<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>半夜读佛经读得浑身起鸡皮疙瘩，密宗内功真是重口啊</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>半夜读佛经读得浑身起鸡皮疙瘩，密宗内功真是重口啊</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:36:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>半夜读佛经读得浑身起鸡皮疙瘩，密宗内功真是重口啊[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918122-1-1.html</link>
      <description>半夜读佛经读得浑身起鸡皮疙瘩，密宗内功真是重口啊&#13;
 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-3-10 16:28 编辑 

长假时论坛和群里讨论内功，心想读过许多武侠小说，见大侠们静坐练功，却不知道他们究竟如何修炼，真实气功如何修法，群里有高人指点，说这类“秘籍”网上就能找到，遂找了一本《亥母甚深导引》，此书据说是黄教经典，记载了许多密宗祖师莲花生大士的秘传口诀。粗略翻了翻，发现前几年出的steam游戏《太吾绘卷》从此书借了不少词汇过去，不知道作者是否也曾参阅本书？太吾中金刚宗最高内功就叫“无上瑜伽”。遂翻到本书无上瑜伽一章，却见如下词汇。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2020/03/10/8PIJiR.jpg
&#13;
上面文字，简略来说，就是修行者要先静坐，然后“观想”，依照唐卡的形象，把自己想象成是一个马头金刚。这马头金刚具体如何可以在网上搜图，我说重点，这马头金刚最特别之处倒不是青面獠牙身披人皮如何骇人，而是它有六个阳具。然后要继续想，想自己怀中生出一个“亥母”来，这亥母下体与此对应，也有六朵“莲花”。然后要在你的六根阳具末端想象出一个特别的符号来封印住阳具（目的是硬而不射），插入莲花，同时体会六处快感。
&#13;
这还不算完，你还要想象自己的身体是“金刚身”，即没有器官和骨骼，像个空壳，而这空壳之内，装着无数极为微小的“小人”，像细胞一样密密麻麻地构成了你的马头身体。这些小人在你体内如芝麻般交叠，都在彼此交抱行淫，“彼等相抱双运中”。然后你要在头顶想象一对男女“空行父母”行淫，他们流下的“红白菩提”，就是经血和精液，从头而降，流入你的经脉……后面都是行气之法，不再赘述。
&#13;
此段经书还有下文，简单来说就是讲述修行者如何“硬了不射”。比如如果架不住了，就“如龟爬行”，双手握拳等等，万万不可射，一旦射了，就会堕入地狱。
&#13;
修炼这功夫，体内经脉会逐渐被如上“红白菩提”装满，而且体内会自然产生一股灵热，以至于冬天只着单衣就能正常行动。而且身体会逐渐强健，面色红润如同童子。最终身体会变成“虹光身”，也就是不再物质，最终飞升消失。
&#13;
而修炼此功夫在体内产生的“灵热”，也有许多种“用法”。可以用来保暖、解饿甚至用来赶路。经中提到，要走远路时，观想腋下各有一个绿皮肤的“女神”，将你抬起，想象脚底有一对“火轮”。如此行走，就可以身体轻捷，久行而不觉疲惫。（想来类似现代哪吒的风火轮）
&#13;
这段经文，读来确实不像佛经。其想象景象之恐怖，和现在某些恐怖片有过之而无不及，甚至此形象有种重口艺术品的感觉。作为佛经，简直荒谬可笑，难怪被称为“密中最密者”，不可外传。
&#13;
但以现代医学角度来思考，如此“内功”似乎也有些道理。其实这就是所谓的“意淫”，通过观想来导致自己硬。而一硬，男性身体自然会分泌大量睾酮。睾酮对于维持身体健康，有着相当重要的意义，甚至有脱胎换骨之效，有些欧美健身人士甚至冒险长期注射睾酮来达到迅速长肌肉的目的。这就和某拳王在比赛前每天撸七次来保证高睾酮水平一个道理。至于恐吓弟子射了就堕地狱，是为了避免射精导致的微量元素缺乏。这样就可以保证血中高睾酮，而又不会缺元素。不过想想，长期下去，大概前列腺会架不住吧。
&#13;
余不通密宗佛法，但观想之法，类似清明梦，有一点心得。所以长假期间照着修行几日，果然进入境界后体内产热，热力猛烈，冬天居然在室内流汗。在过去物资紧缺的藏地，这类功夫，被称为“无上瑜伽”，也难怪如此了。
&#13;
本文为长假偶记。之前看到有人讨论《葵花宝典》中的内功修炼法，和此有所通，故转载博诸君一笑。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>moontype: </b><br>
<span>MARK一下。</span><br>
</p><p><b>OZV522: </b><br>
<span>就是迷信 练个JB</span><br>
</p><p><b>乱山残照: </b><br>
<span>密宗用的法器也挺可怕的，阿姐鼓....</span><br>
</p><p><b>z7777xc: </b><br>
<span>睾酮会导致脱发，但是和尚光头刚好无所谓，完美</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1900, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>黄金蔷薇: </b><br>
<span> 本帖最后由 黄金蔷薇 于 2020-3-18 18:41 编辑 </span><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-3-11 15:37</span><br>
<span>在和大家讨论后，于夜半寂静时再次尝试此法。尽管观想后的形象细节尚不清晰，但中脉导气后果然觉得心窝发痒 ...</span><br>
<span>首先楼主在藏密中找内功就找错关键词了，不是用无上瑜伽找，应该找拙火瑜伽（Kundalini Yoga，音译昆达利尼瑜伽），又译拙火禅修、拙火定，别名又称为宝瓶气、丹田火、灵热等，明代有译者音译为“军荼利”（与昆达利尼为同音不同翻译），亦有道家认为应该意译为“元阳”。《楞严经》上介绍了二十五位菩萨的圆通法门，其中有一位菩萨，他原来的淫欲很重，通过修火观而得火光定，这火光定其实就是拙火定。拙火禅修的基本修法是观想脐下四指处有一股暖热之气产生，将这股丹田火焰通过观想逼入中脉七轮及气脉中的“明点”中，逐步点亮身体内的“明点”，直到周身大放光明。明点是气脉的一个个节点，通过点燃明点最终打通中脉，涤净轮、脉、明点的不净垢障，据说就可以达到身心澄明，意识照触宇宙，感觉到意念与宇宙合为一体的大乐境界（这跟道家说的大小周天一样，引气循经打通人体内的小周天，意识就可以照触宇宙这个大周天）。根据七轮这个“印度经脉”的说法，热力从丹田发出，一路循中脉向上运到顶轮（头顶百会穴），再复收回于脐下海底轮（丹田穴），整个过程跟中国传统气功的引丹田一股气循经运行，打通任督二脉，运行一个小周天再回归丹田非常相似。</span><br>
<span>蕙兰瑜伽（注意它的印度教背景非常浓厚，不是单纯的健身，有传教性质）的网上教材对此介绍如下：</span><br>
<span>昆达利尼瑜伽（Kundalini Yoga）：打通三脉七轮进入三摩地</span><br>
<span>      1. 以你舒适的打坐姿势坐好</span><br>
<span>      2. 将心情放平静</span><br>
<span>      3. 做深呼吸，想一下</span><br>
<span>      4. 将两只手放在膝盖上，两个掌心向上</span><br>
<span>      5. 将两只手食指指尖和大姆指指尖靠在一起，其它手指自然弯曲</span><br>
<span>      6. 身体挺直，同时不要紧绷，要放松</span><br>
<span>      7. 现在用你的左手或者右手按在海底轮的位置，另一只手保持原来的姿势不变。大概位置就可以。最准确的位置在你心里才对。</span><br>
<span>      8. 闭上眼睛，然后观想全部身的热力从手掌心缓缓输入，直接灌入到海底轮的位置，那热力慢慢的接近昆达利尼蛇，热力一直持续从你身体到掌心再到海底轮再到蛇那里，一直持续。</span><br>
<span>      9. 观想持久的热力让蛇开始苏醒。</span><br>
<span>      这个练习可难可不难，你若是心静，可以全神贯注的投入到整个练习过程，就会觉得并不困难。如果心不静，只是为了学而学，那么，建议你去练习动作吧。</span><br>
<span>      瑜伽内修的部分是需要完全心甘情愿，并且同时要有一种期盼，期盼通过这种练习得到心灵提升。否则的话，只去练习动作强身健体就好了。</span><br>
<span>昆达里尼灵量</span><br>
<span>    古代瑜伽理论认为，在我们身体里蕴含着神圣的宇宙能量，叫昆达里尼。昆达里尼的意象是一条沉睡的毒蛇，盘踞在尾椎所在的根轮部位，瑜伽的呼吸练习可以唤醒昆达里尼，使它沿脊柱上行，穿越其他气轮，最后到达顶轮，与圣灵汇合。而瑜伽的体式练习则激活各个气轮，为昆达里尼打开通路，使昆达里尼的上行畅通无阻。</span><br>
<span>    现代瑜伽理论认为，各个气轮实际上对应着从尾椎到头顶，沿脊柱分布的几个主要神经丛。而昆达里尼则象征着人的性能量。瑜伽修炼，就是要把性能量升华为生命力。所以，瑜伽能提高人对性欲和性能力的控制。不仅仅是性，瑜伽能使人从各种世俗的欲望中解脱出来，使人进入一种圣洁的境界。瑜伽教理中的生命力(据认为蜷伏在尾椎部,当上升至脑时,即激发悟道) 回到时间隧道，亚洲宗教已经谈到称做“昆达里尼”的生命力。整个历史多次给这种力取了很多名字。生命力，才气，loosh，prana，热烈的生机和生物电就是这些名称的一部分。</span><br>
<span>    灵量 (Kundalini 昆达里尼：梵文本义为『卷曲』，她是人体灵性的重要部份，是每个人与生俱来隐伏在中脉底部盆骨里一块三角形叫荐骨 ( 骶骨 ) 腔内卷曲成3圈半的能量。只有在『适当条件』下此沉睡的潜在能量才会被唤醒和提升，并通过其上的五个轮穴，到达大脑顶部的神经丛，最后穿越顶轮和头盖骨，此时我们便接通了宇宙的能量，宇宙的能量可以在体内流通，令人达至『自觉』的境界，建立『瑜伽』状态（即中国人所说『与天地同流』、『天人合一』的境界）的同时，进入真正的静坐，即无思虑但有知觉的入静状态，在这种境界中静坐，我们只能觉知『当下此刻』，一切过去与将来的思想和忧虑都不复存在，大脑平静下来，领略无可名状的喜悦，从而获得内在的平安、身心康泰。到那阶段练习者的手掌会发展出一种新的知觉，能显示相应能量系统的状况；只须简单的方法，即能作出相应的改善。</span><br>
<span>    昆达利尼瑜伽（Kundalini）一词是“蟠龙”，亦可译为蟠龙瑜珈。又称为蛇王瑜伽。昆达里尼瑜伽这个流派的瑜伽不以体位法为主，有许多呼吸控制、唱诵和冥想，其目的在于唤醒潜藏在脊椎底部的昆达里尼蛇。</span><br>
<span>    昆达里尼瑜伽里对于灵性修持的目的，就是唤醒沉睡在脊椎底部的昆达里尼蛇的能量，使这种灵性的本来能量，沿脊椎向上提升，直达脑部最高的神经血管丛，即位于头顶的顶轮，并与之相结合。</span><br>
<span>    有人认为，灵量就是自创造以来已蕴藏在我们内里的能量，是上天雌性本质的一面。昆达里尼亦是上天的大能。当一个人类胚胎在母亲的子宫里成长到两个半月大的时候，一束发自上天的宇宙量能之光便会进入，启发了他的头脑。人类的头脑是棱镜状的，这宇宙意识的光束进入后分别折射进四个不同的通道，相当于我们神经系统的四个不同方面。</span><br>
<span>    他们是：1﹒副交感神经系统2﹒交感神经系统（左部）3﹒交感神经系统（右部）4﹒中枢神经系统。</span><br>
<span>    这宇宙光束进入胎儿头盖骨，即头部上方叫脑囟的位置，然后在中央穿过，进入脑延髓体，即名为Sushumna的中脉（脊柱）。这束上天的能量在脑延髓体之中下留下一条很细的幼线，然后在脊柱骨最底的那块名为荐骨的三角骨。在这里，那上天的能量就是叫「昆达里尼」。因为那束能量先进入脑囟位置的梵穴（Brahmarandhra）后再在途中穿越其它能量中心（轮chakra），因而令这些能量中心也充满了上天的能量，得到启迪。这些得到启发了的轮穴就会负起引导身体各组织准确无误地好好分工，分别生长成不同的器官，继而建立起各个机能系统的工作。当然，要完成这种美妙的任务，只有上天大能的参与才有可能的。</span><br>
<span>    当婴孩出世，切断了脐带的时候，他的中脉便出现了一道鸿沟。从外面看，我们能看见太阳神经丛和迷走神经（vagus）中间的鸿沟。这个鸿沟在禅宗里叫做「空」（Void），在印度宗教思想中叫BhavaSagar[即「摩耶」幻相（Maya）]。之后，当自我（我执ego）和超我（superego）形成，像气球一般膨胀起，脑囟便开始钙化，那小孩便开始与那无所不在的上天宇宙之能切断了联系。人就开始（我执）认同自已为一个独立个体，而那个「我」的意识（Aham）就开始接管了控制权。</span><br>
<span>    婴儿出生后，由于与宇宙能量的联系已失，三角骨内的昆达里尼就会沉睡，就是这样，这个能量被称为太初潜睡之能。</span><br>
<span>   ……</span><br>
<span>    根据昆达利尼瑜伽理论，在根持**眠伏着一条世大的蟠龙，术语叫kundalini Sakti.瑜珈师通过身密语密意密三密，可以使体内生命气息上下隔离的状态消失。眠于根持内的蟠龙被内气催动，直舒向上，冲破每一穴或莲花，使用权生命气息在七穴之间畅通游走，在体内积聚一股强盛的蟠龙，一旦上下通畅，即可达出神入化的三摩地定境。</span><br>
<span>百度阅读：《图解藏密拙火禅修法》</span><br>
<span>http://www.sos123.com/uploadfile2/20121030171158373.JPG</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-3-12 11:34 编辑 </span><br>
<span>黄金蔷薇 发表于 2020-3-12 11:25</span><br>
<span>首先楼主在藏密中找内功就找错关键词了，不是用无上瑜伽找，应该找拙火瑜伽（Kundalini Yoga，音译昆达利 ...</span><br>
<span>就是随便找来看看而已，不想系统学习。</span><br>
<span>据我浅显了解，按照仪轨来说，的确应该先学显教，再练天瑜伽等观想功夫，还要修行明点、宝瓶气等气功，做好一切准备，才能去修无上瑜伽。</span><br>
<span>但据本人尝试，只要有观想的基础，也能达到某种境界。只是无人指点，不知道是否是正境。</span><br>
<span>不过本人只是俗人一个，对神秘主义也只存在取材的兴趣，没有出家修行的意思，就是玩玩罢了。按照宗教戒律来说，这算是盗法，是大忌。到此为止了。</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>谎言 发表于 2020-3-12 08:31</span><br>
<span>不要用落后当借口。汉地再穷也没这种恶心事情，邪教就是邪教。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Androi ...</span><br>
<span>我只回复一次，因为我不太想歪题，也可以理解你的自豪感。但是我更想从唯物主义角度来看这个事情。</span><br>
<span>====</span><br>
<span>高中我不知道还有没有“西门豹治邺”，如果不清楚可以去看一下，然后看看各地“淫祠”的一些风俗习惯就好</span><br>
<span>====</span><br>
</p><p><b>巨贤者: </b><br>
<span>mark 一下</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2020-03-12 11:55:55</span><br>
<span>我只回复一次，因为我不太想歪题，也可以理解你的自豪感。但是我更想从唯物主义角度来看这个事情。</span><br>
<span>====</span><br>
<span> ...还洗呢。举例得很好，所谓西门豹治邺是战国时候的事情，两千年前。淫祀是儒家官方一直在打击的，说白了就是地下邪教，见不得人的东西，类似的地下邪教现在不也有。密宗这玩意是藏地官方意识形态。你可以再大胆一点，可以举例商代还有人祭人牲。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>失落之翼: </b><br>
<span>那么问题来了，修炼这个需要根赋異稟么？</span><br>
</p><p><b>小樱与小狼: </b><br>
<span>看邪教相关比恐怖故事还恐怖</span><br>
</p><p><b>艾登皮尔斯: </b><br>
<span>看你们讨论的我真想拿这玩意修炼三角龙拳了</span><br>
<span>—— 来自 realme RMX1991, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>谎言 发表于 2020-3-12 15:21</span><br>
<span>还洗呢。举例得很好，所谓西门豹治邺是战国时候的事情，两千年前。淫祀是儒家官方一直在打击的，说白了就是 ...</span><br>
<span>本来就是啊，都会有的事情。西藏是农奴社会，就是奴隶制的一种形态，而中原好早就到封建制度了啊，相应的不就得往奴隶社会时期找。不打击得也有，想想嘉靖吃的啥。当然你希望借此有一些优越感也是没有问题的，真的随你便，这种抬杠毫无意义。</span><br>
</p><p><b>HIDER: </b><br>
<span>那个失传了的唐密，也是如此这般的吗？</span><br>
</p><p><b>g272y: </b><br>
<span>宗教除了提供精神安慰以外的功能我觉得都该死，个人观点。</span><br>
</p><p><b>qwased: </b><br>
<span>我记得。泥潭以前有个猫二爷就是专门玩这个的，对标龙空的荆教主</span><br>
<span>不知道现在人还在不在了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>防脱发的方法找到了</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>HIDER 发表于 2020-3-12 18:55</span><br>
<span>那个失传了的唐密，也是如此这般的吗？</span><br>
<span>唐密太久远了，几次灭佛中土早就干净了。只能从留下来的经典和传到日本的东密一窥究竟。</span><br>
<span>首先东密是完全不认藏密的。可见两者虽然有很多地方相似，都来自印度，但不是同一时期传承的。</span><br>
<span>唐密也是有巫术和咒语的。留下来的经典中有相当一部分是“陀罗尼”，就是帮助修行的咒语，但具体是五花八门的。比如《金翅鸟王经》就是一本记载了大量用咒语召来蛇、供养蛇、控制蛇的咒语集。 其他经典中也有大量用女尸、辛药等供养阿修罗、罗刹、畜牲外貌特征的“菩萨像”“明王像”的内容。而且一直到今天都有，比如上面那个马面金刚，日本现在寺庙还有它的画像，具体可百度。</span><br>
<span>唐密也有观想和气功，东密就有阿字呼吸法等配合观想的类似内功的修行法门。</span><br>
<span>但唐密应该是没有双身法的。首先东密公开攻击藏密的双身法。其次东密流传下来的佛像也没有双身像。</span><br>
<span>所唐密在观想和咒语上应该和藏密类似，但没有性的内容。</span><br>
</p><p><b>黄金蔷薇: </b><br>
<span> 今天刚到点密宗双修法资料，想了想发来这里汇总：</span><br>
<span>藏密男女雙修與道家房中術圖解解密</span><br>
<span>佛教密宗7世紀出于印度,唐代傳入中國,在西藏與當地民間信仰相結合成爲藏傳密宗。藏傳密宗佛教(俗稱喇嘛教)作爲佛教的一支,其追求的終極目標與其它教派並沒有什麽不同,但與被稱爲"顯教"的漢地佛教相比,顯教以理論探索爲主,而藏傳佛教以密教爲精髓,以高度組織化的咒術儀禮、俗信爲其主要特征,宣傳口誦真言咒語(語密)、手結印契(身密)和心作觀想(意密)三密相結合的修行方式。</span><br>
<span>一般說來,傳統佛教,即所謂顯宗是絕對排斥“性”的。尤其是早期佛教堅決主張貫徹禁欲。色戒是佛教最基本的戒律之一,任何佛教徒都不得違犯。佛教所包含的這種堅決的古印度禁欲主義傳到中國後,曾與重視男女天倫及“不孝有三、無後爲大”的中國文化傳統發生激烈碰撞,于晉唐時期曾遭受儒、道爲代表的本土文化集團的攻擊指責。另外,佛教宣揚人生即苦,四大皆空,性欲和肉體是人生“苦”的根源,是使靈魂墮落,不得超脫涅的邪惡之源。因此,佛教認爲現實人生的康樂長壽及喜樂體驗是不值得追求的。《法句經》指出,如果將靈魂比喻爲火的話,那麽身體只是炭、草、糞、薪一類卑賤肮髒的東西,只是精神暫居的虛幻的軀殼而已。由此可以理解、旨在康樂長壽的房中養生文化不可能在佛教顯宗中産生任何共鳴和理解。</span><br>
<span>密宗卻是明顯的例外。同佛教顯宗不同,密宗是帶有濃厚市俗化色彩的佛教派系。密宗講究通過“三密爲用”來“即身成佛”。所謂“三密”,指身密、口密、意密,即手結印契(特定的手勢和坐法)、口誦本尊真言(咒語)、心觀想佛尊。這種通過三密即身成佛的教義直接將密宗修煉引向了人的現實生命和自我身體。例如,密宗的身密修法,包括手印手和指結合成不同形狀)、身印(身的特定姿勢)以及人體內部氣、脈、輪的修法,後者與道教氣法非常相似。這樣,盡管密宗並不直言追求生命健康長壽,但三密以及瑜伽的修煉卻將其引上了長壽康樂的效果。</span><br>
<span>既然密宗將目光關注于自我生命的“即身成佛”,性生理也就成爲重要研究對象。他們吸收了古代印度瑜伽性能量“軍荼力”(Kundali—niyoga)理論。按照這一理論,人體主要的氣脈有三輪七脈;三脈是中脈、左脈、右脈。左脈爲紅色,下通右睾丸。爲陰脈,象征雪山女神、陰性能量(s'akti)和月。右脈爲白色,下通左睾丸,爲陽脈(pingala),代表濕婆、陽性能量和太陽。左右兩脈交叉纏繞而行,中間是最重要的中脈(susumna)。中脈在脊髓中間,暈藍色,上端達頭頂“梵穴”(百會)。向前彎下至兩眉中間,下端開口于“密處” (外生殖器口)。左右二脈在臍下四指處與中脈會合。三脈于頂、喉、心、臍等處纏繞成結,稱爲“脈結”,是阻止氣入中脈而自控生命、心識的生理性障礙。常人左右二脈被精、血充滿,而中脈卻扁縮不通,如幹枯羊腸,密道修煉者即要打通脈結,將一切氣注入中脈,便能獲宇宙能量而永生。</span><br>
<span>怎麽樣才能打通中脈?這就要求觀想中脈上的輪脈,以激發性力“軍荼力”沖開脈結。關于脈輪的說法,有四輪、五輪、六輪、七輪、八輪等各種說法,其實大同小異,只是于某些輪有所側重而已。現以七輪爲例:(1)密輪。又稱海底輪、脊根輪、育樂輪。位于會陰之上。該輪是性力之源,其形四葉,紅色,有“軍荼力蛇”(又稱靈蛇、拙火、靈力、靈熱)以三蜷半之形蜷臥休眠,頭部向下垂落。(2)生殖輪,又稱密杵輪。力源輪位于外生殖器根際及末端,呈黃色六瓣蓮花形。爲“樂空雙運”(雙修)的關鍵部位。</span><br>
<span>(3)臍輪,亦稱化輪。位于臍後,其形爲灰色的十葉蓮花。</span><br>
<span>(4)心輪。又名F輪。位于二乳連線中點內中脈相合處。白色.(或紅色)十二瓣蓮花狀。</span><br>
<span>(5)喉輪。又名報輪、受用輪。位于喉根處,呈紫色十六瓣蓮花狀。</span><br>
<span>(6)眉間輪。位于兩眉間三角骨內中脈上端,呈雙瓣白蓮花形。</span><br>
<span>(7)頂輪。又稱梵穴輪、大樂輪、涅磐輪。位于頂門中脈處,中脈以此爲出口,呈雜包幹瓣蓮花狀。</span><br>
<span>密宗無上瑜伽“樂空雙運”雙修法的生理學根據便是三脈七輪及“軍荼力蛇”學說。所謂“樂空雙運”,即是密宗無上瑜伽密的教義及特別修行法。其理論根源于密宗《大日經》與《金剛頂經》。本來早期佛教在性排斥問題上是決無妥協余地的。然而密宗聖典《大日經·住心品》中卻說學佛須以“菩提心爲因,大悲爲根本,方便爲究竟”。其中關鍵在于最後一句爲密宗所獨具。“究竟”意爲“徹底”、“極盡”;“方便”意爲“善巧”、“靈活掌握”、“權變”,這句話爲密宗突破大小乘佛教殺、盜、淫等根本戒律真正開了“方便之門”。這就是,爲了達到成佛的目的,沒有什麽手段不可以使用。只要“佛祖心中留”,沒有什麽不可違背的戒條。菩薩應持不邪淫戒,但爲了度人度己,修成佛果,可以利用女性作爲修法道場,以“攝護衆生”。</span><br>
<span>另一重要的密宗雙修依據出自《金剛頂經》:“奇哉自性淨,隨染欲自然。離欲清靜故,以染而調伏”。所謂“調伏”的觀念,是指借助性欲和性能達到“自性淨”而成就佛果。這與道教房中派和內丹雙修派欲借性修煉成就仙道異曲同工。所以《大日經》宣稱:“隨諸衆生種種性欲,令得歡喜!”《喜金剛帳本續》更說:“腹中誤中毒,複以毒中取;以楔而出楔,以垢中除垢;若耳中水入,以水能令出……若有貪欲情,以欲中調伏”。</span><br>
<span>根據“調伏”的說法,密宗雙修已是順理成章。菩薩天人均有了性修煉伴侶。天人有天後,天女爲伴,降伏“惡魔”的諸尊明王相應有明妃(佛母、空行母)陪伴。《大日經疏》卷9說:“明是大慧光明義”,又說:“妃是三昧義,所謂大悲胎藏三昧也”。</span><br>
<span>明王與明妃雙修交媾便成爲“以萬便 (悲)爲父,以般若(慧)爲母”這樣一個“悲智和台”的象征。密宗信徒依此觀念,遂以金剛上師爲父,以上師修法的性伴侶以及一切修密的女性這空行母,以“男女雙身大樂”爲修法成道的手段,稱之爲“欲樂定”、“蓮杵氤昧三定”。解決了雙修的教義及戒律方面的問題後,佛教密宗便以古印度瑜伽的氣、脈、明點等生理學說爲根據,發展出“樂空雙運”的雙修實踐體系。</span><br>
<span>密宗無上瑜伽認爲,蜷伏沈眠于人體密輪之上的性潛能“軍荼力蛇”須賴明王明妃兩xingjiao媾中所擊發的性能來刺激喚醒。也就是說,他們認爲兩性jiaogou時所産生的體內性激素和性能量最容易激發人體潛能。他們認爲,人在兩xingjiao媾過程中達到性興奮時,心間不壞明點與意念及全身的氣皆往下身走,凝集于臍下。</span><br>
<span>所謂“明點”(blndu)是印度古瑜伽概念。指人體中生命能量的凝聚點及水液。其中有些明點與道教內丹的“精”類同,故有譯爲“精”、“真精”、“真火”的。“不壞明點”類同道教內丹的“元精”、“真精”,爲人生命及心識之本,終身不壞,禀自父精母血,爲意識底層的心識之本“阿賴耶識”與命根氣的結合,住于中脈中,隨人的心理生理活動而于中脈中變化移動。</span><br>
<span>當性欲沖動時,並隨其漸達高潮,不壞明點從頂輪降至喉輪、心輪、臍輪,這時全身心識與氣皆聚一處。若以瑜伽加以修煉調控便能轉化發生智慧。密宗又認爲。一般人在性立時射精將性能量釋放,使女性懷孕産子,這裏將性能傳遞轉移給了後代。而密宗雙修者通過***媾運動激發己身內的性能量,但是不射精,而是以意念調動密杵輪的性能去制激喚醒“軍荼力蛇”。《诃陀瑜伽燈明》說:“知瑜伽者當保其精。耗其精者死,存其精者生”。這種觀念,與道教內丹認爲人的陽精“施之于人則生人,施之于己則成仙”完全一致。</span><br>
<span>當密道修行者通過xingjiao激發的能量使密輪上沈睡之“軍荼力蛇”覺醒,蛇頭開始由低垂而高昂,噴出拙火。在不斷的用意、念咒、呼吸修煉過程中,金黃色蛇體漸漸由蜷曲而伸直上竄,噴出的拙火也愈加明亮、熾熱,燦爛,經過諸輪,沿中脈升騰,直達頂輪與明點相合,燒融頂輪中脈出口處的脈結即“白菩提”,此時左中右脈接通,滴下甘露,收一切氣入中脈,人與大梵接通,天人合一。此時密道行者感受到大喜樂境界,生理與心理發生極大變化,入高深定境,獲得空、明、樂、無念的禅定之境。 密宗雙修理論與道教房中理論在本質上是基本相通的。首先,二者都認爲,人體生命能源是性能量。道教煉精化氣。煉氣化神;還精補腦是以性能量—一元精爲生命物質基礎;密宗所謂“軍荼力蛇”、“靈蛇”、“拙火”也是以性能爲生命修煉根基。</span><br>
<span>其次,二者都采用男女xingjiao媾的技術操作來達到激發性能——生命潛能的修煉目的。道教內丹雙修要求有法、財、侶、地。取坎填離、乾爐坤鼎合煉成丹;密宗則有明妃、空行母作爲性修煉伴侶。且二者都有一套完整的性修煉技術操作體系。第三,無論是道教房中還是密宗雙修,回精與逆流都是最根本技術和行爲。道教房中無論哪派都以“從而不施”、“不泄于道路”爲根本法則,並講究“黃河逆流”,將精氣循督脈運至頭頂,形成周天;密宗則以xingjiao激發性能,將未射出之精氣擊發拙火,循中脈上升至腦。達到這——步的便被稱爲“逆精者”(ordhvaretas)。第四,道教房中和密宗雙修都以信仰爲基礎,目的是成爲登逾彼岸者。</span><br>
<span>道教房中術的信仰基礎是神仙不死,羽化飛升。內丹雙修派更要達到“陽神出頂”,“煉神還虛”。但在現實客觀意義上,卻與祛病治疾,健康長壽緊密相關。密宗雙修的信仰基礎是即身成佛、涅寂靜;客觀效果上也有長壽——虹化的現實意義。第六.作爲宗教行爲,道教房中與密宗雙修都伴隨著神秘的宗教儀式儀軌。道教天師道的“合氣之道”須集體進行“真人日禮”、“诏冥醮錄”, “男女至朔望日先齋三日”;還有專門的“師尊”進行性修煉指導,“入私房詣師立功德”。密宗雙修則要舉行隆重而神秘的無上瑜伽密灌頂儀式。又稱灌頂大法。具體包括密灌頂與慧灌頂,均爲上師對其弟子在雙修知識和實踐上的言傳身教。密宗有嚴格規定,未經此二灌頂者絕對不能用“樂空雙運”之雙身修法。</span><br>
</p><p><b>贾志国: </b><br>
<span>寻找无双 发表于 2020-3-12 08:36</span><br>
<span>我说的不是指无知落后的民俗，而是原始宗教的种种吃人行为。</span><br>
<span>藏传佛教的某些行为跟几千年前地球上的人牲 ...</span><br>
<span>是受印度教影响，使用了一部分佛教词汇和体系的喇嘛教。</span><br>
<span>谢谢。</span><br>
</p><p><b>nobady: </b><br>
<span>我觉得要解决这个问题，必须对密宗的和尚都检查一下前列腺看看有没有问题，如果没有，就证明硬而不射不会影响前列腺健康</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span>要是密宗周边社会构成全是刚猛男性，还会提倡灌顶双修吗？</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span> 本帖最后由 Ik4ruga 于 2020-3-18 22:22 编辑 </span><br>
<span>d-scher 发表于 2020-3-10 16:55</span><br>
<span>密宗的东西不要随便碰，很容易出偏。修密宗必须要有上师</span><br>
<span>===============================</span><br>
<span>那么印度瑜伽和藏传佛教的密宗有什么不同呢</span><br>
</p><p><b>秦心heart。: </b><br>
<span>知乎几年前轮过密宗这些玩意，人皮唐卡啥的我就摸着答案看了一圈，我记得密宗那些规矩有个是修行到某阶段后就不忌射精了，我也再无法直视六字真言了，这简直就是成天把nmb挂在嘴边却说这是解脱之法</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>jai hind</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918122[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>半夜读佛经读得浑身起鸡皮疙瘩，密宗内功真是重口啊[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918122-1-1.html</link>
      <description>半夜读佛经读得浑身起鸡皮疙瘩，密宗内功真是重口啊&#13;
 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-3-10 16:28 编辑 

长假时论坛和群里讨论内功，心想读过许多武侠小说，见大侠们静坐练功，却不知道他们究竟如何修炼，真实气功如何修法，群里有高人指点，说这类“秘籍”网上就能找到，遂找了一本《亥母甚深导引》，此书据说是黄教经典，记载了许多密宗祖师莲花生大士的秘传口诀。粗略翻了翻，发现前几年出的steam游戏《太吾绘卷》从此书借了不少词汇过去，不知道作者是否也曾参阅本书？太吾中金刚宗最高内功就叫“无上瑜伽”。遂翻到本书无上瑜伽一章，却见如下词汇。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2020/03/10/8PIJiR.jpg
&#13;
上面文字，简略来说，就是修行者要先静坐，然后“观想”，依照唐卡的形象，把自己想象成是一个马头金刚。这马头金刚具体如何可以在网上搜图，我说重点，这马头金刚最特别之处倒不是青面獠牙身披人皮如何骇人，而是它有六个阳具。然后要继续想，想自己怀中生出一个“亥母”来，这亥母下体与此对应，也有六朵“莲花”。然后要在你的六根阳具末端想象出一个特别的符号来封印住阳具（目的是硬而不射），插入莲花，同时体会六处快感。
&#13;
这还不算完，你还要想象自己的身体是“金刚身”，即没有器官和骨骼，像个空壳，而这空壳之内，装着无数极为微小的“小人”，像细胞一样密密麻麻地构成了你的马头身体。这些小人在你体内如芝麻般交叠，都在彼此交抱行淫，“彼等相抱双运中”。然后你要在头顶想象一对男女“空行父母”行淫，他们流下的“红白菩提”，就是经血和精液，从头而降，流入你的经脉……后面都是行气之法，不再赘述。
&#13;
此段经书还有下文，简单来说就是讲述修行者如何“硬了不射”。比如如果架不住了，就“如龟爬行”，双手握拳等等，万万不可射，一旦射了，就会堕入地狱。
&#13;
修炼这功夫，体内经脉会逐渐被如上“红白菩提”装满，而且体内会自然产生一股灵热，以至于冬天只着单衣就能正常行动。而且身体会逐渐强健，面色红润如同童子。最终身体会变成“虹光身”，也就是不再物质，最终飞升消失。
&#13;
而修炼此功夫在体内产生的“灵热”，也有许多种“用法”。可以用来保暖、解饿甚至用来赶路。经中提到，要走远路时，观想腋下各有一个绿皮肤的“女神”，将你抬起，想象脚底有一对“火轮”。如此行走，就可以身体轻捷，久行而不觉疲惫。（想来类似现代哪吒的风火轮）
&#13;
这段经文，读来确实不像佛经。其想象景象之恐怖，和现在某些恐怖片有过之而无不及，甚至此形象有种重口艺术品的感觉。作为佛经，简直荒谬可笑，难怪被称为“密中最密者”，不可外传。
&#13;
但以现代医学角度来思考，如此“内功”似乎也有些道理。其实这就是所谓的“意淫”，通过观想来导致自己硬。而一硬，男性身体自然会分泌大量睾酮。睾酮对于维持身体健康，有着相当重要的意义，甚至有脱胎换骨之效，有些欧美健身人士甚至冒险长期注射睾酮来达到迅速长肌肉的目的。这就和某拳王在比赛前每天撸七次来保证高睾酮水平一个道理。至于恐吓弟子射了就堕地狱，是为了避免射精导致的微量元素缺乏。这样就可以保证血中高睾酮，而又不会缺元素。不过想想，长期下去，大概前列腺会架不住吧。
&#13;
余不通密宗佛法，但观想之法，类似清明梦，有一点心得。所以长假期间照着修行几日，果然进入境界后体内产热，热力猛烈，冬天居然在室内流汗。在过去物资紧缺的藏地，这类功夫，被称为“无上瑜伽”，也难怪如此了。
&#13;
本文为长假偶记。之前看到有人讨论《葵花宝典》中的内功修炼法，和此有所通，故转载博诸君一笑。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>sunseraphic: </b><br>
<span>细雨湿流光 发表于 2020-3-10 00:18</span><br>
<span>几年前不是还有个女大学生，跑去做明妃，后来的一张照片，满脸红晕一看就是性高潮后拍的，也不知道好端端的 ...</span><br>
<span>起码人家享受到高潮了不是么……当然按照藏密的那套理论，这时候已经是药渣了……</span><br>
</p><p><b>sunseraphic: </b><br>
<span>ken1785 发表于 2020-3-10 00:40</span><br>
<span>睾酮大量分泌然后就秃了</span><br>
<span>导致秃的是双氢睾酮吧</span><br>
</p><p><b>萧拂雪: </b><br>
<img src="https://p.sda1.dev/0/08cd5ead407addfdc8ecf8bfb18b6d9f/506C211BC028322E40B845FE4F260771.jpg" title="https://p.sda1.dev/0/08cd5ead407addfdc8ecf8bfb18b6d9f/506C211BC028322E40B845FE4F260771.jpg"><br>
</p><p><b>serial: </b><br>
<span>不是，你们都看懂了主楼的截图？</span><br>
</p><p><b>renoluo: </b><br>
<span>写了这么多竟然没被系统自动打星</span><br>
</p><p><b>razielzyc: </b><br>
<span>ran—sem系列</span><br>
</p><p><b>567478: </b><br>
<span>foreversmiles 发表于 2020-3-10 16:59</span><br>
<span>密宗的东西，确实有些玄乎的效果，但大部分是跟你自身的各种激素分泌有关，不明真相的人很容易被吸引，以为 ...</span><br>
<span>要是能练出随便分泌多巴胺的技术，明真相我也上啊</span><br>
</p><p><b>sunseraphic: </b><br>
<span>vigilance 发表于 2020-3-10 02:43</span><br>
<span>性激素不是肾上腺素，应该不会有那么及时的作用。</span><br>
<span>据说前苏联有计划的安排运动员在比赛前的性生活，因为证明对提高成绩有效……</span><br>
</p><p><b>vigilance: </b><br>
<span>sunseraphic 发表于 2020-3-10 19:17</span><br>
<span>据说前苏联有计划的安排运动员在比赛前的性生活，因为证明对提高成绩有效…… ...</span><br>
<span>有性生活当然开心啦 </span><br>
</p><p><b>sunseraphic: </b><br>
<span>vigilance 发表于 2020-3-10 04:11</span><br>
<span>有性生活当然开心啦</span><br>
<span>不光是开心，记得看过的文章里都提到，**之后的内分泌状况相当于服用了天然的兴奋剂……</span><br>
</p><p><b>vigilance: </b><br>
<span>sunseraphic 发表于 2020-3-10 20:18</span><br>
<span>不光是开心，记得看过的文章里都提到，**之后的内分泌状况相当于服用了天然的兴奋剂…… ...</span><br>
<span>那也是多巴胺一类的，不是睾酮呀</span><br>
</p><p><b>sunseraphic: </b><br>
<span>vigilance 发表于 2020-3-10 04:21</span><br>
<span>那也是多巴胺一类的，不是睾酮呀</span><br>
<span>我也没说是睾酮吧……</span><br>
</p><p><b>寻找无双: </b><br>
<span>sunseraphic 发表于 2020-3-10 19:09</span><br>
<span>起码人家享受到高潮了不是么……当然按照藏密的那套理论，这时候已经是药渣了…… ...</span><br>
<span>按照藏密的理论，女大学生的年纪就已经不堪用了，密宗的都是搞真·萝莉。</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼σ: </b><br>
<span>正心审意l 发表于 2020-3-10 16:44</span><br>
<span>藏传佛教也是和尚</span><br>
<span>我们称呼喇嘛教，隐含有蔑视的意思，不正宗。反过来他们也有把汉传叫和尚教的说法</span><br>
</p><p><b>无攻不受鹿: </b><br>
<span>不是，我倒觉得光凭想象就能射了才牛逼吧</span><br>
</p><p><b>reedwkaka: </b><br>
<span>不是为什么搞的你们好像都看过密宗就我一个人没看过一样</span><br>
</p><p><b>新的未读消息: </b><br>
<span>自己催眠自己而已，当年气功热的时候有人观想吞日最后魔怔了想去吃人。</span><br>
</p><p><b>nagitoY: </b><br>
<span>razielzyc 发表于 2020-3-10 19:15</span><br>
<span>ran—sem系列</span><br>
<span>这个系列的姐姐太好用了</span><br>
</p><p><b>爱尔米娜: </b><br>
<span>19L的是女菩萨</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span>这他么是个鬼佛经</span><br>
<span>就算是造经，好歹先把如是我闻加上啊</span><br>
</p><p><b>光的彼端: </b><br>
<span>细雨湿流光 发表于 2020-3-10 16:18</span><br>
<span>几年前不是还有个女大学生，跑去做明妃，后来的一张照片，满脸红晕一看就是性高潮后拍的，也不知道好端端的 ...</span><br>
<span>看开点，万一是性瘾症患者呢</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼σ: </b><br>
<span>这套修炼其实好像一门技术，不限于佛教的</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>就是变成人形草留吗？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>holyblood: </b><br>
<span>跳楼的猫 发表于 2020-3-10 16:36</span><br>
<span>藏秘有个教派考核，说是冰天雪地之中打坐，单靠自身热量融掉身边一丈内的冰雪。 ...</span><br>
<span>五绝水平？</span><br>
</p><p><b>一条萌豚: </b><br>
<span>把性崇拜粗暴地定为原始，是现代人生殖羞耻的体现。我提议大家都崇拜银镜大明神</span><br>
</p><p><b>HGP: </b><br>
<span>一条萌豚 发表于 2020-3-11 03:00</span><br>
<span>把性崇拜粗暴地定为原始，是现代人生殖羞耻的体现。我提议大家都崇拜银镜大明神 ...</span><br>
<span>我的话，倒不觉得性崇拜原始。但是对套皮的骗炮骗钱行为，比较不耻。</span><br>
<span>之前跟人出去吃饭，见识过所谓的大师。</span><br>
<span>一张嘴巴拉巴拉的，一看就语文学习成绩不好那种。忽悠低文化人群的傻屌玩意。</span><br>
<span>密宗淫修这种，谁要是捧它，那不是蠢就是坏。要我看大部分都是坏。</span><br>
<span>楼上那位口中的上师，说不定二十年前还是工地搬砖，厂里食堂掌勺的大师傅。</span><br>
<span>就跟北京的活佛一样，不知道怎么突然就冒出来这么多了。</span><br>
<span>生意，都TM是生意。</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>烤烤鱼σ 发表于 2020-3-11 00:14</span><br>
<span>这套修炼其实好像一门技术，不限于佛教的</span><br>
<span>有一种说法    持着不能射的戒律    一边射一边忏悔</span><br>
<span>不过这个东西说实话   正经的修行戒的不是这一个   也不是只观想女人而已</span><br>
<span>只是外人和骗子对这玩意最感兴趣</span><br>
</p><p><b>亚瑟·摩根: </b><br>
<span>话说那个张曼玉王祖贤主演的白蛇是不是就有这么一段，法海憋到身边的水都沸腾了</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span> 本帖最后由 onezeron 于 2020-3-11 11:13 编辑 </span><br>
<span>亮出你的舌苔或空空荡荡。。。很出名，我以为都读过了</span><br>
<span>这文章作者是马 建，好像是搞摄影的。写完以后，出版的主编刘心武因为这个就被免职了（这里可以细品，不是说写的东西是假的，而是不能发表）。当时刘心武是伤痕文学代表，但是说实话伤痕文学本身就很不行，刘心武的就更不行。。本来以为这就是刘心武的故事了</span><br>
<span>没想到后面刘心武又火了一把</span><br>
</p><p><b>Neozero: </b><br>
<span>最后祝您身体健康，再见</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel 3, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>高町城管: </b><br>
<span>想象力修炼，是刃牙</span><br>
</p><p><b>Coronavirus: </b><br>
</p><p><b>lalala德玛西亚: </b><br>
<span> 本帖最后由 lalala德玛西亚 于 2020-3-11 15:22 编辑 </span><br>
<span>穷批靠修行变异，富批靠装备药剂。请联系硅谷花街洽谈长生事宜，萝莉岛上去苦厄，真实不虚</span><br>
<span>我悟了，密宗正统在美帝</span><br>
</p><p><b>红烧肉: </b><br>
<span>古代脑补修行就这样，毕竟想象力有限，在下半身做文章的多。</span><br>
<span>主要分性力学派和神力学派。</span><br>
<span>性力一派比较原始，但是传得也很广泛，一方面因为古人不懂为什么一泡精液就能生育子孙，所以修行总在性上打转。</span><br>
<span>另一方面性上做文章也更能引起人的兴趣，有利传播。</span><br>
<span>密宗和印度教关系深些，属于性力一派，所以这种下半身打转的玩意儿很多。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>在和大家讨论后，于夜半寂静时再次尝试此法。尽管观想后的形象细节尚不清晰，但中脉导气后果然觉得心窝发痒，欲火焚身，全身发热，甚至出了一层细汗，既兴奋又觉难过无比，到撑不住时，依照经中法门浑身如羊抽风、狗落水一般狂抖一阵，顿觉欲火平息，中脉热力散入全身，浑身如同洗温水浴一般舒适，说不出来的顺畅。</span><br>
<span>大概此功就是靠想象来刺激身体，以此来增进身体机能。身体发热，就是靠想象刺激到了神经之缘故。不知长期对身体有何影响。</span><br>
<span>前面有人提醒此种修行有若干危险。我不会再继续尝试。不过脑和身体的奥秘，倒是很值得探索。心愿已了。</span><br>
</p><p><b>发财就手: </b><br>
<span>killsx 发表于 2020-3-10 18:02</span><br>
<span>天天看毛片也可以简单的成佛？</span><br>
<span>所谓的贤者时间</span><br>
</p><p><b>gearh: </b><br>
<span>d-scher 发表于 2020-3-10 16:55</span><br>
<span>密宗的东西不要随便碰，很容易出偏。修密宗必须要有上师</span><br>
<span>===============================</span><br>
</p><p><b>若菜: </b><br>
<span>JWJking 发表于 2020-3-10 17:03</span><br>
<span>想到一个漫画，是嫂子带男主跑步健身的</span><br>
<span>是的，和这个真的蛮像的………</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>所以说俺们肥宅撸黄油，其实乃是与密宗修行大道相通啊！</span><br>
</p><p><b>魍洛聚貊: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-3-11 15:37</span><br>
<span>在和大家讨论后，于夜半寂静时再次尝试此法。尽管观想后的形象细节尚不清晰，但中脉导气后果然觉得心窝发痒 ...</span><br>
<span>真的假的</span><br>
</p><p><b>楓の飘零: </b><br>
<span>我操你们真闲，还没复工吗？有空研究这玩意儿</span><br>
</p><p><b>寻找无双: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2020-3-11 11:03</span><br>
<span>亮出你的舌苔或空空荡荡。。。很出名，我以为都读过了</span><br>
<span>这文章作者是马 建，好像是搞摄影的。写完以后，出 ...</span><br>
<span>找来看了下</span><br>
<span>最后一部分真是日了狗</span><br>
<span>感慨共产党解放西藏真是太伟大了，遗憾的是这些吃人的牛鬼蛇神没有被清扫干净。</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-3-11 15:37</span><br>
<span>在和大家讨论后，于夜半寂静时再次尝试此法。尽管观想后的形象细节尚不清晰，但中脉导气后果然觉得心窝发痒 ...</span><br>
<span>密宗观想之始是拙火明点什么的      双身法都中期了</span><br>
</p><p><b>wbybill2: </b><br>
<span> 本帖最后由 wbybill2 于 2020-3-11 21:03 编辑 </span><br>
<span>最近在补谜狐怪童的漫画，看了迷之女友x、梦的使者，正在看谜狐怪童，里面就有类似的东西，感觉作者真牛读本科就有那么丰富的怪力乱神知识，还能以自己的方式表现给读者。</span><br>
<span>回想起迷之女友x，里面其实也有差不多的玩法，还玩出了花。按设定女主和男主通过互换口水，可以互相体验对方的感受，到冬天的时候女主穿吊带男主看了就兴奋，女主这时就取男主的口水来体验男主兴奋的感觉以此来给自己取暖……</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span> 本帖最后由 onezeron 于 2020-3-12 05:32 编辑 </span><br>
<span>寻找无双 发表于 2020-3-11 19:29</span><br>
<span>找来看了下</span><br>
<span>最后一部分真是日了狗</span><br>
<span>感慨共产党解放西藏真是太伟大了，遗憾的是这些吃人的牛鬼蛇神没有被清 ...</span><br>
<span>共产党肯定是伟大的，这个没得说。。</span><br>
<span>而且西藏旧社会肯定是落后的这个也没得说。</span><br>
<span>但是旧社会组成很多这种现象。只能说发展阶段不同。比如兄嫂弟及什么的，中原地区不是没有，国外还有把寡妇说成女巫，直接乱石砸死的事情，社会发展阶段不同</span><br>
</p><p><b>nominication47: </b><br>
<span>看了你这个帖子，我就去网上搜了明妃、密宗之类的东西。</span><br>
<span>结果找到了一篇名为《亮出你的舌苔或空空荡荡》的文章，原刊登于1987年的《人民文学》。但是好像引起了不小的争议。我这个账号挺好的，所以我就不贴原文上来了。网上挺容易就能找到的。</span><br>
<span>读了之后，有一种看著名禁/毒宣传漫画《变身》的感觉。先是鸡儿IN IN得，甚至差点施法了1次。然后觉得恶心，整个人都不好了。</span><br>
<span>I am so confused.</span><br>
<span>要是有熟悉文学大佬，或者了解这里面来龙去脉的大佬来给解说一下就好了。</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span> 本帖最后由 onezeron 于 2020-3-12 07:25 编辑 </span><br>
<span>nominication47 发表于 2020-3-12 05:41</span><br>
<span>看了你这个帖子，我就去网上搜了明妃、密宗之类的东西。</span><br>
<span>结果找到了一篇名为《亮出你的舌苔或空空荡荡》的 ...</span><br>
<span>你没往上看吗。。我在这两页说了一下，故事很简单。本质就是边远地区落后的生产力，还有着落后的生产关系和组织结构。依然存在而已。。早年班禅去北京，拉的屎都要细心保存，害怕被藏民给抢了吃了。。</span><br>
<span>不过感谢国家，现在这些落后的社会组织形式已经基本消弥了。</span><br>
<span>而那个文字本身也很简单。。故事我已经说完了，在前面。。</span><br>
<span>这种事情本质上和城里孩子没见过旱厕差不多。国内（尤其早年）各地区差距很大的。。单比珠三角长三角可能是发达社会了，但是某些地方可能刚起步</span><br>
<span>西藏人民早年宗教猎奇的很多的。。人皮唐卡，人骨法器，人皮鼓（朱哲琴的歌阿姐鼓了解一下，很好听的），早年是这样了。</span><br>
</p><p><b>diyihaoshitu: </b><br>
<span>JWJking 发表于 2020-3-10 17:03</span><br>
<span>想到一个漫画，是嫂子带男主跑步健身的</span><br>
<span>看过，禁欲进行时，也是平时不射，每七天可射一次，说是睾酮7，8天内峰值最高，射了就会降低，</span><br>
<span>—— 来自 vivo Y55L, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v1.3.3.2-play</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2020-03-12 07:14:13</span><br>
<span>你没往上看吗。。我在这两页说了一下，故事很简单。本质就是边远地区落后的生产力，还有着落后的生产关 ...不要用落后当借口。汉地再穷也没这种恶心事情，邪教就是邪教。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>寻找无双: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2020-3-12 05:30</span><br>
<span>共产党肯定是伟大的，这个没得说。。</span><br>
<span>而且西藏旧社会肯定是落后的这个也没得说。</span><br>
<span>但是旧社会组成很多这种 ...</span><br>
<span>我说的不是指无知落后的民俗，而是原始宗教的种种吃人行为。</span><br>
<span>藏传佛教的某些行为跟几千年前地球上的人牲人祭甚至食人行为的区别，就是玩的更花式了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918122[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>半夜读佛经读得浑身起鸡皮疙瘩，密宗内功真是重口啊[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918122-1-1.html</link>
      <description>半夜读佛经读得浑身起鸡皮疙瘩，密宗内功真是重口啊&#13;
 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-3-10 16:28 编辑 

长假时论坛和群里讨论内功，心想读过许多武侠小说，见大侠们静坐练功，却不知道他们究竟如何修炼，真实气功如何修法，群里有高人指点，说这类“秘籍”网上就能找到，遂找了一本《亥母甚深导引》，此书据说是黄教经典，记载了许多密宗祖师莲花生大士的秘传口诀。粗略翻了翻，发现前几年出的steam游戏《太吾绘卷》从此书借了不少词汇过去，不知道作者是否也曾参阅本书？太吾中金刚宗最高内功就叫“无上瑜伽”。遂翻到本书无上瑜伽一章，却见如下词汇。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2020/03/10/8PIJiR.jpg
&#13;
上面文字，简略来说，就是修行者要先静坐，然后“观想”，依照唐卡的形象，把自己想象成是一个马头金刚。这马头金刚具体如何可以在网上搜图，我说重点，这马头金刚最特别之处倒不是青面獠牙身披人皮如何骇人，而是它有六个阳具。然后要继续想，想自己怀中生出一个“亥母”来，这亥母下体与此对应，也有六朵“莲花”。然后要在你的六根阳具末端想象出一个特别的符号来封印住阳具（目的是硬而不射），插入莲花，同时体会六处快感。
&#13;
这还不算完，你还要想象自己的身体是“金刚身”，即没有器官和骨骼，像个空壳，而这空壳之内，装着无数极为微小的“小人”，像细胞一样密密麻麻地构成了你的马头身体。这些小人在你体内如芝麻般交叠，都在彼此交抱行淫，“彼等相抱双运中”。然后你要在头顶想象一对男女“空行父母”行淫，他们流下的“红白菩提”，就是经血和精液，从头而降，流入你的经脉……后面都是行气之法，不再赘述。
&#13;
此段经书还有下文，简单来说就是讲述修行者如何“硬了不射”。比如如果架不住了，就“如龟爬行”，双手握拳等等，万万不可射，一旦射了，就会堕入地狱。
&#13;
修炼这功夫，体内经脉会逐渐被如上“红白菩提”装满，而且体内会自然产生一股灵热，以至于冬天只着单衣就能正常行动。而且身体会逐渐强健，面色红润如同童子。最终身体会变成“虹光身”，也就是不再物质，最终飞升消失。
&#13;
而修炼此功夫在体内产生的“灵热”，也有许多种“用法”。可以用来保暖、解饿甚至用来赶路。经中提到，要走远路时，观想腋下各有一个绿皮肤的“女神”，将你抬起，想象脚底有一对“火轮”。如此行走，就可以身体轻捷，久行而不觉疲惫。（想来类似现代哪吒的风火轮）
&#13;
这段经文，读来确实不像佛经。其想象景象之恐怖，和现在某些恐怖片有过之而无不及，甚至此形象有种重口艺术品的感觉。作为佛经，简直荒谬可笑，难怪被称为“密中最密者”，不可外传。
&#13;
但以现代医学角度来思考，如此“内功”似乎也有些道理。其实这就是所谓的“意淫”，通过观想来导致自己硬。而一硬，男性身体自然会分泌大量睾酮。睾酮对于维持身体健康，有着相当重要的意义，甚至有脱胎换骨之效，有些欧美健身人士甚至冒险长期注射睾酮来达到迅速长肌肉的目的。这就和某拳王在比赛前每天撸七次来保证高睾酮水平一个道理。至于恐吓弟子射了就堕地狱，是为了避免射精导致的微量元素缺乏。这样就可以保证血中高睾酮，而又不会缺元素。不过想想，长期下去，大概前列腺会架不住吧。
&#13;
余不通密宗佛法，但观想之法，类似清明梦，有一点心得。所以长假期间照着修行几日，果然进入境界后体内产热，热力猛烈，冬天居然在室内流汗。在过去物资紧缺的藏地，这类功夫，被称为“无上瑜伽”，也难怪如此了。
&#13;
本文为长假偶记。之前看到有人讨论《葵花宝典》中的内功修炼法，和此有所通，故转载博诸君一笑。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>半夜读佛经读得浑身起鸡皮疙瘩，密宗内功真是重口啊</span><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-3-10 16:28 编辑 </span><br>
<span>长假时论坛和群里讨论内功，心想读过许多武侠小说，见大侠们静坐练功，却不知道他们究竟如何修炼，真实气功如何修法，群里有高人指点，说这类“秘籍”网上就能找到，遂找了一本《亥母甚深导引》，此书据说是黄教经典，记载了许多密宗祖师莲花生大士的秘传口诀。粗略翻了翻，发现前几年出的steam游戏《太吾绘卷》从此书借了不少词汇过去，不知道作者是否也曾参阅本书？太吾中金刚宗最高内功就叫“无上瑜伽”。遂翻到本书无上瑜伽一章，却见如下词汇。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2020/03/10/8PIJiR.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2020/03/10/8PIJiR.jpg"><br>
<span>上面文字，简略来说，就是修行者要先静坐，然后“观想”，依照唐卡的形象，把自己想象成是一个马头金刚。这马头金刚具体如何可以在网上搜图，我说重点，这马头金刚最特别之处倒不是青面獠牙身披人皮如何骇人，而是它有六个阳具。然后要继续想，想自己怀中生出一个“亥母”来，这亥母下体与此对应，也有六朵“莲花”。然后要在你的六根阳具末端想象出一个特别的符号来封印住阳具（目的是硬而不射），插入莲花，同时体会六处快感。</span><br>
<span>这还不算完，你还要想象自己的身体是“金刚身”，即没有器官和骨骼，像个空壳，而这空壳之内，装着无数极为微小的“小人”，像细胞一样密密麻麻地构成了你的马头身体。这些小人在你体内如芝麻般交叠，都在彼此交抱行淫，“彼等相抱双运中”。然后你要在头顶想象一对男女“空行父母”行淫，他们流下的“红白菩提”，就是经血和精液，从头而降，流入你的经脉……后面都是行气之法，不再赘述。</span><br>
<span>此段经书还有下文，简单来说就是讲述修行者如何“硬了不射”。比如如果架不住了，就“如龟爬行”，双手握拳等等，万万不可射，一旦射了，就会堕入地狱。</span><br>
<span>修炼这功夫，体内经脉会逐渐被如上“红白菩提”装满，而且体内会自然产生一股灵热，以至于冬天只着单衣就能正常行动。而且身体会逐渐强健，面色红润如同童子。最终身体会变成“虹光身”，也就是不再物质，最终飞升消失。</span><br>
<span>而修炼此功夫在体内产生的“灵热”，也有许多种“用法”。可以用来保暖、解饿甚至用来赶路。经中提到，要走远路时，观想腋下各有一个绿皮肤的“女神”，将你抬起，想象脚底有一对“火轮”。如此行走，就可以身体轻捷，久行而不觉疲惫。（想来类似现代哪吒的风火轮）</span><br>
<span>这段经文，读来确实不像佛经。其想象景象之恐怖，和现在某些恐怖片有过之而无不及，甚至此形象有种重口艺术品的感觉。作为佛经，简直荒谬可笑，难怪被称为“密中最密者”，不可外传。</span><br>
<span>但以现代医学角度来思考，如此“内功”似乎也有些道理。其实这就是所谓的“意淫”，通过观想来导致自己硬。而一硬，男性身体自然会分泌大量睾酮。睾酮对于维持身体健康，有着相当重要的意义，甚至有脱胎换骨之效，有些欧美健身人士甚至冒险长期注射睾酮来达到迅速长肌肉的目的。这就和某拳王在比赛前每天撸七次来保证高睾酮水平一个道理。至于恐吓弟子射了就堕地狱，是为了避免射精导致的微量元素缺乏。这样就可以保证血中高睾酮，而又不会缺元素。不过想想，长期下去，大概前列腺会架不住吧。</span><br>
<span>余不通密宗佛法，但观想之法，类似清明梦，有一点心得。所以长假期间照着修行几日，果然进入境界后体内产热，热力猛烈，冬天居然在室内流汗。在过去物资紧缺的藏地，这类功夫，被称为“无上瑜伽”，也难怪如此了。</span><br>
<span>本文为长假偶记。之前看到有人讨论《葵花宝典》中的内功修炼法，和此有所通，故转载博诸君一笑。</span><br>
</p><p><b>野兽后辈: </b><br>
<span>意淫太没劲了，我要双修！</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>几年前不是还有个女大学生，跑去做明妃，后来的一张照片，满脸红晕一看就是性高潮后拍的，也不知道好端端的怎么就被洗脑心甘情愿去做**去了</span><br>
</p><p><b>moreng: </b><br>
<span>细雨湿流光 发表于 2020-3-10 16:18</span><br>
<span>几年前不是还有个女大学生，跑去做明妃，后来的一张照片，满脸红晕一看就是性高潮后拍的，也不知道好端端的 ...</span><br>
<span>图呢？</span><br>
</p><p><b>水边井: </b><br>
<span>所以汉传一直就视密宗为外道啊，毕竟是“化外之地”，多少也融合了当地的原生信仰和习俗的</span><br>
</p><p><b>依然荏苒: </b><br>
<span>以我近10年的清明梦体验，楼主是不是走歪了，当然99的人都会往玄学跑。观想那套无非还是自我暗示</span><br>
</p><p><b>处男鉴黄师: </b><br>
<span>细雨湿流光 发表于 2020-3-10 16:18</span><br>
<span>几年前不是还有个女大学生，跑去做明妃，后来的一张照片，满脸红晕一看就是性高潮后拍的，也不知道好端端的 ...</span><br>
<span>至少她获得了高潮啊</span><br>
</p><p><b>WINDDEVIL86: </b><br>
<span>不这么写如何戒色</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-3-10 16:32 编辑 </span><br>
<span>依然荏苒 发表于 2020-3-10 16:23</span><br>
<span>以我近10年的清明梦体验，楼主是不是走歪了，当然99的人都会往玄学跑。观想那套无非还是自我暗示 ...</span><br>
<span>我浅眠后能产生相当清晰的景像，触觉嗅觉都有，而且久远过去回忆里的事物也能清晰如前。</span><br>
<span>我午睡的时候一般都想自己回到童年，从儿时的老家下楼前往学校，一路上路摊上的杂志封面，邮局上帖的告示都能看见，但具体写的字迹看不清楚。走到学校基本就到时间了，然后醒来，就和睡了一觉一样清醒。</span><br>
<span>当然我是一直当脑内游戏玩的，没想过靠这个成就如何。</span><br>
</p><p><b>跳楼的猫: </b><br>
<span>藏秘有个教派考核，说是冰天雪地之中打坐，单靠自身热量融掉身边一丈内的冰雪。</span><br>
</p><p><b>野兽后辈: </b><br>
<span>细雨湿流光 发表于 2020-03-10 16:18:29</span><br>
<span>几年前不是还有个女大学生，跑去做明妃，后来的一张照片，满脸红晕一看就是性高潮后拍的，也不知道好端端的 ...她得到了性高潮，不是很好吗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>跳楼的猫 发表于 2020-3-10 16:36</span><br>
<span>藏秘有个教派考核，说是冰天雪地之中打坐，单靠自身热量融掉身边一丈内的冰雪。 ...</span><br>
<span>这叫拙火定，就是靠观想来产生热力。</span><br>
<span>我不懂气功，但想象这些景象确实身体燥热。大概这是一种对身体的自我欺骗。</span><br>
</p><p><b>ken1785: </b><br>
<span>睾酮大量分泌然后就秃了</span><br>
</p><p><b>跳楼的猫: </b><br>
<span>藏秘真的有点邪乎劲头，我之前知道有个美女老板倾尽家产供奉上师，最后自己也剃度了，连人都赔进去了。</span><br>
</p><p><b>正心审意l: </b><br>
<span>ken1785 发表于 2020-3-10 16:40</span><br>
<span>睾酮大量分泌然后就秃了</span><br>
<span>藏传佛教也是和尚</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-3-10 16:38</span><br>
<span>这叫拙火定，就是靠观想来产生热力。</span><br>
<span>我不懂气功，但想象这些景象确实身体燥热。大概这是一种对身体的自 ...</span><br>
<span>是刃牙！！</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>beckuse: </b><br>
<span>感觉跟邪教差不多</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰娃: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-3-10 16:38</span><br>
<span>这叫拙火定，就是靠观想来产生热力。</span><br>
<span>我不懂气功，但想象这些景象确实身体燥热。大概这是一种对身体的自 ...</span><br>
<span>明王拙火定！打了加烈毒，好厉害的</span><br>
</p><p><b>Wenber: </b><br>
<span>是这个吗</span><br>
<img src="http://img1.gtimg.com/rushidao/pics/hv1/93/157/1546/100568778.jpg" title="http://img1.gtimg.com/rushidao/pics/hv1/93/157/1546/100568778.jpg"><br>
<span>http://qc-cache.kdnet.net/upload/2014/03/19/13952261535907493.jpg?imageView2/0/h/600%20alt=</span><br>
</p><p><b>aa_ren: </b><br>
<span>这密宗的老祖宗是绿灯侠吧</span><br>
</p><p><b>窗外飞仙: </b><br>
<span>你为什么不射？!硬而不射是要得前列腺炎的!－－万峰老师</span><br>
</p><p><b>激萌的萝莉: </b><br>
<span>处男鉴黄师 发表于 2020-3-10 16:23</span><br>
<span>至少她获得了高潮啊</span><br>
<span>角度刁钻</span><br>
</p><p><b>vigilance: </b><br>
<span>硬了就会分泌大量睾酮没有科学依据吧？</span><br>
</p><p><b>最好不说: </b><br>
<span>跳楼的猫 发表于 2020-3-10 16:42</span><br>
<span>藏秘真的有点邪乎劲头，我之前知道有个美女老板倾尽家产供奉上师，最后自己也剃度了，连人都赔进去了。 ...</span><br>
<span>邪教不都这个邪乎劲</span><br>
</p><p><b>拣尽寒枝: </b><br>
<span> 本帖最后由 拣尽寒枝 于 2020-3-10 16:53 编辑 </span><br>
<span>“我倒要看看，你要如何使我快活”</span><br>
</p><p><b>zxy1135: </b><br>
<span>非心智坚定之人千万别尝试这个，很容易出精神问题。</span><br>
</p><p><b>d-scher: </b><br>
<span>密宗的东西不要随便碰，很容易出偏。修密宗必须要有上师</span><br>
</p><p><b>foreversmiles: </b><br>
<span>密宗的东西，确实有些玄乎的效果，但大部分是跟你自身的各种激素分泌有关，不明真相的人很容易被吸引，以为真是啥神功秘籍飞升大道。</span><br>
</p><p><b>dwx10: </b><br>
<span>“亥母”是母猪的意思吗？</span><br>
</p><p><b>山文京伝: </b><br>
<span>Wenber 发表于 2020-3-10 16:46</span><br>
<span>是这个吗</span><br>
<span>最后一张，发自内心的快乐</span><br>
<span>牛批</span><br>
</p><p><b>无法计算: </b><br>
<span>vigilance 发表于 2020-3-10 16:51</span><br>
<span>硬了就会分泌大量睾酮没有科学依据吧？</span><br>
<span>我也觉得没啥科学依据。说的什么冬天不冷之类的倒像精神出了问题… </span><br>
</p><p><b>JWJking: </b><br>
<span>想到一个漫画，是嫂子带男主跑步健身的</span><br>
</p><p><b>Sza: </b><br>
<span>密宗，哈哈</span><br>
</p><p><b>朔方原的星MK.2: </b><br>
<span>感觉就是搞心理暗示的咯，谁弄恐怖惊悚片啥的设计去这类典籍里取材倒是不错</span><br>
</p><p><b>luice: </b><br>
<span>不就是古早的人体科学，不搞耳朵识字而是寄吧写字</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-TL10, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>寻找无双: </b><br>
<span>Wenber 发表于 2020-3-10 16:46</span><br>
<span>是这个吗</span><br>
<span>这个我关注过，出家时网上还火了一把</span><br>
<span>后来还俗了，然而……</span><br>
<span>又跟另外一个自称“活佛”的中年油腻男搅和在一起了。</span><br>
<span>还被拍到一起吃火锅的场景，男的也被扒出来有家室，之后网上就没有关于这么妹子的消息了。。。感觉是被佛教彻底玩坏的样子。</span><br>
<span>不知道现在还能不能搜到相关信息</span><br>
</p><p><b>娇俏小奶牛: </b><br>
<span>细雨湿流光 发表于 2020-3-10 16:18</span><br>
<span>几年前不是还有个女大学生，跑去做明妃，后来的一张照片，满脸红晕一看就是性高潮后拍的，也不知道好端端的 ...</span><br>
<span>没图我要扣分的我帮你讲</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>无法计算 发表于 2020-3-10 17:02</span><br>
<span>我也觉得没啥科学依据。说的什么冬天不冷之类的倒像精神出了问题…</span><br>
<span>就是要精神出问题</span><br>
<span>佛家修行最终要达到的效果是一死生</span><br>
<span>所谓涅槃   生死都一样   </span><br>
<span>像什么圆寂坐缸      实际上就是可控的死亡</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>就是青壮成年人搞几天熬夜通宵，人都有点恍惚，苦修那些来一套，缺乏锻炼的现代人，不会出问题才奇怪</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>密宗就是邪教</span><br>
</p><p><b>gaayas: </b><br>
<span>祖传PUA</span><br>
</p><p><b>艾登皮尔斯: </b><br>
<span>蕾丝控 发表于 2020-3-10 16:44</span><br>
<span>是刃牙！！</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
<span>是想象力！该一天锻炼三十个小时密宗了，说不定就练成蟑螂冲刺和三角龙拳了</span><br>
<span>—— 来自 realme RMX1991, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>youta: </b><br>
<span>本来就是苯教和佛教融合的产物，少不了生殖崇拜</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>killsx: </b><br>
<span>天天看毛片也可以简单的成佛？</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>梅德韦杰娃 发表于 2020-3-10 16:46</span><br>
<span>明王拙火定！打了加烈毒，好厉害的</span><br>
<span>看完这个没法直视《太吾绘卷》了……</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>killsx 发表于 2020-3-10 18:02</span><br>
<span>天天看毛片也可以简单的成佛？</span><br>
<span>看完以后你得对空或者和道侣交合，然后还不能射。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>vigilance 发表于 2020-3-10 16:51</span><br>
<span>硬了就会分泌大量睾酮没有科学依据吧？</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/forum.php?mod=viewthread&tid=1910358</span><br>
<span>英拳王自爆备战秘诀：一天撸七次保持身体状态</span><br>
<span>我不懂内分泌学，只是通过这个帖子想到的。</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-3-10 16:38</span><br>
<span>这叫拙火定，就是靠观想来产生热力。</span><br>
<span>我不懂气功，但想象这些景象确实身体燥热。大概这是一种对身体的自 ...</span><br>
<span>这个我知道，明王拙火腚嘛</span><br>
</p><p><b>vigilance: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-3-10 18:36</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/forum.php?mod=viewthread&tid=1910358</span><br>
<span>英拳王自爆备战秘诀：一天撸七次保 ...</span><br>
<span>性激素不是肾上腺素，应该不会有那么及时的作用。</span><br>
</p><p><b>Van夫膜开: </b><br>
<span>茄子是中文系的，这个肯定是研究过的。。。。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918122[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
