<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>tlou2这流程砍一半也不影响剧情啊</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>tlou2这流程砍一半也不影响剧情啊</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:29:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>tlou2这流程砍一半也不影响剧情啊[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943565-1-1.html</link>
      <description>tlou2这流程砍一半也不影响剧情啊&#13;
都是1玩过来的，Abby直接高尔夫了Joel之后留一句为爹报仇和现在有任何区别吗？这Joel在别人眼里罪孽深重还要你告诉我？

那俩Scar到底有什么卵用我真是想不通，这abby也没立起来啊。这abby到底要立个什么形象我真是不能理解，或者说还能是个什么形象，你游戏没出我都知道她什么背景什么来头

合着搞了半天就是为了告诉我，兄弟，你1结局开了一枪。他妈的我还能不知道我按R2了？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>13.: </b><br>
<span>tlou2这流程砍一半也不影响剧情啊</span><br>
<span>都是1玩过来的，Abby直接高尔夫了Joel之后留一句为爹报仇和现在有任何区别吗？这Joel在别人眼里罪孽深重还要你告诉我？</span><br>
<span>那俩Scar到底有什么卵用我真是想不通，这abby也没立起来啊。这abby到底要立个什么形象我真是不能理解，或者说还能是个什么形象，你游戏没出我都知道她什么背景什么来头</span><br>
<span>合着搞了半天就是为了告诉我，兄弟，你1结局开了一枪。他妈的我还能不知道我按R2了？</span><br>
</p><p><b>monolithsoft: </b><br>
<span>先有各种ZZZQ之后围绕这些要素像倒垃圾一样把角色安**去，就狗屎就给人一种这样的感觉。</span><br>
</p><p><b>Zak: </b><br>
<span>abby为了一个孩子杀了挡在面前的所有人，完美再现了joel做过的事情，有没有想过杀的人里面可能有别人的爹</span><br>
</p><p><b>13.: </b><br>
<span>monolithsoft 发表于 2020-06-23 10:48:49</span><br>
<span>先有各种ZZZQ之后围绕这些要素像倒垃圾一样把角色安**去，就狗屎就给人一种这样的感觉。 ...这倒无所谓，反正1就有这倾向了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>13.: </b><br>
<span>Zak 发表于 2020-06-23 10:49:51</span><br>
<span>abby为了一个孩子杀了挡在面前的所有人，完美再现了joel做过的事情，有没有想过杀的人里面可能有别人的爹 ...我懂了那大概确实是这个意思，你就是Neil吧</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>拾与拾柒: </b><br>
<span>强行双主角，强行对称，强行代入</span><br>
</p><p><b>奥柏伦亲王: </b><br>
<span> 本帖最后由 奥柏伦亲王 于 2020-6-23 10:54 编辑 </span><br>
<span>然而艾莉的剧情也极其拉跨，复仇过程非常单调，就是一路杀他妈的，同行的两个角色都干瘪无味，全靠楞塞进去的几段回忆杀撑剧情，好莱坞B级片都不流行这么拍了吧。我观点是应该调整叙事结构，加强艾比的戏份，去除她上身上一些过分标签化的内容，把她真正塑造成一个有血有肉的人。强行让艾莉开局，徒增无聊罢了，还把好好的先代女主角给写平了。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>想要立成乔尔，实际效果是个工具人。然而艾比线还比艾莉线自然</span><br>
</p><p><b>13.: </b><br>
<span>奥柏伦亲王 发表于 2020-06-23 10:52:51</span><br>
<span>然而艾莉的剧情也极其拉跨，复仇过程非常单调，就是一路杀他妈的，同行的两个角色都干瘪无味，全靠楞塞进 ...我感觉直接把abby流程删了，改电台纸条或者复仇的时候拷问其他人展开就够了。</span><br>
<span>这Ellie对免疫对乔尔的爱恨我看就没讲清楚，还是属于那种知道要讲也讲了但是就是讲不清楚的感觉</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>缺德猫: </b><br>
<span>Zak 发表于 2020-6-23 10:49</span><br>
<span>abby为了一个孩子杀了挡在面前的所有人，完美再现了joel做过的事情，有没有想过杀的人里面可能有别人的爹 ...</span><br>
<span>乔尔死过女儿、封闭内心那么多年，和艾莉一路走来最后做了那个选择。</span><br>
<span>艾比认识小光头三天还是两天？为了她or他？杀了自己过去的同伴，太牛了。</span><br>
</p><p><b>奥柏伦亲王: </b><br>
<span>13. 发表于 2020-6-23 10:55</span><br>
<span>我感觉直接把abby流程删了，改电台纸条或者复仇的时候拷问其他人展开就够了。</span><br>
<span>这Ellie对免疫对乔尔的爱恨 ...</span><br>
<span>我觉得你这个观点引出了另一个问题，就是他妈的玩家玩了10个小时壮壮，知道壮壮是完美的标签圣母人，问题是这艾莉咋知道的？这不白塑造了？</span><br>
<span>至于艾莉和老乔的关系，一代讲的已经不能再完美了，neil druckman这个傻逼非觉得你们文盲看不懂，看我掰开了揉碎了拌上私货塞你们丫嘴里。</span><br>
<span>艾莉和老乔的故事早就应该结束了，TLOU2其实去讲别人的故事，无论最后是不是杀死老乔，都会比现在这个别扭样子强得多。</span><br>
</p><p><b>Zak: </b><br>
<span>缺德猫 发表于 2020-6-23 10:57</span><br>
<span>乔尔死过女儿、封闭内心那么多年，和艾莉一路走来最后做了那个选择。</span><br>
<span>艾比认识小光头三天还是两天？为了 ...</span><br>
<span>觉得不合理请找编剧，不过人家用枪指着你脑袋的时候还能叫同伴应该也是棒</span><br>
</p><p><b>老沙鳄鱼: </b><br>
<span>机核昨天电台里四个人都认为abby的形象立起来了，一度让我认为他们拿到的和我们拿到的不是同一张游戏。</span><br>
<span>———— 可能给媒体的都是导演剪辑版（把导演剪掉版）</span><br>
</p><p><b>13.: </b><br>
<span>奥柏伦亲王 发表于 2020-06-23 11:01:21</span><br>
<span>我觉得你这个观点引出了另一个问题，就是他妈的玩家玩了10个小时壮壮，知道壮壮是完美的标签圣母人，问题 ...从玩的角度来说这一作堆人来寻仇，Ellie杀人除了abby全一笔带过，剩下几个名字我都不记得了这到底是为了啥？这abby线这么长我觉得侮辱我共情能力和对1的记忆力</span><br>
<span>Ellie和Joel我是觉得有裂痕的，还很大。这作也他还是知道要讲的，但是恕我直言我确实品不出Ellie最后到底是自我和解了还是怎么样，也没什么信息量，就一句话正过来反过来说，插个闪回让我自己品。我品了半天可能就是Ellie有了孩子理解了Joel为什么一定选她，然后后悔完去寻仇最后就自我和解了吧</span><br>
<span>说了半天其实我还是不能理解Ellie，不屑理解Abby。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>13. 发表于 2020-6-23 11:11</span><br>
<span>从玩的角度来说这一作堆人来寻仇，Ellie杀人除了abby全一笔带过，剩下几个名字我都不记得了这到底是为了啥 ...</span><br>
<span>别用多想，理解为 艾莉自私，艾比憨憨，差不多了</span><br>
</p><p><b>nowaki: </b><br>
<span>There’s something interesting that happens when you’re not in alignment with the character and the game makes you do something that you don’t want to do — you wrestle with those decisions in a different way than you would be able to in a passive medium.</span><br>
<span>neil说了，我就是不想让你玩的爽，我就是要强迫你做你不喜欢的事，懂了吧</span><br>
</p><p><b>refiver: </b><br>
<span>艾比和小和尚的对话还有设计怕是这个游戏里最真诚的地方了。加了大量的细节和互动，包括他们对于野人社会还有他们的信仰的交流，破冰的第一步非常重要。</span><br>
<span>还有那种现代摩天楼配合木质建筑的文明与野蛮的冲突感，那一段我不得不承认真的是上了心的。</span><br>
<span>而且艾比在最后击杀队友的时候小和尚问了她一句那些不是你的朋友吗？</span><br>
<span>她回了一句，已经无关紧要了。</span><br>
<span>这一整段的，从大仇得报，声张正义到欧文的背叛组织，再到和这俩野人姐妹的渊源，这一段可算是相当唯心主义了。</span><br>
<span>其实不该去拿都末世了为什么还要圣母去批判她，因为她所在的WLF已经进化到一个衣食无忧，文明人类社会的地步了（这也是我觉得这游戏的末日背景简直就是放狗屁的地方）。该出现的精神方向的探讨也就该出现了。</span><br>
<span>隐约的点出了欧文的觉醒，和野人姐妹的觉醒，然后过度到艾比的自我实现。</span><br>
<span>我猜这可能就是编剧的终极目的，只是这个挑选的过程实在是太他妈的傲慢，究竟是谁给你权力去甄选被拯救的人的啊。</span><br>
</p><p><b>奥柏伦亲王: </b><br>
<span>13. 发表于 2020-6-23 11:11</span><br>
<span>从玩的角度来说这一作堆人来寻仇，Ellie杀人除了abby全一笔带过，剩下几个名字我都不记得了这到底是为了啥 ...</span><br>
<span>艾莉和老乔的裂痕在一代结尾就体现的非常明显了，而且编剧自己就表达过这样的意思，这部分我是完全认同他的，即老乔为了不失去艾莉宁肯杀人放火连艾莉都要骗，艾莉被剥夺了自由选择的权利，对乔尔的感情既有依赖又有厌恶，外加对这种爱的沉重感到无所适从，最终走向决裂是必然的事情。</span><br>
<span>2代确实可能想去讲一个刚刚结束青春期的孩子，历经沧桑最终实现和自我和解的成长故事，从这个角度出发的话，我同意艾比的剧情是累赘，从编剧访谈中也感受到了这种倾向，但前期宣传的时候不是说的是1代讲爱，2代讲恨吗？到底是恨谁？难道编剧认为，表面上让玩家恨艾比，实际上最后告诉你其实是艾莉恨老乔，就特别高明？这个剧本的主旨实在是过于混乱了卧槽……</span><br>
</p><p><b>夜光铃: </b><br>
<span>真不如从头到尾就艾比视觉，把它刻画好</span><br>
</p><p><b>13.: </b><br>
<span>refiver 发表于 2020-06-23 11:21:01</span><br>
<span>艾比和小和尚的对话还有设计怕是这个游戏里最真诚的地方了。加了大量的细节和互动，包括他们对于野人社会还 ...我也想过这个，但是我给自己的问题是为什么不把abby单拉出来做一个Tlou2然后艾莉复仇放到3。</span><br>
<span>玩的时候还有一个感觉就是要讲的东西太多一个都没说好</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span> 本帖最后由 jxzeroga0 于 2020-6-23 11:36 编辑 </span><br>
<span>奥柏伦亲王 发表于 2020-6-23 11:01</span><br>
<span>我觉得你这个观点引出了另一个问题，就是他妈的玩家玩了10个小时壮壮，知道壮壮是完美的标签圣母人，问题 ...</span><br>
<span>艾莉就见过阿比三次，第一次虐杀了乔尔放过了自己，第二次杀了杰西还是放了自己，第三次是被折磨得不成人形抱着一个奄奄一息的小孩。除了阿比两次放过自己的既定事实以及知道她是乔尔和自己的受害者之一，两人压根就没交流过。两次上路出门复仇和结局的展开也不需要艾莉对阿比有什么了解，因为根本原因还是为了乔尔和自己。</span><br>
<span>阿比的塑造，更多还是想刻画一个复仇者成功后的生活是什么，不是来让玩家去理解和原谅阿比的。拿开场阿比支离破碎没有明确目标的空虚生活到后面不计一切想救赎找回人生动力的状态作对比。当然因为新人物戏份一般导致效果比较差，和艾莉篇比较独立割裂也影响剧本想表达的效果。</span><br>
<span>至于艾莉和老乔的关系，1代那结局说好听点叫完美留白自己想象，说难听的话就是个建立在充满漏洞谎言基础上的自我安慰结局。两人在2代4年里经过一开始的尴尬到生日感情升温，再到了解真相闹翻最后结局的和解，这点是要比1代结局那不稳固的谎言关系要牢靠温馨多的。而本篇则是另一个子欲养而亲不待因为仇恨彼此都失去大量宝贵事物悲伤故事，属于别的讨论范畴。</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span> 本帖最后由 Gooddays 于 2020-6-23 11:41 编辑 </span><br>
<span>Zak 发表于 2020-6-23 11:06</span><br>
<span>觉得不合理请找编剧，不过人家用枪指着你脑袋的时候还能叫同伴应该也是棒 ...</span><br>
<span>那觉得合理想说出来是否也请找编剧？那你不如说所有感想也只应找编剧，不应在以外地方作任何讨论吧。</span><br>
<span>总不会你的意思是 “喜欢便可以四处宣扬拼命吹捧，不喜欢便只能找编剧说，不能公开表达意见”？</span><br>
</p><p><b>banjia0815: </b><br>
<span> 本帖最后由 banjia0815 于 2020-6-23 11:49 编辑 </span><br>
<span>艾比线正常作为一个单独流程写，按时间顺序，她去杀乔尔，乔尔救了他，然后才知道这是乔尔，为了报仇还是杀了乔尔（放弃虐杀，和乔尔正面干一架），完成了复仇失去目标，加上乔尔救过自己感觉难受，遇到这两姐弟选择赎罪，然后活成乔尔，理解乔尔，但作为一个反面，最后在爱丽杀完了自己各种好友的时候选择放弃复仇。</span><br>
<span>做成游戏，开头这段放在最后插叙，然后姐弟这部分剧情扩大，深入讲讲疤脸帮和wlf之间的故事。</span><br>
<span>当然这样就是宣传欺诈，但从一开始或许就该彻底瞒住乔尔和爱丽的消息，封面换成壮壮，然后绝不透露有他们的存在。这样大概就很有效果了。</span><br>
<span>当然我觉得neil看不上这样的剧情，不，应该是看不起这种叙事，看他最新的访谈就是要恶心你。</span><br>
</p><p><b>13.: </b><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-06-23 11:35:18</span><br>
<span>艾莉就见过阿比三次，第一次虐杀了乔尔放过了自己，第二次杀了杰西还是放了自己，第三次是被折磨得不成 ...我觉得这复仇成功前后的对比我是没太有感觉到，abby那几个人“累了”，在山上眺望jackson的时候就有体会到了，相比复仇带来的空虚可能重心可能更在于家人啊怀孕啊啥的吧。</span><br>
<span>而且难受还有个原因更多的是不在乎Abby而在乎Ellie，期望落空的焦躁感一言难尽</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Zak: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2020-6-23 11:38</span><br>
<span>那觉得合理想说出来是否也请找编剧？那你不如说所有感想也只应找编剧，不应在以外地方作任何讨论吧。</span><br>
<span>总 ...</span><br>
<span>如果你觉得不合理，我也没法尝试给出合理解释，那我只能把问题抛给编剧了，我单纯就是这个意思而已</span><br>
</p><p><b>奥柏伦亲王: </b><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-6-23 11:35</span><br>
<span>艾莉就见过阿比三次，第一次虐杀了乔尔放过了自己，第二次杀了杰西还是放了自己，第三次是被折磨得不成人 ...</span><br>
<span>我是觉得啊，1代好就好在这个欲言又止，看破不说破的感觉，你说的“建立在充满漏洞谎言基础上的自我安慰结局”，我觉得是非常贴切，我的意思是故事讲到这里就可以了，后面的事情不需要说的那么明白那么细致，反而失去了故事的美感，难道说不出2代，玩家就get不到两个人最后微妙的关系了吗，我想未必，反过来说，正因为剧本没有把话完全挑明，1代的结局才为人所津津乐道，2代如果你不把它当作一个同人作品，那么事实上它对1代结局的朦胧感是有所毁坏的。可能部分人和编剧认为捅破这层窗户纸，需要有一个真正父女和解的过程，对此我不置可否，不过是倾向不同，但就现实情况而言，2代的尝试确实是非常失败的。</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>13. 发表于 2020-6-23 11:47</span><br>
<span>我觉得这复仇成功前后的对比我是没太有感觉到，abby那几个人“累了”，在山上眺望jackson的时候就有体会到 ...</span><br>
<span>不是复仇前后的对比，是复仇成功后的状态和找到正经目标后的状态。说到底就是展现复仇没有给阿比带来什么好处和心理安慰，反而是流程里姐弟的存在拯救了她的生活。</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span> 本帖最后由 jxzeroga0 于 2020-6-23 15:19 编辑 </span><br>
<span>奥柏伦亲王 发表于 2020-6-23 11:55</span><br>
<span>我是觉得啊，1代好就好在这个欲言又止，看破不说破的感觉，你说的“建立在充满漏洞谎言基础上的自我安慰 ...</span><br>
<span>1代的剧情地位是没什么可动摇的，但既然都出2了，那么肯定要综合2来看。</span><br>
<span>2代的4年对1代结局做了非常符合逻辑的补充，也给了乔尔和艾莉两人最终直面彼此感情的谈话。尽管这里面有糖又有刀子，但1代的结局有了完整的收尾，两人的关系进一步牢固，我个人是很满意的。</span><br>
<span>但本篇来个子欲养亲不待关于仇恨的悲剧就另说了，要是能不出2代我也是支持不出的。tlou的世界设定和故事氛围本来就不是什么温情脉脉的风格，讲的越多蛋疼的肯定更多。</span><br>
</p><p><b>mj240608414: </b><br>
<span>说白了还是没处理好艾比篇章和艾莉篇章流程长短的问题，压根没有充足时间描写艾莉的心态转变</span><br>
</p><p><b>阿怒比斯: </b><br>
<span>谁说艾比形象没立起来的？</span><br>
<span>机核那篇电台里，他们可是一致说艾比是完美的，最棒的，最形象的角色了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943565[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
