<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>s1万能，求一个从电影角度批判动画的帖子</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>s1万能，求一个从电影角度批判动画的帖子</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:09:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>s1万能，求一个从电影角度批判动画的帖子[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1939201-1-1.html</link>
      <description>s1万能，求一个从电影角度批判动画的帖子&#13;
不记得是独立一贴还是在某高楼中看到的了，隐约记得是某动画电影的帖子，几年前的了，可能是你名。
&#13;
大意是，动画里每一个镜头每一个物件都是有意义的，都是刻意的，反而剥夺了艺术性，剥夺了诗性。电影就不存在这种情况，电影有着大量的突发性事件，有即兴台词，有无意间飞入镜头的物事，再怎么全能的导演都不可能100%掌控拍摄成品，这就是电影的艺术性优于动画的证据。
&#13;
这几年读了点书，对这个议论有了新的理解，想找回原贴。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>shamal0324: </b><br>
<span>s1万能，求一个从电影角度批判动画的帖子</span><br>
<span>不记得是独立一贴还是在某高楼中看到的了，隐约记得是某动画电影的帖子，几年前的了，可能是你名。</span><br>
<span>大意是，动画里每一个镜头每一个物件都是有意义的，都是刻意的，反而剥夺了艺术性，剥夺了诗性。电影就不存在这种情况，电影有着大量的突发性事件，有即兴台词，有无意间飞入镜头的物事，再怎么全能的导演都不可能100%掌控拍摄成品，这就是电影的艺术性优于动画的证据。</span><br>
<span>这几年读了点书，对这个议论有了新的理解，想找回原贴。</span><br>
</p><p><b>hlazd: </b><br>
<span>这算什么优越论</span><br>
</p><p><b>普罗茶: </b><br>
<span> 本帖最后由 普罗茶 于 2020-6-2 17:11 编辑 </span><br>
<span>当然动画很多东西都是要人为指定这是对的，但谁说监督（或者加上其它staff）能百分百掌控状况了</span><br>
</p><p><b>普罗茶: </b><br>
<span>再说和”动画“相对的是”实拍“</span><br>
</p><p><b>uponutopia: </b><br>
<span>古诗每一个诗体对账押韵都是刻意的，反而剥夺了艺术性，剥夺了诗性</span><br>
</p><p><b>索尔之怒: </b><br>
<span>惊了……</span><br>
<span>首先，要是真能实现这一点，明显说明动画更优秀吧？追求自然为什么不去自驾游呢？</span><br>
<span>泥潭摄影师说得好，大意是：“真实摄影，让摄影离真实更远——镜头抖都不抖一下的！”</span><br>
<span>其次，这个事它实现不了啊……</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
</p><p><b>nerugigannte: </b><br>
<span>我看也没几个动画能做到这样，能做成这样的动画哪个地位不高？押井守今敏就懒得说了，比如我头像</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>动画里每个地方都体现导演意图 这话就是今敏说的 </span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>电影就不存在这种情况，</span><br>
<span>电影是不需要剪辑还是怎么的？？？</span><br>
</p><p><b>毒菇: </b><br>
<span>那AI写诗是不是艺术性的顶峰，有哪个智人敢说自己能掌控的？</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>确定不是你记反了？</span><br>
</p><p><b>Icskari: </b><br>
<span>主楼的观点基本就是胡扯，用不着费劲反驳</span><br>
</p><p><b>iamthegodthego: </b><br>
<span>踩一捧一不可取，动画和电影没必要从形式上分高低。</span><br>
<span>如果你喜欢不可控因素的话，应该去看话剧，去看舞台演出，那个才是真正的“有着大量的突发性事件，有即兴台词，有无意间飞入镜头的物事，再怎么全能的导演都不可能100%掌控拍摄成品”</span><br>
</p><p><b>真实之影: </b><br>
<span>写出这种话的是不是不知道电影有“排练”和“剪辑”这种东西……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>plazum: </b><br>
<span>反对，镜头语言是电影艺术非常重要的组成部分，导演必须对画面的内容完全掌握，凡是出现在画面中的内容，要么是导演安排的，要么是导演觉得无所谓的</span><br>
<span>如果一样东西出现在画面中，但是又不是导演安排的（导演想表达的），那么它又如何参与构成作品的艺术性呢？</span><br>
<span>不过说到底，这种基础性的问题还是直接查阅相关的专业文献比较方便和靠谱</span><br>
</p><p><b>YF30: </b><br>
<span>鸭嘴兽倒是说过跟他类似的话，即电影中可以充填无意义信息，但动画不行，动画每一个地方都是有意义的</span><br>
<span>所以他就在和平保卫战里画了看上去屁意义没有的鸟</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>本来很多电影导演看不起动画就是因为所有的镜头元素都是在拍摄前就设计好了使得传统导演的重要性变低，但那只是指的欧美动画，像日本动画很多演出表演本身就不是实拍电影能做的出或者掌握的住的，所以这个结论和看法本身就具有局限性和片面性，关键是从CG电影出来后这个问题基本也没什么人讨论了吧（电影动画与实拍电影二者无限趋同性）</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>plazum 发表于 2020-6-2 18:50</span><br>
<span>反对，镜头语言是电影艺术非常重要的组成部分，导演必须对画面的内容完全掌握，凡是出现在画面中的内容，要 ...</span><br>
<span>不可掌握性，不可复制性本身也是艺术的一个特点，当然电影里玩这个的一般都是实验电影或者低成本独立电影，纯商业电影里这样玩的我还没看到过</span><br>
</p><p><b>海鸟封: </b><br>
<span>日本的电影产业一直被繁荣的电视产业压得抬不起头，也缺乏对抗好莱坞巨资大片的有效手段，因此长久以来一直是死气沉沉丧失了活力。</span><br>
<span>在这种窘境中，动画电影却异军突起。动画片的制作成本相对较低，但却能在保证低成本的同时自由发挥主创人员的想象力而描绘出绚丽的动作要素、宏大的场面和机器人装置；而且动画片也不需要借助造价高昂的布景设施，此外它背后还有丰富的漫画作品市场支撑着。美国真人电影所涉及的一些题材在日本也只能通过动画片的形式来表现。换句话说，相比迪斯尼那样的全动画技术带来的「为了动画而作的动画片」（重点在于发挥动画这一手法的魅力），日本动画片的成本低得多。</span><br>
<span>然而日本动画却在故事性、世界观、构图概念、摄影机位这些方面孕育出独特的创作手法和理念，这也正是拜低成本的有限动画所赐。凭借这些独特手法，日本也不用再去模仿美国动画，而是形成了独特的日本动画文化。</span><br>
<span>但同时这种文化特色似乎又限制了我们的眼光，结果日本的动画业界死抱着「机器人•美少女•SF」三个要素不放，将这「三神器」奉若圭臬的后果便是雷同的作品被大量粗制滥造出来。</span><br>
<span>社会上总是先入为主地认为动画就是给儿童观看的东西，加上一些动画制作者也为了迎合这种既成概念而去制作小儿科的作品，这就给动画带来了一些负面影响。这种不自重的行为也造成了一种现象：在日本国内，动画和真人电影相比时总是被当做劣等文化。</span><br>
<span>这种状况最近略有改善，社会上对动画的偏见不再像以前那样深，而无论程度如何、作品所涉及的题材范围也总算是扩大了一些。比如本作「Perfect Blue」这样孩子大概看不太懂的作品也出现在市场上，亦证明了环境正在好转。</span><br>
<span>此外，最近数字技术也被积极地运用到了动画制作中来，我认为这将进一步拓展动画作品的表现手法。而我也希望业界对作品内容的开拓不要落后于技术的进步、在技术发展的同时也能产生更多超越现有概念的作品。</span><br>
<span>从作品数量和所产生的经济效益来说，目前日本的动画产业正处在一个空前的繁荣时期。或许这也是一个决定性的阶段，我们将在这几年里看到业界是否能抓住这次机会巩固并拓展自己独特的日本动画文化。</span><br>
<span>今敏的话要结合他的访谈来理解</span><br>
</p><p><b>yanjin: </b><br>
<span>当后期剪辑不存在么 都是好的留下不好的删 </span><br>
</p><p><b>AbigailWilliams: </b><br>
<span>作品都是刻意的，只有从石头里蹦出来的才是艺术</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>按这个逻辑，摄影比绘画高级（大部分情况下）？</span><br>
</p><p><b>plazum: </b><br>
<span>AbigailWilliams 发表于 2020-6-2 21:37</span><br>
<span>作品都是刻意的，只有从石头里蹦出来的才是艺术</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>戏说不是胡说，改编不能乱编</span><br>
</p><p><b>plazum: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2020-6-2 19:40</span><br>
<span>不可掌握性，不可复制性本身也是艺术的一个特点，当然电影里玩这个的一般都是实验电影或者低成本独立电影 ...</span><br>
<span>确实……</span><br>
</p><p><b>mishidexieyu: </b><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1839571-0-1.html</span><br>
<span>楼上说的押井守的相似观点，因为我最近刚补完动画版所以去搜过印象深刻，即鸭子认为动画电影中需要无意义的一些事物来使叙事与观众更疏远。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi M2002J9E, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>mishidexieyu: </b><br>
<span> 本帖最后由 mishidexieyu 于 2020-6-2 22:51 编辑 </span><br>
<span>我直接把那一楼内容转过来吧。楼主和押井守说的这个很像，很有意思。但我认为押井守说的那个与叙事无关应该并非是无意义。</span><br>
<span>原文载于《Methodos-机动警察2演出笔记》45页。方括号内的内容是我添加以补足语句使之通顺的。塞翻见谅。</span><br>
<span>有鸟的风景——使“叙事”outraging</span><br>
<span>构成一部电影镜头中，也必然需要一些对叙事的展开完全没有贡献的镜头。何止于此，硬要说的话“将叙事本身疏远开、异化的意义不明的镜头、场景和设定”也是必要的。</span><br>
<span>对演出家来说，所有的镜头都作为构成“叙事”的构件而充分必要地发挥其作用、并且被精密计算所统筹[的影片]或许可以说是理想的，但如果构成电影的的所有要素都只是为了实现叙事而发挥作用的话，电影就会变为不过是“叙事的容器”的东西。</span><br>
<span>实际上，电影被观看就会产生各种各样的解释，会作为超出了演出家的思虑的“电影”被体验。而这正是“电影”这个自由并且年轻的形式值得大书特书的长处。对电影演出这项工作思考到其最本质的部分，[就能看到]这样的演出的界限本身也是演出的可能性。</span><br>
<span>一般来说，不管哪一部单纯的电影作品也都留有这样“换一种方式解读”的余地。我也遇见过这样幸福的瞬间：量产化下作品结构的纯化，摄影时的偶然，与演员的相遇之类的“偶然”，介由这些“偶然”，动作电影奇妙地实现了普遍的世界观。一方面，与实拍电影比较，动画的信息量压倒性地少（虽然也因此有着易于控制其表现和结构的优点），也就很少与这种“偶然”相遇。[另一方面]与量产TV动画相比，一锤定胜负的[动画]电影作品尤其难以孕育出“偶然”，这也是动画电影虽与电影有同样的结构却仍给人留下“不过是漫画”“没有深度”的印象的原因之一。</span><br>
<span>“世界的纵深”，这是世界观的基盘也是背景，实拍作品通过镜头自身具有的信息量（包括没有意图的东西）很容易实现它，但对于动画来说它却常常是缺失的。正如现实世界那样，电影的现实（世界）也有充分必要之外的要素；不确定的信息=噪音是必要的。而很明显，这个噪音正是“只能描写意图以内的东西”的动画难以描写的。原理上说，动画作品的影像是二阶影像本身，与机械地拍摄并获取[影像]的实拍影像相比一开始就更抽象，只不过是些没有明确的意图和方法就难以与现实联系起来的“符号”罢了。不只是信息量的问题。信息量再怎么提高很明显也不过是意图以内的信息，作画出来的影像怎么都不会产生噪音。</span><br>
<span>使动画依然作为动画自身的同时又能实现“世界的纵深”、从而到达“电影”的方法是什么呢？</span><br>
<span>“有鸟的风景”就是对此的尝试。《P2》中登场的鸟没有任何象征意义。硬要说的话这是作品描写的“世界”和“叙事”中混入的噪音，是扰乱符号系统的异质的符号。它身处本篇的外侧，超出了叙事，它是远远地就把演出家使作品自律完结的意图纳入了射程的麻烦的远程炮，只要进入其射程就会受到威胁。</span><br>
<span>总之这就是“鸟”了。</span><br>
<span>也不消说，对于让鸟到处出没这项工作来说，LAYOUT这项工程是正合适的。</span><br>
</p><p><b>口罩: </b><br>
<span>我记得这个，批判山田尚子＆利兹与青鸟，</span><br>
<span>可好玩了</span><br>
<span>可能在专楼里，也可能不在</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1939201[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
