<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【新北專樓】萬惡之源/鬼父6年696次</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【新北專樓】萬惡之源/鬼父6年696次</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:02:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【新北專樓】萬惡之源/鬼父6年696次[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846648-1-1.html</link>
      <description>【新北專樓】先解釋下新北新聞的來源吧&#13;
 本帖最后由 新北產業園區 于 2019-7-14 17:08 编辑 

新北哏來源於臺灣PTT八卦板，並在S1外野區流傳。
&#13;
新北市原名臺北縣，是臺北市的衛星城和全臺人口第一大縣市（2018年：3997189），臺灣“六都”之一。
&#13;
自2010年臺北縣升格為新北市，市長朱立倫被視為國民黨的明日之星，與偏綠的八卦板鄉民不合，因此新北站上了地域黑的風口浪尖。新北的負面新聞被大量貼到八卦板。而新北人口最多，又在臺灣媒體中心台北旁，故新聞也多。在大量負面新聞的洗版下，新北逐漸被風向帶成是個差勁的縣市。
&#13;
新北以性侵案件高發被羣嘲，甚至被封為鬼父產地（2014年後八卦板常有父亲性侵女儿的新北新聞）。很多相關新聞的評論中，都會出現“新北不意外”，甚至很多其實不在新北的性侵新聞，也會有人反串推“新北不意外”。
&#13;
據臺灣當局對2018年全臺性侵案件的統計，新北的性侵案件（包括直系親屬之間的）數量的確高居第一。然新北有近400萬人口，遠超第二名高雄市（277萬），發案最多實屬無奈。若以人口比例計，全臺直系血親性侵案發案率最高的縣市爲臺東縣；而在“六都”中，桃園的比率又高於新北。因此，“鬼父市”確是不切實際的地域黑。
&#13;
而在S1外野，也有熱心網友（被壇友親切地稱為“新北俠”）轉載臺媒對新北性侵案的報道，甚至形成了在正文中將“新北”二字標紅的慣例，以方便壇友快速回覆“今日新北”。不少壇友表示，逛論壇看到以繁體字為標題的帖子就默認是新北新聞。有壇友甚至有了繁體字PTSD，並建議成立新北專樓。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>男子網路結識少女 交往3天就帶至賓館開房間</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北市杜姓男子去年透過網路手機遊戲結識年僅13歲少女，隔兩天就約少女外出至賓館休息，3小時內共發生兩次性關係，少女家長獲悉氣憤提告。新北地院今天依妨害性自主罪判刑3年6個月，可上訴。</span><br>
<span>判決指出，現年14歲少女於去年6月初，經由網路手機遊戲結識23歲杜姓男子並交往，杜男認識第3天就約少女外出，直接帶少女到新北市一間賓館「開房間」，從上午9時到中午12時，短短3個小時內，兩人就發生兩次性關係，少女母親事後發現氣憤提告。</span><br>
<span>杜男事後雖與少女家長達成和解，新北地院認為雙方僅認識2 、3 天，交往非深，杜男為逞個人一時性慾，明知少女當時未滿14歲，仍與少女發生2次性行為，今天依妨害性自主罪判處杜男3年6 個月徒刑，仍可上訴。</span><br>
</p><p><b>如此而已: </b><br>
<span>新北產業園區 发表于 2019-12-5 21:11</span><br>
<span>男子幫前妻諮詢陰道4D緊縮手術 正宮傻眼問：「是你在用的吧？」</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>这个太6666</span><br>
<span>—— 来自 Meizu M6 Note, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.0-play</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span> 本帖最后由 新北產業園區 于 2019-12-8 15:10 编辑 </span><br>
<span>6年蹂躪親生女兒696次...新北鬼父瞎喊「清潔下體」！她崩潰：想用刀捅自己</span><br>
<span>來源：ET</span><br>
<span>新北市一名林姓人父2010年開始趁著與妻子分房睡的機會，對就讀小學三年級的親生女兒下手，截至2016年止性侵次數高達696次。忍無可忍的女兒最後向班導師求助，這才讓獸行曝光！法院審理後，判林男應執行有期徒刑20年6月，全案確定。林男不服判決聲請再審，最高法院3日裁定駁回。</span><br>
<span>判決書指出，林男2010年9月至2013年8月底某日，利用與獨自與年僅9歲的女兒小乃（化名）同床睡的機會，竟以每星期2次的頻率，在小乃入睡前摸胸，甚至性侵，次數高達312次；2014年9月至2016年期間，又以扣除小乃每月一次生理期共3週21次的頻率，趁著女兒熟睡時性侵384次得逞。</span><br>
<span>林男2016年3月14日見女兒熟睡，再度出手撫摸小乃胸部、外陰部猥褻得逞。隱忍多年的小乃終於爆發，隔日一早便告知班導師此事，林父令人髮指的獸行這才曝光！</span><br>
<span>小乃表示，父親用「清潔下體」的名義性侵自己，還說一星期要這樣清潔2、3次，直到小學6年級上了健康教育課程後，她才驚覺「這樣做是不對的」，開始勇敢拒絕。孰料，父親改趁著自己熟睡時進行，還會每半個小時試探自己是否睡著。</span><br>
<span>林男則辯稱，小乃大概是叛逆期，可能因為家境狀況不好，她想要脫離原生家庭，「乃之前就有跟我說，她要把我換掉」，才會指控自己性侵，表示女兒在說謊。</span><br>
<span>但法院勘驗小乃的家書發現，她曾希望與父親約法三章，其中包括，「不要碰我，每次經過時摸我屁股，調戲我已經他媽的受夠了！」、「盡量不要開黃腔，因為那件事我很討厭黃色笑話」、「不要用我的筆電看成人片」、「有那方面的需要找我媽媽，我是你女兒（你害我恨不得把自己胸部切掉，用刀子捅自己尿道，你就不會碰我了）」等，認為小乃的指控顯然不是子虛烏有。</span><br>
<span>新北地方法院勘驗各項事證後，不採信林男說詞，依對未滿14歲女子犯強制**罪、成年人故意對少年犯乘機**、成年人故意對少年犯乘機猥褻等罪，判林男應執行有期徒刑20年6月，二、三審皆將上訴駁回，全案確定。林男不服判決結果聲請再審，高院3日裁定駁回。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>2男輪姦酒醉學妹 竟拿牙刷刷下體想滅證</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北彭姓現役軍人與王姓友人趁酒後，輪流性侵女子小美（化名）；案發後，王男為了避免留下證據，竟拿牙刷刷柄沾水插入小美下體試圖抹去跡證，被害者清醒後察覺怪異，報警處理，新北地院審理後乘機**罪判王男3年2個月徒刑，另依現役軍人共同犯乘機**罪，判彭男3年徒刑。</span><br>
<span>檢警調查，均為20歲的彭男及王男，在今年6月9日凌晨，約學妹小美前往KTV歡唱，卻趁她酒醉意識不清之際，載到摩鐵輪流性侵；王男犯案後，為了避免留下證據，竟拿牙刷刷柄沾水插入小美下體，試圖抹去跡證。</span><br>
<span>被害者清醒後察覺怪異，除了到醫院採證，並報警處理，經過鑑定，摩鐵內的衛生紙團有2男的DNA、牙刷上也有王男的DNA，2男坦承犯行。被害者因此身心受創，無意與2男和解，合議庭審理後判決王男3年2個月徒刑、彭男3年徒刑。</span><br>
</p><p><b>CR2: </b><br>
<span>真的是每日新北</span><br>
</p><p><b>mengkane: </b><br>
<span>6年696此，这数字真不是故意的吗</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>臉書惡狼專挑未成年下手 不怕判刑仍犯案</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北一名揭姓男子2年前因性侵3名未成年少女被判刑，但事後仍無悔意，去年又約出15歲少女犯案，還辯稱自己沒有強迫對方。新北地院審理他去年犯的案件，發現他都是利用臉書尋找犯案對象，且犯案時間點相隔不到1年，最後考量他一再犯案，且至今未與被害人和解，今依強制**罪判他4年。</span><br>
<span>據調查，揭男（20歲）前年6月透過臉書約出一對14歲姊妹花，然後趁對方到家中過夜機會先後性侵2人，隔沒幾天又約了一名國中少女到公司，更大膽在公司犯案。揭男3次犯行總共被判4年5月，雖未上訴，但仍不知警惕，入監服刑前的空檔又對一名15歲少女伸狼爪，今年5、6月才入監執行前案刑期。</span><br>
<span>法庭上，揭男矢口否認去年犯的性侵案，辯稱雙方是你情我願，事前有徵詢少女意願，少女有回答「一次就好」，但說法未被採信。</span><br>
<span>少女出庭時供稱揭男確實曾向她示愛，但是她沒有答應，也沒有意願發生性關係。事發當時，揭男是以跪壓方式控制她的行動，惡狠狠地說「為什麼我們不能這樣」，還一度舉起右手作勢毆打，因為害怕抵抗會遭遇更嚴重的後果，所以被害過程中，揭男家人回來也不敢張揚呼救。</span><br>
<span>法院調查，少女除了本案，與揭男無其他恩怨，應無可能自損名節誣陷對方。此外，少女案發後第一時間曾向親友泣訴遭遇，甚至有輕生念頭，而親友質問揭男時，揭男也回「我會負責的」，事後又刪除2人聊天紀錄情況，因此未採信揭男說法。</span><br>
<span>法院認為，揭男先後幾次犯罪雖未構成累犯，但考量他都是利用臉書尋找下手對象，犯案間隔不到一年，甚至被判刑後仍以相同手法再犯，仍將此納入量刑依據，最後審酌他未與少女達成和解等情量刑。全案可上訴。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>人夫外遇車震還錄影 老婆撿到隨身碟（即U盤）喊告</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北一名鄧姓人夫背著妻子大搞婚外情，不但和偷情對象車震嘿咻，還自拍性愛影片留念，結果因為儲存影片的隨身碟沒收好掉了，又被妻子撿到，吃上妨害婚姻官司；他雖在偵訊時坦承犯行，但因為妻子拒絕和解，最後被新北地院依通姦罪判刑5月，得易科罰金。全案可上訴。</span><br>
<span>判決指出，鄧男（46歲）前年8月就外遇，其不但多次帶偷情對象出遊過夜，還拍下性愛過程留念，甚至還有一段2人在五股不知名山區車震的畫面，讓撿到隨身碟的鄧妻氣炸。</span><br>
<span>鄧雖坦承犯行，但至今未獲妻子原諒，雙方尚未達成和解或調解；法院認為，鄧男明知自己是已婚人士，仍多次與他人通姦，不但破壞自身家庭和諧，更危害社會善良風俗和婚姻制度，行為實屬不該，最後5次姦情各判2月，合併應執行5月，如易科罰金，以新台幣1000元折抵1日。</span><br>
</p><p><b>c月光咖啡: </b><br>
<span>看了专楼觉得新北鬼父遍地都是</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>泥醉女友人遭「兄弟」性侵 他竟求「不要報警」</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北市許姓男子與韓姓友人、其認識22歲女網友果果（化名）到韓男女友住處喝酒，果果喝到酒醉睡著，許男趁兩人獨處之際，脫去果果短褲硬上，果果被嚇到哭醒，向韓男女友求助，但為掩飾友人罪行，韓男事後竟傳LINE要果果「不要報警」，新北地檢署今依乘機**罪嫌起訴許男。</span><br>
<span>去年11月凌晨2點左右，韓男透過LINE介紹果果跟許男認識，並邀兩人一起到他女友住處喝酒聊天，一小時後，果果不勝酒力醉倒，而韓男與女友正好離席上廁所，許男見僅剩兩人獨處，竟起了色心，將果果強壓在床、褪去果果短褲，性侵得逞，果果被嚇醒，不停大呼韓男女友的名字，旋即哭著衝出韓男女友住處，向友人求助報警處理。</span><br>
<span>許男到案後承認與果果有肢體接觸，否認性侵。</span><br>
<span>韓男女友供稱，如廁後發現果果短褲釦子是打開的，躺在床上哭泣；果果友人也說，當天接到果果泣訴被性侵電話，便騎車帶她離開現場。</span><br>
<span>因證人均證稱果果案發後情緒激動，下體也驗出許男DNA，加上韓男使用女友手機傳訊給果果，要她不要報警的LINE對話紀錄，檢方綜此認定許男犯行，將他起訴。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>醉妻太盧被老公放生 慘被老公兄弟撿屍性侵</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北一名黃姓男子去年9月和朋友聚餐，席間見女性友人酒醉與老公吵架又昏睡，竟假借護送名義將人帶到旅館性侵，犯行曝光仍矢口否認，辯稱自己當天也喝到「斷片」，酒醒時已經在家，結果說法未被採信，今天被新北地院依乘機**罪判刑3年2月。</span><br>
<span>案發後，黃男（43歲）否認犯行，反指對方設局「仙人跳」，辯稱自己當天也喝到「斷片」，醒來時已經在家裡，不清楚發生什麼事，後來見監視器畫面拍到他還能正常跟旅館櫃檯人員交談、付錢和抬女性友人進房間，又改口稱女性友人失禁，所以有短暫停留，協助照看情況。</span><br>
<span>法院調查，被性侵的人妻進汽車旅館時已經呈現泥醉癱軟情形，根本無法自行行走，難以想像其進到房間就會酒醒且自行清洗穢物。此外，被害女子也稱夫妻2人與黃男認識已有4、5年，平時以兄弟相稱，因為很熟，丈夫才很放心將她交給黃男照顧，未料對方會起歹念，自己也是努力很久才回想起過程。</span><br>
<span>由於黃男的測謊也沒過關，法院認定確有性侵情事，審酌其犯罪情節和犯後態度後量刑。全案仍可上訴。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>男子KTV撿屍女壽星友人 大姨媽來了仍硬上判刑3年10月</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北一名羅姓男子去年1月到KTV幫女性友人「文文（化名）」慶生，席間喝了不少啤酒和紅酒，散場時見對方泥醉不省人事，竟把人帶到汽車旅館，不顧對方「大姨媽來了」，脫了褲子就硬上，結果被新北地院認定涉犯乘機**罪，判刑3年10月。全案可上訴。</span><br>
<span>判決指出，事發當時一同慶生的還有其他友人，但散場時，大家因各自分工幫「文文」移車和叫計程車，才讓羅男有機會把人帶到汽車旅館性侵；羅男不顧「文文」生理期硬上，完事就逕自離去。「文文」隔天一早發現床單有大片血跡，努力回想才確定昨晚遭性侵。</span><br>
<span>「文文」供稱事發當天喝了很多啤酒和紅酒，醉到根本記不得什麼時候離開KTV，等到有意識時，羅男已經在性侵她。她表示，當時雖然有嘗試反抗，但因為不勝酒力，沒有幾秒就昏睡了，醒來時看到床單有血，才慢慢回想起被侵犯的過程。</span><br>
<span>審理時，羅男矢口否認犯行，辯稱當晚原本是要送「文文」回家，但因為鑰匙載其他友人身上，才會改送汽車旅館休息。羅男強調，事發當時是對方先抱住他，以為對方對他有好感，才會順勢發生性關係，過程中，對方也有回親。</span><br>
<span>法院調查，羅男離開汽車旅館後，曾傳訊給「文文」，內容除了「妹妹，我送你去旅館我就走了」、「起來記得打給我」等語，還有「妹妹，妳這樣誘惑我怎麼行」、「對不起，妳這樣我怎麼受得了」字眼，女方則回「什麼誘惑你」，事後更氣憤到派出所提告，加上還有驗傷報告，認定確有性侵情事。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>女房客與房東同床3個月 控遭性侵不起訴</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北女子小婷（化名）指控楊姓房東多次在飲料裡下藥，害她陷入昏睡，再趁機對她性侵3次，怒告楊男涉嫌傷害、強制**等罪，新北地檢署調查認為，小婷案發後未立即報警求助，還跟楊男同睡一張床近3個月，不符常情，因此將全案不起訴。</span><br>
<span>小婷指控，今年1月中旬至4月底，楊男分租住處一間房間給她住，兩人同睡一張床，楊男卻三度在飲料裡添加不明藥物給她喝，她喝完後陷入昏睡狀態，楊男便趁她無力反抗之際，對她性侵得逞。</span><br>
<span>庭訊時，楊男供稱，小婷一開始是以「朋友關係」住在他家，同住的還有母親跟外婆，後來兩人交往變男女朋友，他就沒再收小婷房租，強調兩人是合意**，從未在飲料裡下藥。</span><br>
<span>因小婷自承租屋期間跟楊男同睡一張床，楊男在入住的第一天就對她下藥了，但她要上班沒時間去驗尿，也沒跟其他人提及此事，檢方認為小婷行為有違常情，加上4月27日報警後，仍未採集尿液送驗，無法證明楊男有在飲料內下藥，因此認定楊男罪嫌不足不起訴。</span><br>
</p><p><b>希望之异热同心: </b><br>
<span>今天一天三更还行</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>希望之异热同心 发表于 2019-12-12 14:28</span><br>
<span>今天一天三更还行</span><br>
<span>我存貨多着呢</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846648[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>【新北專樓】萬惡之源/鬼父6年696次[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846648-1-1.html</link>
      <description>【新北專樓】先解釋下新北新聞的來源吧&#13;
 本帖最后由 新北產業園區 于 2019-7-14 17:08 编辑 

新北哏來源於臺灣PTT八卦板，並在S1外野區流傳。
&#13;
新北市原名臺北縣，是臺北市的衛星城和全臺人口第一大縣市（2018年：3997189），臺灣“六都”之一。
&#13;
自2010年臺北縣升格為新北市，市長朱立倫被視為國民黨的明日之星，與偏綠的八卦板鄉民不合，因此新北站上了地域黑的風口浪尖。新北的負面新聞被大量貼到八卦板。而新北人口最多，又在臺灣媒體中心台北旁，故新聞也多。在大量負面新聞的洗版下，新北逐漸被風向帶成是個差勁的縣市。
&#13;
新北以性侵案件高發被羣嘲，甚至被封為鬼父產地（2014年後八卦板常有父亲性侵女儿的新北新聞）。很多相關新聞的評論中，都會出現“新北不意外”，甚至很多其實不在新北的性侵新聞，也會有人反串推“新北不意外”。
&#13;
據臺灣當局對2018年全臺性侵案件的統計，新北的性侵案件（包括直系親屬之間的）數量的確高居第一。然新北有近400萬人口，遠超第二名高雄市（277萬），發案最多實屬無奈。若以人口比例計，全臺直系血親性侵案發案率最高的縣市爲臺東縣；而在“六都”中，桃園的比率又高於新北。因此，“鬼父市”確是不切實際的地域黑。
&#13;
而在S1外野，也有熱心網友（被壇友親切地稱為“新北俠”）轉載臺媒對新北性侵案的報道，甚至形成了在正文中將“新北”二字標紅的慣例，以方便壇友快速回覆“今日新北”。不少壇友表示，逛論壇看到以繁體字為標題的帖子就默認是新北新聞。有壇友甚至有了繁體字PTSD，並建議成立新北專樓。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>「打槍俠」屢偷小學女制服、內褲　父母怒：經不起一顆未爆彈</span><br>
<span>來源：ET</span><br>
<span>新北市蘆洲區一名35歲的張姓男子疑似精神不穩，時常在地方上當眾猥褻，上月中才因為對著剛下課的小學生打手槍被逮，不料16號凌晨4時許他又再度犯案，當時他見到民宅外晾著小學女生的制服及內褲，張男忍不住拿起曬衣桿竊取後逃逸，警方獲報後18日上午將其通知到案，全案依竊盜罪嫌函送偵辦，並將依精神衛生法將其送醫治療。</span><br>
<span>有網友9月18日於臉書粉絲團「我是蘆洲人」匿名分享表示當日一名男子徒步經過中正路133巷內，對著一群剛下課的小朋友們「打手槍」猥褻，讓孩童們們嚇到不知該如何處理；警方調閱監視器後，鎖定張姓男子涉有重嫌，由於張男在地方「頗有名聲」，警方獲報後隨即將他帶返偵辦，據查證他已經多次在附近偷取女性內褲遭逮，不料16日凌晨4時許他再度犯案。</span><br>
<span>有名父親PO文表示「有個變態把我小學三年級的女兒制服裙跟內褲偷走，外面曬了4個人的衣服，但他就只偷這2件，在下手前從我家門前經過共3次觀察地形，還懂得閃監視器，請各位鄰居小心」；父親還強調「變態不抓出來怕會有更大的傷害」。</span><br>
<span>PO文一出有網友立即認出這名張姓男子，還有人回覆「那他自己要穿的，他都穿女裝，非常貼的衣服」、「他一直以來都穿學生制服和極小件衣服，可能心智上一直沒長大」，更有民眾氣得直說「我們為人父母經不起一顆未爆彈！我們只要平安的日子！小孩要平安回家！」，但也有其他網友反駁道「他的累犯他也是不自主的，進去出來還是就都一樣，希望各位不要想太多了」。</span><br>
<span>蘆洲警方在18日早上9時許將張男通知到案，全案依竊盜案件處理函送偵辦，後續將依據精神衛生法第32條，通知消防及衛生單位會同社政護送至「指定強制就醫責任醫院」就醫。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>床上請教考試技巧！公務員「磨練筆鋒」與人妻搞出結晶　瞎喊：他會成全我們</span><br>
<span>來源：ET</span><br>
<span>新北一林姓公務員因準備技師考試時，向陳姓前女同事請教考試技巧，2人卻因此天雷勾動地火，發展出婚外情，陳女還因此懷孕。陳女丈夫事後發現2人姦情，氣得提告並求償210萬，法官審理後則依通姦罪判林男4個月徒刑，得易科罰金12萬元，民事部分判林男須賠償陳男15萬元。</span><br>
<span>判決書指出，陳夫主張，林男明知道陳女已婚，卻從2017年1月起經常與她互傳曖昧訊息，最後甚至相約摩鐵嘿咻，陳女還因此懷孕墮胎，林男這樣的行為造成他的家庭生活圓滿產生破綻，讓他身心受到極大折磨，因此提告並求償200萬元精神慰撫金，及10萬元流產費。</span><br>
<span>陳男到庭後辯稱，自己在準備技師考試時，向陳女請教考試方法及應試技巧。過程中，陳女非常熱心協助，2人也非常聊得來，陳女也因此透露出陳夫長年在外出差，且還外遇生子，婚姻狀況並不美滿，早就有意想離婚。</span><br>
<span>林男還辯稱，那段時間2人相互勉勵關心，才因此產生感情，進而發生關係。陳夫事後知道2人關係時，還曾表示，若林男願意跟陳女在一起，自己將會成全，但若是不願意，就請林男不要再糾纏。</span><br>
<span>新北地院審理後，認為林男破壞了對方夫妻間的美滿，陳女還因此罹患憂鬱症，因此依通姦罪判林男4個月徒刑，得易科罰金12萬元；民事部分，因陳夫並未提出任何事證來證明陳女流產費用是由他支出，因此不准許這筆金額，而至於精神慰撫金，法官則判林男須賠償15萬元較為合理。全案可上訴。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>公務員小三與他戰遍各地！FB囂張放閃（即“秀恩愛”）「想你」　正宮上門怒吼：這個髒女人</span><br>
<span>來源：ET</span><br>
<span>新北鄧姓女子抓包丈夫與張姓女子大搞婚外情，不但多次出遊，還發生性關係，甚至在臉書大方放閃照，還寫下「想你」等，讓她氣得跑到張女家門口痛罵，「髒女人、妳這個公務員這麼骯髒」等。案經張女提告，新北地院依公然侮辱判罰鄧女5000元，但合議庭認為婚為情是事實，因此改判無罪。檢方再提上訴，高院則認為，鄧女所作符合公然侮辱，因此又改判罰5000元，如易服勞役。</span><br>
<span>判決書指出，2018年4月18日晚間，鄧女因發現丈夫外遇，竟氣得跑到小三張女住家門前罵「髒女人」、「你這個公務員是這麼骯髒」、「妳這種髒女人」、「妳敗壞社會善良風氣」」等，後來被張女提告公然侮辱罪。新北地院一審時被判罰鄧女5000元，她不服上訴，還激動表示，「在我的認知下他們的行為是骯髒的、敗壞社會善良風俗的，我只是做事實陳述。」</span><br>
<span>經過調查，鄧女丈夫和張女發生婚外情是事實，所以鄧女說的話儘管內容尖酸刻薄，但所述屬實，並非毫無意義的謾罵，更沒有故意杜撰意圖貶損名譽，難認有實質惡意，雖然讓張女感到不快或影響名譽，仍屬言論自由範疇，因此改判無罪。</span><br>
<span>然而，檢方再提出上訴，而高院認為，鄧女所罵的言論足以認人感到難堪，且感覺人格受攻擊，也足以貶損他人的名譽及尊嚴，因此符合公然侮辱要件。另外，高院認為，即便鄧女所訴是事實，但她應該尋求正常管道來求償，但她卻跑到對方家外謾罵，還合理化這樣的行為，這樣是不被法治社會所允許的。</span><br>
<span>高院最後考量張女因先跟鄧女丈夫有婚外情，表示她並沒有尊重鄧女家庭及婚姻，但鄧女確實沒有適當控制自己的情緒，因此判她須賠償張女5000元，如易服勞役。全案上訴三審審理中。</span><br>
</p><p><b>古畑任三郎2015: </b><br>
<span>这些新闻标题颇有咕哒大师的神韵</span><br>
</p><p><b>wap: </b><br>
<span>楼主到底是什么人啊</span><br>
</p><p><b>奶油小吉: </b><br>
<span>新北是不是现代的东方索多玛？</span><br>
</p><p><b>Diabolosis: </b><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>奶油小吉 发表于 2019-10-23 16:05:10</span><br>
<span>新北是不是现代的东方索多玛？是东方哥谭</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>文具店老闆遭控偷摸6女童 竟辯稱是優良教師退休</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北市三重區某文具行葉姓老闆，涉嫌在店內偷摸6名小學女童，雖指證歷歷，但他堅稱自己是優良教師退休，矢口否認犯行；新北地院審理此案，痛斥葉男「罔曾為人師表」，今依加重強制猥褻罪判他7年2月刑期，另依性騷擾防治法再判他7月刑期，性騷擾部分得易科罰金。全案可上訴。</span><br>
<span>判決指出，葉男的店就開在小學對面，其犯案時間是在前年9月到去年1月。他不但對到店內購物的女童伸狼爪襲胸，有時也會拿糖果、玩具等物引女童上門摸下體。誇張的是，他曾不顧旁邊其他學生發現，假裝沒事繼續侵犯女童，也曾在女童掙脫逃跑後，站到門口揮手送人走。</span><br>
<span>審理時，葉男矢口否認猥褻和性騷擾，辯稱自己是優良教師退休，退休後才在太太的文具店幫忙，對上門消費的學生一直都很照顧，「不可能做這種事情來破壞一生清白」。他表示不曉得為何會有這種指控，辯稱可能是自己為人師表，看到學生講粗話或打架會制止，因此得罪到人。</span><br>
<span>法院調查，6名女童對葉男的犯行前後供述一致，且能清楚描繪店內場景，加上全案還有多名證人稱女童們在案發後第一時間有反映被侵犯，最後未採信葉男說法。</span><br>
<span>法院認為，葉男罔顧曾人為師表，利用女童們到店內購物機會犯下加重強制猥褻和性騷擾等罪，犯後矢口否認，至今未與對方和解或做任何賠償，最後考量其犯罪情節和犯罪態度後量刑。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>一起睡還一起產檢 醫師娘怒控老公和女「跑」友通姦</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北一名已婚的劉姓醫師與周姓女子過從甚密，2人不但一起出遊、同睡一間房，甚至還一起到婦產科做產檢。劉妻發現後，怒控2人妨害婚姻，雖然全案因缺乏證據而不起訴，但她另提民事侵權損害賠償訴訟，最後獲賠45萬元。</span><br>
<span>劉妻指控，劉男與周女以「老公」、「水某（臺灣閩南語，意即老婆）」互稱，周女寄給老公的信還寫道「喜歡急著跟我結婚的你、喜歡愛跟我洗澡的你、看不到你我會難受」等語。2人自前年11月到去年4月多次一起出遊，不但手勾手，還去日本參加路跑時還同睡一間房，去年5月還一起去做產檢，顯涉妨害家庭。</span><br>
<span>偵訊時，劉男承認和周女同睡一間房，但強調沒有發生性關係，也沒有一起洗澡，沒看過對方裸體，周女寄給他的信都是開玩笑。周女也表示自己跟劉男是「哥們兒」，並指自己有頭暈、貧血症狀才會請劉男攙扶，肚子裡的孩子也是男朋友的，不是劉男的。</span><br>
<span>檢方調查，劉、周2人承認同睡一間房和一起上婦產科，行為頂多只能證明2人關係曖昧、私交匪淺。此外，周女在今年7月流產，當初產檢的檢體也已銷毀，全案無法其他證據能證明2人有性器結合的通姦情事，因此不起訴處分。</span><br>
<span>劉男和周女雖獲檢方不起訴，但2人曖昧情事被新北地院認定侵犯劉妻的配偶權；法院認為，劉、周2人同住一間房，已逾越普通朋友的交往分際，其行為非一般婚姻配偶所能容忍，因此判2人須賠償45萬元精神撫慰金。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>又見補教狼師！猥褻3少女 謊稱教導「生理構造」強拍下體照</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北29歲的湯姓補習班老師利用學生們信任，對3名年約15歲的少女伸出狼爪猥褻、性騷擾，甚至以教導性知識、每個人生理構造都不同為由，拍攝其中一名少女的下體照片，新北地院審理後依對14歲以上未滿16女子為猥褻行為、觸犯拍攝少年為猥褻行為電子訊號等罪，判湯3年8個月徒刑，其中8個月得易科罰金。</span><br>
<span>檢警調查，湯男自2015年進入補習班，直到2017年7月離職，總共猥褻、騷擾3名少女；例如，2017年1月間，湯男請一名15歲少女到教室內，卻偷偷拉下鐵門，強吻她的額頭及鼻子；同年1月間，他發現另一名少女情緒低落，竟趁談話強行「熊抱」，並親吻她的額頭。</span><br>
<span>最扯的是，離職後的湯男仍與學生保持聯繫，且竟帶少女小嗯（化名）到租屋處輔導作業，並假借教導性知識及生理構造，以「每個人生理構造都不同」為由，拍攝她的下體，還觸碰她的胸部、肚子及下體，並親吻她的眼睛、額頭、嘴巴與胸部。</span><br>
<span>2018年5月間，湯男因發現小嗯情緒不穩，又帶她上摩鐵，伸出狼爪猥褻摸胸及下體；同年7月底，他再度約小嗯上摩鐵伸手猥褻，甚至開口要求發生性行為被拒絕。</span><br>
<span>小嗯事後把此事告知同樣曾遭騷擾的少女，少女們覺得事態嚴重，討論後說服小嗯一起提告；審理時，湯男否認犯行，但他坦言為了讓小嗯認識自己的生理結構而拍攝她的下體，否認有觸碰、親吻行為，合議庭審理後依據少女及證人指述、對話記錄等證據判定有罪，斥責湯男所為嚴重戕害3名少女身心、人格健全發展。</span><br>
</p><p><b>ヒトニナル: </b><br>
<span>今日新北</span><br>
</p><p><b>iantsai: </b><br>
<span>新北的输出非常稳定</span><br>
</p><p><b>少年kafka: </b><br>
<span>新北產業園區 发表于 2019-10-15 14:26</span><br>
<span>可惡！性侵乾妹妹的10歲女兒 男判刑7年4月</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>这是黄阿宾侵犯她妹妹孟卉的女儿吧！</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>趁老婆睡著…狼父摀住12歲繼女嘴巴硬上28次　她淚求：想要單純父女關係</span><br>
<span>來源：ET</span><br>
<span>新北市一名男子在25歲即結婚還成為「繼父」，卻趁老婆睡覺時，把狼爪伸向年僅12歲繼女（化名花花）身上，花花反抗求饒，男子嗆，「妳不要，我就硬來！」接著一手摀住嘴，以生殖器強行「進入身體」，共性侵28次，花花事後傳訊息請求，「我只想要單純的父女關係」卻得到超噁回應！</span><br>
<span>起訴書指出，現年28歲的男子在2016年3月間，於住處對年僅12歲的花花性侵3次；去年2月到今年6月底，以「每個月1次」或「每個禮拜1到2次」的頻率，對年滿15歲的花花持續性侵24次。</span><br>
<span>每次繼父都不顧花花反抗、哭著求饒，強行脫其衣褲，造成下體撕裂傷，行為令人髮指！今年6月底凌晨，繼父又闖進花花的房內想要逞慾，花花極力反抗、踢踹，繼父說：「如果妳不要的話，我就硬來！」接著甩門離開，但不久後再返回繼女的房間硬上1次！</span><br>
<span>花花決定不再隱忍，將一切告訴母親，並在母親陪同下報警並驗傷提告；檢方勘驗父女的臉書訊息紀錄，發現花花曾請求，「我們就不能只是父女嗎？」、「我不喜歡這種關係」、「我只是想要單純的父女關係…」，繼父竟回說，「我們只能屬於彼此」，花花憤而回傳「做不到！」但仍無法阻止「被脫褲硬上」的情形發生。</span><br>
<span>庭訊時，男子坦承有和花花啪啪啪，但辯稱雙方是你情我願，花花只要談起被性侵，每每哭到不能自己，且下體也有撕裂傷，因此檢方不採信繼父說法，依加重強制**等罪嫌將他起訴，並建請法院依《兒童及少年福利與權益保障法》對12歲以上未滿18歲少年故意犯罪，加重其刑至二分之一。</span><br>
</p><p><b>masa。: </b><br>
<span>鬼畜新北</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>深夜雙腿總是癢癢的…翻開被子驚見爸爸的頭　正流著口水邊摸邊舔！</span><br>
<span>​來源：ET</span><br>
<span>​</span><br>
<span>​新北市一名17歲少女晚間睡覺時，雙腿感到癢癢的，拉開被子一看，竟是父親正來回撫摸著她的大、小腿，少女感到不適出言阻止；後來父親故技重施，還變本加厲伸出舌頭舔不停，從睡夢中驚醒的少女直呼，「噁心！」看著雙腿濕濕黏黏，她火大提告，新北地檢29日依法起訴噁父。</span><br>
<span>少女指控，2017年某日，父親趁她熟睡時撫摸其大、小腿，當時少女深感不適，生氣要求父親別再碰她！到了2018年10月間，父親故技重施，鑽進被子撫摸少女的腿…扯的是，這次他還伸出舌頭忘情吸舔，少女被舌頭搔醒，發現父親又在猥褻，她不願再忍，堅決提告。</span><br>
<span>庭訊時，父親矢口否認犯行，但少女的2名友人均證稱，少女曾談及此事，除了傳訊息，還跟友人哭訴，因此檢方不採信父親的說法，依乘機猥褻罪起訴。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>macos: </b><br>
<span>可以每月开一帖，顶多两月，密度刚刚好</span><br>
</p><p><b>劳动改造归来: </b><br>
<span>新北產業園區 发表于 2019-10-25 15:43</span><br>
<span>趁老婆睡著…狼父摀住12歲繼女嘴巴硬上28次　她淚求：想要單純父女關係</span><br>
<span>來源：ET</span><br>
<span>这是鬼父看多了吧</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>黑名單「攝淫師」下藥性侵Coser 法官重判8年半</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北30歲的陳姓攝影師疑因外拍時會騷擾麻豆，被攝影圈和麻豆列為拒絕往來的黑名單。一名熱愛角色扮演的初中少女不介意他的過去，未料前年12月與他合作時遭下藥性侵，還被他用4000元打發；陳男辯稱不知對方是初中生，否認下藥性侵，但新北地院發現他曾去過少女學校，認定他是飾詞狡辯，最後依以藥劑強制**罪重判8年6月。全案可上訴。</span><br>
<span>判決指出，陳男是前年12月2日在台北花博公園花拍活動中認識被害少女，透過臉書短暫交流後，同年16日就約對方到汽車旅館外拍。拍攝期間，陳男趁少女化妝、換衣服之際，將有四級毒品成分的安眠劑摻到柳橙汁裡，並以設計畫面為由要求她喝下飲料，然後趁對方因藥效發作昏睡機會性侵得逞。</span><br>
<span>陳男性侵得逞後，見少女藥效未退還在恍神，又將人載到台北火車站。過程中，少女逐漸恢復意識，才打電話向朋友求救；陳男見少女朋友來接她，拿出4000元後，丟下一句「那就先這樣」，隨即轉身離開。</span><br>
<span>審理時，陳男辯稱和少女是情侶關係，是少女自願與他發生關係，強調不知道對方未滿16歲，也否認下藥性侵，但因為少女證稱第一次見面就講過自己只有14歲，加上驗傷報告、尿液檢體和其他證人指述，說法最後未被採信。</span><br>
<span>法院調查，陳男曾參加少女學校校慶，過程中曾見她和同學老師打招呼，也幫她和同學拍照，認定他其實知道少女實際年紀。此外，他面對少女質問原因動機時，只不斷示好，避談敏感話題，所以認定有違背少女意願、下藥性侵事實。</span><br>
<span>法院審酌陳男為逞私慾，在飲料中偷偷下藥，誘使少女喝下，接著趁對方昏睡、意識不清之際性侵，犯後又飾詞狡辯，至今未與對方道歉和解，罪刑重大且毫無悔意，因此重判8年6月。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>見小姨子餵奶起色心 男衝動伸狼爪判3年2月</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北一名妙齡女子因家裡裝修，暫時住到姊姊家，未料美色被姊夫覬覦，餵奶時被姊夫強吻、襲胸和指侵；案發後，做錯事的姊夫一度辯稱和女子有曖昧關係才有親密接觸，直到新北地院審理時才改口認錯，結果婚姻告吹，犯行也因女方無意和解，最後被依強制**罪判刑3年2月。全案可上訴。</span><br>
<span>判決指出，被害女子是去年8月住進姊姊家，事發當時，她是坐在客廳以奶瓶餵孩子喝奶，未料姊夫見家中無其他人就伸狼爪。她雖發抖哭泣和伸手抵抗，但因為怕小孩受到傷害，力氣也不如對方，最後還是被侵犯。</span><br>
<span>案發後，做錯事的姊夫否認性侵，辯稱自己和小姨子有曖昧關係，才會親吻摸胸，強調自己沒有性侵。但是，女方翻出手機簡訊，證明他曾在案發後傳訊向妻子道歉，內容稱「自己破壞了2個家庭，應該要去死一死」，還說「自己對不起大家，應該關到死反省」等語，他才在法院審理時改口認罪。</span><br>
<span>法院認為，該名姊夫未能嚴守分際，為滿足私慾犯下強制**罪行，所為實屬不該。雖然他沒有前科，犯後終能坦承，但因為女方無意願和解，所以依情節量刑3年2月。</span><br>
</p><p><b>vanmercury: </b><br>
<span>今天也依旧稳定</span><br>
</p><p><b>macos: </b><br>
<span>一般写成性侵是进行到哪一步了</span><br>
</p><p><b>天青月白: </b><br>
<span>等等，才发现以奶瓶喂奶</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI SCM-W09, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>母女借宿 「友人竟起色心」！趁少女熟睡撫摸身體被起訴</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北市一名女子帶著讀初中的女兒去找吳姓男友人時，媽媽因為喝了酒，決定借宿吳家。當晚吳趁母女熟睡，涉嫌對少女伸出狼爪，從背部摸到臀部，少女驚醒呼救。基隆地檢署偵結，依乘機猥褻罪嫌將吳起訴。</span><br>
<span>檢警調查，今年2月16日被害少女與母親到新北市貢寮區吳姓男子家中聊天，少女的母親與吳男喝了點酒，並因擔心酒後夜間返家不安全，決定留在吳的家中過夜。</span><br>
<span>隔天凌晨2點多，吳男趁母女熟睡，走到少女床邊，從她的背部開始摸起，一路摸到臀部仍不罷手。少女在睡夢中驚覺身後有人，且在撫摸她，嚇醒並大叫。母親聽到女兒呼救聲醒來，知情後報警。</span><br>
<span>員警到場將吳帶回偵詢後送辦，基隆地檢署檢察官偵訊後，認為吳趁少女熟睡伸出狼爪，依乘機猥褻罪嫌起訴。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>人夫約砲遇小三死纏 撂狠話反被控恐嚇</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北一名已婚的林姓男子在約砲網站上尋找婚外情對象，結果被一名黃姓女子纏上，不斷被對方以懷孕為由逼迫離婚。去年7月，他不耐對方一直騷擾，傳訊怒嗆「我會找人讓你死無葬身之地」等語，反被控恐嚇罪嫌，今天被新北地院判拘役40日，得易科罰金。</span><br>
<span>判決指出，林男去年7月用臉書傳訊給黃女，內容稱「再跟你說一次，你再打擾我，我會找人讓你死無葬身之地，看著辦吧」、「我沒有去找人對你開槍就不錯了」、「我會動用我的人事，讓你在台北待不下去」等語，導致黃女心生畏懼，因此被控恐嚇危害安全罪。</span><br>
<span>事發後，林男坦承傳訊，但否認恐嚇犯行，辯稱雙方是**易衍生感情糾紛。他表示，他和黃女是在約砲網站認識，曾約見面**易，見過6、7次面，後來黃女說自己懷孕，就要他跟老婆離婚。</span><br>
<span>林男強調是黃女先騷擾他的家人，嚴重影響他的生活，為了保護家人，才會說出那些話，但說法未被採信；新北地院審酌林男犯案態度和犯罪情節後，最後量刑拘役40日。全案可上訴。</span><br>
</p><p><b>Diabolosis: </b><br>
<span>—— 来自 SHARP SHV34, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>bapijun: </b><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>人妻偷藏保險套！夫愣1秒驚覺「綠光罩頂」　結局超傻眼</span><br>
<span>來源：ET</span><br>
<span>新北市40多歲蔡姓人妻22年前跟大19歲的郭男結婚，全家移民加拿大，但近年夫妻倆卻鬧離婚。人妻表示，老公本來定期寄生活費，現在卻中斷。人夫反控，他跟老婆行房都不戴套，卻在加拿大家中發現陌生男性內褲、保險套，合理懷疑老婆出軌。</span><br>
<span>判決書指出，夫妻1997年12月婚後生子，全家移民加拿大，但郭男獨自返台工作，雙方聚少離多，平時都是寄生活費到加拿大。</span><br>
<span>蔡女指控，丈夫整天疑神疑鬼，她只是不願行房，就被懷疑出軌，如今丈夫不給生活費，還會倚仗經濟優勢對她言語羞辱，甚至騷擾娘家，希望法院准許離婚。</span><br>
<span>郭男反控，他近年來工作不穩定，曾要求妻子返台生活，卻被拒絕，後來他2014年到加拿大探望妻小，妻子無預警要求離婚，住處又有多件神秘男性內褲，以及3個未拆封保險套，讓他不禁懷疑太太外遇，因為他平時根本不戴套。</span><br>
<span>郭男強調，他10幾年來往返加、台兩地，戮力賺錢養家，克盡人夫人父職責，如今發現的數件M號男性內褲，兒子身材根本穿不下，妻子也無法合理交代保險套原委，婚姻破裂責任怎麼能歸咎於他？</span><br>
<span>新北地院認為，夫妻倆雖關係不睦，但人夫明顯對原告仍繫有愛情，希望竭力挽回婚姻家庭，盼妻子回心轉意，若就婚姻破裂及加劇隻可歸責性來看，蔡女責任明顯大於被告。再者，蔡女主張丈夫惡意遺棄，應負舉證責任，更何況郭男長期以來已善盡照顧妻兒之責。</span><br>
<span>不過，法官調查發現，2人在1997年登記結婚，民法修正前第982條第1項規定，結婚應有公開儀式及2位以上證人， 但雙方當時根本沒有公開結婚，因此判決2人婚姻無效，全案仍可上訴。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>初中生猥褻女同學被拍到 父母硬掰：影片造假</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北一名初中生心儀補習班的女同學，但疑似告白失敗，惱羞成怒，竟強抱對方襲胸索吻，脫序行為不只害自己被告，也害父母得連帶賠償對方和對方父母40萬元。</span><br>
<span>事情發生在前年9月某晚，女學生當時正準備回家，但在返家途中的巷弄被初中生從正面抱住強吻，後來又被對方攔腰抱起。過程中，女學生不斷扭動身體掙扎，2人最後因重心不穩雙雙跌倒，但對方仍不放棄襲胸。</span><br>
<span>女學生的父親興訟指控，整起事件都被路口監視器拍到，但犯案的國中生及其父母至今毫無悔意，從未正式道歉，甚至還對女兒提出告訴，雖然法院還女兒清白，但女兒身心已受到二度傷害。</span><br>
<span>審理時，初中生的父母堅稱兒子跟女學生是男女朋友，兒子的行為是情侶間正常的親密行為，女學生是怕被父親責罵才指控兒子。初中生的父母也對路口監視器畫面提出質疑，指監視器拍到的過程被分成3段，難保其中沒有加工後製的可能。</span><br>
<span>法院調查，監視器拍到的畫面雖然分為3段，但影片內容均有連貫，且每段長度均達可判讀初中生和女學生先後肢體互動的程度，因此不影響內容的解讀。初中生的父母雖主張影片有假，但未提出影片造假的證據，此部分說詞也不可採。</span><br>
<span>此外，女學生被初中生攔腰抱起後，雙腳不斷擺動掙扎，而初中生試圖親吻女學生時，女學生也有左右轉頭和扭動肢體情形，顯見女學生並非情願。</span><br>
<span>法院認為，犯案的初中生未能尊重他人生體自主權，為滿足私慾，對女學生犯強制猥褻行為，其父母明顯未盡到教養監督責任，應負起連帶賠償責任，審酌雙方工作和財力情況後，最後派初中生和父母須賠償女學生20萬元、女學生父母各10萬元。全案可上訴。</span><br>
</p><p><b>copy: </b><br>
<span>写的好像这个记者亲眼看见似的</span><br>
</p><p><b>冷静一下: </b><br>
<span>新北產業園區 发表于 2019-11-18 13:11</span><br>
<span>人妻偷藏保險套！夫愣1秒驚覺「綠光罩頂」　結局超傻眼</span><br>
<span>來源：ET</span><br>
<span>登记不算结婚，台巴子的法律真是搞不懂</span><br>
</p><p><b>一粒鸡蛋: </b><br>
<span>有没有大神把这些个新闻汇聚在新北地图上</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>男子約大學女同學飲酒同樂 竟趁機下藥性侵</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>​</span><br>
<span>新北市林姓男子今年約大學女同學一起飲酒聊天，趁機在飲料中摻入安眠藥，見女子昏睡，將人帶至房間內性侵得逞，女子酒醒後察覺有異報警處理。新北檢方今天依強制**罪起訴林男。</span><br>
<span>起訴指出，林姓男子今年3月間約大學女同學到新北市一間拳館飲酒聊天，兩人先後喝了高梁酒白蘭地及清酒，林男趁機在酒中摻入安眠藥，待女同學昏睡後，帶至房間內上下其手，女子曾一度痛睡，大喊「不要。」但因酒精及藥效作用，不久又失去意識，被林男性侵得逞。</span><br>
<span>被害女子醒來後，驚覺情況有異，報警並到醫院驗傷，採驗檢體確實含有安眠藥成分，並在被周女子下體，採得與林男相符的DNA檢體。</span><br>
<span>「是妳說可以怎樣，我才怎樣，否則我怎麼會跟妳發生親密關係。」林男辯稱是經被害女子同意才發生親密行為，否認犯行。新北檢方認為林男犯行明確，且曾因犯妨害性自主罪入監服刑，於2013年11月假釋出獄，至2014年10月才保護管束期滿，屬累犯，今天依強制**罪起訴林男。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>被控性侵為證清白 男子自爆酒後硬不起來</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>​</span><br>
<span>新北一名已婚男子今年6月酒後出軌，與街頭搭訕的女子發生性關係，未料事後被對方指控性侵，為了證明清白，只好自爆酒後硬不起來，指女子主動幫他口交才勃起完事；全案最後因罪嫌不足不起訴處分。</span><br>
<span>檢警調查，男子今年6月某日在樹林某公園結識女子後，當天就跟女子回家，但發生性關係後，被對方反咬性侵。</span><br>
<span>男子否認強脫女子衣物，強調2人是你情我願。他供稱，當天因為喝酒的關係，本來「硬」不起來，是女子先幫他口交，勃起後，2人才進一步發生性關係。</span><br>
<span>檢方調查，女子第一次做筆錄時只說男子有喝酒，未指男子有以暴力脅迫方式要求發生性關係，直到第二次筆錄才表示自己有反抗喊叫。此外，她與男子發生關係後，曾獨自出門買東西，返家後又陪對方到其他地方續攤飲酒，過程未向其他人求救，行為舉止也有違一般性侵被害人反應。</span><br>
<span>由於全案除了女子的供詞外，無其他具體事證可以證明男子犯案，檢方因此認定男子罪嫌不足。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>​帶老婆參加同學聚會還亂來 逆襲下場超慘</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>​</span><br>
<span>新北一名吳姓男子帶著老婆到KTV參加碩士班同學聚會，期間見燈光昏暗無人注意，竟偷拍女同學露出內褲的屁股，事隔半年又趁女同學借宿家中機會，半夜潛入對方房間，掀衣偷拍胸部和下體，結果照片被老婆發現，對方得知後也報警提告。新北地院審理此案，今依乘機猥褻罪判吳男有期徒刑7月，另依妨害秘密判刑2月，妨害秘密部分得易科罰金。全案可上訴。</span><br>
<span>判決指出，吳男第一次偷拍是2011年12月，第二次是2012年5月趁女同學酒醉借宿家中機會犯案，犯後都將照片轉存到個人硬碟，直到去年12月硬碟被老婆發現，全案才曝光。</span><br>
<span>由於事證明確，吳男坦承犯行，且願意賠償30萬元換和解，但女同學不肯原諒，開口要求500萬元。雙方因金額談不攏，至今未達成和解。</span><br>
<span>法院認為，吳男趁女同學熟睡不知反抗之際，掀依偷拍猥褻照片，其行為已構成乘機猥褻，其無故偷拍女同學並將照片存於隨身碟的行為，也確實侵害對方的隱私權和性自主權，因此酌量其刑。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>【有圖】醫院變摩鐵！情侶樓梯間啪啪啪 網：夜勤病棟是真的</span><br>
<span>來源：自由（https://news.ltn.com.tw/news/NewTaipei/breakingnews/2985764）</span><br>
<span>新北市一間醫院21日夜間被民眾質疑有愛侶火辣上演「活春宮」，雙方變換多種體位，在全是透明落地窗的樓梯間被看光光，照片曝光後網友們直呼「這真的太狂啦！」</span><br>
<span>民眾在臉書貼出照片組圖，當中能見到一對全身赤裸的愛侶在裝設透明落地窗的樓梯間，激情纏繞彼此的軀體，男方壓著女方靠著牆面「打」得不可開交，民眾對本報透露，這對情侶活春宮的地點竟是新北市的一間醫院，且從民眾提供的其他照片來看，他們變換多種性愛體位。</span><br>
<span>爆料民眾也提到，已經在自家陽台看過4次相同的活春宮狀況了，他認為，現在似乎相當流行把醫院當成賓館（Motel），在公共場所上演18禁的戲碼。</span><br>
<span>不少網友看完照片後，都感到「世風日下」，紛紛留言說，「這哪間醫院啊！我下次故意走那樓梯」、「這是在高血壓治癒中！替女病患深入顏久顏久中」、「太誇張了吧，在醫院家暴XD」、「他們在打針！」、「強制就醫！」、「原來樓梯是急診室」、「感覺到了就來一炮，男女都需要」。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>小六女童「約砲」15歲少年 法官判雙方互賠20萬</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北市一名小學六年級女童小美主動透過通訊軟體，跟15歲少年阿強（均為化名）約砲，2人跑到停車場廁所內「啪啪啪」，案件曝光後，雙方家長「開槓」，互相求償，由於2人均未成年，新北地院審理後給雙方各打50大板，判決互賠20萬元。</span><br>
<span>據了解，去年4月14日，才念小學六年級的小美，在與遊戲中認識的阿強聊天時，主動提及約砲，2人前往新北市林口一間寺廟停車場廁所內發生性關係。</span><br>
<span>小美家長事後發現氣憤提告，新北地院少年法庭審理後，認為阿強觸犯與未滿14歲女子**罪，判處應予訓誡及假日輔導。</span><br>
<span>小美家長認為，阿強利用小美年幼無知且有輕度身心障礙，根本不知道「約砲」的真實意義，竟拐她到男廁強行性侵，求償70萬元；阿強否認「硬上」，並攤出對話內容，喊冤說是小美主動約砲，也明白意義為何，加上他尚未成年，亦受到「侵害」，反制求償70萬元。</span><br>
<span>法院認為，小美主動約砲，亦明白「約砲」代表什麼，加上她說不出對方強迫**的細節，因此判定是你情我願，非強制**，由於雙方都未成年，均無性自主決定能力，各打50大板，判雙方互賠20萬元，可上訴。</span><br>
</p><p><b>Diabolosis: </b><br>
<span>互相赔偿还行</span><br>
<span>—— 来自 SHARP SHV39, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>性侵12歲初中少女 惡狼自誇：「我太帥」</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北20歲男子蔡承恩前年透過臉書交友社團結識12歲初中少女美美（化名），卻趁獨處時，強行性侵美美，案發後，他毫無悔意，除否認犯行外，還自誇「可能因為我頭貼太帥，美美才主動加我好友」，新北地院審理後，依對未滿14歲女子犯強制**罪，判他7年6個月徒刑。</span><br>
<span>檢警調查，前年11月，由於蔡男主動約見面，年幼的美美沒想太多，約在自家樓下見面，但因沒有地方可去，加上她的手機在住處，便帶著蔡男回家。不料，蔡男卻不懷好意，趁機硬上，小美事後未張揚，但身心受創，不斷自殘。</span><br>
<span>美美後來交男友，聊天時，被問到有沒有跟男生發生過關係的問題時，她終於說出心中秘密，哭訴遭網友性侵，男友獲知後震驚不已，轉告美美家長，全案才曝光。</span><br>
<span>蔡男全盤否認，辯稱根本沒到過美美住處，也沒有發生過性行為，還自誇「可能因為我頭貼太帥，美美才主動加我好友」。</span><br>
<span>合議庭則認為，美美指證詳盡，並通過測謊，雙方又沒有糾紛，並無誣陷動機，且美美確實因壓力太大有自殘情況，驗傷報告顯示她的處女膜有舊裂痕，加上美美男友指證女友哭訴遭性侵經過，補強其證詞可信度，判定有罪；可上訴。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>男客送「冰淇淋」 按摩女吃了陷昏迷遭強盜</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北張姓女子去年替男子蔡東峻按摩時，吃了對方提供的冰淇淋後，陷入昏迷，等清醒後，才發現房內現金、耳環、戒指、手機等財物均不翼而飛；檢警事後查出，蔡男在冰淇淋內偷加安眠藥，趁昏迷後強盜財物，將他法辦，新北地院審理後，依強盜罪判他5年4個月徒刑。</span><br>
<span>檢警調查，去年5月25日下午3時許，蔡男在按摩時，拿出冰淇淋以助興為由請張女吃，等她吃完冰淇淋、陷入昏迷後，隨即動手偷走6000元現金、耳環、戒指、手鍊、3支手機等財物。</span><br>
<span>張女的朋友後來覺得怪異，等蔡男離去後，到房間查看，發現張女昏迷不醒，趕緊送醫急診，並抽血驗尿檢驗，張女身體並無大礙，返回住處後驚覺房內財物不翼而飛，馬上報警處理。</span><br>
<span>蔡男被逮後坦承犯行，合議庭斥責他所為嚴重影響被害者的自由意志，極易造成張女心理上揮之不去的負面陰影，惡行非輕，應受相當程度的刑事非難；不過，念及犯後坦承犯行，且與被害者和解並已賠償28000元，判刑5年4月，可上訴。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>夫結紮精蟲零妻仍懷孕 小王一句話反駁代價30萬</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北李姓男子已結紮、精蟲數為零，事後卻發現黃姓妻子竟然懷孕，追查後懷疑妻子出軌，與賴姓男子偷情，氣憤求償；賴男反駁「結紮不代表不會懷孕」，加上黃女證實這段時間有跟丈夫「啪啪」，新北地院法官因此認為懷孕不一定與賴男有關，不過，賴、黃2人確實多次出遊，甚至夜宿旅館，侵犯李男配偶權，仍判賴男賠償30萬元。</span><br>
<span>據了解，李男在去年5月已進行結紮手術，之後進行採驗，精液中精蟲數都是零，不料，同年11月間，分居中的妻子竟告知懷孕消息，李男為了避免小孩出生後，被推定是他的子女，因而簽下「人工流產手術書」同意墮胎。</span><br>
<span>李男追問妻子後得知，她與賴男在去年9月一起出遊因此懷孕，再加上他發現妻子墮胎後，仍與賴男有往來，甚至共赴摩鐵，前往抓姦，發現房間床單凌亂、毛巾散落、垃圾桶內有使用過的衛生紙團，氣憤提告求償200萬元。</span><br>
<span>刑事部分，檢方在今年9月間已依妨害家庭罪嫌起訴賴男，民事部分，賴男否認偷情，還提出一名醫師的文章反駁：「輸精管結紮手術是數一數二最有效的避孕方法，但絕不代表零機率懷孕」，否認懷孕與他有關。</span><br>
<span>由於黃女證述有前後不符情形，加上她坦言這段期間也有跟丈夫啪啪，法官因此認為懷孕不一定與賴男有關，不過，2人確實多次出遊，甚至共同夜宿旅館，侵害黃男配偶權，賠償30萬元，可上訴。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>就愛制服學生妹！板橋色狼累犯惡行不改 判刑4年</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北22歲鄭姓男子今年2月在新北市板橋區尾隨上學的國小女學生，還強拉至公寓樓梯間上下其手，猥褻女學生長達6分鐘，正巧公寓樓上有住戶開門準備下樓，鄭男才丟下女學生逃離現場。由於鄭男3年前就因連續犯下5起性騷擾案件，被依強制罪判刑，但緩刑4年，並接受個別心理治療與團體心理治療。新北地院認為鄭男並未悔改又累犯，今天依加重強制猥褻罪判刑4年，可上訴。</span><br>
<span>新北市22歲鄭姓男子今年2月14日見國小女學生獨自一人上學，竟色心大發，一路尾隨並將人拉至公寓樓梯間，對女學生上下其手長達6分鐘，因公寓樓上有住戶要下樓，也聽見被害女學生大聲呼救，鄭男才被嚇跑，才未性侵得逞。</span><br>
<span>轄區海山警分局埔墘派出所獲悉，與偵查隊組成專案小組調閱監視器過濾，發現該名嫌犯是從板橋區三民路2段193巷口，便一路尾隨被害人至案發地點，事情敗露後便往三民路2段家樂福方向逃逸。</span><br>
<span>警方依據監視器畫面，查出嫌犯鄭姓男子為累犯，曾於105年3月6日至4月25日間犯下5起性騷擾案件，被判強制罪，緩刑4年，案發兩天後將他逮捕到案。鄭嫌辯稱，因看了色情網站受到刺激才會犯案。</span><br>
</p><p><b>蕾咪莉亚: </b><br>
<span>今日新北，黄文素材</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>讓我抱一下！色公公看A片性慾高漲 竟猥褻媳婦</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北市女子小美與丈夫離婚後，仍與公公阿明（化名）同住，不料，今年5月間，阿明疑似看完A片性慾高漲，強行把小美壓制在床上，並出言說：「讓我抱一下」，隨即撫摸她的後背，隨後又尾隨進入小美進房，再度強壓她的身體，新北地檢署今依強制猥褻罪嫌起訴阿明。</span><br>
<span>檢警調查，今年5月5日晚間11時許，阿明疑似看完A片性慾高漲，不顧小美抵抗，強行把她壓制在床，並出言說：「讓我抱一下」，並伸手摸她後背。</span><br>
<span>被害者掙脫後回房，阿明仍尾隨她到房間，不顧她已側身將雙手環繞胸前，仍繼續伸手用力把她的右手搬離，被害者事後除了打電話向表哥哭訴求救，也向阿明抱怨：「昨天的事不要再發生，我怕我會報警或是反應太大傷到你」，不料，只得到一聲冷笑回應。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>【“連”戰兩宵】少女帶男網友返家偷嘗禁果 母親下班進門撞見怒告</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北市連姓男子今年中透週網路交友軟體，結識15歲少女，熱戀才兩周就上門與少女發生性行為，少女母親下班返家，進屋驚見女兒與陌生男子共處一室，經追問少女坦承已與連男兩度春宵。新北地檢署今天依妨害性自主罪起訴連男。</span><br>
<span>起訴指出，新北市一名婦人今年7月中晚上下班返家，一進門驚見屋內有一名陌生男子，與15歲女兒共處一室，氣急販敗壞追問下，連男表示，是6月底在網路交友軟體上結識少女，雙方迅速陷入熱戀。</span><br>
<span>因放學後到晚上6時許，父母下班返家前，少女為單獨一人在家，少女坦承是她開門讓連男進屋，且連男已連續兩天下午登門，二人也坦承有發生性行為。少女母親十分氣憤，要不是早些下班返家，可能還一直被蒙在鼓裡。</span><br>
<span>少女驗傷後，確認處女膜破裂，且在少女胸口內褲及下體，均有採得與連男相符的DNA檢體，新北地檢署今天依妨害性自主罪起訴連男。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span> 本帖最后由 新北產業園區 于 2019-12-5 21:10 编辑 </span><br>
<span>【北北基“行透透”】暴力男射後不理 否認犯行害女子重度憂鬱</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北市何姓男子去年邀約女子外出逛夜市，帶返家後搖身變惡狼，暴力性侵得逞，新北地檢署考量何男事後矢口否認犯行，且被害女子因創傷後壓力引發重度憂鬱症，今天依妨害性自主罪起訴何男，並建請法院從重量刑。</span><br>
<span>起訴指出，何男前年底應朋友邀請，在北市KTV唱歌場合裡，結識同年齡女子，雙方互有好感，何男去年8月主動邀女子到基隆逛夜市，再帶女子返回新北市住處。</span><br>
<span>何男趁家中只有2人共處，露出真面目，不顧女子反對，強行霸王硬上弓，暴力性侵女子得逞，女子不甘受辱驗傷後提告。</span><br>
<span>新北地檢署考量被害女子受害後，患有重度憂鬱症，情緒不穩定導致家人必須時時照顧，但何男到案後矢口否認犯行，且犯後態度惡劣，今天依妨害性自主罪起訴何男，並建請法院從重量刑。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>男子幫前妻諮詢陰道4D緊縮手術 正宮傻眼問：「是你在用的吧？」</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北蘇姓男子與林姓前妻藕斷絲連，甚至替林女預約陰道4D緊縮手術諮詢，梁姓正宮發現後傻眼質問：「她的陰道是你在用的吧？」蘇男裝傻回說：「之前是啦，現在我不知道」梁女氣憤提訴求償，新北地院審理後判決蘇、林兩人須賠償正宮40萬元，可上訴。</span><br>
<span>據了解，蘇男與林女在2004年離婚後，於2006年間與梁女再婚，婚後感情原本十分融洽，但前年間，正宮發覺丈夫與林女往來密切、舉止親密，疑似藕斷絲連，她大為不滿抱怨，丈夫卻寫信勸說：「她（指林女）幫我們的女兒洗頭、吹頭髮，不計前嫌，這胸懷真的我們兩個要好好學習」。</span><br>
<span>正宮還發現，丈夫竟幫林女預約陰道4D緊縮手術諮詢，傻眼質問：「是你叫她去做的吧、她的陰道是你在用的吧？」蘇男裝傻回：「之前是啦，現在我不知道」、「人家有需要，就幫忙上網看而已，也沒有什麼」。</span><br>
<span>梁女還指出，蘇男曾傳曖昧訊息給林女：「我就是太笨才離開你這麼優秀的老婆，我真是王八蛋，害我後悔到現在」，不僅如此，今年除夕夜，蘇男甚至不讓子女與她團聚，帶子女到林女住處共度除夕，因此求償100萬元。</span><br>
<span>2人雖否認偷情，但法官調查，蘇男常住進林女住處，還曾帶著與梁女所生的子女與林女圍爐，甚至替林女預約陰道4Ｄ緊縮手術諮詢，已逾越一般男女互動正常分際，判賠40萬元，可上訴。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>【偷桃當零錢？】不滿外送員沒零錢 面膜女爆打外送員抓下體</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北市一名黃姓外送員昨晚透過外送平台「FOODPANDA」接單，將永和區樂華夜市內的麻油雞送到46歲卞姓女子家樓下，卞女敷著面膜，拿出千元大鈔要黃男找零，黃男告知「零錢不夠」，卞女不悅，雙方因此發生口角，卞女直接在電梯內毆打黃男，甚至拿麻油雞扔在黃男身上、抓黃男下體，警方到場後雙方互相提告，依法函送偵辦。</span><br>
<span>據了解，黃男在「FOODPANDA」兼職外送，昨日晚間6時許，接到卞女的訂單，立即前往取餐外送，送到卞女家樓下時，卞女敷著面膜下樓付錢，卞女掏出一張千元大鈔要黃男找零，黃男告知「我沒零錢找不開」，卞女不悅表示，「那你陪我上樓拿零錢」，兩人便一起進入電梯。</span><br>
<span>進入電梯後，卞女開始不滿碎念「做外送不帶零錢」，黃男則回應「剛好錢都找完了，您可以取消訂單」，卞女認為黃男在挑釁，瞬間暴怒毆打黃男，還搶過麻油雞往黃男身上扔，腳也不斷亂踹，讓黃男十分驚嚇。</span><br>
<span>黃男避而不還手，拿起手機打算報警，沒想到卞女企圖奪取黃男手機，更伸手攻擊黃男下體，讓黃男不堪其擾，最後走出電梯打電話報警。</span><br>
<span>警方到場將雙方拉開，並帶兩人至永和耕莘醫院就醫及開立診斷證明書後，雙方互提傷害、毀損及恐嚇等告訴，卞女則供稱遭到黃男毆打，警方調閱相關監視器後，將兩人互告案件函送法辦。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>【鬼父再現？】13歲少女懷孕大肚子驚爆繼父是狼 成羅生門</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北市一名就讀初中的少女，去年被母親發現肚子變大，就醫發現已是懷孕中期，警方介入調查，少女供稱遭繼父多次性侵，少女繼父則喊冤否認犯行。經檢警調查少女指證所稱受害時地，前後供詞不一且明顯不合理，又少女引產後即委由婦產科診所交給葬儀社善後，無DNA可供比對，新北地檢署認為罪證不足，日前處分不起訴。</span><br>
<span>現年14歲的少女於去年12月中，因為母親發現為何肚子變大，帶至婦產科診所檢查，驚見女兒已是懷孕中期，引產後將胎兒委由診所交由葬儀社人員處理，經母親追問，少女驚爆自去年7月中至10月中，於3個月內遭繼父在住處及帶至汽車旅館強行性侵達5次之多。</span><br>
<span>檢警調查，少女一家6口住的房子只有兩個房間和一間小客廳，全家睡覺都擠在一間，另一間為堆放全家衣服的雜物間，而少女母親再婚後又懷孕，去年7月就沒外出工作在家待產及帶小孩，9月產子後，除曾回娘家坐月子約一個月，幾乎天天都在家。</span><br>
<span>依少女所供述的案發時間及地點進行調查，發現案發時間家裡除了母親，還有少女年幼的弟妹在家，不可能如被害少女所說，遭繼父強行脫下衣褲性侵，有反坑及哭泣卻都無人發現，且少女所說被帶至汽車旅館性侵，檢警調閱繼父手機GPS定位紀錄，也確定當天並無手機訊號出現在該地區，加上已無胎兒檢體可供比對，新北地檢署認為罪嫌不足，日前處分不起訴。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846648[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>【新北專樓】萬惡之源/鬼父6年696次[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846648-1-1.html</link>
      <description>【新北專樓】先解釋下新北新聞的來源吧&#13;
 本帖最后由 新北產業園區 于 2019-7-14 17:08 编辑 

新北哏來源於臺灣PTT八卦板，並在S1外野區流傳。
&#13;
新北市原名臺北縣，是臺北市的衛星城和全臺人口第一大縣市（2018年：3997189），臺灣“六都”之一。
&#13;
自2010年臺北縣升格為新北市，市長朱立倫被視為國民黨的明日之星，與偏綠的八卦板鄉民不合，因此新北站上了地域黑的風口浪尖。新北的負面新聞被大量貼到八卦板。而新北人口最多，又在臺灣媒體中心台北旁，故新聞也多。在大量負面新聞的洗版下，新北逐漸被風向帶成是個差勁的縣市。
&#13;
新北以性侵案件高發被羣嘲，甚至被封為鬼父產地（2014年後八卦板常有父亲性侵女儿的新北新聞）。很多相關新聞的評論中，都會出現“新北不意外”，甚至很多其實不在新北的性侵新聞，也會有人反串推“新北不意外”。
&#13;
據臺灣當局對2018年全臺性侵案件的統計，新北的性侵案件（包括直系親屬之間的）數量的確高居第一。然新北有近400萬人口，遠超第二名高雄市（277萬），發案最多實屬無奈。若以人口比例計，全臺直系血親性侵案發案率最高的縣市爲臺東縣；而在“六都”中，桃園的比率又高於新北。因此，“鬼父市”確是不切實際的地域黑。
&#13;
而在S1外野，也有熱心網友（被壇友親切地稱為“新北俠”）轉載臺媒對新北性侵案的報道，甚至形成了在正文中將“新北”二字標紅的慣例，以方便壇友快速回覆“今日新北”。不少壇友表示，逛論壇看到以繁體字為標題的帖子就默認是新北新聞。有壇友甚至有了繁體字PTSD，並建議成立新北專樓。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>loyoki: </b><br>
<span>199april 发表于 2019-8-11 17:23</span><br>
<span>新北现在还有什么性犯罪没有出现过吗？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>强奸狗或是猫？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 5 Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>fanghuan27: </b><br>
<span> 本帖最后由 fanghuan27 于 2019-8-11 17:53 编辑 </span><br>
<span>新北能不能获得小印度的称号</span><br>
</p><p><b>烟囱烟囱: </b><br>
<span> 本帖最后由 烟囱烟囱 于 2019-8-11 20:42 编辑 </span><br>
<span>这个应该不算新北新闻了</span><br>
</p><p><b>Jobtown: </b><br>
<span>烟囱烟囱 发表于 2019-8-11 20:38</span><br>
<span>这个应该不算新北新闻了</span><br>
<span>东南亚小新北</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>伸狼爪摸下體 變態繼父還意圖偷拍繼女洗澡</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北市一名少女指控，繼父自她8歲起至13歲，趁她熟睡時闖進房間，撫摸她臀部及下體，還在浴室放手機想偷拍她洗澡，新北地檢署調查認定這名繼父伸出狼爪5次，今依成年人對兒童或少年犯乘機猥褻、拍攝少年猥褻行為影片未遂等罪嫌起訴繼父。</span><br>
<span>起訴指出，自少女小學二年級起，繼父與她跟母親同居，2009年至2015年間，繼父趁少女在房間熟睡時，進入少女房間，將手伸進少女內褲撫摸屁股跟下體共5次；2011年間，還把手機放在廁所，想要偷拍少女沐浴過程，少女脫衣前發現異狀，將手機錄影功能暫停，才未被偷拍，事後少女再也忍受不了向母親訴苦，繼父狼行才曝光。</span><br>
<span>繼父出庭時聲稱，2011年11月看心理醫師前，有持鑰匙進入少女房間猥褻，但只有那麼1次，確切發生時間他不記得了，檢方依據少女與母親間對話紀錄及繼父寫給少女的紙條內容，認定繼父狼行將他起訴。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>輸了脫衣服 母親男友竟哄8歲女童玩撲克脫衣遊戲</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北男子阿明（現年63歲）於2010年間，竟向女友的7歲女兒小美（均為化名）提議玩撲克牌遊戲，輸了脫一件衣服，趁小美輸了遊戲，竟撫摸她下體，幾年後，又強行性侵小美得逞；新北地院審理後，依對未滿14歲女子犯強制猥褻及**2罪，判阿明8年6月徒刑，可上訴。</span><br>
<span>檢警調查，2010至2011年間，阿明趁小美及其姊姊到他住處玩耍時，提議要玩撲克牌，輸了脫衣服，小美受騙輸到脫光光，阿明竟趁此時撫摸她的下體猥褻；2014年至2015年間，阿明又趁獨處時，命小美到她房間床上躺下，強行性侵得逞。</span><br>
<span>據了解，本案之所以曝光，2016年間，小美有放學時間在外遊蕩不返家情形，經老師及社工輔導，小美情緒崩潰，哭訴脫衣服遊戲、及遭「那個人（指阿明）性侵經過。</span><br>
<span>阿明坦言有玩撲克牌，但沒有脫衣服，且自己有性功能障礙，無法勃起，絕無強制猥褻、**犯行，小美是在輔導老師、社工人員反覆詢問壓力下，才有如此不實指控。</span><br>
<span>合議庭不採信，斥責阿明所為罔顧倫常，對小美身體及心靈健全造成難以磨滅的傷害與陰影，恐損及日後對兩性關係及家庭觀念的認知與觀感，所生危害甚鉅，犯後未能勇於認錯，未見反省與悔過，判刑8年6個月徒刑。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>30歲補教師倒追17歲雙胞胎兄弟</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北一名年約30歲的女補教師，戀上自己教的17歲雙胞胎兄弟，追兄失敗轉向弟。 結果師生戀曝光，被家長PO網批評「老女人愛小鮮肉」，還被說「跟著狼師有樣學樣…全台騙招生」等語，衍生一連串官司糾紛；事發後，家長被女老師指控違反個資法和妨害名譽，雖調查後獲不起訴，但因為其使用的照片是女老師與友人的合照，被女老師友人指控妨害名譽部分仍被起訴。</span><br>
<span>據了解，該名女老師在補習班負責英文科目，2017年曾傳訊對哥哥示好，表示「我可不是對每個人都這麼偏心」、「能遇到讓我想偏心的也是真的很難得」和「我一定會最照顧你」等語，遭拒後才將目標轉向弟弟，進而發展戀情。女老師雖如願與弟弟交往，但也害他與家長感情失和，也被家長上網批評。</span><br>
<span>去年11月，家長以女老師和友人的合照當大頭貼設立臉書帳號，用「老女人愛小鮮肉」做為簡介，並在女老師友人臉書貼文留言「沒水準的老師，跟著狼師有樣學樣….一群被S狼師洗腦的狐群狗黨…以為可能全台騙招生，報你們的料，讓大家肉搜你們這群騙子」等語，因此被控妨害名譽等罪。</span><br>
<span>偵訊時，家長坦言自己為了弟弟的感情事煩惱，心情不好，才會上網PO文。家長表示，女老師確實與未成年學生交往，2018年1月曾為師生戀寫下切結書悔過，承諾不會再與兄弟2人有任何接觸或聯絡，但她事後仍與弟弟私下來往。</span><br>
<span>檢方調查，女老師確實簽過切結書，面對補習班調查時，也曾說過「感情我真的沒辦法控制」、「我今天願意為了表示尊重他的父母跟他分開」等語，與弟弟的合照也不乏擁抱、親吻等親密互動，認定家長的評論有所本，因此不起訴處分。</span><br>
<span>有關個資法部分，檢方認為個資法規範的不法利益僅限於「財產」，而全案查無家長為了自身不法財產利益而PO網的情形，所以也不起訴處分。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>一晚硬上應召女3次 男裝警白嫖又性侵少女遭訴</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北陳姓男子花了8300元找女子花花（化名）**易，性慾仍未獲得滿足，竟佯稱是警察要求花花配合辦案，前後性侵花花3次，此外，陳男還偷拍15歲女網友洗澡照，恫嚇：「不跟我發生性關係，就把相片傳給妳家人朋友」，逼迫女網友嘿咻，新北地檢署今依強制**、加重強制**罪嫌將陳男起訴。</span><br>
<span>去年8月11日凌晨2時許，陳男在網路上看到**易服務，透過網站仲介找29歲的花花，約凌晨3時許到其住處**易，陳男先付了8300元報酬，卻趁花花洗澡時，偷走其身分證，兩人合意嘿咻後，陳男竟謊稱是警察，要求花花配合辦案，花花怕因此被抓，嚇得連忙表示願意返還8300元，陳男卻仍不願交還身分證給花花，還硬上花花。</span><br>
<span>同日凌晨5時許，陳男把花花載到新北市林口區一家汽車旅館，再度向花花要求嘿咻遭拒，竟不顧對方反抗性侵得逞，見花花洗澡，陳男又精蟲衝腦，衝進浴室，把花花強拉到床上霸王硬上弓，花花離開後立刻報警。</span><br>
<span>此外，另有名15歲少女也指控，去年7月透過臉書認識陳男，陳男邀她去KTV唱歌喝酒，散場後卻把她載到汽車旅館，偷拍她洗澡，陳男多次要求與她嘿咻遭拒，出示偷拍照片恫嚇：「不跟我發生性關係，就把相片傳給妳家人朋友」、「如果妳爸媽知道妳和不認識的男人去旅館會怎樣？」致使她心生恐懼，與陳男發生性行為，事後她向母淚訴遭男網友性侵，父母得知後帶著她去報警。</span><br>
<span>庭訊時，陳男坦承犯行，檢方依據監視器畫面、醫院性侵事件驗傷診斷證明書、精神科診斷證明書等證據，認定陳男對花花強制**3次；硬上少女1次。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>少女夏天避暑吹冷氣 母親同居人竟趁機伸狼爪</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北一名陳姓男子，前年夏天見同居女友的初中女兒跑到房間吹冷氣睡覺，半夜竟伸狼爪上下其手猥褻，2周後更進一步以手指性侵，事後還與對方發生11次性關係，今天被新北地院依乘機猥褻、強制**和對未滿14歲少女**等罪判刑4年6月。全案可上訴。</span><br>
<span>據了解，被害少女因為住處只有母親的房間有裝冷氣，3人睡覺時又是陳男睡在母女2人中間，所以讓陳男有機可乘；全案直到去年初少女和母親吵架，過程中會回嘴「你知道我被欺負嗎」，母親追問後才曝光。</span><br>
<span>陳男坦承犯行，也認有猥褻事實，對指侵一事，則是辯稱少女看Ａ片勾引在先，性行為也是經過少女同意，但因爲少女未成年，仍構成犯罪。</span><br>
<span>新北地院審理後，認定陳男涉犯乘機猥褻、加重強制**和對未成年少女**等罪，按犯行論13罪。法院認為陳男惡行不輕，但審酌他犯後坦承，且與少女及女友達成和解，因此量處其刑。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>2男摩鐵性侵學妹 還拿牙刷刷下體滅證</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北一名彭姓男子今年6月邀學妹與王姓友人一起到中和某KTV歡唱飲酒，席間見學妹酒醉意識不清，竟與王男將人載到汽車旅館輪流性侵，還以牙刷刷洗學妹下體企圖滅證，今天均被新北地檢署依乘機**罪起訴。</span><br>
<span>起訴指出，彭男的學妹原本有找友人一起赴約，但友人只待了一個多小時就先離去，之後，她又與彭、王2男對飲了一個多小時，最後不勝酒力醉倒，才被對方有機可乘。</span><br>
<span>彭、王2人趁學妹酒醉意識模糊輪流性侵，王還拿牙刷柄插入學妹下體刷洗，企圖湮滅證據，完事就把人丟在旅館離開，未料對方清醒後回想過程報警。</span><br>
<span>由於KTV和旅館監視器都拍到學妹不省人事須彭、王2人攙扶身影，加上學妹案發後也到醫院驗傷採證，偵訊時，彭、王2人坦承不諱，因此被檢方提起公訴。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span> 本帖最后由 新北產業園區 于 2019-9-30 22:53 编辑 </span><br>
<span>臺軍士兵約砲初中少女 「ㄐㄐ（即“雞雞“）小小的」對話成鐵證</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北一吳姓士兵上網交到就讀初中的小女友，明知對方未滿16歲，聊天對話卻都是「我ㄐㄐ小小的」、「下面要摸摸嗎」鹹濕內容，見面就把對方帶回家嘿咻，事件曝光後，還想找對方串證，今天被新北地檢署依妨害性自主起訴。</span><br>
<span>吳男透過臉書認識初中少女，聊天內容挑明講「想約嗎」，還說「下面要摸摸嗎」、「我ㄐㄐ小小的」和「可以插深一點嗎」等語，事件曝光後，對話全部變成鐵證，檢警還發現他曾傳簡訊給少女母親，希望事情能夠私了，盼能跟少女套好供述脫罪。</span><br>
<span>偵訊時，吳男因事證明確坦承犯行，今天被新北地檢署依對14歲以上、未滿16歲少女**罪起訴，並建請法院依陸海空軍刑法價重其刑。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>狼父連4歲女兒都不放過 10年性侵逾千次</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北一名狼父與妻子離婚後，竟把念幼稚園大班、中班的2名女兒當洩物工具，10年來性侵得逞逾千次。年幼的姊妹花雖知道彼此遭遇，但擔心生活失去依靠而不敢吭聲，全案直到去年才曝光；新北地院審理此案，今依加重強制猥褻、加重強制**共1319罪判刑6856年，合併應執行25年。全案可上訴。</span><br>
<span>檢警調查，狼父自從**6歲的姊姊後，獸性大發，接續又多次性侵、逼迫口交，甚至把狼爪伸向4歲的妹妹，頻率也從原本每月1次變成每周3次，甚至姐妹花說月經來了，他也要伸手摸到衛生棉才肯罷手。</span><br>
<span>姐妹花都證稱半夜睡覺時被父親從房間抱走過，也知道彼此是被抱到父親的房間性侵，但因為擔心父親被抓走，自己會沒人照顧，所以隱忍不敢說，最後是學校同學和老師發現異樣追問，才使全案曝光。</span><br>
<span>狼父於警詢時坦承性侵，事後又翻供否認。審理時，他辯稱警詢的供詞是因為母親當時生病住院，自己無法分身照顧祖孫兩邊，而承認能讓社會局介入照顧姊妹花，權宜衡量後才選認罪。</span><br>
<span>狼父辯稱自己只有在女兒小學時幫忙洗澡，並指女兒們的說詞是前妻教的，其目的是為了爭撫養費；狼父也要求跟姊妹花當面對質，但法院認為姊妹花警詢及偵訊時的供詞足以當證據，若出庭恐有二度傷害，最後駁回請求。</span><br>
<span>法院調查驗傷報告、社工訪查和親友證詞，證據均指狼父有性侵事實，加上他曾向警方坦承是看A片後衝動犯錯，最後採性其說法。</span><br>
<span>法院審酌狼父利用擔任姐妹花唯一扶養者的機會，將2人視為其禁臠，長期對猥褻性侵2人，發洩獸慾，使2人身心受創致已無從分辨正常與異常，嚴重違背人倫，事後又矢口否認，因此從最重刑度量刑。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>結紮5月赫見老婆懷孕檢 複檢精蟲為0驚覺有「小王」</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北一名已結紮的男子發現妻子懷孕，起初懷疑是手術不成功導致，但就醫檢查確認精液精蟲數為0，才知妻子外遇；事發後，他怒控妻子和「小王」妨害婚姻，又對妻子撤回告訴。新北地檢署調查後，今天依相姦罪起訴「小王」。</span><br>
<span>被戴綠帽的男子指稱，妻子和「小王」曾多次出遊並在外過夜，足跡遍布屏東小琉球、花蓮七星潭和新北市新莊區某摩鐵，期間曾發生性關係。</span><br>
<span>他表示，自己是去年5月做結紮手術，而妻子和「小王」是去年9月一起到小琉球玩，回來之後就懷孕，當時已起了疑心。此外，妻子11月做流產手術時，診所推斷懷孕時間約5到6周，再加上自己檢查精液精蟲數仍是0，12月又抓到2人一起上摩鐵，所以更加確定姦情。</span><br>
<span>事發後，「小王」坦承2人曾一起出遊並同住一間房，但對於通姦一事避重就輕，去汽車旅館也推說是去洗澡等等。外遇妻子則坦承婚外情，供稱去小琉球玩是幫「小王」慶生，有在民宿發生性關係，最後獲丈夫撤告。</span><br>
<span>檢方調查，外遇妻子和「小王」確實有一起出遊，期間也發生性關係導致懷孕結果，因此依相姦罪起訴「小王」。被戴綠帽的男子雖指他和妻子去年12月仍有來往並上摩鐵，但因為2人否認，床單、浴巾和衛生紙等物也驗不出DNA反應，此部分罪證不足而不起訴。</span><br>
</p><p><b>Acdsay: </b><br>
<span>欢乐源泉</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EML-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>199april: </b><br>
<span>是新北 有内味儿了</span><br>
</p><p><b>AeonsTorn: </b><br>
<span>草是新北大丰收</span><br>
</p><p><b>macos: </b><br>
<span>超新北爆发</span><br>
</p><p><b>KIRI小威: </b><br>
<span>太敬业了</span><br>
</p><p><b>无脑突突突: </b><br>
<span>你也憋坏了吧，新北月报</span><br>
</p><p><b>reekilynn: </b><br>
<span>话说ww其他县市的同类新闻要不要也开一个楼</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1917, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>reekilynn 发表于 2019-10-1 05:16</span><br>
<span>话说ww其他县市的同类新闻要不要也开一个楼</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1917, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0 ...</span><br>
<span>其他縣市的杰哥多到能開專樓惹~</span><br>
</p><p><b>bapijun: </b><br>
<span>杰哥不要啊</span><br>
</p><p><b>deuce693: </b><br>
<span>新北產業園區 发表于 2019-10-1 09:22</span><br>
<span>其他縣市的杰哥多到能開專樓惹~</span><br>
<span>让我看看！</span><br>
</p><p><b>trb315: </b><br>
<span>一个月的新北。。。</span><br>
</p><p><b>半点孤灯: </b><br>
<span>久违的新北</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>「要不要跟我做愛」 員工神桌旁撲倒女雇主強吻摸胸</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>​</span><br>
<span>新北市民婷婷（化名）家中開設香鋪店，李姓前員工愛慕婷婷許久，竟趁婷婷打算離開香鋪店時，衝進店內，以沾有酒精、尼古丁的濕紙巾摀住婷婷口鼻，恫嚇：「你要不要跟我做愛」、「你相不相信我會讓你死」等語，將婷婷壓制在地強吻摸胸，新北地檢署今依強制猥褻罪嫌將李男起訴。</span><br>
<span>去年2月9日凌晨，婷婷打算離開香鋪店，李男卻突然衝進店內，用沾有酒精、尼古丁的濕紙巾摀住婷婷口鼻，拉住婷婷頭髮及手臂，將她拖至神桌旁，婷婷奮力反抗頭撞到牆壁，仍試圖從抽屜內拿出電話求助，李男發現後暴怒，竟持電話筒毆打婷婷，恫嚇：「你要不要跟我做愛」、「你相不相信我會揍你」、「你相不相信我會讓你死」等語。</span><br>
<span>接著李男又猛力拽住婷婷頭髮，恫嚇要剪掉她頭髮，強坐在婷婷身上，強吻婷婷還伸手進衣服內摸胸，見婷婷仍不斷反抗，李男才停手，滿身是傷的婷婷連忙衝出店外報警。</span><br>
<span>庭訊時，李男坦承犯行，扣案濕紙巾也驗出酒精、尼古丁成分，加上婷婷案發後出現創傷後壓力症候群，及李男事後多次透過臉書向婷婷道歉，檢方因此將李男起訴。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>​老翁控美熟女「硬騎」 還羞辱他「比外國人小」</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北市一名60多歲的老翁指控，熟女美美（化名）對他性侵2到3次，還奚落他「不硬」、「比外國人小」，美美反駁稱，因為拒絕老翁追求並封鎖他，對方才提告整她，新北地檢署調查認定美美罪嫌不足不起訴。</span><br>
<span>老翁指控，去年5、6月間透過友人介紹及臉書認識40多歲的美美，去年9月28日，美美邀約她到三井OUTLET共進晚餐，接著主動邀他到她家過夜，他一開始拒絕說：「因為你會性侵我」，但美美苦苦哀求稱：「不會性侵他」，他才勉強同意到美美家過夜。</span><br>
<span>老翁說，翌日兩人到外吃飯，飯後美美說要買酒回家，30日凌晨，美美拉著他跳舞，拿著手機自拍，然後把他拉到房間，脫掉他睡衣，先愛撫他生殖器，再強「騎」在他身上對他性侵；當天下午他想離開，卻因大樓電梯有門禁，沒有卡無法離開，後來美美說要請他吃飯，卻在吃飯羞辱他「沒用」、「不硬」、「不配合」、「比外國人小」，然後掉頭就走，連飯錢都沒付就走人，他不堪受辱驗傷提告。</span><br>
<span>出庭時，美美否認性侵，辯稱兩人吃飯時有喝酒，老翁喝醉才讓對方在住處過夜，兩人確有摟摟抱抱，並脫掉上衣，但老翁沒有勃起，兩人並無發生性行為，認為因拒絕對方追求，也封鎖對方，老翁故意用這種方式整她。</span><br>
<span>檢方調查，老翁自承，去年8月美美二度邀約他去住飯店，聲稱美美當時就已有性侵他的動機，但老翁9月卻仍跟美美見面吃飯，甚至到美美住處過夜，且9月30日下午兩人外出用餐，老翁沒趁機逃離及報警求助，身上也無明顯外傷，今年6月還要美美打電話給他，要求見面溝通案件，不符常情，因此將美美不起訴。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>被迫簽「在馬路旁」啪啪切結書 男子遭控偷情獲判無罪</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>​</span><br>
<span>新北市黃姓男子被控與已婚的余姓女子偷情，由於黃男曾簽下切結書，坦承與余女在馬路旁啪啪而被起訴，但審理時，2人均否認偷情，黃男更反控遭威脅、騷擾才簽，黃妻也說，對方不斷騷擾，曾嗆聲：「你再不叫你老公出來，就把你兒子活埋」；新北地院法官亦認為，切結書等文書的證明力不足，因此判決無罪。</span><br>
<span>黃、余2人被控從2016年開始，在新北市三峽區某壘球場休息區、壘球場附近公園及新北市三峽區某釣蝦場旁的馬路上，發生8次性行為。</span><br>
<span>檢方主要的證據在於，黃男曾簽下切結書坦白發生性行為，且最後一次時間、地點是在：「9月中下旬深夜的釣蝦場旁黑暗馬路」；余女亦有在紙條上寫下：「他（指黃男）就對我做出不正常的性關係」。</span><br>
<span>審理時，黃男辯稱，余女丈夫在凌晨時，跑到他的住處樓下打人，又恐嚇其家人、兒子，才按照要求寫切結書，以保護家人；余女也堅稱，因丈夫持水果刀威脅說簽了就原諒，不簽就「要妳的命」才簽，並非出於自願，絕無性行為。</span><br>
<span>法官調查，余夫確實曾因毆打黃男，致黃男的鼻骨骨折等，經法院判決需賠償3萬元；另外，黃男女兒亦指證因父親被打、擔心弟弟被找麻煩，才簽切結書，黃妻還說，對方曾透過手機擴音大聲喧嘩說：「再不叫你老公出來，我就把你兒子活埋」，加上余夫也有簽切結書給對方保證：「不再找他們麻煩」，因此判斷黃男所辯「保護家人」，並非全然無稽。</span><br>
<span>此外，余夫在審理時雖然堅稱沒有說過：「只要承認，就願意原諒她」，但又說：「我只是在心裡想而已，並沒有表示出來」、「我本來原諒她（指妻子），但她又跑出去」，可見余女所辯並非全屬虛構。</span><br>
<span>法官審理後判定，2人抗辯切結書及紙條，並非自由意志下所簽，尚非虛妄，切結書及紙條證明力顯有不足，又無補強證據，判決無罪。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>新北新闻，荣光永存！</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>藉口幫擦藥 繼父伸狼爪一路往上摸</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>​</span><br>
<span>新北​一14歲少女指控繼父趁幫她腰部擦藥時，伸出狼爪，撫摸她胸部，她撥手反抗，繼父仍不顧摸胸，涉犯強制猥褻罪，新北地檢調查後認定繼父犯行，今將他起訴。</span><br>
<span>少女指控，2015年被繼父收養，2017年8月至2018年1月某日，她因腰部受傷，繼父在住處幫她擦藥，卻趁她掀衣時，將手慢慢游移到她胸部，她發現繼父居心不良後，連忙以雙手夾住繼父的手，阻止他繼續摸胸，但繼父卻置之不理，撥開她的手後，又對她摸胸4秒。事後少女將此事告訴養母，表示講出來一定會害養母與養父離婚。養父到案後承認摸胸犯行，被檢方起訴。</span><br>
<span>但少女另控訴，2018年間，養父幫她抓背，卻從背後繞到她面前襲胸，及要求她到冰箱拿冰塊時，又撫摸她胸部長達1分鐘，此部分繼父否認，加上少女前後供述不一，因此不起訴。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>​女童控父用尿尿的「熱狗」性侵 卻想跟爸爸結婚…</span><br>
<span>​來源：自由</span><br>
<span>新北市一名有中度智能障礙的10歲女童，指控爸爸幫她洗澡時，會叫她吸他尿尿的「熱狗」，還拿「熱狗」插進尿尿的地方，睡覺時還拉她的手撫摸他的「熱狗」，涉犯加重強制**、強制猥褻等罪，女童母稱都是她幫女童洗澡，加上女童處女膜完整，新北地檢署認定證據不足，將女童父不起訴。</span><br>
<span>女童控訴，爸爸與她洗澡時，會舔她的屁股，用尿尿的「熱狗」，插進她尿尿的地方，還叫她吸他的「熱狗」，她吸完後就打爸爸，但不記得什麼時候發生的？另指控爸爸在住處逼她口交，還在睡覺時，撫摸她下體，拉她的手摸「熱狗」。</span><br>
<span>女童父出庭時否認犯行；女童母也說，老公不會幫女童洗澡，平常都是她幫女童洗澡，女童班導師則表示，女童曾說要跟爸爸結婚，「我說不行，爸爸是爸爸，媽媽才是跟爸爸結婚的人」，當天下午再找女童，女童就稱爸爸會摸她下體，但爸爸的「熱狗」沒有碰到身體其他部位，爸爸跟她一起睡覺時，不會摸她也不會抱她，指控前後不一致，加上女童處女膜完整，檢方因此認定女童父罪嫌不足不起訴。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>假問路真襲胸 噁男還在站牌「露鳥」自慰</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>​</span><br>
<span>新北市​2006年至2018年多次違反性騷擾防治法的邱男，去年4月出獄後惡性不改，又假借問路，對女子襲胸，還在街頭對女子「露鳥」自慰，新北地檢署今依違反性騷擾防治法及公然猥褻，再將邱男起訴。</span><br>
<span>起訴指出，去年9月24日晚間8時許，邱男騎乘機車行經新北市樹林區，假裝向一名落單女子問路，卻趁機觸摸女子手臂、肩膀、胸部，摸完後隨即騎車逃逸，12分鐘後，又在防火巷裸露上半身及生殖器，給該名女子看，女子嚇得花容失色，連忙報警處理。</span><br>
<span>今年5月5日跟6月13日，邱男又分別在新北市土城區、三重區公車站牌處，脫褲後對2名等車女子自慰。</span><br>
<span>邱男到案後僅坦承案發時有去那些地方，檢方依據監視器畫面，及3名被害女子指證，認定邱男犯行將他起訴。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>分居妻偷交2男友 人夫看到性愛影片氣炸提告</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>​</span><br>
<span>​新北市一名人妻與老公阿德（化名）婚姻不睦，2016年分居、2017年訴請離婚，法院今年4月判准離婚，但阿德去年發現分居妻與袁、張姓男子交往並拍攝性愛影片，不滿法院尚未判決2人離婚前，妻子就另結新歡，怒而提告，新北地檢署今依通姦、相姦罪起訴人妻、袁男、張男。</span><br>
<span>起訴指出，人妻與老公2005年結婚，育有一子，夫妻感情卻逐年轉淡，2016年9月夫妻分居，2017年6月，人妻更向法院聲請離婚，但在法院判決結果出爐前，人妻2016年12月認識袁男，雙方就進一步交往，發生性行為，2人分手後，人妻去年5月又認識張男成為情侶，並在張男住處嘿咻，直到阿德去年7月間，在兒子手機與平板電腦，看到妻子與袁、張男的曖昧對話及性愛影片，才知道妻子偷交男友，不滿連被戴了2頂綠帽，氣炸提告。</span><br>
<span>開庭時，人妻坦承認識袁、張男時，有跟兩人提過正在辦理離婚手續；袁男則說，一開始不知道人妻已婚，對方只說正在打離婚官司，但坦言2017年3月，阿德自人妻住處帶走其兒子時，知道對方已婚身分後，同年7月仍跟人妻嘿咻；張男辯稱，與人妻僅短暫交往2個月，對方稱單身、離了2次婚，臉書資料也顯示單身，否認知道人妻尚未結束婚姻關係。</span><br>
<span>阿德指稱，2017年3月，經友人告知妻子跟袁男交往，他前往查證，發現袁男把兒子帶回妻子住處，怒而帶走兒子，並打電話給袁男，表明自己的的身分。</span><br>
<span>檢方認定，袁、張男在人妻婚姻關係存續期間，與人妻各發生2次性行為，今依涉犯2次相姦、通姦罪，將3人起訴。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>遭獄友腳趾插菊花 他控訴制止後還來第2次</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>位於新北市的台北看守所一名收容人控訴，在牢裡被同房的張姓男子用腳指插肛門，得逞後又多次趁他不及防備之際強吻、捏胸和摸下體，讓他不勝其擾；案發後，張男矢口否認犯行，強調自己在跟對方嬉鬧開玩笑，只是沒拿捏好分寸，最後是其他同房收容人作證，加上性騷擾罪名獲對方撤告，全案今天才獲新北地檢署不起訴。</span><br>
<span>被害收容人興訟指稱自己雖然患有焦慮、恐慌、自律神經失調和憂鬱等精神疾病，但沒有重大傷病卡，也未領有精神或智能障礙卡，案發那幾天都有按時服藥，精神狀況還算正常，因此記得被害經過。</span><br>
<span>被害收容人供稱被張男用腳指插肛門是去年11月14日發生，當時他在馬桶旁彎腰舀水洗手，內褲剛好前後都有破洞，張男就用腳趾插進他的肛門。他表示，當時雖然有出言制止，但對方只說是在開玩笑，隨後又插了第2次，事發後幾天也不斷對他強吻、捏胸和摸下體。</span><br>
<span>偵訊時，張男承認有伸腳逗弄，但腳趾沒有插進肛門，其他的行為也是在開玩笑，沒有猥褻或性騷擾的犯意。</span><br>
<span>檢方調查，被害收容人是事發後2、3周才管理員反映，監視器畫面未見他所控訴的情況。全案雖有其他同房收容人作證，但其他人的說法也是張男在跟他開玩笑，無法證明張男有性侵犯行，加上雙方就性騷擾部分犯行已和解，因此全案不起訴處分。</span><br>
</p><p><b>迷的思考者: </b><br>
<span>真就新北楼嗷。。。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>可惡！性侵乾妹妹的10歲女兒 男判刑7年4月</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北市40多歲黃姓男子涉嫌性侵乾妹妹的女兒等4罪遭起訴，士林地方法院日前審結，認定黃抱著10歲女童蓋同條棉被睡覺，伸狼爪進內褲指侵得逞1次，依強制**罪，處有期徒刑7年4月。其餘猥褻、指侵女童姐妹等3罪判處無罪。全案可上訴。</span><br>
<span>判決指出，去年9月22日晚上，黃到乾妹家過夜，利用躺在地板抱著女童睡覺、蓋著同一條棉被等機會，伸出狼爪進入女童內褲內撫摸下體，又把手指插入女童陰道內。</span><br>
<span>女童在開庭時證稱，中秋連假3天，「偉叔叔」到家裡抱著自己睡覺，有伸手摸「尿尿的地方」，之後他就沒再來家裡。當時覺得疼痛，拉出他的手，但他又放回去在尿尿的地方一直動，後來看他睡著，手沒有繼續動，就把手拿開。</span><br>
<span>女童母親稱，案發當晚黃男在家喝酒，說要抓毛蟹要睡一下醒酒，就抱著女童躺地上睡覺，當時自己和其他小孩睡在床上，有看到黃的手在棉被內一直動，到晚上就叫他離開，隔日問女兒有無被摸，女兒則說摸尿尿的地方。事後帶著女兒至醫院驗傷，處女膜有舊撕裂傷，成因是性行為或異物插入。</span><br>
<span>從事冷氣行業、賣紅豆餅的黃男供稱，在2015年認識女童母親，後來認識女童父親，很常到他們家過夜，且會和女童一起睡，和女童母親喝酒時，女童也會坐在自己腿上，女童會習慣環抱自己，都叫他「偉叔叔」，後來是因「管教小孩」問題，和乾妹吵架才不再來往，否認有性侵、猥褻女童。</span><br>
<span>法院認為，女童在案發時是童稚純真階段，對男女間性事尚無充分瞭解與需求，也不知什麼是性行為，若非親身經歷受害，應無能力杜撰。女童母親和女童供詞並無重大出入，對於是案發當晚還是隔日告訴母親遭受侵害，與強制**構成要件無關，母女證詞具有證明力。</span><br>
<span>合議庭認為，黃男年紀大女童30多歲，且是女童父母朋友，理應愛護女童，竟罔顧身心人格發展及心靈感受，利用年紀尚幼，未有完全成熟性自主同意能力、判斷能力，違反女童意願對女童為**行為，戕害身心健全發展，造成內心恐懼及陰影。</span><br>
<span>合議庭痛批，黃男犯後一再否認犯行，毫無悔意，未達成和解，依對未滿14歲女子犯強制**罪，累犯，處有期徒刑7年4月。</span><br>
<span>另，2016年春天、夏天，黃男分別對女童姊姊涉嫌猥褻、指侵行為，以及2017年5月對女童指侵等罪嫌，從被害人、證人供述，僅能證明黃男要在客廳抱著女童和女童姊姊，讓小孩坐在大腿上，無法證明有猥褻或**行為，因不能證明犯罪，諭知無罪。</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>稳定的新北</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>舅舅竟讓13歲外甥女懷孕產子 判刑3年6月</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北男子阿明戀上自己年僅13歲的外甥女小美（均為化名）並發生性行為，導致小美懷孕，小美起初推說遭網友性侵所致，直到孩子出生，舅舅竟沒聯繫，她才說出實情，並於審理時明確表示不原諒舅舅，新北地院審理後依對於未滿14歲女子為**罪，判阿明3年6個月徒刑。</span><br>
<span>據了解，阿明早在2017年間就與小美發生性行為被發現、起訴，但在法院審理時間，竟又帶小美到新北市三重區某旅館發生性行為，導致小美懷孕。</span><br>
<span>小美起初本不想說出是舅舅所為，推說是遭網友性侵所致，還堅稱與舅舅無關，不希望舅舅被關，直到小孩出生後，舅舅沒聯繫，才說出實情。</span><br>
<span>阿明坦承犯行，其辯護人以有「情堪憫恕」替他請求減刑，合議庭認為，阿明在起訴期間又與小美發生性行為，難認有何情堪憫恕之處，加上小美在偵查時已對他提告，審理時明確表示不原諒，且阿明此事行為，更導致小美懷孕生子，犯罪情狀並無值得憫恕之處。</span><br>
<span>合議庭斥責阿明所為對小美身心造成嚴重受創，惟念及犯後始終坦承犯行，態度尚稱良好，加上小美母親表示願意原諒，小美起初並無追究之意之後才提告等情形，判刑3年6月；可上訴。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>分居妻偷交2男友 人夫看到性愛影片氣炸提告</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>​</span><br>
<span>​新北市一名人妻與老公阿德（化名）婚姻不睦，2016年分居、2017年訴請離婚，法院今年4月判准離婚，但阿德去年發現分居妻與袁、張姓男子交往並拍攝性愛影片，不滿法院尚未判決2人離婚前，妻子就另結新歡，怒而提告，新北地檢署今依通姦、相姦罪起訴人妻、袁男、張男。</span><br>
<span>起訴指出，人妻與老公2005年結婚，育有一子，夫妻感情卻逐年轉淡，2016年9月夫妻分居，2017年6月，人妻更向法院聲請離婚，但在法院判決結果出爐前，人妻2016年12月認識袁男，雙方就進一步交往，發生性行為，2人分手後，人妻去年5月又認識張男成為情侶，並在張男住處嘿咻，直到阿德去年7月間，在兒子手機與平板電腦，看到妻子與袁、張男的曖昧對話及性愛影片，才知道妻子偷交男友，不滿連被戴了2頂綠帽，氣炸提告。</span><br>
<span>開庭時，人妻坦承認識袁、張男時，有跟兩人提過正在辦理離婚手續；袁男則說，一開始不知道人妻已婚，對方只說正在打離婚官司，但坦言2017年3月，阿德自人妻住處帶走其兒子時，知道對方已婚身分後，同年7月仍跟人妻嘿咻；張男辯稱，與人妻僅短暫交往2個月，對方稱單身、離了2次婚，臉書資料也顯示單身，否認知道人妻尚未結束婚姻關係。</span><br>
<span>阿德指稱，2017年3月，經友人告知妻子跟袁男交往，他前往查證，發現袁男把兒子帶回妻子住處，怒而帶走兒子，並打電話給袁男，表明自己的的身分。</span><br>
<span>檢方認定，袁、張男在人妻婚姻關係存續期間，與人妻各發生2次性行為，今依涉犯2次相姦、通姦罪，將3人起訴。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>恐怖生日禮！狼父拿跳蛋猥褻13歲女兒被逮辯教自慰</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北市一名男子送跳蛋給13歲女兒當生日禮物，嘴巴說要教女兒正確性知識，稱「用這個自慰比較乾淨安全」，手卻強脫對方內褲和裙子，然後用跳蛋磨蹭其下體長達10多分鐘；新北地院審理此案，男子堅稱自己是在教女兒，但法院認為就算真的要教，也應該由母親來教，最後未採信說法，今依對加重強制猥褻罪判他6年徒刑。全案可上訴。</span><br>
<span>判決指出，男子是前年11月趁妻子外出上班之際，拿跳蛋猥褻在客廳看電視的女兒，女兒雖反映「爸爸，我知道怎麼用了」以示拒絕，但他只回答「這個不是你想像中的那樣子用的」，沒有罷手。事發後，女兒被社福機構安置，最後在母親陪同下報警。</span><br>
<span>審理時，男子否認強制猥褻犯行。他強調自己是在教女兒正確性知識，堅稱女兒反映不舒服就停手，但因為針對有無碰觸到女兒下體一事的說詞反覆，最後未被法院採信。</span><br>
<span>法院認為，男子是具一般智識程度的成年人，應知男女有別和父女相處分際，如果真的是要教女兒如何使用跳蛋，也應該是由妻子出面才符合人倫常情。更何況，他在女兒拒絕後仍執意使用跳蛋侵犯，且時間長達10分鐘之久，如果說其主觀上沒有猥褻犯意，誰能相信？</span><br>
<span>法院認為，男子在偵審過程中說詞反覆，試圖將自己行為合理化，顯見其犯後毫無羞恥感或痛改前非的意思，「此等罔顧人倫的行為和犯後態度自不能輕縱」，有嚴懲的必要。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>少女作文寫「被侵犯」 痛揭幼時慘遭保母兒強逼口交</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北市一名少女在作文中寫到「被保母兒子侵犯想死」，國文老師追問後才驚知，少女年幼時遭保母兒子強逼口交、打手槍，少女控訴保母兒子共4次犯行，新北地檢署調查認定保母兒子1次犯行，今依加重強制**罪嫌將保母兒子起訴；其他3次予以不起訴。</span><br>
<span>少女指控，2008年至2009年間，保母兒子用手機引誘她到房間，舔她胸部及下體，再強壓她的頭，要她幫他口交，還強吻她，要她幫打手槍共2次；2010年至2011年也以同樣手法，引誘她到廁所逼迫她口交；2014年至2015年間則強拉她到房間，強脫她衣服試圖舔胸，見她哭泣不止才停手。</span><br>
<span>少女一直隱忍不敢講，直到在作文中提及「被保母兒子侵犯想死」，國文老師追問後，此事才曝光，少女父親憤而帶女兒到警局報案。保母兒子到案後否認犯行。</span><br>
<span>檢方認為，少女指控2008年至2009年間，保母兒子強逼她口交2次，因2009年2月前保母兒子未滿14歲，少女無法確認保母兒子第一次犯行在2月以後，因此亦不排除發生在2月前，當時保母兒子未滿14歲，無刑法責任能力，因此不罰，另一次少女則指出較明確時間，是在保母兒子滿14歲，因此起訴。</span><br>
<span>至於少女2010年、2014年間的控訴，因少女前後供詞不一，加上猥褻罪不罰未遂，檢方認定罪嫌不足不起訴。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>雙十約女上摩鐵 男子白嫖兼乾洗被反將一軍</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北王姓男子日前趁雙十連假，上網以1萬元代價，約林姓女子到汽車旅館**易，竟趁林女到浴室洗澡，將林女隨身所帶的LV包包，內有現金及手機，全部偷走。林女不甘心人財兩失，甘願冒著被依法裁處的下場，下定決心報案討回公道。警方隔天循線查獲王男到案，訊後將他依竊盜罪嫌送辦，林女也被警方依違反社維法裁罰。</span><br>
<span>27歲王姓男子在雙十當天，透過網路以一萬元價碼與26歲林姓女子約定到永和區一間汽車旅館**易，雙方見面後，王姓男子依約交付一萬元，事後卻趁女子到浴室洗澡之際，將林女赴約所拿的LV包包偷走。</span><br>
<span>林女走出浴室不見王男身影，又發現自己有1萬1000多元現金與手機和證件的LV包包也不翼而飛，林女不甘心人財兩失，氣憤之餘，甘願冒著向警方吐露賣淫的實情，當場報警。</span><br>
<span>警方隔天循線查獲王姓男子到案，並在其機車置物箱內，搜出林女遭竊贓物。王男落網後坦承犯案，私下卻抱怨都是對方開價太高，臨時起意行竊，沒想到林女真的敢報警。</span><br>
</p><p><b>ryan831231: </b><br>
<span>楼主很敬业啊！跳蛋真的服了</span><br>
</p><p><b>火星後繼者: </b><br>
<span>每日新北（N/1)</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>ryan831231 发表于 2019-10-20 13:03</span><br>
<span>楼主很敬业啊！跳蛋真的服了</span><br>
<span>我的閾值增加了好多，找小王這種已經懶得轉了，但這個實在太變態了。</span><br>
<span>哎你們看了記得多回覆一下啊，好歹讓我有點動力……</span><br>
</p><p><b>macos: </b><br>
<span>照法院逻辑，以后的小孩，男的让爸爸教飞机杯，女的由妈妈教跳蛋，这都是合理的</span><br>
</p><p><b>ambivalence: </b><br>
<span>近期炼铜术士产量翻倍了吗这是</span><br>
</p><p><b>ryan831231: </b><br>
<span>macos 发表于 2019-10-20 15:36</span><br>
<span>照法院逻辑，以后的小孩，男的让爸爸教飞机杯，女的由妈妈教跳蛋，这都是合理的 ...</span><br>
<span>其实...我好像看不出哪里不合理（？</span><br>
</p><p><b>普里維沙: </b><br>
<span>少了“看标题猜产地”环节，就少了一半乐趣</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>少女控：借住閨蜜男友家遭爺爸性侵　一句「他爸好帥」逆轉慘輸</span><br>
<span>來源：ET</span><br>
<span>新北市一名即將成年的少女美美（化名）今年2月14日逃家，透過黃姓閨蜜安排，暫時住進對方的林姓男友家，她指控暫住期間遭到林父以及林家阿公性侵、猥褻。不過，新北地檢署調查，發現美美在事發隔天仍與兩人同睡，還曾向黃女透露覺得林父很帥，「什麼時候介紹妳男友的爸爸給我認識」，顯然與一般受到性侵的受害者反應不同，加上沒有足夠的證據，最後依證據不足不起訴林家父子。</span><br>
<span>美美在今年2月情人節當天逃家，當天晚上暫時借住在黃女的林姓男友家中，並與林父、林姓阿公同房睡覺，沒想到睡到一半，被夾在中間的她突然感覺有人在撫摸胸部、下體等私密部位，嚇得趕忙拒絕，但是仍遭硬上；隔天晚上睡覺時，林父還拉她的手去摸阿公的下體，甚至用自己的下體磨蹭，她事後越想越不甘心，這才決定站出來控告他們性侵、猥褻。</span><br>
<span>不過，林家父子到案後否認性侵並表示，事發當天父子倆是睡同一間房沒錯，但美美是睡在另一間房，3人並沒有同睡；黃姓女友人也證稱，並沒有聽說美美遭性侵，她甚至說過覺得林父很帥等話，希望自己幫忙牽線、介紹。</span><br>
<span>由於當事人雙方以及證人的說詞各異，新北地檢署調閱美美與黃女之間的對話訊息，發現她的確曾在2月15日之後傳訊息表示，「什麼時候介紹妳男友的爸爸給我認識」、「他爸不錯喔」、「很喜歡」、「很成熟」等話；此外，假如她真的在第一天晚上就遭性侵，隔天晚上怎麼還願意與兩人同床，上述反應皆與一般受到性侵的受害者不同，加上沒有其他證據證明，最後依證據不足不起訴林家父子。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846648[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>【新北專樓】萬惡之源/鬼父6年696次[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846648-1-1.html</link>
      <description>【新北專樓】先解釋下新北新聞的來源吧&#13;
 本帖最后由 新北產業園區 于 2019-7-14 17:08 编辑 

新北哏來源於臺灣PTT八卦板，並在S1外野區流傳。
&#13;
新北市原名臺北縣，是臺北市的衛星城和全臺人口第一大縣市（2018年：3997189），臺灣“六都”之一。
&#13;
自2010年臺北縣升格為新北市，市長朱立倫被視為國民黨的明日之星，與偏綠的八卦板鄉民不合，因此新北站上了地域黑的風口浪尖。新北的負面新聞被大量貼到八卦板。而新北人口最多，又在臺灣媒體中心台北旁，故新聞也多。在大量負面新聞的洗版下，新北逐漸被風向帶成是個差勁的縣市。
&#13;
新北以性侵案件高發被羣嘲，甚至被封為鬼父產地（2014年後八卦板常有父亲性侵女儿的新北新聞）。很多相關新聞的評論中，都會出現“新北不意外”，甚至很多其實不在新北的性侵新聞，也會有人反串推“新北不意外”。
&#13;
據臺灣當局對2018年全臺性侵案件的統計，新北的性侵案件（包括直系親屬之間的）數量的確高居第一。然新北有近400萬人口，遠超第二名高雄市（277萬），發案最多實屬無奈。若以人口比例計，全臺直系血親性侵案發案率最高的縣市爲臺東縣；而在“六都”中，桃園的比率又高於新北。因此，“鬼父市”確是不切實際的地域黑。
&#13;
而在S1外野，也有熱心網友（被壇友親切地稱為“新北俠”）轉載臺媒對新北性侵案的報道，甚至形成了在正文中將“新北”二字標紅的慣例，以方便壇友快速回覆“今日新北”。不少壇友表示，逛論壇看到以繁體字為標題的帖子就默認是新北新聞。有壇友甚至有了繁體字PTSD，並建議成立新北專樓。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>大老婆的反擊！丈夫偷吃按摩女 她靠汽車定位記錄追出</span><br>
<span>​</span><br>
<span>​來源：自由</span><br>
<span>​</span><br>
<span>新北市​吳姓女子發現吳姓丈夫與何姓按摩女曖昧交往，再從汽車上的定位記錄，確認2人曾共赴桃園中壢某停車場，鍥而不捨追到桃園調閱監視器畫面，發現2人當眾牽手，之後又查出2人曾共赴摩鐵開房，氣憤求償，新北地院審理後判吳、何2人賠償吳女10萬元，可上訴。</span><br>
<span>吳女提訴指出，她從20歲與丈夫結婚後，一直全力協助丈夫，陪著丈夫四處洽談生意，期間，丈夫曾因案入獄，另又因賭博輸錢，四處躲債，她始終不離不棄陪伴在旁，直到前年間，她發現丈夫態度日漸冷淡，經追查才發現丈夫竟與按摩店小姐交往。</span><br>
<span>​</span><br>
<span>​吳女指出，她在2人汽車及住處內的錄音檔內發現常互稱「老公、老婆」，且汽車定位記錄顯示，2人曾共赴桃園某停車場，她立刻到停車場調閱監視器畫面，確認2人手牽手至停車場取車；不僅如此，今年2月及3月間，定位記錄又顯示2人共赴摩鐵開房。</span><br>
<span>吳女指出，丈夫經過逼問坦承出軌承諾不再往來，何女也傳送與丈夫的微信記錄、出遊合照，保證斷絕往來，不料，事後2人仍繼續交往，丈夫更準備帶著何女到越南或印尼長住做生意，不再回到台灣。</span><br>
<span>吳女因此向2人求償100萬元，吳男及何女則否認偷情，但法官依錄音光碟及譯文、停車場監視錄影畫面、何女傳送的微信對話截圖、照片等證據判斷2人有逾越男女正常情誼、侵害吳女婚姻生活圓滿及幸福行為。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>網路男蟲開價3萬8找未成年處女 得逞就封鎖</span><br>
<span>​</span><br>
<span>​來源：聯合</span><br>
<span>​</span><br>
<span>​新北市一名陳姓男子為滿足自己性慾，不但上網找**，專挑未成年少女下手，還霸王硬上弓，甚至誘惑少女賣處女，檢警追查至少9名少女受害，今天依加重強制**、加重強制猥褻和違反兒少性剝削等罪將他起訴。</span><br>
<span>​</span><br>
<span>檢警調查，陳男都是在臉書尋找少女，鎖定下手對象後，就會不時贈送小額金錢和小物品，養大少女對物質的慾望和胃口，等到對方胃口大開才提出性行為的交換條件。除此之外，陳男有時也會用強暴手段犯案。</span><br>
<span>前年暑假，陳男以送手機為由，騙一名國中少女幫他口交，還曾在逛街時將人強拉到廁所性侵，事後不但沒給手機，還把少女封鎖，直到今年2月才將封鎖解除，而解除的原因是為了向少女索取裸照，事後也沒真給。</span><br>
<span>此外，陳男多次傳訊詢問其他少女「親密接觸敢嗎？一次5000元」、「你還是處女嗎」、「如果你還是處女的話10000元」和「我有朋友想找處女，一次38000元」等語，至少9名少女收到訊息。去年11月，他向另一名少女宣稱只要和客人發生關係、讓客人摸就有錢拿，對方拒絕後，他竟在少女住處附近的防火巷內將人壓制襲胸猥褻。</span><br>
<span>事件曝光後，陳男坦承犯行，檢方認定他涉犯加重強制**、加重強制猥褻罪、誘使少年為有對價**或猥褻行為未遂罪、誘使少年製造猥褻照片等罪起訴。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>妻手機發現「愛你，我是客兄（閩南語，指情夫）」 人夫不滿綠光罩頂怒告</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北市鄭姓女子被老公發現手機中，有與方姓客戶的曖昧訊息，兩人互傳「愛你，我是客兄…洗乾淨喔！」、「比較想跟你睡」等語，怒告兩人於花蓮出差時通姦，鄭女辯稱跟其他客戶也會互稱「老公」、「老婆」，但新北地檢署檢視其手機發現確有其事，加上無證據證明兩人有性器接合之實，因此將鄭女、方男處分不起訴。</span><br>
<span>鄭夫指控，老婆去年5月跟方姓客戶去花蓮出差，發現兩人互傳「愛你，我是客兄…洗乾淨喔！明天我檢查」、「你這個**狼，洗超乾淨的」、「比較想跟你睡…這幾天你幾乎都在我身邊，讓我感覺幸福快樂」等語，怒告兩人通姦。</span><br>
<span>鄭女到案後表示，兩人僅是客戶關係，因工作一起到花蓮出差，曖昧對話內容只是增進與客戶間關係的話題；方男則說，與鄭女出差是分房睡，否認兩人有嘿咻。</span><br>
<span>檢方當庭查看鄭女手機，發現其確實有以曖昧語氣跟其他客戶聊天，因此採信鄭女辯詞，加上無其他證據證明兩人通姦，因此處分不起訴。案發後鄭女與老公已離婚。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Smile_D_up: </b><br>
<span>ptt这类论坛平时会讨论新北吗</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>Smile_D_up 发表于 2019-7-26 18:26</span><br>
<span>ptt这类论坛平时会讨论新北吗</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>新北可是PTT欽定的臺灣哥譚市，你說呢~</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>小三是男的！人妻崩潰訴離控夫脫產</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北市林姓男子與妻結褵20年。2017年間，林妻驚覺丈夫愛的竟是男人，還把男子帶回家偷情，崩潰訴離並向2人提400萬求償。高等法院去年底判賠110萬確定。林妻又提告指控，丈夫明知財產已被假扣押，卻陸續處分帳戶財產，意圖毀損她的債權。新北地檢署調查認為，林男於收到法院查封不動產扣押命令前處分財產，主觀上無損害債權故意，予以不起訴處分。</span><br>
<span>林妻控訴，婚後與丈夫鮮少交談、幾乎沒性生活，但她仍對婚姻盡心奉獻，照顧丈夫生活起居。前年8月，她卻發現丈夫與「乾爹」有特殊曖昧關係。丈夫還與一名男子交往，兩人多次出遊幽會，甚至共赴廈門。她在房間內放錄音筆，錄到兩人喘息聲，及有人說「脫光、舔」。該男子甚至稱丈夫「老公」，並開口要求老公幫他「打出來」。她大受打擊，精神幾近崩潰，決意結束20年來有名無實的婚姻，同年底向法院訴請離婚，另請求分配其擁有2577萬元的夫妻剩餘財產差額分配請求權。</span><br>
<span>林妻不滿表示，丈夫明知她已取得其財產2577萬元內的假扣押裁定，2017年12月12日起，卻陸續提領他帳戶存款，另還虛列向工程公司及其胞弟的欠款，增加原本沒有的債務，隱匿可供執行的財產，涉犯損害債權罪。</span><br>
<span>林男供稱，確實有向該工程公司及弟弟借款，才會還款給他們，另為幫兒子投保，才會陸續從帳戶提款支付保費。且妻向法院聲請假扣押其新北市永和區與台北市信義區的房產，兩房價值達4500萬元，縱使扣除貸款，也超過她聲請假扣押的債權。</span><br>
<span>工程公司潘姓負責人證稱，林男2013年確實曾向他借款1千萬，並提出借款證明；林男胞弟也說，2008年賣土地賺得700多萬元，哥哥怕他亂花錢，所以先向他借款100萬元，並提出當時開立的支票證明，表示迄今哥哥仍尚未還款，檢方依此認定林男辯詞並非無據。</span><br>
<span>且林妻於林男2016年12月26日收到法院假扣押裁定通知書前，未另以口頭或寄發存證信函告知，檢方認定林男在此之前處分財產，主觀上無毀損債權之故意，認定林男罪嫌不足不起訴。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>tiancaiyisi: </b><br>
<span>深柜</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>新北一名人夫小明（化名）帶已婚的女員工小花（化名）回家嘿咻，一個月次數高達12次。人妻察覺有異，偷偷裝設監視器蒐證，交出4片性愛光碟等證物。法官判男女各6月有期徒刑，可易科罰金18萬元。</span><br>
<span>判決指出，50多歲的小明和30多歲的小花在2018年10、11月間炒飯，殊不知激情過程全都錄。人妻提出14張性愛錄影畫面截圖、4片性愛錄音錄影檔案光碟及錄音譯文，其中兩片光碟檔名寫著「主臥室錄6小時34分鐘14秒」、「主臥室錄5小時00分鐘14秒」（夠持久啊）。對此，小明和小花都坦承有發生關係。</span><br>
<span>新北地院法官認為，小明有配偶竟不知潔身自愛，而與明知有配偶的小花互為通姦行為，將婚姻制度及社會風俗視如敝屣，破壞家庭關係，因此各判6月徒刑，可易科罰金。全案可上訴。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>失業陸籍女找嘸頭路 竟來台下海賣淫</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>一名36歲大陸籍余姓女子，因為在家鄉找不到工作，本月2日以觀光名義來台從事賣淫工作，未料10日便遭警方於新北市中和區民宅內查獲，訊後依社會秩序維護法裁罰。</span><br>
<span>余女供稱，她在故鄉長期失業，6月底時透過朋友介紹來台賣淫，還因此欠下機票、日租套房等費用約3萬5千元，來台後便在中和區宜安路上的民宅內日租套房內接客。</span><br>
<span>警方日前執行網路巡邏時，發現情色廣告，經追查後，前往宜安路上搜索，於民宅余女的日租套房內起出保險套、潤滑液等，而她也當場坦承從事**易，還表示這次來台共接了25個客人，扣除拆帳、代墊等費用後，實領不多。警方訊後依社會秩序維護法進行裁罰，並依規定擇日遣返。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global TA-1054, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>真实堇业先锋</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>KIRI小威: </b><br>
<span>感谢楼主敬业精神，太欢乐了</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>KIRI小威 发表于 2019-7-29 09:51</span><br>
<span>感谢楼主敬业精神，太欢乐了</span><br>
<span>這幾天都沒啥人頂</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global TA-1054, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>hujl2516: </b><br>
<span>推</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>山西小米养人啊: </b><br>
<span>草，真有专楼了</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>hujl2516 发表于 2019-7-29 12:30</span><br>
<span>推</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
<span>一個字讓我回到了ptt</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global TA-1054, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>她偷腥越南男子還懷孕 遭法院判賠10萬元</span><br>
<span>​</span><br>
<span>​來源：聯合</span><br>
<span>​</span><br>
<span>新北一名杜姓女子與翁姓男子2016年12月7日離婚後，卻被翁男發現她曾於同年10月間與一名越南籍男性發生性關係，更於隔年產下一女嬰，翁男因此向她提告通姦罪附帶民事訴訟賠，要求賠償精神慰撫金20萬元；新北地院審理後，本月4日認定杜女犯通姦罪處有期徒刑2月，民事部分10日再判賠翁男10萬元。</span><br>
<span>判決指出，杜女與翁男雖於2016年12月7日離婚，但杜女卻於兩人仍存在婚姻關係時，於同年10月間的某日，與一名身分不詳的越南籍男子發生性關係，更於隔年產下1女嬰。</span><br>
<span>翁男因此向法院提起否認子女的訴訟，經DNA親子鑑定後，確認女嬰與翁男並無血緣關係，翁男也因此向杜女提出妨害家庭告訴，並附帶民事賠償20萬。</span><br>
<span>法院審理後，認為杜女行為破壞家庭和諧，依觸犯通姦罪判處杜女2月徒刑，可以一天1千元易科罰金；民事部分法院審酌杜女僅小學畢業，目前無業、名下又無登記財產，將賠償金額減至10萬元。不得上訴。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>醫生偷吃護理師稱「母想抱孫」 她賠醫師娘80萬元</span><br>
<span>​</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>​</span><br>
<span>新北鄭姓診所醫師結婚28年，卻與黃姓護理師擦出火花，黃女2015年底離職。鄭妻發現，丈夫與黃女在2014年年1月31日至2月4日同遊日本，隔年2月又遊日並發生性行為。2015年3月間，鄭與黃女又通姦，黃女還產下一子，2016年黃女帶著嬰兒來**，甚至留下來過夜，鄭妻還聽到嬰兒哭聲。鄭妻聲請丈夫戶籍謄本，發現他認養了黃女的小孩，氣得提告通姦，另索200萬元侵權行為損害賠償。</span><br>
<span>新北地院原僅判黃女賠15萬元，高等法院判黃女必須再給給付65萬元確定。</span><br>
<span>鄭妻是美國加州大學柏克萊分校生物統計學碩士，婚後成為家管。黃女則說，她曾考慮過墮胎，但鄭苦苦哀求，說自己已經六十多歲，母親希望在有生之年看到「唯一孫子」，妻子已是高齡產婦，要珍惜她腹中胎兒，她才同意生小孩。</span><br>
<span>黃女在檢方偵訊時，承認和鄭姓醫師遊日，但聲明第一次出國時沒有喝酒，也沒有發生性行為；新北地檢署依相姦罪起訴她。</span><br>
<span>黃女表示，她在診所任職時，和醫師沒有互動，是2013年間鄭告知「不再與老婆同住」才開始交往，到日本玩時有了愛的結晶。她說，目前還從事護理工作，每個月有多筆房租、小孩要養，且鄭妻已經從醫師那邊拿到1千萬賠償，民事一審判她賠15萬元，已經夠了。</span><br>
<span>高院調查，台北市中山區一棟大樓管委會回覆，黃姓婦人與一名男子同住，但男姓沒表明過姓名，後來男的中風後即未再返回，只在病況緩解後，不定期返回探視黃女。管委會形容，男子年約50歲以上，後來回來時呈現坐輪椅、臉和嘴角歪斜的狀況。高院確認，男子即為鄭，曾和黃女同居，直到中風後才搬離。</span><br>
<span>台灣婦產科學會前年的函文則證實，黃女受胎日為3月5日到3月8日，發生性行為日約為3月2日到3月18日。</span><br>
<span>高院認為，黃女與鄭除有同居親密感情互動，還生下孩子，嚴重影響鄭妻的婚姻生活，鄭妻得依民法請求損害賠償；考量鄭妻為家管，名下有多筆土地、投資，財產所得高達上千萬元，黃女為護理師，也有多筆股票投資，認為精神慰撫金應80萬元適當。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>yf01: </b><br>
<span>新北真是令人遐想</span><br>
</p><p><b>南风森琉璃: </b><br>
<span>收束到专楼很容易沉了啊。。。话说我有个供应商就是新北的，看邮件里的地址往往出戏。。。是做注模的</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>南风森琉璃 发表于 2019-7-30 04:10</span><br>
<span>收束到专楼很容易沉了啊。。。话说我有个供应商就是新北的，看邮件里的地址往往出戏。。。是做注模的 ...</span><br>
<span>某一天新北侠发了十个帖子，首页就有四五个</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global TA-1054, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>bbcallen: </b><br>
<span>新北產業園區 发表于 2019-7-26 20:11</span><br>
<span>新北可是PTT欽定的臺灣哥譚市，你說呢~</span><br>
<span>那侯友宜算不算台湾戈登?</span><br>
</p><p><b>拆骨羊肉2: </b><br>
<span>辣么，为什么新北人民辣么多鬼父呢？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>云隐: </b><br>
<span>首页没有专楼我还以为今天新北无事发生</span><br>
</p><p><b>无脑突突突: </b><br>
<span>今天新北天气如何</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>新北產業園區 发表于 2019-7-29 18:41</span><br>
<span>醫生偷吃護理師稱「母想抱孫」 她賠醫師娘80萬元</span><br>
<span>​</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>这个案例要是单开帖其实挺有意思的。</span><br>
<span>比如郑妻对老公跟小三同游日期一清二楚，不愧加大伯克利生物统计学硕士。</span><br>
<span>而小三这边也很勇，把孩子带到原配家里，还让渣男认领了孩子，渣男中风之后就把他赶回家2333</span><br>
<span>最屌的是认定通奸的时候居然连怀孕日和发生性行为日都能认定出来。</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>新北產業園區 发表于 2019-7-25 10:31</span><br>
<span>老師呻吟聲穿牆…通姦被抓 辯自慰才拿衛生紙擦</span><br>
<span>​</span><br>
<span>​來源：聯合</span><br>
<span>这个捡卫生纸验通奸的案例也很喜感。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>梦游君 发表于 2019-7-30 12:13</span><br>
<span>这个案例要是单开帖其实挺有意思的。</span><br>
<span>比如郑妻对老公跟小三同游日期一清二楚，不愧加大伯克利生物统计学 ...</span><br>
<span>都能拍电影了233</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global TA-1054, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>人夫帶女員工回家滾床單 2個月啪啪12次</span><br>
<span>​來源：自由</span><br>
<span>​</span><br>
<span>新北市一名人妻懷疑老公跟女員工有染，偷偷在家裡裝監視器，想要查明真相，果然錄到兩人2個月內在家嘿咻12次，怒而提告通姦，新北地院日前判各兩人徒刑6月，得易科罰金18萬元，可上訴。</span><br>
<span>人妻去年開始發現老公行跡有異，女人直覺告訴她老公有鬼，因此在住處裝設監視器，錄到去年10月至11月間，50多歲的老公帶著30多歲的女員工回家親熱，兩人在主臥室嘿咻12次，看到如此不堪的性愛錄影畫面，人妻怒而提告。</span><br>
<span>人夫與女員工到案後坦承發生性行為，法官依性愛影片認定兩人犯行，認為人夫不知潔身自愛，與女員工通姦，將婚姻制度及社會風俗視如敝屣，破壞家庭關係，各判兩人有期徒刑6月，得易科罰金18萬元。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>新北產業園區 发表于 2019-7-30 16:37</span><br>
<span>人夫帶女員工回家滾床單 2個月啪啪12次</span><br>
<span>​來源：自由</span><br>
<span>体谅一下50岁已婚还性欲旺盛的老男人</span><br>
<span>你50岁还没结婚性欲旺盛那就是另一回事了</span><br>
</p><p><b>吃药吧你: </b><br>
<span>今日新北</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>鄰長婚外情勾寡婦 里長警告：不要放LINE影響形象</span><br>
<span>​來源：聯合</span><br>
<span>​</span><br>
<span>新北一名黃姓鄰長與妻結婚40餘年並育有多名子女，卻和許姓寡婦發展婚外情，2人不但共飲一杯飲料，還臉貼臉合照放閃，連里長也看不下去，在LINE群組警告影響形象；事發後，外遇2人被黃妻求償百萬，黃男以攝護腺曾開刀、勃起有障礙辯駁，但說法未被採信，今天被新北地院判賠20萬元。全案可上訴。</span><br>
<span>判決指出，黃男與許女3年前就開始交往，2人不但以閩南語「尪ㄟ（老公）」、「某ㄟ（老婆）」相稱，出遊時共飲一杯飲料，趁黃妻不在家的機會回家過夜，甚至還用2人合影當大頭貼，連里長都忍不住說「你跟你女朋友的合照，請不要當主頁放在鄰長群組裡影響形象」等語。吵架時，許女也曾到里長臉書留言稱黃男是「引誘寡婦的志工」。</span><br>
<span>黃妻認為配偶權被侵犯，興訟求償百萬元，但外遇2人堅稱只是一般朋友，沒有不正當男女交往關係。</span><br>
<span>審理時，黃男還說自己4年前曾做過尿道攝護腺切除手術，因為神經和血管受損，導致勃起功能有障礙，需要數年時間恢復，實與許女無性行為的可能，但說法未被採信。</span><br>
<span>法院調查，黃、許2人不但共飲一杯飲料，並使用臉貼臉合照當LINE大頭貼，里長也曾傳訊警告影響形象，認定黃妻指控並非子虛烏有。此外，他們的對話紀錄又顯示「賺錢養我」、「我們的事不能給第三者知道」和「不用離婚，只要給我安心，我會全心全意跟你」等語，最後認定已逾越正常已婚男女交往分際，審酌情節後，最後判陪20萬元。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>警衛爆料「妳老公跟人同居」人妻得知氣炸提告</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北擔任書法老師的李姓男子，被分居妻子懷疑與女學員小美（化名）同居，怒告小美去年9月起誘拐她老公離家，兩人去年10月、今年2月在同居處嘿咻，涉嫌相姦、和誘罪，老公涉通姦罪，事後李妻對老公撤告，新北地檢署調查認為，小美罪嫌不足，今將小美與李男處分不起訴。</span><br>
<span>李妻警詢時控訴，去年9月看見老公走進一處大樓，該大樓警衛表示，李男與他人同居，調閱監視器發現小美多次進出老公住處，因老公那時很少回家且行為有異，懷疑兩人通姦，認為「天底下沒有孤男寡女長期共處一室而沒有妨害家庭的行為發生」，怒告兩人通姦。</span><br>
<span>小美到案後表示，上過李男的書法課，不知道李男為何跟老婆分居，沒有誘使李男離家同居，也沒有跟李男嘿咻；李男則說，因與妻子理念不合與經濟壓力，而動了離婚念頭，但妻子一開始沒有回應，回家後老婆、孩子也都對他不理不睬，他覺得很難過才搬出來住，離家是為了讓彼此平靜下來思考，並非是小美引誘他離家，否認與小美有親密關係。</span><br>
<span>檢方認為，李妻無證據證明李男與小美有同居，僅因小美進出李男住處就推論兩人有發生性行為，認定小美罪嫌不足不起訴；李男則因獲老婆撤告處分不起訴。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global TA-1054, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>狼父逞性慾 強迫猥褻女兒達70次</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>​</span><br>
<span>新北一名男子為滿足自己性慾，竟對國小女兒伸狼爪，而且儘管女兒曾警告要跟媽媽講，他仍大膽再犯，次數多達70次，甚至一度指侵，涉嫌妨害性自主，今天被新北地檢署起訴。</span><br>
<span>起訴指出，男子都是在自己住處犯案，他曾詢問女兒是否可將手指插入陰道，遭拒後，仍以強硬手段犯案。另外，他還以按摩為由詢問女兒可不可以撫摸身體，被拒絕後，同樣以強硬手段逼迫就範，甚至企圖性侵，結果是對方奮力抵抗，所以沒有得逞。</span><br>
<span>檢方調查，男子在女兒就讀國小期間至少猥褻45次，女兒上了國中之後至少犯案25次，最後認定他涉犯加重強猥褻、加重強制**和利用權勢猥褻未滿14歲少女等罪。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ryan831231: </b><br>
<span>楼主也太敬业了吧！</span><br>
</p><p><b>zzzqqqrrr: </b><br>
<span>回的人比较少 还是单开比较好？</span><br>
<span>去台湾一定要去新北走一趟</span><br>
</p><p><b>Jobtown: </b><br>
<span>重 返 狼 堡</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>智障女遭誘拐成性禁臠 見交警呼救脫魔掌</span><br>
<span>來源：中時 https://www.chinatimes.com/realtimenews/20190806001321-260402?chdtv</span><br>
<span>新北劉姓男子將1名智障女子騙回家，將她視為禁臠一再性侵，被害人直到劉男帶她外出購物，因離家數日，怕家人擔心，遂向交通警察詢問自己是否被通報為失蹤人口，警方進而查出女子竟被劉男性侵3次，檢方日前依犯罪被害人保護法，補償被害女子精神慰撫金30萬元。</span><br>
<span>檢方調查，劉男去年透過交友軟體認識被害女子，藉故將她帶回新北市新店住處，不顧她反抗，性侵得逞，為避免性侵犯行曝光，還戴上保險套，之後劉男見被害人有輕度智能障礙及精神障礙，不善表達，而且不是居住於台北地區，無法自行逃離返家，因此控制她行動。</span><br>
<span>之後，劉男帶著被害女子外出購買內衣褲等生活用品，返回住處，劉男晚餐後，一時「性」起，再將她強行壓在床上「霸王硬上弓」；劉男睡到翌日凌晨醒來，再度逞慾。</span><br>
<span>翌日上午，劉男帶同被害女子外出，準備前往中和區購買機車，被害女子看見路旁有交通警察執勤，趁劉男不注意，上前詢問自己是否已被通報為失蹤人口，警員察覺有異，仔細探詢，被害人說出被劉男性侵經過，也擺脫了劉男掌控。</span><br>
<span>檢方調查後，認定劉男3次性侵，去年起訴劉男涉犯3個強制**罪，並以3次犯行各別，建請法院分論併罰。</span><br>
<span>被害女子日前申請性侵犯罪被害補償金，檢方准予補償精神慰撫金30萬元，將向劉男追償。</span><br>
</p><p><b>Jobtown: </b><br>
<span>东 方 小 孟 买</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>她控男網友迷姦 卻傳訊「希望晚上可以接到電話」</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北一名女子指控佯稱是醫師的賴姓男網友，與她相約在住處看電影，卻趁機在紅酒裡下藥迷姦她，新北地檢署調查，案發後女子還傳訊賴男：「希望晚上可以接到電話」等語，不符常情，驗尿報告也未驗出藥物反應，今予賴男不起訴處分。</span><br>
<span>女子控訴，今年2月4日晚間10時許，與賴男相約在他住處看電影，賴男在路途中買了瓶紅酒，並在酒裡下藥，她飲用後旋即意識不清，賴男便趁機對她硬上。</span><br>
<span>開庭時，賴男供稱雙方是合意**。賴男律師則指，女子案發後仍和賴男聯絡，賴男考量到女子的個性及隱瞞自身職業，避免日後發生糾紛，才和女子漸行漸遠，女子可能察覺被疏遠，或已發現他不是醫師，心有不甘才提告。</span><br>
<span>檢方認為，女子事發後3天才報案，尿液、血液只驗出**，並無安眠藥及其他藥物反應，勘驗兩人LINE對話紀錄，發現女子遭性侵後，仍傳訊賴男：「…剛講電話的是我，這樣你知道是誰了嗎？希望你可以回電話！不然我都不用睡了！」「希望晚上可以接到電話」等語，但均未獲回應。</span><br>
<span>此外，女子自承，案發後找賴男，是要確認這個人有沒有問題，是不是正常人，後因他中間消失，覺得對方反應太反常，才去醫院做愛滋病預防投藥並報案，檢方認為，顯見女子在意的是賴男事後毫不回應態度及是否有染病，認定賴男罪嫌不足不起訴。</span><br>
</p><p><b>无脑突突突: </b><br>
<span>今天的新北并不新北</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>7歲女童疑染菜花 竟是舅公性侵至少50次</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>​</span><br>
<span>新北一名女童長期遭舅公性侵，但因為年幼、對性知識懵懂，不知反抗求援，7歲就疑染菜花，全案直到去年其母幫她洗澡時察覺異狀才曝光；偵訊時，色舅公矢口否認犯行，但說法未被採信，今天被新北地檢署依加重強制**罪起訴。</span><br>
<span>檢方調查，女童的舅公前年9月搬到女童家住，與她同睡一個房間，明知對方當時只有6歲，仍強脫對方內褲性侵得逞，且截至去年7月為止，犯案至少50次。女童因為對性知識懵懂，不曉得反抗，直到其母幫她洗澡，發現其下體疑似長菜花，就醫後才問出性侵情事。</span><br>
<span>偵訊時，色舅公承認平時跟女童睡同一個房間、同一張床，也有幫忙照顧女童，但矢口否認性侵犯行。不過，由於女童警詢和偵訊時的說法一致，加上其他家人指證歷歷，說詞最後未被採信。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>連續4天襲胸偷親監獄室友 他刑期再多7個月</span><br>
<span>​</span><br>
<span>​來源：聯合</span><br>
<span>​</span><br>
<span>位于新北市土城区的​台北看守所一名方姓收容人去年11月連續4天騷擾室友，不但趁對方無防備時偷摸對方胸部和屁股，被制止也不肯罷手，結果第4天偷親對方後，徹底惹怒對方，被控性騷擾和強制猥褻等罪，今天被新北地院判刑7月，得易科罰金21萬元。全案可上訴。</span><br>
<span>判決指出，方男去年11月22日晚上睡覺時，不顧室友拒絕，強摸室友身體和屁股，構成強制猥褻罪，緊接著後續三天又趁對方不注意時偷摸對方屁股和胸部，甚至偷親對方，讓對方不堪其擾，決定提告。</span><br>
<span>案發後，方男坦承不諱，供稱一時衝動做錯事；法院認為方男為逞一己私慾，未能尊重他人身體自主權，造成室友心理恐慌和不安，行為實不可取，審酌他曾因強制猥褻少女被判入獄，2016年11月才刑滿出獄，本次犯案構成累犯，極具矯正必要，最後依法加重其刑。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>美国队长.: </b><br>
<span>新北新闻用繁体才有原味。</span><br>
</p><p><b>招财喵星人: </b><br>
<span>！</span><br>
</p><p><b>Jobtown: </b><br>
<span>草，看守所都有这么多故事</span><br>
</p><p><b>tiancaiyisi: </b><br>
<span>菜花新北</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI PAD 4, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>poppin: </b><br>
<span>今天的新北依旧很和平呢</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>問男童“跟我做朋友” 三芝出現怪叔叔伸手摸</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>​</span><br>
<span>​新北市三芝國中附近，今天上午10時許發現1名陌生中年男子，疑似拿餅乾企圖誘騙小朋友去摸他的生殖器官，家長聞訊感到恐慌，調閱社區監視器貼文到臉書社團公布長相，警方已介入調查。</span><br>
<span>據了解，今天上午有幾名男童在三芝國中附近的生活百貨賣場玩耍，遇見陌生男子表示：「我想跟你做朋友」，甚至不斷靠近男童的身體，企圖伸手觸摸，孩子們嚇到趕緊逃離，跑了150公尺飛奔回家，卻被尾隨至社區警衛室門口，幸好警衛發現異常，喝斥驅離該名男子。</span><br>
<span>家長聞訊後調閱監視器貼文，便有網友留言說：「我昨天去吃早餐，好像也是遇到這個人。他看到我兒子就一直笑，邊走邊看我兒子，嘴巴還碎碎念。我一直瞪他，他才走掉的。」</span><br>
<span>警方初步查訪，周邊居民並不認得這名男子，不排除是搭公車到附近，員警將加強巡查，並調閱監視器展開調查。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>啊孤独感放辣椒: </b><br>
<span>东 方 索 多 玛</span><br>
</p><p><b>199april: </b><br>
<span>新北现在还有什么性犯罪没有出现过吗？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846648[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>【新北專樓】萬惡之源/鬼父6年696次[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846648-1-1.html</link>
      <description>【新北專樓】先解釋下新北新聞的來源吧&#13;
 本帖最后由 新北產業園區 于 2019-7-14 17:08 编辑 

新北哏來源於臺灣PTT八卦板，並在S1外野區流傳。
&#13;
新北市原名臺北縣，是臺北市的衛星城和全臺人口第一大縣市（2018年：3997189），臺灣“六都”之一。
&#13;
自2010年臺北縣升格為新北市，市長朱立倫被視為國民黨的明日之星，與偏綠的八卦板鄉民不合，因此新北站上了地域黑的風口浪尖。新北的負面新聞被大量貼到八卦板。而新北人口最多，又在臺灣媒體中心台北旁，故新聞也多。在大量負面新聞的洗版下，新北逐漸被風向帶成是個差勁的縣市。
&#13;
新北以性侵案件高發被羣嘲，甚至被封為鬼父產地（2014年後八卦板常有父亲性侵女儿的新北新聞）。很多相關新聞的評論中，都會出現“新北不意外”，甚至很多其實不在新北的性侵新聞，也會有人反串推“新北不意外”。
&#13;
據臺灣當局對2018年全臺性侵案件的統計，新北的性侵案件（包括直系親屬之間的）數量的確高居第一。然新北有近400萬人口，遠超第二名高雄市（277萬），發案最多實屬無奈。若以人口比例計，全臺直系血親性侵案發案率最高的縣市爲臺東縣；而在“六都”中，桃園的比率又高於新北。因此，“鬼父市”確是不切實際的地域黑。
&#13;
而在S1外野，也有熱心網友（被壇友親切地稱為“新北俠”）轉載臺媒對新北性侵案的報道，甚至形成了在正文中將“新北”二字標紅的慣例，以方便壇友快速回覆“今日新北”。不少壇友表示，逛論壇看到以繁體字為標題的帖子就默認是新北新聞。有壇友甚至有了繁體字PTSD，並建議成立新北專樓。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>柴科夫撕鸡: </b><br>
<span>我好激动啊！</span><br>
</p><p><b>易方世界: </b><br>
<span>新北到底有多少鬼父（╯' - ')╯</span><br>
</p><p><b>张超杰: </b><br>
<span>好帖，收藏了。</span><br>
</p><p><b>Jobtown: </b><br>
<span>新北產業園區 发表于 2019-7-15 20:28</span><br>
<span>與3少女搞群交「轉大人（登dua郎）」 下場是這樣...</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>草，真的登dua郎</span><br>
</p><p><b>Mr_DECADE: </b><br>
<span>来了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>秦心heart。: </b><br>
<span>民风淳朴新北市</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>nemuru_baka: </b><br>
<span>新北专楼还行，收藏了</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>人妻跟日本郎聊「射精」 辯「幻想文」告不成</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北陳姓男子發現錢姓前妻跟與年薪300萬的日本籍高階經理搞曖昧，對話記錄中，前妻還問對方：「為什麼知道自己快射了？是什麼感覺？」等，氣憤求償100萬元，錢女辯稱這些話題僅限於「想像」，新北地院法官亦認為，對話內容固然有情愛言語互相挑逗，但無法證明2人實際上有**或身體接觸等行為，判陳敗訴。</span><br>
<span>據了解，陳男與錢女於2006年間結婚，育有2女，去年間，雙方已離婚，陳男提訴指出，一家4口原本和樂融融，但2017年間，他發現錢女常藉故深夜在外喝酒，經多方查證，才發現她與同公司的日籍高階經理搞婚外情。</span><br>
<span>陳男指稱，錢女在聊天時撒嬌說：「很喜歡你的味道、聞著你的味道睡覺」，經理也回：「我非常喜歡妳的體味」不僅如此，錢女還問：「為什麼知道自己要射精，並忍住射在體外？是什麼感覺？」經理則回：「這很難解釋，就是感覺快高潮射精了」；他認為對話可充分證明2人有發生性行為。</span><br>
<span>錢女反駁，2人存有婆媳問題，且前夫家族中有生男的壓力，以致於她感覺家庭地位低落，才另尋管道與他人傾訴藉此抒發家庭壓力，他與經理只是同事並非情侶，且陳男曾提出妨害家庭刑事告訴，均不起訴處分，至於對話中雖提及「接吻、親吻、結婚生子、射精」等話題，僅限於「想像」。</span><br>
<span>法官審理後認為，2人是公司同事，屬生活圈內常接觸的對象，且對話記錄確有情愛言語，不是一般同事、親友間日常對話，這易使配偶產生不快感覺及婚外情聯想，但無其他證據足以佐證2人現實中有**或身體接觸等逾越一般社交程度行為。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>車上錄到「啾啾」親吻聲 人妻控腥夫與小三車震</span><br>
<span>新北市一名陳姓男子被老婆發現，行車紀錄器錄到「啾啾」的親吻聲，老公還問車上的劉姓女子：「要不要當小孩的媽？」，懷疑兩人車震，怒告老公與劉女通姦，陳男、劉女均稱是「玩笑話」，陳妻並對老公撤告，新北地檢署認定兩人偷情罪嫌不足，今將陳男、劉女處分不起訴。</span><br>
<span>去年7月間，陳妻檢查老公的行車紀錄器，發現竟有老公與劉女的親吻聲，老公還問劉女「要不要當小孩的媽？」，陳妻憤而提告兩人在車上嘿咻。</span><br>
<span>劉女到案供稱，認識陳男兩個月，他開車載過她回家2、3次，兩人並無交往跟嘿咻；陳男也辯詞一致，否認兩人有姦情。</span><br>
<span>檢方認為，陳妻提出證據，無法推論兩人曾發生性行為，陳妻事後並對老公撤告，檢方因此認定罪嫌不足，將陳男、劉女不起訴。</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>收藏了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>炎天下的少年: </b><br>
<span>今天两次控告好像都不太成功啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>mashino: </b><br>
<span>我一直很想知道这些 抚摸700多次 是怎么计数的</span><br>
<span>笑点太迷了</span><br>
</p><p><b>cortexiv: </b><br>
<span>挺多没有通奸外遇入罪的话案子都成不了，世界上现代化国家这个还判罪的几乎就没有了为什么台湾抱着这个不放不是很懂 </span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>女泣訴遭男網友性侵，未求救反直播激烈啪啪聲給友聽</span><br>
<span>來源：三立</span><br>
<span>新北市三峽區一名李姓男子，去年12月間，將網路上認識的女網友小捷（化名）帶回租屋處嘿咻，事後遭對方提告性侵，李男出庭時喊冤表示，2人過去已有數次約炮經驗，當天小捷不但將幫他口交的照片傳給其他網友，小捷當天還待到晚上，由他開車接送她回北市上班；新北地檢署認為，2人發生關係期間，曾有網友打電話給小捷，但她卻並未對外求援，此外，倘若李男真的性侵小捷，怎麼會讓她與網友保持通話，又讓李男接送上班，認為全案許多情節不合常理，因此將李男不起訴。</span><br>
<span>李男挨告後，坦承與小捷發生關係但否認性侵，並喊冤表示，雙方透過網路聊天上認識後，就曾約炮10次，而事發當天下午，2人因細故而發生爭吵，回到他位於三峽的租屋處後，小捷主動脫下他的褲子替他口交，期間，有網友打電話給小捷，她甚至還拍下替李男口交的照片傳給對方，而且事後小捷還待到晚上，由他開車載她返回台北市上班。</span><br>
<span>小捷庭訊時坦承曾與李男嘿咻過，供稱網友看到照片後，出言痛罵李男，惹得李男發怒，要求她跨坐在自己身上，稱聲要做愛給網友聽，直到李男內射後才掛上電話，由於事後感到疲累，才會在李男床上小睡2、3小時，並由他接送上班。</span><br>
<span>檢方認為，小捷若遭李男性侵，在手機與網友保持通話時，卻未求援，而李男倘若當真性侵小捷，怎會讓小捷將恐被做為證據的口交照傳出，並讓她保持與外界通話，此外，小捷若遭性侵，照理講會想辦法逃離，但她卻留下來小睡片刻後，再由李男接送上班，實在與常理有違，因此將李男不起訴。</span><br>
</p><p><b>Zh某: </b><br>
<span>新北產業園區 发表于 2019-7-16 21:36</span><br>
<span>女泣訴遭男網友性侵，未求救反直播激烈啪啪聲給友聽</span><br>
<span>來源：三立</span><br>
<span>最新一贴!前排留名</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>Zh某 发表于 2019-7-16 21:37</span><br>
<span>最新一贴!前排留名</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>這位幸運壇友將獲得“小捷.avi”一份。</span><br>
</p><p><b>Kalium67: </b><br>
<span>深夜新北频道</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>好楼，高处不胜寒</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>smkf013: </b><br>
<span>新北专楼，赞啊</span><br>
</p><p><b>Titantime: </b><br>
<span>好楼，收藏收藏</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>都市深夜电台，在这里，读懂弯弯</span><br>
</p><p><b>大新闻: </b><br>
<span>新北居然不是鬼父率最高的</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>控男友「叫鬼抓她」逼嘿咻　女控2男性侵劇情超展開</span><br>
<span>來源：三立</span><br>
<span>新北市一名患有輕度身智能障礙的女子小萱（化名）控訴，林姓同居男友偷拍她裸照威脅發生性關係，若她不從就散布裸照，要將她殺害，甚至叫鬼來抓她，小萱並指控一名陳姓男友人，假藉提供食物，將她誘騙至住處性侵得逞，因此向2人提告妨害秘密、強制**等罪，但在庭訊時，由於小萱翻供撤告，新北地檢署因此將2人予以不起訴處分。</span><br>
<span>小萱指控，林男於今年4月間，偷拍她的裸照，還以此威脅她與其發生性關係，否則就要散布她的裸照，還揚言若她不從就要殺害她，甚至要使用符咒叫鬼來抓她，她這才只好順從答應；小萱另指陳姓男友人，在同月間以提供食物為由，將她誘騙至住處後，強行性侵得逞。</span><br>
<span>林男到案後辯稱，並不知道小萱患有輕度智能障礙，他與小萱從前年2月至去年4月同居在一起，期間2人發生性關係，均是在小萱同意下發生的，否認有**之犯行。</span><br>
<span>陳男則否認以食物誘騙小萱至住處性侵，辯稱是小萱去年向他借錢，他以「沒錢」為由予以拒絕，小萱則主動提議**易，2人分別以1000元、500元代價，進行2次**易。</span><br>
<span>庭訊時，由於小萱全盤翻供，指裸照是經她同意下拍攝的，林男並未強迫她，而與陳男則是**易行為，小萱並當庭撤銷告訴；檢察官審酌，全案應是情侶或**易溝通不良所衍生的糾紛，且小萱也已撤告，因此將林、陳2人予以不起訴處分</span><br>
</p><p><b>打倒一切反动派: </b><br>
<span>所以新北产业园是性侵产业园吗</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>打倒一切反动派 发表于 2019-7-17 16:43</span><br>
<span>所以新北产业园是性侵产业园吗</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>搬運新北新聞的物流業園區（誤）。其實臺北捷運有“新北產業園區”站。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>enix45: </b><br>
<span>貌美人妻直播主偷吃人夫　竟傳性愛影片逼正宮搬出去</span><br>
<span>https://www.setn.com/News.aspx?NewsID=561502</span><br>
<span>記者陳怡靜／新北報導</span><br>
<span>一名吳姓人夫因沉迷網路直播平台，還時常砸錢打賞一名貌美人妻直播主，2人進而熟識並交往發生性關係，事後女直播主竟將2人的性愛影片傳給吳男妻子，還要求吳妻與其丈夫分手、搬出去，吳妻與女直播主的丈夫這才知道另一半出軌，憤而向2人提告；新北地檢署將2人依通姦、相姦罪嫌起訴。</span><br>
<span>ID-1802509</span><br>
<span>▲女直播主與人夫偷情，事後竟還傳性愛影片給正宮。（示意圖，非當事人／翻攝自Pixabay）</span><br>
<span>據《自由時報》報導，年約20多歲的吳姓人夫，因常花錢打賞一名已婚但與丈夫分居的女主播主，2人進而熟識交往，於去年7月還一起到摩鐵偷情，同年10月，女直播主循線查到吳妻的臉書，還傳訊息要求吳妻趕快搬家、跟吳男分手，隔月甚至將2人的性愛影片傳給吳妻，吳妻與女直播主丈夫得知2人外遇後憤而提告。</span><br>
<span>吳男到案後表示知道女直播主已婚，女直播主也坦承2人曾發生性關係，檢方認定2人對另一半不忠，因此依通姦、相姦罪嫌將2人起訴。</span><br>
</p><p><b>enix45: </b><br>
<span>誇張！闖養女房間摸下體　狼父還私訊求嘿咻</span><br>
<span>https://www.setn.com/News.aspx?NewsID=558435</span><br>
<span>記者楊忠翰／新北報導</span><br>
<span>新北市1名13歲少女小蕾（化名），先前獨自在房間睡覺時，養父竟伺機潛入其中，並伸手撫摸她的下體，小蕾不斷掙扎反抗，養父才願意停下動作；過沒幾天養父又故態復萌，再度對小蕾伸出狼爪，還傳訊要求與她發生性關係，甚至對小蕾指侵得逞，新北地檢署遂依乘機**、加重強制猥褻等罪起訴養父。</span><br>
<span>檢警調查，去年2月間，養父趁小蕾熟睡時溜進房間，並脫去她褲子後撫摸下體，還掏出生殖器打算插入，小蕾嚇醒後不斷反抗，養父才未能成功；同年3月間，養父又趁小蕾熟睡時撫摸下體，後來又趁她在房間疊衣服時，打算再度硬上小蕾，直到小蕾母親回家才停手。</span><br>
<span>尤有甚者，隔天養父先從後方環抱小蕾，接著又傳訊要求跟她嘿咻，同日晚間時分，養父見小蕾在客廳睡覺，竟對她指侵得逞；同年3月至4月間，楊父二度撫摸對方臀部及腿部，令小蕾忍無可忍，直接告知母親不想回家，亦不想看見楊父，小蕾母親追問後始知原因，急忙帶女兒前往警局報案。</span><br>
<span>養父應訊時坦承犯行，並辯稱從去年3月中旬後，他才對小蕾做出猥褻與指侵等行為；檢方依據少女母證詞、醫院驗傷單等證據，認定養父對小蕾犯下6次獸行，遂依加重強制**未遂、加重強制猥褻、乘機**、乘機猥褻等罪將養父起訴。</span><br>
<span>https://attach.setn.com/newsimages/2018/07/30/1467307-XXL.jpg▲狼父多次猥褻及指侵養女遭起訴。（示意圖，非當事人／翻攝自Pixbaby）</span><br>
</p><p><b>enix45: </b><br>
<span>飯局吵架！好友飯局中途離開　渣男竟撿屍爛醉妻</span><br>
<span>https://www.setn.com/News.aspx?NewsID=558475</span><br>
<span>記者楊忠翰／新北報導</span><br>
<span>新北市1名黃姓男子，先前與友人及其妻子小璇（化名）相約到熱炒店吃飯，過程中小璇酒後與丈夫爆發口角，黃男友人憤而離開現場；孰料，黃男竟未依約將小璇送回家，反而將人載到旅館性侵，事後黃男卻辯稱：「當晚酒醉斷片！」，新北地檢署遂依乘機**罪起訴黃男。</span><br>
<span>檢警調查，去年9月25日晚間時分，黃男、友人及小璇約在新北市三重區1家熱炒店餐敘，沒想到小璇因喝得太醉，與丈夫爆發激烈口角，過沒多久就失去意識，隔天凌晨0時許，黃男扶著爛醉的小璇進入旅館，並趁對方無法反抗時硬上得逞。</span><br>
<span>小璇醒來後發現自己全裸，這才驚覺遭人性侵，憤而前往警局報案；事後小璇丈夫逼問：「為何沒送小美回家？」，黃男則辯稱：「前天斷片，醒來就在家了，昨天太累很早就睡了。」；黃男應訊時則供稱，當晚小璇已醉到無法行走，他的確有帶對方去旅館，但否認對小璇性侵得逞。</span><br>
<span>檢方勘驗旅館監視器畫面後發現，黃男攙扶小璇進入房間時，小璇呈現四肢、頭部均下垂的狀態，足以證明她已醉到無法行走，加上黃男測謊未過，案發後小璇亦出現失眠、做惡夢及憂鬱症等創傷反應，因此不採信黃男辯詞，仍依乘機**罪將他起訴。</span><br>
<span>https://attach.setn.com/newsimages/2016/04/13/496302-XXL.jpg▲黃男將爛醉的好友妻子帶到旅館性侵遭起訴。（示意圖，非當事人／資料照）</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>為升學提分手！噁男友狂傳下體照騷擾 國中少女自殘：這輩子不想再見他</span><br>
<span>新北市一名少女105年12月透過手機網路遊戲「夢想星城」結識黃男，2人進而交往成為男女朋友，還三度趁著少女家長不在時發生性關係；事後少女因故提出分手，不料此舉引發黃男不滿，頻頻傳來裸露下體照、侮辱字眼騷擾，造成少女身心靈受創，一度崩潰自殘。少女雙親發現異狀後憤而提告，新北地院法官認為，黃男涉嫌與未滿16歲女子**3次，依法共判有期徒刑1年10月，全案仍可上訴。</span><br>
<span>判決書指出，105年12月，當時就讀國中三年級的少女透過手機遊戲結識黃男，2人相談甚歡進一步發展成為男女朋友，但黃男明知少女仍在就讀國中、尚未成年，卻仍難克制自身慾望，於106年3月至4月間三度趁著少女家長不在時，於其住處發生性關係。</span><br>
<span>事後家長發現少女課業時常請假，經追問後這段戀情才曝光，家長當即要少女依課業為重，要求2人退回普通朋友關係。事後少女要準備升學考試，因此向黃男提出分手，不料黃不願感情就此結束，憤而多次透過LINE等通訊軟體傳來侮辱字眼謾罵，甚至還自拍下體照騷擾少女，並稱自己是黑道份子、揚言要找麻煩等；少女為此身心俱疲、精神痛苦，多次情緒崩潰自殘，家長發現異狀後立即報警提告。</span><br>
<span>法院審理期間，黃男坦承所有犯行，並有意尋求和解，但事後卻神隱、避不出面，私下甚至還傳訊邀約少女外出開房間，顯見黃男犯後並未徹底悔悟。法官考量少女在偵查時，曾經痛苦地表示「這輩子都不想再見到他（黃男）」，足見對其心理已造成一定負擔，此類犯罪行為實不宜過度輕縱，因此最後一審依「對14歲以上、未滿16歲少女**」罪嫌，依次各處有期徒刑8月，合併應執行有期徒刑1年10月，全案仍可上訴。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global TA-1054, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>如此而已: </b><br>
<span>新北產業園區 发表于 2019-7-18 17:01</span><br>
<span>為升學提分手！噁男友狂傳下體照騷擾 國中少女自殘：這輩子不想再見他</span><br>
<span>新北市一名少女105年12月透過手機網 ...</span><br>
<span>新鲜的新北</span><br>
<span>—— 来自 Meizu M6 Note, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.0-play</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span> 本帖最后由 新北產業園區 于 2019-7-19 14:04 编辑 </span><br>
<span>驚爆！女遭家暴求「安置」…警員拐她回家性侵4個月還拍愛愛片</span><br>
<span>來源：ET</span><br>
<span>新北市一名女子遭家暴求助警方，受理警員卻說，「父母不要妳，社會局也不會安置妳」邀女方住他家還不收房租；兩人同居期間發生多次性行為還拍愛愛片。後來女子搬離，指控警員長期性侵並提告。檢方指出，被性侵怎麼不報案？還能繼續同居，搬走時更傳「改天來過一夜」的訊息給警員，全案罪證不足不起訴。</span><br>
<span>妙齡女子指控，去年3月遭到家暴而報案，想聲請保護令，色警處理時說，「父母不要妳，社會局也不會安置妳」、「我知道妳在準備國家考試，我不收房租，要住多久都可以」，邀她搬到警員租屋處同居。</span><br>
<span>沒想到剛搬進去沒多久就被「推倒」，接著以一周3到4次的頻率持續性侵她，期間還拍成性愛影片，同年7月她終於成功搬走，沒想到警員又去她的租屋處殘忍性侵，忍無可忍決定提告。</span><br>
<span>警員到案解釋，根本沒有性侵！女子報案稱自己被家暴，後來才說只是想找個地方好好念書，準備國考。由於離考試時間還剩約4個月，他才說租屋處仍有空房間可借住，女子也接受邀約；兩人同居3天後交往，發生多次性行為都是兩情相悅的。</span><br>
<span>警員表示，後來女子在7月搬離，當月底時還請他到租屋處幫忙組裝書桌，兩人當晚也合意愛愛，而非對方指控的內容；檢方勘驗性愛影片，發現女子明顯知道警員在拍攝，沒有脅迫等情事。女子也承認，7月底還有請警員到她的租屋處幫忙裝書桌；檢方再看到兩人對話紀錄，女子搬離時還跟警員說「謝謝，改天來過一夜…」</span><br>
<span>檢方認為，如果真的被警員性侵多次，怎麼會不報案又繼續住，搬走了還請警員幫忙裝書桌，又傳訊息道謝並相約過夜，顯然不合常理，全案不起訴。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span> 本帖最后由 新北產業園區 于 2019-7-19 14:04 编辑 </span><br>
<span>情侶水果刀、剪刀互嗆對峙！　鄰報警破門驚見：男友在睡覺</span><br>
<span>來源：ET</span><br>
<span>新北市新莊區18日下午2時許，一對情侶在住家處所爭吵，隔壁鄰居聽到趕緊報警，警消獲報到場，以為發生砍人案件，通知救護車到場待命，消防隊直接破門，只見簡姓男子（48歲）躺在床上睡覺，卻不見許姓女友（45歲）。</span><br>
<span>警方調查雙方因故起口角，簡男拿水果刀，許女持剪刀互相對峙，後來坦承情緒失控並無互相揮砍，許姓女友也離家不知去處，目前警方已經將簡男帶回派出所釐清案情，並通知許女到案說明。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>以為老公中風喪失性能力 未料他向小三展雄風</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北市一名婦人以為老公中風後喪失性能力，過了多年清心寡慾的生活，未料老公竟有小三，而且還生了一個兒子，讓她怒不可遏；事發後，她指控小三妨害家庭並求償150萬元，案經新北地院審理，最後獲賠50萬元。</span><br>
<span>判決指出，婦人的老公2011年曾因中風、腦血管和心臟血管等疾病住院， 2人從此過著清心寡慾的生活，讓婦人以為他因為疾病喪失了性能力，直至前年認養跟小三所生的兒子，一切才真相大白。</span><br>
<span>法院審理時，小三指稱自己2013年曾傳父子合照給婦人，講明小孩是她和婦人老公所生，2015年為了小孩的事去找婦人老公理論時，婦人也有在場，主張對方早已知情，告訴已逾時效。</span><br>
<span>婦人則表示，雖然有收到照片，也有其他人提過老公外遇生子一事，但因為老公在認養小孩之前始終否認外遇，自己也深信老公因為疾病喪失了性能力，所以沒把對方的話當一回事，以為對方是因為債務問題才來騷擾。</span><br>
<span>法院調查，小三因為妨害家庭先被判刑2個月，刑事訴訟中，婦人的老公曾供稱在認養之前從未承認過兒子是他的，因此採信婦人說法，認定告訴未逾時效，最後審酌雙方的財力和工作情況後，裁定求償金50萬元。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>夫稱不舉卻外遇生子「搞100次」 妻已有證據還偷錄音判拘確定</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北市一家知名魚丸店黃姓前股東，與擔任廚工的越南籍阮姓女子發生婚外情，黃妻不滿老公推稱有性功能障礙，不讓她碰，卻與阮女外遇生子，在丈夫車上放錄音筆，錄到「搞100次了」、「喔好爽，這一根沒有妳吸怎麼辦？」等鹹濕對話，新北地院簡易庭去年5月依妨害秘密罪判黃妻拘役50日，得易科罰金5萬元；黃妻不服上訴，新北地院合議庭認為黃妻蒐證時間僅5月，非原判決認定的8月，今改判黃妻拘役40日，可易科罰金4萬元確定。</span><br>
<span>黃男、阮女2012年間在西門町旅館嘿咻，2013年9月生下一子，黃妻從友人口中得知，黃男常帶著一個男孩出遊，因此偷偷將兩人的DNA檢體送驗，2015年8月確認兩人是父子關係，提出通姦告訴，法院判處黃男、阮女徒刑各4月，得易科罰金12萬元確定。</span><br>
<span>報告，足證黃男跟阮女有通姦事實，加上黃男也已承認通姦，但黃妻從2015年8月至2016年3月仍繼續在車上偷放錄音筆，竊錄長達半年，認定黃妻過度蒐證，已嚴重侵害他人隱私權，新北地院簡易庭判她拘役50日。</span><br>
<span>黃妻不服提上訴表示，她打算跟老公離婚，才會放錄音筆蒐證，並不是要針對阮女，她錄音有正當理由，希望獲判無罪。</span><br>
<span>但合議庭認為，妨害秘密立法目的在保障個人隱私，在婚姻關係中，配偶不應強迫對方接受對其生活的全盤監控，因此不能以懷疑或調查外遇為由，就認定竊錄隱私有正當性，但考量其錄音時間應為2015年8月至12月，時間較原判決認定少3個月，因此改判黃妻拘役40日。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>中已矣: </b><br>
<span>新北多少人犯罪比例多少</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>中已矣 发表于 2019-7-19 13:59</span><br>
<span>新北多少人犯罪比例多少</span><br>
<span>參考印度開玩笑，應該不是全台最高。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>yongze: </b><br>
<span>还好开了专楼，这才知道这新北的新闻真的取之不尽233</span><br>
</p><p><b>中已矣: </b><br>
<span>全台最高是高雄还是台北，人口比较多</span><br>
</p><p><b>Corpselord: </b><br>
<span>在S1你甚至可以学习纯正呆湾口癖~</span><br>
</p><p><b>高卢鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 高卢鸡 于 2019-7-20 16:32 编辑 </span><br>
<span>同情酒店小姐悲慘遭遇　火山孝子幫還9萬債務竟還挨告性侵</span><br>
<span>來源：三立</span><br>
<span>記者游承霖／新北報導</span><br>
<span>新北市一名38歲熊姓男子，去年6月24日前往北市一間酒店消費，認識42歲酒店小姐萱萱（化名），將萱萱包出場帶回家後，她不但自己點起桌上的K菸來抽，更與熊男嘿咻，事後甚至還向熊男哭訴自己的悲慘遭遇，熊男同情之下，陸續替她支付9萬元債務，豈料，4天後，2人吵架後，萱萱竟反控熊男性侵、妨害自由等罪，新北地檢署調查後，認為萱萱遭性侵後未向他人求助，甚至還2度回熊男住處拿衣服，認為不符常情，因此認定熊男罪嫌不足不起訴。</span><br>
<span>萱萱指控，熊男去年6月24日凌晨到店裡消費後，見她酒醉，便將她的時數買斷後，帶返家中性侵，事後甚至免費提供K他命供她吸食，再趁她吸毒意識不清時再度性侵。</span><br>
<span>6月28日下午提告前，熊男不但限制她行動自由，還傳訊息威脅「如果你告我性侵，我晚上會找朋友到你店給你捧場」，事後向熊男提告乘機**、妨害自由、轉讓三級毒品、恐嚇等罪。</span><br>
<span>熊男喊冤表示，當天帶萱萱返家後，她看到桌上的K菸，就自己拿起來抽，事後2人一同洗澡後，自然而然地便發生關係，隔天醒來後，萱萱還向他哭訴自己的困境，他同情之下，便幫她還了9萬元債務；28日下午，他與萱萱在計程車上大吵一架後，要求運將駕車到派出所，欲提告詐欺，沒想到萱萱竟反告她性侵等罪。</span><br>
<span>新北地檢署調查時發現，萱萱的尿液檢驗報告中，不但驗出K他命外，還驗出其他毒品反應，因此難以證明熊男是否提供K煙供她吸食，檢方又查出，萱萱事後未曾向外人求救，甚至還2度進出熊男住處拿衣服，與常理不符，再者萱萱事後又反悔不願提告恐嚇，認為熊男罪嫌不足，因此將他不起訴。</span><br>
<img src="https://attach.setn.com/newsimages/2018/03/12/1279404-XXL.jpg" title="https://attach.setn.com/newsimages/2018/03/12/1279404-XXL.jpg"><br>
<span>▲萱萱指控遭熊男性侵。（示意圖，與本文無關）</span><br>
</p><p><b>longcpu: </b><br>
<span>我很好奇那些性侵多少次多少时间的统计数据究竟是怎么得出来的？</span><br>
<span>旁边有专人统计吗？</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>longcpu 发表于 2019-7-20 18:34</span><br>
<span>我很好奇那些性侵多少次多少时间的统计数据究竟是怎么得出来的？</span><br>
<span>旁边有专人统计吗？ ...</span><br>
<span>按他們交代的“每週幾次”大概算的吧，應該不是準確的。</span><br>
</p><p><b>luvletter520: </b><br>
<span>所以是 每周/天几次，一共持续多久 然后算乘积？</span><br>
<span>— from LGE Nexus 5X, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span> 本帖最后由 新北產業園區 于 2019-7-22 14:56 编辑 </span><br>
<span>智能障礙少女控鄰性侵 卻告訴閨密：「跟他做就有錢拿」</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北15歲智能障礙少女小美（化名）指控鄰居阿德（化名）撫摸她大腿、舔下體，不顧她反抗想硬上，直到她「喊痛」才罷手，新北地檢署依加重強制猥褻、強制**未遂等罪起訴阿德，阿德則說兩人是**易，新北地院調查認為，阿德撫摸大腿行為僅算性騷擾，且小美自承缺錢就會去找阿德，甚至還跟閨密說：「跟他做就有錢拿」，介紹缺錢閨密一起去找阿德，認定阿德罪證不足，判處無罪，可上訴。</span><br>
<span>小美指控，2017年2、3月間，阿德在其住處摸她大腿，之後還強脫她衣褲舔下體，掏出生殖器想硬上，因她「喊痛」才罷手，檢方採信小美控訴，起訴阿德。</span><br>
<span>審理時，阿德表示，從小美小學3年級起就認識她，她因要他給錢，所以才會讓他摸大腿，雙方是談好價錢進行**易，後來小美「喊痛」，他就沒有再繼續了，不知對方有身心障礙。</span><br>
<span>小美則自承，一次要去阿嬤家拿錢，在樓下警衛室碰到阿德，阿德就給了他1千元，隔幾天她到阿德住處時，阿德突然伸手摸她大腿，她馬上撥開對方的手，前後不到一分鐘，阿德有給她一些零用錢。法官認為，阿德被拒絕後馬上抽手，屬性騷擾行為非猥褻。</span><br>
<span>小美審理時另證稱，沒錢就會打電話給阿德，他說「想做」，但因她怕痛最後沒有繼續，阿德只有碰到她下體沒有進去，後來有給她80、90元零用錢；小美友人也證稱，小美有帶她去阿德家，同意讓對方摸身體跟發生性行為。</span><br>
<span>法官依小美及小美友人證詞，加上審理時，小美也大多能理解問題回答，採信阿德說法，「經小美同意兩人談好價錢才碰對方」，及不知她有身心障礙供詞，判他無罪。</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>新北產業園區 发表于 2019-7-22 14:44</span><br>
<span>智能障礙少女控鄰性侵 卻告訴閨密：「跟他做就有錢拿」</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>你不标红谁知道这是新北啊</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>jctc 发表于 2019-7-22 14:51</span><br>
<span>你不标红谁知道这是新北啊</span><br>
<span>忘了XD</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>變態父親6度猥褻女兒 竟以會上新聞恫嚇不能講</span><br>
<span>​</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>​新北一名少女從國小到高中6度遭變態父親猥褻性侵，其母知道後，竟要求她不可將此事外傳，見事件曝光更傳訊指責，試圖袒護丈夫，但因為其他親友指證歷歷，加上少女通過測謊鑑定，新北地檢署今天依強制猥褻、強制**等罪將父親起訴。</span><br>
<span>檢方調查，少女的父親不但會偷看少女洗澡，還曾在她就讀國小期間上下其手猥褻，且恫嚇不能將此事告訴別人，否則會登在報紙上，到時候會沒人跟她做朋友。少女讀國中後，他更5度伸狼爪猥褻，甚至逼少女口交、強迫少女剃陰毛，還要求對方發出舒服的叫聲，硬掰「我這是在教你，不然你不會」等語。</span><br>
<span>偵訊時，少女的父親否認犯行，辯稱父女間雖有爭執，爭執內容是跟少女打工有關，但除了少女母親以外，其他親友均證稱曾聽聞少女遭猥褻性侵情事，並指她曾為此壓力過大，情緒崩潰痛哭。</span><br>
<span>檢方調查，少女將遭猥褻的事情告訴母親後，其母不但沒替她主持公道，還回訊稱「就已經不會有下一次了，你是聽不懂喔」，要求她不能張揚，甚至跟她談條件，讓她外宿換取保密，所以其母在事件曝光後才會質問「怎麼什麼都講了」；由於證人指證歷歷，少女又通過測謊鑑定，檢方最後採信其說法，將父親起訴。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>nylonchina1: </b><br>
<span>新北yes！</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>懷疑老婆外遇女女戀 男求償百萬敗訴</span><br>
<span>​</span><br>
<span>​來源：聯合</span><br>
<span>​</span><br>
<span>​新北市一名熊姓男子發現妻子與姚姓女子簡訊互稱「老婆」、「老公」，懷疑2人是女女同志關係，大吵一架後，狀告姚女侵害他的配偶權及名譽，求償對方賠償100萬元並登報道歉，但新北地院認為情愛言語尚難證明2人逾越一般社交分際，熊男經傳喚又未出庭積極舉證，今天判他敗訴。</span><br>
<span>熊男興訟指出，姚女2016年認識妻子後，逐漸發展出女女同志關係，起初2人密集通訊、密會，後來姚女會挑撥離間他們夫妻感情，甚至慫恿妻子謊報家暴離家與其同居。此外，姚女更在跑到他的住處喧嘩，在臉書上謾罵，甚至以小孩父親身分自居，經常與妻子跑到幼兒園喧嘩，害他被鄰居和其他家長指指點點，夫妻最後也在去年10月協議離婚。</span><br>
<span>審理時，姚女否認指控，辯稱熊妻是家暴被改出門，自己是提供地方寄居，並強調自己有長期穩定交往的男友，絕無可能發展同志關係。</span><br>
<span>法院調查，熊妻確實申請過家暴保護令，其父當時出庭雖稱「我確定他們是同性戀」，但說法多半是「我猜想」、「我聽說」或「熊男對我說」，認為其父證詞僅是個人臆測或傳聞證據，尚無法證明熊妻與楊女關係。</span><br>
<span>法院認為，熊妻和楊女的對話紀錄雖然以「老婆」、「老公」互稱，還有「愛妳的胖胖」、「親愛的寶貝」等與，但縱使情愛對話易使人產生婚外情的聯想，但無其他證據能證明2人在現實中確實有情愛行為發生，因此熊男說法尚不足採。</span><br>
<span>另外，熊男雖稱姚女臉書謾罵，但姚女否認，而他又未出庭舉證，法院認為證據尚無法證明姚女有侵權行為，因此他敗訴。全案可上訴。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>老師呻吟聲穿牆…通姦被抓 辯自慰才拿衛生紙擦</span><br>
<span>​</span><br>
<span>​來源：聯合</span><br>
<span>​</span><br>
<span>​新北市一所國小林姓教師與沈姓女子到北投的溫泉會館通姦，呻吟聲傳出門外，徵信業者緊急通知林妻和警察到場，徵信業者在垃圾桶內撿到8張衛生紙，經鑑定，上頭有林與沈女的DNA。士林地院依通姦罪判林3月、依相姦罪判沈女2月徒刑，得易科罰金。兩人上訴，林辯是自慰才拿衛生紙擦拭，沈女則說吃完水果擦嘴巴，高等法院認為說詞矛盾，駁回上訴。</span><br>
<span>林姓男子在國小任教，1999年結婚，育有2子，和原本也在國小附設幼稚園工作的妻子還聯名發表教育評論。事件發生後，去年1月夫妻協議離婚。</span><br>
<span>林妻因發現丈夫行徑怪怪的，委託徵信社調查，徵信社徐姓、陳姓員工跟監，前年7月16日下午發現林與沈姓女子一同進入溫泉會館。</span><br>
<span>業者原在門外守候、觀察，但房門卻突然開啟，當時林光著身子，還嚇得跑出去，徵信社員工還去叫他回來穿衣服，沈女則是正準備著內褲。業者立即拍攝現場畫面、撿拾垃圾桶內使用過的衛生紙。</span><br>
<span>林姓教師表示，因婚姻關係不睦，才約沈姓女子駕車散心，臨時起意泡溫泉，他堅稱兩人是「輪流泡」，沒有發生性行為。林說，徵信業者案發當日未做任何隔離措施，徒手自垃圾袋中拾起衛生紙交給妻子保管，任何接觸過衛生紙的人都有可能留下DNA，不能直接認定DNA是他的。林又說，查獲的衛生紙是他自慰後，拿來擦拭精液。沈女則辯稱，吃完東西後有用衛生紙擦嘴巴。</span><br>
<span>林與沈女否認證據，高院則表示認定犯罪事實所憑的證據，不以直接證據為限，床笫之私本來就很隱密，要真的「捉姦在床」並不容易，必須由論理法則、經驗法則認定犯罪事實。</span><br>
<span>現場查扣的8張衛生紙，鑑驗檢出混和型的DNA- STR型別，主要型別與沈女相符；針對精液檢測的酸性磷酸酵素檢測呈弱陽性反應，高院認為林自述曾用衛生紙擦精液，符合證物跡證。</span><br>
<span>高院認為，林與沈女未謹守分際而通姦、相姦，破壞林妻幸福，考量沈女願賠償34萬元以換取林妻拋棄民事請求權，林、沈女分別是碩士畢業、國中畢業等狀況，維持一審判決。因兩人一再否認犯罪，高院不予緩刑，認為緩刑將難達警惕效果。</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846648[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>【新北專樓】萬惡之源/鬼父6年696次[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846648-1-1.html</link>
      <description>【新北專樓】先解釋下新北新聞的來源吧&#13;
 本帖最后由 新北產業園區 于 2019-7-14 17:08 编辑 

新北哏來源於臺灣PTT八卦板，並在S1外野區流傳。
&#13;
新北市原名臺北縣，是臺北市的衛星城和全臺人口第一大縣市（2018年：3997189），臺灣“六都”之一。
&#13;
自2010年臺北縣升格為新北市，市長朱立倫被視為國民黨的明日之星，與偏綠的八卦板鄉民不合，因此新北站上了地域黑的風口浪尖。新北的負面新聞被大量貼到八卦板。而新北人口最多，又在臺灣媒體中心台北旁，故新聞也多。在大量負面新聞的洗版下，新北逐漸被風向帶成是個差勁的縣市。
&#13;
新北以性侵案件高發被羣嘲，甚至被封為鬼父產地（2014年後八卦板常有父亲性侵女儿的新北新聞）。很多相關新聞的評論中，都會出現“新北不意外”，甚至很多其實不在新北的性侵新聞，也會有人反串推“新北不意外”。
&#13;
據臺灣當局對2018年全臺性侵案件的統計，新北的性侵案件（包括直系親屬之間的）數量的確高居第一。然新北有近400萬人口，遠超第二名高雄市（277萬），發案最多實屬無奈。若以人口比例計，全臺直系血親性侵案發案率最高的縣市爲臺東縣；而在“六都”中，桃園的比率又高於新北。因此，“鬼父市”確是不切實際的地域黑。
&#13;
而在S1外野，也有熱心網友（被壇友親切地稱為“新北俠”）轉載臺媒對新北性侵案的報道，甚至形成了在正文中將“新北”二字標紅的慣例，以方便壇友快速回覆“今日新北”。不少壇友表示，逛論壇看到以繁體字為標題的帖子就默認是新北新聞。有壇友甚至有了繁體字PTSD，並建議成立新北專樓。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>【新北專樓】先解釋下新北新聞的來源吧</span><br>
<span> 本帖最后由 新北產業園區 于 2019-7-14 17:08 编辑 </span><br>
<span>新北哏來源於臺灣PTT八卦板，並在S1外野區流傳。</span><br>
<span>新北市原名臺北縣，是臺北市的衛星城和全臺人口第一大縣市（2018年：3997189），臺灣“六都”之一。</span><br>
<span>自2010年臺北縣升格為新北市，市長朱立倫被視為國民黨的明日之星，與偏綠的八卦板鄉民不合，因此新北站上了地域黑的風口浪尖。新北的負面新聞被大量貼到八卦板。而新北人口最多，又在臺灣媒體中心台北旁，故新聞也多。在大量負面新聞的洗版下，新北逐漸被風向帶成是個差勁的縣市。</span><br>
<span>新北以性侵案件高發被羣嘲，甚至被封為鬼父產地（2014年後八卦板常有父亲性侵女儿的新北新聞）。很多相關新聞的評論中，都會出現“新北不意外”，甚至很多其實不在新北的性侵新聞，也會有人反串推“新北不意外”。</span><br>
<span>據臺灣當局對2018年全臺性侵案件的統計，新北的性侵案件（包括直系親屬之間的）數量的確高居第一。然新北有近400萬人口，遠超第二名高雄市（277萬），發案最多實屬無奈。若以人口比例計，全臺直系血親性侵案發案率最高的縣市爲臺東縣；而在“六都”中，桃園的比率又高於新北。因此，“鬼父市”確是不切實際的地域黑。</span><br>
<span>而在S1外野，也有熱心網友（被壇友親切地稱為“新北俠”）轉載臺媒對新北性侵案的報道，甚至形成了在正文中將“新北”二字標紅的慣例，以方便壇友快速回覆“今日新北”。不少壇友表示，逛論壇看到以繁體字為標題的帖子就默認是新北新聞。有壇友甚至有了繁體字PTSD，並建議成立新北專樓。</span><br>
</p><p><b>mcmurdo: </b><br>
<span>说明绿毛龟们的心战策略卓有成效嘛</span><br>
</p><p><b>madnesshare: </b><br>
<span>所以你上面说的，和其他地方的对比，有具体数据吗</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>說一下新聞的主要來源吧。</span><br>
<span>聯合新聞網（udn.com）是我最喜歡的。好處是社會板塊下面有“情慾犯罪”專欄。</span><br>
<span>自由時報（ltn.com.tw）有地方新聞/新北市板塊，標題勁爆的點進去準沒錯。</span><br>
<span>三立新聞網（setn.com）好像很多稿子都是抄的，不過考慮到臺灣記者的平均智商……</span><br>
</p><p><b>qazesz: </b><br>
<span>情欲犯罪</span><br>
</p><p><b>skullgreymon: </b><br>
<span>好奇楼主是新北驻s1大使吗？这个号算是官方态度吗？</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>madnesshare 发表于 2019-7-14 16:41</span><br>
<span>所以你上面说的，和其他地方的对比，有具体数据吗</span><br>
<span>https://dep.mohw.gov.tw/DOS/lp-2982-113.html</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span> 本帖最后由 新北產業園區 于 2019-7-14 16:53 编辑 </span><br>
<span>skullgreymon 发表于 2019-7-14 16:48</span><br>
<span>好奇楼主是新北驻s1大使吗？算是官方口径</span><br>
<span>你可以詢問常駐泥潭的我市前市長 @朱立伦 先生。</span><br>
</p><p><b>完先生: </b><br>
<span>意思新北抹黑程度就是东北那样的？</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>为啥不用简体，看着好累</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>巫山苍苍: </b><br>
<span>我想去新北圣地巡礼</span><br>
</p><p><b>生年不满百: </b><br>
<span>啊，是性北……</span><br>
<span>不好意思走错楼了</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>Litccc 发表于 2019-7-14 16:53</span><br>
<span>为啥不用简体，看着好累</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>原汤化原食，不用繁体字就少了几分背德感</span><br>
</p><p><b>河水: </b><br>
<span>Litccc 发表于 2019-7-14 16:53</span><br>
<span>为啥不用简体，看着好累</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>新北新闻繁体才有醍醐味</span><br>
<span>—— 来自 Realme RMX1901, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>BankA: </b><br>
<span>建议以后在此楼长更</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>所以其实都是阿绿仔的阴谋啦！</span><br>
</p><p><b>__爱撕衣: </b><br>
<span>繁体字看得头疼</span><br>
</p><p><b>laotoutou: </b><br>
<span>看繁体字早练出来，还是保持繁体比较好。</span><br>
</p><p><b>天堂蜘蛛: </b><br>
<span>最喜欢可还行</span><br>
</p><p><b>BlueDrii: </b><br>
<span>所以其实是菜菜子的阴谋么</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-A9100, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>雨枫: </b><br>
<span>这下我对新北有了更深的了解</span><br>
<span>—— 来自 smartisan SM901, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Ra_Cailum: </b><br>
<span>这不跟南京在泥潭一样吗，毗邻媒体中心上海，然后又被苏南浙北乡民歧视</span><br>
</p><p><b>影子都没有了: </b><br>
<span>原来新北是风评被害</span><br>
</p><p><b>9616777: </b><br>
<span>以后这里就是新北市真爱楼！喜欢的天天来顶！</span><br>
</p><p><b>曲终人未散: </b><br>
<span>鬼父都成主流用语了吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>古畑任三郎2015: </b><br>
<span>什么！原来新北发案的频率不是最高的？</span><br>
<span>恶之花……</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8441, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>四口神: </b><br>
<span>@jpcl </span><br>
<span>大哥，这里有专楼了！</span><br>
</p><p><b>runningch: </b><br>
<span>终于有专楼了</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>补充一下，香港网友也对新北吐槽很多</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>隰有苌楚: </b><br>
<span>laotoutou 发表于 2019-7-14 21:47</span><br>
<span>看繁体字早练出来，还是保持繁体比较好。</span><br>
<span>书本字帖上边看繁体稀松平常，到了屏幕上边就觉得那么几个像素点表现这么多笔画太吃力</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>原来是绿营文宣导致的。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>konev: </b><br>
<span>Ra_Cailum 发表于 2019-7-14 21:58</span><br>
<span>这不跟南京在泥潭一样吗，毗邻媒体中心上海，然后又被苏南浙北乡民歧视</span><br>
<span>有一段时间天天就是 “南京老太，不意外” 啊……异曲同工。</span><br>
<span>世界上的华人，不管在哪个国家，真的都是一家人。</span><br>
</p><p><b>zzzqqqrrr: </b><br>
<span>话虽如此 也感谢提供欢乐源泉 </span><br>
<span>台湾自家内斗 我们也就看个笑话罢</span><br>
<span>强烈建议出新北楼 每日更新</span><br>
</p><p><b>reficul: </b><br>
<span>曲终人未散 发表于 2019-7-14 22:28</span><br>
<span>鬼父都成主流用语了吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>新北要叫兽父吧</span><br>
</p><p><b>厨具战士: </b><br>
<span>新北不意外，学到了。下次一定会用上。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>reficul 发表于 2019-7-15 00:23</span><br>
<span>新北要叫兽父吧</span><br>
<span>都用~</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global TA-1054, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>6年被性侵700次 女兒上健康教育課才知爸爸錯了</span><br>
<span>來源：聯合新聞網 https://udn.com/news/story/7317/3929262?from=udn-catelistnews_ch2</span><br>
<span>新北林姓男子從女兒小學三年級開始，以手指和性器官性侵女兒，時間長達6年、次數達近700次，直到女兒在學校上健康教育課程，才知道父親做的事情是錯的，向學校老師反應後，事情曝光。他一、二審被依妨害性自主、違反兒少法等罪，判刑20年6月，最高法院駁回上訴，全案定讞。</span><br>
<span>判決指出，林男自2010年、女兒就讀國小三年級開始，至2013年、女兒就讀五年級，趁和妻子分房睡，而和女兒同睡一個房間且同床就寢之際，每周2次在睡前撫摸女兒胸部，再以手指和性器官性侵，次數多達312次。</span><br>
<span>另外，林男從2014年、女兒就讀國中一年級開始，至2016年、女兒國中二年級下學期，扣除女兒每個月一次生理期間，以每月21次頻率，趁女兒熟睡不知抗拒時，用手摸女兒胸部，再以手指性侵，多達384次。</span><br>
<span>最後，林男2016年某日晚間，又認為女兒熟睡用手撫摸胸部和外陰部一次。女兒不堪其擾，隔天向班導師反映，學校緊急通報，揭發案情。女兒偵詢、法院審理時指出，父親都趁她睡前以「清潔」為由猥褻或性侵，直到她小學六年級上健康教育課程，才知道父親做的事情不對，她之後都會拒絕父親，父親也沒有用性器官性侵，但仍有用手指放入她的下體。而父親每天都會看A片，看完就會等她熟睡再摸胸部和下體。</span><br>
<span>林男則否認犯行，供稱女兒講得不實在，他並沒有猥褻或性侵女兒，而是女兒曾因為他有肢體障礙，要將它換掉，想藉此機會離開家中。</span><br>
<span>判決指出，根據社工證述，父親對女兒非常好，也非常照顧女兒，女兒也知道父親平時對她很好，十分疼愛，但她非常生氣父親有性需求為何不去找母親，而是找她，這不是父親對女兒應該做的事情，這件事情讓女兒內心非常矛盾和衝突。</span><br>
<span>法官認為，女兒指證歷歷，而不採信林男說法，一、二審依312個強制**罪各判刑7年8月、384個乘機**罪各判刑3年8月、乘機猥褻罪判刑1年2月，應合併執行20年6月徒刑。</span><br>
<span>林男不服提上訴，認為他有肢體障礙，行動不便，而女兒四肢健全又值青少年時期，若他真的踰矩，女兒大可以推開她離開現場；女兒案發後一直表示願意原諒他，但他若造成女兒心理創傷，女兒怎會輕易原諒他？認為女兒有為了脫離原生家庭，而故意誣陷他。最高法院認為，林男仍就事實審已經認定的事實爭辯，不符合上訴第三審的理由，故駁回上訴，全案定讞。</span><br>
</p><p><b>che: </b><br>
<span> 本帖最后由 che 于 2019-7-15 13:44 编辑 </span><br>
<span>新北把台北包了一圈，台北面积相当于北京四环内，新北就是北京四环外，今日新北新闻就相当于四环内北京原住民发布天通苑回龙观新闻。。</span><br>
</p><p><b>hacisiki: </b><br>
<span>不过大陆这边抽10个人口同量级的城市，有几个城市能有这么多这种新闻</span><br>
</p><p><b>che: </b><br>
<span>hacisiki 发表于 2019-7-15 13:59</span><br>
<span>不过大陆这边抽10个人口同量级的城市，有几个城市能有这么多这种新闻</span><br>
<span>其实也跟台媒无下限恶俗化有关系，天天就喜欢报这种新闻，电视台上播qj案还来个3D动画小人示意的。。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>母不知理髮師是狼 帶女兒上髮廊竟害她被猥褻</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>新北一名年約40歲的李姓理髮師為滿足自己色心，前年幫婦人燙頭髮時，見對方帶的5歲女童年幼可欺，竟以看卡通為由將人騙到店面後方的休息室脫褲猥褻。今年3月，他見女童騎腳踏車從店門口經過，又將人拉到防火巷內再犯，結果因犯2次對未滿14歲少女強制猥褻罪被新北地院判刑4年10月。</span><br>
<span>檢方認為，附近鄰居對李嫌皆不陌生，女童因為年幼，不清楚猥褻行為所代表的意思，才會讓他得逞；今年3月案發後，檢方以有再犯之虞向法院聲請羈押獲准。</span><br>
<span>法院審酌李男明知女童年紀尚幼，卻未能控制自身情慾，做出猥褻行為，戕害女童身心發展非輕，但他坦承犯行，且當庭對女童及其家人道歉，最後考量其沒有前科紀錄等情量刑。全案可上訴。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global TA-1054, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>與3少女搞群交「轉大人（登dua郎）」 下場是這樣...</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北市17歲少年小明提議幫13歲女網友小美（均為化名）「轉大人」，邀了20歲賴姓、陳姓友人開性愛趴，準備情趣用品助興，小美亦找來一對未成年姊妹參加，過程中，小明沒被女生看上，全程呆坐觀戰，後因警方臨檢，離譜行徑才曝光；新北地院審理後判賴男4年2月徒刑、陳男3年4個月。</span><br>
<span>檢警調查，阿明與小美透過網路結識，去年父親節時，他以給小美一個驚喜為由，提議幫她「轉大人」，邀約小美與賴、陳姓網友碰面，小美則約了一對13歲及11歲的姊妹壯膽，3男3女碰面後分騎3台機車至旅館開趴。</span><br>
<span>賴男隨後轉開成人頻道，要求小美幫他口交，並撫摸未成年姊妹胸部，並要姊姊替他口交，還與妹妹進行**；陳男也加入性愛趴與小美發生性行為。</span><br>
<span>據了解，5名男女分2組，2P、3P激戰起來，小明則不受少女青睞，被冷落在旁，警方後來上門臨檢，在現場查獲一盒香菸，懷疑2男提供免費香菸引誘少女發生性行為。</span><br>
<span>不過，少女們均表示性行為是你情我願，2男未承諾給錢或送東西，檢方因此認為香菸屬無償贈與，只是用於助興，依對未滿14歲女子**與猥褻罪嫌起訴賴、陳2人。</span><br>
<span>合議庭認為，2人所為影響被害者未來身心及人格發展健全，且兩姊妹的家長表示，女兒年紀幼小就在賓館發生性行為，且全程目睹他人發生性行為，無法原諒2人行為，惟考量他們年齡尚輕，未使用暴力、誘拐等方式，犯罪手段尚稱平和，犯後始終坦承犯行等原因後做出上述判決。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global TA-1054, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>半套「盧」全套不成 惡男硬上按摩女判刑7年半</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北市黃姓男子於2017年12月間，透過某論壇與按摩女小翠（化名）約好半套交易，但他到場後不斷「盧」小翠進行全套交易，被拒絕後，竟拿出電擊棒強行性侵，還盜走2000元現金，新北地院審理後依攜帶兇器強制**、攜帶兇器竊盜罪，分別判黃男7年6月及6個月徒刑。</span><br>
<span>檢警調查，去年12月23日，當時年僅22歲的黃男透過論壇與小翠談好半套**易，到場後卻不斷「盧」小翠要求進行全套**易，被拒絕後，即拿出電擊棒放在小翠脖子旁威脅：「若不聽話，不然就要電下去」強行性侵得逞，並盜走2000元現金。</span><br>
<span>小翠趁著黃男在搜刮財物時，赤腳、頭髮凌亂地從房間逃出，向附近檳榔攤求救；黃男否認犯行，辯稱雙方是你情我願進行**易，絕無強制**，亦未攜帶電擊棒到現場及強盜財物。</span><br>
<span>合議庭不採信斥責黃男為滿足一己私慾，攜帶電擊棒，並以強暴、脅迫方法強制**為，侵害被害者性自主決定權，造成她身心嚴重受創，且正值青壯，不思以己力獲取財物，趁被害者倉皇逃跑之際，盜走2000元現金，分別判刑7年6月及6月徒刑。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global TA-1054, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span> 本帖最后由 新北產業園區 于 2019-7-15 20:38 编辑 </span><br>
<span>吃人妻傳性愛片提醒綠帽夫 小王判賠35萬</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>新北陳姓男子與人妻小美（化名）偷情，卻傳訊給小美丈夫說：「我不希望你一直戴綠帽、你老婆給你帶了綠帽子，而且不止一頂」，並傳送2人性愛影片因而被告，新北地院審理後，判陳男賠償小美丈夫35萬元，可上訴。</span><br>
<span>檢警調查，2014年，陳男透過通信軟體「QQ」結識小美並交往，隔年2人在陳男租屋處發生性行為時，還拍攝性愛影片。</span><br>
<span>小美丈夫獲知提告妨害家庭，陳男在審理時辯稱：「影片中的人不是我，雖有交往，但沒有發生性行為」；不過，小美證稱，兩人交往時，有告知對方自己已婚、是家庭主婦，她的老公半個月在中國大陸、半個月在台灣，且2人育有2名子女，她須接小孩放學、照顧小孩，經濟來源主要依靠丈夫。</span><br>
<span>小美還指，她與陳男交往後就有發生性行為，但只拍過一次性愛影片，當初因為認識陳男有一段時間，彼此信任後才同意拍片，陳男拍完後，也有給她看過，她很確定性行為地點是在陳男租屋處，對象就是陳男。加上陳男在偵查時自認：「影片這次，我有跟小美做愛」，一審法院審理後依相姦罪，判陳男3個月徒刑。</span><br>
<span>小美丈夫再提100萬民事求償，對此，陳男主張，他是為了避免浪費司法資源，才未刑事判決提起上訴，但並非認同該判決所認事實，且之所以傳影片不是要打擊小美丈夫，而是要讓對方了解妻子為人，自己願以10萬元和解，若不願接受，將不再以息事寧人態度了結本案；法官審理後以陳男所為侵害小美丈夫的配偶權，判賠35萬元，可上訴。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global TA-1054, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>天青月白: </b><br>
<span>三连发可还行</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>天青月白 发表于 2019-7-15 20:56</span><br>
<span>三连发可还行</span><br>
<span>果然還是要在上（mo）班（yu）時間發，現在都沒人看。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global TA-1054, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Nathan-_-: </b><br>
<span>新北產業園區 发表于 2019-07-15 20:28:30</span><br>
<span>與3少女搞群交「轉大人（登dua郎）」 下場是這樣...</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span> v2.1.2你看这个小明，太逊了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Smile_D_up: </b><br>
<span>新北產業園區 发表于 2019-7-15 20:28</span><br>
<span>與3少女搞群交「轉大人（登dua郎）」 下場是這樣...</span><br>
<span>來源：自由</span><br>
<span>小明太惨力，和本子里面性爱趴的肥宅一样</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>Nathan-_- 发表于 2019-7-15 23:25</span><br>
<span>你看这个小明，太逊了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>這麼說，你很勇喔？</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global TA-1054, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>高卢鸡: </b><br>
<span>好评加鹅</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846648[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
