<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>对黄先生的事情，就没人觉得是地铁公司违法在先吗</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>对黄先生的事情，就没人觉得是地铁公司违法在先吗</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:38:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>对黄先生的事情，就没人觉得是地铁公司违法在先吗[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1840877-1-1.html</link>
      <description>对黄先生的事情，就没人觉得是地铁公司违法在先吗&#13;
前天刚听了录音，今天看到黄先生昨天认怂了，
&#13;
但听录音的时候，你们就不觉得这是一起申通公司，国企严重侵犯个人隐私的案件吗，而且媒体在报道的时候明知这是一起侵权事件却像没事一样当娱乐地方新闻在放，宣传违法行为？公检法呢？
&#13;
虽然黄先生讲话挺可笑的，但从整件事上来说就是个屁民被地铁广播恶心了去投诉地铁公司的事情，最后还未果（踏平了？）。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>yych0611: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 17:07</span><br>
<span>我也不知道为啥会这么多人喷。。</span><br>
<span>我也不是对这一个事件有疑问，而是现在越来越多的事情明明是违法在前， ...</span><br>
<span>2点</span><br>
<span>第一点这通电话录音有没有暴露“黄先生”的个人信息？如果没有，那录音本身就没有泄露隐私这个说话，那就录音本身就没有问题。现实是上海地铁这段录音里完全没有任何隐私信息，如果不是新闻照片，你除了知道他姓黄声音语气很贱之外，得不到任何信息</span><br>
<span>第二点这家公司是否有权利使用这段录音（公开或者是提交其他地方）（还要同样假设这段录音是这家公司主动提供的而不是公众号通过非法手段搞到的），在没有泄露隐私的前提下，我个人认为是有权利使用的，不然按照你的说法，任何新闻调查采访电话在电视上播出，都是违宪，欢迎先把国内所有有新闻调查的电视台告一遍</span><br>
</p><p><b>qiaoyicc: </b><br>
<span>我也觉得地铁方放录音有问题，但这个和黄先生爆粗一样处于次要矛盾</span><br>
<span>个人觉得问题核心取决于最初的投诉诉求是什么，正不正当</span><br>
</p><p><b>灬猫之优雅灬: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 14:57</span><br>
<span>按现在谭友看来完全没问题，不涉及个人隐私嘛，随便放</span><br>
<span>你认为有问题或者谭友认为没问题都不重要，关键是法律上有没有问题</span><br>
</p><p><b>yych0611: </b><br>
<span>qiaoyicc 发表于 2019-6-20 17:58</span><br>
<span>我也觉得地铁方放录音有问题，但这个和黄先生爆粗一样处于次要矛盾</span><br>
<span>个人觉得问题核心取决于最初的投诉诉求 ...</span><br>
<span>说最开始是因为晚报站投诉没获得满意结果，我很好奇他需要什么样的满意结果，因为魔都地铁现在最大的诚意就是一张致歉信保证你不因为迟到被扣工资……</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span> 本帖最后由 夜鸣猪 于 2019-6-20 18:19 编辑 </span><br>
<span>我是真无法理解</span><br>
<span>不能理解的点有三个</span><br>
<span>第一个是，作为一个正常人，或者说正常工作生活中的人，</span><br>
<span>难免会遇到过“黄先生”这种人，</span><br>
<span>所以看到新闻，第一反应是，嘲笑，</span><br>
<span>而楼主独辟蹊径视角独特而与众不同，我不知道是不是物伤其类的原因</span><br>
<span>但是，恕我无法理解这种视角的成因。</span><br>
<span>这种先天下忧而忧，视天下傻逼为同类，</span><br>
<span>敢于去为这类人正直发言的具有国际主义的新时代白求恩，</span><br>
<span>我真的不理解。</span><br>
<span>第二个，</span><br>
<span>作为一个很正常的人，不带有任何目的性的，去看待事情的话</span><br>
<span>我很难理解，思路第一时间是朝着“国企”去的，然后把一个并没有什么个人信息的东西，描述为“严重侵犯个人隐私”</span><br>
<span>我不理解严重在哪里，也不理解这个事的隐私又在哪里。</span><br>
<span>哪怕这事有不对的地方，从任何角度，我也看不到哪里能配得上“严重”俩字</span><br>
<span>说这种角度是没有“预设立场”，恕我无法相信与理解。</span><br>
<span>第三个</span><br>
<span>从整个楼看下来，无非就是一句话</span><br>
<span>我可以傻逼，但是你告诉别人我是个傻逼（虽然你没有说我是谁），你就错了</span><br>
<span>姑且不论作为一个庸俗人物，我毫不在意曝光傻逼这样的事情，</span><br>
<span>更因为我自认为我不会犯同样的傻逼</span><br>
<span>就算骂了几句接电话的客服，</span><br>
<span>媒体也不会有任何兴趣去报道，XXXX骂客服了。</span><br>
<span>所以我就很不理解</span><br>
<span>不理解这种主动性的把自己和傻逼放在一起，不谈论整个事情的因果，而是去讨论动机，讨论是不是别有用心</span><br>
<span>动机论不是什么好词吧？为什么要抱着不放？是不懂这么干很傻么？</span><br>
<span>这种强行把一个笑话给转化为“他是受害者，我们都是潜在受害者”</span><br>
<span>我觉得这个未免暴露了太多信息了。比如对自己的定位。</span><br>
<span>而且贩卖焦虑贩卖的太LOW，这几年这么干的人至少会含蓄一些。比如至少不会直接联想到自己被操到肛裂</span><br>
<span>有那么严重么？</span><br>
<span>事实上我一度怀疑你身上真的经历了什么惨痛的事情</span><br>
<span>所以浅浅的刺了一下。</span><br>
<span>可从你的回复来看，</span><br>
<span>大概率没有，</span><br>
<span>只是幼稚的看了点新闻就开始忧国忧民。</span><br>
<span>当然这是我的个人看法，</span><br>
<span>如果真的有，我建议你分享给大家。</span><br>
<span>这样会更容易让别人理解你的思路。</span><br>
<span>最后啊，其实如果对“暴露我是傻逼的你是错的”这种观念根深蒂固，</span><br>
<span>我给一个小小的建议。</span><br>
<span>没知识要有见识，没见识要会掩饰。</span><br>
<span>至少人前，或者说在明知道可能会暴露的情况下，不要那么轻易的让别人知道自己是一个傻逼。</span><br>
<span>而且在这个前提下不要什么都怪别人为什么不“善待于你”，毕竟你都以最大恶意去揣测世界了。</span><br>
<span>当一个人觉得这个世界每个人都在欺负你，我的建议是，从自己身上找原因。</span><br>
<span>大概率，是自己出问题了。</span><br>
</p><p><b>竹中半兵卫: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 17:48</span><br>
<span>曝光的思路我觉得没问题啊，这人是有病</span><br>
<span>但拿公司内部录音曝光你们都觉得没问题吗</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>好多人给你科普隐私权 举的例子都很好   </span><br>
<span>说到底 你如果觉得有问题去联系黄先生到法院打民事诉讼看下结果是最直接的方法</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 14:14</span><br>
<span>这就是我说的问题所在啊，将违法公开的录音正当化，地方台都当新闻在播 ...</span><br>
<span>没有公布肇事者的全名和照片，这已经够保护隐私了，不信你看看柏万青和阿庆讲故事，好几个都是现场采访的</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>shen052033 发表于 2019-6-20 14:26</span><br>
<span>我听到的说法是:“黄先生投诉了大半年了，接待电话的人员始终以领导在开会，待会会转告领导给不了了之。时 ...</span><br>
<span>你投诉超过一个月就可以查户口了，一般这种投诉超过三次就会叫你打12380，你持续打了半年已经可以以妨碍市政（申通是和上海市政府合营的）正常运营去控告了，只不过以前都是捣糨糊私了，正好最近要严打那就公事公办了</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>真理无常 发表于 2019-6-20 14:33</span><br>
<span>既然你认可这段录音（不知道有没有处理过，反正就是）没有隐私内容，那还说什么呢……没有隐私内容还不能 ...</span><br>
<span>现场闯红灯的不打码了，直接作为市政节目典型播出，有的时候还符采访记录当场补刀~</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>矢吹奈子 发表于 2019-6-20 14:45</span><br>
<span>我也觉得放录音可能不太对，投诉电话录音也是内部处理用的吧…</span><br>
<span>希望大家赶快讨论出个结果来，如果确认可以 ...</span><br>
<span>投诉电话录音一直是作为采证用的，不管是对内处理还是对外公布，尤其是这种市政单位（你私人公司放录音不符合法律程序，但是只要不造成重大后果也不会刻意来追究）</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 14:46</span><br>
<span>我有跑题？</span><br>
<span>我从头到尾都在讲这个录音本身就是隐私，不理解吗</span><br>
<span>你打市政单位的取证电话开始这就不是隐私了，相关单位要求查询和公开宣示都是合法的行为，说难听点黄先生只要真有动手的企图（就是购买非法器具，在社交软件上有煽动行为，长期逗留并且窥视站内设施并且拍照）这段录音是可以直接作为证据入案的</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>明空 发表于 2019-6-20 14:56</span><br>
<span>我也觉得录音可以，但随便放到网上供人取乐是不应该的。之前“杭州小伙骑自行车逆行被抓崩溃”的那件事也是 ...</span><br>
<span>现在是公共媒体，有公信力的单位，不是网上这种可以肆意传播的媒体，你们把网上的消息当真理的行为本身就是不对的</span><br>
</p><p><b>sadakawa: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 12:41</span><br>
<span>所以这录音是哪儿来的，总不见得这人自己放出来的吧？我纠结的是这录音啊喂 ...</span><br>
<span>一般这种客服电话不是都会说为了保证服务质量本次通话会被录音的吗</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 15:11</span><br>
<span>简单来说，像这样的投诉电话，录音是可以的，但是公布当事人不愿公开的录音，这个就是这涉及违法。</span><br>
<span>当然 ...</span><br>
<span>再次强调下，私人单位确实不可以，但是市政单位在得到警方允许的情况下是可以的，其实认真的说，在地铁站大屏幕下每天播放逃票闯关的人并且不打码这事都不犯法，只要你不在旁边放大头照和滚动实名信息就行</span><br>
</p><p><b>j0n2: </b><br>
<span>不要拿法律当挡箭牌</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>Corpselord 发表于 2019-6-20 17:12</span><br>
<span>怎么这么多人喷楼主，我也觉得应该追究泄漏内部录音的人啊</span><br>
<span>很明显不是泄露而是抓典型时撞上枪口的SB而已</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 17:48</span><br>
<span>曝光的思路我觉得没问题啊，这人是有病</span><br>
<span>但拿公司内部录音曝光你们都觉得没问题吗</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>其实他说要让地铁站好看的时候已经上了反恐安全法的黑名单了，然后打了一年电话也证明了这不是一时气话（是真犯了神经病），这次拿这个人做典型也是告诉某些人饭可以乱吃话不能乱说，兔子学白头鹰也不是一年两年了，有些事靠拢第一大国很正常</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>yych0611 发表于 2019-6-20 18:00</span><br>
<span>说最开始是因为晚报站投诉没获得满意结果，我很好奇他需要什么样的满意结果，因为魔都地铁现在最大的诚意 ...</span><br>
<span>2017年翔阴路站有顾客和安检发生争执，顾客强烈要求地铁部门开除该名安检队员（安检队员无过错，但是语气冲动没有使用规范用语），在协调无果下将该名安检人员调走了事（一般地铁安检人员采用就近上班原则，一旦调离运气不好就到离家遥远的站点了），至于因为同济大学站高峰时期因为保护小学生而碰到一个白领被人投诉了半年的倒霉蛋处理意见我都没看到最终结果过，还有个得罪女人的被人猫背后天天拍照片投诉上班看手机（已调阅数次视频证明该队员并没有看手机，照片上也没有明显证明该队员行为的特征），基本上就我看到的记录持续投诉的主就没一个好东西</span><br>
</p><p><b>liujn6: </b><br>
<span>箭猪 发表于 2019-6-20 14:46</span><br>
<span>强调个人隐私是美国人的调调，同类的还有强调人权——尤其是后者，早被历史证明是国外敌特分子最常用以迷惑 ...</span><br>
<span>上次芒果事件你对“恶意投诉”这个说法很不满，不知这位黄先生的恶意投诉你还能有办法洗一下不</span><br>
</p><p><b>liujn6: </b><br>
<span>还扯隐私，至今所有网上曝光的违法犯罪恶行是不是都算侵犯隐私？有些傻逼只有被曝光才知道收敛，像这个黄先生别说曝光网上都能按骚扰罪报警抓起来了</span><br>
</p><p><b>矢吹奈子: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-20 23:41</span><br>
<span>投诉电话录音一直是作为采证用的，不管是对内处理还是对外公布，尤其是这种市政单位（你私人公司放录音不 ...</span><br>
<span>我懂了。</span><br>
<span>那个黄先生的录音一开始好像是自媒体放出来的，而不是地铁公司官方放出来的，也就是说是私自泄露录音的工作人员违反了工作纪律，但是录音被公开本身不侵犯隐私这样哦？</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>矢吹奈子 发表于 2019-6-21 00:49</span><br>
<span>我懂了。</span><br>
<span>那个黄先生的录音一开始好像是自媒体放出来的，而不是地铁公司官方放出来的，也就是说是私自泄 ...</span><br>
<span>只要不是指名道姓并且人肉的话都不属于，而且凭良心话说真是自媒体的话比这极品的录音多了去了（我蹲一天电台基本都会对人类这种生物是否还有理智和常识这个问题保持怀疑），不会选这个这么理性（相对）的发言</span><br>
</p><p><b>明空: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-20 23:45</span><br>
<span>现在是公共媒体，有公信力的单位，不是网上这种可以肆意传播的媒体，你们把网上的消息当真理的行为本身就 ...</span><br>
<span>即使是公共媒体、有公信力的单位，也不该肆意传播执法录音和视频。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>明空 发表于 2019-6-22 09:28</span><br>
<span>即使是公共媒体、有公信力的单位，也不该肆意传播执法录音和视频。</span><br>
<span>这么说吧，在你打进市政机关的电话时，就要默认这段谈话要被录音并且取证了，现在播出的不是自媒体而是公共媒体，那么就表示放出这段录音的行为已经由警方和市政府的允许，也就是确定视频内容真伪，没有歪曲扭曲编辑谈话人的用意，也就是公示于众了（已下判决，这段属于公开证据，不是让你们怎么想，而是告诉你我们怎么做，主次要分清楚）</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1840877[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>对黄先生的事情，就没人觉得是地铁公司违法在先吗[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1840877-1-1.html</link>
      <description>对黄先生的事情，就没人觉得是地铁公司违法在先吗&#13;
前天刚听了录音，今天看到黄先生昨天认怂了，
&#13;
但听录音的时候，你们就不觉得这是一起申通公司，国企严重侵犯个人隐私的案件吗，而且媒体在报道的时候明知这是一起侵权事件却像没事一样当娱乐地方新闻在放，宣传违法行为？公检法呢？
&#13;
虽然黄先生讲话挺可笑的，但从整件事上来说就是个屁民被地铁广播恶心了去投诉地铁公司的事情，最后还未果（踏平了？）。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>真理无常: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 12:42</span><br>
<span>不是，你录归录，放到网上就不行了吧</span><br>
<span>谁说不行的？这事明明是公，那里私了？</span><br>
</p><p><b>宅男的爱: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 14:21</span><br>
<span>快递公司也是随意公布客户投诉资料，之前不是还发生快递员砍人的事情，最后大家的着眼点都落在快递员而不 ...</span><br>
<span>别跑题啊，到底泄露啥隐私啊？</span><br>
</p><p><b>shen052033: </b><br>
<span>我听到的说法是:“黄先生投诉了大半年了，接待电话的人员始终以领导在开会，待会会转告领导给不了了之。时间一长黄先生就进入一种偏执的状态了。”</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>cwp24 发表于 2019-6-20 14:13</span><br>
<span>所以有啥个人隐私   姓黄名先生？</span><br>
<span>还是声纹？</span><br>
<span>是针对放录音这个事情，</span><br>
<span>如果说这录音有什么个人信息所以不放出来，那还有甄别曝光的细致操作</span><br>
</p><p><b>lenin: </b><br>
<span>你们还在谈语音？人家连薄码照片都放到网上了，语音可以说的过去，照片谁让放的？</span><br>
<span>----发送自 OPPO PAFM00,Android 8.1.0</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>琥珀川蛇 发表于 2019-6-20 14:21</span><br>
<span>你们银行数据都被转手卖多少次了，中国谈隐私，貌似就是个伪命题。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Andr ...</span><br>
<span>事实是这样，</span><br>
<span>但落到官媒开始无视，开始认为是伪命题，</span><br>
<span>不觉得性质就开始转变了吗</span><br>
</p><p><b>loyoki: </b><br>
<span>lenin 发表于 2019-6-20 14:28</span><br>
<span>你们还在谈语音？人家连薄码照片都放到网上了，语音可以说的过去，照片谁让放的？</span><br>
<span>----发送自 OPPO PAFM00 ...</span><br>
<span>照片传说是他在地铁里投诉时别人拍的，起码不是地铁方放的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 5 Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>真理无常: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 14:28</span><br>
<span>是针对放录音这个事情，</span><br>
<span>如果说这录音有什么个人信息所以不放出来，那还有甄别曝光的细致操作 ...</span><br>
<span>既然你认可这段录音（不知道有没有处理过，反正就是）没有隐私内容，那还说什么呢……没有隐私内容还不能放？</span><br>
<span>打个比方，电视上曝光闯红灯，脸打个码不就放了？不需要征求当事人意见吧，这跟隐私挨不上啊</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>宅男的爱 发表于 2019-6-20 14:25</span><br>
<span>别跑题啊，到底泄露啥隐私啊？</span><br>
<span>原来是来杠的，对不起我错了</span><br>
<span>姑且说下，我讲的是【提交投诉的客户信息】</span><br>
</p><p><b>cwp24: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 14:28</span><br>
<span>是针对放录音这个事情，</span><br>
<span>如果说这录音有什么个人信息所以不放出来，那还有甄别曝光的细致操作 ...</span><br>
<span>别跑题你既然说了涉嫌违法泄露隐私 那么具体是侵犯了什么隐私 请列举</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>shen052033 发表于 2019-6-20 14:26</span><br>
<span>我听到的说法是:“黄先生投诉了大半年了，接待电话的人员始终以领导在开会，待会会转告领导给不了了之。时 ...</span><br>
<span>这个是题外话了，说是地铁公司不处理投诉，拖时间</span><br>
</p><p><b>波波20001: </b><br>
<span>法盲加杠精就是这样了，被人打脸了还试图转移焦点反抗</span><br>
</p><p><b>矢吹奈子: </b><br>
<span>我也觉得放录音可能不太对，投诉电话录音也是内部处理用的吧…</span><br>
<span>希望大家赶快讨论出个结果来，如果确认可以放，我就可以把我珍藏的一大堆“低血压专用：奇葩用户投诉合集”放到网上来，然后流量变现、财务自由，走上人生巅峰。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI RVL-AL09, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>cwp24 发表于 2019-6-20 14:35</span><br>
<span>别跑题你既然说了涉嫌违法泄露隐私 那么具体是侵犯了什么隐私 请列举</span><br>
<span>我有跑题？</span><br>
<span>我从头到尾都在讲这个录音本身就是隐私，不理解吗</span><br>
</p><p><b>箭猪: </b><br>
<span>强调个人隐私是美国人的调调，同类的还有强调人权——尤其是后者，早被历史证明是国外敌特分子最常用以迷惑中国人手段的假把戏。</span><br>
<span>凡是坚持以上行为或者权力的人，都不可能是中国人——至少不是纯正的与中国一心的中国人。不是被境外敌特分子蛊惑就是敌特分子本人，坚决反对，坚决打倒！</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>真理无常 发表于 2019-6-20 14:33</span><br>
<span>既然你认可这段录音（不知道有没有处理过，反正就是）没有隐私内容，那还说什么呢……没有隐私内容还不能 ...</span><br>
<span>我当然不认可这录音没有隐私内容，哪怕我打个电话全程啊了一句，那也是隐私，就是对录音本身来说</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>箭猪 发表于 2019-6-20 14:46</span><br>
<span>强调个人隐私是美国人的调调，同类的还有强调人权——尤其是后者，早被历史证明是国外敌特分子最常用以迷惑 ...</span><br>
<span>如果人民不能监督我们的党，那我们的党是不能有效服务于人民的，最终当家做主的还是人民</span><br>
<span>立党为公，执政为民</span><br>
</p><p><b>goodsai9: </b><br>
<span>要是不放录音吧，你们又要说其实黄先生什么都没说，全是强权打压污名化，要不怎么不敢放录音呢；放了吧，又说侵犯隐私，你们这群傻X杠精真难伺候</span><br>
</p><p><b>sdhgak1234: </b><br>
<span>按照lz逻辑，凡是个人和企业的信息交流都是隐私吧</span><br>
</p><p><b>明空: </b><br>
<span>我也觉得录音可以，但随便放到网上供人取乐是不应该的。之前“杭州小伙骑自行车逆行被抓崩溃”的那件事也是，执法可以录视频，但是随便放上网就是不对。</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>矢吹奈子 发表于 2019-6-20 14:45</span><br>
<span>我也觉得放录音可能不太对，投诉电话录音也是内部处理用的吧…</span><br>
<span>希望大家赶快讨论出个结果来，如果确认可以 ...</span><br>
<span>按现在谭友看来完全没问题，不涉及个人隐私嘛，随便放</span><br>
</p><p><b>草菇L: </b><br>
<span>还真是贱惯了 不敢把自己当人看啊……</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>goodsai9 发表于 2019-6-20 14:55</span><br>
<span>要是不放录音吧，你们又要说其实黄先生什么都没说，全是强权打压污名化，要不怎么不敢放录音呢；放了吧，又 ...</span><br>
<span>不放录音这事能让我们屁民知道？</span><br>
<span>不就是个投诉嘛</span><br>
</p><p><b>captoon: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 14:47</span><br>
<span>我当然不认可这录音没有隐私内容，哪怕我打个电话全程啊了一句，那也是隐私，就是对录音本身来说 ...</span><br>
<span>麻烦你在去看看对于隐私的定义</span><br>
</p><p><b>sdhgak1234: </b><br>
<span>违法就是有法可依咯？违反了我国哪条法律条例？</span><br>
</p><p><b>真理无常: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 14:47</span><br>
<span>我当然不认可这录音没有隐私内容，哪怕我打个电话全程啊了一句，那也是隐私，就是对录音本身来说 ...</span><br>
<span>这就完全错误理解了隐私这个概念了</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>真理无常 发表于 2019-6-20 15:04</span><br>
<span>这就完全错误理解了隐私这个概念了</span><br>
<span>简单来说，像这样的投诉电话，录音是可以的，但是公布当事人不愿公开的录音，这个就是这涉及违法。</span><br>
<span>当然，有可能他想公开</span><br>
</p><p><b>真理无常: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 15:11</span><br>
<span>简单来说，像这样的投诉电话，录音是可以的，但是公布当事人不愿公开的录音，这个就是这涉及违法。</span><br>
<span>当然 ...</span><br>
<span>你的定义依据何在？</span><br>
<span>我举的曝光闯红灯的例子你怎么看？我不愿意电视台就不能放，即使打码也不可以？</span><br>
</p><p><b>中出大魔王: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 15:11</span><br>
<span>简单来说，像这样的投诉电话，录音是可以的，但是公布当事人不愿公开的录音，这个就是这涉及违法。</span><br>
<span>当然 ...</span><br>
<span>下列行为可归入侵犯隐私权范畴：</span><br>
<span>1、未经公民许可，公开其姓名、肖像、住址和电话号码。</span><br>
<span>2、非法侵入、搜查他人住宅，或以其他方式破坏他人居住安宁。</span><br>
<span>3、非法跟踪他人，监视他人住所，安装窃听设备，私拍他人私生活镜头，窥探他人室内情况。</span><br>
<span>《侵权责任法》明确规定被侵权人有权请求侵权人承担侵权责任，侵害民事权益，应当依照本法承担侵权责任。</span><br>
<span>本法所称民事权益，包括生命权、健康权、姓名权、名誉权、荣誉权、肖像权、隐私权、婚姻自主权、监护权、所有权、用益物权、担保物权、著作权、专利权、商标专用权、发现权、股权、继承权等人身、财产权益。</span><br>
<span>根据《治安管理处罚法》第四十二条规定所示，有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：</span><br>
<span>（1）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；</span><br>
<span>（2）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；</span><br>
<span>（3）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；</span><br>
<span>（4）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；</span><br>
<span>（5）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；</span><br>
<span>（6）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。</span><br>
<span>法盲杠精杠什么杠。</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>真理无常 发表于 2019-6-20 15:16</span><br>
<span>你的定义依据何在？</span><br>
<span>我举的曝光闯红灯的例子你怎么看？我不愿意电视台就不能放，即使打码也不可以？ ...</span><br>
<span>闯红灯的例子是公安机关对于已经违法的事实作出的惩罚，但在这个事件里面不是</span><br>
<span>我的依据是宪法的第四十条有关通讯秘密受保护的定义以及解释</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>中出大魔王 发表于 2019-6-20 15:18</span><br>
<span>下列行为可归入侵犯隐私权范畴：</span><br>
<span>既然你已经开始百度了那就很好，继续百度下宪法的第四十条，记住不要光搜四十条是什么，还要搜解释</span><br>
</p><p><b>yuriyang: </b><br>
<span>你们真闲，配这个楼主聊了三页</span><br>
</p><p><b>中出大魔王: </b><br>
<span> 本帖最后由 中出大魔王 于 2019-6-20 15:44 编辑 </span><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 15:22</span><br>
<span>既然你已经开始百度了那就很好，继续百度下宪法的第四十条，记住不要光搜四十条是什么，还要搜解释</span><br>
<span>通信自由是指公民通过书信、电话、电报、传真、电子邮件等方式，自主地与他人进行交往的自由。通信秘密是指公民与他人进行交往的信件、电话、电报、电子邮件等所涉及的内容，任何个人、任何组织或者单位都无权非法干预，无权偷看、隐匿、涂改、弃毁、扣押、没收、泄露或者窃听。通信自由和通信秘密相互联系，不可分割，通常又称为秘密通讯的自由。只有通信自由权，通信秘密得不到保护，则通信自由权也不能实现。如果只有通信秘密权，而通信自由得不到保护，则通信秘密也没有意义。当然，通信自由与通信秘密也有一定的区别，主要是通信自由强调的是通讯交流的权利受法律保护，更多地属于表达自由的范畴；通信秘密强调的是通信内容不受干预，更多属于隐私权的范畴。</span><br>
<span>通信自由和通信秘密是公民十分重要的宪法权利，核心在于保护公民的隐私权。各国所以将通信自由和通信秘密作为一项重要的宪法权利予以保护，概因该项权利和自由属于两人以上交换意见，以秘密方式进行之，而不容许任何他人侵犯的自由。现代社会的情形异常复杂，人类为求达到生活上圆满的目的，与志同道合者共相为谋，不免有许多不可泄露的秘密，倘在互相交换秘密之时，被他人侵犯，而致暴露于世，则个人生活必蒙不良的影响。可见，公民精神活动的自由，公民的隐私权，对于实现公民的其他权利和自由，对于实现人的自身发展，具有十分重要的意义。没有精神活动自由，没有隐私权，实际无异于使人的一切活动时时处于光天化日之下，使人的自由和尊严不复存在，而通信自由和通信秘密则是保护公民精神自由和隐私权的十分重要的屏障。本条对公民通信自由和通信秘密的规定，其基本的初衷也是通过保护公民的精神自由和隐私权，以维护人的尊严和自由，进一步实现公民的其他权利和自由，促进人的自身发展。</span><br>
<span>对通信自由和通信秘密，应当着重说明的是通信秘密的含义。根据本条的规定，对通信秘密的理解应当从以下几个方面进行：一是享有通信秘密权的主体，应当属于公民个人，而不包括有关单位、组织。本条规定的通信秘密旨在保护公民个人的隐私权利，有关单位或者组织的通信秘密属于国家秘密或者商业秘密的范围。二是通信秘密所保护的信息，既包括公民在通讯中依照法律不应当公开的未公开的信息，也包括已经公开的但应当受法律保护而不公开的信息。三是通信秘密的范围，不仅包括通信的内容，还包括与通信内容相关的资料。通信方式包括邮政通信和电信通信两种方式。其中，邮政通信秘密的范围，不仅包括纸质信件的内容，还包括与信件相关的邮政编码、发件人、收件人、通信地址等资料。电信通讯秘密的范围，不仅包括电报、电话、寻呼机、电子邮件中的内容，还包括与通信通讯相关的主叫号码、被叫号码、联络时间、通话次数、通话地点等资料。</span><br>
<span>二、对通信自由和通信秘密的限制</span><br>
<span>对通信自由和通信秘密的限制需要从以下几个方面理解：</span><br>
<span>1限制通信自由和通信秘密的理由。限制通信自由和通信秘密的理由通常有两个，即侦查刑事犯罪的需要以及保护国家安全的需要。这也是各国普遍的做法。根据本条的规定，公民的通信自由和通信秘密只有在两种情况下受到限制：一是出于国家安全的需要。根据国家安全法第4条的规定，危害国家安全的行为，是指境外机构、组织、个人实施或者指使、资助他人实施的，或者境内组织、个人与境外机构、组织、个人相勾结实施的下列危害中华人民共和国国家安全的行为：（一）阴谋颠覆政府，分裂国家，推翻社会主义制度的；（二）参加间谍组织或者接受间谍组织及其代理人的任务的；（三）窃取、刺探、收买、非法提供国家机密的；（四）策动、勾引、收买国家工作人员叛变的；（五）进行危害国家安全的其他破坏活动的。具备上述危害国家安全行为之一的，国家安全机关都可以依法限制行为人的通信自由和通信秘密。二是出于追查刑事犯罪的需要。刑法规定了各种犯罪行为。对于实施犯罪行为的人可以限制其通信自由和通信秘密。但需要注意的是，由于限制通信自由和通信秘密是严重侵入公民隐私的行为，其对公民权利的侵犯极有可能超过侦查犯罪所需的必要限度，因此，即使是出于追查刑事犯罪的需要，对采取这一措施也必须十分慎重。只有对那些严重的刑事犯罪才可以限制犯罪嫌疑人的通信自由和通信秘密，同时，也只有在穷尽了其他侦查手段而仍然不能取得证据时，才可以通过限制犯罪嫌疑人的通信自由和通信秘密来获取证据。除了这两个理由之外，对于违反行政纪律或者党内纪律的行为以及其他的违法行为，一律不得通过窃听电话、开拆信件等限制通信自由和通信秘密的方式来获取证据。</span><br>
<span>2限制通信自由和通信秘密的主体。根据本条的规定，限制通信自由和通信秘密的主体只有两个，即公安机关和检察机关。1983年全国人大常委会决定将国家安全机关从公安机关中分离出来，并授权国家安全机关行使部分侦查职权，因此，国家安全机关也有权限制公民的通信自由和通信秘密。国家安全法第10条规定：“国家安全机关因侦查危害国家安全行为的需要，根据国家有关规定，经过严格的批准手续，可以采取技术侦查措施。”对这三类主体的权力，邮政法第4条的规定是：“通信自由和通信秘密受法律保护。除因国家安全和追查刑事犯罪的需要，由公安机关、国家安全机关或者检察机关依照法律规定的程序对通信进行检查外，任何组织或者个人不得以任何理由侵犯他人的通信自由和通信秘密。”对这三个特定机关限制公民通信自由和通信秘密的职权，刑事诉讼法等法律也都作出了规定。但除了这三机关外，我国的监狱机关依照法律规定也有权限制公民的通信自由和通信秘密。监狱法第47条规定：“罪犯在服刑期间可以与他人通信，但是来往信件应当经过监狱检查。监狱发现有碍罪犯改造内容的信件，可以扣留。罪犯写给监狱的上级机关和司法机关的信件，不受检查。”</span><br>
<span>但是，实践中，除了公安机关、检察机关、国家安全机关限制公民的通信自由和通信秘密外，纪检、监察、工商、税务、银行、审计、律师等部门和个人也经常要求对公民和有关组织的通信资料等采取查询等限制性措施。依据本条的规定，这些部门没有权力限制公民的通信自由和通信秘密。</span><br>
<span>3限制通信自由和通信秘密的程序。限制通信秘密的具体程序，包括谁有权提出限制请求、谁有权发出限制命令、谁去执行限制命令、执行限制命令的方式，以及限制通信自由和通信秘密的期间等内容。从国外法律的规定来看，对公民通信自由和通信秘密的限制都有着相当严格的程序，其中，比较重要的规律是，具体的侦查机关有权提出申请，但只有在取得另一个机关的批准命令后，该侦查机关才可以去执行。这个批准的机关就是法院。由法院对限制通信自由和通信秘密的请求进行审查和批准，是保证这一侦查措施中立和公正的需要，也是保证公民的通信自由和通信秘密不受无辜侵犯的前提。我国的相关法律虽然规定了限制通信自由和通信秘密的条件和主体，但是，对具体的限制程序却没有规定。实践中，公安机关、检察机关和国家安全机关对通信自由和通信秘密的限制主要是自行决定、自行执行的，具体的审批审结也都是在执行机关内部办理。这在一定程度上对保护公民的通信自由和通信秘密是不利的。</span><br>
<span>4通信部门予以协助的义务。侦查机关对通信自由和通信秘密予以限制，必须有电信部门的具体协助。但是，电信部门本身不是侦查机关，它没有职权去限制公民的通信自由和通信秘密。相反，电信部门与电信用户之间的关系经常是市场上的顾客与商家的关系，对用户通信工具的限制直接关系到电信部门的经济利益。这里涉及的问题是，电信部门协助侦查机关限制公民的通信自由和通信秘密，实际是企业代为完成了国家任务。对企业代为完成国家任务的情形和条件必须由国家作出严格的规定。根据国家的规定，电信部门在特定情形下有义务协助侦查机关限制公民的通信工具，而电信部门因此而带来的经济损失，应当由国家给予补偿。</span><br>
<span>三、对通信秘密和通信自由的保护和限制须由法律规定</span><br>
<span>通信自由和通信秘密与公民的人身自由、言论自由、人格尊严、隐私权等权利和自由都有密切联系，是公民的一项十分重要的权利和自由。根据本条的规定，这一宪法上的权利和自由，直接受到国家法律的保护，国家应当制定法律对这一权利和自由进一步作出保护性规定。同时，对这一权利和自由的限制也必须以法律为依据，由法律直接规定限制这一权利的具体条件和程序。而法律对限制条件和程序的规定又必须以本条的规定为原则，即除因国家安全或者追查刑事犯罪的需要，由公安机关或者检察机关依照法律规定的程序对通信进行检查外，任何组织或者个人不得以任何理由侵犯公民的通信自由和通信秘密。在国家安全或者追查刑事犯罪的需要之外，法律不得再规定其他可以限制通信自由和通信秘密的条件；在公安机关（包括国家安全机关）或者检察机关之外，法律也不得再规定其他任何机关有权限制公民的通信自由和通信秘密。本条规定的这一原则对于用法律进一步保护公民的通信自由和通信秘密具有十分重要的意义。在这一原则之下，法律所能做的规定就是，进一步列举和限制基于维护国家安全需要以及追查刑事犯罪需要而须限制公民通信自由和通信秘密的具体情形；进一步明确公安机关（包括国家安全机关）或者检察机关限制公民通信自由和通信秘密的具体程序；进一步明确侵犯公民通信自由和通信秘密的法律责任。对于前两者，目前的法律规定还很不具体。对于侵犯公民通信自由和通信秘密的法律责任，国家安全法第21条规定，任何个人和组织都不得非法生产、销售、持有、使用窃听、窃照等专用间谍器材。第29条规定，对非法持有、使用专用间谍器材的，国家安全机关可以依法对其人身、物品、住处和其他有关的地方进行搜查；对其非法持有、使用的间谍器材予以没收。刑法也对非法生产、销售、使用专用间谍器材的处罚作出明确规定。此外，刑法将隐匿、毁弃或者非法开拆他人信件，侵犯公民通信自由和通信秘密情节严重的行为，规定为犯罪。治安管理处罚条例规定，对侵犯公民通信自由权利尚不构成犯罪的行为，给予行政处罚。</span><br>
<span>现在，随着现代通讯技术的飞速发展，侵犯公民通信自由和通信秘密的现象越来越严重，如何在实现公民的通信自由、保护通信秘密和维护国家安全与公共利益之间寻找科学的平衡，已经成为我们面临的一项紧迫课题。由最高立法机关制定专门法律对限制通信秘密的标准、范围、具体审批程序以及补救措施等作出具体规定，十分必要。</span><br>
<span>法盲杠精杠什么杠，还是那句话送给你，别以为自己鬼鬼祟祟做的事别人不知道。</span><br>
<span>你哪怕只是在群里面骂两句谁谁谁，只要对别人的利益造成了损害，一样要查水表。</span><br>
</p><p><b>真理无常: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 15:20</span><br>
<span>闯红灯的例子是公安机关对于已经违法的事实作出的惩罚，但在这个事件里面不是</span><br>
<span>我的依据是宪法的第四十条 ...</span><br>
<span>谁跟你说是“公安机关做出的惩罚”了？我可没说</span><br>
<span>在路边随机拍的，没有采访，没有处罚。这种可不可以放？</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>中出大魔王 发表于 2019-6-20 15:42</span><br>
<span>通信自由是指公民通过书信、电话、电报、传真、电子邮件等方式，自主地与他人进行交往的自由。通信秘密是 ...</span><br>
<span>那字都写这儿了，谁杠谁还不清楚吗小老弟</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>真理无常 发表于 2019-6-20 15:47</span><br>
<span>谁跟你说是“公安机关做出的惩罚”了？我可没说</span><br>
<span>在路边随机拍的，没有采访，没有处罚。这种可不可以放？ ...</span><br>
<span>哦，原来没说，那没事，都不能放，你举报举证可以</span><br>
</p><p><b>中出大魔王: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 15:56</span><br>
<span>那字都写这儿了，谁杠谁还不清楚吗小老弟</span><br>
<span>请看完，断章取义的傻叼。</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>投诉电话保证质量录音和电话录音内容公开肯定不合规完全不冲突的事情，不知道为什么这么多人喷。</span><br>
<span>难道你去银行开信用卡转手信息全给你卖了也合法？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>jinlei: </b><br>
<span>那网上一大堆女司机倒车，事故，违章的视频是哪里流出来的</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>箭猪 发表于 2019-6-20 14:46</span><br>
<span>强调个人隐私是美国人的调调，同类的还有强调人权——尤其是后者，早被历史证明是国外敌特分子最常用以迷惑 ...</span><br>
<span>你这只巨魔又和楼主互相理解了啊？</span><br>
<span>不知道美国政府强调隐私在哪，你是活在没有斯诺登的世界吗？</span><br>
<span>美国政府强调人权？抱歉警官等官员比你有人权，你就算有地方法院发的保护令，出事了告警官们，最高法院会判保护令无道理你输。</span><br>
</p><p><b>真理无常: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 15:58</span><br>
<span>哦，原来没说，那没事，都不能放，你举报举证可以</span><br>
<span>那就没有共识了。</span><br>
</p><p><b>中出大魔王: </b><br>
<span>红夜殇雨 发表于 2019-6-20 16:07</span><br>
<span>你这只巨魔又和楼主互相理解了啊？</span><br>
<span>不知道美国政府强调隐私在哪，你是活在没有斯诺登的世界吗？</span><br>
<span>可能楼主觉得电话里辱骂了服务行业或者一些人员是无关紧要的事情，他根本不觉得自己犯法，也不知道自己依法享有的一些权力已经可以被暂时剥夺了</span><br>
<span>建议下次楼主去麦当劳上员工厕所，如果不让进去就在那骂街，看看自己有没有倪哥命硬。</span><br>
</p><p><b>竹中半兵卫: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 15:20</span><br>
<span>闯红灯的例子是公安机关对于已经违法的事实作出的惩罚，但在这个事件里面不是</span><br>
<span>我的依据是宪法的第四十条 ...</span><br>
<span>先撇开这件事本身</span><br>
<span>1、你说的解释是全国人大常委会出的吗</span><br>
<span>2、在我国法院在民事判决中不得引用宪法</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>楼主是不是就是黄先生啊，注册3年了为了这个事发了三分之一的帖子。</span><br>
</p><p><b>目鱼: </b><br>
<span>如果有人在公交车上大声讲电话我听到了是不是就侵犯通信秘密就违宪了啊</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>竹中半兵卫 发表于 2019-6-20 16:14</span><br>
<span>先撇开这件事本身</span><br>
<span>1、你说的解释是全国人大常委会出的吗</span><br>
<span>2、在我国法院在民事判决中不得引用宪法 ...</span><br>
<span>这样的话我找的这条就不能用了，</span><br>
<span>我的观点已经抛出，应该可以明白我的意思</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>curiousnoob 发表于 2019-6-20 16:03</span><br>
<span>投诉电话保证质量录音和电话录音内容公开肯定不合规完全不冲突的事情，不知道为什么这么多人喷。</span><br>
<span>难道你去 ...</span><br>
<span>我也不知道为啥会这么多人喷。。</span><br>
<span>我也不是对这一个事件有疑问，而是现在越来越多的事情明明是违法在前，比如前面我说过一个快递员砍人的事情，快递公司泄露客户资料没人问责。算了，终结于此吧</span><br>
</p><p><b>Corpselord: </b><br>
<span>怎么这么多人喷楼主，我也觉得应该追究泄漏内部录音的人啊</span><br>
</p><p><b>竹中半兵卫: </b><br>
<span> 本帖最后由 竹中半兵卫 于 2019-6-20 17:42 编辑 </span><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 17:01</span><br>
<span>这样的话我找的这条就不能用了，</span><br>
<span>我的观点已经抛出，应该可以明白我的意思 ...</span><br>
<span>不明白啊小老弟我是不明白在没有找到法律依据的前提下就认定别人违法是什么思路</span><br>
<span>另外代入一下你抬杠的思路是不是可以理解曝光黄先生这种人是见义勇为啊</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>竹中半兵卫 发表于 2019-6-20 17:37</span><br>
<span>不明白啊小老弟我是不明白在没有找到法律依据的前提下就认定别人违法是什么思路</span><br>
<span>另外代入一下你抬杠的思 ...</span><br>
<span>曝光的思路我觉得没问题啊，这人是有病</span><br>
<span>但拿公司内部录音曝光你们都觉得没问题吗</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1840877[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>对黄先生的事情，就没人觉得是地铁公司违法在先吗[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1840877-1-1.html</link>
      <description>对黄先生的事情，就没人觉得是地铁公司违法在先吗&#13;
前天刚听了录音，今天看到黄先生昨天认怂了，
&#13;
但听录音的时候，你们就不觉得这是一起申通公司，国企严重侵犯个人隐私的案件吗，而且媒体在报道的时候明知这是一起侵权事件却像没事一样当娱乐地方新闻在放，宣传违法行为？公检法呢？
&#13;
虽然黄先生讲话挺可笑的，但从整件事上来说就是个屁民被地铁广播恶心了去投诉地铁公司的事情，最后还未果（踏平了？）。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>对黄先生的事情，就没人觉得是地铁公司违法在先吗</span><br>
<span>前天刚听了录音，今天看到黄先生昨天认怂了，</span><br>
<span>但听录音的时候，你们就不觉得这是一起申通公司，国企严重侵犯个人隐私的案件吗，而且媒体在报道的时候明知这是一起侵权事件却像没事一样当娱乐地方新闻在放，宣传违法行为？公检法呢？</span><br>
<span>虽然黄先生讲话挺可笑的，但从整件事上来说就是个屁民被地铁广播恶心了去投诉地铁公司的事情，最后还未果（踏平了？）。</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>别什么都扯个人隐私，投诉举报的内容和处理情况向来是公示的，政府打行政官司从来都是可以申请到庭观看的。</span><br>
</p><p><b>yych0611: </b><br>
<span>？？？？你在想什么，谁告诉你是申通地铁去查的，上了报道闹大了，申通觉得面子不好看，转给轨交警察，轨交警察调查好上门寻访然后才有后面登门道歉，你怎么脑补出来申通集团还给你闲了吧唧的去查一个人身份的错觉，他有这能力嘛，真当是那种老国企啊</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-6-20 12:34</span><br>
<span>别什么都扯个人隐私，投诉举报的内容和处理情况向来是公示的，政府打行政官司从来都是可以申请到庭观看的。 ...</span><br>
<span>这个当然牵扯个人隐私了，举报内容公示没问题，你去打个举报电话人家客服把你电话住哪儿全抖出来你觉得合适吗</span><br>
</p><p><b>香草味图书: </b><br>
<span>“为了保障服务质量，本次通话可能会被录音。”你连这个都没听过？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI CLT-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>yych0611 发表于 2019-6-20 12:37</span><br>
<span>？？？？你在想什么，谁告诉你是申通地铁去查的，上了报道闹大了，申通觉得面子不好看，转给轨交警察，轨交 ...</span><br>
<span>所以这录音是哪儿来的，总不见得这人自己放出来的吧？我纠结的是这录音啊喂</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>香草味图书 发表于 2019-6-20 12:40</span><br>
<span>“为了保障服务质量，本次通话可能会被录音。”你连这个都没听过？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI CLT-AL00, Android 9 ...</span><br>
<span>不是，你录归录，放到网上就不行了吧</span><br>
</p><p><b>avayazhg: </b><br>
<span>所以黄先生姓不姓黄？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9350, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>你们上来也别先喷，这个事情的曝出肯定是有问题的</span><br>
<span>并不是对录音的存在有什么问题，而是录音被放出来有问题。</span><br>
<span>公司未保护好内部留存的录音文件，或者是内部员工讲录音文件取出发送到网上，这才使得事情发酵，难道不是这样的吗</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>avayazhg 发表于 2019-6-20 12:46</span><br>
<span>所以黄先生姓不姓黄？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9350, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>姓赵？</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>有问题又关你屁事，</span><br>
<span>能不能别那么玻璃心</span><br>
<span>整得就跟大家都没有打过客服电话一样。</span><br>
<span>丁点大的屁事就要去思量一下背后的成因，</span><br>
<span>然后扣个帽子，国企严重侵犯个人隐私。</span><br>
<span>让家里人给你订制一个锡纸帽好不好。</span><br>
<span>这叫被害妄想症。</span><br>
</p><p><b>中年大叔: </b><br>
<span>黄先生吃亏就吃亏在爆粗口了，不然这录音发网上肯定能引起一大波共鸣支持的，看不惯魔都地铁恶心地方的人多了去了，但一直动粗骂人了就太low了</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-6-20 12:50</span><br>
<span>有问题又关你屁事，</span><br>
<span>能不能别那么玻璃心</span><br>
<span>讨论问题有错吗</span><br>
<span>或者说现在已经对可见的错误视而不见了？老兄不知道你是不是一开始就是这样还是被操蛋的社会操到肛裂了</span><br>
<span>也可能正是大多数都是这么想的，越大的企业越不承担责任，毕竟没人在乎</span><br>
<span>说得对，这事不关我屁事，我也怕被大公司搞</span><br>
</p><p><b>violind88: </b><br>
<span>事实上这个录音不涉及隐私吧 不涉及隐私的录音公开有什么关系 不过这个录音整理加视频爆出来肯定是地铁公司内部</span><br>
</p><p><b>无眠繁星: </b><br>
<span>想太多没用，我一向觉得法律有不完善的地方，所以我觉得身边有法律解释不了的事也能接受。毕竟人为刀俎我为鱼肉</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 13:01</span><br>
<span>讨论问题有错吗</span><br>
<span>或者说现在已经对可见的错误视而不见了？老兄不知道你是不是一开始就是这样还是被操蛋的 ...</span><br>
<span>操到肛裂？</span><br>
<span>谁啊？我还是你？</span><br>
<span>大家也就是笑话这种“嘴炮”的前后对比</span><br>
<span>你呢？</span><br>
<span>讨论问题？？</span><br>
<span>你确定是讨论问题，而不是体亏我思，社病我药？</span><br>
<span>你可是上来先就给定性了，</span><br>
<span>国企</span><br>
<span>严重</span><br>
<span>侵犯</span><br>
<span>个人隐私</span><br>
<span>哪里严重了？</span><br>
<span>有人自杀了？还是一次泄露了几千上万个对当事人会产生严重影响的隐私？</span><br>
<span>没有啊，不管从结果还是从规模，哪里让你脑补出来的严重？</span><br>
<span>哪里又侵犯了？</span><br>
<span>甚至我都不记得打客服电话有一个你脑补出来的保密协议存在。</span><br>
<span>甚至连当事人叫什么，住在哪都没有。</span><br>
<span>这就侵犯了隐私了？这玻璃心，是如何活到成年的？</span><br>
<span>放在无菌房里活下来的么。</span><br>
<span>还操到肛裂呢？</span><br>
<span>你是有多少委屈，多少血泪，</span><br>
<span>才让你能从一个客服电话就能回忆起便血的经历</span><br>
<span>能不能跟我们说说，我们好乐呵乐呵。</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>violind88 发表于 2019-6-20 13:09</span><br>
<span>事实上这个录音不涉及隐私吧 不涉及隐私的录音公开有什么关系 不过这个录音整理加视频爆出来肯定是地铁公司 ...</span><br>
<span>其实这个事情就很恶心了，虽然更搞笑是的黄先生，</span><br>
<span>涉不涉及这个挺主观的，因为结果就是这个人这个事大家现在都知道了，反过来肯定有影响</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>不就是都他妈过时几十年的老套路</span><br>
<span>体亏我思，社病我药</span><br>
<span>政客，公司，富人，个个都憋着要害你。</span><br>
<span>贩卖焦虑，贩卖恐惧。</span><br>
<span>这套路混什么S1，去猫眼看人啊。</span><br>
<span>那里同好多，有共鸣。</span><br>
</p><p><b>YYcp: </b><br>
<span>没用的，现在的思维就是投诉人有问题，放录音隐私什么已经习以为常，就像楼上说的泄漏有什么大不了，哪个不在卖信息。</span><br>
<span>引申质疑就是你发帖人的问题。</span><br>
</p><p><b>0330: </b><br>
<span>看到楼上两年青年网络评论员在那里上蹿下跳，真是有意思</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>无眠繁星 发表于 2019-6-20 13:09</span><br>
<span>想太多没用，我一向觉得法律有不完善的地方，所以我觉得身边有法律解释不了的事也能接受。毕竟人为刀俎我为 ...</span><br>
<span>刚听录音的时候想的是如果我碰到这种客户怎么办，或者是如果我碰到公司恶心我的事情我要怎么搞事情。</span><br>
<span>法律被舆论胁迫的事情现在有点常态化那可太不正常了</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-6-20 13:16</span><br>
<span>不就是都他妈过时几十年的老套路</span><br>
<span>体亏我思，社病我药</span><br>
<span>又来了</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>不公开就说政府偏袒国企和稀泥不透明，公开就说侵犯隐私</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>活久见: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 13:16</span><br>
<span>其实这个事情就很恶心了，虽然更搞笑是的黄先生，</span><br>
<span>涉不涉及这个挺主观的，因为结果就是这个人这个事大家 ...</span><br>
<span>个人隐私 privacy of individual 是指公民个人生活中不愿为他人（一定范围以外的人）公开或知悉的秘密，如个人日记，身体缺陷等。隐私权是自然人享有的对其个人的、与公共利益无关的个人信息、私人活动和私有领域进行支配的一种人格权。</span><br>
<span>没有姓名，只有黄先生，侵犯的是哪个黄先生呢</span><br>
</p><p><b>我要金坷垃i: </b><br>
<span>你是蠢还是坏呢</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>YYcp 发表于 2019-6-20 13:17</span><br>
<span>没用的，现在的思维就是投诉人有问题，放录音隐私什么已经习以为常，就像楼上说的泄漏有什么大不了，哪个不 ...</span><br>
<span>哈哈哈，我还真没想到是我的问题，真是醉了</span><br>
<span>不过看了上面两位的回复我也算是体会了一下</span><br>
<span>然后回到问题本身，这个卖信息是普遍存在不可否认，之所以我拿出来说是因为表面上没人说这是地铁公司运营的问题，另一边各种媒体在那边评论，</span><br>
<span>我不知道改怎么说，算是公开把违法行为忽视了？</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>安检的直接负责单位是派出所，不是申通公司，虽然这几年申通一直在撬边角想拿回管理权但至少现在还是派出所在管理安检部门的</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>活久见 发表于 2019-6-20 13:27</span><br>
<span>个人隐私 privacy of individual 是指公民个人生活中不愿为他人（一定范围以外的人）公开或知悉的秘密， ...</span><br>
<span>这么说也是在理</span><br>
</p><p><b>Dank_Memes: </b><br>
<span>姜瑜女士早就说过了……</span><br>
</p><p><b>Trollestia: </b><br>
<span>说得好，所以国家才会大力保护儿童性侵犯，强奸犯，艾滋病患者以及金融诈骗者的隐私，这都是为了你们好</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 12:39</span><br>
<span>这个当然牵扯个人隐私了，举报内容公示没问题，你去打个举报电话人家客服把你电话住哪儿全抖出来你觉得合 ...</span><br>
<span>调阅电话录音视频影像只有警方在才能干的，你不信掉个钱包要查监控，看没警察在地铁站他敢给你看么</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-20 13:34</span><br>
<span>调阅电话录音视频影像只有警方在才能干的，你不信掉个钱包要查监控，看没警察在地铁站他敢给你看么 ...</span><br>
<span>那是说是警察放的录音？那就更不能理解了</span><br>
</p><p><b>日本天皇: </b><br>
<span>泥潭是不是有网评员？</span><br>
</p><p><b>巨魔古拉格: </b><br>
<span>巨魔哥里面请！</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 13:37</span><br>
<span>那是说是警察放的录音？那就更不能理解了</span><br>
<span>是要得到警方允许下才能放出录像音频，而且都上新闻了肯定是各方面都打过招呼了（地铁运营有三个婆婆在管呢，申通真的不算什么）</span><br>
</p><p><b>Scythe: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 13:01</span><br>
<span>讨论问题有错吗</span><br>
<span>或者说现在已经对可见的错误视而不见了？老兄不知道你是不是一开始就是这样还是被操蛋的 ...</span><br>
<span>打客服录音这个肯定是提前告知的</span><br>
<span>在你知道被录音的情况下你是不是脑回路完全短路啥能说啥不能说完全没思考了？</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-20 13:39</span><br>
<span>是要得到警方允许下才能放出录像音频，而且都上新闻了肯定是各方面都打过招呼了（地铁运营有三个婆婆在管 ...</span><br>
<span>所以大概率就是各方面打过招呼之后寻思这个事情没有风险，既不犯法也没舆论影响，然后放出录音</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>Scythe 发表于 2019-6-20 13:42</span><br>
<span>打客服录音这个肯定是提前告知的</span><br>
<span>在你知道被录音的情况下你是不是脑回路完全短路啥能说啥不能说完全没思 ...</span><br>
<span>这人说话是满嘴放火箭了，</span><br>
<span>最后的结果没有惊喜</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-6-20 13:11</span><br>
<span>操到肛裂？</span><br>
<span>谁啊？我还是你？</span><br>
<span>反应挺强烈嘛，看样子伤口还在疼</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-6-20 13:47</span><br>
<span>所以大概率就是各方面打过招呼之后寻思这个事情没有风险，既不犯法也没舆论影响，然后放出录音 ...</span><br>
<span>...........你想多了，最近魔都正在抓新风气典型呢，你这个撞上门的神经病被做标靶太正常不过了，当年地铁站就是准备在地铁大屏幕上滚动曝光不文明现象的探头视频的，只不过因为某区领导强烈反对才没通过，而去年进博因为举办的不错市政府觉得要每年都来几次所以今年在软硬件上抓的很紧，你找几个吃政府饭的朋友问问就知道了，肉眼可见的收骨头啊</span><br>
</p><p><b>宅男的爱: </b><br>
<span>【国企严重侵犯个人隐私的案件】</span><br>
<span>唉，这样吧……这新闻我没追，除了知道一个黄姓以外我什么都不知道了</span><br>
<span>LZ你能提供更多由国企这边露出来的【个人隐私】吗？</span><br>
<span>之前芒果快递的事情到现在大家也就知道个村名和两个当事人的姓吧？</span><br>
</p><p><b>无念: </b><br>
<span>你们对着钓鱼的激动啥</span><br>
<span>不过这次的渔夫功力不错，居然还没开始打滚</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>无念: </b><br>
<span>哦不对，楼上开始了，可以不看了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>jinlei: </b><br>
<span>这个不是上海台新闻综合频道里都播放了，这不已经人近皆知了吗</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-20 13:55</span><br>
<span>...........你想多了，最近魔都正在抓新风气典型呢，你这个撞上门的神经病被做标靶太正常不过了，当年地 ...</span><br>
<span>这录音是真搞笑，现在这风头上没抓进去关几天已经算是仁慈了</span><br>
<span>政府的操作性还是大</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>无念 发表于 2019-6-20 14:03</span><br>
<span>你们对着钓鱼的激动啥</span><br>
<span>不过这次的渔夫功力不错，居然还没开始打滚</span><br>
<span>发帖的起因是中午和群里的人讨论到这个事情</span><br>
<span>这个事情这样做不妥，但是是无可奈何</span><br>
</p><p><b>cwp24: </b><br>
<span>所以有啥个人隐私   姓黄名先生？</span><br>
<span>还是声纹？</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>jinlei 发表于 2019-6-20 14:07</span><br>
<span>这个不是上海台新闻综合频道里都播放了，这不已经人近皆知了吗</span><br>
<span>这就是我说的问题所在啊，将违法公开的录音正当化，地方台都当新闻在播</span><br>
</p><p><b>RiccosArthur: </b><br>
<span>宅男的爱 发表于 2019-6-20 14:00</span><br>
<span>【国企严重侵犯个人隐私的案件】</span><br>
<span>唉，这样吧……这新闻我没追，除了知道一个黄姓以外我什么都不知道了</span><br>
<span>快递公司也是随意公布客户投诉资料，之前不是还发生快递员砍人的事情，最后大家的着眼点都落在快递员而不是快递公司</span><br>
</p><p><b>琥珀川蛇: </b><br>
<span>RiccosArthur 发表于 2019-06-20 12:47:30</span><br>
<span>你们上来也别先喷，这个事情的曝出肯定是有问题的</span><br>
<span>并不是对录音的存在有什么问题，而是录音被放出来有问题 ...你们银行数据都被转手卖多少次了，中国谈隐私，貌似就是个伪命题。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1840877[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
