<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>帝都美食交流贴</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>帝都美食交流贴</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:18:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>帝都美食交流贴[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844105-1-1.html</link>
      <description>帝都美食交流贴&#13;
在京九年，吃的许多。鉴于原先的帝都美食帖时间过长导致很多好吃的已经失效，所以大家来新讨论一下北京好吃的东西，同时拔一下草吧！
&#13;
好吃的：
&#13;
1.宜宾驻京办，我对他们家是真爱，建议能吃辣的都去吃一下招牌菜尝尝。我最爱蒜泥白肉（虽然和以前比有下降），在14年左右他们家还没装修的时候就来吃了。燃面也不错。
&#13;
2.百合亭。是一个适合晚上晃晃悠悠来吃点东西的地方。女朋友最爱这里的摩登烧，我比较喜欢韭菜豆芽炒猪肝。在日本使馆附近，天天晚上有挺多日本酒鬼下班后鬼混的。
&#13;
3.基辅罗斯。俄餐，比我吃过的别家（老莫之类的）要实惠且好吃一点。就是位置偏。在公主坟的西南角里
&#13;
4.九花山。他们家我就吃了花香的鸭子，挺好吃的，想起来就会去吃。相比之下，便宜坊的太腻，利群的服务太差（且等位加味道一般），大董的太贵。说起来这家店还是通过tabelog发现的……
&#13;
5.聚宝源。最一开始吃特别惊艳，现在么只能说味道还行但是等位太多恕不奉陪，除非我想吃年糕去牛街了不然一般不会去。
&#13;
6.故乡酒家。在西四。冷面不错。但是我最喜欢的是冬季限定的五花肉炒辣白菜以及配牛肉汤饭。
&#13;
……
&#13;
更多店家，待补完</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>N.G: </b><br>
<span>槛外空流 发表于 2019-7-4 12:16</span><br>
<span>说个西餐厅:AMICOBJ</span><br>
<span>从个人经验而论，至少不输东京的L'Atelier de Joel Robuchon</span><br>
<span>严重附议，是我在北京吃过的西餐里面食材处理最上心的了，没有之一。</span><br>
<span>而且服务很好适合各种纪念日。</span><br>
<span>就是所在的楼破了点，进了门才有种别有洞天的感觉。</span><br>
</p><p><b>masteryuda: </b><br>
<span>说起来感觉北京的过桥米线倒是没几个好店了……</span><br>
<span>除了云腾宾馆（云南办事处）外算是还找了一个可以的吧</span><br>
<span>在玉林烤鸭店华威桥店那边，有个叫三月茶花的。山珍过桥米线（里面放了一些还挺贵的鲜菌子）感觉不错，石板豆腐也挺好吃</span><br>
<span>剩下感觉没啥特别值得吃的过桥米线了都……</span><br>
</p><p><b>凶猛打脸: </b><br>
<span>甘家口柴氏牛肉重开了吧</span><br>
<span>可以去了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Jobtown: </b><br>
<span>t_209bj 发表于 2019-7-4 10:13</span><br>
<span>我来推荐一个德餐，申德勒码头，老板据说是个前东德斯塔西，现在装修后菜单和布置有点不一样了。但是老板还 ...</span><br>
<span>三年前去过一次，后来我把店面和位置再也没去过，居然还能在泥潭看到</span><br>
</p><p><b>faust123: </b><br>
<span>日料的话我推荐一个</span><br>
<span>根据我观察，性价比最好的。。其实是上清水产</span><br>
<span>和这个食材质量相近的，价格得贵好几倍</span><br>
<span>和这个价格一样的，食材得差好几倍</span><br>
<span>而且外卖特方便，很适合宅~</span><br>
</p><p><b>finalflying: </b><br>
<span>五棵松附近有啥好吃的，西边有啥好吃的，穷学生，便宜大碗的最好</span><br>
</p><p><b>mazharuan: </b><br>
<span>miyowhale 发表于 2019-7-9 19:09</span><br>
<span>少女闪光弹！哔哔哔哔</span><br>
<span>我来补充两句</span><br>
<span>亚运村那边的话可以往大屯路地铁站那边走走，安立路的十字路口新开了 ...</span><br>
<span>金鼎轩后面的站点披萨关门了亲开了个清真xxx</span><br>
</p><p><b>mazharuan: </b><br>
<span>再推荐一家雍和宫的双福食府，四人撑死吃不到300块，别点海鲜就行，马蹄烧饼，真香！</span><br>
</p><p><b>来兹05: </b><br>
<span>mazharuan 发表于 2019-7-12 17:54</span><br>
<span>金鼎轩后面的站点披萨关门了亲开了个清真xxx</span><br>
<span>惊了！</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>闷吸: </b><br>
<span>先马了</span><br>
</p><p><b>槛外空流: </b><br>
<span>N.G 发表于 2019-7-11 17:46</span><br>
<span>严重附议，是我在北京吃过的西餐里面食材处理最上心的了，没有之一。</span><br>
<span>而且服务很好适合各种纪念日。</span><br>
<span>是这样，我第一次去在楼下晃悠了半天没找着路</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A3010, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>羊威力: </b><br>
<span>工体北路有一家叫“本垒”的美式烤肉，大汉堡猪肋条什么的都很赞，酱汁口味很多，价格也不算贵，非常适合肉食爱好者</span><br>
</p><p><b>羊威力: </b><br>
<span>补充一下，三元桥分店不要去，只去这家总店就可以了……</span><br>
</p><p><b>绮陌: </b><br>
<span>正斗卤鹅，和在港岛时候楼下街边那家正斗味道完全一样</span><br>
</p><p><b>现实的叉子: </b><br>
<span>finalflying 发表于 2019-7-12 13:32</span><br>
<span>五棵松附近有啥好吃的，西边有啥好吃的，穷学生，便宜大碗的最好</span><br>
<span>好嫂子</span><br>
<span>炖排骨 炖猪蹄 排骨豆角粘卷子 各种面 推荐茄红牛肉面</span><br>
<span>最早吃的时候农家土豆丝是2块5还是6块来着 巨大盘 现在也涨价了</span><br>
</p><p><b>カドモン: </b><br>
<span>格鲁秀色</span><br>
<span>可是藏传佛教格鲁派的秀色大餐？（逃</span><br>
</p><p><b>Ronail: </b><br>
<span>金泉港那边还有家蓉亭食贝很好吃，川菜，特别喜欢他家的食贝跑山鸡，里面是芋头+鸡，鸡肉完全不柴，特别赞</span><br>
<span>川菜的话川军本色龙人居都有人说了，再说个懒人盐府人家吧，去过一次，有机会愿意再去，喜欢那个自贡鱼</span><br>
<span>我不太吃得惯涮羊肉，但有次一个老北京人带我去望京那一带一家叫花园涮羊肉的我还蛮喜欢的，据她说比聚宝源好吃，店很小，属于下次有朋友来想尝试涮羊肉我会带去的类型</span><br>
<span>烧烤的话感觉北京的烧烤都一般般……以前很喜欢木屋的猪蹄上次吃了变得特别不好吃很久以前羊肉串属于我心中还不错的，羊肉串和酸菜好吃，酸菜我一个人能吃一份，类似有酸菜的烤串/自助式烤肉还有推荐吗？</span><br>
<span>北大那边有个鹤一烤肉也蛮不错的，160自助，吃起来很爽，就是人很多，上次十一点到一点多吃上，带ns和朋友玩了两小时分手厨房x</span><br>
<span>日料的话用我上海朋友的话说就是感觉北京没一家能打的，可能还是因为我们穷顶多吃到人均500吧【x 不过我感觉六道口那边有个酒鬼金居酒屋还蛮好吃的，喜欢他家半熟牛肉（酱汁自带芥末，不喜欢建议在酱油涮一下）和鹅肝寿司，不过更喜欢鹅肝配芒果hhhhh烧鸟一般般吧，北京有好吃的烧鸟吗？</span><br>
<span>吃兔的话推荐三元桥附近的王妈手撕兔，便宜大碗好吃，蛋炒饭绝了，我心中蛋炒饭top1（不算我家做的）</span><br>
<span>然后求推荐好吃的牛蛙，要辣的……之前那什么铜锅牛蛙不是挺火吗，但感觉不好吃……至少老佛爷的不好吃……</span><br>
</p><p><b>solmyrli: </b><br>
<span>prattwhitney 发表于 2019-7-4 11:45</span><br>
<span>对了，我特别爱吃木屋烧烤的木屋炒饭……</span><br>
<span>木屋烧烤的串都属于中等水平，唯独木屋炒饭炒得极好，而且出品非 ...</span><br>
<span>说到炒饭，之前有一次去西直门的凯德茂几楼的什么湘什么餐厅吃饭，被推荐点了一份什么妈妈炒饭啊还是叫什么的炒饭，惊为天人。黑胡椒牛肉粒的口感特别好，还不是特别腻，米饭也入味，个人喜欢吃得很。</span><br>
<span>此外问师兄还有啥炒饭好吃，师兄说巴依老爷的手抓饭好吃，不过还没去尝，有时间试试哈哈哈</span><br>
</p><p><b>Illl: </b><br>
<span>燕子希姆 发表于 2019-7-10 09:50</span><br>
<span>有些连锁还是挺好吃的 会带本地朋友去吃的地方：</span><br>
<span>蓝蛙 周一半价汉堡，蒙大拿超级好吃，环境不错，可以看球</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>感觉蓝蛙汉堡好吃是好吃 不打折贵的一笔</span><br>
<span>—— 来自 Realme RMX1901, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>薛素姐 发表于 2019-7-6 23:32</span><br>
<span>我吃过最好吃的汉堡是一个叫 葡萄院儿 的店，外国人开的，好像是英国人。</span><br>
<span>但后来他们那儿胡同施工，被迫搬 ...</span><br>
<span>亮马河南路，塔院外交公寓旁边</span><br>
</p><p><b>miyowhale: </b><br>
<span>mazharuan 发表于 2019-7-12 17:54</span><br>
<span>金鼎轩后面的站点披萨关门了亲开了个清真xxx</span><br>
<span>震惊+1 4月份还去吃过</span><br>
</p><p><b>Fallensky: </b><br>
<span> 本帖最后由 Fallensky 于 2019-7-23 16:41 编辑 </span><br>
<span>汉堡+啤酒：三里屯悠航（我赞同楼主，三只小猪土豆最好吃！）</span><br>
<span>啤酒+别的吃的：新源里大跃</span><br>
<span>四川火锅：霄云路王钢钵、三里屯电台巷</span><br>
<span>川菜：前门资州味道、天通苑富顺人家</span><br>
<span>湘菜：农展馆湘肠香</span><br>
<span>新疆菜：西三旗四十大道</span><br>
<span>温州菜：潘家园华盛丰</span><br>
<span>日式居酒屋：农展馆万火、农展馆万久、三里屯美醉堂、美使馆附近鸟阵</span><br>
<span>寿司：本格寿司、宝屋</span><br>
<span>鳗鱼饭：傲鳗</span><br>
<span>泰国菜：呼家楼兰纳</span><br>
<span>中东菜：三里屯吧哒饼</span><br>
<span>烤鸭：六炕铺永乐饭庄（性价比一流，服务三流）、前门提督、三里屯晟永兴</span><br>
<span>涮肉：六炕铺金生隆、天桥老金、前门张记（快关了有机会快去吃，但是热）</span><br>
<span>卤煮：前门陈记</span><br>
<span>烧烤：清河雨杰（小破馆子）</span><br>
<span>潮汕菜：清河李记砂锅粥、沙子口盛中钰</span><br>
<span>烤全羊：小汤山香木香羊、高碑店净悟真私宅       春饼：玫瑰红烤羊排，但是他家羊排一般般，还是春饼和各种菜好吃。以及服务三流……………………</span><br>
</p><p><b>云归无处: </b><br>
<span>cooljoe 发表于 2019-7-5 19:53</span><br>
<span>认真爬完楼，那么有人去过京兆尹吗？号称北京素食排行第一</span><br>
<span>就在雍和宫口，金鼎轩总店的马路对面 ...</span><br>
<span>人均500+，素食，不是应酬谁想不开吃这个……</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>虽然可能不是北京特色</span><br>
<span>但是最近发现锦尚阁的宫保鸡丁烤鱼很好吃- -</span><br>
</p><p><b>云归无处: </b><br>
<span>说起来，楼里翻了一圈，居然没人推荐火烧云</span><br>
<span>虽然除了油焖鸡别的性价比都一般，但是油焖鸡真的好吃啊……</span><br>
</p><p><b>嘲风: </b><br>
<span>Ronail 发表于 2019-7-14 22:51</span><br>
<span>金泉港那边还有家蓉亭食贝很好吃，川菜，特别喜欢他家的食贝跑山鸡，里面是芋头+鸡，鸡肉完全不柴，特别赞</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>牛蛙去吃火凤凰。</span><br>
</p><p><b>Fallensky: </b><br>
<span>云归无处 发表于 2019-7-23 16:56</span><br>
<span>说起来，楼里翻了一圈，居然没人推荐火烧云</span><br>
<span>虽然除了油焖鸡别的性价比都一般，但是油焖鸡真的好吃啊…… ...</span><br>
<span>火烧云的油焖鸡的确不错，能打包带走的小吃也不错。。。</span><br>
</p><p><b>needagf: </b><br>
<span>赶紧mark，错过就没了。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>我渴望柰子: </b><br>
<span>马克一下</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>桐名: </b><br>
<span>cooljoe 发表于 2019-7-5 19:53</span><br>
<span>认真爬完楼，那么有人去过京兆尹吗？号称北京素食排行第一</span><br>
<span>就在雍和宫口，金鼎轩总店的马路对面 ...</span><br>
<span>吃过两次，味道一次比一次寻常，不会再去</span><br>
<span>也就是有个喷雾啦有个竖琴伴奏啦厕所都是红外感应之类的噱头</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span>最近天天在食宝街找食吃，有时间写个攻略好了。</span><br>
</p><p><b>lundy: </b><br>
<span>whmearth 发表于 2019-7-4 10:28</span><br>
<span> 以前美食帖子里喷过，老莫现在面向的是六十岁以上北京人的情怀，属于仨人花一千吃饭无所谓，吃什么也都行的 ...</span><br>
<span>五道口有个叫brbr的阿拉伯烤肉挺好的！</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span>俄料的个人还是更喜欢老井，俄罗斯大使馆附近。</span><br>
</p><p><b>恒温死神: </b><br>
<span>吃了那个沙特大使馆旁的格鲁秀色，点了烤羊排 烤鸡 还有比较有特色的主食 前菜 沙拉 甜点。吃完除了觉得前菜那个汤还比较好喝，其他都没觉得好吃。人均250感觉吃了一顿俄罗斯农家乐</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844105[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>帝都美食交流贴[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844105-1-1.html</link>
      <description>帝都美食交流贴&#13;
在京九年，吃的许多。鉴于原先的帝都美食帖时间过长导致很多好吃的已经失效，所以大家来新讨论一下北京好吃的东西，同时拔一下草吧！
&#13;
好吃的：
&#13;
1.宜宾驻京办，我对他们家是真爱，建议能吃辣的都去吃一下招牌菜尝尝。我最爱蒜泥白肉（虽然和以前比有下降），在14年左右他们家还没装修的时候就来吃了。燃面也不错。
&#13;
2.百合亭。是一个适合晚上晃晃悠悠来吃点东西的地方。女朋友最爱这里的摩登烧，我比较喜欢韭菜豆芽炒猪肝。在日本使馆附近，天天晚上有挺多日本酒鬼下班后鬼混的。
&#13;
3.基辅罗斯。俄餐，比我吃过的别家（老莫之类的）要实惠且好吃一点。就是位置偏。在公主坟的西南角里
&#13;
4.九花山。他们家我就吃了花香的鸭子，挺好吃的，想起来就会去吃。相比之下，便宜坊的太腻，利群的服务太差（且等位加味道一般），大董的太贵。说起来这家店还是通过tabelog发现的……
&#13;
5.聚宝源。最一开始吃特别惊艳，现在么只能说味道还行但是等位太多恕不奉陪，除非我想吃年糕去牛街了不然一般不会去。
&#13;
6.故乡酒家。在西四。冷面不错。但是我最喜欢的是冬季限定的五花肉炒辣白菜以及配牛肉汤饭。
&#13;
……
&#13;
更多店家，待补完</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>windtrack_qh: </b><br>
<span>huangt 发表于 2019-7-8 13:44</span><br>
<span>加一个，渔阳饭店的和彩放题，日料自助。位置不错环境也不错。适合拉着妹子去。吃完可以一路溜达到三里屯。 ...</span><br>
<span>这家是不错，少数金枪鱼可以随便吃的自助，不过周末一般要预约</span><br>
</p><p><b>masteryuda: </b><br>
<span>oldq 发表于 2019-7-6 18:38</span><br>
<span>这个炸鸡确信能赢过全国所有炸鸡，对别的大众美食没有这样强的信心</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客 ...</span><br>
<span>+1 是真的香</span><br>
<span>尤其是刚炸出来的鸡腿</span><br>
<span>口水直流啊</span><br>
<span>一定不要切，用手拿着吃……</span><br>
<span>说起来炙子烤肉可以去试试烤肉刘，有好几家分店，肉什么的挺不错的，就是吃完一身味道</span><br>
</p><p><b>masteryuda: </b><br>
<span>cooljoe 发表于 2019-7-8 11:57</span><br>
<span>五道口双马啊！！</span><br>
<span>咖喱猪排饭，nb！</span><br>
<span>双马当年灭了好几年的……最近几年好像重新开了？</span><br>
<span>但是直接竞争对手变成胜博殿了（倒不是一个价格区间）</span><br>
</p><p><b>slugger: </b><br>
<span>cooljoe 发表于 2019-7-8 11:56</span><br>
<span>铃木食堂分店吧....</span><br>
<span>我去的前门店和南锣店，服务都还行？前门店服务很好 ...</span><br>
<span>前门店我没去过……南锣不是2家么，南边那家一般，门口管事儿的是个挺高壮的大脸短发女</span><br>
<span>可能是我运气不太好？反正去的时候都人满为患，服务员脸臭倒也正常……</span><br>
</p><p><b>syz726: </b><br>
<span>cooljoe 发表于 2019-7-8 11:57</span><br>
<span>五道口双马啊！！</span><br>
<span>咖喱猪排饭，nb！</span><br>
<span>认识双马老板的表示五道口双马魂已经不在这里了（老板回日本了），现在还有的只是留下的空壳</span><br>
<span>听说复活了跑老远，结果有名无实</span><br>
</p><p><b>soulpie: </b><br>
<span>cooljoe 发表于 2019-7-5 19:53</span><br>
<span>认真爬完楼，那么有人去过京兆尹吗？号称北京素食排行第一</span><br>
<span>就在雍和宫口，金鼎轩总店的马路对面 ...</span><br>
<span>某年年会团队聚餐吃这个，又贵又难吃还吃不饱</span><br>
<span>饭局结束马上有几个人去吃烤串了</span><br>
</p><p><b>slugger: </b><br>
<span>cooljoe 发表于 2019-7-5 19:49</span><br>
<span>文宇我吃可以啊</span><br>
<span>我每次带人去吃原味奶酪，那种清爽的感觉，都是赞不绝口了</span><br>
<span>废猫有日子没去了...以前去的 ...</span><br>
<span>绿茶去过几次，发现还可以</span><br>
<span>然后去年8月6日晚上，在凤凰汇的那家绿茶，点了一个金汤鱼片，具体菜名忘了，就是个酸菜鱼吧，用的鱼片都没有煮熟，鱼片大概就外面一条熟了，里面的都是生肉，而且腥味十足，退菜结账走人。特别影响心情</span><br>
</p><p><b>slugger: </b><br>
<span>cooljoe 发表于 2019-7-8 11:57</span><br>
<span>五道口双马啊！！</span><br>
<span>咖喱猪排饭，nb！</span><br>
<span>别提了，那店现在没了吧？</span><br>
<span>由次在清华打完球，一队人去吃猪排咖喱，然后吃的感觉猪排有异味，没太在意，结果第二天全队拉肚子</span><br>
<span>然后有次自己去吃，看到警察在里面，听了一会儿，是因为有顾客让服务员把盘子摆正还是什么挺正常的要求，服务员就给了那个顾客一个耳光，然后店里老板躲着不出来，就那个顾客在大厅里骂那个服务员，后来报警警察来了，吃一会儿我就走了</span><br>
</p><p><b>寸头: </b><br>
<span>战略性mark</span><br>
</p><p><b>jsyyyz: </b><br>
<span>双马在海淀黄庄开了分店，感觉味道不如原来了</span><br>
<span>还有几个地方有分店，好像都那么回事了</span><br>
</p><p><b>喵呜哇哈: </b><br>
<span>帖子里的总结了一下，大家看看有什么要补充的</span><br>
<span>https://docs.qq.com/sheet/DUXNjaFZEQUpVYWxy?preview_token=&coord=A1A0A0&tab=BB08J2</span><br>
</p><p><b>LadySaazbaum: </b><br>
<span>博多一幸舍</span><br>
<span>朝阳大悦城、芳草地侨福、西单大悦城共3家分店。豚骨拉面秒杀本市其他连锁日式拉面店毫无问题，都是浓缩骨汤只有这家特别香。</span><br>
<span>炸鸡也很好吃wwwwwwwww</span><br>
<span>面屋大无限</span><br>
<span>平安里附近。老板日本人，常客很多日本人，盐拉面很好吃。</span><br>
<span>ps王府井的面屋武藏可以拉黑了。吃过一次，面条煮出来居然是坨的，品控什么玩意儿。</span><br>
</p><p><b>xch345: </b><br>
<span>战马</span><br>
</p><p><b>tiancailin: </b><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-07-04 21:51:20</span><br>
<span>老城一锅羊蝎子是不是对外授权过？十几年前我们这边也开过一家，没有膻味，肉也不少，很香很好吃。 ...城一锅分家切割IP打官司上过电视</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>tiancailin: </b><br>
<span>cooljoe 发表于 2019-7-4 00:11</span><br>
<span>你好歹说说什么方位啊</span><br>
<span>北京那么大，犯不上吃顿饭还跑2小时去</span><br>
<span>---------------------------------</span><br>
<span>能看出来您的口味偏年轻化，选择方向也倾向于网红店和社交媒体上安利的那些</span><br>
<span>火炉火的烤肉其实完全是应对年轻人的营销撑起来的，真算性价比和烤肉的味道来讲不具有太大的优势，还不如满地的日月三千里</span><br>
<span>前几年有段日子中午点一份烤肉送石锅拌饭的时候拿他家当解决午饭的地方挺不错，人均花不了多少钱（这个是我基友跟我说的，我自己当时上班的地方周围没有hlh）</span><br>
<span>南锣附近……我就不说那附近没有能吃的馆子了</span><br>
<span>姚记炒肝不是炒肝卤煮也不是卤煮……护国寺小吃不少北京人都不待见，人人都知道它，无非是它家店多，且没有同量级的店做那些东西做得更好而已……</span><br>
<span>另外峨嵋酒家总店在礼士路，糟熘鱼片和干炸丸子属于峨嵋川菜流派之外的鲁菜，找个正经鲁菜馆子吃不好么？</span><br>
<span>分类说几个我自己会去的店</span><br>
<span>北京铜锅涮肉</span><br>
<span>簋街裕德福，创始人是原来在东来顺专处理肉的，他家黄瓜条大小三叉都不错，现手切。唯一的缺点是就餐环境一般，桌子少——从每桌限点两盘黄瓜条之后我就不自己去吃了，不惯丫这饥饿营销的臭毛病，但是如果有朋友来京，我还是会考虑带着去</span><br>
<span>聚宝源就不提了，然鹅其实聚宝源附近的那一片，尤其是陶然亭地铁站周围（白纸坊东街往里走），经济日报社北边的铜锅涮肉店其实都能吃。往地铁站东边走，陶然亭公园北门再往东还有个窑台涮肉，肉还成但是调料稀了点</span><br>
<span>以前我喜欢去老五四季涮肉，现在重新装修了肉价涨了30%还出了一些摆盘奇葩的肉，以后我是不会再去了平安里地铁站西边的满恒记除了需要等位也没啥黑点，价格不算高，肉的品质和调料也都很在线。</span><br>
<span>其余的南门涮肉、河边涮肉也都还行</span><br>
<span>前面有人提到的洪运轩……这家我要说下，90年代北京流行吃涮羊肉那几年，这店开在西城公安分局往北几十米吧，当时叫洪福轩，一度火的一逼，一个馆子恨不得名气比离得不远的涮肉一条街加起来名气还大。甚至有人从北京城区赶过来吃</span><br>
<span>千禧年前后拆迁后搬走到了洋桥往北的四路通，后来又搬到北纬路（我记得是这样），改名叫的洪运轩（之所以这么确定是同一家店，因为90年代敢卖生吃羊肉还玩现在流行的稀缺属性的肯定只有这家，什么一只羊身上只能片出来三两生吃的肉）</span><br>
<span>头几年去过一次想找找情怀，发现特么这家店就真只卖情怀了。当时店里只有机切羊肉片，都是冻肉，调料跟水一样。据餐饮行的朋友说就靠卖情怀 + 偶尔上个美食节目（广告）活着（你们看点评热评头一条）。</span><br>
<span>这家是万万不推荐去的。</span><br>
<span>川味火锅 + 串串火锅保底及格线算海底捞吧，九宫格的保底应该算井格（原来的宽板凳），最近几年辣锅吃得少</span><br>
<span>串串的话小郡肝钢管厂五区还挺不错的，据说在重庆成都也很火爆</span><br>
<span>西北风味烤串</span><br>
<span>安定门内大街有一家叫连手烤串的，我自己没去过西北，但是白银市出生的基友对他家的肉赞不绝口。而且他家供应的黄河啤酒算是挺好喝的</span><br>
<span>同一条胡同再往里走，还有一家绿绿开的烤肉店，绿到根本不卖酒那种，据说烤出来的肉更好吃（我自己还没去，已经跟基友约好下次喝酒前先去这家买点烤肉带回家）</span><br>
<span>北京特色黑料理卤煮 + 炒肝 + 豆汁</span><br>
<span>炒肝+包子可以考虑天兴居，有条件的去咸鱼口总店，包子挑贵的那种点（我记得有78一斤的）。推荐总店是因为它家品控有点问题，有些分店做的一般</span><br>
<span>最近重新开张大名鼎鼎的西四包子铺，人头限购半斤排队1小时+，我还没机会尝</span><br>
<span>卤煮的话推荐门框胡同百年卤煮，尤其是新街口地铁站那家，下午4点半后供应精品版，多几块大肠和一大片白五花肉，比标准版更解馋。北新桥卤煮是完全没法吃了，红了之后都是过水的下水，根本煮不进去味儿。</span><br>
<span>豆汁就磁器口豆汁就行。</span><br>
<span>如果想买了自己回家熬，就去牛街的宝记买。但这家可能觉得微信支付不清真（二维码外面明明是绿色的边框啊，这还不够绿吗？），你想刷微信的话需要找同一个门脸里另一家商户换纸质零钱，然后卖豆汁的还会语气很不客气的训你让你下次带零钱来</span><br>
<span>北京炙子烤肉</span><br>
<span>美术馆边上的大槐树，环境一般，东西好吃，这些年吃炙子烤肉一般都去这家</span><br>
<span>韩国料理（非烤肉向）</span><br>
<span>五道口地铁站往东第一个红绿灯再往北，西郊宾馆大门里面有个叫夜市场的（地图上可能叫逗思夜市场，或者乐园夜市场，位置都是错的）</span><br>
<span>他家老板是韩国人，因为挨着语言大学，所以服务员基本也是韩国人。这家就餐的妹子比例很高，而且都很年轻，棒妹比例尤其高。虽说有的能看出整容脸，但周围好看的颜多一点，总比周围都是歪瓜劣枣吃着顺心不是？</span><br>
<span>它家口味算是及格以上，而且并不贵！</span><br>
<span>人均不到100就能吃顿挺正经的晚饭、宵夜，我们哥儿几个半夜去，敞开了喝酒也就人均150左右。</span><br>
<span>鲁菜</span><br>
<span>珠市口大街的丰泽园。葱烧海参 + 九转大肠必点的两道菜，同为解放前的N大楼，丰泽园的口味菜品比同和居什么的好不少。</span><br>
<span>唯一的缺点是贵了点，九转大肠大概一筷子下去小20块钱吧</span><br>
<span>清真</span><br>
<span>上档次的酒楼的话，推荐展览馆路的鸿宾楼，以前在长安街南边挨着老西单剧场，后来搬过到展览馆路的。烤鸭以前也算这家主打之一，但其实芫爆散丹和红烧牛尾才是本体（刚去点评看了一下，以前芫爆散丹99一盘现在128了……）</span><br>
<span>至于X来顺、爆肚X这类的，肉食爱好者点它似蜜、扒肉条、红烧牛尾、鸡里蹦、红烧蹄筋（红烧海参蹄筋）什么的总不会错的</span><br>
<span>麻小</span><br>
<span>虽然众所周知在北京吃小龙虾要吃爽，是一种比吃澳龙、波龙还贵的行为。但是还是有一家店可以推荐一下</span><br>
<span>不是胡大，而是簋街东边的那家花家怡园（不是西边那个四合院的）。花家怡园其实也卖小龙虾，而很多人看到门脸以为是个酒楼直接被劝退了。</span><br>
<span>就餐人少一些，意味着虾相对能洗得干净点，烧得入味一点（然鹅单只价格跟簋街其他饭馆是一个水平的），以及环境和服务都比其他簋街店铺好一些（某饭馆曾经因为我们要等人来，象征性点了两打麻小两瓶啤酒，服务员说点太少了不给我们下单）。</span><br>
<span>俄餐</span><br>
<span>上面提到的花家怡园在的那个丁字路口，往北朝着毛子大使馆走，走到一半路西有个叫白夜的，算是性价比很高的一家俄餐了</span><br>
<span>再然后就是西三环的基辅餐厅，小贵，但是能看到专业毛子歌舞，他们甚至还会用中文唱《歌唱**》</span><br>
<span>老莫就是上一代人的情怀了，比基辅还贵不少，但是上一代人想吃俄餐的话只会去这家</span><br>
<span>日料</span><br>
<span>几乎没推荐，北京的日料氛围比魔都差不少。这点上比较符合某些楼说的，好吃的比别的地方(特指魔都的日料)贵，便宜的品质不行</span><br>
<span>真要吃的话，东三环好运街找一家随便进吧，毕竟挨着本子大使馆，做太差的应该活不下去。</span><br>
<span>老北京小吃</span><br>
<span>豌豆黄艾窝窝驴打滚什么的耳熟能详品种自家会做，正经老字号掌门亲自教的我爸妈手艺，所以在我看来外面卖的全是垃圾.gif，我也基本不在外面买“北京小吃”，所以这个没得推荐</span><br>
<span>但是如果是“北京小孩从小吃的零嘴点心冰棍儿汽水儿什么的”，找准三禾稻香村和百年義利的店就可以了，几乎随便买都是小时候的口味。稻香村别买纸盒装好的，让服务员从柜上给你现拿，新鲜度更好一些。</span><br>
</p><p><b>dinoair: </b><br>
<span>看了下大家推荐的基本都是东边和北边的店，那我来分享几个南边的好咯</span><br>
<span>巴音浩日娲 主打蒙古菜，九号线七里庄站下车向北，万丰小吃城附近，不要被暴发户的豪华装修吓到啦，大厅的人均消费还是能接受的。推荐手把肉手抓肉血肠，酸奶饼也香疯了QUQ 总之就是蒙餐里的各种肉，口感饱满又足实，一顿顶一天。</span><br>
<span>p.s.说到万丰小吃城不得不槽一个，能不去就不去了吧……北京小吃不好吃的印象估计就是这种莫名的小吃城给人留下来的</span><br>
<span>不过万丰小吃城附近还是有很多地方可以去试一试的</span><br>
<span>初色海鲜自助火锅 也在万丰附近，我自己还没去过，但是收到好友反馈在螃蟹季去的话会非·常·爽。其他种类看着也挺多的，不过再往市里一点就可以去第六季啦，有兴趣的话可以过来看看</span><br>
<span>渔歌子鱼头泡饭 这回换到了万丰小吃城对面hhhh，徽菜我吃得少，不知道到底算不算正宗，但是味道确实还可以，鱼头泡饭半份就有那————么大（比划），一家四口吃半份都还有富余，黄豆烧鸭拐也很好吃，以及我竟然特别喜欢吃这家的高汤烫鸡毛菜【</span><br>
<span>好牛烧肉 总部基地附近的永旺里，日（韩？）式烤肉没啥可说的，比起牛角可能要差一点点，不过肉也很好的，这家最厉害的是奶油芝士红薯，太好吃了真的……尤其要在冬天吃，一口感受到什么叫绵绵软软的热量炸弹。这家西单老佛爷里好像也有分店，可以点评下就近选择。</span><br>
<span>湖南永州办 这家我马克了还没来得及去，目前看点评应该还算靠谱，如果后续能组起来的话再来repo【</span><br>
<span>竹叶 这个就更远啦……在云岗附近的一家涮肉店，好吃是好吃但是好像也不值得从市里面跑这么远过来呢【</span><br>
<span>李连贵熏肉大饼 便宜，实惠，啃大骨头的感觉非常，非常，非常爽。烙饼卷肉无比好吃，之前看地图好像主要开在南边，后来好像陆陆续续又开了几家分店，可以点评看看就近选择。</span><br>
<span>一边看点评一边找之前吃过的地方才发现有好几家都已经关门了……其实南边有很多藏在角落里不知名的小馆子也不错，不过因为酱酿的原因敌不过大浪淘沙还是有点sad。</span><br>
</p><p><b>cooljoe: </b><br>
<span>slugger 发表于 2019-7-8 15:39</span><br>
<span>别提了，那店现在没了吧？</span><br>
<span>由次在清华打完球，一队人去吃猪排咖喱，然后吃的感觉猪排有异味，没太在意， ...</span><br>
<span>从新开了！</span><br>
<span>中关村也有分店</span><br>
<span>卧槽还有这事？这么吊？</span><br>
</p><p><b>kir909: </b><br>
<span>LadySaazbaum 发表于 2019-7-8 17:12</span><br>
<span>博多一幸舍</span><br>
<span>朝阳大悦城、芳草地侨福、西单大悦城共3家分店。豚骨拉面秒杀本市其他连锁日式拉面店毫无问题， ...</span><br>
<span>我唯一无法理解的就是博多一幸舍.....猪骨汤一股子猪臭味....这玩意儿怎么吃得下去</span><br>
</p><p><b>加富尔: </b><br>
<span>作为西部荒漠住民，顶楼基辅罗斯、九华山都是从小吃到大的，算西部很拿得出手的了。不过九华山最近五六年下降得厉害，鸭子不如以前，还有一些经典菜也没了，比如我最爱吃的芝麻鸭肝</span><br>
<span>我也完全依据个人口味补充几个楼里好像没提到的：</span><br>
<span>东边：</span><br>
<span>三色莲花：印度菜，现在应该是在东大桥那边光华路SOHO二期对面，颇有年头的一个印度菜，性价比不错，比国贸地区众多价格偏高的印度馆子品质还好些。尤其是印度馆子必有的午间自助，非常超值，以前在附近上班儿的时候我基本每周一次。</span><br>
<span>达达尼尔：土耳其菜，在日坛北边神路街，朝鲜大使馆附近。那片有不少土耳其和阿塞拜疆人厮混，这家是土耳其人的基地之一，烤肉拼盘口味佳性价比高。可以抽水烟。</span><br>
<span>真爱中国餐馆：国贸附近一个名字很神奇的餐馆，地道的陕西菜。</span><br>
<span>Scott's Family：这个算是网红了吧，工体那片一个有点隐蔽的意式家庭餐馆，算是强化版的萨莉亚，菜比萨莉亚好吃得多，价格贵一些，但在北京算非常便宜。</span><br>
<span>CARAVAN驼队：建外北边伊拉克大使馆附近的摩洛哥菜，推荐鸡肉塔吉和香肠，性价比略低。Brunch意外得不错不过好像只有周日和周一供应的样子。</span><br>
<span>资州味道：中轴线上，当年的六国饭店现在的华风宾馆里，亲王、歌幽那个圈子的人经常吹的一个店，因为吹得太多黑子反而也不少，不过确实挺好吃，推荐**鱼和各类下水。</span><br>
<span>一番街：枣营附近（挨着朝阳公园西侧）的一个楼，里面多家日料都是在京日本人常去的，放大一点儿附近还有一些比如美豚。我感觉他们背后都是一个供货商一个老板……反正在北京对日料不要有太大期望，这里个人认为算不错的。</span><br>
<span>两个庆火锅公司：方庄一个新开的重庆火锅，挺地道。不过里面的空气都弥漫着火锅味儿，环境有点儿刺激。</span><br>
<span>龙爪树川办：真实的川办，好。</span><br>
<span>西边：</span><br>
<span>名雅顺德小菜馆：万丰路上一个大牌子“顺德人的家”，不少顺德招牌菜，个人感觉还不错，但不知道是否正宗就是了。另外万丰路上好东西不少，老牌的湘菜“翠清”总店也在这里，喜欢辣的推荐试试（真的很辣！）。</span><br>
<span>八合里海记：潮汕牛肉火锅，连锁开得不少，西边居多，不错。</span><br>
<span>伊尹：性价比很高的海鲜自助。</span><br>
<span>苏泰辣椒：老派泰菜馆，很久以来都是西部荒漠难得的良心。价格偏高。</span><br>
<span>南拳十三姨：连锁的潮汕粥店，西部良心，味道好价格非常便宜。</span><br>
</p><p><b>LadySaazbaum: </b><br>
<span>kir909 发表于 2019-7-8 23:46</span><br>
<span>我唯一无法理解的就是博多一幸舍.....猪骨汤一股子猪臭味....这玩意儿怎么吃得下去 ...</span><br>
<span>闻着有臭味但是吃着香呀</span><br>
<span>猪肉本身就是有一种臭味的，有些部位轻点有的部分重点儿，真材实料熬出来的猪骨汤必不可免会有猪臭味。反过来说，不臭的豚骨拉面用料emmmmmm……</span><br>
<span>这位客官建议您去别家尝试鸡汤拉面或酱油拉面。</span><br>
</p><p><b>现实的叉子: </b><br>
<span>一幸舍真吃不了 吃一回汆一回 </span><br>
<span>最惨一回吃完坐地铁就不行了 汆到错过末班打车回家 再吃是狗</span><br>
<span>一兰比他强太多了 好吃 没臭味 还不汆（重点）</span><br>
</p><p><b>s1234y: </b><br>
<span>烤鸭还是四季民福的好吃，另外强烈推荐三清潭烧鹅，感觉是北京最好吃的粤菜了</span><br>
</p><p><b>s1234y: </b><br>
<span>另外，淮扬府真的很正宗，推荐狮子头、响油鳝糊、太湖虾仁、红烧肉、上海熏鱼，日料的话，四叶不错，还有麦子店的和座，鹅肝鳗鱼饭也超级好吃。</span><br>
</p><p><b>s1234y: </b><br>
<span>新荣记的副牌 荣小馆也不错，东西好吃不贵</span><br>
</p><p><b>dichromatism: </b><br>
<span>永顺炸鸡分店现在不少，有条件的最好还是去通州体验一次总店，没条件的就在市里解决吧。</span><br>
<span>磁器口豆汁其实没锦馨的好喝。</span><br>
<span>鲜鱼口的锦芳出品极为不稳定，我平时就买个江米条吃，江米条好吃，脆，甜度适当。</span><br>
<span>大栅栏那边有个面游，做拉面的，味道比较好。</span><br>
<span>砂锅居点个砂锅三白，点几个鲁菜吃吃还不错。</span><br>
<span>炒肝现在都不太行，沙子口赵记现在改名缘赵记了，包子咸。天兴居包子更没法吃。瞎吃吧。</span><br>
<span>北京的粤菜都开不长久，刚开业味道不错，过几天就全面萎缩。有没有大佬推荐个吃烧鹅的好去处啊？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>kir909: </b><br>
<span> 本帖最后由 kir909 于 2019-7-9 05:24 编辑 </span><br>
<span>s1234y 发表于 2019-7-9 01:43</span><br>
<span>另外，淮扬府真的很正宗，推荐狮子头、响油鳝糊、太湖虾仁、红烧肉、上海熏鱼，日料的话，四叶不错，还有麦 ...</span><br>
<span>淮扬府看店,这家不同分店水平差得多....安定门是最好的,但是价格有点宰人.另外这家的副牌统统都是垃圾</span><br>
<span>如果要说综合,我还是推荐无名居</span><br>
<span>新荣记和他那个副牌荣小馆都非常棒(包括价格)</span><br>
<span>这家的问题是服务员过度推销有点讨厌,而且有时候大小份什么的都不说的,上次提都没提直接下了个大份的,问起来振振有词看你们人多</span><br>
</p><p><b>ゴロー: </b><br>
<span>dichromatism 发表于 2019-7-9 02:24</span><br>
<span>永顺炸鸡分店现在不少，有条件的最好还是去通州体验一次总店，没条件的就在市里解决吧。</span><br>
<span>磁器口豆汁其实没 ...</span><br>
<span>粤北小城</span><br>
<span>这家烧鹅味道还行，性价比不高</span><br>
</p><p><b>漫漫: </b><br>
<span>2006-2009年之间在知春路的辅路里晚上6点半开始的烤鸡脖都很好吃，不过现在估计没了</span><br>
<span>然后从2004-2016这之间，我觉得好吃的400人均以下还存在的店大概就是申德勒码头了……</span><br>
<span>不评论其他菜系，北京的湖北菜馆子真不行，我在的时候没找到一家好吃的</span><br>
</p><p><b>jsyyyz: </b><br>
<span>cooljoe 发表于 2019-7-8 23:42</span><br>
<span>从新开了！</span><br>
<span>中关村也有分店</span><br>
<span>卧槽还有这事？这么吊？</span><br>
<span>有分店，海淀剧院门口，地铁四号线东北口出来走个100米就到</span><br>
</p><p><b>嘲风: </b><br>
<span>这帖简直惨不忍睹，能吃点儿贵的吗？</span><br>
</p><p><b>siegfried: </b><br>
<span>给一条明路</span><br>
<span>北京-上海 往返机票 1000</span><br>
<span>北京-广州 往返机票 2000</span><br>
</p><p><b>cage: </b><br>
<span>马</span><br>
</p><p><b>燕子希姆: </b><br>
<span>帝都令人一下就能想起来的美食很少，主要因为口味还是偏凑合吃的那种风格。凑合惯了</span><br>
</p><p><b>windtrack_qh: </b><br>
<span>淮扬菜我推荐松鹤楼吧，月坛和正义路两家都不错</span><br>
<span>其实北京淮扬菜头号应该是无名居，但是无名居太贵了，松鹤楼口味价格比较实惠。</span><br>
</p><p><b>jjyycy: </b><br>
<span>聚宝源老店几百米以内开了一个新店，人少一些，春节去吃感觉味道和总部没有区别</span><br>
</p><p><b>飞熊: </b><br>
<span>关于西四包子铺 亮马桥那边有家分店在hello mart,排队人少</span><br>
</p><p><b>炎之暴君: </b><br>
<span>别人都说的差不多了，我就推一个，鲁菜的同和居，在三里河，价格比较高，但是出品稳定，适合节日聚餐（但是要很早就订）。</span><br>
</p><p><b>燕子希姆: </b><br>
<span>我mark了基辅，有今天一起去的面个j吗</span><br>
</p><p><b>煤焦油: </b><br>
<span>马一下，有的大学食堂也不错的</span><br>
</p><p><b>佛兰克: </b><br>
<span>dichromatism 发表于 2019-7-9 02:24</span><br>
<span>永顺炸鸡分店现在不少，有条件的最好还是去通州体验一次总店，没条件的就在市里解决吧。</span><br>
<span>磁器口豆汁其实没 ...</span><br>
<span>烧鹅三清潭还行吧</span><br>
</p><p><b>miyowhale: </b><br>
<span>zuga 发表于 2019-7-4 10:58</span><br>
<span>最近沉迷往安贞那边走一点有个炉鲜张打边炉，是个港式花胶鸡火锅。健德门那边我记得前几年开了家巴依老爷 ...</span><br>
<span>少女闪光弹！哔哔哔哔</span><br>
<span>我来补充两句</span><br>
<span>亚运村那边的话可以往大屯路地铁站那边走走，安立路的十字路口新开了个新疆馆子叫 疆来 还没试过打算下周尝试一下。全聚德对面的丰泽园挺不错的，黄花鱼很好吃。还有金泉港南边那条街里，金鼎轩后面的站点披萨，被美国人赞不绝口，原话是“哎哟真的太好吃了”（美式中文发音）。还有叫座儿火锅也是经常和朋友去～环宇荟里面野人牧坊很好吃带着吃的朋友都入坑了哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>燕子希姆 发表于 2019-7-9 16:55</span><br>
<span>我mark了基辅，有今天一起去的面个j吗</span><br>
<span>刚和同学吃完打道回府</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global TA-1054, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>不言而喻: </b><br>
<span>燕子希姆 发表于 2019-07-09 16:55:51</span><br>
<span>我mark了基辅，有今天一起去的面个j吗基辅罗斯推荐那个黄油烤鸡，爽的一B</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>燕子希姆: </b><br>
<span>不言而喻 发表于 2019-7-10 07:14</span><br>
<span>基辅罗斯推荐那个黄油烤鸡，爽的一B</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>可惜昨天没点，不过吃的奶油三文鱼和红菜汤也很不错，香肠就稍微有点柴。</span><br>
</p><p><b>mojojojo: </b><br>
<span>战略性马克</span><br>
</p><p><b>燕子希姆: </b><br>
<span>有些连锁还是挺好吃的 会带本地朋友去吃的地方：</span><br>
<span>蓝蛙 周一半价汉堡，蒙大拿超级好吃，环境不错，可以看球</span><br>
<span>芝乐坊 贵是贵了点，但是胜在地道美式西餐和好吃大份的芝士蛋糕</span><br>
<span>胡桃里 气氛恰恰好的音乐餐吧，酒挺不错喝，蒜蓉粉丝蒸虾做得特别香，但是踩雷菜也不少</span><br>
<span>南京大排档 小点心挺好吃，梅排骨一绝</span><br>
<span>俄式厨房 味道做得很足，不过和基辅比似乎性价比低了点</span><br>
</p><p><b>燕子希姆: </b><br>
<span>碧站有个老北京阿婆主叫吃货请闭眼，做帝都美食探访的，可以随便看下</span><br>
<span>不过后来看他去别的城市吃东西一副啥都吃不惯啥都喷的样子就取关了。</span><br>
</p><p><b>葵久: </b><br>
<span>惠食佳，尽膳口福跷脚牛肉；宝屋日料；和彩放题；厝内小眷村</span><br>
</p><p><b>masteryuda: </b><br>
<span>dinoair 发表于 2019-7-8 22:22</span><br>
<span>看了下大家推荐的基本都是东边和北边的店，那我来分享几个南边的好咯</span><br>
<span>巴音浩日娲 主打蒙古菜，九号线七里 ...</span><br>
<span>永州办没毛病，挺好吃的</span><br>
<span>地方不好找就是</span><br>
<span>环境很破，但是做的味道很正</span><br>
</p><p><b>paladin7: </b><br>
<span>惠新西街北口 西藏大厦附近有一家老大同面馆 非常推荐 羊肉串和面都很棒 面不够还能免费续</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844105[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>帝都美食交流贴[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844105-1-1.html</link>
      <description>帝都美食交流贴&#13;
在京九年，吃的许多。鉴于原先的帝都美食帖时间过长导致很多好吃的已经失效，所以大家来新讨论一下北京好吃的东西，同时拔一下草吧！
&#13;
好吃的：
&#13;
1.宜宾驻京办，我对他们家是真爱，建议能吃辣的都去吃一下招牌菜尝尝。我最爱蒜泥白肉（虽然和以前比有下降），在14年左右他们家还没装修的时候就来吃了。燃面也不错。
&#13;
2.百合亭。是一个适合晚上晃晃悠悠来吃点东西的地方。女朋友最爱这里的摩登烧，我比较喜欢韭菜豆芽炒猪肝。在日本使馆附近，天天晚上有挺多日本酒鬼下班后鬼混的。
&#13;
3.基辅罗斯。俄餐，比我吃过的别家（老莫之类的）要实惠且好吃一点。就是位置偏。在公主坟的西南角里
&#13;
4.九花山。他们家我就吃了花香的鸭子，挺好吃的，想起来就会去吃。相比之下，便宜坊的太腻，利群的服务太差（且等位加味道一般），大董的太贵。说起来这家店还是通过tabelog发现的……
&#13;
5.聚宝源。最一开始吃特别惊艳，现在么只能说味道还行但是等位太多恕不奉陪，除非我想吃年糕去牛街了不然一般不会去。
&#13;
6.故乡酒家。在西四。冷面不错。但是我最喜欢的是冬季限定的五花肉炒辣白菜以及配牛肉汤饭。
&#13;
……
&#13;
更多店家，待补完</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>桐名: </b><br>
<span>城区：</span><br>
<span>沙子口赵记 吃炒肝和猪肉包子</span><br>
<span>南来顺饭庄 吃豆腐脑面茶豆汁焦圈牛肉包子</span><br>
<span>西四延吉冷面 酸甜口的朝鲜冷面，挺有特色，好不好吃大概各有说法反正我喜欢</span><br>
<span>各处护国寺小吃总店分店都还尚可，庆丰包子铺别碰</span><br>
<span>郊区：</span><br>
<span>在延庆随便找一家馆子点个家常豆腐、莜面栲栳栳之类</span><br>
<span>分量很大，和城里没法比</span><br>
<span>异国：</span><br>
<span>恒河印度餐厅 做印度菜的，三里屯和五道口店都吃过，出品有保证，平日中午有稍便宜的自助午餐</span><br>
<span>格鲁秀色 做格鲁吉亚菜的，奶酪烤饼不错</span><br>
<span>北新桥卤煮：打个叉，个人觉得不咋地</span><br>
</p><p><b>requiem116: </b><br>
<span>楼上发的凉面还挺想去尝尝</span><br>
<span>就是感觉坐40分钟公交做到四季青就吃碗凉面又有点亏。。。</span><br>
</p><p><b>dhfjl: </b><br>
<span>老北京涮肉推荐望京附近一个叫 就三桌 的店，2年前只有三桌的时候去吃感觉比聚宝源好，后来扩张了没去过了，据说质量略有下降。</span><br>
<span>早午餐推荐the rug的本尼迪克蛋，三里屯和朝阳公园店都去吃过，在我心中排北京西餐最好吃的</span><br>
</p><p><b>MAYUMI: </b><br>
<span>dhfjl 发表于 2019-07-04 23:56:55</span><br>
<span>老北京涮肉推荐望京附近一个叫 就三桌 的店，2年前只有三桌的时候去吃感觉比聚宝源好，后来扩张了没去过了 ...去年吃过 还可以 食材不错</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>jsyyyz: </b><br>
<span>印度菜我还可以推荐一下北锣鼓巷的萨都里</span><br>
<span>这个餐厅从南锣搬到北锣这么多年了，味道基本都有保证，一个人吃会有点贵，两三个人吃刚刚好</span><br>
</p><p><b>prattwhitney: </b><br>
<span>不言而喻 发表于 2019-7-4 21:35</span><br>
<span>秘籍就是放糖和味精，回头你在家炒个饭，生抽老抽耗油2:1:1，再放两大勺糖，少许盐，半勺味精你试试，点缀 ...</span><br>
<span>还真不是调味</span><br>
<span>而是炒饭炒得干而散，同时还油润，这个我真心自己在家里怎么都复制不出来……</span><br>
</p><p><b>左撇子的猫: </b><br>
<span>阿吹 发表于 2019-7-4 22:19</span><br>
<span>那个烤鸭真的好吃吗？每次去都看到排队，还以为是智商税</span><br>
<span>跟路边那种常见的二十来块钱的烤鸭比是好吃一些</span><br>
<span>哪天人少又没事的话可以花半小时等等试试</span><br>
</p><p><b>不言而喻: </b><br>
<span>prattwhitney 发表于 2019-07-05 09:12:32</span><br>
<span>还真不是调味</span><br>
<span>而是炒饭炒得干而散，同时还油润，这个我真心自己在家里怎么都复制不出来…… ...回头你试试，做饭时少放点水，然后炒米饭之前往凉米饭里倒油，用手抓匀，多试几次找个合适的比例有惊喜</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>prattwhitney: </b><br>
<span>不言而喻 发表于 2019-7-5 09:24</span><br>
<span>回头你试试，做饭时少放点水，然后炒米饭之前往凉米饭里倒油，用手抓匀，多试几次找个合适的比例有惊喜</span><br>
<span>   ...</span><br>
<span>我试试，感谢</span><br>
</p><p><b>阿吹: </b><br>
<span>Eva 发表于 2019-7-4 22:28</span><br>
<span>新川面馆连锁的凉面也不错</span><br>
<span>新川也不错，有点芥末味儿，清爽</span><br>
</p><p><b>万梦舟: </b><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-7-4 21:51</span><br>
<span>老城一锅羊蝎子是不是对外授权过？十几年前我们这边也开过一家，没有膻味，肉也不少，很香很好吃。 ...</span><br>
<span>老诚一锅和老城一锅好像还不一样，注意看清楚，另外老诚一锅分直营店和加盟店，不过直营店不一定多好，加盟店也不一定烂，好吃就行了。</span><br>
</p><p><b>slugger: </b><br>
<span>我自己的吃过的，觉得价格不贵，味道还可以的：</span><br>
<span>1、后海烤肉季的外卖窗口，比如糖火烧、麒麟饼什么的</span><br>
<span>2、杨老黑卤煮，个人觉得比小肠陈之类的好，现在搬到马连道茶城那边了</span><br>
<span>3、铃木食堂的日式炸鸡，就是服务员脸很臭</span><br>
<span>4、羲和小馆的烤鸭，觉得很有创意</span><br>
<span>5、金谷园，这么多年一直卖饺子还能健在也是不容易</span><br>
<span>6、丸龟制面，最喜欢的店了，然而似乎大家不太喜欢，市中心现在已经没有店了</span><br>
<span>7、西贝莜面村？东西口味我喜欢，就是太tm贵了</span><br>
<span>8、龙人居的猪蹄</span><br>
<span>9、南城香的虾仁馄饨，这店貌似北城确实不多</span><br>
<span>感觉北京现在，一般个人开的特色小馆子，几乎消失了，就剩下各种连锁店和中大型馆子了，走在一般的街边，想吃个人均30左右的快餐，除了开封菜和M记，别的还不然容易遇到</span><br>
</p><p><b>jsyyyz: </b><br>
<span>北京现在把以前很多胡同里的馆子整合到美食街或者专门吃饭的美食城里了，好比原来吃的玫瑰红烤羊排就在类似的美食城里开了分店。</span><br>
</p><p><b>lzghome: </b><br>
<span>jsyyyz 发表于 2019-7-5 10:16</span><br>
<span>北京现在把以前很多胡同里的馆子整合到美食街或者专门吃饭的美食城里了，好比原来吃的玫瑰红烤羊排就在类似 ...</span><br>
<span>最近老北京美食各种开分店，我家这里永辉超市入住了左家庄香盟炸鸡，五道口枣糕王，永顺炸鸡也开了个分店，另外天通苑华联bhg地下开了京天红分店，本地老字号最近各种扩张</span><br>
</p><p><b>lzghome: </b><br>
<span>个人在天通苑住了很久 推荐几个饭馆吧 1天通苑北二区和北三区之间有个分割烤全羊，价格便宜量也够，味道也不错，性价比高 2天通苑白坊苏宁往南有一个新疆管子，串儿不错 3同一条街上有个广纯居，做菜的阿姨原来是砂锅居的，点个肘子就大饼真香还不腻（注意别去地下那一家），炸酱面那种扁面条都不多了 4晋老家刀削面，里面大棒骨和腔骨一盆才不到40，刚刚的。原来还有个山西面馆的肉末酸豆角拌面好吃到无以复加，结果关了……</span><br>
</p><p><b>lzghome: </b><br>
<span> 本帖最后由 lzghome 于 2019-7-5 11:32 编辑 </span><br>
<span>芍药居附近:1家门口伊犁品质，味道很赞但价格也是略高，串一串六块。2楼底下我们一起去成都，豌豆杂酱面各种好吃（另外这两家是一个老板，可以在成都串串饭馆要羊肉串）不过我觉得他家串串香一般般。3爱琴海永辉 左家庄香盟炸鸡和五道口枣糕王有柜台。4外经贸西门新开永顺炸鸡 5同外经贸西门有个门框胡同卤煮，我不吃卤煮但炸酱面就跟赞，想必卤煮不会差</span><br>
</p><p><b>苇原雪道: </b><br>
<span>马克1型</span><br>
</p><p><b>cg202: </b><br>
<span>cooljoe 发表于 2019-7-4 20:46</span><br>
<span>说说啊</span><br>
<span>我基本都是经常吃的地方</span><br>
<span>无意冒犯啊，后海鼓楼这些馆子基本还是特色和打卡形式居多吧。像文宇肥猫什么的，味道其实并不好。其他绿茶啥的感觉也算不上美食，我自己不是吃货，所以美食帖和馆子我推荐不了多少，但是这个肥猫是真的不好吃 哈哈哈哈哈 = -=</span><br>
</p><p><b>山贼先生: </b><br>
<span>requiem116 发表于 2019-7-4 23:32</span><br>
<span>楼上发的凉面还挺想去尝尝</span><br>
<span>就是感觉坐40分钟公交做到四季青就吃碗凉面又有点亏。。。 ...</span><br>
<span>西四华天延吉冷面的精髓是冷面汤 我一般去哪儿都是买辣牛肉然后找服务员要冷面汤喝</span><br>
<span>顺便新街口还有西安饭庄的羊肉泡馍，肉汤味儿贼正</span><br>
</p><p><b>来兹05: </b><br>
<span>本来不想分享，但看了这么多，感觉不说不合适。</span><br>
<span>美术馆西边有家小云南，味道很不错。每次去木鸟买漫画，一群朋友和店主就会去聚餐。</span><br>
<span>说起来，以前北京确实有不少好吃的。大学（2007-2011）时经常去新街口淘碟，有家大串不错。你明知道是鸭肉，但感觉比真羊肉还爽。连锁的汇力发糕饼店，以前卖一种叫地瓜烧的点心，非常好吃（跟很多地方的地瓜烧都不是一个东西，类似于把起司蛋糕的起司替换成了地瓜、起司、奶油打成的蓉，外面粘上瓜子仁），可惜现在不卖了。</span><br>
<span>以前北京的比格披萨，比我在川渝地区吃过的比格好吃。后来质量下降，现在都没有了。</span><br>
<span>其实我挺喜欢都一处的烧卖的，就是太烫了。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>爱做梦的猪: </b><br>
<span>战略马克</span><br>
</p><p><b>cooljoe: </b><br>
<span>cg202 发表于 2019-7-5 18:13</span><br>
<span>无意冒犯啊，后海鼓楼这些馆子基本还是特色和打卡形式居多吧。像文宇肥猫什么的，味道其实并不好。其他绿 ...</span><br>
<span>文宇我吃可以啊</span><br>
<span>我每次带人去吃原味奶酪，那种清爽的感觉，都是赞不绝口了</span><br>
<span>废猫有日子没去了...以前去的时候还是烤鱼，北京不少连锁了，味道还凑活</span><br>
<span>绿茶年初从新装修以后，环境非常可以，处处桃花开，菜单也加了新的</span><br>
<span>      龙井船宴的几道菜都不错...最开始那次还碰到姑娘在弹曲儿</span><br>
<span>      龙井虾仁和清蒸鲈鱼，简直棒~~~~</span><br>
</p><p><b>cooljoe: </b><br>
<span>slugger 发表于 2019-7-5 10:12</span><br>
<span>我自己的吃过的，觉得价格不贵，味道还可以的：</span><br>
<span>1、后海烤肉季的外卖窗口，比如糖火烧、麒麟饼什么的</span><br>
<span>烤肉季的烤羊肉串！每次路过必来2串</span><br>
<span>铃木食堂有号称北京排名第一的照烧鸡肉饭</span><br>
<span>南城香快成我食堂了，外卖老点他家混沌和鸡肉饭</span><br>
</p><p><b>cooljoe: </b><br>
<span>认真爬完楼，那么有人去过京兆尹吗？号称北京素食排行第一</span><br>
<span>就在雍和宫口，金鼎轩总店的马路对面</span><br>
</p><p><b>jsyyyz: </b><br>
<span>cooljoe 发表于 2019-7-5 19:53</span><br>
<span>认真爬完楼，那么有人去过京兆尹吗？号称北京素食排行第一</span><br>
<span>就在雍和宫口，金鼎轩总店的马路对面 ...</span><br>
<span>价格劝退，五道营里面还有个素食，那个就足够了。还有就是前门那周围的功德林，也比较推荐</span><br>
</p><p><b>camio: </b><br>
<span>西城区月坛宾馆自带的餐厅，靠近二号线阜成门</span><br>
<span>好吃又实惠，人少又清静</span><br>
</p><p><b>阿吹: </b><br>
<span>突然想到还有个香妃烤鸡，应该在北京各处有分店，最老的烤鸡店了，两块烤鸡➕一碗小米粥，➕一个酥火烧，还有一些小凉菜，20年前的味道，西单那边那家店应该还在</span><br>
</p><p><b>勾心豆角: </b><br>
<span>camio 发表于 2019-7-5 20:29</span><br>
<span>西城区月坛宾馆自带的餐厅，靠近二号线阜成门</span><br>
<span>好吃又实惠，人少又清静</span><br>
<span>他们家烤羊腿倒是便宜……但是吃起来也就是能凑合……家在附近可以当食堂，没必要远去</span><br>
</p><p><b>勾心豆角: </b><br>
<span>cooljoe 发表于 2019-7-5 19:53</span><br>
<span>认真爬完楼，那么有人去过京兆尹吗？号称北京素食排行第一</span><br>
<span>就在雍和宫口，金鼎轩总店的马路对面 ...</span><br>
<span>价格劝退……并且肉食动物无肉不欢</span><br>
</p><p><b>pigrush: </b><br>
<span>来兹05 发表于 2019-7-5 19:01</span><br>
<span>本来不想分享，但看了这么多，感觉不说不合适。</span><br>
<span>美术馆西边有家小云南，味道很不错。每次去木鸟买漫画，一 ...</span><br>
<span>说起美术馆附近，我都是去吃大槐树烤肉或者悦宾/悦仙的</span><br>
</p><p><b>勾心豆角: </b><br>
<span>不言而喻 发表于 2019-7-4 00:59</span><br>
<span>九花山烤鸭得预定，一天就卖多少只，如果人多吃两只以上最好提前打电话。</span><br>
<span>海淀丰台石景山交界的小瓦窑有个 ...</span><br>
<span>第一楼大众点评看了下差评如潮...改天过去试一下</span><br>
</p><p><b>勾心豆角: </b><br>
<span>whmearth 发表于 2019-7-4 10:28</span><br>
<span>以前美食帖子里喷过，老莫现在面向的是六十岁以上北京人的情怀，属于仨人花一千吃饭无所谓，吃什么也都行的 ...</span><br>
<span>讲真我蹲五道口七年最好吃的除了学校食堂就是日昌了...别的真没啥好吃的</span><br>
</p><p><b>来兹05: </b><br>
<span>pigrush 发表于 2019-7-6 14:26</span><br>
<span>说起美术馆附近，我都是去吃大槐树烤肉或者悦宾/悦仙的</span><br>
<span>get</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>oldq: </b><br>
<span>左家庄的香美炸鸡，现在叫变连锁叫香盟炸鸡</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>oldq: </b><br>
<span>oldq 发表于 2019-07-06 18:31:26</span><br>
<span>左家庄的香美炸鸡，现在叫变连锁叫香盟炸鸡这个炸鸡确信能赢过全国所有炸鸡，对别的大众美食没有这样强的信心</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>勾心豆角 发表于 2019-7-6 15:57</span><br>
<span>讲真我蹲五道口七年最好吃的除了学校食堂就是日昌了...别的真没啥好吃的 ...</span><br>
<span>以前有家翰林谭府</span><br>
</p><p><b>落花微塵: </b><br>
<span>我就想问问，积水潭医院门口那个铜锅被拆了以后，有没有人知道他还在别的地方开没开，还是就是不干了。</span><br>
</p><p><b>勾心豆角: </b><br>
<span>spinkoeco 发表于 2019-7-6 18:38</span><br>
<span>以前有家翰林谭府</span><br>
<span>穷学生穷……没敢琢磨过。</span><br>
</p><p><b>Scrummble: </b><br>
<span>每次去北京必打卡：</span><br>
<span>日式寿喜烧自助（旬野菜王府井店/伊豆野菜村任意店选一，温野菜除了东直门盗版之外的正版都不好吃）</span><br>
<span>Sizzler</span><br>
<span>胜博殿</span><br>
<span>有肚子的时候去：火炉火</span><br>
<span>茶饮请认准煮叶，除了价格和公众号水平之外毫无缺点</span><br>
</p><p><b>Scrummble: </b><br>
<span>crabwar 发表于 2019-7-4 07:46</span><br>
<span>北京不是美食荒漠吗？那得美食估计也就和其他地方骗游客的差不多</span><br>
<span>帝都只是没有本地美食，贵为帝都全国美食乃至世界美食还是很全面的</span><br>
</p><p><b>不言而喻: </b><br>
<span>勾心豆角 发表于 2019-07-06 15:34:20</span><br>
<span>第一楼大众点评看了下差评如潮...改天过去试一下第一楼就是服务状态有点差，而且因为地理位置饭点经常爆满，加上灌汤包现包现蒸得等15-30分钟，服务员和顾客都是闹肚子牢骚，去除了猪肉灌汤包别的包子不点还是不错的，吃一口鲜，有机会还是去开封本地吃</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>现实的叉子: </b><br>
<span>刚从塔塔幂回来 实在是不行</span><br>
<span>乌办十分的话 给他1分好了（烤脆骨1分 烤腰子0分 大盘鸡1分 过油肉拌面1分 烤肉筋0分 烤板筋0分 酸奶-1分 两种手抓饭0分 烤羊肝-1分）</span><br>
<span>特别是羊肝 入口一股铁锈味 惊了</span><br>
</p><p><b>薛素姐: </b><br>
<span>我吃过最好吃的汉堡是一个叫 葡萄院儿 的店，外国人开的，好像是英国人。</span><br>
<span>但后来他们那儿胡同施工，被迫搬家，一度搬到朝外soho或者万通。后来不见了。谁知道搬到哪儿去了？</span><br>
</p><p><b>slugger: </b><br>
<span>cooljoe 发表于 2019-7-5 19:52</span><br>
<span>烤肉季的烤羊肉串！每次路过必来2串</span><br>
<span>铃木食堂有号称北京排名第一的照烧鸡肉饭</span><br>
<span>南城香快成我食堂了，外卖 ...</span><br>
<span>烤肉季那个肉串，除非时间巧，否则要排队好久……</span><br>
<span>铃木食堂的照烧鸡饭我还真没吃过，哈哈，服务员脸臭得再说一次</span><br>
<span>南城香的电烤串也不错滴</span><br>
</p><p><b>cooljoe: </b><br>
<span>slugger 发表于 2019-7-8 08:57</span><br>
<span>烤肉季那个肉串，除非时间巧，否则要排队好久……</span><br>
<span>铃木食堂的照烧鸡饭我还真没吃过，哈哈，服务员脸臭得 ...</span><br>
<span>铃木食堂分店吧....</span><br>
<span>我去的前门店和南锣店，服务都还行？前门店服务很好</span><br>
</p><p><b>cooljoe: </b><br>
<span>勾心豆角 发表于 2019-7-6 15:57</span><br>
<span>讲真我蹲五道口七年最好吃的除了学校食堂就是日昌了...别的真没啥好吃的 ...</span><br>
<span>五道口双马啊！！</span><br>
<span>咖喱猪排饭，nb！</span><br>
</p><p><b>huangt: </b><br>
<span>上次去聚宝源还是有一天去宣武医院，检查完了。2点多溜达过去的。还是工作日。赶上周末真能排队排疯了，饿你两个小时，吃啥都觉得好。店里的小烧饼确实好吃。</span><br>
</p><p><b>huangt: </b><br>
<span>加一个，渔阳饭店的和彩放题，日料自助。位置不错环境也不错。适合拉着妹子去。吃完可以一路溜达到三里屯。</span><br>
</p><p><b>纸片有霞: </b><br>
<span>帝都美食总结就是贵的吃不起，便宜的不好吃</span><br>
</p><p><b>masteryuda: </b><br>
<span>slugger 发表于 2019-7-8 08:57</span><br>
<span>烤肉季那个肉串，除非时间巧，否则要排队好久……</span><br>
<span>铃木食堂的照烧鸡饭我还真没吃过，哈哈，服务员脸臭得 ...</span><br>
<span>南城香经常一碗馄饨+5个电烤串</span><br>
<span>可惜开车不能喝酒……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844105[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>帝都美食交流贴[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844105-1-1.html</link>
      <description>帝都美食交流贴&#13;
在京九年，吃的许多。鉴于原先的帝都美食帖时间过长导致很多好吃的已经失效，所以大家来新讨论一下北京好吃的东西，同时拔一下草吧！
&#13;
好吃的：
&#13;
1.宜宾驻京办，我对他们家是真爱，建议能吃辣的都去吃一下招牌菜尝尝。我最爱蒜泥白肉（虽然和以前比有下降），在14年左右他们家还没装修的时候就来吃了。燃面也不错。
&#13;
2.百合亭。是一个适合晚上晃晃悠悠来吃点东西的地方。女朋友最爱这里的摩登烧，我比较喜欢韭菜豆芽炒猪肝。在日本使馆附近，天天晚上有挺多日本酒鬼下班后鬼混的。
&#13;
3.基辅罗斯。俄餐，比我吃过的别家（老莫之类的）要实惠且好吃一点。就是位置偏。在公主坟的西南角里
&#13;
4.九花山。他们家我就吃了花香的鸭子，挺好吃的，想起来就会去吃。相比之下，便宜坊的太腻，利群的服务太差（且等位加味道一般），大董的太贵。说起来这家店还是通过tabelog发现的……
&#13;
5.聚宝源。最一开始吃特别惊艳，现在么只能说味道还行但是等位太多恕不奉陪，除非我想吃年糕去牛街了不然一般不会去。
&#13;
6.故乡酒家。在西四。冷面不错。但是我最喜欢的是冬季限定的五花肉炒辣白菜以及配牛肉汤饭。
&#13;
……
&#13;
更多店家，待补完</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>槛外空流: </b><br>
<span>说个西餐厅:AMICOBJ</span><br>
<span>从个人经验而论，至少不输东京的L'Atelier de Joel Robuchon</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A3010, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ZhongMinko: </b><br>
<span>南门涮肉，分量没有前两年大了，但还是很好的店。</span><br>
</p><p><b>嵐濤: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2019-7-4 11:55</span><br>
<span>是的，说北京吃的不行大概就是这意思。更贵的馆子战斗力跟其他地方的普通馆子差不多。 ...</span><br>
<span>对的,尤其人均五十左右的非连锁小菜馆基本不能吃,基本上要从人均100起,对一般人不算很友好</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8142, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>jshtstong: </b><br>
<span>先收藏一个慢慢爬</span><br>
</p><p><b>mengkane: </b><br>
<span>东直门簋街那边求一个物美价廉有特色的。</span><br>
<span>穷学生么的钱下白家大院那种。</span><br>
<span>老井俄餐试过了就那样吧。。。</span><br>
</p><p><b>军宅死妈: </b><br>
<span>Mark，一家一家去</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>姬紫草: </b><br>
<span>马克</span><br>
</p><p><b>missingedge: </b><br>
<span>太极八爪鱼 发表于 2019-07-04 11:29:41</span><br>
<span>新疆驻京办里面仨餐厅，其中最老那个我记得装修了。。。然后旁边的俩不是很好吃</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, ...新疆办事处自从他家的食堂不对外了就不去了。。。另外两个味道很一般，还不如去找个串店呢</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>yawning: </b><br>
<span>mark一下</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>什么都一般: </b><br>
<span>太极八爪鱼 发表于 2019-7-4 11:35</span><br>
<span>服务员被肥宅体型骗了吧</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play ...</span><br>
<span>我也觉得</span><br>
</p><p><b>beerpopcorn: </b><br>
<span>deadmemory 发表于 2019-7-4 09:20</span><br>
<span>黑北京美食是政治正确这种事确实让人头痛。</span><br>
<span>特别喜欢吃那种廉价的牛排屋，就是选好肉烤好切好放在一个纸叠 ...</span><br>
<span>何必是家面馆的外卖吃了不少...</span><br>
</p><p><b>q96163169: </b><br>
<span>原来还有宜宾办，我几年前就去过次川办，以为就这一个。</span><br>
</p><p><b>beerpopcorn: </b><br>
<span>deadmemory 发表于 2019-7-4 10:49</span><br>
<span>补充一下北京的烤串，其实我觉得北京的烤串大部分都挺难吃的，特别是很久以前和聚点这种。</span><br>
<span>但有一个叫一九 ...</span><br>
<span>一九是济南烧烤，小串用的是铁签子。最近百子湾附近开了一家黑龙江烧烤，叫叁叁零鹤岗小串，也是铁签子小串，味道挺不错。</span><br>
</p><p><b>xinfengj: </b><br>
<span>O小不点0 发表于 2019-7-4 10:26</span><br>
<span>马克，帝都西三环公主坟附近有啥好吃的呀？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>柳林烤鸭店</span><br>
</p><p><b>xinfengj: </b><br>
<span>samesame 发表于 2019-7-4 10:34</span><br>
<span>情忆草原难吃死了，虽然聚宝源网红了质量差了人更多了，秒杀一个半情忆草原还是没问题，主要北京涮肉馆子那 ...</span><br>
<span>老井提前个小半天预定就行了</span><br>
</p><p><b>bigraymond: </b><br>
<span>whmearth 发表于 2019-7-4 10:28</span><br>
<span>以前美食帖子里喷过，老莫现在面向的是六十岁以上北京人的情怀，属于仨人花一千吃饭无所谓，吃什么也都行的 ...</span><br>
<span>我姨夫原来老莫厨子，他跟我说酸黄瓜，要好吃，核心就是冰镇一下。跟常温完全俩口感</span><br>
</p><p><b>唠叨: </b><br>
<span>微信小程序吃货请闭眼地图不只有北京</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>jsyyyz: </b><br>
<span>俄罗斯菜吃过几家(下面排名不分先后，好像都有喜欢的)</span><br>
<span>1.最有名的莫斯科不说了，北展剧场边上，现在一查快吃不起了，基本上是上辈人的情怀。</span><br>
<span>2.莫斯科餐厅边上有个伏尔加餐厅，是对外开放的，环境比较安静，菜色也还可以，聊事情推荐去，也在北展剧场周围</span><br>
<span>3.在北工商边上有个尚空间，现在好像还在，菜色一般，但是中午去有演出，想看小姐姐的可以去。</span><br>
<span>4.东直门周围有个老井，味道也不错，东直门地铁站走过去不太远</span><br>
<span>5.海淀十九中周围有个维兰，前两周刚去过，据说厨师是原来为某部委的人做饭的，价格也不错。</span><br>
<span>6.长春桥的世纪金源五层有个俄式厨房，这个吃过没啥印象了。</span><br>
<span>总之上面6家俄式餐厅各有特色，喜欢吃俄罗斯菜的都可以去试试。</span><br>
</p><p><b>白银溪流: </b><br>
<span>看完各种推荐一想距离自己都好远就算了</span><br>
</p><p><b>花海境: </b><br>
<span>平常也就去去萨莉亚，便宜就完事儿了，比企谷老师也是这么想的。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>deadmemory: </b><br>
<span>beerpopcorn 发表于 2019-7-4 14:01</span><br>
<span>一九是济南烧烤，小串用的是铁签子。最近百子湾附近开了一家黑龙江烧烤，叫叁叁零鹤岗小串，也是铁签子小 ...</span><br>
<span>那有空要去吃一下，哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>kakalong913: </b><br>
<span>默默的收藏了，骑车出去刷街的时候来参考下</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>现实的叉子: </b><br>
<span>deadmemory 发表于 2019-7-4 10:49</span><br>
<span>补充一下北京的烤串，其实我觉得北京的烤串大部分都挺难吃的，特别是很久以前和聚点这种。</span><br>
<span>但有一个叫一九 ...</span><br>
<span>东直门清真寺烤大腰子 肉全是鲜的 特带劲 一到夏天满胡同的人</span><br>
<span>还看到过有外字牌的车停门口 勉强能看到里面可能是那个国家的黑阿姨好这口就在车里吃不下来</span><br>
<span>前一阵因为不可抗力关了现在还没恢复</span><br>
</p><p><b>ゴロー: </b><br>
<span>北京的烧烤，我说句实话，七八年前好吃的非常多，许多小摊人气很旺。东直门原来有家腰子真是一绝，有时候还能看见附近医院里的病人出来过嘴瘾。</span><br>
<span>然而后来管的严了，小摊没了一大片。有几个人气旺的能转到店里，但生意没有以前的好加上店面贵，逐渐也没了，非常可惜。</span><br>
</p><p><b>左撇子的猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 左撇子的猫 于 2019-7-4 18:52 编辑 </span><br>
<span>O小不点0 发表于 2019-7-4 10:26</span><br>
<span>马克，帝都西三环公主坟附近有啥好吃的呀？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>城乡商贸地下一楼的啤酒烤鸭</span><br>
<span>凯德mall那边那个人大附中斜对面有个大肠张 卤煮不错</span><br>
<span>新兴宾馆下面的百万庄园 老北京西餐 吃起来便宜又大碗 边上拉面店外面新开了一家煎饼摊 在北京的煎饼果子里比较和我这个天津人的胃口</span><br>
<span>再往西一些到万寿路那边有个红蕃茄 湖北菜很好吃</span><br>
</p><p><b>tosu: </b><br>
<span>最近要去北京，观察观察有啥对胃口的馆子或者小吃</span><br>
<span>不过最近出了那条例对北京小吃有实质性影响吗？</span><br>
</p><p><b>solmyrli: </b><br>
<span>哇……想吃……不过感觉听名字都好贵啊，无语凝噎</span><br>
</p><p><b>jsyyyz: </b><br>
<span>O小不点0 发表于 2019-7-4 10:26</span><br>
<span>马克，帝都西三环公主坟附近有啥好吃的呀？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>地铁往西走一站地，凯德晶品里一堆吃的</span><br>
</p><p><b>O小不点0: </b><br>
<span>左撇子的猫 发表于 2019-7-4 16:37</span><br>
<span>城乡商贸地下一楼的啤酒烤鸭</span><br>
<span>凯德mall那边那个人大附中斜对面有个大肠张 卤煮不错</span><br>
<span>新兴宾馆下面有个百万庄 ...</span><br>
<span>感谢推荐，好详细</span><br>
<span>周末去试试去</span><br>
</p><p><b>厨二晚期: </b><br>
<span>聚宝源已经不能去了。</span><br>
<span>稍微往里面走走，有个连客轩四季涮肉，比聚宝源好一万倍</span><br>
</p><p><b>misaka233: </b><br>
<span>推几个。人大旁边的百旺签，王府井的一风堂；顺便推一下锣鼓巷的香菜+豆汁儿冰淇淋</span><br>
</p><p><b>左撇子的猫: </b><br>
<span>O小不点0 发表于 2019-7-4 17:16</span><br>
<span>感谢推荐，好详细</span><br>
<span>周末去试试去</span><br>
<span>那个啤酒烤鸭早点去 我平时七八点下班过去已经收摊了 周末又嫌人多懒得排队 住附近两三年就吃过两次</span><br>
<span>在城乡地下一层最西边 看到一堆人排队的就是 再从边上的主食摊买半张饼就着吃特别棒</span><br>
</p><p><b>misaka233: </b><br>
<span>恤兵真綿 发表于 2019-7-4 12:05</span><br>
<span>现在在人大地铁站那儿的歌德学院学德语，附近有家川军本色，他家回锅肉和麻婆豆腐很不错 ...</span><br>
<span>川军的水煮鱼好吃</span><br>
</p><p><b>xxren: </b><br>
<span>梁皇无忌 发表于 2019-7-4 09:31</span><br>
<span>黑的是北京本地特色菜，一个人口稠密的有钱有权城市怎么可能没好吃的</span><br>
<span>北京本地菜也有不少好吃的，单顶着豆汁卤煮小肠猎奇没意思。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>xxren: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2019-7-4 10:25</span><br>
<span>大号还没放出来呢</span><br>
<span>地图炮果然引起公愤</span><br>
<span>当然要说公道话嘛，北京这么大，总会有好馆子的。实 ...</span><br>
<span>你这就纯粹是口味差异，</span><br>
<span>像我没法忍受无锡的小笼包杭州上海的面上海的馒头我也没说什么，还觉得酱排骨杭帮菜生煎味道都不错。到外地跟在家肯定不能比，东西就挑适口的吃就行了。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>凶猛打脸: </b><br>
<span>jsyyyz 发表于 2019-7-4 14:47</span><br>
<span>俄罗斯菜吃过几家(下面排名不分先后，好像都有喜欢的)</span><br>
<span>1.最有名的莫斯科不说了，北展剧场边上，现在一查快 ...</span><br>
<span>亮马桥那边有个格鲁吉亚菜，高加索风味可以试</span><br>
</p><p><b>cooljoe: </b><br>
<span>cg202 发表于 2019-7-4 11:53</span><br>
<span>这里头坑的居多。。。。</span><br>
<span>说说啊</span><br>
<span>我基本都是经常吃的地方</span><br>
</p><p><b>cooljoe: </b><br>
<span>藤林　杏 发表于 2019-7-4 09:57</span><br>
<span>呃~~这真不是来黑的？里面列的不少，可以说我吃的有史以来最难吃的东西就是这里面的一些店子里吃的</span><br>
<span>我一 ...</span><br>
<span>我觉得好才发的啊...</span><br>
<span>不如你说说怎么个不好，我以后不去了呗</span><br>
</p><p><b>midnighthigh: </b><br>
<span>吃饭不就是个口味和习惯么，吃惯了自己家门口的早点摊，就要跑别人家里横挑眉毛竖挑眼的，您快一边凉快去吧。</span><br>
</p><p><b>不言而喻: </b><br>
<span>prattwhitney 发表于 2019-07-04 11:45:08</span><br>
<span>对了，我特别爱吃木屋烧烤的木屋炒饭……</span><br>
<span>木屋烧烤的串都属于中等水平，唯独木屋炒饭炒得极好，而且出品非 ...秘籍就是放糖和味精，回头你在家炒个饭，生抽老抽耗油2:1:1，再放两大勺糖，少许盐，半勺味精你试试，点缀上小葱跟木屋味道差不多，木屋的串是真的难吃，每次去都是炒饭</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>北京不是没好吃的，而是同样好吃的东西，到北京很可能要人均加100起，还容易踩雷。这就是很坑的地方了。不适合庶民</span><br>
</p><p><b>云归无处: </b><br>
<span>十里河周庄嘉园那边有家叫粤食佳的粤菜馆子，虽然更近似茶餐厅，但是味道和性价比都不错</span><br>
</p><p><b>云归无处: </b><br>
<span>恤兵真綿 发表于 2019-7-4 12:05</span><br>
<span>现在在人大地铁站那儿的歌德学院学德语，附近有家川军本色，他家回锅肉和麻婆豆腐很不错 ...</span><br>
<span>川军本色和龙人居是同一家，猪蹄和水煮鱼都非常赞</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>万梦舟 发表于 2019-7-4 10:25</span><br>
<span>小吃这块这几年的确萎缩的厉害，我觉得这是因为北京城市化建设再加上地价原因，普通饭店都非常有压力，更不 ...</span><br>
<span>老城一锅羊蝎子是不是对外授权过？十几年前我们这边也开过一家，没有膻味，肉也不少，很香很好吃。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>云归无处 发表于 2019-7-4 21:49</span><br>
<span>川军本色和龙人居是同一家，猪蹄和水煮鱼都非常赞</span><br>
<span>嗯，我和室友去也点了猪蹄，是不错，水煮鱼没点但是看他们电视一直在放广告说鱼都是直接从三峡钓起来空运过来的</span><br>
</p><p><b>阿吹: </b><br>
<span>天府豆花庄鸡丝凉面，最好吃没有之一。以前老店在西单，现在搬到了四季青的金四季购物中心。偶尔还会专门过去吃一趟</span><br>
</p><p><b>阿吹: </b><br>
<span>jsyyyz 发表于 2019-7-4 14:47</span><br>
<span>俄罗斯菜吃过几家(下面排名不分先后，好像都有喜欢的)</span><br>
<span>1.最有名的莫斯科不说了，北展剧场边上，现在一查快 ...</span><br>
<span>老莫就是看装修，论菜品和表演都比基辅差远了，基辅都是俄罗斯的退役功勋演员。</span><br>
</p><p><b>阿吹: </b><br>
<span>左撇子的猫 发表于 2019-7-4 16:37</span><br>
<span>城乡商贸地下一楼的啤酒烤鸭</span><br>
<span>凯德mall那边那个人大附中斜对面有个大肠张 卤煮不错</span><br>
<span>新兴宾馆下面的百万庄园 ...</span><br>
<span>那个烤鸭真的好吃吗？每次去都看到排队，还以为是智商税</span><br>
</p><p><b>青玉案: </b><br>
<span>马</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Eva: </b><br>
<span>阿吹 发表于 2019-7-4 22:12</span><br>
<span>天府豆花庄鸡丝凉面，最好吃没有之一。以前老店在西单，现在搬到了四季青的金四季购物中心。偶尔还会专门过 ...</span><br>
<span>新川面馆连锁的凉面也不错</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844105[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>帝都美食交流贴[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844105-1-1.html</link>
      <description>帝都美食交流贴&#13;
在京九年，吃的许多。鉴于原先的帝都美食帖时间过长导致很多好吃的已经失效，所以大家来新讨论一下北京好吃的东西，同时拔一下草吧！
&#13;
好吃的：
&#13;
1.宜宾驻京办，我对他们家是真爱，建议能吃辣的都去吃一下招牌菜尝尝。我最爱蒜泥白肉（虽然和以前比有下降），在14年左右他们家还没装修的时候就来吃了。燃面也不错。
&#13;
2.百合亭。是一个适合晚上晃晃悠悠来吃点东西的地方。女朋友最爱这里的摩登烧，我比较喜欢韭菜豆芽炒猪肝。在日本使馆附近，天天晚上有挺多日本酒鬼下班后鬼混的。
&#13;
3.基辅罗斯。俄餐，比我吃过的别家（老莫之类的）要实惠且好吃一点。就是位置偏。在公主坟的西南角里
&#13;
4.九花山。他们家我就吃了花香的鸭子，挺好吃的，想起来就会去吃。相比之下，便宜坊的太腻，利群的服务太差（且等位加味道一般），大董的太贵。说起来这家店还是通过tabelog发现的……
&#13;
5.聚宝源。最一开始吃特别惊艳，现在么只能说味道还行但是等位太多恕不奉陪，除非我想吃年糕去牛街了不然一般不会去。
&#13;
6.故乡酒家。在西四。冷面不错。但是我最喜欢的是冬季限定的五花肉炒辣白菜以及配牛肉汤饭。
&#13;
……
&#13;
更多店家，待补完</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zerocount: </b><br>
<span>蕾丝控 发表于 2019-7-4 09:49</span><br>
<span>看见标题我就喷了。还是靠各大驻京办吧……</span><br>
<span>全国各地驻京办吃一遍</span><br>
<span>没毛病</span><br>
</p><p><b>麻仓桃: </b><br>
<span> 爱喷美食荒漠就喷吧 懒得搭理了都 </span><br>
</p><p><b>藤林　杏: </b><br>
<span>cooljoe 发表于 2019-7-4 00:11</span><br>
<span>你好歹说说什么方位啊</span><br>
<span>北京那么大，犯不上吃顿饭还跑2小时去</span><br>
<span>---------------------------------</span><br>
<span>呃~~这真不是来黑的？里面列的不少，可以说我吃的有史以来最难吃的东西就是这里面的一些店子里吃的</span><br>
<span>我一直坚信，帝都美食和帝都本地美食是两个物种，帝都美食包括在帝都落脚的全国各地和全球各国的各种特色以及改良美食，没事去逛逛，经常有惊喜。而帝都本地美食，如果不是老北京，那最好还是绕着走，踩雷的几率太高，你要说句不好吃，还要被人嘲笑说是乡巴佬。所以后来我都养成了习惯，只要有人问哪里哪里附近有啥好吃的，我都告诉别人，你直接手机地图找这附近最近的驻京办，想吃哪家就去哪家。</span><br>
</p><p><b>马忠: </b><br>
<span>帝都有个屁的美食</span><br>
</p><p><b>Eva: </b><br>
<span> 本帖最后由 Eva 于 2019-7-4 10:02 编辑 </span><br>
<span>蕾丝控 发表于 2019-7-4 09:49</span><br>
<span>看见标题我就喷了。还是靠各大驻京办吧……</span><br>
<span>您不是号称四线小城市么   还以为当地人知根知底喷这么一句······</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>Eva 发表于 2019-7-4 10:01</span><br>
<span>您不是号称四线小城市么   还以为本地人士知根知底······</span><br>
<span>北京呆过五年，吃怕了……</span><br>
</p><p><b>S1APP君: </b><br>
<span>又有好吃的地儿了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Eva: </b><br>
<span>蕾丝控 发表于 2019-7-4 10:02</span><br>
<span>北京呆过五年，吃怕了……</span><br>
<span>流连于何处饭堂 </span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>Eva 发表于 2019-7-4 10:03</span><br>
<span>流连于何处饭堂</span><br>
<span>护国寺啊！！</span><br>
</p><p><b>bigraymond: </b><br>
<span>被窝星人 发表于 2019-7-4 09:39</span><br>
<span>来好哥哥推荐下二环那里早餐可以吃的好</span><br>
<span>没有。。。鸦儿李记之类的凑合下吧</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mazharuan: </b><br>
<span>新疆巴州驻京办，大钟寺那边</span><br>
</p><p><b>Eva: </b><br>
<span>蕾丝控 发表于 2019-7-4 10:07</span><br>
<span>护国寺啊！！</span><br>
<span>北京好几个护国寺</span><br>
<span>你指的护国寺小吃连锁吧</span><br>
<span>说实话还可以犯不上黑</span><br>
<span>顺推一个</span><br>
<span>伊兰楼(农科院店) </span><br>
<span>皂君庙路5号(近北三环北下关、农科院东门)</span><br>
</p><p><b>mazharuan: </b><br>
<span>swings925 发表于 2019-7-4 08:58</span><br>
<span>亚运村这边有什么好吃的么</span><br>
<span>你们说的都太远了啊啊啊</span><br>
<span>在大屯北路那边有家湘乡楼，虽然现在有退化，还是挺好吃的，再往前有个捞捞福和锦州烧烤</span><br>
</p><p><b>t_209bj: </b><br>
<span>我来推荐一个德餐，申德勒码头，老板据说是个前东德斯塔西，现在装修后菜单和布置有点不一样了。但是老板还是那个天天坐在吧台后面永远在喝酒的老德国。</span><br>
<span>此餐厅味道还可以，环境很好，晚上有歌手，最优雅的一点是：本店位于沙特大使馆对面，你可以在这里点上一个炸大肘子和一盘子大香肠，然后拍照发朋友圈，微信定位在沙特大大使馆。非常风雅。</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>Eva 发表于 2019-7-4 10:11</span><br>
<span>北京好几个护国寺</span><br>
<span>你指的护国寺小吃连锁吧</span><br>
<span>说实话还可以犯不上黑</span><br>
<span>我查了查地图，好像就是护国寺街的总店。</span><br>
<span>我们那会儿在附近读书，家长来了问北京有什么好吃的小吃啊？</span><br>
<span>得，护国寺走起。真的吃怕了。</span><br>
<span>到现在我也只能说北京小吃有特色。</span><br>
</p><p><b>完先生: </b><br>
<span>那推荐一个清真馆子</span><br>
<span>六道口，塔塔幂，去吃烤羊脆骨</span><br>
</p><p><b>Eva: </b><br>
<span> 本帖最后由 Eva 于 2019-7-4 10:26 编辑 </span><br>
<span>蕾丝控 发表于 2019-7-4 10:16</span><br>
<span>我查了查地图，好像就是护国寺街的总店。</span><br>
<span>我们那会儿在附近读书，家长来了问北京有什么好吃的小吃啊？</span><br>
<span>北京美食还是不缺的，普通商场饮食店如绿茶、范家小馆、呷哺等都对得起一顿正经饭</span><br>
<span>至于当地小吃放在全国小吃中是靠后</span><br>
<span>里面除了一些泛清真餐点、拉链火烧等，</span><br>
<span>代表性的卤煮炒肝豆汁什么的外地人吃不惯很正常</span><br>
<span>本地人也不是都认可的我就如此</span><br>
</p><p><b>deuce693: </b><br>
<span>5.聚宝源。最一开始吃特别惊艳，现在么只能说味道还行但是等位太多恕不奉陪，除非我想吃年糕去牛街了不然一般不会去。</span><br>
<span>北城的话,牡丹园人还行</span><br>
</p><p><b>万梦舟: </b><br>
<span>小吃这块这几年的确萎缩的厉害，我觉得这是因为北京城市化建设再加上地价原因，普通饭店都非常有压力，更不要说小吃店了，这个我们普通市民也很无奈。我想其他地方如果也有地价和政府管理两条大锁拦着，那饮食这块也会向着北京现在的趋势发展。（我这提供个参考，亚运村这边，底商餐馆铺面，一年租金120万，大小也就一个小饭馆面积，这还是前几年的价格）</span><br>
<span>另外北京早点、小吃这块，其实是很丰富的，毕竟也算是历史古城，当首都也不是一天两天，还连着京杭大运河，随着各地人员往来，很多小吃都在北京扎根了。当然，大多数是北方风味，毕竟交通便利起来也就是这几十年的事情。而且北方和南方还有一点不一样，北方很少有吃着玩的东西，这个是生活习惯问题。</span><br>
<span>如果非要说北京小吃渣，北京是美食荒漠，那说就说吧，现在趋势和潮流如此，政府我们普通人也管不了，大家在网上说说，但在北京生活的人，有好吃的还是要吃的。</span><br>
<span>上面有问亚运村附近的，我这知道北土城这边的小肠陈，他家有卤煮，还有炒菜，卤煮调味不过分咸，味道算是可以的。</span><br>
<span>附近还有个老诚一锅羊蝎子，精品锅量大实惠，小锅应该是一百七或者一百八左右，羊脖子肉，冒尖一大锅，上次3个人去点小锅，差点活活撑死，如果嫌羊脖子肉死性，他家还有羊排锅，羊尾锅之类的，这就得200往上了。</span><br>
<span>另外丰台永旺这边超市里卖的豌豆黄挺不错，甜凉香，三个优点都占了，有机会推荐尝尝。</span><br>
<span>再另外，这边打听一下，北京现在哪里还有卖桂花白糖馅艾窝窝的，许久不见，甚为想念。</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span> 本帖最后由 kraxia 于 2019-7-4 10:31 编辑 </span><br>
<span>Eva 发表于 2019-7-4 09:17</span><br>
<span>纳闷发个这个怎么也用小号</span><br>
<span>点的不合口 人均200也一样啊</span><br>
<span>那朋友应该带令慈吃张亮麻辣烫，20元以内就行了 ...</span><br>
<span>大号还没放出来呢</span><br>
<span>地图炮果然引起公愤</span><br>
<span>当然要说公道话嘛，北京这么大，总会有好馆子的。实际上找馆子看大众点评的话，口味9分以上的一般是差不了。但外地人（南方人）觉得帝都吃的不行这个印象的来源其实是有几个隐含条件。</span><br>
<span>1、帝都的低端馆子相当弱。我平时生活中接触的普通北方人大多对吃的非常不讲究，包括很多帝都本地人，每天宫保鸡丁鱼香肉丝最多再来个糖醋里脊小炒猪肝，晚上啤酒撸串，来回就是这几样，西餐日料吃不惯。然而同样是路边苍蝇馆，哪怕是沙县小吃，口味一般都很弱，被家乡的同款小馆吊打，我在北京这么多年，吃到的我觉得比较好的宫保鸡丁屈指可数。炸酱面就更是如此，每次我说炸酱面不好吃，太咸，没味，都会被帝都人喷说我没找对合适的馆子。但一个最普通的家常小吃如果也要在全城搜刮合适馆子才勉强能吃的话，我觉得一定程度上能反映水平了。</span><br>
<span>2、高水平的中端中餐厅比较少。这个是以前的老印象了，现在的普通馆子其实已经出现了很多网红店或者新的爆款连锁，全国都一样，特色菜一般还是能打的。但以往大家经常提到的一些老店，比如云海肴、西贝、便宜坊这个等级的，还有很多烤鱼店，水平都很一般。并不是味道完全不行，但也没有什么非常能打的菜。如果砸钱进入人均300以上的层级，还是有好馆子的，只是平时一般说到馆子的时候不会特地提到这些。</span><br>
<span>3、还有些好馆子，像LZ提到的一些，其实是西餐、日料或者典型的外地特色菜。各地驻京办餐厅的水平其实都不错，但这个一般也不会算到帝都馆子的水平里……然而哪怕单独拿日料出来说，同价位的日料自助，帝都的水平大体上比魔都差一点。</span><br>
<span>另外上面有朋友提到护国寺，我个人认为护国寺是打不过城隍庙的。也许这个是南北方口味差异，没办法，请魔都同学们发表一下看法。还有小时候我在家乡里，没见过世面，我们那里默认“饼”这种东西是带馅的，最起码也是葱油饼之类有点味道的，“小笼包”是特指灌汤小笼包的。来了北方之后才知道饼竟然就是大光面饼，要卷东西才能吃。不带汤的小笼包和光面饼在我们那儿应该是没有人吃的。</span><br>
</p><p><b>O小不点0: </b><br>
<span>马克，帝都西三环公主坟附近有啥好吃的呀？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>whmearth: </b><br>
<span>以前美食帖子里喷过，老莫现在面向的是六十岁以上北京人的情怀，属于仨人花一千吃饭无所谓，吃什么也都行的，但酸黄瓜别的俄餐没法和他比。俄式厨房的大串非常猛，价格也可以接受，但用的是泰国辣酱让我很怀疑这道菜的本土性。另外我求求这些俄餐演出可以拜托别跟我互动好吗。</span><br>
<span>这几年基本把五道口的韩餐吃了个七七八八，最后的结论是我还是滚回去吃韩国烤肉得了。带芝士的一个赛一个齁，火锅一股日本味不怕伤害自己民族感情吗，另外怎么想出在冷面里放一半冰块的。。。说到五道口感觉最像样的是美食城二楼椒麻鸡的拌面，就是服务员过于热情，第二次去直接叫出我姓很吓人的。</span><br>
<span>龙人局的水煮鱼和毛血旺感觉还是输了新沸腾鱼乡一筹，主要味道过于清淡。优点是送的辣椒油在家吃火锅当调料用非常棒。全聚德和局气堪称北京两大智商税饭店。糟溜鸭三白有一白是山药敢信，觉得鸭肝贵你丫别卖这菜呀。局气那爆肚我怀疑厨师本来是做羊杂碎被拉过来的。</span><br>
</p><p><b>c_wind: </b><br>
<span>deadmemory 发表于 2019-7-4 09:20</span><br>
<span>黑北京美食是政治正确这种事确实让人头痛。</span><br>
<span>特别喜欢吃那种廉价的牛排屋，就是选好肉烤好切好放在一个纸叠 ...</span><br>
<span>mark</span><br>
</p><p><b>nianiania: </b><br>
<span>那么回龙观附近有啥美食吗，你们说的都太靠里了，每天进城务工的码农去吃好麻烦啊</span><br>
</p><p><b>samesame: </b><br>
<span>情忆草原难吃死了，虽然聚宝源网红了质量差了人更多了，秒杀一个半情忆草原还是没问题，主要北京涮肉馆子那么多选择干嘛要特意去吃难吃的……</span><br>
<span>俄餐的话老井俄式餐厅还不错，就是门脸小要排队</span><br>
<span>印度菜or巴基斯坦菜：萨都里印度餐厅，北锣鼓巷，推荐黄油馕和汤</span><br>
<span>汗巴巴巴基斯坦餐厅，三里屯，比上述人均便宜点，味道差点，不过馕还是很好吃</span><br>
</p><p><b>lzghome: </b><br>
<span> 本帖最后由 lzghome 于 2019-7-4 10:52 编辑 </span><br>
<span>推荐几个北京本地美食博主吧@井盖小分队</span><br>
<span>https://weibo.com/u/3128194260</span><br>
<span>@吃货请闭眼</span><br>
<span>https://weibo.com/chihuoqingbiyan</span><br>
<span>@食贫道</span><br>
<span>https://weibo.com/pindaodashu</span><br>
<span>@盗月社食遇记</span><br>
<span>https://weibo.com/u/6190030326</span><br>
<span>其他的欢迎大家补充</span><br>
</p><p><b>EFSF: </b><br>
<span>swings925 发表于 2019-7-4 08:58</span><br>
<span>亚运村这边有什么好吃的么</span><br>
<span>你们说的都太远了啊啊啊</span><br>
<span>亚运村不知道，往南安贞去年底吧，开了家燕兰楼，连锁的新疆菜来说我觉得他们家质量保持的不错，河州包子就算是外卖闷着送过来也可以接受。堂食取得早的话，大盘鸡的土豆做的很好，去的晚的话，土豆都有点硬。</span><br>
<span>说回主楼，王府井百货后面二七剧场那的老龙人居依然维持着水平，挺难得。</span><br>
<span>马华牛肉拉面的礼士路店，也是依然维持的很好。</span><br>
<span>又一顺的黄寺店，虽然有最近不行的说法，但是总的来说还是可以去，他家外卖窗口的麻团，当年精力够的时候，周末起早坐公交去买，晚了就没了。</span><br>
<span>安贞锦江之星旁边的馆子（名字没留意过，太近了反而没注意）肘子很不错，然后去年新增的外卖窗口的熟食很棒。</span><br>
<span>然后缅怀一家店，广纯居，肘子，猪蹄儿做的没话说。平时去有热的，买了且回家现吃很棒，周末都是凉的，买回家切好每天热一热吃的不要不要的。原来在安华里，后来歇业了，之前搜过一下，在天通苑多了一个同名的店，看评价也不错，不知道是不是同样的老板开的。</span><br>
<span>立水桥海鲜市场，没有明确的店，现买现做，赶上好时候10月初600多块的帝王蟹，买了跟旁边的馆子蒸了就分而食之。</span><br>
<span>健德门地铁站的秦老大西安羊肉泡馍馆，馆子卫生条件挺揪心的，但是值得去，有时候会骑自行车过去吃一顿，夏天的时候有浆水鱼鱼我很喜欢。</span><br>
<span>同样是健德门地铁站附近的锡盟炭烤羊腿也不错。</span><br>
<span>华天二友居肉饼店的白云路店，肉饼实在量大，做的也不错，都是现做的，肉饼外的其他餐点都是凉菜和北京的其他小吃。试过点爆肚做的还真不错。</span><br>
</p><p><b>samesame: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2019-7-4 10:25</span><br>
<span>大号还没放出来呢</span><br>
<span>地图炮果然引起公愤</span><br>
<span>当然要说公道话嘛，北京这么大，总会有好馆子的。实 ...</span><br>
<span>魔都日料吊打帝都233个马身吧，这就别比了，帝都只有面好吃</span><br>
</p><p><b>凶猛打脸: </b><br>
<span>windtrack_qh 发表于 2019-07-04 09:28:02</span><br>
<span>这么漫无目的聊吃饭的地方有点累，其实最好先说想吃啥再开始聊北京吃饭</span><br>
<span>其实最讲究吃什么就去哪家馆子， ...北新桥卤煮还不如东四五条那个，就别推了</span><br>
<span>起士林关张起码五年了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>凶猛打脸: </b><br>
<span>哦对，莫尔顿应该也关了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>凶猛打脸: </b><br>
<span>林荫老道 发表于 2019-07-04 09:42:22</span><br>
<span>有啥好店都得藏着掖着，不然现在这个自媒体时代下次去就得排队了然也</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>windtrack_qh: </b><br>
<span>凶猛打脸 发表于 2019-07-04 10:45:01</span><br>
<span>哦对，莫尔顿应该也关了莫尔顿关了卧槽？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>deadmemory: </b><br>
<span>补充一下北京的烤串，其实我觉得北京的烤串大部分都挺难吃的，特别是很久以前和聚点这种。</span><br>
<span>但有一个叫一九烧烤的，我特别爱吃，在慈云寺和百子湾有两家店。</span><br>
</p><p><b>SunriseKaRai: </b><br>
<span>马住先</span><br>
</p><p><b>ikaika: </b><br>
<span>被窝星人 发表于 2019-7-4 09:39</span><br>
<span>来好哥哥推荐下二环那里早餐可以吃的好</span><br>
<span>增盛奎</span><br>
</p><p><b>sifi: </b><br>
<span> 本帖最后由 sifi 于 2019-7-4 11:02 编辑 </span><br>
<span>最近觉得值得推荐的（排名按想起来的先后顺序）：</span><br>
<span>1、九又四分之三麻辣烫：积水潭地铁口南边，离德云社的分点很近，就在德云社局气边上。是个哈利波特主题的麻辣烫，特别混搭，不过麻辣烫味道很不错，八种酱料，还可以配米饭。他家烤串据吃过的小伙伴说不推荐，还有麻小我们这还没人试过。我在这吃过很多次，遇到过一次我选的油麦菜出锅全部不翼而飞的情况，不过鉴于是最便宜显眼的菜，应该不是店家故意的，说了之后给我重新做了一份油麦菜。服务态度和环境什么的都还算不错。</span><br>
<span>2、鸭川·熊本食堂：在新街口一胡同里，两家熊本食堂隔着胡同对门。一家全是地台，坐吧台都得脱鞋；另一家全是凳子还比较友好。感觉其实应该是一家店吧。鳗鱼饭、鹅肝寿司和海胆鱼籽饭都挺好吃的。从出品质量来说，性价比不错。</span><br>
<span>3、胡子居酒屋：同方广场B1，口味是日韩餐都有。很久以前就很喜欢他家奶汁口味的铁板牛排，前阵子又去了一下，质量保持得不错，奶酪猪肉卷、鳗鱼鸡蛋卷什么的都不错。他家的所有锅都有面条。冬天很喜欢猪肉泡菜锅。</span><br>
<span>4、江依琳串吧：在胡子居酒屋的路对面，算韩餐？烤串不错，最爱他家的针鱼，一条去头剖成一整片鱼片，穿在签子上烤好，吃起来就是水分没那么干的烤鱼片，不怎么腥，调味很不错。</span><br>
<span>5、京味居：连锁店我就不说哪家了，经常点他家的外卖，水准保持得很好，大多数菜都不会有什么失手。推荐烤鸭、家常菜、几种汤类都不错。</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>deadmemory 发表于 2019-7-4 10:49</span><br>
<span>补充一下北京的烤串，其实我觉得北京的烤串大部分都挺难吃的，特别是很久以前和聚点这种。</span><br>
<span>但有一个叫一九 ...</span><br>
<span>附议，这俩天天被人喷……我个人觉得国贸烤翅总店还可以。</span><br>
</p><p><b>zuga: </b><br>
<span>EFSF 发表于 2019-7-4 10:35</span><br>
<span>亚运村不知道，往南安贞去年底吧，开了家燕兰楼，连锁的新疆菜来说我觉得他们家质量保持的不错，河州包子 ...</span><br>
<span>最近沉迷往安贞那边走一点有个炉鲜张打边炉，是个港式花胶鸡火锅。健德门那边我记得前几年开了家巴依老爷，地铁站边上那个江西美食舫其实挺不错的，里边有个脱骨鸡爪煲真是好吃。</span><br>
<span>顺便说些远点的，最近老在酒仙桥那边接老婆下班，经常吃那边的安妮意大利餐厅，这个品牌有大众化的餐厅也有高端餐厅，都挺不错的。</span><br>
</p><p><b>dantario: </b><br>
<span>收藏了一大堆，但一看先得坐两小时地铁就懒得动了。。。。</span><br>
</p><p><b>嵐濤: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2019-7-4 10:25</span><br>
<span>大号还没放出来呢</span><br>
<span>地图炮果然引起公愤</span><br>
<span>当然要说公道话嘛，北京这么大，总会有好馆子的。实 ...</span><br>
<span>除此之外同价位的饭店比其他城市比如上海广州成都这种要差一些,非常神秘</span><br>
<span>北京不是说吃不到好的,只是贵,比在别的地方吃到相同水准的贵</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8142, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>什么都一般: </b><br>
<span>给你们安利个汉堡店，叫三只小猪还是三小猪，地址点评上找一下就行。量大管饱还实在。</span><br>
<span>至于安利的老井，我要说个事，我一个人去，给服务员说了，就我一个人，点了一个冷肉拼盘，一个汤，一个甜菜，一个 饮品，结果她说不够，然后又追加了一个菜，上来我就怒了，吃不完，在点评上写了几百字差评。然后。。。。结账的时候136，因为太便宜不好意思给差评。</span><br>
</p><p><b>太极八爪鱼: </b><br>
<span>zerocount 发表于 2019-7-3 17:54</span><br>
<span>全国各地驻京办吃一遍</span><br>
<span>没毛病</span><br>
<span>新疆驻京办里面仨餐厅，其中最老那个我记得装修了。。。然后旁边的俩不是很好吃</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>太极八爪鱼: </b><br>
<span>什么都一般 发表于 2019-7-3 19:23</span><br>
<span>给你们安利个汉堡店，叫三只小猪还是三小猪，地址点评上找一下就行。量大管饱还实在。</span><br>
<span>至于安利的老井，我 ...</span><br>
<span>服务员被肥宅体型骗了吧</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>masteryuda: </b><br>
<span>最近天热，没啥想吃的</span><br>
<span>偶尔想去左家庄京客隆便利店吃个炸鸡腿</span><br>
<span>或者去天桥德云社后门吃个郭记的炸灌肠然后去天坛北门磁器口豆汁门口的洪记白水羊头来一袋子羊头肉一袋子羊杂，羊杂回家加高汤窜个粉丝羊杂下去就很好的羊杂汤，羊头肉配上一罐子冰镇麒麟一番榨，舒坦</span><br>
</p><p><b>CloneCommando: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2019-7-4 10:25</span><br>
<span>大号还没放出来呢</span><br>
<span>地图炮果然引起公愤</span><br>
<span>当然要说公道话嘛，北京这么大，总会有好馆子的。实 ...</span><br>
<span>别tm废话了，先上你们家早点摊子</span><br>
</p><p><b>prattwhitney: </b><br>
<span>对了，我特别爱吃木屋烧烤的木屋炒饭……</span><br>
<span>木屋烧烤的串都属于中等水平，唯独木屋炒饭炒得极好，而且出品非常稳定（不分店），我吃过那么多炒饭都没有找到更好的</span><br>
</p><p><b>cg202: </b><br>
<span>cooljoe 发表于 2019-7-4 00:11</span><br>
<span>你好歹说说什么方位啊</span><br>
<span>北京那么大，犯不上吃顿饭还跑2小时去</span><br>
<span>---------------------------------</span><br>
<span>这里头坑的居多。。。。</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>嵐濤 发表于 2019-7-4 11:08</span><br>
<span>除此之外同价位的饭店比其他城市比如上海广州成都这种要差一些,非常神秘</span><br>
<span>北京不是说吃不到好的,只是贵,比 ...</span><br>
<span>是的，说北京吃的不行大概就是这意思。更贵的馆子战斗力跟其他地方的普通馆子差不多。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>现在在人大地铁站那儿的歌德学院学德语，附近有家川军本色，他家回锅肉和麻婆豆腐很不错</span><br>
</p><p><b>卿卿雅儿: </b><br>
<span>为什么我感觉北京的馆子比上海的便宜，当然比二三线城市贵。另外推荐一家，钓鱼台宾馆其实是对外开放的。只要你有钱，逼格味道名气啥都有。然后，北京最高档的餐饮其实是各种私人会所，因为北京有那么一群人，很有钱但不能公开的花。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844105[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>帝都美食交流贴[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844105-1-1.html</link>
      <description>帝都美食交流贴&#13;
在京九年，吃的许多。鉴于原先的帝都美食帖时间过长导致很多好吃的已经失效，所以大家来新讨论一下北京好吃的东西，同时拔一下草吧！
&#13;
好吃的：
&#13;
1.宜宾驻京办，我对他们家是真爱，建议能吃辣的都去吃一下招牌菜尝尝。我最爱蒜泥白肉（虽然和以前比有下降），在14年左右他们家还没装修的时候就来吃了。燃面也不错。
&#13;
2.百合亭。是一个适合晚上晃晃悠悠来吃点东西的地方。女朋友最爱这里的摩登烧，我比较喜欢韭菜豆芽炒猪肝。在日本使馆附近，天天晚上有挺多日本酒鬼下班后鬼混的。
&#13;
3.基辅罗斯。俄餐，比我吃过的别家（老莫之类的）要实惠且好吃一点。就是位置偏。在公主坟的西南角里
&#13;
4.九花山。他们家我就吃了花香的鸭子，挺好吃的，想起来就会去吃。相比之下，便宜坊的太腻，利群的服务太差（且等位加味道一般），大董的太贵。说起来这家店还是通过tabelog发现的……
&#13;
5.聚宝源。最一开始吃特别惊艳，现在么只能说味道还行但是等位太多恕不奉陪，除非我想吃年糕去牛街了不然一般不会去。
&#13;
6.故乡酒家。在西四。冷面不错。但是我最喜欢的是冬季限定的五花肉炒辣白菜以及配牛肉汤饭。
&#13;
……
&#13;
更多店家，待补完</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>勾心豆角: </b><br>
<span>帝都美食交流贴</span><br>
<span>在京九年，吃的许多。鉴于原先的帝都美食帖时间过长导致很多好吃的已经失效，所以大家来新讨论一下北京好吃的东西，同时拔一下草吧！</span><br>
<span>好吃的：</span><br>
<span>1.宜宾驻京办，我对他们家是真爱，建议能吃辣的都去吃一下招牌菜尝尝。我最爱蒜泥白肉（虽然和以前比有下降），在14年左右他们家还没装修的时候就来吃了。燃面也不错。</span><br>
<span>2.百合亭。是一个适合晚上晃晃悠悠来吃点东西的地方。女朋友最爱这里的摩登烧，我比较喜欢韭菜豆芽炒猪肝。在日本使馆附近，天天晚上有挺多日本酒鬼下班后鬼混的。</span><br>
<span>3.基辅罗斯。俄餐，比我吃过的别家（老莫之类的）要实惠且好吃一点。就是位置偏。在公主坟的西南角里</span><br>
<span>4.九花山。他们家我就吃了花香的鸭子，挺好吃的，想起来就会去吃。相比之下，便宜坊的太腻，利群的服务太差（且等位加味道一般），大董的太贵。说起来这家店还是通过tabelog发现的……</span><br>
<span>5.聚宝源。最一开始吃特别惊艳，现在么只能说味道还行但是等位太多恕不奉陪，除非我想吃年糕去牛街了不然一般不会去。</span><br>
<span>6.故乡酒家。在西四。冷面不错。但是我最喜欢的是冬季限定的五花肉炒辣白菜以及配牛肉汤饭。</span><br>
<span>……</span><br>
<span>更多店家，待补完</span><br>
</p><p><b>marsquake: </b><br>
<span>太真实，回帖0</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>sese199: </b><br>
<span>大半夜我为啥要进来，宜宾驻京办mark了</span><br>
</p><p><b>g.h.hardy: </b><br>
<span>我先mark下</span><br>
</p><p><b>蛋爷: </b><br>
<span>战马……聚宝源在牡丹园开了分店，人还是很多</span><br>
</p><p><b>Eva: </b><br>
<span>北平盛世的菜还不错</span><br>
</p><p><b>CeruleanK: </b><br>
<span>马克一下</span><br>
</p><p><b>城管: </b><br>
<span>新疆饭庄</span><br>
<span>鼓楼王胖子</span><br>
<span>北纬路洪运轩</span><br>
</p><p><b>cooljoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 cooljoe 于 2019-7-4 00:36 编辑 </span><br>
<span>你好歹说说什么方位啊</span><br>
<span>北京那么大，犯不上吃顿饭还跑2小时去</span><br>
<span>---------------------------------</span><br>
<span>搜了搜位置，这附近吃的贼多了</span><br>
<span>马路对面去找禾谷园，特别靠谱一家小店，</span><br>
<span>其貌不扬，好吃的要死，没有点错的菜，大厨是人类瑰宝</span><br>
<span>枫蓝里，野菜村，海底捞，吃火锅靠谱的很</span><br>
<span>金鼎轩、眉州一般不要去</span><br>
<span>火炉火，北京烤肉类排名靠前的</span><br>
<span>澳门味道，连锁的，都那味，菠萝奶油包是极品</span><br>
<span>往南去凯德茂，将太无二，绿茶顿顿吃我都乐意</span><br>
<span>车公庄有峨眉酒家的总店，宫保鸡丁，糟溜鱼片，干炸丸子，干烧黄鱼</span><br>
<span>随便搜一家离你近的护国寺小吃，老北京都吃这个</span><br>
<span>鼓楼南锣走一圈，</span><br>
<span>从城楼开始---姚记炒肝---馄饨侯（老实说味不如前了）---褡裢火烧---什么猫烤鱼（现在是烤肉吧）---南锣口</span><br>
<span>里头--咖喱虎---鸡翅---罗小姐鲜花饼--超好吃的咖啡包---文宇奶酪--南口出去</span><br>
<span>再来个吴裕泰的抹茶冰激凌~~~~</span><br>
<span>----------------------------</span><br>
<span>妈也大半夜看错，以为lz住在宜宾驻京办呢，该验视力了</span><br>
</p><p><b>Coda: </b><br>
<span>牛街那家兰州拉面 回民中学边上 前门老舍茶馆</span><br>
</p><p><b>ゴロー: </b><br>
<span>都说到驻京办了还不多说几个</span><br>
<span>襄阳驻京办，乌鲁木齐驻京办，常州驻京办</span><br>
</p><p><b>davarishi: </b><br>
<span>战略马克一下。</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>九花山的烤鸭我得是十几年前吃过一次了……好像是在紫云饭店？时间太久记不清了，全鸭宴真不错。</span><br>
</p><p><b>炎天下的少年: </b><br>
<span>至今怀念护国寺的大羊肉串</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>青空序曲: </b><br>
<span>说两个稍微贵一点的</span><br>
<span>白家大院，可预约，适合带妹去，环境很好</span><br>
<span>梧桐，烤鸭不错，水煮鱼不错</span><br>
</p><p><b>这是闹球甚: </b><br>
<span>给楼主更正，基辅在公主坟西北角</span><br>
</p><p><b>xinfengj: </b><br>
<span>俄餐，俄罗斯大使馆边上的老井、白夜啊</span><br>
</p><p><b>薇薇安娜: </b><br>
<span>战略性马克</span><br>
</p><p><b>不言而喻: </b><br>
<span>九花山烤鸭得预定，一天就卖多少只，如果人多吃两只以上最好提前打电话。</span><br>
<span>海淀丰台石景山交界的小瓦窑有个川寨食府，川菜味儿特别正，老板员工都是四川的，推荐小米煮肥牛和肉松土豆丝，每次去必点，腊肉拼盘也不错真的和在四川吃的一个味儿，这家是我唯一办过会员卡的饭馆。</span><br>
<span>万寿路凯德茂后边有个基辅罗斯餐厅，毛子菜，相当不错，价格略贵。</span><br>
<span>青塔大成路有蚝有翅，串儿店，不好停车，自从去了这家串儿就再也没看上别家，光我一人花了得有五六千了，每种串都有自己的调味，推荐鸡皮小腰和鱼丸，香辣土豆片甜中带辣，每次都点，自酿黄、白啤酒一升的喝的特别爽，但因为自酿容易上头</span><br>
<span>东四开封第一楼，这家灌汤包馆子是去开封玩的时候当地朋友带着吃的，说是开封比较有名的，回北京一搜有几家，北海和东四，个人更偏向东四这家，味道一样，但汤汁不如原版多，除了猪肉灌汤包外别的包子都不点，坑。桶子鸡和胡辣汤是必点项目，反正不如开封本地好吃，但味道真好，回北京吃过好几次了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>莫里斯: </b><br>
<span>涮肉知道个不错的小店</span><br>
<span>积水潭西边北草厂那有个石板凳什么的平房,人均70比家附近人均过百的都好,肉量足切得也厚</span><br>
<span>就是2年没去了不知道现在怎样</span><br>
</p><p><b>junhe: </b><br>
<span>北京可太大了。。建议都先放方位阿</span><br>
</p><p><b>ebuw: </b><br>
<span>最近看了不少吃货请闭眼</span><br>
</p><p><b>魔式甜点猫头鹰: </b><br>
<span>门框胡同卤煮</span><br>
</p><p><b>钱眼儿: </b><br>
<span>为什么要推宜宾办，让它安静的做个美厨子不好么</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>凶猛打脸: </b><br>
<span>情忆草原</span><br>
<span>煤市街张记</span><br>
<span>比牛街羊肉床子强</span><br>
<span>广安门宾馆白记菜馆，煨牛肉锅塌豆腐，吃这俩菜就行</span><br>
<span>报房胡同东旺轩羊蝎子，不怕肥肉要羊尾蝎子</span><br>
<span>其实大批小馆儿正经不错，都在17年清理胡同的时候关了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>寂寞玄衣: </b><br>
<span>先mark再看</span><br>
</p><p><b>crabwar: </b><br>
<span>北京不是美食荒漠吗？那得美食估计也就和其他地方骗游客的差不多</span><br>
</p><p><b>地上的苍蝇: </b><br>
<span>黄寺卤煮的肘子，一个月不想吃肉</span><br>
</p><p><b>太极八爪鱼: </b><br>
<span>原来的银川驻京办，现在叫啥大酒店，他家的手把羊肉和烤羊都不错。</span><br>
</p><p><b>lundy: </b><br>
<span>美团APP。</span><br>
</p><p><b>地上的苍蝇: </b><br>
<span>cooljoe 发表于 2019-7-4 00:11</span><br>
<span>你好歹说说什么方位啊</span><br>
<span>北京那么大，犯不上吃顿饭还跑2小时去</span><br>
<span>---------------------------------</span><br>
<span>朋友，你这个。。。</span><br>
</p><p><b>佛兰克: </b><br>
<span>推荐一家，银河SOHO的丹桂人家，非常小的一家馆子，广西风味，北京想吃桂林米粉解馋的可以来这家。</span><br>
</p><p><b>swings925: </b><br>
<span>亚运村这边有什么好吃的么</span><br>
<span>你们说的都太远了啊啊啊</span><br>
</p><p><b>Eva: </b><br>
<span>crabwar 发表于 2019-7-4 07:46</span><br>
<span>北京不是美食荒漠吗？那得美食估计也就和其他地方骗游客的差不多</span><br>
<span>外人的自鸣得意罢了原先几个贴出来造点舆论懒得理会 </span><br>
<span>堂堂首都有钱有人，达官贵胄中产小资饕餮客云集 餐饮历史久远</span><br>
<span>怎么也是荟萃各地美食的地方 上到星级饭店老字号X大楼下到会堂馆所各等菜系餐厅</span><br>
<span>跟这名头离着八竿子 </span><br>
<span>绝大多数跟风喷这个的其实舌头也不是多刁的主平时一顿差不多的盖饭也能吃的惬意</span><br>
<span>爱踩踩吧呗</span><br>
<span>王府井小吃街那种专供外地人和老外采风的庙会初级餐饮另说</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>帝都？美食？噗哈哈哈</span><br>
<span>我妈来北京住，跟个朋友吃饭，回来抱怨北京的馆子不行，人均上百吃的还不怎么好。我跟她说我们大帝都就是这样子，人均要150往上的馆子才能勉强跟家乡的路边早点摊一战</span><br>
</p><p><b>地上的苍蝇: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2019-7-4 09:10</span><br>
<span>帝都？美食？噗哈哈哈</span><br>
<span>我妈来北京住，跟个朋友吃饭，回来抱怨北京的馆子不行，人均上百吃的还不怎么好。我 ...</span><br>
<span>敢问您家乡何处啊，我也去体会一下您那的早点。。。</span><br>
</p><p><b>MAYUMI: </b><br>
<span>cooljoe 发表于 2019-07-04 00:11:20</span><br>
<span>你好歹说说什么方位啊</span><br>
<span>北京那么大，犯不上吃顿饭还跑2小时去</span><br>
<span>---------------------------------</span><br>
<span>搜了搜 ...这也太水了_(:_」∠)_点评搜一圈差不多</span><br>
<span>北京太大了</span><br>
<span>菜系也太多了，八大菜系各国料理都有</span><br>
<span>各地驻京办都不差</span><br>
<span>使馆区附近的各国西餐也值得一提</span><br>
<span>旅游景区和网红店更多</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>sese199: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2019-7-4 09:10</span><br>
<span>帝都？美食？噗哈哈哈</span><br>
<span>我妈来北京住，跟个朋友吃饭，回来抱怨北京的馆子不行，人均上百吃的还不怎么好。我 ...</span><br>
<span>天津人么……</span><br>
</p><p><b>Eva: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2019-7-4 09:10</span><br>
<span>帝都？美食？噗哈哈哈</span><br>
<span>我妈来北京住，跟个朋友吃饭，回来抱怨北京的馆子不行，人均上百吃的还不怎么好。我 ...</span><br>
<span>纳闷发个这个怎么也用小号</span><br>
<span>点的不合口 人均200也一样啊</span><br>
<span>那朋友应该带令慈吃张亮麻辣烫，20元以内就行了</span><br>
</p><p><b>deadmemory: </b><br>
<span> 本帖最后由 deadmemory 于 2019-7-4 09:26 编辑 </span><br>
<span>黑北京美食是政治正确这种事确实让人头痛。</span><br>
<span>特别喜欢吃那种廉价的牛排屋，就是选好肉烤好切好放在一个纸叠的船里给你吃的那种。</span><br>
<span>目前吃过最好吃的是金融街购物中心里的。最难吃的是朝阳大悦城5楼的，很久没去了肯定是倒闭了吧。</span><br>
<span>再强烈推荐一家面馆，地址在四惠地铁站出来金地名京步行街二楼，名字叫「何必是家面馆」</span><br>
<span>老板很妙，香辣牛肉面也美妙，凉菜也很棒。拌猪肘，腐乳肉，还有各种素食。</span><br>
<span>虽然是一家面馆，但进门你会先看到一台咖啡机，头上的电视在轮播灌篮高手，蜡笔小新或者还珠格格。</span><br>
<span>哦，咖啡不要点，可能那只是老板的爱好</span><br>
</p><p><b>prattwhitney: </b><br>
<span>龙人居三峡鱼</span><br>
<span>虽然的确小贵但是讲真是我吃过的最好的水煮鱼，可能没有之一（不分北京外地）</span><br>
</p><p><b>windtrack_qh: </b><br>
<span> 本帖最后由 windtrack_qh 于 2019-7-4 09:59 编辑 </span><br>
<span>这么漫无目的聊吃饭的地方有点累，其实最好先说想吃啥再开始聊北京吃饭</span><br>
<span>其实最讲究吃什么就去哪家馆子，而不是找馆子看有什么好吃的，所以还是说好吃啥才好找馆子</span><br>
<span>我先说点我常去的馆子吧，主要都在东边，因为我住东边</span><br>
<span>北京特色类：</span><br>
<span>铜锅涮肉：平安里满恒记，原来牛街的店搬过来的，别无分号，自己家再内蒙有牧场，每天晚上自己开车送肉。以前名气不大，后来不知道怎么炒成网红店了，不过品质还是一流。</span><br>
<span>爆肚：后海李记酱肉爆肚，不是鸦儿李记，就一绿招牌李记酱肉爆肚，旁边还有他们家同名火锅店，不过很难吃。目前算我吃过的北京比较不错的爆肚，外地朋友来想吃我一般都带这家。</span><br>
<span>炒烤肉：潘家园桥华威肉饼，看着很普通一家店，其实开了好多年了，清真馆子，虽然名字叫肉饼，实际上炒烤肉（铁盘烤肉）才是最好的，比什么烤肉季强出几百倍，而且便宜实惠。</span><br>
<span>卤煮：北新桥卤煮，这家很有名，也确实名副其实，北京东边最正经最好吃的卤煮，南城我不常去，有没有比他好的我就不太清楚了。</span><br>
<span>门钉肉饼：东四六条的宝瑞，这家就一个特点，zuo（2声）实，小时候放学骑车回家路上经常买俩带回家当晚饭吃，开了这么多年了搬了一次门脸，不过品质没变。</span><br>
<span>乱七八糟：白魁老号，其实隆福寺那家不错，不过前几年好像拆了，现在我就常去交道口那家，如果有外地朋友想吃北京小吃又不知道吃什么好的时候，去这准没错，也是几十年老店了，我是喜欢他们家豌豆黄，以前骑车去鼓楼买游戏，要么在文宇吃奶酪要么在他们家吃豌豆黄。不过他们家最特色还是烧羊肉，不要错过。</span><br>
<span>西餐类：</span><br>
<span>俄餐：基辅罗斯大家都知道不说了，另外还有个我常去的起士林，这个天津朋友应该知道，因为是最早是在天津的西餐厅，得有快百年的历史了，北京店在南河沿华龙街2楼，这家装修逼格挺高的，服务员都是帅小伙，菜做的很规矩，可以一试。</span><br>
<span>德餐：日坛的申德勒加油站和工体东门的1308，申德勒肉好吃，1308酒好喝。1308其实开了很多很多年了，最近十年可能是来工体看球的比较多所以越来越火了。</span><br>
<span>法餐：法餐北京还是得找老字号，马克西姆和福楼这俩总没错，网红的TRB怎么说呢...反正我没觉得多好，打卡馆子吧</span><br>
<span>意餐：认准安妮，虽然是连锁，但是品质绝对一流，最近几年开的网红店我都懒得去，而且安妮还送外卖。友情提示，芳草地大斜坡里那家O什么的号称北京最牛逼的意大利菜千万别去，又难吃又贵...还不如mio。但是我一直觉得意餐应该是平民美食，高端意餐都是装逼，还是安妮的卡拉佐内配上千层面肥宅快乐爽。</span><br>
<span>美餐：星期五和蓝蛙，美餐反正也没啥逼格，找这俩总没错，我个人更喜欢星期五，彩虹沙拉吃到爽，但好像星期五最近店关了好几家。蓝蛙就属于中规中矩连锁了，用我朋友的话说，至少不是坑....另外工体北路还有个本垒烤肉，我不太喜欢我不过我同事一直觉得不错，可能看个人喜好吧</span><br>
<span>牛排：工体北路的沃尔夫刚，金融街丽晶的莫尔顿，美式牛排和澳式牛排北京双壁，吃完这俩其他地方牛排没法入口了。这里有个段子，美式牛排和澳式牛排有什么区别呢，美式牛排用的美国牛肉，澳式牛排用的澳洲牛肉……</span><br>
<span>个人推荐：我常去的一家小馆子kitchen igosso，在10号线呼家楼站旁边一个菜市场内,做日式意餐，这菜式算是很少见的，老板和主厨都是日本人，主要是就在我家边上我周末老去吃定食套餐...</span><br>
<span>有空再继续编辑</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>crabwar 发表于 2019-7-4 07:46</span><br>
<span>北京不是美食荒漠吗？那得美食估计也就和其他地方骗游客的差不多</span><br>
<span>北京的美食荒漠其实主要指的是本地小吃。</span><br>
</p><p><b>梁皇无忌: </b><br>
<span>crabwar 发表于 2019-7-4 07:46</span><br>
<span>北京不是美食荒漠吗？那得美食估计也就和其他地方骗游客的差不多</span><br>
<span>黑的是北京本地特色菜，一个人口稠密的有钱有权城市怎么可能没好吃的</span><br>
</p><p><b>柴科夫撕鸡: </b><br>
<span>驻京办逛一逛就能收获不少</span><br>
</p><p><b>Eva: </b><br>
<span>windtrack_qh 发表于 2019-7-4 09:28</span><br>
<span>这么漫无目的聊吃饭的地方有点累，其实最好先说想吃啥再开始聊北京吃饭其实最讲究吃什么就去哪家馆子，而不 ...</span><br>
<span>其实聚点串吧那类连锁也不错 </span><br>
</p><p><b>nu0yan: </b><br>
<span>战略性mark</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>被窝星人: </b><br>
<span>来好哥哥推荐下二环那里早餐可以吃的好</span><br>
</p><p><b>林荫老道: </b><br>
<span>有啥好店都得藏着掖着，不然现在这个自媒体时代下次去就得排队了</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>看见标题我就喷了。还是靠各大驻京办吧……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844105[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
