<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>五十岚和小岛关系怎么样？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>五十岚和小岛关系怎么样？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:55:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>五十岚和小岛关系怎么样？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1857304-1-1.html</link>
      <description>五十岚和小岛关系怎么样？&#13;
有人说IGA当年是小岛撵走的，结果小岛自己也被可乐妹给踢了。

不知道他俩关系咋样，我好像没看过他俩离开可乐妹有任何形式的互动。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>无敌的疯狂钻石: </b><br>
<span>五十岚和小岛关系怎么样？</span><br>
<span>有人说IGA当年是小岛撵走的，结果小岛自己也被可乐妹给踢了。</span><br>
<span>不知道他俩关系咋样，我好像没看过他俩离开可乐妹有任何形式的互动。</span><br>
</p><p><b>dieorobey: </b><br>
<span>不是辟过谣吗，两个不同分部的人，而且小岛当时不管公司行政</span><br>
<span>我的印象中大概是：小岛唯一做过对IGA有影响的就是把西班牙工作室介绍给了科社高层，缔造了恶魔城系列外包出去重启的契机，IGA搞3D恶魔城多年搞不出成果最后被踢走更多是他个人及其分部内斗的结果</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span> 本帖最后由 syndrome2032 于 2019-10-1 19:27 编辑 </span><br>
<span>没啥关系。</span><br>
<span>两个人网上传的小岛引入西班牙人搞暗影之王逼走iga的留言完全是无中生有。</span><br>
<span>应该说西班牙人搞暗影之王被konami冠名castlevania和小岛没关系。</span><br>
</p><p><b>医生狼多: </b><br>
<span>船长好像有提过这问题，对于日本大公司代言人、制作人、导演实际情况的一个简单起底，https://wap.tgfcer.com/index.php?action=thread&tid=7655019&vt=1&tp=100&pp=100&sc=0&vf=0&sm=0&iam=&css=&fontsize=0</span><br>
</p><p><b>Junglemgs: </b><br>
<span>两人不是同一个分部的，接触不会很多吧。。只知道暗影之王是小岛做了个推荐</span><br>
</p><p><b>甄月妖日狂: </b><br>
<span>和小岛文美关系怎样</span><br>
</p><p><b>无敌的疯狂钻石: </b><br>
<span>就是没有结怨，但也没啥交情呗，怪不得</span><br>
</p><p><b>医生狼多: </b><br>
<span>以下内容来自tgfc论坛的尼摩船长:</span><br>
<span>先说简单的</span><br>
<span>我从来没喊过FUCK KONAMI，这只是一种单纯的、情绪化的宣泄</span><br>
<span>我以前详细分析过，小岛的出走，其本人和KONAMI要各自承担一半责任，想要开发更多MGS的反而是KONAMI，但小岛要终结系列</span><br>
<span>https://club.tgfcer.com/thread-7531602-1-1.html</span><br>
<span>这句话对于IGA也是一样的，虽然KONAMI并不打算开发更多恶魔城，但IGA在漫长的过程中，也要负自己的那一半责任</span><br>
<span>当然IGA粉肯定讨厌水银蒸汽，连带着就把小岛看作罪魁，都整天喊FUCK KONAMI了，这么情绪化了，当然想不到更多的东西了</span><br>
<span>但是哪怕真的把小岛当成一个恶人，对于IGA，他不会放在心上，二人都谈不上对手，就像迪奥不会记住自己吃了几片面包</span><br>
<span>用街霸电影版维加那段著名的台词就是：</span><br>
<span>“For you，the day you lost Castlevnia was the most important day of your life. But for me，It was Tuesday.”</span><br>
<span>两个人之间有没有内斗，首先从常理分析，两个人根本不是一个量级的</span><br>
<span>斗垮IGA得到的利益，对于小岛微乎其微，他根本不是水银蒸汽的直接受益者</span><br>
<span>暗影之王1他就是单纯觉得不错，给上级做了个推荐，拍板还是上级说了算的</span><br>
<span>至于暗影之王2，西班牙人内部自己也爆出来了，潜入根本就不是小岛要求加的，是他们的老大要求做的，模仿的也不是MGS，而是蝙蝠侠</span><br>
<span>实际上那个潜入风格虽然蹩脚，但也确实是蹩脚的蝙蝠侠，而不是蹩脚的MGS</span><br>
<span>即使2011年小岛升官成了KDE副社长，那也就是个名誉头衔，副社长又不止一个，实际上他管的还是MGS</span><br>
<span>他一直想开发的ZOE3都始终得不到批准，别以为小岛能量很大</span><br>
<span>而且我以前写过，小岛在内斗中的真正对手是手游部门那个兼吉完聪，在MGS5开发最后的半年，名义上领导小岛组的人变成了他</span><br>
<span>因为兼吉完聪拿出了爆款手游，所以他才有资格成为小岛内斗的对手</span><br>
<span>NDS到最后恶魔城销量就20万上下，小岛把IGA斗死了，又能分掉多少资源？</span><br>
<span>IGA那个PS3版恶魔城被取消，主要还是他自己的原因</span><br>
<span>哪怕没有水银蒸汽掏出暗影之王，TGS 08公布的那款新作都很有可能被取消</span><br>
<span>原因很简单，看看他在PS2两作恶魔城的表现就知道了，还有几个更差的3D游戏，他真的不擅长做3D</span><br>
<span>我认为IGA和水银蒸汽的3D恶魔城各有优缺点</span><br>
<span>无罪叹息的优点是日系ACT的手感和系统，并非老战神那种注重演出手感粗旷的欧美ACT味道</span><br>
<span>但是地图设计太差，就是个巨型平房</span><br>
<span>黑暗诅咒加入了更多RPG元素，但是把手感的优势都给丢了，具体原因我现在也没搞明白</span><br>
<span>也不要说“那时候没有老贼的魂系列，大家都不知道3D城堡怎么做”，ICO和鬼泣1都是很好的模板了</span><br>
<span>甚至N64的恶魔城限于时代，战斗做的糟糕（那时候没有鬼泣，卡婊做的3D战斗也不行），但城堡更接近真正的3D</span><br>
<span>IGA说过团队参考了鬼泣1，应该说他们在战斗元素上的模仿是相当成功的，但是却没学到场景如何搭建</span><br>
<span>当然，无罪叹息那个视角处理方式也不是没有好处，优缺点并存吧</span><br>
<span>它不能手动转视角，很多时候玩法更接近俯视角45度游戏</span><br>
<span>优点则是不用像某些游戏那样腾出一只手来照顾视角，跳跃部分很好掌握，而且晕3D的人玩这个游戏基本也不会有什么不适感</span><br>
<span>黑暗诅咒视角可以手动调整了，基本上就只剩下缺点了</span><br>
<span>实际上，IGA离开KONAMI这件事，在纳米破坏者（很多人大概都没听说过这游戏）与黑暗诅咒在2005年接连失败后，基本就注定了</span><br>
<span>水银蒸汽的登场只能算最后一根稻草</span><br>
<span>暗影之王在3D技术上自然有其优势，做出了气势恢宏的城堡，而不是PS2上那种巨型平房</span><br>
<span>但是，第一作的思维是完全战神化的，流程基本是线性，银河城所需的探索遭到了明显的削弱</span><br>
<span>第二作的表里城有点类似白夜的味道，但是每次表里传送的节点都是同一个，这个设计又远不如白夜</span><br>
<span>当然第二作评分滑铁卢的原因还是那个蹩脚的潜入，把这个去了，评价肯定会比1代高，可是它没去</span><br>
<span>西班牙人自己说过，团队内对于潜入也是抱怨连连，但是老大刚愎自用，就是不改</span><br>
<span>但模仿的确实是蝙蝠侠而不是MGS，在访谈里也可以看出来，他们最多比较的作品是阿卡姆疯人院</span><br>
<span>小岛对暗影之王的参与也就是这样了，在上级面前说了两句好话，但是拍板不归他</span><br>
<span>给1代帮忙找了点日语声优，剪了个预告片，然后就没了</span><br>
<span>2代他几乎就没怎么管，稍微想一想，如果他管了，潜入还会这么烂？</span><br>
<span>不过水银蒸汽也并不是就此完蛋了，他们很快接到了新活，就是3DS的萨姆斯归来</span><br>
<span>我一直强调这个游戏不如民间复刻AM2R，但这是既生瑜亮的问题，单独来看，作品很优秀</span><br>
<span>西班牙人在坂本贺勇的指导下，算是真正摸到做银河城的门道了</span><br>
<span>IGA在内斗中一个量级的对手，不是小岛，甚至不是水银蒸汽（3D技术力差太远），而是更熟悉的日本同行，比如默示录，比如月轮团队</span><br>
<span>这就是IGA掌权后立刻在年表里把这些作品开除了的原因</span><br>
<span>我知道上周有人写了篇文章表示默示录和月轮是自认外传，但那篇文章没有搜集到全貌的证据</span><br>
<span>只不过我希望给作者留个面子，不想在她文章下面直接提这件事，也不希望别人这么干，要讨论就去其他地方去讨论</span><br>
<span>我私下联系过她本人，想给她更多资料，顺便免得日后题材撞车，她没回复，不知道是没看到，还是不想回复，所以我就不管了，我在别的地方澄清了一下</span><br>
<span>这不是出于我的私心，熟悉我的作者和编辑都知道，我经常干这种事，因为我不可能什么都写，没这个时间，但是有人想写其他的，我可以把资料无偿给别人，让别人写</span><br>
<span>这就像我发这个帖子就发了，又没收费</span><br>
<span>当然她不接受，那就随便了</span><br>
<span>首先恶魔城的年表在WIKIA这里可以查到全部版本，虽然早就公开了，但因为这个页面埋的比较深，我也是5年前才知道的</span><br>
<span>https://castlevania.fandom.com/wiki/Castlevania_Timeline</span><br>
<span>年表早在1997年就诞生了，根本不是IGA在2001年发明的，一开始就是内部做着玩的，没当真</span><br>
<span>而且即使默示录和月轮自认外传，那也没关系，年表里还是有他们的位置的，外传就外传呗，标个时间又不碍事</span><br>
<span>IGA掌权以后，把这几个作品丢了出去，理由是“鞭子使用者并非贝尔蒙特家族”</span><br>
<span>但这句话根本站不住脚，因为MD恶魔城一直都是正传</span><br>
<span>表面上看，似乎是NDS画廊发售后，IGA想出了“非贝家用鞭子折寿”的设定，圆了这个矛盾，又把默示录和月轮加了回去</span><br>
<span>但是，这么简单的设定，真的需要五年才能想出来么？</span><br>
<span>我这句话没有当事人的直接证据，但从结果来看，就是因为内部对手已经被IGA给斗完了，他才加回去，他已经胜利了</span><br>
<span>整合年表这个工作就不是IGA干的，他做的主要是把无罪叹息和晓月加进去</span><br>
<span>整合之后，还是有细微的矛盾，但这属于年久失修，理论上就没法整合，IGA不在乎，玩家们不在乎，我其实也不在乎</span><br>
<span>IGA说的话一直是半真半假</span><br>
<span>比如上周访谈，他说自己想做1999年决战的游戏，如果可以的话想与KONAMI再次合作</span><br>
<span>实际上KONAMI不是没给过他这个机会</span><br>
<span>首先这个1999年决战压根都不是IGA自己想出来的剧情，是月下真正的编剧古川敏治在1997年想出来的，IGA在月下里的编剧工作是给古川写好的台词润色而已</span><br>
<span>当然，晓月和苍月这个决战的后续，是IGA自己想出来的没错</span><br>
<span>其次，想想月下以后恶魔城出了多少作了？</span><br>
<span>IGA最后一次管理的绝望和声，一开始目标就是决战，理由是决战规模很大，所以搞成多人合作，但是最后变成了一个纯外传游戏</span><br>
<span>可以说这是预算缩减的结果，但是之前预算没缩的时候，IGA那几部作品干了什么？一个劲的挠痒痒，就是不填坑</span><br>
<span>黑暗诅咒的剧情很重要么？苍月很重要么？自己一次又一次放弃了填坑的机会，不要怪KONAMI</span><br>
<span>另外就是对于手游的态度</span><br>
<span>他自己说是在KONAMI的手游部门干了几年，碌碌无为，才辞职的，当然有人非要说他是被逼走的那也没关系，反正这种事除了当事人自己没人知道真相</span><br>
<span>但是他辞职以后还是接了手游的活，拿了网易的投资，在血污开发最困难的时候，也多开了其他手游项目，当然支持者可以说是为了血污筹更多资金，这种事情也是除了他自己都没人说得清的</span><br>
<span>其实，我从来就没把内斗视为一个原罪，关键在于整个生态问题，你斗走了其他人，那么自己也要有能力把这些资源吃下，发展越来越大</span><br>
<span>IGA本质上是破坏了内部竞争的生态多样化，而他自己又不足以撑起整个盘子，结果就是恶魔城这个IP整体的萎缩，而非扩张</span><br>
<span>以前好几个组一起开发，这个组不行还可以看另外一个组，鸡蛋不放在一个篮子里，回避风险，盘子做大，KONAMI也愿意给这个IP整体上播更多的款</span><br>
<span>IGA在这方面欠缺的就是这个能力，真3D不会做都知道，2D方面NDS中后期做出了一定的创新，但是太晚了</span><br>
<span>最后游戏销量只有20万上下，这就是他辞职最初找了20个发行商都没人要，只能接受网易注资，或者众筹的原因（505是开发后期陷入危机找来救场的）</span><br>
<span>KONAMI逼迫说不足信，他找的发行商包括欧美的，而且在血污成品里有大量彩蛋，如果他真的担心KONAMI控告，是不敢放这么多彩蛋的</span><br>
<span>从法律判决历史来看，KONAMI真的告血污，其实也告不赢，因为不是1：1复制，法律的要求很严格的</span><br>
<span>简单来说，如果认为IGA怨恨水银蒸汽，怨恨小岛，也许他本人确实怨恨</span><br>
<span>但是，之前那些被他夺权的人，不会怨恨IGA么？</span><br>
<span>再说他怨恨小岛也没用，小岛压根就不会把IGA认真当成一个对手去对待的</span><br>
<span>在这件事上，我理解IGA粉为何憎恨小岛，只是么，哪怕把小岛当成一个恶人，这量级都差太远了，谁能记住自己吃了一片面包</span><br>
<span>嘲笑小岛也可以，面对手游老大兼吉完聪，大家确实都是输家</span><br>
<span>但是小岛离开KONAMI之后多个发行商巨头抢着要他，IGA找了20家全部碰壁，这个差距我也不用多说了</span><br>
<span>哪怕不提现在，当年在MSX部门，小岛都是风云人物</span><br>
<span>FC恶魔城之父赤松仁司的手下都要客气跟他说，“我们知道《Snake复仇》不是真正的续作，还是麻烦你来做吧”</span><br>
<span>一句话来说，IGA之前有个荻原澈；荻原澈之前还有个赤松仁司；而小岛秀夫，和赤松仁司是一个时代的</span><br>
</p><p><b>nanoka111: </b><br>
<span>如果KCET当年没倒闭的话，恶魔城应该还会一直出新作，少了KCET这个系列多少就少了一个能够依靠的平台，暗之咒印就是KCET制作的最后一款恶魔城游戏，之后的恶魔城系列发展怎样我想应该都知道了。不过当初出问题的不止恶魔城一个，其他由KCET负责的系列如心跳回忆、寂静岭等（小岛和MG系列都不是KCET的）也都出了问题，感觉当时KCET的人完全就是集体抽风了，最后倒闭几乎是必然的结局了。说实在的，KCET当初把几个分家KCEK、KCEN都挤走后没想到自己也完蛋了。从这篇文章看来IGA最后松口也是在KCET没了以后，那个时候他恐怕早就不像以前那样有底气了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1857304[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
