<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>感觉我玩不下去冰原的原因是因为G位</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>感觉我玩不下去冰原的原因是因为G位</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:39:42 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>感觉我玩不下去冰原的原因是因为G位[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1910226-1-1.html</link>
      <description>感觉我玩不下去冰原的原因是因为G位&#13;
mhw的时候刷历战古龙，没什么章法也能10分左右，组队更快。

到了冰原，老怪猎的感觉又回来了，动不动就是二三十分钟，初见冰咒更是磨了我四十分钟。

加上多动症和太刀侠削弱，还有很对不上我节奏的钩爪，游戏节奏都不一样了。搞得我太刀新功能干脆全部不用，又变回袈裟斩刮痧流了，找不回mhw那种回合制的味儿。

加上居合登龙啥的都贼容易空（指触发无敌判定却没有伤害），连练的想法都没有了。后悔买了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>astrayveller: </b><br>
<span>认真说王灭尽其实就加了小如来一招 其他看上去的新招是普通灭尽快死了之后才会进暴怒状态 王灭调到了还有大半血就会暴怒 扫尾360转圈秒150体近战 太猛了</span><br>
</p><p><b>kinta: </b><br>
<span>zhssf 发表于 2020-1-21 17:17</span><br>
<span>其实长枪从mhw开始用到进冰原，后来发现长枪的问题就是缺个爆发输出……经常怪倒地了，别人解放真蓄力5连锤 ...</span><br>
<span>可以戳戳戳人车，比戳戳戳滑步戳戳戳稍微多一点点输出</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>bcl2 发表于 2020-1-23 09:08</span><br>
<span>行，那就求锤得锤好了。</span><br>
<span>    首先表明下我不是什么“怪猎圈的”“老猎人”，事实是我世界之前只玩过M ...</span><br>
<span>灭尽王比普通灭尽只多了一个小如来，难度大幅上升只是因为数值调高，这是我最开始说的东西，只是想说粪不粪和数值关系很大这件事而已。</span><br>
<span>讲道理这不是我的一己之见啊，你看那你楼下那位前些楼没出现过的，我不知道他是高玩还是一般通过，但他意思和我是基本相同的吧？</span><br>
<span>还有关于惨爪龙凶爪龙这件事，我看了下我一共打过四头凶爪龙，直观上打这怪的时候感觉就是和惨爪龙没太大区别，除了个肉眼可见的龙属性攻击。第一头就是主线碰到的，打完调查等级LV1都还没到，剩下几头应该都是打自由的时候碰到的，你觉得我会打一次翻一次调查手册吗？这个怪又没给我带来什么难点，也就之后粗略地看了一下属性抗性，根本没有关注这个怪。</span><br>
<span>我倒是觉得你们自认核心玩家的群体蛮有意思的，你不妨看看我最开始说的是什么东西，无非只是相当粗浅的作为休闲玩家的个人印象，你们非要和我说我的个人印象全是错的，就好比什么王灭尽和灭尽完全是两只怪，我觉得这简直已经是白马非马了。</span><br>
<span>本来只是简单的吐槽游戏，你们一步步地把话题带跑，上升到游戏理解的高度上，那我一个一般通过猎人怎么和你们核心玩家比？现在还要踩一脚我被你们钓鱼钓出来后的言论，你觉得很有意思吗？</span><br>
</p><p><b>bcl2: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-23 10:19</span><br>
<span>灭尽王比普通灭尽只多了一个小如来，难度大幅上升只是因为数值调高，这是我最开始说的东西，只是想说粪不 ...</span><br>
<span>我没和你讨论过粪不粪，和数值设定相不相关的问题，你不用把我和别人划到一类人里面，我不喜欢搞群体认同那一套。</span><br>
<span>我就针对我的问题：1小如来到底是怎么样一招？你最开始连这个都说不清，是没打过王灭尽还是魔法过的？</span><br>
<span>2凶爪和惨爪的动作是不是一模一样？</span><br>
</p><p><b>哆来咪: </b><br>
<span>难度大幅上升只是因为数值调高？</span><br>
<span>即使不看小如来，本体咩咩（即使已经起床气了）站在左手身侧他会用什么招式来打你，王咩咩会用什么招式来打你，一个是安定殴打幼儿园小朋友一个是xxj对骂，这一下子就是随便换血和不能换血的区别了</span><br>
<span>冰原刚出的时候碎龙只要站在他面前两个身位就极大概率引出跳，现在10次只能引出2-3次，盾斧打碎龙一下子就从简单武器变成了垃圾武器，这可连招式都没增加/减少，一样可以变成两只怪</span><br>
<span>凶爪和惨爪最主要的区别就是惨爪只会一种街舞，凶爪会的街舞多跳着跳着还会因为站位引出变招，所以大部分武器（尤其是太刀这种需要总结纳刀点的武器）都得改变打法，可能这就是换皮怪吧</span><br>
<span>当然我是不懂为什么讨论咩咩和王咩咩会转进到花嫁咩咩上，咩咩多可怜啊为什么要欺负他</span><br>
</p><p><b>Garterbelt: </b><br>
<span>Ketestrait 发表于 2020-1-23 01:17</span><br>
<span>事情的核心就是不可调和的矛盾 ，再怎么吵也尿不到一壶去。</span><br>
<span>无非就是A人群认知中的普通玩家在B人群认知中是 ...</span><br>
<span>问题是如果自认是普通玩家，是不是就不应该对怪物设计数值设计这类相对专业的问题上大放厥词呢？特别是还要在发言有明显错误的情况下死不认错。</span><br>
<span>你看楼主也是来抱怨的，但是这楼前半段的气氛就比较正常，直到那位N开头的朋友跳出来之后才开始撕起来的。跟他撕的那几位在前半楼里也都有发言，那时就没有撕逼，大家多在讨论，所以到底是谁的问题呢？</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-23 12:05 编辑 </span><br>
<span>Garterbelt 发表于 2020-1-23 11:18</span><br>
<span>问题是如果自认是普通玩家，是不是就不应该对怪物设计数值设计这类相对专业的问题上大放厥词呢？特别是还 ...</span><br>
<span>大放厥词，死不认错，口气真是一个比一个大。</span><br>
<span>首先我不认为我是在大放厥词，我的观点简单明确，王灭尽难就是因为数值高。我之前说了个假设，假设王灭尽多出来一个技能放到普通灭尽的身板上，还有多少人觉得他很难？这是不是就是纯粹的数字变动了？这个问题之前没有人回答。</span><br>
<span>还有为什么有的人就是不承认数值对难度的影响很大呢？我虽然MHW玩的不算多，但其他游戏玩的也不少啊，还不能有点自己的看法了？觉得从8000、9000血一下跃进到27000，这个改动幅度太大了，导致难度大幅上升，这个极其直观的观点很离谱吗？算是什么需要专业知识才能得出的复杂结论吗？学过小学数学的人都看的出来吧，这数字都翻成三倍左右了，算是很大的数据改动了吧。当然难度有没有变成三倍我不知道。</span><br>
<span>还有就是你们的观点，可能是认为普通玩家不配评论游戏？那我是没有买还是没有通关？当然我理解普通玩家的声音和核心玩家肯定是不一样的，但这不成为普通玩家不配发声的理由。就像看完一部电影，你一定要深度写影评才算评价？简单的好与不好也就够了，不需要每个人都做学术性的探讨，须知无论电影还是游戏，这些东西本身就是娱乐大众的，把自己放到一个高点，认为自己婆，有优越感无可厚非，可是用这个优越感去嘲笑一般通过是不是就有点过了？</span><br>
<span>还有关于死不认错，我也不知道你怎么看待认错这个问题的，可能只有下跪道歉才算认错？事实上我早就承认了我之前言论中的谬误了啊，但是这个帖子的重点和我所说的重点根本不是那些"常识性问题"，是你们一直死抓着不放，到这里就变成死不认错了。</span><br>
</p><p><b>Garterbelt: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-23 11:50</span><br>
<span>大放厥词，死不认错，口气真是一个比一个大。</span><br>
<span>首先我不认为我是在大放厥词，我的观点简单明确，王灭尽难 ...</span><br>
<span>没想让你下跪道歉，不如先回复一下254楼？然后再对255楼发表一下看法？</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>历战王跃进了，你自己跃进了吗？本来就是endgame最高难度的任务，拿一堆破铜烂铁是打不过的</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>Garterbelt 发表于 2020-1-23 11:59</span><br>
<span>没想让你下跪道歉，不如先回复一下254楼？然后再对255楼发表一下看法？</span><br>
<span>你看254楼这两个问题问的蠢不蠢。</span><br>
<span>我很明确地告诉你灭尽王我打过了，而且使用铳枪逃课，或许不算逃课吧，反正就过了一次，防性五体力三，因为我懒得分析他的每一招。我说实话跟你讲，我连本体灭尽的那些招式都不能每个都记住，打王灭尽也是防卫队装备出了之后，都快大半年没碰这游戏才上来打的，我记得我是在金丝瓜活动刚出的时候就不玩这游戏了。因为准备玩玩冰原，才上线再看看，打打活动，普通灭尽有哪些招式早就忘的差不多了。更何况我搞错了你们所说的小如来是哪个技能，所以一开始理解错了。当然你要认为我没打过就没打过吧，那我也不能现在给你录个视频吧，活动也没开，我给你看票子，你也可以说是我魔法变出来的。只能说论坛毕竟和现实生活不一样，不是谁提出谁举证，想要自证也是难的不行。</span><br>
<span>还有就是惨爪龙和凶爪龙，我可从头到尾没说过这两个怪一模一样，没有任何差别。你们不能理解"差不多"这个词吗？本来这俩怪初见的时候，看他长的就是一样的，动作模组也是一样的，无非也就是认为凶爪龙更凶一些，多个龙属性攻击，随便放个非核心玩家都能得出类似的结论吧？你们硬是要说哪里细节不一样，应对技巧不一样，那我也没法反驳，因为我自己打的时候真的是随便打的。</span><br>
<span>255楼我也不知道问我啥了，他不是在说自己的经验吗，还不就是王灭尽不是灭尽龙，凶爪龙是完全的另一个怪吗？我都说了多少遍了。</span><br>
</p><p><b>田所浩治: </b><br>
<span> 本帖最后由 田所浩治 于 2020-1-23 12:33 编辑 </span><br>
<span>https://i.imgur.com/Yf4MYw6.png太难看了</span><br>
</p><p><b>仓鼠吃火锅: </b><br>
<span>云，都可以云</span><br>
<span>冰原扩散都出来了</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>仓鼠吃火锅 发表于 2020-1-23 13:06</span><br>
<span>云，都可以云</span><br>
<span>冰原扩散都出来了</span><br>
<span>冰原扩散是不能用了还是怎么了，更何况他自己说要打的是本体灭尽王，你难不成用冰原的装备去打吗</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>https://i.imgur.com/JBeRGBi.png更丢人了</span><br>
</p><p><b>仓鼠吃火锅: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-23 13:12</span><br>
<span>冰原扩散是不能用了还是怎么了，更何况他自己说要打的是本体灭尽王，你难不成用冰原的装备去打吗 ...</span><br>
<span>继续自爆吧你连问题在哪都没发现</span><br>
</p><p><b>bad_alloc: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-22 19:42</span><br>
<span>精神继承者榴弹，还不会飞队友</span><br>
<span>草，我大锤不插耐冲珠遇到榴弹队友都不敢打本垒跟五连</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>bad_alloc 发表于 2020-1-23 14:20</span><br>
<span>草，我大锤不插耐冲珠遇到榴弹队友都不敢打本垒跟五连</span><br>
<span>近战联机不带耐冲什么武器都能打断你啊</span><br>
</p><p><b>bcl2: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-23 12:19</span><br>
<span>你看254楼这两个问题问的蠢不蠢。</span><br>
<span>我很明确地告诉你灭尽王我打过了，而且使用铳枪逃课，或许不算逃课吧， ...</span><br>
<span>“就比如惨爪和凶爪虽然动作模组一样，但是行动逻辑不一样。但我问你对于一个普通玩家来说，这两个怪除了凶爪换了个皮，多了个龙属性攻击，除此之外还有什么差别吗？</span><br>
<span>你所谓历战王的派生不同，但是对于大部分人而言，就是看他手上突然长黑刺，飞起来吼一声，就知道他要扑了，一般玩家的应对要么就是穿转身衣无视，要么就是收刀飞扑，要么就是举盾，和应对一般历战个体的方法是一样的。如果你不研究RTA的话，这其中差异就相当于只是他放如来频率更高，速度更快而已。可能过程推导并不严谨，但结果是一样的。”</span><br>
<span>这是你自己说的。我没看到“差不多”的表述在哪里。</span><br>
<span>首先凶爪龙在惨爪的所有单招基础上多出了360度回旋、嘴里带着龙气划一个弧形的长距离冲刺咬，跳起来吐龙气和反击硬直后的前咬攻击这些全新的动作这就不存在“动作模组一样”，这要是能说是一样的话，大部分同一个骨骼的怪全可以说一样了。另外派生也有不同，而对于“普通玩家”最重要的就是告诉他们属性攻击打头能打出部位破坏解除龙气状态，招式也更好处理了。这是最重要的。你一付我不知道所以不重要，你质问我就是核心圈子排外的双标样子真是够难看的。</span><br>
<span>另外纯炮铳逃课也不意味着可以招都看不懂就能逃，本体的防御力下，王灭尽三区一个小如来打150血近战超过一半血，200血算上蹭伤被打中一次也很危险。瞎开炮被打中硬直掉血要吃药的话，铳枪收刀速度可算是比较慢的，死得不比远程武器慢。小如来由于有着“发生快”“可复读”的特性，防住以后是不能开炮的。而且本体的逃课纯炮铳打王灭尽基本要磨到时间快结束。这么长时间里小如来放个十几二十次是至少的，你要说这么一个“记不住就挨打”“进P2以后要始终提防”的招你会搞不清楚，也太奇怪了。而最有趣的一点是铳枪、三盾重弩这种带大盾武器毫无疑问是熟悉怪物招式的最好选择，你要是架个盾都看不清怪的招的话，别的武器就更别说了。而既然按你所说的“杀了30多只普通灭尽，又打了三天王灭尽”，我认为不可能不知道“只多了一招”的小如来是哪一招而把他和大如来混淆。</span><br>
<span>最后还有一点就是金瓜afk防卫队上线也就是说没有渣渣辉的r6逃课神器金爆鳞铳，那么一般来说是用的R8的熔山铳，一个槽客制吸血的容错性就更低了。这些都算是合理怀疑吧。</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-23 16:16 编辑 </span><br>
<span>怎么就不能用扩散了，我知道扩散是被砍了啊，是果实能带的数量少了吧，但是你四个人扩散一扩散二扩散三，再加上带的五个扩散，一个扩散多少伤害？你扩散打完了随随便便打点榴弹或者龙击弹补补伤害，还有机关枪可以打，4*这个数量又是多少伤害，这里我甚至还没算触发的弹药节约，王灭尽头上还有俩落石？等于说你们理解的扩散重弩就变成只能打扩散，其他弹种全都被删了？现在重弩常规打不还是要用扩散或者龙击弹在怪倒地的时候补输出的？我自己玩天天被扩散射一脸。要知道王灭尽到冰原里血也没变多，就相当于一只普通怪，你用冰原版本的武器和补丁，去打这个上版本的boss，还无限制，不是在搞笑？四扩散也只是举个例子，归根到底还是不敢打啊。</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>bcl2 发表于 2020-1-23 16:11</span><br>
<span>“就比如惨爪和凶爪虽然动作模组一样，但是行动逻辑不一样。但我问你对于一个普通玩家来说，这两个怪除了 ...</span><br>
<span>算了算了，打了一大段又退格了，您就别搁这儿合理质疑了，都您说了算</span><br>
</p><p><b>田所浩治: </b><br>
<span>低能发言yamero</span><br>
</p><p><b>百损道人: </b><br>
<span>能说出“常规打还用扩散弹龙击弹补输出呢”这话，阁下是到退休猎人养老院里给散弹射手们做文艺汇演的志愿者罢。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>在海岸: </b><br>
<span>太低能了受不了了，马上就开祭典拜托去把小如来刻进DNA里再来说吧</span><br>
</p><p><b>仓鼠吃火锅: </b><br>
<span>冰原扩散伤害、弹药和调和素材上限相对爆炸时机改动来说都是小事，对控制和预判要求极高，一下从无脑逃课到技术自虐的反差竟然感受不出</span><br>
<span>扩散1单独提出来怕是本篇都没调和过，真就硬云</span><br>
<span>结合防5体3铳枪逃课解一切的云玩家标志性发言，大概率是靠修改体验完整游戏的魔法师，哪来的底气指点江山</span><br>
</p><p><b>scikirbypoke: </b><br>
<span> 本帖最后由 scikirbypoke 于 2020-1-23 20:52 编辑 </span><br>
<span>现在有珠子救济刷出本体各武器毕业装也就300小时，而到这一步打历战灭一般都能10分内，用点力可以0针，并不需要什么上万小时竞速dalao</span><br>
<span>顺便一提这边的普通玩家一般都是一两种武器本体毕业，不逃课打过全历战王的，所以随便打打（甚至没打）却来强行发言只会让人觉得云</span><br>
</p><p><b>叶雾: </b><br>
<span>scikirbypoke 发表于 2020-1-23 17:21</span><br>
<span>现在有珠子救济刷出本体各武器毕业装也就300小时，而到这一步打历战灭一般都能1针，用点力可以0针，并不需 ...</span><br>
<span>没有1针的讲法。。0针是5分内，5针是5-10分钟！</span><br>
</p><p><b>scikirbypoke: </b><br>
<span>叶雾 发表于 2020-1-23 20:07</span><br>
<span>没有1针的讲法。。0针是5分内，5针是5-10分钟！</span><br>
<span>抱歉，傻逼了</span><br>
</p><p><b>火的意志: </b><br>
<span>没人说玩游戏一定要认真玩了……</span><br>
<span>但你又不认真，还非得说大家都和你一样不认真，指出你的错误，你就说是大家太认真，党同伐异迫害你了，合着就你是平均值就你能代表大众，你的想法是对的，指出你错误的就是罕见的没参考价值的</span><br>
<span>这未免也太不要脸了</span><br>
</p><p><b>asaon: </b><br>
<span>这打滚，太好看了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1910226[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>感觉我玩不下去冰原的原因是因为G位[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1910226-1-1.html</link>
      <description>感觉我玩不下去冰原的原因是因为G位&#13;
mhw的时候刷历战古龙，没什么章法也能10分左右，组队更快。

到了冰原，老怪猎的感觉又回来了，动不动就是二三十分钟，初见冰咒更是磨了我四十分钟。

加上多动症和太刀侠削弱，还有很对不上我节奏的钩爪，游戏节奏都不一样了。搞得我太刀新功能干脆全部不用，又变回袈裟斩刮痧流了，找不回mhw那种回合制的味儿。

加上居合登龙啥的都贼容易空（指触发无敌判定却没有伤害），连练的想法都没有了。后悔买了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>百损道人: </b><br>
<span>imbadza 发表于 2020-01-22 22:23:44</span><br>
<span>喷了，这也能婆，万事皆是婆注定，不存在任何别的因素，喷就是不婆，傻逼巨魔 ...还奇怪定点打击怎么还有热心群众自告奋勇堵枪眼的，定睛一看id啊不好意思还以为LZ真的知耻后勇练技术去了</span><br>
<span>一天到晚把婆罗门挂嘴上的不就是玩论坛天赋胜过游戏的家伙们吗，世界本体的低难度把某些人刚领进门就有登堂入室的错觉了，第二页就有人点醒你上位历战怪10分钟只是个开始，正面对线没胆量眼看帖子页数蹭蹭涨又耐不住寂寞</span><br>
<span>劝LZ和有缘人一句，有空抱团取暖自得计，还不如去做更有意义的事，游戏乐趣享受不到，学学语文提高修养也是件好事呀。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>百损道人: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-01-22 22:51:55</span><br>
<span>来了来了，终于有和我一样的普通玩家了。我也不知道楼里这么多婆罗门是真婆还是云婆，如果还了倆RTA就觉 ...对什么人说什么话是社会人的基本功利技能啊，面对一个设定都不清楚上来就自说自话找打的家伙正则言辞纠正反则嗤笑嘲讽才是自然而然的事情，何况是在S1这样独树一帜的网络社区呢。</span><br>
<span>如果一群人聚在一起的日常娱乐都是吃饭睡觉打豆豆，而轮到你只剩吃饭睡觉了，那是谁的错呢，豆豆？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>千年的旅人: </b><br>
<span>你知道我的 发表于 2020-1-22 22:37</span><br>
<span>历战灭和普通灭有什么区别么？你几个刺硬质控制好他能把你怎么样？</span><br>
<span>完全无伤不可能但是只吃蹭伤都做不到你 ...</span><br>
<span>当然包括蹭伤，不能完美处理所有技能也好意思嘲笑别人菜?</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-22 23:19 编辑 </span><br>
<span>我算是知道为什么有的圈子永远封闭了，因为有的这些圈子里的人是真的发自内心认为自己高人一等，我服了</span><br>
<span>还有如果真的觉得自己高人一等，麻烦录个视频出来给大家看看啊，也不要求你做的像那些高质量教学up主一样好，好歹口说有凭吧。不然谁知道您是真婆还是云婆。</span><br>
</p><p><b>千年的旅人: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-22 22:37</span><br>
<span>那个，穿转身衣，架盾算不算被打啊？万一你看完视频耍赖皮我可就白打了 ...</span><br>
<span>远程和带盾的要个完全无伤不过分吧，当然格挡后扣血不算被打</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span> 本帖最后由 xzhlj0325 于 2020-1-23 00:23 编辑 </span><br>
<span>千年的旅人 发表于 2020-1-23 00:15</span><br>
<span>当然包括蹭伤，不能完美处理所有技能也好意思嘲笑别人菜?</span><br>
<span>编辑了</span><br>
</p><p><b>叶雾: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 23:17</span><br>
<span>我算是知道为什么有的圈子永远封闭了，因为有的这些圈子里的人是真的发自内心认为自己高人一等，我服了</span><br>
<span>还 ...</span><br>
<span>您有在这嘲讽的功夫不如去打只凶爪看看炸膛</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>千年的旅人 发表于 2020-1-23 00:19</span><br>
<span>远程和带盾的要个完全无伤不过分吧，当然格挡后扣血不算被打</span><br>
<span>哦，又要无伤了，那省的上传了，你平时是不是也无伤啊</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-22 23:20</span><br>
<span>能不能回答一下，盾和衣装防了招式算不算啊</span><br>
<span>您都要硬核竞速了，那当然是TA规则啊，不然无限制你叫三个队友一起重弩扩散那也算过了对吧</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span> 本帖最后由 xzhlj0325 于 2020-1-23 00:45 编辑 </span><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-23 00:23</span><br>
<span>您都要硬核竞速了，那当然是TA规则啊，不然无限制你叫三个队友一起重弩扩散那也算过了对吧 ...</span><br>
<span>哦，又要硬核竞速了，怎么话都是你在说啊</span><br>
</p><p><b>qsjs: </b><br>
<span>我能过关不算憨，你不无伤非好汉，</span><br>
<span>咱俩半斤对八两，经验丰富俺在行！</span><br>
<span>婆圈封闭不健康，菜鸡抱团暖心房，</span><br>
<span>你说你行那你上，非我叽歪没进长！</span><br>
<span>……湊韵脚的速度跟不上你们自我暴露下限的速度，我也很糸色望啊。</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-22 23:35 编辑 </span><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-22 23:24</span><br>
<span>哦，又要硬核竞速了，怎么话都是你在说啊</span><br>
<span>被打5下内→远程要无伤→ta规则无伤</span><br>
<span>您终于也意识到了啊？和真正在这游戏上花了万把小时，练习了不知道多少把的人相比，我什么都不是，你同理，我不知道为什么优越感可以那么强。我有不懂的地方，你就没有了吗？我有做不到的，你就没有了吗？你连打个TA都没自信，那不是可以说连速通圈的门都没入吗？</span><br>
<span>还有我可没说要你无伤啊，我就说了个TA规则，这个规则算是比较普遍的标准规则了吧？</span><br>
<span>和你不同的是，我从一开始就已经承认自己不行了，而你直到现在还认为自己很行。</span><br>
<span>省一楼，凶爪炸膛我已经看了，和我平时打的基本没差，我本来就用溟波虫棍打凶爪的，恰巧惨爪龙又是我上位时候打得比较多的怪，所以我是感觉这怪没什么难度，而且和惨爪没什么区别。</span><br>
<span>上面那位还是别写蹩脚打油诗了，真的暴露水平，而且别人说话不是让你偷换概念的。</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span> 本帖最后由 xzhlj0325 于 2020-1-23 00:38 编辑 </span><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-23 00:32</span><br>
<span>您终于也意识到了啊？和真正在这游戏上花了万把小时，练习了不知道多少把等人相比，我什么都不是，你同理 ...</span><br>
<span>我干嘛要打ta？打ta要大量时间，不知道你是给我工资还是给我时间。这楼里应该就没人打过ta，大家不是闲的吃空天天打游戏的，不过喷你p都不懂就知道指点江山的我看都有资格。</span><br>
<span>这些基础知识不打ta都知道，跑出来卖弄却弄巧成拙才是要知耻啊</span><br>
</p><p><b>百损道人: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-01-22 23:32:12</span><br>
<span>您终于也意识到了啊？和真正在这游戏上花了万把小时，练习了不知道多少把的人相比，我什么都不是，你同 ...别人不懂做不到不会信口开河啊，不会自称凶爪正常打惨爪我在行结果连炸膛倒地长硬直都看不出和原种差别啊。</span><br>
<span>“你要反驳别人 也好歹把设定了解清楚了，不然说出来全是错的。”这句话的前提是有普通人级别的理解能力，打了半天连差异都看不出那是彻底的不入流圈外水准了，也许当初说这话的人本身就是对牛弹琴的真实写照。</span><br>
<span>也难怪只狼只能玩成背板游戏，叮和当的区别听得出来吗？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>你知道我的: </b><br>
<span>千年的旅人 发表于 2020-1-22 23:15</span><br>
<span>当然包括蹭伤，不能完美处理所有技能也好意思嘲笑别人菜?</span><br>
<span>你连哪些技能吃了没硬直可以换血都不知道到就跑到这儿来抬杠，算我浪费时间</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-22 23:34</span><br>
<span>我干嘛要打ta？打ta要大量时间，不知道你是给我工资还是给我时间。这楼里应该就没人打过ta，大家不是闲的 ...</span><br>
<span>我干嘛要了解MH那些基本知识和怪物应对技巧？了解这些东西需要大量时间，不知道你是给我工资还是给我时间。这楼里应该就没人了解过这些东西，大家不是闲的吃空天天打游戏的，不过喷你p都不懂就知道指点江山的我看都有资格。</span><br>
<span>打通MHW本体和冰原必须要那些乱七八糟的基础知识都可以做到，自认为很厉害却“没时间”打TA才要知耻啊。</span><br>
</p><p><b>千年的旅人: </b><br>
<span>qsjs 发表于 2020-1-22 23:29</span><br>
<span>我能过关不算憨，你不无伤非好汉，</span><br>
<span>咱俩半斤对八两，经验丰富俺在行！</span><br>
<span>婆圈封闭不健康，菜鸡抱团暖心房，</span><br>
<span>这么自信满满的嘲讽别人起码要有别人做不到的本事才行吧，2DOS单机任务SOLO一个先?十多年前我还差个角龙没打死呢</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-23 00:10 编辑 </span><br>
<span>这帖子本来就是楼主抱怨两句的帖子，我跟着倒两句苦水，也不知道激怒到哪一人群了。之后在和你们这些游戏时长远超我的人对话过程中，言论中出现了一些谬误，被你们无限放大，都变成低能，不配玩这个游戏了，我也是服了。那我可能是比较低能，不过你们“高能”的人能不能别进来警察我这个低能的人，有手有脚的，认为自己很行，结果连个TA也不敢打，我真的无言以对啊。</span><br>
<span>像凶爪龙这个怪，我冰原主线打完地啼龙也就打了主线一只，调查等级都没解锁，也只知道三星弱水。后面刷聚魔之地没碰到过，也没主动去打，由于没卡这怪，也没查攻略（我玩游戏几乎不会查攻略），只是发表了一个纯主观的这怪和惨爪差不多（事实上你让一个圈外人来看看这两怪的战斗流程也确实如此），这不就是以一个普通休闲玩家的角度来看非常正常的一件事吗？不是和这个帖子主题相符，还很符合我所说的休闲玩家的主观感受。你们把这件事从我那楼一直拿这说事说到这楼，也不知道你们什么思路。</span><br>
</p><p><b>百损道人: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-01-22 23:56:37</span><br>
<span>我干嘛要了解MH那些基本知识和怪物应对技巧？了解这些东西需要大量时间，不知道你是给我工资还是给我时间 ...普通玩家模范样，透彻研究不值当，</span><br>
<span>临行劝君多提防，信口开河脸下乡！</span><br>
<span>直观感受图个爽，学术分析谈卜上，</span><br>
<span>动作无视就是莽，分析速杀没指望。</span><br>
<span>老猎人们好商量，“普通”如斯一大帮，</span><br>
<span>不翻攻略不看群，这都挨喷没法讲。</span><br>
<span>婆圈封闭不健康，菜鸡抱团暖心房，</span><br>
<span>你说你行那你上，非我叽歪没进长！</span><br>
<span>——真是活灵活现惟妙惟肖，你好心不识驴肝肺骂骂我也罢了，可得给字字珠玑的带诗人道个歉呵</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>叶雾: </b><br>
<span>转进到比狩猎水平那我可就开心了啊</span><br>
<span>我水平跟大佬比肯定排不上号，但是冰原全球前50白金，你现在能搜到的寻宝任务和拍照任务攻略大概率是我在发售后3-4天写的，再往前说XX的所有任务都是solo掉的</span><br>
<span>不知道这种情况下发言是不是比“普通玩家”说服力高</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>原来是个ta警察，天天ta，竞速挂嘴边，结果一讲干货笑死人</span><br>
<span>b站油管打无限制的玩家都没人权了？</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>叶雾 发表于 2020-1-23 00:12</span><br>
<span>转进到比狩猎水平那我可就开心了啊</span><br>
<span>我水平跟大佬比肯定排不上号，但是冰原全球前50白金，你现在能搜 ...</span><br>
<span>那你确实很强啊，我觉得比楼上几位只会嘲讽秀优越的水平高多了，说话水平也比他们高多了。但这帖子讨论的内容不就是吐吐槽吗，我是不理解这个出警程度是怎么回事，我说A难，他说A一点也不难，是你菜，我说B粪，他说B一点也不粪，是你蠢。这对话还怎么进行？</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-23 00:27</span><br>
<span>原来是个ta警察，天天ta，竞速挂嘴边，结果一讲干货笑死人</span><br>
<span>b站油管打无限制的玩家都没人权了？ ...</span><br>
<span>怎么就TA警察了，我看你不是很行吗，所以就看看你能不能打打TA而已，对于TA我也没什么了解，只知道这个是最考验技术的，你觉得自己强，那肯定要打TA啊。</span><br>
<span>因为打这个无限制的话，像扩散重弩这种打法我也会，所以就不打无限制了喽，毕竟让大佬实操一个连我也会的东西，那实在是有点丢份……</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-23 01:33</span><br>
<span>怎么就TA警察了，我看你不是很行吗，所以就看看你能不能打打TA而已，对于TA我也没什么了解，只知道这个是 ...</span><br>
<span>真的吗？你在冰原扩散重弩？那是真的聚聚了，我道歉，冒犯到水平高的人了。</span><br>
</p><p><b>qsjs: </b><br>
<span>千年的旅人 发表于 2020-1-23 00:00</span><br>
<span>这么自信满满的嘲讽别人起码要有别人做不到的本事才行吧，2DOS单机任务SOLO一个先?十多年前我还差个角龙 ...</span><br>
<span>雪原销量似冰棍，卡婊心急如火坑，</span><br>
<span>婆罗捶胸顿足恨，吾辈狂喜大普奔。</span><br>
<span>眼蹬高丸心不忿，胸怀凡人义质问，</span><br>
<span>甭管谁对谁愚笨，持续把水搅稀混~</span><br>
<span>身无长物莫嘲讽，面有重甲擅打滚，</span><br>
<span>漫天要价不过分，没有无伤何德能？</span><br>
<span>资历过硬十年份，江波未闻凯旋声，</span><br>
<span>自爆智硬何足挂，誓要玉屎一起焚。</span><br>
</p><p><b>百损道人: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-01-23 00:33:22</span><br>
<span>怎么就TA警察了，我看你不是很行吗，所以就看看你能不能打打TA而已，对于TA我也没什么了解，只知道这个是 ...TA这样的束缚PLAY注定了不可能完全反应猎人对系统机制的完全掌握和应用，“普通”玩家把TA挂嘴边那就是好高骛远邯郸学步，前提他真的想学。</span><br>
<span>扩散前世套路早就随版本更新逝去了，其实何必舍近求远，你贴一下十几个爆桶炸死灭尽王的视频不是更体现个性吗。</span><br>
<span>还是引用某句至言，“你要反驳别人 也好歹把设定了解清楚了，不然说出来全是错的”</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>系色可符香: </b><br>
<span>古代鹿首精这种就是正牌粪怪啊，瞎几把乱闪现把玩家当狗遛，刚出任务那几天全世界都在骂，整得卡婊赶紧出了补丁削弱。</span><br>
<span>冰原的钢龙黑角这种你打不到我我也打不到你老子就是来浪费你时间的，直接删除调查有益身心</span><br>
</p><p><b>千年的旅人: </b><br>
<span>qsjs 发表于 2020-1-23 00:38</span><br>
<span>雪原销量似冰棍，卡婊心急如火坑，</span><br>
<span>婆罗捶胸顿足恨，吾辈狂喜大普奔。</span><br>
<span>眼蹬高丸心不忿，胸怀凡人义质问， ...</span><br>
<span>那么，干货呢？</span><br>
</p><p><b>叶雾: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-23 00:29</span><br>
<span>那你确实很强啊，我觉得比楼上几位只会嘲讽秀优越的水平高多了，说话水平也比他们高多了。但这帖子讨论的 ...</span><br>
<span>怪物猎人的问题在于作为快餐游戏对休闲玩家来说内容太多了，作为服务型游戏对死忠来说内容又略少</span><br>
<span>就好比说经常有人喷聚魔之地太肝了，我就一脸问号——你在一个本来就需要肝的游戏里喷一个最多50小时就毕业的endgame部分是闹哪样</span><br>
<span>所以这两类人是无法交流的，加上你这么多“常识性错误”，怎么能不被喷？</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>qsjs 发表于 2020-1-23 00:38</span><br>
<span>雪原销量似冰棍，卡婊心急如火坑，</span><br>
<span>婆罗捶胸顿足恨，吾辈狂喜大普奔。</span><br>
<span>眼蹬高丸心不忿，胸怀凡人义质问， ...</span><br>
<span>你这文化水平我是真受不了了，跟你提个醒，身无长物不是这意思</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span> 本帖最后由 xzhlj0325 于 2020-1-23 01:53 编辑 </span><br>
<span>系色可符香 发表于 2020-1-23 01:48</span><br>
<span>古代鹿首精这种就是正牌粪怪啊，瞎几把乱闪现把玩家当狗遛，刚出任务那几天全世界都在骂，整得卡婊赶紧出了 ...</span><br>
<span>其实，带点音爆，这黑角就从粪怪变成冰属性武器伤害测试员了。整个冰原除了古代森钢，没有什么找不到对策的，就算是钢龙，如果有幸拿到龙结晶版，也能按着打，但是卡表似乎很喜欢古代森，就很tm操蛋了。</span><br>
</p><p><b>qsjs: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-23 00:52</span><br>
<span>你这文化水平我是真受不了了，跟你提个醒，身无长物不是这意思</span><br>
<span>说得普通玩家是你这意思似的</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>叶雾 发表于 2020-1-23 00:50</span><br>
<span>怪物猎人的问题在于作为快餐游戏对休闲玩家来说内容太多了，作为服务型游戏对死忠来说内容又略少</span><br>
<span>就好比说 ...</span><br>
<span>我想说的是这个帖子本来就不是让所谓核心玩家进来秀优越的啊，你在看看贴名呢。</span><br>
<span>如果换个xxx核心进阶攻略这样的帖子，那我肯定是不会在帖子里说那些很业余的东西的，应为我对这游戏本来就浅尝辄止，本体刷珠子都劝退我了，要不是PC魔法出了一堆珠子我冰原都懒得买，所以这"常识性错误"对于我这种玩家也很正常吧。而这帖子不就是给我这种玩家吐槽的吗，高玩何苦进来冷嘲热讽当警察，就和你所说的 受众不同 ，这不是一样的吗。</span><br>
<span>说到这里我又不禁联想到了著名的车万警察，那也是对所谓"常识性错误"一个痛恨啊，见到这些错误恨不得把犯错误的人全都开除车万籍。这搞得一些外部萌二就很尴尬，看着这个仿佛庞然大物，派系森严，到处都是盖世太保的车万圈子就只能望而却步。</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>qsjs 发表于 2020-1-23 00:58</span><br>
<span>说得普通玩家是你这意思似的</span><br>
<span>普通玩家是不是我这意思我不清楚，我是理解成休闲非硬核玩家的，不知道你如何理解，我是觉得我这理解没什么问题。正常通关而不钻研，有讨厌的怪有觉得设计的好的怪，这不是典型普通玩家吗？</span><br>
<span>至于你这个错误那就是白字错误了，亏你还好意思在这写打油诗呢，字斟句酌的时候不会上网查查意思吗。都凌晨了，我明天还要起床搬砖呢。反正今天论坛粪坑大战对我有没有帮助不知道，对你肯定是有帮助的，起码对这个 身无长物 在今后一定印象无比深刻。也是感谢你不费辛苦，给我做了三首诗，我这辈子还是第一次这么有面子。</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span> 本帖最后由 xzhlj0325 于 2020-1-23 02:32 编辑 </span><br>
<span>“动作模组是完全一样的，除了个小如来，而小如来说白了也就只是加速了如来的释放速度，本质上还是调数值。其他的动作只是调了调伤害，尤其是那个大甩尾，我在打王灭尽之前根本没注意到普通的也有这招。"</span><br>
<span>本贴导/火/索</span><br>
<span>被指出错误后，</span><br>
<span>一般人：原来王灭尽和原种差这么多，溜了溜了。</span><br>
<span>我：尽管只打过1只，原种都没打熟，但是我要战8页。敢质疑我，你敢打ta吗</span><br>
<span>b站不少怪猎人真的是费了大量心血做新手入门视频，比如这位https://www.bilibili.com/video/av82513630，还有一大堆手把手教你怎么打冰原开荒怪的。pc开荒和ps4开荒可以说只要有心完全不是一个难度。不看，不学，不听，还跑来指点江山，游戏还真是不如论坛好玩啊。</span><br>
</p><p><b>Ketestrait: </b><br>
<span>事情的核心就是不可调和的矛盾 ，再怎么吵也尿不到一壶去。</span><br>
<span>无非就是A人群认知中的普通玩家在B人群认知中是核心玩家；B眼中的普通玩家是A眼中的快餐玩家。</span><br>
<span>本来要是各自圈内各聊各的也就相安无事，在综合论坛这种地方贴大字报自然会招来对线</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>千年的旅人 发表于 2020-1-23 01:00</span><br>
<span>这么自信满满的嘲讽别人起码要有别人做不到的本事才行吧，2DOS单机任务SOLO一个先?十多年前我还差个角龙 ...</span><br>
<span>2020年论坛对线要人打2dos还行，mh对线不是很简单的吗，不服对刷啊</span><br>
</p><p><b>千年的旅人: </b><br>
<span>事情的核心就是部分人要秀优越感。这部分人真的是我这些年见过的玩家群体里优越感最强烈的。世界的LU化让他们失去了这个机会，冰原里回归了那可不得重拳出击</span><br>
</p><p><b>你知道我的: </b><br>
<span>千年的旅人 发表于 2020-1-23 01:48</span><br>
<span>事情的核心就是部分人要秀优越感。这部分人真的是我这些年见过的玩家群体里优越感最强烈的。世界的LU化让他 ...</span><br>
<span>核心是因为同样自认为是普通玩家，</span><br>
<span>脑残人眼中的普通玩家=“怪有什么技能都不知道就要瞎几把打”；</span><br>
<span>正常人眼中的普通玩家=“我知道这个怪要堆什么抗性，怎么样打我更舒服”。</span><br>
<span>然后呢？你就一路滑坡滑到不能无伤就是菜逼？</span><br>
<span>正常人被脑残代表了不爽就是秀优越了？</span><br>
</p><p><b>千年的旅人: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-23 01:45</span><br>
<span>2020年论坛对线要人打2dos还行，mh对线不是很简单的吗，不服对刷啊</span><br>
<span>我可没说过自己很牛逼，我只不过是普通玩家里的一员。但既然要自诩核心玩家硬核猎人没玩过PS2版怎么行</span><br>
</p><p><b>qsjs: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-23 01:04</span><br>
<span>普通玩家是不是我这意思我不清楚，我是理解成休闲非硬核玩家的，不知道你如何理解，我是觉得我这理解没什 ...</span><br>
<span>嘴尖皮薄腹中空，咬定青山不放松，</span><br>
<span>满腹经纶汗充栋，胸无点墨出漏洞。</span><br>
<span>大话炮响轰隆隆，重新定义普普通，</span><br>
<span>信口开河易遭重，左支右拙难善终。</span><br>
<span>现实未必长物充，线上恐怕智慧穷，</span><br>
<span>舌战处处落下风，复读来回逞英雄。</span><br>
<span>即便如此不认怂，坚持到底匹夫勇，</span><br>
<span>是非成败转头空，徒留金句世间颂。</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>千年的旅人 发表于 2020-1-23 02:54</span><br>
<span>我可没说过自己很牛逼，我只不过是普通玩家里的一员。但既然要自诩核心玩家硬核猎人没玩过PS2版怎么行 ...</span><br>
<span>这么一看国内大部分猎团里的人都被开除出硬核玩家了，还有这游戏不是打的时间长就厉害，就算是世界才入门的，也能刷ta，当高玩。喜欢在论坛倚老卖老的，脸都容易被打</span><br>
</p><p><b>千年的旅人: </b><br>
<span>你知道我的 发表于 2020-1-23 01:52</span><br>
<span>核心是因为同样自认为是普通玩家，</span><br>
<span>脑残人眼中的普通玩家=“怪有什么技能都不知道就要瞎几把打”；</span><br>
<span>正常 ...</span><br>
<span>一口一个脑残标签，这不是优越是什么？所以让你们拿出自己比别人更优越的干货啊，不是我做不到的事情怎么能凸显出你们的高贵</span><br>
</p><p><b>千年的旅人: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-23 01:58</span><br>
<span>这么一看国内大部分猎团里的人都被开除出硬核玩家了，还有这游戏不是打的时间长就厉害，就算是世界才入门 ...</span><br>
<span>卖老当然是卖不过你们掌机猎人的，毕竟日经帖XX怪还不如XX里都是你们发的</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>千年的旅人 发表于 2020-1-23 03:09</span><br>
<span>卖老当然是卖不过你们掌机猎人的，毕竟日经帖XX怪还不如XX里都是你们发的 ...</span><br>
<span>你们是谁？是不是又以为被什么组织盯上了？</span><br>
</p><p><b>茛菪: </b><br>
<span>叶雾 发表于 2020-1-23 00:50</span><br>
<span>怪物猎人的问题在于作为快餐游戏对休闲玩家来说内容太多了，作为服务型游戏对死忠来说内容又略少</span><br>
<span>就好比说 ...</span><br>
<span>巨魔之地理性分析来是不算肝，但是我自己solo肝起来体验也很不爽。</span><br>
<span>简单来说，假如我需要金火素材，然后随手就有能打的任务刷了20只刷够了，这体验就很正常。</span><br>
<span>而巨魔是，我需要金火素材，先打19只怪物甲乙丙，然后可能打一只金火材料就够了，不够也能换……虽然本质都是打了20只怪甚至后者可能更省时，但是想打啥不给你打的不爽感是挥之不去的……</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<img src="https://i.imgur.com/FVmLZat.jpg" title="https://i.imgur.com/FVmLZat.jpg"><br>
<span>冰原是真的逼疯了不少人</span><br>
</p><p><b>你知道我的: </b><br>
<span>千年的旅人 发表于 2020-1-23 02:03</span><br>
<span>一口一个脑残标签，这不是优越是什么？所以让你们拿出自己比别人更优越的干货啊，不是我做不到的事情怎么 ...</span><br>
<span>如果你认为任何一个人都能通过简短的练习(1次视频攻略+3,4次实战)就能有做到(可能很粗糙，但是能)的操作你做不到那你就真的是脑残。</span><br>
<span>你举的历战咩的例子实在是太蠢了，让人实在忍不住。</span><br>
</p><p><b>Pebble: </b><br>
<span>我很费纸 发表于 2020-1-21 22:42</span><br>
<span>太刀侠还削弱吗？我和基友同时开荒，最后同时结论太刀是这作开荒最爽的武器了，史诗级加强。学好居合什么都 ...</span><br>
<span>居合就那几只怪有稳定纳刀点，其他你纳刀就是拼脸看怪给不给你面子，不给就罚站挨打。搞定了纳刀之后，冰原怪模型还糙的一B，模型和眼看到的各种不符，居合有的要提前有的要延迟，可太爽了</span><br>
</p><p><b>bcl2: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-23 00:04</span><br>
<span>这帖子本来就是楼主抱怨两句的帖子，我跟着倒两句苦水，也不知道激怒到哪一人群了。之后在和你们这些游戏时 ...</span><br>
<span>    行，那就求锤得锤好了。</span><br>
<span>    首先表明下我不是什么“怪猎圈的”“老猎人”，事实是我世界之前只玩过MHP2，连2g都没玩过，世界现在也就PS4约600小时+PC370小时。稍微深刷过的，也就普贝、雷狼等极少数怪。所以你也不用用什么“圈子排外”之类的贴标签式的方式寻求认同。</span><br>
<span>    我也不准备讨论什么粪不粪的问题，本来粪就是一个创造出的概念，大家都只是拿来用，也没有固定的一套标准。刷片的和刷装的玩家的粪的标准可能天差地别。</span><br>
<span>就直接针对你的发言：</span><br>
<span>    “动作模组是完全一样的，除了个小如来，而小如来说白了也就只是加速了如来的释放速度”</span><br>
<span>    首先你知道“小如来”这个俗称，也就是说你不是完全凭自己打不看论坛，起码是参与了网上的讨论才能知道“小如来”这个俗称。而只要是自己打的，特别是你说自己打了三天王灭尽，那么王灭尽和普通灭尽多了什么招就不可能不知道。任何自己打过王灭尽的人，没有可能从没被小如来甚至复读小如来揍过，所以你后来讲的什么“不知道大家说的小如来是飞起来扑下去那招”是不成立的。从你后面的解释看，你开始对“小如来”的想法就是典型的望文生义，对照着普通灭尽学名“破棘灭尽旋·天”这招臆想出了一个快速释放的大如来。那么我推测有三种情况：一、你压根没自己打过灭尽王，只是云来的经验。二、打过灭尽王，但是由于普通灭尽都没打熟，所以一区就三猫回家了，而王灭一区确实可能不放小如来。三、魔法。具体是哪种情况你自己心里清楚。</span><br>
<span>    而在我指出这一点之后你又连忙找了个惨爪和亚种的问题来强化自己的观点，说真的，就不说凶爪的360、反击咬和嘴里带着龙气的螺旋咬了，跳起来喷一口这新招你总不能说认不出来吧。加上你之后补充的“用溟波虫棍打的”如果是真的就更说明打了不止一次（你总不会跟我说你开荒的时候就是溟波虫棍了吧），一个原种“打的比较多”的怪，亚种打了不止一次却能说出这两个怪的动作“完全一样”，这能说明什么呢？更何况惨爪的反击派生最后一下以及其他一些动作在普通怒后和二挡会有不同，而本体的时候惨爪不特意放他吃肉进入二挡是看不到的，而凶爪上来就是类似二挡状态，按照本体的经验去打少不了要吃瘪。</span><br>
<span>    归根结底，怪猎由于受众面广，从刷片刷榜的到四个人打不过你要自认一个“普通玩家代表”也不是不行，但求你举例的时候尽量举自己有把握的，熟悉的怪，免得短短一段话就能挑出几个错误，还闹出云玩家说人云的笑话。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1910226[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>感觉我玩不下去冰原的原因是因为G位[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1910226-1-1.html</link>
      <description>感觉我玩不下去冰原的原因是因为G位&#13;
mhw的时候刷历战古龙，没什么章法也能10分左右，组队更快。

到了冰原，老怪猎的感觉又回来了，动不动就是二三十分钟，初见冰咒更是磨了我四十分钟。

加上多动症和太刀侠削弱，还有很对不上我节奏的钩爪，游戏节奏都不一样了。搞得我太刀新功能干脆全部不用，又变回袈裟斩刮痧流了，找不回mhw那种回合制的味儿。

加上居合登龙啥的都贼容易空（指触发无敌判定却没有伤害），连练的想法都没有了。后悔买了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>mrlunzer 发表于 2020-1-22 13:23</span><br>
<span>核心玩家讨论太高端，休闲玩家重弩轻弩陷阱音爆带好社保完事儿了</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1813BT, Android 9上的...</span><br>
<span>可能这就是玩家间的分歧所在了，我也觉得核心玩家对怪的区分真是细致到了一个极点，甚至只多了一个动作就能当成不同的两个怪。</span><br>
<span>就比如历战王灭尽和历战灭尽，对于我一休闲玩家而言无非就是数值提高了，多了一个飞起前扑动作也就是所谓小如来，但是对于核心玩家而言，他们觉得这是完全的另一个怪，我也是不太理解这个思路。</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>噗哧</span><br>
</p><p><b>百损道人: </b><br>
<span>连清清楚楚写在猎人笔记里的凶爪炸膛都不知道还夸夸其谈，感谢我比卡婊会设计怪物的菊苣贡献年度论坛云论战盖棺金句——“你要反驳别人 也好歹把设定了解清楚了，不然说出来全是错的”</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>仓鼠吃火锅: </b><br>
<span>算伤害卡硬直卡击落算是历代对玩家基本进阶要求了，到g位都不上心明显是自己的问题</span><br>
</p><p><b>小奥塔肯: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 13:31</span><br>
<span>可能这就是玩家间的分歧所在了，我也觉得核心玩家对怪的区分真是细致到了一个极点，甚至只多了一个动作就 ...</span><br>
<span>是玩过游戏和没玩过的人有分歧。</span><br>
</p><p><b>少年游不游: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 13:31</span><br>
<span>可能这就是玩家间的分歧所在了，我也觉得核心玩家对怪的区分真是细致到了一个极点，甚至只多了一个动作就 ...</span><br>
<span>就硬钓？但凡打过一次王灭，也不会说出这种话</span><br>
</p><p><b>我很费纸: </b><br>
<span>nashor 发表于 2020-1-22 11:44</span><br>
<span>冰原的怪设计的，就是你要干瞪眼看他车，看他飞，看他没互动</span><br>
<span>你自己说的不就印证了这个嘛</span><br>
<span>这种他干嘛干嘛 ...</span><br>
<span>啥叫干瞪眼……倒不如说本体那个随意打断龙车才过分点吧……</span><br>
<span>现在明明感觉是需要你更要技巧去打断了，陷阱、投掷物、撞墙、骑乘以及强行部位破坏，总有一个办法。像黑角的变态钻地，习惯节奏以后出来就能飞翔爪冲上去蹭刀，如果是有高台的区域也能利用骑乘强行打断钻地，音爆我都懒得掏。</span><br>
<span>如果啥都没有，装备也不行，那不满地跑还能咋办？mh一向不都是没办法的时候就逃，等怪物累了再偷刀？</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>modkingr: </b><br>
<span>…我觉得楼里这个可能不是故意反串 就是单纯的理解太糟糕了 或者说玩游戏极度不认真（很随便） 包括王灭动作 凶爪炸膛 只狼难度等简直是我理解内容的极端反面</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-22 15:37 编辑 </span><br>
<span>那我玩的确实不算多，也不打算玩RTA，也不打算玩白金奖杯，但我至少MHW和I加起来四百小时主线全通了，只狼四十小时全BOSS也打完了，可以说是一个标准的非硬核普通玩家了。</span><br>
<span>你一定要说历战王和非历战王是完全不同的两个怪，那我也无话可说，你一定要把每个怪的动作都分析的清楚的不行，打完一招下一定一定是什么，那我也无话可说。</span><br>
<span>但是能不能不要认为不玩RTA，不完全透彻地研究这个游戏，就不是游戏玩家啊，我一直是从普通玩家的角度来看游戏的，粪就是粪，换皮就是换皮，这很难理解吗？</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>可能是因为w系列出现了很多新玩家，于是“普通玩家”的定义变了吧。看了一堆回复感觉，其实还是因为w简单，大家打得舒服开心，冰原怪不乖乖给人虐，于是就粪了。但冰原的怪放在整个系列里，设计上并不算太恶心的，旧作吃屎的地方更多以至于竟然有那么多人喷冥波龙，我就不太能get到，这家伙不是比霞龙友好多了吗？这代冰咒和咩咩我觉得也蛮有意思的啊，尤其冰咒，总没人说这家伙粪吧。但这时大家又会嫌弃他太简单了上面那个打滚说我不想好好研究游戏但我也想打得开心，提高难度就是粪的，我只能说这是这个系列自身的一个限制，g位总归要比原版提高难度。旧作里最初是g位怪直接增加数值，简单粗暴，被大家吐槽，3里是数值和机制相对平衡，4就更偏重机制，百4极限怪啥的，我觉得比冰原粪得多啊……冰原也是加机制，但已经算套路比较丰富了，再加上弹刀可以软化，飞天不下来可以勾，很多都是解决旧的痛点啊。</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 16:36</span><br>
<span>那我玩的确实不算多，也不打算玩RTA，也不打算玩白金奖杯，但我至少MHW和I加起来四百小时主线全通了，只狼 ...</span><br>
<span>大家只是质疑你到底有没有打过王灭尽和凶爪，你报游戏时间干嘛</span><br>
</p><p><b>Ketestrait: </b><br>
<span>我虐怪是我强，怪虐我是怪粪.jpg</span><br>
</p><p><b>百损道人: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-01-22 15:36:15</span><br>
<span>那我玩的确实不算多，也不打算玩RTA，也不打算玩白金奖杯，但我至少MHW和I加起来四百小时主线全通了，只 ...非硬核普通玩家（指直至弃坑不看教程）</span><br>
<span>无话可说（指自说自话死缠烂打）</span><br>
<span>普通玩家的角度（指瞎玩一气怨天怪地骂游戏）</span><br>
<span>还是让我们再次心中默念三句先知谏言——</span><br>
<span>你要反驳别人 也好歹把设定了解清楚了，不然说出来全是错的。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>MikePJ: </b><br>
<span>对我来说大概是音乐</span><br>
<span>mhw还凭新鲜劲玩下去了，mhwi就算了吧</span><br>
</p><p><b>shlovekd: </b><br>
<span>哈哈哈新金句就此诞生~</span><br>
</p><p><b>仓鼠吃火锅: </b><br>
<span>王灭尽简直云玩家照妖镜，一照一个准</span><br>
</p><p><b>mychoxa9: </b><br>
<span>冲着白金去的，必须要有刷奖杯的利器啊，所以我改用散弹重弩了</span><br>
</p><p><b>qsjs: </b><br>
<span>武汉流行不明恙，春节萧条少吉祥，</span><br>
<span>家门难出闲得慌，泥潭敞开来喷翔～</span><br>
<span>数据堆出历战王，凶爪哪里有炸膛？</span><br>
<span>改改血量谁不会，我来设计还更爽。</span><br>
<span>设计缺陷せき狼，喂屎体验卡普康，</span><br>
<span>我虐弱怪属我强，粪怪虐我是它脏；</span><br>
<span>普通玩家模范样，透彻研究不值当，</span><br>
<span>临行劝君多提防，信口开河脸下乡！</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-22 18:17 编辑 </span><br>
<span>我在这楼本来是讨论怪粪或者不粪的，本来这就是作为一个普通玩家的直观感受，也不是什么学术性讨论，说哪个怪应该怎么打。如果你都把怪的每个动作读懂了，一招出完下一招一定出什么，怎么最速击杀全都想好了，那还有哪个怪是粪的，全都速杀就完了呗。</span><br>
<span>我也是搞不懂为什么老猎人们那么有优越感。我玩了也就四百个小时，只能说体验了MHW这游戏大部分内容，却没有特别深入的了解和研究，而绝大部分玩家甚至都没我玩的时间多，还有很多人根本就被本体劝退没有买冰原的。不管是steam还是PS4，点进去看一看奖杯就知道，过了MHW主线打完冥灯龙的有多少。对于这部分人而言，在没有深入研究的情况下，怪粪或者不粪不是特别直观的事情吗？就比如打钢龙的时候很多人都很吃瘪，你一定说我们这些人都是彩笔，而不是因为怪物设计不友好吗。</span><br>
<span>确实我因为不知道一些东西丢人了，比如不知道王灭尽被称为小如来的技能到底是指哪个，直到你们指出才意识到是那个飞起来下扑的动作。还有比如不知道凶爪龙所谓的炸膛是什么。但对于一个不看攻略不加游戏群讨论的普通玩家而言，这很值得你们深度玩家鄙夷吗。更何况我也没有说本体灭尽和冰原凶爪龙这俩怪粪啊。</span><br>
<span>还有关于换皮怪，以我对这游戏粗浅的理解，那我确实只能认识到这么简单了，动作模组没换，模型没换，染了个色，甚至啥都没改就加了个动作，改了改数值，那你一定要说这是完全不同的两个怪我还有什么好说的呢，这就变成原地打滚了？还有人说黑狼鸟是雌火龙换皮呢，你不跟他们吵一吵？我个人还蛮喜欢这游戏的，包括只狼也是，不然也玩不了这么久。但是有些粉丝就是不允许别人发出任何比较负面的声音，出个王灭尽都觉得这是卡普空诚意满满的对玩家的回馈，我只是不这么认为而已，可能这就是我和你们MH婆罗门的差距吧，我对于大梵天卡普空和藤冈要实在缺乏尊敬。</span><br>
<span>还有只狼，轻度玩家说这游戏不友好、太难，这些人有多少，和核心玩家相比比例如何？这已经不用说太多了吧，只是这些人不怎么发声，发声就被婆罗门玩家嘲笑，你怎么这么菜。但是普通休闲玩家就真的不配发声了吗？我们没有玩过游戏吗？我们没有贡献销量吗？又没有乱出攻略误导别人，说的只是说说游戏感受，难，粪，简单不都是这些感受吗？</span><br>
<span>其实我也不应该和写这些东西的，作为游戏达利特，我确实不配和你们讨论，就连最直观的感受"粪不粪"都不配说。</span><br>
</p><p><b>fenugreek: </b><br>
<span>用重弩逃课很丢脸吗？</span><br>
</p><p><b>Ketestrait: </b><br>
<span>別的不说，张口只有粪和屎也不知道现在的人九年义务教育都学到哪里去了</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 19:12</span><br>
<span>我在这楼本来是讨论怪粪或者不粪的，本来这就是作为一个普通玩家的直观感受，也不是什么学术性讨论，说哪个 ...</span><br>
<span>张口就是别人rta，别人深度玩家。这论坛里玩mh的不都是随便玩玩，你就没意识到，自己在普通玩家以下吗</span><br>
</p><p><b>scikirbypoke: </b><br>
<span>我只打了3只王咩，已经从惨痛经验中学到了王灭的新招式及其连续出招的新套路，觉得只是改数值的被怀疑很正常</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-22 19:13 编辑 </span><br>
<span>Ketestrait 发表于 2020-1-22 18:23</span><br>
<span>別的不说，张口只有粪和屎也不知道现在的人九年义务教育都学到哪里去了 ...</span><br>
<span>粪是通称，一个比较形象的说法吧，应该是日文kuso延伸过来的，以前我也不这么说，但是似乎现在都这么说，我就跟着说了</span><br>
<span>省一楼，我只打了一只王灭尽算是交个作业，还是用防性五铳枪打的，睡觉了大爆弹桶炸了不知道多少轮才过的，所以你要我熟知他的每一招那自然是不可能的，我直观印象甚至只以为他比普通灭尽伤害高，血量多，体型大。想让我再打一只实在是不愿意，因为打这个怪我只能感到痛苦，过了也只是解脱，而没有什么喜悦。普通灭尽我也才打了23只，所以我连普通灭尽会怎么出招都搞不太清。事实上23只已经不算特别少了吧，轻度玩家哪有动不动打一百只以上的。</span><br>
<span>再省一楼，我刚说完要被你们婆罗门嘲讽菜，就出来一个身体力行的。实际上我应该不算特别菜的那种了，MHW本体我也就灭尽三猫过，MHWI也就地啼龙猫过，其他主线基本上都没死过，我觉得作为初见已经不算特别菜了。</span><br>
<span>我再点名一下钢龙，打这怪的主线我就没死过，初见过的，但不妨碍我认为他粪。</span><br>
<span>还有觉得自己是轻度玩家的，不妨看一下自己玩了几个小时，打了多少只怪，像灭尽钢龙这种怪又打了几只，别在用婆罗门的高标准严要求来看我们达利特了。你要打了特别多次，看过别人的攻略，还针对性联系过，就这样还嘲讽别人菜，是不是有点不合适。</span><br>
</p><p><b>modkingr: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 18:46</span><br>
<span>粪是通称，一个比较形象的说法吧，应该是日文kuso延伸过来的，以前我也不这么说，但是似乎现在都这么说， ...</span><br>
<span>你的水平和游戏理解都在普通玩家之下啊！</span><br>
<span>要说粪怪讨论讨论M钢M炎妃M黑角我觉得尚有回旋余地，你拉出王灭这样精彩的怪物说设计、数值，显得太可笑和奇怪了，连打王灭这个离不管是猎人还是立回人口中的「狩猎」最近的，大家最满意的过程都感受不到快乐，那只能说明你根本没玩进去吧</span><br>
</p><p><b>qsjs: </b><br>
<span>直观感受图个爽，学术分析谈卜上，</span><br>
<span>动作无视就是莽，分析速杀没指望。</span><br>
<span>老猎人们好商量，“普通”如斯一大帮，</span><br>
<span>不翻攻略不看群，这都挨喷没法讲。</span><br>
<span>认识贫乏开口妄，理解粗浅吹水忙，</span><br>
<span>模型换皮欺我忙，游戏玩我好不爽。</span><br>
<span>动作天尊骗钱堂，今天也骂藤冈娘，</span><br>
<span>不信自己真窝囊，实在婆罗太嚣张！</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-22 19:20 编辑 </span><br>
<span>modkingr 发表于 2020-1-22 19:12</span><br>
<span>你的水平和游戏理解都在普通玩家之下啊！</span><br>
<span>要说粪怪讨论讨论M钢M炎妃M黑角我觉得尚有回旋余地，你拉出王 ...</span><br>
<span>我再声明一下啊，灭尽我认为是设计地很好的一直怪，但王灭不是。因为无论你们再怎么强调，再怎么辩解，也不能否定这只是灭尽龙改了改数值，再在上面缝缝补补了一下吧？你想反驳，起码说一下他和普通灭尽龙到底有什么本质的区别啊？最多算是量变引起质变吧？这也是卡普空诚意之作了吗？</span><br>
<span>还有对于怪伤害高，导致容错低，却认为是设计优秀合理，我实在是不太理解。王灭尽如此，只狼也是如此，我不带体力珠被怪甩尾一下秒，反之我打半天怪还剩七千血，睡觉起来还起床气，我实在是遭不住。</span><br>
<span>还有楼上那位作诗的也别忙活了，除了阴阳怪气偷换概念能不能说点别的。</span><br>
</p><p><b>你知道我的: </b><br>
<span>modkingr 发表于 2020-1-22 19:12</span><br>
<span>你的水平和游戏理解都在普通玩家之下啊！</span><br>
<span>要说粪怪讨论讨论M钢M炎妃M黑角我觉得尚有回旋余地，你拉出王 ...</span><br>
<span>王咩我就不信你没重置过，5连小如来，重置；阿钢来的时候没算好破刺了，重置；</span><br>
</p><p><b>modkingr: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 19:18</span><br>
<span>我再声明一下啊，灭尽我认为是设计地很好的一直怪，但王灭不是。因为无论你们再怎么强调，再怎么辩解，也 ...</span><br>
<span>还有就是，确实有玩游戏像走马观花一样过一遍就结束的那种游戏和那种游戏玩家，只狼通过一次关可能对这个游戏有七到八成概念，怪物猎人世界绝对不是打一遍主线，所有怪物各打一次就可以说有八成概念的游戏。你只打过一次王灭尽，就在这里夸夸其谈说王灭尽的「设计」，是不是有点太过分了？</span><br>
<span>一个怪如果打得超过半个小时，我都不觉得自己会打那一只怪，自己在打都不会打的前提下还谈什么设计谈什么理解？同样的，你对这个游戏、游戏里的敌人理解不够深刻，为什么要抱着半桶水出来说一些很怪异很不到位的话？</span><br>
</p><p><b>ttdsw: </b><br>
<span>个人认为这游戏体验差或者玩不下去跟使用的武器有很大关系</span><br>
<span>要是本体没被砍的斩裂弹还在，这些多动症、动不动就飞天钻地的赖皮怪还敢这样撒野（暴论）</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>ttdsw 发表于 2020-1-22 20:39</span><br>
<span>个人认为这游戏体验差或者玩不下去跟使用的武器有很大关系</span><br>
<span>要是本体没被砍的斩裂弹还在，这些多动症、动不 ...</span><br>
<span>精神继承者榴弹，还不会飞队友</span><br>
</p><p><b>double8: </b><br>
<span>感觉玩啥游戏都有这种众人皆醉我独醒的，没啥好多谈了思考逻辑不在一个层面上，倒是楼上那位两首好湿啊</span><br>
</p><p><b>巴德那克: </b><br>
<span> 本帖最后由 巴德那克 于 2020-1-22 19:52 编辑 </span><br>
<span>直说，冰牙龙我只打过两次，没有三猫过，我非常讨厌冰牙龙，追不上打不到，破了双手让他打滑依然如此，追不上打不到，就算我打的耗时更久的冰咒龙都没有冰牙龙那么让人烦躁。</span><br>
<span>倒是黑角龙让我比冰牙龙打的更烦躁，三猫打不过，就算是钻地出来无延迟接冲锋我都还能接受，然而那个冲锋，我在他冲锋的时候在他身后勾爪勾他尾巴都能有伤害判定车我一大管血就他妈离谱，这就是真的狗屎。</span><br>
<span>PS：冰咒龙反而没觉得有啥，喷冰也好，尾巴戳人也好，都有其他地方的破绽可以勾上去打他。</span><br>
</p><p><b>我很费纸: </b><br>
<span>容错率低就舍弃输出搞体3耐绝3大蜜虫啊……</span><br>
<span>mh本来就是一个大佬莽输出，普通玩家苟命套的游戏……又要输出又想要高容错率，那就不是mh了。这就嫌弃容错率低了……那以前的罚站喝药岂不是绝望</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>电风扇: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 19:18</span><br>
<span>我再声明一下啊，灭尽我认为是设计地很好的一直怪，但王灭不是。因为无论你们再怎么强调，再怎么辩解，也 ...</span><br>
<span>灭尽与王灭尽最大的区别还真是数值问题</span><br>
<span>灭尽这种“全身是头”的设定，每个部位破刺需要的伤害实在太低了</span><br>
<span>虽然初学者对这种学习曲线会很爽，但是后期刷刷刷就会感觉太容易</span><br>
<span>单挑多人灭或者王咩，以我的水平来说刺硬直还是稍微高了些，再回调一点会更香，但总的来说是正确的调整方向</span><br>
</p><p><b>NeverwinterN: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 19:18</span><br>
<span>我再声明一下啊，灭尽我认为是设计地很好的一直怪，但王灭不是。因为无论你们再怎么强调，再怎么辩解，也 ...</span><br>
<span>如果你持着模型不变加招式以及特性就是换皮，以及人为历战王灭尽和普通灭尽没有「本质」区别的观点。你不妨更进一步思考，这个游戏的本质就是根据视觉特效作为指示，在三维空间某些区域不输入特定指令就会失败的游戏。这样不仅王灭尽和灭尽没什么区别了，所有怪物除了模型都没什么区别了。</span><br>
<span>但是抛出这样的观点对交流一点帮助都没有，你可以根据你在这贴受到的阻力判断出来大多数人说的「不同」恰恰就是被你泛化的特点，而这种「泛化」，至少我觉得对你的观点说明没有任何帮助。</span><br>
<span>你要是说的粪怪是指很多怪「打的时候感觉吃屎」就是，我其实能理解的。但是「吃屎」毕竟是自己的感觉，你给怪扣上「粪」就有点不太合适了，比较这贴很多人都告诉了你特定怪物这么去找对应的克制方法，用了这种方法吃屎感就没那么强了。</span><br>
<span>这也是怪猎醍醐味所在的地方吧，留下的路还是很多的，但是玩家要走窄门的话，又不肯自己投入精力，你觉得谁的问题比较大呢？</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>我之前对于王灭尽这只怪的论述说的比较乱 很多人可能没有get到我的点，既然这么多人愿意和我探讨，有不同的观点，那我就再总结一下。</span><br>
<span>首先以下总结都是作为一个只打了三天王灭尽，灭尽龙总共加起来也就打了不到三十次的轻度玩家的发言。</span><br>
<span>灭尽龙我个人认为是设计的很好，很有特色的一个怪，体术拉满，没有放火放风这种花里胡哨又比较恶心的东西，长刺掉刺的实际表现也和设定符合地很好。而一般的个体的难度，作为本体封面怪，可以说刚刚好，初见的时候很有压迫感，一看就觉得和很多怪不一样，打完也不至于觉得太难。</span><br>
<span>再来说说王灭尽，我想了半天，也依旧只能认为他是个超级强化版的普通灭尽龙啊。你说他的设计好在在哪里的？比起普通灭尽龙多了些什么优秀的设计呢？如果把他的新招加在普通灭尽龙的身板上，是不是又觉得没什么变化呢。所以我才觉得这玩意儿最大的改动就是数值，你之所以觉得他强，实质上是因为普通灭尽龙太不耐打了啊。所以我才不认同这是完全不同的两个怪的观点。王熔山和王灭尽，简直是异曲同工，你觉得王熔山是个很用心设计的新怪吗？</span><br>
<span>所以我觉得你要是说这怪没问题，可以，但是你要说卡普空伟大，卡普空良心，卡普空设计无敌，那王灭尽并不能作为论据，你应该说原型灭尽龙啊。当然你吹灭尽龙设计得太好改无可改倒也是一个吹法，那不就只能改数值了吗。</span><br>
<span>注意我上面说的是设计啊，不是实际打的体验。实际打王灭尽的体验和打普通灭尽的体验那真是天差地别，就是因为他伤害太高血太多了，导致容错完全不同。躲过一招，只有侥幸，没有喜悦。我也确实是防性拉满体力三铳枪过的，本来还想在最后一个区打打起床气的，后来想想还是算了，何必和自己过不去，爆桶炸了大概十几次把他炸死了。</span><br>
<span>还有人说我只打了一次，没有资格评论，那我也承认，但好歹我也猫了个几十次啊，这也不能算只打了一次吧。更何况应该还有不少人单人打不过王灭尽的，或者说死了太多次不想打了，他们说句这怪粪，过分吗？这只是他的直观感受，我觉得不过分吧。还有就是如果你打的次数特别多，比如说过了一百次王灭尽，都军事化狩猎了，那你还有什么必要说这怪粪呢。</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>绫魂h 发表于 2020-01-21 19:27:00</span><br>
<span>我理解的粪怪，你可以一次都不猫十几分钟把他打死，但是打起来就是不爽，有种莫名的憋屈感</span><br>
<span>以前的一些作品 ...严重同意，冰原M位打着太憋屈，完全找不到立回的感觉</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-22 20:45 编辑 </span><br>
<span>NeverwinterN 发表于 2020-1-22 20:15</span><br>
<span>如果你持着模型不变加招式以及特性就是换皮，以及人为历战王灭尽和普通灭尽没有「本质」区别的观 ...</span><br>
<span>视觉难道不是设计中很重要的一部分吗，游戏指令的输入是依靠视觉达成的，而你的视觉体验也是游戏体验的绝大部分。</span><br>
<span>你把视觉从同与不同的要素中剥离出去，是不是反而不太对呢，电子游戏本来就是几乎全依赖于视觉的啊，现在流行的游戏全是视觉驱动型游戏，除了音游。一个东西远看是鸭子，近看也是鸭子，那他不就是鸭子吗。</span><br>
<span>说到这里我又想批评一下只狼了，应该是由于按键延迟和狼的动作延迟，导致很多时候目押根本不准，感觉防住了其实没防住，这就是视觉设计和操作反馈的问题了。这样这游戏就变成纯粹的背板（音游）了，也是我挫败感的重大来源之一，初见想过蝶和弦一郎这种boss那基本不可能。</span><br>
</p><p><b>叶雾: </b><br>
<span>粪怪还是有的，钢龙嘛</span><br>
</p><p><b>Ketestrait: </b><br>
<span>世界&冰原里登场的所有怪里除了钢龙是全世界包括能轻松锁头速杀的dalao都齐称粪怪之外，其他真没有哪个怪是能从菜鸡到中坚到高手达成普遍共识的</span><br>
</p><p><b>NeverwinterN: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 20:44</span><br>
<span>视觉难道不是设计中很重要的一部分吗，游戏指令的输入是依靠视觉达成的，而你的视觉体验也是游戏体验的绝 ...</span><br>
<span>那问题来了，数值设计呢？你把王灭尽当成灭尽换皮，把数值设计从同与不同的要素中分离出去，是不是也不太对呢？</span><br>
<span>你觉得本体灭尽设计的好，但是还有很多人觉得本体灭尽太弱而这种数值设计正好弥补了这个缺陷。况且王灭尽这种endgame内容本来就是一个可选项</span><br>
<span>我其实想和你说的是，专注你「粪怪」的论点，别扯那些有的没的。现在几乎所有反对你的人都在问你设计师给你留后路了还提醒了，你为什么不走。</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-22 21:15 编辑 </span><br>
<span>NeverwinterN 发表于 2020-1-22 20:59</span><br>
<span>那问题来了，数值设计呢？你把王灭尽当成灭尽换皮，把数值设计从同与不同的要素中分离出去，是不 ...</span><br>
<span>数值设计确实是设计的一部分，但你单纯改个数值设计肯定不会给我很好的观感啊，因为这个真的是我上我也行的事情，换我我就把他的血改成1w7，刺也没那么好破，攻击力总体削弱个10%，主要是削那个扫尾攻击，那个伤害高到太不合直观感受了。</span><br>
<span>更何况你这个数值设计还是偏向于对玩家不利的方向（指极大幅调高游戏难度），像我这种MHW本体打个历战灭尽都不一定进十分钟的人，看到这个超大幅度增强的灭尽龙怎么会有好感，自然不会认为这是个值得一吹的设计。</span><br>
<span>再说说视觉方面的设计吧，怪设人设和美术风格变化这种一看就是超有诚意的，很多RPG的乐趣就是靠着这个堆砌起来的，就比如说八方旅人，其实所有怪所有人都用一个贴图也不影响游戏性 他为什么还要做那么多贴图呢？以此类推所有回合制游戏都可以用这个道理。再比如说王者荣耀为什么那么多人喜欢买一个没任何实质性用处的皮肤的，还不是视觉。</span><br>
<span>其实我以前也认为画面、视觉这方面的东西对于游戏毫无作用，但后来还是改变了观点。真要这么想的话，引申一下 你玩游戏又是为了啥呢，你活着又是为了啥呢，这就陷入了虚无主义了。</span><br>
<span>我不认为黑狼鸟是个换皮怪，很大程度上就是因为他建模大幅调整了，虽然骨架没变。</span><br>
<span>最后再说说设计师留后路这个问题。这个怎么说呢，我也不是哪个武器一筋，该逃课还是会逃。我现在就专门做了个黑羽弩榴弹射爆钢龙，但这并不能影响我认为钢龙是粪怪啊，不知道这个你理解不理解。就好像不少RTA玩家锁头打钢龙，但他们还是认为钢龙粪，一样的道理。</span><br>
<span>而且有的怪是真的粪中之粪啊，比如单人打极贝爷，你让我这种选手怎么过，就算不猫，时间也不够。我相信屏幕前的您也一样单人过不去。虽然我知道这是个四人怪，但是没有固定队友不是更粪吗，全看运气（指匹配队友）……总而言之这怪就是不想让单机玩家好好玩的。这个乖也是典型的我过了一次就再也不想再打的那种。</span><br>
</p><p><b>百损道人: </b><br>
<span>活“普通玩家”的命，操一命通关的心</span><br>
<span>打怪猎死了半天过不了几次连动作都看不清就急着喷，玩魂系游戏还不舍得堆命初见吃瘪也要喷，婆罗门攀不上，水平低脾气差不肯承认，这不只能沦为坛友创作素材了吗。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>千年的旅人: </b><br>
<span>百损道人 发表于 2020-1-22 21:16</span><br>
<span>活“普通玩家”的命，操一命通关的心</span><br>
<span>打怪猎死了半天过不了几次连动作都看不清就急着喷，玩魂系游戏 ...</span><br>
<span>这么说来历战歼灭子你能无伤？也不用你无伤，全程被打到5次以内我就承认自己菜鸡+手残不配玩这个游戏</span><br>
</p><p><b>古代人皮克: </b><br>
<span>Ketestrait 发表于 2020-1-22 20:58</span><br>
<span>世界&冰原里登场的所有怪里除了钢龙是全世界包括能轻松锁头速杀的dalao都齐称粪怪之外，其他真没有哪个怪是 ...</span><br>
<span>弟弟龙啊</span><br>
</p><p><b>imbadza: </b><br>
<span> 本帖最后由 imbadza 于 2020-1-22 22:25 编辑 </span><br>
<span>百损道人 发表于 2020-1-22 21:16</span><br>
<span>活“普通玩家”的命，操一命通关的心</span><br>
<span>打怪猎死了半天过不了几次连动作都看不清就急着喷，玩魂系游戏 ...</span><br>
<span>喷了，这也能婆，万事皆是婆注定，不存在任何别的因素，喷就是不婆，傻逼巨魔</span><br>
</p><p><b>你知道我的: </b><br>
<span>千年的旅人 发表于 2020-1-22 22:02</span><br>
<span>这么说来历战歼灭子你能无伤？也不用你无伤，全程被打到5次以内我就承认自己菜鸡+手残不配玩这个游戏</span><br>
<span>历战灭和普通灭有什么区别么？你几个刺硬质控制好他能把你怎么样？</span><br>
<span>完全无伤不可能但是只吃蹭伤都做不到你说说你打了几只？</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span> 本帖最后由 xzhlj0325 于 2020-1-22 23:39 编辑 </span><br>
<span>千年的旅人 发表于 2020-1-22 23:02</span><br>
<span>这么说来历战歼灭子你能无伤？也不用你无伤，全程被打到5次以内我就承认自己菜鸡+手残不配玩这个游戏</span><br>
<span>那个，穿转身衣，架盾算不算被打啊？万一你看完视频耍赖皮我可就白打了</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-22 23:00 编辑 </span><br>
<span>来了来了，终于有和我一样的普通玩家了。我也不知道楼里这么多婆罗门是真婆还是云婆，如果还了倆RTA就觉得自己也是高玩那还是算了吧。</span><br>
<span>至于觉得普通玩家就不配发声，不配评论，那我觉得确实没什么好说的了。</span><br>
<span>还有有的人真的是不会好好说话</span><br>
<span>A.彩笔，这都不会，也不肯学，多看看视频多练练不会吗？</span><br>
<span>B.这确实还挺难的，我初见也猫了好几次，卡了挺久。但是有一个打法xxx，推荐看看xxx的视频，再多花点时间练的话就会好打很多。</span><br>
<span>有的人是真的只会用A的方式说话。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1910226[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>感觉我玩不下去冰原的原因是因为G位[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1910226-1-1.html</link>
      <description>感觉我玩不下去冰原的原因是因为G位&#13;
mhw的时候刷历战古龙，没什么章法也能10分左右，组队更快。

到了冰原，老怪猎的感觉又回来了，动不动就是二三十分钟，初见冰咒更是磨了我四十分钟。

加上多动症和太刀侠削弱，还有很对不上我节奏的钩爪，游戏节奏都不一样了。搞得我太刀新功能干脆全部不用，又变回袈裟斩刮痧流了，找不回mhw那种回合制的味儿。

加上居合登龙啥的都贼容易空（指触发无敌判定却没有伤害），连练的想法都没有了。后悔买了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>modkingr: </b><br>
<span>怪物猎人×</span><br>
<span>怪物立回人√</span><br>
</p><p><b>tureleona: </b><br>
<span>本体历战古龙一般5分钟以内，那点血量打十分钟体验肯定不爽，带衣装还打这么久那各种收刀逃跑和挨打喝血是少不了</span><br>
<span>冰原历战打10分钟倒是可以理解</span><br>
</p><p><b>nashor: </b><br>
<span>火的意志 发表于 2020-01-21 18:28:08</span><br>
<span>我不知道到底啥标准叫难啥叫简单……我开荒20-30分钟，本体10-20分钟，我感觉这个时间刚好，挺满意的</span><br>
<span> ...本体的怪有难有不难，就算极贝都好，公然算难的，也能觉得有趣</span><br>
<span>冰原主要是因为怪难不难都是题外话，是怪不跟你互动，你在他面前它也可以乱飞乱车，然后你干瞪眼，怪物爱干嘛干嘛，你们互不相干的感觉</span><br>
<span>本体的怪y没有这种怪</span><br>
<span>怪车4-5次 或者飞2-3分钟后</span><br>
<span>你不是找空间输出，你可能在找机会钩爪，或者司马虫棍在点灯</span><br>
<span>然后再循环怪物的下一轮车车车和飞飞飞</span><br>
<span>是缺少那种打架的感觉</span><br>
<span>这是我个人感觉，本体我ps4 1300小时 pc800小时，冰原好像0</span><br>
<span>ps 400小时 pc100小时</span><br>
<span>然后就不想玩，akf了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>火的意志: </b><br>
<span>920619lqy 发表于 2020-1-21 23:47</span><br>
<span>我们可以想想，明明是同一个骨架，都喜欢飞扑，为什么轰龙迅龙打起来很刺激，冰牙龙打起来就火大 ...</span><br>
<span>但是轰龙迅龙照样有人说粪，说打不过啊 现在说的人少吗？</span><br>
<span>粪怪的最典型特点不就是灵活，不会让你打桩和血多，不会让你换血吗</span><br>
</p><p><b>火的意志: </b><br>
<span>nashor 发表于 2020-1-22 05:02</span><br>
<span>本体的怪有难有不难，就算极贝都好，公然算难的，也能觉得有趣</span><br>
<span>冰原主要是因为怪难不难都是题外话，是怪不 ...</span><br>
<span>你说的这个是挺理想的，就把本体的怪血量翻倍，或者伤害加25%，一样的怪，保证变成粪怪</span><br>
<span>你觉得本体的怪有互动，不是因为你真看出来了，是因为他们打你不疼，你挨打几次就能打出硬直，所以才有来有回，而不是你真的看出来招式了，躲了输出了</span><br>
<span>m位惨爪你觉得有来有回不？雷狼呢？不是大把人说难，说多动症，说粪？</span><br>
<span>为什么本体惨爪从来没人吐槽？因为本体惨爪二挡都开不出来，打人也不疼，当然不粪了</span><br>
<span>是有的怪，让你没应对，比如无限钻地的黑角，但是很多怪只是灵活了，都叫粪，迅斩轰碎都有说粪的，难道真都是没互动？</span><br>
</p><p><b>nashor: </b><br>
<span>火的意志 发表于 2020-1-22 05:26</span><br>
<span>你说的这个是挺理想的，就把本体的怪血量翻倍，或者伤害加25%，一样的怪，保证变成粪怪</span><br>
<span>你觉得本体的怪 ...</span><br>
<span>不是的</span><br>
<span>本体的怪任谁都打过队友掉线，舍不得退出的多紫任务，但是不觉得粪</span><br>
<span>其实最主要是本体的怪设计的你被打，猫车，失败，你会知道原因：自己贪刀了or走位不好了</span><br>
<span>冰原的怪不讲道理，突然飞不下来，无限钻地，连续几个车，这些都不是处于你自身，是怪ai问题，表现出一种无能感</span><br>
<span>更别说各种路过的人怪连吼你，钩爪错位，怪不停换区，这些小问题了</span><br>
<span>冰原设计的就是各种问题</span><br>
<span>这种问题很主观的，大佬不觉得不要紧，我们一般玩家普遍是这样觉得</span><br>
<span>看个大论坛都是吐槽类似的</span><br>
</p><p><b>920619lqy: </b><br>
<span>火的意志 发表于 2020-1-21 15:17</span><br>
<span>但是轰龙迅龙照样有人说粪，说打不过啊 现在说的人少吗？</span><br>
<span>粪怪的最典型特点不就是灵活，不会让你打桩和血 ...</span><br>
<span>其实灵活还是其次，我觉得说不跟你互动影响体验是有些道理的</span><br>
<span>刚才打了一把M炎妃，我绕着它转弯砍尾巴，每次我一到那个位置刚砍下去它就转个90度去喷路人队友，然后我继续绕，这个就挺烦的，还有到处乱砍就是不看我一眼的斩龙...这些怪根本不在意我在干什么（虽然这些例子实际上是去跟别的队友互动去了）然后游戏体验就变成一直在追怪但是一直追不上，单刷的话其实还好，哪怕很多时候这些怪其实也就是一直复读，并不在意你怎么对它</span><br>
</p><p><b>火的意志: </b><br>
<span>920619lqy 发表于 2020-1-22 06:42</span><br>
<span>其实灵活还是其次，我觉得说不跟你互动影响体验是有些道理的</span><br>
<span>刚才打了一把M炎妃，我绕着它转弯砍尾巴，每 ...</span><br>
<span>老实说，我真的不想讨论了，你看，不仅焱妃，斩龙也是粪怪，原因是斩龙你觉得它不理你了，斩龙你把猫不带了它会不理你吗，焱妃不带猫地火就没了吗？</span><br>
<span>本体的惨爪真的是像上面那楼说的，有互动，而不是死马多动症乱跑？为什么上面那楼会觉得本体的惨爪是个好例子？</span><br>
<span>如果你打斩龙也像本体，他回旋两次你就能打出一次硬直，然后他再回旋，你扔闪光又硬直，再回旋，你直接断尾，再回旋，已经可以抓了，你会觉得他不理你吗？</span><br>
<span>事实上就是，有的怪，焱妃角龙是没互动，还有的怪，比如老四怪，很多时候真的不是什么“没法处理，不理我”，就是很简单的打不出硬直了，一直被挨打，一直在喝药，那当然觉得憋屈，觉得不爽，觉得打的没意思了</span><br>
<span>把冰原的怪血量砍回上位，ai不变，粪怪能少90%，很多时候对普通玩家来说粪不粪真的和难打不难打挂钩，一个怪你全程输出他不打你，要打很久，就是无聊，是打肉桩，比如熔山</span><br>
<span>一个怪你全程输出他也全程输出，但他打你不疼，就是大家喜欢的怪</span><br>
<span>一个怪你全程输出他也全程输出，但他打的疼，你只能一直喝血，其实二三是完全相同的ai，你就会觉得第三种打的你不爽，是粪怪</span><br>
</p><p><b>假山君: </b><br>
<span>有一说一，冰原确实人人都是警察</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span> 本帖最后由 kraxia 于 2020-1-22 09:33 编辑 </span><br>
<span>你们粪怪的标准好复杂啊，还有强迫飞翔爪啥的。我是一直不太用飞翔爪，也就那么打了，没啥感觉……冰原让我开荒吃瘪的主要是霜翼风漂龙和麒麟，其他不记得还有什么难的怪了。风牙龙的话，我一直不知道这怪哪里粪了？以前不也这样吗？他所有招都可以无回躲，躲完了蹭两下，用锤子和弓依然是白送啊？还有长枪的钩爪动作也是专门打这怪用的。你们这些成天粪啊粪的莫非都是太刀侠盾斧侠？我承认这代盾斧我用不动了，改成抱脸剑斧爽的飞起。太刀虽然见切啊居合行云流水，但一套下来抵不过大剑一刀，我也就不用了。这代需要我主动用飞翔爪的情况可能主要是抱脸重弩和大剑，其他武器有很多攻击招式自带飞爪效果，比如剑斧锤子长枪，锤子有了飞爪简直史诗级buff，讨厌飞爪的各位欢迎来试试锤子。后期金银火，金狮子，也算是比较难一点的怪，但我一点都不觉得粪，打的老开心了</span><br>
<span>爬了爬楼，竟然有人说斩龙粪？我一直觉得斩龙是设计的最好的怪之一啊。不过这哥们的模式跟xx相比几乎没啥变化，而且几乎所有招式都打不到腿，用剑斧抱腿就是他打不到我只能我打他，太特么爽啦。前面有人说的怪连续吼，换区，这个是蛮屎的。不过前作也有这些问题。钢龙和黑角我确实吃屎了，只好换重弩。我的锤侠基友倒是说钢龙依旧是送的，但我搞不懂，我看他的打法需要几乎无失误的晕怪循环，我做不到。只要有个两下没锤到，怪上天了，晕值就掉光了。</span><br>
<span>冥波龙这怪我很喜欢，招式多又时髦。为啥都说他粪？是因为肉质吗？那你们是想换回隐形，全身弹刀，偷东西，放毒，一车车你140的霞龙咯？</span><br>
</p><p><b>NeverwinterN: </b><br>
<span>我倒不觉得粪怪多，天地皇帝龙除外，不过这种大型怪物一直就没什么好感过，最大感觉对太刀来说是背板要求高了。有些怪的招数可以明显感觉到在设计的时候特别“照顾”了太刀。比如雷狼龙的缓慢扫抓接拍地，斩龙的爆炸岩浆。不见切纳刀的话就是见切挨打。还有就是部位硬直正好一个大回旋打不到的身位。</span><br>
<span>太刀见切没有以前那么无脑了，需要一段时间适应。然后我自己适应最久的是居合和见切完全不同的无敌判定节奏。居合类似xx勇气太刀的gp判断，但是见切又要迟一点，打起来简直精分。讲道理特殊纳刀你按个方块就像勇气太刀那样收刀就挺好，现在这个键位居合按成见切见切按成居合开荒的时候不知道按过几次。攻击频率我倒是没感觉，不过冰原怪物攻击基本多段，把每一段都分开看那的确攻击频率高了不少。</span><br>
<span>就是因为这种对怪物理解要求高了不少导致我进聚魔之地就再也不碰太刀了，这武器再也没有本篇那种我比怪更强见招拆招的感觉了。而且和勾爪相性真的好差。</span><br>
<span>以及泥潭这种nga风气是什么时候形成的，冰原太刀开荒不想猫带着猫打得保守的情况下打20分钟太正常不过了，要是打的中途还时刻考虑用勾爪想着别打怒了打半个多小时也没什么奇怪的。本体太刀要是带着猫装备没毕业打历战古龙不喜欢嗑药打个10分钟挺正常，上来一句手残真的显得你玩这个游戏好厉害哦，比抄作业竞速还low。</span><br>
</p><p><b>Garterbelt: </b><br>
<span>我很费纸 发表于 2020-1-21 22:53</span><br>
<span>看完你们吵架没太理解你们对粪怪的抱怨……</span><br>
<span>大剑开荒到现在几乎所有怪都能靠撞墙、骑乘来破解，感觉很多时 ...</span><br>
<span>不行的，你这样会被粪怪警察说是被卡普空教着玩游戏的。反正我就是要按着我的打法来，绝不换武器，绝不研究新打法，绝不主动是用地形，然后让我打的不爽了的就是粪怪，就是卡普空司马</span><br>
</p><p><b>imbadza: </b><br>
<span>我都没想到能拉出一百多楼来 入谭巅峰了</span><br>
</p><p><b>目鱼: </b><br>
<span>卡普空的设计完美无缺，说粪怪的不是手残就是任系遗老</span><br>
</p><p><b>我很费纸: </b><br>
<span>nashor 发表于 2020-1-22 06:18</span><br>
<span>不是的</span><br>
<span>本体的怪任谁都打过队友掉线，舍不得退出的多紫任务，但是不觉得粪</span><br>
<span>其实最主要是本体的怪设计的你 ...</span><br>
<span>问题是冰原的怪如果猫车了我也觉得是是因为贪刀了啊。</span><br>
<span>怪物暴怒连续龙车的时候就躲呗，非要输出就带好回避衣或者利用高台骑乘强行打断疯狂龙车，这和本体是一样的操作思路。要不然就跑，等着怪物疲惫再打上去。每次开救援看见路人强行送我就这么觉得：为什么要贪刀？没看大家都在躲？</span><br>
<span>我也不是什么大佬，没有大佬像我这么怂的，体力3就算了，耐绝3都插上，从来都是老老实实承认自己手残，苟着命打。但不看怪物状态强上导致猫车然后说都怪这ai无能狂怒，这真不是因为自己贪刀吗？</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>流川枫枫: </b><br>
<span>翻译一下，太难</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-22 11:20 编辑 </span><br>
<span>有的人说是因为数值高所以粪，所以怪不算粪，是数值粪。</span><br>
<span>那因为数值高而难上天的怪难道就不粪了吗？我把一个怪数值改成一刀999，中一下猎人就死，那这个怪就是史无前例的粪怪，是致命的设计失误。</span><br>
<span>当然MH里并没有这样的怪，但也有类似的纯粹堆数值让玩家感觉特别难的怪。就比如说开冰原前的历战王灭尽，血量2.6万，伤害高到离谱，还有速度特别快的小如来，出了骷髅头还有7千血，根本不像是快死了一样，卡了我整整两天。你说他比普通灭尽多了个什么呢？不就改了改数值吗，那是不是就变粪了？可以说并没有从机制变难，就是堆数值而已，再难点改的谁都过不去都行，但就是显得游戏做得没什么水平。</span><br>
<span>还有一个就是地啼龙，这怪初见我就觉得血实在是太多了，单人5w3的血，真是要上天，就算五个陷阱全部利用到，也还剩75%的血要你自己打（事实上几乎不可能五个落石全打到，P2能中一个都算可以了）。你们觉得这怪从机制上来讲很难吗？并不难吧，他的所有攻击都像是慢动作，给你充足的时间来应对。但事实上打这玩意儿的时候就是感觉很烦，因为血实在太多了，每砍一刀都很折磨，怎么还不下一阶段，怎么还不快死。</span><br>
<span>这就是纯粹的数字差异带给人的观感不同。我一直认为只狼是有设计缺陷的，也是因为他的难是难在数值高，喜欢堆boss攻击力，玩家几乎没有容错。应该说数值设计本来就是游戏的一部分，因为数值而变粪是一个很合情合理的事情，应归咎于做数值的人，而不是因为玩家不行。</span><br>
</p><p><b>凋朱颜: </b><br>
<span>一个boss要打10-40分钟不等，真是不可想象</span><br>
<span>上次遭遇这么耐揍的boss好像是wow中的</span><br>
</p><p><b>modkingr: </b><br>
<span>我操，历战王灭尽也不行？历战王灭尽简直是我PC更新前上线的唯一动力，有灭打灭，没灭不玩</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-22 11:34 编辑 </span><br>
<span>modkingr 发表于 2020-1-22 11:28</span><br>
<span>我操，历战王灭尽也不行？历战王灭尽简直是我PC更新前上线的唯一动力，有灭打灭，没灭不玩 ...</span><br>
<span>你说说历战王灭尽除了改了个数据还改了个啥嘛。我认为灭尽龙设计的不错，但是历战王并没有任何亮点，换我来改也可以，我还能把他改得更难，无非就是血量后再加一个零而已。</span><br>
<span>你之所以爱打这怪，可能只是因为普通历战灭尽太菜了，一共七千血，还喜欢碰瓷倒地，白刺到处破，连招都放不出。</span><br>
</p><p><b>modkingr: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 11:32</span><br>
<span>你说说历战王灭尽除了改了个数据还改了个啥嘛。我认为灭尽龙设计的不错，但是历战王并没有任何亮点，换我 ...</span><br>
<span>不是历战王灭尽数值高，是本体上位灭尽太弱了，贫血，白刺随便拔，稍微注意一下打点它就全程躺地打起来一点意思都没啊！</span><br>
<span>历战王才有它作为一个封面怪真正的压制力和魄力，初见的时候可以打得我很紧张很愉快。而且时间也控制在毕业装8~15分前后，简直合适得不得了</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>modkingr 发表于 2020-1-22 11:34</span><br>
<span>不是历战王灭尽数值高，是本体上位灭尽太弱了，贫血，白刺随便拔，稍微注意一下打点它就全程躺地打起来一 ...</span><br>
<span>对嘛，和我说的基本一致，所以还是数值设计的问题，数值太高和太低其实都是不合理的</span><br>
</p><p><b>modkingr: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-01-22 11:37:36</span><br>
<span>对嘛，和我说的基本一致，所以还是数值设计的问题，数值太高和太低其实都是不合理的 ...但是历战王灭动作和灭也不一样啊…？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-22 11:42 编辑 </span><br>
<span>modkingr 发表于 2020-1-22 11:40</span><br>
<span>但是历战王灭动作和灭也不一样啊…？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>动作模组是完全一样的，除了个小如来，而小如来说白了也就只是加速了如来的释放速度，本质上还是调数值。其他的动作只是调了调伤害，尤其是那个大甩尾，我在打王灭尽之前根本没注意到普通的也有这招。</span><br>
</p><p><b>modkingr: </b><br>
<span>打起来也明显更多动 速度更快吧 实际上手根本上是两种体验</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>nashor: </b><br>
<span>我很费纸 发表于 2020-1-22 10:04</span><br>
<span>问题是冰原的怪如果猫车了我也觉得是是因为贪刀了啊。</span><br>
<span>怪物暴怒连续龙车的时候就躲呗，非要输出就带好回 ...</span><br>
<span>冰原的怪设计的，就是你要干瞪眼看他车，看他飞，看他没互动</span><br>
<span>你自己说的不就印证了这个嘛</span><br>
<span>这种他干嘛干嘛 你别管的设计就是粪啊，因为你只能等</span><br>
<span>我跳进来了 我又跳出去了 你来打我啊 你还无可奈何</span><br>
</p><p><b>KENN: </b><br>
<span>自嗨怪确实粪啊，金狮子也是粪怪还有全程天上飞的、全程车的、满场滚的，都是粪</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>nashor 发表于 2020-1-22 11:44</span><br>
<span>冰原的怪设计的，就是你要干瞪眼看他车，看他飞，看他没互动</span><br>
<span>你自己说的不就印证了这个嘛</span><br>
<span>这种他干嘛干嘛 ...</span><br>
<span>想有效缓解这种现象可以选择不带猫，虽然还是会车，但频率低一些。</span><br>
<span>我有一次四人打历战猛牛龙，他就全场乱车，四个近战打都打不到，全场总共猫五次。但是我单人打他就不怎么车。</span><br>
</p><p><b>bcl2: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 11:41</span><br>
<span>动作模组是完全一样的，除了个小如来，而小如来说白了也就只是加速了如来的释放速度，本质上还是调数值。 ...</span><br>
<span>神TM加速了如来的释放速度动作模组一样，从动作到判定到范围到派生机制都不一样好么</span><br>
</p><p><b>霸王向小受: </b><br>
<span>nashor 发表于 2020-1-22 11:44</span><br>
<span>冰原的怪设计的，就是你要干瞪眼看他车，看他飞，看他没互动</span><br>
<span>你自己说的不就印证了这个嘛</span><br>
<span>这种他干嘛干嘛 ...</span><br>
<span>轰龙要追车，追上了就是白给。</span><br>
<span>爆锤龙结晶停车，黑角也要追着砍屁股。</span><br>
<span>冰咒短车就一个身位还能蹭个大回旋，长车也得追，大概率接白给吐息。</span><br>
</p><p><b>霸王向小受: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 11:51</span><br>
<span>想有效缓解这种现象可以选择不带猫，虽然还是会车，但频率低一些。</span><br>
<span>我有一次四人打历战猛牛龙，他就全场 ...</span><br>
<span>蒙牛龙和爆锤龙一样，架着东西车的时候用强力子弹打头直接倒地的。</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-22 12:07 编辑 </span><br>
<span>bcl2 发表于 2020-1-22 11:54</span><br>
<span>神TM加速了如来的释放速度动作模组一样，从动作到判定到范围到派生机制都不一样好么 ...</span><br>
<span>你别给我说这些有的没的，你要研究RTA，那当然是不一样的，但我针对的都是普通玩家的体感，游戏做出来的主要受众是普通玩家，而非速通玩家。</span><br>
<span>就比如惨爪和凶爪虽然动作模组一样，但是行动逻辑不一样。但我问你对于一个普通玩家来说，这两个怪除了凶爪换了个皮，多了个龙属性攻击，除此之外还有什么差别吗？</span><br>
<span>你所谓历战王的派生不同，但是对于大部分人而言，就是看他手上突然长黑刺，飞起来吼一声，就知道他要扑了，一般玩家的应对要么就是穿转身衣无视，要么就是收刀飞扑，要么就是举盾，和应对一般历战个体的方法是一样的。如果你不研究RTA的话，这其中差异就相当于只是他放如来频率更高，速度更快而已。可能过程推导并不严谨，但结果是一样的。</span><br>
</p><p><b>百损道人: </b><br>
<span>来了来了，我比卡普空会做怪猎</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>bcl2: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 12:02</span><br>
<span>你别给我说这些有的没的，你要研究RTA，那当然是不一样的，但我针对的都是普通玩家的体感，游戏做出来的 ...</span><br>
<span>啥玩意，你打过历战王没有？小如来和黑刺有一毛钱关系么？</span><br>
<span>还有你家的凶爪和惨爪动作一模一样的？凶爪至少3个单招惨爪没有，惨爪上墙凶爪也没有，凶爪爆膛设定惨爪也没有，普通玩家知道爆膛打凶爪不重要么？</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-22 12:30 编辑 </span><br>
<span>bcl2 发表于 2020-1-22 12:09</span><br>
<span>啥玩意，你打过历战王没有？小如来和黑刺有一毛钱关系么？</span><br>
<span>还有你家的凶爪和惨爪动作一模一样的？凶爪至 ...</span><br>
<span>你这也太云了，历战王灭尽放如来时候一定会长黑刺的，就算他手上没有刺也能立即长出来，那个动画效果既明显又突兀，就在他吼你的时候长，长完黑刺就扑，扑完黑刺就消失。和普通个体的差别可能就是普通个体不会那么突兀地张黑刺放如来。</span><br>
<span>还有你说的爆膛什么意思我没搞懂，可能是指凶爪龙心脏变红？我明确地告诉你这个设定惨爪龙也是有的，只是你可能没见过。这个怪和亚种的设定就是吃肉就会进P2，胸口冒红光。如果你在惨爪龙想进食的时候在它前面放块肉让他吃，他就会进入这个阶段，凶爪龙也是一样的。只不过凶爪龙你见他进P2进的多，是因为他在开打前嘴里就叼着一块肉，打得时候扔到地上了，惨爪龙就没叼，你打的时候应该也不会带生肉。可能是因为制作组觉得这个P2设定白做了，才会给凶爪龙叼块肉，本质上还是个换皮。</span><br>
<span>你要反驳别人 也好歹把设定了解清楚了，不然说出来全是错的。</span><br>
</p><p><b>advane: </b><br>
<span>冰原的怪太恶心了，全体多动症，黑角这种连续复读钻地龙车2分钟真TM跟吃了屎一样</span><br>
</p><p><b>霸王向小受: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 12:24</span><br>
<span>你这也太云了，历战王灭尽放如来时候一定会长黑刺的，就算他手上没有刺也能立即长出来，那个动画效果既明 ...</span><br>
<span>凶爪嘴里有龙气的时候属性攻击打头炸膛倒地大硬直</span><br>
</p><p><b>reversable: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-01-22 12:24:24</span><br>
<span>你这也太云了，历战王灭尽放如来时候一定会长黑刺的，就算他手上没有刺也能立即长出来，那个动画效果既 ...他说的是小如来，王灭尽的新招，快速跳起之后迅速落地掌击，出招极快，但判定范围小。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>oshimayuko: </b><br>
<span> 本帖最后由 oshimayuko 于 2020-1-22 12:37 编辑 </span><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 12:24</span><br>
<span>你这也太云了，历战王灭尽放如来时候一定会长黑刺的，就算他手上没有刺也能立即长出来，那个动画效果既明 ...</span><br>
<span>你最后这句话太适合你自己了。第一点，他说的是小如来你不知道的话我怀疑你有没有打过王灭尽，然后如果是大如来普通灭尽也是会长黑刺的，但是普通灭尽你装备好了根本看不到大如来，开荒伤害不够一处刺都破不掉导致全身黑了放大如来，；第二点，凶爪炸膛是指用属性武器攻击凶爪头部伤害积蓄足够后，会破除带龙气的状态并附带长时间的倒地大硬直</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>oshimayuko 发表于 2020-1-22 12:36</span><br>
<span>你最后这句话太适合你自己了。第一点，他说的是小如来你不知道的话我怀疑你有没有打过王灭尽，然后如果是 ...</span><br>
<span>如果炸膛是指凶爪龙吃肉怒后打头打倒地让他返回P1的话，那惨爪龙也是一样的啊……只不过一般你不会喂惨爪龙吃肉让他进P2，而且惨爪龙不带龙属性。</span><br>
<span>话说这个打断凶爪龙发怒还要专门带个炸膛说法的吗，这游戏哪个怪不能通过部位伤害积累打趴下的。</span><br>
</p><p><b>nekomimimisuzu: </b><br>
<span>这系列哪代没几个公认粪怪的，MH大词典上粪怪这词条都存在多少年了</span><br>
</p><p><b>萱时令: </b><br>
<span>感觉确实是世界本体把玩家给惯坏了</span><br>
<span>不站着给打就是粪</span><br>
<span>这游戏不就是这么不对等么 怪体型大位移远 本体能伤害压制 好动的怪可以打趴下强行“互动” 冰原想压制要先软化变麻烦了</span><br>
<span>本体初见惨爪我觉得挺难受的 伤害高速度快还给上debuff 好不容易摸一下还跳你背后 跳特别远 频繁回头赶路特别烦 没互动 后来武器起来了发现肉质挺好 摸两下就倒 惨爪跳背后的机会不多 就能互动起来了</span><br>
<span>以前想进阶 玩endgame内容都是要学处理方式的 怪冲过来怎么接 接不好怪哪跟你互动啊 怪冲过来猎人倒地 怪冲走猎人起身喝药</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.1-alpha</span><br>
</p><p><b>bcl2: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 12:58</span><br>
<span>如果炸膛是指凶爪龙吃肉怒后打头打倒地让他返回P1的话，那惨爪龙也是一样的啊……只不过一般你不会喂惨爪 ...</span><br>
<span>行了行了，看了你刚才的回复就知道没什么讨论的价值了。</span><br>
<span>官方攻略本不看的话起码把猎人笔记看一看，基本的机制都有写。</span><br>
<span>还有没打过历战王的话，24号开始PC、PS4都有活动开全部活动任务，活动里面橙色边框的就是历战王，去补个课吧。</span><br>
</p><p><b>霸王向小受: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 12:58</span><br>
<span>如果炸膛是指凶爪龙吃肉怒后打头打倒地让他返回P1的话，那惨爪龙也是一样的啊……只不过一般你不会喂惨爪 ...</span><br>
<span>都说了几次必须用属性攻击才能炸膛，你是没长眼睛吗？</span><br>
<span>老老实实打游戏，别在这半瓶水晃荡，丢人</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>bcl2 发表于 2020-1-22 13:07</span><br>
<span>行了行了，看了你刚才的回复就知道没什么讨论的价值了。</span><br>
<span>官方攻略本不看的话起码把猎人笔记看一看，基本 ...</span><br>
<span>你这人说话怎么这么怪呢，我没打过历战王灭尽会在这儿说历战王吗？</span><br>
<span>还有关于凶爪龙炸膛，炸膛这个说法确实蛮形象而且我之前没听说过，本质上不还是个部位伤害积累倒地吗？那这么说岩贼龙也可以炸膛，爆鳞龙也可以炸膛，斩龙也可以炸膛，甚至丝瓜炎王龙都可以炸膛，无非就是个说法问题。倒地之后怪物的特殊状态消失，一定要搞得像是只有凶爪龙才有的独特机制一样，我也是不太懂你什么思路。</span><br>
</p><p><b>哆来咪: </b><br>
<span>以楼主的太刀为例子的话凶爪和惨爪打法上完全是两只怪（当然乱砍的话也许是差不多），如果这种调整也算“改数值”的话能觉得王咩咩也是改数值的咩咩也很正常啦，现在的亚种特异个体也都是改数值建议回归1代2代不改数值的时候</span><br>
<span>我个人从w起就觉得怪物招式设计走偏，到了wi看别人开始喊怪粪还以为这群跟风的终于发现不对头了，一看这都是啥和啥观点</span><br>
</p><p><b>哆来咪: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-22 13:12</span><br>
<span>你这人说话怎么这么怪呢，我没打过历战王灭尽会在这儿说历战王吗？</span><br>
<span>还有关于凶爪龙炸膛，炸膛这个说法确 ...</span><br>
<span>原来用水球罐biu两下就能积蓄完蛮颚的部位伤害了</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>霸王向小受 发表于 2020-1-22 13:09</span><br>
<span>都说了几次必须用属性攻击才能炸膛，你是没长眼睛吗？</span><br>
<span>老老实实打游戏，别在这半瓶水晃荡，丢人 ...</span><br>
<span>那我还确实不知道要用属性攻击才能炸膛，因为我打之前都是看怪三星弱哪个属性我才针对性去打的，可能唯一一次没针对就是剧情初见。还真不知道不用属性武器打不了炸膛。</span><br>
</p><p><b>stoiorz: </b><br>
<span>感觉大锤很万能，蓄力R2接抛抓一套下来能打个800多。</span><br>
</p><p><b>mrlunzer: </b><br>
<span>核心玩家讨论太高端，休闲玩家重弩轻弩陷阱音爆带好社保完事儿了</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1813BT, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1910226[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>感觉我玩不下去冰原的原因是因为G位[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1910226-1-1.html</link>
      <description>感觉我玩不下去冰原的原因是因为G位&#13;
mhw的时候刷历战古龙，没什么章法也能10分左右，组队更快。

到了冰原，老怪猎的感觉又回来了，动不动就是二三十分钟，初见冰咒更是磨了我四十分钟。

加上多动症和太刀侠削弱，还有很对不上我节奏的钩爪，游戏节奏都不一样了。搞得我太刀新功能干脆全部不用，又变回袈裟斩刮痧流了，找不回mhw那种回合制的味儿。

加上居合登龙啥的都贼容易空（指触发无敌判定却没有伤害），连练的想法都没有了。后悔买了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>liens: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-21 19:00</span><br>
<span>所以你自己找不到打法就会无能狂怒我能怎么办</span><br>
<span>知道了，知道您会打法了，行了吧</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>liens 发表于 2020-1-21 20:01</span><br>
<span>知道了，知道您会打法了，行了吧</span><br>
<span>“打我我可以还手才叫难度，不让我回击逼我看着就叫粪怪”</span><br>
<span>这是你自己说的，我把回击方式都讲了，你一定要说自己不能回击对不对，这两只怪打出1刻钟真的不是什么“打法”</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-21 19:03</span><br>
<span>“打我我可以还手才叫难度，不让我回击逼我看着就叫粪怪”</span><br>
<span>这是你自己说的，我把回击方式都讲了，你一定 ...</span><br>
<span>所以您怎么就这么牛逼呢？您娜娜是不是全武器5分台了啊？不是您也配说不能还手？</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-21 19:03</span><br>
<span>“打我我可以还手才叫难度，不让我回击逼我看着就叫粪怪”</span><br>
<span>这是你自己说的，我把回击方式都讲了，你一定 ...</span><br>
<span>真的我求求你了，您要是玩这游戏就是为了拿音爆贯通打黑角，速射轻弩打娜娜，钢龙散弹打桩那我们聊的就不是一个事儿，知道您会还手了好吧，看把您能得</span><br>
</p><p><b>kkk9233: </b><br>
<span>我现在不玩这些花里胡哨了玩回大剑输出爆炸</span><br>
</p><p><b>火的意志: </b><br>
<span>liens 发表于 2020-1-21 18:58</span><br>
<span>所以我说了啊，怪粪不粪和所谓的难度以及战斗时间并没有那么强的相关性，我也不是什么高玩，但是至少怪猎 ...</span><br>
<span>老实说，有的怪比如焱妃的地火，这就不是一个好设计，所以我很好奇到底哪些算难哪些算不合理呢？</span><br>
<span>基本冰原是个怪都说粪，但是有的怪比如冰咒双翼风飘我却打的挺顺的，冰牙就挺难的，所以我诚心请教这个标准是啥？</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>liens 发表于 2020-1-21 20:05</span><br>
<span>所以您怎么就这么牛逼呢？您娜娜是不是全武器5分台了啊？不是您也配说不能还手？ ...</span><br>
<span>不是很懂要求别人全武器是什么意思，不过能把黑角和炎妃放一起说的人，可能我一开始就不该回你</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span> 本帖最后由 xzhlj0325 于 2020-1-21 20:16 编辑 </span><br>
<span>liens 发表于 2020-1-21 20:08</span><br>
<span>真的我求求你了，您要是玩这游戏就是为了拿音爆贯通打黑角，速射轻弩打娜娜，钢龙散弹打桩那我们聊的就不 ...</span><br>
<span>所以你打怪到底求个啥？50分钟给你确实没什么怪不能过，既找不到要领，又没对策，就是要怪躺你前面咯？还tm钢龙散弹打桩，那是玩竞速的人才会去用的，我上面讲的都是手残都能学的东西好不好。</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>火的意志 发表于 2020-1-21 19:10</span><br>
<span>老实说，有的怪比如焱妃的地火，这就不是一个好设计，所以我很好奇到底哪些算难哪些算不合理呢？</span><br>
<span>基本冰 ...</span><br>
<span>这个事情细说起来很复杂，但是大体上来说不管是怪的招式还是怪本身，解法越是单一是粪设计的概率就越高，你觉得娜娜蓝火设计不好的原因是不是因为不管你用什么武器什么装备都不能有效处理？同理贝希摩斯的陨石和小赤佬的缩退炮也是个垃圾粪设，这些招很难躲威胁很大吗？并不，但是就是玩起来让人很难受很恶心，你可以顺着这个思路自己捋捋。</span><br>
</p><p><b>Tackstone: </b><br>
<span>一个怪粪主要还是看给没给足立回空间以及有没有用肉质之类的机制恶意拖时间。</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-21 19:14</span><br>
<span>所以你打怪到底求个啥？50分钟给你确实没什么怪不能过，既找不到要领，又没对策，就是要怪躺你前面咯？还t ...</span><br>
<span>钢龙打桩会数数就行了，你总不能说因为竞速都这么打这东西就很有技术含量吧，朋友们，散弹锁头真的有技术含量吗？</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>liens 发表于 2020-1-21 20:20</span><br>
<span>钢龙打桩会数数就行了，你总不能说因为竞速都这么打这东西就很有技术含量吧，朋友们，散弹锁头真的有技术 ...</span><br>
<span>那你在古代森打过吗？万一脱锁怎么处理？没技术含量知道刷片的sl多少次吗？</span><br>
</p><p><b>绫魂h: </b><br>
<span>我理解的粪怪，你可以一次都不猫十几分钟把他打死，但是打起来就是不爽，有种莫名的憋屈感</span><br>
<span>以前的一些作品，你可能会几次三猫、打20多分钟才能打过，但是不会感觉怪粪，而是感觉怪强，想不断尝试挑战它</span><br>
<span>其实我的感觉就是冰原弱化了立回</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-21 19:22</span><br>
<span>那你在古代森打过吗？万一脱锁怎么处理？没技术含量知道刷片的sl多少次吗？ ...</span><br>
<span>真是奇了怪了，追求竞速的脱锁了那就等于这把白打可不得S/L，你不追求竞速，散弹打钢龙就算失误了你后续是完全没法处理吗？你要不要对比下脱锁之后再处理比较简单还是用其他武器憨批一样盯着钢龙看比较简单？</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>liens 发表于 2020-1-21 20:27</span><br>
<span>真是奇了怪了，追求竞速的脱锁了那就等于这把白打可不得S/L，你不追求竞速，散弹打钢龙就算失误了你后续 ...</span><br>
<span>有一说一，在古代森还想散弹钢龙是非常有勇气了，其他武器比如榴弹，铳枪都是更舒服的选择。没事就再开一次解禁完就封盘的冰原吧</span><br>
</p><p><b>acg_s1: </b><br>
<span>其实可以看点怪物打法教学降低难度 比如b站up 丧天彪的锤子教学 对很多怪的招式、应对都有很详尽的讲解 比如冰牙、霜翼风飘、炎妃这些粪怪</span><br>
</p><p><b>苏西踩到我了: </b><br>
<span>狩猎时长真成我等年迈猎人的坎，我算过我的注意力只能保持20分钟的高强度狩猎，打一只得歇五分钟才能打下一只。</span><br>
<span>初见冥波在打了半小时后连送两猫，后面精神涣散，很多技巧性操作都做不出来了，果断换防5防强长枪才苟过去。</span><br>
<span>而我之前在冰牙猫了一次啊。</span><br>
</p><p><b>病態極端: </b><br>
<span>只玩了MHW本體。請問冰原有爆鱗龍嗎?</span><br>
</p><p><b>diodio233: </b><br>
<span>病態極端 发表于 2020-1-21 19:52</span><br>
<span>只玩了MHW本體。請問冰原有爆鱗龍嗎?</span><br>
<span>有更SB的酱瓜当警察</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>绫魂h 发表于 2020-1-21 20:27</span><br>
<span>我理解的粪怪，你可以一次都不猫十几分钟把他打死，但是打起来就是不爽，有种莫名的憋屈感</span><br>
<span>以前的一些作品 ...</span><br>
<span>冰原不少怪还是可以立回的，但是每只怪都要娴熟立回学习成本相当高，所以榴弹，铳枪和属性轻弩，贯通重弩这样减少成本的武器很受欢迎。</span><br>
</p><p><b>空空空: </b><br>
<span>冰原人人都是警察</span><br>
</p><p><b>九十九忍: </b><br>
<span>病態極端 发表于 2020-1-21 19:52</span><br>
<span>只玩了MHW本體。請問冰原有爆鱗龍嗎?</span><br>
<span>所有怪都是爆鳞龙</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-21 20:30 编辑 </span><br>
<span>粪不粪的标准挺简单的，如果你初见一个怪，使用你的武器找不到任何合理应对手段，全程被压制，就算你二十分钟打完也依旧是粪怪。</span><br>
<span>更不用提一些怪还会穿模攻击和空气攻击，判定范围和你眼见的完全不一致，就更让人感觉恶心了。</span><br>
<span>须知不是每个人都有兴趣去大量研究这个游戏，找到每个怪的出招规律和最佳应对方法的，应该说绝大部分人都不会去做这件事。如果某个怪的应对方法极其单一，甚至只有唯一合理解，其他打法都很吃瘪，那这个怪就是尤其的粪怪。</span><br>
<span>比如说钢龙，你用近战武器打他也只有锁头，让他仰卧起坐的打法是个合理解，只要让他动起来就无比恶心。一旦钢龙动起来，就只能指望他别一直上天，别一直来回车，不然根本就摸不到他。那这就是典型的粪怪了。和钢龙这种打就根本没有来回的交手，也就是所谓的立回，只有压着他打玩成RTA或者被他恶心两种极端。</span><br>
<span>再看看惨爪龙这个怪，我个人认为设计的就很好，玩家和怪之间的互动很充足，哪怕初见觉得他很强，也不会感觉恶心，而是设计的好。</span><br>
<span>有一句话叫 如果一个怪只会车，那他就是无敌的。我觉得这句话很有道理，而且可以用类似的道理来判断怪到底粪不粪。</span><br>
</p><p><b>ddwuz: </b><br>
<span>粪怪主要有3个特色，满天飞到处跳（钢龙，冰牙），满地放限制移动的招式（雾瘴尸套龙，溟波和炎妃），肉质非常烂（炎妃只有翅膀有50%）。</span><br>
<span>冰原确实加了挺多粪怪的，尤其是霜翼和MR钢龙，不用远程打起来跟吃屎一样</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span> 本帖最后由 xzhlj0325 于 2020-1-21 21:41 编辑 </span><br>
<span>有没有人总结一下mh至今粪怪比例占多少？</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-21 20:39</span><br>
<span>有没有人总结一下mh至今粪怪比例占多少？</span><br>
<span>粪或者不粪是一个非常直观且主观的事情，由于缺乏一个明确的衡量评价标准，没有人能够总结。你也不用和别人争了，很多人说钢龙粪，那钢龙基本上就是真的粪。我知道很多速通大佬都说钢龙粪的，就是因为只有速通打法打起来舒服。</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-21 21:51</span><br>
<span>粪或者不粪是一个非常直观且主观的事情，由于缺乏一个明确的衡量评价标准，没有人能够总结。你也不用和别 ...</span><br>
<span>我没说过钢龙不粪啊，从头到尾也没说过钢龙的打法，只提供了不那么吃屎的武器选择。就算前几代，封印闪光后又有多少方法打钢龙呢</span><br>
</p><p><b>胡桃丶: </b><br>
<span>冰牙也能算粪嘛，破个手试试呗。</span><br>
<span>世界的难度可能是偏低，普通新玩家打到解禁打到hr100可能都没注意过部位破坏的作用</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span> 本帖最后由 xzhlj0325 于 2020-1-21 22:10 编辑 </span><br>
<span>胡桃丶 发表于 2020-1-21 22:04</span><br>
<span>冰牙也能算粪嘛，破个手试试呗。</span><br>
<span>世界的难度可能是偏低，普通新玩家打到解禁打到hr100可能都没注意过部位破 ...</span><br>
<span>只能通过部位破坏才能应对，方法太单一了</span><br>
</p><p><b>哆来咪: </b><br>
<span>钢龙：2代是个复读机铁弱智，4代学会了堪比ol的技术力的空中转向动作以后开始变得奇怪了起来，w开始加了很多自嗨设定，可以看出做这怪的撸管水平一定很高</span><br>
<span>炎妃：2代是个sala限定车王龙染色亚种，w回归的那只除了满地拉屎恶心人+掉帧以外其实还可以，wi恨不得把俊敏度改成1.3的样子像极了整不出活的网游ch</span><br>
<span>冰牙：3代是个复读机铁弱智，xx没啥诚意但因为锁不住了让大家体会到了原汁原味，wi改的比xx好很多，可能是这仨里最冤的</span><br>
<span>所以有些怪不能完全怪w/wi，是系列一以贯之的醍醐味。不过这三只在w/wi里的bgm烂透了，希望钢龙菊苣作为封面怪能早日独立行走不要蹭2dos主旋律了您配嘛</span><br>
<span>wi的老怪里个人最不满意的还是轰龙，非街舞怪整3种转身动作是更有趣还是更刷脸不言而喻（并不是说轰龙是粪怪）</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nokazusa 于 2020-1-21 21:35 编辑 </span><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-21 21:06</span><br>
<span>只能通过部位破坏才能应对，方法太单一了</span><br>
<span>你还真没说错，只有部位破坏才能让他刹车失灵确实是一个很粪的点。你知道对于大锤这种不打头不如不玩的武器而言这个设定有多蛋疼吗？</span><br>
<span>也不知道疼肛药作为一个大锤忠实用户是如何看待这个设定的，或许他没有打头癌。</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>liens 发表于 2020-01-21 18:06:53</span><br>
<span>不知道开口闭口本体简单的冰原对味的是什么心态，你们所谓的难就是各种不给你攻击机会的死马粪怪遍地爬就叫 ...说的很对，冰原不是难，是无聊加恶心，违反了怪猎以前的设计原则。我现在大剑配不动衣装，无脑钩爪抱脸打一般的怪也能十分钟左右，不难，但是好无聊啊！</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-1-21 22:34</span><br>
<span>你还真没说错，只有部位破坏才能让他刹车失灵确实是一个很粪的点。你知道对于大锤这种不打头不如不玩的武 ...</span><br>
<span>如果我说出了别的应对方法呢？</span><br>
</p><p><b>scikirbypoke: </b><br>
<span>肉卷的双刀教学也很不错，套路和打法讲得很清楚</span><br>
<span>另外图鉴里其实有不少打法提示，只是看到的时候一般都打完了</span><br>
</p><p><b>我很费纸: </b><br>
<span>太刀侠还削弱吗？我和基友同时开荒，最后同时结论太刀是这作开荒最爽的武器了，史诗级加强。学好居合什么都不怕。</span><br>
<span>当然追求时间就别想了，冰原多动症+血厚，你不做新武器不克制不毕业装伤害上不去的。多人倒是可以靠配合弥补，有个榴弹弩不停炸头控怪，输出效率就快多了。</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>夏侯妙才: </b><br>
<span>一切冰原帖子转粪怪吵架</span><br>
</p><p><b>我很费纸: </b><br>
<span>看完你们吵架没太理解你们对粪怪的抱怨……</span><br>
<span>大剑开荒到现在几乎所有怪都能靠撞墙、骑乘来破解，感觉很多时候说粪是因为不肯接受飞翔爪？作为一个苟命手残猎人，体3耳塞5耐绝3必带，就这么一路开荒下来，初见全部20～25分钟死，没感觉冰原有你们说得那么夸张啊。即使一些多动症怪不好近身，但习惯了以后就学会主动勾引到有利地形了，靠大剑空中蓄力斩骑乘实现简单手残输出。</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>linuy: </b><br>
<span>其实等你冰原毕业了</span><br>
<span>冰咒就变成冰冰子了</span><br>
<span>打起来跟咩咩子一样快</span><br>
</p><p><b>丹德里恩: </b><br>
<span>我mhw入坑，本体开荒咩咩子打了整整40分钟，冰原开荒打到冰粥2猫也就25分钟</span><br>
<span>太刀虽然惨但也不至于苦弱吧，再不济你还有13种武器可以选</span><br>
</p><p><b>nailuo1993: </b><br>
<span>病態極端 发表于 2020-1-21 19:52</span><br>
<span>只玩了MHW本體。請問冰原有爆鱗龍嗎?</span><br>
<span>路边的小生物都时不时顶你一屁股</span><br>
</p><p><b>920619lqy: </b><br>
<span>火的意志 发表于 2020-1-21 05:10</span><br>
<span>老实说，有的怪比如焱妃的地火，这就不是一个好设计，所以我很好奇到底哪些算难哪些算不合理呢？</span><br>
<span>基本冰 ...</span><br>
<span>我们可以想想，明明是同一个骨架，都喜欢飞扑，为什么轰龙迅龙打起来很刺激，冰牙龙打起来就火大</span><br>
</p><p><b>920619lqy: </b><br>
<span>哆来咪 发表于 2020-1-21 07:18</span><br>
<span>钢龙：2代是个复读机铁弱智，4代学会了堪比ol的技术力的空中转向动作以后开始变得奇怪了起来，w开始加了很 ...</span><br>
<span>我觉得冰原的M钢似乎不怎么像以前上位钢那样日常赖在天上不下来了，开荒时打了几只体验还可以，等一下就会飞扑回身落地</span><br>
<span>说到BGM，冰咒龙和溟波龙的BGM得点名批评一下，这俩怪本来砍起来的音效就很奇怪，一个像砍玻璃另一个像砍抱枕，加上BGM也配不好，整个过程说不出的憋屈</span><br>
</p><p><b>920619lqy: </b><br>
<span>我很费纸 发表于 2020-1-21 08:53</span><br>
<span>看完你们吵架没太理解你们对粪怪的抱怨……</span><br>
<span>大剑开荒到现在几乎所有怪都能靠撞墙、骑乘来破解，感觉很多时 ...</span><br>
<span>问题应该是在于很多怪除了抱脸没有什么有效的控制手段，而且抱脸时机不对还是挺容易被甩下来的（抱头如果接上怪的甩头或者嘴炮，或者抱腿接龙车这样），这爪子的锁定辅助也不是很强，碰上脑袋好动的也会空抓，摆动幅度一大就脱锁，需要练一下。</span><br>
<span>其实平时最常见的是明明钩头，怪往前走两步结果扑翅膀根上了，然后怪左右乱转，怎么也爬不上头，之后就没体力了</span><br>
<span>还有就是所谓轻重武器的问题，太刀要上身两次才软，软了怪也到处跑，昨天砍了个金火，一个路人大剑上来就从尾巴开始给了一套全身按摩，那一场打起来就非常愉快（太快了，直接砍死了，我想抓的）</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>920619lqy 发表于 2020-1-22 00:04</span><br>
<span>问题应该是在于很多怪除了抱脸没有什么有效的控制手段，而且抱脸时机不对还是挺容易被甩下来的（抱头如果 ...</span><br>
<span>太刀稳定软两次算不错的了，我玩虫棍的时候，那个软化攻击打点飘的，最夸张的一次打了三下都没软，我当时就想把虫棍全卖了</span><br>
</p><p><b>三俗怪人: </b><br>
<span>冰原的力战黑角龙打的我十分不适应。。。。难不成是大剑相性不太好？力战黑轰，雷娘感觉都没这么躁动。</span><br>
</p><p><b>我很费纸: </b><br>
<span>920619lqy 发表于 2020-1-22 00:04</span><br>
<span>问题应该是在于很多怪除了抱脸没有什么有效的控制手段，而且抱脸时机不对还是挺容易被甩下来的（抱头如果 ...</span><br>
<span>是，这一作玩下来大家抱怨最大的就是控制方式变少了，哪像本篇可以用多种方式轻松实现怪物控制。</span><br>
<span>但总得来说我觉得是很多人思路没有转变，抱脸不习惯，容易脱落，那你穿上回避衣再去撞也行啊。就是不喜欢抱脸，那你上榴弹呗。不想玩弩？换个异常近战呗，带上破坏王ko术强打衣装一样上。不想玩异常流，拔刀骑乘派也可以试试啊，浮空衣改它不香吗？穿上它我一次衣装时间都能骑2次龙了。M级怪加强了，老方法确实不适用了，但找找新方法我觉得也是挺快乐的啊，现在最喜欢玩的就是给龙来个撞墙处决杀，让这一个个多动症被撞死感觉异常有成就感。</span><br>
<span>所以玩下来真没觉得有什么怪“粪”，当然会觉得有些怪恶心，不好打，但也不会觉得粪，只会觉得会有挑战欲。这就是我看完前面的粪怪讨论以后觉得不太理解的地方。抱脸是一个通用解，各种武器都能用。除了抱脸也有也有其他解，不至于粪……吧。可能是我这套体力3耳塞5耐绝3的苟命装让我的生存空间太好了，基本不会被二连带走所以体验没那么恶心……</span><br>
<span>不过冰原缺点也还是有，还是飞翔爪，软化肉质这个设定确实很恶心。不软化肉质输出环境真的奇差，尤其是某些破坏特定部位才能拿到素材的怪物，逼你一定要冲上去软化再输出。其他刷素材恶心的问题老生常谈不提也罢。</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>我很费纸: </b><br>
<span>三俗怪人 发表于 2020-1-22 00:23</span><br>
<span>冰原的力战黑角龙打的我十分不适应。。。。难不成是大剑相性不太好？力战黑轰，雷娘感觉都没这么躁动。 ...</span><br>
<span>大剑打角龙一直都不太友好啊，多动，龙车范围广，动不动就跑出输出区……</span><br>
<span>我打历战M黑角（不动衣改那个任务）也感觉头疼，一开始在地底不穿回避衣都很难近身蹭刀。但是感觉比当年本篇打角龙还舒服点……毕竟抱脸撞墙我就能轻松一发真蓄了。一发撞墙一发骑乘基本就能把尾巴断掉，然后屁股基本就是安全输出区了，对着屁股飞翔爪追龙车25分钟单刷也过去了。</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>小奥塔肯: </b><br>
<span>liens 发表于 2020-1-21 18:58</span><br>
<span>所以我说了啊，怪粪不粪和所谓的难度以及战斗时间并没有那么强的相关性，我也不是什么高玩，但是至少怪猎 ...</span><br>
<span>其实你可以试试XX的钢龙，不用两大弩纯近战也不好打。</span><br>
<span>这个怪就这样是MH的特色。</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span>有人说要换各种武器我就不服了。</span><br>
<span>如果是专门玩重弩的，全程极其安逸。</span><br>
</p><p><b>Hqchan: </b><br>
<span>wi钢龙粪不粪那是个体差异，前天铳枪忘带闪光打特殊斗技场钢龙，那钢龙全场来回飞，时不时打个大旋风在场中降帧数，落地两秒给我打个蓄力炮之后继续起飞</span><br>
<span>为了钢龙我专门做把速射榴弹的轻弩</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1910226[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>感觉我玩不下去冰原的原因是因为G位[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1910226-1-1.html</link>
      <description>感觉我玩不下去冰原的原因是因为G位&#13;
mhw的时候刷历战古龙，没什么章法也能10分左右，组队更快。

到了冰原，老怪猎的感觉又回来了，动不动就是二三十分钟，初见冰咒更是磨了我四十分钟。

加上多动症和太刀侠削弱，还有很对不上我节奏的钩爪，游戏节奏都不一样了。搞得我太刀新功能干脆全部不用，又变回袈裟斩刮痧流了，找不回mhw那种回合制的味儿。

加上居合登龙啥的都贼容易空（指触发无敌判定却没有伤害），连练的想法都没有了。后悔买了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>imbadza: </b><br>
<span>感觉我玩不下去冰原的原因是因为G位</span><br>
<span>mhw的时候刷历战古龙，没什么章法也能10分左右，组队更快。</span><br>
<span>到了冰原，老怪猎的感觉又回来了，动不动就是二三十分钟，初见冰咒更是磨了我四十分钟。</span><br>
<span>加上多动症和太刀侠削弱，还有很对不上我节奏的钩爪，游戏节奏都不一样了。搞得我太刀新功能干脆全部不用，又变回袈裟斩刮痧流了，找不回mhw那种回合制的味儿。</span><br>
<span>加上居合登龙啥的都贼容易空（指触发无敌判定却没有伤害），连练的想法都没有了。后悔买了。</span><br>
</p><p><b>叶雾: </b><br>
<span>冰咒后期你就算打的慢，太刀10分钟以内也肯定打死了</span><br>
</p><p><b>zhssf: </b><br>
<span>开荒觉得手头武器难打就换个武器呗，何必被绑死在一个武器上，冰咒这种天上一直飘的就轻弩突突突，或者能防御打点高的长枪铳枪戳呗</span><br>
</p><p><b>acg_s1: </b><br>
<span>可以组队刷出神装再来欺负冰龙</span><br>
</p><p><b>Megumiillusion: </b><br>
<span>太刀一筋打冰原是这样的 很难受</span><br>
<span>该换武器了</span><br>
</p><p><b>叶雾: </b><br>
<span>拿世界终盘和冰原开荒对比是刻舟求剑，你回忆一下初见灭尽，当时武器攻击力足够破白刺吗，能让它一次大招放不出来吗，有练过斗技场配信挑战任务的灭尽吗？</span><br>
</p><p><b>linuy: </b><br>
<span>全部不用还行</span><br>
<span>居合不止可以按R2，还可以按△</span><br>
<span>冰原太刀削了好几回了还是那么多人用，是你姿势不对</span><br>
</p><p><b>田所浩治: </b><br>
<span>翻译一下全文：手残打不过</span><br>
</p><p><b>kalavinka: </b><br>
<span>冰咒有这么难吗初见没注意应该20来分钟也就砍死了，在胸口游走打</span><br>
</p><p><b>虚无连斩: </b><br>
<span>开荒时候就是慢……赤龙榴弹突突突历战金银火龙快一点5分钟都能收工</span><br>
</p><p><b>帕林马哲理: </b><br>
<span>感觉冰原进一步拉大了武器之间性能的差距。同样是一个冰咒，我用长枪死命戳都不如大剑一半快，而所有近战都不如重弩。</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>帕林马哲理 发表于 2020-1-21 16:12</span><br>
<span>感觉冰原进一步拉大了武器之间性能的差距。同样是一个冰咒，我用长枪死命戳都不如大剑一半快，而所有近战都 ...</span><br>
<span>用长枪相性最差的怪论证冰原武器差距，所有近战都不如重弩，是在说xx吗</span><br>
</p><p><b>Manyspark: </b><br>
<span>单纯是mhw太简单了而已（除开部分历战王），冰原难度讲道理比以前还是要低上不少的，不含特殊怪的情况最多也就是和P3打平</span><br>
</p><p><b>JC_AR: </b><br>
<span>为什么要玩太刀？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>ladiesman802: </b><br>
<span>mh系列本来就是针对不同怪用不同武器的游戏啊，一直用太刀会跟自己过不去。我之前都是太刀加弓箭，飞天斩斧。mhw我是太刀加轻弩和近身重弩</span><br>
</p><p><b>江口夕: </b><br>
<span>不服你换武器啊</span><br>
</p><p><b>gofbayrf: </b><br>
<span>太刀俠別哭弱長槍玩家無失誤都沒太刀俠亂砍打得快呢</span><br>
</p><p><b>少年游不游: </b><br>
<span>我太刀打到冰咒也自闭了，又想直接做上位装备，又不想叫人，5分钟一猫都不想打了</span><br>
</p><p><b>aviot: </b><br>
<span>冰咒很简单啊</span><br>
<span>冰牙倒是打了好久</span><br>
<span>就dd龙卡了3把，穿不动直接被秒，整体难度还可以吧</span><br>
</p><p><b>zxlice: </b><br>
<span>三太子太刀黑</span><br>
</p><p><b>hkguty: </b><br>
<span>削了闪光，正篇风飘钢龙之类的速刷废物不再存在，尸套之类的肉沙包亚种也加强了，虽然感觉还是比较废，反正各种恶心人，感觉多人怪的血量也上升了，暂时找不到哪个比较好捏的三级软柿子刷珠，冰粥感觉在三级怪里已经算是比较菜的了</span><br>
</p><p><b>Booorunestud: </b><br>
<span>虫棍人，b测时候打不过冰咒，发狠跟它死磕了两天才打过了</span><br>
<span>正式玩时候开荒哪个怪都得二三十分钟，就冰咒十分钟走你</span><br>
</p><p><b>zhssf: </b><br>
<span>其实长枪从mhw开始用到进冰原，后来发现长枪的问题就是缺个爆发输出……经常怪倒地了，别人解放真蓄力5连锤乱舞，连片手都有爆发了，结果长枪只能在那里和平时一样戳戳戳</span><br>
</p><p><b>ladiesman217: </b><br>
<span>没去研究巨魔之地，基友基本碰不到在线的，又不能直接搜跳猛男的场子干脆不搞了。</span><br>
</p><p><b>hkguty: </b><br>
<span>我也是用太刀，其实感觉太刀比正篇好玩，登龙气刃斩之后接一发拔刀感觉十分流畅，而且我也跟lz一样完全不喜欢用钩爪，冰粥这怪挺菜的其实，不过确实感觉到对太刀侠不太友好，主要原因是它喜欢跑来跑去而且各种尾部攻击很长，虽然很窄很容易躲但这类攻击就算见切了之后接气刃斩通常也因为离得太远而蹭不中它，所以难点可能是蹭气刃刀的机会要把握好吧</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>现在冰原用长枪开荒，强是很强，不管怪在干嘛直接戳就完事了，被打就枪反，感觉自己打得贼好，但就是打得很慢……</span><br>
</p><p><b>imbadza: </b><br>
<span>JC_AR 发表于 2020-1-21 15:25</span><br>
<span>为什么要玩太刀？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
<span>我这武器勺开荒没很多武器选择，而且mhw已经好久不碰了，以为太刀最熟悉呗</span><br>
</p><p><b>imbadza: </b><br>
<span>叶雾 发表于 2020-1-21 13:38</span><br>
<span>拿世界终盘和冰原开荒对比是刻舟求剑，你回忆一下初见灭尽，当时武器攻击力足够破白刺吗，能让它一次大招放 ...</span><br>
<span>除了咩咩子，开荒也就这个速度</span><br>
<span>而且咩咩子血量也是出名的少，开荒的时候有种背水对打的感觉，不像冰咒一口喷我三分之一血我打他纹丝不动这种绝望感</span><br>
</p><p><b>imbadza: </b><br>
<span>田所浩治 发表于 2020-1-21 13:44</span><br>
<span>翻译一下全文：手残打不过</span><br>
<span>可以这么说，那你本体有种别那么菜继续当精英玩家俱乐部，我也继续云速刷云的开心</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>不知道开口闭口本体简单的冰原对味的是什么心态，你们所谓的难就是各种不给你攻击机会的死马粪怪遍地爬就叫难吗？强迫大家一起玩狗屎飞空抓就是体现技术好了？喜欢难大可脱了衣服拿个黄斩武器难去，冰原各种狗屎设计强迫大家一起吃还有理了？</span><br>
</p><p><b>千年的旅人: </b><br>
<span>冰原这个销量部分高丸一定非常自豪</span><br>
</p><p><b>田所浩治: </b><br>
<span>imbadza 发表于 2020-1-21 18:00</span><br>
<span>可以这么说，那你本体有种别那么菜继续当精英玩家俱乐部，我也继续云速刷云的开心 ...</span><br>
<span>但是我说的是你本体打个历战怪还要10多分钟手残啊</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>感觉冰原变难了肯定是因为怪的血变多了很多，武器伤害却没有成倍增长</span><br>
</p><p><b>otakun: </b><br>
<span>千年的旅人 发表于 2020-1-21 18:17</span><br>
<span>冰原这个销量部分高丸一定非常自豪</span><br>
<span>这你就不懂了，人少才显得高玩精贵和优越</span><br>
</p><p><b>火的意志: </b><br>
<span> 本帖最后由 火的意志 于 2020-1-21 18:29 编辑 </span><br>
<span>liens 发表于 2020-1-21 18:06</span><br>
<span>不知道开口闭口本体简单的冰原对味的是什么心态，你们所谓的难就是各种不给你攻击机会的死马粪怪遍地爬就叫 ...</span><br>
<span>我不知道到底啥标准叫难啥叫简单……我开荒20-30分钟，本体10-20分钟，我感觉这个时间刚好，挺满意的</span><br>
<span>不管你觉得冰原难度合不合理，</span><br>
<span>本体难度就是偏简单啊，我本体开荒药从来没喝完过，对大多数人来说，本体直接输出技能拉满，也不用看招式，不用管怪在干什么，反正我在打就行，就换血，转身衣铁衣回复药g轮流来，强行靠伤害把怪按在地上，这有难度才有鬼了</span><br>
<span>于是所有不能换血或者伤害压制的，全成了粪怪，完全没人说不能做简单了，但是不承认非得认为我能按死的怪就是技术，按不死就是粪怪也太没意思了</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>还以为是本体留不住新人所以冰原销量不好呢，原来是冰原太难所以1000w人买了结果退款了600w啊</span><br>
</p><p><b>火的意志: </b><br>
<span>千年的旅人 发表于 2020-1-21 18:17</span><br>
<span>冰原这个销量部分高丸一定非常自豪</span><br>
<span>泥潭声讨只狼该不该出简单难度的时候没见人用销量论证，就mhwi出来义愤填膺了</span><br>
</p><p><b>雪映风影: </b><br>
<span>zhssf 发表于 2020-1-21 17:17</span><br>
<span>其实长枪从mhw开始用到进冰原，后来发现长枪的问题就是缺个爆发输出……经常怪倒地了，别人解放真蓄力5连锤 ...</span><br>
<span>冲刺戳接三连戳循环 快起来了蓄力戳</span><br>
</p><p><b>Ubique: </b><br>
<span>太刀还好吧，动作模组好打点高，伤害砍成下水道都能玩，何况太刀现在还远不是下水道。</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>火的意志 发表于 2020-1-21 18:28</span><br>
<span>我不知道到底啥标准叫难啥叫简单……我开荒20-30分钟，本体10-20分钟，我感觉这个时间刚好，挺满意的</span><br>
<span>不 ...</span><br>
<span>打我我可以还手才叫难度，不让我回击逼我看着就叫粪怪很难理解吗？是没单刷过钢龙娜娜黑角吗？这些给我一刻钟我怎么也能打完了，不过依然掩盖不了垃圾粪怪的事实，整个狗屎设计都透露着制作人无能却又想通过恶心玩家强制拉长战斗时间的变态心理。</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>liens 发表于 2020-1-21 19:38</span><br>
<span>打我我可以还手才叫难度，不让我回击逼我看着就叫粪怪很难理解吗？是没单刷过钢龙娜娜黑角吗？这些给我一 ...</span><br>
<span>现在除了古代森钢龙地形加成，另外两个还叫有难度？赤龙出来前素材武器就能随便打了</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-21 18:42</span><br>
<span>现在除了古代森钢龙地形加成，另外两个还叫有难度？赤龙出来前素材武器就能随便打了 ...</span><br>
<span>粪怪什么时候和难度有关系了？</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span> 本帖最后由 xzhlj0325 于 2020-1-21 19:48 编辑 </span><br>
<span>liens 发表于 2020-1-21 19:45</span><br>
<span>粪怪什么时候和难度有关系了？</span><br>
<span>随便打的怪，看看完。就算是冰龙，beta版初见也是众人齐喊粪，打上几次，不就成了rbq。</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-21 18:47</span><br>
<span>随便打的怪，看看完。就算是冰龙，beta版初见也是众人齐喊粪，打上几次，不就成了rbq。 ...</span><br>
<span>按你的逻辑古代树钢龙不也是随便打？散弹打桩还有人不会？</span><br>
</p><p><b>炸了个毛: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-21 18:47</span><br>
<span>随便打的怪，看看完。就算是冰龙，beta版初见也是众人齐喊粪，打上几次，不就成了rbq。 ...</span><br>
<span>有些还真不是强度的问题，去斗技场单刷个蒙牛龙谁都做得到，但是我不信有多少人觉得很好玩</span><br>
</p><p><b>火的意志: </b><br>
<span>liens 发表于 2020-1-21 18:38</span><br>
<span>打我我可以还手才叫难度，不让我回击逼我看着就叫粪怪很难理解吗？是没单刷过钢龙娜娜黑角吗？这些给我一 ...</span><br>
<span>再不能还手，我也就比本体多了10分钟的时间啊，我的技术不怎么样，在泥潭估计是偏下的，假设按你说的冰原的怪都没法出手了，相比本体我也就多打了10分钟这个你能理解吧？</span><br>
<span>冰原怪更爱动是谁都能感受到的，然而我的狩猎时间却没变长多少，所以我觉得难度比较合理，因为本来血就多了</span><br>
<span>如果你以前10分钟，现在40分钟，那我承认确实对你难度高太多了</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span> 本帖最后由 xzhlj0325 于 2020-1-21 19:59 编辑 </span><br>
<span>liens 发表于 2020-1-21 19:49</span><br>
<span>按你的逻辑古代树钢龙不也是随便打？散弹打桩还有人不会？</span><br>
<span>既然你手残还懒得动脑，我就教教你。</span><br>
<span>黑角带好音爆，属性弹or贯通弹直接压制。</span><br>
<span>炎妃放射铳枪压死。盾斧可以在360吐火和蓄力热风两招下轻松gp超解，大招也能gp超解。属性弹打翅膀。</span><br>
<span>上述打法黑角随便0针，炎妃随便5针。</span><br>
<span>所以说手残要有自觉。</span><br>
<span>顺便问问觉得本体简单的人，力战王都能打的怎么样呢？</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>火的意志 发表于 2020-1-21 18:51</span><br>
<span>再不能还手，我也就比本体多了10分钟的时间啊，我的技术不怎么样，在泥潭估计是偏下的，假设按你说的冰原 ...</span><br>
<span>所以我说了啊，怪粪不粪和所谓的难度以及战斗时间并没有那么强的相关性，我也不是什么高玩，但是至少怪猎还从来没有我不能稳定击杀的怪，冰原很多粪设计都是基于制作人没本事把战斗深度做到位却又想强迫玩家联机以及增加游戏时长的目的做出来的，透露着一股无能狂怒。你要是感觉不到那没关系，该怎么玩就怎么玩，我只是见不得一说冰原粪就有高玩出来嘲讽别人手残。</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-21 18:55</span><br>
<span>既然你手残还懒得动脑，我就教教你。</span><br>
<span>黑角带好音爆，属性弹or贯通弹直接压制。</span><br>
<span>笑死了，看不懂中文你真的可以不用回贴的。</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>liens 发表于 2020-1-21 19:59</span><br>
<span>笑死了，看不懂中文你真的可以不用回贴的。</span><br>
<span>所以你自己找不到打法就会无能狂怒我能怎么办</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1910226[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
