<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>C罗团队怒怼魔笛拿最佳：简直是耻辱 每个细节我们都完胜</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>C罗团队怒怼魔笛拿最佳：简直是耻辱 每个细节我们都完胜</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:48:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>C罗团队怒怼魔笛拿最佳：简直是耻辱 每个细节我们都完胜[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1743718-1-1.html</link>
      <description>C罗团队怒怼魔笛拿最佳：简直是耻辱 每个细节我们都完胜&#13;
腾讯体育8月31日讯 C罗无缘欧足联评选的上赛季欧冠最佳球员奖项，他的姐姐卡蒂娅在社交网络上发布一则消息，对比了C罗和莫德里奇上赛季欧冠的数据，C罗在个人表现上完胜。
&#13;
需要先介绍一些事实背景。今天凌晨欧足联在18/19赛季欧冠小组赛抽签仪式上宣布上赛季欧冠评奖结果并且颁奖，但是评奖结果被提前泄露了出来。很多权威媒体在抽签仪式开始前数个小时已经知道了结果。
&#13;
C罗没有出席这次颁奖典礼和抽签仪式，有不少媒体认为C罗提前获知了自己无缘最佳球员奖，所以不来参加这次颁奖典礼，比如西班牙《马卡报》就是这么认为的。既然C罗提前知道了评奖结果，那么他姐姐提前也知道此事就不奇怪了。
&#13;
在最佳球员奖项颁布前，C罗的姐姐卡蒂娅在INS上发布了一条消息，对比了她弟弟与莫德里奇在上赛季欧冠的数据，参赛场次、进球数、助攻数、单场最佳球员四项数据，C罗完胜莫德里奇。C罗姐姐还写了这样一句文字：“看看！！！！每一个细节都是证据！”
&#13;
http://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/5073022563/641
&#13;
C罗无缘最佳球员奖，他的经纪人门德斯也非常愤怒。在颁奖结束后，门德斯接受了采访，他说道：“足球要用场上的表现说话，C罗才是真正的赢家。上赛季欧冠他打进了15球，凭借一己之力率领皇马完成三连冠。C罗没有获（最佳球员）奖太荒谬了，这简直是耻辱。”</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>查克海耶斯: </b><br>
<span>C罗团队怒怼魔笛拿最佳：简直是耻辱 每个细节我们都完胜</span><br>
<span>腾讯体育8月31日讯 C罗无缘欧足联评选的上赛季欧冠最佳球员奖项，他的姐姐卡蒂娅在社交网络上发布一则消息，对比了C罗和莫德里奇上赛季欧冠的数据，C罗在个人表现上完胜。</span><br>
<span>需要先介绍一些事实背景。今天凌晨欧足联在18/19赛季欧冠小组赛抽签仪式上宣布上赛季欧冠评奖结果并且颁奖，但是评奖结果被提前泄露了出来。很多权威媒体在抽签仪式开始前数个小时已经知道了结果。</span><br>
<span>C罗没有出席这次颁奖典礼和抽签仪式，有不少媒体认为C罗提前获知了自己无缘最佳球员奖，所以不来参加这次颁奖典礼，比如西班牙《马卡报》就是这么认为的。既然C罗提前知道了评奖结果，那么他姐姐提前也知道此事就不奇怪了。</span><br>
<span>在最佳球员奖项颁布前，C罗的姐姐卡蒂娅在INS上发布了一条消息，对比了她弟弟与莫德里奇在上赛季欧冠的数据，参赛场次、进球数、助攻数、单场最佳球员四项数据，C罗完胜莫德里奇。C罗姐姐还写了这样一句文字：“看看！！！！每一个细节都是证据！”</span><br>
<span>http://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/5073022563/641</span><br>
<span>C罗无缘最佳球员奖，他的经纪人门德斯也非常愤怒。在颁奖结束后，门德斯接受了采访，他说道：“足球要用场上的表现说话，C罗才是真正的赢家。上赛季欧冠他打进了15球，凭借一己之力率领皇马完成三连冠。C罗没有获（最佳球员）奖太荒谬了，这简直是耻辱。”</span><br>
</p><p><b>magicianxu: </b><br>
<span>有没有世界杯数据</span><br>
</p><p><b>施卡: </b><br>
<span>老佛爷还真是只手遮天</span><br>
</p><p><b>taichiY: </b><br>
<span>分数领先90分啊。。。</span><br>
</p><p><b>長瀨香夏子: </b><br>
<span>西甲算是个人奖加分项，离开了就离开了吧</span><br>
</p><p><b>利物浦: </b><br>
<span>单论欧冠我觉得不给C罗说不过去吧，虽然也可能是中场球员考察的数据与锋线不同，但一般来讲进球助攻这种数据肯定更受欢迎啊</span><br>
<span>要是考虑全赛季包括世界杯，也就是金球奖的话，给莫德里奇我是服气的</span><br>
</p><p><b>アーリィ: </b><br>
<span>单论欧冠关世界杯什么事，算上世界杯瓦拉内更应该拿</span><br>
</p><p><b>奥柏伦亲王: </b><br>
<span>投的票摆在那，不服找投票的人一个个怼上去。虽然我也希望C罗拿银裤衩，可魔笛哪里配不上了？</span><br>
</p><p><b>MuAmUa: </b><br>
<span>利物浦 发表于 2018-8-31 20:22</span><br>
<span>单论欧冠我觉得不给C罗说不过去吧，虽然也可能是中场球员考察的数据与锋线不同，但一般来讲进球助攻这种数 ...</span><br>
<span>单项最佳是欧冠，但是魔笛拿的是欧洲最佳球员，是综合所有赛事的。说老佛爷只手遮天的？怕不是之前票哥的奖项也是靠了FP？</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X6, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2-play</span><br>
</p><p><b>Skylee: </b><br>
<span>你们对评奖有什么误解?</span><br>
<span>1013之后我就看明白了，这种奖项相当大的程度靠造势和宣传。我毫不怀疑主席这方面的影响力。媒体票和教练票都是有相当大程度的人情，皇马系和西班牙系的教练媒体支持魔笛是很正常的事情，相对的尤文系也会支持票某人，只是势力相对衰微。此中端倪可以看皇马葡萄牙双料名宿菲戈的态度，他明确表示支持魔笛，试想如果C罗依然在皇马，菲戈会这么说吗?</span><br>
<span>或者可以想想，如果三票还在皇马，皇马会支持谁?拿奖的会是谁?</span><br>
<span>有心人可以关注魔妈金球的呼声是什么时候起来的，就在C罗离开和半决赛的那个节点，就很有趣对吗?</span><br>
<span>票某人这次紧张应该不止因为没拿这裤衩，而是担忧FIFAbest和老金球。前者投票期和欧足联相近，后者传统上更不注重个人表现。眼看着在乎的个人荣誉就因为转会没了，他肯定不开心啊！</span><br>
<span>接下来皇马和魔笛加把劲拿下剩余的两个奖项，就是对主席对内马尔“皇马帮你拿金球”言论的最好支撑。到时候明年夏天内马来投就是水到渠成的事情。来皇马，就能拿金球，离开皇马，哪怕强如票某人，也什么都拿不到。</span><br>
<span>魔妈的世界杯表现论队内比不上雷比奇曼珠，论对手在整个系列赛几乎是全方位不如博某人。但谁在乎?不要讲该拿不该拿，他拿奖了，那么就接受，就这样。恭喜魔笛。</span><br>
</p><p><b>MuAmUa: </b><br>
<span>年度最佳球员 (Men's Player of the Year，即银裤衩)：</span><br>
<span>What is the UEFA Men's Player of the Year award?</span><br>
<span>The award recognises the best players, irrespective of nationality, playing for a club within the territory of a UEFA member association during the past season. Players are judged on their performances in all competitions – domestic, continental and international.</span><br>
<span>翻译一下，就是国内、洲际和国际的比赛都看</span><br>
<span>来源：欧足联UEFA官网 https://www.uefa.com/uefachampionsleague/news/newsid=2565827.html</span><br>
<span>各位置的最佳球员(positional awards):</span><br>
<span>What are these awards?</span><br>
<span>These accolades were introduced last year to recognise the season's best player in each position in Europe's premier club competition. This year's winners will be named – along with the UEFA Men's Player of the Year and UEFA Women's Player of the Year – during the UEFA Champions League group stage draw in Monaco on Thursday 30 August.</span><br>
<span>来源：UEFA官网 https://www.uefa.com/uefachampionsleague/news/newsid=2565826.html</span><br>
<span>其中Europe's premier club competition就是champion's leagure，即欧冠</span><br>
<span>UEFA Champions League, European football's premier club competition, established in 1955 as the European Champion Clubs' Cup and reorganised in 1992.</span><br>
<span>来源：wikipedia UEFA competitions https://en.wikipedia.org/wiki/UEFA_</span><br>
<span>How Modrić was chosen</span><br>
<span>The jury comprised the 80 coaches of the clubs that participated in the group stages of the 2017/18 UEFA Champions League (32) and UEFA Europa League (48), along with 55 journalists chosen by the European Sports Media (ESM) group, representing each of UEFA's member associations.</span><br>
<span>评银裤衩是80名教练+55记者参与投票</span><br>
<span>各位置最佳：</span><br>
<span>How Ramos was chosen</span><br>
<span>These accolades were introduced last year to recognise the season's best player in each position in Europe's premier club competition. The jury comprised the coaches of the 32 clubs in the 2017/18 UEFA Champions League group stage, together with 55 journalists selected by the European Sports Media (ESM) group, representing each of UEFA's member associations. Coaches were not allowed to vote for players from their own teams.</span><br>
<span>评各个最佳位置的时候，就不带48个欧联杯教练玩了，只有32个教练+55记者了 </span><br>
</p><p><b>茛菪: </b><br>
<span>这就叫无能狂怒吧</span><br>
<span>不过至少c罗本人没说蠢话，也是现在成熟了。</span><br>
</p><p><b>Caliburnus: </b><br>
<span>fp可能有点影响力，不过没必要高估，西班牙哪家媒体没拆过他的台？有几次都气得开发布会自己出来辟谣，一丁点幕后大佬的样子都没有，西足协之前那破事就不说了，西甲联盟黑你团还少吗，国内都这副样子，跟当年意甲的谁谁谁比脚后跟都摸不到，全欧影响力又能到哪去</span><br>
</p><p><b>fatimagg01: </b><br>
<span>我觉得魔笛才是核心啊</span><br>
</p><p><b>Skylee: </b><br>
<span>Caliburnus 发表于 2018-9-1 08:11</span><br>
<span>fp可能有点影响力，不过没必要高估，西班牙哪家媒体没拆过他的台？有几次都气得开发布会自己出来辟谣，一丁 ...</span><br>
<span>皇马的能量不用怀疑。</span><br>
<span>有兴趣可以爬梯子研究2000年菲戈金球的造势情况。</span><br>
<span>齐达内下半年红牌之后纸媒的反应很有意思，铺天盖地的宣传，最后的结果是无冠并在夏天转会皇马之后输掉欧超杯和丰田杯的菲戈，反超齐达内16分夺魁</span><br>
</p><p><b>中已矣: </b><br>
<span>但是你去尤文了啊</span><br>
</p><p><b>Skylee: </b><br>
<span>C罗例子在前，明夏内马尔来皇马的概率非常大了。评奖就这么回事，想拿金球，没平台怎么行</span><br>
</p><p><b>飞灾: </b><br>
<span>以我个人的标准来说的话，门德斯自己就是C罗最大的扣分项，嗯</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1743718[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
