<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>zt明朝人的纠结：该用“魔法”打败“魔法”吗？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>zt明朝人的纠结：该用“魔法”打败“魔法”吗？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:51:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>zt明朝人的纠结：该用“魔法”打败“魔法”吗？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1908556-1-1.html</link>
      <description>zt明朝人的纠结：该用“魔法”打败“魔法”吗？&#13;
https://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309404458543980871754
&#13;
马克思说：“物质力量只能用物质摧毁。”明朝兵学家问：“玄学不可以吗？”
&#13;
​​ 前言：本篇文章节选自笔者的本科毕业论文《阵法神为？——明代晚期军阵理论神秘化探究》。笔者才疏学浅，论文存在诸多缺陷与疏忽，为了尽量减少错误，笔者侧重探讨晚明时军事思想的变迁，对军事制度、战争实例的探讨较少，思考也不够深入，望读者们原谅。这里只截取了原论文中稍有价值的部分，重新编排，与读者们分享。
&#13;
一、魔幻的战争
&#13;
纵览明清两代的史籍、兵书、笔记，读者总能惊讶地发现，无论是战斗记录或是军事教程，堪称“魔幻”，因为这些严肃的文字中记载了大量有关术数、法术和宗教崇拜的内容，甚至有些军事著作以阴阳思想为最高准则，教你“用魔法打败魔法”。如果读者对唯物主义不以为然的话，他们一定会很高兴从历史中找寻到了“自古以来的依据”。
&#13;
不仅是兵书，在实际的战争中，我们也能看到小小的“魔幻”操作，足以拿去上知乎回答“历史上有哪些奇葩的战争”这一问题。例如万历年间，李锡率军平定清州的瑶、僮、伶及侗族之乱，叛军逃回山寨，居高临下抗击明军，不仅使用物理攻击，施放箭矢滚石，还采用了“魔法攻击”，将剁下的牛头、羊头和狗头作为厌胜物投掷明军（“掷牛羊犬首为厌胜”）。
&#13;
同样在万历年间，李化龙平播州（今贵州）杨应龙之乱，“大法师”杨应龙令几百名裸体妇女站在高处，拿着簸箕向明军扇风。也许是辣得睁不开眼，李化龙对此评价道：“贼锋甚厉。”当然明军也不是吃素的，端着黑狗血泼了回去（“我兵即以狗血泼之”）。李化龙最终平定了播州之乱。
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/00719fiqgy1gap8y776mtj30rs0c6hca.jpg
&#13;
油画《平播之役》
&#13;
崇祯二年贵阳之乱，奢崇明等叛军以三丈楼临城围攻，上述的厌胜法术都用上了（“用妇人、鸡犬厌胜术”），让守军的炮都发不出来。当时的贵州巡抚李澐不遑多让，一边把鸡、狗和猪下水还给叛军（“烹彘杂斗米饭投饲鸡犬”），一边把虎皮豹皮挂起来驱邪，（“而张虎豹皮于城楼以祓之”），才得以开炮。
&#13;
崇祯十五年，李自成进攻开封府，闯王也派妇女赤身裸体到阵前叫骂，导致“城上点大炮，悉倒泄”（开不了炮）。守城将军李光壂以其人之道还治其人之身，命令妇女、和尚也光着身子站城墙上对骂，结果闯王的炮也哑火了（“贼炮亦倒泄“）。
&#13;
到了清末清军与太平军战斗时，仍然采用了这类战斗方式，鲁迅先生写过他家的保姆阿长：“……长毛就叫我们脱下裤子，一排一排地站在城墙上，外面的大炮就放不出来；再要放，就炸了。”在第一次**战争中，清军与英军战斗时，也相信于寅时穿虎皮衣作战可以大获全胜，至于结果嘛……这些相信读者都有所耳闻，笔者不再赘述。可见，明清时中国人在战争中使用厌胜术（一种法术）打击敌人是一种习以为常的手段，甚至能取得一定“效果”（让炮哑火）。
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/00719fiqgy1gap96q2rs5j30rs0j6npd.jpg
&#13;
法术在战争中的表现远不仅如此，将领们也有表现自己的舞台。唐顺之的《武编》记载了一种“演禽战法”。“演禽战法”的阵法分天阵、地阵、人阵，三阵各兵马亦分前、后、游军，士兵持不同武器（如刀、枪、斧、叉）、道具（扇、鼓）作战，不同兵种的作战与调动组合起来一共有二十八种，以二十八宿命名。二十八种战法各有破法，亦有应对破法的举措。例如“女土蝠”战法：“……先出者泼扇鼓噪一进，彼知破法，亦泼扇而裂之踏足下……”“尾火虎”战法：“若彼知破，令军士群弃草鞋一只，投阵中……”
&#13;
如若要变阵，主将也需要“做法”，不同的阵型变换都有特殊的咒语。如从“女土蝠”变为“尾火虎”，主将则默念“唵吽吽咍咍咍叱叱叱”；如果从“参水猿”变为“箕水豹”，主将则默念“唵咖啰唦”九遍，同时用剑横画地面并向前跳……在两军短兵相交前，各自将领分别在阵前唱唱跳跳，捣鼓杂物，互相斗法，殊为可笑。
&#13;
值得注意的是，阴阳学说（包括术数、法术、神灵崇拜）渗入军事行为这一现象并非明代、清代部分将领或士兵的自发行为，实则上层理论早已构建完备，有一套相当完善的理论体系指导军士们该怎么做。这既离不开历史的行程（千百年来兵阴阳学说的积累），也离不开个人的奋斗，也就是我们今天要详谈的明代兵学家赵本学。
&#13;
二、历史的行程
&#13;
首先要明确一点，上文诸多奇怪想法与魔幻操作并非明清两代人一拍脑袋“发明”出来的，我们不能忽略历史的连贯性，在明清以前，古代中国人就有类似的想法和行为了。不过法术作为一种辅助手段，它总是在历史长河里若影若现，大部分时间里难以追寻踪迹，因此这里笔者将以阵法中的奇幻部分为主要分析对象，利用更易寻找的论述阵法的兵书来探究明代以前的兵阴阳学说的发展情况。
&#13;
明人揭暄说：“谈兵之书，出于道藏，故其中率多八卦九宫、生克制化，以及阴阳吐纳、元虚缥缈之语，如阴符经，如握奇经，如管子孙子吴子之类皆是，以原本于道，不得不复其始也。”一方面是兵家与道家自古有渊源，兵法从道家哲学中汲取了大量养分；另一方面，唐人李筌所著《太白阴经》、裴绪《裴子新令》、元代《太乙统宗宝鉴》等侧重兵阴阳的兵书对明代兵学家有较大影响，这点可从明代兵书中频频提及这几部书看出。
&#13;
东汉时谶纬之学兴起，确实有听音望气、灾变吉凶等学说大量渗入军事领域，茅元仪认为：“今易以旌旗之名，诡以神将之临，重以五行之目，饰以五方之色，淆以吉凶之门，则听者靡不倾耳，无他，秦火之后而九经各有谶纬，谶纬之祸，亦由此者也。”
&#13;
然而仅论阵法而言，真正附以阴阳五行之说，应当是从唐代李筌《太白阴经》开始的。李筌大约唐玄宗时期人，“好神仙之道，常历名山，博采方术”，传说他在嵩山得黄帝《阴符经》，又得到骊山老母的传授，习得兵法，乃作《太白阴经》。且不论故事里的神话元素，李筌的道教背景客观上为他的兵阴阳学说提供了理论基础。他推演握奇八阵时，将“八阵”一一拆开，曰：
&#13;
“天阵，圆……色尚元，为乾”、“地阵，方……色尚黄，为坤”、“风……其形锐……色尚赤，为巽”、“云……其形锐……色尚白，为坎”、“龙飞，其形屈曲似龙……色上元下赤”、“虎翼居中，法翼而进其形空……色上黄下青，为兑”、“鸟翔……其形迟急……色上元下白，为离”、“蛇蟠……其形宛转……色上黄下赤，为艮”。
&#13;
由是观之，再参照“合为一阵图”，可知李筌推演的握奇八阵与前人出现了几点变化：第一，八阵各阵与后天八卦一一对应了起来，这直接成为了后来八卦释八阵说乃至奇门遁甲释八阵说的**；第二，规定了八阵的旗色，虽没有直接将五行与各阵直接联系，但后人很容易联想到五方五色，出现五行释五阵说是早晚的事。
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/large/00719fiqgy1gap8nqrs1qj30ap0di0vz.jpg
&#13;
合为一阵图同时代的还有裴绪《裴子法》（或称《裴绪新令》）。裴绪其人生平不详，笔者推测可能晚于李筌；其书亦不可考，只见诸于后世兵书之中，宋代的《武经总要》比较完整地收辑了《裴子法》。裴绪在阵法神秘化上一大理论就是直接将“方圆曲直锐”五阵与五行联系起来：“五阵之法：一鼓，举黑旗，则为曲阵；鸣二鼓，举赤旗，则为锐阵；鸣三鼓，举青旗，则为直阵；鸣四鼓，举白旗，则为方阵；鸣五鼓，举黄旗，则为圆阵。”此说几乎成了后世通论，在明代兵书中屡见不鲜。
&#13;
另外，裴绪对八阵也有新的解释。裴绪一方面沿着李筌僵化分割八阵的思路，将多位古人的不同阵法生硬联系起来，附会出一套“八阵体系”；另一方面，继续发挥五行八卦释阵法说，将八阵与五行八卦乃至五色五音五兽联系起来。
&#13;
裴绪的“八阵体系”将不同时代的军事家创造（或后人伪造）的阵法划上等号，给予了后人一种危险的暗示：古阵法虽然纷纭繁多，但均一合于“道”。这个“道”不是战争的客观规律，而是虚无缥缈的阴阳之说。因为阴阳之理亘古不变，所以新时代新创造的阵法只需要符合阴阳之理即可，这为阵法神秘化之路砌上了最坚固的基石，因此明代人创造出如同儿戏的阵法也就不足为奇了。怪不得明人说：“九军八阵之法……虽大小不同，而同出天地理数之源者也。”因此，赵本学非常严厉地批驳裴绪的推演过于想当然，“此儿童之戏，巫觋之妖耳”。
&#13;
到了宋代，李筌、裴绪之说继续流传。大型兵家类书《武经总要》将李筌释握奇八阵的旗法保存了下来，且基本完整地收录了《裴子法》。谈及阵法，亦是裴绪的五行理论：“故有天阵地阵人阵以象三才，锐阵直阵曲阵方阵圆阵以法五行。”《武经总要》亦模仿了裴绪的“八阵体系”，将宋朝的一些阵法也纳入这一体系中，可见《本朝八阵法》一篇。
&#13;
《太平御览》吸收了这些理论，并创作小故事附会到黄帝身上。说：黄帝与蚩尤大战，攻城三年不下，黄帝求助于伍肯，伍肯给出了答案，并成功地在三天后破城。他的解决方案是：
&#13;
臣请以朱雀之日，正中时，立赤色、征音、绛衣之将于南方，以辅角军。臣请以青龙之日，平旦时，立青色、角音、青衣之将于东方，以辅羽军。臣请以玄武之日，人定时，立黑色、羽音、黑衣之将于北方，以辅商军。臣请以白虎之日，日入时，立白色、商音、白衣之将于西方，以辅宫军。四将以立，臣请为帝以黄龙之日，日中建黄旗于中央，以制四方，五军已具，四面攻蚩尤。
&#13;
另外值得注意的是宋真宗时期的许洞，《宋史》称他“折节励学”、“识韬略”，著有《虎钤经》二十卷。许洞认为李筌《太白阴经》“论心术则秘而不言，谈阴阳则散而不备”，所以他要“上采孙子、李筌之要，明演其术”，可见许洞几乎把李筌的兵阴阳思想当成写作的指导理论。然而许洞在构思他的四阵时，并未代入阴阳学说，详谈了军阵编制、排列方法、指挥方式，有不少可取之处。他向李筌学习的方式是，效仿《太白阴经》收录了三卷的祝神祭文、占卜方法与遁甲术数，《虎钤经》则收录了多达十卷的占星观气、奇门术数、五行八宫、禡文祭辞，占全书的一半之多。相较于宋代其他兵书，《武经总要》有一卷提及占卜，《何博士备论》、《翠微北征录》、《兵筹类要》、《美芹十论》等则全然未提术数。许洞说：“然则奇谋诡道，或不合于六经，既为兵家要用，故必贯穿条缕以备载之，六壬遁甲、星辰日月、风云气候、风角鸟情，虽远于人事，亦不敢遗漏焉。”自汉代以来术数进入军事的进程又前进了一大步，使得兵阴阳思想在明人观念里的比重比前人更高，我们在后文可以看到明代兵书中记载的术数在数量和种类上超越了前代，故明人茅元仪与之呼应云：“日月星辰五行云雾，天之象也；太乙奇门六壬诸家，天之理也。因象以察天，据理以资天，天顺而道资之，故曰为将者不可不知天文……”
&#13;
到了元代，有术数书《太乙统宗宝鉴》涉及兵阴阳领域。《太乙统宗宝鉴》旧题晓山老人作，不知真实姓名。该书卷十六、十七谈及军事阵法，也不外乎裴绪五行五阵之说。然而也有创新之处，晓山老人将太乙术数与阵法结合了起来，从前人的“备载术数以辅助军事行动”转变为“术数思维内化为军事行动原则”，相当于将术数从工具变为了大脑。《太乙统宗宝鉴》虽然只是一本术数类的书籍，但其中二章谈及军事的内容对明代兵学影响甚大，可以说是为明代阵法理论神秘化的发扬留下了最关键的钥匙，而且该书中不涉及军事的术数也被明人吸收进兵书中，为“阴阳家谈兵学”转变为“兵学家谈阴阳”埋下了关键伏笔。
&#13;
总而言之，明人阵法理论神秘化的倾向并非首创，而是有相当的历史渊源。这一现象和理论发端于唐代，李筌《太白阴经》首开先河，裴绪《裴子法》亦有相当“创新”，且理论相对更全面多样；到了宋代进一步发展，许洞《虎钤经》虽没有继承李筌的阵法理论，但在军事术数上更进一步，对兵阴阳思想的发展起到了潜在的促进作用；《武经总要》、《太平御览》等则直接继承、吸收了裴绪的理论，为其在明代的流行奠定了坚实基础。元代晓山老人从术数家的视角谈论军事，为明代兵学家留下了神秘化倾向的关键钥匙。
&#13;
三、个人的奋斗
&#13;
明人继承并丰富了唐宋以来的兵阴阳学说，而且在阵法神秘化上有自己的独到见解。这里我们不能忽略一个人，赵本学。赵本学（1478-1544），名建郁，又名世郁，号虚舟，明晋江（今福建）人，名将俞大猷之师。 《明史》无传，在《俞大猷传》里一笔带过。俞大猷记其师是“黄石老人之流”、“不求闻达” 的隐士，然而赵本学担心天下承平日久，人不知兵，于是潜心韬略，“以《易》推衍兵家虚实奇正之权” ，研习兵法。他在《论阵法正宗》中也说：“古阵法，伏羲易象为之宗……”。他的《韬钤内外篇》是明代相当重要的阵法著作，它推演与解说了几乎明代之前的所有阵法，理论相对完整自洽。这两部书加上俞大猷《韬钤续篇》合称为《续武经总要》，基本上被之后的大型兵家类书收录入，影响甚广。
&#13;
赵本学在《韬钤內外篇》中论及阵法，始从“积卒阵”始，依次论及师卦阵、握奇阵、五行三才阵、乘之之阵、鱼丽之阵、荆尸之阵……然而纵观成书年代早于明朝的兵书，难以一一寻觅到赵氏所推演的阵法，不由得让人怀疑赵氏所演阵法的真实性。究其原因，无外乎是利用古人增加其阵法理论的“神圣性”和历史“权威性”，让古人为他“以《易》演兵”的行为背书。
&#13;
例如《韬钤內篇》所演第二阵“师卦阵”，赵氏称：“师卦之阵，羲氏王天下之所作也。伏羲仰观积卒之宿而得。”事实上，伏羲为上古传说，难以考究其人是否真实存在，而且师卦阵也不见于明代以前任何典籍。赵氏以八卦中的坤、坎二卦作为“设计”此阵的理论依据，更加证明了他试图以《易》构建阵法理论体系、以上古传说人物增强其“神圣性”的意图。还有赵氏所演“五行三才阵”，以《六韬》中的“天阵”、“地阵”、“人阵”为蓝本，原理为五营八阵之法，具体如何操作不得而知。赵氏则以五行附会五营，以金木水火土五阵取代五营，金木水火土五阵（营）又为三才阵（即三阵）。其他如“乘之之阵”、“象棋之阵”等，不外乎如是。
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/00719fiqgy1gap8r23a0ej308t0dvdgi.jpg
&#13;
师卦九军阵
&#13;
赵本学做研究的宗旨本就是以《易》学理论解释阵法，“学按：古阵法，伏羲易象为之宗……”学生俞大猷也称：“猷读先师所授韬钤内外篇者有年，领其大旨，知其无一不根于易者……穷乎先天、后天之卦，河图、洛书之数……” 万历朝的直隶监察御史吴允中对赵氏兵学的概括最为精炼：“其旨以易为宗，河图洛书相为经纬，先天后天互作体用。” 不难发现，赵氏兵学的几大参考系为《易》、河图、洛书与八卦。
&#13;
赵本学首用《易》与八卦阐释的阵法是“师卦阵”。前文已经说过，“师卦阵”是赵氏托古造伪的成果，也是他立论的基础之一。赵本学利用坤卦与坎卦在玄学上的性质设计“师卦阵”，即“坤者，顺也，静也；坎者，险也，不可测也。”以卦象的动静特征来附会历代兵家提倡的“奇正”阵法理论。明人吴惟训在《兵镜》一书中继续阐发为：“布四坎于中以为贞……布八坤于外以为悔……”《登坛必究》则直接说“师卦阵”出自《易经》。
&#13;
赵本学还用八卦与河图洛书解释“乘之之阵”。从此阵开始，将河图与八卦结合起来，而且奠定了之后他解释八阵的理论基调。赵本学称“乘之之阵”是齐国孙武子所作，“其用一出于易，盖河图后天之数，太极居中而周为四层，伏羲方圆则之以八卦所生之次序，乾一、兑二、离三、震四、巽五、坎六、艮七、坤八，一纵一横，交互相乘，以成六十四卦……”《阵纪》亦云：“齐孙武……取河洛经纬之义，八八相乘，为六十四，奇正分合……” 也就是说，该阵有八横八纵，各横各综对应八卦中的一卦；纵横交错，则有64个交点，正好对应六十四卦。
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/00719fiqgy1gap8tazs68j308v0dq75o.jpg
&#13;
定好了六十四卦各卦的位置，赵本学由此得出阵法与《易》相契合的重要结论：
&#13;
……分作四层看。第一层四隅，乾、坤、否、泰四卦，所谓天地定位，否泰反类也；第二层四隅，艮、兑、咸、损四卦，所谓山泽通气，损咸见义也；第三层四隅为坎、离、既济、未济四卦，所谓水火相射，既济未济是也；其最里一层，为震、巽、怕、益四卦，所谓风雷相薄，怕益起意。
&#13;
究其阵图，也是附会八卦、河图而作，不分奇正，难以看出实用价值，不过对于赵氏构建易学兵法理论而言至关重要。
&#13;
后来俞大猷对老师赵本学的理论进行抽象概括与发散，著有《俞大猷赵本学阵法发微四章》。第一章就其师所演的握奇八阵与诸葛八阵进一步探讨，强调了先天八卦、后天八卦、河图洛书与阵法的关系，总结为“夫圣贤制阵之理，与河图、洛书相为表里，与八卦、九章相为经纬，此所以妙也。”第二章论九军阵制，则附以天文谶纬之说：“夫天有九天，星有九野，地有九泉，数之所自出如此，故洛书之数……而为九……河图之数……亦为九……” 第三章从《易》出发，论述卦辞与布阵的关系；第四章从阴阳出发，论述奇正，仍以河图、八卦为工具。总而言之，赵本学首发议论，俞大猷补充完善，师徒二人构建其了以《易》学释兵法的较为完备的理论体系。
&#13;
四、同行的帮衬
&#13;
赵本学以《易》解释阵法并非一枝独秀，明代其他兵学家们也在用五行理论解释阵法。
&#13;
明代兵学家一般将方阵、曲阵、圆阵、直阵、锐阵合称为“五阵”，又因为五行之数也恰好为五，于是非常自然地将五行与五阵对应了起来，多部兵书都有类似记载：“故有天阵地阵人阵以象三才，锐阵直阵曲阵方阵圆阵以法五行。”
&#13;
明代兵学家不仅将五阵与五行的名称联系了起来，还将五阵的操法、用法和五行生克的原理、五行与五音五色的关系等等理论结合起来，形成了一套可以脱离战场实际需求而推演的五阵使用方法。
&#13;
首先，五阵各阵与五行各行是一一对应的。所谓“方金也，圆水也，曲木也，锐火也。”也就是说“直阵为木，方阵为金，锐阵为火，曲阵为水，圆阵为土。” 之所以如此，《武编》中也有符合阴阳学说的解释：“西方主金，杀气也，其形方，其色白，故阵法皆起于方。”
&#13;
其次，五行与五方、五色的关系也可以对应到五阵上来。古代没有方便的通讯工具，为了在军阵之中快速、准确地传递信息就依赖金鼓和旌旗。《武编》、《兵镜》均有记载：“且古者以言不相闻，故为金鼓，视不相见，故为旌旗……”戚继光非常重视旌旗的形制与操练，所谓“九军、八阵、五行、六花皆寓其中” 。因此，旌旗可以视作军阵的标志，旌旗的颜色充当了五阵与五行联系的媒介与直观表现。《武编》与《兵镜》俱记载：
&#13;
“若夫鸣一鼓，举黑旗，则为曲阵；鸣二鼓，举赤旗，则为锐阵；鸣三鼓，举青旗，则为直阵；鸣四鼓，举白旗，则为方阵；鸣五鼓，举黄旗，则为圆阵。” 
&#13;
这个理论还被明人用来解释唐代李靖的六花阵：“仁体东方木，用青旗；义体西方金，用白旗；礼体南方火，用赤旗；智体北方水，用黑旗；信体中方土，用黄旗。此五方五花之体也。”
&#13;
不仅如此，术数也可以参与进来，《武备志》中的《太乙庙算》说明了做法：
&#13;
明用兵先后及向背置阵举旗法：凡用兵原野，旗鼓相望，先动为客，后应为主。如客算和利，临阵之际，宜先动兵；主算和利，临阵之际，则宜后应。出兵宜向算，如算得十六，出军宜西方（六，兑，西方也），战敌宜背，算战利东方也。置□举旗之法，取主客算得一八者属水，利用皂旗而布曲阵；三算木，利直阵、青旗；四九火，利锐阵、赤旗；二五土，利圆阵、黄旗；六七金，利方阵、白旗。如主算十六，利用方阵而举白旗也。
&#13;
再次，五行有相生相克的关系，那么五阵也可以忽略战场实际需求而仅依赖其“性质”彼此克制。《兵迹》载：“阵分五行……相敌所为不论攻守，及以能克者破之，破之如金克木、木克土是也。”将士们在操习五阵时，也要符合五行相生相克的原则，多部兵书记载道：
&#13;
“东军一鼓举青旗为直阵，西军亦鼓举白旗而为方阵以应之，次南军亦鼓而举赤旗为锐阵，北军亦鼓而举黑旗为曲阵以应之，次东军举黄旗为圆阵……从五行相胜之法为阵以应之。”http://wx3.sinaimg.cn/large/00719fiqgy1gap98w2w7lj30dw0df0wy.jpg
&#13;
五行生克图
&#13;
除上文讨论的五行与阵法之外，五行理论还会在战术中发挥作用。虽然这与阵法并无直接关系，但兵种的调度与使用也会对军阵造成一定的影响，甚至可能需要变换阵型来配合完成军事任务。
&#13;
**是戚继光创造的重要阵法，一般由狼筅兵、长枪兵、刀牌（包括长牌与藤牌）兵、叉鈀兵和弓弩火枪兵五个兵种组成。各个兵种各有旗色指挥，狼筅兵为蓝旗，因为“狼筅之功在竹，属木”；长枪兵为白旗，因为“长枪之利在刃，刃属金” ；长牌手、藤牌手为黄旗，因为“牌主御，故举黄旗以应之，而圆则象形也” ；叉耙兵为黑旗，因为“短兵势即短险，如水之激” ；弓弩火枪兵为红旗，因为“神器属火，而弓矢皆前行之器” 。
&#13;
五、纠结与挣扎
&#13;
上文说了这么多军事中的阴阳五行八卦学说，这并不代表它们在明代的兵学中一统天下，相当多的兵学家对神秘化的思潮予以批判，更确切地说，他们处于“接受”和“抵制”中的拧巴状态。
&#13;
赵本学虽然以易释阵，但他也不能接受过于怪力乱神的解释。明人张烨创造了一种纯粹以太乙术数为基础的阵法，赵本学批评它说：“黄帝之阵，前后左右中五军分五方而布之号为五行者，乃俗人不知其理而加之名耳，黄帝未尝有形也，张烨之为此阵盖本于此，其失不待言矣。”批评张烨推演的太乙阵：“其书幻妄无取，张烨怪诞复以行阵之法……以数为阵，奇正无方，行列无势，其凿甚矣。”他还认为兵学理论的神秘化也有现实考量的因素，例如他谈及六花阵：“李唐之初，番汉杂处塞内，李靖兼领其将卒，不得不教，姑设为诡道，以愚其耳目……非真有方圆曲直锐之地形，真有方圆曲直锐之阵势也。”唐顺之在《武编》中也有相同的观点：“一则教场操练虚习分合之容，无叛军难制之患；二则草莽之中奸妖倡乱用此涂塞耳目自娱。” 由此可见即便是兵学神秘化的理论家，在神秘化的程度上也是有度的，并没有一条路走到黑。
&#13;
当然，还有其他兵学家有更清醒的认识。茅元仪在《武备志》中批判了当时人们对古阵法的误解，他认为当世有太多的“俗士”并不能理解古代圣人留下的遗产，因而大家认为古阵法是“杳幻不可方物”的，研究阵法的人也只不过“徒争是非于尺幅之间”，着实可悲。他直接点明了研究阵法，需要“推而精之，在乎神明；变而通之” ；使用阵法需要结合实际，“量地制阵” 。何良臣的批判比茅元仪更尖锐直接，他直接说：“阴符家每好穿凿或假知兵之名而妄作阵图为害深矣。”
&#13;
《草庐经略》在“阴阳”篇中提出，所谓鬼神、禁忌、物兆之类不过是由人创造的，其转移也在于人事。《草庐经略》的作者认为，阴阳之事不过是“千军万众诳惑易生”，主将“或见怪不怪，矫凶为吉；或托鬼托神，若梦若狂” ，也只是为了鼓舞人心，统御军队而已，“未有废人事而不修，信鬼神为可恃” 。这与赵本学、唐顺之的观点一致。茅元仪也有类似意见，他认为阵法中的“阴阳”不过是“奇正”的另一种说法，所谓“此击则彼救，阳突而阴伏者” ，并非术数或宗教中的阴阳。
&#13;
《草庐经略》还批判了当时明朝军队中的迷信风潮：“今日军中动辄艳慕太乙、六壬、奇门遁甲、六丁六甲神，将太乙辨方向之利否为趋避之指南……”作者认为这些都是虚无缥缈之事，不足为信，还举了武王伐纣、刘裕北伐、冉闵攻后赵、唐庄宗攻梁等事先占卜不吉利但仍取得成功的战例，强调军机大事终究为人事而非天命。
&#13;
另外，保持理性的明代兵学家们追根溯源，同样批评了前人的神秘化理论。首当其冲的便是李筌。赵本学说：“李筌之图，求形势于法度之外，其诬武侯多矣……妄相玄惑，无一可取。”唐顺之说：“筌之八合八离则杂而无章，四奇四正则定而不变，自胶其柱而谓鼓瑟无五音，其愚而妄决矣。” 茅元仪说：“唐人李筌谈兵著书尤为异说，注阴阳术数之学，以八卦起八阵……附会其说，肆为奇怪，近乎不经。”
&#13;
至于旌旗的神秘化，与阵法相同，部分兵学家同样认为其有现实意义。何良臣认为旌旗颜色内涵的五行生克等理论或者刳心祭旗等行为，是为了“……多方误人，悚彼观望示致其灵，以彰我威耳，能兵之士当自识之”。采用纷繁复杂的旌旗，是为了遮蔽队伍，“使敌不得登高望我动静虚实也” ，甚至还有遮蔽敌人枪弹、箭矢的功效。
&#13;
可惜的是，无论保持理性的兵学家们如何努力批判阴阳学说对阵法产生的负面影响，无论兵书作者是否真正领过兵打过仗，哪怕是经受过西方思想的碰撞，都无法彻底洗去传统文化的底色，无法从兵阴阳思想中跳出来，呈现出在神秘与现实中挣扎的状态。
&#13;
例如茅元仪，虽然认识到了阵法的制定和使用需要从实际出发，但仍放不下“天人合一”的想法，还是将阵法与“天道”结合起来。茅元仪认为：“天垂象，日月星辰繁焉，使日不左，月不右，五星无定值，二十八宿无定次，则天亦不能摄众而失其尊……故兵之有阵，天之垂象也。”戚继光也是如此，他在著作中论及阵法、营法、行伍之法均不曾提及阴阳学说，然而在旌旗上还是透露出了端倪，逃不开五行理论的影响。
&#13;
徐光启是挣扎者里最为典型的例子。徐光启曾受洗加入天主教，向多名传教士学习数学、天文、水利等知识，翻译过《几何原本》、《泰西水法》，是明末难得的学贯东西之人。万历四十七年（1619年），萨尔浒之战明军战败，他多次上疏请求练兵，后擢升少詹事兼河南道御史，在通州督练新军，有过练兵的经历，是军事上的务实派。徐光启著有兵书《选练条格》，也提到了五阵，他说：“古来阵法相传甚多，大率谈兵之家支离繁琐，用兵之家简易直捷。今欲求简易直捷，惟有方、圆、曲、直、锐五法也。” 他将五阵的使用与地形、战场需求等客观条件结合起来，具有相当的科学性。
&#13;
即便如此，他仍难以逃出阴阳五行之说的窠臼。谈及五阵的排列距离时，仍然参考了传统的兵阴阳学说。《选练条格》载：
&#13;
方队……相去连身六尺，号声用四，为是金数。圆队……中层相去各四尺，号声用五，为是土数。曲队……前后层相距各五尺，号声用一，为是水数。直队……纵横相去皆有五尺，号声用三，为是木数。锐队……纵横相去各四尺，号声用二，为是火数。
&#13;
即便有部分兵学家们发出了理性的声音，但仍有一部分人或大部分人并不为所动。他们还是坚持军事神秘化的倾向，更愿意用玄学的逻辑来解释军事，而非从军事的角度来解释军事。天启年间的浙江提刑按察使司副使张师绎就说：
&#13;
“予尝谓宓犠八卦皆兵符也，河图洛书皆兵数也，金木水火土皆兵资也……战阵者，阴阳之律也。” 
&#13;
这个观点得到了很多人的赞同。而且保持理性的兵学家们的思想内部也是复杂的，所有人都在“实事求是”和“阴阳术数”之间摇摆，只是程度不同罢了，整体上显现出挣扎拉扯的态势。至于为什么会出现这种状况，笔者并不认为可以简单地归咎于明代“文人谈兵”的风潮或古代中国人缺乏科学思维。很惭愧，笔者也暂时无法给出满意的、全面的答案，唯一可以与读者分享的是，我们不能忽略传统文化的惯性，就像在浩浩荡荡的大江里，人们只能挣扎着随波逐流，若没有天崩地裂的巨变，探出的手终究会被巨浪吞没。
&#13;
参考文献 《中国兵书集成》编委会编《中国兵书集成》，解放军出版社，2001年第1版； （明）戚继光撰，曹文明、吕颖慧校释《纪效新书》（十八卷本），中华书局，2001年第1版； （明）茅元仪编纂《武备志》，清初莲溪草堂（汪允文）修补本； （明）程子颐编纂《武备要略》，明崇祯五年刻本； （唐）李靖撰，（清）福康安增编《太白兵备统宗宝鉴》，清咸丰顾堉钞本； （元）脱脱等撰《宋史》，中华书局，1985年第1版； （宋）欧阳修等撰《新唐书》，中华书局，1975年第1版； 《明史》，北京：中华书局，1973年第1版；任继愈主编《中国道教史》，上海人民出版社，1990年第1版； 胡新生著《中国古代方术》，山东人民出版社，1998年第1版； 黄寿祺、张善文撰《周易译注》，上海古籍出版，2004年新1版； 司马迁著《史记》，中华书局，1982年第1版； 史善刚著《论河图洛书与八卦起源》，《史学月刊》，2007年第8期； 《四库全书总目提要》 苏成爱：《&lt;孙子书&gt;作者赵本学之谜初揭》，《孙子研究》2015年05期； （宋）李眆：《太平广记》，http://www.guoxue123.com/zhibu/0401/01tpgj/016.htm； （宋）李眆：《太平御览》，http://www.guoxue123.com/zhibu/0201/03tpyl/0381.htm，； 李梦生译注：《左传译注》，上海：上海古籍出版社，2016年第1版； 张海波：“银雀山汉简《孙膑兵法》编连问题刍议”，《孙子研究》，2018年04期。 杨青：“银雀山汉简《六韬》的整理新发现”，《孙子研究》，2018年03期。 于国庆著《道教与传统兵学关系研究》，北京：东方出版社，2009年第1版。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>马僧虔: </b><br>
<span>zt明朝人的纠结：该用“魔法”打败“魔法”吗？</span><br>
<span>https://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309404458543980871754</span><br>
<span>马克思说：“物质力量只能用物质摧毁。”明朝兵学家问：“玄学不可以吗？”</span><br>
<span>​​ 前言：本篇文章节选自笔者的本科毕业论文《阵法神为？——明代晚期军阵理论神秘化探究》。笔者才疏学浅，论文存在诸多缺陷与疏忽，为了尽量减少错误，笔者侧重探讨晚明时军事思想的变迁，对军事制度、战争实例的探讨较少，思考也不够深入，望读者们原谅。这里只截取了原论文中稍有价值的部分，重新编排，与读者们分享。</span><br>
<span>一、魔幻的战争</span><br>
<span>纵览明清两代的史籍、兵书、笔记，读者总能惊讶地发现，无论是战斗记录或是军事教程，堪称“魔幻”，因为这些严肃的文字中记载了大量有关术数、法术和宗教崇拜的内容，甚至有些军事著作以阴阳思想为最高准则，教你“用魔法打败魔法”。如果读者对唯物主义不以为然的话，他们一定会很高兴从历史中找寻到了“自古以来的依据”。</span><br>
<span>不仅是兵书，在实际的战争中，我们也能看到小小的“魔幻”操作，足以拿去上知乎回答“历史上有哪些奇葩的战争”这一问题。例如万历年间，李锡率军平定清州的瑶、僮、伶及侗族之乱，叛军逃回山寨，居高临下抗击明军，不仅使用物理攻击，施放箭矢滚石，还采用了“魔法攻击”，将剁下的牛头、羊头和狗头作为厌胜物投掷明军（“掷牛羊犬首为厌胜”）。</span><br>
<span>同样在万历年间，李化龙平播州（今贵州）杨应龙之乱，“大法师”杨应龙令几百名裸体妇女站在高处，拿着簸箕向明军扇风。也许是辣得睁不开眼，李化龙对此评价道：“贼锋甚厉。”当然明军也不是吃素的，端着黑狗血泼了回去（“我兵即以狗血泼之”）。李化龙最终平定了播州之乱。</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/00719fiqgy1gap8y776mtj30rs0c6hca.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/large/00719fiqgy1gap8y776mtj30rs0c6hca.jpg"><br>
<span>油画《平播之役》</span><br>
<span>崇祯二年贵阳之乱，奢崇明等叛军以三丈楼临城围攻，上述的厌胜法术都用上了（“用妇人、鸡犬厌胜术”），让守军的炮都发不出来。当时的贵州巡抚李澐不遑多让，一边把鸡、狗和猪下水还给叛军（“烹彘杂斗米饭投饲鸡犬”），一边把虎皮豹皮挂起来驱邪，（“而张虎豹皮于城楼以祓之”），才得以开炮。</span><br>
<span>崇祯十五年，李自成进攻开封府，闯王也派妇女赤身裸体到阵前叫骂，导致“城上点大炮，悉倒泄”（开不了炮）。守城将军李光壂以其人之道还治其人之身，命令妇女、和尚也光着身子站城墙上对骂，结果闯王的炮也哑火了（“贼炮亦倒泄“）。</span><br>
<span>到了清末清军与太平军战斗时，仍然采用了这类战斗方式，鲁迅先生写过他家的保姆阿长：“……长毛就叫我们脱下裤子，一排一排地站在城墙上，外面的大炮就放不出来；再要放，就炸了。”在第一次**战争中，清军与英军战斗时，也相信于寅时穿虎皮衣作战可以大获全胜，至于结果嘛……这些相信读者都有所耳闻，笔者不再赘述。可见，明清时中国人在战争中使用厌胜术（一种法术）打击敌人是一种习以为常的手段，甚至能取得一定“效果”（让炮哑火）。</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/00719fiqgy1gap96q2rs5j30rs0j6npd.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/large/00719fiqgy1gap96q2rs5j30rs0j6npd.jpg"><br>
<span>法术在战争中的表现远不仅如此，将领们也有表现自己的舞台。唐顺之的《武编》记载了一种“演禽战法”。“演禽战法”的阵法分天阵、地阵、人阵，三阵各兵马亦分前、后、游军，士兵持不同武器（如刀、枪、斧、叉）、道具（扇、鼓）作战，不同兵种的作战与调动组合起来一共有二十八种，以二十八宿命名。二十八种战法各有破法，亦有应对破法的举措。例如“女土蝠”战法：“……先出者泼扇鼓噪一进，彼知破法，亦泼扇而裂之踏足下……”“尾火虎”战法：“若彼知破，令军士群弃草鞋一只，投阵中……”</span><br>
<span>如若要变阵，主将也需要“做法”，不同的阵型变换都有特殊的咒语。如从“女土蝠”变为“尾火虎”，主将则默念“唵吽吽咍咍咍叱叱叱”；如果从“参水猿”变为“箕水豹”，主将则默念“唵咖啰唦”九遍，同时用剑横画地面并向前跳……在两军短兵相交前，各自将领分别在阵前唱唱跳跳，捣鼓杂物，互相斗法，殊为可笑。</span><br>
<span>值得注意的是，阴阳学说（包括术数、法术、神灵崇拜）渗入军事行为这一现象并非明代、清代部分将领或士兵的自发行为，实则上层理论早已构建完备，有一套相当完善的理论体系指导军士们该怎么做。这既离不开历史的行程（千百年来兵阴阳学说的积累），也离不开个人的奋斗，也就是我们今天要详谈的明代兵学家赵本学。</span><br>
<span>二、历史的行程</span><br>
<span>首先要明确一点，上文诸多奇怪想法与魔幻操作并非明清两代人一拍脑袋“发明”出来的，我们不能忽略历史的连贯性，在明清以前，古代中国人就有类似的想法和行为了。不过法术作为一种辅助手段，它总是在历史长河里若影若现，大部分时间里难以追寻踪迹，因此这里笔者将以阵法中的奇幻部分为主要分析对象，利用更易寻找的论述阵法的兵书来探究明代以前的兵阴阳学说的发展情况。</span><br>
<span>明人揭暄说：“谈兵之书，出于道藏，故其中率多八卦九宫、生克制化，以及阴阳吐纳、元虚缥缈之语，如阴符经，如握奇经，如管子孙子吴子之类皆是，以原本于道，不得不复其始也。”一方面是兵家与道家自古有渊源，兵法从道家哲学中汲取了大量养分；另一方面，唐人李筌所著《太白阴经》、裴绪《裴子新令》、元代《太乙统宗宝鉴》等侧重兵阴阳的兵书对明代兵学家有较大影响，这点可从明代兵书中频频提及这几部书看出。</span><br>
<span>东汉时谶纬之学兴起，确实有听音望气、灾变吉凶等学说大量渗入军事领域，茅元仪认为：“今易以旌旗之名，诡以神将之临，重以五行之目，饰以五方之色，淆以吉凶之门，则听者靡不倾耳，无他，秦火之后而九经各有谶纬，谶纬之祸，亦由此者也。”</span><br>
<span>然而仅论阵法而言，真正附以阴阳五行之说，应当是从唐代李筌《太白阴经》开始的。李筌大约唐玄宗时期人，“好神仙之道，常历名山，博采方术”，传说他在嵩山得黄帝《阴符经》，又得到骊山老母的传授，习得兵法，乃作《太白阴经》。且不论故事里的神话元素，李筌的道教背景客观上为他的兵阴阳学说提供了理论基础。他推演握奇八阵时，将“八阵”一一拆开，曰：</span><br>
<span>“天阵，圆……色尚元，为乾”、“地阵，方……色尚黄，为坤”、“风……其形锐……色尚赤，为巽”、“云……其形锐……色尚白，为坎”、“龙飞，其形屈曲似龙……色上元下赤”、“虎翼居中，法翼而进其形空……色上黄下青，为兑”、“鸟翔……其形迟急……色上元下白，为离”、“蛇蟠……其形宛转……色上黄下赤，为艮”。</span><br>
<span>由是观之，再参照“合为一阵图”，可知李筌推演的握奇八阵与前人出现了几点变化：第一，八阵各阵与后天八卦一一对应了起来，这直接成为了后来八卦释八阵说乃至奇门遁甲释八阵说的**；第二，规定了八阵的旗色，虽没有直接将五行与各阵直接联系，但后人很容易联想到五方五色，出现五行释五阵说是早晚的事。</span><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/large/00719fiqgy1gap8nqrs1qj30ap0di0vz.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/large/00719fiqgy1gap8nqrs1qj30ap0di0vz.jpg"><br>
<span>合为一阵图同时代的还有裴绪《裴子法》（或称《裴绪新令》）。裴绪其人生平不详，笔者推测可能晚于李筌；其书亦不可考，只见诸于后世兵书之中，宋代的《武经总要》比较完整地收辑了《裴子法》。裴绪在阵法神秘化上一大理论就是直接将“方圆曲直锐”五阵与五行联系起来：“五阵之法：一鼓，举黑旗，则为曲阵；鸣二鼓，举赤旗，则为锐阵；鸣三鼓，举青旗，则为直阵；鸣四鼓，举白旗，则为方阵；鸣五鼓，举黄旗，则为圆阵。”此说几乎成了后世通论，在明代兵书中屡见不鲜。</span><br>
<span>另外，裴绪对八阵也有新的解释。裴绪一方面沿着李筌僵化分割八阵的思路，将多位古人的不同阵法生硬联系起来，附会出一套“八阵体系”；另一方面，继续发挥五行八卦释阵法说，将八阵与五行八卦乃至五色五音五兽联系起来。</span><br>
<span>裴绪的“八阵体系”将不同时代的军事家创造（或后人伪造）的阵法划上等号，给予了后人一种危险的暗示：古阵法虽然纷纭繁多，但均一合于“道”。这个“道”不是战争的客观规律，而是虚无缥缈的阴阳之说。因为阴阳之理亘古不变，所以新时代新创造的阵法只需要符合阴阳之理即可，这为阵法神秘化之路砌上了最坚固的基石，因此明代人创造出如同儿戏的阵法也就不足为奇了。怪不得明人说：“九军八阵之法……虽大小不同，而同出天地理数之源者也。”因此，赵本学非常严厉地批驳裴绪的推演过于想当然，“此儿童之戏，巫觋之妖耳”。</span><br>
<span>到了宋代，李筌、裴绪之说继续流传。大型兵家类书《武经总要》将李筌释握奇八阵的旗法保存了下来，且基本完整地收录了《裴子法》。谈及阵法，亦是裴绪的五行理论：“故有天阵地阵人阵以象三才，锐阵直阵曲阵方阵圆阵以法五行。”《武经总要》亦模仿了裴绪的“八阵体系”，将宋朝的一些阵法也纳入这一体系中，可见《本朝八阵法》一篇。</span><br>
<span>《太平御览》吸收了这些理论，并创作小故事附会到黄帝身上。说：黄帝与蚩尤大战，攻城三年不下，黄帝求助于伍肯，伍肯给出了答案，并成功地在三天后破城。他的解决方案是：</span><br>
<span>臣请以朱雀之日，正中时，立赤色、征音、绛衣之将于南方，以辅角军。臣请以青龙之日，平旦时，立青色、角音、青衣之将于东方，以辅羽军。臣请以玄武之日，人定时，立黑色、羽音、黑衣之将于北方，以辅商军。臣请以白虎之日，日入时，立白色、商音、白衣之将于西方，以辅宫军。四将以立，臣请为帝以黄龙之日，日中建黄旗于中央，以制四方，五军已具，四面攻蚩尤。</span><br>
<span>另外值得注意的是宋真宗时期的许洞，《宋史》称他“折节励学”、“识韬略”，著有《虎钤经》二十卷。许洞认为李筌《太白阴经》“论心术则秘而不言，谈阴阳则散而不备”，所以他要“上采孙子、李筌之要，明演其术”，可见许洞几乎把李筌的兵阴阳思想当成写作的指导理论。然而许洞在构思他的四阵时，并未代入阴阳学说，详谈了军阵编制、排列方法、指挥方式，有不少可取之处。他向李筌学习的方式是，效仿《太白阴经》收录了三卷的祝神祭文、占卜方法与遁甲术数，《虎钤经》则收录了多达十卷的占星观气、奇门术数、五行八宫、禡文祭辞，占全书的一半之多。相较于宋代其他兵书，《武经总要》有一卷提及占卜，《何博士备论》、《翠微北征录》、《兵筹类要》、《美芹十论》等则全然未提术数。许洞说：“然则奇谋诡道，或不合于六经，既为兵家要用，故必贯穿条缕以备载之，六壬遁甲、星辰日月、风云气候、风角鸟情，虽远于人事，亦不敢遗漏焉。”自汉代以来术数进入军事的进程又前进了一大步，使得兵阴阳思想在明人观念里的比重比前人更高，我们在后文可以看到明代兵书中记载的术数在数量和种类上超越了前代，故明人茅元仪与之呼应云：“日月星辰五行云雾，天之象也；太乙奇门六壬诸家，天之理也。因象以察天，据理以资天，天顺而道资之，故曰为将者不可不知天文……”</span><br>
<span>到了元代，有术数书《太乙统宗宝鉴》涉及兵阴阳领域。《太乙统宗宝鉴》旧题晓山老人作，不知真实姓名。该书卷十六、十七谈及军事阵法，也不外乎裴绪五行五阵之说。然而也有创新之处，晓山老人将太乙术数与阵法结合了起来，从前人的“备载术数以辅助军事行动”转变为“术数思维内化为军事行动原则”，相当于将术数从工具变为了大脑。《太乙统宗宝鉴》虽然只是一本术数类的书籍，但其中二章谈及军事的内容对明代兵学影响甚大，可以说是为明代阵法理论神秘化的发扬留下了最关键的钥匙，而且该书中不涉及军事的术数也被明人吸收进兵书中，为“阴阳家谈兵学”转变为“兵学家谈阴阳”埋下了关键伏笔。</span><br>
<span>总而言之，明人阵法理论神秘化的倾向并非首创，而是有相当的历史渊源。这一现象和理论发端于唐代，李筌《太白阴经》首开先河，裴绪《裴子法》亦有相当“创新”，且理论相对更全面多样；到了宋代进一步发展，许洞《虎钤经》虽没有继承李筌的阵法理论，但在军事术数上更进一步，对兵阴阳思想的发展起到了潜在的促进作用；《武经总要》、《太平御览》等则直接继承、吸收了裴绪的理论，为其在明代的流行奠定了坚实基础。元代晓山老人从术数家的视角谈论军事，为明代兵学家留下了神秘化倾向的关键钥匙。</span><br>
<span>三、个人的奋斗</span><br>
<span>明人继承并丰富了唐宋以来的兵阴阳学说，而且在阵法神秘化上有自己的独到见解。这里我们不能忽略一个人，赵本学。赵本学（1478-1544），名建郁，又名世郁，号虚舟，明晋江（今福建）人，名将俞大猷之师。 《明史》无传，在《俞大猷传》里一笔带过。俞大猷记其师是“黄石老人之流”、“不求闻达” 的隐士，然而赵本学担心天下承平日久，人不知兵，于是潜心韬略，“以《易》推衍兵家虚实奇正之权” ，研习兵法。他在《论阵法正宗》中也说：“古阵法，伏羲易象为之宗……”。他的《韬钤内外篇》是明代相当重要的阵法著作，它推演与解说了几乎明代之前的所有阵法，理论相对完整自洽。这两部书加上俞大猷《韬钤续篇》合称为《续武经总要》，基本上被之后的大型兵家类书收录入，影响甚广。</span><br>
<span>赵本学在《韬钤內外篇》中论及阵法，始从“积卒阵”始，依次论及师卦阵、握奇阵、五行三才阵、乘之之阵、鱼丽之阵、荆尸之阵……然而纵观成书年代早于明朝的兵书，难以一一寻觅到赵氏所推演的阵法，不由得让人怀疑赵氏所演阵法的真实性。究其原因，无外乎是利用古人增加其阵法理论的“神圣性”和历史“权威性”，让古人为他“以《易》演兵”的行为背书。</span><br>
<span>例如《韬钤內篇》所演第二阵“师卦阵”，赵氏称：“师卦之阵，羲氏王天下之所作也。伏羲仰观积卒之宿而得。”事实上，伏羲为上古传说，难以考究其人是否真实存在，而且师卦阵也不见于明代以前任何典籍。赵氏以八卦中的坤、坎二卦作为“设计”此阵的理论依据，更加证明了他试图以《易》构建阵法理论体系、以上古传说人物增强其“神圣性”的意图。还有赵氏所演“五行三才阵”，以《六韬》中的“天阵”、“地阵”、“人阵”为蓝本，原理为五营八阵之法，具体如何操作不得而知。赵氏则以五行附会五营，以金木水火土五阵取代五营，金木水火土五阵（营）又为三才阵（即三阵）。其他如“乘之之阵”、“象棋之阵”等，不外乎如是。</span><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/large/00719fiqgy1gap8r23a0ej308t0dvdgi.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/large/00719fiqgy1gap8r23a0ej308t0dvdgi.jpg"><br>
<span>师卦九军阵</span><br>
<span>赵本学做研究的宗旨本就是以《易》学理论解释阵法，“学按：古阵法，伏羲易象为之宗……”学生俞大猷也称：“猷读先师所授韬钤内外篇者有年，领其大旨，知其无一不根于易者……穷乎先天、后天之卦，河图、洛书之数……” 万历朝的直隶监察御史吴允中对赵氏兵学的概括最为精炼：“其旨以易为宗，河图洛书相为经纬，先天后天互作体用。” 不难发现，赵氏兵学的几大参考系为《易》、河图、洛书与八卦。</span><br>
<span>赵本学首用《易》与八卦阐释的阵法是“师卦阵”。前文已经说过，“师卦阵”是赵氏托古造伪的成果，也是他立论的基础之一。赵本学利用坤卦与坎卦在玄学上的性质设计“师卦阵”，即“坤者，顺也，静也；坎者，险也，不可测也。”以卦象的动静特征来附会历代兵家提倡的“奇正”阵法理论。明人吴惟训在《兵镜》一书中继续阐发为：“布四坎于中以为贞……布八坤于外以为悔……”《登坛必究》则直接说“师卦阵”出自《易经》。</span><br>
<span>赵本学还用八卦与河图洛书解释“乘之之阵”。从此阵开始，将河图与八卦结合起来，而且奠定了之后他解释八阵的理论基调。赵本学称“乘之之阵”是齐国孙武子所作，“其用一出于易，盖河图后天之数，太极居中而周为四层，伏羲方圆则之以八卦所生之次序，乾一、兑二、离三、震四、巽五、坎六、艮七、坤八，一纵一横，交互相乘，以成六十四卦……”《阵纪》亦云：“齐孙武……取河洛经纬之义，八八相乘，为六十四，奇正分合……” 也就是说，该阵有八横八纵，各横各综对应八卦中的一卦；纵横交错，则有64个交点，正好对应六十四卦。</span><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/large/00719fiqgy1gap8tazs68j308v0dq75o.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/large/00719fiqgy1gap8tazs68j308v0dq75o.jpg"><br>
<span>定好了六十四卦各卦的位置，赵本学由此得出阵法与《易》相契合的重要结论：</span><br>
<span>……分作四层看。第一层四隅，乾、坤、否、泰四卦，所谓天地定位，否泰反类也；第二层四隅，艮、兑、咸、损四卦，所谓山泽通气，损咸见义也；第三层四隅为坎、离、既济、未济四卦，所谓水火相射，既济未济是也；其最里一层，为震、巽、怕、益四卦，所谓风雷相薄，怕益起意。</span><br>
<span>究其阵图，也是附会八卦、河图而作，不分奇正，难以看出实用价值，不过对于赵氏构建易学兵法理论而言至关重要。</span><br>
<span>后来俞大猷对老师赵本学的理论进行抽象概括与发散，著有《俞大猷赵本学阵法发微四章》。第一章就其师所演的握奇八阵与诸葛八阵进一步探讨，强调了先天八卦、后天八卦、河图洛书与阵法的关系，总结为“夫圣贤制阵之理，与河图、洛书相为表里，与八卦、九章相为经纬，此所以妙也。”第二章论九军阵制，则附以天文谶纬之说：“夫天有九天，星有九野，地有九泉，数之所自出如此，故洛书之数……而为九……河图之数……亦为九……” 第三章从《易》出发，论述卦辞与布阵的关系；第四章从阴阳出发，论述奇正，仍以河图、八卦为工具。总而言之，赵本学首发议论，俞大猷补充完善，师徒二人构建其了以《易》学释兵法的较为完备的理论体系。</span><br>
<span>四、同行的帮衬</span><br>
<span>赵本学以《易》解释阵法并非一枝独秀，明代其他兵学家们也在用五行理论解释阵法。</span><br>
<span>明代兵学家一般将方阵、曲阵、圆阵、直阵、锐阵合称为“五阵”，又因为五行之数也恰好为五，于是非常自然地将五行与五阵对应了起来，多部兵书都有类似记载：“故有天阵地阵人阵以象三才，锐阵直阵曲阵方阵圆阵以法五行。”</span><br>
<span>明代兵学家不仅将五阵与五行的名称联系了起来，还将五阵的操法、用法和五行生克的原理、五行与五音五色的关系等等理论结合起来，形成了一套可以脱离战场实际需求而推演的五阵使用方法。</span><br>
<span>首先，五阵各阵与五行各行是一一对应的。所谓“方金也，圆水也，曲木也，锐火也。”也就是说“直阵为木，方阵为金，锐阵为火，曲阵为水，圆阵为土。” 之所以如此，《武编》中也有符合阴阳学说的解释：“西方主金，杀气也，其形方，其色白，故阵法皆起于方。”</span><br>
<span>其次，五行与五方、五色的关系也可以对应到五阵上来。古代没有方便的通讯工具，为了在军阵之中快速、准确地传递信息就依赖金鼓和旌旗。《武编》、《兵镜》均有记载：“且古者以言不相闻，故为金鼓，视不相见，故为旌旗……”戚继光非常重视旌旗的形制与操练，所谓“九军、八阵、五行、六花皆寓其中” 。因此，旌旗可以视作军阵的标志，旌旗的颜色充当了五阵与五行联系的媒介与直观表现。《武编》与《兵镜》俱记载：</span><br>
<span>“若夫鸣一鼓，举黑旗，则为曲阵；鸣二鼓，举赤旗，则为锐阵；鸣三鼓，举青旗，则为直阵；鸣四鼓，举白旗，则为方阵；鸣五鼓，举黄旗，则为圆阵。” </span><br>
<span>这个理论还被明人用来解释唐代李靖的六花阵：“仁体东方木，用青旗；义体西方金，用白旗；礼体南方火，用赤旗；智体北方水，用黑旗；信体中方土，用黄旗。此五方五花之体也。”</span><br>
<span>不仅如此，术数也可以参与进来，《武备志》中的《太乙庙算》说明了做法：</span><br>
<span>明用兵先后及向背置阵举旗法：凡用兵原野，旗鼓相望，先动为客，后应为主。如客算和利，临阵之际，宜先动兵；主算和利，临阵之际，则宜后应。出兵宜向算，如算得十六，出军宜西方（六，兑，西方也），战敌宜背，算战利东方也。置□举旗之法，取主客算得一八者属水，利用皂旗而布曲阵；三算木，利直阵、青旗；四九火，利锐阵、赤旗；二五土，利圆阵、黄旗；六七金，利方阵、白旗。如主算十六，利用方阵而举白旗也。</span><br>
<span>再次，五行有相生相克的关系，那么五阵也可以忽略战场实际需求而仅依赖其“性质”彼此克制。《兵迹》载：“阵分五行……相敌所为不论攻守，及以能克者破之，破之如金克木、木克土是也。”将士们在操习五阵时，也要符合五行相生相克的原则，多部兵书记载道：</span><br>
<span>“东军一鼓举青旗为直阵，西军亦鼓举白旗而为方阵以应之，次南军亦鼓而举赤旗为锐阵，北军亦鼓而举黑旗为曲阵以应之，次东军举黄旗为圆阵……从五行相胜之法为阵以应之。”http://wx3.sinaimg.cn/large/00719fiqgy1gap98w2w7lj30dw0df0wy.jpg</span><br>
<span>五行生克图</span><br>
<span>除上文讨论的五行与阵法之外，五行理论还会在战术中发挥作用。虽然这与阵法并无直接关系，但兵种的调度与使用也会对军阵造成一定的影响，甚至可能需要变换阵型来配合完成军事任务。</span><br>
<span>**是戚继光创造的重要阵法，一般由狼筅兵、长枪兵、刀牌（包括长牌与藤牌）兵、叉鈀兵和弓弩火枪兵五个兵种组成。各个兵种各有旗色指挥，狼筅兵为蓝旗，因为“狼筅之功在竹，属木”；长枪兵为白旗，因为“长枪之利在刃，刃属金” ；长牌手、藤牌手为黄旗，因为“牌主御，故举黄旗以应之，而圆则象形也” ；叉耙兵为黑旗，因为“短兵势即短险，如水之激” ；弓弩火枪兵为红旗，因为“神器属火，而弓矢皆前行之器” 。</span><br>
<span>五、纠结与挣扎</span><br>
<span>上文说了这么多军事中的阴阳五行八卦学说，这并不代表它们在明代的兵学中一统天下，相当多的兵学家对神秘化的思潮予以批判，更确切地说，他们处于“接受”和“抵制”中的拧巴状态。</span><br>
<span>赵本学虽然以易释阵，但他也不能接受过于怪力乱神的解释。明人张烨创造了一种纯粹以太乙术数为基础的阵法，赵本学批评它说：“黄帝之阵，前后左右中五军分五方而布之号为五行者，乃俗人不知其理而加之名耳，黄帝未尝有形也，张烨之为此阵盖本于此，其失不待言矣。”批评张烨推演的太乙阵：“其书幻妄无取，张烨怪诞复以行阵之法……以数为阵，奇正无方，行列无势，其凿甚矣。”他还认为兵学理论的神秘化也有现实考量的因素，例如他谈及六花阵：“李唐之初，番汉杂处塞内，李靖兼领其将卒，不得不教，姑设为诡道，以愚其耳目……非真有方圆曲直锐之地形，真有方圆曲直锐之阵势也。”唐顺之在《武编》中也有相同的观点：“一则教场操练虚习分合之容，无叛军难制之患；二则草莽之中奸妖倡乱用此涂塞耳目自娱。” 由此可见即便是兵学神秘化的理论家，在神秘化的程度上也是有度的，并没有一条路走到黑。</span><br>
<span>当然，还有其他兵学家有更清醒的认识。茅元仪在《武备志》中批判了当时人们对古阵法的误解，他认为当世有太多的“俗士”并不能理解古代圣人留下的遗产，因而大家认为古阵法是“杳幻不可方物”的，研究阵法的人也只不过“徒争是非于尺幅之间”，着实可悲。他直接点明了研究阵法，需要“推而精之，在乎神明；变而通之” ；使用阵法需要结合实际，“量地制阵” 。何良臣的批判比茅元仪更尖锐直接，他直接说：“阴符家每好穿凿或假知兵之名而妄作阵图为害深矣。”</span><br>
<span>《草庐经略》在“阴阳”篇中提出，所谓鬼神、禁忌、物兆之类不过是由人创造的，其转移也在于人事。《草庐经略》的作者认为，阴阳之事不过是“千军万众诳惑易生”，主将“或见怪不怪，矫凶为吉；或托鬼托神，若梦若狂” ，也只是为了鼓舞人心，统御军队而已，“未有废人事而不修，信鬼神为可恃” 。这与赵本学、唐顺之的观点一致。茅元仪也有类似意见，他认为阵法中的“阴阳”不过是“奇正”的另一种说法，所谓“此击则彼救，阳突而阴伏者” ，并非术数或宗教中的阴阳。</span><br>
<span>《草庐经略》还批判了当时明朝军队中的迷信风潮：“今日军中动辄艳慕太乙、六壬、奇门遁甲、六丁六甲神，将太乙辨方向之利否为趋避之指南……”作者认为这些都是虚无缥缈之事，不足为信，还举了武王伐纣、刘裕北伐、冉闵攻后赵、唐庄宗攻梁等事先占卜不吉利但仍取得成功的战例，强调军机大事终究为人事而非天命。</span><br>
<span>另外，保持理性的明代兵学家们追根溯源，同样批评了前人的神秘化理论。首当其冲的便是李筌。赵本学说：“李筌之图，求形势于法度之外，其诬武侯多矣……妄相玄惑，无一可取。”唐顺之说：“筌之八合八离则杂而无章，四奇四正则定而不变，自胶其柱而谓鼓瑟无五音，其愚而妄决矣。” 茅元仪说：“唐人李筌谈兵著书尤为异说，注阴阳术数之学，以八卦起八阵……附会其说，肆为奇怪，近乎不经。”</span><br>
<span>至于旌旗的神秘化，与阵法相同，部分兵学家同样认为其有现实意义。何良臣认为旌旗颜色内涵的五行生克等理论或者刳心祭旗等行为，是为了“……多方误人，悚彼观望示致其灵，以彰我威耳，能兵之士当自识之”。采用纷繁复杂的旌旗，是为了遮蔽队伍，“使敌不得登高望我动静虚实也” ，甚至还有遮蔽敌人枪弹、箭矢的功效。</span><br>
<span>可惜的是，无论保持理性的兵学家们如何努力批判阴阳学说对阵法产生的负面影响，无论兵书作者是否真正领过兵打过仗，哪怕是经受过西方思想的碰撞，都无法彻底洗去传统文化的底色，无法从兵阴阳思想中跳出来，呈现出在神秘与现实中挣扎的状态。</span><br>
<span>例如茅元仪，虽然认识到了阵法的制定和使用需要从实际出发，但仍放不下“天人合一”的想法，还是将阵法与“天道”结合起来。茅元仪认为：“天垂象，日月星辰繁焉，使日不左，月不右，五星无定值，二十八宿无定次，则天亦不能摄众而失其尊……故兵之有阵，天之垂象也。”戚继光也是如此，他在著作中论及阵法、营法、行伍之法均不曾提及阴阳学说，然而在旌旗上还是透露出了端倪，逃不开五行理论的影响。</span><br>
<span>徐光启是挣扎者里最为典型的例子。徐光启曾受洗加入天主教，向多名传教士学习数学、天文、水利等知识，翻译过《几何原本》、《泰西水法》，是明末难得的学贯东西之人。万历四十七年（1619年），萨尔浒之战明军战败，他多次上疏请求练兵，后擢升少詹事兼河南道御史，在通州督练新军，有过练兵的经历，是军事上的务实派。徐光启著有兵书《选练条格》，也提到了五阵，他说：“古来阵法相传甚多，大率谈兵之家支离繁琐，用兵之家简易直捷。今欲求简易直捷，惟有方、圆、曲、直、锐五法也。” 他将五阵的使用与地形、战场需求等客观条件结合起来，具有相当的科学性。</span><br>
<span>即便如此，他仍难以逃出阴阳五行之说的窠臼。谈及五阵的排列距离时，仍然参考了传统的兵阴阳学说。《选练条格》载：</span><br>
<span>方队……相去连身六尺，号声用四，为是金数。圆队……中层相去各四尺，号声用五，为是土数。曲队……前后层相距各五尺，号声用一，为是水数。直队……纵横相去皆有五尺，号声用三，为是木数。锐队……纵横相去各四尺，号声用二，为是火数。</span><br>
<span>即便有部分兵学家们发出了理性的声音，但仍有一部分人或大部分人并不为所动。他们还是坚持军事神秘化的倾向，更愿意用玄学的逻辑来解释军事，而非从军事的角度来解释军事。天启年间的浙江提刑按察使司副使张师绎就说：</span><br>
<span>“予尝谓宓犠八卦皆兵符也，河图洛书皆兵数也，金木水火土皆兵资也……战阵者，阴阳之律也。” </span><br>
<span>这个观点得到了很多人的赞同。而且保持理性的兵学家们的思想内部也是复杂的，所有人都在“实事求是”和“阴阳术数”之间摇摆，只是程度不同罢了，整体上显现出挣扎拉扯的态势。至于为什么会出现这种状况，笔者并不认为可以简单地归咎于明代“文人谈兵”的风潮或古代中国人缺乏科学思维。很惭愧，笔者也暂时无法给出满意的、全面的答案，唯一可以与读者分享的是，我们不能忽略传统文化的惯性，就像在浩浩荡荡的大江里，人们只能挣扎着随波逐流，若没有天崩地裂的巨变，探出的手终究会被巨浪吞没。</span><br>
<span>参考文献 《中国兵书集成》编委会编《中国兵书集成》，解放军出版社，2001年第1版； （明）戚继光撰，曹文明、吕颖慧校释《纪效新书》（十八卷本），中华书局，2001年第1版； （明）茅元仪编纂《武备志》，清初莲溪草堂（汪允文）修补本； （明）程子颐编纂《武备要略》，明崇祯五年刻本； （唐）李靖撰，（清）福康安增编《太白兵备统宗宝鉴》，清咸丰顾堉钞本； （元）脱脱等撰《宋史》，中华书局，1985年第1版； （宋）欧阳修等撰《新唐书》，中华书局，1975年第1版； 《明史》，北京：中华书局，1973年第1版；任继愈主编《中国道教史》，上海人民出版社，1990年第1版； 胡新生著《中国古代方术》，山东人民出版社，1998年第1版； 黄寿祺、张善文撰《周易译注》，上海古籍出版，2004年新1版； 司马迁著《史记》，中华书局，1982年第1版； 史善刚著《论河图洛书与八卦起源》，《史学月刊》，2007年第8期； 《四库全书总目提要》 苏成爱：《<孙子书>作者赵本学之谜初揭》，《孙子研究》2015年05期； （宋）李眆：《太平广记》，http://www.guoxue123.com/zhibu/0401/01tpgj/016.htm； （宋）李眆：《太平御览》，http://www.guoxue123.com/zhibu/0201/03tpyl/0381.htm，； 李梦生译注：《左传译注》，上海：上海古籍出版社，2016年第1版； 张海波：“银雀山汉简《孙膑兵法》编连问题刍议”，《孙子研究》，2018年04期。 杨青：“银雀山汉简《六韬》的整理新发现”，《孙子研究》，2018年03期。 于国庆著《道教与传统兵学关系研究》，北京：东方出版社，2009年第1版。</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰娃: </b><br>
<span>“我学了兵法”</span><br>
<span>“什么兵法啊”</span><br>
<span>“《太白阴经》”</span><br>
<span>“哦，学了个JB”</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>老中兵</span><br>
</p><p><b>loveheiyue: </b><br>
<span>想看髡贼对阵“魔法”</span><br>
</p><p><b>rhinoceros: </b><br>
<span>这玩意是不是“地主家白花花小媳妇”的灵感来源？</span><br>
</p><p><b>kabunsan: </b><br>
<span>法律系毕业的，可以成为律师，但不可以成为法师。</span><br>
<span>—— 来自 Essential Products PH-1, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>jam0207: </b><br>
<span>阴门阵啊</span><br>
</p><p><b>ahyyk: </b><br>
<span>估计是战争太重要了，必须要掌握</span><br>
<span>但战争又太复杂了，太难掌握</span><br>
<span>于是只有求助于玄学了</span><br>
</p><p><b>冬眠的龙凰: </b><br>
<span>服务器开光，机柜摆阵，走线贴符咒，上线撒鸡血</span><br>
</p><p><b>最爱大萌德: </b><br>
<span>我看了第一段，只想说这smjb</span><br>
</p><p><b>亚瑟·摩根: </b><br>
<span>没想到三国演义开篇大战黄巾军竟然是纪实类作品</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>搞这种也有助于稳定军心啊。跟西方随军牧师开光跳大神有啥区别。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>傻白的牌子: </b><br>
<span>宋钦宗发起了投诉</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>亚瑟·摩根 发表于 2020-1-9 14:55</span><br>
<span>没想到三国演义开篇大战黄巾军竟然是纪实类作品</span><br>
<span>阵前斗法自古有之</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>可能是心理暗示导致影响士气吧</span><br>
</p><p><b>薛素姐: </b><br>
<span>为什么用妇女？为什么用猪牛羊狗？是不是因为这些都不在常规军费中（与挑夫徭役不同），可以多报销，大家分钱？</span><br>
<span>当然古代士兵迷信，为了增我士气打击敌人士气自是不必说。</span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span>如果双方都遵循这个游戏规则的话，还是有用的吧</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>igifans: </b><br>
<span>有的只是一种习惯长期传承后，为便于理解附会了一种说法罢了。如戚继光用五色旗进行指挥，更多是出于习惯和联想记忆，不一定真的相信五行之说。类似于美军惯用绿色信号弹表示进攻，而苏、中惯用红色；英美图上作业时用蓝色表我方，红色表敌方，而苏、中相反。虽然有文化背景，但更多是种习惯。</span><br>
</p><p><b>淡蓝色幽灵: </b><br>
<span>yuuu 发表于 2020-1-9 18:34</span><br>
<span>如果双方都遵循这个游戏规则的话，还是有用的吧</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0上的 S1Next- ...</span><br>
<span>所以碰到英法联军就拉胯了。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>loveheiyue 发表于 2020-1-9 13:50</span><br>
<span>想看髡贼对阵“魔法”</span><br>
<span>老老王的大穿越时代明朝乱斗篇里有</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>rhinoceros 发表于 2020-1-9 13:59</span><br>
<span>这玩意是不是“地主家白花花小媳妇”的灵感来源？</span><br>
<span>地主家白花花的小媳妇这个创意来自一部德国电影，里面德国女兵脱光了打赢了美国兵，然后被毛子兵破了....</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>李云龙独立团兵士每逢大战，都朝刺刀撒尿。</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>淡蓝色幽灵 发表于 2020-1-9 18:52</span><br>
<span>所以碰到英法联军就拉胯了。</span><br>
<span>   不需要推迟到那么后，只要碰到不鸟这套的比如不开化的游牧民族渔猎民族之类的就够了</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>而且这篇文章也是故意挑选吸引眼球的点来说，历史上那么多战史记载，有几个将军用了玄学阵法来作战。还有说戚继光，鸳 鸯阵里五种兵器的实际作用在选兵的时候就有说明，并非依赖玄学选兵器。五色旗指挥五种兵器是在考试的时候召集各种士兵单独出来考试的，作战的时候只有队长用旗枪一杆让士兵跟着旗帜作战，并不专门用其他旗子指挥各种士兵。这篇文章为了证明自己的观点故意扭曲了戚家军的作战方式，可见作者对考证的态度。</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2020-1-9 19:37</span><br>
<span>不需要推迟到那么后，只要碰到不鸟这套的比如不开化的游牧民族渔猎民族之类的就够了 ...</span><br>
<span>实际历史上有几次用过这些阵型？连宋太宗赏的阵图大将都往往不遵守。</span><br>
</p><p><b>真_怪蜀黍: </b><br>
<span> 本帖最后由 真_怪蜀黍 于 2020-1-9 19:51 编辑 </span><br>
<span>这些玩意儿，都是承平以久，百多年没真打过势均力敌的战争(镇压小规模叛乱不算，堆装备堆人头堆粮草都能堆胜了)，统兵的官僚和贵族们都不会打仗，才瞎猜出来的东西吧，另外就是利用迷信激励士气有点用呗；其实统计查询一下，中国古代王朝建国争霸时，都是杀人无数的农民将领或地方军阀谁会玩谁会信这些东西。</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>真_怪蜀黍 发表于 2020-1-9 19:49</span><br>
<span>这些玩意儿，都是承平以久，百多年没真打过势均力敌的战争(镇压小规模叛乱不算，堆装备堆人头堆粮草都能堆 ...</span><br>
<span>都不用什么军阀，翻开宋朝官方军事教材武经总要，就不依赖什么玄学的玩意</span><br>
</p><p><b>C.W.Nimitz: </b><br>
<span>薛素姐 发表于 2020-1-9 02:29</span><br>
<span>为什么用妇女？为什么用猪牛羊狗？是不是因为这些都不在常规军费中（与挑夫徭役不同），可以多报销，大家分 ...</span><br>
<span>我觉得可能是因为味道比较难闻</span><br>
</p><p><b>灼眼艾莉亚: </b><br>
<span> 本帖最后由 灼眼艾莉亚 于 2020-1-9 21:37 编辑 </span><br>
<span>真_怪蜀黍 发表于 2020-1-9 19:49</span><br>
<span>这些玩意儿，都是承平以久，百多年没真打过势均力敌的战争(镇压小规模叛乱不算，堆装备堆人头堆粮草都能堆 ...</span><br>
<span>近一点的从朱重八、大顺到太平天国，例子还少么。</span><br>
<span>古人的世界图景和现代人不一样，鬼神和仪式占据一角有什么可奇怪的</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span> 本帖最后由 Processed 于 2020-1-9 21:59 编辑 </span><br>
<span>真_怪蜀黍 发表于 2020-1-9 19:49</span><br>
<span>这些玩意儿，都是承平以久，百多年没真打过势均力敌的战争(镇压小规模叛乱不算，堆装备堆人头堆粮草都能堆 ...</span><br>
<span>统兵的人不信，架不住当兵的人信，尤其是戚大帅这种喜欢找老实人当兵的</span><br>
<span>文化背景摆在这里，你说那几个看见光屁股就不响的炮难道是真的怕了这几个光屁股吗，还不是放炮的人听说过有这种邪法怕了而已。借助文化共识涨自己志气灭敌人威风也是统兵者要学习的一门课</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-1-9 22:22 编辑 </span><br>
<span>女人的经血是最污秽的东西，下贱女人（如娼妇）的经血更是秽中之秽，可破万法。清代小说里经常有泼洒秽物破除法术的桥段，平金川里某个反派有条能发出闪电的电气鞭，被月抛沾到法宝直接废了。</span><br>
</p><p><b>lrinr: </b><br>
<span>天朝就是缺少启蒙运动</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>Processed 发表于 2020-1-9 21:56</span><br>
<span>统兵的人不信，架不住当兵的人信，尤其是戚大帅这种喜欢找老实人当兵的</span><br>
<span>文化背景摆在这里，你说那几个看 ...</span><br>
<span>说到欺骗士兵，就得说这个故事</span><br>
<span> 宋代蔡绦所著《铁围山丛谈》一书，记载了一则鼓舞士气，一举取胜的战例。那是北宋仁宗皇祐年间， 广西的侬智高举兵犯宋， 宋先后派文武大臣御敌， 由于地形、水土等原因，战事屡受挫折而士气不振。勇而有谋的大将军狄青上表奏请南征。</span><br>
<span>大军将至广西之时， 见大庙， 狄青取钱百枚， 祷曰：“大捷则尽面钱文。”左右谏劝：若不，恐伤士气。狄青自顾掷钱， 万众瞩目；巧哉， 百钱尽显钱文。于是全军欢呼， 军威大振。利用这绝好士气，狄青一举击溃了侬智高。宋军凯旋，狄青路经大庙时取钱，幕僚视之，铜钱竟正反两面皆有钱文。</span><br>
</p><p><b>thread: </b><br>
<span>崇祯十五年，李自成进攻开封府，闯王也派妇女赤身裸体到阵前叫骂，导致“城上点大炮，悉倒泄”（开不了炮）。守城将军李光壂以其人之道还治其人之身，命令妇女、和尚也光着身子站城墙上对骂，结果闯王的炮也哑火了（“贼炮亦倒泄“）。</span><br>
<span>双炮疲软早泄了</span><br>
</p><p><b>Ra_Cailum: </b><br>
<span>说起来，国内剧组开机前也要弄个『开机大吉』的『祭祀』仪式呢</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>Ra_Cailum 发表于 2020-1-9 23:45</span><br>
<span>说起来，国内剧组开机前也要弄个『开机大吉』的『祭祀』仪式呢</span><br>
<span>不是建筑工程有时候都要烧个香啥的</span><br>
</p><p><b>莫莫也: </b><br>
<span>都是心理战术</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>foxlxr: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2020-1-9 19:25</span><br>
<span>地主家白花花的小媳妇这个创意来自一部德国电影，里面德国女兵脱光了打赢了美国兵，然后被毛子兵破了.... ...</span><br>
<span>非常有兴趣，求个名字。谢谢。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>iamcxds: </b><br>
<span>其实还是技术和科学的脱节的原因</span><br>
<span>仅仅有这些技术和武器而不了解其原理，面对不能把控的事情只能归结于迷信。</span><br>
<span>其实这些事情在现在也在重演着，比如说程序员对产生bug的迷信(当然现在基本上是玩梗)</span><br>
<span>但是如果当人类的技术复杂到使用者都难以掌握全貌时候(现在很有这种趋势)，可能这种迷信又会出现吧</span><br>
</p><p><b>曾颀: </b><br>
<span>和抽奖玄学一样，炮的质量参差不齐，保不齐哪一次魔法伤害就奏效了呢。</span><br>
</p><p><b>薄皮破船: </b><br>
<span>iamcxds 发表于 2020-1-10 06:17</span><br>
<span>其实还是技术和科学的脱节的原因</span><br>
<span>仅仅有这些技术和武器而不了解其原理，面对不能把控的事情只能归结于迷信 ...</span><br>
<span>比如机房？</span><br>
</p><p><b>洗衣粉的良心: </b><br>
<span> 本帖最后由 洗衣粉的良心 于 2020-1-12 12:53 编辑 </span><br>
<span>loveheiyue 发表于 2020-1-9 13:50</span><br>
<span>想看髡贼对阵“魔法”</span><br>
<span>澄迈大战的时候明军那个士气没魔法我是不信的，明军的火炮出现既消灭，在只有冷兵器和火铳弓箭的情况下顶着排枪和榴弹炮冲棱堡，军官还不断被猎兵射杀，这尼玛竟然能冲上墙头，大明有这么勇的兵还怕毛建奴。</span><br>
</p><p><b>林登·万: </b><br>
<span>战场心理学</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>洗衣粉的良心 发表于 2020-1-12 12:48</span><br>
<span>澄迈大战的时候明军那个士气没魔法我是不信的，明军的火炮出现既消灭，在只有冷兵器和火铳弓箭的情况下顶 ...</span><br>
<span>有是有，只不过就广东本地卫所应该是没有罢了。荷兰人记载的郑军刀牌手如同疯狗一般不怕死的前进，仿佛家里还有一具躯体似的，这还不是家丁。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1908556[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
