<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>泥潭网友是否有体验过提完离职走不了的情况？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>泥潭网友是否有体验过提完离职走不了的情况？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:46:48 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>泥潭网友是否有体验过提完离职走不了的情况？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1829714-1-1.html</link>
      <description>泥潭网友是否有体验过提完离职走不了的情况？&#13;
4月29号跟上级领导（在北京总公司）提了离职，离职原因说的是1.家庭和个人因素 2.职位和薪资不符，希望能够提薪，不然就离职；当然真实原因是看公司领导层不爽+学不到东西。
&#13;
上级领导当天说会找总公司人事提我的提薪要求（希望能+50%，因为最近把一位年薪百万的大哥的工作交给我了，我目前只有半狗/月），让我等答复。
&#13;
5月5日节日归来，领导讲提薪无果，但公司会“视情况”一次性补偿我5k块。“视情况”，听完我火气就上来了，就说这5k补偿我也不需要的，我还是打算在本月中旬离开公司。
&#13;
领导说希望我能够留到月底，带一带新人再走，最后在电话中同意我在五月下旬离职的意向。打完电话我就提了20号离开公司的离职OA，领导又在微信里和我反复说希望我在30号之后走，我同意再推迟两天到22号离开公司（当天有和CP对接的会议）。领导没有回复。
&#13;
5月6日，接到总公司人事电话，提到我在2017年为了办上海落户和公司签署过一份培训服务协议，如果我在服务期内主动离职，需要赔付公司5w元的违约金，希望我可以慎重考虑离职一事。
&#13;
通过咨询律师以及与之前签过该协议的其他已离职员工了解到，该协议并不合法合规。退一万步说，就算它有法律效力，公司帮我办理的是上海户口也不会占据北京总公司的落户名额，不存在因为给我落户而导致其他更优秀的员工无法落户的情况，也就是说我提前离职并不会对公司造成任何损失。而且之前离职的两位签署过该协议的员工，也并未支付违约金。
&#13;
将该情况告知人事后，她答复：“公司与应届生签订的‘培训及服务期限协议’主要是公司针对应届生首次参加工作，经验不足，公司进行了长期人力资源投资，对应届生进行培训，违约金也是指的这方面”。这个解释根本站不住脚，因为只有办理落户的员工签了这份协议，其他应届生员工根本没有签署过相同的协议。而且人事自己在电话中也是说的“落户协议”，而不是“培训服务协议”。人事让我继续和部门进行沟通。
&#13;
5月7日继续联系领导，表示可以留到月底再离开公司。领导：“这个我现在不太清楚你这边的情况，因为我之前也没太关注你们上海签约合同这块的问题，你还是跟咱们人事聊吧。”
&#13;
？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？这都要踢皮球嘛？
&#13;
我目前在企业微信上直接联系事业部CEO，暂时还没有回复。
&#13;
心灰意冷，本来想着好聚好散，现在连手头上的工作都不想做了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>xx病栋捅主任: </b><br>
<span>泥潭网友是否有体验过提完离职走不了的情况？</span><br>
<span>4月29号跟上级领导（在北京总公司）提了离职，离职原因说的是1.家庭和个人因素 2.职位和薪资不符，希望能够提薪，不然就离职；当然真实原因是看公司领导层不爽+学不到东西。</span><br>
<span>上级领导当天说会找总公司人事提我的提薪要求（希望能+50%，因为最近把一位年薪百万的大哥的工作交给我了，我目前只有半狗/月），让我等答复。</span><br>
<span>5月5日节日归来，领导讲提薪无果，但公司会“视情况”一次性补偿我5k块。“视情况”，听完我火气就上来了，就说这5k补偿我也不需要的，我还是打算在本月中旬离开公司。</span><br>
<span>领导说希望我能够留到月底，带一带新人再走，最后在电话中同意我在五月下旬离职的意向。打完电话我就提了20号离开公司的离职OA，领导又在微信里和我反复说希望我在30号之后走，我同意再推迟两天到22号离开公司（当天有和CP对接的会议）。领导没有回复。</span><br>
<span>5月6日，接到总公司人事电话，提到我在2017年为了办上海落户和公司签署过一份培训服务协议，如果我在服务期内主动离职，需要赔付公司5w元的违约金，希望我可以慎重考虑离职一事。</span><br>
<span>通过咨询律师以及与之前签过该协议的其他已离职员工了解到，该协议并不合法合规。退一万步说，就算它有法律效力，公司帮我办理的是上海户口也不会占据北京总公司的落户名额，不存在因为给我落户而导致其他更优秀的员工无法落户的情况，也就是说我提前离职并不会对公司造成任何损失。而且之前离职的两位签署过该协议的员工，也并未支付违约金。</span><br>
<span>将该情况告知人事后，她答复：“公司与应届生签订的‘培训及服务期限协议’主要是公司针对应届生首次参加工作，经验不足，公司进行了长期人力资源投资，对应届生进行培训，违约金也是指的这方面”。这个解释根本站不住脚，因为只有办理落户的员工签了这份协议，其他应届生员工根本没有签署过相同的协议。而且人事自己在电话中也是说的“落户协议”，而不是“培训服务协议”。人事让我继续和部门进行沟通。</span><br>
<span>5月7日继续联系领导，表示可以留到月底再离开公司。领导：“这个我现在不太清楚你这边的情况，因为我之前也没太关注你们上海签约合同这块的问题，你还是跟咱们人事聊吧。”</span><br>
<span>？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？这都要踢皮球嘛？</span><br>
<span>我目前在企业微信上直接联系事业部CEO，暂时还没有回复。</span><br>
<span>心灰意冷，本来想着好聚好散，现在连手头上的工作都不想做了。</span><br>
</p><p><b>非喵碳: </b><br>
<span>手头工作都不想做了就不做呗，刷泥潭多爽啊 下面的坛友再发两个网页游戏来，爽到</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>atomicink: </b><br>
<span>给</span><br>
<span>https://granbluefantasy.jp/</span><br>
</p><p><b>mowind: </b><br>
<span> 那个所谓的补偿协议应该无效。不过你5月5日才正式提交离职申请，拖到6月初也很正常。</span><br>
</p><p><b>xx病栋捅主任: </b><br>
<span>mowind 发表于 2019-5-7 14:38</span><br>
<span>那个所谓的补偿协议应该无效。不过你5月5日才正式提交离职申请，拖到6月初也很正常。 ...</span><br>
<span>问题是现在根本没人在批我的oa，一直卡在第一步，领导又拒绝交流</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>你提离职这个动作，是什么动作？写一封正式的邮件，给你上司，抄给人事。然后从那一天算起，一个月之后走人，谁让你微信来微信去的，还什么一会拖两天一会拖月底的，你当劳动法写着玩的啊</span><br>
</p><p><b>mowind: </b><br>
<span>xx病栋捅主任 发表于 2019-5-7 14:40</span><br>
<span>问题是现在根本没人在批我的oa，一直卡在第一步，领导又拒绝交流</span><br>
<span>你提了并截图是关键，最好再补个邮件。按法律是你提出1个月之后，就自动离职了。</span><br>
</p><p><b>titians: </b><br>
<span>开始摸鱼呗。离职都不要赔偿了，还有什么好怕的。病假走起。</span><br>
</p><p><b>暗藏流: </b><br>
<span>正式程序都走了，想离职还不容易啊</span><br>
<span>一个月到了天天摸鱼，公司还得给工资，岂不美哉</span><br>
</p><p><b>nowsleep: </b><br>
<span>1、落户协议无法律依据支持，无效，另外赔偿金额也不是随便约定的。</span><br>
<span>2、接上，虽说不合法，但是如果撕破脸闹到法院，企业为你办理户口时的花费你还是要赔偿的，具体金额另说，不过肯定比“违约金额”低。</span><br>
<span>3、OA提出离职申请30天后自动就可以离职了，企业同不同意、你支没支付“违约金”都不影响你和企业解除劳动合同和拿到离职证明。</span><br>
</p><p><b>黄耀明: </b><br>
<span>摸鱼呗。 实际上不需要你领导批准。</span><br>
<span>你只要提交了辞职报告，等一个月就可以离职了。</span><br>
<span>关于落户的协议，你回去仔细翻翻，有补充协议或者约定的赔偿吗？而且协议都应该有时间期限。</span><br>
<span>没有care个p。</span><br>
<span>你现在需要操心的是紧追HR 要求离职证明。到时候不给办 直接仲裁介入就行。</span><br>
</p><p><b>archfriend12: </b><br>
<span>第二步的人不批就是他的责任呗。他如果不同意可以驳回，如果同意就往下走。如果HR不同意那应该卡在HR那一步，你只管提交，不批是他们的问题。。</span><br>
</p><p><b>呆毛梨花: </b><br>
<span>除非协议上明确写着如果在什么时候之前离职，赔偿多少钱，否则就是无效的丫</span><br>
<span>提出离职是不需要公司批准的哦，30天满了就可以走人了</span><br>
<span>提出离职但是想提前走才需要协商</span><br>
</p><p><b>血满沙场: </b><br>
<span>中华人民共和国劳动合同法</span><br>
<span>第三十七条 劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。</span><br>
<span>第五十条 用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。</span><br>
<span>所谓以书面形式，不清楚电子邮件算不算（应该算），OA流程应该算，微信可能不算。</span><br>
<span>保险起见可以写一份纸质的正式的辞职信给领导或者HR。</span><br>
</p><p><b>sgundam: </b><br>
<span>留一个月明明是很合理的要求 是楼主要撕破脸而不是公司吧</span><br>
</p><p><b>tillnight: </b><br>
<span>sgundam 发表于 2019-5-7 17:36</span><br>
<span>留一个月明明是很合理的要求 是楼主要撕破脸而不是公司吧</span><br>
<span>你看完整了没有，现在是用违约金胁迫楼主不要辞职。</span><br>
</p><p><b>xx病栋捅主任: </b><br>
<span>谢谢大家的回复，下午补了一份邮件的辞职申请书，发送了直属领导和事业部老大，还有各种人事。</span><br>
<span>之前为了办落户签的培训服务期协议是三年（从劳动合同签署那天开始算），目前还有4个多月劳动合同到期。</span><br>
<span>公司现在跟我说留到七月底就不再追究违约金的事情，还说如果闹上法庭对我没有好处，让我好好考虑“你很优秀，公司培养你不容易，现在也很需要你；这也就两个月，公司如果招到合适的人你说不定也能早点走”</span><br>
<span>不是，你说公司需要我，我怎么感觉不到呢？象征性的调薪也没有，上面领导说的5000块补偿后面也就再也没提起过了。另外半年前公司所有的海外商务员工都离职了，到今天也没见公司新招人进来……妈耶，我们可是专门做海外游戏代理的公司，现在连个海外商务都没…我是不相信他们会再招人进来的</span><br>
</p><p><b>water: </b><br>
<span>多说无益，请咨询劳动部门，最好再咨询个律师以防万一。</span><br>
</p><p><b>xx病栋捅主任: </b><br>
<span>刚才人事来电话的时候我也提到，如果公司真的要以培训服务协议来卡我，那么请提供培训经费相关发票。“这个需要法务来谈，这样对你没有好处。”</span><br>
<span>这两天我也查了一下相关资料，就算要追究违约金，也不应该是直接赔5w；虽然协议上写的是无递减，但正式赔偿都还是按（剩余服务时间/约定服务时间）x违约金来计算。人事：“这个要和法务谈，具体我也不好说，你也肯定不希望走到那一步的。”</span><br>
<span>“你再呆两个月离职，等你到了下家对面做背调的时候我们也会多讲点好话的。”？？？？？？？？这是在威胁我吗？如果我五月底就走是要搞我的意思么？</span><br>
</p><p><b>xx病栋捅主任: </b><br>
<span>water 发表于 2019-5-7 18:54</span><br>
<span>多说无益，请咨询劳动部门，最好再咨询个律师以防万一。</span><br>
<span>嗯，这两天准备抽时间去趟劳动局问问。</span><br>
</p><p><b>xx病栋捅主任: </b><br>
<span>我现在特别想把s1的粪海狂蛆的麻将脸发到朋友圈里</span><br>
</p><p><b>BILLLLIB: </b><br>
<span>单位脱你，一个月自动离职，单如果他们还赖着不发工资，不办任何手续，违约什么的，上劳动仲裁解决。</span><br>
</p><p><b>漫区专号: </b><br>
<span>公司立马批辞职申请是领导识大体，但他不批你也没办法，只能老老实实按时上班别迟到早退上满一个月。公司不批，你这边也无心工作只能天天摸鱼，但工资还得照发。这对公司其实是损失。</span><br>
</p><p><b>fore_long: </b><br>
<span>比较好奇离职是不是一定要寄一封EMS到人力资源才可以?还是向上司人事写封邮件做好截图就好呢?</span><br>
</p><p><b>sgundam: </b><br>
<span> 本帖最后由 sgundam 于 2019-5-7 20:39 编辑 </span><br>
<span>tillnight 发表于 2019-5-7 17:53</span><br>
<span>你看完整了没有，现在是用违约金胁迫楼主不要辞职。</span><br>
<span>首先是不是楼主就是想方设法不想呆满一个月的态度惹恼了公司，其次就是看培训是否是正规的，如果的确是公司的要求也没啥不对的（一般来说需要时有偿培训，公司这个似乎不是很靠谱，不过反正仲裁就是了）。</span><br>
<span>我觉得这种事一切按照自己的义务来就可以了，公司违规告公司，但是对面合理的要求自己也应该做到，职业操守的问题。</span><br>
<span>总之我觉得做好交接工作尽量让自己离开的负面效果降低是应该做的，除了对公司也是对同项目的其他同事负责。</span><br>
</p><p><b>xx病栋捅主任: </b><br>
<span>sgundam 发表于 2019-5-7 20:34</span><br>
<span>首先是不是楼主就是想方设法不想呆满一个月的态度惹恼了公司，其次就是看培训是否是正规的，如果的确是公 ...</span><br>
<span>想方设法？我过了两天就同意了呆到月底了呀？</span><br>
<span>另外之前离职的同事们，有留一周就走人的，也有半个月走人的，总部从未有人阻拦</span><br>
</p><p><b>sgundam: </b><br>
<span>xx病栋捅主任 发表于 2019-5-7 20:50</span><br>
<span>想方设法？我过了两天就同意了呆到月底了呀？</span><br>
<span>另外之前离职的同事们，有留一周就走人的，也有半个月走人 ...</span><br>
<span>总之我觉得你心态放平，就留到月底做好交接，公司放你走就ok咯。</span><br>
<span>我觉得你还是有点因为收入问题心塞的，不过这也是互相认可的问题，大家看不对眼就散了，但是没必要撕破脸，其实一般同行业圈子也不大，撕破脸其实没啥好处</span><br>
</p><p><b>lionheart: </b><br>
<span>lz有两个问题</span><br>
<span>第一是把加薪和离职混一起谈。要么谈加薪，要么谈离职，这是两件事。</span><br>
<span>第二是离职事前未做好准备，法律规定不了解，程序不清楚，证据保留之类的估计也肯定没有。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>豚骨拉面: </b><br>
<span>把人事和你谈的都录音录下来啊</span><br>
<span>下次再来威胁你，你就反威胁他们啊</span><br>
<span>你这是在北京，又不是在什么十八线小地方可以瞎整</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>KA0827: </b><br>
<span> 本帖最后由 KA0827 于 2019-5-7 21:27 编辑 </span><br>
<span>xx病栋捅主任 发表于 2019-5-7 14:40</span><br>
<span>问题是现在根本没人在批我的oa，一直卡在第一步，领导又拒绝交流</span><br>
<span>离职是不需要批准的，你只要有证据证明公司某年月日收到了你的离职要求，就可以在三十天后要求公司给你办理离职手续。</span><br>
<span>另外，公司要求对培训费用进行补偿是可以的，但是要他们拿得出来对你进行培训的花费的发票，分摊到你头上有那么多才行，不是一张破纸上写多少就是多少的。</span><br>
<span>还有，离职理由如果是公司有违反劳动合同法的行为的话，还可以要求各种补偿金和赔偿。具体请仔细阅读劳动合同法和劳动法。既然都已经知道咨询律师了，这些基本的东西应该是已经足够了解了才对</span><br>
</p><p><b>寻找无双: </b><br>
<span>xx病栋捅主任 发表于 2019-5-7 18:46</span><br>
<span>谢谢大家的回复，下午补了一份邮件的辞职申请书，发送了直属领导和事业部老大，还有各种人事。</span><br>
<span>之前为了办 ...</span><br>
<span>劳动合同法还有一条，如果公司有拖欠工资情况的，员工可以随时离职。</span><br>
<span>你想想有没有拖欠你工资，如果有的话，那随时走人都可以。</span><br>
<span>如果没有的话，一般要从提交离职信开始待一个月。</span><br>
</p><p><b>beerpopcorn: </b><br>
<span>我的第一份工作就是签了三年的培训协议，所里给解决的北京户口，违约金五万。老板脾气非常差，骂人非常狠，第二年实在顶不住了，提了辞职，老板各种挽留，最后说要是辞职还有5万违约金呢，我想就当是五万买个北京户口了，不亏。结果老板说你这样就走了没有道德……我当时差点儿喷了。</span><br>
</p><p><b>默默沉睡: </b><br>
<span>提了离职就没有反悔的余地</span><br>
</p><p><b>xx病栋捅主任: </b><br>
<span>寻找无双 发表于 2019-5-7 21:24</span><br>
<span>劳动合同法还有一条，如果公司有拖欠工资情况的，员工可以随时离职。</span><br>
<span>你想想有没有拖欠你工资，如果有的 ...</span><br>
<span>嗯，现在就是准备呆满一个月，期间去劳动局咨询一下这种协议到底做不做数。</span><br>
<span>如果不做数那就一个月后走人，如果要赔偿看劳动局说该按什么比例赔吧</span><br>
</p><p><b>xx病栋捅主任: </b><br>
<span>beerpopcorn 发表于 2019-5-7 22:50</span><br>
<span>我的第一份工作就是签了三年的培训协议，所里给解决的北京户口，违约金五万。老板脾气非常差，骂人非常狠， ...</span><br>
<span>我们公司现在就差不多是这个意思</span><br>
</p><p><b>熊吉同学: </b><br>
<span>beerpopcorn 发表于 2019-5-7 22:50</span><br>
<span>我的第一份工作就是签了三年的培训协议，所里给解决的北京户口，违约金五万。老板脾气非常差，骂人非常狠， ...</span><br>
<span>五万或者三年买一个北京户口………</span><br>
<span>羡慕死了，10万或者6年都不亏。。。</span><br>
</p><p><b>xx病栋捅主任: </b><br>
<span>默默沉睡 发表于 2019-5-7 23:07</span><br>
<span>提了离职就没有反悔的余地</span><br>
<span>不反悔啊，就是打算gap一段时间的</span><br>
</p><p><b>xx病栋捅主任: </b><br>
<span>lionheart 发表于 2019-5-7 21:13</span><br>
<span>lz有两个问题</span><br>
<span>第一是把加薪和离职混一起谈。要么谈加薪，要么谈离职，这是两件事。</span><br>
<span>打算辞职之前也找我们分公司的人事聊过，问离职需要不要写辞呈诸如此类。我们人事讲之前所有分公司的人离职都没有写过辞呈，都是和上级领导提出后直接提交oa的，并且多数在两周内就离开公司了。</span><br>
<span>所以一开始我也没想那么多，谁知道总公司百般阻挠就是不放我走</span><br>
<span>我当时也是直接说因为薪酬和职位不符还有家庭个人原因，希望离职；后续北京总公司来问希望加薪多少才牵扯到调薪问题………我现在也觉得特别后悔，当时应该只说是因为家庭和个人原因的…</span><br>
</p><p><b>xx病栋捅主任: </b><br>
<span>sgundam 发表于 2019-5-7 20:59</span><br>
<span>总之我觉得你心态放平，就留到月底做好交接，公司放你走就ok咯。</span><br>
<span>我觉得你还是有点因为收入问题心塞的， ...</span><br>
<span>你说得对，先呆满一个月再说，交接的话现在已经在做了。准备这两周交接完然后每天上班摸摸鱼看看书反正在分公司，北京的大佬们也管不到我</span><br>
</p><p><b>EDEAS: </b><br>
<span>劳动法查一查就不会这么揪心了。。。我以前离职也是老板口头上说等到她找到人再说，实际上第二周就招了人进来交接了</span><br>
</p><p><b>白色誓言: </b><br>
<span>嫌麻烦的话，直接旷工走人也是可以的</span><br>
</p><p><b>xx病栋捅主任: </b><br>
<span>EDEAS 发表于 2019-5-7 23:42</span><br>
<span>劳动法查一查就不会这么揪心了。。。我以前离职也是老板口头上说等到她找到人再说，实际上第二周就招了人进 ...</span><br>
<span>那你们老板比较靠谱，我们这边每次说招人，要么不招要么就丢实习生回来…</span><br>
</p><p><b>陌殊途: </b><br>
<span>借楼问个问题，以前我在某银行工作，后来离职，但是行里有签保密协议，脱密期三个月，三个月后才能开具离职证明，脱密期间也不用去上班，然鹅下家要求出具离职证明，之前谈好的岗位也不了了之，不过好在人资也有别的岗位给我。重点来了，好像自我离职后，行里又出具新的政策，要求其他员工签六个月的保密协议，离职提出后六个月才能拿离职证明，我一个朋友考上了政策性银行，想走人，被这个拖住了，政策性银行肯定不会等他六个月，但是无奈单位不出具离职证明，诉讼吧等结果下来工作肯定也凉了，怎么破？</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span> 本帖最后由 曰高亮平 于 2019-5-8 01:36 编辑 </span><br>
<span>1.你也许很气愤，但是越是处理重要的事情，心态越是要冷静。</span><br>
<span>2.你已经补发了离职申请，那么最好从发送日次日开始算，这一个月你是需要耗的。注意别人能提前走，不等于你也能提前走。（顺嘴说一句，做事千万不要想当然。而是要摸清规则。）</span><br>
<span>3.由于上面这条的原因，那么你要安全处理此事的时间就变成了6月8日。我没有能够在你的描述里看到必须要5月离职的原因，如果不是有必须走的原因，这几天就稍稍忍耐一下。</span><br>
<span>4.赔偿协议和赔偿金不是随意写的，上面不少人已经说了，你也咨询了，我就不赘述了。总之搞清楚内容，大约估算一下真的撕破脸需要支付的金额。</span><br>
<span>5.能谈就谈，最好要展示出不可抗力，必须尽早走人，表现出5月内一定要走人的决心，而不是在加薪方面扯皮。</span><br>
<span>6.这一个月就摸鱼吧</span><br>
</p><p><b>hoaloha: </b><br>
<span>我建议没有劳动仲裁经验的不要乱出主意</span><br>
<span>维权的时间成本和金钱成本都很高</span><br>
<span>能好说好散还是低三下四忍气吞声最合算</span><br>
</p><p><b>大林照人: </b><br>
<span>别人能提前走说不定人家30天前就发离职申请了呢。。</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>陌殊途 发表于 2019-5-8 00:30</span><br>
<span>借楼问个问题，以前我在某银行工作，后来离职，但是行里有签保密协议，脱密期三个月，三个月后才能开具离职 ...</span><br>
<span>很抱歉，只要合同里/保密协议里有关于脱密期的协议，那么无解。</span><br>
<span>脱密期就是因为工作性质，导致要延续的工作时间。有脱密期的算法就是，提交辞职之后，脱密期时间+1个月才能离职。</span><br>
<span>这样讲吧，原则上来说，其实用人单位是可以安排涉密员工，在脱密期去不涉密岗位继续上班的。（所以不用上班已经是一种让步了）</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1829714[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
