<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>女犬主义者们，都是被惯出来的吧。</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>女犬主义者们，都是被惯出来的吧。</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:55:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>女犬主义者们，都是被惯出来的吧。[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1838142-1-1.html</link>
      <description>女犬主义者们，都是被惯出来的吧。&#13;
就像吃的太饱，吃的太好而不事劳作的人，就很容易这不满意，那不合口味的到处挑刺，那么类似于这种人，很多男同胞在她们本来犯了错时“女人嘛”“哎呀，女人就是这样的”“好男不跟女斗”的观念支配下，不指出她们的错误也不跟她们讲道理。而是一味的迁就忍让，造成了今天这后果。这也不能再这样继续下去了。
&#13;
本来，权力和义务是对等的。你能造成多大贡献，就能得到多少收入。哪怕是今天中国拜金主义的社会，也是绝大多数人在社会上收入的一个根本出发点。而且，随着社会和时代的进步。越来越多的高收入阶层，偏向的是智力劳动阶层。那么从根本上来说，就是你从小能不能吃苦读书往上。或者年纪大了，也能孜孜不倦的学习和从头开始在一门或某几门技艺上达到很高的造诣。那么在学习路径上，中国还是相对比较公平的一个国家。你要是说男性在智力上应该让女性，那你就是自己承认自己先天不如男性；反之，就是证明了你的努力不如男性。这已经不是古时要靠体力和暴力争碗饭吃的时代了，这已经不是女性能找借口的领域了。有很多的女性科学家或者女性技术工作者，她们就是好样的；也有很多女老板，靠自己在商场上的打拼自己一堆男下属也没看在圈子里谁瞧不起她们她们也是好样的。
&#13;
这本来就是，想要不劳而获、只想要特权不想要付出人类劣根性在女性中以这种形式的一种体现。而之所以造成这样的声势，再强调一次就跟开头说的那样，是男性惯出来的。本来你要平等，就该你干多少事就和男性拿一样的工资。特别是在智力劳动的领域，就更是应该如此这才是天经地义的。所以，别在她们不占理时还对她们客气，别在她们像小孩子一样哭闹打混时就顺着她们意来，别在她们于公于私没有对等付出时就你去退让了。这才是真正的平等。至于少数特权阶层造成的玻璃天花板，和阶层隔离让百姓们到了这个阶段就处于上升不能别说的好像男性就受不到这种限制一样。男性只会更严重，竞争更加激烈。所以，别对女犬主义者客气为了正义。为了人类社会真正的公平和正义。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>独自旅行: </b><br>
<span>上杉謙信 发表于 2019-6-9 20:01</span><br>
<span>都是利益集团</span><br>
<span>我从来不在网上看跟女权讲道理 傻子才跟利益集团讲道理 这帮人就跟1515一样不过是为了经济政 ...</span><br>
<span>你不能排除真的有傻逼、巨魔和loser。</span><br>
</p><p><b>petrouchka: </b><br>
<span>DABIANTAI 发表于 2019-6-9 22:32</span><br>
<span>这个呢，你一开始和上面某人一样把我的片面解释，或者你理解成强者为大了。我支持的什么，反对的什么， ...</span><br>
<span>你看我带的麻将表情就知道我是在逗你啊。</span><br>
<span>针对海面上的泡沫说得再多，都是于事无补。多看两本社科和哲学的书，再来论证吧。</span><br>
<span>讲真你的论证问题真的很多。</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>楼主与其在这里脑补，不如多看看女权运动100多年来是怎么出现和演变的，现在又是怎么变质的，以及中国第一女权主义者太祖的相关文章。</span><br>
</p><p><b>gimmlins: </b><br>
<span>天天都有一堆女权帖，S1迫真女权论坛</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>女权运动的诞生和整个左翼思潮的密不可分，在刚开始的时候就是工人阶级中的女工运动，就是工人运动的组成部分。</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>julius0147 发表于 2019-6-9 22:09</span><br>
<span>个人觉得还是分几个层次看吧</span><br>
<span>首先女权角度，个人也倾向于楼上的说法，至少有些例子是将之当成门生意的；</span><br>
<span>这个呢，其实要展开来说我可以说很多。甚至就很多领域，一个一个的来分析。但是太多了，就只局部被她们歪曲了的说说，和讨论一下。说久没意思，如果要理性点讨论。</span><br>
<span>借用下面某个人的话来说，你可以说你可以做到这个但不能做到那个，他可以做到那个但不能做到这个。就跟社会化大分工一样，互相协助，各取所需。</span><br>
<span>但我所反对的呢，是那些人她们已经把这个词原有、应有的意思歪曲了完全改变了。并且我也早就强调过，一开始就强调过，社会和人类越是发展，这自然是越是平权的。这是自然而然的道理。但你不能说，这我做不到，那也不想做。那个我做的到的但是做起来太累了，但是你有的都的给我，你没有的我也要要求。那就恶心了，就真过分了。</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>petrouchka 发表于 2019-6-9 22:42</span><br>
<span>你看我带的麻将表情就知道我是在逗你啊。</span><br>
<span>针对海面上的泡沫说得再多，都是于事无补。多看两本社科和哲学 ...</span><br>
<span>没事，我就是知道你在逗才故意回的啊。</span><br>
<span>因为对你以前回的和说话方式有印象。</span><br>
<span>至于说别人论证的，先把自己的抛出来能把我上面说的都说了再说。</span><br>
</p><p><b>国王: </b><br>
<span>我头像挂的anibutler 某c站视频妹 截图下挪就漏点 要违规吃抹布 按女👊说法应该是革命后吊路灯的</span><br>
<span>我都觉得你这主楼写的乱七八糟 后面回帖简直是要扩大战场</span><br>
<span>顶楼把要批判的论点写出来 就扔个“女犬主义” 怎么知道你不是反对“同工同酬”那种15L列出来的</span><br>
<span>后面战争伤亡论都出来了。。。 你怎么不说难产死亡的都是女的呢主楼还感觉像是要针对小部分贩卖焦虑的拳师 这里都开始这么搞对立了</span><br>
<span>而且你主楼写的什么乱七八糟的</span><br>
<span>这已经不是古时要靠体力和暴力争碗饭吃的时代了，这已经不是女性能找借口的领域了。有很多的女性科学家或者女性技术工作者，她们就是好样的；也有很多女老板，靠自己在商场上的打拼自己一堆男下属也没看在圈子里谁瞧不起她们她们也是好样的。</span><br>
<span>这本来就是，想要不劳而获、只想要特权不想要付出人类劣根性在女性中以这种形式的一种体现。</span><br>
<span>引用段的几个“这” 根本就是乱来 </span><br>
<span>回帖激动点不注意就不说什么了 主贴写完看两遍 过15分钟再看一遍再发好不好</span><br>
</p><p><b>sunmedia: </b><br>
<span>朝仓型美羽 发表于 2019-6-9 20:03</span><br>
<span>权利和义务是对等的，是否可以理解为只有强者有价值，而弱者没有(至少是不那么有)价值？一个残疾人，无论是 ...</span><br>
<span>那要看什么权利了,基础权利比如生存权交配权人生自由权等残疾人还是享受的.但是靠体力赚取的工资靠健壮取得的体育冠军奖金等.赚不到就不应该凭空享受.</span><br>
</p><p><b>jara: </b><br>
<span>虽然我不想跟楼主讨论什么（是因为鄙视他的讨论能力啦），但我还是想借楼说一些自己的观点</span><br>
<span>我认可男女平等，有的时候甚至崇尚男女绝对平等，但现在阶段，部分领域，女性还是需要一点点的，一丢丢的，小小的，额外的扶持的。</span><br>
<span>因为一个人的成长成就不光取决于个人奋斗，还是要大环境的培养，在社会中锻炼的。</span><br>
<span>而现在很多地方，特别是工作领域，根本不给女性这种锻炼、成长的机会。</span><br>
<span>以日本为例，日本职业女性很少，普遍成家后就不工作了。假设你是个研究生导师，一男一女两个大学生要考你的研究生，在不知道其他条件的情况下，你更倾向于要哪个？当然是男生，因为你知道女性很大概率工作几年就变成家庭主妇不再工作了，所以女性好好学习的概率比男性低；</span><br>
<span>两个毕业生进入一个公司的一个部门，在其他条件基本一致的情况下，你更倾向于提拔谁？锻炼谁？当然还是男生。因为你知道女性很大概率过几年就结婚不干了，而男性是很可能要在公司干一辈子的。锻炼的机会当然要给更可能长期服务公司的人。</span><br>
<span>现在在日本，女性职场已经形成恶性循环了。职业女性少-社会和职场不愿意给女性提升锻炼的机会-女性没机会只好离开职场-职业女性少……</span><br>
<span>这样的恶性循环不光女性是受害者，男性也是受害者。男性一个人养家压力多大……自杀率超高。</span><br>
<span>光靠女性自己，很难打破这种恶性循环（这里说普遍情况，当然有牛人能在任何环境中脱颖而出，但一般人也是人，也是要成长和发展的），所以需要全社会的帮助。</span><br>
<span>在这种情况下，女性要一点点额外的扶持和帮助，算“女拳”、“女犬”、“女尊”吗？我觉得不算吧</span><br>
<span>当然，现在中国女性在职场没日本那么惨，但和男性比，机遇依然是少的，待遇依然是低于男性的。在职场这种充分竞争的环境里，一点点的的劣势都会被无限放大，恶性循环会几何加速。</span><br>
<span>特别是现在就业率不景气，很可能牺牲女性利益保障整体稳定，所以提倡女性“回归家庭”（谁回归谁sb）；还提倡二胎……中国女性的职场形式很严峻。</span><br>
<span>综上，我觉得，女性要一点点，一丢丢的小的特权，额外的机会，不太过分，特别是在职场方面。这对两性都好。</span><br>
</p><p><b>jara: </b><br>
<span>国王 发表于 2019-6-9 23:27</span><br>
<span>我头像挂的anibutler 某c站视频妹 截图下挪就漏点 要违规吃抹布 按女👊说法应该是革命后吊路灯的</span><br>
<span>我都觉得 ...</span><br>
<span>因为楼主根本没有讨论能力，不懂就事论事，不懂论点和论证的关系……</span><br>
</p><p><b>sunmedia: </b><br>
<span>DABIANTAI 发表于 2019-6-9 21:26</span><br>
<span>就知道，上面有些人要拿一些被说烂的包括个例来说事。我就其中两个，简单的说一下。</span><br>
<span>比如所谓的发展权 ...</span><br>
<span>我不是故意要杠我也很支持你的观点.但是结婚骗男人的钱后用来读书的确存在.比如邓文迪.</span><br>
</p><p><b>anicorn: </b><br>
<span>jara 发表于 2019-6-9 23:35</span><br>
<span>虽然我不想跟楼主讨论什么（是因为鄙视他的讨论能力啦），但我还是想借楼说一些自己的观点</span><br>
<span>我认可男女平等 ...</span><br>
<span>差别对待不等于特权</span><br>
<span>特权是不公平的，而差别对待目的是让所有人达到公平</span><br>
</p><p><b>黑岩泪香: </b><br>
<span>朝仓型美羽 发表于 2019-6-9 20:03</span><br>
<span>权利和义务是对等的，是否可以理解为只有强者有价值，而弱者没有(至少是不那么有)价值？一个残疾人，无论是 ...</span><br>
<span>不應該。</span><br>
<span>有問題嗎？</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>反正楼主也不会回我 我多补充一点 楼主认为的女性不努力，质量差是在结果层面的，即从结果来看女性薪资低发展差。 但是其实男女在起点层面的差距就很大，有国内论文就分析过农村地区女性上小学的年龄显著大于男性，生病时家人送女孩去医院采用的交通工具显著差于男孩，送医花费时间显著长于男孩。国外有论文(印度or非洲记不清了)发现，在正常情况下男孩女孩的死亡率差异不大，但是在灾年粮食不足的时候女孩死亡率显著高于男孩。我自己在玩中国家庭追踪调查(cfps)数据库时发现女孩做家务的时间显著多于男孩，而且家庭收入越差的家庭女孩男孩做家务的时间差越多。 就这种情况而言，很多女孩是很难发挥出全部的潜力的，虽然有很多优秀的女性付出了很多努力突破了这种限制，但是依然可能有很多潜在的优秀女性在儿童时期就被压抑了，这种情况下简单的指责她们不努力是不客观的。</span><br>
</p><p><b>jara: </b><br>
<span>anicorn 发表于 2019-6-9 23:48</span><br>
<span>差别对待不等于特权</span><br>
<span>特权是不公平的，而差别对待目的是让所有人达到公平</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我说的“特权”指相对于男性的一点点额外机会，额外扶持。</span><br>
<span>可能是阶段性的，但在现阶段，是必要的。</span><br>
<span>我不知道你说的“公平”是指什么。我认为的“公平”是 起点公平+规则公平。</span><br>
<span>但现在，女性在职场上和男性规则是不一致的，社会和职场对男性更友好，给到的机会更多。这个是人的固有印象，客观事实，很难在现阶段改善。</span><br>
<span>所以，我觉得女性在职场上需要一下额外的照顾和机会，相对男性而言的。我管他叫“特权”</span><br>
<span>比如可以类似美国黑人在入学时受到的待遇？但不用那么夸张，一点点就好，因为特权会导致堕落。我不是社会学专家，具体应该是什么“照顾”、“特权”我说不好～</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>思而不学则殆啊</span><br>
</p><p><b>jara: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-6-9 23:52</span><br>
<span>反正楼主也不会回我 我多补充一点 楼主认为的女性不努力，质量差是在结果层面的，即从结果来看女性薪资低发 ...</span><br>
<span>不能认同更多</span><br>
<span>在工作上，女性更遭遇各种歧视，生育、职场隐形天花板、家庭、子女等种种因素，让女性在职场上受到的牵绊和束缚比男性更多。导致职场女性高层少，女性杰出人物少，整体薪资不如男性。</span><br>
<span>还有些人（比如楼主）倒果为因，认为是女性能力不如男性，现在所谓的男女平等是男性的施舍。</span><br>
<span>确实，有些杰出女性突破了种种束缚，在职场上奋斗出了个人业绩，比如居里夫人和屠呦呦等，但这只是少数个人，不能代表整体。</span><br>
<span>普通人也是人啊……也是要有人权的啊……</span><br>
</p><p><b>redivan: </b><br>
<span> 本帖最后由 redivan 于 2019-6-10 00:16 编辑 </span><br>
<span>一战士兵死亡1000万，平民死亡770万；二战士兵死亡2400万，平民死亡5000万。</span><br>
<span>就算医疗条件发展至今，平预期寿命依然有5年或以上差距，社保必须多交5年。没有什么为什么，必须交，必须死。</span><br>
<span>一个社畜存在与上升最需要的是运动与肝脏，但是它只有时间去暴食加班和场面酒，所以胰岛素抵抗至糖尿病、高血压到心脑梗塞、酒精肝到原发性肝癌、胃溃疡到消化道肿瘤，都是它的好朋友。</span><br>
<span>人类社会发展至今没有一个阶段是靠着什么狗屁“天赋X权”的。</span><br>
<span>无时无刻不在雷普你的“道理”，无论从什么角度看，都从来没有什么优惠套餐。</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>朝仓型美羽 发表于 2019-6-9 20:03</span><br>
<span>权利和义务是对等的，是否可以理解为只有强者有价值，而弱者没有(至少是不那么有)价值？一个残疾人，无论是 ...</span><br>
<span>权利义务对等，泥潭肥肥没有后代，是不是应该剥夺领取养老金资格？</span><br>
</p><p><b>lanslort: </b><br>
<span>泥潭跟微博女拳的最大不同是，人家可能是生意自己未必相信，但泥潭有不少人是真这么想的</span><br>
</p><p><b>尼曼兔: </b><br>
<span>社达入脑和女拳入脑，其实很相配啊</span><br>
</p><p><b>julius0147: </b><br>
<span>jara 发表于 2019-6-9 23:35</span><br>
<span>虽然我不想跟楼主讨论什么（是因为鄙视他的讨论能力啦），但我还是想借楼说一些自己的观点</span><br>
<span>我认可男女平等 ...</span><br>
<span>这个算不算女权，还是要再具体分析吧</span><br>
<span>从个人标准而言，这里你提出了一个问题现象、成因逻辑、结果利弊，以及改善的方案。但老实说我觉得离平权还远得很啊，还差一个实践的距离，如果要加个时限，只要认真，即使一份一秒也算是的，反之就算是天赋人权只落实在口号上，个人也觉得是女权。当然，这个结论不算数，只是个人思而不学的观点。</span><br>
<span>具体一点来说，上面个人观点，男女权是个伪命题，这个说法可能不大好，严谨一点也许是男女权是个结构性问题，而且是个非常底层逻辑的结构性问题，应该要比民族、种族更深吧，至少从母系父系社会的划分来说，这个历史时间尺度是要更大的吧，从目前的明灯国连种族问题也解决不了，男女平权就更加别想了（至于绝对平等就更扯了，与其期待这个，不如像楼里说的希望物种进化或科技进步，直接可以自主选择抹平性别差异好了）。所以，这个与其说是问题，不如说是一种现实，就好像出身问题，就好比说全国的适龄儿童最好得到一致的教育环境，这个好不好，当然好，但是可能吗，至少现阶段有难度吧。</span><br>
<span>所以，要说额外的特权也好，扶住也罢（甚至，个人觉得就算承认这是补偿也没问题，大气点不必斤斤计较，也许女性就是付出了100%，而社会只回报了80%，即使补偿10%，可能也达不到绝对平等，而只是靠近了点平权。毕竟每个妈妈都要经历生育，但不是每个爸爸都要上战场的。），应不应该，过不过分，都不重要啊。重要的是有没有好处，可不可行，需要什么样的成本来推动，如何维持这个成本，谁来支付这些问题。具体到日本职场，就不再是抽象的事理逻辑，而是具体的事例分析，这个就没水平展开了。</span><br>
<span>老实说，在这种问题上男性多少是有着既得益者嘴脸的，但是没有一个大尺度时间积累或大进步科技推动，个人实在不觉得平权能有一个底层逻辑上的根本性推动啊。顶多是些表面的边边角角修补而已。</span><br>
<span>唉，突然，觉得自己好像变成反动派了。收束一下，那么口头平权和女权有没有区分呢，临时打个补丁吧，个人觉得如果口头平权可以缩小点范围，譬如之前一个帖子反对的日本一些职场强制女性穿高跟的问题，个人觉得是蛮合适的，事实上帖子里也相对和谐。而像职场歧视这种大而广的问题，可能口头就不合适了，脚踏实地去实践的我认，光光口头斗争的除了激化矛盾，破坏当前男女和谐大局，其实没舍异议。说白了我觉得这种女权就是秀才造反十年不成，说不得，还要被外部势力利用利用的。</span><br>
</p><p><b>骈儿: </b><br>
<span>看看楼上一些人的嘴脸LZ就应该明白了，只有不输出观点才能立于不败之地，老实看戏吧还是</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>julius0147 发表于 2019-6-10 01:45</span><br>
<span>这个算不算女权，还是要再具体分析吧</span><br>
<span>从个人标准而言，这里你提出了一个问题现象、成因逻辑、结果利弊， ...</span><br>
<span>我比较认同层主的观点，与其口头上吵来吵去，不如从切实可行的地方开始一点一点取得进步。比如许多发展经济学家通过田野实验，在做研究的同时给当地人提供帮助，包括给非洲当地母亲提供幼儿照顾的服务和女性的就业培训，给贫穷的女性提供免费的皮埋避孕服务，给印度的女孩家庭提供补助以延长女孩受教育的时间，以及针对贫穷女性的小额贷款服务等等。这些实验切实的帮助了一部分女性，也有助于提升女性在家庭和社会上的地位。当然这只是发展经济学研究领域的很小的一部分，还有很多实验并不针对某个性别，是面向所有穷人的</span><br>
</p><p><b>十分震惊: </b><br>
<span>女性生存权都没绝对保证，其它不要谈了。一胎杀死多少女婴不谈了，二胎三胎那个极度畸形的性别比例，又打掉多少女胎？</span><br>
</p><p><b>十分震惊: </b><br>
<span>而且男性打仗死那么多人，也是男性自己选的啊又不是女人在后面拿枪逼着男人出去一片片的死</span><br>
</p><p><b>十分震惊: </b><br>
<span>lz这样的男屌癌，跟lz口中的女犬师，其实非常相配，可能他自己没发现。</span><br>
</p><p><b>orecheng: </b><br>
<span>《第二性》 波伏娃 1949年</span><br>
</p><p><b>皇帝雅西加: </b><br>
<span>东亚式社会没有欧洲式女权的生存土壤；反过来，欧洲的女权实际上是平权，获得更多的权力的同时也要承担更多的义务，中国网络上的“女权”们愿意吗？要么怎么那么多人管中国式“女权”叫田园女权呢</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span> 本帖最后由 藤井紫 于 2019-6-10 09:00 编辑 </span><br>
<span>一个有趣的现象</span><br>
<span>这楼里所有自称女权的</span><br>
<span>都在键盘前用贫穷地区的情况来证明自己需要优待</span><br>
<span>但是绝口不提需要什么优待</span><br>
<span>我想起两三年前，一堆女人表示“路上小心”“注意安全”之类关心用语是对女性歧视</span><br>
<span>但是问到“要怎么表达关心才不至于被当成歧视”，就一个个说不出话</span><br>
<span>呵</span><br>
<span>所以说一个人的目的在于不要看她说为了什么，而是要看她要什么</span><br>
<span>如果谈贫穷地区女性、女性就业问题，那完全可以有让全社会投入进来的方法</span><br>
<span>比如说成立基金会，定向援助贫困地区女性读书，给失业女性小创业低息免息贷款之类</span><br>
<span>是个人都能用金钱来表达立场</span><br>
<span>又简单又实惠</span><br>
<span>而这些只会拿别人的苦难给自己贴金的玩意</span><br>
<span>呵</span><br>
</p><p><b>ffs: </b><br>
<span>你说我一个社畜，也没有逼老婆生孩子，家务也是两个人一起做，日子也就过得凑合，咋就成了既得利益者呢？</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>上杉謙信 发表于 2019-06-09 20:01:32</span><br>
<span>都是利益集团</span><br>
<span>我从来不在网上看跟女权讲道理 傻子才跟利益集团讲道理 这帮人就跟1515一样不过是为了经济 ...危害大的ngo现在也没处理啊</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>尼安德特人: </b><br>
<span>铁拳</span><br>
</p><p><b>anicorn: </b><br>
<span>jara 发表于 2019-6-10 00:00</span><br>
<span>我说的“特权”指相对于男性的一点点额外机会，额外扶持。</span><br>
<span>可能是阶段性的，但在现阶段，是必要的。</span><br>
<span>特权是指在最终平等的结果下我依旧拥有比你更多的权利，而区别对待则指的是在事实不公平的情况下通过给予不一样的机会、福利、关怀从而达到两者最终公平的情况。最终公平有很多种，包括结果的公平、机会的公平、过程的公平，但是根据不同的情况也要选择不同的公平模式，不能一概而论。</span><br>
<span>不过这就是个词汇的差别，我也认为对女性的部分优待是应该的。女性在生理上的确拥有太多的不便之处。</span><br>
<span>但是如果承认特权的存在的话是不是意味着就承认了现代社会里面女性是优于男性的？而且特权这一词容易被别有用心的人扯大旗也是应该担心的一点。</span><br>
<span>就拿工作生育上来说，一开始的招工应当是因能而任，但是的确是有这么一部分女性进入公司之后秒速生子获得一年白养的补贴+产假。虽然产假是正当权利但是这种现象已经是钻漏洞获得福利了，如果人人都这么做的话长此以往企业还能用女工吗？</span><br>
<span>而且只要出现几例真实事件，其他人就会对女性群体抱有偏见，就和驴驴之前在泥潭的情况一样。驴驴当然是有好人的，也有信教虔诚的，也有相对世俗的。但是因为少部分极端分子导致整个群体被排挤，这种事情在全世界历史范围内的确是屡见不鲜了。</span><br>
<span>当然我没有为绿绿洗地的意思，我个人还是会和驴驴保持距离的。但是我认为绿绿之中依旧是有好人存在的。</span><br>
</p><p><b>jara: </b><br>
<span>anicorn 发表于 2019-6-10 11:32</span><br>
<span>特权是指在最终平等的结果下我依旧拥有比你更多的权利，而区别对待则指的是在事实不公平的情况下通过给予 ...</span><br>
<span>我和你观点不太一样，虽然结论是一样的</span><br>
<span>我认为女性应该受到一点点额外的照顾，是因为现在女性处于弱势，社会学上的弱势。有进入恶性循环的趋势，没有一点额外的照顾，永远没法翻身。这是短期（虽然不短）的，暂时性的，达到真的平等（虽然很难达到吧）就取消的</span><br>
<span>关于女性身体上的弱势，生育的付出，我反而倾向于没必要照顾，这些额外的付出就让女性自行承担，自行消化吧～因为女性这些方面付出了，男性其他方面还付出了呢（比如某楼说的寿命短），这样扯不平，也补偿不清。</span><br>
<span>反而建议女性产假等惠及男性，男性强制产假。你妻子啥时候休你也啥时候休，这样就能达成社会层面的平等了</span><br>
</p><p><b>anicorn: </b><br>
<span>jara 发表于 2019-6-10 13:36</span><br>
<span>我和你观点不太一样，虽然结论是一样的</span><br>
<span>我认为女性应该受到一点点额外的照顾，是因为现在女性处于弱势， ...</span><br>
<span>不能工作就一起休假是最好的</span><br>
<span>要是人类能把生育抛之脑后的话 谁再喊性别不平等就拉出去游街一看一个准</span><br>
</p><p><b>Marsliu: </b><br>
<span>男性比女性晚5年退休，这简直是天大的歧视，女拳快去怼啊。我举双手双脚支持。</span><br>
</p><p><b>ayair: </b><br>
<span>jara 发表于 2019-6-9 20:51</span><br>
<span>女权主义者看见了，过来了，咬钩了（没找到那个麻将脸）</span><br>
<span>权利和义务对等没错，但有些“天赋人权”女性并没 ...</span><br>
<span>如果你是正经的女权，请先肃反，纯洁革命队伍。</span><br>
<span>不然别怪群众抵制你们，中国的女性权利运动有非常好的基础和广大的受众，连开国主席都为其背书，请不要让她走偏了。</span><br>
</p><p><b>影罗: </b><br>
<span>这楼主把我看笑了。</span><br>
</p><p><b>飞姆托: </b><br>
<span>骈儿 发表于 2019-06-10 01:55:27</span><br>
<span>看看楼上一些人的嘴脸LZ就应该明白了，只有不输出观点才能立于不败之地，老实看戏吧还是 ...没有，就像男性说句话就是直男癌，抽个奖就是屌，招报考就是歧视。明明只要不说话，内部消化就好就不会被女拳喷歧视女性</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>拉屎: </b><br>
<span>女犬是我的性癖之一</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>youta: </b><br>
<span>jara 发表于 2019-6-9 21:02</span><br>
<span>不过你大概的意思我理解。</span><br>
<span>现在的社会环境，对女性比较宽容，让女性多了一条“退路”，这种“退路”反而 ...</span><br>
<span>这种口号不利于女拳团结广大女性，所以没几个会喊的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>骈儿 发表于 2019-6-10 01:55</span><br>
<span>看看楼上一些人的嘴脸LZ就应该明白了，只有不输出观点才能立于不败之地，老实看戏吧还是 ...</span><br>
<span>在发之前就预料到她们会这样了，所以我还是发出来了。</span><br>
<span>这种人根本就没想来跟你讲道理的，无视她们就是了。</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>首先有一种就是我反对的那种，她们只是仅仅就为了自己的特权来混淆视听的。无论是偷换概念、或开口谩骂还是闭口不谈不利的事实这些已经被用烂的手段，看的我想打哈欠了。 二、另一种就是心里还是比较明白，但是碍于自己的屁股她潜意识还是偏向第一种。希望第一种获胜了自己好沾光获点利。这种故意在言语里卖点破绽，果然就会上钩了。甚至连哪几个ID来了，都如我所料过于无聊了。本来还想以彼之道还施彼身，用她们自己的言语方式还给她们。但后来想想毫无必要，于是一开始就打住了。</span><br>
<span>还有一种呢就是她们中许百分之一都不到的比例，知道大家说的是对的但不敢发一声。因为如果她们发一声，恐怕先就是被她们的女同胞当成叛徒喷死了。所以呢，只要清醒的人更清醒就对了。原来还有点不清醒的呢，希望就不要在毫无退让必要的地方退让了。</span><br>
</p><p><b>景虎: </b><br>
<span>藤井紫 发表于 2019-06-10 08:30:06</span><br>
<span>一个有趣的现象</span><br>
<span>这楼里所有自称女权的</span><br>
<span>都在键盘前用贫穷地区的情况来证明自己需要优待</span><br>
<span>但是绝口不提需要 ...强制男性陪产假这楼里提过很多次了。硬要说的话其实提高女警比例也是（不代表我支持某些sb大v），有助于提高处理家暴和性侵案件时的专业程度。至于现在一线女警少，又可以扯到文化宣传的问题上了，强壮威武什么时候在女人身上也是褒义词，什么时候就有更多以一线警察为梦想的女孩，重案六组季洁这种形象已经多少年没在主流电视剧里出现过了。我国女警比例和很多其他国家相比也算低的，不能完全用生理差距解释。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1838142[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>女犬主义者们，都是被惯出来的吧。[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1838142-1-1.html</link>
      <description>女犬主义者们，都是被惯出来的吧。&#13;
就像吃的太饱，吃的太好而不事劳作的人，就很容易这不满意，那不合口味的到处挑刺，那么类似于这种人，很多男同胞在她们本来犯了错时“女人嘛”“哎呀，女人就是这样的”“好男不跟女斗”的观念支配下，不指出她们的错误也不跟她们讲道理。而是一味的迁就忍让，造成了今天这后果。这也不能再这样继续下去了。
&#13;
本来，权力和义务是对等的。你能造成多大贡献，就能得到多少收入。哪怕是今天中国拜金主义的社会，也是绝大多数人在社会上收入的一个根本出发点。而且，随着社会和时代的进步。越来越多的高收入阶层，偏向的是智力劳动阶层。那么从根本上来说，就是你从小能不能吃苦读书往上。或者年纪大了，也能孜孜不倦的学习和从头开始在一门或某几门技艺上达到很高的造诣。那么在学习路径上，中国还是相对比较公平的一个国家。你要是说男性在智力上应该让女性，那你就是自己承认自己先天不如男性；反之，就是证明了你的努力不如男性。这已经不是古时要靠体力和暴力争碗饭吃的时代了，这已经不是女性能找借口的领域了。有很多的女性科学家或者女性技术工作者，她们就是好样的；也有很多女老板，靠自己在商场上的打拼自己一堆男下属也没看在圈子里谁瞧不起她们她们也是好样的。
&#13;
这本来就是，想要不劳而获、只想要特权不想要付出人类劣根性在女性中以这种形式的一种体现。而之所以造成这样的声势，再强调一次就跟开头说的那样，是男性惯出来的。本来你要平等，就该你干多少事就和男性拿一样的工资。特别是在智力劳动的领域，就更是应该如此这才是天经地义的。所以，别在她们不占理时还对她们客气，别在她们像小孩子一样哭闹打混时就顺着她们意来，别在她们于公于私没有对等付出时就你去退让了。这才是真正的平等。至于少数特权阶层造成的玻璃天花板，和阶层隔离让百姓们到了这个阶段就处于上升不能别说的好像男性就受不到这种限制一样。男性只会更严重，竞争更加激烈。所以，别对女犬主义者客气为了正义。为了人类社会真正的公平和正义。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>女犬主义者们，都是被惯出来的吧。</span><br>
<span>就像吃的太饱，吃的太好而不事劳作的人，就很容易这不满意，那不合口味的到处挑刺，那么类似于这种人，很多男同胞在她们本来犯了错时“女人嘛”“哎呀，女人就是这样的”“好男不跟女斗”的观念支配下，不指出她们的错误也不跟她们讲道理。而是一味的迁就忍让，造成了今天这后果。这也不能再这样继续下去了。</span><br>
<span>本来，权力和义务是对等的。你能造成多大贡献，就能得到多少收入。哪怕是今天中国拜金主义的社会，也是绝大多数人在社会上收入的一个根本出发点。而且，随着社会和时代的进步。越来越多的高收入阶层，偏向的是智力劳动阶层。那么从根本上来说，就是你从小能不能吃苦读书往上。或者年纪大了，也能孜孜不倦的学习和从头开始在一门或某几门技艺上达到很高的造诣。那么在学习路径上，中国还是相对比较公平的一个国家。你要是说男性在智力上应该让女性，那你就是自己承认自己先天不如男性；反之，就是证明了你的努力不如男性。这已经不是古时要靠体力和暴力争碗饭吃的时代了，这已经不是女性能找借口的领域了。有很多的女性科学家或者女性技术工作者，她们就是好样的；也有很多女老板，靠自己在商场上的打拼自己一堆男下属也没看在圈子里谁瞧不起她们她们也是好样的。</span><br>
<span>这本来就是，想要不劳而获、只想要特权不想要付出人类劣根性在女性中以这种形式的一种体现。而之所以造成这样的声势，再强调一次就跟开头说的那样，是男性惯出来的。本来你要平等，就该你干多少事就和男性拿一样的工资。特别是在智力劳动的领域，就更是应该如此这才是天经地义的。所以，别在她们不占理时还对她们客气，别在她们像小孩子一样哭闹打混时就顺着她们意来，别在她们于公于私没有对等付出时就你去退让了。这才是真正的平等。至于少数特权阶层造成的玻璃天花板，和阶层隔离让百姓们到了这个阶段就处于上升不能别说的好像男性就受不到这种限制一样。男性只会更严重，竞争更加激烈。所以，别对女犬主义者客气为了正义。为了人类社会真正的公平和正义。</span><br>
</p><p><b>上杉謙信: </b><br>
<span> 本帖最后由 上杉謙信 于 2019-6-9 20:08 编辑 </span><br>
<span>都是利益集团</span><br>
<span>我从来不在网上看跟女权讲道理 傻子才跟利益集团讲道理 这帮人就跟1515一样不过是为了经济政治利益灌输信仰思维 这种事情商业上在做 邪教恐怖组织也在做 激进程度不一样</span><br>
<span>真的要怼女权只需要做两件事 1 拉她们的（尤其是涉境外）资金流向记录 2 拉她们的（尤其是涉境外）通信记录</span><br>
<span>结果只可能有两个—1 公安机关上门把她们带走 2 国安机关上门把她们带走</span><br>
<span>这个事情需要公权强力部门来做 现在没有做无非是她们还不够激进危害不那么大 充其量是在网上大肆宣扬中国空气有毒顺手卖八百块一罐阿尔卑斯空气罐头的骗子罢了</span><br>
</p><p><b>朝仓型美羽: </b><br>
<span>权利和义务是对等的，是否可以理解为只有强者有价值，而弱者没有(至少是不那么有)价值？一个残疾人，无论是先天的还是后天的，是身体上残疾还是智力上残疾，都不应该享有相同的和健康的人同等的权利？</span><br>
</p><p><b>米缸: </b><br>
<span>现在国内大声喊的基本都是投机主义者（其实一年前差不多就有这种趋势了），而且不少是男性，不用急，有一天会清算的。</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>古时的战争，一堆一堆大量送死的是谁？直到现代的二战，打完剩下的活命了的基本也大多数是女性。</span><br>
<span>人最宝贵的莫过于生命，而男性已经拿生命去拼了就不要过多要求他更多了。特别是现代战争，越来越多的是操作高技术兵器而不是面对面的拿冷兵器去拼了，那么你们真要争取平等有种在一波一波的战壕去填的那种消耗自己上啊？在那种明知前几波上去就是必死的情况上去上啊。你们有本事在雷达站、导弹基地等去和男性对等操作啊，那种在对方一波攻击时就必定和技术兵器一起陪葬的情况下？</span><br>
<span>哪怕回溯到古代，古代屠城时更有机会活下来的是女性还是其它？又有多少相互战争时杀光男性，而独留下女性的？而男性和女性的平均寿命，谁更长？</span><br>
</p><p><b>潜水艇君: </b><br>
<span>泥潭不是扒过几个女quan号背后都是数钱的扣脚大汉吗</span><br>
</p><p><b>令和猛男: </b><br>
<span>要不是现在不打仗导致男性过剩，否则迟早要她们回去绑小脚！</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>至于拿女性传宗接代养小孩说事的，那好那40、50岁的拿杆枪去战壕放一下的你怎么不去啊？</span><br>
<span>哪怕到了最后征召中年人和老年人的时期，大多数历史时期和国家征召的也是男性。不要享受了男性们拿生命和血肉换来的东西，还在那得了便宜卖乖。</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>防微杜渐都不懂难怪现在着急鹅不生鹅</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>利益集团这种问题上，一是上面已经说过的早已有之，固有的少数利益集团。这种利益集团里的女性，可曾对普通老百姓中的女性和她们的女儿有过一丝一毫的平等和优待？可曾对百姓的女性网开一面过？</span><br>
<span>另一种就是上面那说过的，现在新兴的少部分人、少部分群体为了自己的一己私利、为了自己的不劳而获和特权而故意的造势和歪曲理由。对于这种，就不要跟她们客气。对于这种，男性就不要一味去忍让。</span><br>
</p><p><b>MagicalMinori: </b><br>
<span>不是这样的，这样惯着对男权有利，女权看似占上风却距离实际目标越来越远。</span><br>
<span>真正能够永久性增加女性权利，应该做的是在死亡率高、劳动负担重的岗位上进一步增加女性员工比例，具体而言比如边防哨兵、煤窑矿工之类的。</span><br>
<span>“妇女能顶半边天” by 某位伟人</span><br>
</p><p><b>Asukakawai: </b><br>
<span>楼主一口气疯狂输出好几条，战斗力爆表，建议推荐去微博豆瓣参赛</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>朝仓型美羽 发表于 2019-6-9 20:03</span><br>
<span>权利和义务是对等的，是否可以理解为只有强者有价值，而弱者没有(至少是不那么有)价值？一个残疾人，无论是 ...</span><br>
<span>这种擅自解释的，故意歪曲意思的。这种偷换概念的我就只回答这一次，残疾人有谁在资助残疾人时看他是女性、还是男性区别对待了？哪个国家的法律，规定了对残疾人男性要怎样、女性要怎样了？</span><br>
</p><p><b>Prushka: </b><br>
<span>在S1喷人家也基本看不见啊，建议去冲泉</span><br>
</p><p><b>jara: </b><br>
<span>女权主义者看见了，过来了，咬钩了（没找到那个麻将脸）</span><br>
<span>权利和义务对等没错，但有些“天赋人权”女性并没有和男性一样同等享受到</span><br>
<span>生存权：杀女婴的事情现在还经常发生，还要奶奶用银针扎实女婴虐杀的，从来没听说过杀男婴</span><br>
<span>发展权：一家二个孩子，一男一女，如果钱只够一个孩子上学，你猜大多数会让谁上学？谁打工？</span><br>
<span>工作权（也是发展权的一种）：同样工作，男性比女性薪酬高；男性比女性晚退休；育龄女性找工作被各种问生孩子；互联网人到35岁退休男性也会比女性好一点……</span><br>
<span>（题外话：我支持男性强制产经）</span><br>
<span>话语权：网上各种说“女司机”，其实女司机事故率比男性低；s1上各种喷“女拳”、“女犬”，我说这几句估计一会儿回贴好多骂我的。</span><br>
<span>我认可权利义务对等，但有些基本权利，比如某楼说的残疾人，这不需要义务，是基本的天赋人权，在这些最基本的“天赋人权”上，女性都没得到平等的对待，这些才是女权主义者最想争取的</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>人类的优点和缺点一样多，对于男性来说是从古至今社会环境的逼迫让他们不拼搏就更容易死，大多数时候他们就更容易死。甚至于在社会极度动乱，饥荒度年的时候也是一样。女性能够选择张开双腿，一部分苟且得到活命。而男性，基本上就只有拼搏或者去死。这不是思想上的谁境界更高，而是他只有这样别无选择。这种事实造成了这种结果，仅此而已的真实。而正因为人家至少拼过了付出生命过了，那就别在你在享受时还得了便宜还卖乖的出恶心。如果大家都不怎么样，那你就比你口中的这些男性还不如。</span><br>
</p><p><b>darkness_kk: </b><br>
<span>这个事情要归咎于毫无底线的舔狗</span><br>
</p><p><b>jara: </b><br>
<span>DABIANTAI 发表于 2019-6-9 20:53</span><br>
<span>人类的优点和缺点一样多，对于男性来说是从古至今社会环境的逼迫让他们不拼搏就更容易死，大多数时候他们 ...</span><br>
<span>亲爱的楼主，现在不是封建社会了，权力不继承了，你就别说原始社会你们男性多辛苦了～</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>你去微博口嗨啊，这里没人跟你对线啊</span><br>
</p><p><b>REST: </b><br>
<span>没必要抓着一小批揪斗吧，再这样下去就真成PTSD了</span><br>
</p><p><b>jara: </b><br>
<span>DABIANTAI 发表于 2019-6-9 20:53</span><br>
<span>人类的优点和缺点一样多，对于男性来说是从古至今社会环境的逼迫让他们不拼搏就更容易死，大多数时候他们 ...</span><br>
<span>不过你大概的意思我理解。</span><br>
<span>现在的社会环境，对女性比较宽容，让女性多了一条“退路”，这种“退路”反而很可能成为部分女性堕落、不思进取的理由，就跟屌丝必须奋斗，富二代有权利不奋斗一样。</span><br>
<span>这种不奋斗的女性，确实会影响整个社会对女性的看法。</span><br>
<span>所以，我建议也给男人这种“退路”，男性也可以不奋斗啊，男性也要强制休4个月的产假啊～女性也得买了房才能结婚啊……</span><br>
<span>这样男女平等起来，女性才能真正的发展，有发展权和话语权。</span><br>
<span>这样的“女权”，其实男性也是受益者，不是吗？</span><br>
<span>所以男性也不应该反对女权运动，不是吗？</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>如果可控核聚变是女性点出来的，那她想不得到尊重都难；如果下一个有突破性的科学理论依据是女性们想出来的，那她们想不得到尊重都难；如果新一个形态的能突破现在技术封锁的芯片形式是女性开发出来的，那她想不获得尊重都难。</span><br>
<span>所以说，当你做出相应的贡献了拥有相应的能力了。那么，你到时候就自然而然的拥有对等的权利和尊重了。胡搅蛮缠，只想通过混淆视听、和歪曲事实来骗取特权和白白获利。那就是一种，最低劣的渣子。只会让人恶心，只会严重的干扰这个社会正常的运行。</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>Asukakawai 发表于 2019-6-9 20:31</span><br>
<span>楼主一口气疯狂输出好几条，战斗力爆表，建议推荐去微博豆瓣参赛</span><br>
<span>没关系，我只喜欢在工作之余在S1上休闲下。没兴趣，去那些地方跟他们对喷。</span><br>
</p><p><b>FanFun: </b><br>
<span>因为现在国家讲求拉动消费</span><br>
<span>然后男性比较理性不好骗，女性哄哄就极容易消费，当然就捧了</span><br>
<span>不然国家公认的最大话语平台1:112的权重哪来的</span><br>
</p><p><b>jara: </b><br>
<span>DABIANTAI 发表于 2019-6-9 21:03</span><br>
<span>如果可控核聚变是女性点出来的，那她想不得到尊重都难；如果下一个有突破性的科学理论依据是女性们想出来 ...</span><br>
<span>亏我还积极地回了好几贴，楼主个体和群体都分不清</span><br>
<span>当我们说女权的时候，我们指的是群体、普遍权益，和个体关系不大好吗……</span><br>
<span>镭还是居里夫人发现的呢，第一个获诺奖（科学奖）的中国人屠呦呦也是女性，但这是个体，对女权运动没有太大帮助。</span><br>
<span>而且现在女性的发展基础太差，想出杰出个体没有土壤怎么出……万丈高楼平地起吗……</span><br>
<span>个体群体都分不清，就别这里长篇大论了</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>darkness_kk 发表于 2019-6-9 20:55</span><br>
<span>这个事情要归咎于毫无底线的舔狗</span><br>
<span>这个我同意，舔狗这个是必须要负一定程度的责任的。</span><br>
</p><p><b>skives: </b><br>
<span>俄亥俄</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>"本来，权力和义务是对等的。你能造成多大贡献，就能得到多少收入"</span><br>
<span>我觉得你可能没有受过我国的马克思主义教育</span><br>
</p><p><b>第五秋: </b><br>
<span>傻逼</span><br>
</p><p><b>萝卜玉米粥: </b><br>
<span>楼主喷出来的东西和某些女拳是一个水平的</span><br>
</p><p><b>诚司: </b><br>
<span>按你这么反女权，坐实社会达尔文主义了</span><br>
<span>你反串的吧</span><br>
</p><p><b>宫本美代子: </b><br>
<span>社达好呀社达妙</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>就知道，上面有些人要拿一些被说烂的包括个例来说事。我就其中两个，简单的说一下。</span><br>
<span>比如所谓的发展权，这种在中国几乎发生在贫困落后农村的，一是现在已经大幅度减少了。同时你以为那里的男性即使上下学，比起城里国内现在这种巨大的教育代沟他能有多大出息？另一方面，你们可以去看看发生这些事的贫困落后地区，男童、女童的主动辍学比例和家长让他们主动辍学量恐怕没有的人想要的那么漂亮。不是因为他是男童而一定上了学，不是因为他是女童就一定辍学。而是只要你是那个地区的孩子，大概率的辍学和家长要求退学就是你的命运。二是呢，另一方面，能上这个论坛看的。能有闲心长时间刷的。至少都不会家庭太困难的，甚至是有一定社会地位在城里的。他们/她们和自己心里很清楚，自己和自己亲戚在内，自己周围的人和自己同一社会阶层在内，享受到了同等的教育资源和生活水平的在内，有多少是最后在读书努力这个阶段没有坚持下去的？</span><br>
<span>至于什么工作权，请绝大部分工作付出同等的工作强度了再说；请等你们在这个基础上，退休后的平均人均预期寿命，降到跟男性一样了再说；请你们，拿在网上喷的精力去好好喷那些休了产假漏洞害的公司里无论男女的其它员工承担了你的工作了的再说。再拿那些被男性包养了的，和用婚姻改变命运了的女性来说。至少我到现在为止，还没有看到一个她们利用自己从男性手中获得的钱和资源。去好好提升，去好好读书拼搏做事了的。我只看到了躺着享受的人。甚至于，你们就去争取一下你们说的男女同休产假也好啊。这也对你们说的平权更有利。</span><br>
</p><p><b>lh4122: </b><br>
<span>消费主义就是要靠不理性的冲动消费来支撑，但劳动者不理性生产力会影响生产力，那么就要把生产者和消费者分开，同时这个区分标签越简单越好，并且尽量不要有个体能从一个标签转到另一个标签，那最终结论自然就是男性赚钱女性花</span><br>
</p><p><b>lh4122: </b><br>
<span>DABIANTAI 发表于 2019-6-9 21:26</span><br>
<span>就知道，上面有些人要拿一些被说烂的包括个例来说事。我就其中两个，简单的说一下。</span><br>
<span>比如所谓的发展权 ...</span><br>
<span>预期寿命这件事最主要的还是雄性激素的问题，阉割雄性的寿命接近雌性</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>lh4122 发表于 2019-6-9 21:43</span><br>
<span>预期寿命这件事最主要的还是雄性激素的问题，阉割雄性的寿命接近雌性</span><br>
<span>好想看楼主怎么回这一条</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>恰巧了，正因是因为有了居里夫人和屠呦呦等几个例子。我才避免了，在女性智力上的不客观的看法。我才认为，其实女性的智力跟男性没什么差别是平等的。但这也正更让我，强化了现在的很多女性不努力的想法。</span><br>
<span>而且就如我在上面一开始就说过的，随着社会越发展，科技越进步。女性在哪怕最直接的金钱报酬靠智力的方面，也都是越来越和男性平等的。哪怕就回溯到居里夫人那个时代，和他同时代的男性科学家有哪个不尊重她的他们都是怎么对待她的就被你们选择性无视了？居里夫人还是我最敬佩的女性之一。而且哪怕不要拿这个时代的女性比，我觉得都高看她们了。就拿居里夫人那个时代的女性比，有多少和她一个境遇一个社会起点的女性付出了和她一样的努力了的？而且越高端的科学和技术，在这些领域就越是平等。无论从大多数的赤裸裸的金钱报酬来说，还是少数最极端、最尖端的领域来说。都是如此。而且越是发达的国家，就越是平等在这些方面。那么甚至就拿最大众化的提升收入的很多人半开玩笑的码农来说，我怎么没看到大量的女性选这个方向或者和很多男性一样自学啊？社会规定了，男性碍着你们去自学了？你们用比男性还少的时间敲出一段高质量的代码，那对方给你报酬时还要专门考察一下你是不是女性？感情男性是因为他们条件太优渥了有这种道理吗，条件太好最后烂成一滩的是现实我只看到。</span><br>
</p><p><b>soulburner: </b><br>
<span>不要光看女性在社会上弱势的地方，占的好处呢？全吐出来吗？围脖为主的田园女拳一边好处全占一边不愿吃苦，有空还要去碰瓷为什么不给我吃苦的权利。泥潭女权为什么不去围脖，因为会被开除。</span><br>
</p><p><b>FanFun: </b><br>
<span>多注意下新闻能体会到，现在是把拉动消费当重点国策的，对外把国内的消费市场当筹码</span><br>
<span>所以说连国家都要捧着女性的</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>DABIANTAI 发表于 2019-6-9 21:52</span><br>
<span>恰巧了，正因是因为有了居里夫人和屠呦呦等几个例子。我才避免了，在女性智力上的不客观的看法。我才认为 ...</span><br>
<span>"和她同时代的哪个男科学家不尊重她的?"楼主大概不知道居里夫人最开始是得不了诺贝尔奖的，是她丈夫得知她没有被提名向颁奖方申诉才带上她的。</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-6-9 21:50</span><br>
<span>好想看楼主怎么回这一条</span><br>
<span>他这是把社会上的男性大部分都当成了阉割了的，社会发展到现在没有哪一个国家是阉人主体在工作了的。等她能拿出一个大数据长时间统计，在同等劳动强度和工作时间前提下，男性寿命还一样或变化了的再来说。还是说他是拿以前皇宫里的太监，的寿命来说事？</span><br>
<span>我都懒得回她了，现在很多女性确实不够至少比起男性来说量和质都不够是事实。</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-6-9 21:58</span><br>
<span>"和她同时代的哪个男科学家不尊重她的?"楼主大概不知道居里夫人最开始是得不了诺贝尔奖的，是她丈夫得 ...</span><br>
<span>于是你又把和她同样在努力做科学研究并且同样尊重她的男性科学家，偷换概念成你口中的几个评委了？那你怎么不说他一生获得2个诺贝儿奖，这在男性中也是少有人之的很少有人的？你怎么不说她一生共获得10项奖金、16种奖章、104个名誉头衔？感情那些给他颁奖的都是女性，那些给他颁奖的男性都脑子撞晕了有问题了？</span><br>
<span>并且，你知道历史的长河中有多少男性得到了比她还严重的不公对待最后死了。就是因为这些人是男性，这些人就活该去死？再回你我是傻逼。</span><br>
</p><p><b>悬杪亭: </b><br>
<span> 本帖最后由 悬杪亭 于 2019-6-9 22:16 编辑 </span><br>
<span>DABIANTAI 发表于 2019-6-9 21:26</span><br>
<span>就知道，上面有些人要拿一些被说烂的包括个例来说事。我就其中两个，简单的说一下。</span><br>
<span>比如所谓的发展权 ...</span><br>
<span>没忍住吐槽欲回复了，想想这种对线真没意思……打扰了，你继续。</span><br>
</p><p><b>julius0147: </b><br>
<span>个人觉得还是分几个层次看吧</span><br>
<span>首先女权角度，个人也倾向于楼上的说法，至少有些例子是将之当成门生意的；</span><br>
<span>其次平权角度，个人其实有个不怎么靠谱的想法，女性先前得到的权利并不是她们做了什么争取到的，而是“时代”需要她们做什么而赋予的，当然这个“时代”是个大历史尺度，在小一点的尺度上也许是有一些杰出或聪明女性通过努力争取小尺度上的提前。换句话说下，上次平权其实也不是女性通过血与火的斗争争取来的（男性的斗争更多是民族、人种甚至以后是物种，在星球宇宙的未来保留参赛席位吧。）所以个人觉得男权女权根本就是个伪命题下，个人更喜欢第二性的概念，这个更多是基于生理特征的不同社会分工，（但是，现实世界，革命分工不同，必然伴生一定程度上的不平等），当然这种基于生理特征的分工，在工业革命之后，有了触及根本的变化，所以有了之前的平权，但也仅仅到此而已。</span><br>
<span>顺便说下，个人觉得天赋人权是个蛮好的概念，但有点类似道德、素质，又来要求自己或要求自己为之奋斗，是很好的。但以之为理由来要求别人就变味了。从个人的角度来说，也不否认，在这种天赋人权的理想标准，是有人更平等，相对的女性平权、有色人种、原住民等等受到了不平等待遇。这种时候最天赋人权作为一个衡量尺度，得出差异，组织力量，总结标准，纳入规法，可能是小尺度上的一条路子。但仅仅以天赋人权为口号，是想鼓励姐妹给我上，还是要兄弟们上呢。</span><br>
<span>不过，话说回来，想要平权，虽然大尺度上可能没戏，小度上也许还有努力的空间。相对的，女权可能就是一种矛盾体，因为一方面其没有触及根本问题（至多是跨国资本主义的某种白手套，浅一点不过是碰瓷老人），所以未为害也，</span><br>
<span>另一方面其似是而非的走极端，所以让人反感。但是，平权要努力争取，女权噪音早该管管了，也是空话，毕竟执法是需要行政成本的，让她们跳着呗，总归会撞墙的。至于撞墙之前的噪音问题，那就是另一个维权问题了。</span><br>
</p><p><b>战狼.PTSDPTSD: </b><br>
<span>今天微博上还遇到了一个恶臭女👊战士回复我</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>petrouchka: </b><br>
<span>DABIANTAI 发表于 2019-6-9 21:52</span><br>
<span>恰巧了，正因是因为有了居里夫人和屠呦呦等几个例子。我才避免了，在女性智力上的不客观的看法。我才认为 ...</span><br>
<span>我觉得你的观点和我小时候中二的想法很像啊。</span><br>
<span>那时候我觉得就是，在这个世界上只有强者才能获得尊敬，那么全体女性应该深刻意识到，只有获得金钱和权力才能达成真正的女权。所有女性绝不应当把时间精力放在温柔体贴为人提供情绪价值或者做家务生儿育女抚育后代上，而是应当不计代价地找到自己擅长并喜欢的事业，花一辈子去成就它。人绝不应该活在别人身上，尤其是自己的子女身上，借子女逃避自己的平庸和甘于平庸是可耻的事情。</span><br>
<span>然后现在看感觉自己真是幼稚啊哈哈哈。</span><br>
<span>男性和女性可以看成特化的人类，男性的爆发力，力量，耐力强，于是被视为“耐用消耗品”，但带来这些“优势”的东西也使男性寿命缩短，更大几率卷入冲突和危险。女性由于独特的孕育生命的能力，体力方面之类的技能点就没得加了，而且更敏感，抗压能力，冲劲和竞争的比较小，被视为“家中天使+生育者”，生活得更安全，容易有退路，但是“保护”也是枷锁，甚至不一定是他人给的，而是女性自己都很难意识到和突破出去。</span><br>
<span>所以怎么才能好呢？人类进化就好了，大家不再因为一个长处付出对等短处的同等代价了。也用不着硬要找个异性才能“互补”，不情不愿地凑合下去了。都体力好，都能生娃，就不会觉得自己奇货可居，然后各种威胁对面了。</span><br>
</p><p><b>matthewsteel: </b><br>
<span>词汇之复杂高级</span><br>
<span>是专业的</span><br>
</p><p><b>apple_0012: </b><br>
<span>S1有你，所以才是S1啊！</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>petrouchka 发表于 2019-6-9 22:16</span><br>
<span>我觉得你的观点和我小时候中二的想法很像啊。</span><br>
<span>那时候我觉得就是，在这个世界上只有强者才能获得尊敬，那 ...</span><br>
<span>这个呢，你一开始和上面某人一样把我的片面解释，或者你理解成强者为大了。我支持的什么，反对的什么，说的很清楚了。不再赘述。</span><br>
<span>下面的呢，用我的方式换个说法来说比如就是美国有3D，日本有2维动漫，中国有美食。各有各的好，并不一定说每个人都要所有都有。</span><br>
<span>但这是两回事。你不能说这个道理对，相反的另一个相反的毫不相关或者相关很少的也对。而且如果真如你所说，我说反对的她们真是你这种思维的话。那一开始就不存在这个问题了，她们也不会歪曲理由争取特权了。我也不会今天在网上发这个贴了。</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>DABIANTAI 发表于 2019-6-9 22:04</span><br>
<span>于是你又把和她同样在努力做科学研究并且同样尊重她的男性科学家，偷换概念成你口中的几个评委了？那你怎 ...</span><br>
<span>首先，"就是因为这些人是男性，这些人就活该去死?"，呃……楼主你从我的哪句话里得出的这个结论，过度脑补会人为的制造交流的障碍。其次，居里夫人得到了一系列荣誉和她本人的卓越分不开，但是也不能否认当时的学界环境对女性不友好，当然也有很多优秀的科学家在鼓励女科学家发展，比如当时把居里夫人没有提名的消息告诉她丈夫的就是一位愿意推动女科学家发展的数学家。所以，不可否认学术界，至少是当年，对女性的不友好，女性科学家会遇到更大的阻碍；也不可否认，许多优秀的女性以及优秀的男性共同推动了学术界的性别平等。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1838142[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
