<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>章莹颖案嫌犯三项罪名成立</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>章莹颖案嫌犯三项罪名成立</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:30:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>章莹颖案嫌犯三项罪名成立[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842167-1-1.html</link>
      <description>章莹颖案嫌犯三项罪名成立&#13;
章莹颖案嫌犯三项罪名成立 母亲痛哭 父亲首度发声：我们不会放弃
&#13;
备受关注的章莹颖案，于美国时间6月24日进入定罪阶段审理第9日。北京青年报记者从章莹颖家人的代理律师王志东处了解到，当天，检辩双方分别作出结案陈辞，经陪审团单独讨论后，12名陪审团成员裁定，被告克里斯滕森3项指控罪名全部成立。这3项指控分别是1项“绑架谋杀罪”和2项“虚假陈述罪”。
&#13;
当法庭宣布对克里斯滕森的有罪判决时，嫌犯直视前方，面无表情。宣判后，章莹颖父亲首度发声，称感谢陪审团为伸张正义所作的第一步，“我们的愿望永远都是找到莹颖，带她回家，我们不会放弃。”</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>MR骑士道MKⅦ: </b><br>
<span>章莹颖案嫌犯三项罪名成立</span><br>
<span>章莹颖案嫌犯三项罪名成立 母亲痛哭 父亲首度发声：我们不会放弃</span><br>
<span>备受关注的章莹颖案，于美国时间6月24日进入定罪阶段审理第9日。北京青年报记者从章莹颖家人的代理律师王志东处了解到，当天，检辩双方分别作出结案陈辞，经陪审团单独讨论后，12名陪审团成员裁定，被告克里斯滕森3项指控罪名全部成立。这3项指控分别是1项“绑架谋杀罪”和2项“虚假陈述罪”。</span><br>
<span>当法庭宣布对克里斯滕森的有罪判决时，嫌犯直视前方，面无表情。宣判后，章莹颖父亲首度发声，称感谢陪审团为伸张正义所作的第一步，“我们的愿望永远都是找到莹颖，带她回家，我们不会放弃。”</span><br>
</p><p><b>MR骑士道MKⅦ: </b><br>
<span>新京报报道，当地时间6月24日，美国伊利诺伊州皮奥里亚，一个由各界人士组成的陪审团，在当地开庭的联邦法庭上，对克里斯滕森作出有罪裁定，认定检察官所指控的一项绑架导致死亡和两项伪证罪名均成立。克里斯滕森此前被指控于2017年6月9日涉嫌杀害伊利诺伊州大学香槟分校中国访问学者章莹颖。</span><br>
<span>12天前的一次庭审中，助理检察官米勒在开庭陈述中连续三次大声怒斥嫌犯“绑架、强奸、杀害了受害人，并掩盖了自己的罪行”，毫不掩饰自己对这类恶性犯罪及其制造者的厌恶和愤怒。</span><br>
<span>12天后，曾被许多华人担心“会否重演当年‘汤普森杀妻案’裁决一幕”的陪审团，仅用不到两小时就将被告钉在罪犯的耻辱柱上。</span><br>
<span>正如遇难者家属稍后所言，这是个令人欣慰的答案，表明尽管人与人之间存在思想、见解、立场、观念等方方面面的差异，但在如此令人发指的罪行面前，终究还是有人类共同的立场和底线的。</span><br>
<span>克里斯滕森是个狡猾、冷血、残忍的高智商罪犯，他在杀害死者后竟能若无其事地出席学校主办的追思会，被捕后更“指东打西”，布下重重疑阵，不断试图误导庭审，为自己寻求解脱。</span><br>
<span>直到12天前，他仍然试图通过“承认绑架杀害事实但不承认有罪”的险招，并授意律师辩护时强调自己的“精神问题”和“不幸遭遇造成应激”，试图减轻对自己的刑罚。</span><br>
<span>他还出人意料地抛出“曾杀害过12人”的猛料（目前能证实的只有此前冒充军官诱骗一名女性上车的一例，且该女性未上当，他诱骗章时冒充卧底警察），试图将司法调查引入一连串无头悬案的迷宫，从而为自己争取更多时间。</span><br>
<span>然而，短短12天之后，陪审团做出的裁定证明他的“良苦用心”已经化为乌有：原本支离破碎的证据链，在其前女友布利斯的指控下闭合了。</span><br>
<span>布利斯主动向法庭陈述了被告在参加学校为章莹颖举行的守夜追思会时透露出的杀人事实；在FBI的鼓励下，她还携带录音装置，再度诱使被告清晰描述犯罪细节，这一切最终成为压倒被告防线的“最后一根稻草”。</span><br>
<span>正如很多国外媒体指出的，之所以有这么多的华人为章莹颖之死感到不安和愤怒，并非因为她是什么名人，恰恰相反，是因为她是个最普通不过的留学生。她初来乍到，天真地信任这个新鲜而陌生的环境，结果却付出了生命的代价。</span><br>
<span>尽管该事件是极端个案，但今天在美国仍有几十万中国留学生在读，他们及其家人不可能不为自己及亲人的安全感到担忧，章莹颖的遭遇让他们感同身受。他们当然希望本案罪犯尽快得到应有的的严厉惩罚。</span><br>
<span>如今看，正义并未缺席，但是否会迟到或打折，目前仍有待观察。</span><br>
<span>6月24日完成的，只是对嫌犯的定罪程序，即裁定他有罪、犯了何罪，但尚未对其量刑。而按照美国联邦法律，嫌犯的三项罪名足以判处死刑或无期徒刑，但伊利诺伊州早在2011年就废除了死刑。</span><br>
<span>尽管此案由联邦法庭审理，理论上联邦刑法可超越州立法量刑，但作为案例法国家，这种超越判决在伊利诺伊州前无先例的情况下很难完成，陪审团（和量刑裁定同一个）需要极大勇气和高度共识，才能实现这点。</span><br>
<span>眼下嫌犯仍保持着“关键环节的沉默”，他的律师不但继续强调其“精神问题”、“酒精及药物成瘾”，还一面承认绑架、谋杀，一面就报告是否“施加酷刑”和“蓄意谋杀”纠缠不休。在美国司法游戏规则下，这些都让量刑存在些许不确定性。</span><br>
<span>陪审团作出有罪裁定后，受害人家属发布了一份致中外媒体的声明，称裁定是“迈向正义的一步”。的确如此，章莹颖案6月24日的有罪裁定，是向正义迈出了一步，但仅是第一步而已。接下来，也希望该案能以正义结局收尾——还是不打折扣的。</span><br>
</p><p><b>MR骑士道MKⅦ: </b><br>
<span> 本帖最后由 MR骑士道MKⅦ 于 2019-6-25 17:00 编辑 </span><br>
<span>没找到尸体为何判谋杀？章莹颖案细节形成完整证据链</span><br>
<span>6月24日，美国伊利诺伊州，章莹颖案陪审团一致裁定，嫌犯绑架致死罪名成立。美国法律曾规定如找不到尸体，就无法认定嫌犯的谋杀罪行。这一规定是源于1660年误判的“坎普登奇迹”，但随着法医学的快速发展，更多细节性证据被采纳。若检方能证明“被害者确实遇害”且“系被嫌犯所害”就能定罪。章莹颖家人律师王志东表示，此案已形成了完整的证据链。陪审团可通过众多细节性间接证据，最终作出嫌犯罪名成立的决定。——————————————————————————————————————————————————————————————————————————————</span><br>
<span>fakenews</span><br>
<span>大量事实错误</span><br>
</p><p><b>MR骑士道MKⅦ: </b><br>
<span>如何看待章莹颖案被告人克里斯滕森绑架谋杀罪名成立，量刑会如何？</span><br>
<span>先基于目前事实，介绍一些相关概念：</span><br>
<span>1、最终成立的罪名有三项，分别是一项「致人死亡的绑架」（kidnapping resulting in death）和两项虚假陈述罪。一些媒体称克里斯滕森被判处绑架罪和谋杀罪，这是不准确的。如果用我国刑法来类比的话，主要的罪名应当是具有加重情节的绑架罪，</span><br>
<span>2、需注意，本案是以绑架罪起诉的，这或许会影响最终的量刑。伊利诺伊州已经废除了死刑，而本案是由联邦检察官所提起的公诉，适用联邦刑法，而联邦刑法中保留了死刑。根据《联邦绑架法案》，联邦对于绑架罪有管辖权。「致人死亡的绑架」可以被判处死刑。</span><br>
<span>3、据报道，陪审团仅仅用了不到两个小时的评议就得出了结论，这在刑事案件中算是相当快的了，看来对案件事实争议不大。在美国刑事诉讼中，陪审团是所谓「事实的认定者」，最终决定采信何方的证据。在陪审团评议前，法院会做出「陪审团指示」（jury instruction），向陪审团说明认定哪些事实成立就可以判处怎样的罪名。陪审团必须达成全员共识才能做出有罪判决，因此常常陷入僵持，但这一次看来并没有。</span><br>
<span>然后谈谈案件未来的发展：</span><br>
<span>美国的死刑案件有一点特殊，陪审团不仅需要定罪，而且需要决定是否作出死刑判决。（在一般的刑事案件中，量刑是法官的工作。）</span><br>
<span>根据联邦最高法院的判例，在作出死刑判决时，法院可以「考虑一切可能的减刑因素」，而不限于有限的法定因素 Lockett v. Ohio, 438 U.S. 586 (1978). 也就是说，裁判者可以依据任何自己认为合适的依据作出非死刑判决，具有相当的灵活性。本案庭审中，克里斯滕森的辩护律师在被告的精神状态上做文章，这也可能成为在量刑阶段计划提出的因素。</span><br>
<span>但精神状态这张牌未必这么好打。根据 2019 年最新的判例，Madison v. Alabama, 586 U.S. ___ (2019)，即使犯罪者因为精神问题不能回忆起犯罪细节，法院依然可以作出死刑判决而不违反第八修正案。也就是说，即使克里斯滕森坚称自己因为精神状态问题不记得自己做了什么，如果陪审团认为理由充分，仍然有可能作出死刑判决。</span><br>
<span>然而，在这里还要稍微泼一下冷水：即使克里斯滕森被判处死刑，也许正义还要再等待一段时间。在 2018 年，尽管被判处死刑等待执行的人数数以千计，但全美国一共只有 25 例死刑得到执行。大部分被判处死刑者，仍然在进行漫长的上诉。他们上诉的理由不仅包括判决本身，也有可能针对死刑执行方法，例如今年的 Bucklew v. Precythe 案就是在挑战注射死刑的合宪性。不夸张地说，美国大部分死刑犯最终是老死的。</span><br>
<span>不论如何，我们都期待本案最终得到公正的结果，继续关注七月份的量刑听证。</span><br>
</p><p><b>zerona: </b><br>
<span>最后。能回家才是最好。</span><br>
</p><p><b>朱卉菲: </b><br>
<span>尸首还没找到？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842167[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
