<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>从这次tlou2来看，gs的评分感觉是最靠谱了。</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>从这次tlou2来看，gs的评分感觉是最靠谱了。</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:40:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>从这次tlou2来看，gs的评分感觉是最靠谱了。[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1942705-1-1.html</link>
      <description>从这次tlou2来看，gs的评分感觉是最靠谱了。&#13;
首先gs满分游戏很少，而且不止一次的跟ign对刚，不知道是不是错觉</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>back57992: </b><br>
<span>从这次tlou2来看，gs的评分感觉是最靠谱了。</span><br>
<span>首先gs满分游戏很少，而且不止一次的跟ign对刚，不知道是不是错觉</span><br>
</p><p><b>佐伯香織: </b><br>
<span>p5r？</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span>我还是转这篇，SONY之敌VG247给了满分</span><br>
<span>以下机翻，原文链接：</span><br>
<span>https://www.vg247.com/2020/06/12/the-last-of-us-2-review/</span><br>
<span>“以眼还眼会使整个世界蒙蔽。”</span><br>
<span>在虫草肆虐的世界中，关于复仇的格言更为真实：一种寄生真菌，它占据了人类的生理机能，使人们变异，直到他们的头像玉米一样突然冒出，眼睛在皮肤的皮瓣下生长并生长，使宿主在黑暗中咬着嘴和咬紧牙关。如果人类无法团结起来，这些无视的恐怖将继承地球。</span><br>
<span>《最后的我们》是对走私者和幸存者Joel和Ellie进行的角色研究，他们穿越了世界末日后的美国。最初的比赛是在乔尔的女儿被杀后开始的，他的罪恶感是无法挽救乔尔的女儿作为情感上的包bag。他将行李转移给了艾莉（Ellie），他是一名不受疫症影响的少年-他的自任代理女儿。最终，他们分享了斯德哥尔摩综合症般的情感，并通过共同的创伤粘合在一起。</span><br>
<span>当他们到达萤火虫之后，乔尔发现萤火虫会杀死她。他袭击医院，开枪打劫了外科医生，并在Ellie仍然镇静的情况下逃脱。当她醒来时，他说他们只是进行了一些测试就把她解雇了。他说谎。我们的最后一部分，第2部分处理了杀戮和谎言的后果。</span><br>
<span>原著迷可能会担心，强迫故事以如此完美的结局继续下去会破坏原著的遗产。幸运的是，事实并非如此。这是一个伴侣作品，它设法引入了新的角色和主题，同时也使现有故事变得更简单。您忘记的对话具有新的含义，心爱的角色变得更加细致入微。当它结束时，它会给顽皮狗最好的游戏中的故事带来同样的满足感。</span><br>
<span>乔尔与他的兄弟汤米交谈开始了。“我救了她，”当相机切到充满尸体的血腥医院走廊时，他说。三个音节解释了乔尔如何为自己辩护。他没有杀死他们，他解救了Ellie。但是他剥夺了她的经纪人，而且他知道自己不是英雄。</span><br>
<span>最初的游戏以爆炸声开头时，这个序言更加低调，凄美。这是一个关于面对行动后果的故事，每个人如何在另一个地方找到自己的内在力量，以及复仇如何失控地螺旋上升，直到您失去一切。</span><br>
<span>我们从撒谎的那四年起就扮演Ellie，在有围墙的杰克逊镇过着正常的生活。乔尔偶尔会去她的小屋里讲爸爸的笑话。她在盒式磁带播放器上听音乐，熔岩灯在她的书桌上冒泡。素描和海报乱丢了她房间的墙壁。在乔尔（Joel）的小屋里，有木工桌，木雕和全家福。在他的床头柜上放着一副老花镜和一本书，《白痴的太空指南》，这是他试图重新建立他们的亲子关系的方式。这样的世界充斥着许多细节，充实了故事并激发了您的好奇心。</span><br>
<span>这是冬季舞后的早晨，埃莉（Ellie）准备巡逻。她拿起背包，拿起手枪，打着哈欠使滑块滑出。当人们不再踩踏路边时，她不再under之以鼻-暴力已经正常化，这只是平常的一天。直到不是。</span><br>
<span>主要故事历时三天，而不是原始故事的四个季节。同时，它从过去到现在来回跳跃，介绍您最初讨厌的角色，然后才让您爱上它们。它设法充满希望，黯淡，有趣，悲伤，和平和令人恐惧，充满了人类的情感，但是巧妙地迈出了一步，所以您永远不会感到不知所措。</span><br>
<span>每个角色都是复杂而人性化的。它可能是顽皮狗最大的游戏，但它是工作室最精简的脚本-您值得信赖以理解潜台词。对话几乎具有外科手术的精确度。它还以只有视频游戏才能实现的方式完成了我从未见过的事情。它是世代相传的杰作。</span><br>
<span>当然，有一个类似于其他顽皮狗游戏的结构模式。您会看到一个地标，朝它前进，沿途还有很多冒险。您可以在集线器风格的区域中探索西雅图周围的可选建筑物，但游戏的大部分内容都是线性的-量身定制的地图，其中有多条路线，穿过废墟的建筑物，地下火车站以及茂密的杂草丛生的公园。尽管线性，但您到访的地方却有令人惊讶的变化，并具有强烈​​的发现，敬畏和探索意识。</span><br>
<span>有紧张的隐身部分，巨大的战斗，鲜血的恐怖场面，令人兴奋的追逐顺序，三路冲突，安静的探索时刻，甚至不仅仅取决于随身携带的梯子带来的环境难题。</span><br>
<span>它的建立速度很慢-距离您与任何人的战斗都需要数小时的时间-彼此之间的关系和性格成长都非常重要。您穿过建筑物，看到一个与这些年轻幸存者陌生的世界的幽灵，他们在寻找物资，而忽略了白板上满是会议记录和利润预测的东西。它赢得了行动，因此产生了更大的影响。</span><br>
<span>随着故事的继续，事情的强度在增加，但它与前面提到的那些倒叙相交织。当主要故事即将全面展开时，这些为您提供了喘息的空间。在其中，您将与乔尔（Joel）和艾莉（Ellie）探索博物馆。没有战斗，只有两个角色在与道具互动时会结合在一起。这是我游戏中最喜欢的序列之一，并且比任何虚拟子弹都更难着陆。</span><br>
<span>这不是我期望的内容，但是《我们的最后一部分》第2部分从机械上使我联想到《合金装备5》。您花费大量时间躺在巡逻路线之间的草地上。您穿过建筑物并在建筑物周围穿行，穿过小缝隙，然后躲在卡车和火车下。隐身设计旨在使您保持运动，保持反应和即兴发挥，使您紧握下颚–不仅仅是因为您不希望膨胀者将其撕掉。</span><br>
<span>关卡设计是Naughty Dog的最佳选择，每次遇到都会提供多种途径和机会进行隐身，动作以及两者的融合。当您使用游击战术挑选敌人时，您会不断地隐身进出。它使您在一分钟内感觉像是一个致命的猎人，而第二分钟却感到胆怯。AI使用优势点和钳制策略进行协调，侧翼和冲出：当您躲在卡车下面时，它们会用腿拉住您；他们像特警队一样扫荡建筑物。它比原始版本更具活力-不可预测且令人兴奋。</span><br>
<span>在一个场景中，两个主要的敌对派系正在战斗，一侧站在被水淹没的街道上，另一侧站在一座废墟的建筑物中，俯瞰着开放的空间。我停着小船，在膝盖高的水中完全浸没在水中爬行。塞拉菲人是一群宗教狂热者，他们通过哨子（比起感染者的回声定位咔嗒声更令人不安）进行交流。他们在下面的WLF（或森林狼）上撒下**。在尖叫声掩盖下，我爬进了浸满水的河岸，拔出步枪，并在我的瞄准镜上瞄准了六翼天使。我扣动扳机，头骨碎片从他的头后部爆炸，提醒其他人。</span><br>
<span>当我继续捡起它们时，附近的飞溅物使我分心，所以我从瞄准镜上睁开眼睛，看到其中两个在向我游泳，每侧一个。我切换到my弹枪，然后脱掉他们的一个头，使用剩下的最后一个弹壳将腿从我的另一个攻击者身上撕开。从建筑物上，我听到他们的盟友尖叫着他们的名字。</span><br>
<span>当我第一次玩《我们的末日》第二部分时，我误解了其背后的意图。这个游戏中的每个人都有一个名字，士兵们呼唤他们倒下的朋友，并在闲聊中使用名字。我以为这是为了让您感到内switch，因为这不仅是因为。</span><br>
<span>顽皮狗在主题2中将敌人命名为“我们的最后部分”。这是一个复仇的故事，名字提醒您这些并不是无人驾驶的无人机：您杀死的每个人都可能留下一个想要回报的亲人。在人们赖以生存的本能行事的无法无天的世界中，善与恶是一个观点问题。它是整体的–游戏和故事和谐相处。即使是在小型游戏中，您会弹奏功能齐全的吉他的琴弦，在更大的故事中也能达到目的。</span><br>
<span>每一个技巧和故事的节奏都强化了主题。战斗杂乱无章。有时，进来的镜头会撞到您的背上，您可以自由拼命地向对方开火。在一个场景中，Ellie杀死了一个在PS Vita上玩热线迈阿密的人。她看起来很普通，但是却攻击你。这是自卫。第二分钟，便携式控制台发出的音乐响起时，她在地板上流血。这很合适，因为每次战斗的后果都让我想起了Dennaton Games的独立游戏。</span><br>
<span>迈阿密热线设有自上而下的暴力重复循环，其特征是缓慢回头穿过屠杀，尸体和涂满鲜血的走廊。它无言地要求您对自己的暴力行为进行反思。</span><br>
<span>在这里，同样的感觉转化为3D逼真的场景。尸体瘫痪，颌骨从其面部撕裂，牙齿缺失，鲜血从伤口流出。在室内用易爆的箭头射击某人，一堆肉可能会粘在天花板上，并在滴落下来时滴落下来-液体飞溅着，人们无法站立的身体部位无法辨认。用喉咙射击某人，他们死于含漱液，流血并抽动着周围的血池。这太可怕了，但是它们共同作用使人感到不安。</span><br>
<span>出色的表演使一切变得更加艰难。当角色哭出来时，你会感觉到。当他们说一件事而指另一件事时，您就会明白。每一个小小的面部表情，每一个握手– Ashley Johnson，Laura Bailey，Ian Alexander和Shannon Woodward都毕生表演，但即使是大多数副角色也会留下持久的印象。</span><br>
<span>当《 The Last of Us》第2部分获得好评时，我仍然对最后几个小时的兴奋感到震惊。我的忠诚在角色之间转移。我开始爱上我讨厌的人，不喜欢我爱的人。我笑了，我哭了。我感到愤怒和兴高采烈。这是视频游戏角色的新高水位标记，我迫不及待地期待所有人看到它的特殊性。一切结束后，我启动了New Game Plus，我睁开眼睛再次体验了它，故事的背景将这些新的含义烙印到那些早期的场景和角色中。我不再在黑暗中刷卡了。</span><br>
</p><p><b>zzy516232108: </b><br>
<span>相比评分为什么不看看评论文章呢？</span><br>
<span>GS这个评论员写的就很不错啊，像是机核那篇直接吹上天了一看就不靠谱</span><br>
</p><p><b>一夜四次羊: </b><br>
<span>zzy516232108 发表于 2020-6-19 17:48</span><br>
<span>相比评分为什么不看看评论文章呢？</span><br>
<span>GS这个评论员写的就很不错啊，像是机核那篇直接吹上天了一看就不靠谱</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我挺想看 电子游戏的奇迹 下部的</span><br>
</p><p><b>thomaszyj: </b><br>
<span>剑盾9分</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>nemesia: </b><br>
<span>问题是gs这个评论员是之前在ign评 ”too much water” 的评论员。</span><br>
</p><p><b>kyonkoism: </b><br>
<span>最靠谱的肯定是IGN JP的那个啊，长文写的多好，版内有坛友翻译，建议楼主看下</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>zzy516232108: </b><br>
<span>一夜四次羊 发表于 2020-6-19 17:52</span><br>
<span>我挺想看 电子游戏的奇迹 下部的</span><br>
<span>我都不知道龙舅舅要怎么吹这游戏……</span><br>
</p><p><b>莉拉厨: </b><br>
<span>nemesia 发表于 2020-06-19 17:55:23</span><br>
<span>问题是gs这个评论员是之前在ign评 ”too much water” 的评论员。也是给剑盾9死搁9和往日不再打4分的那位所以我直接默认这女人是疯子 根本看不透她评价标准是啥</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>正直的黄瓜: </b><br>
<span>GAMESPOT对TLOU2的扣分点令人吐槽</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1941284-1-5.html</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1942705[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
