<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>旧日本“尊重”外国王室和古代王公的“尊严”</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>旧日本“尊重”外国王室和古代王公的“尊严”</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:12:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>旧日本“尊重”外国王室和古代王公的“尊严”[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863966-1-1.html</link>
      <description>旧日本“尊重”外国王室和古代王公的“尊严”&#13;
 本帖最后由 羁鸟池鱼 于 2019-11-6 21:27 编辑 

东京神田锦町警察署的一位警官到其管辖范围的“活动照相馆” -- 锦辉馆去作治安巡视。这时锦辉馆中正在上映法国电影《法国大革命 -- 路易十六的末路》。这位自幼耳濡目染都是忠君爱国思想的警官，目瞪口呆地看到银幕上一群法国人正将他们的国王路易十六送上断头台。
&#13;
“国王居然是可以杀的？！那天皇……”从惊讶中醒过来，这位联想丰富的警官立即跑到他的上司那里报告这件“亵渎皇室”的事情。听了警官的汇报，警察署署长及各位警长都同样震惊，立即前往锦辉馆核实。看过影片后，双手发抖的署长当场决定禁止此片上映。
&#13;
从 这以后，警视厅发现了电影的“危险”一面，随即开始监督电影的放映，
&#13;
之后：
&#13;
《妖僧拉斯普廷》 Fall of Romanoff
&#13;
这是一部以俄国宫廷为舞台，描述罗曼诺夫王朝著名的佞臣拉斯普廷的电影。拉斯普廷曾借助沙皇的宠信长期专权于俄国，并与数十名贵妇通奸。电影中的 俄罗斯真是君非明君，臣非贤臣，非常不符合日本忠君爱国的格调，所以审查官认为该片存在有辱皇室尊严和可能扰乱社会秩序，而被裁定为绝对不允许公映。
&#13;
《罗伯斯庇尔》 Mme Tallien
&#13;
这部意大利拍摄的描写法国大革命的影片，由于被认为存在思想方面的问题和可能引发公共安全方面的危机而被裁定禁止放映 – 法国大革命不是暴动就是杀国王，对当时的日本政府来说，都不是好接受的东西。
&#13;
《伏尔加河上的船夫》The Volga Boatman
&#13;
1927年引进，是以俄罗斯民歌“伏尔加河上的船夫”为主题曲的音乐电影。但是，该片中贵族的女儿与革命军队长相恋，因此抛弃了富有的禁卫军军官未婚夫的情节，成为审查焦点。在剪掉了一半革命军攻打贵族宅第的镜头之后，该片一度被允许上映。但是，仅仅一个星期，在地方官员的干涉下，该片终遭禁映。这是日本内务省审查部门通过的影片，第一次在其他部门官员的介入下遭到禁映。从此，这种事情层出不穷，而审查当局的权威性也变得不那么确定了。
&#13;
1930年在日本上映的《璇宫艳史》（The Love Parade ），是一部在中国也曾有很高评价的美国电影。内容大致是在一个虚构的国家希尔维尼，女王路易斯国务之外开始憧憬爱情，她听说出使法国的雷纳德伯爵风流倜傥，便下旨将其召回。雷纳德果然是情场好手，打动了女王的芳心，二人结为夫妻。但雷纳德不满足于做女王“花瓶”式的丈夫，他想在国政中发挥才能。女王却并不赞成，两人闹出矛盾。在一次国家面临艰难处境的时候，雷纳德提出自己去解决问题，而后与女王离婚。意外的是，想通了的女王决定让出王位，立雷纳德为王，从此两人成为美满夫妇。这本来是一部轻松的喜剧片，但因为主人公是女王，以日本视若雷池的皇族开玩笑怎生得了，审片子的大人活活将这部片子冷冻了半年之久。最后，经过争论，该片在剪除了十分之一的胶片后才获得上映的资格。
&#13;
《魂断梅耶林》Mayering
&#13;
描述了奥匈帝国皇太子与比利时的公主结婚之后，又对一名男爵的女儿产生爱情。这种不为社会所接受的爱情，造成两人殉情的悲剧。虽然这是外国人的事情，但是此事似乎有所本，讲的正是我们熟悉的茜茜公主之子，奥地利皇储鲁道夫自杀的真实故事。所以，日本的电影审查官拒绝此片公映，理由是冒渎皇室。
&#13;
《怪盗夜叉王》
&#13;
1926年2月拍摄的《怪盗夜叉王》，中国是非资深电影观众不太熟悉的，但如果知道它的原作是《石川五右卫门》感觉可能就不一样了。
&#13;
石川五右卫门，日本历史上第一个被下了油锅的强盗，知道的人要多一些。
&#13;
这部作品后来又多次被重拍过，也曾被引进我国。这部电影，本来讲的是日本著名大盗，被丰臣秀吉下了油锅的石川五右卫门的故事，但因为其中有杀富济贫，袭击试图刺杀日本“国家领导人”丰臣秀吉的情节，被怀疑借电影反政府
&#13;
《伞张剑法》
&#13;
1929年11月，由辻吉郎导演。这位勇敢的导演执导出了这部作品，描述居住在大杂院里的下级武士团结起来，共同对抗骄奢淫逸的侯爷。其中以下犯上的镜头让当局深受刺激，不但对电影大加剪辑，而且通知了辻吉郎住所的警察机关，将其列入“思想犯”嫌疑人，对其住宅进行搜查，并派人监视其行动。
&#13;
《紫式部》
&#13;
1936年出品，这部影片描写的主人公是《源氏物语》的作者紫式部。紫式部是个小心谨慎的女官，写出了日本最出名的巨著，却连“乱写汉字”都视为雷池（古代日本女子不可以写汉字）。以这样谨慎的人为主角，不该有问题了吧？这部影片依然遭到近乎疯狂的剪辑，据统计剪掉的胶片共达六百米，占全片的三分之一。
&#13;
这电影《紫式部》惹了谁呢？原来是里面演绎了日本古代权臣藤原道长的情爱故事。藤原是个酷似曹操的家伙，按理说日本官宪不应该向着他说话。无奈藤原有个毛病 – 专门把女儿嫁给天皇。结果有三个女儿嫁给了天皇，还有一个嫁给了太子生了一个天皇。这下子，对藤原先生的不尊重，连带产生了对皇室不尊重的嫌疑。剪辑过的片子里，原来的重头人物藤原道长，基本也就是见着个影儿了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>羁鸟池鱼: </b><br>
<span>旧日本“尊重”外国王室和古代王公的“尊严”</span><br>
<span> 本帖最后由 羁鸟池鱼 于 2019-11-6 21:27 编辑 </span><br>
<span>东京神田锦町警察署的一位警官到其管辖范围的“活动照相馆” -- 锦辉馆去作治安巡视。这时锦辉馆中正在上映法国电影《法国大革命 -- 路易十六的末路》。这位自幼耳濡目染都是忠君爱国思想的警官，目瞪口呆地看到银幕上一群法国人正将他们的国王路易十六送上断头台。</span><br>
<span>“国王居然是可以杀的？！那天皇……”从惊讶中醒过来，这位联想丰富的警官立即跑到他的上司那里报告这件“亵渎皇室”的事情。听了警官的汇报，警察署署长及各位警长都同样震惊，立即前往锦辉馆核实。看过影片后，双手发抖的署长当场决定禁止此片上映。</span><br>
<span>从 这以后，警视厅发现了电影的“危险”一面，随即开始监督电影的放映，</span><br>
<span>之后：</span><br>
<span>《妖僧拉斯普廷》 Fall of Romanoff</span><br>
<span>这是一部以俄国宫廷为舞台，描述罗曼诺夫王朝著名的佞臣拉斯普廷的电影。拉斯普廷曾借助沙皇的宠信长期专权于俄国，并与数十名贵妇通奸。电影中的 俄罗斯真是君非明君，臣非贤臣，非常不符合日本忠君爱国的格调，所以审查官认为该片存在有辱皇室尊严和可能扰乱社会秩序，而被裁定为绝对不允许公映。</span><br>
<span>《罗伯斯庇尔》 Mme Tallien</span><br>
<span>这部意大利拍摄的描写法国大革命的影片，由于被认为存在思想方面的问题和可能引发公共安全方面的危机而被裁定禁止放映 – 法国大革命不是暴动就是杀国王，对当时的日本政府来说，都不是好接受的东西。</span><br>
<span>《伏尔加河上的船夫》The Volga Boatman</span><br>
<span>1927年引进，是以俄罗斯民歌“伏尔加河上的船夫”为主题曲的音乐电影。但是，该片中贵族的女儿与革命军队长相恋，因此抛弃了富有的禁卫军军官未婚夫的情节，成为审查焦点。在剪掉了一半革命军攻打贵族宅第的镜头之后，该片一度被允许上映。但是，仅仅一个星期，在地方官员的干涉下，该片终遭禁映。这是日本内务省审查部门通过的影片，第一次在其他部门官员的介入下遭到禁映。从此，这种事情层出不穷，而审查当局的权威性也变得不那么确定了。</span><br>
<span>1930年在日本上映的《璇宫艳史》（The Love Parade ），是一部在中国也曾有很高评价的美国电影。内容大致是在一个虚构的国家希尔维尼，女王路易斯国务之外开始憧憬爱情，她听说出使法国的雷纳德伯爵风流倜傥，便下旨将其召回。雷纳德果然是情场好手，打动了女王的芳心，二人结为夫妻。但雷纳德不满足于做女王“花瓶”式的丈夫，他想在国政中发挥才能。女王却并不赞成，两人闹出矛盾。在一次国家面临艰难处境的时候，雷纳德提出自己去解决问题，而后与女王离婚。意外的是，想通了的女王决定让出王位，立雷纳德为王，从此两人成为美满夫妇。这本来是一部轻松的喜剧片，但因为主人公是女王，以日本视若雷池的皇族开玩笑怎生得了，审片子的大人活活将这部片子冷冻了半年之久。最后，经过争论，该片在剪除了十分之一的胶片后才获得上映的资格。</span><br>
<span>《魂断梅耶林》Mayering</span><br>
<span>描述了奥匈帝国皇太子与比利时的公主结婚之后，又对一名男爵的女儿产生爱情。这种不为社会所接受的爱情，造成两人殉情的悲剧。虽然这是外国人的事情，但是此事似乎有所本，讲的正是我们熟悉的茜茜公主之子，奥地利皇储鲁道夫自杀的真实故事。所以，日本的电影审查官拒绝此片公映，理由是冒渎皇室。</span><br>
<span>《怪盗夜叉王》</span><br>
<span>1926年2月拍摄的《怪盗夜叉王》，中国是非资深电影观众不太熟悉的，但如果知道它的原作是《石川五右卫门》感觉可能就不一样了。</span><br>
<span>石川五右卫门，日本历史上第一个被下了油锅的强盗，知道的人要多一些。</span><br>
<span>这部作品后来又多次被重拍过，也曾被引进我国。这部电影，本来讲的是日本著名大盗，被丰臣秀吉下了油锅的石川五右卫门的故事，但因为其中有杀富济贫，袭击试图刺杀日本“国家领导人”丰臣秀吉的情节，被怀疑借电影反政府</span><br>
<span>《伞张剑法》</span><br>
<span>1929年11月，由辻吉郎导演。这位勇敢的导演执导出了这部作品，描述居住在大杂院里的下级武士团结起来，共同对抗骄奢淫逸的侯爷。其中以下犯上的镜头让当局深受刺激，不但对电影大加剪辑，而且通知了辻吉郎住所的警察机关，将其列入“思想犯”嫌疑人，对其住宅进行搜查，并派人监视其行动。</span><br>
<span>《紫式部》</span><br>
<span>1936年出品，这部影片描写的主人公是《源氏物语》的作者紫式部。紫式部是个小心谨慎的女官，写出了日本最出名的巨著，却连“乱写汉字”都视为雷池（古代日本女子不可以写汉字）。以这样谨慎的人为主角，不该有问题了吧？这部影片依然遭到近乎疯狂的剪辑，据统计剪掉的胶片共达六百米，占全片的三分之一。</span><br>
<span>这电影《紫式部》惹了谁呢？原来是里面演绎了日本古代权臣藤原道长的情爱故事。藤原是个酷似曹操的家伙，按理说日本官宪不应该向着他说话。无奈藤原有个毛病 – 专门把女儿嫁给天皇。结果有三个女儿嫁给了天皇，还有一个嫁给了太子生了一个天皇。这下子，对藤原先生的不尊重，连带产生了对皇室不尊重的嫌疑。剪辑过的片子里，原来的重头人物藤原道长，基本也就是见着个影儿了。</span><br>
</p><p><b>redfea2: </b><br>
<span>感到有点危险，先留个名</span><br>
</p><p><b>KujoJotaro: </b><br>
<span>@日本天皇</span><br>
</p><p><b>klsh2017: </b><br>
<span>1930年在日本上映的《璇宫艳史》（The Love Parade ），是一部在中国也曾有很高评价的美国电影。内容大致是在一个虚构的国家希尔维尼，女王路易斯国务之外开始憧憬爱情，她听说出使法国的雷纳德伯爵风流倜傥，便下旨将其召回。雷纳德果然是情场好手，打动了女王的芳心，二人结为夫妻。但雷纳德不满足于做女王“花瓶”式的丈夫，他想在国政中发挥才能。女王却并不赞成，两人闹出矛盾。在一次国家面临艰难处境的时候，雷纳德提出自己去解决问题，而后与女王离婚。意外的是，想通了的女王决定让出王位，立雷纳德为王，从此两人成为美满夫妇。这本来是一部轻松的喜剧片，但因为主人公是女王，以日本视若雷池的皇族开玩笑怎生得了，审片子的大人活活将这部片子冷冻了半年之久。最后，经过争论，该片在剪除了十分之一的胶片后才获得上映的资格。</span><br>
<span>这片放今天也是禁片了，太不女权了</span><br>
</p><p><b>aigaion: </b><br>
<span>至少那个时代不能随便娘化历史人物特别是各种国王皇帝了吧。</span><br>
</p><p><b>离谱兰斯基: </b><br>
<span>这种事过几十年看都是笑话，不过当时的人笑不出来就是了</span><br>
</p><p><b>纸片有霞: </b><br>
<span>老实说我都怀疑日本左派到底在干什么，天皇竟然还没下马</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>东门吹雪调动土著警察镇压500废</span><br>
</p><p><b>羁鸟池鱼: </b><br>
<span>离谱兰斯基 发表于 2019-11-6 19:44</span><br>
<span>这种事过几十年看都是笑话，不过当时的人笑不出来就是了</span><br>
<span>当时的黑泽明气的像拿椅子砸了对方，但是又不敢。</span><br>
</p><p><b>本间日阳: </b><br>
<span>哈哈哈哈</span><br>
<span>快笑</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
<span>这事儿真没法笑日本，不然就成了太监笑人短了</span><br>
</p><p><b>Rary: </b><br>
<span>话说日本人对 “王侯将相宁有种乎？” 这话怎么看？</span><br>
</p><p><b>依然荏苒: </b><br>
<span>纸片有霞 发表于 2019-11-6 19:45</span><br>
<span>老实说我都怀疑日本左派到底在干什么，天皇竟然还没下马</span><br>
<span>忙着立山头搞肃清</span><br>
</p><p><b>呼和浩特: </b><br>
<span>豆瓣上好几个韩国片都没条目</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span>锦辉馆电影院可是和日本战前政治史有密切关系的地方。无论左右共产党还是法西斯都在这个地方活动过。</span><br>
</p><p><b>unlimited_blade: </b><br>
<span>帮倒忙的薪水小偷和真信了的sb狗腿还是有点区别的，只不过哪种更危险还真不好说</span><br>
</p><p><b>yigua: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-11-6 19:53</span><br>
<span>东门吹雪调动土著警察镇压500废</span><br>
<span>是独孤求婚干的</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>纸片有霞 发表于 2019-11-6 19:45</span><br>
<span>老实说我都怀疑日本左派到底在干什么，天皇竟然还没下马</span><br>
<span>一句话没有群众基础</span><br>
</p><p><b>midearth: </b><br>
<span>引用第10楼Sliverstrike于2019-11-07 22:14发表的:</span><br>
<span>这事儿真没法笑日本，不然就成了太监笑人短了</span><br>
<span>你看这楼里有谁笑的</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>uswhzh: </b><br>
<span>至少可以讲🇫🇷梗</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>这帖子我看过，下面很多其它内容更有意思：</span><br>
<span>森山等人被要求作为肉体防线，严格阻止下列镜头出现在日本观众的面前 –</span><br>
<span>1． 冒犯国体或君主的尊严的作品</span><br>
<span>2． 通奸，自由恋爱（天啊，这个也算？）等有损日本帝国良风美俗的场面</span><br>
<span>3． 接吻，床戏，以及容易让人起邪念的镜头。</span><br>
<span>4． 放火，杀人，抢劫，容易让人模仿犯罪的镜头</span><br>
<span>以上这些限制，有些颇让人茫然，比如，什么算是“容易让人起邪念的镜头”呢？这真是要看警察官们的修行水准了。这份条例中并没有具体的规定，说明哪些镜头必须删除，哪些可以保留。不过，稍后看看实例，我们大约能够理解当时日本警察官们对这些原则是怎样理解的。</span><br>
<span>我问他:“庆祝生日不行吗？”</span><br>
<span>检查官说:“庆祝生日这种行为基本上是英美的生活方式，现在写这种场面，真是岂有此理！”</span><br>
<span>我说，那么庆祝天皇生日的天长节，作为国家规定的节日，这是不是英美习惯、岂有此理的行为呢？</span><br>
<span>检查官当时脸色苍白。结果，片子遭到彻底否定。</span><br>
<span>-- 摘自黑泽明自传《蛤蟆的油》</span><br>
<span>《电工和他的妻子》</span><br>
<span>1921 年5月杀青，由亨利.小谷导演，栗岛苏米子主演。说来，这两个人在日本电影领域都应该获得终身成就奖的。亨利.小谷从小随父母到美国生活，对日本电影的贡献就是把当时最先进的美国好莱坞电影技术引进日本。而栗岛苏米子，又是日本第一名出身纯粹的电影明星。说她出身纯粹，是因为此前的日本电影女角多是有舞台剧经历的，属于半途出家，难免把日本传统舞台剧表情夸张一类的毛病带到银幕上，而栗岛演电影以前是没有这 样经历的，如同一张白纸，演技也就自然多了。日本早期电影要数大明星，栗岛绝对算一个。但是，双料王牌也不能保证影片顺利通过，该片因为描述了工厂中的罢工行为而遭到剪片，复审时警察官又发现其中还有“通奸”的内容，于是再次挥动剪刀……</span><br>
<span>《行李箱》</span><br>
<span>1921年，亨利.小谷的又一部作品，不料由于多年不在日本，不熟悉本国国情，原样照搬好莱坞犯罪电影的常用噱头和情节，却被审查官认为“教唆盗窃”而遭到禁映 – 这些美国常见的作案技巧，日本的盗贼还没有掌握呢。</span><br>
<span>估计片子被禁后，亨利先生会仰天长啸 -- 这TM什么落后的国家啊，连贼都这么没常识！</span><br>
<span>美国电影《上帝的愤怒》，原名The Wrath of the Gods， 日本于1918年引进，算是灾难大片的鼻祖，审查的时候检查官才发现其中的问题 – 原来这部片子的主题来自日本。1914年1月，日本九州曾经发生一次巨大的灾难 -- 樱岛火山爆发。这次爆发流出将近30亿吨的熔岩，将附近的村庄和大海吞没，填平了当时樱岛和大隅半岛之间的海峡，使两者相连。当地人员和经济损失惨重。</span><br>
<span>这次灾难让日本举国悲痛，美国电影厂商以此为原型，拍摄了这部灾难片。该片在拍摄中非常谨慎，没有出问题的镜头。但是，神经过敏的日本审查官们仍然未让这部描绘悲惨状况的影片过关。他们认为片中对日本的风俗描写，采用了西方化的视角，属于“对日本民族的侮辱”-- 本片，只演了一天就被禁映。</span><br>
<span>《女性》 Woman</span><br>
<span>1919年11月引进，这部美国影片描述的是从古到今的女性“性与爱”的问题，在描述古代的段落中有几处出现了裸女的镜头 – 当时人类还没有穿衣服的习惯，这些镜头全被忠实的日本审查官剪掉。</span><br>
<span>《男性与女性》Male and Female</span><br>
<span>1920年引进，这部美国电影的主体依然是性，刚刚脱离贫困的日本审查官搞不懂美国人在性方面哪儿来的那么大邪劲，于是所有男女裸体镜头全被剪掉。</span><br>
<span>《我控诉，1919》 J’accuse</span><br>
<span>1920年9月引进，是一部描写第一次世界大战的法国影片，由阿贝尔冈斯导演的名片。其中描述战争的场面被认为太残酷，被大量剪掉 – 其实，从旅顺大屠杀开始，日军所作所为，其残虐远超人们的想象。独裁者建国必称“民主”，军阀者争权雅号“救国”，大体于此相似。</span><br>
<span>《遗言》</span><br>
<span>1915年5月拍摄完成的一部喜剧片。然而，喜剧带来的却是不幸。本片描述了一个学生与校长女儿的恋爱故事。由于老古董校长横加干涉，年轻人想方设法进行反抗，引 发了一连串搞笑的情节。审查结果认为这部片子严重触犯了师道尊严，为了维护教育者的体面，将该片剪掉了三千多英尺长的胶片。被剪之后的片子虽然审查官通过了，但已经情节不通，完全无法上映。更为不幸的是制作该片的电影公司当时本来已经摇摇欲坠，希望通过小笠原明峰导演的此片起死回生，这时只能作鸟兽散。</span><br>
<span>《日轮》</span><br>
<span>1925年10月完成，导演衣笠贞之助的作品。</span><br>
<span>这 次他选择了历史题材，片子的内容取自日本古代邪马台国历史，是作家横光利一以卑弥呼女王为主角演绎的一段故事。最初，本片难得地顺利通过审查，但很快社会一部分舆论对其抗议频发，认为其亵渎了日本的神话故事 – 如同今天某个叫《赵氏孤儿》引发的风波一样，虽然衣笠贞之助显然更值得同情。结果，该片被重新审查，并遭到大量剪辑，为了避免舆论的追杀，干脆连名字也改成了《女性的光辉》，才得以瞒天过海，继续上映。</span><br>
<span>《第二次接吻》</span><br>
<span>1926 年，日活电影公司制作。这部电影的原作是大名鼎鼎的菊池宽，所以几家电影公司争相抢夺他的本子，最终日活独占鳌头。不料菊池的作品十分前卫，里面的接吻镜 头被认为有伤风化。而内容既有四角恋爱，又有殉情自杀，在图书发表的时候就引发激烈争吵。为此，该片不得不避开大名鼎鼎的《第二次接吻》这个名字，暗渡陈 仓，改名《京子和倭文子》，而且将介绍文字作了大幅修改，终于突破审查，得以上映。</span><br>
<span>大正天皇据说精神有些不正常，会拿诏书卷成望远镜看风景，让大臣们哭笑不得。但不正常的大正天皇当政时期，日本政府对电影的管制多少还讲道理 -- 领导有精神病的时候社会反而比较正常，换句话说那些“英明”的老大们比精神病还邪性，实在是一个对天皇制度的反讽。</span><br>
<span>这阶段遭到剪刀处理的片子，大多取祸有道，最大的问题是在男女关系上出事儿。当时审查电影的危险画面是，女人露大腿或其他部分的肉体，自由恋爱，对皇室和国体不够尊重，怀疑影响社会安定……如果是外国 电影，对其中的性爱描写，会特别敏感。如果有接吻的场面，除非是父母和子女，一律都会被剪掉。审查事务官田岛太郎曾经说过：“接吻，不管怎样，被剪掉是常 识；为什么要切呢？是因为大部分接吻的镜头，以我们这个健全社会的观念而言，都是不能为善良的日本习俗所认可接受的。虽然它们在影片中是以爱情，友情，尊敬，感谢，欢喜等形式出现的，但是本质上却是轻浮和不健康的。其中那种发出淫声的亲吻，象吸盘一样亲起来没完的，等等，强烈刺激的镜头，更是毫无疑问不应 该保留的。”</span><br>
<span>比如1926年6月完成的影片，阿部五郎主演，辻吉郎导演的《剑之怒》，内容描写了一个风流多情的武士之妻，先是和小叔子偷情，后和武士的主公投怀送抱，给丈夫招来被栽赃陷害的无妄之灾，搅得家里天翻地覆。这样一部当时稀少的描述婚外恋主题的作品，让审查官们也十分头疼，以至于审了足足半年之久。当电影厂商终于拿回被剪辑完的片子后，他们吃惊地发现，“洁本”中两个主角的戏，基本都被剪光了！</span><br>
<span>《一杀多生剑》</span><br>
<span>1929年7月，伊藤大辅导演，是这位极其喜好利用轨道移动摄影的著名导演的早期作品。这部片子里面描写了日本官军进入江户（今天的东京）以后烧杀抢掠的情景，被认为有破坏政府形象的嫌疑，结局自然是剪掉。</span><br>
<span>《斩人斩马剑》</span><br>
<span>1929年9月，又是伊藤的作品，这位导演似乎特别喜欢刚性的题目，血腥刺激的画面。这部作品中反映农民起义的场面，以及相应的旁白被大量剪掉，大概是不愿意因此引发日本农民上梁山吧。</span><br>
<span>《伞张剑法》</span><br>
<span>1929年11月，由辻吉郎导演。这位勇敢的导演执导出了这部作品，描述居住在大杂院里的下级武士团结起来，共同对抗骄奢淫逸的侯爷。其中以下犯上的镜头让当局深受刺激，不但对电影大加剪辑，而且通知了辻吉郎住所的警察机关，将其列入“思想犯”嫌疑人，对其住宅进行搜查，并派人监视其行动。一个导演，因为一部作品得到如此待遇，也算奇遇。</span><br>
<span>1930年5月,由田坂具隆导演,描述一位饱受失业之苦折磨,独自抚养孩子的未亡人的悲剧故事成为热门话题。这部名为《母亲》的电影以揭露社会黑暗面为主题，由泷花久子扮演的女主人公，对一个个充满伪善的福利设施失望至极，最终因为走投无路而卧轨自杀。</span><br>
<span>《母亲》中被删除的一个镜头，原因是片中的母亲居然去抓警察的佩剑 -- 那可是天皇赐予的玩意儿，这样的动作在那个时代属于亵渎神圣</span><br>
<span>既然是揭露社会黑暗，遭到扮演社会主宰者角色的官方来找麻烦也不奇怪。在审查官的“努力”下，从影片开始，全卷共3，000米的胶片中，被剪掉的达460米之多，以致于影片元气大伤，面目全非。其中后面列出的这些旁白，由于被认为有煽动危险思想的嫌疑而全部被剪掉。</span><br>
<span>“是谁杀了她？”</span><br>
<span>“为爱燃烧自己，为爱呼喊，为爱挣扎，但却终于一无所获而悲惨地死去，就这样死去的母亲……”</span><br>
<span>“女性，母亲，在今天这个世界上，心中满是‘爱’的母亲，却已经无法生存下去了！”</span><br>
<span>“第二个这样的母亲，第三个，第四第五个，我们能不能用自己的力量避免这样的悲剧重演呢？”</span><br>
<span>当时，日本东北地区灾荒流行，当地的女性到东京出**体的比比皆是，整个日本经济衰退，都市之中也充满了失业者。文化领域中，面对如此暗淡的社会，颓废，色情，黑色小说盛行，而到了昭和初年，社会的矛盾更激化到了顶点（这也是后来日本关东军发动九一八事变的原因之一），文化作品中又增加了注重社会现实，强调阶级意识的内容，这一点引起了日本官方的警觉。为了避免激化矛盾，日本的电影审查机关对于反映阶级意识的作品处置严厉。由于大量失业的现象和人民生活日益艰难，日本政府对于呼唤社会变革的思想警惕万分。因此，在电影审查条例中不断加入新的条款，有的甚至现在看来纯粹是神经质。由于日本全国进入军部主导的“战时总动员体制”，电影也被列入为帝国总目标服务的教育工具之列。</span><br>
<span>在这一背景下，岛津保次郎导演的《生活线ABC》，铃木重吉导演的《谁改变了她》，井手锦之助导演的《都会双曲线》等一系列社会现实题材的电影都遭到了秋风扫落叶式的剪辑。</span><br>
<span>九一八事变之后，日本确立了侵华的“大陆进出”国策，进入了法西斯时代。从这个角度来说，反映社会问题的影片应该是重点打击的对象吧？奇怪的是此时日本电影审查的重心却一变而为“扫黄”！“打倒软弱”，“扫除黄色”也成了这一时代日本电影界的标志性口号。</span><br>
<span>“扫黄”可以帮助“皇军”打胜仗？</span><br>
<span>究其原因，大约是因为前面对于田坂，岛津等的讨伐已经让日本的电影人吓破了胆，对社会问题的雷池一步理解深刻，出格作品越来越少。而日本当时的军国主义政府为了巩固统治，极力试图宣扬自己在精神层面的正义性，这样一来，“扫黄”就成为最廉价的手段，使东条们把自己化身为道德审判的模范。</span><br>
<span>所以，负责审查电影的日本警察们一手挥舞民族沙文主义的大棒，一手在女性们的胸前股后遮遮掩掩，忙得越发不亦乐乎。此间进口的法国电影《帝王花》里面，性感女星安托丽奥扮演的女间谍因为身穿黑色连裤袜而被剪掉不少镜头，原因呢？据说是连裤袜会被联想到裸体，会刺激青少年，引发性的欲望和幻想，“不利于精神卫生”。</span><br>
<span>《女性》，《女与男》等美国影片，也都因为类似的原因在出口到日本的时候经受了剪刀刑的洗礼。曾经出演过《出水芙蓉》，有“美人鱼”之称的澳大利亚女演员兼运动员安娜特.凯拉曼（Annette Kellerman）主演的《上帝的女儿（A daughter of Gods）》亦不能幸免，里面有些镜头被认为过于暴露挑逗而遭剪除 – 顺便说一句，凯拉曼是江青颇为欣赏的演员，她的片子在江青所看的“内部电影”中不在少数。</span><br>
<span>《做梦的唇》（Der Traeumende Mund）</span><br>
<span>1933年引进日本，这是一部以爱情为主题的德国经典之作 – 估计那个时代日本的电影公司除了爱情这种政治上十三不靠的影片，也不敢引进别的片子了。因为这部片子在世界深受欢迎，以至于1953年德法曾对其进行重拍，由玛丽亚.雪儿重新演绎这个故事。但是，在日本，这部片子同样遭到大量剪辑。其原因却不是色情，而是因为其中描写了一个妻子的婚外恋经历。由于日本当时还存在通奸罪，这部影片被认为有诲淫诲盗的嫌疑，连续剪了几次都不能通过审查。</span><br>
<span>最后怎样解决问题呢？不能不佩服日本电影人的机智 – 他们把那位可怜的妻子改成了寡妇，于是终于一路绿灯。</span><br>
<span>《袈裟和盛远》</span><br>
<span>1939年3月出品，原作是芥川龙之介的同名优秀短篇小说，讲述的是恶男盛远与怨女袈裟之间一个占有与幻灭的故事，充满了日本式的纠结。导演稻垣浩将其扩充为一部电影，当时已经是中日战争激战之际，仍能拍摄如此鸳鸯蝴蝶的片子，在日本也算一奇。</span><br>
<span>虽然剧情是颇有些色情意味的，但导演把握得炉火纯青，不该露的地方绝对挡上。结果……照样被剪。理由呢？竟然是冒犯皇室。原来是盛远衣服上的纹饰酷似皇室的纹章。导演到处叫苦，说明不过是有些像而已，但审查官的意见是决定性的 – 虽然只是相象，但仍然会引发观众的联想。</span><br>
<span>这下子，连叫屈都没地方叫去了。</span><br>
<span>《紫式部》</span><br>
<span>1936年出品，这部影片描写的主人公是《源氏物语》的作者紫式部。紫式部是个小心谨慎的女官，写出了日本最出名的巨著，却连“乱写汉字”都视为雷池（古代日本女子不可以写汉字）。以这样谨慎的人为主角，不该有问题了吧？这部影片依然遭到近乎疯狂的剪辑，据统计剪掉的胶片共达六百米，占全片的三分之一。</span><br>
<span>这电影《紫式部》惹了谁呢？原来是里面演绎了日本古代权臣藤原道长的情爱故事。藤原是个酷似曹操的家伙，按理说日本官宪不应该向着他说话。无奈藤原有个毛病 – 专门把女儿嫁给天皇。结果有三个女儿嫁给了天皇，还有一个嫁给了太子生了一个天皇。这下子，对藤原先生的不尊重，连带产生了对皇室不尊重的嫌疑。剪辑过的片子里，原来的重头人物藤原道长，基本也就是见着个影儿了。</span><br>
<span>《无法松的一生》</span><br>
<span>阪东妻三郎塑造的“无法松”形象,由于平民阶层的共鸣，不断重拍或以不同形式搬上舞台，到今天，先后已被重新演绎五十八次</span><br>
<span>1943年大映电影公司的作品，是战时日本电影少有的优秀之作，黑白影片《无法松的一生》，主角是30年代时代剧巨星阪东妻三郎。人们总爱感叹思考越少的人活得越幸福，三轮车夫无法松正是此类人的典型，他一面体现着底层人民敢于与权贵抗衡的草根的匹夫之勇；一面又自觉地信奉日本社会所维护的正统道德观念。日本影评家佐藤忠男这样讲述他至爱的这部影片：“男主角是一个拉人力车的贫穷劳动者，但很善良，他的一生都很凄惨，但一直保持着自己的尊严。”</span><br>
<span>对于笔者而言，也无法拒绝无法松形象的魅力 -- 一个小人物，无力改变世界，却宁可贫困潦倒也要信守自己的善恶观，过高官贵人也未必有的尊严生活</span><br>
<span>然而，无法松碰上审查官，那就真的是无法了。影片中有一段情节，无法松与一个陆军大尉吉冈熟识，不料大尉却突然去世，于是松五郎负起代大尉照顾孤儿寡妇的责任。这一段，特别是无法松去拜访大尉寡妻的镜头，让审查官很是别扭。这位审查官是当时日本社会普遍崇尚军国思想的典型人物，认为让一个车夫这样的“下等人”去拜访军官的眷属，是有辱军人光辉形象的无礼行为。结果，影片被剪掉胶片达四百米之多。</span><br>
<span>也许，在这位审查官的眼里，军官的眷属就应该裹上小脚，大门不出，二门不迈，再弄两个太监伺候着才合“礼”。</span><br>
<span>无穷无尽的审查，“纯洁”着日本的电影，而看日本人写下的文章，也让我们不由得感叹 -- 审查的理由总是很充分和正义，但为何总不为日本的普通国民所理解呢？为何老百姓心中，总是去想着那些不那样义正词严的东西，无论是女性的香肩丰乳，还是戏弄一下神圣的皇室，都会让他们记忆深刻？</span><br>
<span>想起了一个故事 -- 某蚊出生于乡村，一日终于得以飞到城市，开了不少眼界，但总是找不到可以取食的对象。无奈之下，这蚊子看到一尊神像，跳上去猛叮了一阵了事。回到村里，某蚊给大家讲解城市的好处，终于有其他蚊子问到关键 -- 城里人如何？想想叮咬神像的感觉，某蚊摇头道 -- 什么都好，就是没有人味。</span><br>
<span>对没有人味的东西，观众们印象如何深得起来？</span><br>
<span>不过，日本审查官们的黄金时代，终于有走进历史的一天 -- 1945年8月15日，日本战败。曾经令人不敢喘气的日本军国主义政府象纸坊子一样倒了下来。</span><br>
<span>很多道貌岸然的东西，在一瞬间，忽然变化作了丑恶和罪行的化身。</span><br>
<span>1945年8月15日，被称作日本历史上最长的一天。这一天，第二次世界大战结束，日本战败。</span><br>
<span>在此之前，几乎所有日本的聪明人都在言之凿凿，甚至声泪俱下地告诫着国民们，一旦战败，日本男人会被阉割，女人会被卖掉，难逃举国奴隶命运，日本的文化也将被彻底摧毁，此后的日本人将变得没有理想，没有道德......总之，什么可怕说什么，谁怀疑谁就是“白鬼”的奸细，国贼。日本的命运在靠那些坚毅的大人物领导着，他们为了挽救日本民族的命运而英勇奋战，所以......普通老百姓牺牲掉性命来捍卫这些伟大的信念，付出的代价实在是微不足道的。</span><br>
<span>这一切，日本人无论相信还是被相信，都深信不疑，忽略掉其中最起码的逻辑问题。</span><br>
<span>然而，真的战败了，世界却只是变得更加多彩。那个“一切服从于天皇和国家”的法西斯专制时代结束了，日本人自称的“主权在民”的时代来临。美国的民主，特别是给日本的民主，肯定带有虚伪和不足的一面，但再怎么说也比法西斯时代强多了 -- 对权力的约束，哪怕是表面的约束，也比没约束要好。战败的日本经历了短暂的迷茫，迎来了前所未见的文化春天。</span><br>
<span>在麦克阿瑟将军率领美军进驻日本的时代，为了表现民主战胜专制，在一切媒体上都努力宣传民主主义，并废除和终止了日本在战前和战争中制定的一系列文化管制法令。看到这种宽纵的趋势，日本电影人纷纷欢呼自由的时代到来了。人们仿佛骤然发现，自由是多么美好的事情。</span><br>
</p><p><b>我值五块钱: </b><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863966[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
