<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【vtuber】.LIVE偶像部崩坏始末（长文）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【vtuber】.LIVE偶像部崩坏始末（长文）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 13:22:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【vtuber】.LIVE偶像部崩坏始末（长文）[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1889831-1-1.html</link>
      <description>【vtuber】.LIVE偶像部崩坏始末（长文）&#13;
 本帖最后由 莱茵哈鲁特 于 2019-12-10 11:16 编辑 

 偶像部崩坏始末
&#13;
这段记录，也算是纪念自己从偶像部的第一次直播就开始看起的回忆吧。作为最初的粉丝的一员，总觉得应该要做点什么，来纪念一下，自己曾经喜欢过的这个团体。限于个人阅历，错漏在所难免，还望指正。
&#13;
 http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/P1nEZJJYU2cjYdinJHyvN4OBz3BFQz2nuCM6DzEo1Lg!/r/dDYBAAAAAAAA
&#13;
一、偶像部简介偶像部是appland公司所属vtuber经纪公司.live旗下的vtuber团体。该公司旗下主要vtuber有电脑少女小白和马。偶像部设定为在电脑世界存在的私立虚拟学园的社团。由马担任经纪人。
&#13;
2018年3月14日-30日，.live开始招募偶像部12名成员的招募企划。企划中承诺正式成员先进行2d直播，在油管关注超过5万后，则公司给予3d化。接着于2018年4月27日，开设12名成员的油管频道，5月4日，以夜樱多摩为首开启了偶像部的正式直播。
&#13;
后于9月3日北上双叶和金刚彩羽首次突破5万人，之后公司决定将不管关注人数多少都会让偶像部全员3d化。至12月20日，偶像部全员3d化完成，原2d形象不再使用，统一更换为3d形象。
&#13;
直播方式为每人每天按顺序直播一小时的接力直播。成员对外联动屈指可数，对内的成员之间的联动也极少，成员之间在推特上的联动则不算少，所以观众一般不会对成员之间关系感到陌生感。
&#13;
二、偶像部成员简介
&#13;
偶像部人物原型均为appland开发的手游《少女兵器大戦》中人气角色，故此均在成员名称和造型上均多多少少留存有“兵器”的痕迹。（2名转生势除外）
&#13;
夜樱多摩
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/QYu6b3IpSf0opSrwxIrEx0nllswQ8f5tftNU0NBXDZ8!/b/dFQBAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDCSw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）
&#13;
http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/sRbj87KwvE7lkjlImcUtiKtZeRRaPlr5QIk9*IyGVz8!/r/dAQBAAAAAAAA（3d形象）身份：学生会长、麻将部部长身高：147cm爱好：麻将、各种PC游戏（如LOL、绝地求生等）、自搜外号：蛋蛋官方介绍：清纯天然自我的学生会长，自己并没有参选却被周围人推为学生会长。社团活动是麻将部部长。早上会发呆，但一到下午，似乎就会展现出天才的一面…注：喜欢麻将职业选手土田浩翔和HKT48田中美久以及麻将的二饼。成名战是同时开四个窗口打麻将。
&#13;
由于推广麻将的贡献而得到不少知名麻将选手的称赞。
&#13;
夜樱多摩原型舰船多摩在《少女兵器大战》的角色人气投票中排名第一，其本人又是偶像部第一个进行直播的，而且担任学生会长这个职位，所以被很多人认为是偶像部的C位，但被本人在直播中否认。
&#13;
2019年7月发售夜樱多摩本人著的《夜樱多摩用漫画教你麻将入门》。之后预计12月发售《和夜樱多摩X朝仓康心学习现代麻将》。
&#13;
北上双叶
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/m30cXU9SCcCr1gylROFdHnX3LGRNtilJb5fXQBBIeE0!/b/dMMAAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/XCxE5hnqgw4r0J.T5OUx3T0CFnECvJsC19FaY6us3Zk!/r/dDUBAAAAAAAA（3d形象）身份：学生会会计、茶道部部员身高：155.8cm爱好：吃、咖喱饭、寿司、酸的东西、睡觉、我的世界称号：柔软小刀官方介绍：悠闲自我的学生会会计。社团活动是茶道部。因为爱好园艺所以喜欢植物。在家里会一直玩游戏。说话声音小似乎是有内情在里面…注：声线是柔软的治愈系，给人懒懒散散的感觉，食物中尤其喜欢吃寿司。
&#13;
毛绒田咩咩咩
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/oHhsTESBe5euarubOxd6Wx9EvltNfk*ze0GHyGxulLg!/b/dE8BAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/owZWb0vjx9nK52c.gvVbvbRGSuOG7JkrKzL0JnYHz5Q!/r/dL8AAAAAAAAA（3d形象）身份：广播委员体重：10KB外号：电脑嚣张羊肉、咩咩咩酱爱好：聊天、游戏、唱歌、吃饭、睡觉、牛奶官方介绍：温柔毛茸系广播委员。所属神出鬼没的归宅部。 喜欢好吃的东西和可爱的东西。虽然非常怕麻烦，但对喜欢的东西行动力很高。似乎养着一只名为狸猫的猫…注：自称为羊和羊驼和人类的电子合成体。声线温柔的治愈系。live2D形象为自己自制，也会制作3D模型。    2018年3月开始个人进行vtuber活动，4月末加入.live。
&#13;
花京院樱桃http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/IxwfHi8W3vM6zjdmIA1Rb*oZbNMdyAhf1RvVFJkTyac!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/DI27K2tKBBN8JQgM7p8CEjw0kYFr76qujaN6xbsH3SQ!/r/dL8AAAAAAAAA（3d形象）身份：饲育委员、麻将部部员（学习中）身高：153.4cm爱好：巧克力、动画（未来日记、魔法少女小圆等）、游戏（零系列、黎明杀鸡等）、垃圾桶外号： 元不良大小姐官方介绍：会用呆呆的个性缓和周围氛围的大小姐。社团活动是麻将部（学习中）。非常喜欢动物，在担任饲育委员。似乎在休息日会一直待在家里闭门不出使劲玩游戏…注：以樱桃为标致，喜欢自搜。喜欢可爱的东西。直播中偶尔会口吐芬芳之语，所以有了“原本是不良少女”的说法，甚至黑帮大小姐的说法都有。
&#13;
在一款游乐场建设游戏中由于直播效果很好（设置许多垃圾桶、道路建设奇奇怪怪），樱桃乐园成为了其主要的梗。
&#13;
2018年3月以名为“七篠樱桃”的个人vtuber开始活动，4月末加入.live。
&#13;
虽然又是花京院又是樱桃，但其本人并没有看过JOJO。为了跟上观众的节奏，补习了一段“レロレロレロレロ”。
&#13;
金刚彩羽
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/0OAxQb8xWRzc1s3*a.pDU5cK9dQqv*bF.JVpC1uJhEI!/b/dMUAAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/8niPOTjkthz.pwSsLQTnaoDGOhqTRRnPB0rzZYQM0m4!/b/dD4BAAAAAAAA&amp;bo=IAEgASABIAEDGTw!&amp;rf=viewer_4（3d形象）身份：保健委员、吹奏部部员身高：165cm外号：垃圾游戏巫女、贡贡爱好：动画、漫画、电影官方介绍： 老家是神社，休息日会扮成巫女给神社帮忙。想要被人夸奖可爱，但被人夸奖说漂亮的情况更多，对此感到烦恼。担任保健委员和吹奏部部员。兴趣似乎是制作陪睡音声…注：笨蛋担当。几个主要的梗分别是：1、经常玩游戏菜的让人上火，很多观众引用贝吉塔名台词“不要让我继续这么烦躁下去了！”来表达心情。2、笑声被观众觉得像擦盘子，还有人做了擦盘子和她笑声结合起来的视频，毫无违和感。3、经常玩各种廉价游戏。
&#13;
神乐铃
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/YDz1QQkLCma43P*1*yVsmnCbbc*6LZDASeR0rI6rCts!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/bF0y9PTjNMYCqk7SwWY.n5Wv.u85C3xaZTrKtTPpMds!/r/dLYAAAAAAAAA（3d形象）身份：图书委员长、管弦乐部身高：163cm爱好：食物、音乐、眼镜官方介绍： 认真清纯的图书委员长。兴趣是给临近的孩子朗读绘本。社团活动是管弦乐部，正在练习小提琴中。特技似乎是生吞柠檬…注：喜欢酸的东西和拉小提琴、吉他。在一款开卡车的游戏中由于直播效果很好（杀人司机），开车成为了其主要的梗。原型为舰船铃谷。
&#13;
卡萝皮诺
&#13;
http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/Jm1fMQ5awhFKtc65Mrd4NK8rh6zADa12ZVoVpF5iQVY!/r/dFIBAAAAAAAA（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/xHu46wJCse5qrCH.frRdVH5ROdscrPmpZJxnJ8OueLQ!/r/dL8AAAAAAAAA（3d形象）身份：初中部身高：147cm外号：吃虫子的皮诺大人爱好：昆虫、SCP官方介绍：不谙世事的深闺少女。和外表看起来相反，不擅长撒娇，很成熟。在家会一直读书，不怎么出门。似乎偶尔出门也是去抓昆虫…注：喜欢昆虫的大小姐。喜欢直播读童话故事。
&#13;
牛卷莉子
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/oWSE9gBnysPA2jIBd50z3tFc7IVZQB1I3gfZsPJk5fo!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）
&#13;
http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/oILT4PIZUh41nAqG*mZjyXJi328rg2JHkzV70ju9YGY!/r/dL4AAAAAAAAA（3d形象）身份：播放委员、马术部外号：美少女技术员爱好：模仿动物叫声、马、辣的食物官方介绍：喜欢唱歌和聊天的播放委员。社团活动是马术部，才刚加入不久，还是个极度的运动白痴。说话偶尔会说出关西腔。虽然看起来开朗，但实际上似乎有着特殊的爱好…注：在直播中自称在电脑公司打工。所以经常玩社畜梗。
&#13;
    不管是直播还是发布视频的频率都非常低。在2019年7月2日以后，便没有了活动。2019年12月1日，.live发布声明称牛卷因为要专心疾病治疗而无限期活动中止。
&#13;
    夜樱多摩在直播中曾经称牛卷为自己在偶像部中最喜欢的一名成员。猫乃木饼
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/aS6QJhhB2uM0bpigzgt4rSnoLhY9CadtJRh65iyejZw!/b/dLgAAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/hWdaN1Q3jpB5ydNZUj33OEW0h65vbgr6eImvagXtBfA!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=IAEgASABIAEDGTw!&amp;rf=viewer_4（3d形象）身份：图书委员爱好：海螺 、可丽饼、草莓牛奶、唱歌、观看棒球官方介绍： 擅长创造阳光的氛围。其实喜欢读书才做了图书委员。非常喜欢猫，会偷偷的给猫喂食。虽然没有社团活动，但憧憬大和抚子，似乎打算加入茶道部…注：喜欢《BLEACH》和十刃，特点是唱歌水平较高以及玩恐怖游戏时能刺穿耳膜的尖叫。活动频率相对较低。
&#13;
虽然人设是辣妹形象，但自称是偶像部里真正的清纯派。头上的猫耳是某天醒来时长出来的。
&#13;
木曾爱月http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/BnPKN7UNyRBrVANTZAUn00VlkL*k.5nkLfv48qlzfNI!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/BuOlbms9mIZXpHYRmdJDrjuoc7dvtzyGSSR05cCjccE!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=IAEgASABIAEDGTw!&amp;rf=viewer_4（3d形象）身份：学生会书记、编程部名号：赞颂西瓜虫吧官方介绍：悠闲天然的学生会书记。有着独特的世界观。非常喜欢午睡，学校房顶是最好的睡觉地方。似乎社团活动是编程部…注：与夜樱多摩和北上双叶共同组成学生会三人组。与一般人印象相反，双叶是会计而木曾是书记。
&#13;
活动频率极低。极少直播，以视频为主，视频风格诡异。2019年6月后，便不再有活动。
&#13;
大和依织http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/u1LO0yMaIKWKGHnkqaox*1UAH4.ZClz8FJ.8NOE3nr8!/b/dL4AAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/cT.AAYgZBCvuKjoqW4NOn8.hNjzHaaq*Ask2sY25*Dw!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=IAEgASABIAEDGTw!&amp;rf=viewer_4（3d形象）身份：饲育委员、吹奏乐部部员爱好：聊天、香菇官方介绍：平时懒懒散散，但遇到自己喜欢的话题就会情绪高涨，开心的说个不停。社团活动是吹奏乐部。似乎因为动物会听自己说话就当了饲育委员…注：风格纯真无邪，被称为性善说的拟人化。推特和八重泽名取交流较多。
&#13;
八重泽名取
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/AU2TxZAmYEx19uGCp5G*CnuG2tulXZFWer74ahTSAfA!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/zypWflN3rGTOwPuwUe.QAXpWHX6WSUEmXgHlId78zs4!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=gwEFAYMBBQEDGTw!&amp;rf=viewer_4（3d形象）身份：风纪委员长、美术部部员身高：160.2cm爱好： 聊天、FPS、音游、动画、睡觉、纳豆外号：风纪之乱是心之乱、大米官方介绍：清纯的风纪委员长。社团活动是美术部。说话方式高雅稳重有礼貌。爱好似乎是游戏…注：因为经常直播QWOP这款游戏，到后期已经达到了非常精熟的地步，但其本人并不以此为荣。
&#13;
和其他vtuber联络较多，特别是和hololive的成员交流较多。
&#13;
夜樱多摩经常拿八重的裙子太短却是风纪委员这件事调侃。
&#13;
三、崩坏的起始
&#13;
2019年10月7日凌晨，夜樱多摩在推特发布如下内容http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/Je7aM3N5nmWbFjYLQxuLfeSC8qzLxFJsGYIH4OXlqSQ!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=JwJEAicCRAIDKQw!&amp;rf=viewer_4我认为对不能让步的事情让步是不行的。我不会退让。我不管怎么说，都是很喜欢大家的。所以对于我和大家一起努力渡过的这一年半的时光，我不允许任何人采取轻视的言语和行为。对不起。我好想好好的对话，好好地用我的话语跟大家说。
&#13;
接着在当天晚上，夜樱多摩紧急进行了谢罪直播，在直播中痛哭流涕。大体是表达了发推的理由是对运营表达不满。具体为夜樱多摩的个人活动将在年内举行，日期和地点都已确定，在8月份的时候，运营询问夜樱多摩有关活动的内容，多摩在8月中旬给予了回复。本来预期9月中旬活动企划会安排妥当，但到9月中旬运营却迟迟没有回复。到10月4日，运营才回复“决定向后推迟”。多摩对于活动推迟和回复态度都感到非常不满，于是在10月7日发布了上述推文，含泪表示自己的热情和心意都被糟蹋了。并称直播是经过运营同意后进行的。接着哽咽地说自己还会继续作为偶像部的一员努力下去，并没有退出的打算。大家也请多支持这个月咩咩咩的活动和樱桃的活动。
&#13;
       在夜樱多摩直播的过程中，花京院马上发出如下推文：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/xP4Nad7lkQJyI.qc4Zb1THUwRSBibZ.1Ndv36zCeW*Q!/b/dAgBAAAAAAAA&amp;bo=KgKWASoClgEDGTw!&amp;rf=viewer_4 我不知道现在该用什么样的心情看这个直播。这个直播你是对偶像部通知过了，但如果事先知道这个直播是要说这些内容，我会阻止的。因为我对偶像部以及对和观众共处的时光都非常珍惜。对我来说樱桃乐园也是非常重要的活动。和大家共同度过的每一场直播全部都是宝贵的时光。一直非常非常珍惜到现在，虽然发生了很多事，但一定要把活动办得大家开心！为此拼命的努力到了现在。
&#13;
       很显然，樱桃对于多摩的直播暴露内部问题抱有不满的态度，并且认为会影响到自己即将举行的个人活动。值得一提，10月6日是金刚彩羽的生日，10月8日就要举行咩咩咩的初次个人活动。10月份还要举行樱桃的个人活动。在这个节骨眼发难，咩咩咩和樱桃的个人活动都会受到打击。
&#13;
       在夜樱多摩的谢罪直播结束后，花京院樱桃也紧随其后进行了简短的直播表明态度，表示多摩的直播只代表其个人意见，并不是偶像部集体的观点。同样也是哭泣的说出：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/*4EYPL*7NE51ff.V7Oe*iBlSE.pW91yty0rLeZXA5tY!/b/dLgAAAAAAAAA&amp;bo=dgE4AXYBOAEDKQw!&amp;rf=viewer_4大家不能达成共识的部分有很多，但我想守护和大家在一起的时光。明天就是咩咩咩酱的sololive，请大家一定要好好支持。还有我的樱桃乐园也是为了大家拼尽全力精心准备的，希望能让大家开心。不止是多摩酱，其他成员也都在好好的为观众们着想。这件事并不是任何一个人的错，大家都是为了观众着想。今后大家会好好商量着走下去，当然可能也包含多摩酱在内也说不定。为了先冷静一下，可能会分别进行各个成员和公司之间，各个成员内部之间的对话……
&#13;
接着运营马上召集偶像部各成员对此事件开会。但该会议并没有让夜樱多摩参与，于是夜樱多摩再次发推抱怨道http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/mZV6o.hStlzrA7dZJOcZdwJmgC03UilO.FI38.mJI6c!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=swGtAbMBrQEDGTw!&amp;rf=viewer_4当事人都不在，在商量什么呢。我也想在那边好好说话啊，不行吗？对不起。因为直接问却什么回复都没。所以有点着急了。我要冷静。
&#13;
   之后偶像部成员的活动和直播，关于这件事都只字不提。推测应该是被运营下了封口令。夜樱多摩也停止了直播和发推。其他成员发推频度减少了许多。
&#13;
四、漫长的等待10月7日至9日，夜樱多摩的推特再无动静，运营方也只在9日发布了当天卡萝皮诺和猫乃木饼的直播临时取消的通知。至10月10日，夜樱多摩突然将自己推特抬头的图片更换为偶像部12名成员围在一起的图像：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/6YGT*Gz0qKUpnCr8hvuVCZJpzVOdg96OdKwDSQT9FNA!/b/dFQBAAAAAAAA&amp;bo=CgK4AAoCuAADGTw!&amp;rf=viewer_4但一小时后又将抬头换回原本的纯粉红色的图片http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/zDZp.oEuoKpFnKfQLLBBZe0qyCcoZYLdPdLqQUNenR0!/b/dLgAAAAAAAAA&amp;bo=EQK.ABECvgADGTw!&amp;rf=viewer_4有关此举的说明是一张流传在5ch偶像部黑串的图片：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/a.DxqbsM0Nc7IEh6PXWMbDaAxGEU1WB9KlrsFRFZcYk!/b/dAUBAAAAAAAA&amp;bo=KgKxACoCsQADGTw!&amp;rf=viewer_4大致含义如下“我擅自变更了抬头，公司方面发来‘因为沟通还没有进展，可以把抬头先换回来吗？’所以我就换回来了。因为这件事给大家添麻烦了的话，真的是非常抱歉。对不起”
&#13;
据称该图片是有人匿名发在5ch上，并写明是“从鸣神裁那里得到的泄露图”
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/gw41KfPcvjhaQKF9bklcnwnT8G9YWXyaYZCbn.edHt0!/b/dE8BAAAAAAAA&amp;bo=oACgAKAAoAADGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
鸣神裁是一名主要制作报道vtuber业界黑幕视频的vtuber。由于经常使用错误的情报，并且态度蛮横、措辞杂乱而被不少人厌恶。壮举之一是解说vtuberLOL大赛，却在大赛前几日发布反对彩虹社人事部长的视频，导致彩虹社相关的vtuber只得临时退赛。可谓脑子相当不太好使。但这次对.live事件发展预测之精准，堪称预言，并且全程站在夜樱多摩的立场阐述事件。被人猜测其可能和多摩有着某种程度的沟通。
&#13;
鸣神裁在10月11日，发布视频否认上述图片为自己泄露，并断定该图片是偶像部成员的内部群的发言，是只有成员才会看到的内容。所以泄露者只可能是偶像部内部的某人。而且就算自己得到了这样的图片，泄露出来对自己也没有任何益处。偶像部内部已经因此陷入互相猜忌的糟糕状态。最后强烈谴责了泄露该图片的成员。
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/ZWBBLSmcxwIzrmrNcx2QXDXCyJi5YaVqvras7Y7WZ8A!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=KgLwACoC8AADGTw!&amp;rf=viewer_4“你！就是你！披着我的假面把全体成员安稳的居所暴露在危险地带。我之所以没有揭露你的真身只是因为我非常仁慈而已，如果你再这样的话，我就……”（在视频的最后，鸣神裁放了段狠话）
&#13;
从事后看，该图片内容真实，不过从语气中能看出来一种疏远感。不像正常的好友对话或者推特互动时那么亲密。根据事后鸣神又提供的情报，.live运营禁止偶像部成员之间私下联络，该群组为瞒着运营建立的，为的是发展成员间的友好关系。所以非常确定该群组只有偶像部的成员在，故此泄露者也绝对是偶像部成员之一。这个群组被运营知道之后马上就被关闭了，这也是多摩愤恨泄露者的原因。
&#13;
同时有一点值得注意的是，鸣神裁在视频中透露了夜樱多摩曾经向运营警告说“我要在推特公开这事”却遭到了运营的嘲笑。而这件事则是多摩直播和推特都完全没有透露过的，也是不见于任何网络其他地方有写的，鉴于其他有关偶像部情报内容的真实性，这也很可能是事实。
&#13;
至10月12日，.live官方推特发表声明说“和偶像部的沟通可能需要花费数周时间。”至10月21日，疑似多摩的小号的个人简介改为“死人无法说话”至10月22日，有网友发现多摩的推特账户已被公司收回。至11月25日，运营发表声明称“事务所并非故意拖延，请理解”。在没有消息的期间，粉丝唯一知道的事情，就是夜樱多摩一直在用小号跟人一起玩LOL。
&#13;
自10月11日起，北上双叶和猫乃木饼均停止了直播和视频投稿。北上双叶在推特称是因为身体不适。而猫乃木则很快也完全终止了推特活动。至12月9日这段期间北上双叶只投稿了一个关注数10万人达成的纪念视频，与其高频度的活跃风格不相符。推测均为受到了该事件的影响。
&#13;
樱桃由于在10月7日夜樱多摩谢罪直播时和其发生正面冲突，所以立即立于了舆论的风口浪尖，被认为是毁坏团队的元凶，受到了观众不小的压力。不少观众的态度是
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/sq2Xn3G6prFn1ouoaSs.P4w2PdXqb05Slu5bOuQQxx0!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=6gG0AeoBtAEDKQw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/Yhto9kR9nkjkCQ1wh1I2T6N.rEa2KmjoeU8KT6pOTgw!/b/dL4AAAAAAAAA&amp;bo=dAEOAXQBDgEDKQw!&amp;rf=viewer_4！！！
&#13;
终于，等待了将近两个月，在12月2日，卡萝皮诺率先在直播中发声：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/ucPBb5uF*jFwwx7OOPRAFrbmYWqZDOKI7v9JlpwJyPI!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=KAEqASgBKgEDGTw!&amp;rf=viewer_4本次直播是运营反对的，是我个人坚持要做的。所以不要觉得我是被迫说这些话。运营没有恶意，是把艺人的事放在第一位考虑的。虽然有联络不及时的情况，但现在已经妥善处置了。情况很复杂，很多事情没法说，这方面运营也有部分责任，但已经很好的在处理了……樱桃姐推特说的话不仅是她的想法，也是我的想法。我完全理解当眼前出现敌人的时候，会想要帮助自己相信的人。但我不会，因为我听说的事情和我亲眼看到的事情是不同的。迄今为止仍有煽动成员之间关系的情况和从很早之前就有将内部的事情泄露到外部情况，对此我思考了很多。大家为了保护这个居所，而各自采取了各种行动…
&#13;
对此鸣神裁于12月3日的视频中先是批判了一番，认为这只是皮诺为了保护自己工作的地方，毕竟她今后打算在偶像部继续活动，所以偶像部名声变差，自己的前途也会受到影响。之后预言.live会近期发布夜樱多摩和猫乃木饼退出的消息。
&#13;
五、冲击性的结果
&#13;
12月3日一个名为四的账号发推说自己有两个月没打麻将了。该账号据传为夜樱多摩的新小号。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/J31OK3haLBeuFJx4gvVlad7KgGDuZYvPuFB7AB.43oc!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=wQFqAMEBagADGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
该账号和一个名为音琴的账号互为唯一关注，音琴这个账号也是12月才创建的小号。音琴这个账号于12月4日发了第一条推http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/FhNugsmR6G*zrOY47ifdX1NhW4nPsAVIU0lYLdXNoVE!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=KgJ1ACoCdQADGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
今天的饭是最喜欢的炸鸡块…朋友跟我说要加油哟，让我又想哭了。不过又说你绝对不会出人头地这种台词真的太多余了烦死了
&#13;
比起四全是水吃了什么喝了什么的推，音琴的推更富有人生的哲学思考，如http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/tugy3bH6y4y8xsXfX*eOMA8EjSnalABlTnInbQpk5AA!/b/dIQAAAAAAAAA&amp;bo=tAFUALQBVAADGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
我到底能干啥？唱歌吗？
&#13;
2019年12月4日.live在推上发布夜樱多摩和猫乃木饼的解约通知。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/qv9tbvl*xty4QI0pTova6mvh.1id2RM5WZJRyDGl.nI!/b/dLsAAAAAAAAA&amp;bo=KgI.ASoCPgEDGTw!&amp;rf=viewer_4大致内容为：该解约为艺人本人主动提出，很长一段时间内我们都在努力让全员可以继续活动，但还是变成了这样的结果。无法详细的说明具体情况。夜樱多摩的书会正常出版。偶像部直播暂停至12月7日。
&#13;
之前传闻猫饼是因为接了有名作品的角色，所以打算专心声优事业而放弃vtuber的工作。但结果来看似乎只是单纯的谣言。
&#13;
      该消息发布之后第一个遭受压力的反而是北上双叶。因为她在11月29日发的推
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/KKzVfx*La7hfb6mBsr4vo4JbDWiHJ2TUY8qwmHtOmKs!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=*QFUAP0BVAADCSw!&amp;rf=viewer_411/34还没到吗？
&#13;
本意为“いい寿司の日”即“好吃的寿司之日”11/34=12/4，很多人怀疑这是一条挖苦多摩和猫饼退出的推，于是有人对双叶进行责难，双叶马上回复道http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/k8TRF4TrMzvxV.uhbwyRU2DrY40R2rRGoSxiBvUXi3A!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=KgKiACoCogADGTw!&amp;rf=viewer_4我也不知道消息会什么时候发布我之前的推特引起了大家的不安，真的非常对不起我期待着能够再次一起活动我一直希望能够12个人一起活动下去所以不希望两位和两位的粉丝误会真的很对不起
&#13;
很快这个小号隔空回应道http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/08Vrz8nTpwEbmlEKJQp4BA.wqAvObo92m5b*FfzGfL0!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=8gFiAPIBYgADGTw!&amp;rf=viewer_4连本人都不知道是什么时候哟真的什么错都没有哟，对不起
&#13;
六、终局之战正当粉丝们还在对.LIVE的公告震惊之余，12月5日晚，偶像部6名成员分别依次在推上发布长文表达对此事的看法。（人物形象图片均为个人脑补，与真实情况无关。）率先发难的是咩咩咩，文章最长，态度也最为激烈，言语间充满了悔恨：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/2bkIJ7DeOcoXF1jf3o8EEE.luhm9kZLMQICCqpBDyJc!/b/dDYBAAAAAAAA&amp;bo=*QDmAP0A5gADGTw!&amp;rf=viewer_4由于一系列的事件，让各位粉丝多担心了，对不起。本次因为有想要传达给大家的事情，所以写了这篇文章。
&#13;
是关于樱桃酱在推特中谈及的事情和那个时候樱桃酱一个人为我站出来直播这两件事。
&#13;
   我毫不客气的接受了樱桃酱这份温柔，一直让樱桃酱去努力，而自己不去站在她身边支持她。虽然已经晚了，但还是请让我说出来。不管是那时樱桃酱所发的推特内容（https://twitter.com/chieri_kakyoin/status/1181160238889615360? ）还是之后的直播内容，也都同样是我的想法。并不是只有樱桃酱是那么想的。
&#13;
因为事情发生在sololive的前一天，樱桃酱好不容易在直播中让大家转去关注sololive了，所以不想浪费樱桃酱和大家的好意。不过我也知道事到如今这只不过是借口罢了。在那之后我本应找个机会也说出来的。同伴一直为我努力而我却什么都没有做。实在是非常的后悔。
&#13;
前几日皮诺酱的直播的内容有不少我也是一样的想法。这么做所需要何等的觉悟和勇气是大家以及近在身边的我都无法彻底想象的到的。在知道后果的基础上还主动率先采取行动，真的非常的感谢你，我作为友人对你致以最深的敬意。
&#13;
可能我说的不是很明白。但是，我现在就是带着“请一定要相信我”这个想法写的这篇文章。
&#13;
大家所知的事情只是事实很小的一部分，还有许多其他的事实，以及许多其他我想要订正传言。但因为有许多变故和涉及许多关系人物的障碍，能说的事情很有限，导致大家造成误解也是正常的。臆测在各种地方交织传播着。请大家只相信我们本人说的话语。我也在努力看清事实。
&#13;
可能很多人会想“为什么不这么做？”，如果能明白“因为有不能做的理由”的话，我就很开心了。
&#13;
虽然发生了绝对不能忘记的糟糕事件，但为了作为主播的目的，至少在大家能看得到的地方，我还是想像以前一样开心的度过和大家在一起的时间。对于各种事件，都会调整心态去面对。
&#13;
成员里既会有像我这样发消息的成员，但也有选择“没整理好，我就不发消息了”的成员。我尊重她的心情，这才是互相支持。大家都有着各种各样的考量，所以看到有成员没发消息的，也请不要担心。放心吧，没事的。
&#13;
让大家多费心了，很抱歉。今后也请多多指教。
&#13;
接下来，不是要向大家传达的事情。多摩酱、饼酱辛苦了。一起开心度过的时间是毫无疑问的宝物！感谢给我这么多的回忆…！就算场所不同也请精神的生活下去！莉子酱也好好休息吧。期待等到精神了再一起玩的日子！
&#13;
总结而言主要说了两点，一是对樱桃的支持，二是说明还发生了很多事情，不能只看眼前判断。
&#13;
接着神乐铃也跟着开始第二波攻势：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/BmyrhINm75q92DzPRTbogz3yaBhT*gokr29gnQlulFg!/b/dDUBAAAAAAAA&amp;bo=EwHjABMB4wADGTw!&amp;rf=viewer_4首先对于给应援偶像部的各位粉丝带来了许多的担忧表示非常抱歉。结果背叛了希望圆满解决的各位的期待，我也感到非常心痛。虽然可能是篇非常拙劣的文章，但汇集了我的想法，能读到最后就是我的荣幸。
&#13;
多摩小姐的推特破坏了我们偶像部和运营之间的约定，所以我感到非常的不安。由于当时要持续进行大型活动，所以必须转换心情。根本不敢想象“如果没有樱桃小姐的直播的话”接下来会变成什么样。关于皮诺小姐的直播也是，也请了解直播的大致内容。
&#13;
这次的事件并不是谁的错，而是对于话语的理解方式、想要守护的事物和重视的事物，由于感性和价值观的不同，以至于到现在变成了重大的问题。伤害了许多人这件事，发自内心的表述深刻的歉意。对于这次的事件，我个人会作为绝对不能忘记的事情深深的记住。
&#13;
最后多摩小姐、饼小姐，感谢到现在的陪伴。大家一起度过的时光、回忆都绝对不会全部化为乌有。
&#13;
这次结果让樱桃小姐、皮诺小姐干了苦差事，我既没能帮助谁，也没能和谁好好的商量，真是很不甘心。也让大家对偶像部、神乐铃产生了太多的担心。即便如此，我还是想继续待在偶像部。因为之所以能和大家相遇是因为我是“偶像部的神乐铃”。今后也请对神乐铃、偶像部以及.live的各位多多指教。
&#13;
2019.12.5神乐铃
&#13;
不知是不是出于影响了咩咩咩的活动而心存愧疚，还是两人矛盾太深，不好回复。多摩并没有回应咩咩咩的文字，但在神乐的文章发出后马上通过修改个人简介和地理位置文字的方式隔空回应。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/gx0h4QPucXI5ntnHlfj64zUFI.3M61GLiPbjdiI3fPI!/b/dMMAAAAAAAAA&amp;bo=KgJvACoCbwADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/NmK2I*UDcfDBmC1PkcYIcuZeG81yAD1pTxXAa5Umbnw!/b/dLgAAAAAAAAA&amp;bo=NgEAATYBAAEDGTw!&amp;rf=viewer_4打破了“不要表明心情”这个约定，是我的错。谢谢。
&#13;
接下来是大和依织的回合http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/tD7nr8lIrpFloLa4VazoJri0yaB.1Vzd6vfbNtCjG9E!/r/dFMBAAAAAAAA我是大和依织
&#13;
首先，让大家这么担心，给大家添麻烦了，真的很对不起。
&#13;
关于这次的事件，老实说我的心情是非常悲伤的。
&#13;
但是就算有离别，我也不觉得一切就都结束了。
&#13;
我一直都是非常喜欢偶像部的大家。没有.live就不会有我大和依织在这里。就不会和如此重要的观众们相遇。每天和朋友聊太多喜欢的话题了，让我脑袋都变得有点呆了。而.live让这样的我走上作为主播的新的道路，和大家共同度过美妙的每一天。真的非常感谢。
&#13;
发生了很多事情，造成了许多的困惑。但是，即使如此，我清楚的意识到仍然还有人继续应援我们。我今后也会和偶像部的成员一起度过许多的时间、进行非常好的活动，加油努力，向大家传递笑容和幸福。
&#13;
最后和多摩酱与饼酱两人一起度过的日子也是无可替代的宝物，我不会忘记的。真的非常感谢。
&#13;
2019.12.05 大和依织
&#13;
总结而言就是这事很伤心，但还是要感谢大家支持，希望大家继续支持我和偶像部，几乎没有涉及事件的内容。大和在直播中就一直给人脑袋空空飘飘的感觉，这次的文字内容也显得状况外。于是完全没有得到某个小号的隔空回应。
&#13;
然后便是金刚之一击http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/aJpFE814dkibDd.0ePTH9KLefpqcSF2oVXW06uM5FmU!/b/dMMAAAAAAAAA&amp;bo=.AAEAfgABAEDGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
致应援偶像部、.live的大家。
&#13;
首先，对于给大家在非常长的一段时间里带来了不安的情绪一事，我表示非常的抱歉。
&#13;
我得知因为很多原因，导致向大家传达情况受到限制。结果上大家也没办法从传达受限的运营和我们这里收到事件的进度报告。让大家等了很长的时间，却是这样的结局，我也对此感到痛心不已。真的很对不起。
&#13;
然后，多摩酱、饼酱。这一年半以来，一起活动的机会有过好多次，你们不知道帮了我多少次，而这些都成为了我的回忆。一直以来都谢谢你们了。
&#13;
我自身的心态是希望.live的大家、偶像部的大家以及各位粉丝还像以前一样，不过我也知道是强人所难，特别是对于粉丝们来说。但就算只有一个人应援我，我今后也会继续向前活动下去。
&#13;
最后，很抱歉写成了又长又乱的文章。我自己心里也还没整理好，但还是想先向各位粉丝传达我的心情和歉意。最后，今后也请对.live、偶像部、金刚彩羽多多指教。
&#13;
2019年12月5日金刚彩羽
&#13;
某小号迅速回复道
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/ccM3avcT1AHrn11ssOV*tWI2IWdXpsNXJRInPj3jKeM!/b/dFQBAAAAAAAA&amp;bo=KgJvACoCbwADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/cAk6BN7eSL78HP.th6HEUqGiq.2Iywm7Her5.IjWkTY!/b/dMMAAAAAAAAA&amp;bo=.AD0APgA9AADGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
是非常重要的回忆，对不起，谢谢。
&#13;
大和和金刚两人的文章都没有涉及事件的内容，但大和的文章收到了较多的嘲笑，不少人觉得她行文像笨蛋一样，内容也显得不聪明，虽说很好的遵守了角色设定。而金刚的文章则被认为无懈可击，IQ300，建议去当政治家，与一直以来塑造的笨蛋形象完全不同。
&#13;
接下来登场的是话唠（推文数量为偶像部之最）风纪委员八重泽名取http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/qYYwdgUv1wBJD79BF80mcAoNzqu50vLjJ6sfsMc3mys!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=2gALAdoACwEDCSw!&amp;rf=viewer_4关于本次我所属的.live偶像部发生的一系列骚动以及迄今未能传达关于本次事件的情况一事，给各位粉丝带来的不安和担忧，我表示非常的抱歉。
&#13;
接下来书写的内容只是我八重泽名取个人的意见。
&#13;
10月7日夜樱多摩进行的直播我没有收到任何事先通知，是和粉丝在同样的状态下观看的。
&#13;
对于在直播中被谈及的沟通不足的情况，我自己也在进入偶像部之后有感受到公司方面存在沟通不足的情况，并就此事向公司确认过。但是现在公司通过增加人员正在渐渐的消解这种情况，对于日常的支援和一些琐碎的事情也都会进行交流。并不是什么事都会被轻视，平时公司方面都会好好的给出能让人接受的明确理由，希望这一点大家能理解。
&#13;
之后花京院樱桃酱的推特和直播内容是希望各位粉丝能够尽情享受已经准备好了的毛绒田咩咩咩酱的sololive和樱桃乐园以及其他活动和直播。并且希望今后也共同度过欢乐的时光，在这一点上，我也是同样的心情。
&#13;
虽说如此，多摩酱作为偶像部的一员，却不来商量，也不告知我要直播，真是让我很震惊。樱桃酱也是，在多摩酱直播的时候发那个推特，能感受到是有些冲动，但我觉得她在那个直播中说的话并没有错。
&#13;
我个人认为这件事是因为交涉没能进行到互相理解而引起的骚动，正是因为双方都看重粉丝所以才会产生意见的分歧。我认为公司方面也在真诚的对待本次的事件，偶像部和公司为了各位粉丝能够安心的应援而致力于进行改善。
&#13;
关于我今后的活动方面，我打算今后也一如既往的持续活动下去。
&#13;
我想本次的骚动引发了许多人的不信任和不安，但来应援我的粉丝就算只有一个人，我也会回应这份心情。
&#13;
今后请允许我不再关于此事进行发言。真的很抱歉写成了这么长的文章。
&#13;
请对.live、偶像部以及八重泽名取多多指教。
&#13;
八重泽名取
&#13;
稍后又以非文章的方式单独发推表示对多摩和猫饼的态度http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/9Ucmb*mz4Iumv95aGH1BAvmKcNK5akyezelLt4zhdTY!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=*gABAf4AAQEDGTw!&amp;rf=viewer_4多摩酱虽然在学园内主要被你捉弄，但跟你一起聊天的日子也是非常开心的日子…真的非常感谢你。
&#13;
饼在我心里，你是永远的歌姬。有空再一起逛街吧。
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/kPCJxRgS*G9USlVRbdVBiL49J2XAGUpY6r12bDucLAs!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=KgJlACoCZQADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/kLVS5anVFqziaRjVNTGrY4ptex8OATjk9O55V.8Fsrk!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=AgHFAAIBxQADGTw!&amp;rf=viewer_4原来那不算商量了吗？…不过心里对你还是满满的感谢哟
&#13;
终于最终的大boss登场了，花京院樱桃！http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/slLIOo0vlay55bFZ4GRM8znB6Pn8GA4bOGtlKngIuxc!/r/dLgAAAAAAAAA我认为这件事让各位粉丝产生了愤怒、悲伤、困惑以及各种各样复杂的感情。在这件事上我让大家担心了这么久，请允许我谢罪。我想应该有大量对我的话语、行动以及一系列事件进展的批判。让各位挂心了，非常对不起。
&#13;
这次不止是表面显现出来的部分，在对话中也不断感受到虚假的发言和对事实的夸张，不过因为关系到个人的名誉，所以将其全部指出是非常困难的，但即便如此那时我也无法继续对这些视而不见，为了想要守护的事物而采取了行动。话虽如此，但在粉丝们处于混乱的情况下发推涉及此事以及说话的语气等情形让大家感到不安这件事，我会深刻的进行反省。
&#13;
不管是何种理由，让各位粉丝看到娱乐行业背后的事情，是作为一名公司员工的失职。对不起，我没能守护这个场所。是我能力不足，非常对不起。
&#13;
迄今为止一起度过的时间并不是全都是虚假的。也不可能把与多摩酱和猫饼酱一起活动的回忆全部当作没发生过。对我来说这12个人的偶像部的1年半都是宝贵的回忆。
&#13;
现在，不知道我的声音能传递给多少人。但是，即使如此，我还是会继续传达。继续传达对大家的爱。我对粉丝牵挂的心情和对偶像部的心意都是真实的。为了能够被相信，今后我也会继续全力的传达出来。和粉丝一起度过的时间，全部都是宝物。今后我也会全力的向前奔驰。
&#13;
花京院樱桃
&#13;
不愧是大boss，发言也直指重点。虽然原文表述的非常模糊晦涩，但根据下文，虚假的发言和对事实的夸张这句话很可能指的就是多摩的直播。最后这句不可能把多摩和猫饼一起活动的回忆当作没发生过。也很耐人寻味，因为表面看跟她有冲突的人只有多摩，而她将多摩和猫饼并列举出，给人感觉是猫饼在她眼里和多摩同等敌视的对象。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/A4LTBKfg9FWXpHPeX9T9FP6xPwdXucdr8hvPb0AOBhQ!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=5gEhAOYBIQADGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/YN1DKw9xnchDZeMmuFQx7l8MZj84hca1iL6S*MNocU8!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=.gDyAPoA8gADGTw!&amp;rf=viewer_4好想最后好好对话一次啊
&#13;
接着马上又将个人简介改为http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/rmZ9SInHLDUJTWTbNTkFJETL7*mDuGBQtR1EE.LcBTc!/b/dMUAAAAAAAAA&amp;bo=KgIKASoCCgEDKQw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/FTF*jdee71QYNB5aDtvTWhFnRV6kpDKzE4U8v.5NGkk!/b/dMUAAAAAAAAA&amp;bo=DAH*AAwB*wADGTw!&amp;rf=viewer_4群消息被泄露，一边说着“互相都有误解”一边却又不好好对话就结束了，不过因为我一开始就打破了约定，所以觉得自己没有任何发言权就什么都没能说。我并不是在生气，只是想好好的对话。对不起，谢谢。
&#13;
接着很快又改为http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/Ln1gI7p2HB86hSBEJBZwiTSP5Fd4iMhlCx9q4HTgiWM!/b/dMMAAAAAAAAA&amp;bo=KgJ8ACoCfAADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/bLvsuqL5L8Gt6Vi0oRnvfhJ2NKQdTW3dNkJ6W42J.G8!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=*gDKAP4AygADGTw!&amp;rf=viewer_4希望至少就泄密这件事能跟我说声对不起呐
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/LuBtbQgDluNdVgemhEk4wMy.b.Bx3gbDsuqPeYtkMRo!/b/dDcBAAAAAAAA&amp;bo=bQEyAG0BMgADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/.0FLmtLHFp8GBVf95SZvmer0i2bTr4Hi2mLSHWCKMOM!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=3AAEAdwABAEDGTw!&amp;rf=viewer_4毕竟说“是我发的”。我觉得是不可能了。当然，没有任何公开的回复。但至少可以确认她对于这件事非常之在意。
&#13;
至此偶像部除已解职的两名成员、长期失踪的木曾爱月、已宣布中止活动的牛卷莉子之外。仅剩北上双叶一人未对此事件表态。换而言之咩咩咩所说的不发消息的成员应该就是指北上双叶了。已表态的成员中，从文字态度看，皮诺、樱桃、咩咩咩三人是非常亲密的统一战线，神乐看来立场和樱桃接近。八重泽、金刚、大和立场偏中立。
&#13;
所有人表态完毕的数分钟后音琴发推说http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/wx4XTl8.Wtj.RShyNd8YPFZZ0OHdwjZDmUJc2cbod5o!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=8wALAfMACwEDGTw!&amp;rf=viewer_4眼前看到的所有事情，只让我觉得悲伤。既然已经下定决心自己的道路自己来决定，就必须好好考虑今后的事情。不管发生什么事，都要成为能说出“年轻的时候真开心啊”的大人。只是我已经什么都搞不明白了，想要变得平静。谢谢。
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/FB9CBvfc41RxzhiOdYygv5py7FHzZxLHuX0lmVQWHW4!/b/dFQBAAAAAAAA&amp;bo=AAEEAQABBAEDGTw!&amp;rf=viewer_4谢谢，我也这么做吧。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/g4r9ETqCNkL9KU9a33RZkleV*FEC2SreTbh3COhRELs!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=HgHAAB4BwAADGTw!&amp;rf=viewer_4有好好吃饭吗？快听不清你说话了真难受呢。辛苦了。都哭出来了。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/D97RkPJAb*Hglg6Djc1e40LaUYYg0Yiz4QZT*V2.7CQ!/b/dMMAAAAAAAAA&amp;bo=xwDhAMcA4QADGTw!&amp;rf=viewer_4就算哭也已经解决不了了。明明是再早点就能解决的事情呐。
&#13;
接着向观众表示http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/GGqcwjZ4mxsLgdpMaFVqPvC.jVNlVxipwfBFYffMotA!/b/dAgBAAAAAAAA&amp;bo=FwJhABcCYQADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/*onGBCljShhVQMbwQ3J18gyci6r4Y6UWO*08vKzOZ8U!/b/dE4BAAAAAAAA&amp;bo=6wC8AOsAvAADGTw!&amp;rf=viewer_4感觉说出来会被取笑，要有分寸，所以绝对不说。
&#13;
这里不想说的内容应该是自己的身份。但代替说出自己的身份，音琴马上发了一条推，内容是自己唱的《see you again》。这个歌声可以听出演唱者正是猫乃木饼。于是音琴的真身被确定了，那么和她互为唯一关注的四的身份也就彻底得到了确认。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/S0QRlNEuqUKdaqhR9bTkG4JCLItlhCmBd6R51RIwE7Q!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=KgIfASoCHwEDKQw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/7sirnMGENf8ZEeS8OYLYpF69pZUoy9TYLe3nuyHwkBg!/b/dL4AAAAAAAAA&amp;bo=cAENAXABDQEDGTw!&amp;rf=viewer_4last tweet因为感冒了，所以声音很小。高中最后的英语成绩是2分。笑
&#13;
多摩转发了这条推，然后发文表示对此事的看法http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/3mpr11PPA36BoMJtUtSJoNYDLTow95FUHtPN4aUoLn8!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=IgExASIBMQEDGTw!&amp;rf=viewer_4向全体成员发送的原因说明和道歉内容不知为何被第三人知道这件事和之后文章的图片到处传播这件事，什么时候都好，希望在至少这两件事上能跟我说“是我干的，对不起”。仅此而已到了那个时候，我就把一切都忘了。
&#13;
我也知道我不管说什么你都很难相信的吧，但我现在也一如既往的喜欢你。以及发自心底的向你道歉。从大家那里得到了贵重的时光和回忆。非常感谢。
&#13;
当然，偶像部其他人对此发言均无公开回应。最后多摩将个人信息改为http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/bJE6lqeSaUZaktsIFz4kAfEgUf8clYFdyvNiwt37OE8!/b/dAgBAAAAAAAA&amp;bo=sABGALAARgADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/.U.aSOTzVc30Vp4X.BJ4DE2aKvqV9kdmGhVwWsN30SQ!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=DgElAQ4BJQEDGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
什么时候再在某一桌上
&#13;
猫饼点赞了八重泽称自己是永远的歌姬的那条推，其他成员的推文均未理会。原本在偶像部的设定中猫饼属性是辣妹正是风纪委员的反面，所以两人是某种冤家cp的关系，从这个点赞来看，可能猫饼在偶像部除了多摩之外，关系最好的可能还真是八重泽。
&#13;
于是今天的战斗彻底结束。有人将今日的事件称之为鞭尸接力。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/bF9qFuC5sblLACvN3lnius2eJd0UArahQjIH7wxAj.w!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=KgI3ASoCNwEDKQw!&amp;rf=viewer_4一些人认为是这三人驱逐了她们，但真相如何，就不得而知了
&#13;
七、尾声——北上双叶的态度
&#13;
在12月7日，北上双叶在推特发布了对此事的态度http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/E1qD8Tgbh7HvXUoJwmoEDbXyCbNB*qjJpbMsrd73.Ck!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=tQHAALUBwAADGTw!&amp;rf=viewer_4致多摩酱、饼酱听到你们要辞职的时候，真的非常的遗憾。
&#13;
感谢你们拖着偶像部走到了今天。感谢你们和我一起生活、一起活动。永远不会忘记跟多摩酱和饼酱一起度过的时光，都是无可替代的宝物。就算分开了，也祝愿两位能够带着笑容生活。要好好吃饭哟。来自双叶
&#13;
内容没有粉丝，没有运营，只有对两人的关心。某种程度上可以看出双叶对这两人的态度了。接着双叶又发推表示http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/XNgON.RkC3AikdufnXBUSlYIbZZy5ejYEUZ33CDKDUI!/b/dFQBAAAAAAAA&amp;bo=uADgALgA4AADGTw!&amp;rf=viewer_4关于今后的活动和运营的人沟通之后，活动方针变更为以视频为中心。今后也会持续作为偶像部的一员进行活动。希望粉丝还愿意继续应援我。今后也请多指教。
&#13;
双叶2019年总共出的视频只有4个。绝大部分活动都是直播。就算真的成功转型，也和之前直播为主时的频率肯定会不同。如此突然的转型决定，想必是因此事件受到了相当程度的打击。
&#13;
多摩马上点赞了双叶的推，这也是她这个账号除猫饼之外唯一点赞的偶像部成员的推文。并将个人介绍改为
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/0ak3e0GDya*9JQwfzIr*eJm99Io0UZVPpFiGN0xn8C8!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=0QA2ANEANgADCSw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/U05HAPP1L*iL1VCpUTkjol.B1Y60jndJ3ZCQ0u*Oes0!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=ugDUALoA1AADGTw!&amp;rf=viewer_4有空再一起吃饭哟
&#13;
各方的推特交锋至此正式告一段落。
&#13;
http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/JH7WdluQ9ufrxDnaqvK*YyUy59yMraefxyUyxzTsPtA!/r/dLgAAAAAAAAA
&#13;
八、结语在运营正式宣布多摩和猫饼退出之后，偶像部数位成员频道遭到了四、五千人左右幅度的退订。在12月8日，卡萝皮诺身先士卒的直播中也收到了高比率的差评。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/FOVd1.8ilKWkvIgWrpe.l*xcvB9QPwsE229xjxmtFNY!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=rAAzAKwAMwADGTw!&amp;rf=viewer_4对于.LIVE来说，压力仍未散去。
&#13;
虽然于12月6日发布了声明称为了防止再次发生同类事件，对经理人进行了彻底的教育。并组建经理人部，开设了经理人部的推特账号。但效果和诚意也都还有待时间的检验。以及最为重要的，无论之后怎么做失去的人、失去的欢乐氛围都已经回不来了。好比如月沉船之后，就没办法再平心静气的看欢乐喝茶日常了一样。
&#13;
    至此，谜团还有很多，比如为什么猫饼要和多摩一起退，单纯的姐妹情吗，还是也与运营或者其他成员发生了冲突？正如一些偶像部员文中所说的，公开在外界的信息是非常有限的。真正内部发生了什么，运营和成员之间，成员和成员之间其中的恩恩怨怨局外人难以得知。唯一能够揣度的，就只有从公开的信息中窥见当事人之间关系的一角。不幸之中找到万幸来聊以慰藉，比如多摩和双叶之间的关系并不是演技，真的是好朋友。所谓患难见真情，“真物”是最宝贵的。即使只有微弱的亮光，也能在黑夜指明方向。抱着这个心情再去回顾她们以前的直播，也就别有一番滋味了。
&#13;
个人认为夜樱多摩最初的想法应该也是敲打一下运营，然后正常继续直播下去。在以往的直播中，夜樱多摩也曾提出过和运营有冲突后来和解的情况。但是事件闹大之后，就不是自己一人可以控制的了的了。即使运营方面没问题，因为这件事而导致活动受影响的其他成员方面未必就没有问题了。从樱桃派发布的文章来看，她们本可以像金刚和大和那样发表完全不触及这个问题的文字，但她们依然要坚持表达自己在这件事情上的立场。个人认为多少证明了她们对夜樱多摩有着明显的对立态度，这或许就是多摩和猫饼退社的根本原因。
&#13;
如果情报没有错误的话，这件事偶然中其实有着必然，偶像部运营禁止私下联络，并且较少让成员之间联动，导致成员之间沟通少，互相关系较淡薄，自然容易产生各种误会和分歧，而这些矛盾和对立都会随着时间的积累而不断的增大，同时运营又没有足够的管理能力的话，那么最后通过某个契机而爆发也是迟早的事情了。
&#13;
不过天下没有不散的筵席，有过这么一段回忆，我想就足够了。http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/686EDr3eAFHTrtfh7*cGIV5dnZLGBeaf3A2GZnlqbrU!/r/dLsAAAAAAAAA</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>cxj649: </b><br>
<span>还有私下禁止联系也没人知道是不是真的，现代社会除了双方拒绝，那有不时见面却联系不上的人。 阿裁喜欢捡垃圾就跟狗改不了吃屎是看V的都知道的常理。 以前樱桃睡过头时是会长用line联系的；猫和なとり两人私下一起去取吉他、唱以及玩游戏；なおり和ピノ、双叶和会长一起过过夜；贡、羊、樱桃说一起出去吃过饭……这些都是在推上或者直播中谈到过的。 当然，以上可能有假，但按照文章もち米和futama总是真的吧。</span><br>
</p><p><b>11512: </b><br>
<span>有一说一 和小峠的综艺挺好看的 いおり的短文集我还买了的</span><br>
</p><p><b>jzsgtx: </b><br>
<span>只看过早些时候的小白和马</span><br>
<span>—— 来自 Sony J9110, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>shikiki: </b><br>
<span>之前狒狒14出了麻将，被推送了主楼那位打麻将的，感觉还蛮有意思，现在第二次看到尽然是这个消息，一阵唏嘘</span><br>
</p><p><b>儒门正御应无骞: </b><br>
<span>别家出事我就围观看个乐子。点生活完蛋我真的是要放声大笑。</span><br>
<span>铁血豆腐当初把人推特爆破的冲劲呢。多行不义必自毙。</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span> 本帖最后由 大江户战士 于 2019-12-10 15:05 编辑 </span><br>
<span>说明VTUBER不应该叫VTUBER</span><br>
</p><p><b>cxj649: </b><br>
<span>其实事情已经比较明确了。 </span><br>
<span>首先，在会长立场，放送时机的选择对樱桃、羊活动造成影响，以及对后面成员放送造成影响，应该是愧疚的。 但她说不会放弃偶像部活动，以及让粉好好享受接下来没她的活动，那么在她预料里，是做好觉悟被幽闭。</span><br>
<span>在樱桃立场，会长放送时发那推完全是维护自己樱桃乐园的本能反应，后续的放送是对自己当时发推的补救，</span><br>
<span>但是因为这个被炎上，不爽肯定会被转嫁到会长身上。</span><br>
<span>双方行为来说，都是站在自己立场上进行行动。火马火</span><br>
<span>其次，公司召开排除了会长之外所有成员的事件说明会，单方面的说法至少樱桃接受了。也是樱桃note里说会长夸大事实的来源。</span><br>
<span>然后就是，事件转折的推特头图更换道歉泄露事件。 （樱桃认定是会长自己泄露，继而认定泄露人在anti串的攻击视为会长对樱桃的攻击）会长认为是樱桃泄露（这也是樱桃note称虚伪发言的原因），造成两人沟通不畅，加上之前信息的感受差异，内部对立正式形成。 </span><br>
<span>接着，此次事件里煽风点火的愉快犯和粉丝们给了最后一击，各种似真似假的爆料，充满恶意的猜疑，对无关部员的攻击。这些都加大了偶像部内部的负面情绪，最终反馈到事件起源-会长身上。 </span><br>
<span>因自己行为导致的愧疚、被视为大炎上**带来的压力、最重要的内部成员对立带来的挫败感，解约就是会长冲动必然的代价了。</span><br>
<span>为什么认定内部分裂对立呢，原因在猫。</span><br>
<span>之前猫在放送里曾说过因身体状况想过退出，因大家关系好才继续活动。那么只有在内部分裂的状态，所谓大家好朋友的气氛破碎了，继续留下的理由也就没了，自然也随会长退了。</span><br>
<span>事情至此其实无关对错，立场和个人判断不同带来的差异罢了。</span><br>
<span>appland的信息封锁式管理和火上加油式公关才是偶像部箱崩的主因。 </span><br>
<span>信息封锁导致偶像部内部猜疑，更让ピノ在解约前夜捅了退部两人一刀，把偶像部的友好氛围全撕光了；接下来灾难的公共-鞭尸式长文rush直接把箱捅了个稀巴烂，还让内部成员的对立暴露在了外部眼前。</span><br>
<span>note来看，樱桃、羊、ビノ是一派的，すず真·中立，金刚老油条，大米即服从会社，又有轻微反抗，双叶沉默抗议派，大和吉祥物。</span><br>
</p><p><b>椋千寻: </b><br>
<span> 本帖最后由 椋千寻 于 2019-12-10 16:01 编辑 </span><br>
<span>datzz 发表于 2019-12-10 13:29</span><br>
<span>所以为什么闹到隐退？</span><br>
<span>自己live被延迟的tama直播和发推抱怨严重影响了其他成员的live？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>那位“被影响的人”的live成功结束了，你说口嗨影响箱推氛围那后续某几人行为的影响可比这恶劣多了</span><br>
<span>真正惨的是另一个因为台风取消个人活动的人，后来她就把对台风的怨气撒到蛋蛋头上了现在有猜不能批判运营的，有猜不能和观众讲没有公布的企划的，有猜完全死于女主播内斗的，反正apld不让开口就只能猜</span><br>
<span>我是觉得这事件比什么U什么A8恶心多了，它们爆炸后可没一群脑死运营小将护着</span><br>
</p><p><b>五十岚萤: </b><br>
<span>椋千寻 发表于 2019-12-10 15:56</span><br>
<span>那位“被影响的人”的live成功结束了，你说口嗨影响箱推氛围那后续某几人行为的影响可比这恶劣多了</span><br>
<span>真正惨 ...</span><br>
<span>我倒是知道有个没爆炸的有一群脑死运营小将护着的</span><br>
</p><p><b>datzz: </b><br>
<span>椋千寻 发表于 2019-12-10 15:56</span><br>
<span> 那位“被影响的人”的live成功结束了，你说口嗨影响箱推氛围那后续某几人行为的影响可比这恶劣多了 真正惨 ...</span><br>
<span>既然tama的直播没影响到别人的live，锅完全是运营的吧</span><br>
</p><p><b>cxj649: </b><br>
<span>datzz 发表于 2019-12-10 16:57</span><br>
<span>既然tama的直播没影响到别人的live，锅完全是运营的吧</span><br>
<span>其实现有情报是问题出在头图</span><br>
</p><p><b>datzz: </b><br>
<span>cxj649 发表于 2019-12-10 17:10</span><br>
<span> 其实现有情报是问题出在头图</span><br>
<span>emmm这算什么决定性的因素么</span><br>
</p><p><b>hz2424520: </b><br>
<span>只要是偶像团体就会有这种事情发生的吧，只不过豆腐们信仰倒塌的样子可真够好笑的呢</span><br>
</p><p><b>菟原手兒奈: </b><br>
<span>纯路人，楼主整理的信息还算比较全了，看下来能看懂也比较感慨，但是这楼里一堆牛鬼蛇神互相攻讦，用语晦涩难懂，真是有内味了，这就是管人圈吗</span><br>
</p><p><b>Claymorist: </b><br>
<span>以其人之道还治其人之身罢了</span><br>
<span>总之还是祝几位离去的v能有好的前景，但是铁血豆腐死得越惨越好</span><br>
</p><p><b>Quantum: </b><br>
<span>菟原手兒奈 发表于 2019-12-10 20:27</span><br>
<span>纯路人，楼主整理的信息还算比较全了，看下来能看懂也比较感慨，但是这楼里一堆牛鬼蛇神互相攻讦，用语晦涩 ...</span><br>
<span>管人圈 X       管人粉丝圈 O</span><br>
<span>而且因为粉的行为招黑的可真不是什么管人特色吧。或者说管人压根就没有新鲜玩意儿，都是以前UP主唱见舞见生主都玩过那一套，更是现实中的什么偶像大V公众人士都存在的那一套</span><br>
</p><p><b>solasakiye: </b><br>
<span>这帖子看的我感觉跟以前在某贴吧看到的帖子一个感觉，果然不管是哪个社区都一个鸟样啊。</span><br>
<span>我记得是明日方舟这手游的脑残粉在开始各种吹嘘自己游戏不媚宅怎样怎样各种骑脸其他手游，然后翻车后就被黑各种有事没事轮一遍，好像还出了各种圣经口诀，天天复读。</span><br>
<span>泥潭隔壁游戏区也是，死亡搁浅发售前被各种吹满分神作（虽然在我看来，泥潭从这游戏公布之初就开始不断冷嘲热讽了，不过不妨碍他们看到别处有人吹这游戏啊），一个评测出来后立马就开始“艺术艺术”的嘲讽，直到今天我点进游戏区看还是一大堆PTSD一样的各种YYGQ回复。</span><br>
<span>这个帖子看来是一样啊，果然这才是普罗大众最喜欢的戏码，虽然在我看来后者跟前者没啥区别，但不妨碍大家爽啊，什么明日方舟、什么死亡搁浅、什么点生活，都不如网上真人PVP来的快乐</span><br>
<span>话说回来楼主整理辛苦了，虽然很久没关注V了，这几天看到各处讨论的感觉仿佛这圈药丸了，不过这事看了半天好像也不是啥大事吧，至少跟以前那个游戏部的恶劣事件不一样吧，当然归根结底是运营垃圾就是了，当然实际背后有点啥也不清楚就是了，偶像圈一如既往啊，即使是虚拟的也好</span><br>
</p><p><b>Quantum: </b><br>
<span>我看游戏部的事件恶不恶劣先放一边（我个人的意见是其实没比其他的黑心企业，劳资纠纷恶劣到哪去），游戏部的问题之所以受到极大的关注和讨论度，是因为冲击了管人业界，形成一个对管人这东西的存在到底怎么定义，怎么思考的问题，这问题其实在更早就存在，只是借着游戏部事件，还能延申到后面老爱分裂事件爆发出来，让关注这个圈的人都去产生一些思考。偶像部的事件比起前者可能不太具有那么一些“管人的唯一性”吧。</span><br>
<span>业界最近唯一让人觉得比较光明的就是彩虹最近的动作了，然而彩虹在泥潭是原罪，是半年又半年，反正半年后要爆炸的</span><br>
</p><p><b>cxj649: </b><br>
<span>https://www.nicovideo.jp/watch/sm36069254</span><br>
<span>于是这文搬NICO了</span><br>
</p><p><b>wang513049: </b><br>
<span>希望会长能转生</span><br>
</p><p><b>莱茵哈鲁特: </b><br>
<span> 本帖最后由 莱茵哈鲁特 于 2019-12-11 09:44 编辑 </span><br>
<span>cxj649 发表于 2019-12-10 23:18</span><br>
<span>https://www.nicovideo.jp/watch/sm36069254</span><br>
<span>于是这文搬NICO了</span><br>
<span>日本人的主要反应居然是“丢人丢到国外了”</span><br>
<span>不过因为是google的自动翻译，无法准确传达文本的意思，也是蛮可惜的。</span><br>
<span>如果搬的人懂点中文能修改一下机翻离谱的地方就好了……</span><br>
</p><p><b>stageKK: </b><br>
<span>懒得巨魔了，祝离开的几位前程似锦吧，私下禁止成员交流这种事情也太蠢了，推特改简介着实给我看笑了（还有点心酸）。我还是低估了日企的智障程度啊</span><br>
<span>点生活未免也太偶像了</span><br>
</p><p><b>Igarashi: </b><br>
<span>貌似还在继续缩圈，插眼等更新</span><br>
</p><p><b>morment: </b><br>
<span>Quantum 发表于 2019-12-10 22:51</span><br>
<span>我看游戏部的事件恶不恶劣先放一边（我个人的意见是其实没比其他的黑心企业，劳资纠纷恶劣到哪去），游戏部 ...</span><br>
<span>不是很懂其他V，不过最近各种企业势自爆让我觉得光开分矿不干活就算是这些企业势里面最好的操作了</span><br>
</p><p><b>莱茵哈鲁特: </b><br>
<span>因为专楼不同的话题相互混杂，似乎又发生了大事引起了混乱，所以就在这里说了。</span><br>
<span>天凤今天公布了12月24日要举办天鳳クリスマス杯比赛，邀请了</span><br>
<span>楠 栞桜 和 柾 花音 两位嘉宾。</span><br>
<span>此二人都是12月注册的新号，12月13日才有首次发言。</span><br>
<span>种种迹象表明这两人正是 夜樱多摩 和猫乃木饼的转生体。</span><br>
<span>因此在天凤公布消息之后，这两人的粉丝也飞速上涨，从今天上午的数百人到现在离破万已然不远。</span><br>
<span>就在刚才，柾 花音发布了自我介绍视频，看起来时间仓促，连个人形象都还没有做好。形象上目前只有q版的背影。甚至油管频道都还没有开设。</span><br>
<span>不过声音还是切切实实的能听出来正是猫乃木饼。</span><br>
<span>从天凤公告和两人转推的措辞以及花音的自我介绍来看，两人应该并非天凤旗下的vtb，而只是天凤的嘉宾。</span><br>
<span>那么就是说这两位彻底成了个人势了。下一步会如何发展，我觉得值得期待。</span><br>
<span>目前音琴的账号最后一次活动是在12月14日，点赞了猫乃木饼的3D模型设计。</span><br>
</p><p><b>猫出没注意: </b><br>
<span>谢谢，日新月异的行业有这种文章了解起来就容易多了。</span><br>
</p><p><b>莱茵哈鲁特: </b><br>
<span>追加更新</span><br>
<span>今天楠 栞桜在推特上强调她是个人势，并非天凤所属。</span><br>
<span>接着今天晚些时候她在推上发布了短视频，说自己本来想制作自我介绍视频，但是觉得自己不适合拍自我介绍视频而放弃了，只拍了一段打麻将的视频。</span><br>
<span>从声音可以清晰的听出来是夜樱多摩。如果说柾 花音的声音腔调和猫饼的声音多少还有一些区别，楠 栞桜则和夜樱多摩的声音则丝毫没有任何的不同。</span><br>
<span>从这个毫无特效、字幕的简短视频可以看出，楠 栞桜在失去了企业的支援之后，想正经做个视频都很困难，目测日后依然会主力走直播路线。</span><br>
</p><p><b>莱茵哈鲁特: </b><br>
<span>圣诞更新</span><br>
<span>楠 栞桜在推上公布了自己和雀魂联动的形象。不知道会不会成为日后的常用形象。个人还是蛮喜欢这个形象的。感觉在气质上和夜樱多摩很像。</span><br>
</p><p><b>蔵女: </b><br>
<span>台风罪大恶极</span><br>
</p><p><b>李可: </b><br>
<span>点生活罪大恶极，快来加入亚古偶像团体验真正的大家庭</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1889831[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>【vtuber】.LIVE偶像部崩坏始末（长文）[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1889831-1-1.html</link>
      <description>【vtuber】.LIVE偶像部崩坏始末（长文）&#13;
 本帖最后由 莱茵哈鲁特 于 2019-12-10 11:16 编辑 

 偶像部崩坏始末
&#13;
这段记录，也算是纪念自己从偶像部的第一次直播就开始看起的回忆吧。作为最初的粉丝的一员，总觉得应该要做点什么，来纪念一下，自己曾经喜欢过的这个团体。限于个人阅历，错漏在所难免，还望指正。
&#13;
 http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/P1nEZJJYU2cjYdinJHyvN4OBz3BFQz2nuCM6DzEo1Lg!/r/dDYBAAAAAAAA
&#13;
一、偶像部简介偶像部是appland公司所属vtuber经纪公司.live旗下的vtuber团体。该公司旗下主要vtuber有电脑少女小白和马。偶像部设定为在电脑世界存在的私立虚拟学园的社团。由马担任经纪人。
&#13;
2018年3月14日-30日，.live开始招募偶像部12名成员的招募企划。企划中承诺正式成员先进行2d直播，在油管关注超过5万后，则公司给予3d化。接着于2018年4月27日，开设12名成员的油管频道，5月4日，以夜樱多摩为首开启了偶像部的正式直播。
&#13;
后于9月3日北上双叶和金刚彩羽首次突破5万人，之后公司决定将不管关注人数多少都会让偶像部全员3d化。至12月20日，偶像部全员3d化完成，原2d形象不再使用，统一更换为3d形象。
&#13;
直播方式为每人每天按顺序直播一小时的接力直播。成员对外联动屈指可数，对内的成员之间的联动也极少，成员之间在推特上的联动则不算少，所以观众一般不会对成员之间关系感到陌生感。
&#13;
二、偶像部成员简介
&#13;
偶像部人物原型均为appland开发的手游《少女兵器大戦》中人气角色，故此均在成员名称和造型上均多多少少留存有“兵器”的痕迹。（2名转生势除外）
&#13;
夜樱多摩
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/QYu6b3IpSf0opSrwxIrEx0nllswQ8f5tftNU0NBXDZ8!/b/dFQBAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDCSw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）
&#13;
http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/sRbj87KwvE7lkjlImcUtiKtZeRRaPlr5QIk9*IyGVz8!/r/dAQBAAAAAAAA（3d形象）身份：学生会长、麻将部部长身高：147cm爱好：麻将、各种PC游戏（如LOL、绝地求生等）、自搜外号：蛋蛋官方介绍：清纯天然自我的学生会长，自己并没有参选却被周围人推为学生会长。社团活动是麻将部部长。早上会发呆，但一到下午，似乎就会展现出天才的一面…注：喜欢麻将职业选手土田浩翔和HKT48田中美久以及麻将的二饼。成名战是同时开四个窗口打麻将。
&#13;
由于推广麻将的贡献而得到不少知名麻将选手的称赞。
&#13;
夜樱多摩原型舰船多摩在《少女兵器大战》的角色人气投票中排名第一，其本人又是偶像部第一个进行直播的，而且担任学生会长这个职位，所以被很多人认为是偶像部的C位，但被本人在直播中否认。
&#13;
2019年7月发售夜樱多摩本人著的《夜樱多摩用漫画教你麻将入门》。之后预计12月发售《和夜樱多摩X朝仓康心学习现代麻将》。
&#13;
北上双叶
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/m30cXU9SCcCr1gylROFdHnX3LGRNtilJb5fXQBBIeE0!/b/dMMAAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/XCxE5hnqgw4r0J.T5OUx3T0CFnECvJsC19FaY6us3Zk!/r/dDUBAAAAAAAA（3d形象）身份：学生会会计、茶道部部员身高：155.8cm爱好：吃、咖喱饭、寿司、酸的东西、睡觉、我的世界称号：柔软小刀官方介绍：悠闲自我的学生会会计。社团活动是茶道部。因为爱好园艺所以喜欢植物。在家里会一直玩游戏。说话声音小似乎是有内情在里面…注：声线是柔软的治愈系，给人懒懒散散的感觉，食物中尤其喜欢吃寿司。
&#13;
毛绒田咩咩咩
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/oHhsTESBe5euarubOxd6Wx9EvltNfk*ze0GHyGxulLg!/b/dE8BAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/owZWb0vjx9nK52c.gvVbvbRGSuOG7JkrKzL0JnYHz5Q!/r/dL8AAAAAAAAA（3d形象）身份：广播委员体重：10KB外号：电脑嚣张羊肉、咩咩咩酱爱好：聊天、游戏、唱歌、吃饭、睡觉、牛奶官方介绍：温柔毛茸系广播委员。所属神出鬼没的归宅部。 喜欢好吃的东西和可爱的东西。虽然非常怕麻烦，但对喜欢的东西行动力很高。似乎养着一只名为狸猫的猫…注：自称为羊和羊驼和人类的电子合成体。声线温柔的治愈系。live2D形象为自己自制，也会制作3D模型。    2018年3月开始个人进行vtuber活动，4月末加入.live。
&#13;
花京院樱桃http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/IxwfHi8W3vM6zjdmIA1Rb*oZbNMdyAhf1RvVFJkTyac!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/DI27K2tKBBN8JQgM7p8CEjw0kYFr76qujaN6xbsH3SQ!/r/dL8AAAAAAAAA（3d形象）身份：饲育委员、麻将部部员（学习中）身高：153.4cm爱好：巧克力、动画（未来日记、魔法少女小圆等）、游戏（零系列、黎明杀鸡等）、垃圾桶外号： 元不良大小姐官方介绍：会用呆呆的个性缓和周围氛围的大小姐。社团活动是麻将部（学习中）。非常喜欢动物，在担任饲育委员。似乎在休息日会一直待在家里闭门不出使劲玩游戏…注：以樱桃为标致，喜欢自搜。喜欢可爱的东西。直播中偶尔会口吐芬芳之语，所以有了“原本是不良少女”的说法，甚至黑帮大小姐的说法都有。
&#13;
在一款游乐场建设游戏中由于直播效果很好（设置许多垃圾桶、道路建设奇奇怪怪），樱桃乐园成为了其主要的梗。
&#13;
2018年3月以名为“七篠樱桃”的个人vtuber开始活动，4月末加入.live。
&#13;
虽然又是花京院又是樱桃，但其本人并没有看过JOJO。为了跟上观众的节奏，补习了一段“レロレロレロレロ”。
&#13;
金刚彩羽
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/0OAxQb8xWRzc1s3*a.pDU5cK9dQqv*bF.JVpC1uJhEI!/b/dMUAAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/8niPOTjkthz.pwSsLQTnaoDGOhqTRRnPB0rzZYQM0m4!/b/dD4BAAAAAAAA&amp;bo=IAEgASABIAEDGTw!&amp;rf=viewer_4（3d形象）身份：保健委员、吹奏部部员身高：165cm外号：垃圾游戏巫女、贡贡爱好：动画、漫画、电影官方介绍： 老家是神社，休息日会扮成巫女给神社帮忙。想要被人夸奖可爱，但被人夸奖说漂亮的情况更多，对此感到烦恼。担任保健委员和吹奏部部员。兴趣似乎是制作陪睡音声…注：笨蛋担当。几个主要的梗分别是：1、经常玩游戏菜的让人上火，很多观众引用贝吉塔名台词“不要让我继续这么烦躁下去了！”来表达心情。2、笑声被观众觉得像擦盘子，还有人做了擦盘子和她笑声结合起来的视频，毫无违和感。3、经常玩各种廉价游戏。
&#13;
神乐铃
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/YDz1QQkLCma43P*1*yVsmnCbbc*6LZDASeR0rI6rCts!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/bF0y9PTjNMYCqk7SwWY.n5Wv.u85C3xaZTrKtTPpMds!/r/dLYAAAAAAAAA（3d形象）身份：图书委员长、管弦乐部身高：163cm爱好：食物、音乐、眼镜官方介绍： 认真清纯的图书委员长。兴趣是给临近的孩子朗读绘本。社团活动是管弦乐部，正在练习小提琴中。特技似乎是生吞柠檬…注：喜欢酸的东西和拉小提琴、吉他。在一款开卡车的游戏中由于直播效果很好（杀人司机），开车成为了其主要的梗。原型为舰船铃谷。
&#13;
卡萝皮诺
&#13;
http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/Jm1fMQ5awhFKtc65Mrd4NK8rh6zADa12ZVoVpF5iQVY!/r/dFIBAAAAAAAA（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/xHu46wJCse5qrCH.frRdVH5ROdscrPmpZJxnJ8OueLQ!/r/dL8AAAAAAAAA（3d形象）身份：初中部身高：147cm外号：吃虫子的皮诺大人爱好：昆虫、SCP官方介绍：不谙世事的深闺少女。和外表看起来相反，不擅长撒娇，很成熟。在家会一直读书，不怎么出门。似乎偶尔出门也是去抓昆虫…注：喜欢昆虫的大小姐。喜欢直播读童话故事。
&#13;
牛卷莉子
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/oWSE9gBnysPA2jIBd50z3tFc7IVZQB1I3gfZsPJk5fo!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）
&#13;
http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/oILT4PIZUh41nAqG*mZjyXJi328rg2JHkzV70ju9YGY!/r/dL4AAAAAAAAA（3d形象）身份：播放委员、马术部外号：美少女技术员爱好：模仿动物叫声、马、辣的食物官方介绍：喜欢唱歌和聊天的播放委员。社团活动是马术部，才刚加入不久，还是个极度的运动白痴。说话偶尔会说出关西腔。虽然看起来开朗，但实际上似乎有着特殊的爱好…注：在直播中自称在电脑公司打工。所以经常玩社畜梗。
&#13;
    不管是直播还是发布视频的频率都非常低。在2019年7月2日以后，便没有了活动。2019年12月1日，.live发布声明称牛卷因为要专心疾病治疗而无限期活动中止。
&#13;
    夜樱多摩在直播中曾经称牛卷为自己在偶像部中最喜欢的一名成员。猫乃木饼
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/aS6QJhhB2uM0bpigzgt4rSnoLhY9CadtJRh65iyejZw!/b/dLgAAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/hWdaN1Q3jpB5ydNZUj33OEW0h65vbgr6eImvagXtBfA!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=IAEgASABIAEDGTw!&amp;rf=viewer_4（3d形象）身份：图书委员爱好：海螺 、可丽饼、草莓牛奶、唱歌、观看棒球官方介绍： 擅长创造阳光的氛围。其实喜欢读书才做了图书委员。非常喜欢猫，会偷偷的给猫喂食。虽然没有社团活动，但憧憬大和抚子，似乎打算加入茶道部…注：喜欢《BLEACH》和十刃，特点是唱歌水平较高以及玩恐怖游戏时能刺穿耳膜的尖叫。活动频率相对较低。
&#13;
虽然人设是辣妹形象，但自称是偶像部里真正的清纯派。头上的猫耳是某天醒来时长出来的。
&#13;
木曾爱月http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/BnPKN7UNyRBrVANTZAUn00VlkL*k.5nkLfv48qlzfNI!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/BuOlbms9mIZXpHYRmdJDrjuoc7dvtzyGSSR05cCjccE!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=IAEgASABIAEDGTw!&amp;rf=viewer_4（3d形象）身份：学生会书记、编程部名号：赞颂西瓜虫吧官方介绍：悠闲天然的学生会书记。有着独特的世界观。非常喜欢午睡，学校房顶是最好的睡觉地方。似乎社团活动是编程部…注：与夜樱多摩和北上双叶共同组成学生会三人组。与一般人印象相反，双叶是会计而木曾是书记。
&#13;
活动频率极低。极少直播，以视频为主，视频风格诡异。2019年6月后，便不再有活动。
&#13;
大和依织http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/u1LO0yMaIKWKGHnkqaox*1UAH4.ZClz8FJ.8NOE3nr8!/b/dL4AAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/cT.AAYgZBCvuKjoqW4NOn8.hNjzHaaq*Ask2sY25*Dw!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=IAEgASABIAEDGTw!&amp;rf=viewer_4（3d形象）身份：饲育委员、吹奏乐部部员爱好：聊天、香菇官方介绍：平时懒懒散散，但遇到自己喜欢的话题就会情绪高涨，开心的说个不停。社团活动是吹奏乐部。似乎因为动物会听自己说话就当了饲育委员…注：风格纯真无邪，被称为性善说的拟人化。推特和八重泽名取交流较多。
&#13;
八重泽名取
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/AU2TxZAmYEx19uGCp5G*CnuG2tulXZFWer74ahTSAfA!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/zypWflN3rGTOwPuwUe.QAXpWHX6WSUEmXgHlId78zs4!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=gwEFAYMBBQEDGTw!&amp;rf=viewer_4（3d形象）身份：风纪委员长、美术部部员身高：160.2cm爱好： 聊天、FPS、音游、动画、睡觉、纳豆外号：风纪之乱是心之乱、大米官方介绍：清纯的风纪委员长。社团活动是美术部。说话方式高雅稳重有礼貌。爱好似乎是游戏…注：因为经常直播QWOP这款游戏，到后期已经达到了非常精熟的地步，但其本人并不以此为荣。
&#13;
和其他vtuber联络较多，特别是和hololive的成员交流较多。
&#13;
夜樱多摩经常拿八重的裙子太短却是风纪委员这件事调侃。
&#13;
三、崩坏的起始
&#13;
2019年10月7日凌晨，夜樱多摩在推特发布如下内容http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/Je7aM3N5nmWbFjYLQxuLfeSC8qzLxFJsGYIH4OXlqSQ!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=JwJEAicCRAIDKQw!&amp;rf=viewer_4我认为对不能让步的事情让步是不行的。我不会退让。我不管怎么说，都是很喜欢大家的。所以对于我和大家一起努力渡过的这一年半的时光，我不允许任何人采取轻视的言语和行为。对不起。我好想好好的对话，好好地用我的话语跟大家说。
&#13;
接着在当天晚上，夜樱多摩紧急进行了谢罪直播，在直播中痛哭流涕。大体是表达了发推的理由是对运营表达不满。具体为夜樱多摩的个人活动将在年内举行，日期和地点都已确定，在8月份的时候，运营询问夜樱多摩有关活动的内容，多摩在8月中旬给予了回复。本来预期9月中旬活动企划会安排妥当，但到9月中旬运营却迟迟没有回复。到10月4日，运营才回复“决定向后推迟”。多摩对于活动推迟和回复态度都感到非常不满，于是在10月7日发布了上述推文，含泪表示自己的热情和心意都被糟蹋了。并称直播是经过运营同意后进行的。接着哽咽地说自己还会继续作为偶像部的一员努力下去，并没有退出的打算。大家也请多支持这个月咩咩咩的活动和樱桃的活动。
&#13;
       在夜樱多摩直播的过程中，花京院马上发出如下推文：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/xP4Nad7lkQJyI.qc4Zb1THUwRSBibZ.1Ndv36zCeW*Q!/b/dAgBAAAAAAAA&amp;bo=KgKWASoClgEDGTw!&amp;rf=viewer_4 我不知道现在该用什么样的心情看这个直播。这个直播你是对偶像部通知过了，但如果事先知道这个直播是要说这些内容，我会阻止的。因为我对偶像部以及对和观众共处的时光都非常珍惜。对我来说樱桃乐园也是非常重要的活动。和大家共同度过的每一场直播全部都是宝贵的时光。一直非常非常珍惜到现在，虽然发生了很多事，但一定要把活动办得大家开心！为此拼命的努力到了现在。
&#13;
       很显然，樱桃对于多摩的直播暴露内部问题抱有不满的态度，并且认为会影响到自己即将举行的个人活动。值得一提，10月6日是金刚彩羽的生日，10月8日就要举行咩咩咩的初次个人活动。10月份还要举行樱桃的个人活动。在这个节骨眼发难，咩咩咩和樱桃的个人活动都会受到打击。
&#13;
       在夜樱多摩的谢罪直播结束后，花京院樱桃也紧随其后进行了简短的直播表明态度，表示多摩的直播只代表其个人意见，并不是偶像部集体的观点。同样也是哭泣的说出：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/*4EYPL*7NE51ff.V7Oe*iBlSE.pW91yty0rLeZXA5tY!/b/dLgAAAAAAAAA&amp;bo=dgE4AXYBOAEDKQw!&amp;rf=viewer_4大家不能达成共识的部分有很多，但我想守护和大家在一起的时光。明天就是咩咩咩酱的sololive，请大家一定要好好支持。还有我的樱桃乐园也是为了大家拼尽全力精心准备的，希望能让大家开心。不止是多摩酱，其他成员也都在好好的为观众们着想。这件事并不是任何一个人的错，大家都是为了观众着想。今后大家会好好商量着走下去，当然可能也包含多摩酱在内也说不定。为了先冷静一下，可能会分别进行各个成员和公司之间，各个成员内部之间的对话……
&#13;
接着运营马上召集偶像部各成员对此事件开会。但该会议并没有让夜樱多摩参与，于是夜樱多摩再次发推抱怨道http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/mZV6o.hStlzrA7dZJOcZdwJmgC03UilO.FI38.mJI6c!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=swGtAbMBrQEDGTw!&amp;rf=viewer_4当事人都不在，在商量什么呢。我也想在那边好好说话啊，不行吗？对不起。因为直接问却什么回复都没。所以有点着急了。我要冷静。
&#13;
   之后偶像部成员的活动和直播，关于这件事都只字不提。推测应该是被运营下了封口令。夜樱多摩也停止了直播和发推。其他成员发推频度减少了许多。
&#13;
四、漫长的等待10月7日至9日，夜樱多摩的推特再无动静，运营方也只在9日发布了当天卡萝皮诺和猫乃木饼的直播临时取消的通知。至10月10日，夜樱多摩突然将自己推特抬头的图片更换为偶像部12名成员围在一起的图像：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/6YGT*Gz0qKUpnCr8hvuVCZJpzVOdg96OdKwDSQT9FNA!/b/dFQBAAAAAAAA&amp;bo=CgK4AAoCuAADGTw!&amp;rf=viewer_4但一小时后又将抬头换回原本的纯粉红色的图片http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/zDZp.oEuoKpFnKfQLLBBZe0qyCcoZYLdPdLqQUNenR0!/b/dLgAAAAAAAAA&amp;bo=EQK.ABECvgADGTw!&amp;rf=viewer_4有关此举的说明是一张流传在5ch偶像部黑串的图片：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/a.DxqbsM0Nc7IEh6PXWMbDaAxGEU1WB9KlrsFRFZcYk!/b/dAUBAAAAAAAA&amp;bo=KgKxACoCsQADGTw!&amp;rf=viewer_4大致含义如下“我擅自变更了抬头，公司方面发来‘因为沟通还没有进展，可以把抬头先换回来吗？’所以我就换回来了。因为这件事给大家添麻烦了的话，真的是非常抱歉。对不起”
&#13;
据称该图片是有人匿名发在5ch上，并写明是“从鸣神裁那里得到的泄露图”
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/gw41KfPcvjhaQKF9bklcnwnT8G9YWXyaYZCbn.edHt0!/b/dE8BAAAAAAAA&amp;bo=oACgAKAAoAADGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
鸣神裁是一名主要制作报道vtuber业界黑幕视频的vtuber。由于经常使用错误的情报，并且态度蛮横、措辞杂乱而被不少人厌恶。壮举之一是解说vtuberLOL大赛，却在大赛前几日发布反对彩虹社人事部长的视频，导致彩虹社相关的vtuber只得临时退赛。可谓脑子相当不太好使。但这次对.live事件发展预测之精准，堪称预言，并且全程站在夜樱多摩的立场阐述事件。被人猜测其可能和多摩有着某种程度的沟通。
&#13;
鸣神裁在10月11日，发布视频否认上述图片为自己泄露，并断定该图片是偶像部成员的内部群的发言，是只有成员才会看到的内容。所以泄露者只可能是偶像部内部的某人。而且就算自己得到了这样的图片，泄露出来对自己也没有任何益处。偶像部内部已经因此陷入互相猜忌的糟糕状态。最后强烈谴责了泄露该图片的成员。
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/ZWBBLSmcxwIzrmrNcx2QXDXCyJi5YaVqvras7Y7WZ8A!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=KgLwACoC8AADGTw!&amp;rf=viewer_4“你！就是你！披着我的假面把全体成员安稳的居所暴露在危险地带。我之所以没有揭露你的真身只是因为我非常仁慈而已，如果你再这样的话，我就……”（在视频的最后，鸣神裁放了段狠话）
&#13;
从事后看，该图片内容真实，不过从语气中能看出来一种疏远感。不像正常的好友对话或者推特互动时那么亲密。根据事后鸣神又提供的情报，.live运营禁止偶像部成员之间私下联络，该群组为瞒着运营建立的，为的是发展成员间的友好关系。所以非常确定该群组只有偶像部的成员在，故此泄露者也绝对是偶像部成员之一。这个群组被运营知道之后马上就被关闭了，这也是多摩愤恨泄露者的原因。
&#13;
同时有一点值得注意的是，鸣神裁在视频中透露了夜樱多摩曾经向运营警告说“我要在推特公开这事”却遭到了运营的嘲笑。而这件事则是多摩直播和推特都完全没有透露过的，也是不见于任何网络其他地方有写的，鉴于其他有关偶像部情报内容的真实性，这也很可能是事实。
&#13;
至10月12日，.live官方推特发表声明说“和偶像部的沟通可能需要花费数周时间。”至10月21日，疑似多摩的小号的个人简介改为“死人无法说话”至10月22日，有网友发现多摩的推特账户已被公司收回。至11月25日，运营发表声明称“事务所并非故意拖延，请理解”。在没有消息的期间，粉丝唯一知道的事情，就是夜樱多摩一直在用小号跟人一起玩LOL。
&#13;
自10月11日起，北上双叶和猫乃木饼均停止了直播和视频投稿。北上双叶在推特称是因为身体不适。而猫乃木则很快也完全终止了推特活动。至12月9日这段期间北上双叶只投稿了一个关注数10万人达成的纪念视频，与其高频度的活跃风格不相符。推测均为受到了该事件的影响。
&#13;
樱桃由于在10月7日夜樱多摩谢罪直播时和其发生正面冲突，所以立即立于了舆论的风口浪尖，被认为是毁坏团队的元凶，受到了观众不小的压力。不少观众的态度是
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/sq2Xn3G6prFn1ouoaSs.P4w2PdXqb05Slu5bOuQQxx0!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=6gG0AeoBtAEDKQw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/Yhto9kR9nkjkCQ1wh1I2T6N.rEa2KmjoeU8KT6pOTgw!/b/dL4AAAAAAAAA&amp;bo=dAEOAXQBDgEDKQw!&amp;rf=viewer_4！！！
&#13;
终于，等待了将近两个月，在12月2日，卡萝皮诺率先在直播中发声：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/ucPBb5uF*jFwwx7OOPRAFrbmYWqZDOKI7v9JlpwJyPI!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=KAEqASgBKgEDGTw!&amp;rf=viewer_4本次直播是运营反对的，是我个人坚持要做的。所以不要觉得我是被迫说这些话。运营没有恶意，是把艺人的事放在第一位考虑的。虽然有联络不及时的情况，但现在已经妥善处置了。情况很复杂，很多事情没法说，这方面运营也有部分责任，但已经很好的在处理了……樱桃姐推特说的话不仅是她的想法，也是我的想法。我完全理解当眼前出现敌人的时候，会想要帮助自己相信的人。但我不会，因为我听说的事情和我亲眼看到的事情是不同的。迄今为止仍有煽动成员之间关系的情况和从很早之前就有将内部的事情泄露到外部情况，对此我思考了很多。大家为了保护这个居所，而各自采取了各种行动…
&#13;
对此鸣神裁于12月3日的视频中先是批判了一番，认为这只是皮诺为了保护自己工作的地方，毕竟她今后打算在偶像部继续活动，所以偶像部名声变差，自己的前途也会受到影响。之后预言.live会近期发布夜樱多摩和猫乃木饼退出的消息。
&#13;
五、冲击性的结果
&#13;
12月3日一个名为四的账号发推说自己有两个月没打麻将了。该账号据传为夜樱多摩的新小号。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/J31OK3haLBeuFJx4gvVlad7KgGDuZYvPuFB7AB.43oc!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=wQFqAMEBagADGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
该账号和一个名为音琴的账号互为唯一关注，音琴这个账号也是12月才创建的小号。音琴这个账号于12月4日发了第一条推http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/FhNugsmR6G*zrOY47ifdX1NhW4nPsAVIU0lYLdXNoVE!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=KgJ1ACoCdQADGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
今天的饭是最喜欢的炸鸡块…朋友跟我说要加油哟，让我又想哭了。不过又说你绝对不会出人头地这种台词真的太多余了烦死了
&#13;
比起四全是水吃了什么喝了什么的推，音琴的推更富有人生的哲学思考，如http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/tugy3bH6y4y8xsXfX*eOMA8EjSnalABlTnInbQpk5AA!/b/dIQAAAAAAAAA&amp;bo=tAFUALQBVAADGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
我到底能干啥？唱歌吗？
&#13;
2019年12月4日.live在推上发布夜樱多摩和猫乃木饼的解约通知。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/qv9tbvl*xty4QI0pTova6mvh.1id2RM5WZJRyDGl.nI!/b/dLsAAAAAAAAA&amp;bo=KgI.ASoCPgEDGTw!&amp;rf=viewer_4大致内容为：该解约为艺人本人主动提出，很长一段时间内我们都在努力让全员可以继续活动，但还是变成了这样的结果。无法详细的说明具体情况。夜樱多摩的书会正常出版。偶像部直播暂停至12月7日。
&#13;
之前传闻猫饼是因为接了有名作品的角色，所以打算专心声优事业而放弃vtuber的工作。但结果来看似乎只是单纯的谣言。
&#13;
      该消息发布之后第一个遭受压力的反而是北上双叶。因为她在11月29日发的推
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/KKzVfx*La7hfb6mBsr4vo4JbDWiHJ2TUY8qwmHtOmKs!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=*QFUAP0BVAADCSw!&amp;rf=viewer_411/34还没到吗？
&#13;
本意为“いい寿司の日”即“好吃的寿司之日”11/34=12/4，很多人怀疑这是一条挖苦多摩和猫饼退出的推，于是有人对双叶进行责难，双叶马上回复道http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/k8TRF4TrMzvxV.uhbwyRU2DrY40R2rRGoSxiBvUXi3A!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=KgKiACoCogADGTw!&amp;rf=viewer_4我也不知道消息会什么时候发布我之前的推特引起了大家的不安，真的非常对不起我期待着能够再次一起活动我一直希望能够12个人一起活动下去所以不希望两位和两位的粉丝误会真的很对不起
&#13;
很快这个小号隔空回应道http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/08Vrz8nTpwEbmlEKJQp4BA.wqAvObo92m5b*FfzGfL0!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=8gFiAPIBYgADGTw!&amp;rf=viewer_4连本人都不知道是什么时候哟真的什么错都没有哟，对不起
&#13;
六、终局之战正当粉丝们还在对.LIVE的公告震惊之余，12月5日晚，偶像部6名成员分别依次在推上发布长文表达对此事的看法。（人物形象图片均为个人脑补，与真实情况无关。）率先发难的是咩咩咩，文章最长，态度也最为激烈，言语间充满了悔恨：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/2bkIJ7DeOcoXF1jf3o8EEE.luhm9kZLMQICCqpBDyJc!/b/dDYBAAAAAAAA&amp;bo=*QDmAP0A5gADGTw!&amp;rf=viewer_4由于一系列的事件，让各位粉丝多担心了，对不起。本次因为有想要传达给大家的事情，所以写了这篇文章。
&#13;
是关于樱桃酱在推特中谈及的事情和那个时候樱桃酱一个人为我站出来直播这两件事。
&#13;
   我毫不客气的接受了樱桃酱这份温柔，一直让樱桃酱去努力，而自己不去站在她身边支持她。虽然已经晚了，但还是请让我说出来。不管是那时樱桃酱所发的推特内容（https://twitter.com/chieri_kakyoin/status/1181160238889615360? ）还是之后的直播内容，也都同样是我的想法。并不是只有樱桃酱是那么想的。
&#13;
因为事情发生在sololive的前一天，樱桃酱好不容易在直播中让大家转去关注sololive了，所以不想浪费樱桃酱和大家的好意。不过我也知道事到如今这只不过是借口罢了。在那之后我本应找个机会也说出来的。同伴一直为我努力而我却什么都没有做。实在是非常的后悔。
&#13;
前几日皮诺酱的直播的内容有不少我也是一样的想法。这么做所需要何等的觉悟和勇气是大家以及近在身边的我都无法彻底想象的到的。在知道后果的基础上还主动率先采取行动，真的非常的感谢你，我作为友人对你致以最深的敬意。
&#13;
可能我说的不是很明白。但是，我现在就是带着“请一定要相信我”这个想法写的这篇文章。
&#13;
大家所知的事情只是事实很小的一部分，还有许多其他的事实，以及许多其他我想要订正传言。但因为有许多变故和涉及许多关系人物的障碍，能说的事情很有限，导致大家造成误解也是正常的。臆测在各种地方交织传播着。请大家只相信我们本人说的话语。我也在努力看清事实。
&#13;
可能很多人会想“为什么不这么做？”，如果能明白“因为有不能做的理由”的话，我就很开心了。
&#13;
虽然发生了绝对不能忘记的糟糕事件，但为了作为主播的目的，至少在大家能看得到的地方，我还是想像以前一样开心的度过和大家在一起的时间。对于各种事件，都会调整心态去面对。
&#13;
成员里既会有像我这样发消息的成员，但也有选择“没整理好，我就不发消息了”的成员。我尊重她的心情，这才是互相支持。大家都有着各种各样的考量，所以看到有成员没发消息的，也请不要担心。放心吧，没事的。
&#13;
让大家多费心了，很抱歉。今后也请多多指教。
&#13;
接下来，不是要向大家传达的事情。多摩酱、饼酱辛苦了。一起开心度过的时间是毫无疑问的宝物！感谢给我这么多的回忆…！就算场所不同也请精神的生活下去！莉子酱也好好休息吧。期待等到精神了再一起玩的日子！
&#13;
总结而言主要说了两点，一是对樱桃的支持，二是说明还发生了很多事情，不能只看眼前判断。
&#13;
接着神乐铃也跟着开始第二波攻势：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/BmyrhINm75q92DzPRTbogz3yaBhT*gokr29gnQlulFg!/b/dDUBAAAAAAAA&amp;bo=EwHjABMB4wADGTw!&amp;rf=viewer_4首先对于给应援偶像部的各位粉丝带来了许多的担忧表示非常抱歉。结果背叛了希望圆满解决的各位的期待，我也感到非常心痛。虽然可能是篇非常拙劣的文章，但汇集了我的想法，能读到最后就是我的荣幸。
&#13;
多摩小姐的推特破坏了我们偶像部和运营之间的约定，所以我感到非常的不安。由于当时要持续进行大型活动，所以必须转换心情。根本不敢想象“如果没有樱桃小姐的直播的话”接下来会变成什么样。关于皮诺小姐的直播也是，也请了解直播的大致内容。
&#13;
这次的事件并不是谁的错，而是对于话语的理解方式、想要守护的事物和重视的事物，由于感性和价值观的不同，以至于到现在变成了重大的问题。伤害了许多人这件事，发自内心的表述深刻的歉意。对于这次的事件，我个人会作为绝对不能忘记的事情深深的记住。
&#13;
最后多摩小姐、饼小姐，感谢到现在的陪伴。大家一起度过的时光、回忆都绝对不会全部化为乌有。
&#13;
这次结果让樱桃小姐、皮诺小姐干了苦差事，我既没能帮助谁，也没能和谁好好的商量，真是很不甘心。也让大家对偶像部、神乐铃产生了太多的担心。即便如此，我还是想继续待在偶像部。因为之所以能和大家相遇是因为我是“偶像部的神乐铃”。今后也请对神乐铃、偶像部以及.live的各位多多指教。
&#13;
2019.12.5神乐铃
&#13;
不知是不是出于影响了咩咩咩的活动而心存愧疚，还是两人矛盾太深，不好回复。多摩并没有回应咩咩咩的文字，但在神乐的文章发出后马上通过修改个人简介和地理位置文字的方式隔空回应。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/gx0h4QPucXI5ntnHlfj64zUFI.3M61GLiPbjdiI3fPI!/b/dMMAAAAAAAAA&amp;bo=KgJvACoCbwADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/NmK2I*UDcfDBmC1PkcYIcuZeG81yAD1pTxXAa5Umbnw!/b/dLgAAAAAAAAA&amp;bo=NgEAATYBAAEDGTw!&amp;rf=viewer_4打破了“不要表明心情”这个约定，是我的错。谢谢。
&#13;
接下来是大和依织的回合http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/tD7nr8lIrpFloLa4VazoJri0yaB.1Vzd6vfbNtCjG9E!/r/dFMBAAAAAAAA我是大和依织
&#13;
首先，让大家这么担心，给大家添麻烦了，真的很对不起。
&#13;
关于这次的事件，老实说我的心情是非常悲伤的。
&#13;
但是就算有离别，我也不觉得一切就都结束了。
&#13;
我一直都是非常喜欢偶像部的大家。没有.live就不会有我大和依织在这里。就不会和如此重要的观众们相遇。每天和朋友聊太多喜欢的话题了，让我脑袋都变得有点呆了。而.live让这样的我走上作为主播的新的道路，和大家共同度过美妙的每一天。真的非常感谢。
&#13;
发生了很多事情，造成了许多的困惑。但是，即使如此，我清楚的意识到仍然还有人继续应援我们。我今后也会和偶像部的成员一起度过许多的时间、进行非常好的活动，加油努力，向大家传递笑容和幸福。
&#13;
最后和多摩酱与饼酱两人一起度过的日子也是无可替代的宝物，我不会忘记的。真的非常感谢。
&#13;
2019.12.05 大和依织
&#13;
总结而言就是这事很伤心，但还是要感谢大家支持，希望大家继续支持我和偶像部，几乎没有涉及事件的内容。大和在直播中就一直给人脑袋空空飘飘的感觉，这次的文字内容也显得状况外。于是完全没有得到某个小号的隔空回应。
&#13;
然后便是金刚之一击http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/aJpFE814dkibDd.0ePTH9KLefpqcSF2oVXW06uM5FmU!/b/dMMAAAAAAAAA&amp;bo=.AAEAfgABAEDGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
致应援偶像部、.live的大家。
&#13;
首先，对于给大家在非常长的一段时间里带来了不安的情绪一事，我表示非常的抱歉。
&#13;
我得知因为很多原因，导致向大家传达情况受到限制。结果上大家也没办法从传达受限的运营和我们这里收到事件的进度报告。让大家等了很长的时间，却是这样的结局，我也对此感到痛心不已。真的很对不起。
&#13;
然后，多摩酱、饼酱。这一年半以来，一起活动的机会有过好多次，你们不知道帮了我多少次，而这些都成为了我的回忆。一直以来都谢谢你们了。
&#13;
我自身的心态是希望.live的大家、偶像部的大家以及各位粉丝还像以前一样，不过我也知道是强人所难，特别是对于粉丝们来说。但就算只有一个人应援我，我今后也会继续向前活动下去。
&#13;
最后，很抱歉写成了又长又乱的文章。我自己心里也还没整理好，但还是想先向各位粉丝传达我的心情和歉意。最后，今后也请对.live、偶像部、金刚彩羽多多指教。
&#13;
2019年12月5日金刚彩羽
&#13;
某小号迅速回复道
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/ccM3avcT1AHrn11ssOV*tWI2IWdXpsNXJRInPj3jKeM!/b/dFQBAAAAAAAA&amp;bo=KgJvACoCbwADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/cAk6BN7eSL78HP.th6HEUqGiq.2Iywm7Her5.IjWkTY!/b/dMMAAAAAAAAA&amp;bo=.AD0APgA9AADGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
是非常重要的回忆，对不起，谢谢。
&#13;
大和和金刚两人的文章都没有涉及事件的内容，但大和的文章收到了较多的嘲笑，不少人觉得她行文像笨蛋一样，内容也显得不聪明，虽说很好的遵守了角色设定。而金刚的文章则被认为无懈可击，IQ300，建议去当政治家，与一直以来塑造的笨蛋形象完全不同。
&#13;
接下来登场的是话唠（推文数量为偶像部之最）风纪委员八重泽名取http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/qYYwdgUv1wBJD79BF80mcAoNzqu50vLjJ6sfsMc3mys!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=2gALAdoACwEDCSw!&amp;rf=viewer_4关于本次我所属的.live偶像部发生的一系列骚动以及迄今未能传达关于本次事件的情况一事，给各位粉丝带来的不安和担忧，我表示非常的抱歉。
&#13;
接下来书写的内容只是我八重泽名取个人的意见。
&#13;
10月7日夜樱多摩进行的直播我没有收到任何事先通知，是和粉丝在同样的状态下观看的。
&#13;
对于在直播中被谈及的沟通不足的情况，我自己也在进入偶像部之后有感受到公司方面存在沟通不足的情况，并就此事向公司确认过。但是现在公司通过增加人员正在渐渐的消解这种情况，对于日常的支援和一些琐碎的事情也都会进行交流。并不是什么事都会被轻视，平时公司方面都会好好的给出能让人接受的明确理由，希望这一点大家能理解。
&#13;
之后花京院樱桃酱的推特和直播内容是希望各位粉丝能够尽情享受已经准备好了的毛绒田咩咩咩酱的sololive和樱桃乐园以及其他活动和直播。并且希望今后也共同度过欢乐的时光，在这一点上，我也是同样的心情。
&#13;
虽说如此，多摩酱作为偶像部的一员，却不来商量，也不告知我要直播，真是让我很震惊。樱桃酱也是，在多摩酱直播的时候发那个推特，能感受到是有些冲动，但我觉得她在那个直播中说的话并没有错。
&#13;
我个人认为这件事是因为交涉没能进行到互相理解而引起的骚动，正是因为双方都看重粉丝所以才会产生意见的分歧。我认为公司方面也在真诚的对待本次的事件，偶像部和公司为了各位粉丝能够安心的应援而致力于进行改善。
&#13;
关于我今后的活动方面，我打算今后也一如既往的持续活动下去。
&#13;
我想本次的骚动引发了许多人的不信任和不安，但来应援我的粉丝就算只有一个人，我也会回应这份心情。
&#13;
今后请允许我不再关于此事进行发言。真的很抱歉写成了这么长的文章。
&#13;
请对.live、偶像部以及八重泽名取多多指教。
&#13;
八重泽名取
&#13;
稍后又以非文章的方式单独发推表示对多摩和猫饼的态度http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/9Ucmb*mz4Iumv95aGH1BAvmKcNK5akyezelLt4zhdTY!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=*gABAf4AAQEDGTw!&amp;rf=viewer_4多摩酱虽然在学园内主要被你捉弄，但跟你一起聊天的日子也是非常开心的日子…真的非常感谢你。
&#13;
饼在我心里，你是永远的歌姬。有空再一起逛街吧。
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/kPCJxRgS*G9USlVRbdVBiL49J2XAGUpY6r12bDucLAs!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=KgJlACoCZQADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/kLVS5anVFqziaRjVNTGrY4ptex8OATjk9O55V.8Fsrk!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=AgHFAAIBxQADGTw!&amp;rf=viewer_4原来那不算商量了吗？…不过心里对你还是满满的感谢哟
&#13;
终于最终的大boss登场了，花京院樱桃！http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/slLIOo0vlay55bFZ4GRM8znB6Pn8GA4bOGtlKngIuxc!/r/dLgAAAAAAAAA我认为这件事让各位粉丝产生了愤怒、悲伤、困惑以及各种各样复杂的感情。在这件事上我让大家担心了这么久，请允许我谢罪。我想应该有大量对我的话语、行动以及一系列事件进展的批判。让各位挂心了，非常对不起。
&#13;
这次不止是表面显现出来的部分，在对话中也不断感受到虚假的发言和对事实的夸张，不过因为关系到个人的名誉，所以将其全部指出是非常困难的，但即便如此那时我也无法继续对这些视而不见，为了想要守护的事物而采取了行动。话虽如此，但在粉丝们处于混乱的情况下发推涉及此事以及说话的语气等情形让大家感到不安这件事，我会深刻的进行反省。
&#13;
不管是何种理由，让各位粉丝看到娱乐行业背后的事情，是作为一名公司员工的失职。对不起，我没能守护这个场所。是我能力不足，非常对不起。
&#13;
迄今为止一起度过的时间并不是全都是虚假的。也不可能把与多摩酱和猫饼酱一起活动的回忆全部当作没发生过。对我来说这12个人的偶像部的1年半都是宝贵的回忆。
&#13;
现在，不知道我的声音能传递给多少人。但是，即使如此，我还是会继续传达。继续传达对大家的爱。我对粉丝牵挂的心情和对偶像部的心意都是真实的。为了能够被相信，今后我也会继续全力的传达出来。和粉丝一起度过的时间，全部都是宝物。今后我也会全力的向前奔驰。
&#13;
花京院樱桃
&#13;
不愧是大boss，发言也直指重点。虽然原文表述的非常模糊晦涩，但根据下文，虚假的发言和对事实的夸张这句话很可能指的就是多摩的直播。最后这句不可能把多摩和猫饼一起活动的回忆当作没发生过。也很耐人寻味，因为表面看跟她有冲突的人只有多摩，而她将多摩和猫饼并列举出，给人感觉是猫饼在她眼里和多摩同等敌视的对象。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/A4LTBKfg9FWXpHPeX9T9FP6xPwdXucdr8hvPb0AOBhQ!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=5gEhAOYBIQADGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/YN1DKw9xnchDZeMmuFQx7l8MZj84hca1iL6S*MNocU8!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=.gDyAPoA8gADGTw!&amp;rf=viewer_4好想最后好好对话一次啊
&#13;
接着马上又将个人简介改为http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/rmZ9SInHLDUJTWTbNTkFJETL7*mDuGBQtR1EE.LcBTc!/b/dMUAAAAAAAAA&amp;bo=KgIKASoCCgEDKQw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/FTF*jdee71QYNB5aDtvTWhFnRV6kpDKzE4U8v.5NGkk!/b/dMUAAAAAAAAA&amp;bo=DAH*AAwB*wADGTw!&amp;rf=viewer_4群消息被泄露，一边说着“互相都有误解”一边却又不好好对话就结束了，不过因为我一开始就打破了约定，所以觉得自己没有任何发言权就什么都没能说。我并不是在生气，只是想好好的对话。对不起，谢谢。
&#13;
接着很快又改为http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/Ln1gI7p2HB86hSBEJBZwiTSP5Fd4iMhlCx9q4HTgiWM!/b/dMMAAAAAAAAA&amp;bo=KgJ8ACoCfAADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/bLvsuqL5L8Gt6Vi0oRnvfhJ2NKQdTW3dNkJ6W42J.G8!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=*gDKAP4AygADGTw!&amp;rf=viewer_4希望至少就泄密这件事能跟我说声对不起呐
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/LuBtbQgDluNdVgemhEk4wMy.b.Bx3gbDsuqPeYtkMRo!/b/dDcBAAAAAAAA&amp;bo=bQEyAG0BMgADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/.0FLmtLHFp8GBVf95SZvmer0i2bTr4Hi2mLSHWCKMOM!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=3AAEAdwABAEDGTw!&amp;rf=viewer_4毕竟说“是我发的”。我觉得是不可能了。当然，没有任何公开的回复。但至少可以确认她对于这件事非常之在意。
&#13;
至此偶像部除已解职的两名成员、长期失踪的木曾爱月、已宣布中止活动的牛卷莉子之外。仅剩北上双叶一人未对此事件表态。换而言之咩咩咩所说的不发消息的成员应该就是指北上双叶了。已表态的成员中，从文字态度看，皮诺、樱桃、咩咩咩三人是非常亲密的统一战线，神乐看来立场和樱桃接近。八重泽、金刚、大和立场偏中立。
&#13;
所有人表态完毕的数分钟后音琴发推说http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/wx4XTl8.Wtj.RShyNd8YPFZZ0OHdwjZDmUJc2cbod5o!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=8wALAfMACwEDGTw!&amp;rf=viewer_4眼前看到的所有事情，只让我觉得悲伤。既然已经下定决心自己的道路自己来决定，就必须好好考虑今后的事情。不管发生什么事，都要成为能说出“年轻的时候真开心啊”的大人。只是我已经什么都搞不明白了，想要变得平静。谢谢。
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/FB9CBvfc41RxzhiOdYygv5py7FHzZxLHuX0lmVQWHW4!/b/dFQBAAAAAAAA&amp;bo=AAEEAQABBAEDGTw!&amp;rf=viewer_4谢谢，我也这么做吧。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/g4r9ETqCNkL9KU9a33RZkleV*FEC2SreTbh3COhRELs!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=HgHAAB4BwAADGTw!&amp;rf=viewer_4有好好吃饭吗？快听不清你说话了真难受呢。辛苦了。都哭出来了。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/D97RkPJAb*Hglg6Djc1e40LaUYYg0Yiz4QZT*V2.7CQ!/b/dMMAAAAAAAAA&amp;bo=xwDhAMcA4QADGTw!&amp;rf=viewer_4就算哭也已经解决不了了。明明是再早点就能解决的事情呐。
&#13;
接着向观众表示http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/GGqcwjZ4mxsLgdpMaFVqPvC.jVNlVxipwfBFYffMotA!/b/dAgBAAAAAAAA&amp;bo=FwJhABcCYQADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/*onGBCljShhVQMbwQ3J18gyci6r4Y6UWO*08vKzOZ8U!/b/dE4BAAAAAAAA&amp;bo=6wC8AOsAvAADGTw!&amp;rf=viewer_4感觉说出来会被取笑，要有分寸，所以绝对不说。
&#13;
这里不想说的内容应该是自己的身份。但代替说出自己的身份，音琴马上发了一条推，内容是自己唱的《see you again》。这个歌声可以听出演唱者正是猫乃木饼。于是音琴的真身被确定了，那么和她互为唯一关注的四的身份也就彻底得到了确认。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/S0QRlNEuqUKdaqhR9bTkG4JCLItlhCmBd6R51RIwE7Q!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=KgIfASoCHwEDKQw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/7sirnMGENf8ZEeS8OYLYpF69pZUoy9TYLe3nuyHwkBg!/b/dL4AAAAAAAAA&amp;bo=cAENAXABDQEDGTw!&amp;rf=viewer_4last tweet因为感冒了，所以声音很小。高中最后的英语成绩是2分。笑
&#13;
多摩转发了这条推，然后发文表示对此事的看法http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/3mpr11PPA36BoMJtUtSJoNYDLTow95FUHtPN4aUoLn8!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=IgExASIBMQEDGTw!&amp;rf=viewer_4向全体成员发送的原因说明和道歉内容不知为何被第三人知道这件事和之后文章的图片到处传播这件事，什么时候都好，希望在至少这两件事上能跟我说“是我干的，对不起”。仅此而已到了那个时候，我就把一切都忘了。
&#13;
我也知道我不管说什么你都很难相信的吧，但我现在也一如既往的喜欢你。以及发自心底的向你道歉。从大家那里得到了贵重的时光和回忆。非常感谢。
&#13;
当然，偶像部其他人对此发言均无公开回应。最后多摩将个人信息改为http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/bJE6lqeSaUZaktsIFz4kAfEgUf8clYFdyvNiwt37OE8!/b/dAgBAAAAAAAA&amp;bo=sABGALAARgADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/.U.aSOTzVc30Vp4X.BJ4DE2aKvqV9kdmGhVwWsN30SQ!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=DgElAQ4BJQEDGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
什么时候再在某一桌上
&#13;
猫饼点赞了八重泽称自己是永远的歌姬的那条推，其他成员的推文均未理会。原本在偶像部的设定中猫饼属性是辣妹正是风纪委员的反面，所以两人是某种冤家cp的关系，从这个点赞来看，可能猫饼在偶像部除了多摩之外，关系最好的可能还真是八重泽。
&#13;
于是今天的战斗彻底结束。有人将今日的事件称之为鞭尸接力。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/bF9qFuC5sblLACvN3lnius2eJd0UArahQjIH7wxAj.w!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=KgI3ASoCNwEDKQw!&amp;rf=viewer_4一些人认为是这三人驱逐了她们，但真相如何，就不得而知了
&#13;
七、尾声——北上双叶的态度
&#13;
在12月7日，北上双叶在推特发布了对此事的态度http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/E1qD8Tgbh7HvXUoJwmoEDbXyCbNB*qjJpbMsrd73.Ck!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=tQHAALUBwAADGTw!&amp;rf=viewer_4致多摩酱、饼酱听到你们要辞职的时候，真的非常的遗憾。
&#13;
感谢你们拖着偶像部走到了今天。感谢你们和我一起生活、一起活动。永远不会忘记跟多摩酱和饼酱一起度过的时光，都是无可替代的宝物。就算分开了，也祝愿两位能够带着笑容生活。要好好吃饭哟。来自双叶
&#13;
内容没有粉丝，没有运营，只有对两人的关心。某种程度上可以看出双叶对这两人的态度了。接着双叶又发推表示http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/XNgON.RkC3AikdufnXBUSlYIbZZy5ejYEUZ33CDKDUI!/b/dFQBAAAAAAAA&amp;bo=uADgALgA4AADGTw!&amp;rf=viewer_4关于今后的活动和运营的人沟通之后，活动方针变更为以视频为中心。今后也会持续作为偶像部的一员进行活动。希望粉丝还愿意继续应援我。今后也请多指教。
&#13;
双叶2019年总共出的视频只有4个。绝大部分活动都是直播。就算真的成功转型，也和之前直播为主时的频率肯定会不同。如此突然的转型决定，想必是因此事件受到了相当程度的打击。
&#13;
多摩马上点赞了双叶的推，这也是她这个账号除猫饼之外唯一点赞的偶像部成员的推文。并将个人介绍改为
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/0ak3e0GDya*9JQwfzIr*eJm99Io0UZVPpFiGN0xn8C8!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=0QA2ANEANgADCSw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/U05HAPP1L*iL1VCpUTkjol.B1Y60jndJ3ZCQ0u*Oes0!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=ugDUALoA1AADGTw!&amp;rf=viewer_4有空再一起吃饭哟
&#13;
各方的推特交锋至此正式告一段落。
&#13;
http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/JH7WdluQ9ufrxDnaqvK*YyUy59yMraefxyUyxzTsPtA!/r/dLgAAAAAAAAA
&#13;
八、结语在运营正式宣布多摩和猫饼退出之后，偶像部数位成员频道遭到了四、五千人左右幅度的退订。在12月8日，卡萝皮诺身先士卒的直播中也收到了高比率的差评。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/FOVd1.8ilKWkvIgWrpe.l*xcvB9QPwsE229xjxmtFNY!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=rAAzAKwAMwADGTw!&amp;rf=viewer_4对于.LIVE来说，压力仍未散去。
&#13;
虽然于12月6日发布了声明称为了防止再次发生同类事件，对经理人进行了彻底的教育。并组建经理人部，开设了经理人部的推特账号。但效果和诚意也都还有待时间的检验。以及最为重要的，无论之后怎么做失去的人、失去的欢乐氛围都已经回不来了。好比如月沉船之后，就没办法再平心静气的看欢乐喝茶日常了一样。
&#13;
    至此，谜团还有很多，比如为什么猫饼要和多摩一起退，单纯的姐妹情吗，还是也与运营或者其他成员发生了冲突？正如一些偶像部员文中所说的，公开在外界的信息是非常有限的。真正内部发生了什么，运营和成员之间，成员和成员之间其中的恩恩怨怨局外人难以得知。唯一能够揣度的，就只有从公开的信息中窥见当事人之间关系的一角。不幸之中找到万幸来聊以慰藉，比如多摩和双叶之间的关系并不是演技，真的是好朋友。所谓患难见真情，“真物”是最宝贵的。即使只有微弱的亮光，也能在黑夜指明方向。抱着这个心情再去回顾她们以前的直播，也就别有一番滋味了。
&#13;
个人认为夜樱多摩最初的想法应该也是敲打一下运营，然后正常继续直播下去。在以往的直播中，夜樱多摩也曾提出过和运营有冲突后来和解的情况。但是事件闹大之后，就不是自己一人可以控制的了的了。即使运营方面没问题，因为这件事而导致活动受影响的其他成员方面未必就没有问题了。从樱桃派发布的文章来看，她们本可以像金刚和大和那样发表完全不触及这个问题的文字，但她们依然要坚持表达自己在这件事情上的立场。个人认为多少证明了她们对夜樱多摩有着明显的对立态度，这或许就是多摩和猫饼退社的根本原因。
&#13;
如果情报没有错误的话，这件事偶然中其实有着必然，偶像部运营禁止私下联络，并且较少让成员之间联动，导致成员之间沟通少，互相关系较淡薄，自然容易产生各种误会和分歧，而这些矛盾和对立都会随着时间的积累而不断的增大，同时运营又没有足够的管理能力的话，那么最后通过某个契机而爆发也是迟早的事情了。
&#13;
不过天下没有不散的筵席，有过这么一段回忆，我想就足够了。http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/686EDr3eAFHTrtfh7*cGIV5dnZLGBeaf3A2GZnlqbrU!/r/dLsAAAAAAAAA</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>掉头学姐: </b><br>
<span>minatoaqua 发表于 2019-12-9 21:38</span><br>
<span>纯路人，全文看下来真的很令人痛心，偶像部这种业界少有的净土最终崩坏是多么让管人观众尤其是豆腐们梦碎的 ...</span><br>
<span>人终于活成自己讨厌的模样了</span><br>
</p><p><b>爱护动物抓根宝: </b><br>
<span>这是漫区又少一行的节奏？</span><br>
<span>不过这改签名的操作真是给我整乐了，这大概就是虚拟感吧。</span><br>
</p><p><b>杨雪崩: </b><br>
<span>这整活整的还不如tfboy被爱奇艺放置play有意思</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>⑨个饼干: </b><br>
<span>说白了就算是一年前的V圈龙头企业也是会突然自爆的，事实上业界就这么回事。去年马盯您出来，Vtuber各种春晚的时候，大家都在称颂，觉得一切都好起来了，未来一片光明，结果也就只是过了一年而已。矛盾在逐渐积累，却始终没能解决，最后一波就没了。</span><br>
<span>上面的一些人也甭yygq了，睚眦必报木的意思。当然了，这种风水轮流转的感觉确实挺令人感慨的，粉丝还是口下积德，不要像本土豆腐那样被人反攻倒算就行。</span><br>
</p><p><b>莱茵哈鲁特: </b><br>
<span>文章明明在word里都显示的好好的，结果贴到网页上就变得乱七八糟……看起来真的不能迷信word啊</span><br>
</p><p><b>永恒的王牌: </b><br>
<span>比起视频和直播你们官人打来打去真是有趣多了</span><br>
</p><p><b>掉头学姐: </b><br>
<span>不管v圈怎么样，不管粉丝怎么样，很多人能从中获取乐趣也是件好事</span><br>
</p><p><b>btts: </b><br>
<span>管人粉真的比管人本身好玩多了</span><br>
</p><p><b>上坂蓮華黑: </b><br>
<span>三小姐十月份才被人拉过清单，都拉到脸上道歉了。偶像部这不是还没死透么</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>五十岚萤: </b><br>
<span>上坂蓮華黑 发表于 2019-12-9 22:11</span><br>
<span>三小姐十月份才被人拉过清单，都拉到脸上道歉了。偶像部这不是还没死透么</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的...</span><br>
<span>加 带 力 度</span><br>
</p><p><b>愛繋璃-まつり-: </b><br>
<span>你们也有今天</span><br>
</p><p><b>咸鱼无双: </b><br>
<span>谁能给我解释一下为什么这家粉丝看起来树敌不少的</span><br>
</p><p><b>掉头学姐: </b><br>
<span> 本帖最后由 掉头学姐 于 2019-12-9 22:24 编辑 </span><br>
<span>咸鱼无双 发表于 2019-12-9 22:22</span><br>
<span>谁能给我解释一下为什么这家粉丝看起来树敌不少的</span><br>
<span>没有很多，就是一家，楼主加粉丝双重仇恨累加，虽然跟这些主角没啥关系，就是粉丝相爱相杀拉</span><br>
</p><p><b>275042314: </b><br>
<span>都是我老婆</span><br>
</p><p><b>weiweiEX: </b><br>
<span>咸鱼无双 发表于 2019-12-9 22:22</span><br>
<span>谁能给我解释一下为什么这家粉丝看起来树敌不少的</span><br>
<span>国内的话大概就是这家的粉丝比较接近管人粉丝婆罗门，后来管人粉丝达利特多了，就被反噬了</span><br>
<span>某种意义上讲有点像小岛秀夫？</span><br>
</p><p><b>便当。: </b><br>
<span>咸鱼无双 发表于 2019-12-9 22:22</span><br>
<span>谁能给我解释一下为什么这家粉丝看起来树敌不少的</span><br>
<span>敌什么敌 根本没有敌人 都是来落井下石的而已 </span><br>
<span>要是彩虹死了 一样会有人跳出来说 你们也有今天</span><br>
</p><p><b>上坂蓮華黑: </b><br>
<span>婆罗门也是早期囚人的位置，豆腐这种自闭户，叫v圈八旗好了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>五十岚萤: </b><br>
<span>彩虹木口anst炸了我都不会落井下石，甚至嫪毐也好游戏部也好刚刚毕业的可可亚也好都不会，唯有贵点值得一句舒服了</span><br>
<span>希望两位能有光明的未来</span><br>
</p><p><b>爱护动物抓根宝: </b><br>
<span> 本帖最后由 爱护动物抓根宝 于 2019-12-9 22:53 编辑 </span><br>
<span>婆你妈呢婆，我17年看老鸨16年玩facerig09年看 a vgn现在还坚持听ziggy stardust的歌那我不是大梵天？</span><br>
</p><p><b>cxj649: </b><br>
<span>咸鱼无双 发表于 2019-12-9 22:22</span><br>
<span>谁能给我解释一下为什么这家粉丝看起来树敌不少的</span><br>
<span>因为LZ是原来V综楼LZ，以及奇袭之风是NGA一开始的V楼的LZ，他们2树敌多，以及豆腐（这家粉丝名）以前很婆罗门，V吧豆腐吧务也闹过事</span><br>
</p><p><b>南非大金钻: </b><br>
<span>雪空还欠v综楼一个吧主呢</span><br>
</p><p><b>mooerfoes: </b><br>
<span>都是没怎么关注过的人，让我觉得吐血的地方就是改推特简介发言的这种神操作，最关键的是粉丝还都截图了……不知道说啥好，扭曲的世界，扭曲的争端</span><br>
</p><p><b>k1suke: </b><br>
<span> 好</span><br>
</p><p><b>cxj649: </b><br>
<span>mooerfoes 发表于 2019-12-9 23:12</span><br>
<span>都是没怎么关注过的人，让我觉得吐血的地方就是改推特简介发言的这种神操作，最关键的是粉丝还都截图了…… ...</span><br>
<span>小白直传</span><br>
</p><p><b>有优越感的人: </b><br>
<span>这就是管人粉丝吗？真是有够好笑呢^ ^</span><br>
</p><p><b>ぽんぽこ仮面: </b><br>
<span>这种弯弯绕绕的发言风格是日本人特有的还是这个圈子特有的</span><br>
</p><p><b>空空空: </b><br>
<span>vtb这个行业真是够乱的，感觉四处暗藏虚假和欺骗</span><br>
<span>还是看P丸最快乐</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>你们没厕所吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>wgy932162248: </b><br>
<span>日本人是这样的，阴阳怪气有一手</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BKL-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Grasshopetrus: </b><br>
<span>别家出事的时候在那边吹什么v圈净土 多的也不想说 出来混迟早是要还的</span><br>
</p><p><b>植树淡季: </b><br>
<span>挺正常的，有人的地方就有利益冲突，大学社团学生会这种事就遇到过一次，深有体会</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span> 本帖最后由 你妈的为什么 于 2019-12-10 00:48 编辑 </span><br>
<span>全是女人的办公室的故事</span><br>
<span>现在看看三字母过的爽的一比，企业势各种自爆</span><br>
</p><p><b>Mika-S: </b><br>
<span>彼此都不懂留余地，该啊</span><br>
</p><p><b>suibian996: </b><br>
<span>企业势炸了n多真是寒冬</span><br>
</p><p><b>Meiien: </b><br>
<span>这群女人的阴阳能量爆表了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>小小雪空: </b><br>
<span>这就是V圈婆罗门团体“豆腐”推的点生活吗？真是有够可笑呢^^</span><br>
</p><p><b>林照人: </b><br>
<span>讲道理一个公司里面主要成员都是女生，不撕逼才奇怪</span><br>
</p><p><b>Igarashi: </b><br>
<span>林照人 发表于 2019-12-10 02:06</span><br>
<span>讲道理一个公司里面主要成员都是女生，不撕逼才奇怪</span><br>
<span>我怀疑你在暗示</span><br>
</p><p><b>林照人: </b><br>
<span>Igarashi 发表于 2019-12-9 13:10</span><br>
<span>我怀疑你在暗示</span><br>
<span>是明示好吗</span><br>
<span>那2家私底下早不知道撕成啥样了</span><br>
</p><p><b>Igarashi: </b><br>
<span>林照人 发表于 2019-12-10 02:17</span><br>
<span>是明示好吗</span><br>
<span>那2家私底下早不知道撕成啥样了</span><br>
<span>别问，问就是带家庭</span><br>
</p><p><b>江少寒: </b><br>
<span>只能说这件事告诉还活着的企业势运营有多重要。</span><br>
<span>［s］不过我更惊讶莱先生居然出山力［/s］</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>古战场亡魂: </b><br>
<span>当初吹得多狠，被打脸就有多惨。</span><br>
<span>这就是国内豆腐的情况。</span><br>
<span>别的v个人、团体出现问题的时候总有豆腐上去来一句点生活净土，不希望被污染，</span><br>
<span>然而最像偶像的点生活自然就有着偶像最脏的一面。</span><br>
<span>早就说了，接力直播整齐划一的像部队，高压监视，</span><br>
<span>同台演出都要限制，全靠推特互动展示演出来的人际关系。</span><br>
<span>爆炸的诱因和效果在真人偶像身上倒是常见，偶像部不愧是偶像部。</span><br>
<span>生的像偶像，炸的也像偶像。</span><br>
</p><p><b>森下未散: </b><br>
<span>文中有些黑屁没证实就当成料发了，有误导嫌疑，十二月之前的蛋蛋小号是5ch自演，裁狗料里并没有直接证据佐证点生活禁止私联而是反复复读我赢了。其他倒是真的（</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.3-play</span><br>
</p><p><b>胡桃丶: </b><br>
<span>真是有够无聊，什么信息都没有，也没有资本家和劳工之间的的阶级斗争，就这点事也要单发一帖吗</span><br>
</p><p><b>qfqczr: </b><br>
<span>胡桃丶 发表于 2019-12-10 10:42</span><br>
<span>真是有够无聊，什么信息都没有，也没有资本家和劳工之间的的阶级斗争，就这点事也要单发一帖吗</span><br>
<span>比起无聊的利益和斗争，更加宝贵的是粉丝的爱和心意啊！而这份无价之宝正在被这个丑恶的现实践踏着！</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>ぽんぽこ仮面 发表于 2019-12-9 23:31</span><br>
<span>这种弯弯绕绕的发言风格是日本人特有的还是这个圈子特有的</span><br>
<span>这应该是公众人物，尤其是“偶像”所特有的</span><br>
</p><p><b>nemuru_baka: </b><br>
<span>make appland great again</span><br>
</p><p><b>五十岚萤: </b><br>
<span>看到一群人坟头蹦迪我气得浑身发抖，大热天的全身冷汗手脚冰凉，这个Vjuan还能不能好了，我们豆腐到底要怎么活着你们才满意，眼泪不争气地流了下来，这个juan到处充斥着对豆腐的压迫，豆腐何时才能真正的站起来。</span><br>
</p><p><b>datzz: </b><br>
<span>所以为什么闹到隐退？</span><br>
<span>自己live被延迟的tama直播和发推抱怨严重影响了其他成员的live？</span><br>
</p><p><b>五十岚萤: </b><br>
<span>nemuru_baka 发表于 2019-12-10 11:45</span><br>
<span>make appland great again</span><br>
<span>keep appland great</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1889831[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>【vtuber】.LIVE偶像部崩坏始末（长文）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1889831-1-1.html</link>
      <description>【vtuber】.LIVE偶像部崩坏始末（长文）&#13;
 本帖最后由 莱茵哈鲁特 于 2019-12-10 11:16 编辑 

 偶像部崩坏始末
&#13;
这段记录，也算是纪念自己从偶像部的第一次直播就开始看起的回忆吧。作为最初的粉丝的一员，总觉得应该要做点什么，来纪念一下，自己曾经喜欢过的这个团体。限于个人阅历，错漏在所难免，还望指正。
&#13;
 http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/P1nEZJJYU2cjYdinJHyvN4OBz3BFQz2nuCM6DzEo1Lg!/r/dDYBAAAAAAAA
&#13;
一、偶像部简介偶像部是appland公司所属vtuber经纪公司.live旗下的vtuber团体。该公司旗下主要vtuber有电脑少女小白和马。偶像部设定为在电脑世界存在的私立虚拟学园的社团。由马担任经纪人。
&#13;
2018年3月14日-30日，.live开始招募偶像部12名成员的招募企划。企划中承诺正式成员先进行2d直播，在油管关注超过5万后，则公司给予3d化。接着于2018年4月27日，开设12名成员的油管频道，5月4日，以夜樱多摩为首开启了偶像部的正式直播。
&#13;
后于9月3日北上双叶和金刚彩羽首次突破5万人，之后公司决定将不管关注人数多少都会让偶像部全员3d化。至12月20日，偶像部全员3d化完成，原2d形象不再使用，统一更换为3d形象。
&#13;
直播方式为每人每天按顺序直播一小时的接力直播。成员对外联动屈指可数，对内的成员之间的联动也极少，成员之间在推特上的联动则不算少，所以观众一般不会对成员之间关系感到陌生感。
&#13;
二、偶像部成员简介
&#13;
偶像部人物原型均为appland开发的手游《少女兵器大戦》中人气角色，故此均在成员名称和造型上均多多少少留存有“兵器”的痕迹。（2名转生势除外）
&#13;
夜樱多摩
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/QYu6b3IpSf0opSrwxIrEx0nllswQ8f5tftNU0NBXDZ8!/b/dFQBAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDCSw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）
&#13;
http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/sRbj87KwvE7lkjlImcUtiKtZeRRaPlr5QIk9*IyGVz8!/r/dAQBAAAAAAAA（3d形象）身份：学生会长、麻将部部长身高：147cm爱好：麻将、各种PC游戏（如LOL、绝地求生等）、自搜外号：蛋蛋官方介绍：清纯天然自我的学生会长，自己并没有参选却被周围人推为学生会长。社团活动是麻将部部长。早上会发呆，但一到下午，似乎就会展现出天才的一面…注：喜欢麻将职业选手土田浩翔和HKT48田中美久以及麻将的二饼。成名战是同时开四个窗口打麻将。
&#13;
由于推广麻将的贡献而得到不少知名麻将选手的称赞。
&#13;
夜樱多摩原型舰船多摩在《少女兵器大战》的角色人气投票中排名第一，其本人又是偶像部第一个进行直播的，而且担任学生会长这个职位，所以被很多人认为是偶像部的C位，但被本人在直播中否认。
&#13;
2019年7月发售夜樱多摩本人著的《夜樱多摩用漫画教你麻将入门》。之后预计12月发售《和夜樱多摩X朝仓康心学习现代麻将》。
&#13;
北上双叶
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/m30cXU9SCcCr1gylROFdHnX3LGRNtilJb5fXQBBIeE0!/b/dMMAAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/XCxE5hnqgw4r0J.T5OUx3T0CFnECvJsC19FaY6us3Zk!/r/dDUBAAAAAAAA（3d形象）身份：学生会会计、茶道部部员身高：155.8cm爱好：吃、咖喱饭、寿司、酸的东西、睡觉、我的世界称号：柔软小刀官方介绍：悠闲自我的学生会会计。社团活动是茶道部。因为爱好园艺所以喜欢植物。在家里会一直玩游戏。说话声音小似乎是有内情在里面…注：声线是柔软的治愈系，给人懒懒散散的感觉，食物中尤其喜欢吃寿司。
&#13;
毛绒田咩咩咩
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/oHhsTESBe5euarubOxd6Wx9EvltNfk*ze0GHyGxulLg!/b/dE8BAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/owZWb0vjx9nK52c.gvVbvbRGSuOG7JkrKzL0JnYHz5Q!/r/dL8AAAAAAAAA（3d形象）身份：广播委员体重：10KB外号：电脑嚣张羊肉、咩咩咩酱爱好：聊天、游戏、唱歌、吃饭、睡觉、牛奶官方介绍：温柔毛茸系广播委员。所属神出鬼没的归宅部。 喜欢好吃的东西和可爱的东西。虽然非常怕麻烦，但对喜欢的东西行动力很高。似乎养着一只名为狸猫的猫…注：自称为羊和羊驼和人类的电子合成体。声线温柔的治愈系。live2D形象为自己自制，也会制作3D模型。    2018年3月开始个人进行vtuber活动，4月末加入.live。
&#13;
花京院樱桃http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/IxwfHi8W3vM6zjdmIA1Rb*oZbNMdyAhf1RvVFJkTyac!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/DI27K2tKBBN8JQgM7p8CEjw0kYFr76qujaN6xbsH3SQ!/r/dL8AAAAAAAAA（3d形象）身份：饲育委员、麻将部部员（学习中）身高：153.4cm爱好：巧克力、动画（未来日记、魔法少女小圆等）、游戏（零系列、黎明杀鸡等）、垃圾桶外号： 元不良大小姐官方介绍：会用呆呆的个性缓和周围氛围的大小姐。社团活动是麻将部（学习中）。非常喜欢动物，在担任饲育委员。似乎在休息日会一直待在家里闭门不出使劲玩游戏…注：以樱桃为标致，喜欢自搜。喜欢可爱的东西。直播中偶尔会口吐芬芳之语，所以有了“原本是不良少女”的说法，甚至黑帮大小姐的说法都有。
&#13;
在一款游乐场建设游戏中由于直播效果很好（设置许多垃圾桶、道路建设奇奇怪怪），樱桃乐园成为了其主要的梗。
&#13;
2018年3月以名为“七篠樱桃”的个人vtuber开始活动，4月末加入.live。
&#13;
虽然又是花京院又是樱桃，但其本人并没有看过JOJO。为了跟上观众的节奏，补习了一段“レロレロレロレロ”。
&#13;
金刚彩羽
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/0OAxQb8xWRzc1s3*a.pDU5cK9dQqv*bF.JVpC1uJhEI!/b/dMUAAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/8niPOTjkthz.pwSsLQTnaoDGOhqTRRnPB0rzZYQM0m4!/b/dD4BAAAAAAAA&amp;bo=IAEgASABIAEDGTw!&amp;rf=viewer_4（3d形象）身份：保健委员、吹奏部部员身高：165cm外号：垃圾游戏巫女、贡贡爱好：动画、漫画、电影官方介绍： 老家是神社，休息日会扮成巫女给神社帮忙。想要被人夸奖可爱，但被人夸奖说漂亮的情况更多，对此感到烦恼。担任保健委员和吹奏部部员。兴趣似乎是制作陪睡音声…注：笨蛋担当。几个主要的梗分别是：1、经常玩游戏菜的让人上火，很多观众引用贝吉塔名台词“不要让我继续这么烦躁下去了！”来表达心情。2、笑声被观众觉得像擦盘子，还有人做了擦盘子和她笑声结合起来的视频，毫无违和感。3、经常玩各种廉价游戏。
&#13;
神乐铃
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/YDz1QQkLCma43P*1*yVsmnCbbc*6LZDASeR0rI6rCts!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/bF0y9PTjNMYCqk7SwWY.n5Wv.u85C3xaZTrKtTPpMds!/r/dLYAAAAAAAAA（3d形象）身份：图书委员长、管弦乐部身高：163cm爱好：食物、音乐、眼镜官方介绍： 认真清纯的图书委员长。兴趣是给临近的孩子朗读绘本。社团活动是管弦乐部，正在练习小提琴中。特技似乎是生吞柠檬…注：喜欢酸的东西和拉小提琴、吉他。在一款开卡车的游戏中由于直播效果很好（杀人司机），开车成为了其主要的梗。原型为舰船铃谷。
&#13;
卡萝皮诺
&#13;
http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/Jm1fMQ5awhFKtc65Mrd4NK8rh6zADa12ZVoVpF5iQVY!/r/dFIBAAAAAAAA（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/xHu46wJCse5qrCH.frRdVH5ROdscrPmpZJxnJ8OueLQ!/r/dL8AAAAAAAAA（3d形象）身份：初中部身高：147cm外号：吃虫子的皮诺大人爱好：昆虫、SCP官方介绍：不谙世事的深闺少女。和外表看起来相反，不擅长撒娇，很成熟。在家会一直读书，不怎么出门。似乎偶尔出门也是去抓昆虫…注：喜欢昆虫的大小姐。喜欢直播读童话故事。
&#13;
牛卷莉子
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/oWSE9gBnysPA2jIBd50z3tFc7IVZQB1I3gfZsPJk5fo!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）
&#13;
http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/oILT4PIZUh41nAqG*mZjyXJi328rg2JHkzV70ju9YGY!/r/dL4AAAAAAAAA（3d形象）身份：播放委员、马术部外号：美少女技术员爱好：模仿动物叫声、马、辣的食物官方介绍：喜欢唱歌和聊天的播放委员。社团活动是马术部，才刚加入不久，还是个极度的运动白痴。说话偶尔会说出关西腔。虽然看起来开朗，但实际上似乎有着特殊的爱好…注：在直播中自称在电脑公司打工。所以经常玩社畜梗。
&#13;
    不管是直播还是发布视频的频率都非常低。在2019年7月2日以后，便没有了活动。2019年12月1日，.live发布声明称牛卷因为要专心疾病治疗而无限期活动中止。
&#13;
    夜樱多摩在直播中曾经称牛卷为自己在偶像部中最喜欢的一名成员。猫乃木饼
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/aS6QJhhB2uM0bpigzgt4rSnoLhY9CadtJRh65iyejZw!/b/dLgAAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/hWdaN1Q3jpB5ydNZUj33OEW0h65vbgr6eImvagXtBfA!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=IAEgASABIAEDGTw!&amp;rf=viewer_4（3d形象）身份：图书委员爱好：海螺 、可丽饼、草莓牛奶、唱歌、观看棒球官方介绍： 擅长创造阳光的氛围。其实喜欢读书才做了图书委员。非常喜欢猫，会偷偷的给猫喂食。虽然没有社团活动，但憧憬大和抚子，似乎打算加入茶道部…注：喜欢《BLEACH》和十刃，特点是唱歌水平较高以及玩恐怖游戏时能刺穿耳膜的尖叫。活动频率相对较低。
&#13;
虽然人设是辣妹形象，但自称是偶像部里真正的清纯派。头上的猫耳是某天醒来时长出来的。
&#13;
木曾爱月http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/BnPKN7UNyRBrVANTZAUn00VlkL*k.5nkLfv48qlzfNI!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/BuOlbms9mIZXpHYRmdJDrjuoc7dvtzyGSSR05cCjccE!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=IAEgASABIAEDGTw!&amp;rf=viewer_4（3d形象）身份：学生会书记、编程部名号：赞颂西瓜虫吧官方介绍：悠闲天然的学生会书记。有着独特的世界观。非常喜欢午睡，学校房顶是最好的睡觉地方。似乎社团活动是编程部…注：与夜樱多摩和北上双叶共同组成学生会三人组。与一般人印象相反，双叶是会计而木曾是书记。
&#13;
活动频率极低。极少直播，以视频为主，视频风格诡异。2019年6月后，便不再有活动。
&#13;
大和依织http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/u1LO0yMaIKWKGHnkqaox*1UAH4.ZClz8FJ.8NOE3nr8!/b/dL4AAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/cT.AAYgZBCvuKjoqW4NOn8.hNjzHaaq*Ask2sY25*Dw!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=IAEgASABIAEDGTw!&amp;rf=viewer_4（3d形象）身份：饲育委员、吹奏乐部部员爱好：聊天、香菇官方介绍：平时懒懒散散，但遇到自己喜欢的话题就会情绪高涨，开心的说个不停。社团活动是吹奏乐部。似乎因为动物会听自己说话就当了饲育委员…注：风格纯真无邪，被称为性善说的拟人化。推特和八重泽名取交流较多。
&#13;
八重泽名取
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/AU2TxZAmYEx19uGCp5G*CnuG2tulXZFWer74ahTSAfA!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=KgK0AioCtAIDORw!&amp;rf=viewer_4（2d形象）
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/zypWflN3rGTOwPuwUe.QAXpWHX6WSUEmXgHlId78zs4!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=gwEFAYMBBQEDGTw!&amp;rf=viewer_4（3d形象）身份：风纪委员长、美术部部员身高：160.2cm爱好： 聊天、FPS、音游、动画、睡觉、纳豆外号：风纪之乱是心之乱、大米官方介绍：清纯的风纪委员长。社团活动是美术部。说话方式高雅稳重有礼貌。爱好似乎是游戏…注：因为经常直播QWOP这款游戏，到后期已经达到了非常精熟的地步，但其本人并不以此为荣。
&#13;
和其他vtuber联络较多，特别是和hololive的成员交流较多。
&#13;
夜樱多摩经常拿八重的裙子太短却是风纪委员这件事调侃。
&#13;
三、崩坏的起始
&#13;
2019年10月7日凌晨，夜樱多摩在推特发布如下内容http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/Je7aM3N5nmWbFjYLQxuLfeSC8qzLxFJsGYIH4OXlqSQ!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=JwJEAicCRAIDKQw!&amp;rf=viewer_4我认为对不能让步的事情让步是不行的。我不会退让。我不管怎么说，都是很喜欢大家的。所以对于我和大家一起努力渡过的这一年半的时光，我不允许任何人采取轻视的言语和行为。对不起。我好想好好的对话，好好地用我的话语跟大家说。
&#13;
接着在当天晚上，夜樱多摩紧急进行了谢罪直播，在直播中痛哭流涕。大体是表达了发推的理由是对运营表达不满。具体为夜樱多摩的个人活动将在年内举行，日期和地点都已确定，在8月份的时候，运营询问夜樱多摩有关活动的内容，多摩在8月中旬给予了回复。本来预期9月中旬活动企划会安排妥当，但到9月中旬运营却迟迟没有回复。到10月4日，运营才回复“决定向后推迟”。多摩对于活动推迟和回复态度都感到非常不满，于是在10月7日发布了上述推文，含泪表示自己的热情和心意都被糟蹋了。并称直播是经过运营同意后进行的。接着哽咽地说自己还会继续作为偶像部的一员努力下去，并没有退出的打算。大家也请多支持这个月咩咩咩的活动和樱桃的活动。
&#13;
       在夜樱多摩直播的过程中，花京院马上发出如下推文：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/xP4Nad7lkQJyI.qc4Zb1THUwRSBibZ.1Ndv36zCeW*Q!/b/dAgBAAAAAAAA&amp;bo=KgKWASoClgEDGTw!&amp;rf=viewer_4 我不知道现在该用什么样的心情看这个直播。这个直播你是对偶像部通知过了，但如果事先知道这个直播是要说这些内容，我会阻止的。因为我对偶像部以及对和观众共处的时光都非常珍惜。对我来说樱桃乐园也是非常重要的活动。和大家共同度过的每一场直播全部都是宝贵的时光。一直非常非常珍惜到现在，虽然发生了很多事，但一定要把活动办得大家开心！为此拼命的努力到了现在。
&#13;
       很显然，樱桃对于多摩的直播暴露内部问题抱有不满的态度，并且认为会影响到自己即将举行的个人活动。值得一提，10月6日是金刚彩羽的生日，10月8日就要举行咩咩咩的初次个人活动。10月份还要举行樱桃的个人活动。在这个节骨眼发难，咩咩咩和樱桃的个人活动都会受到打击。
&#13;
       在夜樱多摩的谢罪直播结束后，花京院樱桃也紧随其后进行了简短的直播表明态度，表示多摩的直播只代表其个人意见，并不是偶像部集体的观点。同样也是哭泣的说出：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/*4EYPL*7NE51ff.V7Oe*iBlSE.pW91yty0rLeZXA5tY!/b/dLgAAAAAAAAA&amp;bo=dgE4AXYBOAEDKQw!&amp;rf=viewer_4大家不能达成共识的部分有很多，但我想守护和大家在一起的时光。明天就是咩咩咩酱的sololive，请大家一定要好好支持。还有我的樱桃乐园也是为了大家拼尽全力精心准备的，希望能让大家开心。不止是多摩酱，其他成员也都在好好的为观众们着想。这件事并不是任何一个人的错，大家都是为了观众着想。今后大家会好好商量着走下去，当然可能也包含多摩酱在内也说不定。为了先冷静一下，可能会分别进行各个成员和公司之间，各个成员内部之间的对话……
&#13;
接着运营马上召集偶像部各成员对此事件开会。但该会议并没有让夜樱多摩参与，于是夜樱多摩再次发推抱怨道http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/mZV6o.hStlzrA7dZJOcZdwJmgC03UilO.FI38.mJI6c!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=swGtAbMBrQEDGTw!&amp;rf=viewer_4当事人都不在，在商量什么呢。我也想在那边好好说话啊，不行吗？对不起。因为直接问却什么回复都没。所以有点着急了。我要冷静。
&#13;
   之后偶像部成员的活动和直播，关于这件事都只字不提。推测应该是被运营下了封口令。夜樱多摩也停止了直播和发推。其他成员发推频度减少了许多。
&#13;
四、漫长的等待10月7日至9日，夜樱多摩的推特再无动静，运营方也只在9日发布了当天卡萝皮诺和猫乃木饼的直播临时取消的通知。至10月10日，夜樱多摩突然将自己推特抬头的图片更换为偶像部12名成员围在一起的图像：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/6YGT*Gz0qKUpnCr8hvuVCZJpzVOdg96OdKwDSQT9FNA!/b/dFQBAAAAAAAA&amp;bo=CgK4AAoCuAADGTw!&amp;rf=viewer_4但一小时后又将抬头换回原本的纯粉红色的图片http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/zDZp.oEuoKpFnKfQLLBBZe0qyCcoZYLdPdLqQUNenR0!/b/dLgAAAAAAAAA&amp;bo=EQK.ABECvgADGTw!&amp;rf=viewer_4有关此举的说明是一张流传在5ch偶像部黑串的图片：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/a.DxqbsM0Nc7IEh6PXWMbDaAxGEU1WB9KlrsFRFZcYk!/b/dAUBAAAAAAAA&amp;bo=KgKxACoCsQADGTw!&amp;rf=viewer_4大致含义如下“我擅自变更了抬头，公司方面发来‘因为沟通还没有进展，可以把抬头先换回来吗？’所以我就换回来了。因为这件事给大家添麻烦了的话，真的是非常抱歉。对不起”
&#13;
据称该图片是有人匿名发在5ch上，并写明是“从鸣神裁那里得到的泄露图”
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/gw41KfPcvjhaQKF9bklcnwnT8G9YWXyaYZCbn.edHt0!/b/dE8BAAAAAAAA&amp;bo=oACgAKAAoAADGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
鸣神裁是一名主要制作报道vtuber业界黑幕视频的vtuber。由于经常使用错误的情报，并且态度蛮横、措辞杂乱而被不少人厌恶。壮举之一是解说vtuberLOL大赛，却在大赛前几日发布反对彩虹社人事部长的视频，导致彩虹社相关的vtuber只得临时退赛。可谓脑子相当不太好使。但这次对.live事件发展预测之精准，堪称预言，并且全程站在夜樱多摩的立场阐述事件。被人猜测其可能和多摩有着某种程度的沟通。
&#13;
鸣神裁在10月11日，发布视频否认上述图片为自己泄露，并断定该图片是偶像部成员的内部群的发言，是只有成员才会看到的内容。所以泄露者只可能是偶像部内部的某人。而且就算自己得到了这样的图片，泄露出来对自己也没有任何益处。偶像部内部已经因此陷入互相猜忌的糟糕状态。最后强烈谴责了泄露该图片的成员。
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/ZWBBLSmcxwIzrmrNcx2QXDXCyJi5YaVqvras7Y7WZ8A!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=KgLwACoC8AADGTw!&amp;rf=viewer_4“你！就是你！披着我的假面把全体成员安稳的居所暴露在危险地带。我之所以没有揭露你的真身只是因为我非常仁慈而已，如果你再这样的话，我就……”（在视频的最后，鸣神裁放了段狠话）
&#13;
从事后看，该图片内容真实，不过从语气中能看出来一种疏远感。不像正常的好友对话或者推特互动时那么亲密。根据事后鸣神又提供的情报，.live运营禁止偶像部成员之间私下联络，该群组为瞒着运营建立的，为的是发展成员间的友好关系。所以非常确定该群组只有偶像部的成员在，故此泄露者也绝对是偶像部成员之一。这个群组被运营知道之后马上就被关闭了，这也是多摩愤恨泄露者的原因。
&#13;
同时有一点值得注意的是，鸣神裁在视频中透露了夜樱多摩曾经向运营警告说“我要在推特公开这事”却遭到了运营的嘲笑。而这件事则是多摩直播和推特都完全没有透露过的，也是不见于任何网络其他地方有写的，鉴于其他有关偶像部情报内容的真实性，这也很可能是事实。
&#13;
至10月12日，.live官方推特发表声明说“和偶像部的沟通可能需要花费数周时间。”至10月21日，疑似多摩的小号的个人简介改为“死人无法说话”至10月22日，有网友发现多摩的推特账户已被公司收回。至11月25日，运营发表声明称“事务所并非故意拖延，请理解”。在没有消息的期间，粉丝唯一知道的事情，就是夜樱多摩一直在用小号跟人一起玩LOL。
&#13;
自10月11日起，北上双叶和猫乃木饼均停止了直播和视频投稿。北上双叶在推特称是因为身体不适。而猫乃木则很快也完全终止了推特活动。至12月9日这段期间北上双叶只投稿了一个关注数10万人达成的纪念视频，与其高频度的活跃风格不相符。推测均为受到了该事件的影响。
&#13;
樱桃由于在10月7日夜樱多摩谢罪直播时和其发生正面冲突，所以立即立于了舆论的风口浪尖，被认为是毁坏团队的元凶，受到了观众不小的压力。不少观众的态度是
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/sq2Xn3G6prFn1ouoaSs.P4w2PdXqb05Slu5bOuQQxx0!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=6gG0AeoBtAEDKQw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/Yhto9kR9nkjkCQ1wh1I2T6N.rEa2KmjoeU8KT6pOTgw!/b/dL4AAAAAAAAA&amp;bo=dAEOAXQBDgEDKQw!&amp;rf=viewer_4！！！
&#13;
终于，等待了将近两个月，在12月2日，卡萝皮诺率先在直播中发声：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/ucPBb5uF*jFwwx7OOPRAFrbmYWqZDOKI7v9JlpwJyPI!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=KAEqASgBKgEDGTw!&amp;rf=viewer_4本次直播是运营反对的，是我个人坚持要做的。所以不要觉得我是被迫说这些话。运营没有恶意，是把艺人的事放在第一位考虑的。虽然有联络不及时的情况，但现在已经妥善处置了。情况很复杂，很多事情没法说，这方面运营也有部分责任，但已经很好的在处理了……樱桃姐推特说的话不仅是她的想法，也是我的想法。我完全理解当眼前出现敌人的时候，会想要帮助自己相信的人。但我不会，因为我听说的事情和我亲眼看到的事情是不同的。迄今为止仍有煽动成员之间关系的情况和从很早之前就有将内部的事情泄露到外部情况，对此我思考了很多。大家为了保护这个居所，而各自采取了各种行动…
&#13;
对此鸣神裁于12月3日的视频中先是批判了一番，认为这只是皮诺为了保护自己工作的地方，毕竟她今后打算在偶像部继续活动，所以偶像部名声变差，自己的前途也会受到影响。之后预言.live会近期发布夜樱多摩和猫乃木饼退出的消息。
&#13;
五、冲击性的结果
&#13;
12月3日一个名为四的账号发推说自己有两个月没打麻将了。该账号据传为夜樱多摩的新小号。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/J31OK3haLBeuFJx4gvVlad7KgGDuZYvPuFB7AB.43oc!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=wQFqAMEBagADGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
该账号和一个名为音琴的账号互为唯一关注，音琴这个账号也是12月才创建的小号。音琴这个账号于12月4日发了第一条推http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/FhNugsmR6G*zrOY47ifdX1NhW4nPsAVIU0lYLdXNoVE!/b/dFIBAAAAAAAA&amp;bo=KgJ1ACoCdQADGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
今天的饭是最喜欢的炸鸡块…朋友跟我说要加油哟，让我又想哭了。不过又说你绝对不会出人头地这种台词真的太多余了烦死了
&#13;
比起四全是水吃了什么喝了什么的推，音琴的推更富有人生的哲学思考，如http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/tugy3bH6y4y8xsXfX*eOMA8EjSnalABlTnInbQpk5AA!/b/dIQAAAAAAAAA&amp;bo=tAFUALQBVAADGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
我到底能干啥？唱歌吗？
&#13;
2019年12月4日.live在推上发布夜樱多摩和猫乃木饼的解约通知。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/qv9tbvl*xty4QI0pTova6mvh.1id2RM5WZJRyDGl.nI!/b/dLsAAAAAAAAA&amp;bo=KgI.ASoCPgEDGTw!&amp;rf=viewer_4大致内容为：该解约为艺人本人主动提出，很长一段时间内我们都在努力让全员可以继续活动，但还是变成了这样的结果。无法详细的说明具体情况。夜樱多摩的书会正常出版。偶像部直播暂停至12月7日。
&#13;
之前传闻猫饼是因为接了有名作品的角色，所以打算专心声优事业而放弃vtuber的工作。但结果来看似乎只是单纯的谣言。
&#13;
      该消息发布之后第一个遭受压力的反而是北上双叶。因为她在11月29日发的推
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/KKzVfx*La7hfb6mBsr4vo4JbDWiHJ2TUY8qwmHtOmKs!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=*QFUAP0BVAADCSw!&amp;rf=viewer_411/34还没到吗？
&#13;
本意为“いい寿司の日”即“好吃的寿司之日”11/34=12/4，很多人怀疑这是一条挖苦多摩和猫饼退出的推，于是有人对双叶进行责难，双叶马上回复道http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/k8TRF4TrMzvxV.uhbwyRU2DrY40R2rRGoSxiBvUXi3A!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=KgKiACoCogADGTw!&amp;rf=viewer_4我也不知道消息会什么时候发布我之前的推特引起了大家的不安，真的非常对不起我期待着能够再次一起活动我一直希望能够12个人一起活动下去所以不希望两位和两位的粉丝误会真的很对不起
&#13;
很快这个小号隔空回应道http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/08Vrz8nTpwEbmlEKJQp4BA.wqAvObo92m5b*FfzGfL0!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=8gFiAPIBYgADGTw!&amp;rf=viewer_4连本人都不知道是什么时候哟真的什么错都没有哟，对不起
&#13;
六、终局之战正当粉丝们还在对.LIVE的公告震惊之余，12月5日晚，偶像部6名成员分别依次在推上发布长文表达对此事的看法。（人物形象图片均为个人脑补，与真实情况无关。）率先发难的是咩咩咩，文章最长，态度也最为激烈，言语间充满了悔恨：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/2bkIJ7DeOcoXF1jf3o8EEE.luhm9kZLMQICCqpBDyJc!/b/dDYBAAAAAAAA&amp;bo=*QDmAP0A5gADGTw!&amp;rf=viewer_4由于一系列的事件，让各位粉丝多担心了，对不起。本次因为有想要传达给大家的事情，所以写了这篇文章。
&#13;
是关于樱桃酱在推特中谈及的事情和那个时候樱桃酱一个人为我站出来直播这两件事。
&#13;
   我毫不客气的接受了樱桃酱这份温柔，一直让樱桃酱去努力，而自己不去站在她身边支持她。虽然已经晚了，但还是请让我说出来。不管是那时樱桃酱所发的推特内容（https://twitter.com/chieri_kakyoin/status/1181160238889615360? ）还是之后的直播内容，也都同样是我的想法。并不是只有樱桃酱是那么想的。
&#13;
因为事情发生在sololive的前一天，樱桃酱好不容易在直播中让大家转去关注sololive了，所以不想浪费樱桃酱和大家的好意。不过我也知道事到如今这只不过是借口罢了。在那之后我本应找个机会也说出来的。同伴一直为我努力而我却什么都没有做。实在是非常的后悔。
&#13;
前几日皮诺酱的直播的内容有不少我也是一样的想法。这么做所需要何等的觉悟和勇气是大家以及近在身边的我都无法彻底想象的到的。在知道后果的基础上还主动率先采取行动，真的非常的感谢你，我作为友人对你致以最深的敬意。
&#13;
可能我说的不是很明白。但是，我现在就是带着“请一定要相信我”这个想法写的这篇文章。
&#13;
大家所知的事情只是事实很小的一部分，还有许多其他的事实，以及许多其他我想要订正传言。但因为有许多变故和涉及许多关系人物的障碍，能说的事情很有限，导致大家造成误解也是正常的。臆测在各种地方交织传播着。请大家只相信我们本人说的话语。我也在努力看清事实。
&#13;
可能很多人会想“为什么不这么做？”，如果能明白“因为有不能做的理由”的话，我就很开心了。
&#13;
虽然发生了绝对不能忘记的糟糕事件，但为了作为主播的目的，至少在大家能看得到的地方，我还是想像以前一样开心的度过和大家在一起的时间。对于各种事件，都会调整心态去面对。
&#13;
成员里既会有像我这样发消息的成员，但也有选择“没整理好，我就不发消息了”的成员。我尊重她的心情，这才是互相支持。大家都有着各种各样的考量，所以看到有成员没发消息的，也请不要担心。放心吧，没事的。
&#13;
让大家多费心了，很抱歉。今后也请多多指教。
&#13;
接下来，不是要向大家传达的事情。多摩酱、饼酱辛苦了。一起开心度过的时间是毫无疑问的宝物！感谢给我这么多的回忆…！就算场所不同也请精神的生活下去！莉子酱也好好休息吧。期待等到精神了再一起玩的日子！
&#13;
总结而言主要说了两点，一是对樱桃的支持，二是说明还发生了很多事情，不能只看眼前判断。
&#13;
接着神乐铃也跟着开始第二波攻势：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/BmyrhINm75q92DzPRTbogz3yaBhT*gokr29gnQlulFg!/b/dDUBAAAAAAAA&amp;bo=EwHjABMB4wADGTw!&amp;rf=viewer_4首先对于给应援偶像部的各位粉丝带来了许多的担忧表示非常抱歉。结果背叛了希望圆满解决的各位的期待，我也感到非常心痛。虽然可能是篇非常拙劣的文章，但汇集了我的想法，能读到最后就是我的荣幸。
&#13;
多摩小姐的推特破坏了我们偶像部和运营之间的约定，所以我感到非常的不安。由于当时要持续进行大型活动，所以必须转换心情。根本不敢想象“如果没有樱桃小姐的直播的话”接下来会变成什么样。关于皮诺小姐的直播也是，也请了解直播的大致内容。
&#13;
这次的事件并不是谁的错，而是对于话语的理解方式、想要守护的事物和重视的事物，由于感性和价值观的不同，以至于到现在变成了重大的问题。伤害了许多人这件事，发自内心的表述深刻的歉意。对于这次的事件，我个人会作为绝对不能忘记的事情深深的记住。
&#13;
最后多摩小姐、饼小姐，感谢到现在的陪伴。大家一起度过的时光、回忆都绝对不会全部化为乌有。
&#13;
这次结果让樱桃小姐、皮诺小姐干了苦差事，我既没能帮助谁，也没能和谁好好的商量，真是很不甘心。也让大家对偶像部、神乐铃产生了太多的担心。即便如此，我还是想继续待在偶像部。因为之所以能和大家相遇是因为我是“偶像部的神乐铃”。今后也请对神乐铃、偶像部以及.live的各位多多指教。
&#13;
2019.12.5神乐铃
&#13;
不知是不是出于影响了咩咩咩的活动而心存愧疚，还是两人矛盾太深，不好回复。多摩并没有回应咩咩咩的文字，但在神乐的文章发出后马上通过修改个人简介和地理位置文字的方式隔空回应。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/gx0h4QPucXI5ntnHlfj64zUFI.3M61GLiPbjdiI3fPI!/b/dMMAAAAAAAAA&amp;bo=KgJvACoCbwADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/NmK2I*UDcfDBmC1PkcYIcuZeG81yAD1pTxXAa5Umbnw!/b/dLgAAAAAAAAA&amp;bo=NgEAATYBAAEDGTw!&amp;rf=viewer_4打破了“不要表明心情”这个约定，是我的错。谢谢。
&#13;
接下来是大和依织的回合http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/tD7nr8lIrpFloLa4VazoJri0yaB.1Vzd6vfbNtCjG9E!/r/dFMBAAAAAAAA我是大和依织
&#13;
首先，让大家这么担心，给大家添麻烦了，真的很对不起。
&#13;
关于这次的事件，老实说我的心情是非常悲伤的。
&#13;
但是就算有离别，我也不觉得一切就都结束了。
&#13;
我一直都是非常喜欢偶像部的大家。没有.live就不会有我大和依织在这里。就不会和如此重要的观众们相遇。每天和朋友聊太多喜欢的话题了，让我脑袋都变得有点呆了。而.live让这样的我走上作为主播的新的道路，和大家共同度过美妙的每一天。真的非常感谢。
&#13;
发生了很多事情，造成了许多的困惑。但是，即使如此，我清楚的意识到仍然还有人继续应援我们。我今后也会和偶像部的成员一起度过许多的时间、进行非常好的活动，加油努力，向大家传递笑容和幸福。
&#13;
最后和多摩酱与饼酱两人一起度过的日子也是无可替代的宝物，我不会忘记的。真的非常感谢。
&#13;
2019.12.05 大和依织
&#13;
总结而言就是这事很伤心，但还是要感谢大家支持，希望大家继续支持我和偶像部，几乎没有涉及事件的内容。大和在直播中就一直给人脑袋空空飘飘的感觉，这次的文字内容也显得状况外。于是完全没有得到某个小号的隔空回应。
&#13;
然后便是金刚之一击http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/aJpFE814dkibDd.0ePTH9KLefpqcSF2oVXW06uM5FmU!/b/dMMAAAAAAAAA&amp;bo=.AAEAfgABAEDGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
致应援偶像部、.live的大家。
&#13;
首先，对于给大家在非常长的一段时间里带来了不安的情绪一事，我表示非常的抱歉。
&#13;
我得知因为很多原因，导致向大家传达情况受到限制。结果上大家也没办法从传达受限的运营和我们这里收到事件的进度报告。让大家等了很长的时间，却是这样的结局，我也对此感到痛心不已。真的很对不起。
&#13;
然后，多摩酱、饼酱。这一年半以来，一起活动的机会有过好多次，你们不知道帮了我多少次，而这些都成为了我的回忆。一直以来都谢谢你们了。
&#13;
我自身的心态是希望.live的大家、偶像部的大家以及各位粉丝还像以前一样，不过我也知道是强人所难，特别是对于粉丝们来说。但就算只有一个人应援我，我今后也会继续向前活动下去。
&#13;
最后，很抱歉写成了又长又乱的文章。我自己心里也还没整理好，但还是想先向各位粉丝传达我的心情和歉意。最后，今后也请对.live、偶像部、金刚彩羽多多指教。
&#13;
2019年12月5日金刚彩羽
&#13;
某小号迅速回复道
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/ccM3avcT1AHrn11ssOV*tWI2IWdXpsNXJRInPj3jKeM!/b/dFQBAAAAAAAA&amp;bo=KgJvACoCbwADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/cAk6BN7eSL78HP.th6HEUqGiq.2Iywm7Her5.IjWkTY!/b/dMMAAAAAAAAA&amp;bo=.AD0APgA9AADGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
是非常重要的回忆，对不起，谢谢。
&#13;
大和和金刚两人的文章都没有涉及事件的内容，但大和的文章收到了较多的嘲笑，不少人觉得她行文像笨蛋一样，内容也显得不聪明，虽说很好的遵守了角色设定。而金刚的文章则被认为无懈可击，IQ300，建议去当政治家，与一直以来塑造的笨蛋形象完全不同。
&#13;
接下来登场的是话唠（推文数量为偶像部之最）风纪委员八重泽名取http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/qYYwdgUv1wBJD79BF80mcAoNzqu50vLjJ6sfsMc3mys!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=2gALAdoACwEDCSw!&amp;rf=viewer_4关于本次我所属的.live偶像部发生的一系列骚动以及迄今未能传达关于本次事件的情况一事，给各位粉丝带来的不安和担忧，我表示非常的抱歉。
&#13;
接下来书写的内容只是我八重泽名取个人的意见。
&#13;
10月7日夜樱多摩进行的直播我没有收到任何事先通知，是和粉丝在同样的状态下观看的。
&#13;
对于在直播中被谈及的沟通不足的情况，我自己也在进入偶像部之后有感受到公司方面存在沟通不足的情况，并就此事向公司确认过。但是现在公司通过增加人员正在渐渐的消解这种情况，对于日常的支援和一些琐碎的事情也都会进行交流。并不是什么事都会被轻视，平时公司方面都会好好的给出能让人接受的明确理由，希望这一点大家能理解。
&#13;
之后花京院樱桃酱的推特和直播内容是希望各位粉丝能够尽情享受已经准备好了的毛绒田咩咩咩酱的sololive和樱桃乐园以及其他活动和直播。并且希望今后也共同度过欢乐的时光，在这一点上，我也是同样的心情。
&#13;
虽说如此，多摩酱作为偶像部的一员，却不来商量，也不告知我要直播，真是让我很震惊。樱桃酱也是，在多摩酱直播的时候发那个推特，能感受到是有些冲动，但我觉得她在那个直播中说的话并没有错。
&#13;
我个人认为这件事是因为交涉没能进行到互相理解而引起的骚动，正是因为双方都看重粉丝所以才会产生意见的分歧。我认为公司方面也在真诚的对待本次的事件，偶像部和公司为了各位粉丝能够安心的应援而致力于进行改善。
&#13;
关于我今后的活动方面，我打算今后也一如既往的持续活动下去。
&#13;
我想本次的骚动引发了许多人的不信任和不安，但来应援我的粉丝就算只有一个人，我也会回应这份心情。
&#13;
今后请允许我不再关于此事进行发言。真的很抱歉写成了这么长的文章。
&#13;
请对.live、偶像部以及八重泽名取多多指教。
&#13;
八重泽名取
&#13;
稍后又以非文章的方式单独发推表示对多摩和猫饼的态度http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/9Ucmb*mz4Iumv95aGH1BAvmKcNK5akyezelLt4zhdTY!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=*gABAf4AAQEDGTw!&amp;rf=viewer_4多摩酱虽然在学园内主要被你捉弄，但跟你一起聊天的日子也是非常开心的日子…真的非常感谢你。
&#13;
饼在我心里，你是永远的歌姬。有空再一起逛街吧。
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/kPCJxRgS*G9USlVRbdVBiL49J2XAGUpY6r12bDucLAs!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=KgJlACoCZQADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/kLVS5anVFqziaRjVNTGrY4ptex8OATjk9O55V.8Fsrk!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=AgHFAAIBxQADGTw!&amp;rf=viewer_4原来那不算商量了吗？…不过心里对你还是满满的感谢哟
&#13;
终于最终的大boss登场了，花京院樱桃！http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/slLIOo0vlay55bFZ4GRM8znB6Pn8GA4bOGtlKngIuxc!/r/dLgAAAAAAAAA我认为这件事让各位粉丝产生了愤怒、悲伤、困惑以及各种各样复杂的感情。在这件事上我让大家担心了这么久，请允许我谢罪。我想应该有大量对我的话语、行动以及一系列事件进展的批判。让各位挂心了，非常对不起。
&#13;
这次不止是表面显现出来的部分，在对话中也不断感受到虚假的发言和对事实的夸张，不过因为关系到个人的名誉，所以将其全部指出是非常困难的，但即便如此那时我也无法继续对这些视而不见，为了想要守护的事物而采取了行动。话虽如此，但在粉丝们处于混乱的情况下发推涉及此事以及说话的语气等情形让大家感到不安这件事，我会深刻的进行反省。
&#13;
不管是何种理由，让各位粉丝看到娱乐行业背后的事情，是作为一名公司员工的失职。对不起，我没能守护这个场所。是我能力不足，非常对不起。
&#13;
迄今为止一起度过的时间并不是全都是虚假的。也不可能把与多摩酱和猫饼酱一起活动的回忆全部当作没发生过。对我来说这12个人的偶像部的1年半都是宝贵的回忆。
&#13;
现在，不知道我的声音能传递给多少人。但是，即使如此，我还是会继续传达。继续传达对大家的爱。我对粉丝牵挂的心情和对偶像部的心意都是真实的。为了能够被相信，今后我也会继续全力的传达出来。和粉丝一起度过的时间，全部都是宝物。今后我也会全力的向前奔驰。
&#13;
花京院樱桃
&#13;
不愧是大boss，发言也直指重点。虽然原文表述的非常模糊晦涩，但根据下文，虚假的发言和对事实的夸张这句话很可能指的就是多摩的直播。最后这句不可能把多摩和猫饼一起活动的回忆当作没发生过。也很耐人寻味，因为表面看跟她有冲突的人只有多摩，而她将多摩和猫饼并列举出，给人感觉是猫饼在她眼里和多摩同等敌视的对象。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/A4LTBKfg9FWXpHPeX9T9FP6xPwdXucdr8hvPb0AOBhQ!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=5gEhAOYBIQADGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/YN1DKw9xnchDZeMmuFQx7l8MZj84hca1iL6S*MNocU8!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=.gDyAPoA8gADGTw!&amp;rf=viewer_4好想最后好好对话一次啊
&#13;
接着马上又将个人简介改为http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/rmZ9SInHLDUJTWTbNTkFJETL7*mDuGBQtR1EE.LcBTc!/b/dMUAAAAAAAAA&amp;bo=KgIKASoCCgEDKQw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/FTF*jdee71QYNB5aDtvTWhFnRV6kpDKzE4U8v.5NGkk!/b/dMUAAAAAAAAA&amp;bo=DAH*AAwB*wADGTw!&amp;rf=viewer_4群消息被泄露，一边说着“互相都有误解”一边却又不好好对话就结束了，不过因为我一开始就打破了约定，所以觉得自己没有任何发言权就什么都没能说。我并不是在生气，只是想好好的对话。对不起，谢谢。
&#13;
接着很快又改为http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/Ln1gI7p2HB86hSBEJBZwiTSP5Fd4iMhlCx9q4HTgiWM!/b/dMMAAAAAAAAA&amp;bo=KgJ8ACoCfAADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/bLvsuqL5L8Gt6Vi0oRnvfhJ2NKQdTW3dNkJ6W42J.G8!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=*gDKAP4AygADGTw!&amp;rf=viewer_4希望至少就泄密这件事能跟我说声对不起呐
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/LuBtbQgDluNdVgemhEk4wMy.b.Bx3gbDsuqPeYtkMRo!/b/dDcBAAAAAAAA&amp;bo=bQEyAG0BMgADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/.0FLmtLHFp8GBVf95SZvmer0i2bTr4Hi2mLSHWCKMOM!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=3AAEAdwABAEDGTw!&amp;rf=viewer_4毕竟说“是我发的”。我觉得是不可能了。当然，没有任何公开的回复。但至少可以确认她对于这件事非常之在意。
&#13;
至此偶像部除已解职的两名成员、长期失踪的木曾爱月、已宣布中止活动的牛卷莉子之外。仅剩北上双叶一人未对此事件表态。换而言之咩咩咩所说的不发消息的成员应该就是指北上双叶了。已表态的成员中，从文字态度看，皮诺、樱桃、咩咩咩三人是非常亲密的统一战线，神乐看来立场和樱桃接近。八重泽、金刚、大和立场偏中立。
&#13;
所有人表态完毕的数分钟后音琴发推说http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/wx4XTl8.Wtj.RShyNd8YPFZZ0OHdwjZDmUJc2cbod5o!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=8wALAfMACwEDGTw!&amp;rf=viewer_4眼前看到的所有事情，只让我觉得悲伤。既然已经下定决心自己的道路自己来决定，就必须好好考虑今后的事情。不管发生什么事，都要成为能说出“年轻的时候真开心啊”的大人。只是我已经什么都搞不明白了，想要变得平静。谢谢。
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/FB9CBvfc41RxzhiOdYygv5py7FHzZxLHuX0lmVQWHW4!/b/dFQBAAAAAAAA&amp;bo=AAEEAQABBAEDGTw!&amp;rf=viewer_4谢谢，我也这么做吧。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/g4r9ETqCNkL9KU9a33RZkleV*FEC2SreTbh3COhRELs!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=HgHAAB4BwAADGTw!&amp;rf=viewer_4有好好吃饭吗？快听不清你说话了真难受呢。辛苦了。都哭出来了。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/D97RkPJAb*Hglg6Djc1e40LaUYYg0Yiz4QZT*V2.7CQ!/b/dMMAAAAAAAAA&amp;bo=xwDhAMcA4QADGTw!&amp;rf=viewer_4就算哭也已经解决不了了。明明是再早点就能解决的事情呐。
&#13;
接着向观众表示http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/GGqcwjZ4mxsLgdpMaFVqPvC.jVNlVxipwfBFYffMotA!/b/dAgBAAAAAAAA&amp;bo=FwJhABcCYQADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/*onGBCljShhVQMbwQ3J18gyci6r4Y6UWO*08vKzOZ8U!/b/dE4BAAAAAAAA&amp;bo=6wC8AOsAvAADGTw!&amp;rf=viewer_4感觉说出来会被取笑，要有分寸，所以绝对不说。
&#13;
这里不想说的内容应该是自己的身份。但代替说出自己的身份，音琴马上发了一条推，内容是自己唱的《see you again》。这个歌声可以听出演唱者正是猫乃木饼。于是音琴的真身被确定了，那么和她互为唯一关注的四的身份也就彻底得到了确认。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/S0QRlNEuqUKdaqhR9bTkG4JCLItlhCmBd6R51RIwE7Q!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=KgIfASoCHwEDKQw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/7sirnMGENf8ZEeS8OYLYpF69pZUoy9TYLe3nuyHwkBg!/b/dL4AAAAAAAAA&amp;bo=cAENAXABDQEDGTw!&amp;rf=viewer_4last tweet因为感冒了，所以声音很小。高中最后的英语成绩是2分。笑
&#13;
多摩转发了这条推，然后发文表示对此事的看法http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/3mpr11PPA36BoMJtUtSJoNYDLTow95FUHtPN4aUoLn8!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=IgExASIBMQEDGTw!&amp;rf=viewer_4向全体成员发送的原因说明和道歉内容不知为何被第三人知道这件事和之后文章的图片到处传播这件事，什么时候都好，希望在至少这两件事上能跟我说“是我干的，对不起”。仅此而已到了那个时候，我就把一切都忘了。
&#13;
我也知道我不管说什么你都很难相信的吧，但我现在也一如既往的喜欢你。以及发自心底的向你道歉。从大家那里得到了贵重的时光和回忆。非常感谢。
&#13;
当然，偶像部其他人对此发言均无公开回应。最后多摩将个人信息改为http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/bJE6lqeSaUZaktsIFz4kAfEgUf8clYFdyvNiwt37OE8!/b/dAgBAAAAAAAA&amp;bo=sABGALAARgADGTw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/.U.aSOTzVc30Vp4X.BJ4DE2aKvqV9kdmGhVwWsN30SQ!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=DgElAQ4BJQEDGTw!&amp;rf=viewer_4
&#13;
什么时候再在某一桌上
&#13;
猫饼点赞了八重泽称自己是永远的歌姬的那条推，其他成员的推文均未理会。原本在偶像部的设定中猫饼属性是辣妹正是风纪委员的反面，所以两人是某种冤家cp的关系，从这个点赞来看，可能猫饼在偶像部除了多摩之外，关系最好的可能还真是八重泽。
&#13;
于是今天的战斗彻底结束。有人将今日的事件称之为鞭尸接力。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/bF9qFuC5sblLACvN3lnius2eJd0UArahQjIH7wxAj.w!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=KgI3ASoCNwEDKQw!&amp;rf=viewer_4一些人认为是这三人驱逐了她们，但真相如何，就不得而知了
&#13;
七、尾声——北上双叶的态度
&#13;
在12月7日，北上双叶在推特发布了对此事的态度http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/E1qD8Tgbh7HvXUoJwmoEDbXyCbNB*qjJpbMsrd73.Ck!/b/dLYAAAAAAAAA&amp;bo=tQHAALUBwAADGTw!&amp;rf=viewer_4致多摩酱、饼酱听到你们要辞职的时候，真的非常的遗憾。
&#13;
感谢你们拖着偶像部走到了今天。感谢你们和我一起生活、一起活动。永远不会忘记跟多摩酱和饼酱一起度过的时光，都是无可替代的宝物。就算分开了，也祝愿两位能够带着笑容生活。要好好吃饭哟。来自双叶
&#13;
内容没有粉丝，没有运营，只有对两人的关心。某种程度上可以看出双叶对这两人的态度了。接着双叶又发推表示http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/XNgON.RkC3AikdufnXBUSlYIbZZy5ejYEUZ33CDKDUI!/b/dFQBAAAAAAAA&amp;bo=uADgALgA4AADGTw!&amp;rf=viewer_4关于今后的活动和运营的人沟通之后，活动方针变更为以视频为中心。今后也会持续作为偶像部的一员进行活动。希望粉丝还愿意继续应援我。今后也请多指教。
&#13;
双叶2019年总共出的视频只有4个。绝大部分活动都是直播。就算真的成功转型，也和之前直播为主时的频率肯定会不同。如此突然的转型决定，想必是因此事件受到了相当程度的打击。
&#13;
多摩马上点赞了双叶的推，这也是她这个账号除猫饼之外唯一点赞的偶像部成员的推文。并将个人介绍改为
&#13;
http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/0ak3e0GDya*9JQwfzIr*eJm99Io0UZVPpFiGN0xn8C8!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=0QA2ANEANgADCSw!&amp;rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/U05HAPP1L*iL1VCpUTkjol.B1Y60jndJ3ZCQ0u*Oes0!/b/dFMBAAAAAAAA&amp;bo=ugDUALoA1AADGTw!&amp;rf=viewer_4有空再一起吃饭哟
&#13;
各方的推特交锋至此正式告一段落。
&#13;
http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/JH7WdluQ9ufrxDnaqvK*YyUy59yMraefxyUyxzTsPtA!/r/dLgAAAAAAAAA
&#13;
八、结语在运营正式宣布多摩和猫饼退出之后，偶像部数位成员频道遭到了四、五千人左右幅度的退订。在12月8日，卡萝皮诺身先士卒的直播中也收到了高比率的差评。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/FOVd1.8ilKWkvIgWrpe.l*xcvB9QPwsE229xjxmtFNY!/b/dL8AAAAAAAAA&amp;bo=rAAzAKwAMwADGTw!&amp;rf=viewer_4对于.LIVE来说，压力仍未散去。
&#13;
虽然于12月6日发布了声明称为了防止再次发生同类事件，对经理人进行了彻底的教育。并组建经理人部，开设了经理人部的推特账号。但效果和诚意也都还有待时间的检验。以及最为重要的，无论之后怎么做失去的人、失去的欢乐氛围都已经回不来了。好比如月沉船之后，就没办法再平心静气的看欢乐喝茶日常了一样。
&#13;
    至此，谜团还有很多，比如为什么猫饼要和多摩一起退，单纯的姐妹情吗，还是也与运营或者其他成员发生了冲突？正如一些偶像部员文中所说的，公开在外界的信息是非常有限的。真正内部发生了什么，运营和成员之间，成员和成员之间其中的恩恩怨怨局外人难以得知。唯一能够揣度的，就只有从公开的信息中窥见当事人之间关系的一角。不幸之中找到万幸来聊以慰藉，比如多摩和双叶之间的关系并不是演技，真的是好朋友。所谓患难见真情，“真物”是最宝贵的。即使只有微弱的亮光，也能在黑夜指明方向。抱着这个心情再去回顾她们以前的直播，也就别有一番滋味了。
&#13;
个人认为夜樱多摩最初的想法应该也是敲打一下运营，然后正常继续直播下去。在以往的直播中，夜樱多摩也曾提出过和运营有冲突后来和解的情况。但是事件闹大之后，就不是自己一人可以控制的了的了。即使运营方面没问题，因为这件事而导致活动受影响的其他成员方面未必就没有问题了。从樱桃派发布的文章来看，她们本可以像金刚和大和那样发表完全不触及这个问题的文字，但她们依然要坚持表达自己在这件事情上的立场。个人认为多少证明了她们对夜樱多摩有着明显的对立态度，这或许就是多摩和猫饼退社的根本原因。
&#13;
如果情报没有错误的话，这件事偶然中其实有着必然，偶像部运营禁止私下联络，并且较少让成员之间联动，导致成员之间沟通少，互相关系较淡薄，自然容易产生各种误会和分歧，而这些矛盾和对立都会随着时间的积累而不断的增大，同时运营又没有足够的管理能力的话，那么最后通过某个契机而爆发也是迟早的事情了。
&#13;
不过天下没有不散的筵席，有过这么一段回忆，我想就足够了。http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/686EDr3eAFHTrtfh7*cGIV5dnZLGBeaf3A2GZnlqbrU!/r/dLsAAAAAAAAA</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>莱茵哈鲁特: </b><br>
<span>【vtuber】.LIVE偶像部崩坏始末（长文）</span><br>
<span> 本帖最后由 莱茵哈鲁特 于 2019-12-10 11:16 编辑 </span><br>
<span> 偶像部崩坏始末</span><br>
<span>这段记录，也算是纪念自己从偶像部的第一次直播就开始看起的回忆吧。作为最初的粉丝的一员，总觉得应该要做点什么，来纪念一下，自己曾经喜欢过的这个团体。限于个人阅历，错漏在所难免，还望指正。</span><br>
<span> http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/P1nEZJJYU2cjYdinJHyvN4OBz3BFQz2nuCM6DzEo1Lg!/r/dDYBAAAAAAAA</span><br>
<span>一、偶像部简介偶像部是appland公司所属vtuber经纪公司.live旗下的vtuber团体。该公司旗下主要vtuber有电脑少女小白和马。偶像部设定为在电脑世界存在的私立虚拟学园的社团。由马担任经纪人。</span><br>
<span>2018年3月14日-30日，.live开始招募偶像部12名成员的招募企划。企划中承诺正式成员先进行2d直播，在油管关注超过5万后，则公司给予3d化。接着于2018年4月27日，开设12名成员的油管频道，5月4日，以夜樱多摩为首开启了偶像部的正式直播。</span><br>
<span>后于9月3日北上双叶和金刚彩羽首次突破5万人，之后公司决定将不管关注人数多少都会让偶像部全员3d化。至12月20日，偶像部全员3d化完成，原2d形象不再使用，统一更换为3d形象。</span><br>
<span>直播方式为每人每天按顺序直播一小时的接力直播。成员对外联动屈指可数，对内的成员之间的联动也极少，成员之间在推特上的联动则不算少，所以观众一般不会对成员之间关系感到陌生感。</span><br>
<span>二、偶像部成员简介</span><br>
<span>偶像部人物原型均为appland开发的手游《少女兵器大戦》中人气角色，故此均在成员名称和造型上均多多少少留存有“兵器”的痕迹。（2名转生势除外）</span><br>
<span>夜樱多摩</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/QYu6b3IpSf0opSrwxIrEx0nllswQ8f5tftNU0NBXDZ8!/b/dFQBAAAAAAAA&bo=KgK0AioCtAIDCSw!&rf=viewer_4（2d形象）</span><br>
<span>http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/sRbj87KwvE7lkjlImcUtiKtZeRRaPlr5QIk9*IyGVz8!/r/dAQBAAAAAAAA（3d形象）身份：学生会长、麻将部部长身高：147cm爱好：麻将、各种PC游戏（如LOL、绝地求生等）、自搜外号：蛋蛋官方介绍：清纯天然自我的学生会长，自己并没有参选却被周围人推为学生会长。社团活动是麻将部部长。早上会发呆，但一到下午，似乎就会展现出天才的一面…注：喜欢麻将职业选手土田浩翔和HKT48田中美久以及麻将的二饼。成名战是同时开四个窗口打麻将。</span><br>
<span>由于推广麻将的贡献而得到不少知名麻将选手的称赞。</span><br>
<span>夜樱多摩原型舰船多摩在《少女兵器大战》的角色人气投票中排名第一，其本人又是偶像部第一个进行直播的，而且担任学生会长这个职位，所以被很多人认为是偶像部的C位，但被本人在直播中否认。</span><br>
<span>2019年7月发售夜樱多摩本人著的《夜樱多摩用漫画教你麻将入门》。之后预计12月发售《和夜樱多摩X朝仓康心学习现代麻将》。</span><br>
<span>北上双叶</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/m30cXU9SCcCr1gylROFdHnX3LGRNtilJb5fXQBBIeE0!/b/dMMAAAAAAAAA&bo=KgK0AioCtAIDORw!&rf=viewer_4（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/XCxE5hnqgw4r0J.T5OUx3T0CFnECvJsC19FaY6us3Zk!/r/dDUBAAAAAAAA（3d形象）身份：学生会会计、茶道部部员身高：155.8cm爱好：吃、咖喱饭、寿司、酸的东西、睡觉、我的世界称号：柔软小刀官方介绍：悠闲自我的学生会会计。社团活动是茶道部。因为爱好园艺所以喜欢植物。在家里会一直玩游戏。说话声音小似乎是有内情在里面…注：声线是柔软的治愈系，给人懒懒散散的感觉，食物中尤其喜欢吃寿司。</span><br>
<span>毛绒田咩咩咩</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/oHhsTESBe5euarubOxd6Wx9EvltNfk*ze0GHyGxulLg!/b/dE8BAAAAAAAA&bo=KgK0AioCtAIDORw!&rf=viewer_4（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/owZWb0vjx9nK52c.gvVbvbRGSuOG7JkrKzL0JnYHz5Q!/r/dL8AAAAAAAAA（3d形象）身份：广播委员体重：10KB外号：电脑嚣张羊肉、咩咩咩酱爱好：聊天、游戏、唱歌、吃饭、睡觉、牛奶官方介绍：温柔毛茸系广播委员。所属神出鬼没的归宅部。 喜欢好吃的东西和可爱的东西。虽然非常怕麻烦，但对喜欢的东西行动力很高。似乎养着一只名为狸猫的猫…注：自称为羊和羊驼和人类的电子合成体。声线温柔的治愈系。live2D形象为自己自制，也会制作3D模型。    2018年3月开始个人进行vtuber活动，4月末加入.live。</span><br>
<span>花京院樱桃http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/IxwfHi8W3vM6zjdmIA1Rb*oZbNMdyAhf1RvVFJkTyac!/b/dLYAAAAAAAAA&bo=KgK0AioCtAIDORw!&rf=viewer_4（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/DI27K2tKBBN8JQgM7p8CEjw0kYFr76qujaN6xbsH3SQ!/r/dL8AAAAAAAAA（3d形象）身份：饲育委员、麻将部部员（学习中）身高：153.4cm爱好：巧克力、动画（未来日记、魔法少女小圆等）、游戏（零系列、黎明杀鸡等）、垃圾桶外号： 元不良大小姐官方介绍：会用呆呆的个性缓和周围氛围的大小姐。社团活动是麻将部（学习中）。非常喜欢动物，在担任饲育委员。似乎在休息日会一直待在家里闭门不出使劲玩游戏…注：以樱桃为标致，喜欢自搜。喜欢可爱的东西。直播中偶尔会口吐芬芳之语，所以有了“原本是不良少女”的说法，甚至黑帮大小姐的说法都有。</span><br>
<span>在一款游乐场建设游戏中由于直播效果很好（设置许多垃圾桶、道路建设奇奇怪怪），樱桃乐园成为了其主要的梗。</span><br>
<span>2018年3月以名为“七篠樱桃”的个人vtuber开始活动，4月末加入.live。</span><br>
<span>虽然又是花京院又是樱桃，但其本人并没有看过JOJO。为了跟上观众的节奏，补习了一段“レロレロレロレロ”。</span><br>
<span>金刚彩羽</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/0OAxQb8xWRzc1s3*a.pDU5cK9dQqv*bF.JVpC1uJhEI!/b/dMUAAAAAAAAA&bo=KgK0AioCtAIDORw!&rf=viewer_4（2d形象）http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/8niPOTjkthz.pwSsLQTnaoDGOhqTRRnPB0rzZYQM0m4!/b/dD4BAAAAAAAA&bo=IAEgASABIAEDGTw!&rf=viewer_4（3d形象）身份：保健委员、吹奏部部员身高：165cm外号：垃圾游戏巫女、贡贡爱好：动画、漫画、电影官方介绍： 老家是神社，休息日会扮成巫女给神社帮忙。想要被人夸奖可爱，但被人夸奖说漂亮的情况更多，对此感到烦恼。担任保健委员和吹奏部部员。兴趣似乎是制作陪睡音声…注：笨蛋担当。几个主要的梗分别是：1、经常玩游戏菜的让人上火，很多观众引用贝吉塔名台词“不要让我继续这么烦躁下去了！”来表达心情。2、笑声被观众觉得像擦盘子，还有人做了擦盘子和她笑声结合起来的视频，毫无违和感。3、经常玩各种廉价游戏。</span><br>
<span>神乐铃</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/YDz1QQkLCma43P*1*yVsmnCbbc*6LZDASeR0rI6rCts!/b/dFMBAAAAAAAA&bo=KgK0AioCtAIDORw!&rf=viewer_4（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/bF0y9PTjNMYCqk7SwWY.n5Wv.u85C3xaZTrKtTPpMds!/r/dLYAAAAAAAAA（3d形象）身份：图书委员长、管弦乐部身高：163cm爱好：食物、音乐、眼镜官方介绍： 认真清纯的图书委员长。兴趣是给临近的孩子朗读绘本。社团活动是管弦乐部，正在练习小提琴中。特技似乎是生吞柠檬…注：喜欢酸的东西和拉小提琴、吉他。在一款开卡车的游戏中由于直播效果很好（杀人司机），开车成为了其主要的梗。原型为舰船铃谷。</span><br>
<span>卡萝皮诺</span><br>
<span>http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/Jm1fMQ5awhFKtc65Mrd4NK8rh6zADa12ZVoVpF5iQVY!/r/dFIBAAAAAAAA（2d形象）http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/xHu46wJCse5qrCH.frRdVH5ROdscrPmpZJxnJ8OueLQ!/r/dL8AAAAAAAAA（3d形象）身份：初中部身高：147cm外号：吃虫子的皮诺大人爱好：昆虫、SCP官方介绍：不谙世事的深闺少女。和外表看起来相反，不擅长撒娇，很成熟。在家会一直读书，不怎么出门。似乎偶尔出门也是去抓昆虫…注：喜欢昆虫的大小姐。喜欢直播读童话故事。</span><br>
<span>牛卷莉子</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/oWSE9gBnysPA2jIBd50z3tFc7IVZQB1I3gfZsPJk5fo!/b/dFMBAAAAAAAA&bo=KgK0AioCtAIDORw!&rf=viewer_4（2d形象）</span><br>
<span>http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/oILT4PIZUh41nAqG*mZjyXJi328rg2JHkzV70ju9YGY!/r/dL4AAAAAAAAA（3d形象）身份：播放委员、马术部外号：美少女技术员爱好：模仿动物叫声、马、辣的食物官方介绍：喜欢唱歌和聊天的播放委员。社团活动是马术部，才刚加入不久，还是个极度的运动白痴。说话偶尔会说出关西腔。虽然看起来开朗，但实际上似乎有着特殊的爱好…注：在直播中自称在电脑公司打工。所以经常玩社畜梗。</span><br>
<span>    不管是直播还是发布视频的频率都非常低。在2019年7月2日以后，便没有了活动。2019年12月1日，.live发布声明称牛卷因为要专心疾病治疗而无限期活动中止。</span><br>
<span>    夜樱多摩在直播中曾经称牛卷为自己在偶像部中最喜欢的一名成员。猫乃木饼</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/aS6QJhhB2uM0bpigzgt4rSnoLhY9CadtJRh65iyejZw!/b/dLgAAAAAAAAA&bo=KgK0AioCtAIDORw!&rf=viewer_4（2d形象）http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/hWdaN1Q3jpB5ydNZUj33OEW0h65vbgr6eImvagXtBfA!/b/dFIBAAAAAAAA&bo=IAEgASABIAEDGTw!&rf=viewer_4（3d形象）身份：图书委员爱好：海螺 、可丽饼、草莓牛奶、唱歌、观看棒球官方介绍： 擅长创造阳光的氛围。其实喜欢读书才做了图书委员。非常喜欢猫，会偷偷的给猫喂食。虽然没有社团活动，但憧憬大和抚子，似乎打算加入茶道部…注：喜欢《BLEACH》和十刃，特点是唱歌水平较高以及玩恐怖游戏时能刺穿耳膜的尖叫。活动频率相对较低。</span><br>
<span>虽然人设是辣妹形象，但自称是偶像部里真正的清纯派。头上的猫耳是某天醒来时长出来的。</span><br>
<span>木曾爱月http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/BnPKN7UNyRBrVANTZAUn00VlkL*k.5nkLfv48qlzfNI!/b/dFIBAAAAAAAA&bo=KgK0AioCtAIDORw!&rf=viewer_4（2d形象）http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/BuOlbms9mIZXpHYRmdJDrjuoc7dvtzyGSSR05cCjccE!/b/dL8AAAAAAAAA&bo=IAEgASABIAEDGTw!&rf=viewer_4（3d形象）身份：学生会书记、编程部名号：赞颂西瓜虫吧官方介绍：悠闲天然的学生会书记。有着独特的世界观。非常喜欢午睡，学校房顶是最好的睡觉地方。似乎社团活动是编程部…注：与夜樱多摩和北上双叶共同组成学生会三人组。与一般人印象相反，双叶是会计而木曾是书记。</span><br>
<span>活动频率极低。极少直播，以视频为主，视频风格诡异。2019年6月后，便不再有活动。</span><br>
<span>大和依织http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/u1LO0yMaIKWKGHnkqaox*1UAH4.ZClz8FJ.8NOE3nr8!/b/dL4AAAAAAAAA&bo=KgK0AioCtAIDORw!&rf=viewer_4（2d形象）http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/cT.AAYgZBCvuKjoqW4NOn8.hNjzHaaq*Ask2sY25*Dw!/b/dFIBAAAAAAAA&bo=IAEgASABIAEDGTw!&rf=viewer_4（3d形象）身份：饲育委员、吹奏乐部部员爱好：聊天、香菇官方介绍：平时懒懒散散，但遇到自己喜欢的话题就会情绪高涨，开心的说个不停。社团活动是吹奏乐部。似乎因为动物会听自己说话就当了饲育委员…注：风格纯真无邪，被称为性善说的拟人化。推特和八重泽名取交流较多。</span><br>
<span>八重泽名取</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/AU2TxZAmYEx19uGCp5G*CnuG2tulXZFWer74ahTSAfA!/b/dL8AAAAAAAAA&bo=KgK0AioCtAIDORw!&rf=viewer_4（2d形象）</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/zypWflN3rGTOwPuwUe.QAXpWHX6WSUEmXgHlId78zs4!/b/dL8AAAAAAAAA&bo=gwEFAYMBBQEDGTw!&rf=viewer_4（3d形象）身份：风纪委员长、美术部部员身高：160.2cm爱好： 聊天、FPS、音游、动画、睡觉、纳豆外号：风纪之乱是心之乱、大米官方介绍：清纯的风纪委员长。社团活动是美术部。说话方式高雅稳重有礼貌。爱好似乎是游戏…注：因为经常直播QWOP这款游戏，到后期已经达到了非常精熟的地步，但其本人并不以此为荣。</span><br>
<span>和其他vtuber联络较多，特别是和hololive的成员交流较多。</span><br>
<span>夜樱多摩经常拿八重的裙子太短却是风纪委员这件事调侃。</span><br>
<span>三、崩坏的起始</span><br>
<span>2019年10月7日凌晨，夜樱多摩在推特发布如下内容http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/Je7aM3N5nmWbFjYLQxuLfeSC8qzLxFJsGYIH4OXlqSQ!/b/dFIBAAAAAAAA&bo=JwJEAicCRAIDKQw!&rf=viewer_4我认为对不能让步的事情让步是不行的。我不会退让。我不管怎么说，都是很喜欢大家的。所以对于我和大家一起努力渡过的这一年半的时光，我不允许任何人采取轻视的言语和行为。对不起。我好想好好的对话，好好地用我的话语跟大家说。</span><br>
<span>接着在当天晚上，夜樱多摩紧急进行了谢罪直播，在直播中痛哭流涕。大体是表达了发推的理由是对运营表达不满。具体为夜樱多摩的个人活动将在年内举行，日期和地点都已确定，在8月份的时候，运营询问夜樱多摩有关活动的内容，多摩在8月中旬给予了回复。本来预期9月中旬活动企划会安排妥当，但到9月中旬运营却迟迟没有回复。到10月4日，运营才回复“决定向后推迟”。多摩对于活动推迟和回复态度都感到非常不满，于是在10月7日发布了上述推文，含泪表示自己的热情和心意都被糟蹋了。并称直播是经过运营同意后进行的。接着哽咽地说自己还会继续作为偶像部的一员努力下去，并没有退出的打算。大家也请多支持这个月咩咩咩的活动和樱桃的活动。</span><br>
<span>       在夜樱多摩直播的过程中，花京院马上发出如下推文：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/xP4Nad7lkQJyI.qc4Zb1THUwRSBibZ.1Ndv36zCeW*Q!/b/dAgBAAAAAAAA&bo=KgKWASoClgEDGTw!&rf=viewer_4 我不知道现在该用什么样的心情看这个直播。这个直播你是对偶像部通知过了，但如果事先知道这个直播是要说这些内容，我会阻止的。因为我对偶像部以及对和观众共处的时光都非常珍惜。对我来说樱桃乐园也是非常重要的活动。和大家共同度过的每一场直播全部都是宝贵的时光。一直非常非常珍惜到现在，虽然发生了很多事，但一定要把活动办得大家开心！为此拼命的努力到了现在。</span><br>
<span>       很显然，樱桃对于多摩的直播暴露内部问题抱有不满的态度，并且认为会影响到自己即将举行的个人活动。值得一提，10月6日是金刚彩羽的生日，10月8日就要举行咩咩咩的初次个人活动。10月份还要举行樱桃的个人活动。在这个节骨眼发难，咩咩咩和樱桃的个人活动都会受到打击。</span><br>
<span>       在夜樱多摩的谢罪直播结束后，花京院樱桃也紧随其后进行了简短的直播表明态度，表示多摩的直播只代表其个人意见，并不是偶像部集体的观点。同样也是哭泣的说出：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/*4EYPL*7NE51ff.V7Oe*iBlSE.pW91yty0rLeZXA5tY!/b/dLgAAAAAAAAA&bo=dgE4AXYBOAEDKQw!&rf=viewer_4大家不能达成共识的部分有很多，但我想守护和大家在一起的时光。明天就是咩咩咩酱的sololive，请大家一定要好好支持。还有我的樱桃乐园也是为了大家拼尽全力精心准备的，希望能让大家开心。不止是多摩酱，其他成员也都在好好的为观众们着想。这件事并不是任何一个人的错，大家都是为了观众着想。今后大家会好好商量着走下去，当然可能也包含多摩酱在内也说不定。为了先冷静一下，可能会分别进行各个成员和公司之间，各个成员内部之间的对话……</span><br>
<span>接着运营马上召集偶像部各成员对此事件开会。但该会议并没有让夜樱多摩参与，于是夜樱多摩再次发推抱怨道http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/mZV6o.hStlzrA7dZJOcZdwJmgC03UilO.FI38.mJI6c!/b/dL8AAAAAAAAA&bo=swGtAbMBrQEDGTw!&rf=viewer_4当事人都不在，在商量什么呢。我也想在那边好好说话啊，不行吗？对不起。因为直接问却什么回复都没。所以有点着急了。我要冷静。</span><br>
<span>   之后偶像部成员的活动和直播，关于这件事都只字不提。推测应该是被运营下了封口令。夜樱多摩也停止了直播和发推。其他成员发推频度减少了许多。</span><br>
<span>四、漫长的等待10月7日至9日，夜樱多摩的推特再无动静，运营方也只在9日发布了当天卡萝皮诺和猫乃木饼的直播临时取消的通知。至10月10日，夜樱多摩突然将自己推特抬头的图片更换为偶像部12名成员围在一起的图像：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/6YGT*Gz0qKUpnCr8hvuVCZJpzVOdg96OdKwDSQT9FNA!/b/dFQBAAAAAAAA&bo=CgK4AAoCuAADGTw!&rf=viewer_4但一小时后又将抬头换回原本的纯粉红色的图片http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/zDZp.oEuoKpFnKfQLLBBZe0qyCcoZYLdPdLqQUNenR0!/b/dLgAAAAAAAAA&bo=EQK.ABECvgADGTw!&rf=viewer_4有关此举的说明是一张流传在5ch偶像部黑串的图片：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/a.DxqbsM0Nc7IEh6PXWMbDaAxGEU1WB9KlrsFRFZcYk!/b/dAUBAAAAAAAA&bo=KgKxACoCsQADGTw!&rf=viewer_4大致含义如下“我擅自变更了抬头，公司方面发来‘因为沟通还没有进展，可以把抬头先换回来吗？’所以我就换回来了。因为这件事给大家添麻烦了的话，真的是非常抱歉。对不起”</span><br>
<span>据称该图片是有人匿名发在5ch上，并写明是“从鸣神裁那里得到的泄露图”</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/gw41KfPcvjhaQKF9bklcnwnT8G9YWXyaYZCbn.edHt0!/b/dE8BAAAAAAAA&bo=oACgAKAAoAADGTw!&rf=viewer_4</span><br>
<span>鸣神裁是一名主要制作报道vtuber业界黑幕视频的vtuber。由于经常使用错误的情报，并且态度蛮横、措辞杂乱而被不少人厌恶。壮举之一是解说vtuberLOL大赛，却在大赛前几日发布反对彩虹社人事部长的视频，导致彩虹社相关的vtuber只得临时退赛。可谓脑子相当不太好使。但这次对.live事件发展预测之精准，堪称预言，并且全程站在夜樱多摩的立场阐述事件。被人猜测其可能和多摩有着某种程度的沟通。</span><br>
<span>鸣神裁在10月11日，发布视频否认上述图片为自己泄露，并断定该图片是偶像部成员的内部群的发言，是只有成员才会看到的内容。所以泄露者只可能是偶像部内部的某人。而且就算自己得到了这样的图片，泄露出来对自己也没有任何益处。偶像部内部已经因此陷入互相猜忌的糟糕状态。最后强烈谴责了泄露该图片的成员。</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/ZWBBLSmcxwIzrmrNcx2QXDXCyJi5YaVqvras7Y7WZ8A!/b/dLYAAAAAAAAA&bo=KgLwACoC8AADGTw!&rf=viewer_4“你！就是你！披着我的假面把全体成员安稳的居所暴露在危险地带。我之所以没有揭露你的真身只是因为我非常仁慈而已，如果你再这样的话，我就……”（在视频的最后，鸣神裁放了段狠话）</span><br>
<span>从事后看，该图片内容真实，不过从语气中能看出来一种疏远感。不像正常的好友对话或者推特互动时那么亲密。根据事后鸣神又提供的情报，.live运营禁止偶像部成员之间私下联络，该群组为瞒着运营建立的，为的是发展成员间的友好关系。所以非常确定该群组只有偶像部的成员在，故此泄露者也绝对是偶像部成员之一。这个群组被运营知道之后马上就被关闭了，这也是多摩愤恨泄露者的原因。</span><br>
<span>同时有一点值得注意的是，鸣神裁在视频中透露了夜樱多摩曾经向运营警告说“我要在推特公开这事”却遭到了运营的嘲笑。而这件事则是多摩直播和推特都完全没有透露过的，也是不见于任何网络其他地方有写的，鉴于其他有关偶像部情报内容的真实性，这也很可能是事实。</span><br>
<span>至10月12日，.live官方推特发表声明说“和偶像部的沟通可能需要花费数周时间。”至10月21日，疑似多摩的小号的个人简介改为“死人无法说话”至10月22日，有网友发现多摩的推特账户已被公司收回。至11月25日，运营发表声明称“事务所并非故意拖延，请理解”。在没有消息的期间，粉丝唯一知道的事情，就是夜樱多摩一直在用小号跟人一起玩LOL。</span><br>
<span>自10月11日起，北上双叶和猫乃木饼均停止了直播和视频投稿。北上双叶在推特称是因为身体不适。而猫乃木则很快也完全终止了推特活动。至12月9日这段期间北上双叶只投稿了一个关注数10万人达成的纪念视频，与其高频度的活跃风格不相符。推测均为受到了该事件的影响。</span><br>
<span>樱桃由于在10月7日夜樱多摩谢罪直播时和其发生正面冲突，所以立即立于了舆论的风口浪尖，被认为是毁坏团队的元凶，受到了观众不小的压力。不少观众的态度是</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/sq2Xn3G6prFn1ouoaSs.P4w2PdXqb05Slu5bOuQQxx0!/b/dFIBAAAAAAAA&bo=6gG0AeoBtAEDKQw!&rf=viewer_4</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/Yhto9kR9nkjkCQ1wh1I2T6N.rEa2KmjoeU8KT6pOTgw!/b/dL4AAAAAAAAA&bo=dAEOAXQBDgEDKQw!&rf=viewer_4！！！</span><br>
<span>终于，等待了将近两个月，在12月2日，卡萝皮诺率先在直播中发声：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/ucPBb5uF*jFwwx7OOPRAFrbmYWqZDOKI7v9JlpwJyPI!/b/dFMBAAAAAAAA&bo=KAEqASgBKgEDGTw!&rf=viewer_4本次直播是运营反对的，是我个人坚持要做的。所以不要觉得我是被迫说这些话。运营没有恶意，是把艺人的事放在第一位考虑的。虽然有联络不及时的情况，但现在已经妥善处置了。情况很复杂，很多事情没法说，这方面运营也有部分责任，但已经很好的在处理了……樱桃姐推特说的话不仅是她的想法，也是我的想法。我完全理解当眼前出现敌人的时候，会想要帮助自己相信的人。但我不会，因为我听说的事情和我亲眼看到的事情是不同的。迄今为止仍有煽动成员之间关系的情况和从很早之前就有将内部的事情泄露到外部情况，对此我思考了很多。大家为了保护这个居所，而各自采取了各种行动…</span><br>
<span>对此鸣神裁于12月3日的视频中先是批判了一番，认为这只是皮诺为了保护自己工作的地方，毕竟她今后打算在偶像部继续活动，所以偶像部名声变差，自己的前途也会受到影响。之后预言.live会近期发布夜樱多摩和猫乃木饼退出的消息。</span><br>
<span>五、冲击性的结果</span><br>
<span>12月3日一个名为四的账号发推说自己有两个月没打麻将了。该账号据传为夜樱多摩的新小号。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/J31OK3haLBeuFJx4gvVlad7KgGDuZYvPuFB7AB.43oc!/b/dFIBAAAAAAAA&bo=wQFqAMEBagADGTw!&rf=viewer_4</span><br>
<span>该账号和一个名为音琴的账号互为唯一关注，音琴这个账号也是12月才创建的小号。音琴这个账号于12月4日发了第一条推http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/FhNugsmR6G*zrOY47ifdX1NhW4nPsAVIU0lYLdXNoVE!/b/dFIBAAAAAAAA&bo=KgJ1ACoCdQADGTw!&rf=viewer_4</span><br>
<span>今天的饭是最喜欢的炸鸡块…朋友跟我说要加油哟，让我又想哭了。不过又说你绝对不会出人头地这种台词真的太多余了烦死了</span><br>
<span>比起四全是水吃了什么喝了什么的推，音琴的推更富有人生的哲学思考，如http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/tugy3bH6y4y8xsXfX*eOMA8EjSnalABlTnInbQpk5AA!/b/dIQAAAAAAAAA&bo=tAFUALQBVAADGTw!&rf=viewer_4</span><br>
<span>我到底能干啥？唱歌吗？</span><br>
<span>2019年12月4日.live在推上发布夜樱多摩和猫乃木饼的解约通知。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/qv9tbvl*xty4QI0pTova6mvh.1id2RM5WZJRyDGl.nI!/b/dLsAAAAAAAAA&bo=KgI.ASoCPgEDGTw!&rf=viewer_4大致内容为：该解约为艺人本人主动提出，很长一段时间内我们都在努力让全员可以继续活动，但还是变成了这样的结果。无法详细的说明具体情况。夜樱多摩的书会正常出版。偶像部直播暂停至12月7日。</span><br>
<span>之前传闻猫饼是因为接了有名作品的角色，所以打算专心声优事业而放弃vtuber的工作。但结果来看似乎只是单纯的谣言。</span><br>
<span>      该消息发布之后第一个遭受压力的反而是北上双叶。因为她在11月29日发的推</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/KKzVfx*La7hfb6mBsr4vo4JbDWiHJ2TUY8qwmHtOmKs!/b/dL8AAAAAAAAA&bo=*QFUAP0BVAADCSw!&rf=viewer_411/34还没到吗？</span><br>
<span>本意为“いい寿司の日”即“好吃的寿司之日”11/34=12/4，很多人怀疑这是一条挖苦多摩和猫饼退出的推，于是有人对双叶进行责难，双叶马上回复道http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/k8TRF4TrMzvxV.uhbwyRU2DrY40R2rRGoSxiBvUXi3A!/b/dL8AAAAAAAAA&bo=KgKiACoCogADGTw!&rf=viewer_4我也不知道消息会什么时候发布我之前的推特引起了大家的不安，真的非常对不起我期待着能够再次一起活动我一直希望能够12个人一起活动下去所以不希望两位和两位的粉丝误会真的很对不起</span><br>
<span>很快这个小号隔空回应道http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/08Vrz8nTpwEbmlEKJQp4BA.wqAvObo92m5b*FfzGfL0!/b/dL8AAAAAAAAA&bo=8gFiAPIBYgADGTw!&rf=viewer_4连本人都不知道是什么时候哟真的什么错都没有哟，对不起</span><br>
<span>六、终局之战正当粉丝们还在对.LIVE的公告震惊之余，12月5日晚，偶像部6名成员分别依次在推上发布长文表达对此事的看法。（人物形象图片均为个人脑补，与真实情况无关。）率先发难的是咩咩咩，文章最长，态度也最为激烈，言语间充满了悔恨：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/2bkIJ7DeOcoXF1jf3o8EEE.luhm9kZLMQICCqpBDyJc!/b/dDYBAAAAAAAA&bo=*QDmAP0A5gADGTw!&rf=viewer_4由于一系列的事件，让各位粉丝多担心了，对不起。本次因为有想要传达给大家的事情，所以写了这篇文章。</span><br>
<span>是关于樱桃酱在推特中谈及的事情和那个时候樱桃酱一个人为我站出来直播这两件事。</span><br>
<span>   我毫不客气的接受了樱桃酱这份温柔，一直让樱桃酱去努力，而自己不去站在她身边支持她。虽然已经晚了，但还是请让我说出来。不管是那时樱桃酱所发的推特内容（https://twitter.com/chieri_kakyoin/status/1181160238889615360? ）还是之后的直播内容，也都同样是我的想法。并不是只有樱桃酱是那么想的。</span><br>
<span>因为事情发生在sololive的前一天，樱桃酱好不容易在直播中让大家转去关注sololive了，所以不想浪费樱桃酱和大家的好意。不过我也知道事到如今这只不过是借口罢了。在那之后我本应找个机会也说出来的。同伴一直为我努力而我却什么都没有做。实在是非常的后悔。</span><br>
<span>前几日皮诺酱的直播的内容有不少我也是一样的想法。这么做所需要何等的觉悟和勇气是大家以及近在身边的我都无法彻底想象的到的。在知道后果的基础上还主动率先采取行动，真的非常的感谢你，我作为友人对你致以最深的敬意。</span><br>
<span>可能我说的不是很明白。但是，我现在就是带着“请一定要相信我”这个想法写的这篇文章。</span><br>
<span>大家所知的事情只是事实很小的一部分，还有许多其他的事实，以及许多其他我想要订正传言。但因为有许多变故和涉及许多关系人物的障碍，能说的事情很有限，导致大家造成误解也是正常的。臆测在各种地方交织传播着。请大家只相信我们本人说的话语。我也在努力看清事实。</span><br>
<span>可能很多人会想“为什么不这么做？”，如果能明白“因为有不能做的理由”的话，我就很开心了。</span><br>
<span>虽然发生了绝对不能忘记的糟糕事件，但为了作为主播的目的，至少在大家能看得到的地方，我还是想像以前一样开心的度过和大家在一起的时间。对于各种事件，都会调整心态去面对。</span><br>
<span>成员里既会有像我这样发消息的成员，但也有选择“没整理好，我就不发消息了”的成员。我尊重她的心情，这才是互相支持。大家都有着各种各样的考量，所以看到有成员没发消息的，也请不要担心。放心吧，没事的。</span><br>
<span>让大家多费心了，很抱歉。今后也请多多指教。</span><br>
<span>接下来，不是要向大家传达的事情。多摩酱、饼酱辛苦了。一起开心度过的时间是毫无疑问的宝物！感谢给我这么多的回忆…！就算场所不同也请精神的生活下去！莉子酱也好好休息吧。期待等到精神了再一起玩的日子！</span><br>
<span>总结而言主要说了两点，一是对樱桃的支持，二是说明还发生了很多事情，不能只看眼前判断。</span><br>
<span>接着神乐铃也跟着开始第二波攻势：http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/BmyrhINm75q92DzPRTbogz3yaBhT*gokr29gnQlulFg!/b/dDUBAAAAAAAA&bo=EwHjABMB4wADGTw!&rf=viewer_4首先对于给应援偶像部的各位粉丝带来了许多的担忧表示非常抱歉。结果背叛了希望圆满解决的各位的期待，我也感到非常心痛。虽然可能是篇非常拙劣的文章，但汇集了我的想法，能读到最后就是我的荣幸。</span><br>
<span>多摩小姐的推特破坏了我们偶像部和运营之间的约定，所以我感到非常的不安。由于当时要持续进行大型活动，所以必须转换心情。根本不敢想象“如果没有樱桃小姐的直播的话”接下来会变成什么样。关于皮诺小姐的直播也是，也请了解直播的大致内容。</span><br>
<span>这次的事件并不是谁的错，而是对于话语的理解方式、想要守护的事物和重视的事物，由于感性和价值观的不同，以至于到现在变成了重大的问题。伤害了许多人这件事，发自内心的表述深刻的歉意。对于这次的事件，我个人会作为绝对不能忘记的事情深深的记住。</span><br>
<span>最后多摩小姐、饼小姐，感谢到现在的陪伴。大家一起度过的时光、回忆都绝对不会全部化为乌有。</span><br>
<span>这次结果让樱桃小姐、皮诺小姐干了苦差事，我既没能帮助谁，也没能和谁好好的商量，真是很不甘心。也让大家对偶像部、神乐铃产生了太多的担心。即便如此，我还是想继续待在偶像部。因为之所以能和大家相遇是因为我是“偶像部的神乐铃”。今后也请对神乐铃、偶像部以及.live的各位多多指教。</span><br>
<span>2019.12.5神乐铃</span><br>
<span>不知是不是出于影响了咩咩咩的活动而心存愧疚，还是两人矛盾太深，不好回复。多摩并没有回应咩咩咩的文字，但在神乐的文章发出后马上通过修改个人简介和地理位置文字的方式隔空回应。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/gx0h4QPucXI5ntnHlfj64zUFI.3M61GLiPbjdiI3fPI!/b/dMMAAAAAAAAA&bo=KgJvACoCbwADGTw!&rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/NmK2I*UDcfDBmC1PkcYIcuZeG81yAD1pTxXAa5Umbnw!/b/dLgAAAAAAAAA&bo=NgEAATYBAAEDGTw!&rf=viewer_4打破了“不要表明心情”这个约定，是我的错。谢谢。</span><br>
<span>接下来是大和依织的回合http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/tD7nr8lIrpFloLa4VazoJri0yaB.1Vzd6vfbNtCjG9E!/r/dFMBAAAAAAAA我是大和依织</span><br>
<span>首先，让大家这么担心，给大家添麻烦了，真的很对不起。</span><br>
<span>关于这次的事件，老实说我的心情是非常悲伤的。</span><br>
<span>但是就算有离别，我也不觉得一切就都结束了。</span><br>
<span>我一直都是非常喜欢偶像部的大家。没有.live就不会有我大和依织在这里。就不会和如此重要的观众们相遇。每天和朋友聊太多喜欢的话题了，让我脑袋都变得有点呆了。而.live让这样的我走上作为主播的新的道路，和大家共同度过美妙的每一天。真的非常感谢。</span><br>
<span>发生了很多事情，造成了许多的困惑。但是，即使如此，我清楚的意识到仍然还有人继续应援我们。我今后也会和偶像部的成员一起度过许多的时间、进行非常好的活动，加油努力，向大家传递笑容和幸福。</span><br>
<span>最后和多摩酱与饼酱两人一起度过的日子也是无可替代的宝物，我不会忘记的。真的非常感谢。</span><br>
<span>2019.12.05 大和依织</span><br>
<span>总结而言就是这事很伤心，但还是要感谢大家支持，希望大家继续支持我和偶像部，几乎没有涉及事件的内容。大和在直播中就一直给人脑袋空空飘飘的感觉，这次的文字内容也显得状况外。于是完全没有得到某个小号的隔空回应。</span><br>
<span>然后便是金刚之一击http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/aJpFE814dkibDd.0ePTH9KLefpqcSF2oVXW06uM5FmU!/b/dMMAAAAAAAAA&bo=.AAEAfgABAEDGTw!&rf=viewer_4</span><br>
<span>致应援偶像部、.live的大家。</span><br>
<span>首先，对于给大家在非常长的一段时间里带来了不安的情绪一事，我表示非常的抱歉。</span><br>
<span>我得知因为很多原因，导致向大家传达情况受到限制。结果上大家也没办法从传达受限的运营和我们这里收到事件的进度报告。让大家等了很长的时间，却是这样的结局，我也对此感到痛心不已。真的很对不起。</span><br>
<span>然后，多摩酱、饼酱。这一年半以来，一起活动的机会有过好多次，你们不知道帮了我多少次，而这些都成为了我的回忆。一直以来都谢谢你们了。</span><br>
<span>我自身的心态是希望.live的大家、偶像部的大家以及各位粉丝还像以前一样，不过我也知道是强人所难，特别是对于粉丝们来说。但就算只有一个人应援我，我今后也会继续向前活动下去。</span><br>
<span>最后，很抱歉写成了又长又乱的文章。我自己心里也还没整理好，但还是想先向各位粉丝传达我的心情和歉意。最后，今后也请对.live、偶像部、金刚彩羽多多指教。</span><br>
<span>2019年12月5日金刚彩羽</span><br>
<span>某小号迅速回复道</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/ccM3avcT1AHrn11ssOV*tWI2IWdXpsNXJRInPj3jKeM!/b/dFQBAAAAAAAA&bo=KgJvACoCbwADGTw!&rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/cAk6BN7eSL78HP.th6HEUqGiq.2Iywm7Her5.IjWkTY!/b/dMMAAAAAAAAA&bo=.AD0APgA9AADGTw!&rf=viewer_4</span><br>
<span>是非常重要的回忆，对不起，谢谢。</span><br>
<span>大和和金刚两人的文章都没有涉及事件的内容，但大和的文章收到了较多的嘲笑，不少人觉得她行文像笨蛋一样，内容也显得不聪明，虽说很好的遵守了角色设定。而金刚的文章则被认为无懈可击，IQ300，建议去当政治家，与一直以来塑造的笨蛋形象完全不同。</span><br>
<span>接下来登场的是话唠（推文数量为偶像部之最）风纪委员八重泽名取http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/qYYwdgUv1wBJD79BF80mcAoNzqu50vLjJ6sfsMc3mys!/b/dL8AAAAAAAAA&bo=2gALAdoACwEDCSw!&rf=viewer_4关于本次我所属的.live偶像部发生的一系列骚动以及迄今未能传达关于本次事件的情况一事，给各位粉丝带来的不安和担忧，我表示非常的抱歉。</span><br>
<span>接下来书写的内容只是我八重泽名取个人的意见。</span><br>
<span>10月7日夜樱多摩进行的直播我没有收到任何事先通知，是和粉丝在同样的状态下观看的。</span><br>
<span>对于在直播中被谈及的沟通不足的情况，我自己也在进入偶像部之后有感受到公司方面存在沟通不足的情况，并就此事向公司确认过。但是现在公司通过增加人员正在渐渐的消解这种情况，对于日常的支援和一些琐碎的事情也都会进行交流。并不是什么事都会被轻视，平时公司方面都会好好的给出能让人接受的明确理由，希望这一点大家能理解。</span><br>
<span>之后花京院樱桃酱的推特和直播内容是希望各位粉丝能够尽情享受已经准备好了的毛绒田咩咩咩酱的sololive和樱桃乐园以及其他活动和直播。并且希望今后也共同度过欢乐的时光，在这一点上，我也是同样的心情。</span><br>
<span>虽说如此，多摩酱作为偶像部的一员，却不来商量，也不告知我要直播，真是让我很震惊。樱桃酱也是，在多摩酱直播的时候发那个推特，能感受到是有些冲动，但我觉得她在那个直播中说的话并没有错。</span><br>
<span>我个人认为这件事是因为交涉没能进行到互相理解而引起的骚动，正是因为双方都看重粉丝所以才会产生意见的分歧。我认为公司方面也在真诚的对待本次的事件，偶像部和公司为了各位粉丝能够安心的应援而致力于进行改善。</span><br>
<span>关于我今后的活动方面，我打算今后也一如既往的持续活动下去。</span><br>
<span>我想本次的骚动引发了许多人的不信任和不安，但来应援我的粉丝就算只有一个人，我也会回应这份心情。</span><br>
<span>今后请允许我不再关于此事进行发言。真的很抱歉写成了这么长的文章。</span><br>
<span>请对.live、偶像部以及八重泽名取多多指教。</span><br>
<span>八重泽名取</span><br>
<span>稍后又以非文章的方式单独发推表示对多摩和猫饼的态度http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/9Ucmb*mz4Iumv95aGH1BAvmKcNK5akyezelLt4zhdTY!/b/dL8AAAAAAAAA&bo=*gABAf4AAQEDGTw!&rf=viewer_4多摩酱虽然在学园内主要被你捉弄，但跟你一起聊天的日子也是非常开心的日子…真的非常感谢你。</span><br>
<span>饼在我心里，你是永远的歌姬。有空再一起逛街吧。</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/kPCJxRgS*G9USlVRbdVBiL49J2XAGUpY6r12bDucLAs!/b/dFMBAAAAAAAA&bo=KgJlACoCZQADGTw!&rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/kLVS5anVFqziaRjVNTGrY4ptex8OATjk9O55V.8Fsrk!/b/dL8AAAAAAAAA&bo=AgHFAAIBxQADGTw!&rf=viewer_4原来那不算商量了吗？…不过心里对你还是满满的感谢哟</span><br>
<span>终于最终的大boss登场了，花京院樱桃！http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/slLIOo0vlay55bFZ4GRM8znB6Pn8GA4bOGtlKngIuxc!/r/dLgAAAAAAAAA我认为这件事让各位粉丝产生了愤怒、悲伤、困惑以及各种各样复杂的感情。在这件事上我让大家担心了这么久，请允许我谢罪。我想应该有大量对我的话语、行动以及一系列事件进展的批判。让各位挂心了，非常对不起。</span><br>
<span>这次不止是表面显现出来的部分，在对话中也不断感受到虚假的发言和对事实的夸张，不过因为关系到个人的名誉，所以将其全部指出是非常困难的，但即便如此那时我也无法继续对这些视而不见，为了想要守护的事物而采取了行动。话虽如此，但在粉丝们处于混乱的情况下发推涉及此事以及说话的语气等情形让大家感到不安这件事，我会深刻的进行反省。</span><br>
<span>不管是何种理由，让各位粉丝看到娱乐行业背后的事情，是作为一名公司员工的失职。对不起，我没能守护这个场所。是我能力不足，非常对不起。</span><br>
<span>迄今为止一起度过的时间并不是全都是虚假的。也不可能把与多摩酱和猫饼酱一起活动的回忆全部当作没发生过。对我来说这12个人的偶像部的1年半都是宝贵的回忆。</span><br>
<span>现在，不知道我的声音能传递给多少人。但是，即使如此，我还是会继续传达。继续传达对大家的爱。我对粉丝牵挂的心情和对偶像部的心意都是真实的。为了能够被相信，今后我也会继续全力的传达出来。和粉丝一起度过的时间，全部都是宝物。今后我也会全力的向前奔驰。</span><br>
<span>花京院樱桃</span><br>
<span>不愧是大boss，发言也直指重点。虽然原文表述的非常模糊晦涩，但根据下文，虚假的发言和对事实的夸张这句话很可能指的就是多摩的直播。最后这句不可能把多摩和猫饼一起活动的回忆当作没发生过。也很耐人寻味，因为表面看跟她有冲突的人只有多摩，而她将多摩和猫饼并列举出，给人感觉是猫饼在她眼里和多摩同等敌视的对象。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/A4LTBKfg9FWXpHPeX9T9FP6xPwdXucdr8hvPb0AOBhQ!/b/dFMBAAAAAAAA&bo=5gEhAOYBIQADGTw!&rf=viewer_4</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/YN1DKw9xnchDZeMmuFQx7l8MZj84hca1iL6S*MNocU8!/b/dLYAAAAAAAAA&bo=.gDyAPoA8gADGTw!&rf=viewer_4好想最后好好对话一次啊</span><br>
<span>接着马上又将个人简介改为http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/rmZ9SInHLDUJTWTbNTkFJETL7*mDuGBQtR1EE.LcBTc!/b/dMUAAAAAAAAA&bo=KgIKASoCCgEDKQw!&rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/FTF*jdee71QYNB5aDtvTWhFnRV6kpDKzE4U8v.5NGkk!/b/dMUAAAAAAAAA&bo=DAH*AAwB*wADGTw!&rf=viewer_4群消息被泄露，一边说着“互相都有误解”一边却又不好好对话就结束了，不过因为我一开始就打破了约定，所以觉得自己没有任何发言权就什么都没能说。我并不是在生气，只是想好好的对话。对不起，谢谢。</span><br>
<span>接着很快又改为http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/Ln1gI7p2HB86hSBEJBZwiTSP5Fd4iMhlCx9q4HTgiWM!/b/dMMAAAAAAAAA&bo=KgJ8ACoCfAADGTw!&rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/bLvsuqL5L8Gt6Vi0oRnvfhJ2NKQdTW3dNkJ6W42J.G8!/b/dFMBAAAAAAAA&bo=*gDKAP4AygADGTw!&rf=viewer_4希望至少就泄密这件事能跟我说声对不起呐</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/LuBtbQgDluNdVgemhEk4wMy.b.Bx3gbDsuqPeYtkMRo!/b/dDcBAAAAAAAA&bo=bQEyAG0BMgADGTw!&rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/.0FLmtLHFp8GBVf95SZvmer0i2bTr4Hi2mLSHWCKMOM!/b/dLYAAAAAAAAA&bo=3AAEAdwABAEDGTw!&rf=viewer_4毕竟说“是我发的”。我觉得是不可能了。当然，没有任何公开的回复。但至少可以确认她对于这件事非常之在意。</span><br>
<span>至此偶像部除已解职的两名成员、长期失踪的木曾爱月、已宣布中止活动的牛卷莉子之外。仅剩北上双叶一人未对此事件表态。换而言之咩咩咩所说的不发消息的成员应该就是指北上双叶了。已表态的成员中，从文字态度看，皮诺、樱桃、咩咩咩三人是非常亲密的统一战线，神乐看来立场和樱桃接近。八重泽、金刚、大和立场偏中立。</span><br>
<span>所有人表态完毕的数分钟后音琴发推说http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/wx4XTl8.Wtj.RShyNd8YPFZZ0OHdwjZDmUJc2cbod5o!/b/dLYAAAAAAAAA&bo=8wALAfMACwEDGTw!&rf=viewer_4眼前看到的所有事情，只让我觉得悲伤。既然已经下定决心自己的道路自己来决定，就必须好好考虑今后的事情。不管发生什么事，都要成为能说出“年轻的时候真开心啊”的大人。只是我已经什么都搞不明白了，想要变得平静。谢谢。</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/FB9CBvfc41RxzhiOdYygv5py7FHzZxLHuX0lmVQWHW4!/b/dFQBAAAAAAAA&bo=AAEEAQABBAEDGTw!&rf=viewer_4谢谢，我也这么做吧。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/g4r9ETqCNkL9KU9a33RZkleV*FEC2SreTbh3COhRELs!/b/dL8AAAAAAAAA&bo=HgHAAB4BwAADGTw!&rf=viewer_4有好好吃饭吗？快听不清你说话了真难受呢。辛苦了。都哭出来了。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/D97RkPJAb*Hglg6Djc1e40LaUYYg0Yiz4QZT*V2.7CQ!/b/dMMAAAAAAAAA&bo=xwDhAMcA4QADGTw!&rf=viewer_4就算哭也已经解决不了了。明明是再早点就能解决的事情呐。</span><br>
<span>接着向观众表示http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/GGqcwjZ4mxsLgdpMaFVqPvC.jVNlVxipwfBFYffMotA!/b/dAgBAAAAAAAA&bo=FwJhABcCYQADGTw!&rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/*onGBCljShhVQMbwQ3J18gyci6r4Y6UWO*08vKzOZ8U!/b/dE4BAAAAAAAA&bo=6wC8AOsAvAADGTw!&rf=viewer_4感觉说出来会被取笑，要有分寸，所以绝对不说。</span><br>
<span>这里不想说的内容应该是自己的身份。但代替说出自己的身份，音琴马上发了一条推，内容是自己唱的《see you again》。这个歌声可以听出演唱者正是猫乃木饼。于是音琴的真身被确定了，那么和她互为唯一关注的四的身份也就彻底得到了确认。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/S0QRlNEuqUKdaqhR9bTkG4JCLItlhCmBd6R51RIwE7Q!/b/dLYAAAAAAAAA&bo=KgIfASoCHwEDKQw!&rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/7sirnMGENf8ZEeS8OYLYpF69pZUoy9TYLe3nuyHwkBg!/b/dL4AAAAAAAAA&bo=cAENAXABDQEDGTw!&rf=viewer_4last tweet因为感冒了，所以声音很小。高中最后的英语成绩是2分。笑</span><br>
<span>多摩转发了这条推，然后发文表示对此事的看法http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/3mpr11PPA36BoMJtUtSJoNYDLTow95FUHtPN4aUoLn8!/b/dL8AAAAAAAAA&bo=IgExASIBMQEDGTw!&rf=viewer_4向全体成员发送的原因说明和道歉内容不知为何被第三人知道这件事和之后文章的图片到处传播这件事，什么时候都好，希望在至少这两件事上能跟我说“是我干的，对不起”。仅此而已到了那个时候，我就把一切都忘了。</span><br>
<span>我也知道我不管说什么你都很难相信的吧，但我现在也一如既往的喜欢你。以及发自心底的向你道歉。从大家那里得到了贵重的时光和回忆。非常感谢。</span><br>
<span>当然，偶像部其他人对此发言均无公开回应。最后多摩将个人信息改为http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/bJE6lqeSaUZaktsIFz4kAfEgUf8clYFdyvNiwt37OE8!/b/dAgBAAAAAAAA&bo=sABGALAARgADGTw!&rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/.U.aSOTzVc30Vp4X.BJ4DE2aKvqV9kdmGhVwWsN30SQ!/b/dL8AAAAAAAAA&bo=DgElAQ4BJQEDGTw!&rf=viewer_4</span><br>
<span>什么时候再在某一桌上</span><br>
<span>猫饼点赞了八重泽称自己是永远的歌姬的那条推，其他成员的推文均未理会。原本在偶像部的设定中猫饼属性是辣妹正是风纪委员的反面，所以两人是某种冤家cp的关系，从这个点赞来看，可能猫饼在偶像部除了多摩之外，关系最好的可能还真是八重泽。</span><br>
<span>于是今天的战斗彻底结束。有人将今日的事件称之为鞭尸接力。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/bF9qFuC5sblLACvN3lnius2eJd0UArahQjIH7wxAj.w!/b/dLYAAAAAAAAA&bo=KgI3ASoCNwEDKQw!&rf=viewer_4一些人认为是这三人驱逐了她们，但真相如何，就不得而知了</span><br>
<span>七、尾声——北上双叶的态度</span><br>
<span>在12月7日，北上双叶在推特发布了对此事的态度http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/E1qD8Tgbh7HvXUoJwmoEDbXyCbNB*qjJpbMsrd73.Ck!/b/dLYAAAAAAAAA&bo=tQHAALUBwAADGTw!&rf=viewer_4致多摩酱、饼酱听到你们要辞职的时候，真的非常的遗憾。</span><br>
<span>感谢你们拖着偶像部走到了今天。感谢你们和我一起生活、一起活动。永远不会忘记跟多摩酱和饼酱一起度过的时光，都是无可替代的宝物。就算分开了，也祝愿两位能够带着笑容生活。要好好吃饭哟。来自双叶</span><br>
<span>内容没有粉丝，没有运营，只有对两人的关心。某种程度上可以看出双叶对这两人的态度了。接着双叶又发推表示http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/XNgON.RkC3AikdufnXBUSlYIbZZy5ejYEUZ33CDKDUI!/b/dFQBAAAAAAAA&bo=uADgALgA4AADGTw!&rf=viewer_4关于今后的活动和运营的人沟通之后，活动方针变更为以视频为中心。今后也会持续作为偶像部的一员进行活动。希望粉丝还愿意继续应援我。今后也请多指教。</span><br>
<span>双叶2019年总共出的视频只有4个。绝大部分活动都是直播。就算真的成功转型，也和之前直播为主时的频率肯定会不同。如此突然的转型决定，想必是因此事件受到了相当程度的打击。</span><br>
<span>多摩马上点赞了双叶的推，这也是她这个账号除猫饼之外唯一点赞的偶像部成员的推文。并将个人介绍改为</span><br>
<span>http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/0ak3e0GDya*9JQwfzIr*eJm99Io0UZVPpFiGN0xn8C8!/b/dL8AAAAAAAAA&bo=0QA2ANEANgADCSw!&rf=viewer_4http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/U05HAPP1L*iL1VCpUTkjol.B1Y60jndJ3ZCQ0u*Oes0!/b/dFMBAAAAAAAA&bo=ugDUALoA1AADGTw!&rf=viewer_4有空再一起吃饭哟</span><br>
<span>各方的推特交锋至此正式告一段落。</span><br>
<span>http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/JH7WdluQ9ufrxDnaqvK*YyUy59yMraefxyUyxzTsPtA!/r/dLgAAAAAAAAA</span><br>
<span>八、结语在运营正式宣布多摩和猫饼退出之后，偶像部数位成员频道遭到了四、五千人左右幅度的退订。在12月8日，卡萝皮诺身先士卒的直播中也收到了高比率的差评。http://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/FOVd1.8ilKWkvIgWrpe.l*xcvB9QPwsE229xjxmtFNY!/b/dL8AAAAAAAAA&bo=rAAzAKwAMwADGTw!&rf=viewer_4对于.LIVE来说，压力仍未散去。</span><br>
<span>虽然于12月6日发布了声明称为了防止再次发生同类事件，对经理人进行了彻底的教育。并组建经理人部，开设了经理人部的推特账号。但效果和诚意也都还有待时间的检验。以及最为重要的，无论之后怎么做失去的人、失去的欢乐氛围都已经回不来了。好比如月沉船之后，就没办法再平心静气的看欢乐喝茶日常了一样。</span><br>
<span>    至此，谜团还有很多，比如为什么猫饼要和多摩一起退，单纯的姐妹情吗，还是也与运营或者其他成员发生了冲突？正如一些偶像部员文中所说的，公开在外界的信息是非常有限的。真正内部发生了什么，运营和成员之间，成员和成员之间其中的恩恩怨怨局外人难以得知。唯一能够揣度的，就只有从公开的信息中窥见当事人之间关系的一角。不幸之中找到万幸来聊以慰藉，比如多摩和双叶之间的关系并不是演技，真的是好朋友。所谓患难见真情，“真物”是最宝贵的。即使只有微弱的亮光，也能在黑夜指明方向。抱着这个心情再去回顾她们以前的直播，也就别有一番滋味了。</span><br>
<span>个人认为夜樱多摩最初的想法应该也是敲打一下运营，然后正常继续直播下去。在以往的直播中，夜樱多摩也曾提出过和运营有冲突后来和解的情况。但是事件闹大之后，就不是自己一人可以控制的了的了。即使运营方面没问题，因为这件事而导致活动受影响的其他成员方面未必就没有问题了。从樱桃派发布的文章来看，她们本可以像金刚和大和那样发表完全不触及这个问题的文字，但她们依然要坚持表达自己在这件事情上的立场。个人认为多少证明了她们对夜樱多摩有着明显的对立态度，这或许就是多摩和猫饼退社的根本原因。</span><br>
<span>如果情报没有错误的话，这件事偶然中其实有着必然，偶像部运营禁止私下联络，并且较少让成员之间联动，导致成员之间沟通少，互相关系较淡薄，自然容易产生各种误会和分歧，而这些矛盾和对立都会随着时间的积累而不断的增大，同时运营又没有足够的管理能力的话，那么最后通过某个契机而爆发也是迟早的事情了。</span><br>
<span>不过天下没有不散的筵席，有过这么一段回忆，我想就足够了。http://r.photo.store.qq.com/psb?/V144FsAg3u8lLq/686EDr3eAFHTrtfh7*cGIV5dnZLGBeaf3A2GZnlqbrU!/r/dLsAAAAAAAAA</span><br>
</p><p><b>亚瑟邓特: </b><br>
<span>第几个楼了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>莱茵哈鲁特: </b><br>
<span>预览模式很正常，正是发的时候图片拉伸的比例有点奇怪</span><br>
</p><p><b>qfqczr: </b><br>
<span>经典数学问题之女生寝室里会有几个群。</span><br>
<span>披着最厚的偶像之皮，皮破了以后被反噬得最狠，也是没办法的事。</span><br>
</p><p><b>marxel: </b><br>
<span>莱茵哈鲁特 发表于 2019-12-9 20:00</span><br>
<span>预览模式很正常，正是发的时候图片拉伸的比例有点奇怪</span><br>
<span>不要给img指定width和height就可以了</span><br>
</p><p><b>仙岳病患: </b><br>
<span>呜呜呜，极乐净土就这么没叻</span><br>
</p><p><b>nagitoY: </b><br>
<span>漫区第一页又要少一行了</span><br>
</p><p><b>仙岳病患: </b><br>
<span>小日本的劳资纠纷真的怪，能无病呻吟那么多天，真的是民族劣根性作祟</span><br>
</p><p><b>dorasir: </b><br>
<span>说好的大家庭，怎么就变nico生了呢</span><br>
</p><p><b>kobushi: </b><br>
<span>通过修改推特介绍来隔空对话，真是惊人的行为</span><br>
</p><p><b>imbazdw: </b><br>
<span>VTUER不会比动画业界还要早先完蛋吧。</span><br>
</p><p><b>灵魂收割机: </b><br>
<span>你得把编辑页面改成纯文本模式删掉所有宽和高才能解决图片的问题。</span><br>
</p><p><b>五十岚萤: </b><br>
<span>不愧是偶像部，连背后的资源分配纠纷都和真正的偶像完 全 一 致，可以说很真实了</span><br>
</p><p><b>plazum: </b><br>
<span> 本帖最后由 plazum 于 2019-12-9 20:44 编辑 </span><br>
<span>话说这段简直是典型的日本人的文字，那些二次元语录如果能学到这里面一星半点也就可以出师了由于一系列的事件，让各位粉丝多担心了，对不起。</span><br>
<span>本次因为有想要传达给大家的事情，所以写了这篇文章。</span><br>
<span>是关于樱桃酱在推特中谈及的事情和那个时候樱桃酱一个人为我站出来直播这两件事。</span><br>
<span>我毫不客气的接受了樱桃酱这份温柔，一直让樱桃酱去努力，而自己不去站在她身边支持她。</span><br>
<span>虽然已经晚了，但还是请让我说出来。</span><br>
<span>不管是那时樱桃酱所发的推特内容（https://twitter.com/chieri_kakyoin/status/1181160238889615360? ）</span><br>
<span>还是之后的直播内容，也都同样是我的想法。</span><br>
<span>并不是只有樱桃酱是那么想的。</span><br>
<span>因为事情发生在sololive的前一天，樱桃酱好不容易在直播中让大家转去关注sololive了，所以不想浪费樱桃酱和大家的好意。不过我也知道事到如今这只不过是借口罢了。</span><br>
<span>在那之后我本应找个机会也说出来的。</span><br>
<span>同伴一直为我努力而我却什么都没有做。</span><br>
<span>实在是非常的后悔。</span><br>
<span>前几日皮诺酱的直播的内容有不少我也是一样的想法。</span><br>
<span>这么做所需要何等的觉悟和勇气是大家以及近在身边的我都无法彻底想象的到的。</span><br>
<span>在知道后果的基础上还主动率先采取行动，真的非常的感谢你，我作为友人对你致以最深的敬意。</span><br>
<span>可能我说的不是很明白。</span><br>
<span>但是，我现在就是带着“请一定要相信我”这个想法写的这篇文章。</span><br>
<span>大家所知的事情只是事实很小的一部分，还有许多其他的事实，以及许多其他我想要订正传言。</span><br>
<span>但因为有许多变故和涉及许多关系人物的障碍，能说的事情很有限，导致大家造成误解也是正常的。</span><br>
<span>臆测在各种地方交织传播着。请大家只相信我们本人说的话语。</span><br>
<span>我也在努力看清事实。</span><br>
<span>可能很多人会想“为什么不这么做？”，如果能明白“因为有不能做的理由”的话，我就很开心了。</span><br>
<span>虽然发生了绝对不能忘记的糟糕事件，但为了作为主播的目的，至少在大家能看得到的地方，我还是想像以前一样开心的度过和大家在一起的时间。</span><br>
<span>对于各种事件，都会调整心态去面对。</span><br>
<span>成员里既会有像我这样发消息的成员，但也有选择“没整理好，我就不发消息了”的成员。</span><br>
<span>我尊重她的心情，这才是互相支持。</span><br>
<span>大家都有着各种各样的考量，所以看到有成员没发消息的，也请不要担心。放心吧，没事的。</span><br>
<span>让大家多费心了，很抱歉。</span><br>
<span>今后也请多多指教。</span><br>
<span>接下来，不是要向大家传达的事情。</span><br>
<span>多摩酱、饼酱辛苦了。</span><br>
<span>一起开心度过的时间是毫无疑问的宝物！感谢给我这么多的回忆…！就算场所不同也请精神的生活下去！莉子酱也好好休息吧。期待等到精神了再一起玩的日子！</span><br>
<span>比起四全是水吃了什么喝了什么的推，音琴的推更富有人生的哲学思考，如</span><br>
<span>https://m.qpic.cn/psb?/V144FsAg3u8lLq/tugy3bH6y4y8xsXfX*eOMA8EjSnalABlTnInbQpk5AA!/b/dIQAAAAAAAAA</span><br>
<span>我到底能干啥？唱歌吗？这一段你要说整理者不是有意的那我是不信的</span><br>
</p><p><b>德里蒙: </b><br>
<span>图片的扭曲程度和作者的精神状态成正比，豆腐太惨力</span><br>
</p><p><b>帕帕盖诺: </b><br>
<span>不准成员私下交流简直人类迷惑</span><br>
</p><p><b>打底裤: </b><br>
<span>管人厨能不能滚回自己的楼倒垃圾</span><br>
</p><p><b>jesperliu: </b><br>
<span>看到好几个地方都在说偶像部是因为神乐mea才出问题的……看这篇文，原来也只是一般的企业人事摩擦啊……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>白白白: </b><br>
<span>imbazdw 发表于 2019-12-9 20:18</span><br>
<span>VTUER不会比动画业界还要早先完蛋吧。</span><br>
<span>市场规模都不是一个数量级的，你看不起动画业界也不要这样</span><br>
</p><p><b>白白白: </b><br>
<span>这熟悉的id和头像，楼主该不会是以前综合楼楼主吧，旧号被封了吗？</span><br>
</p><p><b>头上一板砖: </b><br>
<span>辛苦莱先生整理了。帮大忙力。</span><br>
</p><p><b>五十岚萤: </b><br>
<span>白白白 发表于 2019-12-9 20:34</span><br>
<span>这熟悉的id和头像，楼主该不会是以前综合楼楼主吧，旧号被封了吗？</span><br>
<span>杜庶仁      禁止发言      永不过期      2019-6-22 14:33      很爱作死嘛</span><br>
</p><p><b>JY要塞: </b><br>
<span>白白白 发表于 2019-12-9 20:34</span><br>
<span>这熟悉的id和头像，楼主该不会是以前综合楼楼主吧，旧号被封了吗？</span><br>
<span>大概是死于外野</span><br>
</p><p><b>五十岚萤: </b><br>
<span>jesperliu 发表于 2019-12-9 20:32</span><br>
<span>看到好几个地方都在说偶像部是因为神乐mea才出问题的……看这篇文，原来也只是一般的企业人事摩擦啊……</span><br>
<span>mea是这一串破事的普林西普，算是整一串事故的导 火 索</span><br>
<span>归根到底还是利益分配冲突，就跟一战是帝国主义利益分配冲突，有没有普林西普都会打起来的</span><br>
</p><p><b>weiweiEX: </b><br>
<span>jesperliu 发表于 2019-12-9 20:32</span><br>
<span>看到好几个地方都在说偶像部是因为神乐mea才出问题的……看这篇文，原来也只是一般的企业人事摩擦啊……</span><br>
<span>不是一个事，这个是人事摩擦，神乐mea是和犬山玉姬一起被邀请进了偶像部的活动，有偶像部粉丝不满结果被运营怼了虽然结果上两个事都是炎上</span><br>
</p><p><b>Nanachi: </b><br>
<span>草，这些声明看完之后感觉全是套话什么都没说，粉丝是怎么分析出来那么多思想感情的？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>skeptikos: </b><br>
<span>coooooooocooooooooooooaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa</span><br>
</p><p><b>skeptikos: </b><br>
<span>发错</span><br>
<span> 本帖最后由 skeptikos 于 2019-12-9 20:46 编辑 </span><br>
<span>发错编辑掉</span><br>
</p><p><b>便当。: </b><br>
<span>赶紧滚</span><br>
</p><p><b>plazum: </b><br>
<span> 本帖最后由 plazum 于 2019-12-9 20:52 编辑 </span><br>
<span>skeptikos 发表于 2019-12-9 20:44</span><br>
<span>编辑</span><br>
<span>失传多年的硬盘图</span><br>
</p><p><b>weiweiEX: </b><br>
<span>Nanachi 发表于 2019-12-9 20:41</span><br>
<span>草，这些声明看完之后感觉全是套话什么都没说，粉丝是怎么分析出来那么多思想感情的？</span><br>
<span>—— 来自 O ...</span><br>
<span>这就是管人粉丝啊</span><br>
</p><p><b>tiro_finale: </b><br>
<span>Nanachi 发表于 2019-12-9 20:41</span><br>
<span>草，这些声明看完之后感觉全是套话什么都没说，粉丝是怎么分析出来那么多思想感情的？</span><br>
<span>—— 来自 O ...</span><br>
<span>套话也是有讲究的啊，有些人只字不提这次事件，有人不但要说还要展开分析，有两篇文章的怨气重得套话都掩盖不住了，站队挺明显的</span><br>
</p><p><b>Ghibob: </b><br>
<span>话说偶像部里不是本来就有几个appland的员工吗，真想偷偷建私群运营不可能不知道吧</span><br>
</p><p><b>灼眼艾莉亚: </b><br>
<span>樱花妹管人的公共写作水平就和她们的其他才艺技能一样烂</span><br>
</p><p><b>jesperliu: </b><br>
<span>weiweiEX 发表于 2019-12-09 20:40:09</span><br>
<span>不是一个事，这个是人事摩擦，神乐mea是和犬山玉姬一起被邀请进了偶像部的活动，有偶像部粉丝不满结果被 ...这样啊……那这运营真的不行……本来mea和犬山这种混沌营业的v就和偶像部不搭……竟然还敢怼观众……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hlazd: </b><br>
<span>学习了</span><br>
</p><p><b>奇袭之风: </b><br>
<span>主要还是感觉工作感太强了。我基本上一年左右停止了追偶像部。</span><br>
<span>记得过了一段时间回去看直播也没看到新鲜的地方。</span><br>
<span>这个时候开始就觉得可能不是自己的想看的把。</span><br>
<span>第一次LIVE后，我以为明年能争取到时间看第二次的LIVE。</span><br>
<span>一切都过去了。</span><br>
</p><p><b>艾登皮尔斯: </b><br>
<span>weiweiEX 发表于 2019-12-9 20:40</span><br>
<span>不是一个事，这个是人事摩擦，神乐mea是和犬山玉姬一起被邀请进了偶像部的活动，有偶像部粉丝不满结果被 ...</span><br>
<span>我觉得觉得这个事**是mea的脑回路是不是:</span><br>
<span>mea中国进出大火导致中国市场吸引企业，企业想进来结果因为一系列草台操作导致蛋蛋活动推迟，因为活动推迟引发蛋蛋不满凡是跟中国市场有关系的事都可以拖到mea上</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TRT-AL00A, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>nicholas30: </b><br>
<span>夢醒之時</span><br>
<img src="https://i.imgur.com/IzcJuE7.jpg" title="https://i.imgur.com/IzcJuE7.jpg"><br>
<img src="https://i.imgur.com/u04z9DA.jpg" title="https://i.imgur.com/u04z9DA.jpg"><br>
<img src="https://i.imgur.com/LEfdtEH.jpg" title="https://i.imgur.com/LEfdtEH.jpg"><br>
<img src="https://i.imgur.com/S16bl1A.jpg" title="https://i.imgur.com/S16bl1A.jpg"><br>
<img src="https://i.imgur.com/OmQ2LYP.jpg" title="https://i.imgur.com/OmQ2LYP.jpg"><br>
</p><p><b>五十岚萤: </b><br>
<span>奇袭之风杜庶仁贴贴</span><br>
</p><p><b>儒门正御应无骞: </b><br>
<span>哈哈哈哈哈哈哈，活该</span><br>
</p><p><b>framita: </b><br>
<span>jesperliu 发表于 2019-12-9 20:32</span><br>
<span>看到好几个地方都在说偶像部是因为神乐mea才出问题的……看这篇文，原来也只是一般的企业人事摩擦啊……</span><br>
<span>Mea跟犬山单纯是因为联动偶像部 粉丝不爽所以炎了一波。根本不是一回事。这次雪崩是运营莫名其妙的沟通能力和最大问题的偶像部各人的资源分配问题</span><br>
</p><p><b>Igarashi: </b><br>
<span>以后这里就是偶像部的真爱楼了，喜欢偶像部的天天来顶，恭喜漫区又少一行</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>艾登皮尔斯 发表于 2019-12-9 20:51</span><br>
<span>我觉得觉得这个事**是mea的脑回路是不是:</span><br>
<span>mea中国进出大火导致中国市场吸引企业，企业想进来结果因为一系 ...</span><br>
<span>“三字母粉”背锅也不是一天两天了，毕竟吊人管不住嘴。vtuber业界步子迈太大扯了🥚也很正常，本来就没那么大需求，慢慢缩回去说不定会好一点，说白了还是草台。</span><br>
</p><p><b>新发田实月花: </b><br>
<span>感谢推特和长文的翻译以及整理，整篇看下来心很痛，唉。蛋蛋和猫饼居然以这种形式走了，在我眼中偶像部已经完了</span><br>
</p><p><b>落雪无痕: </b><br>
<span>你们套皮主播粉丝没有自己的专楼吗？</span><br>
</p><p><b>minatoaqua: </b><br>
<span>纯路人，全文看下来真的很令人痛心，偶像部这种业界少有的净土最终崩坏是多么让管人观众尤其是豆腐们梦碎的一件事，楼里这些不知道哪里来的别家粉丝一直在冷嘲热讽，真的很过分！</span><br>
</p><p><b>Badwoman: </b><br>
<span>虽然气氛好像挺沉重，不过看到修改推特信息隔空对话还是笑了出来</span><br>
</p><p><b>Ky·Kiske: </b><br>
<span>我就懒得当巨魔了</span><br>
<span>本来并没有推过或者说没有看过，但是看了这堆信息量堪比加密电文的推，还是有种唏嘘感</span><br>
<span>毕竟很多事情不是非得走到这步的</span><br>
</p><p><b>naiveyan: </b><br>
<span>中桑出走之后再也没在s1看过原创偶像撕逼文了，感恩楼主，我找回了看偶像/虚拟偶像的初心</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1889831[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
