<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>如果怀疑某种皮肤用品里有激素，有什么办法检测吗？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>如果怀疑某种皮肤用品里有激素，有什么办法检测吗？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:01:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>如果怀疑某种皮肤用品里有激素，有什么办法检测吗？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1921479-1-1.html</link>
      <description>如果怀疑某种皮肤用品里有激素，有什么办法检测吗？&#13;
长辈有严重的过敏问题，正规医院看了几年了，没个结果。
&#13;
前两天看到北京厨子推荐美国一个叫林刚的牌子，号称有效又没激素，但是评论里有人说有……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>自業自得: </b><br>
<span>如果怀疑某种皮肤用品里有激素，有什么办法检测吗？</span><br>
<span>长辈有严重的过敏问题，正规医院看了几年了，没个结果。</span><br>
<span>前两天看到北京厨子推荐美国一个叫林刚的牌子，号称有效又没激素，但是评论里有人说有……</span><br>
</p><p><b>UGDJ: </b><br>
<span>官网介绍有效成分是几种植物多肽，算不算激素么看你怎么想了。</span><br>
<span>How does Lingon Emulsion work?</span><br>
<span>Skin allergy is induced when allergen-specific T cells and IgE infiltrate the skin at the site of allergen exposure. Lingonberry extract polypeptide-1 is a potent T-Cell modulator; its dimeric fusion molecule has the CD-2 binding portion of the human leukocyte function antigen-3(LFA-3) linked to the Fc portion of human IgG. It interferes with lymphocyte activation and proliferation by specifically binding to the leukocyte antigen CD-2, inhibiting CD-2/LFA-3 interaction. Furthermore, Lingonberry extract polypeptide-1 also shows significant inhibitory effect on LFA-1 in vitro and on initial activation of T-cell. LFA-1 is required for extravasations of leukocytes to inflammatory sites. Lingonberry extract polypeptide-3 specifically targets memory T-lymphocytes, and induces selective apoptosis of the memory T-Cell. Recent studies indicate Lingonberry extract polypeptide-6 induces basal cell differentiation.  </span><br>
</p><p><b>雪映风影: </b><br>
<span>一般号称奇效纯天然的 都是大量激素 </span><br>
<span>国内查出来无数个消字号激素罐头了 </span><br>
</p><p><b>kennel13: </b><br>
<span>严重的皮肤过敏去医院找过敏原，也有一些经过很多人考验的敏感皮肤适用产品，不要去尝试来路不明的产品。</span><br>
<span>而且皮肤过敏第一件事情就是学会看懂化妆品成分标签上的每一个字，懒得学也有专门网站收集化妆品成分表和简单的分析，连成分表都不会看都不知道自己是怎么过敏的。</span><br>
</p><p><b>橘色暹罗: </b><br>
<span>没有激素的护肤品都是治不好的，有种叫达英三五的口服避孕药，附加效果就是皮肤变得柔软细腻。效果就是雌激素和孕激素带来的</span><br>
</p><p><b>kennel13: </b><br>
<span> 本帖最后由 kennel13 于 2020-3-29 16:02 编辑 </span><br>
<span>橘色暹罗 发表于 2020-3-29 15:40</span><br>
<span>没有激素的护肤品都是治不好的，有种叫达英三五的口服避孕药，附加效果就是皮肤变得柔软细腻。效果 ...</span><br>
<span>外用激素是糖皮质激素，湿疹外用药就是糖皮质激素，症状停止就必须马上停止用药的，否则越用越严重。</span><br>
<span>内服雌激素也能让肤质改善，但跟糖皮质激素不是一个作用机理。</span><br>
<span>护肤品允许使用的成分都只能逐步改善普通的敏感皮肤（比如天生角质层薄）或者长期外用激素弄坏的皮肤，病理性的皮肤过敏一般是没辙。这种还是要找到过敏原。</span><br>
<span>多肽这个大类的抗皱抗老化效果已经研究得很透彻并且广泛使用了，抗过敏方面的研究和应用基本上没听过。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1921479[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
