<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>大家都做过哪些有真实感的噩梦</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>大家都做过哪些有真实感的噩梦</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:14:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大家都做过哪些有真实感的噩梦[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844629-1-1.html</link>
      <description>大家都做过哪些有真实感的噩梦&#13;
 本帖最后由 文寺吾 于 2019-7-6 02:02 编辑 

刚才梦到家里着火家人都不在了，梦里整个人都快疯掉了......醒来过后那种难受心慌的感觉还是在心头挥之不去。虽然知道怎么可能轻易就发生了火灾轻易就落下我一个人，但是还是感觉梦里所经历的事情是完全真实的，缓了一会还是觉得非常害怕......

      想来这种梦也算是经常做，经常梦到双亲晚上开车回家遭遇车祸、妹妹一个人出门玩遭遇不测、外婆遭遇重病日渐消瘦以至皮包骨头却无药可医（梦里！现实中我外婆身体贼棒）、家人做饭不小心食物中毒等各种各样可怕却又真实感强烈的梦。每次醒来都要花好一阵才能回到现实中。离家不算很远的情况下都这样，要是以后工作了离家更远可怎么办啊，真的得天天提心吊胆过着吗

      趁着现在也睡不着，来开个sbl问问坛友们有没有做过这种真实感很强烈的噩梦吧，就当作转移注意力好了

编辑：

要是有什么很沙雕/搞笑的梦也请分享出来</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>文寺吾: </b><br>
<span>大家都做过哪些有真实感的噩梦</span><br>
<span> 本帖最后由 文寺吾 于 2019-7-6 02:02 编辑 </span><br>
<span>刚才梦到家里着火家人都不在了，梦里整个人都快疯掉了......醒来过后那种难受心慌的感觉还是在心头挥之不去。虽然知道怎么可能轻易就发生了火灾轻易就落下我一个人，但是还是感觉梦里所经历的事情是完全真实的，缓了一会还是觉得非常害怕......</span><br>
<span>      想来这种梦也算是经常做，经常梦到双亲晚上开车回家遭遇车祸、妹妹一个人出门玩遭遇不测、外婆遭遇重病日渐消瘦以至皮包骨头却无药可医（梦里！现实中我外婆身体贼棒）、家人做饭不小心食物中毒等各种各样可怕却又真实感强烈的梦。每次醒来都要花好一阵才能回到现实中。离家不算很远的情况下都这样，要是以后工作了离家更远可怎么办啊，真的得天天提心吊胆过着吗</span><br>
<span>      趁着现在也睡不着，来开个sbl问问坛友们有没有做过这种真实感很强烈的噩梦吧，就当作转移注意力好了</span><br>
<span>编辑：</span><br>
<span>要是有什么很沙雕/搞笑的梦也请分享出来</span><br>
</p><p><b>四季小野: </b><br>
<span>正巧前两天做了个噩梦</span><br>
<span>梦见我和一个女性友人聊天，言语中对某人有冒犯。结果过了一会那个人出现了，还拿着餐刀（参考西餐牛排刀），说要杀我。我全身充满绝望，想着自己要死了。等了一会他注意力有点分散，我一把把刀抢下来，对他骂。然后就醒了。醒了之后还在大喘气，害怕的心情还在</span><br>
</p><p><b>年逝岁寒: </b><br>
<span>幼儿园的时候做梦梦见亲戚们都在客厅打麻将，我一个人跑到阳台去玩，掀开阳台窗帘的时候看到一具会动的骷髅。但我跑回客厅跟亲戚们说这件事时没有一个人相信我，也没有一个人愿意跟我一起去看一看，当时那种伴随着无助的恐惧感真的强</span><br>
</p><p><b>战术核辣条: </b><br>
<span>梦到自己要同时参加两场时间互相冲突但都非常重要的考试，在梦里自己想尽办法周旋但是完全无果</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>文寺吾: </b><br>
<span>年逝岁寒 发表于 2019-7-6 01:54</span><br>
<span>幼儿园的时候做梦梦见亲戚们都在客厅打麻将，我一个人跑到阳台去玩，掀开阳台窗帘的时候看到一具会动的骷 ...</span><br>
<span>想想真可怕......感觉自己更害怕了怎么回事</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span>至今为止做过最恐怖的两个梦。</span><br>
<span>　　一个是上学住宿舍时，有一天半夜惊醒，发觉床下散发着一股咸鱼臭鸡蛋的味道，迷迷糊糊想起身查看，突然从门口感觉到一种莫名恐惧，那恐惧的来源无形无色，却让人清晰地感受到，它如雾一般漂浮，向我漫延，从脚尖，到膝盖，就像是躺在沙滩之上，前一秒还看着蓝天白云享受盛夏骄阳，下一秒突然被潮水淹没，只能胡乱扑腾着手脚，被绝望掐住喉咙，最终，潮水退去，裹挟着理性消散，身上再无一点温度。</span><br>
<span>　　第二个，睡在卧室，鬼压床，眼睛能睁开，却控制不了身体，哪怕是脖子上最细小的肌肉也不听指挥。就在我思考这是因为血糖还是疲劳引起时，却从卧室门外听到“吱嗤”的响声，连续、轻微却坚定地钻入我的耳朵，我意识到，那是脚步声，有什么东西正向卧室走来，在过道木底板上一步一步拖着步子摩擦着，是傻猫还是笨狗？我没有害怕，却因为只能保持侧躺姿势无法观察四周而焦躁。步子越来越近，绕过我的床停在我脊背一侧，一道目光在我的后脖舔舐，我开始慌乱，因为那目光是从高处俯视而下，然而卧室内窗帘拉好，床头柜太矮，就算是很能跳的傻猫也无合适的落脚处，更何况，我能感觉到，那东西一点点地俯下身子，将头部或是其他什么玩意靠近我，湿热的呼吸一股股粘稠得浓郁。</span><br>
</p><p><b>梨膏糖: </b><br>
<span> 憋得要死了还找不到厕所</span><br>
</p><p><b>马猴肥宅√: </b><br>
<span>梦到淹死。落水之后呼吸不到空气的感觉非常真实，醒来之后却发现没有任何东西挡着我的鼻子和嘴。</span><br>
</p><p><b>Nihlathak: </b><br>
<span>蟑螂飞我脸上，牙齿掉光</span><br>
</p><p><b>黑骑士雷泽: </b><br>
<span>梦见我被一帮人捆在实验台上，有个家伙跟我说，这样你就永远不能从梦境中逃脱了。。。当时就把我吓醒了</span><br>
</p><p><b>桐山和雄: </b><br>
<span>梦见在肝刀男人，非常不想玩但是梦里有种必须要肝的使命感，还好醒了</span><br>
</p><p><b>废墟: </b><br>
<span>梦见一个温柔可爱漂亮善解人意的青梅竹马同桌，长大了成了我的女友，然后在梦里意识到这是梦</span><br>
</p><p><b>浪子龙飞z: </b><br>
<span>高高兴兴去野外春游，爬上山顶只见眼前大雪纷飞，一回头，愕然发现已到了南极，一群企鹅摇摇摆摆地从身边路过，跟着走了两步不小心绊倒一只企鹅，刚准备道歉呢却发现他们不知从哪里掏出一堆各色刀枪棍棒围了上来，赶紧夺路而逃，跑了几步一寻思“企鹅应该追不上我吧？”</span><br>
<span>回头一看，果然这群企鹅摇摇晃晃地举着武器跑得比我走得还慢，不由大笑出声，对着他们比着中指狂放嘲讽，不料天边传来一阵“嗡嗡嗡”声响，定睛一看，天边飞来一架黑色武装直升机，左右两只企鹅探出身子，各自扛着一挺加特林对着我就是疯狂扫射，于是再度绝命狂奔。</span><br>
<span>直至跑到一座雪山前，发现山上有个人影。大喜之下一面狂呼救命一面朝他跑去，跑到近处才发现是一只北极熊，我一愣，还没反应过来就见到这北极熊不知从哪摸出一根红色布条朝头上一绑，掏出一个rpg架到肩上，哐哐数发火箭弹射出去就把企鹅直升机轰成空中一堆残破零件，几只企鹅挂着降落伞在空中晃晃悠悠。我上前抓住北极熊大声道谢，却不料他对我一笑“南极哪来的北极熊？”我猛然一惊，然后醒了</span><br>
</p><p><b>jdd46820: </b><br>
<span>昨晚做的噩梦，关于比特币的。</span><br>
<span>我在梦里睡着睡着突然醒过来（实际还在梦里），然后看到价格直线往下掉，就快要出新低就赶紧爬起来，我心想我有预埋单呢，应该没事，结果掉太快，预埋单没成功。等我到电脑面前的时候，那指数变成了仪表怕，然后就又一圈一圈的，像失速的飞机仪表盘一样，越转越快。到最后一圈时，我祈祷千万别爆仓，仪表盘变成了暗红色，越靠近爆仓价的位置越黑。我绝望的看着指针消失在黑暗中，我的世界也陷入黑暗。</span><br>
<span>这梦太过真实，我的压力是真的太大了。</span><br>
</p><p><b>茶卡特尔: </b><br>
<span>做过一个很b级片的噩梦。</span><br>
<span>背景大概是中世纪，上帝视角看一个男人给一个孕妇做手术，看不出是剖腹产还是单纯的虐杀，设定上这两人是j8乱的关系。</span><br>
<span>全裸的孕妇腹部很大，腹部被一条又像是皮带又像是钢圈的东西整个圈住，然后从隔膜向下剖开。脏器挤着流出来，因为中央被固定着，腹部扇开成葫芦的形状。她很痛苦，开始逃，肠子内脏耷拉一半在外面，全身血糊糊的。</span><br>
<span>然后镜头拉远，醒了。</span><br>
<span>那场梦前天晚上熬夜到四点，第二天要考试，定了六点四十的闹钟，醒的时候六点二十多。醒了后很难受很反胃，像是逼着自己看完了一部生理性恶心但因为“下都下了”这种原因而坚持看下去的r18g。</span><br>
<span>最后考试也没考好。</span><br>
</p><p><b>水稳: </b><br>
<span>小时候的，梦见树上不长叶子，全是挂着没皮的血淋淋的人。。。。</span><br>
<span>还是上下学经常走的路</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9600, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>我是大鲨鱼: </b><br>
<span>大学毕业十多年之后，某天晚上做梦，梦见自己还在大学校园里，一遍遍重修毕业前没有通过的那几门功课。重修十多年啊，宿舍都搬了好几次，送走了一茬茬面目模糊的同学，想集中精力在功课上，却发现自己什么都不懂（废话，毕业十多年了啊）……</span><br>
<span>那天真的是活活哭醒的。醒来的头几分钟里，真正体会到了什么叫做再世为人。</span><br>
</p><p><b>0l1i1k: </b><br>
<span>杀人后到处逃窜躲警察，度日如年，醒了后发现是场梦简直开心的不得了</span><br>
</p><p><b>ml1642879: </b><br>
<span>梦过跳楼和怪物，但都马上醒了</span><br>
</p><p><b>有賀真琴: </b><br>
<span>昨晚梦到伊万卡给我唱歌，唱的还是中文</span><br>
</p><p><b>毛头子: </b><br>
<span>有一次，梦到自己待在家里，突然感觉到门外有什么东西，我不知道那是什么，只是在心里觉得那东西很危险，绝对不能放它进来，于是急忙去把门窗锁好，窗帘拉紧，但检查之际还是意识到它溜了进来，无奈之下我只能躲到自己的房间，缩在角落里不敢动弹，梦里窗外阳光明媚，依稀能听到鸟鸣，然而这和我毫无关系，除了压抑和恐惧我几乎什么都感觉不到。</span><br>
<span>醒来前我清楚地听到了敲击窗户玻璃以及呼唤我名字的声音，细小的轻快的不足为惧的，仿佛在迷惑我的声音。</span><br>
<span>醒来后我恍惚了将近一上午，吃完午饭才缓过来。</span><br>
<span>活了这么多年，做了这么多梦，只有这一个让我在梦里产生了“我要死了”的想法，也只有这个不知所谓的东西叫过我的真名。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>0l1i1k: </b><br>
<span>这么一说又想起来，还梦过自己和一些人被困在一个四面漏风的小房子里，外面是一片荒野，老虎豹子等野兽环伺，偶尔冲进来一只把人叼走。。</span><br>
</p><p><b>Lzzyf: </b><br>
<span>前女友要来打我 吓醒了</span><br>
</p><p><b>yiiy1254: </b><br>
<span>初中做过一个噩梦，在学网球的那个网球场上被压着要被枪毙，还有行凶杀人被判刑坐牢，越狱逃跑被逮捕等等，醒了以后最大的感觉就是庆幸</span><br>
</p><p><b>文寺吾: </b><br>
<span>感觉不一样的人还真是不一样的噩梦啊......</span><br>
</p><p><b>零下五度猫: </b><br>
<span>梦到回宿舍的时候舍友说我拉屎没冲，臭死了，把我吓醒了</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>小时候梦到我失去了两根手指，还是我妈砍的</span><br>
</p><p><b>黑耀星尘: </b><br>
<span>梦见要上班了想到今天是休息日顿时放心继续睡然后醒来想到今天其实还是工作日</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>火樹銀華: </b><br>
<span>梦到闹钟响了起床上厕所刷牙洗脸。。。。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hymbz: </b><br>
<span>猝死</span><br>
</p><p><b>yang1820: </b><br>
<span>梦见EX来抓我，直接哭着吓醒。</span><br>
</p><p><b>narizen: </b><br>
<span>今天午睡才做了噩梦，梦见自己知道在做梦但无法醒来，一旦醒来起床就立刻自动读档重回之前的梦境中，loop了五六遍才真正醒来</span><br>
</p><p><b>nonecat: </b><br>
<span> 本帖最后由 nonecat 于 2019-7-6 19:45 编辑 </span><br>
<span>火灾地震宇宙深海杀人犯分尸 什么都梦到过 而且很真实</span><br>
<span>跟朋友抱怨还被说羡慕</span><br>
</p><p><b>bonnwang: </b><br>
<span>我的噩梦已经成真了</span><br>
</p><p><b>hoyice: </b><br>
<span>经常梦见在赶着去上课or火车时死活迈不动腿导致迟到或者误点</span><br>
<span>还有就是在一栋电梯不受控制的大厦里迷路</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8166, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>erliuqishi995: </b><br>
<span>小学时做过一个被人形超自然生物一口一口生吃掉的梦，醒来之后浑身剧痛，至此再也没有一个能让我长记的噩梦了。</span><br>
</p><p><b>Vaguuue: </b><br>
<span>梦到被甩</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-alpha</span><br>
</p><p><b>文寺吾: </b><br>
<span>nonecat 发表于 2019-7-6 19:44</span><br>
<span>火灾地震宇宙深海杀人犯分尸 什么都梦到过 而且很真实</span><br>
<span>跟朋友抱怨还被说羡慕 ...</span><br>
<span>我也经常梦到这些，比如被人追杀、超大地震大地裂开、躲在房子里外面有巨大的怪物想吃掉我......每次都是在逃无可逃的最后一刻被惊醒</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>从几百米高楼坠下，当时抓不住了要往下掉的绝望和掉下去的下坠感觉无比真实</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>OrianaThomson: </b><br>
<span>梦回高考前一天</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844629[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
