<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【Gal归漫区，剧透】终于通关了慕名已久的Cross Channel，兼...</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【Gal归漫区，剧透】终于通关了慕名已久的Cross Channel，兼...</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:38:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【Gal归漫区，剧透】终于通关了慕名已久的Cross Channel，兼...[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917923-1-1.html</link>
      <description>【Gal归漫区，剧透】终于通关了慕名已久的Cross Channel，兼...&#13;
 本帖最后由 MonPanache 于 2020-3-9 12:30 编辑 

凌晨3点，终于全通了这款慕名已久的Gal，感慨良多，但觉得也有很多硬伤的地方。
&#13;
首先，全篇给我冲击最大的是第一轮最后的那句“还有人活着吗”。毕竟前面的都是些偏日常，和忆往昔的情节，绝大多数内情也都还没露出水面。
&#13;
我第一轮进的是学姐线，冬子也没挂，临近结尾，大家一起拍了合照。而后，男主的那句“还有人活着吗”一下子就把我的胃口吊起来了。虽说，有经验的玩家在这里大概已经能把后续的故事结构摸个八九不离十了，但这里的演出效果真的很不错。
&#13;
个人最喜欢的线是美希的。和男主与曜子掌握了类似的情报的情况下，她做出的选择既合理又疯狂。日常与非日常，理性与非理性——在极端环境下的人们就这样行走在刀锋的边缘之上，一不留心就折了他人，也伤到了自己。也许只有放下长久以来积累下的一切重负，才是解脱。
&#13;
雾的线，说实话，表线里她就那么一下子采信了男主口中的过去，虽然从人物性格上也能解释得过去，但这么处理多少有些生硬。另外，她的H场景只存在于表线里，里线里把这部分略去了，这和其他几位女主不同，这一点很值得玩味。
&#13;
剩下的几条线里，学姐和友贵的剧情到头来似乎有点雷声大雨点小，冬子的多少的有点老套，樱庭的嘛……反正这个人物本身就很随性。
&#13;
处理得比较让我不满的主要还在曜子。这个角色的外形、个性、既往经历都很套路。尽管揭示当年真相的剧情稍微反转了一下，但这里情节的设计本身就很牵强，还有点故意往黑深残靠的倾向。而且，男主的心理问题，整个故事最大的隐患都来源于他们两人的这段过去中，这样一来，总觉得这部作品的根基被掘松了，给人一种“这作品归根结底也只是部黄油”的廉价感。
&#13;
后半程连续把大家送还，这种场景第一第二次看还很让人感慨，但越往后味道就越淡，等到最后送还曜子的时候，就真心让人腻味了，更何况还就属这段送最为生硬，开挂感满满。当然，这种缺陷也是整个故事的结构决定的，无从回避咯。
&#13;
最后还有七香的问题。这个角色是怎样的一种定位，其实大约在她第二次登场的时候，玩家应该就已经能猜出来了，唯一猜不透的大概也就是她到底是“谁”。终盘时，终于真相大白，但这种设计实在是太过生硬了，有种“爱和白魔法定能拯救一切”的刻意感。也许有人会觉得挺感动的，但个人感觉这一段演出效果着实一般。毕竟前面一长段反复的送还开始前，故事后续的发展对玩家而言就已经没有多少悬念了，而送还过程中七香也没有再露脸。临了，长久缺失的存在感和大局已定的安心感已经把她再次露面的冲击力冲淡了。
&#13;
总的来说，CC作为gal名作肯定是名符其实的。而且，虽说里面加入了不少黑深残的要素，但实质上依然是王道系的作品。但不知怎么的，我在推这部作品时，总会想起素晴日来……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>MonPanache: </b><br>
<span>【Gal归漫区，剧透】终于通关了慕名已久的Cross Channel，兼...</span><br>
<span> 本帖最后由 MonPanache 于 2020-3-9 12:30 编辑 </span><br>
<span>凌晨3点，终于全通了这款慕名已久的Gal，感慨良多，但觉得也有很多硬伤的地方。</span><br>
<span>首先，全篇给我冲击最大的是第一轮最后的那句“还有人活着吗”。毕竟前面的都是些偏日常，和忆往昔的情节，绝大多数内情也都还没露出水面。</span><br>
<span>我第一轮进的是学姐线，冬子也没挂，临近结尾，大家一起拍了合照。而后，男主的那句“还有人活着吗”一下子就把我的胃口吊起来了。虽说，有经验的玩家在这里大概已经能把后续的故事结构摸个八九不离十了，但这里的演出效果真的很不错。</span><br>
<span>个人最喜欢的线是美希的。和男主与曜子掌握了类似的情报的情况下，她做出的选择既合理又疯狂。日常与非日常，理性与非理性——在极端环境下的人们就这样行走在刀锋的边缘之上，一不留心就折了他人，也伤到了自己。也许只有放下长久以来积累下的一切重负，才是解脱。</span><br>
<span>雾的线，说实话，表线里她就那么一下子采信了男主口中的过去，虽然从人物性格上也能解释得过去，但这么处理多少有些生硬。另外，她的H场景只存在于表线里，里线里把这部分略去了，这和其他几位女主不同，这一点很值得玩味。</span><br>
<span>剩下的几条线里，学姐和友贵的剧情到头来似乎有点雷声大雨点小，冬子的多少的有点老套，樱庭的嘛……反正这个人物本身就很随性。</span><br>
<span>处理得比较让我不满的主要还在曜子。这个角色的外形、个性、既往经历都很套路。尽管揭示当年真相的剧情稍微反转了一下，但这里情节的设计本身就很牵强，还有点故意往黑深残靠的倾向。而且，男主的心理问题，整个故事最大的隐患都来源于他们两人的这段过去中，这样一来，总觉得这部作品的根基被掘松了，给人一种“这作品归根结底也只是部黄油”的廉价感。</span><br>
<span>后半程连续把大家送还，这种场景第一第二次看还很让人感慨，但越往后味道就越淡，等到最后送还曜子的时候，就真心让人腻味了，更何况还就属这段送最为生硬，开挂感满满。当然，这种缺陷也是整个故事的结构决定的，无从回避咯。</span><br>
<span>最后还有七香的问题。这个角色是怎样的一种定位，其实大约在她第二次登场的时候，玩家应该就已经能猜出来了，唯一猜不透的大概也就是她到底是“谁”。终盘时，终于真相大白，但这种设计实在是太过生硬了，有种“爱和白魔法定能拯救一切”的刻意感。也许有人会觉得挺感动的，但个人感觉这一段演出效果着实一般。毕竟前面一长段反复的送还开始前，故事后续的发展对玩家而言就已经没有多少悬念了，而送还过程中七香也没有再露脸。临了，长久缺失的存在感和大局已定的安心感已经把她再次露面的冲击力冲淡了。</span><br>
<span>总的来说，CC作为gal名作肯定是名符其实的。而且，虽说里面加入了不少黑深残的要素，但实质上依然是王道系的作品。但不知怎么的，我在推这部作品时，总会想起素晴日来……</span><br>
</p><p><b>間桐櫻: </b><br>
<span>向世界發送毒電波。。。。。。冬子的切腹丸讓人印象深刻，故事開頭男主的自言自語自由奔放，後面少了趣味性也隨之降低</span><br>
</p><p><b>shuli: </b><br>
<span>c+c和素晴日都没有通关，都是开头不久就推不下去了，看起来还是很挑人。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>07579394: </b><br>
<span>所以呢，你最多能撞出多远？</span><br>
</p><p><b>MonPanache: </b><br>
<span>間桐櫻 发表于 2020-3-9 12:41</span><br>
<span>向世界發送毒電波。。。。。。冬子的切腹丸讓人印象深刻，故事開頭男主的自言自語自由奔放，後面少了趣味性 ...</span><br>
<span>个人感觉一直到美希线结尾为止，体验是一路走高的，副标题也很让人触动。而从一次次送还开始就走低了，前几次还很让人感动，越往后就越无感。到了曜子那里就让人厌烦了，偏偏曜子还有点女主群C位的感觉。</span><br>
<span>开玩前，我看到的几张海报和封面里，站C位的多半是冬子（可能是因为只有她一个人不穿校服，比较显眼吧），但造型最吸我眼球的却是曜子和美希。通关后，我对这后两位的观感却是一个天一个地……</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>当你意识到这个游戏里的可攻略女性角色在故事里都没那么重要的时候就释然了</span><br>
</p><p><b>MonPanache: </b><br>
<span>shuli 发表于 2020-3-9 12:48</span><br>
<span>c+c和素晴日都没有通关，都是开头不久就推不下去了，看起来还是很挑人。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 ...</span><br>
<span>cc本质上还是个直线到底的结构，连攻略都用不上，有心的话随时能推到底。人物画风、背景画和BGM都很能让人放松，故事情感基调实质上也比较正面，可以算是王道系的作品，就算是没多少ACG方面兴趣和接触经验的人也不会太反感。</span><br>
<span>素晴日最有冲击力的还是在看似结局后，回头转到开头那段看似毫无意义的废萌百合故事，真是感慨万千……</span><br>
<span>整体情节更加电波，轻度玩家可能会对里面的不少情节觉得不适。每一章节的风格和情绪落差也比较大。总的来说还是属于邪道作品吧。</span><br>
</p><p><b>MonPanache: </b><br>
<span>另外还有个小问题：《蓝色生死恋》真的大幅用了《加奈妹妹》的情节吗？很久以前就听说有这种说法，第一次听说口三才也是因为这个。事实是怎样？</span><br>
</p><p><b>MonPanache: </b><br>
<span>black199 发表于 2020-3-9 12:56</span><br>
<span>当你意识到这个游戏里的可攻略女性角色在故事里都没那么重要的时候就释然了 ...</span><br>
<span>的确，这个故事的主角本质上只是男主一人，但排除对口三才的信任，大多数玩家最初接触这个游戏多半还是出于对女主们的兴趣。考虑到这一点的话，不讨论可攻略女主们是不合理的啊……</span><br>
</p><p><b>yzyzlhtsdw: </b><br>
<span>喜欢mikimiki 全线路最喜欢的就是黑美希重置那段了</span><br>
<span>另外，以前似乎看过辟谣说蓝色生死恋和加奈妹妹之前不存在抄与被抄 但我只玩过游戏没看过韩剧也不敢说太死</span><br>
<span>— from samsung SM-A515F, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>hahaha111: </b><br>
<span>记得以前刚推完c+c的时候也是感觉“就这”？后来过了大概一个多月突然有点感触，然后变成田中厨</span><br>
</p><p><b>MonPanache: </b><br>
<span>hahaha111 发表于 2020-3-9 13:29</span><br>
<span>记得以前刚推完c+c的时候也是感觉“就这”？后来过了大概一个多月突然有点感触，然后变成田中厨 ...</span><br>
<span>的确，其实cc的故事情节整体起伏并不大，黑深残的部分又显得做作，又是点到即止，实质上是部相当稳健的作品。</span><br>
<span>当然我最喜欢的就是这种稳定感，外加作品本身音画结合得也好，更加烘托出一种安闲的气氛了，尽管这份安闲笼罩在一个末世之上……</span><br>
</p><p><b>MonPanache: </b><br>
<span>yzyzlhtsdw 发表于 2020-3-9 13:25</span><br>
<span>喜欢mikimiki 全线路最喜欢的就是黑美希重置那段了</span><br>
<span>另外，以前似乎看过辟谣说蓝色生死恋和加奈妹妹 ...</span><br>
<span>嗯～(´•ω•`๑)</span><br>
<span>所有线路中还数美希的最好，而且肉体纯度也是她最好，H场景也最好用。</span><br>
<span>说实话一开始最期待的是曜子线（无论是剧情本身还是H场景），结果两方面都让我最失望。</span><br>
<span>美希线是最大的惊喜。原来只对她的H场景抱有很大期待，结果个人线的剧情本身更加吸引我，GHS反倒在其次了～</span><br>
</p><p><b>yuui: </b><br>
<span>“黒須ちゃん＋寝る”那哭得不省人事。</span><br>
<span>雾质疑太一和美希相处模式时太一说美希在对骚扰不喜欢的时候是会认真用打回来的，这就是我总也看不清也做不到的……有的话真的是懂得人才懂</span><br>
<span>还有太一对美希说的：一直对世界展示友好，到最后也没有被接纳……</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>MonPanache 发表于 2020-3-9 13:17</span><br>
<span>的确，这个故事的主角本质上只是男主一人，但排除对口三才的信任，大多数玩家最初接触这个游戏多半还是出 ...</span><br>
<span>你觉得口三才的黄油为啥那么难卖</span><br>
</p><p><b>shamal0324: </b><br>
<span>有人说C+C的精神过时了，我当时第一反应是开喷，后来仔细想想，确实有种时代错误的感觉。C+C的精神实质不属于现在，甚至不属于它诞生的21世纪初那几年，是更老的，20世纪的东西，说不定比20世纪还要老……</span><br>
<span>表面上，田中是个黑魔法狂热者，黑深残，秘密结社，毁灭世界etc；本质上田中是个乐观主义者，骨子里头的东西是20世纪的存在主义，加上一点更古老时代的积极元素，像是15、16世纪人文主义时代那种</span><br>
<span>至于把这种东西搬到21世纪的台面来过不过时，那就悉听你内心的判断了，反正他笔力够，写什么像什么，我也很乐意他写什么我就吃什么；他要传达什么信息，你get没get到，我觉得其实他不care，当然我也不care</span><br>
</p><p><b>klose416: </b><br>
<span>现在动漫变成了是为了自己爽的玩意，这样看来C+C确实是过时了。</span><br>
</p><p><b>没有那个必要: </b><br>
<span>C+C偏差值的设定挺有特色的。</span><br>
<span>美希和雾我比较喜欢，特别是kiri和男主的对视。</span><br>
<span>送还部分我感觉也是略显拖沓了，这个没法解决。</span><br>
<span>曜子的trick我感觉还不错，但是这个角色感觉缺乏个性，过于工具人（可能设定如此吧）。</span><br>
<span>七香违和感确实挺强的，如果稍作改动做成男主的幻觉比较好。</span><br>
<span>不知道楼主有没有读附录的朋友塔，这个还是挺震撼的</span><br>
<span>放到2020年给我排的话就是厨空间83点左右的程度，世纪初有90点完全可以理解。</span><br>
</p><p><b>whmearth: </b><br>
<span>田中的gal玩下来还是最喜欢家计，cc夹在家计和罚抄中间。按一条线推一个人的感觉我以为一定会对男二做点什么，没推竟然非常失望。。。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-9 14:42 编辑 </span><br>
<span>我打完以后想到的是加缪的《局外人》。（加缪本人宣称他的是荒诞主义，好像还抨击过存在主义？虽然感觉两者在某些方面挺相似的）大体上大概有类似，传统价值观不在可靠（游戏中是使用了一个奇怪的末日背景）下，剥离掉绝大部分人的社会价值属性和传统的内在情感道德等等，在这种境况下人对抗虚无主义，产生热爱生命的这种感情（存疑，感觉其实更像认识到真理的理性），或者叫觉醒之类更合适些？</span><br>
</p><p><b>可惜是个变态: </b><br>
<span>就记得读完朋友塔被吓到了</span><br>
</p><p><b>shamal0324: </b><br>
<span>更正一下，田中大概还是care的</span><br>
<span>和香様里面给我印象最深的那句台词：”日本は面白い国になってる！あと千年盛んでよし！”</span><br>
<span>你说你在Minato这种公司，还说这种话有什么意思呢？</span><br>
<span>大概还是有点拿笔杆子的人都有的警世劝诫的情怀</span><br>
</p><p><b>MonPanache: </b><br>
<span>klose416 发表于 2020-3-9 14:28</span><br>
<span>现在动漫变成了是为了自己爽的玩意，这样看来C+C确实是过时了。</span><br>
<span>cc我玩下来的最大感觉还是一种安心感，要说不爽的话肯定不是，爽的话，也算不上。大体上就是那种不上不下的感觉吧。也许更靠近爽那一极。</span><br>
</p><p><b>alleriawr9: </b><br>
<span>曜子写砸了可以说是公认的。这游戏本质上还是电波作啊，不是悬疑作，没什么悬念的。电波对上了的话，最后几次独自广播的杀伤力根本顶不住。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>MonPanache: </b><br>
<span>没有那个必要 发表于 2020-3-9 14:29</span><br>
<span>C+C偏差值的设定挺有特色的。</span><br>
<span>美希和雾我比较喜欢，特别是kiri和男主的对视。</span><br>
<span>送还部分我感觉也是略显拖沓 ...</span><br>
<span>朋友塔，就是那个把剩下的所有人都串起来的剧情吧？还有，似乎在有的线里看到的尸体就是这一条线的太一？</span><br>
<span>总的来说还是美希和雾两条线体验最好，尤其前者。学姐线和冬子线我一开始也没抱太大希望，曜子线倒是希望越大失望越大，体验最差。</span><br>
<span>另外把雾玩坏的那部分H场景我读来有点莫名的亢奋，搞得睡不着觉，明明这个游戏的H场景大体上只能算附带的福利……</span><br>
</p><p><b>MonPanache: </b><br>
<span>shamal0324 发表于 2020-3-9 14:22</span><br>
<span>有人说C+C的精神过时了，我当时第一反应是开喷，后来仔细想想，确实有种时代错误的感觉。C+C的精神实质不属 ...</span><br>
<span>从标题和剧情一开始就能看到，这个游戏主题的物质载体似乎就是“电波”。</span><br>
<span>电波/广播这个东西，放在游戏刚出的年头的确也算是有些过时了。但联想到近几年FM系APP的重新走热，其实可以看出人们对他人的“声音”还是在意的，哪怕去除一切图像的因素。</span><br>
<span>某种载体也许会过时，但人们渴望接触到他们的欲求却不会。</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>不要太在意曜子，这个角色就是个工具人 ，意义可能还没樱庭大</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span> 本帖最后由 black199 于 2020-3-9 15:02 编辑 </span><br>
<span>七香怎么解释都解释的通，甚至可能是太一内心深处对母亲温暖记忆的残留</span><br>
<span>这个游戏总的来说就是个气氛游戏，孤独的气氛描绘好就到位了，情节不是最关键的</span><br>
</p><p><b>MonPanache: </b><br>
<span>yuui 发表于 2020-3-9 14:05</span><br>
<span>“黒須ちゃん＋寝る”那哭得不省人事。</span><br>
<span>雾质疑太一和美希相处模式时太一说美希在对骚扰不喜欢的时候是会认 ...</span><br>
<span>雾的质疑那一段我感触很深，说的非常在理。</span><br>
<span>男主一直在搞些性骚扰的活，一开始我也非常反感，后来发现这个学校的性质，以及主角群的特殊性后就有些改观了。</span><br>
<span>雾这个异常度最低的人看不穿的道理，却由异常指数最高的男主口中道出了……</span><br>
<span>另外说到H场景，雾的那几段近乎玩坏的play最让我亢奋。然而到了里线送还的部分，只有雾是没有新H场景的，结合她最低的异常指数，这个设计可以说相当细腻了。</span><br>
<span>坦白说雾这个角色我不是很喜欢，cc也不是那种把H场景作为第一卖点的游戏，但偏偏她的几套鬼畜play最让我睡不着觉，这作品也真是神奇……</span><br>
</p><p><b>yuui: </b><br>
<span>MonPanache 发表于 2020-3-9 14:46</span><br>
<span>朋友塔，就是那个把剩下的所有人都串起来的剧情吧？还有，似乎在有的线里看到的尸体就是这一条线的太一？ ...</span><br>
<span>我喜欢和曜子的那段天台露出，一边跟学姐聊着天一边玩“玩具”，还让曜子报高X次数什么的太棒啦~</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>我其实蛮喜欢冬子线的，但冬子线的故事更适合单独写个小说，要放在C+C里只能点到为止了</span><br>
</p><p><b>yuui: </b><br>
<span>MonPanache 发表于 2020-3-9 15:04</span><br>
<span>雾的质疑那一段我感触很深，说的非常在理。</span><br>
<span>男主一直在搞些性骚扰的活，一开始我也非常反感，后来发现这 ...</span><br>
<span>我觉得雾这个角色的设置就没法让人喜欢上，雾是女主角中最正常的一个，而在这个都是异常人的世界里正常就是起反作用的，雾从一出场正义感就爆棚，认识到黑须太一的异常和阴暗面后就开始抱有敌意，她眼里容不下一点人性恶，所以把自己的另一面藏得最好的美希成了她最信任和亲近的人，我觉得知道新川丰的过去以后会崩得这么快也是这个原因，因为在她眼里最温柔最好的哥哥其实也有这么不堪的一面，对于她来讲相当于世界观崩坏。雾算是作为正常人的代表，表达了正常社会对于黑须太一为代表的这一类异常之人最大的排斥。而且关于她的剧情也有很多恶意，最明显就是白天刚威风堂堂的跟黑须宣战完，晚上被曜子堵在小树林里立马就瘫了，练了那么久的十字弓一点用场都派不上，连动都不敢动一下，再想到被黑须堵厕所里吓的小猫一样有问就答只会喊救命的样子，还有最后被美希卖，感觉这个角色一直在被婊……</span><br>
<span>但是她缺乏安全感这一点又和我很像，最后能鼓起勇气去真正接触社会还让我挺欣慰的</span><br>
</p><p><b>MonPanache: </b><br>
<span>yuui 发表于 2020-3-9 15:05</span><br>
<span>我喜欢和曜子的那段天台露出，一边跟学姐聊着天一边玩“玩具”，还让曜子报高X次数什么的太棒啦~ ...</span><br>
<span>喜欢看到曜子或者雾被侮辱，也许很大程度上和她们的剧情线有关吧。</span><br>
<span>雾的话，实际上一直在抗拒和人接触沟通，而且手段过激，然而实际上战斗力缺缺，只是只纸老虎。太一固然曾经铸成大错，但她连了解下对方的罪行是啥都不愿意，只不过是把生存的支柱从对丰的依赖换成对太一的恨罢了。</span><br>
<span>曜子的话，刚开始看到太一和她的互动，第一反应是黑历史让两人无法坦诚相待，而且这条线多半是全作的支柱性分线。到真正进入曜子线后才发现被骗了，别说支撑全作了，就连一条足够有力的分支线路都算不上。前期对她不断被冷落、无视的同情心也被她的一些诡异行为冲淡了，直到最后黑历史揭开，这个角色的B格也就落到谷底了……</span><br>
<span>想看她们被侮辱，也许就是和这种期待落空感有关吧。</span><br>
</p><p><b>MonPanache: </b><br>
<span>black199 发表于 2020-3-9 15:10</span><br>
<span>我其实蛮喜欢冬子线的，但冬子线的故事更适合单独写个小说，要放在C+C里只能点到为止了 ...</span><br>
<span>冬子线的问题感觉和主题的联结不那么紧密，而且角色既视感强烈，总归像是别的GAL里也曾见过的角色。角色本身倒是挺招人怜爱的，在steam版的海报上也站在C位，也只有她一个不穿校服的，定位大体上相当于表线女主，招牌女主吧。</span><br>
<span>和主题靠得最紧的倒是美希和雾。个人感觉这两条线的观感也是最好的。</span><br>
<span>曜子嘛，就是一通拉胯……</span><br>
</p><p><b>MonPanache: </b><br>
<span>yuui 发表于 2020-3-9 15:27</span><br>
<span>我觉得雾这个角色的设置就没法让人喜欢上，雾是女主角中最正常的一个，而在这个都是异常人的世界里正常就 ...</span><br>
<span>正是！</span><br>
<span>美希和雾，前者乍看起来最亲切随和，实际上却最为扭曲（剧情表现上超过男主，毕竟太一那种爆走式的性欲/伤害欲在我看来很没有现实感），后者看似一身正气，其实却是最怂的软柿子。</span><br>
<span>毕竟所有人都戴着面具生活，要看一个人正常不正常，最直接的方法就是把她投入一个极端的环境中去。在cc这样的世界里，这两位的本性很快就暴露无遗了。</span><br>
<span>至少在玩家能体验到的世界线里，这两位一直都是搞事的核心，比起太一、曜子那种一眼看上去就不对劲的人物更加危险。更恐怖的是，这两位看似个性合拍，其实却是同床异梦，但偏偏每次产生的合力几乎都是指向一种更坏的结果。</span><br>
<span>从测试结果来看最正常的人，和从日常行动来看似乎最正常的人，实际上却是两颗最危险的**，还真是够讽刺的。当然，她们两位的支线的确也是最精彩的——至少个人感觉是这样～</span><br>
</p><p><b>yuui: </b><br>
<span> 本帖最后由 yuui 于 2020-3-9 16:20 编辑 </span><br>
<span>MonPanache 发表于 2020-3-9 15:28</span><br>
<span>喜欢看到曜子或者雾被侮辱，也许很大程度上和她们的剧情线有关吧。</span><br>
<span>雾的话，实际上一直在抗拒和人接触沟 ...</span><br>
<span>只是觉得那一段很带感……</span><br>
<span>不过曜子可能更多的是算作一种象征吧，算是太一本身异常的一种象征，太一一直渴望正常融入社会，渴望能跟别人正常交流，但是本身的异常让他这些都做不到，这种异常当初来源于曜子，而在后面曜子也一直在纠缠他，想和曜子撇清关系是因为意识里要对抗这种异常，而曜子却希望他保持这个状态，一直冲他散发负能量，打消他的积极性，这样才能和自己保持一心同体的状态，曜子一直活在过去，而太一想朝前迈进，这种拉扯造成最后的对决，对于太一来说曜子是实打实的反派，而且是堕落的过去，从他的视角来看肯定就没什么B格了。</span><br>
<span>其实我觉得这游戏里，真正深层次在描写的只有黑须太一，其他的所有，对，所有，其实都是符号</span><br>
<span>但是我还是很喜欢冬子，冷淡的一面和过于依赖的一面都很喜欢，最后一周为了保持她不发病没能lovelove一下有点怨念</span><br>
</p><p><b>山药白薯: </b><br>
<span>当年那个自行车怼人的游戏是同人还是官方的？</span><br>
</p><p><b>MonPanache: </b><br>
<span>yuui 发表于 2020-3-9 16:07</span><br>
<span>只是觉得那一段很带感……</span><br>
<span>不过曜子可能更多的是算作一种象征吧，算是太一本身异常的一种象征，太一一直 ...</span><br>
<span>对的，曜子的确可以看作太一黑暗过去的残渣，和与世界和解的绊脚石～</span><br>
<span>另外我差点忘了，冬子的里线也是没有H的，看来相对更容易回归社会的两位女主在这一点上是一样的。(｡･ω･｡)</span><br>
<span>学姐的话，其实里线的H似乎也没啥直接的作用，到头来还是得靠姐弟两人自己解开心结。</span><br>
<span>美希的话，表里两段H的情绪似乎有些不同，我也没怎么细看。</span><br>
<span>曜子那几段H，我几乎都快进掉了，看了就丧气……</span><br>
</p><p><b>yuui: </b><br>
<span>MonPanache 发表于 2020-3-9 16:19</span><br>
<span>对的，曜子的确可以看作太一黑暗过去的残渣，和与世界和解的绊脚石～</span><br>
<span>另外我差点忘了，冬子的里线也是没 ...</span><br>
<span>曜子那段算是对她沉溺过去的集中体现吧，过程中一直在说着这样和以前一样，那样和以前一样……那种中了魔的样子有点可怜……</span><br>
</p><p><b>msfan: </b><br>
<span>这游戏女角色基本忘完了，然而看见主楼吐槽曜子，立刻想起了当年“这啥？！”的感觉。</span><br>
</p><p><b>Viscum: </b><br>
<span>我当初推这作倒是感觉挺无聊的，田中桑“群青式孤独”的风格真的蛮挑人</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>我也最喜欢美希和雾这两条，冲突最激烈，c+c我总体不是特别喜欢，但这两条线隔一段时间都会复习</span><br>
</p><p><b>云梦泽岸: </b><br>
<span>那么太一最多能飞多远？</span><br>
</p><p><b>mqnwbeebwnqm: </b><br>
<span>我通完的时候也觉得，就这？</span><br>
<span>但是之后慢慢回味反刍，那股孤独感就沁入心里了，至今一个人的时候还会哼那首主题曲</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G950F, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917923[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
