<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>文艺作品如何正确处理与前作主角的对抗？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>文艺作品如何正确处理与前作主角的对抗？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:40:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>文艺作品如何正确处理与前作主角的对抗？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1942686-1-1.html</link>
      <description>文艺作品如何正确处理与前作主角的对抗？&#13;
远有虐杀原形2，近有TLOU2
&#13;
杀前作主角情节是否有玩家普遍接受的，正面的例子？
&#13;
（排除暗黑2这种前作主角已经彻底被另一个人侵占的）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>makece: </b><br>
<span>文艺作品如何正确处理与前作主角的对抗？</span><br>
<span>远有虐杀原形2，近有TLOU2</span><br>
<span>杀前作主角情节是否有玩家普遍接受的，正面的例子？</span><br>
<span>（排除暗黑2这种前作主角已经彻底被另一个人侵占的）</span><br>
</p><p><b>奈芙蘭德: </b><br>
<span>失落与诅咒 强尼GTAV出场大概2分钟多就被爆头了……</span><br>
<span>只要前作主角够人渣（人气低），杀了也无所谓。</span><br>
</p><p><b>寒风: </b><br>
<span>选择支1:前作主角打酱油，举例《高达Z》</span><br>
<span>选择支2:前作主角逆袭把续作主角打爆，举例《高达SEED destiny》</span><br>
<span>这两作商业都是大成功，值得学习。</span><br>
</p><p><b>shyso: </b><br>
<span>噗，想起了猫狗</span><br>
</p><p><b>itsmyrailgun: </b><br>
<span>杨过 VS 黄蓉，转自知乎</span><br>
<span>作者：叶莺莺</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/55425209/answer/144990057</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</span><br>
<span>整理下原著杨过对黄蓉的评价：故事刚开头是杨过和黄蓉的疏远期。说白了，杨过和黄蓉之间其实是没有太直接的联系的，他们之间的纽带是郭靖和杨康。这个时期，杨过对黄蓉的感情是不冷不热，在杨过数爱他的人里面，没有黄蓉，说明他对黄蓉并不亲近。但哪怕在黄蓉不教她武功，间接让他被大小武欺负的前提下，他也没有因此在内心丑化黄蓉，而是客观地承认郭伯母很美，郭伯母没亏待过他。杨过想探听她姓名，她竟不吐露。她在石上坐下，整理给风吹散了的秀发。杨过侧着头看她，心道：「这道姑也算得挺美了，只还不及桃花岛郭伯母，更加不及我姑姑。」黄蓉缓缓的道：「郭伯母自然亏待你了。你爱一生记恨，那也由得你。」　　杨过到此地步，索性侃侃而言，说道：「郭伯母没待我好，可也没亏待我。你说传授武艺，其实是教我读书，你传过我一分半分武功么？」郭靖听了，心道：「原来蓉儿没传他武功。」只听杨过续道：「但读书也是好事，小侄总是多认得了几个字，听你讲了许多古人之事。我还是要多谢您。可是这几个老道……」接着，英雄大会前后，是一段杨过和黄蓉关系比较好的时期，在这段时期，黄蓉对杨过温柔，杨过也非常感动。可以说，两人一度表现出了“亲如母子”的一种感情。可以看出，杨过对黄蓉是有期待的，当黄蓉对他比较好的时候，他也爱屋及乌，宽容偷袭他的大小武，同时对遇到困境的黄蓉出手相助。而这些，都可以理解成对母爱的渴望。杨过从未听黄蓉如此温柔诚恳的对自己说话，只见她眼中充满着怜爱之情，胸口热血上涌，不由得大是感动，不禁哇的一声，哭了出来。杨过早就在全神提防，岂能中此暗算？其实即是对方出其不意的突施偷袭，以他此时武功，也决不能着了道儿。若依杨过平时半点不肯吃亏的脾气，定要狠狠反击，不是摔武修文一交，便反点他「笑腰穴」，但今日与黄蓉说了一番话后，心中愉乐，和平舒畅，暗想：「你虽和我过不去，但总是郭伯伯、郭伯母的徒弟，我也不来跟你一般见识。」只见她玉容惨淡，左手按住小腹，显是在暗忍疼痛，杨过登时心想：「郭伯伯、郭伯母不许我和姑姑相好，未免多事，但他们对我实无恶意，今日郭伯母有难，我如何能一走了之？但敌人太强，我与姑姑齐上，也决不是这和尚的敌手，反正救不了郭伯母，又何必将自己与姑姑的性命赔上？不如去禀报郭伯伯，让他率人追救。」但是，必须提一句，侄子和伯母之间，就算感情再好，也不是真正的母子。一旦有隔阂，说决裂也就决裂了。可以看出，当杨过误以为自己父亲是被郭靖黄蓉无辜害死的时候，和黄蓉断绝关系是很干脆的。倒是对郭靖反而还有几分犹豫。忽觉口唇上甚是疼痛，伸手一摸，满手都是鲜血，原来悲愤之际咬紧口唇，竟将上下唇都咬破了，心想：「郭伯母本来待我并不好，最近忽然待我好了，却原来尽是假仁假义，那也罢了，但郭伯伯，郭伯伯……」杨过身上受苦，心中伤痛：「前时所受的诸般苦楚，与今日相较已全都算不了甚么。但这谷主如此卑鄙狠毒，我焉能一死了之，任由姑姑落在他手中苦受折磨？何况我父仇未报，岂能让那假仁假义的郭靖、黄蓉作下恶事，不受报应？」到后来，杨过有感于郭靖和黄蓉的爱国情怀，终就放下杀父之仇。只是这以后，他对黄蓉的感情，是没有回到之前那种和谐的状态的。当他看见黄蓉找小龙女说话后，小龙女就失踪了，此时他对黄蓉发作了。只是，这是恨吗？我觉得不是。杨过话里说了，他知道黄蓉对自己是一片善心，只是每次对他造成的打击都是沉重的。杨过目不转瞬的凝视着她，黄蓉望着那山峰发颤，这心意他如何不知？霎时之间又惊又怒，说道：「她既已性命难保，你便劝她自尽，好救我一命，是不是？你自以为是对我一番善心，你……你……为甚么自始至终对我这么狠毒……」然后在众人哄骗和劝说下，他开始服用断肠草解毒，这时候的他，仍不忘感激一下黄蓉：杨过一跃而起，说道：「我这条命是天竺神僧、大师和郭伯母救的。」到最后，杨过成为了神雕侠，此时他和黄蓉的交集已经不多了。但是从他的言语来看，他依旧十分敬重，佩服黄蓉：郭襄道：「还有一位女英雄，辅佐夫君，抗敌守城，智计无双，料事如神。这算不算大英雄？」杨过道：「你说郭夫人黄帮主？嗯，确是一位了不起的女英雄。」杨过心中一动，见她眉目之间隐隐和黄蓉有三分相似，寻思：「生平所见人物，不论男女，说到聪明机变，再无一人及得上郭伯母，难道她竟是郭伯母的女儿么？」所以杨过和黄蓉，曾经有过亲近和睦的时刻，但总的来说，两人的关系在大多数时候还是比较疏远的。不过即使是在两人再疏远的时刻，杨过也客观地承认——黄蓉很美，黄蓉教自己读书没亏待自己，黄蓉聪明机智无人能比，黄蓉是个女英雄。</span><br>
</p><p><b>nage560: </b><br>
<span>种命ptsd了</span><br>
</p><p><b>windtrack: </b><br>
<span>SEED万能</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>艾莉：我的心呗乔尔夺走了，今生今世或许不再有悲喜……</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>UyNad: </b><br>
<span>魂1的阿尔特留斯和魂3最后的魂1薪王不就好棒棒 </span><br>
<span>（A大不是主角，但理论上和后者一样，都是“作为英雄承担了太多最后不得不变成恶龙”，杀死他们又合理又悲伤又史诗感，可谓一石二鲲之典范）</span><br>
<span>还有胧村正这种同一部作品里一个主角打爆另一个主角的</span><br>
<span>虽然那两个结局都不是TE，但是“大家都非常坚定地前进，只是为了理念冲突而不得不击剑”的方式也可以保证剧情推进还不OOC</span><br>
</p><p><b>Renkonsai: </b><br>
<span>不一定要杀掉，可以用体面的方式让前作/前一个大章节的主角退场</span><br>
<span>比如Eushully用战女神Verita的双线对立让李维退休了…谁也没死，挺好的…</span><br>
<span>HXH（直到目前）给冈的退场手法也还可以，变身冈叔乍一看有点生草，</span><br>
<span>多看几遍誓约制约把玩具猫打爆的场面是真的很悲哀…主角也因此名义上删号了</span><br>
<span>最次也可以学KOF，前作主角边缘化/胁役化，直接让新故事和新主角挂钩不就得了</span><br>
</p><p><b>Renkonsai: </b><br>
<span>不一定要杀掉，可以用体面的方式让前作/前一个大章节的主角退场</span><br>
<span>比如Eushully用战女神Verita的双线对立让李维退休了…谁也没死，挺好的…</span><br>
<span>HXH（直到目前）给冈的退场手法也还可以，变身冈叔乍一看有点生草，</span><br>
<span>多看几遍誓约制约把玩具猫打爆的场面是真的很悲哀…主角也因此名义上删号了</span><br>
<span>最次也可以学KOF，前作主角边缘化/胁役化，直接让新故事和新主角挂钩不就得了</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>龙背2。虽然前作主角连人带龙死在本作主角手里，但逼格不减反升，死亡场景也让玩家震撼感动，很多人包括我可能整个游戏就对那场景记忆犹新</span><br>
</p><p><b>言嘉: </b><br>
<span>venus blood frontier中的男主洛基</span><br>
<span>在venus blood ragnrok走混沌线最后就会被男主（他后代）亲手杀掉</span><br>
<span>但是剧本马上就告诉玩家，男主这种暴政和种族灭绝政策是长久不了的，洛基的女人很快就找到了新的女神，男主即将迎来自我毁灭</span><br>
</p><p><b>skullgreymon: </b><br>
<span>打不过就加入，你看里恩打了一架倍感吃力，后面就跟罗伊德合作了</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>怎么处理都行啦</span><br>
<span>你有马丁的水平怎么都嫩圆回来</span><br>
</p><p><b>Rorgen: </b><br>
<span>虐杀原形2虽然剧情也很牵强，但Alex这个疯子做出什么也还都是可以理解的，主要是二代主角没塑造好</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span>寒风 发表于 2020-6-19 16:07</span><br>
<span>选择支1:前作主角打酱油，举例《高达Z》</span><br>
<span>选择支2:前作主角逆袭把续作主角打爆，举例《高达SEED destiny》</span><br>
<span>有一讲一最后鸟算是被狼打败的</span><br>
</p><p><b>hcb77: </b><br>
<span>包菜 发表于 2020-6-19 17:54</span><br>
<span>有一讲一最后鸟算是被狼打败的</span><br>
<span>磁轨炮射脸不是一两回了</span><br>
</p><p><b>Trompete: </b><br>
<span>具体可以操作的情况千变万化</span><br>
<span>但我觉得最简单的还是</span><br>
<span>1 人气高的打爆人气低的</span><br>
<span>2 你牛逼我也牛逼 手拉手一起干</span><br>
<span>复杂点，观念、立场不同，打个痛快（然后一般的作品留个余地就是了）</span><br>
<span>再高级点，前作主角疯了傻了痴了，甚至车祸死了（你却要在此基础上从心理上去胜过一个死人，要知道有时候死人是完美的），这种要写好就没那么容易</span><br>
</p><p><b>医生狼多: </b><br>
<span>前座主角复活，新主角边缘化！</span><br>
</p><p><b>Dai-Dai-Dai-Dai: </b><br>
<span>标题透，可以</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span>hcb77 发表于 2020-6-19 17:59</span><br>
<span>磁轨炮射脸不是一两回了</span><br>
<span>能和自由被击坠那战相比较的只有最后命运被肢解，其他规模的对抗多了去了</span><br>
</p><p><b>MaskedBlade: </b><br>
<span>你举的都是反面例子</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>我今天也是从这个角度出发，再次感到生化危机4真是神作。</span><br>
<span>让前作主角直接升格，（还是那个里昂，但是和菜鸟警察相比性能上就是全新主角）</span><br>
<span>突破性的开创玩法，（除了没潜行，tps能玩的内容基本包全了，武器改装、弱点射击、硬直射击、处决动作）</span><br>
<span>充实到撑的内容，（开无敌拿激光炮都要跑半天流程）</span><br>
<span>剧情水水吧也不忘核心发糖（王姐姐支线才是核心）</span><br>
<span>与其说是延续传统，其实从4来说，才是开辟出各种梗的源头。</span><br>
</p><p><b>Ubb252: </b><br>
<span>鹰山仁:都宰了【</span><br>
</p><p><b>hcb77: </b><br>
<span> 本帖最后由 hcb77 于 2020-6-19 18:24 编辑 </span><br>
<span>包菜 发表于 2020-6-19 18:15</span><br>
<span>能和自由被击坠那战相比较的只有最后命运被肢解，其他规模的对抗多了去了 ...</span><br>
<span>我是说，要处决早就打完了</span><br>
<span>奥布战砍手一次，</span><br>
<span>磁轨炮炸飞两次（空手接白刃和龙骑连击）</span><br>
</p><p><b>Racyjackman: </b><br>
<span>把这作主角塑造的足够好</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span>hcb77 发表于 2020-6-19 18:22</span><br>
<span>我是说，要处决早就打完了</span><br>
<span>奥布战砍手一次，</span><br>
<span>磁轨炮炸飞两次（空手接白刃和龙骑连击）</span><br>
<span>我只是说这不属于前作主角把后代主角打爆的情况，我个人是觉得seedd的处理比这个略巧妙一些，冲突性更大且更复杂，还带出了两个人（可能还要加上狼和雷）之间更值得解读的关系。</span><br>
</p><p><b>hcb77: </b><br>
<span>包菜 发表于 2020-6-19 18:27</span><br>
<span>我只是说这不属于前作主角把后代主角打爆的情况，我个人是觉得seedd的处理比这个略巧妙一些，冲突性更大 ...</span><br>
<span>这样，确实相对好一些，但是封面欺诈挺多的，类似的还有传颂之物</span><br>
<span>这个欺诈也挺严重（）</span><br>
</p><p><b>kayoubi: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2020-6-19 16:26</span><br>
<span>龙背2。虽然前作主角连人带龙死在本作主角手里，但逼格不减反升，死亡场景也让玩家震撼感动，很多人包括我 ...</span><br>
<span>当时眼泪哗的下来了</span><br>
</p><p><b>骑兵突击步枪: </b><br>
<span>Rorgen 发表于 2020-6-19 17:51</span><br>
<span>虐杀原形2虽然剧情也很牵强，但Alex这个疯子做出什么也还都是可以理解的，主要是二代主角没塑造好 ...</span><br>
<span>A哥好歹是游戏最后才被打死，没有一上来就被弄死啊，而且在最终战里可以看出A哥是放了一太平洋的水了，一堆大招都没用，而且如果你在最终战被打死，会听到A哥说“到头来还是一场空”，所以结论就是A哥当时是想死</span><br>
</p><p><b>Oshino57: </b><br>
<span>近月少女系列</span><br>
<span>— from OnePlus ONEPLUS A5010, Android 9 of S1 Next Goose v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>没取名啊: </b><br>
<span>金银里白银山打赤红就不错。对面很强很神秘，而且赢了也就赢了，也没什么前代主角就必须必后来者强的约束。</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>主角杀掉前作主角 前作主角当队友 前作主角当路人 前作主角继续出来痛扁主角无双 这些都有成功案例</span><br>
</p><p><b>dtswd: </b><br>
<span>暗黑1结尾战士把大波罗封在灵魂之石里，然后把灵魂之石插自己额头上，用自己的意志来封印大波罗。成为暗黑2的黑暗流浪者，想想看吧，不是尼尔编不出来，是压根不想弄，把美末1用最极致的方法从玩家眼前毁掉才是他做美末2的出发点，然后自己赢得有同样意识形态的人的拥护，站在游戏界道德制高点俯看你们这些凡人们。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>dtswd 发表于 2020-6-21 22:06</span><br>
<span>暗黑1结尾战士把大波罗封在灵魂之石里，然后把灵魂之石插自己额头上，用自己的意志来封印大波罗。成为暗黑2 ...</span><br>
<span>还有弓箭手变成了血乌鸦，法师变成了召唤者。</span><br>
</p><p><b>searcher: </b><br>
<span>dtswd 发表于 2020-6-21 22:06</span><br>
<span>暗黑1结尾战士把大波罗封在灵魂之石里，然后把灵魂之石插自己额头上，用自己的意志来封印大波罗。成为暗黑2 ...</span><br>
<span>但凡美末2里给虐杀改掉，让艾比说老子要弄死你复仇，但你刚才救了我，给你个单挑的机会，哪怕让玩家打一场必输的战斗也行。这样结局艾莉放过艾比都能说得通一些</span><br>
</p><p><b>dren_zheng: </b><br>
<span>暗黑系列这种，角色其实只是工具人啊，没有什么专属剧情，就是为了推进剧情用的</span><br>
<span>换句话，在当前版本里玩家甚至没法确认主角是哪一位，是那个法师？那个战士？那个骑士？那个野蛮人？</span><br>
<span>也只有到了下一作，才会给上一作的角色分配详细的剧情定位</span><br>
<span>这种情况下玩家对角色是没有代入感的，死了也就死了，无非唏嘘一番而已</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>搅和稀泥是一种平庸的做法，但也哪方都不得罪，这种皮球一样的态度看似低俗，其实很管用</span><br>
<span>生6在发售之前曾强调了游戏里多主角之间的co要素，最震撼的就是克里斯VS里昂，实际玩到那里根本不是什么世纪之战，就是一个纯误会。但DEMO表现里还是为各自的支持者留了面子</span><br>
<span>另外顶楼对新游戏来说，算剧透了吧</span><br>
</p><p><b>Dark_Vinci: </b><br>
<span>Renkonsai 发表于 2020-6-19 16:22</span><br>
<span>不一定要杀掉，可以用体面的方式让前作/前一个大章节的主角退场</span><br>
<span>比如Eushully用战女神Verita的双线对立让李 ...</span><br>
<span>就怕这个“（直到目前）”会持续到十年后了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1942686[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
