<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>机侍士八丸传专楼</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>机侍士八丸传专楼</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 21:16:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>机侍士八丸传专楼[350-400]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1825070-1-1.html</link>
      <description>岸本新连载武士八丸传专楼  第二话英肉已出 男2（女1）登场&#13;
 本帖最后由 临界点 于 2019-5-17 16:36 编辑 

官网：https://www.shonenjump.com/j/sp_samurai8/
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznm5u7j30ne0gbwil.jpg
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznrwb4j30xc0hi0x3.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvzo053xj31kw0br7bn.jpg岸本采访：
&#13;
当初火影完结的时候自己的内心突然觉得这部作品是不完美的，所以自己才有了自己认为是完美的机侍八丸传这部作品。明明是完美的作品主题却是“不完美”的故事、自己也感觉很矛盾。所以一边画知道完结时这部作品不完美的地方也可以成为自己继续创作下一部作品的动力。
&#13;
为何自己会彻底当原作而放弃作画一是因为又要想故事又要作画从过去的例子来看很难维持周刊连载的截稿日，二最主要的是自己确实认为大久保的画功厉害而且透漏着一股温暖，即使是打打杀杀的故事也会让人觉得不会戾气很重。
&#13;
现在构想的是10卷左右的故事。但是火影当初构想的也就15卷，所以作品火起来的话肯定会被迫延长的（笑）
&#13;
这次的故事是以旅行为主的road movie
&#13;
通常的作品可以分为A故事和B故事。A故事是作为作品卖点的部分类似火影使用哪种忍术、B故事是主旨部分火影举例的就是生存方式。如果B故事做的不好的话作品一定失败的、在这个大前提下自己更注重的是A故事。特别小孩子们并不喜欢大篇幅说教、所以太过注重B会显得不像少年漫画。
&#13;
（看来火影“嘴遁”对岸本的打击不小）
&#13;
机侍八丸传是武士作品、当然会有角色的打打杀杀，但是透过大久保彰的画表现出来的温暖有一种逆差的独特风格。
&#13;
关于SF武士这方面。选择武士算是自己的复仇，自己作为新人时投稿的第一部作品没得奖，所以这次就选择了武士。关于SF，如果自己是新人的话就不会选择SF，毕竟SF作品开头都要有大量专业名词的解说、会让读者感到反感，作品在起步前就被读者厌烦会直接导致腰斩。但是自己毕竟是岸本齐史、大家会觉得这是火影作者的作品、虽然机侍八丸传开头也会有专业术语解说、但是大家依然会看下去。自己的内心算是有这种小算盘，但是也会尽量描述的浅显易懂的。
&#13;
火影完结后感觉很累，我一开始不想画漫画了。但是后来在带孩子的时候又想画漫画了。而且我也觉得火影不完美、想弥补一下自己的遗憾就有了这部新连载。它是我心中自认为完美的作品。大久保彰是火影还在连载期间我就找他说过，有一天我来画分镜、你作画一起连载可以吗？因为我是真的很喜欢他的画。
&#13;
岸本认为爱最容易能够引起共鸣、而他也相信爱。纵观世界上无数的作品有着无数的作品主题，有的能引起读者共鸣、有的不能。说到底爱以及爱派生出来的相关主题更能引起读者共鸣。但是，爱并不只是爱你、喜欢你这样单纯的东西、自己的作品里会与恨一起来描述。毕竟爱的人被杀会产生憎恨、而不认识的人被杀却很难产生憎恨，所以恨也是爱的一种表现。所以从阴与阳两方面同时表达出来的、才更接近完美。
&#13;
“越是重要的东西越不存于眼睛能够看的到的地方。”
&#13;
《机侍八丸传》第一话中有这句台词，自己与人接触的过程中经历着各种各样的真心话与言不由衷的面子话，我并不喜欢面子话。因为那是在说谎吧？经常会这样想。但是在这个世界、却有着虽然不想去做但却也将就着去做这样的风潮。这样的人还是有很多的，毕竟只凭真心话就能生存下去的世界实在是太难了。八丸传第一话会通过父子之间的“爱”来表达“真正重要的东西往往是看不见的”这个主题。终归到底，不论表现手法如何、作品里是否有爱会给人完全不一样的感受。
&#13;
火影能够让人接受是因为一开始主角并不完美。到后期虽然主角正在变的完美，但是着重点放在了生存方式和环境的受苦上。我自己、比起天生条件优惠的人、更希望有缺陷的人来看这部作品，因为这部作品里有着“不完美的你”也可以这种感情。《机侍八丸传》这部作品我更想表达的是「わび・さび」「完成していない物が美しい」。
&#13;
另外因为火影火遍全世界、自己都这个岁数了还在火影的光环下去画新连载没有压力是不可能的。自己不想画漫画的很受苦、既然去做了就要开心的去做。自己受苦去创作的东西也会让读者感到受苦，自己很享受的创作的过程的话读者自然也会去享受作品。我是这么认为的。所以尽量让自己故意不去想压力部分。反而来利用火影大火这个大前提。有固定的读者所以自己才会选了开头难的SF作品。
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2q6vixcskj20qo1bfq8w.jpg
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2nsxed17vj20rs0logpx.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2prw83n59j20ku0dwmzp.jpg</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>魔法焰: </b><br>
<span>为销量而妥协的剧情作者心中肯定有遗憾的，岸本就是不让自己在这部有遗憾</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>土妹子回忆一话升了2位，接下来是师父回忆</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2019-10-24 23:06 编辑 </span><br>
<span>顺位倒数第三，比平时的又降了一位，幽奈升上去了。</span><br>
<span>看情报又是道具开挂胜利法，只能说科幻不是随便一个人都能画的来的，科学的部分完全是拖累，真不如学伊甸星原就宇宙幻想。</span><br>
<span>即使人物塑造简陋，演出手法单一，但是煽情还是煽的可以的，而且现在的内容去掉傻逼的设定铺垫，估计才12~13话，起码是部及格作品。</span><br>
</p><p><b>Persona丶: </b><br>
<span>魔法焰 发表于 2019-10-10 17:31</span><br>
<span>岸本不会在意销量的，已经是富翁就想画自己想画的。</span><br>
<span>岸本不在意，jump可不答应，你以为jump请岸本出山，给那么大的宣传阵势，你跟我说不是为了赚钱而是为了让岸本画得开心？jump啥时候这么活雷锋了</span><br>
</p><p><b>2和3谁最可爱: </b><br>
<span>Persona丶 发表于 2019-10-25 12:09</span><br>
<span>岸本不在意，jump可不答应，你以为jump请岸本出山，给那么大的宣传阵势，你跟我说不是为了赚钱而是为了让 ...</span><br>
<span>其实是全都要，只不过和火影相比不用太担心腰斩，现在看起来佛系也确实佛系，岸本也确实不是很在意销量，但岸本觉得这个漫画会火，这并不矛盾。很快就会搞个大事情</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-10-24 23:04</span><br>
<span>顺位倒数第三，比平时的又降了一位，幽奈升上去了。</span><br>
<span>看情报又是道具开挂胜利法，只能说科幻不是随便一个人 ...</span><br>
<span>不客气的说土妹子的回忆卖惨已经够狗血，现在打个作为同伴的龙又卖了一回拐杖手的惨，搞屁啊？这么频繁下一场打真正的boss时咋办？和老爸祭天一样队友祭天？这种手法用太勤难免给人一种感觉，就你有惨可卖为什么对手没有，凭什么啊。</span><br>
<span>仍然不希望被斩，但是我觉得目前AB的编剧实在太差了……科幻只是皮很多人也完全能接受，八丸完全是故事部分不吸引人，如果说机侍不死身是科幻的部分，那完全是在扯后腿。</span><br>
<span>还有我到现在都受不了男主女主的配对方式，相亲即视感重，土妹子她倒霉的哥更是唐突，继承宁次遗志的人，男主女主的邱比特</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>说到科幻，我在看蝎那章的时候，就感觉岸本肯定是喜欢攻壳剧场的，蝎的长相和义体人，人偶太像啦。哪怕把八丸现在的机侍设定成风影村那些人偶，都比现在的不死身要好，每次真实的受损观众才能感受到主角的不易，现在怎么能带入进去。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>ヒロイン「主人公治すために頑張って料理作ろう！」 </span><br>
<span>主人公「そこらへんでカツ丼食ったら治ったわw」（ヒロインの目の前で） </span><br>
<span>誰がこんなやつ好きになるねん</span><br>
<span>女主：“为了治好主角，努力做料理吧！”</span><br>
<span>主角：“在外面吃了炸猪排盖饭就好了”(在女主眼前)</span><br>
<span>谁会喜欢上这样的人？</span><br>
<span>笑死了外网的吐槽</span><br>
</p><p><b>江戶川柯南: </b><br>
<span>本身设定就一大堆毛病</span><br>
<span>简单点说就是有个神叫春哥，春哥说只要你快切腹，只要信仰坚定就可原地复活不死身，还配你一个妹子</span><br>
<span>然后打架一定要带上妹子和狗蠢爆了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>看了上一话的熟肉，引入了端粒的概念，可限制一下无限复活吧，太恶心了</span><br>
</p><p><b>雪碧三周年忌日: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-11-17 08:27</span><br>
<span>看了上一话的熟肉，引入了端粒的概念，可限制一下无限复活吧，太恶心了</span><br>
<span>热血友情根性肯定可以攻克端粒限制</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>renkan119: </b><br>
<span>总算出现可以阻止再生的招式了 不然这战斗完全画不下去...</span><br>
</p><p><b>2和3谁最可爱: </b><br>
<span>强迫症“机侍士八丸传”</span><br>
</p><p><b>江戶川柯南: </b><br>
<span>JUMP四连斩</span><br>
<span>如果八丸再不努力一些就是下期倒数第一了（排除石外传这特殊的）</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>看了下八丸，又一个小章节结束了，这个吃鸡篇有必要画这么长吗？这个新人的个人剧情真的又套路又水，明明对话框字那么多还是忍不住快速翻页。</span><br>
<span>有些烂的漫画还有点让人想看到底能烂到哪里去，这个就是想看也无聊到快速翻页，想找个吹点都没法找下去。</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>八丸传看到35话了，吃鸡那篇到揭露boss之后就受不了了，实在不懂，jump为什么看好八丸传？</span><br>
</p><p><b>renkan119: </b><br>
<span>7个哥哥1话全部死光 八丸变不动明王 最后无限勇 这是真要腰斩了?</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>顶上来了就去看了下顺位，又倒一</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>人物塑造（主要是女主）终于稍微有点进展，打戏还是这么难看</span><br>
</p><p><b>缺德猫: </b><br>
<span>后面久保新作连载，不会把八丸给斩了吧？</span><br>
</p><p><b>葵: </b><br>
<span>42话主角直接机械降神，看来是要被斩了，从剧情上看10话内完结预定……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1825070[350-400]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>机侍士八丸传专楼[300-350]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1825070-1-1.html</link>
      <description>岸本新连载武士八丸传专楼  第二话英肉已出 男2（女1）登场&#13;
 本帖最后由 临界点 于 2019-5-17 16:36 编辑 

官网：https://www.shonenjump.com/j/sp_samurai8/
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznm5u7j30ne0gbwil.jpg
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznrwb4j30xc0hi0x3.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvzo053xj31kw0br7bn.jpg岸本采访：
&#13;
当初火影完结的时候自己的内心突然觉得这部作品是不完美的，所以自己才有了自己认为是完美的机侍八丸传这部作品。明明是完美的作品主题却是“不完美”的故事、自己也感觉很矛盾。所以一边画知道完结时这部作品不完美的地方也可以成为自己继续创作下一部作品的动力。
&#13;
为何自己会彻底当原作而放弃作画一是因为又要想故事又要作画从过去的例子来看很难维持周刊连载的截稿日，二最主要的是自己确实认为大久保的画功厉害而且透漏着一股温暖，即使是打打杀杀的故事也会让人觉得不会戾气很重。
&#13;
现在构想的是10卷左右的故事。但是火影当初构想的也就15卷，所以作品火起来的话肯定会被迫延长的（笑）
&#13;
这次的故事是以旅行为主的road movie
&#13;
通常的作品可以分为A故事和B故事。A故事是作为作品卖点的部分类似火影使用哪种忍术、B故事是主旨部分火影举例的就是生存方式。如果B故事做的不好的话作品一定失败的、在这个大前提下自己更注重的是A故事。特别小孩子们并不喜欢大篇幅说教、所以太过注重B会显得不像少年漫画。
&#13;
（看来火影“嘴遁”对岸本的打击不小）
&#13;
机侍八丸传是武士作品、当然会有角色的打打杀杀，但是透过大久保彰的画表现出来的温暖有一种逆差的独特风格。
&#13;
关于SF武士这方面。选择武士算是自己的复仇，自己作为新人时投稿的第一部作品没得奖，所以这次就选择了武士。关于SF，如果自己是新人的话就不会选择SF，毕竟SF作品开头都要有大量专业名词的解说、会让读者感到反感，作品在起步前就被读者厌烦会直接导致腰斩。但是自己毕竟是岸本齐史、大家会觉得这是火影作者的作品、虽然机侍八丸传开头也会有专业术语解说、但是大家依然会看下去。自己的内心算是有这种小算盘，但是也会尽量描述的浅显易懂的。
&#13;
火影完结后感觉很累，我一开始不想画漫画了。但是后来在带孩子的时候又想画漫画了。而且我也觉得火影不完美、想弥补一下自己的遗憾就有了这部新连载。它是我心中自认为完美的作品。大久保彰是火影还在连载期间我就找他说过，有一天我来画分镜、你作画一起连载可以吗？因为我是真的很喜欢他的画。
&#13;
岸本认为爱最容易能够引起共鸣、而他也相信爱。纵观世界上无数的作品有着无数的作品主题，有的能引起读者共鸣、有的不能。说到底爱以及爱派生出来的相关主题更能引起读者共鸣。但是，爱并不只是爱你、喜欢你这样单纯的东西、自己的作品里会与恨一起来描述。毕竟爱的人被杀会产生憎恨、而不认识的人被杀却很难产生憎恨，所以恨也是爱的一种表现。所以从阴与阳两方面同时表达出来的、才更接近完美。
&#13;
“越是重要的东西越不存于眼睛能够看的到的地方。”
&#13;
《机侍八丸传》第一话中有这句台词，自己与人接触的过程中经历着各种各样的真心话与言不由衷的面子话，我并不喜欢面子话。因为那是在说谎吧？经常会这样想。但是在这个世界、却有着虽然不想去做但却也将就着去做这样的风潮。这样的人还是有很多的，毕竟只凭真心话就能生存下去的世界实在是太难了。八丸传第一话会通过父子之间的“爱”来表达“真正重要的东西往往是看不见的”这个主题。终归到底，不论表现手法如何、作品里是否有爱会给人完全不一样的感受。
&#13;
火影能够让人接受是因为一开始主角并不完美。到后期虽然主角正在变的完美，但是着重点放在了生存方式和环境的受苦上。我自己、比起天生条件优惠的人、更希望有缺陷的人来看这部作品，因为这部作品里有着“不完美的你”也可以这种感情。《机侍八丸传》这部作品我更想表达的是「わび・さび」「完成していない物が美しい」。
&#13;
另外因为火影火遍全世界、自己都这个岁数了还在火影的光环下去画新连载没有压力是不可能的。自己不想画漫画的很受苦、既然去做了就要开心的去做。自己受苦去创作的东西也会让读者感到受苦，自己很享受的创作的过程的话读者自然也会去享受作品。我是这么认为的。所以尽量让自己故意不去想压力部分。反而来利用火影大火这个大前提。有固定的读者所以自己才会选了开头难的SF作品。
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2q6vixcskj20qo1bfq8w.jpg
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2nsxed17vj20rs0logpx.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2prw83n59j20ku0dwmzp.jpg</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-07-10 20:48:50</span><br>
<span>上周还排第5 怎么也不能算差啊这一话男女主角的互动对AB这种不会画恋爱剧情的直男来说已经是大突破了...这次不会出现党争已经钦定了女主问题不大。现在这个反派已经爆星球打起来不好画啊。。觉得科技点太高了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-07-10 21:29:46</span><br>
<span>第一话铺垫太少了观众还没对角色产生感情是很难共情的   说实话有点后悔先看情报了这一话真应该等 ...第一话情感爆发对比火影第一话差的有点多。而且现在八丸性格也比较模糊，赶紧出去开副本才是正道</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>最新话反派把月亮给爆了。。。武力设定的太高了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>葵: </b><br>
<span>单行本定的是10月1，2册一起出的策略，考虑到第一册全在铺设定打基础，那说明剧情的爆点展开和第一个小高潮应该集中在第二册，也就是8～16话。</span><br>
<span>现在第十话正式开打，真正对AB复出后实力的检测应该就在后6话了</span><br>
<span>顺便第一个正式反派的一个分身就可以一招崩星灭舰，后期战力不敢想啊，跳跳新世纪战力天花板已经出现，AB你真敢玩。。。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-7-10 22:22 编辑 </span><br>
<span>兔子大战ntr 发表于 2019-7-10 21:35</span><br>
<span>第一话情感爆发对比火影第一话差的有点多。而且现在八丸性格也比较模糊，赶紧出去开副本才是正道</span><br>
<span>-- 来 ...</span><br>
<span>火影第一话基本都是在铺垫鸣人的情绪   而机侍第一话父子情就只有几P而已 肯定很难出效果 当然这是AB的策略了毕竟火影是他第一部连载的作品 肯定要开头就吸引人而机侍他明显是先想把设定讲完再展开</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-7-10 22:29 编辑 </span><br>
<span>葵 发表于 2019-7-10 22:16</span><br>
<span>单行本定的是10月1，2册一起出的策略，考虑到第一册全在铺设定打基础，那说明剧情的爆点展开和第一个小高潮 ...</span><br>
<span>这个销售方法是对的 编辑前面两卷肯定都看完了第一卷单独卖肯定不好卖开头就卖开不好后面就比较被动   </span><br>
<span>现在这敌人战斗力鸣人估计都打不过   而且他还是跟猫师傅同派的估计类似火影的叛忍   不同流派的反派还没出现</span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-7-10 22:25</span><br>
<span>这个销售方法是对的 编辑前面两卷肯定都看完了第一卷单独卖肯定不好卖开头就卖开不好后面就比较被动   ...</span><br>
<span>最开始的消息是八月份出第一卷，后面改成十月份连出两卷，编辑部应该是考虑到前面过于慢热的因素了。</span><br>
<span>我刚刚看了下，第八话里叶芽道对达摩的称号是碎星犬侍，看来八丸传后面的战力估计人均毁灭一个星球没问题了。</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2019-7-10 23:27 编辑 </span><br>
<span>……下一话，下一话会好看！</span><br>
<span>有种国家队粉丝的感觉，慢热的好作品前期也很有意思的，只是剧情的爆点在后面。前面没意思的作品后面也意思不起来的，有爆点也是要靠前面有意思的基础撑起来的。想想那些好的作品，铺设定都能感觉到有趣。</span><br>
<span>八丸这9话看下来，完全感受不到心血，感觉就是像完成作业一样的在创作，岸本没放心思，助手君能力有限。</span><br>
<span>我甚至觉得岸本是在和编辑较劲，我就想画个短篇玩玩，你逼我连载那我乱来早点腰斩算了。</span><br>
</p><p><b>梦·花火: </b><br>
<span>岸本退步了</span><br>
<span>画工也好，编故事能力也好都差了好多</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-7-10 23:26</span><br>
<span>……下一话，下一话会好看！</span><br>
<span>有种国家队粉丝的感觉，慢热的好作品前期也很有意思的，只是剧情的爆点在后面 ...</span><br>
<span>不放心思何必搞这么多设定 又搞出这种新的科幻画面风格 随便画个现有的题材不就完了   </span><br>
<span>多说无益不喜欢就不看呗    </span><br>
</p><p><b>黑上シグマ: </b><br>
<span>梦·花火 发表于 2019-7-10 23:29</span><br>
<span>岸本退步了</span><br>
<span>画工也好，编故事能力也好都差了好多</span><br>
<span>先不说编故事能力，这次本来就不是他画啊（</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>兔子大战ntr 发表于 2019-7-10 21:33</span><br>
<span>这次不会出现党争已经钦定了女主问题不大。现在这个反派已经爆星球打起来不好画啊。。觉得科技点太高了</span><br>
<span>感觉这漫画里的行星虽然像地月系，但比起现实还是很小，估计其实就等于村单元或者国单元。话说这无云月亮离地球好近，看得我晕晕的…</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>葵 发表于 2019-7-10 22:16</span><br>
<span>单行本定的是10月1，2册一起出的策略，考虑到第一册全在铺设定打基础，那说明剧情的爆点展开和第一个小高潮 ...</span><br>
<span>说到跳跳新世纪战力天花板我又要吹jojo了聚众斗殴瞬间暴涨成毁灭宇宙你们其他人做得到吗（估计荒木对宇宙有多大根本没概念吧……）也就最新的龙珠超全王能压一头了，所以爆个星真的小case</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-7-11 04:56 编辑 </span><br>
<span>acejoe 发表于 2019-7-10 23:26</span><br>
<span>……下一话，下一话会好看！</span><br>
<span>有种国家队粉丝的感觉，慢热的好作品前期也很有意思的，只是剧情的爆点在后面 ...</span><br>
<span>我也感觉情节有点过于低幼了从之前子供番一样的猪到现在女主的插花，这搞笑方式也忒复古了不是吗，一切都过于套路了没啥亮点。</span><br>
<span>而且这不死之身一样能够快速恢复的义体是不是设定的过头了点…机械身体比起肉身最大的过瘾点是可以更加放心的大破，但现在出现的只是断胳膊而已，恢复力过强的身体还减弱了刺激感危机感，这不是游戏可以搞喘气回血啊。</span><br>
<span>但是说故意腰斩还是过了，可以看出各种机侍的设定还是用了心，只能说AB本来就不是才华横溢的作者，不能抱太大期望，这就是他的最大输出</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>话说最开始达麻的黑人师傅是不是男的？毕竟现在限定机侍公主宠物三人一组，应该不会有男公主，那机侍也是女的的话岂不百合了…限定机侍是男的，公主是女的</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>看了第十话情报，Holly shit，这还打个蛋，如此越级boss估计会造成一场小规模团灭，所谓行星也只是画成圆形的村儿罢了，越来越有伊甸星原的即视……在本土科（space）幻（fantasy）都这么不争气的环境下，难怪三体日版作为硬科幻能在日本市场大杀特杀，大家都饥渴了。复兴日本科幻还是交给中国的刘电工吧……</span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-11 02:41</span><br>
<span>话说最开始达麻的黑人师傅是不是男的？毕竟现在限定机侍公主宠物三人一组，应该不会有男公主，那机侍也是女 ...</span><br>
<span>岸本要是敢在jump真玩homo之类的，我也佩服。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-11 04:53</span><br>
<span>看了第十话情报，Holly shit，这还打个蛋，如此越级boss估计会造成一场小规模团灭，所谓行星也只是画成圆形 ...</span><br>
<span>你在少年JUMP上面期待硬科幻本身就是错误的啊</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>贴吧有人贴的图    男主为啥要戴眼镜一下就明白了期待大雄和小夫登场</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>wfefe 发表于 2019-7-11 08:46</span><br>
<span>岸本要是敢在jump真玩homo之类的，我也佩服。</span><br>
<span>公主肯定是女的但机侍不一定得是男的两者之间的关系应该就是公主与骑士 并不一定就得是情侣关系</span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-7-11 22:49</span><br>
<span>公主肯定是女的但机侍不一定得是男的两者之间的关系应该就是公主与骑士 并不一定就得是情侣关系 ...</span><br>
<span>目前信息量太少，明确关系就八丸和安，达摩在回避，一开头的师傅性别未名，不知道新出现的反派和外太空那俩是不是也是机侍和公主的关系。如果以后能拓展下感觉也挺好玩的。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>wfefe 发表于 2019-7-11 23:20</span><br>
<span>目前信息量太少，明确关系就八丸和安，达摩在回避，一开头的师傅性别未名，不知道新出现的反派和外太空那 ...</span><br>
<span>安之前修行的地方那个公主跟飞船上那对都是明确的吧应该说机侍=男公主=女 肯定是绝大多数的</span><br>
<span>达摩师傅应该是女的   不过像女的男性AB也画过........    而且她也不一定是机侍是更上位的存在也很正常</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>英肉出了老头居然就这么挂了AB这次杀人毫不犹豫啊</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>还有一个八丸编辑的采访</span><br>
<span>【作品的诞生】</span><br>
<span>——告诉我们《机侍八丸传》的连载是怎么诞生的。</span><br>
<span>田口：在《火影忍者》结尾的时候岸本先生就想推出新连载，想着下一步该做些什么。然后他注意到大久保彰这位助手的绘画非常漂亮，所以就半开玩笑地说，要不我们一起来画新连载吧！大概两三年前《博人传》连载的时候，他们开始具体计划这个事。</span><br>
<span>——所以角色还有背景那个时候就确定了？</span><br>
<span>田口：是的。当时岸本先生脑子里有过很多主意，不过最后还是决定画武士题材的故事。那个时候他在想，当今时代会流行一些什么样的角色，或者他是不是应该故意朝着相反的方向去尝试一下，之类的问题。</span><br>
<span>——这个题目中我们可以看到日本元素还有科幻元素。那么你们是怎么把它们统一起来的呢？</span><br>
<span>田口：如果它是个纯科幻题材的话，可能会比较难读。所以这就是为什么我们想把武士这个元素也融入进去，让读者更容易接受。还有，岸本先生想用大久保先生柔软随和的绘画风格把这两个元素结合在一起，而不是选择那种看起来比较眼花的赛博朋克式的风格效果。</span><br>
<span>——选择科幻这个题材还有其它什么特别的原因吗？</span><br>
<span>田口：如今随着CG技术越来越成熟，在漫画之外你可以尽可能多的享受到科幻的内容。这就是为什么我们想把科幻这种表现形式也融入进漫画中。我们需要有一些能够把框架做大的题材故事，否则漫画行业本身就会萎缩，就会受到威胁。不过目前很少有新人愿意尝试这个题材，所以我就非常想看到岸本先生这种杰出漫画家打头阵。岸本先生自己在他童年的时候，也惊叹于那些科幻故事的宏大规模，比如说《星球大战》、《星际迷航》还有《攻壳机动队》。如果我们只能创作出那种在镇子里小打小闹的漫画的话，那么我们就局限了漫画的范围。我们选用科幻这个题材，就是考虑宏大规模的故事可以刺激观众，让他们兴奋。</span><br>
<span>——要周刊连载的话，科幻题材的故事很难进行，不是吗？</span><br>
<span>田口：因为我们用到很多科幻术语，所以好像读者就比较难理解。科幻故事分各种难度等级，如果故事是建立在现实世界之上，然后再添上一些幻想出来的角色，好像就容易懂一点了。不过这部作品里的文化还有历史背景却完全不是这样设计的，故事发展的舞台是宇宙。说的更多一点，机侍跟传统的武士完全不一样，这样的脑洞可能会让故事内容有点风险。我相信这是岸本先生对他自己的一个挑战，在这种困难模式下，创造出跟《火影忍者》完全不一样的东西，向日本、全世界的各位展示这个故事的宏大规模。</span><br>
<span>——所以他是非常坚决啦。</span><br>
<span>田口：他敢于承担困难，接受挑战。说实话，如果要画《火影》那种故事背景对他会更加容易一些，不过那也不算挑战了。</span><br>
<span>【从设想到连载，再到现在】</span><br>
<span>——岸本先生和大久保先生怎么互相联络啊？</span><br>
<span>田口：因为他们已经共同工作了17、18年，所以沟通很顺利。不过呢，他们都对绘画非常执着，对那些精巧的细节比较在意，会说着“我能在这地方添点文字图案吗？”之类的。我觉得我不在的时候他们也经常讨论。在绘制最终的原稿的时候，他们也会就绘画上的东西反复琢磨。所以说在怎么进行表达画面方面他们都有特别的偏好。</span><br>
<span>——那像是一些机械上面的精巧细节，还有其它一些背景上的东西，他们也会互相讨论吗？</span><br>
<span>田口：我相信他们在想设计还有背景方面是互相合作的，我经常听到他们说“我们不如把这个设计改一下吧？”而且他们花了好大力气，让设计更贴近孩子们。</span><br>
<span>——这部作品有什么特别的情感上的想法吗？</span><br>
<span>田口：岸本先生觉得《机侍》是非常新鲜的挑战。在第一话里面，他画出一个病怏怏的男孩，第二、三话里他画了一个无性别的孩子。这很难说明，但是他在挑战自己，来表达这个时代中比较有意义的一些事情。</span><br>
<span>——还有其它什么应该注意的事情吗？</span><br>
<span>田口：作品的根源上来说，他是想让读者们感受到兴奋，还有震撼。出现的机械人的设计，强调日本元素的盔甲，还有其它的描绘比如说动物伙伴，咔地一下就可以变身还能与主人合体，都用来服务于这个目的。比较让人惊讶现在的漫画里似乎缺少这类设置。如果是武士自己穿上盔甲，那跟其它漫画没什么不同了。我希望读者们能够从大久保先生绘画的这些日本元素、还有各类设置中感受到激动。</span><br>
<span>——说说你的野心吧，就是对这部漫画的媒体宣传之类的。</span><br>
<span>田口：对于已经功成名就的岸本先生来说，再画漫画是比较罕见的。这对于像他这类漫画家来说太不寻常了，他的书已经卖出2.5亿册，而且现在还在火着。我这么说可能不太好，这对我们来说机会太难得了，就是一块试金石，这么说可能很奇怪，不过他真的可以做随他想做的。如果他是个新人，想要得到动画化可能非常困难。但是岸本先生是那种靠推出新连载就震撼业界的人，所以我觉得一切都会进展得比较顺利而且各种企划也会安排上，这种就比较难发生在其它漫画家身上。我举个例子，我们去年底JUMP FESTA放出的那个pv，如果那是新人作品，就很难得到关注，但是那个视频拥有来自全世界观众的点击量就820 000。他光这样就在业界掀起一股大浪，所以我就告诉他，我们一定会尽力而（安）为（排）的！面对岸本这样名头响亮的作家，每当有新的企划提出来，每个人都小心翼翼地问他：“你觉得这个怎么样？”——这不是我的风格。我就说：“这个计划不错，我们开始行动吧！”——我要表达我的想法。我觉得我们进行这种跟其他人不一样的媒体宣传，而且是日本和海外一同进行，这很好，你知道吧，就是说世界互联网同步更新漫画之类的。而且全世界也在等着他这部新作呢。所以呢，我要继续这么做而且说服其他人，我必须要这样。</span><br>
<span>——所以你的意思是你要利用媒体来进行宣传，海内外都要，是吧？</span><br>
<span>田口：对，如果我们把大久保先生的作画和那种温暖和快乐的感觉融合在一起，向着各方面都推出宣传一下，那真不错，但是我们对话还没有发展到那一步，所以我现在还不能透露任何具体的事情。你想想看啊，其实这个访谈对我们来说都有点太早了呢。（笑）</span><br>
<span>——所有人都笑了</span><br>
<span>——《机侍八丸传》会成为《周刊少年JUMP》的一部名作吗？</span><br>
<span>田口：我觉得《机侍》像是爆炸出的火花，JUMP则是一本靠着漫画家竞争吃饭的杂志。如果从一个新人的角度出发，想出的宇宙的点子，从动机上来说，就跟岸本齐史不一样了吧。</span><br>
<span>这对尾田老师（ONE PIECE）和稻垣理一郎先生（Dr. STONE）也是一样的，他们相互之间长期竞争，把自己的大名都留在了同一本杂志的页上，让气氛变得更紧张了。最重要的是大久保先生的绘画简直令人吃惊。任何一个漫画家在同时开新连载的时候可能都会说“停下来！我不要让我的画和大久保老师来比！”（笑）大久保先生即使在背景中呈现出来的信息量也相当惊人。我觉得漫画家可能还会说，“我要放弃了，我的背景跟他们的作品完全不能比啊！”——我相信这对新人们来说是个好事，感受到来自名作者的压力，让他们工作得更努力。我们回到作品上来说，我认为该作就是这样，有意识地利用各种企划，利用各种技巧的一部作品，这些能力技巧是只有老漫画家才能发挥出来的。</span><br>
<span>【编辑的定位】</span><br>
<span>——在建立编辑和漫画家之间的联系时，最重要的是什么？</span><br>
<span>田口：我还很年轻，还有很多要学的，但是我觉得做到直接坦诚很重要。比如说，有了新人才，我一开始就能和他们坦诚相待。我可以坦率说出：“你必须要更加认真地对待它才行啊，你现在因为年轻所以大家都宠着你，但是4、5年过后你在这个行业里就不年轻了！”这种话。但是对一个有着大作品的成名漫画家，坦率说出心里的话就比较难。编辑倾向于做出某种让步。但是老实讲，漫画家也意识到这种事，可能也会在心中想“这家伙是不是在撒谎啊”。当然了，也会有其它想法或者说这也是因人而异的，但是有些人就会思索着怎么说才能好听点，这当然只会讨好漫画家。我不是这样的人，我都非常明白地讲话，说出一切想法。这可能会比较不友好，但是在会面的时候，分享我的想法前我一般都会做一点说明。</span><br>
<span>——所以你说信任是比较重要的，对吗？</span><br>
<span>田口：是这样的。有必要让漫画家知道我没有撒谎。我试着考虑他们的交稿期限还有各种情形，让他们预先知道一些重要信息。</span><br>
<span>——做着《机侍八丸传》的工作对你来说意味着什么？</span><br>
<span>田口：这是一枚炸弹。嗯，主人公的刀确实炸了，但是除此之外，我希望这是一次不寻常的工作。我可以面对任何事情。在新连载的一开始，即使是老漫画家也会变得很谨慎，这很有意思。但是我有个直觉，岸本齐史是那种可以在任何时候都能做出厉害作品的漫画家。当我还是《火影忍者》的读者的时候，当斑在天降陨石砸向地面的时候，我记得我当时特别震撼。但这还没有结束。他说着“如果我再来第二块呢……”，然后又在第一块陨石上砸了第二块。岸本先生的魅力就在于他有自信去做的事情就绝不会犹豫。其它人可能会犹豫不决，但是他会勇往直前。我希望他也能马力全开去画《机侍八丸传》，我不想让他就这么安安静静的，而是能去激发一下这个业界。我真的想看到他运用自己的才能，在这个行业引起爆炸。</span><br>
</p><p><b>葵: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-7-12 19:44</span><br>
<span>英肉出了老头居然就这么挂了AB这次杀人毫不犹豫啊</span><br>
<span>AB杀老头从不含糊</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>兔子大战ntr 发表于 2019-7-10 21:38</span><br>
<span>最新话反派把月亮给爆了。。。武力设定的太高了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客 ...</span><br>
<span>第十话就是火影忍者的最高战斗力了</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>葵 发表于 2019-7-12 21:45</span><br>
<span>AB杀老头从不含糊</span><br>
<span>火影里面主角方死的老头也就三代火影吧自来也还不算老头吧</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>熟肉已出 八丸=八角？跟他父亲看来是没血缘关系的了   这一话一堆佛教术语啊</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>12话熟肉已出AB的对称分镜玩出花了    果然有了剧情人物的铺垫这话感情宣泄就比第一话强很多估计下一话应该是师傅修复完毕给BOSS最后一击就是不知道父亲会不会死 按理说他还有很多秘密没讲现在死好像说不过去</span><br>
</p><p><b>千叶铁矢: </b><br>
<span>这话什么乱七八糟的分镜啊</span><br>
</p><p><b>葵: </b><br>
<span>13话师傅用牙签放的大招超帅啊～</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>之前猜错了    父亲还是走了以后自己的哥哥们就是boss了？ 下一个估计月球就会砸下来了吧设定介绍估计也告一段落准备出发</span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span>然而顺位还是持续低迷，最新话我觉得蛮不错的。煽情我是满意了。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>顺位堪忧，在这么多疾走邪道漫的包围下，AB的节奏真是不温不火没啥亮点。大人，食大便了。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-8-23 11:39</span><br>
<span>顺位堪忧，在这么多疾走邪道漫的包围下，AB的节奏真是不温不火没啥亮点。大人，食大便了。 ...</span><br>
<span>无所谓 看得舒服就行反正ab也不怕被砍</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>wfefe 发表于 2019-8-22 14:50</span><br>
<span>然而顺位还是持续低迷，最新话我觉得蛮不错的。煽情我是满意了。</span><br>
<span>最近几话都不错只不过AB完全不按套路来本来应该后面爆的现在都爆了对于读者来说震惊程度会弱不少（难道后面还有更劲爆的？）</span><br>
</p><p><b>jy000129: </b><br>
<span>只要AB安心画，节奏慢点爆点少点无所谓啊</span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span> 本帖最后由 wfefe 于 2019-8-23 13:20 编辑 </span><br>
<span>临界点 发表于 2019-8-23 13:12</span><br>
<span>最近几话都不错只不过AB完全不按套路来本来应该后面爆的现在都爆了对于读者来说震惊程度会弱不少（ ...</span><br>
<span>目前批评比较多的是没出现一场淋漓尽致的打斗来展现机侍的特点，再加上目前已知的招式名字拗口不说，还不时髦。然后就是十几话一直在堆设定，铺世界观。或许jump目标读者的口味这几年真的变了。</span><br>
<span>腰斩的话也不是不可能，短期内应该还轮不到。</span><br>
</p><p><b>2和3谁最可爱: </b><br>
<span>希望岸本这次刻画女角色能好些实在不行就设定为女角色，然后按照自己心里的男角色画</span><br>
</p><p><b>renkan119: </b><br>
<span>看完了21话 所以机侍到底怎么样才会死啊 为什么第一话的那个被打了一拐杖就死了...</span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span>renkan119 发表于 2019-10-9 22:42</span><br>
<span>看完了21话 所以机侍到底怎么样才会死啊 为什么第一话的那个被打了一拐杖就死了... ...</span><br>
<span>暂且不明朗。我觉得19话之前真的死了的机侍有两个，第一话那个和被阿塔打死的那个，这两个都是“脊椎骨”那个东西被打碎了，和达麻打的那个我怀疑没死，毕竟钥匙之一，“脊椎骨”好像只是被达麻收走了，如果死了的话，或许意味着达麻寻找钥匙的旅程实际上是死人的过程，又感觉岸本不会讲这样的故事。</span><br>
<span>可我又理解不了岸本机侍的死亡实际是心死，被神抛弃。（岸本哥哥，你到底要讲啥呀）</span><br>
</p><p><b>renkan119: </b><br>
<span>wfefe 发表于 2019-10-9 22:57</span><br>
<span>暂且不明朗。我觉得19话之前真的死了的机侍有两个，第一话那个和被阿塔打死的那个，这两个都是“脊椎骨” ...</span><br>
<span>和达麻打的那个不是游戏吗</span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span> 本帖最后由 wfefe 于 2019-10-9 23:15 编辑 </span><br>
<span>renkan119 发表于 2019-10-9 23:02</span><br>
<span>和达麻打的那个不是游戏吗</span><br>
<span>不是吧，达麻当时只是拿走了钥匙，也没明确说死了没有。</span><br>
<span>http://manhua.dmzj.com/wushibawanzhuan/83941.shtml#@page=10</span><br>
<span>http://manhua.dmzj.com/wushibawanzhuan/83941.shtml#@page=11</span><br>
<span>http://manhua.dmzj.com/wushibawanzhuan/83941.shtml#@page=68</span><br>
<span>http://manhua.dmzj.com/wushibawanzhuan/85993.shtml#@page=11</span><br>
<span>解释不清了，第三张图里的那个我都不清楚死了没有，只清楚第四张里的死了。</span><br>
</p><p><b>renkan119: </b><br>
<span>wfefe 发表于 2019-10-9 23:12</span><br>
<span>不是吧，达麻当时只是拿走了钥匙，也没明确说死了没有。</span><br>
<span>http://manhua.dmzj.com/wushibawanzhuan/83941.s ...</span><br>
<span>这个是八丸在玩的游戏的剧情啊 八丸才是第一把钥匙</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>一卷首周12728 二卷首周11436 两卷同时发售的，之前宣传的那么厉害就这点销量扑到姥姥家了。岸本后面再不把剧情提起来离腰斩不远了</span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span>renkan119 发表于 2019-10-9 23:16</span><br>
<span>这个是八丸在玩的游戏的剧情啊 八丸才是第一把钥匙</span><br>
<span>好像真是，看了半年漫画还看错了。尴尬</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>wfefe 发表于 2019-10-9 22:57</span><br>
<span>暂且不明朗。我觉得19话之前真的死了的机侍有两个，第一话那个和被阿塔打死的那个，这两个都是“脊椎骨” ...</span><br>
<span>脊椎那个钥匙目前看来伤到也死不了，不然八丸自己斩首直接嗝屁 好像败北状态是退化回储物球和钥匙（仔细想想挺恶心的），然后在这个状态下再被攻击就没法复原了。但是败北判定是很唯心的</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-10-10 06:17 编辑 </span><br>
<span>renkan119 发表于 2019-10-9 22:42</span><br>
<span>看完了21话 所以机侍到底怎么样才会死啊 为什么第一话的那个被打了一拐杖就死了... ...</span><br>
<span>被拐杖打下马，觉得超丢人所以死了。归根结底是脸皮不够厚的问题。（要是和羞耻感挂钩的话，做爱会不会导致猝死呢）</span><br>
</p><p><b>江戶川柯南: </b><br>
<span>我觉得这漫画干脆转变成嘴炮说死人转型搞笑漫画说不定有救 </span><br>
</p><p><b>魔法焰: </b><br>
<span>江戶川柯南 发表于 2019-10-10 15:44</span><br>
<span>我觉得这漫画干脆转变成嘴炮说死人转型搞笑漫画说不定有救</span><br>
<span>岸本不会在意销量的，已经是富翁就想画自己想画的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1825070[300-350]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>机侍士八丸传专楼[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1825070-1-1.html</link>
      <description>岸本新连载武士八丸传专楼  第二话英肉已出 男2（女1）登场&#13;
 本帖最后由 临界点 于 2019-5-17 16:36 编辑 

官网：https://www.shonenjump.com/j/sp_samurai8/
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznm5u7j30ne0gbwil.jpg
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznrwb4j30xc0hi0x3.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvzo053xj31kw0br7bn.jpg岸本采访：
&#13;
当初火影完结的时候自己的内心突然觉得这部作品是不完美的，所以自己才有了自己认为是完美的机侍八丸传这部作品。明明是完美的作品主题却是“不完美”的故事、自己也感觉很矛盾。所以一边画知道完结时这部作品不完美的地方也可以成为自己继续创作下一部作品的动力。
&#13;
为何自己会彻底当原作而放弃作画一是因为又要想故事又要作画从过去的例子来看很难维持周刊连载的截稿日，二最主要的是自己确实认为大久保的画功厉害而且透漏着一股温暖，即使是打打杀杀的故事也会让人觉得不会戾气很重。
&#13;
现在构想的是10卷左右的故事。但是火影当初构想的也就15卷，所以作品火起来的话肯定会被迫延长的（笑）
&#13;
这次的故事是以旅行为主的road movie
&#13;
通常的作品可以分为A故事和B故事。A故事是作为作品卖点的部分类似火影使用哪种忍术、B故事是主旨部分火影举例的就是生存方式。如果B故事做的不好的话作品一定失败的、在这个大前提下自己更注重的是A故事。特别小孩子们并不喜欢大篇幅说教、所以太过注重B会显得不像少年漫画。
&#13;
（看来火影“嘴遁”对岸本的打击不小）
&#13;
机侍八丸传是武士作品、当然会有角色的打打杀杀，但是透过大久保彰的画表现出来的温暖有一种逆差的独特风格。
&#13;
关于SF武士这方面。选择武士算是自己的复仇，自己作为新人时投稿的第一部作品没得奖，所以这次就选择了武士。关于SF，如果自己是新人的话就不会选择SF，毕竟SF作品开头都要有大量专业名词的解说、会让读者感到反感，作品在起步前就被读者厌烦会直接导致腰斩。但是自己毕竟是岸本齐史、大家会觉得这是火影作者的作品、虽然机侍八丸传开头也会有专业术语解说、但是大家依然会看下去。自己的内心算是有这种小算盘，但是也会尽量描述的浅显易懂的。
&#13;
火影完结后感觉很累，我一开始不想画漫画了。但是后来在带孩子的时候又想画漫画了。而且我也觉得火影不完美、想弥补一下自己的遗憾就有了这部新连载。它是我心中自认为完美的作品。大久保彰是火影还在连载期间我就找他说过，有一天我来画分镜、你作画一起连载可以吗？因为我是真的很喜欢他的画。
&#13;
岸本认为爱最容易能够引起共鸣、而他也相信爱。纵观世界上无数的作品有着无数的作品主题，有的能引起读者共鸣、有的不能。说到底爱以及爱派生出来的相关主题更能引起读者共鸣。但是，爱并不只是爱你、喜欢你这样单纯的东西、自己的作品里会与恨一起来描述。毕竟爱的人被杀会产生憎恨、而不认识的人被杀却很难产生憎恨，所以恨也是爱的一种表现。所以从阴与阳两方面同时表达出来的、才更接近完美。
&#13;
“越是重要的东西越不存于眼睛能够看的到的地方。”
&#13;
《机侍八丸传》第一话中有这句台词，自己与人接触的过程中经历着各种各样的真心话与言不由衷的面子话，我并不喜欢面子话。因为那是在说谎吧？经常会这样想。但是在这个世界、却有着虽然不想去做但却也将就着去做这样的风潮。这样的人还是有很多的，毕竟只凭真心话就能生存下去的世界实在是太难了。八丸传第一话会通过父子之间的“爱”来表达“真正重要的东西往往是看不见的”这个主题。终归到底，不论表现手法如何、作品里是否有爱会给人完全不一样的感受。
&#13;
火影能够让人接受是因为一开始主角并不完美。到后期虽然主角正在变的完美，但是着重点放在了生存方式和环境的受苦上。我自己、比起天生条件优惠的人、更希望有缺陷的人来看这部作品，因为这部作品里有着“不完美的你”也可以这种感情。《机侍八丸传》这部作品我更想表达的是「わび・さび」「完成していない物が美しい」。
&#13;
另外因为火影火遍全世界、自己都这个岁数了还在火影的光环下去画新连载没有压力是不可能的。自己不想画漫画的很受苦、既然去做了就要开心的去做。自己受苦去创作的东西也会让读者感到受苦，自己很享受的创作的过程的话读者自然也会去享受作品。我是这么认为的。所以尽量让自己故意不去想压力部分。反而来利用火影大火这个大前提。有固定的读者所以自己才会选了开头难的SF作品。
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2q6vixcskj20qo1bfq8w.jpg
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2nsxed17vj20rs0logpx.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2prw83n59j20ku0dwmzp.jpg</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>狐菟子 发表于 2019-5-29 09:38</span><br>
<span>一起切蛋糕？婚礼蛋糕吗？</span><br>
<span>看起来像是男身女心的样子，不错很zzzq。</span><br>
<span>不过剧情有点无聊，线条很乱， ...</span><br>
<span>天呐这发散思维</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>到目前为止比起这泡沫一般流动的“机械”，我个人还是更喜欢铳梦实实在在的机械义体，哪怕狂战士体也比这个硬嘛。而且义体的好处不就是在打斗的时候可以更加大幅度的受伤，之后修复又比肉身容易？男主现在这恢复速度连个战损都打不出来！</span><br>
</p><p><b>狐菟子: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-29 09:39</span><br>
<span>天呐这发散思维</span><br>
<span>微博上看见这话标题在日语中只有一个意思即：在婚宴上，新郎新娘把刀切入结婚蛋糕而已</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>狐菟子 发表于 2019-5-29 10:50</span><br>
<span>微博上看见这话标题在日语中只有一个意思即：在婚宴上，新郎新娘把刀切入结婚蛋糕而已 ...</span><br>
<span>看来是我自己的问题，把这个习俗给忘了</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>剧情跑得飞快 看来还是想赶紧上主线去冒险了 不过也才3话还在铺设定伏笔虽然不少但也没啥好讨论的   贴吧有人整理了一些不动明王的资料倒是可以大概推导出AB的一些设定跟后续发展的可能性</span><br>
<span>https://tieba.baidu.com/p/6134442477</span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span>战斗分镜看不懂，一直脑补不出这个“流体机械”是怎么变化的。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>wfefe 发表于 2019-5-29 16:37</span><br>
<span>战斗分镜看不懂，一直脑补不出这个“流体机械”是怎么变化的。</span><br>
<span>理解成复联3 钢铁侠VS灭霸那种就可以了只是变化的时候更像终结者那种液态金属</span><br>
</p><p><b>xingenge: </b><br>
<span>https://twitter.com/SAMURAI8_JUMP/status/1136522658789543936</span><br>
<span>＜特別公開！第４話 扉絵カラー版！＞</span><br>
<span>ツイッターだけの特別公開！</span><br>
<span>第４話目 扉絵のカラー版を公開！本アカウントのヘッダーでも使用中！</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/740ca5e5gy1g3rfgglyebj20vo0u0e82.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/large/740ca5e5gy1g3rfgglyebj20vo0u0e82.jpg"><br>
</p><p><b>注册一个: </b><br>
<span>不挂岸本名头估计上不了跳跳 太菜了</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>xingenge 发表于 2019-6-6 14:39</span><br>
<span>https://twitter.com/SAMURAI8_JUMP/status/1136522658789543936</span><br>
<span>＜特別公開！第４話 扉絵カラー版！＞</span><br>
<span>上色是真舒服 不知道动画能不能还原</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>http://wx1.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g3rd19hjljj20qo0zk4b7.jpg、</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g3rd1b9j50j20qo0zkam4.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g3rd1b9j50j20qo0zkam4.jpg"><br>
<span>开始修炼了这进度快得吓人    估计修炼完上一话老爸回忆里面的BOSS应该就会登场了</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g3rquqxvpoj20qo0zk7gi.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g3rquqxvpoj20qo0zk7gi.jpg"><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw1024/8154b1f3gy1g3rqus4nt3j20qo0zkamg.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/mw1024/8154b1f3gy1g3rqus4nt3j20qo0zkamg.jpg"><br>
<span>犹豫、就会败北。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>英肉已出 原先以为武士打戏会比较单调 这一话完全颠覆了我的想法这不是武士这是人形高达啊</span><br>
</p><p><b>rough008: </b><br>
<span>静态画面还行，动起来看不懂，剧情也啰啰嗦嗦，实在不看好</span><br>
</p><p><b>葵: </b><br>
<span>画画得越来越好，超出我的期待～</span><br>
<span>猫师父蛮帅的，也很可爱～</span><br>
<span>现在剧情上等一个转折或者超展开～</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>葵 发表于 2019-6-9 20:48</span><br>
<span>画画得越来越好，超出我的期待～</span><br>
<span>猫师父蛮帅的，也很可爱～</span><br>
<span>等BOSS正式登场吧应该快了   现在敌人都不明确肯定没啥紧张感</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-6-7 14:48</span><br>
<span>英肉已出 原先以为武士打戏会比较单调 这一话完全颠覆了我的想法这不是武士这是人形高达啊 ...</span><br>
<span>开头就是拯救银河系的传说，我觉得真要能一直连载下去，肯定会变成关乎宇宙存亡的战斗的</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>武男 发表于 2019-6-10 00:19</span><br>
<span>开头就是拯救银河系的传说，我觉得真要能一直连载下去，肯定会变成关乎宇宙存亡的战斗的 ...</span><br>
<span>那是肯定的了但这个规模会到什么程度就很好奇了   男主这身体应该都可以直接在宇宙存活的吧</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-6-10 01:37</span><br>
<span>那是肯定的了但这个规模会到什么程度就很好奇了   男主这身体应该都可以直接在宇宙存活的吧 ...</span><br>
<span>想想火影开始只是狐动其尾，则山摇地动，到后期挪移大陆板块，世界重构，光剑切星。。这种赛博科幻流的，后期拿出个盒子能够引发宇宙大爆炸丝毫不奇怪。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>武男 发表于 2019-6-11 08:40</span><br>
<span>想想火影开始只是狐动其尾，则山摇地动，到后期挪移大陆板块，世界重构，光剑切星。。这种赛博科 ...</span><br>
<span>我觉得再怎么夸张也不太可能超过天元突破的程度了</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g3zotsibk0j20u00lj799.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g3zotsibk0j20u00lj799.jpg"><br>
<span>真女主上线了</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>女主蛮可爱的，希望岸本塑造好一点</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>https://tieba.baidu.com/p/6162234444</span><br>
<span>法国日本文化节将免费送第一话这也太厚道了吧</span><br>
</p><p><b>狐菟子: </b><br>
<span>女主长得还蛮可爱的，感觉比八丸大点，姐姐型也不错</span><br>
</p><p><b>菟原手兒奈: </b><br>
<span>啊公主好可爱</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>没想到这么快两人就碰上了剧情完全不拖泥带水啊   看来应该很快就有第一个剧情小高潮了吧</span><br>
</p><p><b>moekyo: </b><br>
<span>感觉就剩楼主一个人在唱独角戏了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>公主和机侍合作能发挥出力量……感觉会触发很多人的ptsd哟</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-6-21 18:47</span><br>
<span>公主和机侍合作能发挥出力量……感觉会触发很多人的ptsd哟</span><br>
<span>不知道会是个什么样的合作法？   话说这种结巴系的女主好像是第一次出现？</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>moekyo 发表于 2019-6-21 18:32</span><br>
<span>感觉就剩楼主一个人在唱独角戏了</span><br>
<span>还好吧剧情还没进入正戏想讨论的确实也不多</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-6-21 19:05</span><br>
<span>不知道会是个什么样的合作法？   话说这种结巴系的女主好像是第一次出现？ ...</span><br>
<span>我记着晓美焰麻花形态挺容易结巴的，不过这个形态出场很少相比女主我更喜欢她那个大嘴巴闺蜜，蛮像彩女的</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-6-21 19:21</span><br>
<span>我记着晓美焰麻花形态挺容易结巴的，不过这个形态出场很少相比女主我更喜欢她那个大嘴巴闺蜜，蛮 ...</span><br>
<span>大嘴巴闺蜜这种设定太常见了太路人了所以好像也做不了女主</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-6-21 19:35</span><br>
<span>大嘴巴闺蜜这种设定太常见了太路人了所以好像也做不了女主</span><br>
<span>exactly 仔细一想我只是喜欢那个像彩女的发型…新一话英肉看了，女主还挺可爱的</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-6-21 19:38</span><br>
<span>exactly 仔细一想我只是喜欢那个像彩女的发型…新一话英肉看了，女主还挺可爱的 ...</span><br>
<span>女主其实有点迷宫饭里面妹妹的感觉宅女公主也挺有意思的 </span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>8话熟肉出了男主大大咧咧的样子确实像鸣人女主跟雏田还是不太一样的    下一话强敌应该就来袭了吧虽然只是分身不过战力爆表   男主不付出什么代价的话估计难赢</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>9话 男女主的互动还是蛮有趣的敌人这分身就能灭星的战力估计猫师傅都打不过肯定得有人来救场才行吧</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>顺位已经跌倒12了，已经九话了还在铺垫本子那边都不怎么买账。。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-7-10 19:51 编辑 </span><br>
<span>兔子大战ntr 发表于 2019-7-10 19:29</span><br>
<span>顺位已经跌倒12了，已经九话了还在铺垫本子那边都不怎么买账。。</span><br>
<span>这周的顺位出来了？    ab就是仗着自己有特权才敢这么搞啊   </span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-7-10 19:50</span><br>
<span>这周的顺位出来了？    ab就是仗着自己有特权才敢这么搞啊</span><br>
<span>但是jump吧说目前海外评价一般。看来大家都很实诚呀。</span><br>
<span>不过jump敢十月份一次性出两本，我觉得岸本应该是整了一个小高潮的，至少在编辑那过去了。剩下的就是读者这了。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>wfefe 发表于 2019-7-10 20:03</span><br>
<span>但是jump吧说目前海外评价一般。看来大家都很实诚呀。</span><br>
<span>不过jump敢十月份一次性出两本，我觉得岸本应该是 ...</span><br>
<span>上周排名还可以啊   毕竟现在确实还是铺垫的多 剧情也是比较传统 又不是巨人那种的AB之前访谈也说了因为自己是老人有特权不怕被斩才敢这么搞   </span><br>
<span>高潮应该就是这次敌人来袭了 </span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-7-10 20:17</span><br>
<span>上周排名还可以啊   毕竟现在确实还是铺垫的多 剧情也是比较传统 又不是巨人那种的AB之前访谈也说了   ...</span><br>
<span>应该快了，目前连载九话也有一卷多了。如果单行本销量不如预期的话，我觉得jump和岸本都需要做出调整了。（新卷开始能有二三十万我觉得就行了，不敢报太大希望。）</span><br>
</p><p><b>Slipper5: </b><br>
<span>知道慢热就该在女主人设上下功夫拉眼球啊，岸本搞什么嘛</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>wfefe 发表于 2019-07-10 20:34:09</span><br>
<span>应该快了，目前连载九话也有一卷多了。如果单行本销量不如预期的话，我觉得jump和岸本都需要做出调整了。 ...能卖20w就不错了。。。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-07-10 19:50:02</span><br>
<span>这周的顺位出来了？    ab就是仗着自己有特权才敢这么搞啊就等这一波高潮爆发了。顺位下滑目前不用在意毕竟是岸本而且动画也要出，关键是目前9话太慢热很难让人说好看大98画倒是越来越好了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-7-10 20:50 编辑 </span><br>
<span>兔子大战ntr 发表于 2019-7-10 20:38</span><br>
<span>就等这一波高潮爆发了。顺位下滑目前不用在意毕竟是岸本而且动画也要出，关键是目前9话太慢热很难让人说好 ...</span><br>
<span>上周还排第5 怎么也不能算差啊这一话男女主角的互动对AB这种不会画恋爱剧情的直男来说已经是大突破了我觉得还是不错的</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-7-10 21:17 编辑 </span><br>
<span>情报来了看来男主父亲很可能只是养父？   </span><br>
<img src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g4v1m72vsij20js0fqtd5.jpghttps://imgsa.baidu.com/forum/w%3D580/sign=07891e22e8cd7b89e96c3a8b3f254291/32e4384e251f95ca02468c5ec7177f3e65095291.jpg" title="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g4v1m72vsij20js0fqtd5.jpghttps://imgsa.baidu.com/forum/w%3D580/sign=07891e22e8cd7b89e96c3a8b3f254291/32e4384e251f95ca02468c5ec7177f3e65095291.jpg"><br>
<span>敌人战力太强了秒了这星球的守护机侍对主角还要下一话才开打   感觉就想当初龙珠悟空他哥登场一样</span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span>第十话信息量有点大呀，我甚至隐约对老爹有点不好的预感。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>wfefe 发表于 2019-7-10 21:20</span><br>
<span>第十话信息量有点大呀，我甚至隐约对老爹有点不好的预感。</span><br>
<span>第一话才玩过生死梗   而且既然是博士肯定知道很多秘密也会制作不少东西应该不会那么快就挂了</span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-7-10 21:22</span><br>
<span>第一话才玩过生死梗   而且既然是博士肯定知道很多秘密也会制作不少东西应该不会那么快就挂了 ...</span><br>
<span>不好说，至少不用担心没爆点了。如果能有个情感上的高潮就爽歪歪了（其实第一话的点是感觉有点不到位的）。但是刀片发太早的话，以后更不敢想了。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>wfefe 发表于 2019-7-10 21:27</span><br>
<span>不好说，至少不用担心没爆点了。如果能有个情感上的高潮就爽歪歪了（其实第一话的点是感觉有点不到位的） ...</span><br>
<span>第一话铺垫太少了观众还没对角色产生感情是很难共情的   说实话有点后悔先看情报了这一话真应该等熟肉或者英肉再看的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1825070[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>机侍士八丸传专楼[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1825070-1-1.html</link>
      <description>岸本新连载武士八丸传专楼  第二话英肉已出 男2（女1）登场&#13;
 本帖最后由 临界点 于 2019-5-17 16:36 编辑 

官网：https://www.shonenjump.com/j/sp_samurai8/
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznm5u7j30ne0gbwil.jpg
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznrwb4j30xc0hi0x3.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvzo053xj31kw0br7bn.jpg岸本采访：
&#13;
当初火影完结的时候自己的内心突然觉得这部作品是不完美的，所以自己才有了自己认为是完美的机侍八丸传这部作品。明明是完美的作品主题却是“不完美”的故事、自己也感觉很矛盾。所以一边画知道完结时这部作品不完美的地方也可以成为自己继续创作下一部作品的动力。
&#13;
为何自己会彻底当原作而放弃作画一是因为又要想故事又要作画从过去的例子来看很难维持周刊连载的截稿日，二最主要的是自己确实认为大久保的画功厉害而且透漏着一股温暖，即使是打打杀杀的故事也会让人觉得不会戾气很重。
&#13;
现在构想的是10卷左右的故事。但是火影当初构想的也就15卷，所以作品火起来的话肯定会被迫延长的（笑）
&#13;
这次的故事是以旅行为主的road movie
&#13;
通常的作品可以分为A故事和B故事。A故事是作为作品卖点的部分类似火影使用哪种忍术、B故事是主旨部分火影举例的就是生存方式。如果B故事做的不好的话作品一定失败的、在这个大前提下自己更注重的是A故事。特别小孩子们并不喜欢大篇幅说教、所以太过注重B会显得不像少年漫画。
&#13;
（看来火影“嘴遁”对岸本的打击不小）
&#13;
机侍八丸传是武士作品、当然会有角色的打打杀杀，但是透过大久保彰的画表现出来的温暖有一种逆差的独特风格。
&#13;
关于SF武士这方面。选择武士算是自己的复仇，自己作为新人时投稿的第一部作品没得奖，所以这次就选择了武士。关于SF，如果自己是新人的话就不会选择SF，毕竟SF作品开头都要有大量专业名词的解说、会让读者感到反感，作品在起步前就被读者厌烦会直接导致腰斩。但是自己毕竟是岸本齐史、大家会觉得这是火影作者的作品、虽然机侍八丸传开头也会有专业术语解说、但是大家依然会看下去。自己的内心算是有这种小算盘，但是也会尽量描述的浅显易懂的。
&#13;
火影完结后感觉很累，我一开始不想画漫画了。但是后来在带孩子的时候又想画漫画了。而且我也觉得火影不完美、想弥补一下自己的遗憾就有了这部新连载。它是我心中自认为完美的作品。大久保彰是火影还在连载期间我就找他说过，有一天我来画分镜、你作画一起连载可以吗？因为我是真的很喜欢他的画。
&#13;
岸本认为爱最容易能够引起共鸣、而他也相信爱。纵观世界上无数的作品有着无数的作品主题，有的能引起读者共鸣、有的不能。说到底爱以及爱派生出来的相关主题更能引起读者共鸣。但是，爱并不只是爱你、喜欢你这样单纯的东西、自己的作品里会与恨一起来描述。毕竟爱的人被杀会产生憎恨、而不认识的人被杀却很难产生憎恨，所以恨也是爱的一种表现。所以从阴与阳两方面同时表达出来的、才更接近完美。
&#13;
“越是重要的东西越不存于眼睛能够看的到的地方。”
&#13;
《机侍八丸传》第一话中有这句台词，自己与人接触的过程中经历着各种各样的真心话与言不由衷的面子话，我并不喜欢面子话。因为那是在说谎吧？经常会这样想。但是在这个世界、却有着虽然不想去做但却也将就着去做这样的风潮。这样的人还是有很多的，毕竟只凭真心话就能生存下去的世界实在是太难了。八丸传第一话会通过父子之间的“爱”来表达“真正重要的东西往往是看不见的”这个主题。终归到底，不论表现手法如何、作品里是否有爱会给人完全不一样的感受。
&#13;
火影能够让人接受是因为一开始主角并不完美。到后期虽然主角正在变的完美，但是着重点放在了生存方式和环境的受苦上。我自己、比起天生条件优惠的人、更希望有缺陷的人来看这部作品，因为这部作品里有着“不完美的你”也可以这种感情。《机侍八丸传》这部作品我更想表达的是「わび・さび」「完成していない物が美しい」。
&#13;
另外因为火影火遍全世界、自己都这个岁数了还在火影的光环下去画新连载没有压力是不可能的。自己不想画漫画的很受苦、既然去做了就要开心的去做。自己受苦去创作的东西也会让读者感到受苦，自己很享受的创作的过程的话读者自然也会去享受作品。我是这么认为的。所以尽量让自己故意不去想压力部分。反而来利用火影大火这个大前提。有固定的读者所以自己才会选了开头难的SF作品。
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2q6vixcskj20qo1bfq8w.jpg
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2nsxed17vj20rs0logpx.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2prw83n59j20ku0dwmzp.jpg</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>4a12c095: </b><br>
<span>感觉不少地方挺乱，扫图影响吗</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-5-11 16:04 编辑 </span><br>
<span>4a12c095 发表于 2019-5-11 15:41</span><br>
<span>感觉不少地方挺乱，扫图影响吗</span><br>
<span>左边是什么版本？官方电子版吗 右边的修图细节都没有了 气氛差太多不过看过图源 质量确实太差了 不好修</span><br>
<span>https://tieba.baidu.com/p/6127930111</span><br>
<span>电视节目上的原稿看着真的是舒服</span><br>
</p><p><b>CubicRiver: </b><br>
<span>英肉虽然修得对比度偏高，丢了些细节，好歹还能看出是什么，汉化这个人脸都看不清了...</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/05/11/5cd68eeb59157.jpg" title="https://i.loli.net/2019/05/11/5cd68eeb59157.jpg"><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/05/11/5cd68eeda6c2f.jpg" title="https://i.loli.net/2019/05/11/5cd68eeda6c2f.jpg"><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/05/11/5cd68ef1b5868.jpg" title="https://i.loli.net/2019/05/11/5cd68ef1b5868.jpg"><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/05/11/5cd68eefb80c8.jpg" title="https://i.loli.net/2019/05/11/5cd68eefb80c8.jpg"><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2xi9anwzxj30jm0v9wi6.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2xi9anwzxj30jm0v9wi6.jpg"><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-5-11 14:30</span><br>
<span>岸本明显并不想搞什么传统意义的赛博朋克 而是偏风之谷 天空之城那种生物形态的机械设定而且义肢和外露 ...</span><br>
<span>主要没有强调出sf的感觉，比如各种在日常生活中sf小物件、还有sf那种未来？科学？空想？中的环境。</span><br>
<span>镜头套路还是jump系的围绕角色，角色占了画格太多，没把上面的细节体现，其实很小的细节就能给读者很大的暗示。大头互怼过后来个大场景展示，其实效果很小。</span><br>
<span>对比《人形之国》就能很直观的感受这种风格区别产生的体验区别。</span><br>
<span>不过想想岸本也就是这个风格，角色成长才是重点，你期待的星球风貌大概率也只是一个大场景交代完了就存在感没了。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-5-11 15:26</span><br>
<span>力丸真爱（确信</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-5-11 19:42</span><br>
<span>主要没有强调出sf的感觉，比如各种在日常生活中sf小物件、还有sf那种未来？科学？空想？中的环境。</span><br>
<span>镜头 ...</span><br>
<span>飞船机械宠物   交通工具这些已经够SF了还要怎么才SF?   并不是只有人形之国那样的才算SF 就像前面有提到的 在日本幻想跟SF是一起的看看星云奖得奖的作品就知道了   岸本明显走的就是龙珠 风之谷这种的路线而且还是跟日本传统元素融合的风格   跟那种硬科幻的感觉肯定不一样</span><br>
<span>星球风貌类似官推这样每日一图的效果就可以了当然我觉得后续应该也会根据不同星球的特殊地貌进行战斗的设计</span><br>
</p><p><b>lost_恩恩: </b><br>
<span>图源真的不行啊，再等等吧</span><br>
</p><p><b>luoguliu: </b><br>
<span>看着头大，等正版</span><br>
</p><p><b>xingenge: </b><br>
<span>【カウントダウン漫画⑧】</span><br>
<span>大久保先生描き下ろし</span><br>
<span>連載カウントダウン…ラストは犬（猫？）が登場！実は明日から連載開始の本編と内容がちょっぴりリンクしてます。</span><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/large/740ca5e5gy1g2yh9hn28pj20jm0v97wh.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/large/740ca5e5gy1g2yh9hn28pj20jm0v97wh.jpg"><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>xingenge 发表于 2019-5-12 13:40</span><br>
<span>【カウントダウン漫画⑧】</span><br>
<span>大久保先生描き下ろし</span><br>
<span>連載カウントダウン…ラストは犬（猫？）が登場！実は明日 ...</span><br>
<span>狗狗真可爱希望还能变回这个形态</span><br>
</p><p><b>籁·来·也: </b><br>
<span>重看了一遍，观感好多了</span><br>
<span>但总体还是失望</span><br>
<span>作为一个有连载经验的漫画家又都准备了这么多年，这第一话真的没啥亮点，还不如火影的第一集，那时候的岸本可是个新人啊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>化境: </b><br>
<span>看来火影给了ab“我无论怎么瞎搞都会有人冲着我的名字买单”的自信了。</span><br>
<span>老实说看完很失望，看来火影后期的杂乱无章才是ab真正的实力。这一本他彻底不隐藏了……</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>如果是新人作品指的期待。岸本原作就觉得不太行了</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-5-11 21:27</span><br>
<span>飞船机械宠物   交通工具这些已经够SF了还要怎么才SF?   并不是只有人形之国那样的才算SF 就像前面 ...</span><br>
<span>我说的是表达手法，不是元素，《伊甸星原》元素也特别SF，飞船机械宠物   交通工具，但是最多评奖的时候算作SF，读者是感受不到多少SF感觉的。</span><br>
<span>关键还是宣传的太屌，期待太高。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-5-13 08:13</span><br>
<span>我说的是表达手法，不是元素，《伊甸星原》元素也特别SF，飞船机械宠物   交通工具，但是最多评奖的时 ...</span><br>
<span>不要有过高的期待啊，我看见预告那句拯救银河系就识趣的调整阈值了，火影又有多少忍者的感觉？想来ab是我少年时代的文化敌人，因为当时我痴迷正统的忍者，但正好火影在中国火起来导致我几乎搜不到自己真正想看的资料，但后来醒悟自己的爱好才是小众的。至少这次开篇还抓住了武士元素，科幻……就当全员狂战士体好了。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-5-13 08:13</span><br>
<span>我说的是表达手法，不是元素，《伊甸星原》元素也特别SF，飞船机械宠物   交通工具，但是最多评奖的时 ...</span><br>
<span>不过伊甸星源是真的蠢，而且改SF的意思简直是业界笑话</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-5-13 13:04 编辑 </span><br>
<span>acejoe 发表于 2019-5-13 08:13</span><br>
<span>我说的是表达手法，不是元素，《伊甸星原》元素也特别SF，飞船机械宠物   交通工具，但是最多评奖的时 ...</span><br>
<span>只能说定义不一样国内说起SF更是偏向硬科幻那种   但日本不是没分得这么开所以岸本说的SF跟你想的SF就不是那么一回事 加上机设风格又不是传统的那种几何SF风观感有落差也正常</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-5-13 13:04 编辑 </span><br>
<span>籁·来·也 发表于 2019-5-13 06:55</span><br>
<span>重看了一遍，观感好多了</span><br>
<span>但总体还是失望</span><br>
<span>作为一个有连载经验的漫画家又都准备了这么多年，这第一话真的没啥 ...</span><br>
<span>火影第一话除了影分身外也没啥大的亮点直到第一个再不斩的任务才开始真正好看起来8丸第一话的内容如果按普通漫画够10话左右来画了   但岸本明显想直接就进入主题   不想做太多铺垫是好是坏还是要看后续</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>岸本：火影完结之后已经四年多了，自己的感觉也已经退化就像素人一样，不知道还能不能顶得住周刊连载的压力。所以还请大家多多宽容（笑）…虽然很像这么说，但是这毕竟是少年jump、太悠闲就会面临腰斩的命运。所以还得咬紧牙提起神努力奔走。之后就是把作品送到读者的面前。</span><br>
<span>中野（现任jump编辑长）：我当编辑长的时候，火影已经完结两年多了、但毕竟是岸本老师曾经的担当编辑，所以就去拜访问候了。虽然很久以前岸本老师就说“中野当编辑长的话我就会在jump上再开连载”、没想到那天晚上岸本老师真的就通宵熬夜画出来了《机侍八丸传》的分镜。感到的同时觉得这个新连载真的可以。15年完结了火影这部王道中的王道作品之后、岸本老师会…！？但是没想到又来了一步想要获得全世界大人气的王道作品。作为一个编辑、一个读者真的很高兴。期待八丸传。</span><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2zijmx3ruj20qo1bfaja.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2zijmx3ruj20qo1bfaja.jpg"><br>
</p><p><b>籁·来·也: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-05-13 13:00:17</span><br>
<span>火影第一话除了影分身外也没啥大的亮点直到第一个再不斩的任务才开始真正好看起来8丸第一话的内容如 ...火影第一话有情感爆点</span><br>
<span>鸣人的哭脸，鸣人的愤怒还有最后伊鲁卡赠护额的温馨画面都能让人情感起伏，比这个新连载强多了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>燃笔: </b><br>
<span>看评论我放心了，是确实不行，不是我对jump漫情感绝缘了</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-5-13 19:08 编辑 </span><br>
<span>籁·来·也 发表于 2019-5-13 17:35</span><br>
<span>火影第一话有情感爆点</span><br>
<span>鸣人的哭脸，鸣人的愤怒还有最后伊鲁卡赠护额的温馨画面都能让人情感起伏，比这个新 ...</span><br>
<span>火影第一话基本上都在铺垫情绪而8丸的父子情也就几页而已 80%都是在讲设定能达到一样的效果才怪了如果是岸本也花了一样多的精力去铺垫效果还很差那才是真的不行了   看访谈他也知道这么搞前面反应可能不会太好但还是坚持这么弄   那就只有看后续发展才能知道这么处理是不是值得了</span><br>
</p><p><b>xingenge: </b><br>
<span>連載開始を記念して渋谷駅に大型広告を掲出中！！ 原画は大久保先生描き下ろし！5月19日（日）までの 期間限定です！ </span><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/large/740ca5e5gy1g2zx1rzjcaj20xc0p0kjl.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/large/740ca5e5gy1g2zx1rzjcaj20xc0p0kjl.jpg"><br>
</p><p><b>籁·来·也: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-05-13 19:05:24</span><br>
<span>火影第一话基本上都在铺垫情绪而8丸的父子情也就几页而已 80%都是在讲设定能达到一样的效果才怪了   ...问题就是这个强塞设定啊，为什么不后续慢慢展开呢？如此简单粗暴的牺牲故事性，得来的却只是一个并不算新颖的可以吸引人的设定，</span><br>
<span>而且第一话的分镜也有失水准，不像是出自一个连载十五年作品的作者之手</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>还行。有些镜头忽然拉远，看着不太顺畅。</span><br>
<span>这个切腹得力量让我想起死神第一话啊。不过表现形式大不相同。</span><br>
</p><p><b>蓬莱妹红: </b><br>
<span>火影第一集动画改编了几话漫画不记得了，但是光就第一集动画而言，开头交代故事背景，鸣人出场，考试失败被人看不起，一些回忆的悲伤镜头，被水木忽悠偷卷轴，一个反转，伊鲁卡保护鸣人揭露心路历程，然后鸣人被感动，爆出漫山遍野的影分身痛揍水木，这些内容全部浓缩在一集里面，剧情实在是太洗练太饱满了，现在想想都觉得处理的非常完美，就算到现在而言能在短短几话里面做到这些的漫画也不算多吧，老实说就算是岸本自己超越自己也非常的困难</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>对设定提不起兴趣还能后期补救，毕竟我印象里一下子让我着迷的设定只有钢炼，但关键是第一话累死累活看完了，内心毫无情感波动，很难和人物产生共鸣，感觉处理的有点糙，导致我不太想看下去……希望岸本打我脸</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>籁·来·也 发表于 2019-5-13 19:59</span><br>
<span>问题就是这个强塞设定啊，为什么不后续慢慢展开呢？如此简单粗暴的牺牲故事性，得来的却只是一个并不算新颖 ...</span><br>
<span>所以我说要看后续岸本怎么安排呗或者他觉得前期这个铺垫根本就无所谓    毕竟他这个设定主要还是公路片的路线赶紧上路进入正戏更好多铺垫几话可能父子情会更好些但对于整个故事来说可能意义不大</span><br>
<span>分镜除了最后一刀看不清外不觉得有啥问题</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>https://weibo.com/tv/v/Hu31WxgFI?fid=1034:4371614574293583</span><br>
<span>官推宣传视频</span><br>
</p><p><b>籁·来·也: </b><br>
<span>我现在真的被傻逼jump编辑搞怕了</span><br>
<span>火影完结以来，jump除了毒奶宣传造势就不会别的，连一个有能力的新人都没培养出来，岸本早晚被这样的毒奶反噬</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2019-5-13 23:47 编辑 </span><br>
<span>籁·来·也 发表于 2019-5-13 23:22</span><br>
<span>我现在真的被傻逼jump编辑搞怕了</span><br>
<span>火影完结以来，jump除了毒奶宣传造势就不会别的，连一个有能力的新人都没 ...</span><br>
<span>连四叶草都能强行顶成台柱，资源砸下去不会差的。</span><br>
<span>不过之前JUMP有个黑客题材的新作，也有各种宣传视频，我也觉得不好看，不知道现在排名怎么样了。</span><br>
<span>查一下连载名单，名字都不见了，不知道是休刊还是被腰斩了</span><br>
<span>再仔细找找发现19话腰斩了，接棒的作品居然还就是机侍八丸！</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>现在大妈之家的第一话图源已经更新了 应该是官方电子版的图   清爽了很多关键一刀的分镜也看懂了建议再看一遍</span><br>
</p><p><b>共和政治文彦博: </b><br>
<span>把博人传杀了重画吧，秋梨膏</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>换了图源舒服多了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2019-5-14 22:14</span><br>
<span>换了图源舒服多了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>下次第一版熟肉只能当情报看了</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2019-5-15 19:19 编辑 </span><br>
<span>……又看了一遍，感觉还是像新人画的分镜！真的不相信这是岸本画的，真不愿意相信！</span><br>
<span>几个俯视的镜头因为画质清楚了透视错误特别明显，助手君画的也特别新人味（当然本来就是新人）</span><br>
<span>还有我之前说的sf味，很多画格的构图真的没必要截断角色身体的一部分，虽然可能是为了让镜头离角色更近那么一点，强调角色，但是机械部件被画框和对话框截断，完全没法让观众对这个机械部分有一个完整的印象，印象只有脸了。有意无意的去暗示，才会有sf味。</span><br>
<span>还有几个特别能展示sf味的镜头，就比如一开始被打败的武士身体分开露出脊柱钥匙的那个，选择了一个特别没有魄力的45度的中景，完全应该去强调这个镜头啊！不管用视线设计还是构图设计，感觉就是身体随便一开，太敷衍了。</span><br>
<span>反派机侍的机械马，也应该在画面上去有意无意的加点强调，除了第一次出场，其他部分在构图里都被弱化印象。还有名刀也是，明明是该强调的东西，却在画面里弱化。</span><br>
<span>中间那段硬塞设定，我是真的想不出为什么岸本会这么粗暴，为什么啊？唯一解释是本来想画短篇，被强行开连载，但就算是短篇这也是极其无聊的部分。</span><br>
<span>变身前那段回忆，镜头处理的非常流畅，但是这边不应该是用停顿来增加情绪积累吗！真是越看问题越多，</span><br>
<span>这是为什么啊？岸本！！</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>ab已经被生活磨平了棱角</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia 7 plus, Android 9 of S1 Next Goose v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>https://tieba.baidu.com/p/6132077652</span><br>
<span>1、原来没决定在周刊连载，经当时的编辑和初代编辑劝说才定下来。又因为大久保能帮忙作画，这才完全敲定。</span><br>
<span>2、喜欢时代剧，想浪客剑心中的武士要是配上SF元素会很棒，于是就画了。</span><br>
<span>3、受到影响最大的电影是星球大战。其他还受其影响的有卡梅隆的电影，第九地区等等。</span><br>
<span>4、火影结束后，经常带着孩子散步。因为连载期间没这空闲。</span><br>
<span>5、结局已经决定，不过因为是周刊连载，具体的剧情会临机应变。</span><br>
<span>6、新作略称希望大家叫 samu8</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw1024/8154b1f3gy1g327xyv59rj20qo13un9y.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/mw1024/8154b1f3gy1g327xyv59rj20qo13un9y.jpg"><br>
<span>第二话情报已出   男主原来这么龙傲天啊（游戏里面）</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>第二话英肉已出男2（女1）登场</span><br>
</p><p><b>千叶铁矢: </b><br>
<span>第一话感觉还可以，第二话</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2019-5-22 22:21 编辑 </span><br>
<span>看完第二话了，问题和上面我说第一话的差不多，还是感觉不像岸本画的分镜，但是分镜的习惯又很岸本，比如时不时用个俯视的镜头，真的怀疑岸本只画了火柴人，之前的草稿也是助手君画的。</span><br>
</p><p><b>Lighteen: </b><br>
<span>岸本拿出来展示了的草稿绝对不可能拿助手画的充数，是自己的就是自己的，是助手的就是助手的，这大概是一个画手/创作者的自尊。第二话剧情观感比第一话好不少，我主要是对这个男二有点兴趣</span><br>
</p><p><b>狐菟子: </b><br>
<span>trans？ab玩lgbt？</span><br>
</p><p><b>永远: </b><br>
<span>曾经腐过鸣佐的表示火影结局我没疯，但岸本你再玩“偷摸大鸡”这套我就真要PTSD了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>狐菟子 发表于 2019-5-23 00:58</span><br>
<span>trans？ab玩lgbt？</span><br>
<span>很明显是伪娘而已……女主估计是第一话提到的公主</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>性别还没定好吧。</span><br>
<span>准备看剧情吃书，基友妹子一键切换?</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>看了第三话，从50%失望到100%失望…………</span><br>
<span>我都不知道怎么说这个漫画了，分镜看的头晕，阅读体验完全不行，视线引导做的像新人，特别是对话框的位置，说岸本就画了火柴人就是因为这个对话框放的位置太菜鸟了（火影完全没出现过这种问题）。</span><br>
<span>不想说什么剧情问题，每个人感受都不同，但是对我来说，鬼灭和咒术前三话比这个吸引人多了，机侍给我的感觉就是素材乱炖。</span><br>
<span>看完这个我又去看了鸟山明的《沙漠大追踪》《KAJIKA》同样是王道中的王道，同样是超长连载过后的几部短篇，观感天上地下，推荐楼里各位都去看看什么是天才。</span><br>
</p><p><b>狐菟子: </b><br>
<span>一起切蛋糕？婚礼蛋糕吗？</span><br>
<span>看起来像是男身女心的样子，不错很zzzq。</span><br>
<span>不过剧情有点无聊，线条很乱，画面看起来有点累。再等几话看看。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1825070[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>机侍士八丸传专楼[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1825070-1-1.html</link>
      <description>岸本新连载武士八丸传专楼  第二话英肉已出 男2（女1）登场&#13;
 本帖最后由 临界点 于 2019-5-17 16:36 编辑 

官网：https://www.shonenjump.com/j/sp_samurai8/
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznm5u7j30ne0gbwil.jpg
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznrwb4j30xc0hi0x3.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvzo053xj31kw0br7bn.jpg岸本采访：
&#13;
当初火影完结的时候自己的内心突然觉得这部作品是不完美的，所以自己才有了自己认为是完美的机侍八丸传这部作品。明明是完美的作品主题却是“不完美”的故事、自己也感觉很矛盾。所以一边画知道完结时这部作品不完美的地方也可以成为自己继续创作下一部作品的动力。
&#13;
为何自己会彻底当原作而放弃作画一是因为又要想故事又要作画从过去的例子来看很难维持周刊连载的截稿日，二最主要的是自己确实认为大久保的画功厉害而且透漏着一股温暖，即使是打打杀杀的故事也会让人觉得不会戾气很重。
&#13;
现在构想的是10卷左右的故事。但是火影当初构想的也就15卷，所以作品火起来的话肯定会被迫延长的（笑）
&#13;
这次的故事是以旅行为主的road movie
&#13;
通常的作品可以分为A故事和B故事。A故事是作为作品卖点的部分类似火影使用哪种忍术、B故事是主旨部分火影举例的就是生存方式。如果B故事做的不好的话作品一定失败的、在这个大前提下自己更注重的是A故事。特别小孩子们并不喜欢大篇幅说教、所以太过注重B会显得不像少年漫画。
&#13;
（看来火影“嘴遁”对岸本的打击不小）
&#13;
机侍八丸传是武士作品、当然会有角色的打打杀杀，但是透过大久保彰的画表现出来的温暖有一种逆差的独特风格。
&#13;
关于SF武士这方面。选择武士算是自己的复仇，自己作为新人时投稿的第一部作品没得奖，所以这次就选择了武士。关于SF，如果自己是新人的话就不会选择SF，毕竟SF作品开头都要有大量专业名词的解说、会让读者感到反感，作品在起步前就被读者厌烦会直接导致腰斩。但是自己毕竟是岸本齐史、大家会觉得这是火影作者的作品、虽然机侍八丸传开头也会有专业术语解说、但是大家依然会看下去。自己的内心算是有这种小算盘，但是也会尽量描述的浅显易懂的。
&#13;
火影完结后感觉很累，我一开始不想画漫画了。但是后来在带孩子的时候又想画漫画了。而且我也觉得火影不完美、想弥补一下自己的遗憾就有了这部新连载。它是我心中自认为完美的作品。大久保彰是火影还在连载期间我就找他说过，有一天我来画分镜、你作画一起连载可以吗？因为我是真的很喜欢他的画。
&#13;
岸本认为爱最容易能够引起共鸣、而他也相信爱。纵观世界上无数的作品有着无数的作品主题，有的能引起读者共鸣、有的不能。说到底爱以及爱派生出来的相关主题更能引起读者共鸣。但是，爱并不只是爱你、喜欢你这样单纯的东西、自己的作品里会与恨一起来描述。毕竟爱的人被杀会产生憎恨、而不认识的人被杀却很难产生憎恨，所以恨也是爱的一种表现。所以从阴与阳两方面同时表达出来的、才更接近完美。
&#13;
“越是重要的东西越不存于眼睛能够看的到的地方。”
&#13;
《机侍八丸传》第一话中有这句台词，自己与人接触的过程中经历着各种各样的真心话与言不由衷的面子话，我并不喜欢面子话。因为那是在说谎吧？经常会这样想。但是在这个世界、却有着虽然不想去做但却也将就着去做这样的风潮。这样的人还是有很多的，毕竟只凭真心话就能生存下去的世界实在是太难了。八丸传第一话会通过父子之间的“爱”来表达“真正重要的东西往往是看不见的”这个主题。终归到底，不论表现手法如何、作品里是否有爱会给人完全不一样的感受。
&#13;
火影能够让人接受是因为一开始主角并不完美。到后期虽然主角正在变的完美，但是着重点放在了生存方式和环境的受苦上。我自己、比起天生条件优惠的人、更希望有缺陷的人来看这部作品，因为这部作品里有着“不完美的你”也可以这种感情。《机侍八丸传》这部作品我更想表达的是「わび・さび」「完成していない物が美しい」。
&#13;
另外因为火影火遍全世界、自己都这个岁数了还在火影的光环下去画新连载没有压力是不可能的。自己不想画漫画的很受苦、既然去做了就要开心的去做。自己受苦去创作的东西也会让读者感到受苦，自己很享受的创作的过程的话读者自然也会去享受作品。我是这么认为的。所以尽量让自己故意不去想压力部分。反而来利用火影大火这个大前提。有固定的读者所以自己才会选了开头难的SF作品。
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2q6vixcskj20qo1bfq8w.jpg
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2nsxed17vj20rs0logpx.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2prw83n59j20ku0dwmzp.jpg</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>临界点: </b><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/bmiddle/c0bb41f6gy1g2vc1yv1zhj20p00lwwh0.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/bmiddle/c0bb41f6gy1g2vc1yv1zhj20p00lwwh0.jpg"><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
</p><p><b>Lighteen: </b><br>
<span>这个画风和上色我真实喜欢，有点软萌的感觉……色彩特别清新。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>SF+神话？感觉像超英喜欢用的设定</span><br>
</p><p><b>Lighteen: </b><br>
<span>看了前几天的那个英文简介，确实非常非常的超英风。而且岸本前几天那个采访还提到了蜘蛛侠和钢铁侠……</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>我觉得奶的过了！</span><br>
<span>这个画风和机械设计还是更偏普通的幻想啊，别人看着可能几乎就感受不到这是SF。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-5-9 22:50</span><br>
<span>我觉得奶的过了！</span><br>
<span>这个画风和机械设计还是更偏普通的幻想啊，别人看着可能几乎就感受不到这是SF。 ...</span><br>
<span>在日本幻想跟SF就是混一起的</span><br>
</p><p><b>xingenge: </b><br>
<span>【カウントダウン漫画⑥】</span><br>
<span>ダルマ抱えて、野原を駆ける！</span><br>
<span>雲行きは怪しいが、はたしてー？</span><br>
<span>連載まで、あと3日！</span><br>
<span>いよいよ幕をあける侍活劇。</span><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/740ca5e5gy1g2w9rs2o8pj20jm0v94p5.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/large/740ca5e5gy1g2w9rs2o8pj20jm0v94p5.jpg"><br>
</p><p><b>Lighteen: </b><br>
<span>贴吧有英文版了蹲等汉化啊啊啊啊</span><br>
</p><p><b>asd1234126: </b><br>
<span>Lighteen 发表于 2019-5-10 15:58</span><br>
<span>贴吧有英文版了蹲等汉化啊啊啊啊</span><br>
<span>汉化已出，DMZJ有</span><br>
</p><p><b>kilkilo: </b><br>
<span>汉化看完，画工超出预期，比博人传好很多，就是线条有点乱，没有岸本的简洁明了，故事设定还行，偏王道，保持这个水准能追</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>分镜转换有点乱，不过还行</span><br>
</p><p><b>巴尔干炮: </b><br>
<span>这种SF题材感觉在JUMP上不会火。</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>我感觉设定有点多，岸本之前说的因为他成名了所以前几话可以多铺垫下设定看来是真的，说实话看着有些累</span><br>
</p><p><b>sicksadworld: </b><br>
<span>看完第一话 太令人失望了</span><br>
<span>主角困境完全不够 行动力完全不够 想要达成的目标也没有非完成不可的理由</span><br>
<span>而且说了那么多次的所谓的义一点说服力都没的</span><br>
<span>设定倒是有好多 怪不得要在访谈里讲到SF设定的问题 当时就觉得怪怪的 透露出一股外行的气息（直球）</span><br>
<span>机侍不是人类 你倒是告诉我机侍到底为啥不是人啊 难道天真的以为这句话说两遍就会觉得机侍这个设定很帅了吗</span><br>
<span>即使来上一句 马萨卡 居然复生了？！ 也比直接把设定讲出来的要好多了</span><br>
<span>说句实话 第0话这么让人期待 后面就给我看这个？ 这是诈骗啊赤裸裸的诈骗啊</span><br>
<span>想吐槽的地方实在太多 </span><br>
<span>就凭这样的作品也想引领SF漫画的春天吗（笑）</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>我觉得作为第一话是相当可以的，故事的拓展空间也有，值得期待一下</span><br>
</p><p><b>芝士排骨: </b><br>
<span>感觉设定不错。。但确实有点失望</span><br>
<span>感觉故事发展有点套路生硬，套路到我实在感动不起来</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>图源真的太差了。第一话中规中矩，设定有点多加上图源问题看的很累</span><br>
</p><p><b>葵: </b><br>
<span>看了第一话，画的很棒比预期的好很多，设定元素很多，武士赛博朋克好评，期待后续展开了～</span><br>
</p><p><b>籁·来·也: </b><br>
<span>总体略失望</span><br>
<span>设定这种东西除非非常新颖的能够吸引人眼球的，不然还是别这样一股脑塞给观众吧</span><br>
<span>这新作问题就在这，并不硬核的sf，印度神话，武士风格，这些烂大街的元素根本没法吸引观众，把这乱糟糟的设定强行杂糅在一起就够差的了，还一股脑塞给观众，这种观感怎么可能会好</span><br>
<span>另外汉化修图太过了，丢失了很多细节，线条也没之前图透的看的舒服</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>vividance: </b><br>
<span>第一话比较失望，剧情先不谈，作画水平真的不太行，人物背景常糊成一团，线条杂乱，分镜转换问题很多，可读性太差，第一话就看的累的半死。之前看宣传绘对作画很有好感，读了漫画意识到他的画功仅限于插画</span><br>
</p><p><b>dragonfalls: </b><br>
<span> 本帖最后由 dragonfalls 于 2019-5-10 23:04 编辑 </span><br>
<span>还不错，标准展开，岸本分镜稍有下降，大久保彰线条有点乱。</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>vividance 发表于 2019-05-10 22:47:54</span><br>
<span>第一话比较失望，剧情先不谈，作画水平真的不太行，人物背景常糊成一团，线条杂乱，分镜转换问题很多，可读 ...修图和图源的原因，你看看原稿和偷跑图就知道差别有多大了，大98作画还是可以的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>籁·来·也 发表于 2019-5-10 22:46</span><br>
<span>总体略失望</span><br>
<span>设定这种东西除非非常新颖的能够吸引人眼球的，不然还是别这样一股脑塞给观众吧</span><br>
<span>这新作问题就在 ...</span><br>
<span>我估计是图源分辨率太低了 直接用waifu2x放大的所以斜线都是锯齿最关键的对决画面居然不拼在一起</span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span>汉化组说下周更换图源，到时候估计会好点吧</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>wfefe 发表于 2019-5-10 23:10</span><br>
<span>汉化组说下周更换图源，到时候估计会好点吧</span><br>
<span>嗯 只能等了不过估计过不了几期就会被买了吧</span><br>
</p><p><b>AZHT: </b><br>
<span>看了第一话感觉挺棒</span><br>
<span>这SF没啥问题呀，星战啊光明王啊不就是这个调调吗？个人挺喜欢的</span><br>
<span>作者作画水平我觉得还行，横向比较现有的jump作者也不算拖后腿的，跟岸本其他助手比也算好的一批吧，线条比池本的博人传顺眼多了，不过设定确实有点复杂不利于作画，后面简化一些可能看着更好，另外这些设定感觉随时能和火影联动上哎</span><br>
<span>岸本的分镜风格感觉用在武士对决比忍者对战上更合适，看着挺爽的</span><br>
</p><p><b>Lighteen: </b><br>
<span>看得有点点吃力……努力读几遍都还不是很懂台词是什么意思</span><br>
<span>然后这个图的问题有点点大</span><br>
</p><p><b>川川子: </b><br>
<span>画面真的太乱了……可能有图源的问题也有作者画风的问题吧，反正读着挺累的，故事还算有趣吧</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-5-10 23:48 编辑 </span><br>
<span>Lighteen 发表于 2019-5-10 23:25</span><br>
<span>看得有点点吃力……努力读几遍都还不是很懂台词是什么意思</span><br>
<span>然后这个图的问题有点点大 ...</span><br>
<span>英版的图片处理就好得多了建议再看一遍英版的   不过对决那一刀还是没看懂其他分镜倒是还好没啥问题   一般像第一话这种剧情起码得有8-10话的分量才可能把情感酝酿得好   岸本居然就这么快就直接切入主题了所以情感代入可能不足 但也可以看出料应该在后面了</span><br>
</p><p><b>AZHT: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-5-10 23:43</span><br>
<span>英版的图片处理就好得多了建议再看一遍英版的   不过对决那一刀还是没看懂 ...</span><br>
<span>那一刀应该是和开篇游戏对决一样牺牲右手用左手的伸缩拐杖打败的，不过交代的确实不是很利落</span><br>
</p><p><b>广西桂系兵: </b><br>
<span>这个画面构图是真的很挫，混乱程度堪比火影后期</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>AZHT 发表于 2019-5-10 23:48</span><br>
<span>那一刀应该是和开篇游戏对决一样牺牲右手用左手的伸缩拐杖打败的，不过交代的确实不是很利落 ...</span><br>
<span>开篇还有一个分镜画了左手出刀所以看得清楚但正戏却没有确实不应该其实这第一话更像是0话的效果</span><br>
</p><p><b>wjccc: </b><br>
<span>有的台词读起来怎么不太通顺，翻译的问题吗？战斗第一遍看也没能搞清楚</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>wjccc 发表于 2019-5-11 00:11</span><br>
<span>有的台词读起来怎么不太通顺，翻译的问题吗？战斗第一遍看也没能搞清楚</span><br>
<span>有可能这汉化组也是第一次搞汉化的 加上专用名词太多 还要赶速度</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-5-11 00:40 编辑 </span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw1024/8154b1f3gy1g2prwa97t1j20ku0dwn0m.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/mw1024/8154b1f3gy1g2prwa97t1j20ku0dwn0m.jpg"><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/8154b1f3gy1g2prw6hgcij20ku0v8teo.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/large/8154b1f3gy1g2prw6hgcij20ku0v8teo.jpg"><br>
<span>对比一下原稿跟汉化组的修图就知道很多问题是出在哪里了....线条的明暗粗细都被修成一样的 空间立体感都没有了 看着不花才怪</span><br>
</p><p><b>易方世界: </b><br>
<span>就第一的剧情来说，中规中矩吧，虽然我大概看懂了具体是怎么回事儿，但还是看得脑壳疼。等汉化和图源修正后再去看一下</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>易方世界 发表于 2019-5-11 00:48</span><br>
<span>就第一的剧情来说，中规中矩吧，虽然我大概看懂了具体是怎么回事儿，但还是看得脑壳疼。等汉化和图源修正后 ...</span><br>
<span>图源再换估计也就清晰一点而已线条肯定改不了因为jump那纸张质量太差了不修不能看一修没法看.....</span><br>
</p><p><b>易方世界: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-5-11 00:53</span><br>
<span>图源再换估计也就清晰一点而已线条肯定改不了因为jump那纸张质量太差了不修不能看一修没法看.... ...</span><br>
<span>我又去看了下原稿和修过的图果然是没办法啊，修过之后像是糊了层油膜在上面似的。那还是等单行本</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>易方世界 发表于 2019-5-11 00:56</span><br>
<span>我又去看了下原稿和修过的图果然是没办法啊，修过之后像是糊了层油膜在上面似的。那还是等单行本[ ...</span><br>
<span>单行本延期到10月了如果后面有人买了版权的话图源应该就没问题了   </span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2019-5-11 09:13 编辑 </span><br>
<span>好弟弟啊，不是岸本画分镜吗？？所以原来弟弟的是你啊！岸本！</span><br>
<span>开篇第二页就出现一个混乱的镜头，一个远景接特写，谁知道这个女人是不是之前的师父，起码把之前师父远景表现的特征要画出来吧。后面的问题也更多了，黑白过后的第二页更是头晕中头晕，最难阅读的对称式格子，而且一点没处理好。后面问题一个接一个，感觉就是新手画的，分镜真的是岸本画的吗！</span><br>
<span>还有岸本不是很会画打戏的吗！怎么这么屎！</span><br>
<span>剧情也就是王道冒险，sf真的就是一个小添头，一点也没表现出sf的感觉，几个特别容易展现sf感的镜头画的敷衍的不行，宣传语真的是乱吹。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-5-11 09:00</span><br>
<span>好弟弟啊，不是岸本画分镜吗？？所以原来弟弟的是你啊！岸本！</span><br>
<span>开篇第二页就出现一个混乱的镜头，一个远景 ...</span><br>
<span>有几个分镜确实不明所以，我第一遍都没反应过来开头俩武士是八丸玩的游戏。最后ko掉二代目时用游戏的招数和拐杖剑也完全看不明白得靠脑补。二代目解说自己的身体结构太草。</span><br>
<span>不过整体还行，在跳跳疲软的今天已经可以撑场子了吧，以及岸本果然对天诛的力丸有感情之前在火影前期拆成卡卡西和再不斩，现在掩饰都不掩饰一下直接上了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>反正我现在对王道剧情极端大度……反正也讲不出什么有价值的道理不如扔了脑子看气氛，想表达和别人不一样的想法求新求变却翻车才是最吃屎，希望ab记好火影中后期的教训</span><br>
</p><p><b>谢皮利男爵: </b><br>
<span>看完了 有点累眼睛 有种看JOJO6的那种杂乱感</span><br>
</p><p><b>rough008: </b><br>
<span>凌乱的观感导致剧情看的也莫名其妙，并不十分看好</span><br>
</p><p><b>uponutopia: </b><br>
<span>看了几页熟肉实在受不了，有几张图之前网上有流出过原版所以知道肯定是扫图修图的问题，想来以前火影连载时很多汉化版也是这种质量。不过就算脑补还原画质，分镜设计得也不怎么样，义肢和外露机械骨骼这种最容易画出赛博朋克味道的地方画的一点意思都没有。看下来忍者不忍者武士不武士科幻不科幻赛博不赛博的，各种设定的导入生硬的一批，岸本真应该研究下30年前的铳梦，人家的设定导入自然多了。几张场景还有点意思，算是唯一保持了水准的部分。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>uponutopia 发表于 2019-5-11 13:09</span><br>
<span>看了几页熟肉实在受不了，有几张图之前网上有流出过原版所以知道肯定是扫图修图的问题，想来以前火影连载时 ...</span><br>
<span>岸本明显并不想搞什么传统意义的赛博朋克 而是偏风之谷 天空之城那种生物形态的机械设定而且义肢和外露机械骨骼也没办法玩出什么花来毕竟是周刊连载细节上也不可能做得太多   相反我觉得他以后可能会把精力在不同星球的人情风貌上从这几天的预热图看各种环境设定做得还是蛮有意思的既有传统也有创新</span><br>
</p><p><b>燃笔: </b><br>
<span>套用剧中台词：“你这角色设定也太多了吧！”但我就喜欢岸本的worldbuilding</span><br>
<span>不过大概是不怎么看王道热血少年漫了，啊已经无法接受天生悲惨的男孩子突然就撞大运摇身一变的情节了。绿谷并感</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-5-11 15:27 编辑 </span><br>
<span>燃笔 发表于 2019-5-11 15:01</span><br>
<span>套用剧中台词：“你这角色设定也太多了吧！”但我就喜欢岸本的worldbuilding</span><br>
<span>不过大概是不怎么看王 ...</span><br>
<span>不算撞大运了他父亲肯定有伏笔   而且玩的那个游戏也不是随便就能通关的</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2xb05awj5j20xc0irgok.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2xb05awj5j20xc0irgok.jpg"><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw1024/8154b1f3gy1g2xb04n9u3j20qo0rsn1z.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/mw1024/8154b1f3gy1g2xb04n9u3j20qo0rsn1z.jpg"><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1825070[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>机侍士八丸传专楼[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1825070-1-1.html</link>
      <description>岸本新连载武士八丸传专楼  第二话英肉已出 男2（女1）登场&#13;
 本帖最后由 临界点 于 2019-5-17 16:36 编辑 

官网：https://www.shonenjump.com/j/sp_samurai8/
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznm5u7j30ne0gbwil.jpg
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznrwb4j30xc0hi0x3.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvzo053xj31kw0br7bn.jpg岸本采访：
&#13;
当初火影完结的时候自己的内心突然觉得这部作品是不完美的，所以自己才有了自己认为是完美的机侍八丸传这部作品。明明是完美的作品主题却是“不完美”的故事、自己也感觉很矛盾。所以一边画知道完结时这部作品不完美的地方也可以成为自己继续创作下一部作品的动力。
&#13;
为何自己会彻底当原作而放弃作画一是因为又要想故事又要作画从过去的例子来看很难维持周刊连载的截稿日，二最主要的是自己确实认为大久保的画功厉害而且透漏着一股温暖，即使是打打杀杀的故事也会让人觉得不会戾气很重。
&#13;
现在构想的是10卷左右的故事。但是火影当初构想的也就15卷，所以作品火起来的话肯定会被迫延长的（笑）
&#13;
这次的故事是以旅行为主的road movie
&#13;
通常的作品可以分为A故事和B故事。A故事是作为作品卖点的部分类似火影使用哪种忍术、B故事是主旨部分火影举例的就是生存方式。如果B故事做的不好的话作品一定失败的、在这个大前提下自己更注重的是A故事。特别小孩子们并不喜欢大篇幅说教、所以太过注重B会显得不像少年漫画。
&#13;
（看来火影“嘴遁”对岸本的打击不小）
&#13;
机侍八丸传是武士作品、当然会有角色的打打杀杀，但是透过大久保彰的画表现出来的温暖有一种逆差的独特风格。
&#13;
关于SF武士这方面。选择武士算是自己的复仇，自己作为新人时投稿的第一部作品没得奖，所以这次就选择了武士。关于SF，如果自己是新人的话就不会选择SF，毕竟SF作品开头都要有大量专业名词的解说、会让读者感到反感，作品在起步前就被读者厌烦会直接导致腰斩。但是自己毕竟是岸本齐史、大家会觉得这是火影作者的作品、虽然机侍八丸传开头也会有专业术语解说、但是大家依然会看下去。自己的内心算是有这种小算盘，但是也会尽量描述的浅显易懂的。
&#13;
火影完结后感觉很累，我一开始不想画漫画了。但是后来在带孩子的时候又想画漫画了。而且我也觉得火影不完美、想弥补一下自己的遗憾就有了这部新连载。它是我心中自认为完美的作品。大久保彰是火影还在连载期间我就找他说过，有一天我来画分镜、你作画一起连载可以吗？因为我是真的很喜欢他的画。
&#13;
岸本认为爱最容易能够引起共鸣、而他也相信爱。纵观世界上无数的作品有着无数的作品主题，有的能引起读者共鸣、有的不能。说到底爱以及爱派生出来的相关主题更能引起读者共鸣。但是，爱并不只是爱你、喜欢你这样单纯的东西、自己的作品里会与恨一起来描述。毕竟爱的人被杀会产生憎恨、而不认识的人被杀却很难产生憎恨，所以恨也是爱的一种表现。所以从阴与阳两方面同时表达出来的、才更接近完美。
&#13;
“越是重要的东西越不存于眼睛能够看的到的地方。”
&#13;
《机侍八丸传》第一话中有这句台词，自己与人接触的过程中经历着各种各样的真心话与言不由衷的面子话，我并不喜欢面子话。因为那是在说谎吧？经常会这样想。但是在这个世界、却有着虽然不想去做但却也将就着去做这样的风潮。这样的人还是有很多的，毕竟只凭真心话就能生存下去的世界实在是太难了。八丸传第一话会通过父子之间的“爱”来表达“真正重要的东西往往是看不见的”这个主题。终归到底，不论表现手法如何、作品里是否有爱会给人完全不一样的感受。
&#13;
火影能够让人接受是因为一开始主角并不完美。到后期虽然主角正在变的完美，但是着重点放在了生存方式和环境的受苦上。我自己、比起天生条件优惠的人、更希望有缺陷的人来看这部作品，因为这部作品里有着“不完美的你”也可以这种感情。《机侍八丸传》这部作品我更想表达的是「わび・さび」「完成していない物が美しい」。
&#13;
另外因为火影火遍全世界、自己都这个岁数了还在火影的光环下去画新连载没有压力是不可能的。自己不想画漫画的很受苦、既然去做了就要开心的去做。自己受苦去创作的东西也会让读者感到受苦，自己很享受的创作的过程的话读者自然也会去享受作品。我是这么认为的。所以尽量让自己故意不去想压力部分。反而来利用火影大火这个大前提。有固定的读者所以自己才会选了开头难的SF作品。
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2q6vixcskj20qo1bfq8w.jpg
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2nsxed17vj20rs0logpx.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2prw83n59j20ku0dwmzp.jpg</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>临界点: </b><br>
<span>葵 发表于 2019-5-5 14:27</span><br>
<span>岸本这分镜完成度。。。。。。</span><br>
<span>助手君的工作根本连作画都不是，在美漫体制里应该算勾墨线的。。。。</span><br>
<span>当然有 之前看AB连载时期的工作时间表 清图勾线画背景也得花两天时间的........   构思剧情跟分镜差不多3-4天</span><br>
<span>你要让他直接写剧本他肯定更希望画分镜毕竟漫画家构思的时候肯定是用画面来思考的</span><br>
</p><p><b>eternal12: </b><br>
<span>博人传是谁画的来着</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>eternal12 发表于 2019-5-5 14:40</span><br>
<span>博人传是谁画的来着</span><br>
<span>池本，也是他的助手</span><br>
</p><p><b>xingenge: </b><br>
<span>【カウントダウン漫画 更新開始！】</span><br>
<span>「サムライ8八丸伝」</span><br>
<span>5月13日の連載開始まで、あと少し！</span><br>
<span>本日より大久保先生描き下ろしのカウントダウン漫画を公開していきます！</span><br>
<span>ダルマ（？）がコロコロ転がっていく先で待つのは…？</span><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/740ca5e5gy1g2qk6xkog0j20jm0v97wh.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/large/740ca5e5gy1g2qk6xkog0j20jm0v97wh.jpg"><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>xingenge 发表于 2019-5-5 17:17</span><br>
<span>【カウントダウン漫画 更新開始！】</span><br>
<span>「サムライ8八丸伝」</span><br>
<span>5月13日の連載開始まで、あと少し！</span><br>
<span>想到忍者茶茶丸的达摩敌人了</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>xingenge 发表于 2019-5-5 17:17</span><br>
<span>【カウントダウン漫画 更新開始！】</span><br>
<span>「サムライ8八丸伝」</span><br>
<span>5月13日の連載開始まで、あと少し！</span><br>
<span>这宣传套路还真多</span><br>
</p><p><b>626704053: </b><br>
<span>期待</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9s, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>xingenge: </b><br>
<span>【カウントダウン漫画②】</span><br>
<span>大久保先生描き下ろし</span><br>
<span>連載カウントダウン漫画！</span><br>
<span>「サムライ8八丸伝」の世界へ…皆さんをご案内。謎のダルマが転がっていく先にはでっかい自然・空飛ぶ船…らしきもの？が。</span><br>
<span>そして巨大な穴へー…</span><br>
<span>コロコロと。</span><br>
<span>「サムライ8八丸伝」本編は5月13日から連載開始！</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/740ca5e5gy1g2rnn6xmzrj20hv0sgkjd.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/large/740ca5e5gy1g2rnn6xmzrj20hv0sgkjd.jpg"><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>xingenge 发表于 2019-5-6 16:02</span><br>
<span>【カウントダウン漫画②】</span><br>
<span>大久保先生描き下ろし</span><br>
<span>連載カウントダウン漫画！</span><br>
<span>还挺好玩的应该就是那只猫怎么跟男主相遇的过程了</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>男主开始带vr，机器人大战，不就是王者盖纳吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>521op@163.com 发表于 2019-5-6 18:44</span><br>
<span>男主开始带vr，机器人大战，不就是王者盖纳吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 8.1.0上的 S1Next- ...</span><br>
<span>哪里来的机器人只有改造人</span><br>
</p><p><b>傅剑寒: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2019-4-17 20:19</span><br>
<span>何必黑AB编剧能力呢，火影一开始火起来难道靠画面？诗人倒一定要他亲自来画</span><br>
<span>不过不是他本人作画确实比较遗 ...</span><br>
<span>尾田都认为AB是自己的对手级的作家 这屎盆子还是扔给JUMP吧</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>S8 Preview: “The galaxy is headed towards the end of its existence: It can’t withstand any longer than for another century. A Samurai was given the mission to try and save all of the scattered planets and their respective inhabitants by finding ‘Pandora’s Box’.</span><br>
<span>The God of Warriors, Fudo Myo-o, sealed a secret that will save the entire world inside of ‘Pandora’s Box’. In order to open it, someone will need to find the seven keys first. Hachimaru, a feeble boy who’s required medical assistance since birth, might just be one of them!</span><br>
<span>英文简介找七把钥匙拯救银河？</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-5-6 22:03</span><br>
<span>S8 Preview: “The galaxy is headed towards the end of its existence: It can’t withstand any longer...</span><br>
<span>喷了，银河系要毁灭了</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-7 00:04</span><br>
<span>喷了，银河系要毁灭了</span><br>
<span>银河级公路电影   这种架构挺好的想完结随时可以完结想连载也能不断连下去</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-5-7 00:10</span><br>
<span>银河级公路电影   这种架构挺好的想完结随时可以完结想连载也能不断连下去 ...</span><br>
<span>潘多拉盒……还是要打开的吧，相当于one piece？</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-5-7 00:20 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-7 00:11</span><br>
<span>潘多拉盒……还是要打开的吧，相当于one piece？</span><br>
<span>差不多海贼一个岛一段故事这个估计一个星球一段故事   场景人物也能有极大的想象空间让读者能保持比较久的新鲜感   不会像火影后期只能靠忍术升级来吸引人了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-5-7 00:18</span><br>
<span>差不多海贼一个岛一个故事这个估计一个星球一个故事</span><br>
<span>希望能吸海贼所长吧</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-5-7 00:18</span><br>
<span>差不多海贼一个岛一段故事这个估计一个星球一段故事   场景人物也能有极大的想象空间让读者能保持比 ...</span><br>
<span>虽然之前的伊甸星原让我有点ptsd……（SF给解释成Space Fantasy，社会社会）</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>终于可以画ab喜欢的公路片了，本来火影也是打算一个任务出门一次这种的</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-7 00:22</span><br>
<span>虽然之前的伊甸星原让我有点ptsd……（SF给解释成Space Fantasy，社会社会） ...</span><br>
<span>故事结构设定只是基础 类似海贼这种的漫画大把但能成功的也就海贼等少数漫画   如果漫画家想象力不够那反而只能草草收场   火影后期属于被故事结构限制死了   这次看看岸本能不能有新突破</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-5-7 00:36</span><br>
<span>终于可以画ab喜欢的公路片了，本来火影也是打算一个任务出门一次这种的</span><br>
<span>这次创作肯定比火影自由不少 当然是好是坏现在也不好说</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>岸本的公路片……岸本不是潇洒派的，公路片那种旅行味估计画不出，大概率还是王道冒险流，希望好好设计战斗，不要搞苦大仇深</span><br>
</p><p><b>rubicon: </b><br>
<span>找几把？</span><br>
</p><p><b>xingenge: </b><br>
<span>【カウントダウン漫画③】</span><br>
<span>大久保先生描き下ろし！</span><br>
<span>「サムライ8八丸伝」連載カウントダウン漫画 第3弾！穴に落っこちて、さらには水にダイブ⁉︎？</span><br>
<span>はたして、この先どーなる…。</span><br>
<span>本編は5月13日から連載スタート！</span><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/740ca5e5gy1g2svbe4vo3j20jm0v9td2.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/large/740ca5e5gy1g2svbe4vo3j20jm0v9td2.jpg"><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-5-7 21:08 编辑 </span><br>
<img src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2t0zfy9pxj20qo0zkgrx.jpg" title="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2t0zfy9pxj20qo0zkgrx.jpg"><br>
<span>达芬奇6月刊有岸本的采访，八丸传故事简介：</span><br>
<span>想要成为武士的话就要有死的觉悟。为了寻找潘多拉的魔盒以及打开它的钥匙而出发旅行的机侍、在迷之星球对上了迷之敌人。 流畅的分镜衬托出的像画在动一样的武打剧。第一话开头就有大量伏笔……</span><br>
<span>采访的记者说他已经看完第一话、虽然只有72P、但给人的感觉像是看了一场两小时的电影。信息量精彩程度爆炸一般。</span><br>
<span>[跪了][跪了]</span><br>
<span>采访中说岸本两年前就有心开新作、从那时候起整整花了两年构思整个故事与第一话，从一年前开始画第一话分镜、画否定了三次、即将连载的是第四版本。</span><br>
<span>（还记得之前手冢奖评语岸本也说自己像新人一样、画新作实在是太难了，看来就是这么回事）</span><br>
<span>而八丸传不会像火影那样拖十五年，自己已构思好了整部剧情，结局也已经确定，最终八丸会找到包括师傅在内的八个伙伴以及七把钥匙。剧情会一路奔向结局。</span><br>
<span>标题命名参考的是黑泽明的《七武士》和龙泽马琴的《八犬传》。</span><br>
<span>画风之所以会启用大久保彰是因为画风参考的是法国漫画《bande dessinée》以及宫崎骏的《风之谷》。</span><br>
<span>科幻元素参考的《星战》、《攻壳》、《铳梦》等，《高达》、《终结者》等岸本自己小时候看的这些岸本想借这部SF唤起大家的回忆，让进入寒冬的日本SF漫画再次有春天、这是岸本的梦想。</span><br>
<span>还有《第九区》等岸本喜欢的SF作品均被他参考了。采访中提到了很多作品、岸本为了这次新连载先去研究了无数名作。</span><br>
<span>[跪了][跪了][跪了]</span><br>
<span>达芬奇采访很长、以上是自己看完采访的感想，详细翻译不知道博主有没有时间。</span><br>
<span>如果有时间会全部翻译的。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>还有单行本第一卷8月2日发售确定   这种第一话还没上 第一卷就预定的好像还是第一次见？</span><br>
</p><p><b>ハザマ: </b><br>
<span>8/2</span><br>
<span>僕のヒーローアカデミア 24 440</span><br>
<span>チェンソーマン 3 440</span><br>
<span>約束のネバーランド 15 440</span><br>
<span>ゆらぎ荘の幽奈さん 17 440</span><br>
<span>ぼくたちは勉強ができない 13 440</span><br>
<span>サムライ8　八丸伝 1 440</span><br>
<span>とけだせ！みぞれちゃん 3 600</span><br>
<span>左ききのエレン 9 460</span><br>
<span>阿波連さんははかれない 7 600</span><br>
<span>サマータイムレンダ 7 600</span><br>
<span>むとうとさとう 2 未定</span><br>
<span>忘却バッテリー 5 600</span><br>
<span>府中三億円事件を計画・実行したのは私です。 1 未定</span><br>
<span>この恋はこれ以上綺麗にならない。 2 600</span><br>
<span>終末のハーレム 9 600</span><br>
<span>姫様”拷問”の時間です 1 未定</span><br>
<span>顔がこの世に向いてない。 1 未定</span><br>
<span>アラタプライマル 2 600</span><br>
<span>放課後の王子様 6 495</span><br>
<span>増田こうすけ劇場　ギャグマンガ日和GB 4 未定</span><br>
<span>活撃 刀剣乱舞 5 480</span><br>
<span>るろうに剣心－明治剣客浪漫譚・北海道編－ 3 480</span><br>
<span>新テニスの王子様 27 480</span><br>
<span>ドラゴンボール超 10 440</span><br>
<span>ワンパンマン 21 440</span><br>
<span>ヴィジランテ-僕のヒーローアカデミアILLEGALS- 7 460</span><br>
<span>終末のハーレム ファンタジア 3 600</span><br>
<span>ＶＩＶＲＥ　ＣＡＲＤ～ＯＮＥ　ＰＩＥＣＥ図鑑～　ＢＯＯＳＴＥＲ　ＳＥＴ　～“四皇”ビッグ・マム海賊団！！～ 390</span><br>
<span>ＶＩＶＲＥ　ＣＡＲＤ～ＯＮＥ　ＰＩＥＣＥ図鑑～　ＢＯＯＳＴＥＲ　ＳＥＴ　～“北の海”の戦争屋・ジェルマ６６！！～ 390</span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span>真不怕被奶死。</span><br>
</p><p><b>资本剑客: </b><br>
<span>感觉人物不好看，背景画的倒不错</span><br>
</p><p><b>ynks: </b><br>
<span>别，我喜欢这画风</span><br>
<span>剧情真一泡污的话什么时候跳车都来得及</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Lighteen: </b><br>
<span>无语了 漫画1话都还没出来单行本就开始贷款预定了 </span><br>
<span>跳跳最近几年是真的被搞疯了吧别搞得跟救世主一样作为火影粉我心里都是七上八下的 觉得首卷初版50w就是胜利好吧</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>Lighteen 发表于 2019-5-7 21:45</span><br>
<span>无语了 漫画1话都还没出来单行本就开始贷款预定了 </span><br>
<span>跳跳最近几年是真的被搞疯了吧别搞得跟救世主 ...</span><br>
<span>jump这几年就没有一个能撑得住场的   等岸本来救场估计也是等了好久.....</span><br>
<span>希望动画的时候能找个给力的公司别找小丑社了</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>Lighteen 发表于 2019-5-7 21:45</span><br>
<span>无语了 漫画1话都还没出来单行本就开始贷款预定了 </span><br>
<span>跳跳最近几年是真的被搞疯了吧别搞得跟救世主 ...</span><br>
<span>50w奶的太狠了吧。。。30w差不多</span><br>
</p><p><b>Lighteen: </b><br>
<span>兔子大战ntr 发表于 2019-5-7 22:14</span><br>
<span>50w奶的太狠了吧。。。30w差不多</span><br>
<span>博人传那个画风，岸本画个小册子第一卷都能卖40W+，我奶个新作50W应该还是比较合理的吧 如果单行本封面是岸本自己画，那就更稳一点了</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>Lighteen 发表于 2019-5-7 22:20</span><br>
<span>博人传那个画风，岸本画个小册子第一卷都能卖40W+，我奶个新作50W应该还是比较合理的吧 如果单行 ...</span><br>
<span>博人传毕竟吃火影的红利，首卷30w还是合理。就是不知道集英社会不会要填海印个五六十万</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>兔子大战ntr 发表于 2019-5-7 22:36</span><br>
<span>博人传毕竟吃火影的红利，首卷30w还是合理。就是不知道集英社会不会要填海印个五六十万 ...</span><br>
<span>只要剧本不崩我觉得AB卖50万不算很难的事</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-5-7 22:50</span><br>
<span>只要剧本不崩我觉得AB卖50万不算很难的事</span><br>
<span>o榜在榜50w还是特别难得，集英社首卷肯定印的多，等动画出来慢慢填</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>兔子大战ntr 发表于 2019-5-7 22:54</span><br>
<span>o榜在榜50w还是特别难得，集英社首卷肯定印的多，等动画出来慢慢填</span><br>
<span>除非真的大爆要不第一卷当然还是要看累计的起码半年50万我觉得对AB来说不难</span><br>
</p><p><b>uponutopia: </b><br>
<span>这几张场景真不错，有点莫比斯的意思，其实我还一直蛮喜欢火影的场景描绘的。看岸本的访谈对新作还蛮有兴趣的，虽然个人觉得助手君的绘柄实在是没有灵性，不过在连载过程中突然觉醒了也不是不可能。虽然岸本说起来感觉很轻松做了充足的准备和构思，但集英社这个架势压力不可能不大吧。准备先养个5卷再追，如果能连载到那时口碑还不错的话</span><br>
</p><p><b>xingenge: </b><br>
<span>【カウントダウン漫画④】</span><br>
<span>「サムライ8八丸伝」連載スタート迫る！大久保先生描き下ろしのカウントダウン漫画を掲載！</span><br>
<span>水の流れに身を任せるダルマ。</span><br>
<span>河岸には人の姿も……！</span><br>
<span>本編は5月13日より</span><br>
<span>連載スタート！</span><br>
<span>https://twitter.com/SAMURAI8_JUMP/status/1126063311697539072</span><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/740ca5e5gy1g2u28a47qkj20jm0v9e81.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/large/740ca5e5gy1g2u28a47qkj20jm0v9e81.jpg"><br>
</p><p><b>桌椅板凳酱: </b><br>
<span>公路片，预设结局就容易多了啊。</span><br>
<span>第一话72p，去年就发布的分镜稿，我现在强烈怀疑第一卷都已经画完了，跳跳为了憋个令和头炮才拖到现在。</span><br>
<span>现在的问题是我觉得ab从各个访谈、对谈、以及给助手找工作的行为来看都不是一个特别刚的人，有点老实人的意思，别又被编辑部说两句，就又拖下去拖的偏离预设。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-5-8 20:58 编辑 </span><br>
<span>桌椅板凳酱 发表于 2019-5-8 18:08</span><br>
<span>公路片，预设结局就容易多了啊。</span><br>
<span>第一话72p，去年就发布的分镜稿，我现在强烈怀疑第一卷都已经画完了，跳跳 ...</span><br>
<span>肯定画完了第二话 33P基本都画完第一卷一半多了   既然结局已经定好就算真的加长也不太怕这种架构的故事要加也容易</span><br>
</p><p><b>燃笔: </b><br>
<span>jump真是，别再用高期待值毁岸本了</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>燃笔 发表于 2019-5-8 21:00</span><br>
<span>jump真是，别再用高期待值毁岸本了</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
<span>其实还好吧 国内除了圈内的知道外 其他地方并没有多大的动静</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>……第一卷质量肯定爆炸，毕竟已经画完了，内部都看过了，质量肯定有保障。我看分镜差不多已经画完第二卷了</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-5-8 21:08</span><br>
<span>……第一卷质量肯定爆炸，毕竟已经画完了，内部都看过了，质量肯定有保障。我看分镜差不多已经画完第二卷了 ...</span><br>
<span>多爆炸不好说 但怎能也不可能比五叶草差吧现在连五叶草都是jump的门面之一了......</span><br>
</p><p><b>xingenge: </b><br>
<span>【連載カウントダウン漫画⑤】</span><br>
<span>川の流れに身を任せ…ダルマは河岸に流れ着いた。子どもたちがダルマを突っついたりしていると…</span><br>
<span>荷物を沢山抱えた者が1人歩み寄る。</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/740ca5e5gy1g2v69ep342j20jm0v97wh.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/large/740ca5e5gy1g2v69ep342j20jm0v97wh.jpg"><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>xingenge 发表于 2019-5-9 17:02</span><br>
<span>【連載カウントダウン漫画⑤】</span><br>
<span>川の流れに身を任せ…ダルマは河岸に流れ着いた。子どもたちがダルマを突っ ...</span><br>
<span>原来这球这么大机械萝卜这方面确实像风之谷的风格</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2v9mjj4i6j20qo0tk0yo.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2v9mjj4i6j20qo0tk0yo.jpg"><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1825070[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>机侍士八丸传专楼[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1825070-1-1.html</link>
      <description>岸本新连载武士八丸传专楼  第二话英肉已出 男2（女1）登场&#13;
 本帖最后由 临界点 于 2019-5-17 16:36 编辑 

官网：https://www.shonenjump.com/j/sp_samurai8/
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznm5u7j30ne0gbwil.jpg
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznrwb4j30xc0hi0x3.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvzo053xj31kw0br7bn.jpg岸本采访：
&#13;
当初火影完结的时候自己的内心突然觉得这部作品是不完美的，所以自己才有了自己认为是完美的机侍八丸传这部作品。明明是完美的作品主题却是“不完美”的故事、自己也感觉很矛盾。所以一边画知道完结时这部作品不完美的地方也可以成为自己继续创作下一部作品的动力。
&#13;
为何自己会彻底当原作而放弃作画一是因为又要想故事又要作画从过去的例子来看很难维持周刊连载的截稿日，二最主要的是自己确实认为大久保的画功厉害而且透漏着一股温暖，即使是打打杀杀的故事也会让人觉得不会戾气很重。
&#13;
现在构想的是10卷左右的故事。但是火影当初构想的也就15卷，所以作品火起来的话肯定会被迫延长的（笑）
&#13;
这次的故事是以旅行为主的road movie
&#13;
通常的作品可以分为A故事和B故事。A故事是作为作品卖点的部分类似火影使用哪种忍术、B故事是主旨部分火影举例的就是生存方式。如果B故事做的不好的话作品一定失败的、在这个大前提下自己更注重的是A故事。特别小孩子们并不喜欢大篇幅说教、所以太过注重B会显得不像少年漫画。
&#13;
（看来火影“嘴遁”对岸本的打击不小）
&#13;
机侍八丸传是武士作品、当然会有角色的打打杀杀，但是透过大久保彰的画表现出来的温暖有一种逆差的独特风格。
&#13;
关于SF武士这方面。选择武士算是自己的复仇，自己作为新人时投稿的第一部作品没得奖，所以这次就选择了武士。关于SF，如果自己是新人的话就不会选择SF，毕竟SF作品开头都要有大量专业名词的解说、会让读者感到反感，作品在起步前就被读者厌烦会直接导致腰斩。但是自己毕竟是岸本齐史、大家会觉得这是火影作者的作品、虽然机侍八丸传开头也会有专业术语解说、但是大家依然会看下去。自己的内心算是有这种小算盘，但是也会尽量描述的浅显易懂的。
&#13;
火影完结后感觉很累，我一开始不想画漫画了。但是后来在带孩子的时候又想画漫画了。而且我也觉得火影不完美、想弥补一下自己的遗憾就有了这部新连载。它是我心中自认为完美的作品。大久保彰是火影还在连载期间我就找他说过，有一天我来画分镜、你作画一起连载可以吗？因为我是真的很喜欢他的画。
&#13;
岸本认为爱最容易能够引起共鸣、而他也相信爱。纵观世界上无数的作品有着无数的作品主题，有的能引起读者共鸣、有的不能。说到底爱以及爱派生出来的相关主题更能引起读者共鸣。但是，爱并不只是爱你、喜欢你这样单纯的东西、自己的作品里会与恨一起来描述。毕竟爱的人被杀会产生憎恨、而不认识的人被杀却很难产生憎恨，所以恨也是爱的一种表现。所以从阴与阳两方面同时表达出来的、才更接近完美。
&#13;
“越是重要的东西越不存于眼睛能够看的到的地方。”
&#13;
《机侍八丸传》第一话中有这句台词，自己与人接触的过程中经历着各种各样的真心话与言不由衷的面子话，我并不喜欢面子话。因为那是在说谎吧？经常会这样想。但是在这个世界、却有着虽然不想去做但却也将就着去做这样的风潮。这样的人还是有很多的，毕竟只凭真心话就能生存下去的世界实在是太难了。八丸传第一话会通过父子之间的“爱”来表达“真正重要的东西往往是看不见的”这个主题。终归到底，不论表现手法如何、作品里是否有爱会给人完全不一样的感受。
&#13;
火影能够让人接受是因为一开始主角并不完美。到后期虽然主角正在变的完美，但是着重点放在了生存方式和环境的受苦上。我自己、比起天生条件优惠的人、更希望有缺陷的人来看这部作品，因为这部作品里有着“不完美的你”也可以这种感情。《机侍八丸传》这部作品我更想表达的是「わび・さび」「完成していない物が美しい」。
&#13;
另外因为火影火遍全世界、自己都这个岁数了还在火影的光环下去画新连载没有压力是不可能的。自己不想画漫画的很受苦、既然去做了就要开心的去做。自己受苦去创作的东西也会让读者感到受苦，自己很享受的创作的过程的话读者自然也会去享受作品。我是这么认为的。所以尽量让自己故意不去想压力部分。反而来利用火影大火这个大前提。有固定的读者所以自己才会选了开头难的SF作品。
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2q6vixcskj20qo1bfq8w.jpg
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2nsxed17vj20rs0logpx.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2prw83n59j20ku0dwmzp.jpg</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>临界点: </b><br>
<span>ハザマ 发表于 2019-4-23 19:26</span><br>
<span>是4话的量</span><br>
<span>贴吧有人说可能为了对应火影才这么搞的   彩页好像就是鸣人通灵出男主</span><br>
</p><p><b>rhubarb: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-4-23 19:29</span><br>
<span>贴吧有人说可能为了对应火影才这么搞的   彩页好像就是鸣人通灵出男主</span><br>
<span>对称癌岸本，还真有可能这么做</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>简介 男主在向流星许愿希望可以变的能够吃普通的食物和普通的水，希望能够对这些东西过敏少一个、希望自己不怕打针、希望自己可以不用拐杖走路、希望有朝一日可以去宇宙旅行等等、处处透漏着科幻的感觉……在他的愿望里。 但是最后他却只许了一个愿望：成为武士。</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>第一话72p酱铺还是给足面子的一般新连载都是五十多p，不过看有人提到火影72卷说不定ab对称病又犯了</span><br>
</p><p><b>ハザマ: </b><br>
<span>说起来令和元年开始的wj24~27号4个新连载题材分别是武士、围棋、橄榄球、忍者，八丸传自不用说有岸本齐史加持肯定爆早内定动画化，后三个嘛感觉都会在今年out出局</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-4-24 14:07 编辑 </span><br>
<span>改成专楼算了</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>0话已经出了   现在看不太出背景设定到底是啥    不会是头号玩家那种吧</span><br>
</p><p><b>狐菟子: </b><br>
<span>现在的主角开局越来越惨了</span><br>
<span>设定不会是全息游戏之类的吧</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>大98的画风比池田的强太多了，希望ab剧情上给力</span><br>
</p><p><b>猫睛石: </b><br>
<span>你们是岸本小格局就没问题，上次棒球漫画搞半天是角色没发现自己近视还不够弱智吗</span><br>
<span>我觉得他煽情不错，逻辑……以前不说了，反正现在逻辑一直不行</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>冰冻火柴: </b><br>
<span>想看岸本编剧 久保作画的作品</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>冰冻火柴 发表于 2019-4-24 21:06</span><br>
<span>想看岸本编剧 久保作画的作品</span><br>
<span>98好像跟大部分jump作者关系都很一般</span><br>
</p><p><b>Lighteen: </b><br>
<span>冰冻火柴 发表于 2019-4-24 21:06</span><br>
<span>想看岸本编剧 久保作画的作品</span><br>
<span>他不是得了肌鞘炎还是什么病来着，暂时不会出来画画了吧。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>Lighteen 发表于 2019-4-24 21:27</span><br>
<span>他不是得了肌鞘炎还是什么病来着，暂时不会出来画画了吧。</span><br>
<span>哪的消息 不是才刚刚画了樱花大战的人设吗 之前还出了短篇   不过估计不会再画周刊了吧</span><br>
</p><p><b>vividance: </b><br>
<span>预告篇的观感非常不错，看到主角充满希望的眼神，就知道他从身世到经历大概会非常惨</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-4-24 21:09</span><br>
<span>98好像跟大部分jump作者关系都很一般</span><br>
<span>98没那么孤僻啦，连载完结后自己承认和松井（暗杀教室作者）还有谁来着一边一起天天开烤肉pa一边吐槽jump现在的连载</span><br>
<span>应该说漫画作者平时工作那么忙，本身就很少有和同事交际的机会，比较常见的关系也就是师徒，像wt和ab这样比较良好的关系才比较少见吧（这两个平时生活也不会有多少交流就是了）</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>vividance 发表于 2019-4-24 21:42</span><br>
<span>预告篇的观感非常不错，看到主角充满希望的眼神，就知道他从身世到经历大概会非常惨 ...</span><br>
<span>同，之前两发预告图让我的期望一降再降，但这0话居然轻易和药罐子主角产生共情。</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2019-4-24 23:01</span><br>
<span>98没那么孤僻啦，连载完结后自己承认和松井（暗杀教室作者）还有谁来着一边一起天天开烤肉pa一边吐槽jump ...</span><br>
<span>ab和wt可都是是带着老婆一起出去旅游散心的关系相当的不错</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>兔子大战ntr 发表于 2019-4-24 23:11</span><br>
<span>ab和wt可都是是带着老婆一起出去旅游散心的关系相当的不错</span><br>
<span>这个倒真的是不知道了不过wt真有时间跑出去玩？一直以来的宣传口径不都是他死命画漫画到废寝忘食的程度吗</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2019-4-24 23:15</span><br>
<span>这个倒真的是不知道了不过wt真有时间跑出去玩？一直以来的宣传口径不都是他死命画漫画到废寝忘食 ...</span><br>
<span>贴吧的宣传吗虽然肯定是很忙也不可能忙到完全没社交的地步要不怎么能认识木村上节目还让他来烤肉的？</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-4-24 23:18</span><br>
<span>贴吧的宣传吗虽然肯定是很忙也不可能忙到完全没社交的地步要不怎么能认识木村上节目还让他来烤肉 ...</span><br>
<span>各种访谈+节目啊，就你说的那个木村的节目，好像还在说睡得少什么的</span><br>
<span>认识木村又不奇怪，天字第一号海狗，号称海贼销量有一半是他买下填海之人至于烤肉云云也就是节目效果吧，怎么可能天天跑wt家烤肉</span><br>
</p><p><b>Lighteen: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-4-24 21:31</span><br>
<span>哪的消息 不是才刚刚画了樱花大战的人设吗 之前还出了短篇   不过估计不会再画周刊了吧 ...</span><br>
<span>哪里的消息倒是不记得了 前几天和一个死神粉聊天的时候听他提起的 因为把大久保彰认成98了emmmmm 周刊是真的挺辛苦的所以我倒是很理解岸本把作画给助手去画 自己画个草图和分镜还是轻松很多</span><br>
</p><p><b>歼灭天使: </b><br>
<span>哪里有得看啊</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2019-4-24 23:15</span><br>
<span>这个倒真的是不知道了不过wt真有时间跑出去玩？一直以来的宣传口径不都是他死命画漫画到废寝忘食 ...</span><br>
<span>好像是去泡温泉来着？记得在贴吧看到有人说过。这两人交情不错私下也联系，访谈也给给的，岸本说wt仔是佐助自己是鸣人啥的</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2019-4-24 23:01</span><br>
<span>98没那么孤僻啦，连载完结后自己承认和松井（暗杀教室作者）还有谁来着一边一起天天开烤肉pa一边吐槽jump ...</span><br>
<span>98自爆以前装逼年会不打招呼</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>ab和wt关系好到ab在节目里直接对着wt说我现在没连载了有时间陪家人孩子超级爽的</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2019-4-24 23:32</span><br>
<span>各种访谈+节目啊，就你说的那个木村的节目，好像还在说睡得少什么的</span><br>
<span>认识木村又不奇怪，天字第一号海狗 ...</span><br>
<span>天天肯定不行 但也说明私交不错忙归忙   也不可能都宅家里面没活动的</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-4-27 10:54 编辑 </span><br>
<span>官网开通了 这是之前有人以为的动画官网？感觉上色风格蛮清新的 挺好</span><br>
</p><p><b>Lighteen: </b><br>
<span>官网背景上色我蛮喜欢的，渐变很舒服。希望故事有趣~</span><br>
</p><p><b>卡密sama: </b><br>
<span>周更漫画，时间有限。压力大，还是长篇，后期崩不奇怪</span><br>
</p><p><b>lost_恩恩: </b><br>
<span>歼灭天使 发表于 2019-4-24 23:54</span><br>
<span>哪里有得看啊</span><br>
<span>5月13号才开始连载，现在是5张序章</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>lost_恩恩 发表于 2019-4-29 15:54</span><br>
<span>5月13号才开始连载，现在是5张序章</span><br>
<span>估计51放完假之后看能看到了吧 偷跑应该会提前一周左右？</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>……助手君画画真是弟弟啊，连岸本前期刚连载火影的时候都比不了。</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>ab技术有多牛逼你们理解了吗</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia 7 plus, Android 9 of S1 Next Goose v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-5-3 11:01 编辑 </span><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2nsxd09uwj20iu0rsgnz.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2nsxd09uwj20iu0rsgnz.jpg"><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2nsxed17vj20rs0logpx.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2nsxed17vj20rs0logpx.jpg"><br>
<span>问：画完火影您是一个什么样的心情呢。</span><br>
<span>答：感觉终于可以自由呼吸了。画火影时感觉就像是在水下游泳一样、现在终于可以站在自由的天空下自由的呼吸了。尤其完结头两年我常做的事就是去外面散步。</span><br>
<span>问：鸣人对您是一个什么样的存在呢？</span><br>
<span>答：感觉有点像自己的孩子。也像兄弟伙伴的关系。有时候会觉得他像自己的缩影。也有时候会从漫画这一商业作品方面来看待他。最近从新读了几遍火影第一话、也意外的觉得自己当时画的不错这种佩服感。</span><br>
<span>当然也有反省的地方。因为我对自己笔下的角色都有爱、所以尽量画的很细腻。除去主角和主角有关的配角们的戏份画的有点太多了。还被当时的jump编辑长骂“读者想看的是鸣人啊！”。这种反省我想在新作品里活用它。</span><br>
<span>问：关于火影在这全世界这么有人气你怎么看？</span><br>
<span>答：应该是大家都喜欢忍者吧……？包括动画在内、一开始就是想要拓展海外市场而努力的，但是没想到火到这种程度、有点太意外了。</span><br>
<span>问：时隔五年的新作是想要成为武士的少年做主角。</span><br>
<span>答：最初的设定是想要和火影完全不同的方向去展开故事的。但是想到那真的是读者想要看到的吗？果然还是日本人比较通俗易懂的世界观就好吧、这样重新考虑做了新设定。</span><br>
<span>而我自己、本身也喜欢武士。幼时和祖父母一起看时代剧《必杀仕事人》和《大江户搜查网》，武士以行动示人。给人留下彻底贯彻忠和义的印象、而我自己总是示弱不坚强，所以才会崇拜更像男人的男人吧。</span><br>
<span>还有喜欢《星战》等SF作品、所以就想将两者结合在一起。SF作品有很多需要向读者说明的地方，而这时候使用武士这种存在的话、感觉是不是更通俗易懂一些呢！？我是这么认为的。</span><br>
<span>问：作画担当是新人的大久保彰。他担当什么样的职务呢？</span><br>
<span>答：作为原作的我担任的是构图、台词、格子设计等包含这些在内的分镜部分。</span><br>
<span>之所以作画会启用大久保是因为，比起其他人、主要是我自己想用他的画来读这个漫画。他担任了我的助手9年、我感觉他的画很温和又温暖。想要把他的才能展现给世人看、才有这部新连载，这么说也不过分。我觉得他的画已经超越我了。就这样被年轻的一代超越过去，我觉得我自己也会因此而成长。</span><br>
<span>问：武士八丸传的主角和元气的鸣人不一样，是很瘦弱的少年。</span><br>
<span>答：小时候、我也是很瘦小。现在容易过敏的孩子们也越来越多，也想引起这些孩子们的共鸣。完美的主角很难有代入感。描绘这样有缺陷的孩子努力的样子，对我来说是最大的乐趣。</span><br>
<span>问：火影里描绘了各种各样的家族爱。而在武士八丸传中、也会描写父与子之间强大的羁绊。</span><br>
<span>答：因为我自己想画理想的父子关系啦。火影连载时我是24岁、而现在我是44岁的人父。明白了孩子与父母两方面的感觉。一边回忆自己的幼年一边描绘八丸的心情。</span><br>
<span>问：想要对孩子们传达什么呢？</span><br>
<span>答：这样会让人觉得有一种说教感觉、所以我不会拿出主题类似的东西。想要读者更加自由的去感受作品。但是、我觉得和我的少年时代不同、现在的孩子们我觉得他们可能不太会想象美好的未来。所以我觉得如果《武士八丸传》这部作品能鼓励到这样的孩子、那就足够了。</span><br>
<span>注1:火影外海没有一亿、日本国内1亿5300万、海外9700万，合计超2亿5000万。</span><br>
<span>注2、《武士八丸传》世界观：</span><br>
<span>拥有独特机械文明的异世界，需要靠巨大生命维持装置维持生命每天玩游戏的少年八丸和父亲一起生活。这个世界有人类的武士、以及比这些更高级的改造人的武士存在。猫咪的武士ダルマ有一天出现在八丸面前，彻底改变了八丸的命运。</span><br>
<span>注3:从介绍来看、人类武士用的称呼是“武士”、改造人武士用的是“侍（samurai）”，虽然翻译过来都是武士、但是发音完全不同、作品标题用的サムライ、侍。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw1024/8154b1f3gy1g2nug29lvmj20i40fmn0j.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/mw1024/8154b1f3gy1g2nug29lvmj20i40fmn0j.jpg"><br>
<span>这牌面够可以的了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>大概猜到是怎样的情节了，不是虚拟现实，而是男主远程操作机器人战斗吧？挺赛博朋克的，喜欢</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-3 11:29</span><br>
<span>大概猜到是怎样的情节了，不是虚拟现实，而是男主远程操作机器人战斗吧？挺赛博朋克的，喜欢 ...</span><br>
<span>肯定不是啊绝对是自己上了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-5-3 11:42</span><br>
<span>肯定不是啊绝对是自己上了</span><br>
<span>好吧，可能那个vr装置误导了我…主角自己上的话需要进一步义体化改造吧，不然这种身体什么也干不了呀</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-3 11:44</span><br>
<span>好吧，可能那个vr装置误导了我…主角自己上的话需要进一步义体化改造吧，不然这种身体什么也干不了呀 ...</span><br>
<span>那个vr只是给他玩游戏用的 如果正篇还在用VR战斗那也太老套了毕竟SAO都出了好几季了</span><br>
<span>身体怎么弄那就不知道了   现在这个世界观还不是很明确   反正离第一话也没几天了 等着看就清楚了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-5-3 11:53</span><br>
<span>那个vr只是给他玩游戏用的 如果正篇还在用VR战斗那也太老套了毕竟SAO都出了好几季了</span><br>
<span>身体怎么弄那就不 ...</span><br>
<span>soga 期待</span><br>
</p><p><b>Lighteen: </b><br>
<span>根据去年那个漫画预告PV，提到了几个关键词，【钥匙】【侍魂】，貌似是个多人组织，八丸是第八把钥匙继承者。</span><br>
<span>这次访谈有个我很感兴趣的点是，岸本说想好好展现父子羁绊。火影开始连载的时候才24岁，剧情多是围绕伙伴兄弟羁绊这样，猜测跟他弟弟有一定关系。</span><br>
<span>这次44岁，当了父亲了，很想看看会怎么描写父子，而且八丸他爹看上去画风还蛮不错的（太像扉间了）</span><br>
<span>不知道他不擅长刻画女性的毛病有没有长进一点，不过他的父子亲情和师徒什么的我是相当喜欢的。</span><br>
</p><p><b>籁·来·也: </b><br>
<span>微博多啦联盟出的信息</span><br>
<span>https://m.weibo.cn/2169811443/4368391194634484</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>籁·来·也: </b><br>
<span>讲父子情的话我还是有点担忧的，因为jump作品中的主角大部分都会脱离父母行动，这样子的好处是创作比较自由主角方便冒险展开</span><br>
<span>岸本新作是主角和父亲一起行动的话，就怕这作品会变得很腻歪</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>AZHT: </b><br>
<span>分镜画的好细啊助手基本就画个线稿就完事了，岸本真是手把手扶着助手走啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Lighteen: </b><br>
<span>籁·来·也 发表于 2019-05-05 08:08:56</span><br>
<span>讲父子情的话我还是有点担忧的，因为jump作品中的主角大部分都会脱离父母行动，这样子的好处是创作比较自由 ...看今天的新闻稿，是公路电影那种，和父亲一直一起，这就有意思了，他一个行动不便的怎么展开这设定</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Lighteen: </b><br>
<span>AZHT 发表于 2019-05-05 08:24:39</span><br>
<span>分镜画的好细啊助手基本就画个线稿就完事了，岸本真是手把手扶着助手走啊</span><br>
<span> ...真实业界好老板，画火影的时候给助手的工资就是业界很高的，还被编辑说过。火影完了以后给各个助手找事做，平健史画q版火影，小李sd传，池本画博人，大久保画新作，尽心尽力奶助手</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>vongola: </b><br>
<span>测试</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>下一期jump上会有各位作者为机8画的贺图和以及评论的特设页面。当然也有旧友尾田。岸本自己也画了贺图。</span><br>
<span>着牌面够可以的了看来也是周刊连载真期待</span><br>
</p><p><b>葵: </b><br>
<span>岸本这分镜完成度。。。。。。</span><br>
<span>助手君的工作根本连作画都不是，在美漫体制里应该算勾墨线的。。。。</span><br>
<span>也可能是连载初期编辑觉得新人不够稳，岸本工作多点吧，不然这和就是岸本全盘来画的作品有什么区别？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1825070[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>机侍士八丸传专楼[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1825070-1-1.html</link>
      <description>岸本新连载武士八丸传专楼  第二话英肉已出 男2（女1）登场&#13;
 本帖最后由 临界点 于 2019-5-17 16:36 编辑 

官网：https://www.shonenjump.com/j/sp_samurai8/
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznm5u7j30ne0gbwil.jpg
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznrwb4j30xc0hi0x3.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvzo053xj31kw0br7bn.jpg岸本采访：
&#13;
当初火影完结的时候自己的内心突然觉得这部作品是不完美的，所以自己才有了自己认为是完美的机侍八丸传这部作品。明明是完美的作品主题却是“不完美”的故事、自己也感觉很矛盾。所以一边画知道完结时这部作品不完美的地方也可以成为自己继续创作下一部作品的动力。
&#13;
为何自己会彻底当原作而放弃作画一是因为又要想故事又要作画从过去的例子来看很难维持周刊连载的截稿日，二最主要的是自己确实认为大久保的画功厉害而且透漏着一股温暖，即使是打打杀杀的故事也会让人觉得不会戾气很重。
&#13;
现在构想的是10卷左右的故事。但是火影当初构想的也就15卷，所以作品火起来的话肯定会被迫延长的（笑）
&#13;
这次的故事是以旅行为主的road movie
&#13;
通常的作品可以分为A故事和B故事。A故事是作为作品卖点的部分类似火影使用哪种忍术、B故事是主旨部分火影举例的就是生存方式。如果B故事做的不好的话作品一定失败的、在这个大前提下自己更注重的是A故事。特别小孩子们并不喜欢大篇幅说教、所以太过注重B会显得不像少年漫画。
&#13;
（看来火影“嘴遁”对岸本的打击不小）
&#13;
机侍八丸传是武士作品、当然会有角色的打打杀杀，但是透过大久保彰的画表现出来的温暖有一种逆差的独特风格。
&#13;
关于SF武士这方面。选择武士算是自己的复仇，自己作为新人时投稿的第一部作品没得奖，所以这次就选择了武士。关于SF，如果自己是新人的话就不会选择SF，毕竟SF作品开头都要有大量专业名词的解说、会让读者感到反感，作品在起步前就被读者厌烦会直接导致腰斩。但是自己毕竟是岸本齐史、大家会觉得这是火影作者的作品、虽然机侍八丸传开头也会有专业术语解说、但是大家依然会看下去。自己的内心算是有这种小算盘，但是也会尽量描述的浅显易懂的。
&#13;
火影完结后感觉很累，我一开始不想画漫画了。但是后来在带孩子的时候又想画漫画了。而且我也觉得火影不完美、想弥补一下自己的遗憾就有了这部新连载。它是我心中自认为完美的作品。大久保彰是火影还在连载期间我就找他说过，有一天我来画分镜、你作画一起连载可以吗？因为我是真的很喜欢他的画。
&#13;
岸本认为爱最容易能够引起共鸣、而他也相信爱。纵观世界上无数的作品有着无数的作品主题，有的能引起读者共鸣、有的不能。说到底爱以及爱派生出来的相关主题更能引起读者共鸣。但是，爱并不只是爱你、喜欢你这样单纯的东西、自己的作品里会与恨一起来描述。毕竟爱的人被杀会产生憎恨、而不认识的人被杀却很难产生憎恨，所以恨也是爱的一种表现。所以从阴与阳两方面同时表达出来的、才更接近完美。
&#13;
“越是重要的东西越不存于眼睛能够看的到的地方。”
&#13;
《机侍八丸传》第一话中有这句台词，自己与人接触的过程中经历着各种各样的真心话与言不由衷的面子话，我并不喜欢面子话。因为那是在说谎吧？经常会这样想。但是在这个世界、却有着虽然不想去做但却也将就着去做这样的风潮。这样的人还是有很多的，毕竟只凭真心话就能生存下去的世界实在是太难了。八丸传第一话会通过父子之间的“爱”来表达“真正重要的东西往往是看不见的”这个主题。终归到底，不论表现手法如何、作品里是否有爱会给人完全不一样的感受。
&#13;
火影能够让人接受是因为一开始主角并不完美。到后期虽然主角正在变的完美，但是着重点放在了生存方式和环境的受苦上。我自己、比起天生条件优惠的人、更希望有缺陷的人来看这部作品，因为这部作品里有着“不完美的你”也可以这种感情。《机侍八丸传》这部作品我更想表达的是「わび・さび」「完成していない物が美しい」。
&#13;
另外因为火影火遍全世界、自己都这个岁数了还在火影的光环下去画新连载没有压力是不可能的。自己不想画漫画的很受苦、既然去做了就要开心的去做。自己受苦去创作的东西也会让读者感到受苦，自己很享受的创作的过程的话读者自然也会去享受作品。我是这么认为的。所以尽量让自己故意不去想压力部分。反而来利用火影大火这个大前提。有固定的读者所以自己才会选了开头难的SF作品。
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2q6vixcskj20qo1bfq8w.jpg
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2nsxed17vj20rs0logpx.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2prw83n59j20ku0dwmzp.jpg</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>临界点: </b><br>
<span>岸本新连载武士八丸传专楼  第二话英肉已出 男2（女1）登场</span><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-5-17 16:36 编辑 </span><br>
<span>官网：https://www.shonenjump.com/j/sp_samurai8/</span><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznm5u7j30ne0gbwil.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznm5u7j30ne0gbwil.jpg"><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznrwb4j30xc0hi0x3.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvznrwb4j30xc0hi0x3.jpg"><br>
<span>http://wx4.sinaimg.cn/large/005vm6Angy1g2gvzo053xj31kw0br7bn.jpg岸本采访：</span><br>
<span>当初火影完结的时候自己的内心突然觉得这部作品是不完美的，所以自己才有了自己认为是完美的机侍八丸传这部作品。明明是完美的作品主题却是“不完美”的故事、自己也感觉很矛盾。所以一边画知道完结时这部作品不完美的地方也可以成为自己继续创作下一部作品的动力。</span><br>
<span>为何自己会彻底当原作而放弃作画一是因为又要想故事又要作画从过去的例子来看很难维持周刊连载的截稿日，二最主要的是自己确实认为大久保的画功厉害而且透漏着一股温暖，即使是打打杀杀的故事也会让人觉得不会戾气很重。</span><br>
<span>现在构想的是10卷左右的故事。但是火影当初构想的也就15卷，所以作品火起来的话肯定会被迫延长的（笑）</span><br>
<span>这次的故事是以旅行为主的road movie</span><br>
<span>通常的作品可以分为A故事和B故事。A故事是作为作品卖点的部分类似火影使用哪种忍术、B故事是主旨部分火影举例的就是生存方式。如果B故事做的不好的话作品一定失败的、在这个大前提下自己更注重的是A故事。特别小孩子们并不喜欢大篇幅说教、所以太过注重B会显得不像少年漫画。</span><br>
<span>（看来火影“嘴遁”对岸本的打击不小）</span><br>
<span>机侍八丸传是武士作品、当然会有角色的打打杀杀，但是透过大久保彰的画表现出来的温暖有一种逆差的独特风格。</span><br>
<span>关于SF武士这方面。选择武士算是自己的复仇，自己作为新人时投稿的第一部作品没得奖，所以这次就选择了武士。关于SF，如果自己是新人的话就不会选择SF，毕竟SF作品开头都要有大量专业名词的解说、会让读者感到反感，作品在起步前就被读者厌烦会直接导致腰斩。但是自己毕竟是岸本齐史、大家会觉得这是火影作者的作品、虽然机侍八丸传开头也会有专业术语解说、但是大家依然会看下去。自己的内心算是有这种小算盘，但是也会尽量描述的浅显易懂的。</span><br>
<span>火影完结后感觉很累，我一开始不想画漫画了。但是后来在带孩子的时候又想画漫画了。而且我也觉得火影不完美、想弥补一下自己的遗憾就有了这部新连载。它是我心中自认为完美的作品。大久保彰是火影还在连载期间我就找他说过，有一天我来画分镜、你作画一起连载可以吗？因为我是真的很喜欢他的画。</span><br>
<span>岸本认为爱最容易能够引起共鸣、而他也相信爱。纵观世界上无数的作品有着无数的作品主题，有的能引起读者共鸣、有的不能。说到底爱以及爱派生出来的相关主题更能引起读者共鸣。但是，爱并不只是爱你、喜欢你这样单纯的东西、自己的作品里会与恨一起来描述。毕竟爱的人被杀会产生憎恨、而不认识的人被杀却很难产生憎恨，所以恨也是爱的一种表现。所以从阴与阳两方面同时表达出来的、才更接近完美。</span><br>
<span>“越是重要的东西越不存于眼睛能够看的到的地方。”</span><br>
<span>《机侍八丸传》第一话中有这句台词，自己与人接触的过程中经历着各种各样的真心话与言不由衷的面子话，我并不喜欢面子话。因为那是在说谎吧？经常会这样想。但是在这个世界、却有着虽然不想去做但却也将就着去做这样的风潮。这样的人还是有很多的，毕竟只凭真心话就能生存下去的世界实在是太难了。八丸传第一话会通过父子之间的“爱”来表达“真正重要的东西往往是看不见的”这个主题。终归到底，不论表现手法如何、作品里是否有爱会给人完全不一样的感受。</span><br>
<span>火影能够让人接受是因为一开始主角并不完美。到后期虽然主角正在变的完美，但是着重点放在了生存方式和环境的受苦上。我自己、比起天生条件优惠的人、更希望有缺陷的人来看这部作品，因为这部作品里有着“不完美的你”也可以这种感情。《机侍八丸传》这部作品我更想表达的是「わび・さび」「完成していない物が美しい」。</span><br>
<span>另外因为火影火遍全世界、自己都这个岁数了还在火影的光环下去画新连载没有压力是不可能的。自己不想画漫画的很受苦、既然去做了就要开心的去做。自己受苦去创作的东西也会让读者感到受苦，自己很享受的创作的过程的话读者自然也会去享受作品。我是这么认为的。所以尽量让自己故意不去想压力部分。反而来利用火影大火这个大前提。有固定的读者所以自己才会选了开头难的SF作品。</span><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2q6vixcskj20qo1bfq8w.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2q6vixcskj20qo1bfq8w.jpg"><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2nsxed17vj20rs0logpx.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2nsxed17vj20rs0logpx.jpg"><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2prw83n59j20ku0dwmzp.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2prw83n59j20ku0dwmzp.jpg"><br>
</p><p><b>不灭人形: </b><br>
<span>又不是他画...岸本的编剧还有啥期待的</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>不灭人形 发表于 2019-4-17 19:58</span><br>
<span>又不是他画...岸本的编剧还有啥期待的</span><br>
<span>当然有AB编剧虽然不能说顶尖但也比绝大多数漫画家强   只想看作画那等98的新作算了</span><br>
</p><p><b>fdodo: </b><br>
<span>火影前期剧情还是很不错的，后面场子铺太大收不住了而已。小格局小规模战斗剧情的描写岸本还是相当有一手的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>fdodo 发表于 2019-4-17 20:03</span><br>
<span>火影前期剧情还是很不错的，后面场子铺太大收不住了而已。小格局小规模战斗剧情的描写岸本还是相当有一手的 ...</span><br>
<span>连载那么久一共72卷还能收得很好的毕竟是极少数反正我是没见过估计只有海贼可以</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>何必黑AB编剧能力呢，火影一开始火起来难道靠画面？诗人倒一定要他亲自来画</span><br>
<span>不过不是他本人作画确实比较遗憾，毕竟靠火影赚个盆满钵满，不想再投入周刊连载的地狱吧</span><br>
</p><p><b>千叶铁矢: </b><br>
<span>大久保章是谁来着，好熟</span><br>
</p><p><b>Ancient Sin: </b><br>
<span>火影第一部是神作，后期那是因为实在拖太长了。要是新作能有火影前期水准就好了。</span><br>
</p><p><b>madgay2012: </b><br>
<span>之前不是说想画蒸汽机械么，那个没下文了嘛</span><br>
</p><p><b>Geistes: </b><br>
<span>千叶铁矢 发表于 2019-4-17 20:33</span><br>
<span>大久保章是谁来着，好熟</span><br>
<span>想成大久保笃了？</span><br>
</p><p><b>rhubarb: </b><br>
<span>千叶铁矢 发表于 2019-4-17 20:33</span><br>
<span>大久保章是谁来着，好熟</span><br>
<span>只是AB的助手</span><br>
</p><p><b>Bzesii: </b><br>
<span>不是说火影后期暴走和责编换走有关系吗</span><br>
</p><p><b>diodio233: </b><br>
<span>重温了下再不斩那章，还是感动得要苦</span><br>
</p><p><b>千叶铁矢: </b><br>
<span>Geistes 发表于 2019-4-17 20:40</span><br>
<span>想成大久保笃了？</span><br>
<span>那应该是了</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>岸本回来了</span><br>
</p><p><b>cuchulain: </b><br>
<span>Bzesii 发表于 2019-4-17 20:45</span><br>
<span>不是说火影后期暴走和责编换走有关系吗</span><br>
<span>忍界大战的暴走肯定是换编辑的缘故（据访谈说新编辑因为ab的地位很难管住他），但是烂的根源还是ab自己啊……嘴遁从说服佐井就开始了，估计还是ab自己的想法</span><br>
</p><p><b>稻田真一郎: </b><br>
<span>这个是什么题材？</span><br>
</p><p><b>太太: </b><br>
<span>岸本对助手是真的好</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2019-4-17 21:23 编辑 </span><br>
<span>岸本大概率随便编的，大胆预言！几话到十几话完结中短篇（腰斩也有可能）！</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>看着像科学忍具当道的世界观。。</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>岸本短篇关系不复杂的还能看，大了不太行。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>千叶铁矢 发表于 2019-4-17 20:33</span><br>
<span>大久保章是谁来着，好熟</span><br>
<span>错觉吧AB的助手应该不出名..........</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>madgay2012 发表于 2019-4-17 20:39</span><br>
<span>之前不是说想画蒸汽机械么，那个没下文了嘛</span><br>
<span>这个就是啊https://wx1.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g25tmxtgz5j20qo11p47o.jpg</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>太太 发表于 2019-4-17 21:20</span><br>
<span>岸本对助手是真的好</span><br>
<span>全都给安排得妥妥的 基本这辈子不用愁了</span><br>
</p><p><b>橘蒼矢: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-4-17 21:20</span><br>
<span>岸本大概率随便编的，大胆预言！几话到十几话完结中短篇（腰斩也有可能）！ ...</span><br>
<span>太可惜了，好几个月前八丸传就注册动画商标了，和博人传一样连载前就内定动画化，且一样是长期年番那种</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>橘蒼矢 发表于 2019-4-17 21:42</span><br>
<span>太可惜了，好几个月前八丸传就注册动画商标了，和博人传一样连载前就内定动画化，且一样是长期年番那种 ...</span><br>
<span>艹，这么快就预言失败？？预定大长篇了？！</span><br>
<span>岸本的名字就这么有商业价值？？</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>橘蒼矢 发表于 2019-4-17 21:42</span><br>
<span>太可惜了，好几个月前八丸传就注册动画商标了，和博人传一样连载前就内定动画化，且一样是长期年番那种 ...</span><br>
<span>真的假的？反正别给小丑社做就行让骨头社做吧</span><br>
</p><p><b>鸭梨很大的路人: </b><br>
<span>漫画家名作大多只有一部，因为后面读者会厌烦各种相似的套路。</span><br>
</p><p><b>默逍: </b><br>
<span>楼上倒是提醒我了……从佐井被嘴炮开始火影的节奏就不对了</span><br>
</p><p><b>xingenge: </b><br>
<span>其实挺正常，只要是功成名就的下一个基本是动画化</span><br>
<span>你让98出来画新作，肯定也动画化，其实就是集英社肯不肯罢了</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>xingenge 发表于 2019-4-17 22:18</span><br>
<span>其实挺正常，只要是功成名就的下一个基本是动画化</span><br>
<span>你让98出来画新作，肯定也动画化，其实就是集英社肯不肯 ...</span><br>
<span>那不一定 死神动画完结篇到现在还没影呢</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>鸭梨很大的路人 发表于 2019-4-17 22:05</span><br>
<span>漫画家名作大多只有一部，因为后面读者会厌烦各种相似的套路。</span><br>
<span>这个不好说鸟山明 富坚 青山刚昌都是更上一层楼   井上雄彦直接往艺术方向发展了   </span><br>
</p><p><b>xingenge: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-4-17 22:27</span><br>
<span>那不一定 死神动画完结篇到现在还没影呢</span><br>
<span> 所以说，集英社给不给的问题，这肯定抬了企划上来</span><br>
<span>再说了死神已经动画过了，现在倒是无所谓。以前和现在不一样，现在缺原作，新编辑长在接受采访的时候都说了还有复数个动画化没公开</span><br>
</p><p><b>燃笔: </b><br>
<span>终于等到了不管怎么批判，开头总还是要尝鲜的</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>蓬莱妹红: </b><br>
<span>鸭梨很大的路人 发表于 2019-4-17 22:05</span><br>
<span>漫画家名作大多只有一部，因为后面读者会厌烦各种相似的套路。</span><br>
<span>有嘛？我怎么感觉实际情况和你说的完全不一样</span><br>
</p><p><b>橘蒼矢: </b><br>
<span>xingenge 发表于 2019-4-17 22:58</span><br>
<span>所以说，集英社给不给的问题，这肯定抬了企划上来</span><br>
<span>再说了死神已经动画过了，现在倒是无所谓。以 ...</span><br>
<span>演员、咒术、八丸传</span><br>
</p><p><b>vividance: </b><br>
<span>比起剧本更担心作画，这个腿也过于细了吧</span><br>
</p><p><b>chobits99: </b><br>
<span>看画风不想看，干嘛搞个蠢眼镜男</span><br>
</p><p><b>Lighteen: </b><br>
<span>终于还是圆了画武士的愿望呀</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>桌椅板凳酱: </b><br>
<span>看展现的那么多手稿，估计分镜也是ab搞的，作画就是为了给助手找份工作。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>《武士8 八丸传》将在27日发售的22期·23期合并号上揭载“预告篇”。“预告篇”共4页，由1页彩色，3页单色构成。</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>桌椅板凳酱 发表于 2019-4-18 09:21</span><br>
<span>看展现的那么多手稿，估计分镜也是ab搞的，作画就是为了给助手找份工作。 ...</span><br>
<span>他肯定更习惯画分镜而不是写剧本</span><br>
</p><p><b>Adam0_0: </b><br>
<span>更期待岸本聖史的瘋狂奇美拉世界</span><br>
<span>可惜斷更了</span><br>
</p><p><b>桌椅板凳酱: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-4-22 18:02</span><br>
<span>他肯定更习惯画分镜而不是写剧本</span><br>
<span>ab对助手真是仁至义尽了，小李忍传，博人传，武士8，其他的还有这种好老板不？</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>桌椅板凳酱 发表于 2019-4-22 18:16</span><br>
<span>ab对助手真是仁至义尽了，小李忍传，博人传，武士8，其他的还有这种好老板不？ ...</span><br>
<span>没听说过还有类似让助手画自己衍生作品的   不过另一方面也说明他的助手实力一般但能有作品连载已经很不错了</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<img src="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2bluhi6ouj20qo1bf7ar.jpg" title="https://wx4.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2bluhi6ouj20qo1bf7ar.jpg"><br>
<span>AB应该就是画分镜 助手画完最终图</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<img src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2crkrwcpuj20uj0bvjv2.jpg" title="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/8154b1f3gy1g2crkrwcpuj20uj0bvjv2.jpg"><br>
<span>第一话 72P！！！！   这得好几话得量了吧</span><br>
</p><p><b>ハザマ: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-4-23 19:10</span><br>
<span>第一话 72P！！！！   这得好几话得量了吧</span><br>
<span>是4话的量</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>临界点 发表于 2019-4-22 18:22</span><br>
<span>没听说过还有类似让助手画自己衍生作品的   不过另一方面也说明他的助手实力一般但能有作品连载已经很 ...</span><br>
<span>真岛浩啊</span><br>
</p><p><b>Slipper5: </b><br>
<span>一般的连载第一话也有三话的量吧</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1825070[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
