<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【月球】当初猴子大闹天宫是咋打赢哪吒的</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【月球】当初猴子大闹天宫是咋打赢哪吒的</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:44:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【月球】当初猴子大闹天宫是咋打赢哪吒的[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1839935-1-1.html</link>
      <description>【月球】当初猴子大闹天宫是咋打赢哪吒的&#13;
我怀疑迦勒底的就是假哪咋
&#13;
敌方的狂哪吒简直变态，能用全部宝贝
&#13;
九龙神火罩 全体烧延
&#13;
阴阳剑攻击力宝具威力上升+蓄力100%
&#13;
混天绫 （永续解除不可）弱体无效HP回复1000%
&#13;
乾坤圈 （永续解除不可）攻击上升+必中
&#13;
风火轮 6次回避+（永续解除不可）防御上升
&#13;
斩妖剑 永续攻击暴击上升
&#13;
砍妖刀 永续攻击暴击上升
&#13;
縛妖索 每回合一体麻痹
&#13;
绣球 永续全体减5000血
&#13;
月球猴子能单挑打跑哪吒简直就是怪物啊</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>stadium 发表于 2019-6-18 18:00</span><br>
<span>猴子嘛，说不定后期的服装就直接参考了那些耍猴时用的猴子装扮了。</span><br>
<span>倒是前期时说他上面穿了个锁子甲脚上 ...</span><br>
<span>海龙王敖顺道：“说的是。我这里有一双藕丝步云履哩。”西海龙王敖闰道：“我带了一副锁子黄金甲哩。”南海龙王敖钦道：“我有一顶凤翅紫金冠哩。”</span><br>
</p><p><b>シャル: </b><br>
<span>巴特爱素子 发表于 2019-6-18 21:44</span><br>
<span>海龙王敖顺道：“说的是。我这里有一双藕丝步云履哩。”西海龙王敖闰道：“我带了一副锁子黄金甲哩。”南 ...</span><br>
<span>齐天大圣造型和取经造型是不一样的，还有弼马温造型也不一样</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1839935[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>【月球】当初猴子大闹天宫是咋打赢哪吒的[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1839935-1-1.html</link>
      <description>【月球】当初猴子大闹天宫是咋打赢哪吒的&#13;
我怀疑迦勒底的就是假哪咋
&#13;
敌方的狂哪吒简直变态，能用全部宝贝
&#13;
九龙神火罩 全体烧延
&#13;
阴阳剑攻击力宝具威力上升+蓄力100%
&#13;
混天绫 （永续解除不可）弱体无效HP回复1000%
&#13;
乾坤圈 （永续解除不可）攻击上升+必中
&#13;
风火轮 6次回避+（永续解除不可）防御上升
&#13;
斩妖剑 永续攻击暴击上升
&#13;
砍妖刀 永续攻击暴击上升
&#13;
縛妖索 每回合一体麻痹
&#13;
绣球 永续全体减5000血
&#13;
月球猴子能单挑打跑哪吒简直就是怪物啊</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>白夜羽: </b><br>
<span>多简单的事,打不过说明大圣更强呗</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>傅剑寒 发表于 2019-6-16 22:10</span><br>
<span>猴子是能担三山不死但是不能担海，海格力斯最高貌似能担天?</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的...</span><br>
<span>骗阿特拉斯给自己帮忙的时候帮他扛过一阵天</span><br>
</p><p><b>シャル: </b><br>
<span>逃离学校 发表于 2019-6-16 22:49</span><br>
<span>等等，哪吒的土豪宝具金砖呢</span><br>
<span>金砖？哪吒的不是金蛟剪吗？</span><br>
</p><p><b>斯卡哈: </b><br>
<span>シャル 发表于 2019-6-17 09:33</span><br>
<span>金砖？哪吒的不是金蛟剪吗？</span><br>
<span>金砖，金蛟剪是赵公明的</span><br>
</p><p><b>叶夜青: </b><br>
<span>消防 发表于 2019-06-16 19:38:22</span><br>
<span>悟空迎近前来问曰：“你是谁家小哥？闯近吾门，有何事干？”哪吒喝道：“泼妖猴！岂不认得我？我乃托塔天王三太子哪吒是也。今奉玉帝钦差，至此捉你。”悟空笑道：“小太子，你的奶牙尚未退，胎毛尚未干，怎敢说这般大话？我且留你的性命，不打你。你只看我旌旗上是什么字号，拜上玉帝，是这般官衔，再也不须动众，我自皈依；若是不遂我心，定要打上灵霄宝殿。”哪吒抬头看处，乃“齐天大圣”四字。哪吒道：“这妖猴能有多大神通，就敢称此名号！不要怕，吃吾一剑！”悟空道：“我只站下不动，任你砍几剑罢。”那哪吒奋怒，大喝一声，叫：“变！”即变做三头六臂，恶狠狠手持着六般兵器，乃是斩妖剑、砍妖刀、缚妖索、降妖杵、绣球儿、火轮儿，丫丫叉叉，扑面来打。悟空见了心惊道：“这小哥倒也会弄些手段！莫无礼，看我神通！”好大圣，喝声：“变！”也变做三头六臂，把金箍棒幌一幌，也变作三条，六只手拿着三条棒架住。这场斗，真个是地动山摇，好杀也——</span><br>
<span>   六臂哪吒太子，天生美石猴王，相逢真对手，正遇本源流。那一个蒙差来下界，这一个欺心闹斗牛。斩妖宝剑锋芒快，砍妖刀狠鬼神愁；缚妖索子如飞蟒，降妖大杵似狼头；火轮掣电烘烘艳，往往来来滚绣球。大圣三条如意棒，前遮后挡运机谋。苦争数合无高下，太子心中不肯休。把那六件兵器多教变，百千万亿照头丢。猴王不惧呵呵笑，铁棒翻腾自运筹。以一化千千化万，满空乱舞赛飞虬。唬得各洞妖王都闭户，遍山鬼怪尽藏头。神兵怒气云惨惨，金箍铁棒响飕飕。那壁厢，天丁呐喊人人怕；这壁厢，猴怪摇旗个个忧。发狠两家齐斗勇，不知那个刚强那个柔。</span><br>
<span>   三太子与悟空各骋神威，斗了个三十回合。那太子六般兵，变做千千万万；孙悟空金箍棒，变作万万千千。半空中似雨点流星，不分胜负。原来悟空手疾眼快，正在那混乱之时，他拔下一根毫毛，叫声：“变！”就变做他的本相，手挺着棒，演着哪吒。他的真身却一纵，赶至哪吒脑后，着左膊上一棒打来。哪吒正使法间，听得棒头风响，急躲闪时，不能措手，被他着了一下，负痛逃走，收了法，把六件兵器，依旧归身，败阵而回。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span> 本帖最后由 武男 于 2019-6-17 10:14 编辑 </span><br>
<span>这个是游戏性能吧，跟实力有必然的联系嘛，大英雄在你游才一星，但是里面各种超神。</span><br>
</p><p><b>叶夜青: </b><br>
<span>消防 发表于 2019-06-16 19:38:22</span><br>
<span>猴子用“演技”＋闪现+ 偷袭 才打中了一下，看起来优势也不大</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>風卷豹: </b><br>
<span>隔壁龙约前几天刚艹齐天大圣艹到吐，难道你要说猴子其实是个弱B吗</span><br>
<span>游戏人物性能这东西，当真就没意思了，更何况还是BOSS版本的</span><br>
</p><p><b>ronac: </b><br>
<span>西游记原书里的猴子除了能打+起点高，还有隐藏的meta嘴欠耍贱属性，只不过他的精神没异常到开悟（？）的地步，不然就是个究极强化版的贱贱</span><br>
<span>“有那等痴心的，爱上我，我就迷他到洞里，尽意随心，或蒸或煮受用；吃不了，还要晒干了防天阴哩！”——第二十七回“尸魔三戏唐三藏 圣僧恨逐美猴王”（教育唐僧妖怪变美女骗人）</span><br>
<span>行者道：“我与你写个合同文书。你将这两件装人的宝贝换了我一件装天的宝贝，恐人心不平，向后去日久年深，有甚反悔不便，故写此各执为照。”——第三十三回“外道迷真性 元神助本心”（骗小妖宝贝）</span><br>
<span>行者道：“我儿，唐僧的肉我倒不吃，听见有个猪八戒的耳朵甚好，可割将下来整治整治我下酒。”——第三十四回“魔王巧算困心猿 大圣腾那骗宝贝”（变老九尾狐狸骗金角银角）</span><br>
<span>“那泼物！有认得你的在这里哩！莫要只管架空捣鬼，说谎哄人！你既家私被劫，父被贼伤，母被人掳，救你去交与谁人？你将何物与我作谢？这谎脱节了耶！”——第四十回“婴儿戏化禅心乱 猿马刀归木母空”（论破红孩儿）</span><br>
<span>行者道：“你是不知，他会变苍蝇、蚊子、虼蚤，或是蜜蜂、蝴蝶并焦栝虫等项，又会变我模样，你却那里认得？”——第四十二回“大圣殷勤拜南海 观音慈善缚红孩”（变成牛魔王骗红孩儿）</span><br>
<span>这大圣使金箍棒架住了，现出本象，对妖精道：“贤郎，你却没理。那里儿子好打爷的？”——第四十二回“大圣殷勤拜南海 观音慈善缚红孩”</span><br>
<span>行者笑道：“我那乖乖，菩萨恐你养不大，与你戴个颈圈镯头哩。”——第四十三回“黑河妖孽擒僧去 西洋龙子捉鼍回”（观音用金箍整治红孩儿）</span><br>
<span>行者悄悄上前道：“呆子，几时占房的？”——第五十三回“禅主吞餐怀鬼孕 黄婆运水解邪胎”（嘲笑怀孕的八戒）</span><br>
<span>土地道：“他一生好吃没钱酒，偏打老年人。”——第七十二回“盘丝洞七情迷本 濯垢泉八戒忘形”（折磨土地）</span><br>
<span>大圣道：“我儿子，你不知事！老孙保唐僧取经，从广里过，带了个折迭锅儿，进来煮杂碎吃。将你这里边的肝肠肚肺细细儿受用，还彀盘缠到清明哩！”——第七十五回“心猿钻透阴阳窍 魔王还归大道真”（钻进狮驼国老魔肚子里）</span><br>
<span>行者闻言笑道：“如来，若这般比论，你还是妖精的外甥哩。”——第七十七回“群魔欺本性 一体拜真如”（找如来降服大鹏金翅鸟）</span><br>
<span>“师兄捉弄我！他先头说风雾里不是妖精，没甚凶兆，是一庄村人家好善，蒸白米干饭、白面馍馍斋僧的，我就当真，想着肚里饥了，先去吃些儿，假倚打草为名。岂知若干妖怪，把我围了，苦战了这一会，若不是师兄的哭丧棒相助，我也莫想得脱罗网回来也！”——第八十五回“心猿妒木母 魔主计吞禅”（骗八戒吃瘪）</span><br>
<span>行者早已知之，对唐僧道：“师父，不消说了，这就是阿傩、伽叶那厮，问我要人事没有，故将此白纸本子与我们来了。快回去告在如来之前，问他掯财作弊之罪。”——第九十八回“猿熟马驯方脱壳 功成行满见真如”（被传无字真经）</span><br>
<span>除了我列出来的部分还有不少其他细节，总之孙猴子全书从头到尾基本都带着恶作剧的态度，尤其喜欢捉弄猪八戒</span><br>
<span>另外猴子有个非常谜的属性是真空虎皮迷你裙，好像书里取经这么多年就没想着套上个裤子之类</span><br>
</p><p><b>tt7777: </b><br>
<span>turnxxx 发表于 2019-6-17 00:14</span><br>
<span>按照月球设定这毒真牛逼啊，能破菩提树的顿悟</span><br>
<span>结果人家公鸡没打，叫了两声就挂了</span><br>
</p><p><b>叶夜青: </b><br>
<span>tt7777 发表于 2019-6-17 10:12</span><br>
<span>结果人家公鸡没打，叫了两声就挂了</span><br>
<span>就是，属性克制过于严重了点，好歹补刀啄两下</span><br>
</p><p><b>傅剑寒: </b><br>
<span>叶夜青 发表于 2019-6-17 10:28</span><br>
<span>就是，属性克制过于严重了点，好歹补刀啄两下</span><br>
<span>西游本来就很讲究克制，猴子每次遇到烟和砂都很丢人</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>シャル: </b><br>
<span>傅剑寒 发表于 2019-6-17 10:43</span><br>
<span>西游本来就很讲究克制，猴子每次遇到烟和砂都很丢人</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next- ...</span><br>
<span>风雷水火四属性猴子只怕风</span><br>
</p><p><b>傅剑寒: </b><br>
<span>シャル 发表于 2019-6-17 10:49</span><br>
<span>风雷水火四属性猴子只怕风</span><br>
<span>作为不被八卦炉烧死的代价，已经算轻的了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>ronac 发表于 2019-6-17 10:07</span><br>
<span>西游记原书里的猴子除了能打+起点高，还有隐藏的meta嘴欠耍贱属性，只不过他的精神没异常到开悟（？）的地 ...</span><br>
<span>悟空喜欢搞八戒。小时候，觉得他俩关系很不好，八戒好吃懒做，沙僧一直是老好人的样子，悟空和沙僧关系更好。</span><br>
<span>现在再看，原来八戒明显和悟空是一对损友，可怜的沙僧却一直被排挤在这个圈子之外。</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>シャル 发表于 2019-6-17 10:49</span><br>
<span>风雷水火四属性猴子只怕风</span><br>
<span>没出炉前，猴子还是能在龙宫搞事的。</span><br>
<span>出了炉的猴子金属性太高，还怕水。</span><br>
<span>水里的架都不好打，得念避水诀搬救兵。</span><br>
</p><p><b>ronac: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-6-17 10:59</span><br>
<span>悟空喜欢搞八戒。小时候，觉得他俩关系很不好，八戒好吃懒做，沙僧一直是老好人的样子，悟空和沙僧关系更 ...</span><br>
<span>沙僧是那种平时老实，有机会也爽一把的类型</span><br>
<span>子母河那里和猴子合伙损八戒，取落胎泉水的时候凶了一把，一句话不说就把护泉的道人打到骨折（猴子当时在战如意仙）</span><br>
<span>和三仙斗法，吃贡品尿尿也有他一份，然后装傻</span><br>
<span>他是那种挺有自知之明的闷骚文静（？）角色，有机会还是会表现出能力的，就是不强</span><br>
<span>记得猴子每次和师傅闹掰跑路也总是嘱咐他多注意</span><br>
</p><p><b>古凌锋: </b><br>
<span>qigeer 发表于 2019-6-16 21:09</span><br>
<span>猴子是石头生的，石头是补天石加女娲的一口血，女娲是神，不一定是本土的，说不定可以奶一口外国人</span><br>
<span>--...</span><br>
<span>补天石是神机胡逼的（</span><br>
</p><p><b>江戶川柯南: </b><br>
<span>月球那位说不定是外星人阶的。。。人渣罗特呢 </span><br>
</p><p><b>消防: </b><br>
<span>叶夜青 发表于 2019-6-17 09:44</span><br>
<span>悟空迎近前来问曰：“你是谁家小哥？闯近吾门，有何事干？”哪吒喝道：“泼妖猴！岂不认得我？我乃托塔天王 ...</span><br>
<span>哦忘了看前面闹着要当齐天大圣那段了，这么一看第一场猴子靠计谋，后一场同时对包括哪吒在内的多人，家里小怪被清了天色晚懒得打一喷毫毛打退了</span><br>
<span>是该说猴子战斗力升级快还是哪吒一招鲜</span><br>
</p><p><b>jy000129: </b><br>
<span>消防 发表于 2019-6-17 11:54</span><br>
<span>哦忘了看前面闹着要当齐天大圣那段了，这么一看第一场猴子靠计谋，后一场同时对包括哪吒在内的多人，家里 ...</span><br>
<span>其实可以看出，猴子打三太子和二郎神都是见招出招打着玩，打二郎神的时候基地被偷了急着回去才吃的亏</span><br>
<span>不过明显二郎神更强，最少短时间搞不定才会战时跑路</span><br>
</p><p><b>ewanexe: </b><br>
<span>我来奶一个，因为觉者是moonsell。那么可能会出一个猴子是mooncancer（</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>シャル 发表于 2019-6-17 10:49</span><br>
<span>风雷水火四属性猴子只怕风</span><br>
<span>那都不是一般的风沙，也没法子了</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-6-17 11:02</span><br>
<span>没出炉前，猴子还是能在龙宫搞事的。</span><br>
<span>出了炉的猴子金属性太高，还怕水。</span><br>
<span>水里的架都不好打，得念避水诀搬 ...</span><br>
<span>然而换来了火眼金睛和金刚不坏，只能说福祸相依</span><br>
</p><p><b>系色可符香: </b><br>
<span>猴子只是好斗吧，真想要打死对面就凭自己铜头铁臂上去换血都行啊，二郎神哪吒之类的可吃不了他几棒</span><br>
</p><p><b>傅剑寒: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-6-17 12:17</span><br>
<span>然而换来了火眼金睛和金刚不坏，只能说福祸相依</span><br>
<span>火眼金睛是老害眼病吧，猴子在原著中是凭气氛识人的。</span><br>
<span>金刚不坏是吃了丹药之后的，不然李老头也不会想着把他投进炉子。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-6-17 12:17</span><br>
<span>然而换来了火眼金睛和金刚不坏，只能说福祸相依</span><br>
<span>火眼金睛某程度有點誇大吧，只是燒出眼病，印象中原著每次都是靠自己知識來分析對方</span><br>
</p><p><b>Erikas: </b><br>
<span>里村紅葉 发表于 2019-6-16 19:22</span><br>
<span>所以猴子落地了会把花果山搬过来当宿舍吗</span><br>
<span>把猴子画成saber脸就行了</span><br>
<span>永 动 机 关</span><br>
</p><p><b>ronac: </b><br>
<span>Erikas 发表于 2019-6-17 15:15</span><br>
<span>把猴子画成saber脸就行了</span><br>
<span>永 动 机 关</span><br>
<span>我觉得难，你看偷吃人参果这段</span><br>
<span>清风道：“笑的就是他，笑的就是他！”行者喝道：“我老孙生的是这个笑容儿，莫成为你不见了什么果子，就不容我笑？”</span><br>
<span>这可是天生自带troll效果，那saber脸板板着跟熨斗似的，根本不搭好吧</span><br>
</p><p><b>dsylolicon: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-6-17 11:02</span><br>
<span>没出炉前，猴子还是能在龙宫搞事的。</span><br>
<span>出了炉的猴子金属性太高，还怕水。</span><br>
<span>水里的架都不好打，得念避水诀搬 ...</span><br>
<span>但金不怕水啊，是怕火，除非你说猴子身上的五行是颠倒的</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>系色可符香 发表于 2019-06-17 14:06:58</span><br>
<span>猴子只是好斗吧，真想要打死对面就凭自己铜头铁臂上去换血都行啊，二郎神哪吒之类的可吃不了他几棒 ...吃的了吃的了，一辆东风大卡车的重量而已猴子防御是超高，但是攻击力恐怕算不上很高，此外哪吒是打不过猴子，但是二郎神明显比猴子强</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>cyberalogo: </b><br>
<span>二郎神这么能打，又听话，为什么不是他去取经而是不服管教的猴子去。</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>叶夜青 发表于 2019-6-17 09:50</span><br>
<span>猴子用“演技”＋闪现+ 偷袭 才打中了一下，看起来优势也不大</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户 ...</span><br>
<span>这是第一次，第二次猴子开个分身把诸天星斗连同李天王哪吒一块A了</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-6-17 11:02</span><br>
<span>没出炉前，猴子还是能在龙宫搞事的。</span><br>
<span>出了炉的猴子金属性太高，还怕水。</span><br>
<span>水里的架都不好打，得念避水诀搬 ...</span><br>
<span>猴子后面一样搞事，碧波潭到龙宫里面打了，因为龙宫里面其实是没水的。他怕的是从水面到龙宫那一段水层</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>消防 发表于 2019-6-17 11:54</span><br>
<span>哦忘了看前面闹着要当齐天大圣那段了，这么一看第一场猴子靠计谋，后一场同时对包括哪吒在内的多人，家里 ...</span><br>
<span>是猴子太喜欢压级别呗，对二郎神的时候二郎神出法天象地，他也出，很少故意放大招压别人</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>cyberalogo 发表于 2019-6-17 21:48</span><br>
<span>二郎神这么能打，又听话，为什么不是他去取经而是不服管教的猴子去。</span><br>
<span>听调不听宣的二郎神听话？他可是跟烤死自己亲妈的玉帝有仇</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>cyberalogo 发表于 2019-6-17 21:48</span><br>
<span>二郎神这么能打，又听话，为什么不是他去取经而是不服管教的猴子去。</span><br>
<span>要人取经的是佛教又不是玉帝，就算是玉帝他也未必听</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>dsylolicon 发表于 2019-6-17 15:36</span><br>
<span>但金不怕水啊，是怕火，除非你说猴子身上的五行是颠倒的</span><br>
<span>其实不是怕水的缘故，因为在水里不方便挥舞武器，猴子要单手捻诀，单手挥棒，战斗力当然不如在地面上</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span> 本帖最后由 新人马甲2 于 2019-6-17 22:50 编辑 </span><br>
<span>咕哒能用的从者大部分顶多能发挥灵基全部性能的一半左右，不要用迦勒底版本来衡量英灵的实力，也不要用游戏性来反推设定</span><br>
<span>别的不说，一流从者谁没有三四个宝具，在咕哒手里基本上就只能用一个（不光是游戏性上的限制，在剧情文本里面咕哒手下的从者也鲜少使用存在于设定上的其他宝具），更不要说他们剧情上只是咕哒叫出来打架的灵基之影，别的屁事也干不了</span><br>
<span>月球猴子的原典如果有实装机会，只会比狂哪吒更变态……</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span>dsylolicon 发表于 2019-6-17 15:36</span><br>
<span>但金不怕水啊，是怕火，除非你说猴子身上的五行是颠倒的</span><br>
<span>不是颠倒，是金生水，用金属性去打水属性自然效果不好</span><br>
</p><p><b>wl42523: </b><br>
<span>我记得哪吒和孙悟空打了2次，2次都给干了。第二次还是带着他全家给人孙悟空一波带走了。</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-6-17 11:02</span><br>
<span>没出炉前，猴子还是能在龙宫搞事的。</span><br>
<span>出了炉的猴子金属性太高，还怕水。</span><br>
<span>水里的架都不好打，得念避水诀搬 ...</span><br>
<span>猴子嫌麻烦而已，需要一手掐个避水术，后面打九头，龙宫还不是随便去来，进水相当于下降了点敏捷，另外别忘了猴子手里的棍子原来是干啥用的，在水里搅起来那才是真的天翻地覆。</span><br>
</p><p><b>新月祥: </b><br>
<span>cyberalogo 发表于 2019-6-17 21:48</span><br>
<span>二郎神这么能打，又听话，为什么不是他去取经而是不服管教的猴子去。</span><br>
<span>没看过原著吗，听调不听宣，哪里听话了</span><br>
</p><p><b>Dya: </b><br>
<span>FGO里各神话角色的B格可以参考女神系列，比如persona里的等级啊</span><br>
<span>老孙还是很屌的</span><br>
</p><p><b>6x6z6w: </b><br>
<span>猴哥在月世界怎么着也得有个冠位吧，作为全中国最家喻户晓的故事角色，还有个印度马甲，神秘度肯定不比B叔差的</span><br>
</p><p><b>heyfly: </b><br>
<span>我听你们这说下来，猴子就是一冠位螃蟹啊</span><br>
</p><p><b>村上恒一: </b><br>
<span>ronac 发表于 2019-6-17 15:32</span><br>
<span>我觉得难，你看偷吃人参果这段</span><br>
<span>清风道：“笑的就是他，笑的就是他！”行者喝道：“我老孙生的是这个笑容 ...</span><br>
<span>脑内浮现了“哼哼哈哈哈哈哈”“大家氪大家氪”的声音</span><br>
</p><p><b>starash: </b><br>
<span> 本帖最后由 starash 于 2019-6-18 10:55 编辑 </span><br>
<span>jy000129 发表于 2019-6-17 11:57</span><br>
<span>其实可以看出，猴子打三太子和二郎神都是见招出招打着玩，打二郎神的时候基地被偷了急着回去才吃的亏</span><br>
<span>不 ...</span><br>
<span>很明显是赛亚人见强心喜的性格,</span><br>
<span>只要是个差不多强敌就要正面刚;</span><br>
<span>但是又是个猴性子稳不住,</span><br>
<span>打上个一段时间不分胜负就要动其他心思了</span><br>
</p><p><b>hello0607: </b><br>
<span>看原作描写都猴子都用不上金刚不坏身 一根金箍棒就把哪吒所有法宝都破了</span><br>
</p><p><b>stadium: </b><br>
<span>ronac 发表于 2019-6-17 10:07</span><br>
<span>西游记原书里的猴子除了能打+起点高，还有隐藏的meta嘴欠耍贱属性，只不过他的精神没异常到开悟（？）的地 ...</span><br>
<span>猴子嘛，说不定后期的服装就直接参考了那些耍猴时用的猴子装扮了。</span><br>
<span>倒是前期时说他上面穿了个锁子甲脚上有双鞋，就腿上什么都没说让我别扭了一下，总是让我联想到当时看的日本哪个电影里山贼的形象，不过反应过来猴子浑身都是毛后就把形象给别过来了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1839935[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>【月球】当初猴子大闹天宫是咋打赢哪吒的[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1839935-1-1.html</link>
      <description>【月球】当初猴子大闹天宫是咋打赢哪吒的&#13;
我怀疑迦勒底的就是假哪咋
&#13;
敌方的狂哪吒简直变态，能用全部宝贝
&#13;
九龙神火罩 全体烧延
&#13;
阴阳剑攻击力宝具威力上升+蓄力100%
&#13;
混天绫 （永续解除不可）弱体无效HP回复1000%
&#13;
乾坤圈 （永续解除不可）攻击上升+必中
&#13;
风火轮 6次回避+（永续解除不可）防御上升
&#13;
斩妖剑 永续攻击暴击上升
&#13;
砍妖刀 永续攻击暴击上升
&#13;
縛妖索 每回合一体麻痹
&#13;
绣球 永续全体减5000血
&#13;
月球猴子能单挑打跑哪吒简直就是怪物啊</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>シャル: </b><br>
<span>【月球】当初猴子大闹天宫是咋打赢哪吒的</span><br>
<span>我怀疑迦勒底的就是假哪咋</span><br>
<span>敌方的狂哪吒简直变态，能用全部宝贝</span><br>
<span>九龙神火罩 全体烧延</span><br>
<span>阴阳剑攻击力宝具威力上升+蓄力100%</span><br>
<span>混天绫 （永续解除不可）弱体无效HP回复1000%</span><br>
<span>乾坤圈 （永续解除不可）攻击上升+必中</span><br>
<span>风火轮 6次回避+（永续解除不可）防御上升</span><br>
<span>斩妖剑 永续攻击暴击上升</span><br>
<span>砍妖刀 永续攻击暴击上升</span><br>
<span>縛妖索 每回合一体麻痹</span><br>
<span>绣球 永续全体减5000血</span><br>
<span>月球猴子能单挑打跑哪吒简直就是怪物啊</span><br>
</p><p><b>叶夜青: </b><br>
<span>即使是在西游记原著中，孙悟空单挑哪吒那场，虽然绝不是战力最强的一场，但也是全书中技能最华丽、攻击最花哨、法术强度最高的一场战斗。</span><br>
</p><p><b>qigeer: </b><br>
<span>极高的抗魔力，按照月球的写法我觉得说不定猴子会有对仙之类的对策性技能，然后攻击无视防御，自身高防血条长</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>yone0000: </b><br>
<span>狂哪吒不是打一半装载过多自己掉血了吗</span><br>
</p><p><b>シャル: </b><br>
<span> 本帖最后由 シャル 于 2019-6-16 18:19 编辑 </span><br>
<span>yone0000 发表于 2019-6-16 18:12</span><br>
<span>狂哪吒不是打一半装载过多自己掉血了吗</span><br>
<span>因为没有使用三头六臂就上全部宝具自然就过载了，故意这样的</span><br>
<span>毕竟只有2只手</span><br>
</p><p><b>上坂莲华: </b><br>
<span>你想想三藏说谁比较像猴子，你就知道为啥哪吒打不过猴子了</span><br>
</p><p><b>厄斯沃穆: </b><br>
<span>等等，月球哪吒不用火尖枪的吗</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>qigeer: </b><br>
<span>厄斯沃穆 发表于 2019-06-16 18:18:33</span><br>
<span>v2.1.2宝具解放就是火尖枪</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>シャル: </b><br>
<span>厄斯沃穆 发表于 2019-6-16 18:18</span><br>
<span>等等，月球哪吒不用火尖枪的吗</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>火尖枪是枪阶宝具啊，我方的哪吒就能用</span><br>
</p><p><b>4ybiobo: </b><br>
<span>很遗憾，猴子偏偏物抗火抗高。</span><br>
</p><p><b>空罐子: </b><br>
<span>上坂莲华 发表于 2019-6-16 18:18</span><br>
<span>你想想三藏说谁比较像猴子，你就知道为啥哪吒打不过猴子了</span><br>
<span>拉二做错了什么？又硬又能打又能拐</span><br>
</p><p><b>里村紅葉: </b><br>
<span>上坂莲华 发表于 2019-6-16 18:18</span><br>
<span>你想想三藏说谁比较像猴子，你就知道为啥哪吒打不过猴子了</span><br>
<span>所以猴子落地了会把花果山搬过来当宿舍吗</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>棒子b格拉满,然后安排成中国的海格力斯完事，另外这些buff都是游戏表现，看具体设定再说。</span><br>
</p><p><b>消防: </b><br>
<span> 本帖最后由 消防 于 2019-6-16 19:56 编辑 </span><br>
<span>叶夜青 发表于 2019-6-16 18:07</span><br>
<span>即使是在西游记原著中，孙悟空单挑哪吒那场，虽然绝不是战力最强的一场，但也是全书中技能最华丽、攻击最花 ...</span><br>
<span>不是二郎神那场吗？两个人斗法印象太深刻了。后头还有老君家的青牛和金翅大鹏两场大战。</span><br>
<span>按西游记小说设定，猴子是开天辟地时留下的石头，天父地母，出生的时候祥光四射惊动天庭。套型月那是盖亚妈妈亲儿子级别对标阿尔奎特，哪吒怎么比</span><br>
<span>看了下</span><br>
<span>VS哪吒</span><br>
<span>这一场自辰时布阵，混杀到日落西山。那独角鬼王与七十二洞妖怪，尽被众天神捉拿去了，止走了四健将与那群猴，深藏在水帘洞底，这大圣一条棒，抵住了四大天神与李托塔、哪吒太子，俱在半空中，杀彀多时。大圣见天色将晚，即拔毫毛一把，丢在口中，嚼碎了喷将出去，叫声：“变！”就变了千百个大圣，都使的是金箍棒，打退了哪吒太子，战败了五个天王。</span><br>
<span>VS二郎神</span><br>
<span>   这真君领着四太尉、二将军，连本身七兄弟，出营挑战，分付众将，紧守营盘，收全了鹰犬，众草头神得令。真君只到那水帘洞外，见那一群猴，齐齐整整，排作个蟠龙阵势；中军里，立一竿旗，上书“齐天大圣”四字。真君道：“那泼妖，怎么称得起齐天之职？”梅山六弟道：“且休赞叹，叫战去来。”那营口小猴见了真君，急走去报知。那猴王即掣金箍棒，整黄金甲，登步云履，按一按紫金冠，腾出营门，急睁睛观看那真君的相貌，果是清奇，打扮得又秀气。真个是——</span><br>
<span>    仪容清俊貌堂堂，两耳垂肩目有光。头戴三山飞凤帽，身穿一领淡鹅黄。</span><br>
<span>    缕金靴衬盘龙袜，玉带团花八宝妆。腰挎弹弓新月样，手执三尖两刃枪。</span><br>
<span>    斧劈桃山曾救母，弹打鋋罗双凤凰。力诛八怪声名远，义结梅山七圣行。</span><br>
<span>    心高不认天家眷，性傲归神住灌江。赤城昭惠英灵圣，显化无边号二郎。</span><br>
<span>    大圣见了，笑嘻嘻的，将金箍棒掣起，高叫道：“你是何方小将，辄敢大胆到此挑战？”真君喝道：“你这厮有眼无珠，认不得我么！吾乃玉帝外甥，敕封昭惠灵显王二郎是也。今蒙上命，到此擒你这反天宫的弼马温猢狲，你还不知死活！”大圣道：“我记得当年玉帝妹子思凡下界，配合杨君，生一男子，曾使斧劈桃山的，是你么？我行要骂你几声，曾奈无甚冤仇；待要打你一棒，可惜了你的性命。你这郎君小辈，可急急回去，唤你四大天王出来。”真君闻言，心中大怒道：“泼猴！休得无礼！吃吾一刃！”大圣侧身躲过，疾举金箍棒，劈手相还。他两个这场好杀——</span><br>
<span>    昭惠二郎神，齐天孙大圣，这个心高欺敌美猴王，那个面生压伏真梁栋。两个乍相逢，各人皆赌兴。从来未识浅和深，今日方知轻与重。铁棒赛飞龙，神锋如舞凤。左挡右攻，前迎后映。这阵上梅山六弟助威风，那阵上马流四将传军令。摇旗擂鼓各齐心，呐喊筛锣都助兴。两个钢刀有见机，一来一往无丝缝。金箍棒是海中珍，变化飞腾能取胜。若还身慢命该休，但要差池为蹭蹬。</span><br>
<span>    真君与大圣斗经三百余合，不知胜负。那真君抖擞神威，摇身一变，变得身高万丈，两只手，举着三尖两刃神锋，好便似华山顶上之峰，青脸獠牙，朱红头发，恶狠狠，望大圣着头就砍，这大圣也使神通，变得与二郎身躯一样，嘴脸一般，举一条如意金箍棒，却就如昆仑顶上的擎天之柱，抵住二郎神。唬得那马、流元帅，战兢兢摇不得旌旗；崩、芭二将，虚怯怯使不得刀剑。这阵上，康、张、姚、李、郭申、直健，传号令，撒放草头神，向他那水帘洞外，纵着鹰犬，搭弩张弓，一齐掩杀。可怜冲散妖猴四健将，捉拿灵怪二三千！那些猴，抛戈弃甲，撇剑丢枪；跑的跑，喊的喊；上山的上山，归洞的归洞。好似夜猫惊宿鸟，飞洒满天星。众兄弟得胜不题。</span><br>
<span>    却说真君与大圣变做法天象地的规模，正斗时，大圣忽见本营中妖猴惊散，自觉心慌，收了法象，掣棒抽身就走。真君见他败走，大步赶上道：“那里走？趁早归降，饶你性命！”大圣不恋战，只情跑起。将近洞口，正撞着康、张、姚、李四太尉、郭申、直健二将军，一齐帅众挡住道：“泼猴，那里走！”大圣慌了手脚，就把金箍棒捏做绣花针，藏在耳内，摇身一变，变作个麻雀儿，飞在树梢头钉住。那六兄弟，慌慌张张，前后寻觅不见，一齐吆喝道：“走了这猴精也，走了这猴精也！”正嚷处，真君到了问：“兄弟们，赶到那厢不见了？”众神道：“才在这里围住，就不见了。”二郎圆睁凤目观看，见大圣变了麻雀儿，钉在树上，就收了法象，撇了神锋，卸下弹弓，摇身一变，变作个饿鹰儿，抖开翅，飞将去扑打。大圣见了，搜的一翅飞起去，变作一只大鹚老，冲天而去。二郎见了，急抖翎毛，摇身一变，变作一只大海鹤，钻上云霄来旺。大圣又将身按下，入涧中，变作一个鱼儿，淬入水内。二郎赶至涧边，不见踪迹，心中暗想道：“这猢狲必然下水去也，定变作鱼虾之类。等我再变变拿他。”果一变变作个鱼鹰儿，飘荡在下溜头波面上。等待片时，那大圣变鱼儿，顺水正游，忽见一只飞禽，似青鹞，毛片不青；似鹭鸶，顶上无缨；似老鹳，腿又不红：“想是二郎变化了等我哩！”急转头，打个花就走。二郎看见道：“打花的鱼儿，似鲤鱼，尾巴不红；似鳜鱼，花鳞不见；似黑鱼，头上无星；似鲂鱼，鳃上无针。他怎么见了我就回去了，必然是那猴变的。”赶上来，刷的啄一嘴。那大圣就撺出水中，一变，变作一条水蛇，游近岸，钻入草中。二郎因旺他不着，他见水响中，见一条蛇撺出去，认得是大圣，急转身，又变了一只朱绣顶的灰鹤，伸着一个长嘴，与一把尖头铁钳子相似，径来吃这水蛇。水蛇跳一跳，又变做一只花鸨，木木樗樗的，立在蓼汀之上。二郎见他变得低贱——花鸨乃鸟中至贱至淫之物，不拘鸾、凤、鹰、鸦都与交群，故此不去拢傍，即现原身，走将去，取过弹弓拽满，一弹子把他打个蝤踵。那大圣趁着机会，滚下山崖，伏在那里又变，变了一座土地庙儿，大张着口，似个庙门，牙齿变做门扇，舌头变做菩萨，眼睛变做窗棂。只有尾巴不好收拾，竖在后面，变做一根旗竿。真君赶到崖下，不见打倒的鸨鸟，只有一间小庙，急睁凤眼，仔细看之，见旗竿立在后面，笑道：是这猢狲了！他今又在那里哄我。我也曾见庙宇，更不曾见一个旗竿竖在后面的。断是这畜生弄喧！他若哄我进去，他便一口咬住。我怎肯进去？等我掣拳先捣窗棂，后踢门扇！”大圣听得，心惊道：“好狠，好狠！门扇是我牙齿，窗棂是我眼睛。若打了牙，捣了眼，却怎么是好？’扑的一个虎跳，又冒在空中不见。</span><br>
<span>    真君前前后后乱赶，只见四太尉、二将军、一齐拥至道：“兄长，拿住大圣了么？”真君笑道：“那猴儿才自变座土地庙哄我，我正要捣他窗棂，踢他门扇，他就纵一纵，又渺无踪迹。可怪，可怪！”众皆愕然，四望更无形影。真君道：“兄弟们在此看守巡逻，等我上去寻他。”急纵身驾云起在半空，见那李天王高擎照妖镜，与哪吒住立云端，真君道：“天王，曾见那猴王么？”天王道：“不曾上来。我这里照着他哩。”真君把那赌变化、弄神通、拿群猴一事说毕，却道：“他变庙宇，正打处，就走了。”李天王闻言，又把照妖镜四方一照，呵呵的笑道：“真君，快去，快去！那猴使了个隐身法，走去营围，往你那灌江口去也。”二郎听说，即取神锋，回灌江口来赶。</span><br>
<span>    却说那大圣已至灌江口，摇身一变，变作二郎爷爷的模样，按下云头，径入庙里，鬼判不能相认，一个个磕头迎接。他坐中间，点查香火，见李虎拜还的三牲，张龙许下的保福，赵甲求子的文书，钱丙告病的良愿。正看处，有人报：“又一个爷爷来了。”众鬼判急急观看，无不惊心。真君却道：“有个什么齐天大圣，才来这里否？”众鬼判道：“不曾见什么大圣，只有一个爷爷在里面查点哩。”真君撞进门，大圣见了，现出本相道：“郎君不消嚷，庙宇已姓孙了。”这真君即举三尖两刃神锋，劈脸就砍。那猴王使个身法，让过神锋，掣出那绣花针儿，幌一幌，碗来粗细，赶到前，对面相还。两个嚷嚷闹闹，打出庙门，半雾半云，且行且战，复打到花果山，慌得那四大天王等众提防愈紧。这康、张太尉等迎着真君，合心努力，把那美猴王围绕不题。</span><br>
<span>    话表大力鬼王既调了真君与六兄弟提兵擒魔去后，却上界回奏。玉帝与观音菩萨、王母并众仙卿，正在灵霄殿讲话，道：“既是二郎已去赴战，这一日还不见回报。”观音合掌道：“贫僧请陛下同道祖出南天门外，亲去看看虚实如何？”玉帝道：“言之有理。”即摆驾，同道祖、观音、王母与众仙卿至南天门。，早有些天</span><br>
<span>    丁、力士接着。开门遥观，只见众天丁布罗网，围住四面；李天王与哪吒，擎照妖镜，立在空中；真君把大圣围绕中间，纷纷赌斗哩。菩萨开口对老君说：“贫僧所举二郎神如何？果有神通，已把那大圣围困，只是未得擒拿。我如今助他一功，决拿住他也。”老君道：“菩萨将甚兵器？怎么助他？”菩萨道：“我将那净瓶杨柳抛下去，打那猴头；即不能打死，也打个一跌，教二郎小圣好去拿他。”老君道：“你这瓶是个磁器，准打着他便好，如打不着他的头，或撞着他的铁棒，却不打碎了？你且莫动手，等我老君助他一功。”菩萨道：“你有什么兵器？”老君道：“有，有，有。”捋起衣袖，左膊上取下一个圈子，说道：“这件兵器，乃锟钢抟炼的，被我将还丹点成，养就一身灵气，善能变化，水火不侵，又能套诸物；一名金钢琢，又名金钢套。当年过函关，化胡为佛，甚是亏他，早晚最可防身。等我丢下去打他一下。”话毕，自天门上往下一掼，滴流流，径落花果山营盘里，可可的着猴王头上一下。猴王只顾苦战七圣，却不知天上坠下这兵器，打中了天灵，立不稳脚，跌了一跤，爬将起来就跑，被二郎爷爷的细犬赶上，照腿肚子上一口，又扯了一跌。他睡倒在地，骂道：“这个亡人！你不去妨家长，却来咬老孙！”急翻身爬不起来，被七圣一拥按住，即将绳索捆绑，使勾刀穿了琵琶骨，再不能变化。</span><br>
<span>对哪吒还不够对木吒长，喷火那是红孩儿。一对比三太子就是条杂鱼啊</span><br>
</p><p><b>打倒一切反动派: </b><br>
<span>月球猴子还没出呢，你怎么知道不会更变态？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ギナ: </b><br>
<span>猴子原著就是锁血加防御点满的，哪吒确实打不过啊</span><br>
</p><p><b>打倒一切反动派: </b><br>
<span>随便yy一个，金刚不坏之身，全攻击耐性，宝具耐性，每回合赋予自己无敌、战续，弱体无效，你哪吒拿头打</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>上坂莲华: </b><br>
<span> 本帖最后由 上坂莲华 于 2019-6-16 19:55 编辑 </span><br>
<span>里村紅葉 发表于 2019-6-16 19:22</span><br>
<span>所以猴子落地了会把花果山搬过来当宿舍吗</span><br>
<span>宝具：花果大复合山岳</span><br>
<span>等级：EX</span><br>
<span>种别：对神宝具、对国宝具</span><br>
<span>范围：1~999</span><br>
<span>最大捕捉：100000人/1人</span><br>
<span>将大闹天宫的齐天大圣，猴王·悟空·孙的威光以宝具的形式具现而成之物。</span><br>
<span>其为组合了猴王曾居住的众多的巨大山脉及洞窟的巨大异形复合山体，是固有结界的一种。</span><br>
<span>根据各山脉洞窟，能对进入自己领域的对象任意给予洞主山主的诅咒及咒语。</span><br>
<span>在游戏中表现为伤害前解除所有强化状态（包括标记为不可解除的强化状态）并以极高的几率（90%/100%/110%/120%/150%）（随OC上升）赋予麻痹、降低防御、降低三色抗性等所有不利状态</span><br>
<span>以“水帘洞大瀑布”发射的巨大青色魔力炮击为主要攻击手段的对国、对神宝具</span><br>
<span>在游戏中则是以之大质量来进行对人攻击（威力25000%/30000%/40000%/50000%/60000%）（30hit绿卡，默认WCBA一发满NP）（随宝具等级上升）。</span><br>
<span>传说中猴王就是用这一招，将天庭下派的十万天兵天将一举击溃，连天庭派来的尖兵哪吒，也被此山折服，铩羽而归</span><br>
</p><p><b>八代一: </b><br>
<span>要按弼马温算，悟空大概算Rider</span><br>
<span>按三藏caster算，大概算Assassin</span><br>
<span>按金箍棒算，有可能算Lancer</span><br>
<span>还有哪些可能性</span><br>
</p><p><b>我爱喵喵: </b><br>
<span>八代一 发表于 2019-6-16 20:01</span><br>
<span>要按弼马温算，悟空大概算Rider</span><br>
<span>按三藏caster算，大概算Assassin</span><br>
<span>按金箍棒算，有可能算Lancer</span><br>
<span>七十二变安个CASTER也是OK的</span><br>
<span>发起疯来六亲不认的猴子安个巴萨卡没毛病</span><br>
<span>斗战胜佛是自己但也是已经脱胎换骨的自己可以往AE靠靠</span><br>
</p><p><b>树懒的无尾: </b><br>
<span>八代一 发表于 2019-6-16 20:01</span><br>
<span>要按弼马温算，悟空大概算Rider</span><br>
<span>按三藏caster算，大概算Assassin</span><br>
<span>按金箍棒算，有可能算Lancer</span><br>
<span>大闹天宫时期 妥妥的B阶啊</span><br>
<span>斗战胜佛大概是ruler</span><br>
<span>筋斗云还能混个RIDER</span><br>
</p><p><b>商博良: </b><br>
<span>怎么不说猴子是降临者咯，专门克各种狂</span><br>
</p><p><b>qigeer: </b><br>
<span>八代一 发表于 2019-06-16 20:01:46</span><br>
<span>要按弼马温算，悟空大概算Rider</span><br>
<span>按三藏caster算，大概算Assassin</span><br>
<span>按金箍棒算，有可能算Lancer</span><br>
<span>还有哪些可 ...得看蘑菇有没有看过电视剧版西游记后传，以及他会不会参考周星驰版大话西游</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>シャル: </b><br>
<span>商博良 发表于 2019-6-16 20:13</span><br>
<span>怎么不说猴子是降临者咯，专门克各种狂</span><br>
<span>外国人？猴子除非是赛亚人</span><br>
</p><p><b>商博良: </b><br>
<span>シャル 发表于 2019-6-16 21:05</span><br>
<span>外国人？猴子除非是赛亚人</span><br>
<span>设定肯定会屈服于游戏性的。</span><br>
</p><p><b>qigeer: </b><br>
<span>シャル 发表于 2019-06-16 21:05:02</span><br>
<span>外国人？猴子除非是赛亚人猴子是石头生的，石头是补天石加女娲的一口血，女娲是神，不一定是本土的，说不定可以奶一口外国人</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>傅剑寒: </b><br>
<span>商博良 发表于 2019-6-16 20:13</span><br>
<span>怎么不说猴子是降临者咯，专门克各种狂</span><br>
<span>猴子再怎么说也是天父地母……</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>永恒的王牌: </b><br>
<span>你迦从者能力被大砍一刀不是常识么，看看你的齐格飞和敌方实装血铠的齐格飞（</span><br>
</p><p><b>商博良: </b><br>
<span>傅剑寒 发表于 2019-6-16 21:33</span><br>
<span>猴子再怎么说也是天父地母……</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span> 那又怎样，FGO首先是个游戏啊，所以游戏性第一不是很正常么？而且在敌方和在自己手里是2回事啊。</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span>八代一 发表于 2019-6-16 20:01</span><br>
<span>要按弼马温算，悟空大概算Rider</span><br>
<span>按三藏caster算，大概算Assassin</span><br>
<span>按金箍棒算，有可能算Lancer</span><br>
<span>出八卦炉后大闹天宫明显狂化</span><br>
</p><p><b>傅剑寒: </b><br>
<span>4ybiobo 发表于 2019-6-16 18:58</span><br>
<span>很遗憾，猴子偏偏物抗火抗高。</span><br>
<span>猴子风抗太烂了，吃不得烟和砂</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>シャル: </b><br>
<span>傅剑寒 发表于 2019-6-16 21:38</span><br>
<span>猴子风抗太烂了，吃不得烟和砂</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>毒也不行，蝎子精还要找人帮忙解毒</span><br>
</p><p><b>西之莉芙路: </b><br>
<span>不知道月世界的杨戬战斗力如何，好歹算天庭第一战力吧。</span><br>
</p><p><b>JOHNCHCHAN: </b><br>
<span>八代一 发表于 2019-06-16 20:01:46</span><br>
<span>要按弼马温算，悟空大概算Rider</span><br>
<span>按三藏caster算，大概算Assassin</span><br>
<span>按金箍棒算，有可能算Lancer</span><br>
<span>还有哪些可 ...定海神针是把大尺子，所以是ruler</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>MK3: </b><br>
<span>就跟你用齊格打敵方天草一樣</span><br>
</p><p><b>aisakahammer: </b><br>
<span>问题是蘑菇又没说要按西游记原书设定来啊，人家撑死参考个电视剧</span><br>
</p><p><b>傅剑寒: </b><br>
<span>シャル 发表于 2019-6-16 21:49</span><br>
<span>毒也不行，蝎子精还要找人帮忙解毒</span><br>
<span>蝎子精的钩子连如来的金身都能破，而且猴子过一晚上就把毒化了一大半，就是没把握完全化开余毒 最后让昴日鸡帮忙化解而已</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span>猴子在你月最多就吹到海格力斯水平吧</span><br>
</p><p><b>傅剑寒: </b><br>
<span>西之莉芙路 发表于 2019-6-16 21:54</span><br>
<span>不知道月世界的杨戬战斗力如何，好歹算天庭第一战力吧。</span><br>
<span>王灵官才是道教的护法之首吧。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>傅剑寒: </b><br>
<span>cowgp01 发表于 2019-6-16 22:02</span><br>
<span>猴子在你月最多就吹到海格力斯水平吧</span><br>
<span>猴子是能担三山不死但是不能担海，海格力斯最高貌似能担天?</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>虽然有OOC嫌疑，但是三太子打猴子的时候放水基本是同人共识了吧？</span><br>
</p><p><b>逃离学校: </b><br>
<span>等等，哪吒的土豪宝具金砖呢</span><br>
</p><p><b>luguozhe: </b><br>
<span>シャル 发表于 2019-6-16 21:49</span><br>
<span>毒也不行，蝎子精还要找人帮忙解毒</span><br>
<span>那毒能破如来的防御好不？</span><br>
<span>观音反正明说他收拾不了蝎子精</span><br>
<span>得叫28宿的公鸡来</span><br>
</p><p><b>memphiseme: </b><br>
<span>又来了，设定、剧情实力和游戏里表现的性能的讨论</span><br>
<span>不如先讨论下为什么千里眼，直感这么菜</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>rp-1: </b><br>
<span>看了一下月球唐朝的一些设定，如意金箍棒可能也是一把圣枪。</span><br>
</p><p><b>与天争锋_LZ: </b><br>
<span>简单讲猴子更强喽</span><br>
<span>就算光算自身俩白板的属性：</span><br>
<span>一个精力槽无限（np无限）</span><br>
<span>琵琶骨以外金刚不坏（几乎免伤）</span><br>
<span>这怎么打？？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5s Plus, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>はゃて: </b><br>
<span>妖怪方面也有不少特殊能力是孙悟空无法解决的 孙悟空本身主要是金刚不坏特别耐打 攻击方面主要靠金箍棒 所以特化单挑尺阶自身防御技能组 伤害宝具金箍棒</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>傅剑寒 发表于 2019-6-16 22:02</span><br>
<span>蝎子精的钩子连如来的金身都能破，而且猴子过一晚上就把毒化了一大半，就是没把握完全化开余毒 最后让昴 ...</span><br>
<span>按照月球设定这毒真牛逼啊，能破菩提树的顿悟</span><br>
</p><p><b>fshzx: </b><br>
<span>你们想太多了，加入月球只会史诗级削弱，混个ae阶可能性大一点</span><br>
</p><p><b>stygianlunar: </b><br>
<span>1.猴子够强。2.猴子大概有免疫大部分宝具的特性，哪吒这种道具流自然就吃瘪了；</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1839935[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
