<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>讨论下女神崇拜和现实中接地气女性的差异</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>讨论下女神崇拜和现实中接地气女性的差异</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:09:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>讨论下女神崇拜和现实中接地气女性的差异[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1905162-1-1.html</link>
      <description>讨论下女神崇拜和现实中接地气女性的差异&#13;
 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-12-24 11:34 编辑 

我是一个很喜欢欣赏美女的人，也推崇独立坚强的女性。但是这段时间发现自己这个问题。
&#13;
就是感觉我对女性的审美其实的确有点不纯粹。喜欢的类型都是那种棱角分明线条硬，有点中性感的。三次元也就罢了，二次元新番看不下去就是感觉这些年的画风都走萌风平面，8、90年代那种立体美感缺乏了。包括线条原来更硬的欧美动画这些年各种萌风也是不能忍。
&#13;
个性上我发现喜欢的露西莉丝、美里、圣斗士的希露达也是那种高贵理性不“庸俗”，有点那种男性心目中仰望和渴望沟通的女神形象，披着女人皮有一部分比男人还高大的元素那种。像我特别爱的菲利亚，我也不喜欢她过于打打闹闹叽叽喳喳的片段，喜欢温柔动人或者悲情的情节。我心中完美女性就是既有女神的高贵大气、又有魔女的不拘世俗挑战和打破女性传统形象再加上一些薄命红颜在悲剧中的脆弱。比如海伦、西施这种“红颜祸水”我就反对妖魔化，更倾向突出她们的无奈和悲惨。拿四大名著中，最符合我审美的就是三国那种女性大多是光辉正面的形象，封神的女性也有点这个意思。我最喜欢的名著人物斯嘉丽也是既有不同凡响的坚强和斗争精神。
&#13;
但是现实的女人的确大多不是如此，哪怕是杰出女性大多也有小性子和非常感性的一面。对女性描绘出色的特别女性作家的书，就都是对女性更注重接地气一面的描绘。四大名著女性描绘最单薄也是三国。我为何极其喜欢乃至崇拜女性却是这种缺乏女人味的女人，不知道是怎么形成的。感觉《唐伯虎点秋香》最后也是打破这种男性对女性的女神崇拜。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>讨论下女神崇拜和现实中接地气女性的差异</span><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-12-24 11:34 编辑 </span><br>
<span>我是一个很喜欢欣赏美女的人，也推崇独立坚强的女性。但是这段时间发现自己这个问题。</span><br>
<span>就是感觉我对女性的审美其实的确有点不纯粹。喜欢的类型都是那种棱角分明线条硬，有点中性感的。三次元也就罢了，二次元新番看不下去就是感觉这些年的画风都走萌风平面，8、90年代那种立体美感缺乏了。包括线条原来更硬的欧美动画这些年各种萌风也是不能忍。</span><br>
<span>个性上我发现喜欢的露西莉丝、美里、圣斗士的希露达也是那种高贵理性不“庸俗”，有点那种男性心目中仰望和渴望沟通的女神形象，披着女人皮有一部分比男人还高大的元素那种。像我特别爱的菲利亚，我也不喜欢她过于打打闹闹叽叽喳喳的片段，喜欢温柔动人或者悲情的情节。我心中完美女性就是既有女神的高贵大气、又有魔女的不拘世俗挑战和打破女性传统形象再加上一些薄命红颜在悲剧中的脆弱。比如海伦、西施这种“红颜祸水”我就反对妖魔化，更倾向突出她们的无奈和悲惨。拿四大名著中，最符合我审美的就是三国那种女性大多是光辉正面的形象，封神的女性也有点这个意思。我最喜欢的名著人物斯嘉丽也是既有不同凡响的坚强和斗争精神。</span><br>
<span>但是现实的女人的确大多不是如此，哪怕是杰出女性大多也有小性子和非常感性的一面。对女性描绘出色的特别女性作家的书，就都是对女性更注重接地气一面的描绘。四大名著女性描绘最单薄也是三国。我为何极其喜欢乃至崇拜女性却是这种缺乏女人味的女人，不知道是怎么形成的。感觉《唐伯虎点秋香》最后也是打破这种男性对女性的女神崇拜。</span><br>
</p><p><b>巨魔手作RPG: </b><br>
<span>厌恶刻板印象，再一头栽进刻板印象也是奇景。</span><br>
<span>最好训练自己喜欢上男人，包治百病。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>pzy2222: </b><br>
<span>我现在还没有突破LZ的第一层刻板印象，甚至还有些喜欢这种感觉</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>巨魔手作RPG 发表于 2019-12-24 11:37</span><br>
<span>厌恶刻板印象，再一头栽进刻板印象也是奇景。</span><br>
<span>最好训练自己喜欢上男人，包治百病。</span><br>
<span>我感觉不全是刻板印象，是天生就不喜欢传统女性的一些元素。</span><br>
<span>金庸女角色我最喜欢小龙女除了李若彤，应该也是因为她最非主流，身上传统女性小性子最少。</span><br>
</p><p><b>秋开: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-12-24 11:42</span><br>
<span>我感觉不全是刻板印象，是天生就不喜欢传统女性的一些元素。</span><br>
<span>金庸女角色我最喜欢小龙女除了李若彤，应该 ...</span><br>
<span>真的吗，小龙女这个病娇小女人过于典型了吧。你没发现她恋爱脑状态时特“接地气”吗。</span><br>
</p><p><b>巨魔手作RPG: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-12-24 11:42</span><br>
<span>我感觉不全是刻板印象，是天生就不喜欢传统女性的一些元素。</span><br>
<span>金庸女角色我最喜欢小龙女除了李若彤，应该 ...</span><br>
<span>请问您注视铁血皇后时会boki吗？</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>秋开 发表于 2019-12-24 11:46</span><br>
<span>真的吗，小龙女这个病娇小女人过于典型了吧。你没发现她恋爱脑状态时特“接地气”吗。 ...</span><br>
<span>金庸女主角都是恋爱脑啊，这没办法。</span><br>
<span>而且电视剧一般也会弱化这方面元素，更显出姑姑的一面。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>巨魔手作RPG 发表于 2019-12-24 11:47</span><br>
<span>请问您注视铁血皇后时会boki吗？</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2 ...</span><br>
<span>我的喜欢我觉得是极力排除生理的，喜欢的都是禁欲系。</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>不就是喜欢禁欲系吗轨迹的铁处女七姐如何，是不是能戳中你xp</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-12-24 12:09 编辑 </span><br>
<span>我个人自我审视的一个结论是 女性崇拜很多时候是个幻觉。事实上就知识、才能、道德（在我看来很多伟大的德性也来自于学识）等各方面而言，男性掌握了更多社会资源，所以总体上优秀人物更多（同理，糟糕程度也更深）。除了在打扮形象美上男性比较逊色。另一方面我会觉得对男性的审视更加多元化，虽然女性在那种受欢迎的美上深耕，但品类上未免有点单一倾向，有时候单调到觉得宠物型的美和现在强调的独立的美。我对男性人物美学上可以提出不同的类型，而相对而言，女人很多时候评价就单一多了。虽然随着男性娱乐形象的开发，男性偶像的出现，这样的观念也会趋向现在观赏女性的这种现象。</span><br>
<span>当然随着现代女性地位提升，男女得到的社会资源开始趋向平等，许多地方两者那种明显的差距不再存在或不再明显。但总体上，我还是没有找到任何需要崇拜（整体意义上的）女性的理由，我个人更能接受这是某种误读，就像人把神抬高到高于人上，男性只是把一种想象的女性放置到了一个高于他自身的上面。而现实的女性，就群体而言，不是那么个东西。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-12-24 12:06</span><br>
<span>我个人自我审视的一个结论是 女性崇拜很多时候是个幻觉。事实上就知识、才能、道德（在我看来很多伟大的德 ...</span><br>
<span>是的，其实男女都有这样，因为一些特殊的境遇，把对方放上神坛作为自己的精神寄托。</span><br>
</p><p><b>谈月色: </b><br>
<span>楼主喜欢的那种女神形象不女人味难道还是男人味吗 试想一位高贵理性的男子，温柔动人，坚强中带着脆弱，可惜蓝颜薄命，还被疯狂甩锅背负骂名，悲惨而无奈——这种男性形象绝对是非主流吧，因为弱是原罪。</span><br>
<span>不过楼主的想法最刻板之处就是把所谓理性定义为男人味，而正宗女人味则是耍小性子。楼主既然喜欢女性的温柔，应该也不是完全抵触女性的感性的，而一言以蔽之“小性子”，本质是觉得那是不正当的感性，问题是谁来裁决正当不正当呢？说到底还是弱是原罪罢辽。</span><br>
<span>我作为女性转换代入一下：我就是喜欢凛然肃气刚毅木讷的仁人君子，不喜欢看男的吊儿郎当嘻嘻哈哈的情节；但现实中的男人的确大多不是如此，哪怕是杰出男性也难免有嘻嘻哈哈轻浮猥琐的一面……仅作举例，其实我还挺喜欢看（我有好感的）男的嘻嘻哈哈的。</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>一个人的女性观跟他母亲脱不了关系，除非ta没有妈</span><br>
<span>所以你要自我觉察就得述说对令堂的印象，但那就是隐私了，我实在不建议啥事都搬到互联网上</span><br>
<span>话说此帖应该去外野</span><br>
</p><p><b>想吃大葉餃子: </b><br>
<span>你这是典型的刻板印象啊，你试着把你喜欢的女神刨去女性这一身份看看还是不是个可能存在的人，又或者是先建立在女性这一身份之后再给她累加各种高贵的属性</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>你不喜欢女人有刻板印象女人的特质——你喜欢女人有传统男性的刻板印象的那些特质——你实际上喜欢男人更共有的特质——你喜欢男人</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>谈月色 发表于 2019-12-24 16:11</span><br>
<span>楼主喜欢的那种女神形象不女人味难道还是男人味吗 试想一位高贵理性的男子，温柔动人，坚强中带着脆 ...</span><br>
<span>不是说典型的男人，是有一些男性的元素或者男性所理想中的元素。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>hamartia 发表于 2019-12-24 16:22</span><br>
<span>一个人的女性观跟他母亲脱不了关系，除非ta没有妈</span><br>
<span>所以你要自我觉察就得述说对令堂的印象，但那就是隐私了 ...</span><br>
<span>不一定是母亲，也可能是其他生命里重要的女性。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>想吃大葉餃子 发表于 2019-12-24 16:31</span><br>
<span>你这是典型的刻板印象啊，你试着把你喜欢的女神刨去女性这一身份看看还是不是个可能存在的人，又或者是先建 ...</span><br>
<span>没错啊，首先得是女人，然后是有一些非寻常女性元素的女人。</span><br>
</p><p><b>耐赫伊勒缇: </b><br>
<span>这本质上是一个性癖贴（沼跃鱼已然看穿了一切</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>谈月色 发表于 2019-12-24 16:11</span><br>
<span>楼主喜欢的那种女神形象不女人味难道还是男人味吗 试想一位高贵理性的男子，温柔动人，坚强中带着脆 ...</span><br>
<span>不过这种男角色应该也会很讨女人喜欢，特别是作为文学形象。</span><br>
</p><p><b>河水: </b><br>
<span>你追求的是一种对等的关系，也许是现实中的女性对你有过高的期待，而你实际是暗弱的性子</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>楼主的描述让我莫名其妙想到格里菲斯性转。。。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span>已收藏。我一直觉得我崇拜的女性都是稳重可靠大叔型内核套了个女人皮。原因也不哲学，13L已经言中了。所以不多解释。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>最好的女神是阿克西斯教女神！</span><br>
</p><p><b>久井路路: </b><br>
<span>拿现实中的女性来作为对比是不恰当的，因为你追求的根本就不是个人类，而是一个理想</span><br>
<span>以某部漫画里的英雄角色对普通市民们的评价来说，“他们没有我的天才头脑，也没有我的资源与背景，但他们竭尽所能，为了保护自己重要的东西而奋斗，仅凭这一点，他们就值得被尊重”。</span><br>
<span>在一部作品之中菜是原罪不假，但一个角色要想展现魅力、被观众喜欢或尊重，既不需要高大，也不需要完美，只需要“有能”，也是许多人气女角色都有的品质。</span><br>
<span>而若是连小性子和感性的一面都视为减分点的话，只能说明你相当看不起女性。</span><br>
<span>不知你对许多作品里惯例的桥段，“她/你终究还是个女人啊”是怎样的看法呢？以前看到一个帖，帖里的楼主对这个桥段有过敏一样的洁癖，把它视为和外星种族说“你不过是个人类”一样的蔑视台词，我当时回了他一句“最看不起女性的是你自己吧”。</span><br>
<span>你有自己对女性的一个理想形象，而且每看到一个女角色都会拿她和自己理想中的样子作对比，其中不值得被崇拜的便会被剔除。</span><br>
<span>温柔，包容，博爱，这些是女性所拥有的，对恋爱怀有热情、希望被追求，甚至会为了争夺爱情而明争暗斗，这也是女性所拥有的。若是只认为高大高贵才可敬，你就不应该在现实中寻找这种形象。哪有现实中的人能和理想中的神比高贵的。</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span> 本帖最后由 仟音一心 于 2019-12-25 09:59 编辑 </span><br>
<span>喜欢有男性特质的女性啊？</span><br>
<span>那像东出的小莫这种比较适合你。</span><br>
<span>还有就是没有男性的轻百合作品中，这样的一抓一大把。</span><br>
</p><p><b>蔷薇下: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-12-24 12:06</span><br>
<span>我个人自我审视的一个结论是 女性崇拜很多时候是个幻觉。事实上就知识、才能、道德（在我看来很多伟大的德 ...</span><br>
<span>本来能和崇拜配对的就应该是“偶像”，事实上你说的那些所谓男人的优点比如德行知识才能等并不是被崇拜的人有的特质。崇拜对应的更多是ta能保佑我有才ta能保佑我有德行</span><br>
<span>至于你说女性（各种位面的女性）除了美没啥值得崇拜或者值得塑造的地方，那我只能说你的知识面和对人类的认识都非常狭隘。你去看看那些受到供奉的女神形象很多都是带有母性、温柔、善良以及守护者特性，不知道你觉得这些算不算品德与德行。这也是现实里母亲这个角色的共性，在创作里是很多创作者力图塑造的角色特征。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-12-25 11:00 编辑 </span><br>
<span>久井路路 发表于 2019-12-25 09:55</span><br>
<span>拿现实中的女性来作为对比是不恰当的，因为你追求的根本就不是个人类，而是一个理想</span><br>
<span>以某部漫画里的英雄角 ...</span><br>
<span>我不是在现实寻求啊，对现实我喜欢的演员运动员都蛮简单的，有一种特质吸引我就行。</span><br>
<span>我是在对现实比较文艺形象，我不是说这是错的，而是我自己的审美更喜欢感性控制在一个幅度，而且是为了比较美好高尚的目标比如为了冲击世俗，为了需求真爱为了亲情，或者追求平凡生活这样的。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-12-25 12:34 编辑 </span><br>
<span>蔷薇下 发表于 2019-12-25 10:31</span><br>
<span>本来能和崇拜配对的就应该是“偶像”，事实上你说的那些所谓男人的优点比如德行知识才能等并不是被崇拜的 ...</span><br>
<span>对我来说，崇拜的意义在于对象具有某种超越性质的东西，譬如启蒙者与未启蒙者，超人之于人，最极端就是神和人。这里谈的学识之类的品质，是我个人的喜好标准。至于不同人的崇拜需求，那是太复杂的问题了，动机方面太多了，标准也各自不同，要简单归类，恐怕也不是两三句可以做到的。也不在我能力范围内。</span><br>
<span>在我看来，女神形象中的母性、温柔之类跟强调男性的阳刚、坚强一样，都是从群体中剥离出来的东西。这些东西首先并非性别群体独有，我欣赏这些品格，但不会把这些品格归类于女性特质。是的，在母亲这一角色上很多女性都身体力行了典范母亲的操守，但我更加觉得她们是被社会过于规训化的结果，是一种和典范妻子类似的东西。我不太想赞赏这种道德的方式，世道在这方面未尝没有道德绑架的意味。母亲和教师之类的夸奖里，有时候很让人怀疑是在把牺牲固化成职责。在我看来，德性最好首先是关于自己的东西，然后再是救济他人，而不是反之。</span><br>
<span>————————————————————————————————————</span><br>
<span>再多谈一些，在我的视角中，男性的女性崇拜，是一个类似于西方视角下的东方文明拯救论的东西。因为对自身的缺陷的无措，而把过多的希望寄托在一个自身不太了解的地方上，给予大量的臆想。这种方式，无论最终与现实是否合拍，都不是一种妥帖的思考方式，非常容易幻灭。虽说这种方式挺能刺激文艺作品的，但现实里此类事件的收场对双方都不太好。</span><br>
</p><p><b>vb234: </b><br>
<span> 本帖最后由 vb234 于 2019-12-25 12:28 编辑 </span><br>
<span>楼上是不是搞错了什么，女性的爱，温柔不是感性特质，而是绝对的理性特质，是大脑对环境的高度分析得出的利益最大化解，维持这样一个形象带来的性收益以及附属价值在目前社会是极高的，这是社会放出的信息，大多数女性天生就能解读这一点，至于后续路线是不折手段的斗争还是好声好气的退让也是随机应变，高度灵活，一切为了利益最大化，女性是绝对的天然理性人。反倒是男性，会对许多虚幻的事物有各种浪漫的想象，浪费时间和精力去做一些低效益甚至无利益的有趣的事，这种极端的感性特质你几乎可以在任何一个男人身上看到，上至佩雷尔曼下至strongart，极端的放弃基因的延续也不罕见，这种感性的偏向出现在男性中远多于女性。至于楼主你说的为了高尚的目标冲击世俗什么的...那就是完全不理性的表现，楼主你喜欢的也不是什么所谓理性，而恰恰是你追求的感性。至于楼主你说的喜欢独立自主的女性形象，其实很简单，努力塑造一个独立自主的女性可以普遍攫取更大利益的社会环境即可，女性会像无善恶只求利益最大化的资本一般立刻做出反应和调整的。至于楼主你说的女神形象和现实中接地气女性的差异纯粹是找错方向了，女性本就理性，接地气就更极端理性了，要对应你所追求的感性形象，去多看看那些不切实际，短视冲动的人吧，特别是为了某某某冲击世俗这种类型的。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>vb234 发表于 2019-12-25 12:26</span><br>
<span>楼上是不是搞错了什么，女性的爱，温柔不是感性特质，而是绝对的理性特质，是大脑对环境的高度分析得出的利 ...</span><br>
<span>这种是知不可为而为之，我觉得是建立在理性基础上的感性，是熟知世故，清楚后果的情况下依然去冲击。人类也因此而伟大。</span><br>
</p><p><b>暗之精灵: </b><br>
<span>你大可直接说就是馋她的身体罢了，少扯些虚头巴脑的东西</span><br>
</p><p><b>shelmy: </b><br>
<span> 本帖最后由 shelmy 于 2019-12-25 15:18 编辑 </span><br>
<span>是吗 武则天了解一下 理性和感性并存 归亚蕾那一版的平衡的还不错</span><br>
<span>另外 第二性里有探讨过这种女神崇拜 女性的确是拥有男性所无法拥有的”神秘特质“，男性对这种自己无法拥有的神秘力量感到恐惧却又向往，比如创造出巫女这个概念。男性因为恐惧需要绝对的权利来控制所以需要男权，女性有天然的包容与母系，因此之前是母系而非母权，不需要刻意为之。</span><br>
<span>而男性塑造一个女神，有一些是加注了对于女性的限制与幻想，比如圣母处女，如同客户对于商品提要求；有一些是因为恐惧其神秘力量而希望打倒女神满足征服欲，所以男权社会初期有一些打倒女神的神话。</span><br>
<span>但是无论哪一种，都是建立在女性是他者，男性认为女性只是一个附属物品的基础上。</span><br>
<span>另外你说的喜欢看女神温柔动人或者悲情，有点像我说的后者，满足一种征服欲，这要看你把女神看成人还是物品。</span><br>
<span>武则天在做皇后的时候，也在老公面前装乖，在大臣面前很威风，杀人毫不留情。但是问题是，她需要强大的李治来压她，否则她会削弱她柔情的一面（李治死后她开始大杀四方）。那么，宁配吗？宁有李治的能力么？在不同的人面前，强大女性展现的也不一样。武则天选择装乖，如楼上所说，是因为装乖有好处，但是也是加入了感性的元素-她对李治有感情。武则天在李治死后狂杀人，是因为理性巩固地位，感性喜爱权力。人是感性和理性的结合，试图把其中一种剥削出来都是不对的。</span><br>
</p><p><b>CatKo: </b><br>
<span>久井路路 发表于 2019-12-25 09:55</span><br>
<span>拿现实中的女性来作为对比是不恰当的，因为你追求的根本就不是个人类，而是一个理想</span><br>
<span>以某部漫画里的英雄角 ...</span><br>
<span>歪个楼，“xxx终究是一个人类啊/是女孩子啊”这种桥段我是非常喜欢的，在我看来这种桥段的意义是：A对一个长期有隔阂感的B，终于真正看见对方的苦处、弱点以及对方所付出的努力，而并非简单将B的成就归于“ta是天才”等缘由。通过这样的台词表现偶像的虚像碎裂，二人的关系终于落到实处的剧情。</span><br>
<span>但是曾经也在微博等地看到过有人反感这样的台词，觉得隐含性别歧视……为什么会这样呢.jpg</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-12-26 00:34 编辑 </span><br>
<span>shelmy 发表于 2019-12-25 14:56</span><br>
<span>是吗 武则天了解一下 理性和感性并存 归亚蕾那一版的平衡的还不错</span><br>
<span>另外 第二性里有探讨过这种女神崇拜 女性 ...</span><br>
<span>我喜欢看悲情不是打倒，是增添那种知不可为而为之的敬仰，和看到和人相似的地方觉得亲近。</span><br>
</p><p><b>shelmy: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-12-26 00:02</span><br>
<span>我喜欢看悲情不是打倒，是增添那种知不可为而为之的敬仰，和看到和人相似的地方觉得亲近。 ...</span><br>
<span>喜欢亲近 就是不喜欢有攻击性的感觉 比如李嘉欣就很高冷 你估计就不喜欢 还是有一点控制欲在 类比萌的形象能让人没有威胁感 </span><br>
</p><p><b>shelmy: </b><br>
<span>我可以接受完全高冷的女神形象 李嘉欣那么凶 演各种不食人间烟火的杀手 我可以把她就当成一个整体来欣赏 从美学角度欣赏她完美的五官 不用考虑什么亲近疏远 因为我知道人就是人 不需要为了你的想法而压低自己</span><br>
<span>那种亲近 无害的我也可 不同的风格都行</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>shelmy 发表于 2019-12-26 20:57</span><br>
<span>喜欢亲近 就是不喜欢有攻击性的感觉 比如李嘉欣就很高冷 你估计就不喜欢 还是有一点控制欲在 类比萌的形 ...</span><br>
<span>亲近是能感同身受，感到人性美。</span><br>
<span>我很不喜欢萌，李若彤那种我很喜欢啊。李嘉欣缺灵魂。</span><br>
</p><p><b>贰三3三: </b><br>
<span>说直白点，就是想要有距离感？</span><br>
</p><p><b>cgte030629: </b><br>
<span>女神之所以是女神，就是有距离感，只能看到她好的一面</span><br>
</p><p><b>shelmy: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-12-27 00:20</span><br>
<span>亲近是能感同身受，感到人性美。</span><br>
<span>我很不喜欢萌，李若彤那种我很喜欢啊。李嘉欣缺灵魂。 ...</span><br>
<span>你如何定义人性呢？</span><br>
<span>另外李嘉欣的灵魂就是高贵冷艳 别被一个作家的话给洗脑了</span><br>
<span>毕竟萌意味着弱 于你而言完全没有征服欲 你想找一个平衡</span><br>
</p><p><b>久安aster: </b><br>
<span>久井路路 发表于 2019-12-25 09:55</span><br>
<span>拿现实中的女性来作为对比是不恰当的，因为你追求的根本就不是个人类，而是一个理想</span><br>
<span>以某部漫画里的英雄角 ...</span><br>
<span>你只不过是个女人啊这句话，就是一种蔑视吧？诚然我们不能去要求每个女性都是独立自主而强大的，人应该是自由的，但是对一个追求独立自主的女性说出你只不过是个女人啊这种话，不正是对女性能力的一种蔑视吗？这句话的含义就是女性是不行的，我不知道那个楼主原贴全文是什么样子的，但是单这句话我认为看做是对女性的蔑视并无不妥</span><br>
</p><p><b>谈月色: </b><br>
<span>CatKo 发表于 2019-12-25 15:22</span><br>
<span>歪个楼，“xxx终究是一个人类啊/是女孩子啊”这种桥段我是非常喜欢的，在我看来这种桥段的意义是：A对一 ...</span><br>
<span>因为“xxx终究是一个人类啊”和“xxx终究是女孩子啊”并不是完全等价的话语啊，强调“女孩子”的话难免落入性别刻板的窠臼，举例fate线的士郎</span><br>
<span>有人对这样的话语敏感，因为这些弦外之音是现实生活中真实存在而且相当常见的问题，下面这个公益广告也是讲的这个</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av1970581</span><br>
</p><p><b>谈月色: </b><br>
<span>久井路路 发表于 2019-12-25 09:55</span><br>
<span>拿现实中的女性来作为对比是不恰当的，因为你追求的根本就不是个人类，而是一个理想</span><br>
<span>以某部漫画里的英雄角 ...</span><br>
<span>许多作品里惯例的桥段“她/你终究还是个女人啊”，一般是在什么情况下说出这句话来的呢？脆弱、心软、多愁善感、争风吃醋等等正是惯例情况下“是个女人”的内涵；我还从来没有见过一个女人从颓废中振作起来摩拳擦掌想要大展宏图的时候被评价“她/你终究还是个女人啊”，但换成男性的话，这种时候评价“他/你终究还是个男人啊”就很稀松平常。但只有女人会多愁善感争风吃醋、只有男人会摩拳擦掌大展宏图吗？就算你对此没有偏见，但这种偏见就是生活中和作品中普遍存在的，有人过敏也很正常。</span><br>
</p><p><b>谈月色: </b><br>
<span>vb234 发表于 2019-12-25 12:26</span><br>
<span>楼上是不是搞错了什么，女性的爱，温柔不是感性特质，而是绝对的理性特质，是大脑对环境的高度分析得出的利 ...</span><br>
<span>能向我指个路能论证“女性是绝对的天然理性人”的经济学/心理学实验和能论证“这种感性的偏向出现在男性中远多于女性”的调查数据吗，谢谢</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1905162[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
