<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>電子遊戲的藝術究竟是什麼樣的藝術?</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>電子遊戲的藝術究竟是什麼樣的藝術?</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:16:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>電子遊戲的藝術究竟是什麼樣的藝術?[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863347-1-1.html</link>
      <description>電子遊戲的藝術究竟是什麼樣的藝術?&#13;
諾貝爾有個文學獎,文字小說的藝術是由文字所呈現;
&#13;
音樂我不熟,但是音樂每年都有各種鋼琴比賽等等的,音樂的藝術是建立在演奏風格、編曲風格、演奏技術等等跟聲音有關的東西,所以音樂的的藝術實際上應該是將聲音呈現出來的手法的藝術;
&#13;
電影本身的藝術是视觉呈现的形式、文字所无法表达的剧情内容；
&#13;
那么电子游戏究竟是什么呢？电子游戏的玩法跟规则吗？就我知道最接近电子游戏的的桌游确实以这两个为重，视觉艺术辅之。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>TsangBoss: </b><br>
<span> 本帖最后由 TsangBoss 于 2019-11-4 14:13 编辑 </span><br>
<span>艺术分为大写艺术和通俗艺术，大部分电子游戏的存在和流行音乐、通俗小说一样，都是具有艺术性的商品而已，并没有达到大写艺术的级别，但是不乏有很多伟大的具有影响力的作品。一个人玩了XX3、XX3等作品，让他爽死了震撼了，大呼艺术，这个语境下的艺术是指大写艺术还是通俗艺术？极端一点，这些人可能还会伴随着对手机游戏国产游戏的鄙视，认为XX3是艺术，其他不算艺术。然而其实两者都是通俗艺术，真正的区别是艺术性的高与低，或者说符号的多与少，“逼格”的高与低而已。</span><br>
</p><p><b>d00233773: </b><br>
<span>我倒是一直很怀疑游戏性也好，互动也好，是不是真能称之为艺术。</span><br>
<span>bow给人一种艺术品的感觉，玩法上到底能占几成？为什么俄罗斯方块就不那么艺术？德州的玩法如此经典，但是可以叫艺术吗？</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>无夜不眠 发表于 2019-11-4 13:53</span><br>
<span>那如何区分传统游戏和电子游戏，电子棋牌就不是电子游戏了吗</span><br>
<span>从头捋一遍吧，首先我的理解，你一开始提出“电子器件上的视觉显示”，主要还是从作品的接受者（电子游戏的情景下就是玩家而非开发者），或者说作品本身的呈现方式角度来说的，所以我会提脑后插管。</span><br>
<span>其次，我不反对你说显示设备是电子游戏的要件。但这个不反对仅限于现在，脑后插管自不待言。换一个领域的话，百年前绝不会有人想到，胶片和大荧幕有一天会不再是电影的组成要件。</span><br>
<span>最后你问要怎么区分传统游戏和电子游戏，这个问题之前我倒是没有好好想过，现在仓促想一想的话，可能是互动手段（依赖电子设备比如手柄键盘）加上虚拟与现实的区别吧。</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>d00233773 发表于 2019-11-4 14:04</span><br>
<span>我倒是一直很怀疑游戏性也好，互动也好，是不是真能称之为艺术。</span><br>
<span>bow给人一种艺术品的感觉，玩法上到底能占 ...</span><br>
<span>这里可以提及一个盲区，设计师和艺术家并没有那么大的重合。</span><br>
<span>设计是理性主导，艺术是感性主导的。</span><br>
<span>botw要更接近前者些</span><br>
</p><p><b>四氢化钠: </b><br>
<span>我觉得阿兰 巴迪欧这篇关于电影的文章很适合做一个参考，一个哲学家是如何看待电影这样的大众艺术。https://m.douban.com/note/689631336/</span><br>
<span>到了现在，距电影发明已经超过了一百年，电影理论家和哲学家对电影有很多美学上的理论来试图界定或者区分电影这一形式和其它的形式的不同，也发明了“景别”“镜头”“高调布光”“低调布光”这样的技术术语来评价电影。也有引用其它学科的理论来交叉研究，类似用电影做理论注脚评论，比如有用符号学进行研究的，精神分析来研究的，或者结构主义等等这些理论。如果我们说的艺术不是所谓精英教育的概念，而是可以试图从中搭建一套“语言”去归纳游戏特有的逻辑，无论是偏向哲学或是偏向技术的。那么游戏被作为艺术也没什么不行，只是现在研究并没有那么丰富。同样大多数人对艺术的看法依然停留在浪漫主义的阶段，只要单纯通过先验的定义艺术，再把作品称为艺术就可以获得崇高感。这是当今学界所批评的，而且我们也能在泥潭看到举着“艺术”大旗占领制高点的例子。</span><br>
<span>这样的态度显然是当代是落伍空洞的。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2019-11-4 13:58</span><br>
<span>所以你支持的观点应该是“游戏是一门互动的艺术”，而不是“互动可以作为艺术，而游戏大量运用了这种艺术 ...</span><br>
<span>“互动”范畴太大么？那也很简单，根据电子游戏的独特性，给“互动”加上限制缩小范畴就是了，比如说“人机互动”，再比如说“异步互动”，或者更简单，出现在电子游戏中的互动。</span><br>
<span>而且话说回来，我一开始回你的帖就在括弧了表明了，我对“电子游戏是一门互动艺术”这种说法本身也是不是完全认可的。</span><br>
<span>另外题外话，我感觉你的有些想法，是不是有些过于追求论坛讨论中的严谨性，而产生的结果？</span><br>
</p><p><b>德胜: </b><br>
<span>游戏是艺术和智力运动的集合</span><br>
</p><p><b>宫本喵: </b><br>
<span>艺术圈内的撕逼可不比现在关于什么是互动艺术的争论要少</span><br>
<span>开个玩笑，什么是艺术品，就是能有人拿这玩意用来洗钱的</span><br>
<span>画作、手稿、雕塑无不如此</span><br>
<span>但又要一个相对的概念叫作民间艺术，换句话说，只要你把一个载体形式发展到一定境界，自然可以冠上艺术的名称</span><br>
<span>所以说，互动艺术没有一个固定概念，艺术往往是先有突破其后才被归纳</span><br>
<span>盲目追求互动艺术导致的是失去了游戏本应具有的廉价属性，毕竟近乎为零的流通成本才是电子游戏最大优势</span><br>
<span>而在此之上的MOD圈，同样也拥有孕育艺术性的可能</span><br>
<span>与其纠结于何为艺术，不如回顾一下自己在哪些作品里感受到了美感，而这种美是否是电子游戏独一无二的</span><br>
<span>实际上很多游戏的互动过程都能提供这种震撼效果</span><br>
</p><p><b>宫本喵: </b><br>
<span>在举个例子，用汽车来类比游戏的话</span><br>
<span>汽车设计具备艺术感，但一辆批量生产汽车，最重要的绝不是艺术而是能开起来</span><br>
<span>同理，游戏可以拥有艺术要素，但最重要的还是玩，也就是互动过程</span><br>
<span>评判汽车的标准是驾驶感受，那么游戏自然必须要起码好玩才合格</span><br>
<span>当然，有些跑车或者拖拉机在自己的路线上走的很偏，但至少它们是利用内燃机这个工具，实践了某种功能和追求</span><br>
<span>游戏也是，就算以牺牲互动乐趣，但起码这种牺牲要有意义，不然玩家可以毫无保留地批评这个游戏设计很烂</span><br>
<span>艺术不是单独的一个作品呈现，作者本身的设计意图同样也是展示给欣赏者评判，抛开设计目的去谈艺术是空中楼阁，甚至于有些是强行给作品加戏</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>ace8848 发表于 2019-11-4 15:22</span><br>
<span>“互动”范畴太大么？那也很简单，根据电子游戏的独特性，给“互动”加上限制缩小范畴就是了，比如说“人 ...</span><br>
<span>"出现在电子游戏中的互动"就循环论证了。而如果缩小载体指代的范围，一来是会形成先画靶子再插飞镖的问题，就像我的书法是我家的艺术一样；二来仍然存在超集的问题。拿人机交互来说，之前提到的模拟飞行、模拟卡车，在不存在关卡挑战目标的情况下都不是电子游戏，但他们都是人机交互，是否可以把一个在人机模拟器中开出了特技飞行表演的过程称之为某种艺术等等（按照之前所说，我并不反对这种定义，但这种说法是不精确的）。</span><br>
<span>关于互动无非就这两种观点，之后是死胡同，这里可以拿出经常见诸各处的游戏是艺术的三种观点回来看：游戏是一门互动艺术为其一，游戏的关卡和机制设计是一门艺术为其二，游戏的各方面合在一起是一门特有艺术为其三。之前都是围绕着第一个点讨论的，原因是我提到互动比游戏的范畴大很多，提醒互动本身可以作为一门艺术从而带着游戏鸡犬升天的想法可能并不完备。而游戏和互动系统的区别在于关卡机制目标和曲线等等，如果能论证这些独有部分能称之为艺术的话，就可以绕开之前互动相关的诸多有诡辩味道的讨论了。我这里就不打算继续展开了。</span><br>
</p><p><b>Pingbeici: </b><br>
<span>单单以叙事为“游戏是艺术”这种说法是站不住脚的，记得曾经看伊格尔顿的文学理论时，他举个例子，伦敦地铁的标语就是一种潜叙事。但通常人是不会视标语为艺术的，互动叙事虽然是电子游戏的特点之一，不过我想学者们是不会在意叙事，而是更注意互动的。英语世界对于“互动”这一方面有不少书籍，有部分曾经是游戏界的人士，像是做过scumm游戏的成员，后来也有去专门做“互动”，基本上都是一些具有互动功能的小程式，看着的话还是挺像游戏的；但作者一般都会强调说，自己不是在做游戏而是在做互动。关于这一方面的书籍我也有好些年都没看过了，或许有些纰漏，如果能指出就再好不过了，我还是想回顾一下的。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>山竹罐头: </b><br>
<span>电子游戏是一门空间艺术，a game is a system，在设计时需要严格遵循格式塔原理。</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>山竹罐头 发表于 2019-11-4 15:46</span><br>
<span>电子游戏是一门空间艺术，a game is a system，在设计时需要严格遵循格式塔原理。 ...</span><br>
<span>如果过于理性并且形成了普遍认同的设计规则的话游戏可能会成为一门科学，但不是艺术的范畴。关于在一定规则之下设计折中方面倒是有人持科学技术也能发展为艺术的观点，比如鲁汶著名的模拟电路大牛Willy Sansen就认为模拟电路设计就是一门艺术，Knuth在命名TAOCP（计算机编程艺术）也是这么想的。</span><br>
</p><p><b>山竹罐头: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2019-11-4 14:52</span><br>
<span>如果过于理性并且形成了普遍认同的设计规则的话游戏可能会成为一门科学，但不是艺术的范畴。关于在一定规 ...</span><br>
<span>别那么悲观，建筑的设计规则更加复杂，但也不妨碍建筑设计本身的艺术属性。</span><br>
</p><p><b>宫本喵: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2019-11-4 14:52</span><br>
<span>如果过于理性并且形成了普遍认同的设计规则的话游戏可能会成为一门科学，但不是艺术的范畴。关于在一定规 ...</span><br>
<span>艺术本来就没有定论</span><br>
<span>能否孕育出艺术概念还是要看这个方向的底蕴和潜力</span><br>
<span>至于艺术概念究竟是怎样的，在结果出来前没人能说得准</span><br>
<span>就算现在确定的事情，将来也很有可能不一样</span><br>
<span>更何况是在电子软件这个潜力无穷的领域里</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>不说狭义的定义，因为没意义，说点广义的，我们经常在很多行业里提到艺术，烹饪的艺术，经营的艺术，建筑艺术，但这些艺术，往往是业内人士才能看出艺术在哪，因为他做这个，他知道哪里比较难，哪里做得妙，甚至哪里传达出了作者的想法，所以这种艺术欣赏是有门槛的，你要够懂。那么把剧情好音乐好美术好的游戏归为艺术呢，他是没有门槛的，它的门槛是音乐美术方面的门槛。但是在游戏制作人之间，他们是更能看出游戏制作里面那些玩家看不到的东西的。当然，这个也可以称之为工艺，所以我更愿意说游戏是工艺</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2019-11-4 14:38</span><br>
<span>"出现在电子游戏中的互动"就循环论证了。而如果缩小载体指代的范围，一来是会形成先画靶子再插飞镖的问题 ...</span><br>
<span>我很是不理解关于“范畴太大”这点，文字、语言作为载体在你看来就不存在这个问题或者说存在也无妨，而互动，哪怕是缩小了范畴的互动，你就不这么认为了。更何况就算没有缩小范畴，互动，语言，文字三者谁的范畴更广，恐怕也还是个待论证的问题呢。</span><br>
<span>说回游戏算不算艺术这个问题，我始终还是抱有疑问的，更不要说你列出的这三种观点。比如有时候我就会想，是不是玩家玩电子游戏这个行为本身，才是最接近具有电子游戏独特性的艺术。</span><br>
<span>而实际论坛上的讨论，往往连这里的“艺术”是广义的还是狭义的都不明确。毕竟广义上，人类一切有意义的活动都能称之为艺术。而狭义上，很多参与讨论的人恐怕连电影为何是“艺术” ，艺术和艺术品的区别，这些问题都还没搞得很清楚呢。</span><br>
</p><p><b>山竹罐头: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2019-11-4 15:04</span><br>
<span>不说狭义的定义，因为没意义，说点广义的，我们经常在很多行业里提到艺术，烹饪的艺术，经营的艺术，建筑艺 ...</span><br>
<span>额，不抬杠补充一下，建筑艺术是公认的传统七大艺术之一，与音乐、文学、舞蹈等并列</span><br>
</p><p><b>小止: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2019-11-4 13:10</span><br>
<span>不过很多人想证明的是互动本身（作为游戏的主要组成）能作为一种艺术存在，而不是游戏是一种互动的艺术。 ...</span><br>
<span>艺术应当是一种创作, 我们讨论的应当不是玩游戏的艺术, 而是创作游戏的艺术吧? 或者说, 游戏作为一个作品的艺术. </span><br>
<span>那么我们讨论的互动的艺术也应当是一种创作, 互动作为一种作品的艺术. </span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>别着急啊</span><br>
<span>音乐完了是歌、戏剧和曲艺啊，它们=音乐+语言</span><br>
<span>电影里也包含音乐，有的也包含歌，也就是音乐和语言</span><br>
<span>漫画 绘本 轻小说是由图画和文字构成的，去掉文字再加上动态 音乐和语言就是动画</span><br>
<span>游戏比电影和动画多了互动，还多了大量的文字</span><br>
<span>游戏要素最多</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>山竹罐头 发表于 2019-11-4 15:17</span><br>
<span>额，不抬杠补充一下，建筑艺术是公认的传统七大艺术之一，与音乐、文学、舞蹈等并列 ...</span><br>
<span>那么建筑艺术也分为带实用性和不考虑实用性的，类比过来游戏也可以这么分类吧，狭义的游戏艺术可以先不那么考虑游戏性</span><br>
</p><p><b>Anonymous_User: </b><br>
<span>游戏不是可以和任意一种艺术并列的概念。游戏本质上是现实的父集。现实是一种逻辑可能的世界的实现，游戏则可以是任意逻辑可能的世界的实现</span><br>
</p><p><b>Samvery: </b><br>
<span>交互</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>matthewsteel: </b><br>
<span>真实泥潭</span><br>
<span>问：什么是艺术</span><br>
<span>泥潭：你肯定不艺术</span><br>
</p><p><b>暗之精灵: </b><br>
<span>不如首先界定一下什么是艺术</span><br>
</p><p><b>国家免检虎B: </b><br>
<span>转大软作者呼吸机的一篇。https://mp.weixin.qq.com/s/YF2hjjmsI0bMQpbsyWIQJQ</span><br>
<span>死亡搁浅：不仅是最好的游戏，是二十一世纪最伟大的艺术品</span><br>
<span>原创： 呼吸机 掷骰者掷骰者 </span><br>
<span>随着英国脱欧和特朗普上台，我和所有受过优秀教育，懂得艺术的人们一样，本能使我们感到恐慌。诺贝尔经济学家获得者克鲁格曼曾预言过，特朗普将带来星球的终结。MIT教授乔姆斯基说美国共和党是人类历史上最大的邪恶，我虽然无法把用恐慌像小岛秀夫那样创造出名利双收的游戏，但也能理解他这些年的一举一动。</span><br>
<span>我重温了德国导演Hans-Jürgen Syberberg的电影《我们的希特勒》，一部七个半小时的前卫实验电影。在感到孤单和绝望时，我欣赏了英国导演Charlie Lyne的抽象电影《Paint Drying》，讲述一张油画十余小时的烘干过程。鉴于它们的长度有限，无法表达在孤立下人类生存状态的所有细节，《死亡搁浅》弥补了这一缺失。它是一款流程为50小时，白金100余小时的ACT游戏。游戏的内容，是玩家在不大的沙盘和几条重复的路上赶路送信。游戏里的奇形怪状的人设看上去像日本人幻想中不伦不类的美国，实则别有用心，如总统Emily在预告片里便鼓励大家团结一致，想我不由联想到了美国女性领袖Elizabeth Warren，Alexandria Ocasio-Cortez和希拉里。MGS致敬的电影Escape from New York的主题和死亡搁浅一样也是营救总统，但它孤立里藐视政治家的主角表现的价值观未免太过时狭隘了。</span><br>
<span>《死亡搁浅》的主题，是美国在新兴起的新自由主义和个人主义自私自利、个人至上的哲学下，从从前的合众国变成一座座孤岛，人与人直接充满隔阂。在西方资本主义的大环境下，人与人已各自孤立。从卡夫卡到萨特，哲学、文学各界早已对此问题进行严酷的反思和批判。而小岛秀夫更指明了：连接世界的应该是桥梁，而非墙壁。</span><br>
<span>艺术游戏多所有如Gone Girl, Depression Quest一样缓慢严肃又难以理解。《死亡搁浅》在发售前对玩法只字未提，但在游戏中，你看到沙盒，道具，梯子，和重复性的打斗。你会发现每一项道具都有独特的形式和寓意，而一个个小时的重复需要的耐心，正是这个时代最欠缺的。游戏它需要精神和灵魂，将之通关是对人们冷漠隔阂的抗议。像音乐家Brian Eno或文学家David Foster Wallace等人一样，真正的艺术是难以理解的。小岛的剧情一向善于留白，无法卒读。众妙之门，玄之又玄。这次的剧情却通俗易懂得像一部PS3时期的FPS，“把故事讲明白”是小岛故意的手法，在晦涩难懂和简单直接中把玩家玩弄鼓掌，更显出他的深度和制作特色——这就像游戏中的快递是艺术，速度载量地形全是游戏元素，每项人类行为都可以被哲学升华，美学和思想无处不在；而快递小哥把我的游戏碟送晚了就该骂。</span><br>
<span>《死亡搁浅》和类似的艺术品一样，尖锐地批判社会现象的同时，从未给予更好的设想。这并非因为制作者能力不足，而是它需要保持神秘感和给观众思考的空间。这让我联想到十年前风靡一时的歌曲《忐忑》和废话诗，在不言中尽享人间百味。</span><br>
<span>在游戏死亡搁浅的同时，我不由想到小岛与张嘴闭嘴反特朗普的JK罗琳、史蒂芬金们设想的乌托邦：人人团结合作，亲如兄弟姐妹，不再有隔阂。带着金链子开好车的说唱歌手和反商业文化的左派公知携手共进，粉头发街头撒尿的女权主义者和指甲盖不能露的激进伊斯兰相亲相爱，小岛秀夫的核心粉丝也不会鄙视不小心在MGS里用了**的菜鸡……虽然特朗普一手遮天，但王者荣耀和抖音是所有人的共同话题，天下大同不是指日可待吗？</span><br>
<span>在漫长的游戏后，《死亡搁浅》给我的游戏体验早已超过了合金装备系列，很难不把它视为我玩过最好电子游戏之一，和陈星汉的《风之旅人》，国产单机《幻》，《斯大林大战火星人》和雅达利的《ET》并列。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>btts: </b><br>
<span>国家免检虎B 发表于 2019-11-5 13:58</span><br>
<span>转大软作者呼吸机的一篇。https://mp.weixin.qq.com/s/YF2hjjmsI0bMQpbsyWIQJQ</span><br>
<span>死亡搁浅：不仅是最好的游戏 ...</span><br>
<span>草，我真要得艺术PTSD了</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>划重点：“和陈星汉的《风之旅人》，国产单机《幻》，《斯大林大战火星人》和雅达利的《ET》并列。”</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>国家免检虎B 发表于 2019-11-5 13:58</span><br>
<span> 转大软作者呼吸机的一篇。https://mp.weixin.qq.com/s/YF2hjjmsI0bMQpbsyWIQJQ 死亡搁浅：不仅是最好的游戏 ...</span><br>
<span>这彩虹屁着实震撼我妈</span><br>
</p><p><b>Jai用机玩家: </b><br>
<span>国家免检虎B 发表于 2019-11-5 13:58</span><br>
<span>转大软作者呼吸机的一篇。https://mp.weixin.qq.com/s/YF2hjjmsI0bMQpbsyWIQJQ</span><br>
<span>死亡搁浅：不仅是最好的游戏 ...</span><br>
<span>虽然每个字都认识，但是就是看不进去。</span><br>
<span>我都难以分辨到底是troll文还是真的了。</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>国家免检虎B 发表于 2019-11-5 13:58</span><br>
<span> 转大软作者呼吸机的一篇。https://mp.weixin.qq.com/s/YF2hjjmsI0bMQpbsyWIQJQ 死亡搁浅：不仅是最好的游戏 ...</span><br>
<span>草，刚看到最后一段陈星汉招谁惹谁了要跟剩下几个并列</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>Jai用机玩家 发表于 2019-11-5 14:52</span><br>
<span> 虽然每个字都认识，但是就是看不进去。 我都难以分辨到底是troll文还是真的了。 ...</span><br>
<span>看最后一段</span><br>
</p><p><b>灼眼艾莉亚: </b><br>
<span>Aegis1213 发表于 2019-11-4 13:40</span><br>
<span>我觉得如果凭借“互动性”把游戏看为一项新艺术是不妥的，网飞的黑镜潘达斯奈基也有和观众互动的要素，但它 ...</span><br>
<span>岛哥哥这里把art理解为狭义的fine art，然后又声称游戏是展示艺术的空间，甚至是艺术的生产者。属实有点迷惑。</span><br>
</p><p><b>体质的错: </b><br>
<span>艺术和有艺术性是两个概念。游戏可以是艺术，但它被称为艺术的条件在于它是互动型小说，互动型电影，互动型音乐，互动型绘画，互动型雕塑……它的艺术性在于它承载的艺术形式，而不是互动本身，因为你很难定义什么是有艺术性的互动。</span><br>
</p><p><b>xlent: </b><br>
<span>可交互时空的艺术</span><br>
</p><p><b>风水回廊: </b><br>
<span>游戏界迟早还得来一次拨乱反正。</span><br>
<span>电子游戏现在是有了很多玩法上的分支，但是如果要对电子游戏这一大类做一个归纳的话，请一定要把那个站在电子游戏金字塔顶端的红帽子大叔当做一个最重要参考，不然何以服众？</span><br>
</p><p><b>17904277@qq.com: </b><br>
<span>不知道，探讨的问题和展示的东西持平漫威漫画，科幻这种三流门槛通俗文学流派都能摘吧摘吧在电子游戏里当大拿题材，跟武侠差不多吧，主机界关门自嗨程度堪比奥斯卡，网游就是竞技化，基本演变成互联网传统综艺项目，电子斗兽场极其傻逼，对我个人体验而言，除了极其少数作品可以隔个几年回味一下，大部分电子游戏的艺术价值基本等于一坨屎，保值时间约等于痛快拉五分钟</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>UmarIbnLaAhad 发表于 2019-11-5 14:58</span><br>
<span>草，刚看到最后一段陈星汉招谁惹谁了要跟剩下几个并列</span><br>
<span>从历史影响力来说，能和ET并列应该是一种赞美啊</span><br>
<span>也许我们可以增加这么一个游戏评价标准 按“不论好不好玩，从游戏史来说重要程度”打分</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863347[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>電子遊戲的藝術究竟是什麼樣的藝術?[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863347-1-1.html</link>
      <description>電子遊戲的藝術究竟是什麼樣的藝術?&#13;
諾貝爾有個文學獎,文字小說的藝術是由文字所呈現;
&#13;
音樂我不熟,但是音樂每年都有各種鋼琴比賽等等的,音樂的藝術是建立在演奏風格、編曲風格、演奏技術等等跟聲音有關的東西,所以音樂的的藝術實際上應該是將聲音呈現出來的手法的藝術;
&#13;
電影本身的藝術是视觉呈现的形式、文字所无法表达的剧情内容；
&#13;
那么电子游戏究竟是什么呢？电子游戏的玩法跟规则吗？就我知道最接近电子游戏的的桌游确实以这两个为重，视觉艺术辅之。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>exellen: </b><br>
<span>電子遊戲的藝術究竟是什麼樣的藝術?</span><br>
<span>諾貝爾有個文學獎,文字小說的藝術是由文字所呈現;</span><br>
<span>音樂我不熟,但是音樂每年都有各種鋼琴比賽等等的,音樂的藝術是建立在演奏風格、編曲風格、演奏技術等等跟聲音有關的東西,所以音樂的的藝術實際上應該是將聲音呈現出來的手法的藝術;</span><br>
<span>電影本身的藝術是视觉呈现的形式、文字所无法表达的剧情内容；</span><br>
<span>那么电子游戏究竟是什么呢？电子游戏的玩法跟规则吗？就我知道最接近电子游戏的的桌游确实以这两个为重，视觉艺术辅之。</span><br>
</p><p><b>metaphias: </b><br>
<span>感觉 video game 是大杂烩，多媒体同时给人全方位的体验，所以重点似乎是 "interaction" 的艺术？</span><br>
</p><p><b>Tienx: </b><br>
<span>吹逼的艺术</span><br>
</p><p><b>Kazepollar: </b><br>
<span>个人觉得上田的游戏挺艺术的，利用了电子游戏独有的交互性，描写了一个挺凄美的故事</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>鄙视链的艺术</span><br>
</p><p><b>BoomerCE: </b><br>
<span>Challenge Everything</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>别把互动跟游戏绑定在一起，互动系统比游戏的概念大得多。实际上没有规定任务的模拟飞行、模拟卡车，甚至地球Online都是广义上的互动系统，但不是游戏。即便是互动系统，很多其实也是一种匹配了即时反馈的视觉和听觉艺术。抽象一下，我面前有两个按钮，按“1”出现图片A，按“2”出现图片B，这个互动系统如果是艺术的话，那么指的是图片是艺术，还是按下按钮得到反馈的过程是艺术。</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>游戏无论作为娱乐产品还是艺术品，其独一无二的内核在于互动性，无论剧本音乐还是美术配音或者是系统设计，所有的内容都应该服务于互动性，这些内容与互动性结合得越好，游戏就越优秀</span><br>
</p><p><b>塔奇克马: </b><br>
<span>游戏美工/主美 只讲需求和技术,反正我不知道他们说的"艺术"是个什么东西.</span><br>
</p><p><b>archcross: </b><br>
<span>问就是mrfz</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2019-11-4 12:58</span><br>
<span>别把互动跟游戏绑定在一起，互动系统比游戏的概念大得多。实际上没有规定任务的模拟飞行、模拟卡车，甚至地 ...</span><br>
<span>我觉得你这个跟说游戏是互动的艺术（且不论这个观点对不对）没什么冲突性， 就好像文字也并没有和文学绑定在一起。</span><br>
</p><p><b>lingtian2876: </b><br>
<span>艺术 only on playstation </span><br>
<span>艺术 ns独不占</span><br>
<span>xbox?没听说过的东西</span><br>
<span>艺术 只可意会，不可言传</span><br>
</p><p><b>无夜不眠: </b><br>
<span>某些角度现今所谓的电子游戏是视觉艺术为根基的，早期厂商甚至有会美术就能拉来做游戏的误解</span><br>
<span>实际上电子游戏这个类型确实包罗万象，光rpg的快感都有化身流和体验流，可以肯定的是互动在这个领域确实是重中之重，而视觉听觉甚至是手柄的触觉是互动的媒介和反馈</span><br>
</p><p><b>Bzesii: </b><br>
<span>我觉得太多人是把风格、美术水平当成艺术了，甚至把游戏性等价艺术。简单进行创造加工只是广义口头上的艺术，比如多媒体电视剧动画之类。狭义的艺术对于大部分人来说都是没用无意义的，这点来说游戏的属性只能是商品，或者说从来就没有过art games</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>互动的艺术。游戏的所有元素为互动服务。</span><br>
<span>但互动不简单等同于操作，过关，奖励。</span><br>
<span>----发送自 HTC HTC 2Q4D200,Android 9</span><br>
</p><p><b>zpsw00000: </b><br>
<span>其实最有趣的倒不是争得面红耳赤游戏算哪种艺术，而是一群正儿八经的艺术都一窍不通的人在说这玩意是艺术</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>引用第6楼Lunamos于2019-11-04 12:58发表的:</span><br>
<span>别把互动跟游戏绑定在一起，互动系统比游戏的概念大得多。实际上没有规定任务的模拟飞行、模拟卡车，甚至地......</span><br>
<span>@Lunamos</span><br>
<span>可模拟飞行模拟卡车也确实有游戏，而且很受欢迎。</span><br>
<span>如同文字不等同于文学，互动也不等同于游戏。但游戏的本质一定是互动。</span><br>
<span>----发送自 HTC HTC 2Q4D200,Android 9</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>ace8848 发表于 2019-11-4 14:01</span><br>
<span>我觉得你这个跟说游戏是互动的艺术（且不论这个观点对不对）没什么冲突性， 就好像文字也并没有和文学绑 ...</span><br>
<span>不过很多人想证明的是互动本身（作为游戏的主要组成）能作为一种艺术存在，而不是游戏是一种互动的艺术。</span><br>
<span>可以说是两种思路，前者想证明以互动为根基的游戏因为互动可以作为艺术，所以能称之为艺术。后者是已经默认了游戏是作为互动这种载体中有艺术性的子集（类似“相声是一门语言艺术”）。对于后者来说，互动这件事作为艺术载体的广义性使得在其上定义艺术是十分模糊的，比如足球、开车、做饭是不是一种互动艺术。而前者来说可能会论证出互动和游戏是不是艺术是两件事，并不完全绑定。</span><br>
</p><p><b>j5g27: </b><br>
<span>个人看法，电子游戏就是电子游戏，区别于小说电影的另一种载体。</span><br>
<span>重视剧情也好重视玩法也好，都是其中的子类别，本身都是利用这种载体进行互动的一种方式。</span><br>
<span>强行往艺术上靠就是故弄玄虚，第九艺术的名号之前漫画争了多久，现在换一小撮玩家来自嗨了，没必要，真没必要。</span><br>
<span>— from samsung SM-G9750, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2019-11-04 12:58:01</span><br>
<span>别把互动跟游戏绑定在一起，互动系统比游戏的概念大得多。实际上没有规定任务的模拟飞行、模拟卡车，甚至地 ...按下按钮得到反馈是艺术，但由于按下按钮本身没有价值，导致没艺术，因为我不按直接看图片也没关系，毕竟带给我共鸣的是图片本身。</span><br>
<span>改成按下按钮你就能看到一张超牛逼的图片，但另外一张就会被销毁，就有内味了。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>CJkingmaker: </b><br>
<span>小岛自己访谈的时候都说了 游戏不是艺术 游戏是带有艺术元素的服务</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>Bzesii 发表于 2019-11-4 13:06</span><br>
<span>我觉得太多人是把风格、美术水平当成艺术了，甚至把游戏性等价艺术。简单进行创造加工只是广义口头上的艺术 ...</span><br>
<span>游戏里有价值的不是泛泛而谈的艺术，更多的是艺术手法的使用。它确实存在简单/复杂、新颖/老套等客观指标的。</span><br>
<span>好比音乐里做jazz、fusion的人，固然不如做现代音乐的有追求，但他们在乐理乐感的客观层级上会较之大众音乐高一些</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>zpsw00000 发表于 2019-11-4 13:07</span><br>
<span>其实最有趣的倒不是争得面红耳赤游戏算哪种艺术，而是一群正儿八经的艺术都一窍不通的人在说这玩意是艺术 ...</span><br>
<span>然后不约而同举出反例：大镖客2，巫师3</span><br>
</p><p><b>Bzesii: </b><br>
<span> 本帖最后由 Bzesii 于 2019-11-4 13:22 编辑 </span><br>
<span>Chia 发表于 2019-11-4 13:15</span><br>
<span>游戏里有价值的不是泛泛而谈的艺术，更多的是艺术手法的使用。它确实存在简单/复杂、新颖/老套等客观指标 ...</span><br>
<span>激进的还只认古典乐才能算艺术呢，什么下里巴人不存在的。就好像总有人把人生哲理当成哲学，整天哲来哲去</span><br>
<span>游戏宅想把游戏升格到艺术的层次，可是真正搞艺术的人可能不同意呀</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2019-11-4 13:10</span><br>
<span>不过很多人想证明的是互动本身（作为游戏的主要组成）能作为一种艺术存在，而不是游戏是一种互动的艺术。 ...</span><br>
<span>你既然在第一段的括号里已经限定了“互动”的范围，又干嘛要把非游戏中的互动扯进来呢？</span><br>
</p><p><b>尼焰光娅: </b><br>
<span>艺术指凭借技巧、意愿、想象力、经验等综合人为因素的融合与平衡，以创作隐含美学的器物、环境、影像、动作或声音的表达模式，也指和他人分享美的感觉或有深意的情感与意识的人类用以表达既有感知且将个人或群体体验沉淀与展现的过程。 </span><br>
<span>艺术传统上包括以下种类：文学艺术（包括诗歌，戏剧，小说等等）、视觉艺术（绘画，素描，雕塑等）、图文设计、造型艺术（如雕塑，造型），装饰艺术（如马赛克图纹设计等），表演艺术（戏剧，舞蹈，广告，音乐等）。 --Wikipedia</span><br>
<span>好了，请各位对号入座了。</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>ace8848 发表于 2019-11-4 14:21</span><br>
<span>你既然在第一段的括号里已经限定了“互动”的范围，又干嘛要把非游戏中的互动扯进来呢？ ...</span><br>
<span>可以仔细看一下我这一段话，前面是加了括号，而后面一句没有。前者指的是有一定设计的互动可以作为一种艺术，而这种艺术是游戏的主要构成，所以可以进一步论证游戏的艺术性。也就是“有设计的互动是一门艺术，所以游戏可以作为一门艺术”。而后者指的是互动本身可以作为艺术载体，而游戏、足球、做饭可以作为其中的艺术存在，类似“相声是一门语言艺术，快板也是一门语言艺术”。所以前者要说明因为游戏的主要组成是艺术，所以可以做这种论证。而后者不需要说明。</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>Bzesii 发表于 2019-11-4 13:20</span><br>
<span>激进的还只认古典乐才能算艺术呢，什么下里巴人不存在的。就好像总有人把人生哲理当成哲学，整天哲来哲去</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>这其实算是当代艺术的通病。</span><br>
<span>古典艺术不管美术、音乐、文学，无一例外都是建立在极高的技法水平上的。这些突破技法的成就很容易被公认。</span><br>
<span>而现代艺术对技法的突破变得困难，外野甚至还有觉得朗朗是高级打字员的……</span><br>
<span>艺术家更多在追求的是对理念、界限的突破。</span><br>
<span>对这部分的理解自然就因人而异了，而且确实也鱼龙混杂</span><br>
<span>所以回到高度商品化的游戏中，那泛泛而谈就毫无意义……</span><br>
<span>但你说艾迪芬奇的手法比以前的失忆症漂亮，我觉得大部分人还是能认同的</span><br>
</p><p><b>卢迪乌斯: </b><br>
<span>那么能不能继续吹野炊呢，光靠互动就能称之为第九艺术</span><br>
</p><p><b>oskneo: </b><br>
<span>偶觉得主要是剧情和美术和音乐，重点在于制作人是否想用这一套东西描绘的气氛来述说些什么，渲染些什么。</span><br>
<span>游戏性本体觉得不是艺术，或者说你勉强想用游戏性去做艺术，并不会有多高游戏性</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span> 本帖最后由 mintpie 于 2019-11-4 13:31 编辑 </span><br>
<span>我认为有时候单拎出某个游戏你可以说它是艺术品，但是游戏本身不是一门艺术。</span><br>
<span>就好像艺术家做出一个杯子可以放到美术馆展览，但是杯子制造业明显不是一门艺术。</span><br>
<span>Journey这游戏应该有很高的美学价值吧？扫雷的艺术性在哪里呢？可是我认为作为游戏，扫雷更出色。艺术性是游戏的一个方面，但是把游戏归结为艺术，我认为反而是小看了游戏的价值。</span><br>
</p><p><b>rayte3: </b><br>
<span>你可以理解为一个总集成</span><br>
<span>游戏是由音乐美术文案玩法创意等等可以被称为艺术的东西集合而成的一个大艺术品</span><br>
<span>好比我现在做的行业，建筑智能化，什么样的建筑才叫智能呢</span><br>
<span>当然是balabalabala可以说一堆，说到底就是一堆科技产物集合在一栋楼里面，有效而不多余，则称之为优秀的设计</span><br>
<span>游戏也是如此</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2019-11-4 13:26</span><br>
<span>可以仔细看一下我这一段话，前面是加了括号，而后面一句没有。前者指的是有一定设计的互动可以作为一种艺 ...</span><br>
<span>所以你想反驳的是前者还是后者？照我对你前面发言的理解，似乎应该是前者，所以我说没有必要把非游戏内的互动扯进来。如果是后者，那。。。那就再说吧。</span><br>
</p><p><b>老纪: </b><br>
<span>以电子设备及配套软件为载体，以玩家主动发起的互动为基础，以一连串即时的目标设定和满足为主要过程的，娱乐活动？</span><br>
<span>这东西能提供加工过的文化产品来满足审美，肯定算是一种艺术啊</span><br>
</p><p><b>庞大门: </b><br>
<span>广义的游戏价值标准讨论语境下，“玩法和互动体验”应该还是凌驾画面、表演、音乐、剧情啥的，是游戏的根基与基本盘吧，但是这个东西又是非常无法标准量化且因人而异的，而且也出现了互动影游这种比较特别的分支产品</span><br>
</p><p><b>黑白魔炮使: </b><br>
<span>传统美术电影音乐都不受大众理解，光一个游戏群体又能理解个锤子更不要说定义</span><br>
</p><p><b>无夜不眠: </b><br>
<span>庞大门 发表于 2019-11-4 13:31</span><br>
<span>广义的游戏价值标准讨论语境下，“玩法和互动体验”应该还是凌驾画面、表演、音乐、剧情啥的，是游戏的根基 ...</span><br>
<span>主要是没有电子器件上的视觉显示就不构成今天的电子游戏要素，否则的话很多东西无法分割，就像棋牌和电子棋牌，竞速和电子游戏的竞速，桌游rpg和电子游戏rpg。虽然视觉不是电子游戏的本质，确是一种要件</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>只要游戏能被上流社会接受，成为high culture的一部分，游戏就能成为high art。</span><br>
<span>权贵不承认，你再怎么high也是自high。</span><br>
</p><p><b>Aegis1213: </b><br>
<span>我觉得如果凭借“互动性”把游戏看为一项新艺术是不妥的，网飞的黑镜潘达斯奈基也有和观众互动的要素，但它分类还是电影；很难找到一个标准来界定：怎样程度的互动性才能使其称为游戏。 </span><br>
<span>如果蹭热点来说的话，岛哥哥10多年前就说了游戏不是艺术了</span><br>
</p><p><b>bm7号: </b><br>
<span>那么鲍勃迪伦是个什么样的艺术？还有小说也是商品哦。</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span> 本帖最后由 Lunamos 于 2019-11-4 14:43 编辑 </span><br>
<span>ace8848 发表于 2019-11-4 14:30</span><br>
<span>所以你想反驳的是前者还是后者？照我对你前面发言的理解，似乎应该是前者，所以我说没有必要把非游戏内的 ...</span><br>
<span>其实两者也能归到一起，这里主要是想提醒一下互动和游戏是两回事，互动的范畴远远凌驾于游戏之上，包罗万象，不能把这种宽泛的互动概念本身定义为一种艺术从而论证游戏是一种艺术。而如果认为互动像是语言一样是一种载体，游戏是其中一种经过设计的艺术，又不得不面临以互动为载体的万事万物都能由此定义为艺术的广义性和模糊性（当然喜欢这么定义的话倒也没啥）。</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>无夜不眠 发表于 2019-11-4 13:36</span><br>
<span>主要是没有电子器件上的视觉显示就不构成今天的电子游戏要素，否则的话很多东西无法分割，就像棋牌和电子 ...</span><br>
<span>脑后插管就不需要视觉或者说传统意义上的显示设备了，就好像现在文学已经普遍不依赖纸张就可以传播了一样。而且其实现在有不少音游就已经不怎么依赖视觉了。</span><br>
</p><p><b>无夜不眠: </b><br>
<span>ace8848 发表于 2019-11-4 13:42</span><br>
<span>脑后插管就不需要视觉或者说传统意义上的显示设备了，就好像现在文学已经普遍不依赖纸张就可以传播了一样 ...</span><br>
<span>脑后插管子也要视觉设计啊，而且音游反馈目前还是极度依赖视觉</span><br>
<span>文学的本质是文字，甲骨石刻彝铭上也是文学</span><br>
</p><p><b>soniccc: </b><br>
<span>为什么搁浅不做成一部40小时的走路电影呢？</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2019-11-4 13:42</span><br>
<span>其实两者也能归到一起，这里主要是想提醒一下互动和游戏是两回事，互动的范畴远远凌驾于游戏之上，包罗万 ...</span><br>
<span>文字是载体，以文字为载体的万事万物都能够由此定义成艺术么？载体只是工具，更接近造房子用的木头砖头。</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>无夜不眠 发表于 2019-11-4 13:45</span><br>
<span>脑后插管子也要视觉设计啊，而且音游反馈目前还是极度依赖视觉</span><br>
<span>文学的本质是文字，甲骨石刻彝铭上也是文 ...</span><br>
<span>那你这个“视觉”的涵盖面也太广了，几乎可以涵盖除了音乐之外九成的艺术，即使音乐，在创作和传播中也不可能完全脱离广义上的“视觉”。广到这种程度，你单在游戏领域拎出来，就显得没意义了。</span><br>
</p><p><b>无夜不眠: </b><br>
<span>ace8848 发表于 2019-11-4 13:51</span><br>
<span>那你这个“视觉”的涵盖面也太广了，几乎可以涵盖除了音乐之外九成的艺术，即使音乐，在创作和传播中也不 ...</span><br>
<span>那如何区分传统游戏和电子游戏，电子棋牌就不是电子游戏了吗</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span> 本帖最后由 ace8848 于 2019-11-4 13:58 编辑 </span><br>
<span>无夜不眠 发表于 2019-11-4 13:53</span><br>
<span>那如何区分传统游戏和电子游戏，电子棋牌就不是电子游戏了吗</span><br>
<span>联众游戏大厅里不都是棋牌么，大富翁不是刚出10么？哦，不对，你的看法和我说的这些不冲突，让我再想想。</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>ace8848 发表于 2019-11-4 14:47</span><br>
<span>文字是载体，以文字为载体的万事万物都能够由此定义成艺术么？载体只是工具，更接近造房子用的木头砖头。 ...</span><br>
<span>所以你支持的观点应该是“游戏是一门互动的艺术”，而不是“互动可以作为艺术，而游戏大量运用了这种艺术”吧。我并没有反驳这个观点，只是这种定义下可能因为“互动”的范畴实在太大了，比文字、语言还要大得多，会出现万事万物皆为互动艺术的问题（比如弹钢琴是音乐艺术还是互动艺术呢？），如果愿意接受这种模糊性的话完全可以这么定义，如果不愿意接受这种模糊性，就得回过头质询互动到底是不是适合作为所谓艺术载体而存在，是不是过于宽泛以至于失去了语言交流中对于精确定义的要求。</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>交互式吧，当年播片流流行的时候，交互式这个概念还是挺强调的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863347[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
