<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>发一下我几年前写的原创蒸汽朋克奇幻小说</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>发一下我几年前写的原创蒸汽朋克奇幻小说</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:48:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>发一下我几年前写的原创蒸汽朋克奇幻小说[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1916989-1-1.html</link>
      <description>话说，发自己写的小说算广告么？&#13;
 本帖最后由 猞猁干兔猻 于 2020-3-4 19:54 编辑 

这几年一直在自娱自乐写一些小说，都是科幻和奇幻小说，因为投稿无门，也不玩起点之类的网络小说平台，所以一直没给人看过。
&#13;
最近觉得发到网上给人看看也无所谓，就随便找个了平台，叫SF轻小说的发了两章，昨天发的。
&#13;
题材是中世纪奇幻和蒸汽朋克，不知道有无人有兴趣看。
&#13;
链接在这里，如果版主觉得违规就删掉吧。
&#13;
链接换成起点的：
&#13;
https://book.qidian.com/info/1019349349
&#13;
第一章完整的已经放上去了，从第二章起我每天放3000字左右。这楼里已经发了两章，跟上进度后，我会同步贴在这栋楼里。
&#13;
这个帖子本来发在泥潭的，就复制粘贴过来了。
&#13;
几个月前泥潭有位仁兄发了帖子，提了个创意，就是纳米机械复活了尸体，然后人类利用科技对抗丧尸的WOW同人题材。
&#13;
我其实已经写出来了，给科幻世界投稿，果然被退稿了，现在给另一个网媒投了，如果也被投稿，就是放出来给大家看看。 </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>话说，发自己写的小说算广告么？</span><br>
<span> 本帖最后由 猞猁干兔猻 于 2020-3-4 19:54 编辑 </span><br>
<span>这几年一直在自娱自乐写一些小说，都是科幻和奇幻小说，因为投稿无门，也不玩起点之类的网络小说平台，所以一直没给人看过。</span><br>
<span>最近觉得发到网上给人看看也无所谓，就随便找个了平台，叫SF轻小说的发了两章，昨天发的。</span><br>
<span>题材是中世纪奇幻和蒸汽朋克，不知道有无人有兴趣看。</span><br>
<span>链接在这里，如果版主觉得违规就删掉吧。</span><br>
<span>链接换成起点的：</span><br>
<span>https://book.qidian.com/info/1019349349</span><br>
<span>第一章完整的已经放上去了，从第二章起我每天放3000字左右。这楼里已经发了两章，跟上进度后，我会同步贴在这栋楼里。</span><br>
<span>这个帖子本来发在泥潭的，就复制粘贴过来了。</span><br>
<span>几个月前泥潭有位仁兄发了帖子，提了个创意，就是纳米机械复活了尸体，然后人类利用科技对抗丧尸的WOW同人题材。</span><br>
<span>我其实已经写出来了，给科幻世界投稿，果然被退稿了，现在给另一个网媒投了，如果也被投稿，就是放出来给大家看看。 </span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span> 本帖最后由 猞猁干兔猻 于 2020-3-3 19:35 编辑 </span><br>
<span>/cast 沉贴光环</span><br>
<span>第一章 </span><br>
<span>一、楔子他们在洞口发现了一排向外走的脚印，厚厚的积雪上面，每一枚脚印都有近二尺半长。扎合台这辈子都没有见过体型这么巨大的野兽。“是熊。”那颜断定。“看爪印确实是熊。不过这么大的熊，我是头一次见。”巴阿图尔说，“以前猎到的熊没有这么大的。”“我们继续追吗？”巴阿图尔问道。所有人望向巫师。“这头熊刚过去不久。”巫师整了整背上巨**的肩带，说道，“不用半天就能追上。”“出来已经三天了，一只兔子都没逮到，干粮倒是吃了不少。不追我们拿什么回去？”那颜说。“别的队伍可能会抓到猎物。”巴阿图尔说。“也可能抓不到。”扎合台说道，“这头熊起码有七八百斤重。足够所有人吃好几天。”“再往前走十几里（注：匈奴人丈量长度的单位是从秦人那里学来的，一尺大概是成年人手掌长度的两倍，五尺为一步，十尺为一丈，一百丈为一里），就到当地人的村子了。我们第一次走到距离他们这么近的地方。”巴阿图尔说出自己的担心。“如果他们中也有高明的猎人，恐怕早就发现我们了。继续追吧，走一步看一步。”扎合台下了决定。大雪下了大半夜夜，现在终于停了。脚底下的积雪大部分都冻成了坚硬的雪壳，只有表面一层保持着松软，四个人踩在雪地上发出嘎吱嘎吱的声音。回程的时候记得扫清脚印。扎合台心想。族人藏在身后五六十里的雪山里，等着他们带回猎物充饥。出发前巫师断定暴风雪最多再持续三天就会停，接下来会是连续半个月的晴朗天气。到现在为止他的预测完全正确。“当你活了几千年，同样的四季经历了几千次之后，便能从一片落叶，一阵小风或者一只飞过的乌鸦身上看出天气变化的蛛丝马迹。”巫师解释他预报天气的能力时，语气轻描淡写得仿佛永生是一件什么人都能轻易做到的事情一般。不过有一件事扎合台非常同意：这个世界上没有不能**的秘密。所有的怪力乱神都只是没有被人发掘的知识而已。匈奴人或多或少都有点迷信。老人们神神叨叨的最多，年轻人对老人们嘴里的天父地母之类的神灵大多不以为然。特别是他们的龙帐大城被不信神灵的秦朝人彻底摧毁以后，连老人们也不怎么拜祭神灵了。秦朝人……不存在的左臂传来一阵钻心的疼，将扎合台拉回现实。在东方的故乡，他们被秦朝人的流马骑兵追上，一大半的族人被追兵杀害，扎合台失去了新婚的妻子和她肚子里的孩子，还有自己的一只左臂。扎合台右手伸进袍子里，摸到了挂在胸口上的木质机关匣子。这机关匣子上安置了六个极其敏感的细小连杆，每一个连杆上都连接着一根用极细的钢线和牛肌腱编织成的连索。连索从右肩绕过后颈，连接到断掉的左上臂。皮袍子的左手袖子被剪掉了一大半，断掉的上臂露出了一半，末端安装着一只用铜，钢铁、杉木和动物肌腱制造的机关手臂。机关匣子的连杆现在用一个小锁扣锁着，扎合台用手指打开锁扣，然后把匣子塞进了嘴里。他熟练地左右咬合上下颚，牙齿准确地触碰机关匣子上的连杆。左手断臂上传来一阵滚烫，机关手臂核心中的雷石触碰了火销，产生出滚烫的热量。这热量加热了冷却水管里储藏的雪水，一阵白气从手臂上的透气孔中喷出。齿轮开始转动，发出咔咔的响声。机关手臂动了起来，五根钢铁的手指灵活地弯曲伸直，手掌绕着手腕整圈转动，手臂绕着肘关节转动弯曲成不可思议的角度。秦朝人的刀剑砍下了他的左臂，巫师用秦朝人的机关术给了造了他一条更加强壮，更加灵活的，而且永远不会疼痛的左臂。不，扎合台依然时不时能感觉到那条不存在的左臂发出的剧痛。这是怎样一种疼痛呢，扎合台感觉这只“左臂”的手指使劲地握紧，关节绷得生疼，不存在的指甲插进了不存在的手心里。巫师跟他解释说这是因为他的脑子还没有完全接受左臂已经被人砍下的事实，所以才会感到疼痛。但对于这件事，扎合台却宁愿相信另一种怪异乱神的解释，他断掉的左臂的灵魂不甘心死亡，用折磨的方式让他永远记得对秦朝人的仇恨。“你怎么现在就用上了机关手？”巴阿图尔问他。“太冷了，取取暖。”扎合台吐出机关匣子说道。“你还真是幸运，随身带个暖炉。我都快被冻死了。冷气一个劲往袍子里钻，穿这么厚都不顶用。”“你自己剁掉一只手，让‘巫师’也给你造一条。”扎合台反击道。“恐怕我不打算这么浪费咱们用命换来的‘怒火’。”巫师语气波澜不惊。巴阿图尔一时无语。“怒火”，这是匈奴人给这两种为机关手臂提供力量的合金取的名字。发明它们的秦朝工匠则为之取名为“雷火”——雷石和火销。当这两种合金触碰到一起时，会释放出能融化钢铁的热量。秦朝人以雷火为能源，制造了威力强大的机关，征服了整个东方世界，将匈奴人屠杀殆尽，幸存者被赶出了家乡草原。扎合台原本非常痛恨将他们打败的雷火。但巫师说，敌人的刀剑你捡起来照样可以砍敌人的头。巫师带着残存的匈奴人踏过了冰封的冰海，又用了近一年时间在最后一丝希望破灭前穿越了看不到边际的森林，才找到这个地方安顿下来。巫师帮他制造了这支机关手臂。如果匈奴人能打回东方。扎合台会用这支机关手臂杀光进入他视线的所有秦朝人。但眼下他们的敌人是这头从冬眠中醒来的冰熊。四名猎手顺着巨大的足迹朝西走，山势越来越缓，松树林逐渐稀疏。雪地里偶尔能发现人类的足迹。巴阿图尔找到了两三个猎人的陷阱，其中一个陷阱里逮住了一只雪兔，他正打算从陷阱中把雪兔拉出来，扎合台制止了他：“回去的时候如果还没逮到猎物再拿不迟。拿走这只兔子，挖陷阱的猎人就会发现我们。”巴阿图尔治好悻悻地走开了。这是匈奴人第一次如此靠近当地人的行迹。他们隐居在雪山深处已经过了两个冬天，生怕当地人察觉到他们。巫师告诫他们西方大陆的人非常排斥异己。巫师和他的同类为此付出了血的代价。匈奴人力量还非常虚弱。待到他们得到足够的休养生息，稍许回复往日的力量之后，才可以走出雪山，向西方人宣告自己的到来。可惜老天好像不太喜欢他们的藏头露尾。他们在这里的第二个冬天如此漫长，连博学的巫师都觉得不对劲。山里的动物冬眠的冬眠，迁往南方的早就动身，余下的差不多被他们捕杀殆尽，可惜还是不足以填饱所有人的肚子。他们被迫冒险走下雪山，来到离当地人村落如此接近的地方。“树上的标记越来越多，我猜测翻过这个山头，就能看到他们的村子了。”巴阿图尔是四人中最擅长追踪的人，他的语气里有些不安。“大家都小心点。到了山顶以后，注意观察周围情况。还没发现那头熊我们就回去。不能太冒险了。”扎合台发号施令道，包括巫师在内的其余三人给出了沉默的肯定。冰熊的足迹非常新，刚刚路过这里。扎合台预感爬上山顶后就能看到那头畜生。他把机关匣子塞回嘴里，控制机关手从背后拔出长矛，握紧后又吐出机关匣子。巴阿图尔和那颜也从背后取下了机关**。四名猎手弓着腰爬上了山顶，匍匐着前进，慢慢地露出脑袋，朝山下望去。从山坡顶上一直到那个村落，这之间是不到两里的平坦雪地。雪地上树木被砍光了，留下了成百上千个被白雪覆盖的树桩。砍下来的树木变成了十七八栋大小木头屋子，还有村子外面用一圈削尖木头围成的篱笆。从山顶到村子之间的雪地里毫无遮挡，只有白茫茫的一片。此时风雪早停了，整个世界干净得一尘不染。阳光从背后山顶斜射下来，极目远望能望见仿佛万里之外的地平线。那个村落是整个白色世界中唯一的黑色，仿佛是被人随意洒在白布上的木炭。那头白色巨熊就在匈奴人和村落正中间的雪地里，朝着村子蹒跚前进着。阳光给它拖出了长长的影子，让它纯白的身形显现在了纯白的大地上。由于离得太远，很难估算出它的身长，但根据雪地上的影子来看，这头熊人立起来恐怕有两三个人那么高。“不管哪里的熊，一般是不会主动跑到人类的领地去的。”那颜说。“它是饿了。从冬眠中早醒肯定饥不择食。那个村子里的人要倒霉了。那么矮的篱笆挡不住它。”巴阿图尔接话说。“我们怎么办？这么远也没法把它引过来。我们出去的话肯定会被村子里的人发现的。”那颜又说。“先等等看。这个小村子估摸着不会超过一百个人。刨去女人跟老人孩子，年轻力壮的估计也就几十个。我看他们就算能杀掉这头熊，也得死伤好几个人。而且，你们看村子西面的雪地上。”扎合台说。众人朝扎合台说的方向望去，发现村子西面的雪地上有一长排新鲜的脚印向西而去。“村子里有人刚刚外出了，这个天气外出的一般不会是老弱病残。这么一来，留在村子里的年轻人怕是不多。”那颜顿了一顿，说道，“看来这头熊有机会饱餐一顿。咱们等熊吃饱了跟着它回巢睡觉再动手，兴许还能抓住几只小崽子。”“你什么时候变得跟豺狼一个德行，专吃人家的腐肉？我的意思是咱们去帮帮他们。”“你没毛病吧，我们就怕别人发现，你还想着出去帮忙？生怕他们发现不了我们？况且他们十几个人怕都打不赢这头熊，我们才四个人。老实说，就算没那个村子，我看我们也没法下手。”扎合台伸出右手猛地一下拍在那颜脑袋上，他鼻子气恼地哼了一声。只听扎合台说道：“你个没出息的东西，怕死自己滚回去。我们匈奴人是别人能比的吗？别的人十个打不赢这头熊，我们四个匈奴人肯定能打赢。再说了，你们有机关**，我有机关手，咱们还有巫师。这头畜生算什么？”三个人同时转过头望了一眼队伍后面的巫师。“我听你们的意见。你们说撤就撤，你们说上就上。”巫师语气缓慢地说。“那我就下决定了。你们看那边。”扎合台伸手朝右边指过去，“我们可以从那个小山坡绕过去。先等等，随机应变。”说着，他把机关匣子放回了嘴里。这一次，直到狩猎结束他都不会取下来了。其余三人看出了他动作里的坚决，立刻服从命令，匍匐着朝右边爬去，绕过小山坡，爬下雪山，慢慢接近冰熊和村子。扎合台对他们使了一个眼神，其余三人分散开来，各自找了一个树桩躲在了后面。扎合台小心翼翼地露出脑袋，查看情况。冰熊已经走到了篱笆外面。果然估的没错，这头熊身长足有十七八尺。那道篱笆对这头猛兽一点作用也起不到。只见它用两条后腿站立起来，然后猛地扑在向外刺出的篱笆上。坚硬的杉木发出恐怖的断裂声。村子里终于有人发现这头野兽的入侵，两个男人冲出屋子，高声呼喊着。一时间，七八栋木屋都纷纷跑出男女老少。女人抱着小孩，扶着老人朝村子后面跑去，男人们从屋里拿出斧头，长矛和弓箭冲了出来。他们冲到冰熊的背后，高声呼吼，用手里的短弓朝冰熊射出软弱无力的箭头。有几支箭似乎是插进了冰熊肥厚的皮毛里。大多数箭头像是撞在了石头墙壁上，弹落在雪地里。虽然没有对冰熊造成什么伤害，但是成功吸引了这头野兽的注意力。冰熊转过身子，面对着包围它的一群人。这群人相互之间大声呼喊着扎合台听不懂的语言，他们的注意力完全在眼前这头巨大的冰熊身上，没有注意到扎合台和他的同伴们在一个个树桩之间移动着，慢慢靠近。冰熊怒吼一声，朝围住他的众人中最矮小的那一个狂奔而去。这个可怜人手中的长矛还没来得急刺出，就被巨熊扑在身上，然后一掌扫过去，脑袋顿时被拍成了两半。其中一半飞过半空，正好落在扎合台脚下。扎合台望着眼前血肉模糊的半边脸，浸了血的眼珠子鼓出眼窝，直勾勾地回望着他。他也算是血海里趟过，瞪着这血肉人脸看了两眼便立刻回头关注雪地上的战局。片刻之间，又有好几人被冰熊扑倒，冰熊背上也插上了两根断掉的长矛。鲜血沾满了熊爪和獠牙，白色的雪地和皮毛上溅满了红色的鲜血，惨叫声和咆哮声不绝于耳。雪地上还剩下五个人继续战斗，地上躺着的六七个大多只剩下残缺不全的尸体。再打下去，剩下的这几人恐怕都要死在这。这时，村子那边突然传来一声女人的尖叫声。扎合台朝那边望过去，看到一个大概十五六岁的年轻姑娘手里提了一根长矛朝这边冲过来。这边迎战冰熊的男人们朝她大吼，大概是让她回去。可这姑娘充耳不闻，义无反顾地朝这里冲过来。边冲，边朝着冰熊大声尖叫着。她努力地想隐藏嗓音中的恐惧，可惜不怎么成功。她勇敢的吼叫声变成了像是变了调子的婴儿啼哭，充满了跟眼前这个危险境地不相称的滑稽感。这个姑娘倒有几分匈奴女人的豪气。可惜，在这头野兽面前这豪气一点用也没有。她冲得太猛，还没反应过来，已经冲到了离冰熊只有两三步的地方才停下脚步。不过她的莽撞倒是暂时吓住了冰熊。这头足有姑娘三个半那么高大的野兽居然吓得后退了一步，巨口大张，却一时不敢向前迈步。勇敢的姑娘此时也发觉了自己的处境，握着长矛的手开始发抖，双脚慢慢地向后挪动。不要动，千万不要动，后退就死定了！扎合台心里默念着。可是眼看着小姑娘后退的步子越迈越大。冰熊也察觉了眼前这个小人的怯懦，大吼一声，向前压过来。不能再等了。扎合台朝另外三个同伴使了个眼色，示意他们准备战斗。巴阿图尔和那颜已经拿出了上好了弦的机关连**。巫师手里多了一个拳头大小的木盒子，正在用力拧紧盒子上的发条。“吼叫兽”，巫师发明的小玩意。扎合台抬起双手准备捂住耳朵。只见巫师猛地跳了出来，嘴里呼喊着某种语言，听上去就是刚才村民的语言。所有人，还有那头熊的注意力暂时都被突然跳出来的巫师吸引住了。两个反应快一点的男人和那个姑娘听了他的话，捂住了耳朵蹲下。巫师也等不了其他人都捂住耳朵，把手里的“吼叫兽”扔了出去。雪地里开始激荡着某种世间不存在的野兽的吼叫。这吼叫声仿佛混杂了狮虎，鹰隼，犀牛和大象，以及其他能想到的所有野兽和猛禽的嚎叫声。音量非常之大，让人无法相信所有的声音都是从那么个小小的木盒子里发出的。雪地上所有人，除了巫师以外，无论是捂着耳朵的还是没有捂着的，全都痛苦地抱着头弯下了腰。恐怖地巨响在雪山间回响，将冬日的宁静撕得粉碎。远处树林里惊起一群惊鸟，而那头冰熊，则痛苦地抱着脑袋在地上打滚。左臂上的机关手虽然力大无穷，捂耳朵的隔音效果却不是皮肉的手掌能比的。他感觉左耳的耳膜被震得生疼，差点就要被震破了。五脏六腑仿佛被一只无形的大手反复揉搓，嘴巴里几欲呕吐。幸好这时候声音停止了。巴阿图尔和那颜从藏身的树桩后跳了出来，两把连**瞄准了冰熊，连续发射。转瞬之间二十支**箭划破空气，发出恐怖的尖啸，钉在了冰熊后背的皮肉上。换了是人或者其他体型小一点的野兽，百步之内被机关连**的**箭射中，都是不死也重伤，动都动不了。而这头冰熊里他们只有五十多步，连续中了二十支**箭，承受着背上鲜血喷如泉涌的伤势，居然还能快速地转身，朝匈奴人这边冲了过来。射光了**箭的巴阿图尔和那颜扔掉了空**，拔出短刀闪到了一边。巫师又用村民的语言喊叫了几声，从震惊中清醒过来的村民开始检查躺在地上的人，把其中还活着的两个人拖向村子里面。冰熊望见了刚才“发出”巨吼的巫师，拖着蹒跚的步子，朝他冲过来。巫师从背后取下了已经上好弦的三弓巨**，如同雕塑一般一动不动的站在原地，手中的巨**瞄准了冰熊，丝毫无视越来越近的獠牙和巨爪。巨熊冲到里巫师只有五六步远的距离，居然如同矫健的虎豹一般跳扑起来，身上的伤口开始猛地喷出鲜血，但几乎没有影响到它的迅猛。巫师扣下了**机，仿佛晴空霹雳炸响，巨**上的三根一百多斤力道的弓弦同时释放，短矛一般粗细的**箭闪电般飞出，深深地没入了巨熊的右边肩膀。**机巨大的反冲力将巫师猛地向后一撞，他精瘦的身体在空中飞行了一个心跳的时间，落在了身后两步远的雪地上。三弓巨**是巫师将秦人的三弓床**缩小改造而成，虽然比安装于机关流马上的床**要小得多，但**上的三把反曲弓弓体长度依然达到了四尺。这三弓巨**本不是给单个人搭在肩膀上用的，普通人如果像巫师这样用三弓巨**，骨头和内脏会被巨大的反冲力震断震碎。可巫师却立刻就从雪地里爬了起来，短刀已经握在了他的手上。这头冰熊粗略估计怕是有八九百、上千斤重。受了那一支**箭的力道，狂奔的势头居然被活生生地止住了，肥壮的身躯在空中顿停，重重地落在了地上，半天没有动弹。扎合台以为受了这极重的伤势以后，这头畜生恐怕已经一命呜呼。他手握长矛，小心翼翼地朝趴在雪地里的冰熊走去。没想到这头冰熊的生命力居然如此顽强，痛苦地挣扎着又爬了起来。它千疮百孔的身体已经被自己的鲜血彻底染红，嘴巴里也在往外吐着鲜血。右前腿已经无法支撑，拖在地上。扎合台站在它的正前方，眼睛与它对视着。它的眼神里充满了暴虐和愤怒，以及恐惧和痛苦，但在这些感情之下，扎合台还察觉到了一丝悲伤。它脑袋低垂，似乎在查看自己胸口上的伤势。再抬起头的时候，眼神里仿佛多了一点欣慰。不知道经历了多少的风雪，它才能长到这么巨大。它的眼神里充满了岁月的沧桑和智慧。望着它的眼睛，扎合台忽然有种感觉，驱动这头野兽来到这里的并非野蛮和暴虐，而是另一种接近人性的力量。这种力量支持这她重新站了起来，准备发动生命中的最后一击。“这头畜生胸口挂着什么东西，像个小孩，小心别伤了。”巫师突然对扎合台说道。扎合台嘴里咬着机关匣子，虽然不太明白巫师的话，也没办法回答他，只点了点头。右手拔出弯刀，机关左臂长矛前指。匈奴人从秦朝人那里学来了机关**这种威力强大的武器，几乎每个匈奴人都是百步射狼的神**手，可是扎合台丢了一只手。机关手虽然强壮灵活，却没有感觉。高明的**手需要用持**的左手感受**身的轻微震动，和风向的微妙变化。失去了左手，让扎合台再也无法如往日一样持**射雕，便索性再也不用**，专注于长矛和弯刀的技艺。只见奄奄一息的冰熊拖着伤痕入骨的躯体，朝扎合台挪过来。扎合台都不忍下手杀它了。望着巨熊越走越近，扎合台躲也不躲，防也不防，心里想着如果它还敢进攻，就让它一招。那冰熊已经走到离扎合台只有两三步的地方才停下。巴阿图尔和那颜在后面大声喊着，让扎合台担心。但扎合台知道，这头熊已经没力气反击了。它大喘着气，但气息越来越弱，流出的鲜血越来越多。扎合台看到了它的致命伤，巫师的巨**射出的**箭怕是插进了它的肺里，肩膀上的皮毛被刮掉了一大块，里面的血肉和骨头在外面露着。它的左前腿上插了好几只**箭，撑在地上，踉踉跄跄地眼看也要撑不住。这时，这头熊做出了一个匪夷所思的举动。它头部猛地扑倒在地，下巴撞在雪地上，右肩上的伤口被猛地撕开，两条后腿却依然用力地站直了撑着。它努力地把左前腿向后弯，伸向自己的腹部，看上去像是想从那里掏出什么东西。可是它的左肩顶在了地上，右前腿又不够长，够了半天依然没有够到。濒死的巨兽对着扎合台发出了求助的眼神，嘴巴一张一合，似乎想要说话，可野兽又怎么能说话呢？扎合台直视着它的眼神，看到了某种本以为只属于人类的东西。巫师走了过来，跟他站在一起望着这头濒死的巨兽。“它在求你救下它肚子上的孩子。”巫师说道。“什么？”扎合台松开机关左手上握着的长矛，吐出机关匣子，望着巫师问道。“刚才它朝我扑过来的时候，我看到有一个小东西抓在它肚子上，应该是它的熊崽子。”“在它肚子上？”“嗯，现在它一直撑着后腿，是怕压死了自己的孩子。”扎合台一言不发地走向巨熊的腹部，趴下身子，爬进了它的肚子底下。过了一会，他爬了出来，手里抱着个粉红色的小东西，发出了清脆而响亮的啼哭。巨熊一听到这声啼哭，身子里最后的一丝力气也消失了，两条后腿一软，瘫倒在地，再也没有了呼吸。“不会是个小孩吧？”巴阿图尔跟那颜从旁边围了过来，他们俩一看清扎合台手里小孩的摸样，顿时倒吸了一口气。如果不看这婴儿的两个肩膀，她只是个健康的人类女婴，掂量起来怕是有十三四斤，不到一岁，浑身粉嫩，肥嘟嘟的。她眼皮紧闭着，两边耳朵处流出了两道细细的血迹，看来刚才“吼叫兽”的巨响伤了她的耳膜。她的头顶上已经长出了柔软的头发，跟匈奴人和秦人的纯黑发不同，她的头发是近似于白色的金发——巫师的头发也是金色的。这雪山的寒冷天气下，吐口唾沫落到地上都能变成冰坨子，可这婴儿赤身裸体，在寒冷的空气中却依然生龙活虎，啼哭声震耳欲聋，这已经是非比寻常了。她的左手只剩下了一截断肢，从肩膀往下什么都没有，只留下了一块已经长好了，但依旧参差不齐的伤疤，断肢处的皮肤皱皱巴巴，正中间还能看到残留的上臂骨头出的凸起。扎合台的左臂又传来一阵不存在的剧痛，仿佛是替这婴儿疼痛。这只手臂怕是被什么猛兽给咬下来吃掉了。这么小的婴儿，断了一只手臂后，居然还能活下来，这只是奇事之二。最让人感到难以相信的，是她另外“两只手”。她的右肩膀处，居然一上一下长了两只右手！这两只手伴随着她的啼哭声，不停的扑打在扎合台的手臂上，强健有力，让扎合台立刻打消了自己是在做梦的想法。婴儿的眼泪在脸颊上冻成了冰壳子，扎合台反应过来，连忙拉开自己的袍子，把她抱紧了。“这不该是什么妖怪吧？”巴阿图尔说道。“这世上哪来的妖魔鬼怪。”巫师收好短刀，把巨**背回了背上，慢条斯理地说，“这婴儿在她母亲肚子里生了病，发育畸形了，生出来就成了这样。”“怎么会？哪有三只手的人嘛。”巴阿图尔怀疑道。“我以前替人接生，见过一对双胞胎长到了一起，分不开的。还见过长尾巴的婴儿，和有阴茎的女婴？”“啊，长了鸡鸡怎么能是女的呢？”那颜惊讶地说。“这个一时半会就很难解释了。反正这大千世界无奇不有。不过一般来说，畸形儿多长出来的手脚大半都是不能动的，而且很多最后都坏死腐烂，只能砍掉。这个小姑娘两只右手都能动，也算是罕见了。”“我们杀了她的养母。”扎合台低沉地说。“你说啥？”巴阿图尔又问。“我猜，这小姑娘是被她亲生父母遗弃了，扔在雪山上。后来被这头母熊给救了。该不会就是这个村子的人遗弃的吧？”扎合台说出自己的猜测。他朝巫师使了个眼色，巫师心领神会，跟他一起走到巨熊的尸体旁。扎合台低下头，费力地用抱着婴儿的右手把机关匣子塞进嘴里，然后伸出机关手，跟巫师一起用力，将沉重的尸体翻了个身。果然巨熊腹部的皮毛下面上长了两排丰满的乳房，是头母熊。“那些无知迷信的父母生下了畸形的儿女，就认为自己受到了魔鬼的诅咒。狠心一点的立刻就会溺死刚出生的婴儿，下不了手的会扔到野外任其自生自灭。”巫师依旧是他惯常的不紧不慢的语气，说出来的话却异常沉重，“婴儿在母亲肚子里生病畸形了，说到底都是父母自己的问题，最后受苦的，却是什么错事都没做过的孩子。”“这个孩子也是命大。在冰天雪地里没有被冻死，被野兽咬断了一条胳膊依然活了下来，还被一头巨熊收养了。”扎合台吐出机关匣子感叹道。“死了幼兽的母兽，有时候也会收养其他动物的幼崽。野兽跟人一样也是有母性的。”巫师道，“你打算怎么办？”“我们杀了她的母亲，欠她一条命。我们养她。”这个女婴跟他一样断掉了左臂，扎合台坚信他们俩冥冥中注定有缘，是上天将她送给自己。但他知道巫师极其反感这种怪力乱神的想法，这些话只是在心里默念。这婴儿还是大声啼哭，泪水把扎合台的胸口打湿了一片，然后立刻被冷风冻成了冰，难受地贴在了胸口上。“她是饿了吧？”那颜问。“我估摸着这头冰熊提前醒过来就是为了找吃的催奶喂她。可我们现在哪里找奶去？”扎合台说。“先别管奶了，我们麻烦来了。”巴阿图尔突然低声叫道。扎合台抬头一看，这才发现他们已经被村民包围了。有刚才出来对付冰熊的几个男人，还有年纪大一点的老人和年轻力壮的女人。那个十五六岁的小姑娘也在里面，不过她是唯一一个没有拿武器的人。她一直在跟身边的一位年纪最长的老人说着什么，时不时地朝四个匈奴人这边望过来。难道她是在替自己求情？其余的人手里拿着长矛，斧头和弓箭，严阵以待地望着他们。糟糕！那颜和巴阿图尔的连发机关**扔在了旁边的地上，现在手里只拿着短刀。巫师的巨**已经重新上好了弦，但这把**一次只能发射一发**箭，而且根本不适合近距离战斗。这些村民大部分都是老弱病残，但还是有好几个年轻力壮的。而且他们有弓箭。这些短弓射不穿厚厚的熊皮，射穿他们穿的皮袍子肯定是易如反掌。如果自己不是怀里抱了个小孩，倒还可以一拼，可惜现在要保护这个小姑娘，被限制了手脚。巫师的身手他倒是很放心。如果他们四个人能有人活下来，那个人肯定是巫师。这时，巫师突然说道：“别动手，我跟他们谈谈。别轻举妄动。”说完，巫师主动扔掉了手上的短刀，又从背上取下巨**，小心翼翼地取下**箭，松开了弓弦后扔到地上。扎合台心想现在只能依靠巫师，索性也扔掉了手里的刀子，但偷偷地把机关匣子塞回了嘴里。那颜和巴阿图尔看了他的举动，也心不甘情不愿地扔掉了武器，等待着巫师的下一步动作。只听到巫师又开始大声说起刚才村民说的语言，不仅嘴说，还手舞足蹈地比划。看来巫师并不太擅长当地语言。最年长的那位老人表情惊讶地听完他说的话，然后跟他对答起来。两人你一言我一语，没说一句都要重复两三次，偶尔有其他村民插话。扎合台望着双方，心里紧张地难以呼吸。现在他们三人的命运完全掌握在巫师一人手上，只希望他的交涉能成功。万幸的是，随着巫师跟他们的交涉，一众村民脸上的防备和紧张慢慢舒缓，众人开始放下武器。刚才对抗巨熊的男人中的一个甚至走过来拍了拍那颜的肩膀，又和一脸迷茫的巴阿图尔拥抱了一番。不过他只是笑着朝扎合台点了点头就回到了队伍中。“我猜他是看你刚才一分力也没出，所以就懒得跟你打招呼吧。哈哈哈，咱们的百户长也被人鄙视的一天，哈哈。”巴阿图尔笑着挪揄着扎合台。众人开始过来跟他们一一致敬，虽然听不懂他们的话，但扎合台能猜到他们在感谢匈奴人救了他们村子。很快，那颜跟巴阿图尔就跟这群说着他们听不懂的语言的村民打成了一片。他们互相拥抱着，拍着对方的肩膀，手拉着手。笑着说着自己的语言，仿佛能听懂对方的意思，正在大声交谈。但依旧没有人愿意接近扎合台。当然大家都对他礼貌地表示了谢意，但没有人过来拉他的手，跟他拥抱。“我以为你会说他们的话。”扎合台说。“他们的语言很像圣星城东部森林民的语言，但差别很大。他们怕你的机关手。”巫师凑到他身边说道。扎合台“嗯”了一声。婴儿的啼哭声一直没停过，扎合台看到那个勇敢的小姑娘从村子里拿出来各种吃的，边走上去看她有没有能给婴儿吃的东西。这姑娘倒也大胆，竟然主动走过来，一把抓起了他的机关左臂，又摸又看。也不说话，大概知道说了也听不懂，就是嬉笑着望着他。扎合台从怀里把逐渐安静下来的小女婴抱了出来，朝小姑娘递了过去。那小姑娘一看到女婴身上的异常，顿时惊叫起来。扎合台心说不好。小姑娘一尖叫，本来已经安静下来的女婴又大声哭起来。周围的人被这边的声音吸引，围了上来。那位村里的长老一看到这个女婴，顿时变了脸色，大叫起来。周围的人也立刻开始紧张的大声嚷嚷。有人想冲上来抢走女婴，被扎合台和其他两个匈奴人挡了回去。众人开始激动起来。巫师挤进人群，开始扯着嗓子用他们的语言解释着。他奋力一个一个的把人拉开，努力地用自己的声音改过众人的嘈杂。扎合台虽然听不懂他在说什么，但看上去他逐渐说服了众人。村民们慢慢冷静了下来，不再冲上来抢婴儿，但还是怒气冲冲地望着他们。扎合台对巫师说道：“现在怎么办？他们到底想干什么？”“我跟你说过，他们很迷信，说这个小婴儿是恶魔。而且他们刚刚死了人，现在强颜欢笑，等下还要埋葬死者。”“我们怎么办？”“我已经说服他们平静下来了。虽然一时半会没办法破除他们的迷信，但至少不会来抢孩子。还好这孩子不是他们村子的人扔的。不然是怎么也保不住的。”“我看，我们分了这头熊，赶紧回去吧。”“我在想以后。”“我也在想。现在他们已经知道我们，以后没法瞒着了。”“知道了就知道吧。总有一天要知道的。我们可以从他们开始，在这块土地上立足。”扎合台点了点头。他走出人群，在雪地上搜索了一阵，找到了那颜和巴阿图尔扔在地上的机关**，走回来，对巫师说：“替我翻译几句，就说这两把**当做礼物送给他们。这头熊让他们先割肉，剩下的我们再带走。”那颜和巴阿图尔听了他的话，立刻大声抗议起来，却被扎合台一个眼神瞪了回去。他们俩知道这一次扎合台非常严肃。“嗯，好的。”巫师开始手舞足蹈地说起了村民的语言，说着，把两把**交到了两个村民手上，并开始教他们如何用助力器上弦。又跟那颜要了一个**箭夹，教他们怎么制作**箭的夹子。村民们刚才见识过这两把**的威力，顿时兴奋地抢着摸摸这两把**。村里的长老站出来对他们说了一大段话。说完以后，巫师转过头，对扎合台说道：“长老说了，这头熊都归我们，如果我们拿不动，他还可以派人用雪橇帮我们运回去。他说了，以后我们可以常来这里串门。看来我们交到了第一个朋友。”扎合台考虑着到底要不要让当地人跟着自己回到族人里，后来想通了。要想在这片土地上立足，就得结交当地人朋友。结交朋友就得相互信任。让他们知道自己的所处是相互信任的第一步。他点头答应了，让巫师帮忙翻译了回去。等巫师说完了，扎合台又说道：“让他们给这个小婴儿找点能吃的东西。她快饿死了。”巫师帮他翻译了。开始村民们还是一副不愿意的表情，不过那个小姑娘还是跑回了村子。等她回来的时候，手里多了一个木头罐子，里面盛的是大麦粥，还拿出来一条羊毛毯子给他包裹女婴。扎合台用木勺子小心翼翼地喂小婴儿吃了几大勺，她胃口真大。一群大**在雪地里围着看另一个男人喂一个小女婴。扎合台突然觉得现在这副场景挺可笑的。可惜他笑不出来。这个小婴儿让他想起了死在娘肚子里的儿子。他下定了决心，要把没来得及付出的父爱全部投入到这个女孩身上。小婴儿吃饱了，沉沉地睡了过去。村长找人从村子里牵出了马拉雪橇，大家合力把冰熊的尸体抬了上去。本来村长想留他们在村子里过夜，扎合台一怕夜长梦多，二也惦记着还在挨饿的族人，就婉拒了。三个匈奴人走在前面，巫师和拉马的年轻村民在后面边走边聊，这个年轻人名叫利盖斯基。他们终于踏上了回家之路，扎合台心里格外高兴。走了大概半里路，众人突然听到后面传来女人的呼叫声。转身一看，发现是刚才那个勇敢的小姑娘。她跑在后面追了上来。众人停下脚步等她。她气喘吁吁地跟巫师说了一大堆话，那个年轻村民顿时哈哈大笑起来。而姑娘脸上却露出了害羞的笑容。然后，她像是下了很大决心似的，转过身子对扎合台高声说了一句话。扎合台不明所以，疑惑地望向巫师。巫师脸上带着微笑，对他说：“这小姑娘正好到了嫁人的年纪，她说要嫁给你。”听到这句话，扎合台顿时懵了。他不知所措地望着小姑娘，半天不知道说什么。然后终于，他开口说：“你干嘛要嫁给我？你连我是谁都不知道。真想嫁给我们匈奴人也行，好小伙子我们有的是，我身边的那颜，还有巴阿图尔，刚才他们俩的身手你都看到了。怎么不嫁给他们？再说了，你跑出来你父母知道吗？”巫师照直给他翻译了过去。小姑娘又是一大段话，巫师听他说完以后，对扎合台说：“她说她就想嫁给你。嗯，他说你比另外两个人长得好看多了。”说到这，巫师面带挪揄地忘了忘另外两个匈奴人。扎合台回过头望了望那颜和巴阿图尔，他们俩都是一脸苦笑的表情。“她还说你刚才保护那个小婴儿的样子很慈祥，肯定是个好丈夫，好父亲，所以她才想嫁给你。她还说，她家人都死了。现在只剩下她一个。因为是个孤儿，所以到了快十四了还嫁不出去。”扎合台一时不知道说什么。他的妻子死后，就从没想过别的女人。倒不是说不想再找一个，只是这么多年来一直跟着族人疲于逃命，加上族里的女人大部分都没能活着逃出来，活下来的都是上了年纪的女人。匈奴人倒也不像秦人，成了亲要从一而终，女人还要守贞，不过他始终没法子下决心跟那些看着他长大的长辈睡觉。所以一直也没机会再找。扎合台打量着眼前这个姑娘。她长着跟巫师一样的金发。面颊比起匈奴人更加白皙。她的鼻尖高耸，眼窝深陷。眼睛是纯净的蓝色。她很漂亮，扎合台心想。“你一个人跟过来，不怕吗？要是我们是坏人呢？”巫师替他翻译了过去。“不怕，我相信你是好人。”姑娘的语气非常豪爽。这个女孩表现出如此的豪气，草原上长大的匈奴人更是性格豪爽。她都不怕，我又怕什么呢。扎合台把婴儿交到巫师手里，对小姑娘伸出了右手。小姑娘脸色变得更红了，但她大方地伸出手紧紧握住了扎合台的右手。扎合台把她拉到了身边，两人手牵着手一起前行。“我是扎合台，白鸟帐（注：匈奴部族名）的扎合台。”巫师替他翻译了。“我叫丽达，米彻卡·米列夫的女儿。”扎合台紧紧握着她的手，冰凉，手掌长满了厚厚的茧子。她不是个娇嫩的小姐，是个强壮的女人，这才是匈奴的女人，扎合台心想。他望着巫师怀里的婴儿，自问心中已经没有什么父爱留下了，但起码他能把这个小姑娘养活养大。突然，丽达从他手里挣脱了出来。扎合台正想自己做错了什么，只看到丽达走向巫师，跟他说了两句，从他手里接过了婴儿。巫师解释说：“她说这个小女孩以后就是你们俩的女儿。她问你准备给她取个什么名字。”丽达开始接受这个身体畸形的小女儿，扎合台感到很高兴。他想了一会，说：“她是熊的女儿。我叫她摩冈娜·扎合台克兹，‘熊女摩冈娜’。”</span><br>
</p><p><b>TheDoctor: </b><br>
<span>不算吧，可以直接贴全文。不过果然两边都自称泥潭么</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>TheDoctor 发表于 2020-3-3 19:32</span><br>
<span>不算吧，可以直接贴全文。不过果然两边都自称泥潭么</span><br>
<span>那我就贴出来了。。。</span><br>
</p><p><b>拯救节操希灵宅: </b><br>
<span>写得很好，希望能继续写下去。一般第一个完整的情节写完就可以找网站的编辑上架，会有推荐位，看到的人会更多。</span><br>
</p><p><b>二狗还我五块钱: </b><br>
<span>你坛 你坛</span><br>
</p><p><b>谎称: </b><br>
<span>不是网文的写法。。</span><br>
<span>不过我建议就算自娱自乐也要去起点玩。。</span><br>
<span>说不定就有眼光毒辣的土豪打赏呢。。。</span><br>
</p><p><b>骆宾王: </b><br>
<span>收藏了，加油。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>shcmzzj: </b><br>
<span>写得很好啊，帮你顶了</span><br>
<span>— from Xiaomi Mi MIX 2S, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>泥潭有文史区，但是文史区的大佬似乎很少写小说。</span><br>
</p><p><b>饿梦: </b><br>
<span>科幻世界这在杂志还活着？</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>拯救节操希灵宅 发表于 2020-3-3 20:14</span><br>
<span>写得很好，希望能继续写下去。一般第一个完整的情节写完就可以找网站的编辑上架，会有推荐位，看到的人会更 ...</span><br>
<span>谢谢啦，这篇小说没写完，已经写了27万字。</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>谎称 发表于 2020-3-3 20:29</span><br>
<span>不是网文的写法。。</span><br>
<span>不过我建议就算自娱自乐也要去起点玩。。</span><br>
<span>已经在SF轻小说上发了两章，不知道能删除不。</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>题材很感兴趣，收藏了</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>谎称 发表于 2020-3-3 20:29</span><br>
<span>不是网文的写法。。</span><br>
<span>不过我建议就算自娱自乐也要去起点玩。。</span><br>
<span>其实，我从来没看过网文。。。</span><br>
</p><p><b>猫咪澎澎: </b><br>
<span>不算，请安心发</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>第二章</span><br>
<span>二、送冬节</span><br>
<span>早上起来的时候，摩冈娜就一直找不到她的“耳朵”，后来发现是被她调皮的妹妹谢尔佳偷走了。谢尔佳经常跟她开这些小玩笑，她一点也不生气。她找到谢尔佳，发现“耳朵”正被谢尔佳戴在了自己的脑袋上，“耳朵”上装饰性的两根彩色的羽毛插在了皮兜帽上。摩冈娜跟她打手势索要“耳朵”，她不戴“耳朵”的时候听不到自己说话，说出来的话有时候荒腔走调她也不知道，惹得周围人笑话，索性不戴耳朵的时候就只打手语。这套手语是巫师发明的，谢尔佳学得跟摩冈娜一样好，却装作看不懂她的手势，就是不给。摩冈娜上前抓她，却被她跑开了。索性不要了，独自待在自己寂静无声的世界里倒也自在，性格安静内向的她早已经习惯了这种寂静。她向往常一样独自离开山上的匈奴人营地，下山找独自居住的巫师。</span><br>
<span>匈奴人把营地搬离松林村只有五六里路的小山上，在一个地形平缓的小山谷里重新安了家。巫师搬到了山脚下独自生活。他靠着一己之力造起了一座小木屋，在小木屋旁边平整出了一大块土地。近十几年他的所有精力都花在了耕作土地上。匈奴人狩猎之前会来这里向他询问天气变化和其他建议，生病了会找他看病，除此之外，平常除了摩冈娜，没什么人会下来看他。</span><br>
<span>摩冈娜感觉跟巫师在一起更自在，或者应该说，除了谢尔佳以外，她跟其他匈奴人在一起时总感觉很不自在，甚至连她的父亲都给她一种莫名的隔阂感。摩冈娜明白族人对他的冷漠是因为她多出来的一只右手。如果不是巫师开导，她会一直觉得自己的畸形是上天对她的诅咒。不过，巫师开导她的方式实在是称不上温暖人心。</span><br>
<span>那是三年前，她刚满十三岁的时候——她的养父把收养她的那一天定为她的一岁生日，过了十二年就算十三岁——养父带她去松林村里求亲。之所以去这个雪民的村子求亲，是因为匈奴的男人里没人愿意娶她，结果雪民里也找不到一个愿意娶她的男人。老人们对她态度非常恶劣，当着她和扎合台的面对她指指点点，甚至破口大骂。扎合台二话不说拉着摩冈娜就回去了。摩冈娜从小到大都没怎么跟她的养父说过话，她也不知道扎合台是生气还是怕丢人才带她回来。那一天，长大后的摩冈娜第一次委屈地大哭起来。她独自一个人找到巫师，他是所有人里面唯一一个愿意跟摩冈娜好好聊天的人。</span><br>
<span>她用巫师教给她的秦人语言问巫师：“我是个怪物吗？”</span><br>
<span>巫师当时正在赶马拉犁松土，准备来年春天播种。听到她的话也没有停下农活，头也不回地说：“是的，因为你是个畸形儿。”</span><br>
<span>巫师的答案让她感觉更加委屈，甚至生气。那不是她想听到的答案，她以为巫师会同情她，安慰她。她也不说话，安安静静地坐在巫师的小木屋外生闷气。巫师也不理他，安静地赶着矮脚马一遍又一遍艰难地把冻得坚硬的土地翻开犁松，干了大半天才犁完一小块准备种小麦的地。停下来歇息的时候，他坐到了摩冈娜身边。</span><br>
<span>“生闷气也没法让自己变回正常人。”巫师从袍子口袋里掏出一块面包，自己撕下来半块，另外一半递给她。摩冈娜接了过来，但没吃。她实在不喜欢这种又干又硬的面粉团子。巫师倒是吃得津津有味。</span><br>
<span>“那个老女人说我是怪物，是魔鬼降下的诅咒。我又没做过什么错事，她为什么这么恨我？”</span><br>
<span>“因为她丈夫被你的上一位养母杀了。”</span><br>
<span>“我听人说过我的身世，那头冰熊。”</span><br>
<span>“嗯，她有理由恨你。那头熊是为了喂你才冒险到他们村子找吃的。”</span><br>
<span>“所以说我就是个怪物，她说的没错。我是魔鬼降下的诅咒。”说完这句话，摩冈娜就感到后悔了。她知道巫师非常讨厌这些迷信的话。可是巫师脸色毫无变化，依旧是那副波澜不惊的表情。他说：</span><br>
<span>“熊长了牙齿人也长着牙齿，熊吃肉人也吃肉。没什么魔鬼不魔鬼的。”巫师不紧不慢地说，“机关手现在熟悉了没有？”</span><br>
<span>巫师突然转换话题让摩冈娜有点不知所措，她望了望巫师，然后把挂在脖子上的机关匣子塞进嘴里。左臂上的机关手动了起来，各个关节灵活地扭曲转动。她把右手的面包朝空中一扔，左手闪电地伸出，抓住了还在上升中的面包。她收回机关手，吐出机关匣子，说道：</span><br>
<span>“就是太长了。再长一点就拖到地上了。骑马的时候非得自己控制。”</span><br>
<span>“你还在长身体，过几年你会比现在长高很多，那时候这手臂就合适了。‘耳朵’戴着还舒服吧？上次给你在外面加了羊毛，应该不那么硬了，塞进耳朵也不会疼了吧。”</span><br>
<span>“好多了。而且比阿爹还有其他人都听得清楚多了。好几次打猎的时候，我戴着‘耳朵’听到了远处的野兽声，我阿爹他们就没听到。加了羊毛以后塞进耳朵里舒服多了，就是觉得太难看了。”</span><br>
<span>“难看吗？你自己找点东西装饰一下就好看了。”巫师边吃边说。</span><br>
<span>摩冈娜沉默了好一会，两个人坐在小木屋外面，寒冷的北风呼啸着，两人却都不感觉冷。山上的匈奴人村子里肯定已经开始点起了篝火，但在这间小屋外面，两个人只穿着皮袍子抵御寒风。摩冈娜突然问道：</span><br>
<span>“巫师，你觉得我好看吗？”</span><br>
<span>巫师吃完了手里的面包，望了望她，说道：“你不吃给我吧。”摩冈娜愣了一愣。她不知道自己怎么会突然问出这样难为情的问题。她茫然地把手里冻得比石头还硬的半块面包递了过去。巫师从旁边的地上捧起一捧雪塞进嘴里，然后用力撕下一块面包塞进嘴里。嚼了很久才吞下去。就这么安静地吃完了剩下的半块面包以后，他才开口说：</span><br>
<span>“嗯，你眼睛很大，男人们都喜欢大眼睛的姑娘。但你的鼻子太塌了，不好看。你的身材很匀称，高大强壮。匈奴人喜欢强壮的女人。秦朝人就不同了，他们的女人都以柔弱为美。我离开这块大陆有一千年，这里人现在喜欢什么样的姑娘我就不太清楚了。不过我猜哪里的男人都喜欢胸脯大的女人。你现在胸脯太小了，或许过几年完全发育起来就好了。”</span><br>
<span>摩冈娜脸蛋羞得通红，从来没有人这么直接地在她面前评论她的相貌和身体。她转过头掩饰自己的羞涩。等寒冷的冬风让她的脸蛋不再那么火热之后，她才转过头说：</span><br>
<span>“我不是问别人，我问的是你。你觉得我好看吗？”</span><br>
<span>巫师听了她的话，若有所思地盯着摩冈娜望了半天，直看得摩冈娜刚刚褪去的羞涩又染红了她的脸蛋。</span><br>
<span>“我么，我已经太老了，早已过了欣赏姑娘外表的年纪。不过有一点我很喜欢你，你勤奋好学，而且很聪明。恐怕是我见过的最聪明的人之一。我从秦朝带回来的这些书，别人花一辈子不见得读得完，你现在才十三岁就能看懂大半。别说书里的学问了，光是秦朝的文字想学好都得花七八年。你比绝大多数人都聪明多了。”</span><br>
<span>“那么你是喜欢我的啦？”摩冈娜听到他的话，高兴地说。</span><br>
<span>“你想说什么，小姑娘？”</span><br>
<span>“那我嫁给你好不好？”</span><br>
<span>巫师盯着摩冈娜，好半天没有说话。摩冈娜脸色羞得通红，但是这一次没有扭过脑袋，而是鼓起勇气直瞪瞪地回望着巫师的眼睛。可是从他的眼神里，摩冈娜什么也看不出来。过了好半天，巫师开口了：</span><br>
<span>“去找别人吧，小熊女。”</span><br>
<span>“我认识的人里面，只有你不在乎我多出来的一只手。连我阿爹也一样，平时跟我说话时生怕提到我的手。他们越是不提，越是说明他们其实很在乎。他们讨厌我的手。”</span><br>
<span>“没错，大多数人都厌恶畸形人。”</span><br>
<span>巫师又一次的直言不讳让摩冈娜感到心里更加难过：</span><br>
<span>“连你也这么说。”</span><br>
<span>“如果我也像你阿爹一样假装你的身体没有畸形，你会高兴一点吗？”</span><br>
<span>“不会。”</span><br>
<span>“那就是了。所以何必苦恼呢。像我一样好好活下去就行。”</span><br>
<span>“可你又不是畸形。”</span><br>
<span>“谁说我不是。我活得比普通人久得多，对于他们来说，我比你更畸形，更像个怪物。他们害怕我这样的人更甚于冰熊。小熊女，总有一天你要学会像我一样孤独地活着，因为你我这样的人注定了要一辈子孤独。”</span><br>
<span>现在的摩冈娜已经学会了自在地活在自己的孤独中。</span><br>
<span>后天就是雪民的“送冬节”，过了后天就是春天，也是新的一年的开始，匈奴人都在准备动身去松林村过节。雪民每年都会邀请匈奴人去松林村一起庆祝送冬节，庆祝活动会持续半个月。在这个节日上，还没有嫁娶的年轻匈奴和雪民男女们会互相认识，寻找自己的心上人，然后当即举行婚礼。嫁给匈奴人的雪民女人节后会跟着回到雪山上，而嫁给雪民的匈奴女人就留在村子里。这个习俗从摩冈娜的养母嫁给养父扎合台之后的第二年就开始了，后来延续了下来。摩冈娜从十三岁起每年都跟着养父去松林村过节，但是头一年就在雪民的歧视中伤透了心。后来虽然也跟着去，但再也没有试图找合适的丈夫，只是陪着养父母和小妹一起过节。</span><br>
<span>巫师的小木屋和耕地就在下山的必经之路上。匈奴族人们在山上收拾行李，准备过节的食物和送给雪民的礼物，大多是猎物毛皮。但是雪民最喜欢的礼物还是匈奴人的机关**。平日里匈奴人也会用拆掉雷火的机关**和其他物件跟雪民换取盐巴、生铁和麻布。松林村的雪民跟匈奴人一样，大多靠打猎维生，但他们说别的地方的雪民也有种田耕地的，往北边很远靠海的地方还有出海打渔的。松林村往西南四百多里（按照雪民丈量路程的衡量单位是一百多里格）还有个很大的雪民村镇，叫冰湖镇。每年一度附近的雪民都会去冰湖镇赶集，互相交换贩卖货物。</span><br>
<span>摩冈娜从来没有礼物送给雪民，就算准备了也不知道送给谁，所以她也懒得在山上等，趁这个机会来看看巫师。正如她猜的一样，巫师又在犁地。冬天快结束的时候犁地，短暂的春天里播种，积雪融化的夏季里庄稼会茁壮生长，秋天快结束时收获。巫师这几年的生活都是如此一成不变。当然其他人看来是一成不变的，摩冈娜却清楚巫师每年都在调整耕作播种的时间，种植的庄稼也有变化。他的种子是拜托松林村村民跟雪其他民购买的。雪民说小麦是不可能在这么寒冷的雪山里成活的。不过巫师没有理睬他们的劝告。头一两年他的地里几乎颗粒无收，只有可怜的寥寥数根麦苗成活。巫师如同养育自己的孩子一般呵护这几棵小苗，然后让他们互相杂交。过了几年之后，麦田里的秧苗逐渐茂密起来。这两年一亩麦地能收十几斤小麦。当然这么点小麦他一个人都不够吃，但巫师告诉摩冈娜，这十几斤小麦最初只是两斤种子而已。再过几年，他培育出能在寒冷的气候里茁壮生长的庄稼，就能大量种植。这样一来，不用他们每天辛苦地外出狩猎就能种出大量的粮食养活族人。“秦朝人打败匈奴人的武器不只是‘怒火合金’，还有他们的亿万亩良田。”摩冈娜听巫师对他养父说过这样的话，不过他父亲显然对他的想法没什么兴趣。匈奴人不喜欢吃小麦做的面包，也不喜欢下地耕田。</span><br>
<span>摩冈娜走到小屋外面，用一只右手扫掉门口大石头上的积雪，在石头上坐下静静地等着巫师干完活。没戴“耳朵”，她听不到任何声音，整个世界一片寂静。有时候她会自己取下耳朵，沉浸在这种寂静里。她想，为什么世界上要有那么多嘈杂的声音。当她取下“耳朵”的时候，她唯一能感觉到的“声音”是从自己身体里面发出来的：心脏的跳动，肺里的呼吸，还有各种几乎微不可闻，甚至恐怕只是自己幻想出来的声音。在这样的寂静里，只有她自己，不再有任何外界的打扰。</span><br>
<span>她望着巫师一遍一遍地牵着那匹矮脚马来来回回。地表上的积雪被犁进地里，埋藏在下面的肥沃土地被翻上来。平整的地面上被铁犁头画出一道道怪异的花纹。她感觉有点无聊，就径自走进小屋里，从巫师床边的好几排书架上整理得井井有条的书册翻找自己没看过的。来回翻找了好几遍之后，她终于确认巫师从东方带来的秦人书籍已经全部看过。然后她又翻了一遍所有的书，从里面抽出了三本书：《都南县志》（注：秦朝都城南部的一个县城的县志）、《匈奴史》和《机关衍行》，想了片刻之后，把《都南县志》和《机关衍行》放了回去，靠坐在了铺着羊皮的床上，开始重新阅读这本足有两三百页的大部头史书。巫师告诉她制作这些书籍的这种白色薄片叫纸张。纸张非常脆弱，轻轻一撕就破了，所以摩冈娜拿书和翻页的时候非常小心。</span><br>
<span>这本记载着匈奴跟秦朝六百年的征战，六百年里匈奴中涌现的各位英雄豪杰和懦夫小人都用简洁的文字详细记载了生平事迹。这部书比其它枯燥乏味的典籍文献有趣得多，其他诸如县志州志之类的书籍里，则尽是诸如某某年全年出生婴儿多少，夭折多少，其中男婴多少，女婴多少之类的琐碎小事。不过巫师倒总是教导她说，史书虽然有趣，但记了个大概，在英雄豪杰中找到自己的榜样就可以了。真正有大用的正是那些记载着琐碎数字的地方志和机关术数的典籍。假若巫师在旁边，她此时肯定会选那本《都南县志》来看，不过既然只是打发下时间，巫师也不在身边，所以再把匈奴人的英雄故事再看一遍吧。</span><br>
<span>巫师进来的时候，她刚刚读完《白鸟帐·赵信本纪》。白鸟帐是她和养父所在的部落名，而这个赵信就是他们部族的第一位可汗。看到巫师进来，摩冈娜站起身把书放回书架上。</span><br>
<span>“你们是今天去松林村吧？”巫师取下挂在墙上的一个皮囊，拔下塞子，一股酒香弥漫在屋子里。他抱着酒囊咕咕咚咚大喝了一口，然后把酒囊递给摩冈娜，“渴吗？喝点？”</span><br>
<span>摩冈娜没戴耳朵，什么也听不到。她接过酒囊，跟他打了个感谢的手势，然后也是咕咕咚咚一大口。</span><br>
<span>巫师注意到她没戴耳朵，对她打手势问道：“‘耳朵’呢？”</span><br>
<span>“被我妹妹抢过去玩了。”摩冈娜把酒囊还给他。</span><br>
<span>“你们是今天去松林村？”巫师用手势又问了一遍。</span><br>
<span>“是的。”</span><br>
<span>“我记得也是今天。”巫师走到床边的一个箱子前，打开箱子，从里面拿出了一个东西，用麻布抱着，递给了摩冈娜，“送你的，自己打开看。”</span><br>
<span>摩冈娜揭开麻布扔到一边，看到里面的东西，她有些迷惑不解地抬起头望着巫师。拿在她手上的是一个用坚硬的铁木雕成熊头骨形状的头盔。外面包着铁皮，里面钉了羊毛衬垫。摩冈娜打手势问道：</span><br>
<span>“这是……？”</span><br>
<span>“送给你的，以后你用得着。就当成你母亲的头颅吧，她会继续保护你。”</span><br>
<span>摩冈娜心情复杂地抚摸着这个打磨得非常光滑的头盔，两个巨大的眼窝外面还加了一层铁皮网眼。下颌骨用可以活动的铁钉钉在头盔上，下颌骨里层钉了两根顶端镶嵌着小圆环，外面包着小羊皮的钉子。</span><br>
<span>“这两根钉子是用来固定机关匣子的。”巫师在床上坐下，伸手从摩冈娜肩膀上拿起机关匣子，又拿过熊骨头盔，把机关匣子往小钉子上轻轻一扣，小匣子被固定在了下颌骨上。“戴上试试。”</span><br>
<span>摩冈娜举起头盔，费力地戴在了脑袋上。只有两只右手，戴头盔这么简单的动作也变得非常吃力。戴好之后，摩冈娜感觉大小非常合适，里面的羊毛衬垫贴在脑袋和脸上，感觉非常舒服。巫师很有心地在头盔后脑勺靠近脖子的地方钻开了一个口子，正好能让她长长的金色发辫从口子里穿出来。耳朵的地方也有两个小洞，小洞的上方镶嵌着两个小圆环，显然是用来固定“耳朵”的，耳塞可以从小洞里塞进去，然后用手推进她的耳洞里。摩冈娜非常喜欢这个礼物。她把下颌骨推上来固定好，一张嘴正好能把机关匣子咬住。</span><br>
<span>“这是给我的礼物吗？”</span><br>
<span>“算是吧。”巫师，“还是戴上这个说话吧。”他手势比完，从衣服口袋里掏出两个小东西。是她小时候用过的“耳朵”。那时候她还小，所以这对“耳朵”也很小，长大以后巫师给他重做了一副大的，但这副小的还能用。摩冈娜接过这副小“耳朵”，摸索着把小耳朵的耳廓固定在太阳穴处的小圆环上，然后把用细线连接的耳塞从小洞里穿过，最后手从头盔下面伸进去，把耳塞塞进了耳洞里。世界的喧嚣立刻回来的。右边的耳朵很好戴，左边的却废了半天劲也戴不上。就算开动机关手，可机关手上没有感觉摸不到小圆环和小洞的位置。巫师让她靠过来，帮她把左边的耳朵戴好。</span><br>
<span>帮她戴好耳塞后，巫师身子朝后一靠，靠坐在床沿上，叹了口气，说：“摩冈娜，有些话我跟你养父说过，他听不进去。我心里有了一股不好的预感。匈奴人的平静日子快要到头了。”他说的是秦语，摩冈娜平时跟他聊天总是说秦语。</span><br>
<span>摩冈娜戴上头盔后，兴奋地从床上跳了下来，在屋子里四处走动，脑袋前后左右摇晃着，感受着头盔的重量很衬垫的质感。突然听到巫师这么一番沉重的话，她有点不知所措，回到床边坐好，问道：</span><br>
<span>“发生什么事了？”</span><br>
<span>“上次你阿爹拿东西去松林村卖，路过的时候，我跟他说了一会话。我看到他又拿了三把机关**过去卖。“</span><br>
<span>“是啊。我们的机关**这么厉害，雪民很喜欢。听说还有别的村子的雪民专程跑过来跟他们买呢。”</span><br>
<span>“哎，摩冈娜，有个秦语里的成语我教过你，还记得吗？‘匹夫无罪，怀璧其罪’。”</span><br>
<span>“我知道，意思是说……”摩冈娜突然明白了巫师的话，“你是说会有人来抢我们？”</span><br>
<span>“恐怕还要糟。”</span><br>
<span>“恐怕还要糟？多糟？”</span><br>
<span>“你的阿爹不知道这块土地上的人凶残起来秦人都自叹不如。秦人夺去了匈奴人的土地，但那些不反抗的，主动归化的匈奴人，他们却能视如同胞，赐给他们土地，帮助他们迁居到富庶的关内，帮助他们重建家园。虽然归根结底是为了彻底统治他们，瓦解他们的反抗之心。但怎么说也算没有赶尽杀绝。可这里的人就不同了。他们面对异己，从来不会有什么宽容仁慈，不彻底杀光不罢休。一千多年前，我的同胞就是被他们屠杀殆尽。活下来的寥寥无几。我也是逃到了东方才活下来。他们对匈奴人恐怕不会比对我们更仁慈。”</span><br>
<span>“可松林村的人对我们很好啊。”可惜对我不能像对我的妹妹那么好，摩冈娜心想。</span><br>
<span>“这了除了雪民，还有很多别的人。”巫师叹了口气，道，“我离开这里已经有一千年。一千年，沧海桑田，也不知道出了这雪原，外面的世界变成了什么样。本来想好好教教你这里的人文地理……”</span><br>
<span>“你现在也可以教我啊？”</span><br>
<span>“恐怕没时间了。就怕现在已经让‘教会’知道我们了。”</span><br>
<span>“教会，你跟我说过。”</span><br>
<span>“没错，我跟你说过。‘教会’就是当年屠杀我的同胞的人。他们是一群迷信一个神灵的人。如果单单只是自己崇拜自己的神也就罢了，可他们对不崇拜他们的神的人丝毫不宽容。他们获得了权力之后，开始大肆屠杀以及，美其名曰传教。信他们的能活，不信他们的就杀光。你们匈奴人不怎么信神，我则是完全不相信任何怪力乱神的非人。对于他们来讲，我们比信别的神的人更可怕。他们甚至连改信他们的神的机会都不会给我们。”</span><br>
<span>“……”摩冈娜不知道该说什么。她的世界里唯一的烦恼只是如何面对他人看见自己多出来的手臂时射出的异样的目光。</span><br>
<span>“算了，这些话跟你说也没用。我跟你阿爹说过，让他不要再卖我们的机关**，可我也知道，不卖机关**，基本上就没什么可卖的。打猎获得的猎物光养活自己两百来口人才将将够。哎，要是你阿爹肯听我的，让族人学习种粮食……你看那边。”说着，巫师朝小屋的角落里指去。摩冈娜看到角落里有三四个鼓鼓的麻布袋子。巫师跟她解释说，“这是过去两年的收成，大概有一百二三十斤小麦，全部做成面包起码能烤出两百多斤出来。这还只是我一个人劳动两年的收成。明年的种子会更好，耕种方法也是研究得很清楚，产量肯定更高。我这么多年辛苦就是为了培育出能在冰天雪地里生长的庄稼。这里土地从没被人耕种过，非常肥沃。如果匈奴人肯停下来耕地，肯定能种出足够的粮食，再养些牲畜，就算我们人口再涨几倍也养得活。哎，可惜你阿爹说：‘如果匈奴人肯下地种田，就不会冒着千难万险渡海跑到这西方来。’我这两天把外面的地犁完了，还开垦出另外一块。可我不知道明年咱们还能不能在这里继续躲下去。”</span><br>
<span>摩冈娜静静地坐着，认真听着巫师的话。她差不多能理解巫师的忧虑，却感觉什么都做不了。大汗死后，她的养父扎合台成了匈奴人的族长。整个部族都听从她的命令。她了解养父的性格。他从骨子里永远都是个骑在马背上驰骋于草原的匈奴人。即使这雪山中没有地方让他奔驰，而且过去二十多年里，他们的马儿一匹一匹地冻死饿死，他已经好几年没骑过马了。</span><br>
<span>“如果我是匈奴人的族长就好了。”摩冈娜说。</span><br>
<span>“哈，你说得对。你懂的学问所有匈奴人加起来都比不上。再过几年，你多经历点风雪，肯定比你阿爹合适。匈奴人几百年就出过一个女可汗。你要是能成第二个，倒也不是没可能。”巫师对她说，“不过，就怕我们等不到那一天。”</span><br>
<span>“巫师，这次送冬节，你还是不去吗？”</span><br>
<span>“这次啊，我会跟你们一起去。有些事情我不放心。这次是不是所有人都去啊？”</span><br>
<span>“嗯，额图娜阿妈前个月死了。爹说老人都死了，今年不需要留人照顾他们，索性所有人都去热闹热闹。”</span><br>
<span>“这样好。我总觉得要出事，所有人在一起的话，要逃命也方便。”巫师的话让摩冈娜心里一阵不安。会出什么事呢？</span><br>
<span>巫师不再说话，而是一动不动地靠坐在床上休息。摩冈娜摘下头盔，起身从书架上找回看到一半的《匈奴史记》，然后坐会床上继续看。他们俩经常好几个时辰（注：匈奴人从秦人那里学来的计时单位，以春分和立秋这两天里，日出到日落的总时长等分六分而来。大致等于雪民计时单位的两个小时。）就这样静静地坐着，一个人看书，一个人思索着自己的事情。突然，巫师从床上跳下来说：</span><br>
<span>“帮我把这些书装箱吧。”摩冈娜望了望她，也站起了身，收好手里的书。巫师从木屋角落里找出四五个大箱子，两人开始整整齐齐地把书架上的书卷一本一本在箱子里码好。这些书是巫师最宝贵的东西……之一。所有的书加起来总共有三四千卷。装满书的大箱子摩冈娜必须三只手一起上才搬得动，但还是要巫师帮忙托着。巫师的马车就是小屋后面，他把矮脚马签过来套上马车，摩冈娜把箱子一个一个摆了上去。巫师走进木屋里一个人搬出了另外一只小得多的箱子，却比装书的箱子更沉。摩冈娜知道里面装的是什么。</span><br>
<span>里面装的是匈奴人花了几十年从秦人手上抢夺和偷来的一百余副“雷火”。秦人将雷火视作他们最重要的机密，对所有使用雷火的机关机械管理得极其严格，有时在战斗中丢失了一两副，甚至会派出比参战的军队更大规模的部队来搜索遗失的“雷火”。匈奴人知道“雷火”的威力，却不知道其原理。她的阿爹虽然已经能非常熟练地使用机关左臂，却对那只手臂的结构原理一窍不通。有时候出现了故障，都得下山请巫师修理。</span><br>
<span>摩冈娜则不同。十岁时巫师给了她这支手臂，同时开始教她“怒火合金”的作用原理，还教了她不少机关学知识。前几年她嫌机关手太长，干脆自己拆下来重新改装了一遍，改短了长度，手臂上还多加了一个关节，更加灵活。当然也是因为她多长了一只手才能这么干，换了别人一只手是没法完成改装的。</span><br>
<span>两只箱子都搬上马车之后，巫师又让摩冈娜跟他一起从屋子里把小麦口袋也搬了上去。这个举动让摩冈娜心里的不安更加严重。巫师连粮食都要带走？看来他发现的恐怕不只是蛛丝马迹。但摩冈娜不好追问。巫师心里肯定有了自己的计划。</span><br>
<span>他们俩坐在小屋门口大半天之后，终于看到匈奴人的马车顺着开辟出来的山路慢慢下来。走在队伍最前面的就是摩冈娜的养父母，匈奴人的族长扎合台和他的妻子丽达·米列娃。说不上为什么，摩冈娜看到他们一点也不激动。她心底里根本不想去松林村过节。好在这次有巫师一起，她不会像以前那么孤独。</span><br>
<span>匈奴人的队伍行进到巫师的小木屋外的时候，他们俩拉着车加入了队伍中。扎合台跟巫师寒暄了几句。丽达把摩冈娜拉过去坐到了一辆空着的马车上，帮她整理发辫。所有人中她的养母丽达对她最好。</span><br>
<span>“阿妈，谢尔佳去哪了？她把我的新耳朵拿走了，现在只能戴着旧的。”她把巫师送给她的头盔给丽达看，丽达脸色顿时变了：</span><br>
<span>“以后别把这东西拿出来。巫师怎么送这种东西给你。”摩冈娜这才想起来当年养母也在场，顿时知道自己做错了，连忙把头盔塞进了马车后面，又问道，“谢尔佳哪去了？”</span><br>
<span>“她个野丫头，到处跑呗，可能在后面吧。哎，这次我跟你阿爹准备给她找个丈夫。”</span><br>
<span>摩冈娜想起了几年前自己在松林村的遭遇，不过现在再想起来，却一点也不感到生气了。</span><br>
<span>丽达帮她把辫子编好了，又抹了抹她的脸蛋，说：“你也是个漂亮的姑娘，比我漂亮多了。”</span><br>
<span>要是我比你漂亮，早就有人娶我了，摩冈娜心想。她没有再说话，安安静静地靠着丽达坐着，伴着马车的颠簸摇摇晃晃地朝松林村行去。</span><br>
<span>到达松林村的时候已经是第二天日落西山的时候，他们在路上扎营休息了一夜。到达的时候，雪民们纷纷出村迎接他们。这是头一次所有的匈奴人都来庆祝送冬节。大伙帮忙把所有的东西都卸了下来。为第二天的庆祝活动准备的食物散发出浓郁的香味，他们还没进村子就闻到了。不过饥肠辘辘的他们现在还能随便吃点自己带的肉干。收拾好行李和车马，村里人帮他们安排好晚上住宿的地方。两百来口人各自分散到村子各家里。一家人住进了丽达的老屋子。这间屋子现在是老村长的儿子一家三口在住着。加上扎合台一家四口还有巫师，显得有点拥挤，但他们显然一点也不介意。屋子中央的火坑里点着篝火，八条羊毛毯子围成一圈。路上颠簸了一天之后，所有人都困倦的很。摩冈娜很快坠入梦乡。</span><br>
<span>第二天他们很早就起来了。雪民男人们全部聚集到村长的大屋里参加祷告，庆祝春天的到来，女人们则在家里继续准备晚上狂欢的食物。大部分匈奴人不信鬼神，所以没多少人参加雪民的祈祷。但还是有不少人，特别是年轻人好奇跑过去看的，谢尔佳就是其中一个。摩冈娜终于从她手里把新耳朵抢了过来，可惜上面的彩色羽毛被她拔走了，摩冈娜也不生气。</span><br>
<span>丽达起床后稍微吃了点东西，就开始忙活。匈奴女人们在村里空地上挖了个大坑，坑里填了石头，上面铺上柴火，把石头烧的通红以后，直接把十几头杀好了剥了皮的羊肉扔进了灰烬里，然后在上面又铺了一层松木，点燃了烘烤下面的羊肉。这是匈奴人传统的烘羊肉。雪民女人几天前就开始用雪水浸泡他们的腌肉。这些腌肉放了有大半年，已经硬的能砸断木头。浸泡软了的腌肉和他们种的土豆和土葱一起炖汤，是他们最喜欢的一道菜。他们每年去冰湖镇赶集的时候都会买很少的一点香椒粒和熏鱼。香椒粒这东西贵得很，十几张整羊皮才能换来一小口袋不到五六两香椒粒，每年只有到送冬节的时候，他们才舍得用来炖腌肉。巫师的小麦也派上了用场，留了一口袋当来年的种子，其余的都拿了出来。现磨面粉是来不及了，所以他们用小麦粒炖粥，里面放上盐巴和土葱粒。最让人期待的还是新打的猎物，雪鹿肉，雪松鼠，还有雪貂子。匈奴人把这些新鲜猎物拿出来，雪民拿去一半，用雪民的方法炖煮，匈奴人自己留一半，他们喜欢吃烘烤的。</span><br>
<span>酒是肯定少不了的。这几年巫师种出来的小麦有一半都给匈奴人拿去酿了酒。匈奴人酿酒是跟秦人学的，要用到酒曲。可这茫茫的西方雪原那里找酒曲去。幸好他们有巫师。巫师教他们砍开松树，收集松脂，混合了马奶，用火温热之后，放在温暖的屋子里十几天，待散发出酸味之后，放进煮熟的小麦粥里。这样封存半年之后，就有了香气扑鼻的松麦酒。他们把这个方法也交给了雪民，可惜雪民喝不惯他们的松麦酒。他们宁愿赶集的时候买外面人运过来卖的蜜酒。不过倒也是有人喜欢松麦酒的。他们去年运了几坛去冰湖镇卖，几个南方来的商人对这种酒赞赏有加，不仅全部买了下来，还跟他们预定了很多。</span><br>
<span>要是看不到周围人对她的异样目光，摩冈娜其实挺喜欢这个节日的。大家聚在一起，高高兴兴地准备吃的，晚上开怀畅饮，大快朵颐，大人们互相诉说一年来的辛酸喜悦，互相交流着打猎的经验，嫁到匈奴的雪民女人和嫁到松林村的匈奴女人趁这个机会好好跟亲人互诉衷肠。情窦初开的少男少女们互相玩着大胆的游戏，有的会悄悄离开人群，去别处开始人生的初次尝试。如果摩冈娜能融入进去，她肯定会喜欢上这个节日。可惜……</span><br>
<span>她远离人群，找到了独自坐在村子口的巫师，陪他一起坐着。巫师满面愁容，摩冈娜问道：“您在担心什么吗？”</span><br>
<span>巫师叹了口气，说：“上一次来这里还是五六年前了，那时候村民庆祝祈祷的仪式还不是这样的。”</span><br>
<span>“祈祷仪式？什么意思？”</span><br>
<span>“今天村民们的祈祷，我去看了。记得我跟你说过‘教会’的事情吧？”</span><br>
<span>“对，没错，他们是信仰一个神的人。”</span><br>
<span>“我发现这些村民现在拜的也是那个神，叫‘圣星’。”巫师说了一个她从没听过的词语，不是雪民的语言。</span><br>
<span>“‘省行’？这是那个神的名字？”</span><br>
<span>“是‘圣星’。哎，传教终于传到这里了。想想也是，都一千年过了，还有人不信他们的神，松林村也算是漏网之鱼。我们还真是幸运，躲了这么多年都没被发现。可是……哎，现在村民们还只是自己在祈祷，但我猜想，过不了多久，教会就会派出他们的牧师。我们的行踪藏不了多久了。”巫师停顿了一下，继续说，“今天我会跟你阿爹好好谈谈的。还有一件事，你的妹妹，从早上起我就发现她跑进了村长大屋里，跟雪民们一起唱诗，这不好。你要多看着她。”</span><br>
<span>摩冈娜点点头。巫师不再说话，两人坐在石头上，静静地，坐了很久，直到她的养母丽达喊她过去帮忙。</span><br>
<span>摩冈娜跟着丽达一起忙了一个下午。别的女人们都不愿意跟她一起干活，但她们也得承认，有三只手的摩冈娜干起活来比她们利索多了。整半片干牛肉，她用机关手一刀就能切到底。</span><br>
<span>男人们已经开始喝酒了。已经煮好了肉他们也懒得等到晚上，趁女人们不注意，捞起一块就吃。摩冈娜吐出机关匣子，愤愤不平地说：“凭什么男人现在就能干坐在一边喝酒吃肉，我们却要干活？”</span><br>
<span>一个雪民女人答话说：“男人们一年到头上山打猎，下地种土豆，忙了一整年，这个时候快活一下有什么？”摩冈娜气鼓鼓地反驳道：</span><br>
<span>“上山打猎我哪一次落下了？你不也是一天到头地干活吗？他们在旁边快活也就算了，还说得像我们占了他们的便宜似的。”说完，她也不等这个目瞪口呆的女人回话，扔下手里的柴火，坐到一边休息去，整个下午再也没动手干活。无论是匈奴女人还是雪民女人，望见她都是一脸的指责，但谁都不敢开口说她。她倒也毫不在意别人的眼光，后来索性取下了耳朵，安安静静地一个人等到太阳落山。狂欢开始了。</span><br>
<span>众人把村子中心的火坑里最上面一层烧光了的木炭挖开，肉香顿时弥漫在每一个角落。摩冈娜肚子发出一阵饥饿的咕咕叫，于是冲过去帮忙挖出烘烤得外焦里嫩的烤肉。女人们把烤肉切成一块一块地，装进罐子和木盘子里，堆放到旁边的木桌子上。酒，炖肉，面包，还有麦粥都摆上了桌子。肉全挖出来之后，大家又往火坑里添了很多大块的木柴，点起了篝火。此时太阳已经落山，月亮还要等四五天后才会露出一丝脸颊，寒风呼啸，除此之外，广阔的雪原上一片漆黑寂静。这个小村落仿佛聚集了整个世界里所有的喧嚣和光亮。</span><br>
<span>扎合台高兴极了，带着匈奴人唱起了草原上的歌曲。他唱道：</span><br>
<span>“匈奴人的一只脚踩着海岸……”</span><br>
<span>其他匈奴人大声接下去：</span><br>
<span>“另一只脚踏上了高山……”</span><br>
<span>扎合台又唱：</span><br>
<span>“匈奴人的大手一挥……”</span><br>
<span>其他人合唱：</span><br>
<span>“连太阳也吓得不敢看……”</span><br>
<span>扎合台一句，匈奴人合唱一句，大家兴高采烈地唱完了整首歌：</span><br>
<span>“匈奴女人的RU房圆鼓鼓，</span><br>
<span>哺育了苍天下的草原。</span><br>
<span>匈奴男人骑上了骏马，</span><br>
<span>大地就在我们的脚下。</span><br>
<span>匈奴人豪气地唱一声哟，</span><br>
<span>雪山也要抖一抖。</span><br>
<span>匈奴人的**箭离了弦，</span><br>
<span>哪怕是天上的苍鹰，</span><br>
<span>也要掉下山头……”</span><br>
<span>雪民听不懂匈奴人的歌，却也不妨碍他们跟着一起和。匈奴人唱完了，雪民又唱起了他们的歌儿。喝了两口酒的男人们站起来，拉上身边的女人，开始围着火堆跳舞。女人们从桌子上端过酒肉，大家你拿一块，我取一杯。吃着喝着，唱着跳着。嘹亮的喧闹声在山林间回想。远处传来声声夜枭的啼叫，和着更远处狼群的长嚎。</span><br>
<span>摩冈娜也被这狂欢的气氛感染了，虽然没有起身跳舞，却也开怀畅饮，大口吃肉。时不时还会跟着唱几句歌谣。匈奴人的歌儿，雪民的歌儿她都和得上。前两年的时候她还期望着会有个胆大的年轻男人过来抓着她的手把她拉起来。现在她已经习惯了一个人坐在火堆边自娱自乐。</span><br>
<span>她早发现谢尔佳跟着一个雪民少年离开了人群。哈，摩冈娜嘻笑了一声，今天晚上，她的妹妹就要变成女人了吧。</span><br>
<span>这时她的眼角注意到了巫师，本来独自一个人坐在旁边的桌子上，端着酒杯慢慢喝着酒，这时也挤进了人群。但他没有唱也没有跳舞。等扎合台和丽达跳累了坐下，便挤过去坐在了他们身边。</span><br>
<span>人声嘈杂，摩冈娜戴着耳朵也听不清他们说话，但从小耳聋的她学会了唇语。她紧盯着巫师和扎合台的嘴巴，认真辨识着他们的交谈：</span><br>
<span>“扎合台，我想跟你说件事情。很重要。”</span><br>
<span>“什么事情不能留到明天再说吗？”</span><br>
<span>“不能，很重要，我不是在请求你。我是巫师。”摩冈娜吃了一惊。他从没有拿自己的身份压人，这一次说出了这么重的话，扎合台立刻停下酒杯，脸色变得严峻，认真倾听起来。巫师继续说道：</span><br>
<span>“我希望今晚就开始迁徙。但眼看大家兴头正盛，我也不想扫大家兴。但明天所有人酒醒了以后，立刻离开这里，以后再也不要回来！”</span><br>
<span>“为什么？”</span><br>
<span>“现在你喝得半醉，不是跟你解释原因的时候。你给我记住，明天，最迟后天，如果我们还走不了的话，恐怕会大难临头。”巫师停下来，看了看周围狂欢的人群，继续说，“今天晚上的狂欢，恐怕一百里外的人都能瞧见。这就是危险所在。”</span><br>
<span>扎合台刚想反驳，却只见巫师目光严峻地朝他一瞪，把他的话头堵了回去：“就算你们匈奴人逃不了死光了，我却有把握活下来。我的话你听不听由你。还有，你如果还是个称职的族长，今天就喝到这里为止！”说完，他头也不回地离开了人群，只留下扎合台一头雾水又气急败坏。很久没有人敢用这种口气跟他说话了。他的妻子丽达走过来想给他倒酒，却被他气鼓鼓地拦住了。他没有跟丽达解释什么，但那天晚上摩冈娜再没见他喝一滴酒。</span><br>
<span>摩冈娜走出人群，朝巫师走去。两个人又一次远离人群独自坐着。巫师什么话也不说，只是静静地坐着。摩冈娜也不开口说话，认真享受着此刻的寂静。</span><br>
<span>终于，巫师开口说话了：</span><br>
<span>“明天，最迟后天我们恐怕就又要开始逃亡了。”</span><br>
<span>“为什么？”</span><br>
<span>“跟我来。”说着，巫师站起身，朝村子西面的一座山丘上走去。摩冈娜跟在了他身后。虽然山势比较陡峭，而且伸手不见五指，但巫师却健步如飞，而摩冈娜靠着三只手的帮助，也不落太远。两人很快爬上了积雪的山顶。巫师朝西南远方指去：“虽然现在很黑，但你想办法仔细看那边。”</span><br>
<span>摩冈娜让自己的眼睛努力适应黑暗，借着似有若无的星光，和积雪的反光，摩冈娜努力望着巫师所指的方向。很长一段时间里，她什么都看不到。巫师也不催她，在寒风中静静地站着，静静地等着。过了许久之后，摩冈娜终于放弃了，或许巫师真的有什么东西想让她看，但她真的看不到。她照直回答了巫师。</span><br>
<span>“这就对了，什么都看不到。但我告诉你，离这里几十里的地方有另一个雪民村子，比松林村要大好几倍。”</span><br>
<span>“几十里远，而且又这么黑，看不见他们是很正……但他们看得到我们，因为我们在庆祝节日，我们点了篝火。对吧？”</span><br>
<span>“你很聪明。整个雪原上，只有我们在庆祝送冬节。”</span><br>
<span>“因为教会？”摩冈娜逐渐明白了巫师的意思。</span><br>
<span>“没错。送冬节是异教节日，教会不会容忍的。松林村恐怕是最后一个还在庆祝送冬节的村子，消息会传到教会耳朵里。我不知道他们什么时候会派兵过来，但不会很远了。”他们在山顶的寒风中伫立了很久，山下的喧闹不绝于耳，但他们俩此刻心里再也没有一丝一毫的欢喜之情。摩冈娜从小到大从没感觉过冷，但现在她心里却一阵发凉。过了很久之后，他们俩一起下了山。</span><br>
<span>那天晚上，摩冈娜再也没沾一滴酒。</span><br>
<span>第二天一直到日上三竿，起来的人也只有一半不到。摩冈娜很早就起来了，她在一间点了火坑的小屋子里找到了谢尔佳。她一丝不挂，跟一个英俊的雪民小子挤在一条厚厚的羊毛毯里。摩冈娜记起来这个小子的名字，叫利盖斯基。摩冈娜没打扰他们俩，他们睡得太熟了。</span><br>
<span>村长已经起来了，但他从来不跟摩冈娜打招呼。扎合台也醒了，他叫上了其他没醉的匈奴人，开始收拾行李。村长走过来询问他怎么回事。扎合台也不好跟他多解释，只是稍微搪塞了几句。摩冈娜帮巫师把他的两只箱子和剩余的大半袋小麦种子搬上了马车。别的行李她没怎么插手帮忙，别人也乐得见她置身事外。剩下的事情就是等待。摩冈娜非常害怕他们等待的东西会最终到来。</span><br>
<span>她找出来熊骨头盔，想起来昨天丽达看到熊骨的表情，便又把头盔找地方藏好了。雪民女人则开始打扫昨晚狂欢留下的一地骨头残渣。行李车马都收拾好，已经过了晌午。所有人起来了，匈奴人跟松林村的雪民最后一次坐在一起。巫师开始跟他们说起自己的担心，不过并没有多少人真正相信他的话。无论巫师怎么苦口婆心地劝大家一起逃亡，可最后连匈奴人都不情愿走，但扎合台作为族长开了口，大家也不再反对。雪民决定留下，那些嫁给雪民的匈奴女人此时到踌躇起来。她们始终还是匈奴人，族人此去，以后怕是再没机会见面了。但她们毕竟已经嫁了雪民，也不愿意离去，最后只有一两个决定离开丈夫家跟着匈奴。而嫁入匈奴人的雪民女人倒是没几个要求留下的。</span><br>
<span>此时天色渐晚，虽然巫师坚持立刻出发，但包括扎合台在内的所有匈奴人都不愿赶夜路，况且这次逃亡，又知道何时才能安顿下来，一番争执之后决定第二天早晨再出发。</span><br>
<span>摩冈娜找到了谢尔佳。她在跟利盖斯基依依不舍地道别。两人拥抱在一起，自顾自亲吻着，脸上泪眼婆娑。摩冈娜想上去安慰她，转念一想，利盖斯基怕也不愿意此时看到自己，就走开了。</span><br>
<span>当年夜里，人们把头天没吃完的酒肉一扫而空，却不再有人唱歌跳舞。偷偷离开人群的年轻男女更多了。抓紧最后时光温存一番也好。谢尔佳没有跟家人一起睡在村长儿子家，而是睡在了利盖斯基的被窝里。摩冈娜一直到很晚都没有睡意。她独自一个人爬上了山坡，在黑暗中眺望着西南远方，想象着那片阴森寂静的雪原上，有一支全副武装的队伍，正朝着他们而来。</span><br>
</p><p><b>谎称: </b><br>
<span>猞猁干兔猻 发表于 2020-3-4 18:08</span><br>
<span>已经在SF轻小说上发了两章，不知道能删除不。</span><br>
<span>不用管，直接去起点注册账号就行。不签约没人管你在那发。。</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>谎称 发表于 2020-3-4 18:19</span><br>
<span>不用管，直接去起点注册账号就行。不签约没人管你在那发。。</span><br>
<span>谢谢，我去注册一个。</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>每天更新一章吧。总共写完了27章，总计27万余字。</span><br>
</p><p><b>大笨蛋: </b><br>
<span>SF的流量还可以，算得上国内轻小说第一站了，但是楼主的作品不太符合那边的主流风格，恐怕很难吃得开。冷门题材还是建议去起点，即使只能拿到一点点资源也比其他小网站强。</span><br>
<span>楼主的文字基本功很不错，写文是一条漫长而孤独的路，最重要的是坚持下去，加油！</span><br>
<span>顺便，几年没玩WOW，现在已经发展到纳米机械大战丧尸这种地步了吗</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>大笨蛋 发表于 2020-3-4 19:05</span><br>
<span>SF的流量还可以，算得上国内轻小说第一站了，但是楼主的作品不太符合那边的主流风格，恐怕很难吃得开。冷门 ...</span><br>
<span>纳米机械大战丧尸是网友的脑洞，用这个设定写WOW的同人。</span><br>
<span>当然拉，真正动笔写之后，跟WOW就毫无关系了。</span><br>
</p><p><b>大笨蛋: </b><br>
<span>另外，现在B站专栏、知乎专栏也是一个选择，科幻类比较受欢迎，看得人会多一些。</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>大笨蛋 发表于 2020-3-4 19:10</span><br>
<span>另外，现在B站专栏、知乎专栏也是一个选择，科幻类比较受欢迎，看得人会多一些。 ...</span><br>
<span>放到起点了。。。</span><br>
<span>懒得再费心思。。。</span><br>
<span>谢谢啦。</span><br>
</p><p><b>18991413544: </b><br>
<span>猞猁干兔猻 发表于 2020-3-4 18:54</span><br>
<span>每天更新一章吧。总共写完了27章，总计27万余字。</span><br>
<span>一章一万字有点亏啊，一章两千五左右发起点比较合适</span><br>
</p><p><b>何然: </b><br>
<span>蒸汽朋克发泥潭........</span><br>
<span>啊</span><br>
<span>天国的蒸汽神剑.........</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>18991413544 发表于 2020-3-4 19:33</span><br>
<span>一章一万字有点亏啊，一章两千五左右发起点比较合适</span><br>
<span>我是打算这里跟起点同步发的，不过你说的也是，一天一整章的话，一个月就发完了。</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>今天更新第三章的三分之一，明天开始起点与这里同步：</span><br>
<span>三、骑士团</span><br>
<span>如果他们昨天走掉了就好了，摩冈娜心想。恐怕现在所有人都是这么想的。</span><br>
<span>另一方面，她想起昨晚上爬上山顶后的幻想，心里升起一股莫名其妙的愧疚感，仿佛是自己的幻想，把骑士团的军队提前召唤了过来。但她终究还是不相信这些虚幻的通灵感应。</span><br>
<span>送冬节过后第三天一大早，匈奴人的大部队就离开了松林村，朝西南方行去。前途渺茫，漫无目的。连逃离的危险都不知道来自何方——这种盲目的状态只持续了一个时辰不到。前方探路的巴阿图尔刚出去不久就跑回了大部队，他向扎合台报告道，前方有一支大概两百人不到的骑兵朝松林村而来，所有的骑兵都披着精良的铁甲，连马匹上都罩了厚厚的罩袍。巴阿图尔向扎合台和巫师仔细描述了这支骑兵打出来的旗子，还在雪地上用树枝描画了一遍。巫师眉头紧皱，摇了摇头，说：“我只能确定他们是教会的军队。旗子上有教会的圣星，但又不尽相同……我离开这里太久了，这些新组建的军队我从没听说过。”</span><br>
<span>“管他们是谁，光我们就两百个人，跟他们一样多。怕他什么？”那颜高声说道。</span><br>
<span>“打个屁！”扎合台斥道，“我们这两百多个人，一半是女人孩子。剩下一百来人，机关**三个人才一把，其余的手上除了短弓就是短刀长矛。可他们身上穿着铁甲，怎么打？”摩冈娜看到他朝巫师那边望了一眼，眼神里有一丝闪烁。</span><br>
<span>“他们离我们五十多里。走得不快，但估计日落之前能到松林村。我们怎么办？”巴阿图尔问。</span><br>
<span>“我们人太多，逃得了一时，但痕迹肯定没办法掩藏。他们骑着骏马，追上我们只是半天功夫的事。”</span><br>
<span>“就算他们不追我们，松林村的人怎么办？利盖斯基肯定要被他们杀了！”人群里突然传来谢尔佳焦急而又尖锐的声音。</span><br>
<span>“大人议事，你插什么嘴！”扎合台朝谢尔佳怒声斥责道。</span><br>
<span>“我已经是大人了！”谢尔佳尖声顶嘴。</span><br>
<span>“跟男人睡过觉就以为自己是大人？丽达，管管你女儿！”扎合台语气坚决地吼道。丽达走过来把正要发作的谢尔佳拉走。</span><br>
<span>“巫师，你怎么看？”扎合台终于问道。</span><br>
<span>“在平原上对战骑士，我们没有多少胜算，回到村子里埋伏偷袭，反倒有机会打败他们。”</span><br>
<span>“我们把他们杀光！”谢尔佳挣脱丽达，朝扎合台冲过来，兴奋地大声喊道。扎合台反手给了她一巴掌，打得她脑袋一歪，差点倒在地上，嘴角流出鲜血。她被这一巴掌吓住了，低着脑袋，啜泣起来，却不敢大声。</span><br>
<span>“你再大声点啊？生怕他们听不见是不是？”丽达过来抱着开始哭泣的谢尔佳，轻声安慰她，但也不敢斥责自己的丈夫。扎合台望了望等待着他命令的匈奴人，沉思片刻，终于开口道：</span><br>
<span>“我们回去，杀光他们。但从今以后，安生日子没有了。”</span><br>
<span>“没有就没有呗。匈奴人杀到哪吃到哪活到哪。”那颜说道。后来传来众人的赞同声。</span><br>
<span>“好吧，我们回去！”</span><br>
<span>匈奴众人立刻调转马头，沿着原路返回。巴阿图尔离开队伍继续监视那支骑兵，还有五六个人留下来尽量打扫痕迹。不过摩冈娜感觉没什么用。除非现在立刻开始下一场鹅毛大雪，两百多人的队伍来回两次在雪地上留下的脚印车辙是根本没办法掩盖的。</span><br>
<span>摩冈娜走到妹妹身边，两只右手抱着她的肩膀，摸了摸她红肿的脸颊，跟她说了会俏皮话，想逗她笑。可是被父亲当着众人面那么重扇了一耳光，她的委屈和怨恨一时还没法消除。</span><br>
<span>很快，松林村的篱笆又出现在了视线里。</span><br>
<span>进入村子，扎合台和巫师向村长阐明了情况的紧急，可是雪民们却始终将信半疑，但好歹同意拿出武器迎战。扎合台跟村长商量了一下，决定让女人孩子还有老人先上山避一避。年轻力壮的留下来迎战。</span><br>
<span>男人们开始分头找地方隐藏，弓上弦，**上箭，弯刀出鞘，长矛擦亮。怕对方用火攻，所有躲在屋子里的人都没有关死屋门，随时准备冲出来。匈奴人打仗经验毕竟丰富一点，他们临时削了很多尖桩，埋在了进村的小路上。他们还把几幢大屋子屋顶的钉子拔出来，在圆木上绑了绳子藏好，随时能拉下来砸死敌人。匈奴人手里剩下的和卖给松林村雪民的机关**加起来还有三十把不到，但带铁箭头的**箭却几乎没有了。这十几年不需要打仗，打猎用削尖的木箭头足够，他们把铁箭头拆下来融化了制造工具。最后一数，所有的铁箭头只够十把**连续发射一次。扎合台索性只留下十把，其余的机关**都交给了女人们带走。这十把**交给了十个**法精准的匈奴猎手，躲在位置好视野佳的屋顶上，随时准备释放箭雨。其余的人也各自分配了位置和任务。老村长坚持自己先去跟他们交涉，他的原话是：“既然他们是教会的，那就是我们的兄弟。如果只是误会一场好好解释一番，不用大动干戈。”扎合台说他不过，就依了他，也正好给埋伏的众人和上山逃亡的妇孺争取时间。</span><br>
<span>谢尔佳和摩冈娜都被命令跟着丽达上山。摩冈娜听命准备跟着其他妇孺上山，她怀里的谢尔佳却奋力挣脱，大声喊道：“我要留下来跟你们一起打仗！”扎合台头也不回，厉声说了一句：“丽达，管好你的女儿！”他的声音不大，却充满了让人心惊胆战的力量。丽达连忙冲上来，拽紧谢尔佳的两只手，还喊摩冈娜过来帮忙。两个人四只手，费尽了力气才拖着谢尔佳跟上了队伍。摩冈娜奋力抓着谢尔佳的手，心里感到一种很怪异的感觉。什么时候谢尔佳的力气这么大了？她望了望哭喊个不停的妹妹，心里的疑惑和担心更深了。这个刚刚十三岁的妹妹，此时脸庞变得十分扭曲，的眼珠怒睁，眼白里布满了血丝。她咬牙切齿，开始还能听出她在咒骂脏话，后来她的吼声变得扭曲怪异，仿佛是从喉咙里挤压而出，就像是狼犬受惊时的低鸣。</span><br>
<span>妇孺的队伍离开松林村渐远，摩冈娜感到手上的挣扎更剧烈，她的两只右手比起大多数匈奴和雪民男人来，都强壮许多。比她力气大的，只有巫师在内的少数几个人。可现在，她两只右手，加上养母丽达两个人，抓着一个十三岁的小姑娘，却越来越吃力。她望了一眼丽达，对方也朝她这边望了一眼。两人的眼神里都充满了惊异，丽达的眼神里更是多了一种说不出来的东西，像是恐惧，又像是极度地悲伤。</span><br>
<span>“怎么了？妈妈？”摩冈娜问道。</span><br>
<span>丽达摇了摇头，什么也没说，脸上的表情却更加悲伤，仿佛刚刚得知了一个巨大的噩耗，却在强忍着痛苦。</span><br>
<span>摩冈娜刚想追问下去，却突然感觉手上突然传来一阵巨大的力量。她的两只右手都是一个方向，所以没法像平常人一样抱紧。谢尔佳猛地一挣扎，居然挣脱了她的手。丽达还没反应过来，被谢尔佳的力量往前一拉，拉倒在地。</span><br>
<span>摩冈娜连忙把她扶起来，抬头再看时，惊讶地发现仅仅一眨眼功夫，谢尔佳居然跑出了十几步！她是雪豹吗？丽达顿时大哭起来，挣扎着想追上去，脚下却一歪，又倒在了地上。她的脚扭了。</span><br>
<span>“奥尔佳大妈，过来帮帮我妈妈。我去追我妹妹！”摩冈娜把丽达交给了一个雪民妇女，正准备追上去，又想起来什么，找到一辆马车，从上面找出了熊骨头盔，准备戴在了头上。她必须先摘下“耳朵”才能把脑袋塞进去。戴上了头盔之后，耳朵却难以装上去了。右边的还好说，左边的怎么也戴不上，索性不戴了，塞进了袍子里。好在带着一边的耳朵也能听到大部分声音。</span><br>
<span>她正准备朝山下冲过去，只听到丽达在后面大声哭喊着：</span><br>
<span>“摩冈娜，帮我把她带回来！她是我的女儿啊！”</span><br>
<span>可我也是啊！摩冈娜一阵心酸。她嘴里含着机关匣子，没有回答，头也不回地健步朝山下跑去。</span><br>
<span>很快，摩冈娜追上了她，但她远远望见谢尔佳的时候，却感觉更加震惊了。她看到十三岁的妹妹像是完全瞎了一样，没头没脑地朝前直冲，虽然速度比豹子还快，却三五步就撞上一颗树。她撞得那么重，一人合抱的树干被撞得摇摇晃晃，树上的积雪纷纷落下。每次被撞倒或绊倒，她会立刻爬起来，对着撞到的大树一阵拳打手抓，甚至用脑袋猛力撞击树干。</span><br>
<span>你会撞死的！摩冈娜被已经完全疯癫的妹妹吓了半死，顿时加快了脚步朝她奔过去。松林村就在眼前，而妹妹已经接近到了伸手就能碰到她皮袍子的地方。摩冈娜一咬嘴里的机关匣子，比常人手臂长了一半的机关手臂猛地伸出，抓紧了谢尔佳的袍子下摆，然后自己身子扑过去，两只右手把她抱住，两个人同时倒在地上，抱作一团，朝山下滚去。最后两人一起撞在了村子篱笆外的树桩上，停了下来。</span><br>
<span>摩冈娜感到头晕目眩，身上酸痛不止，滚下来的时候嘴里咬着机关匣子，还磕了一下，舌头被咬破了，嘴唇也开始流血。滚下来的途中头盔移了位，“耳朵”脱落了，耳塞居然塞进了鼻孔里，非常难受，她只能摘下头盔放到一边，带好耳朵。抬头一看，自己所在的角度正好能穿过村子中间，看到另外一头。她看到，一队穿着亮闪闪的盔甲的骑士走进了村子，村长正走在旁边跟他说着什么。如果距离近一些，能看到他们的口型，或许能看懂他们在说什么。她往回一看，从这里一直到山坡顶上所有的树都被砍光了，毫无遮蔽。如果此时往回冲，会立刻暴露。</span><br>
<span>她低头看了看谢尔佳的伤势，妹妹已经昏睡过去，身上的衣服被树枝割开成一条一条，额头伤口鲜血直流，肩膀怕是脱臼了，手指甲全部断裂，有几个还翻开了，血流不止。摩冈娜看在眼里，痛在心里。</span><br>
<span>在这个位置，她们俩稍微一动，对面的骑士就能看到。摩冈娜轻轻地把妹妹平放在树桩后面，自己也尽量趴低。从里面穿的麻布衬衣上撕下一块布，沾了雪融化后，轻轻擦拭妹妹的额头。手指上断掉和翻开的指甲非得拔掉。她一狠心，一只右手紧紧捂住妹妹的嘴巴，另外两只手小心翼翼却坚定有力地扯掉了挂在指尖的指甲。谢尔佳被痛醒了，想要大叫。摩冈娜只能整个身子都压在她身上。谢尔佳突然张开嘴咬住了捂住她嘴巴的手，摩冈娜痛得眼泪立刻往外冒，却不敢发出一点声音，只能在鼻子里发出压抑的哼哼声。终于趁着她咬累了，摩冈娜抽出了手指。上面是一圈深深的牙印，淤血把牙印染成了黑色，再让她咬下去就要咬破了。</span><br>
<span>一滴鲜血从摩冈娜的嘴角滴在谢尔佳嘴唇上，立刻被谢尔佳伸出舌头，舔进了嘴里，她脸上现出一种愉悦的满足的表情。摩冈娜正惊诧着，突然被谢尔佳猛地伸出手抱住了脑袋，硬生生往下拉。她两只手上力气此刻变得如此巨大，论力气匈奴男人里都没几个能跟摩冈娜比，此时她却感觉毫无招架之力。眼睁睁看着谢尔佳的脸越来越近，她血红的眼睛里的疯狂和饥饿越来越清晰。摩冈娜心里感到恐惧起来。如果使用机关手，肯定能从妹妹手里脱出来，但害怕那样会伤到她。她只能任由自己的脑袋被拉得离谢尔佳的脸越来越近，最后，她的嘴唇碰到了谢尔佳的嘴唇。</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>大家如果喜欢这篇小说，也请去起点给我攒点人气，谢谢啦</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>/cast 沉贴光环</span><br>
</p><p><b>谎称: </b><br>
<span>再来个建议，尽量在不影响结构的情况下，把段落分开。网络阅读下，大段大段的文字影响观感。</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>谎称 发表于 2020-3-5 20:50</span><br>
<span>再来个建议，尽量在不影响结构的情况下，把段落分开。网络阅读下，大段大段的文字影响观感。 ...</span><br>
<span>原有的文档是分段的，一复制到论坛里就没有分段了。。。</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span> 本帖最后由 猞猁干兔猻 于 2020-3-5 21:02 编辑 </span><br>
<span>从文档里复制进来就会失去原有排版格式。。。。不知道怎么弄。</span><br>
</p><p><b>谎称: </b><br>
<span>猞猁干兔猻 发表于 2020-3-5 20:59</span><br>
<span>从文档里复制进来就会失去原有排版格式。。。。不知道怎么弄。</span><br>
<span>起点的我也看了，也是大段大段的文字……</span><br>
<span>一段话尽量不要太长。。随便点开一本，你就会发现，起点文的段落基本没有超过四五句的。。还都是些短句。</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>谎称 发表于 2020-3-5 21:20</span><br>
<span>起点的我也看了，也是大段大段的文字……</span><br>
<span>一段话尽量不要太长。。随便点开一本，你就会发现，起点文的段 ...</span><br>
<span>我没看过网络小说，并不了解网络小说的写作方法，起点也是昨天才注册的账号。发在那也只是听了楼里另一位同志的建议。</span><br>
</p><p><b>zichuann: </b><br>
<span>确实分段比较重要，每个自然段控制在2到3行，参考排行榜上的作品就行，诡秘之主啥的</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>zichuann 发表于 2020-3-5 22:46</span><br>
<span>确实分段比较重要，每个自然段控制在2到3行，参考排行榜上的作品就行，诡秘之主啥的 ...</span><br>
<span>我觉得没有必要的情况下，还是不准备改变现有的行文结构了。每个自然段只有两三行，整个文字结构就变得太散了。</span><br>
<span>反正我其实也没指望能火，放到网上也只是觉得留在硬盘里自娱自乐有点可惜，就随手贴到网上了。</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span> 本帖最后由 猞猁干兔猻 于 2020-3-6 19:06 编辑 </span><br>
<span>第三章 骑士团（中）</span><br>
<span>谢尔佳开始吮吸起来。她嘴唇紧紧贴着摩冈娜磕破了的嘴角，像吃奶一样使劲吮吸着流出来的鲜血。一种异样的感觉，让摩冈娜变得不知所措。鲜血从伤口里源源不断地被吸出，她感觉血管里的胀痛，嘴角变得冰冷麻木，但是谢尔佳嘴唇的柔软触感，让她升起了一股异样的兴奋。她本来应该用力反抗，从她的束缚中挣脱，但是此刻她却感到浑身柔弱无力，只是心跳跳得更快了。光从嘴角的伤口里吸血还不够，谢尔佳感觉到了摩冈娜舌头上的伤口，她把舌头伸进摩冈娜的嘴里，把摩冈娜的舌头吸出来，吸进了自己的嘴里，然后用力吮吸。这一切，摩冈娜丝毫没有反抗力，她不知道为什么，却很享受这种感觉，也就任由谢尔佳用力咬着自己的舌头吸。谢尔佳眼神里疯狂光芒，随着吸的血越来越多，逐渐暗淡了下来。红色的血丝慢慢褪色，呼吸也变得越来越平静。终于，最后一丝疯狂也消失了，谢尔佳眼皮一耷，手上一软，脑袋往后一仰，就要撞到地上。摩冈娜用手接住她的后脑，慢慢放在雪地上，让她沉沉地睡过去。她的嘴唇和舌头几乎完全失去了直觉，舌头僵硬得要用手塞回嘴巴里。僵硬之余，刚才感受到的那股兴奋却未消散。心跳依旧是那么快，呼吸仍然沉重。她也躺在地上好一会才缓过来。等逐渐回复了平静后，嘴唇和舌头上的伤口却开始发烧发烫。她用手摸了摸伤口，立刻疼得倒吸一口冷气。这是怎么回事？摩冈娜对医术毫无研究，只旁观过巫师治疗匈奴和雪民的病人和伤员。现在没时间研究这些了，舌头和嘴角的伤口也不碍事。她翻过身，趴在地上，观察了一下村子里的情景。大队骑士已经毫无防备地走进了村子里，她所在的角度能看到趴在房顶上的几名**手。为首的骑士继续跟村长在说着什么。摩冈娜戴好熊骨头盔和右边耳朵，趴低身子，找到一个空挡，窜到另外一个树桩下，接着是另一个，就这样慢慢接近村子，终于跑到了篱笆下面。她小心翼翼地探出脑袋，领头的骑士和村长已经离他很近了。骑士戴着头盔，但面甲拉了起来，所以她能看清骑士的嘴型。而村长因为走在骑士前面，说话的时候却总是回过头面对着骑士，所以看不到他说什么。只戴着一只耳朵，他们说话的声音也只能听个模糊的杂音。他们之前说过什么，摩冈娜无从得知。那骑士虽然说的也是雪民的语言，但看口型能看出来说得不是很熟练，摩冈娜只能猜出支离破碎的几个词语的意思：“……‘病虎镇’……狼群……你们参与……快……撒谎……”只见村长脑袋摇得飞快，甚至立刻跪倒在了地上。他话显然还没说完，就被领头骑士戴着护甲手套的手一挥，扇在了村长高举的双手上：“……魔鬼的……**……你们这里……说实话……得到宽恕……不然……”村长跪在地上，抓紧了领头骑士坐骑的罩袍，开始大声哭诉，即使隔了这么远，只有一只耳朵，摩冈娜也能听出他声音里的恐惧。可是他的手却被骑士用穿着铁板靴的脚狠狠地踢开了，村长倒在了地上。突然，另外一个骑士大喊了一声，接着就是一声**箭穿过空气的尖啸。这名骑士立刻倒在了地上。领头骑士反应非常快，一只手拉下面甲，一只手从马鞍上拿起盾牌，熟练地套在了手臂上，同时双脚一踢马肚子，胯下的战马开始向前猛冲。一个人从旁边的屋子里冲出来，手里拿着一根长矛，挡在了他的面前。长矛猛地刺出，正好刺在了战马胸前。可惜骑士的战马胸口处挂着铁板的胸甲，长矛顿时断裂成碎木头，战马却丝毫没有减速。这个人被撞飞，飞过了十几步，最后落在了村子边上的尖桩篱笆上。这个可怜的人肚子被尖桩刺穿，身体插在碗口粗的木头上，却还没死，手脚不是动弹一下。摩冈娜离这个快死的人只有几步远，认出了这个人，心里立刻一阵紧揪。他是利盖斯基，谢尔佳的爱人。她回头看了一眼谢尔佳所在的树桩，妹妹被藏得很好，她看不到。继续睡吧，摩冈娜心想。等待她的将会是爱人死去的噩耗。可怜的利盖斯基在尖桩上不停地痛苦地颤抖着，鲜血从喉咙里和肚子上的伤口上往外喷，最后终于不动了。摩冈娜盯着他的尸体看了许久，很奇怪，她什么感觉也没有。除了为妹妹感到悲痛，这个人本身的死去，她毫无感觉。没有悲伤，没有惋惜，甚至也不因为雪民对她长期的敌视而感到幸灾乐祸。她什么也没感觉到，仿佛看到的是一只死掉的动物，猎物，即将被她吃进肚子里的畜生。她心底某个角落里知道这种冷漠不对，她认识这个少年，很熟悉，他对摩冈娜的冷漠和敌视甚至比他的同胞要少那么一点。摩冈娜不讨厌他。此刻没有时间继续沉浸在自己内心的困惑之中。机关**射击的声音不绝于耳，不断有骑士从马背上跌下。惨叫声和吼叫声不听传入摩冈娜唯一的那只“耳朵”里。有骑士们说的听不懂的语言，也有匈奴语和雪民语。摩冈娜回过头关注战况。屋顶上的**手很快就把机关**里的十发**矢射光。村子里的地面上倒了一大片身着铠甲的骑士，几十匹无人的空马四处乱窜。地上还躺着许多雪民和匈奴人，虽然在这个角度没办法仔细数，但摩冈娜估计比倒下的骑士只少不多。为首的那名骑士盔甲最为华丽，此时仍旧安然无恙地骑在马背上。他大声发出命令指挥其余的骑士，准备冲出狭窄的村子。临危之际不乱阵脚，这名骑士也算得上称职。可惜毫无防备地把部下带进这个陷阱里的也是他。有人把已经拔掉了铁钉的屋顶圆木拉了下来，几名骑士被砸落马下。有几名骑士踩上了埋在地上的尖桩，马失前蹄跌落在地，被尖桩插死。摩冈娜看到对面村子口木门已经被关上了，另外一扇门在摩冈娜这边。领头骑士大喝一声，所有的骑兵开始跟着他朝摩冈娜这边冲过来。摩冈娜转过头一看，她这边篱笆的大门就在惨死的利盖斯基另一边，离摩冈娜所在的位置大概只有十几步。比起另一边厚重的大木门，这扇门只是几块木板钉在一起而已。骑士的马很快，虽然是在狭窄拥挤的村子里，但转瞬之间已经跑过了几十步的距离，眼看就要撞开这扇简陋的木门。他一旦带领其余骑士冲了出来，进入空旷的雪地，**箭射完，只剩下短弓长矛的匈奴人和雪民怕就要遭殃了。虽然手无寸铁，摩冈娜毅然决然地跳起来朝木门冲去。现在唯一的武器就是机关左手，还有畸形可怖的身体。摩冈娜必须好好利用两样东西。她绕着篱笆，绕过利盖斯基的尸体，冲到木门门口的时候，领头骑士的战马正好撞上了木板门。一阵噼里啪啦巨响，木板碎成了木屑，朝摩冈娜飞溅而来。摩冈娜不闪不避，任凭木屑拍打在她的身上和头盔上。领头的骑士被眼前突然出现的这个人惊了一下，等仔细看清楚摩冈娜的身形之后，更是猛地一提缰绳，战马顿时人立起来。也亏了这战马训练有素，很快前蹄落地站好，回复了平静。摩冈娜不放过他这一愣的机会，先下手为强，猛地前冲几步后，朝骑士跳扑过去，嘴里机关匣子一咬，雷石火销被紧密地压在了一起，释放出巨大的热量，让摩冈娜整个左半边身子感到一阵滚烫。气孔喷出的白气笼罩了她的整个左臂。那骑士顿时一惊，一拉缰绳，双脚猛踢马肚子，看来是想躲开。哼，身上的盔甲倒是光亮，欺负起手无寸铁的老人确实威风，遇到真正的对手却只知道逃跑。摩冈娜轻蔑地想。电光火石之间，马头已经触手可及。摩冈娜虽然才十六岁，但身材已经比大多数男人还要高大，她这一跳，轻松跃上战马头顶。这马儿见摩冈娜猛扑过来，一时惊了，人立起来。骑士猛拉缰绳想要定住马儿。可惜已经晚了。摩冈娜左手手臂上两个关节弯曲成钩，铁拳紧握，身子在空中猛地一扭，借助速度和身体的分量，一击铁勾拳猛地砸在马头一侧。摩冈娜落到了篱笆内侧的地上，冲势不止，在雪地上滑行了许久才停下。左肩膀上传来撕裂般的剧痛，左半边身子都被震得一阵麻木。心脏仿佛停止了跳动，好久了也吸不进一口气。脑子里眩晕了好一阵才缓过来。她跪立起来，长长的机关左手撑在地上，牙齿仿佛没有力气咬合了，但终于，她还是站了起来。刚才这一拳太用力了，结果反冲力伤到了自己。她回过头一看，那匹可怜的骏马已经倒在了地上，浑身抽搐不已。一只眼珠子被打爆出来，滚在雪地上，嘴里一股一股地大口喷血。而那骑士早已翻落下马，倒在了雪地上，半边身子被将死的马儿压在身下。她牙齿和舌头轻轻触动着机关匣子上的操纵杆，机关手臂里的雷石火销稍稍分开，吸进大量空气冷却整只手臂，然后排气孔里再次喷出白气，把她整个人都笼罩在了白雾中，只有乌黑可怖的熊骨头盔在白雾中显现着。其余的骑士本来跟着领头的，马上就要冲过雪民和匈奴众人的阻拦，冲出篱笆外。结果他们首领的战马被突然冲出的这个三只手的“怪物”一拳击毙，顿时恐惧万分，停步不前。在这狭窄的村落空地间，他们骑的战马反倒成了阻碍，跑不动，转身也难，互相挤在一起，手上的长剑都无法灵活挥砍敌人。匈奴人和雪民立刻抓住机会，蜂拥而上，挤到近身处，把他们纷纷拉下马，几个人对付一名骑士，或用**，或用矛头，插进了他们盔甲的空隙。一时间骑士们的惨叫不绝于耳。挤在外围的十几名骑士还要好些，他们脱出了战团，纵马跑到了篱笆边上的空地里。自从十三年前巨熊袭击之后，雪民把篱笆加到了十尺高。骑士们胯下都是高头骏马，却也难以越过这么高的篱笆，唯一的出口就是已经被领头骑士撞开的木门。而这道门，正被“熊女”摩冈娜守着。待机关手臂冷却好了，摩冈娜回头望了一眼，看到了领头骑士脱手掉落在雪地上的长剑。她一个箭步，在地上一滚，起身时长剑握在了下边那只右手上。领头骑士大吼了一声，是摩冈娜没听过的语言，那十几名冲出战团的骑士听了，立刻整好队形，准备冲锋。糟了，摩冈娜心里一紧。匈奴和雪民还在村子里面拼杀，没有人注意到这里的情况，只剩下她一人面对着十几个全副武装的骑士。纵使她再强壮，也是抵挡不住战马冲锋的。恐怕今天要把命留在这里了，摩冈娜心想，匈奴的女人顶天立地从来不怕死，要死今天也要多带几个人一起死！想到这里，摩冈娜心一沉，站在破碎的门口，摆好架势，准备迎敌。她心里盘算着，就算他们人多，但这扇小门最多够两匹马紧挨着通过，守住这扇门就够了。在她背后，领头骑士大声用她听不懂的语言对骑士们下达命令，骑士们跟着他的命令组成阵型，整齐划一地向前推进。摩冈娜心里明白，之所以到现在还没有全速冲击的原因是因为他们害怕自己。她必须充分利用他们的恐惧，要让他们感到更加恐惧。莫甘娜深吸一口气，转过了身去。背后有十几个刀剑出鞘，战马轻蹄的骑兵，但摩冈娜还是强迫自己暂时忘掉他们，旁若无人地转过身，大步流星地朝领头骑士走去。背后没有突然响起的马蹄加速声，看来骑士们被她怪异的举动吓住了。摩冈娜注视着自己的目标，在地上痛苦地挣扎着却不忘指挥部下的骑士头领。你将会是我杀掉的第一个人，摩冈娜心想。从今天起，我将会杀掉很多人，而你，是第一个。</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>/cast 沉贴光环</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>第三章 骑士团（下）</span><br>
<span>此时的她，心中突然变得异常冷静，甚至是冰冷。刚才见到利盖斯基惨死时那种冷漠感，又回到了心中。本来还是虚张声势的她，此刻却再没有对背后骑兵的恐惧。她向前的步伐变得自信，稳健，渴望。周围的一切再也与她无关，只剩下眼前这个人，这个将死之人。她走到了骑士头领身前，冰冷地俯视着对方。透过骑士雕刻成猎鹰喙嘴的面甲上的眼孔，她看见了骑士的眼睛，看透了进去，看进了他隐藏的内心。她看到了绝望。这名片刻之前还威风凛凛的骑士，此刻却连动都不敢动一下。</span><br>
<span>去死吧！摩冈娜心想。她抬起一只脚，猛地跺在了骑士的左手肘关节上。她能感受到脚下传来骨骼碎裂的细微震动。骑士痛苦地尖叫起来。摩冈娜带着一只耳朵，却丝毫听不见对方痛苦的尖叫。</span><br>
<span>尖叫，活人才会叫，你是个死人，你去死吧！摩冈娜心想。骑士挥动穿着锁甲戴着有活动关节的板甲手套的右手，绝望地朝她击打过来。摩冈娜伸出没有持剑的另一只右手，紧紧地抓住这只右手，往上猛地一提，这只手被拉直了。她望了一眼骑士的面甲，另一只右手中的长剑横扫过这只手臂，毫无犹豫，毫无怜悯，毫无阻碍，锁甲上的铁环被砍碎，里面穿着的厚毛料衬衣被锋利的剑刃切开，接着是皮肤、肌肉、骨骼，然后又是肌肉、皮肤、毛料、铁环，最后用力一拉，这只右手离开了前主人的身体。</span><br>
<span>去死吧！去死吧！摩冈娜心想。她一咬嘴里的机关匣子，左臂一阵滚烫，白气缭绕，机关手臂上高高抬起。摩冈娜望进骑士面甲上的眼孔，最后一眼。我会记住这个眼神。摩冈娜心想。机关铁拳猛地砸下，精钢锻造，雕刻得栩栩如生的猎鹰喙嘴被铁拳砸进一个凹陷。然后是第二拳，第三拳。</span><br>
<span>摩冈娜站起身，在身上擦干净铁拳上的血浆和脑浆，慢慢地转过了身，面对着准备冲锋的骑士。她笑了，但没有笑声，熊骨头盔遮挡了她的笑容。她正要扔掉还捏在手中的那只右手，却看上了戴在手上的板甲手套。她把剑往地上一插，解开了手套上的皮带搭扣以后，一只右手握着手套，一只右手握住手臂，使劲往两边拉，终于把手套脱了下来。她随手把断手扔在一边，操纵机关手，再加上下面那只右手帮忙，把这副制作精良的板甲手套戴在了不拿剑的那只右手上。手套里衬是柔软的羊毛，死人的体温还留在里面。开始还不甚合手，她手指张开合上，扭动了几下之后也算适应了。</span><br>
<span>在她旁若无人的砍手，杀人，戴手套的过程中，对面十几名骑士甚至都没敢动一下。她拔起插在地上的长剑，朝前走了三步，舌头触动机关匣子，机关左手绕着第二个关节在空中转了两三圈。来吧，摩冈娜心想，来吧，我要杀更多的人！</span><br>
<span>村子里头的战斗已经接近尾声了，还活着的骑士自己下了马双手高举跪在地上投降。摩冈娜眼角捕捉到了一手持矛一手握刀的养父扎合台，还有双手紧握劈柴斧的巫师。他们俩全身溅满了鲜血，正带领着人群，朝村子这边走来。</span><br>
<span>这十几个骑士也注意到了战局的变化，顿时慌了，甚至连胯下的马都控制不住，刚刚组织好的队形立刻乱作了一团。位于最前面的一个骑士大吼了一声，纵马朝摩冈娜奔了过来。</span><br>
<span>去死吧！摩冈娜欢快地想。她沉着地后退两步，退到了马尸旁边，让出了大门这个空当。来吧，冲过来吧！摩冈娜渴望地想。</span><br>
<span>那名骑士果然不顾一切地朝着无人把守的大门冲去，手里的长剑高举，准备在经过摩冈娜之时挥砍下来。摩冈娜定定地站住，毫无躲闪的意思。待那骑士的马头已经到了自己身侧，骑士手中的长剑猛地砍下时，摩冈娜伸出了双手——机关左臂和没有持剑戴着板甲手套的上边那只右手，在空中准确地接住了长剑的剑刃。同时身子一扭，手上一用力，眼看就要把他从马上拉了下来。那骑士也是反映迅速，立刻松开长剑，力求脱身，可惜已经晚了。摩冈娜的机关左臂比普通人的手臂要长了一半，这支机关左手猛地探出，准确地抓住了还未来得及收回的右手，一股白气喷薄而出，巨大的力道把骑士从马背上拉了下来。骑士的另一只手里还紧抓着缰绳，他胯下的战马本来已经起跳，准备跃过地上的马尸，结果马头被这大力一拉，在空中骤停，落回地面的时候踩到了尸体身上，蹄子一滑，整个马身顿时摔在了地上。</span><br>
<span>那骑士被摩冈娜的机关左手拉下了马，身子朝后栽倒在雪地上。他还没来得及发出痛苦的呻吟，一把长剑，他自己的长剑，已经朝着他头盔和胸甲之间的空隙钻了进来。他最终也没有发出任何声音，喉咙被穿透，鲜血如喷泉一样从伤口喷出，染红了他光亮的胸甲和面甲，还有他身边的大片雪地。</span><br>
<span>你去死吧！摩冈娜满足地想。她转过身，两只右手握着两把长剑，鲜血从她的头盔上滴下。她望着已经被吓破了胆的骑士，深嗅着空气中的恐惧。不，还不够！摩冈娜饥渴地想。</span><br>
<span>她能闻到左边皮袍被烤焦的味道，她操纵嘴里的机关匣子再次吸进寒冷的空气冷却已经变得过于滚烫的机关左臂，但她的心此刻比左臂里的雷石火销更加炽热。那些骑士此刻既不敢后退，也不敢冲锋。他们的恐惧让摩冈娜更加兴奋。她不待机关手臂充分冷却，猛咬牙齿，朝骑士冲了过去。</span><br>
<span>那些骑士此时也不得不仓促应战。好在也是身经百战，强敌迫在眼前，背后退路断绝，丢掉的士气这时候倒找回来了。一名骑士大喊了一声，所有骑士操纵战马立刻散开，绕着摩冈娜围了一个半圆。但他们并没有向摩冈娜冲锋。那名发号施令的骑士继续指挥者所有人，突然向同一个方向调转了马头，开始加速疾奔。在这狭窄的村口空地里，十几匹战马同时加速奔跑，居然也丝毫不乱。所有人都高举着手中的长剑，准备向摩冈娜挥下。</span><br>
<span>摩冈娜躲开了第一名骑士的剑风，第二名骑士的马蹄迎面踢来。摩冈娜不忙不忙，身子突然向后一躺，完全躺倒在地面上。战马本能地跳起来，从她身上跃过。但这匹马没能逃过摩冈娜的剑刃，两只右手上的两把长剑同时划开了战马的肚皮。可怜的马儿内脏从伤口中倾泻而出，血肉浇了摩冈娜一身。她没有管摔倒在地上的骑士和战马，腰上一个用力，从地上站了起来。第三匹马正要从身边飞驰而过。摩冈娜挡住了马背上骑士的长剑，左臂一击猛拳将这匹马的左后腿砸断。然后是第四匹，第五匹……</span><br>
<span>摩冈娜在这群骑士间辗转腾挪，顷刻间已经有八个骑士被她打落下马。但是她毕竟只是一个人，落地的骑士站起来跟她厮杀，其余人则飞快的冲出了篱笆门，头也不回地狂奔而去。现在，她被八个做困兽之斗的骑士包围。这些骑士准备用自己的生命，替他们的同伴争取逃命的时间。扎合台他们正努力穿过被战马阻塞的道路，朝她挤过来，在那之前，她必须活下来。</span><br>
<span>眼看同伴已经逃离，这些骑士迅速绕过横七竖八倒在地上的战马，组成半圆形阵型，迅速朝篱笆和大门退去。他们想逃。等不及扎合台他们了，摩冈娜感到左边肩膀已经被炽热的机关手臂烫出了水泡，皮袍的焦味越来越重，但她等不及了，操纵手臂又一次吸气冷却后，准备再战。</span><br>
<span>这时她听到巫师在后面叫道：“让他们走吧！别追了！他们人太多了！你已经杀了两个人了！”摩冈娜听到巫师的喊叫声，心中的杀戮欲望顿时消退了大半。她杀了两个人，这是她第一次杀人。她看了一眼沾满了鲜血的三只手，鼻子里充满了血腥味，浑身因为激动和兴奋而颤动不止。被他杀死的那两个人还躺在大门口，头一个整个头盔连同里面的脑袋被完全砸扁，血浆和脑浆流了满地。另一个还算有全尸，但鲜血怕已经流干。眼前的骑士们虽然在尽力隐藏他们心中的恐惧，但是他们颤抖得太厉害了，他们的恐惧弥散在了空气中。她能听见这些骑士不停地说着什么，她只能捕捉到很少的几个听得懂的词语：</span><br>
<span>“……圣星……”“……魔鬼……”“……保佑……”</span><br>
<span>摩冈娜放下了持剑的两只右手，静静地望着被吓破了胆的骑士，等着他们逃出大门。她转过头，望向了篱笆外，她看到了……</span><br>
<span>不！不！她看到篱笆外狂背而逃的其中一名骑士马背上多了一个人，昏迷不醒，黑色的长发发倒垂而下。那是她的妹妹，黑发的谢尔佳！那群畜生骑士发现了沉睡在树桩后的妹妹，把她抓走了！</span><br>
<span>摩冈娜怒不可遏。手中长剑再次高举，机关左臂的排气孔急速喷出白气，发出尖利的呼啸。愤怒和杀戮欲再次占据了她的内心。她朝洞开的木门，以及刚刚移动到木门处的骑士冲过去。此刻的她，再也没有了冷静的观察和谋划，甚至眼前变得一片漆黑。她的眼睛和心都在这一刻瞎了，只剩下原始的本能在支持着她，滚烫的白气也成了她的武器，八个骑士和一头暴怒的母兽被白气笼罩。剑光闪耀，鲜血喷溅，金属撞击和绝望的惨叫此起彼伏。但这惨叫并没有持续很久，只有片刻而已。</span><br>
<span>白雾散去了，扎合台和巫师他们终于挤到了村口，映入他们眼帘的是一地支离破碎的尸体，和倒在地上的摩冈娜。她身上的皮袍被割了无数道，鲜血染红了她的整个身体。</span><br>
<span>“摩冈娜！”扎合台焦急地叫道，正要奔过去抱起养女，却被巫师拉住了。</span><br>
<span>“糟糕，她晕倒前咬住了机关匣子，快铲雪把她的机关手盖住！”巫师话音刚落，就听到扑的一声，摩冈娜的机关手和左半边的皮袍子突然自己燃烧起来。众人连忙从地上捧起厚厚的积雪，冲过去浇在摩冈娜身上灭火。巫师走过去用手指扣开摩冈娜咬得紧紧的牙关，伸进去把机关匣子掏了出来，迅速拨动了其中一个控制杆。只听到嗞的一声，机关手臂又喷出一股滚烫的白气。围在她身边的人立刻被烫得哇哇直叫，赶紧躲远。但巫师却在滚烫的白气中安然自若。她抱起摩冈娜，朝一间屋子走去。边走，边对扎合台说道：</span><br>
<span>“我需要干净的麻布，生火烧水，把我箱子里的油膏找出来。另外，把还能跑的马匹牵出去分了。找辆马车给我。”扎合台一言不发地听完他的命令，然后吩咐其余的人按巫师的吩咐去做。走到屋子门口的时候，巫师回头说道：</span><br>
<span>“找人把山上的女人叫下来，让雪民收拾好行李。明天天不亮我们就要逃亡了！”</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>/cast 沉贴光环</span><br>
<span>这里跟起点上的进度同步了，明天起每天只更新4到5页了。</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>第四章：文字与史书（一）</span><br>
<span>摩冈娜醒来的时候，发现自己躺在一辆颠簸的平板马车上。每一次颠簸，浑身上下就传来割裂般的剧痛，左半边身子更是如同置身于火坑之中。她伸出一只右手摸向左边肩膀，机关手臂没有了，被拆了下来。她全身被麻布绷带包得紧紧得，没法起身，只能转过脑袋查看周围的情况。</span><br>
<span>丽达坐在她的左手边，脸上带着欣慰的微笑。摩冈娜从她脸上挤出的笑容中看到痛苦和悲伤，她想张口问她，可是没戴耳朵，说出来的话只让养母换上了疑惑的表情。巫师伸手过来摸了摸她的额头，又摸了摸她身体上的伤口，特别是左边身子的烫伤。摩冈娜立刻疼得倒吸冷气。巫师对丽达说了什么，摩冈娜听不到声音，但能看到养母脸上的表情缓和了不少。</span><br>
<span>这次清醒没有持续很久，丽达喂了她一些麦粥，中途停下来，另一个女人和丽达合力抱着她下车方便了一下。丽达帮她擦干净身子的时候，她脸颊羞燥得通红，可是身体虚弱得连开口抗议的力气都没有。回到车上以后，她感觉刚刚回复的一丝气力被消耗殆尽，于是闭上眼睛，再次陷入了沉沉的梦乡。</span><br>
<span>这之后，她醒醒睡睡好几次，完全没有时间概念。每一次醒来，身体都恢复了一分，慢慢地可以下地走动，身上的绷带也拆了。剑伤有十二处，都是那八个骑士临死前砍伤的，其中一处在左边胸口处，若再深几分，伤到心脏，恐怕巫师也救不活。残余的左臂一直到肩膀上的皮肤被严重烧伤，现在虽然长好了，半边身子却留下了丑陋的疤痕。丽达帮她拆绷带的时候，抚摸着她的伤口，忍不住哭出声来。摩冈娜抱了抱养母，轻轻抚摸着她的后背安慰她，仿佛受伤的是她的养母而不是她本人。</span><br>
<span>母女二人相拥而坐，许久之后，摩冈娜挣脱开，用手势问出了醒来以后一直想问的问题：</span><br>
<span>“谢尔佳在哪？”</span><br>
<span>听到这个问题，丽达的小声抽泣顿时变成了嚎啕大哭。她没有说话，没有回答，但摩冈娜已经知道了答案。她抱着养母，陪她一起哭泣，但心里却有了自己的打算。她心中默念道：</span><br>
<span>“我答应你找她回来，我绝不会食言。”</span><br>
<span>到了晚上，他们停下来扎营休息。巫师过来看了她一遍，替她换了最后一次药。虽然是男人，但在巫师面前露出自己的身体，摩冈娜一点也不感到害羞。巫师告诉她，再过几天就能康复，完全恢复体力还得三四天。巫师让她躺下休息，她却怎么也睡不着，于是跟巫师要回了耳朵之后，走出了帐篷。她问巫师：“我躺了多久？”</span><br>
<span>“一个月零三天。”巫师说完，走出了帐篷。</span><br>
<span>虽然是夜晚，他们也没有生火。摩冈娜知道原因，幸存下来的匈奴人加上雪民总共有几百人。这么大的队伍隐藏行踪本就不易，晚上生火更是容易暴露目标。好在天气已经转暖，积雪大部分融化，不生火也冻不死人。摩冈娜在营地里四处转悠，寻找她的养父。她惊讶地发现巫师居然拿出了他收藏的怒火合金，交给匈奴人加热食物，怒火合金生热的时候不会发亮。舍得把用人命换来的宝贝拿出来用，巫师这次还真是慷慨，也说明了他们这一次走进了何等艰难危险的境地。</span><br>
<span>一个匈奴人告诉她，今晚该她养父守第一班夜，去营地旁边的小山丘上就能找到他。摩冈娜朝小山丘走去，她有事情想问她养父。扎合台果然在山丘顶上。跟他一起的是巴阿图尔和一个雪民，摩冈娜不记得他的名字。</span><br>
<span>她走过去，走到扎合台面前。巴阿图尔走过来碰了碰她的肩膀，跟她问好，询问她的伤势。那个雪民纯粹礼节性地问候了一声，然后再也没跟她说话。摩冈娜等着扎合台开口。但她的养父只是矗立着，远眺着漆黑寂静的雪原，过了许久也没有说话。</span><br>
<span>摩冈娜等得不耐烦了，对巴阿图尔和那雪民男人说道：“我来替你们，你们下去吧。”她说话的口吻不像是一个十六岁的少女，更像是一个久经风霜的成年人，甚至是一个老人，一个关心小辈的老人。巴阿图尔刚开口想说什么，却被她堵了回去：</span><br>
<span>“我已经康复了，守一个时辰夜没有大碍。”语气冰冷，甚至带着一股威严。巴阿图尔不再说话，叫上雪民一起下山去了。</span><br>
<span>待他们俩走远之后，摩冈娜终于对她的养父质问道：</span><br>
<span>“你们救我的时候，有没有看到谢尔佳被抓走？”</span><br>
<span>扎合台沉默了很久，摩冈娜刚要开口逼问，他先开口回答道：</span><br>
<span>“看到了。”</span><br>
<span>“可你没有派人救她？”</span><br>
<span>“怎么救？他们骑着马，我们追不上。”</span><br>
<span>“我们也有马！我们不是缴获了几十匹战马吗？”</span><br>
<span>“在空旷的野外想打败他们十几个骑士，我们这边必须多出好几倍的人。而且谁能保证我们全身而退？谢尔佳只是一个人。我不能为了她一个人让一群人冒生命危险。”</span><br>
<span>“她是你的女儿！”</span><br>
<span>“你也是！你拼了命活了下来。她也能。”</span><br>
<span>“我是个怪物所以我能活下来，但她不是！她是你的亲生女儿！”</span><br>
<span>“我当她爹之前，首先是匈奴人的族长！我的亲生女儿也只是一个普通的匈奴女人。她自己活不下来，就没资格活下来。”扎合台的语气变得比这早春的夜晚还要冰冷。</span><br>
<span>“你对自己的亲生女儿都这么绝情，难怪这么多年都这么对我！”</span><br>
<span>“如果你突然想跟我谈这个，那你还真算不上一个匈奴女人！”</span><br>
<span>“我第一次上战场就杀了十个人，身上被砍了十二刀，这样我还不算个匈奴女人？那你呢？！”</span><br>
<span>“我第一次上战场时，我的第一个媳妇和她肚子里的儿子被秦朝人杀了！”</span><br>
<span>摩冈娜顿时愣住了。她从没有听养父谈起过他的过去，实际上他们俩都没怎么说过话。这么多年来，扎合台头一次向她稍稍敞开了自己的内心，摩冈娜却看到了不想看到的东西，一时间她一句话也说不出口，两个人沉默地站在早春凌冽的东风里，注视着雪原上反射着星光和月光的斑斑残雪。</span><br>
<span>过了很久，摩冈娜感觉身上的伤口又开始疼了，特别是烧伤的左边身子。但是现在的疼痛感比起第一次醒来时感受到的相比，简直是蚂蚁叮咬一般。不过摩冈娜还是感觉很累，就找了块石头坐下。她听到扎合台开口说道：</span><br>
<span>“我知道巫师教你说秦朝人的话，学写他们的字，还给你看他们的书。秦朝人，呸！骨子里是一群烧杀抢掠的强盗，表面上却要装什么仁义道德。”养父对秦朝人的评价跟书上写的可完全不一样，但摩冈娜没有开口反驳他。只听扎合台继续说：</span><br>
<span>“我不反对你跟着巫师学点学问。秦朝人再怎么卑鄙，我们也是他们的手下败将。匈奴人认败不认输，我们逃到这里就是为了有朝一日能东山再起，打回东方去，杀光秦朝人报仇！他们比我们强，我们就学他们。我这一代人是不行了，你们年轻人多学一点他们的学问也未尝不可。但这不表示你要连他们那些扭扭捏捏的什么仁义友爱都学过来。匈奴人离了部落就不是匈奴人，孤狼脱了狼群只能自生自灭。谢尔佳……谢尔佳只能靠她自己。你明白吗？族人为重，这就是我们白鸟帐的匈奴人能活下来的原因！”</span><br>
<span>听完扎合台的这些话，摩冈娜只明白了一件事，他是不会派人去救回谢尔佳的。某种程度上，她理解扎合台所说的匈奴人的生存之道。但是现在遇到危险的是她的妹妹，仅有的几个爱着她的人之一。谢尔佳对她而言不仅仅是个普通的匈奴女人。</span><br>
<span>“我要去救她。”谢尔佳毅然决然地说。</span><br>
<span>“她已经被抓走一个多月了。我们都不知道他们逃向何方。你追不上他们的。”</span><br>
<span>“您没明白，族长，我不是来跟您请求的，我只是来告诉你我的打算，跟你辞行。”</span><br>
<span>“你说什么？”</span><br>
<span>“我要去救她。去哪救，怎么救是我的事情。您是族长，所以我有必要跟您打声招呼。”</span><br>
<span>“打声招呼？离开就等于脱离部落，走了之后你就不再是白鸟帐的人。这么大的事情你只是过来打声招呼？”</span><br>
<span>“你想拦我？还是想用族长的权威强留住我？”</span><br>
<span>“你给我想明白，现在是我们白鸟帐最危急的关头。你不能为了个人感情抛弃整个部族。”</span><br>
<span>“我能。”摩冈娜坚决地说，“这件事我考虑了很久了，从我第一次醒来起，每次清醒的时候我都在想这件事。我早就猜到你不会救她，能救她的人只有我。现在，父亲，族长，告诉我，你会不会支持我？”</span><br>
<span>“如果她已经死了呢？”</span><br>
<span>“如果找到的只是她的尸体，我就回来。如果她没死，我就把她带回来。”</span><br>
<span>“摩冈娜！你只是个十六岁的小姑娘！”</span><br>
<span>“父亲，你给我取的全名是白鸟帐的‘熊女’摩冈娜。我也是熊的女儿！”</span><br>
<span>“如果你找不到回来的路？你找不到我们呢？”</span><br>
<span>“我找得到，除非你不要我回来。”</span><br>
<span>扎合台沉默了很久，这时轮守第二班岗的人上山来，摩冈娜听到他们的脚步声，转过头说道：“你们先等等，先下去！”那两个人的脚步声渐远。这时扎合台终于说话了：</span><br>
<span>“不得不说你这样才更像个匈奴女人。你想要什么？”</span><br>
<span>“我的左手，还要一匹马，很多东西。这两天我会跟准备好。你同意了？”</span><br>
<span>“我同意了。但我要告诉你，我们不会等你，你走之后我只会当你死了。你能活着回来最好，但别指望我们等你，别指望我们去接应你。我们会往南走，那个方向远离骑士团的堡垒。等你找到她，或者放弃了想回来的时候，自己来找我们。”</span><br>
<span>“明白！嗯？你怎么知道这个？骑士团？堡垒？”</span><br>
<span>“我们抓住了几个活口，他们招的。”</span><br>
<span>“很好，我会再去审问他们。”摩冈娜站起身，准备下山。走了十几步之后，突然听到背后扎合台语气温和地对她说：</span><br>
<span>“保重。”</span><br>
<span>“我会的。”</span><br>
<span>第二天，她并没有立即审问俘虏的骑士，审问他们之前，她决定先多了解了解他们，审问的时候会有更多优势。</span><br>
<span>她一上午都待在了巫师的帐篷里。为了恢复得更快，她让巫师再给她换了一次药，还让巫师给她做了一次从秦人那里学来的针灸活血术。</span><br>
<span>趁着身上扎满了银针没法动弹时，摩冈娜开始向他询问骑士团和教会的事情。以前只是听他简短地提起过，却没有深入询问细节。她已经把自己的打算告诉了巫师，所以请巫师把他知道的事情都详细地介绍给她听。巫师倒也是知无不言。</span><br>
<span>巫师并不知道他的同类的确切起源，也不记得自己所有的过去。往回追溯到他能记起来的最早的记忆，距今已有三千年，那时他已经是个巫师了，之前的记忆虽不能说一片空白，但也只剩下几个碎片，连本来的名字都已经忘记，从此以巫师自称。终其一生他都在研究让他获得永生的方法，这也是他大多数同类漫长人生中唯一的目标。圣星教兴起之前，巫师们数量虽然也很稀少，但至少能够公开活动，他们经常跟一起交流各自所掌握的新知识。花了近一千年的时间互相探访了大陆上其他所有同类，把他们所有的记忆碎片整理分析了之后，他们只得出了一个结论，这种让他们永生的力量并非来自虚幻的神灵，或者来自于大陆之外的神秘力量，也不是什么灵丹妙药。实际上，让他们获得永生的，是一种外科手术。而且绝大多数人的记忆碎片中，给他们进行这个永生手术的，都是另外一个巫师。有些甚至互相认出了给自己做手术的巫师。可惜没有任何一个记得自己曾给别人做过这种手术，更别谈复制这个手术。虽然收效甚微，但他们从未停止追寻探索的脚步。</span><br>
<span>匈奴巫师记忆的头一千多年里，他的同类和其他人类和平相处，关系非常融洽。掌握着无数学问的他们很是受到普通人的尊敬。普通人遇到诸如疾病，伤痛或者天灾人祸的时候，都会找巫师和他的同类寻求帮助，他们也乐得用自己的学识换取众人的尊重，和一些实际的好处。然而，双方和睦的日子并没有持续到永远。巫师们的永生，让生命短暂的普通人逐渐感到嫉妒，嫉妒转化成了痛恨，最后变成了恐惧。普通人逐渐疏远了曾经给予他们巨大帮助的巫师及其同伴，疏远造成的隔阂让他们的后代越来越不了解巫师，最后让他们心中生出了敌意。</span><br>
<span>据另一位更年长的巫师记载，数万年前一颗流星落在了大地上，造成的巨大爆炸。后来几万年时间里，陨石坑汇聚了溪水河流，逐渐变成了一个大湖。许多部落开始在湖边定居。部落结成了部落联盟，部落联盟壮大成了国家。他们在湖面上建立了一座湖上城市。由于地处大陆中心地带，周围土地肥沃，来往商旅络绎不绝，人口迅速增加。这座湖上城市很快变成了整座大陆最为雄伟繁华的文明中心。这个城邦的人民给他们的城市取名为“圣星城”，一座围绕着坠落的星辰建造的城市。圣星城凭着雄厚的国力，建立的强大的军团，开始东征西讨，周围的蛮族部落被他们一一征服，并接受他们的文明开化。他们甚至征服了曾经雄霸半个大陆的沙漠帝国。</span><br>
<span>伴随着圣星城军团征服的脚步，他们信仰的宗教也在大陆上传播开来。圣星教会宣扬那颗坠落的陨星是“不可名状的真神圣星降下的预兆”，只有圣星才是唯一的神，不信圣星会招致真神的愤怒。圣星教从大陆中心的陨石陨落之地，迅速传播到了整个大陆上。本来众部落信仰的繁杂的神灵都被这唯一的圣星打败。无数其他宗教湮没在了历史中，无人知晓。</span><br>
<span>当那些痛恨恐惧嫉妒巫师的人掌握了教会之后，这些控制了大陆上绝大部分人思想的，自称圣星使者的人，发布了对巫师的屠杀令。实际上，从那之后的数百年里，教会的核心目标就是清洗所有不信圣星的**和不信者。侥幸活下来的巫师和他的同胞们只能隐姓埋名，东躲西藏，教会发布的海禁令施行之前，他坐船出海逃到了东方。到达东方之后，一直到他最终来到草原流浪，帮助匈奴人抵御秦朝，这之间一千多年的经历，他却不愿意多谈。</span><br>
<span>简短说完圣星教会的历史之后，摩冈娜又问巫师懂不懂那些骑士说的语言。巫师告诉她，这群骑士大部分说的是圣星城语的一种方言，开始教她一些基本的圣星城语词汇。这么短的时间内她也只能学会一两句很简单的话。</span><br>
<span>巫师把她身上的针拆下来以后，摩冈娜坐了起来。巫师从旁边放怒火合金的箱子里拿出了一样东西，走到了她的床前递给她，是她的机关手臂。摩冈娜拿着手臂仔细端详了一阵，说：</span><br>
<span>“你修好了？”</span><br>
<span>“嗯，还稍微做了点改装。”</span><br>
<span>“什么改装啊？”摩冈娜好奇地问道。</span><br>
<span>“多加了两个排气孔，散热更容易。另外，还在雷石和火销上加了一道自动锁。一旦过热，自动锁会强行把雷石跟火销分开。”</span><br>
<span>“这可不行，我要你拆了这个自动锁。”摩冈娜坚定地说。</span><br>
<span>“拆了？为什么？”</span><br>
<span>“如果上了战场，跟敌人厮杀的时候，突然手臂卡住不能动了，就只能等着被砍头。就算烧起来了，我能想办法灭火，烧伤了至少能活命。但脑袋被砍了就没办法长回去。”</span><br>
<span>“你这次差点被烧死。如果我们当时没赶过来，你身上烧伤的地方再大一点，我也救不活你。剑伤只是皮肉伤，能愈合。但烧伤就算是完全愈合，肌肉受到的损伤却无法挽回。”</span><br>
<span>“这些留给我自己考虑吧。请您帮我改回去。”</span><br>
<span>巫师沉默了一会，说：“好吧，但我会加个能提醒你的小东西。你感觉好些了吧。”</span><br>
<span>“好多了，多谢您了。”摩冈娜站起身，穿好皮袍子，这件袍子是养母丽达帮她特别缝制的，有两只右手袖子，而左手袖子只有短短的一巴掌长。袍子的左半边被烧得焦黑，丽达找了块皮子给补上了。她突然记起来一件事，踌躇了一瞬，转身问巫师道：</span><br>
<span>“巫师，你知不知道有种……有种病，会让人发疯，让人……不知道疼，横冲直撞，还会……吸人血？”</span><br>
<span>巫师表情顿时变得严肃起来，他转过头盯着摩冈娜的脸看了好一阵，说道：</span><br>
<span>“你说的是你的养母丽达，还是你的妹妹谢尔佳？”</span><br>
<span>“什么？丽达也得了这种病？”</span><br>
<span>“她一直瞒着不让我告诉别人。只有你养父和谢尔佳两人知道。”摩冈娜听到这句话心里一阵悲伤，连她也瞒着，养女养女，终究还是被当做外人。她叹了口气，问道：</span><br>
<span>“这到底是种什么病？”</span><br>
<span>“犬凶躁症。”巫师说的是一个秦语里的词语。</span><br>
<span>“什么？犬凶躁症？”</span><br>
<span>“犬凶躁症本来是狗和狼得的病，狐狸、老鼠还有很多动物都会得这种病。如果人被得了这种病的狼和狗咬了，也会染上这种病，发作的时候就像发了狂一样，还嗜吸鲜血。得了犬凶躁症的人，最后会癫狂致死。丽达跟我说她很小的时候跟她父亲上山打猎的时候被狼咬伤过。秦朝的医师研究过这种病，但雪民不懂这些，他们迷信地以为被狼咬过的人被下了咒，会变成狼乱咬人。换了骑士团那群人，恐怕早就把她烧死了。哼，别说你的养母，恐怕你都早被他们烧死了。丽达当年嫁给扎合台的时候，说因为她是孤儿才没人愿意娶她。后来我才明白不是这么回事。得了犬凶躁症的人不一定会马上发病，甚至一辈子不发病都有可能。这些年来我一直替她配置草药压制体内的病，从没发作过，没想到却传染给了生下来的女儿。”</span><br>
<span>“传染？我想问……如果我被她咬了，会传染吗？”摩冈娜心里一阵担心。</span><br>
<span>“你被她咬了？”巫师声音关切起来。</span><br>
<span>“嗯，被她咬了一口。”</span><br>
<span>“要是早知道的话，早点给你服下草药，或许还有可能根治。恐怕以后你也得喝草药压制病情了。我会给你配一些，还会把方子教给你。”巫师说道。</span><br>
<span>“多谢您了。嗯……谢尔佳以前发作过？”</span><br>
<span>“只有一次而已，刚满一岁的时候。吃奶的时候发作的，差点把丽达的乳头咬掉。后来跟丽达一样一直在吃我配的药压制病情。犬凶躁症一旦发病之后就没办法根治。”</span><br>
<span>“也就是说她从小到大一直在吃药？却一直瞒着我这个姐姐！”摩冈娜心里生出一股怨恨，匈奴人中唯一一个跟她亲密的人，她的妹妹居然也有事情瞒着她。</span><br>
<span>“如果你有办法藏住你多出来的那只右手，你会想办法藏起来吗？”巫师这个问题让摩冈娜哑口无言。年幼的时候她甚至问过巫师能不能帮她把这只手砍下来。巫师继续说，“你走的时候我会把药给你，没有药的话，她一旦在骑士团面前发作……”巫师止住了话头。摩冈娜能明白她话外的意思，如果骑士团连庆祝一个古老的异教节日都容忍不得的话，怎么可能容忍一个带着狼人诅咒的人？</span><br>
<span>“我明白了。就像我跟父亲说过的，如果救不回活人，也要找到她的尸体，然后再回来。”摩冈娜声音里充满了忧虑和悲痛，还有毅然决然的坚定。</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>/cast 沉贴光环</span><br>
</p><p><b>猞猁干兔猻: </b><br>
<span>这里似乎没人看，以后就不继续贴了。喜欢的朋友可以去起点追。</span><br>
</p><p><b>胡桃丶: </b><br>
<span>说实话，非常好看，已经收藏了！</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1916989[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
