<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>突然想问，幽城幻剑录那个天枢仪的点法根据什么设计的？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>突然想问，幽城幻剑录那个天枢仪的点法根据什么设计的？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:09:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>突然想问，幽城幻剑录那个天枢仪的点法根据什么设计的？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1855040-1-1.html</link>
      <description>突然想问，幽城幻剑录那个天枢仪的点法根据什么设计的？&#13;
最近重新复盘看幽城幻剑的通关录像，看到幽界启动天枢仪那里 查到的信息是：
&#13;
再解「先计都七曜，后罗睺十四曜」。首先放「计都之钥」于「天枢仪」，然后依序碰「月曜、灼丧、木曜、厉桀、撰酄、申迟、火曜」，取下「计都之钥」换上「罗睺之钥」，再依序碰「瞿越、鄗渊、愈禁、金曜、句陈、郢封、巩夺、化歙、水曜、朔应、冀忽、日曜、予绰、土曜」
&#13;
我就百度也只能百度到九曜的信息，这有些星星的名字根本百度都百度不出来，而且罗睺和计都应该都是一颗星，不是一个星座，怎么有计都七曜，罗睺十四曜的说法？但是看制作组又不想随便口胡的，所以想问问有没有天文考古的懂这个谜题的依据是怎么来的？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>银击长空: </b><br>
<span>突然想问，幽城幻剑录那个天枢仪的点法根据什么设计的？</span><br>
<span>最近重新复盘看幽城幻剑的通关录像，看到幽界启动天枢仪那里 查到的信息是：</span><br>
<span>再解「先计都七曜，后罗睺十四曜」。首先放「计都之钥」于「天枢仪」，然后依序碰「月曜、灼丧、木曜、厉桀、撰酄、申迟、火曜」，取下「计都之钥」换上「罗睺之钥」，再依序碰「瞿越、鄗渊、愈禁、金曜、句陈、郢封、巩夺、化歙、水曜、朔应、冀忽、日曜、予绰、土曜」</span><br>
<span>我就百度也只能百度到九曜的信息，这有些星星的名字根本百度都百度不出来，而且罗睺和计都应该都是一颗星，不是一个星座，怎么有计都七曜，罗睺十四曜的说法？但是看制作组又不想随便口胡的，所以想问问有没有天文考古的懂这个谜题的依据是怎么来的？</span><br>
</p><p><b>厨具战士: </b><br>
<span>应该是原创的。在黄道五耀的基础上给计都和罗喉设计了若干伴宿。</span><br>
<span>说起来计都和罗喉两个词本来也是印度占星术Kedu、Rahu两个神名的生硬翻译，故当初怀疑制作者精通印度占星术，把印度其他神名也按照这种形式翻译成了两字汉文，但看了一下印度占星术，没有发现有神名字和这些星名存在对应之处。大概的确实是原创的吧。</span><br>
</p><p><b>厨具战士: </b><br>
<span>另外由于天地劫系列影响较广，一些网文作者也采用了其中的设定，所以在一些网文中有这些星宿出现。</span><br>
<span>天地劫系列的罗喉地位非比寻常，不是凶神，而是破坏神的地位，故不能用现实中同名神来理解。有自己伴宿大概也是理所当然的吧。</span><br>
</p><p><b>白色池塘: </b><br>
<span>计都罗睺不是同一颗星吧，对机战F那招计都罗睺剑印象挺深</span><br>
<span>十四曜估计是从紫微斗数里借用的概念</span><br>
</p><p><b>js·: </b><br>
<span> 本帖最后由 js· 于 2019-8-22 00:13 编辑 </span><br>
<span>当年汉堂之家和贴吧有个分析长帖，有些长，百度基本全灭了，只有人人网里面找到，有1w5千字。</span><br>
<span>就不贴了，我存txt吧。</span><br>
<span>计都七星</span><br>
<span>月曜 月曜也者，又名太阴，乃计都对星，掌明界诸幽阴气，为日曜伴宿</span><br>
<span>灼丧 灼丧也者，罗睺伴宿之一，位于月曜左近，以玄气衡伴天轨</span><br>
<span>木曜 木曜也者，又名岁星，黄道五曜之一，乃郢封对星，掌明界茁长孕育之气</span><br>
<span>厉桀 厉桀也者，黄道外曜之一，乃金曜对星，掌幽界死厉煞烈之气</span><br>
<span>僎酄 僎酄也者，黄道外曜之一，乃土曜对星，掌幽界玄土凝定之气</span><br>
<span>申迟 申迟也者，黄道外曜之一，乃水曜对星，掌幽界幻水凛冽之气</span><br>
<span>火曜 火曜也者，又名荧惑，黄道五曜之一，乃朔应对星，掌明界奋烈灼炎之气</span><br>
<span>罗睺十四星</span><br>
<span>土曜 土曜也者，又名镇星，黄道五曜之一，乃僎酄对星，掌明界沈定凝敛之气</span><br>
<span>予焯 予焯也者，罗睺伴宿之一，位于土曜、金曜左近，以玄气衡伴天轨</span><br>
<span>日曜 日曜也者，又名太阳，乃罗睺对星，掌明界诸光阳气，为七曜之首</span><br>
<span>冀忽 冀忽也者，罗睺伴宿之一，位于日曜左近，以阳气衡伴天轨</span><br>
<span>朔应 朔应也者，黄道外曜之一，乃火曜对星，掌幽界闇烈冥炎之气</span><br>
<span>水曜 水曜也者，又名辰星，黄道五曜之一，乃申迟对星，掌明界诸水凛冽之气</span><br>
<span>化歙 化歙也者，罗睺伴宿之一，位于水曜左近，以玄气衡伴天轨</span><br>
<span>巩夺 巩夺也者，罗睺伴宿之一，位于月曜左近，以阴气衡伴天轨</span><br>
<span>郢封 郢封也者，黄道外曜之一，乃木曜对星，掌幽界化魄滋长之气</span><br>
<span>句陈 句陈也者，罗睺伴宿之一，位于郢封左近，以玄气衡伴天轨</span><br>
<span>金曜 金曜也者，又名太白，黄道五曜之一，乃厉桀对星，掌明界刚厉破杀之气</span><br>
<span>愈禁 愈禁也者，罗睺伴宿之一，位于予焯左近，以玄气衡伴天轨</span><br>
<span>鄗渊 鄗渊也者，罗睺伴宿之一，位于日曜左近，以玄气衡伴天轨</span><br>
<span>瞿越 瞿越也者，罗睺伴宿之一，乃罗睺天轨最后一星，以玄气衡伴天轨</span><br>
<span>五散星</span><br>
<span>晃忌 晃忌也者，不属明幽一方，以玄气衡伴天轨</span><br>
<span>雎允 雎允也者，不属明幽一方，以玄气衡伴天轨</span><br>
<span>罟方 罟方也者，不属明幽一方，以玄气衡伴天轨</span><br>
<span>闍钧 闍钧也者，不属明幽一方，以玄气衡伴天轨里面大部分资料还是网络上能搜到的。</span><br>
<span>14曜基本上还是两百块自己搞出来的，</span><br>
</p><p><b>js·: </b><br>
<span>另外一部分历史设定分析，网络上倒是有。</span><br>
<span>https://bbs.3dmgame.com/forum.php?action=printable&mod=viewthread&tid=395400</span><br>
</p><p><b>js·: </b><br>
<span> 本帖最后由 js· 于 2019-8-22 01:05 编辑 </span><br>
<span>厨具战士 发表于 2019-8-21 23:14</span><br>
<span>另外由于天地劫系列影响较广，一些网文作者也采用了其中的设定，所以在一些网文中有这些星宿出现。</span><br>
<span>天地劫 ...</span><br>
<span>      罗睺是天地劫设定里面的创世三神之一</span><br>
<span>      这到底是个什么样的世界呢？简单的来说，是一个处于公元一千年左右历史时期的神话世界，这个世界包括了人间、天界、地界（明界的三界），以及天幕另一边的幽界，涉及到的神话元素有中国神话、印度神话（代表元素：罗睺）、日本神话（代表元素：真胤的阴阳式鬼之术）、基督教神话（代表元素：古伦德所说的圣枪）、犹太教神话（代表元素：犹太教拉比雅布斯）、西方神秘学（代表元素：人偶西维亚）、佛教神话（代表元素：时轮尊者）……由于主线还是中国神话，所以虽然庞杂但不混乱。</span><br>
<span>      先从创世的讲起：创世的秘密在幽城幻剑录中，冰璃行过最后一次降曜之仪后，弥兰纳巴提到了：</span><br>
<span>　　「也难怪，这本是少有人知晓的创世秘密........也罢，既然你们都已置身此事之中，就把一切都告诉你们吧。这一切要从天地尚未开创之时讲起....最初存在这世上的，只有『华氛』、『浑沌』、『幽垠』三物。华氛为无方之光、幽垠为湮蚀之暗，这相生相克的两者在开天辟地之后，与『浑沌』化生为寰宇间的万物，经万年而凝定为『明霭』、『定土』与『化荒』，也就是后来的天界、人间与地界。然而掌华氛与浑沌的创世之神，也就是我们所知的『女娲』与『伏羲』，害怕幽垠带来的『蚀』会吞噬世上的光与生命，于是合力以诸曜诸宫之力造构天幕之障，将幽垠永远隔绝在今世之外，只留下了早已遮蔽半边天空的黑夜。天地人三界之限便由此奠定，自此之后，幽垠只能在诸曜运行使这屏障减弱、天幕暂时洞开的瞬间侵入人世，这片刻间吞日食月的暗影，就是被封隔在异界中的『幽垠』。」</span><br>
<span>      也就是说，整个世界是由华氛、浑沌、幽垠三种元素构成的，而这三元素之具体体现，就是创世三神——女娲（华氛）、伏羲（浑沌）、罗睺（幽垠）。这当然是汉堂自创的，这也是天地劫的独到之处。但是汉堂选取的这三位创世之神，伏羲、女娲是完全出自土生土长的中国神话，而罗睺神则是来源于印度神话（Rahu 罗睺魔神，流星之王，四手蛇尾，常吞噬日月行星），但在这里多半也只是借用了一下名字而已，幽城中的罗睺神，其实是幽垠中“罗睺一族的意念集合体的实体体现”，这是葛云衣在罗睺神现出原形后所说的（慕容璇玑路线）：</span><br>
<span>　　「蟠卷鸿宇诸渊、吞食一切的黑色天蛇，就是罗睺神....不，应该说是罗睺一族意念集合体的本来样貌，也是真正能代表着幽神力量的姿态。看来我们将面对一场前所未有的苦战....」 </span><br>
<span>      我们只听说“女娲娘娘”，却没有什么“伏羲娘娘”；另一方面是从女娲是华氛之主，而罗睺说过“而在这蚀化明霭的幽垠之中，你的力量还能剩下多少？”这句话来猜测的。所以幽城幻剑录的故事可以说是华氛与幽垠持续久远的争斗的一段至关重要的历程。</span><br>
<span>      让我们再回到弥兰纳巴说的话，三元素后来演化出了寰宇万物，这里万物到底指什么，并没有细说，但可以肯定不是我们现在所说的万物，估计应该是日月星辰和一些创世后遗留下来的神迹吧。之后凝定而成的明霭、化荒、定土构成了天、地、人三界（这当然只是三界的草创），注意，此时还没有幽界，也就是说，幽垠还存留在三界之中。之后中国原创的两位神仙联合起来，与幽垠的主人罗睺发动了一场创世之战。</span><br>
<span>      让我们先看一下罗睺神对创世之战的描述吧（出自罗睺城封仪之间计都幻碑上的记载）：</span><br>
<span>　　『初』之其一十三.... 『为了开启太初盘古的无方浑沌，女娲和伏羲以和其眷族分享三界的条件，邀吾出力助他们完成浩大的创世之举，将混沌创辟为明霭、定土、化荒三界。岂知在终于大功告成之後，一向忌讳我族蚀之力的女娲旋即食言反悔，与伏羲合谋对吾与眷族大举战旗，後来的创世之战也就因此开展。』</span><br>
<span>　　『初』之其九.... 女娲、伏羲和我族罗睺，在太初之时一起来到尚是一片浑沌的明界今世，本来约定合力将它开辟为三族共治的三界，但一向居住于明霭中的女娲忌惮我族之力，认为我族必会对其所创人族造成危害，因而生将我族逐离今界之念。我们三族的本性来源本就大异，如今思来，当初的合作就已种下战争之种，只是事已至今，我罗睺一族绝不退离此世，就算要花上千年万年的时间，也必定要向女娲一族讨回这个公道！』</span><br>
<span>　　『初』之其二十五.... 『虽然女娲和伏羲在创世之战中获胜，并图永远将我族封在创世时残留的幽垠之中，但他们却对这九浑天动仪之力束手无策。只要曜力和辰位合适，天动仪便能突破明幽之限，藉由日曜或月曜开启幽垠通往明界的通道，女娲的无知蝼蚁们将看到的景像称之为蚀。然而女娲以七色彩石塑成的天幕之限十分强固，由于宿位随即便会移开，通道往往只能支撑片刻，若要永远洞开这可恨的天幕之限，还需要另一股来自明界的力量才行。』</span><br>
<span>　　『初』之其三十二.... 『太初争世一战，是吾眷族永远的耻辱。吾族在女娲与伏羲两族的阴谋之下丧尽元气，不独吾在伏羲和女娲的两强夹击下败退，与吾共创人世的眷族，也尽皆在此役中伤亡殆尽，幸存者还须在幽华玄水中休眠千年才能复原，吾只有暂时将全族从明界撤回幽垠之中，等待下一次反攻雪仇的天时良机。以吾族之名，只要这座罗睺城和天动仪存在一日，蚀终有再次笼罩天地的一刻....』</span><br>
<span>　　『初』之其二十三.... 『自从在创世之战惨败之後，吾之眷族全因伤重而进入创命之间休眠，吾也因败于女娲和伏羲之手而失去了肉体，只能以玄日莲台缓缓蓄积的星曜之力，在极为短暂的时间之内暂时现化。一切都要怪伏羲和女娲两族的卑劣阴谋，是他们将吾族逼入这死暗冰冷的荒废幽垠，终有一日，吾会以蚀吞没他们所亟图保护的一切，让他们也尝尝吾族现在承受的痛苦！！』</span><br>
</p><p><b>xz030110109: </b><br>
<span>有一说一 这里面 女娲和伏羲不厚道 窃取胜利果实</span><br>
</p><p><b>厨具战士: </b><br>
<span>js· 发表于 2019-8-22 00:22</span><br>
<span>天地劫设定里面的创世三神之一</span><br>
<span>很有趣的设定。历史上大部分神话都是二进制，天与地，光与暗，生与死。易经也是一本用二进制解释天地万物的书。而《太玄经》模仿《易经》，试图以三进制“天地人”解释世界，穷尽一生也没有取得太大的成功，被李白在侠客行里嘲笑，倒是在千百年后找到了一位支持者。</span><br>
</p><p><b>js·: </b><br>
<span> 本帖最后由 js· 于 2019-8-22 01:02 编辑 </span><br>
<span>xz030110109 发表于 2019-8-22 00:40</span><br>
<span>有一说一 这里面 女娲和伏羲不厚道 窃取胜利果实</span><br>
<span>计都幻碑毕竟是罗睺的一家之言。</span><br>
<span>那年代，其实多少都有些喜欢玩反转。</span><br>
<span>轩辕剑5开头，牛头和黄帝打的那场戏，倒是轩辕帝看着是坏人了。</span><br>
<span>天地劫里面，寰神结开头那段，其实女娲也不厚道，</span><br>
<span>       远古之时，大地被阴霭所覆蔽，不见天日，</span><br>
<span>　　但有一脉居民生存其中，即为『九黎』。</span><br>
<span>　　原本在天界的女娲，也来到了这片大地，</span><br>
<span>　　并创造了她的子民，</span><br>
<span>　　但女娲之民却没办法适应无日照的阴霭之地。</span><br>
<span>　　于是女娲授以他们神法移天换岳，</span><br>
<span>　　从地下唤起天下五柱，定出天地之限，</span><br>
<span>　　地底也因此出现了大片的空间。</span><br>
<span>　　自此阴霭终于散去，日照降临大地，</span><br>
<span>　　女娲之民终于笑颜逐开。</span><br>
<span>　　但是无法接受日照的九黎之民却饱受煎熬，</span><br>
<span>　　为了再次遮蔽天幕与争取大地的生存权，</span><br>
<span>       率领群魔与九黎子民的九黎部落之主蚩尤；</span><br>
<span>　　以及率领女娲子民的女娲之民首领姬轩辕，</span><br>
<span>　　在涿鹿展开了殊死战。</span><br>
<span>　　蚩尤手上有柄神剑，是使用绯魂铁，</span><br>
<span>　　及九地八荒众生魂化铸，</span><br>
<span>　　此剑不断的漫出烟雾，将姬轩辕的大军困住。</span><br>
<span>　　此时姬轩辕制作出了指南车，冲出了浓雾，</span><br>
<span>　　手持天界授法，由火神祝融所铸的神剑，</span><br>
<span>　　以惊人的力量，斩杀了蚩尤。</span><br>
<span>　　大败的九黎一族，狼狈的逃入了地界。</span><br>
<span>　　姬轩辕也被尊称为黄帝，</span><br>
<span>　　但令人不解的是，</span><br>
<span>　　他不但派人铸造了九只奇异的大鼎。</span><br>
<span>　　还将这历经旷世争战的两把神剑，</span><br>
<span>　　悄悄地封印到不为人知之处，</span><br>
<span>　　埋进了历史尘沙之中，逐渐地被人遗忘，</span><br>
<span>　　直到三千六百年後…… </span><br>
<span>但到黄帝之魂和泷夜的对话，轩辕帝倒是伟光正的不行。</span><br>
<span>      黄帝魂：九黎子民啊，请相信吾也很遗憾，吾等两族无法共存一地，因此当吾唤起天下五岳之时，也为汝等创造了遮去天日之地，此即为汝等居住的地界玄渊，如此才能够同时保住两族生存，但当时地界玄渊极不稳定，各处皆有动汤，天界遂授吾神法，铸此寰神九鼎沉入地界，稳定地界最大支柱寰神九山，以为九黎子民暂保一个平和的生存之地，等待似汝这般不畏天日的九黎血脉诞生，等待九黎与女娲能有共存大地的一日，如果九鼎真如蚩尤所言，困住危害九黎，那麽位於寰神九山的幽都，可曾受过大地震动瘴疠之苦？</span><br>
<span>　　胧夜：这....的确是如此......难道....先祖是骗我们的麽？它为什麽要这麽做？</span><br>
<span>　　黄帝魂：可怜的九黎子民啊，汝还不明白吗？如果蚩尤真的慈悲汝等，又为何要创下血魂之系吸取汝等之命？蚩尤眼中只有自己，汝等只是其牺牲品，它要复生，需要大量的血魂供它生肌活脉，九鼎一毁，岂不对它正中下怀.... </span><br>
<span>　　胧夜：什麽！？...... </span><br>
<span>　　殷千炀：那麽敢问黄帝，九仪天尊不是战杀蚩尤之剑麽？为何胧夜遭九仪天尊所伤，竟会中血魂之系？</span><br>
<span>　　黄帝魂：吾受天界授持使造九仪天尊这把破魔神剑，神剑本身只是具有威力的「器」，还需要持有者的荒魂，也就是杀念来驱使它，因此每挥动一次，神剑会吸取持者一点荒魂，吾在九仪天尊的威力趋顶之时，斩杀了蚩尤，蚩尤的地魂遂被九仪天尊吸纳封印住.... </span><br>
<span>　　胧夜：你的意思是，先祖蚩尤在剑里面？那先祖为何....要对我下血魂之系？</span><br>
<span>　　黄帝魂：一个渴求自由的魔厉，在遗世等待了数千年之後，乍然在重见天日之时还饮到了本族之血，汝等觉得它会做什麽？</span><br>
<span>       黄帝的话已被后来的剧情证实，所以我们大可相信我们的祖先没有骗人。从这一段对白可以看出，虽然女娲的子民夺走了九黎一族所生存的地方，但却并没有将他们赶尽杀绝，而是努力与他们共生，虽然这样的代价明显是九黎一族大了些（注意，这与创世之战极为相似）。不过相比而言，蚩尤比黄帝要自私得多，为了自己的复生可为什么都做得出来，居然想到以地界塌毁、九黎一族灭亡为代价换取自己复生所需的血魂，而且对自己的嫡系子孙下血魂之系这样的邪咒（血魂之系是什么第十二代斋女司徒瑛的解释是：「血魂之系」是蚩尤所创的禁咒之一，相传只要取得一点中术者的血，就能够源源不绝的吸取对方的真魂元魄，而且越是接近蚩尤直脉的血亲，这种咒术的效果越强。其实九黎一族的命运十分堪怜，可由此知蚩尤并不将它的子民当作生命，而只是它自己存活方式的另类延续，只要是为了它自己，每个九黎子民都得随时有牺牲的觉悟，是种非常自私毒辣的咒术。）。这也就不难理解为什么在神魔至尊传中，已经变成剑邪的殷千炀为了复活蚩尤，而命令手下齐祀在京城施展玄阴搜魂阵收集血魂了，此举若不是殷剑平等人及时制止，“方圆数十里之内，任谁都得变成有躯无魂的活死人”（韩无砂语）。即使按照九黎的道德观，蚩尤的行为也是不能容忍的，所以幽都的长老们才会同意殷千炀启动寰神结，镇封九仪天尊剑和剑中的蚩尤地魂。</span><br>
</p><p><b>厨具战士: </b><br>
<span>js· 发表于 2019-8-22 00:57</span><br>
<span>计都幻碑毕竟是罗睺的一家之言。</span><br>
<span>那年代，其实多少都有些喜欢玩反转。</span><br>
<span>想到了一件有趣的事，关系不大，胡说一气。</span><br>
<span>坎贝尔神话学在《神的面具》一书中提出了一个有趣的观点：神话中的神可分为两类，一类神更为古老，形象往往是丑陋的巨人或者怪物，脾气暴躁，性格阴暗。另一类神则基本是俊美高大的人形，更为年轻（往往是上一代神的子代一辈），也对人类更为友好。</span><br>
<span>往往各国神话的进程都是第一代神创造世界后死掉、离开或被杀死，他们的时代结束后，第二代神带领人类一同生活。</span><br>
<span>我国其实也是一样的，早期神明往往也样貌怪异，性格凶残，女娲身为人类的造物主，同样样貌恐怖，在各种故事中，性格体现出阴暗暴戾的负面因素。</span><br>
<span>按照这种说法，在人类的潜意识中，古老神明其实都是人类的敌人，他们是原始时代蛮荒世界的神的余孽，而不是文明世界的神，尽管他们创造了世界，但必须死掉人类才能过上文明的日子。</span><br>
<span>所以按照这种思路，三大神对于人类其实都是坏的，如果天地劫继续做下去，其他两神也有望登上boss王座。</span><br>
</p><p><b>yothan: </b><br>
<span>厨具战士 发表于 2019-8-22 01:08</span><br>
<span>想到了一件有趣的事，关系不大，胡说一气。</span><br>
<span>坎贝尔神话学在《神的面具》一书中提出了一个有趣的观点：神 ...</span><br>
<span>正常的啊。</span><br>
<span>跟宗教一样，早期的天使各种奇形怪状，之后才慢慢变成类人型慈善的模样。</span><br>
<span>因为早期宗教靠恐吓来逼迫人信仰，后期才慢慢以怀柔为主，用天堂，极乐世界等引诱来让人信仰。</span><br>
<span>神明也是一样的流程。</span><br>
<span>越是蛮荒时期，神明就越恐怖蛮横，因为那时候人类对大自然的改造有限，文明又不发达，因此往往把自然的无理狂乱和恐怖伟大化为神明的特质。</span><br>
<span>随着人类对大自然的改造深入，文明文化也逐渐发展，神明就越来越靠近“人”的形象。</span><br>
<span>有类似人的逻辑，情感，以及形象。</span><br>
<span>说白了神明本来就是人类的文化创造物，从不理解到理解。</span><br>
<span>这个理解的过程就是从人的视角将神的形象逐渐完善的过程。</span><br>
<span>因此越来越像人也是顺理成章的事。</span><br>
</p><p><b>复东生: </b><br>
<span>js· 发表于 2019-08-22 00:57:04</span><br>
<span>。我们当然可以猜测罗睺没完全说实话,但剧情表现来看,罗睺神比起人界天界某些人确实更有荣誉感些(感谢衬托).我们可以恶意猜测罗送老夏回家是为了让他搞事情(但谁都能猜到老夏一回家就会被重点监视),但他还把老夏的人界同伴也送回去了(甚至包括璇玑线的葛云衣,待定,记不清了).从他和老夏各自的只言片语来看,他俩都不觉得这一世(这一百年)能搞事成功,所以把那几个女娲眷属送回去是真的希望他们能安安稳稳过一辈子.比起动不动就灭别人族的明霭大神和为了成功同族都不放过的时轮尊者,罗睺至少说话算话.</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Geminize: </b><br>
<span>js· 发表于 2019-8-22 00:57</span><br>
<span>计都幻碑毕竟是罗睺的一家之言。</span><br>
<span>那年代，其实多少都有些喜欢玩反转。</span><br>
<span>幻想三国志的黄帝是最终BOSS</span><br>
</p><p><b>言嘉: </b><br>
<span>复东生 发表于 2019-8-22 08:30</span><br>
<span>我们当然可以猜测罗睺没完全说实话,但剧情表现来看,罗睺神比起人界天界某些人确实更有荣誉感些(感谢衬托). ...</span><br>
<span>罗睺只能指望夏侯帮他搞事，当然乐得卖点人情给他了……反正那几个人族（包括葛云衣）在他看来就是蝼蚁，无关大局（等百年之后这群人早死了），他要是现场把人全杀了非但没有鸟用还可能逼到夏侯反水，本来坑了冰璃（OR璇玑）是两边四六分锅，再乱杀人就是二八分了，罗睺怎么看也不是蠢到这地步的。</span><br>
</p><p><b>river1981: </b><br>
<span>宅家写日记的罗睺神萌萌哒</span><br>
</p><p><b>银击长空: </b><br>
<span>不是，我的意思是，你游戏中放一个谜题，就算是你口胡的，怎么的也要给提示，总不可能逻辑上是要玩家去网上找攻略来解的吧</span><br>
<span>后来我想了想，好像是给过提示？幽界第一次见皇甫堡主（就是会触发西方圣枪剧情的哪里）地面上有一个很大的星盘，点上去是可以看得到7楼上面写的这些提示。</span><br>
<span>但是有2个大吐槽：1，天枢仪要开始点星盘的时候，你是不能从天枢仪里面出去的，等于变相卡死。</span><br>
<span>2，7楼的提示里面，依旧有一些星根据描述是没法判断算是罗睺还是计都的</span><br>
<span>木曜 木曜也者，又名岁星，黄道五曜之一，乃郢封对星，掌明界茁长孕育之气</span><br>
<span>月曜 月曜也者，又名太阴，乃计都对星，掌明界诸幽阴气，为日曜伴宿</span><br>
<span>厉桀 厉桀也者，黄道外曜之一，乃金曜对星，掌幽界死厉煞烈之气</span><br>
<span>僎酄 僎酄也者，黄道外曜之一，乃土曜对星，掌幽界玄土凝定之气</span><br>
<span>土曜 土曜也者，又名镇星，黄道五曜之一，乃僎酄对星，掌明界沈定凝敛之气</span><br>
<span>郢封 郢封也者，黄道外曜之一，乃木曜对星，掌幽界化魄滋长之气</span><br>
<span>日曜 日曜也者，又名太阳，乃罗睺对星，掌明界诸光阳气，为七曜之首</span><br>
<span>只看描述鬼能知道上面三个算计都七星 下面3个算罗睺十四星啊</span><br>
</p><p><b>river1981: </b><br>
<span>银击长空 发表于 2019-8-22 11:34</span><br>
<span>不是，我的意思是，你游戏中放一个谜题，就算是你口胡的，怎么的也要给提示，总不可能逻辑上是要玩家去网上 ...</span><br>
<span>在上罗睺城不久，有一个地方让你往两个星轨上摆星星，就那里给的提示</span><br>
</p><p><b>js·: </b><br>
<span>※完成计都与罗睺天轨，取得太虚之钥。您需要将已经得到的五相之晶和十六枚星之晶“放”到正确的浅盘上，完成共有二十一颗星曜的计都与罗睺之轨后，便可开启通往“太虚之间”的传送场。※在完成两条天轨时，顺便记下计都与罗睺天轨的构成星宿与次序，这会在封止天动仪时用到。</span><br>
<span>打倒阴歙与阳寰之后，封止天动仪所需的天枢仪座就在您眼前了，此时您剩下的工作就是完成封止程序。首先确认您有带着计都之钥与罗睺之钥，然后依照曾在楼兰城地下关闭“七曜之门”的“七曜之序”，也就是依月、水、金、火、木、土、日的次序，轮流按动周围的七个曜文石盘。点选这些石盘时会先看到它们的说明，可让您确认要按下的石盘到底是哪个曜宿。依序按完七个石盘之后，再点选中央的天枢仪座，若次序正确的话，开启的罗睺之柱便会阖起，并将夏侯仪一行和天枢仪座一起往上送到位于上方的罗睺之柱中央，在这之后便开始封止天动仪的第二阶段。此刻您会看到，除了原本的七个石盘之外，此刻还多出了外圈的十四个石盘，这总共二十一个石盘，便是让您输入封止天动仪密码的装置。还记得在罗睺幻碑上看过的记载吗？您应该知道，封止天动仪的程序包含了三个原则：※必须依照计都七曜与罗睺十四曜的次序来封止。※封止时的曜宿次序恰好和它们的起终次序相反。※启始封止天动仪程序之时，需以计都罗睺两幽钥之力分应双轨诸曜之序。知道以上三点的话，相信您应该就知道该怎么作了吧！首先将计都之钥用到天枢仪座上面去，开始封止计都之轨。</span><br>
<span>由于计都之轨是从火曜开始，因此封止时必须将次序颠倒过来，亦即依照“月曜”、“灼丧”、“木曜”、“厉桀”、“撰酄”、“申迟”、“火曜”的次序按下代表这些星曜的石盘。全部按完之后，取下计都之钥，换上罗睺之钥，接下来是罗睺之轨的十四个星曜，一样次序颠倒过来，亦即依照“瞿越”、“鄗渊”、“愈禁”、“金曜”、“句陈”、“郢封”、“鞏夺”、“化歙”、“水曜”、“朔应”、“冀忽”、“日曜”、“予绰”、“土曜”的次序来按动它们。若您有点搞不清楚这些星曜的位置，可以依照图示的顺序来进行，计都之轨的次序是数字1到7，罗睺之轨的次序则是英文字母A到N。</span><br>
</p><p><b>绝对冷静: </b><br>
<span>别的不说了。</span><br>
<span>汉堂的这天地劫三部，真想再找出来玩一遍。</span><br>
<span>可惜汉堂倒得太早了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1855040[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
