<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>狗 屁不通文章生成器</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>狗 屁不通文章生成器</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:13:53 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>狗 屁不通文章生成器[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863793-1-1.html</link>
      <description>狗 屁不通文章生成器&#13;
https://suulnnka.github.io/BullshitGenerator/index.html

可用于一切形式主义凑字数

实验效果如下

https://i.loli.net/2019/11/06/vVpGgRr3ohH8wQs.jpg</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>梦游君: </b><br>
<span>狗 屁不通文章生成器</span><br>
<span>https://suulnnka.github.io/BullshitGenerator/index.html</span><br>
<span>可用于一切形式主义凑字数</span><br>
<span>实验效果如下</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/11/06/vVpGgRr3ohH8wQs.jpg" title="https://i.loli.net/2019/11/06/vVpGgRr3ohH8wQs.jpg"><br>
</p><p><b>Vneet: </b><br>
<span>凑字数废话生成器</span><br>
</p><p><b>80天拯救沃夫朗: </b><br>
<span>前几天这个帖子不是才发过</span><br>
<span>不知所云生成器【检讨专用】</span><br>
</p><p><b>serial: </b><br>
<span>第三贴了……外野已经缺流量到这种地步了吗</span><br>
</p><p><b>serial: </b><br>
<span>第三贴了……外野已经缺流量到这种地步了吗</span><br>
</p><p><b>RP仔: </b><br>
<span>“是怎么样的一种存在”</span><br>
<span>还从轻小说中采取数据呢？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>周处长: </b><br>
<span>今天第三次看见这东西了</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>微博上刷到三次，泥潭又一次~</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>cloudskate: </b><br>
<span>有没有能生成党员学习心得体会的</span><br>
</p><p><b>Diabolosis: </b><br>
<span>发过</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9300, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>SUYIFA: </b><br>
<span>我每天要交的报告有希望了</span><br>
</p><p><b>woxihuan23: </b><br>
<span>莎士比亚在不经意间这样说过，人的一生是短的，但如果卑劣地过这一生，就太长了。这启发了我， 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 我认为， 白哲特曾经说过，坚强的信念能赢得强者的心，并使他们变得更坚强。 这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 生活中，若放响屁出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 问题的关键究竟为何? 放响屁，发生了会如何，不发生又会如何。 亚伯拉罕·林肯曾经说过，我这个人走得很慢，但是我从不后退。我希望诸位也能好好地体会这句话。 我认为， 一般来说， 我认为， 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 放响屁因何而发生?放响屁因何而发生?总结的来说， 要想清楚，放响屁，到底是一种怎么样的存在。 生活中，若放响屁出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 总结的来说， 经过上述讨论这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 总结的来说， 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 一般来说， 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 放响屁，发生了会如何，不发生又会如何。</span><br>
</p><p><b>大肥兔: </b><br>
<span>既然如何， 既然如此， 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 拉野屎的发生，到底需要如何做到，不拉野屎的发生，又会如何产生。 那么， 老子曾经说过，知人者智，自知者明。胜人者有力，自胜者强。这启发了我， 就我个人来说，拉野屎对我的意义，不能不说非常重大。 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 要想清楚，拉野屎，到底是一种怎么样的存在。 所谓拉野屎，关键是拉野屎需要如何写。 经过上述讨论一般来说， 生活中，若拉野屎出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 带着这些问题，我们来审视一下拉野屎。 拉野屎的发生，到底需要如何做到，不拉野屎的发生，又会如何产生。 康德在不经意间这样说过，既然我已经踏上这条道路，那么，任何东西都不应妨碍我沿着这条路走下去。这启发了我， 生活中，若拉野屎出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 黑塞在不经意间这样说过，有勇气承担命运这才是英雄好汉。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 带着这些问题，我们来审视一下拉野屎。 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 现在，解决拉野屎的问题，是非常非常重要的。</span><br>
</p><p><b>大肥兔: </b><br>
<span>每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 生活中，若魔王复活出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 一般来说， 既然如此， 魔王复活因何而发生?经过上述讨论经过上述讨论左拉曾经说过，生活的道路一旦选定，就要勇敢地走到底，决不回头。这不禁令我深思。 魔王复活，到底应该如何实现。 就我个人来说，魔王复活对我的意义，不能不说非常重大。 那么， 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 既然如何， 要想清楚，魔王复活，到底是一种怎么样的存在。 那么， 一般来说， 现在，解决魔王复活的问题，是非常非常重要的。 所以， 希腊曾经说过，最困难的事情就是认识自己。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 魔王复活，到底应该如何实现。 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 现在，解决魔王复活的问题，是非常非常重要的。 所以， 要想清楚，魔王复活，到底是一种怎么样的存在。 亚伯拉罕·林肯在不经意间这样说过，你活了多少岁不算什么，重要的是你是如何度过这些岁月的。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 所谓魔王复活，关键是魔王复活需要如何写。</span><br>
<span>https://b23.tv/av52494056 https://b23.tv/av53600565</span><br>
<span>https://b23.tv/av53958604</span><br>
<span>https://b23.tv/av54548729</span><br>
<span>https://b23.tv/av55314424</span><br>
<span>https://b23.tv/av55899434</span><br>
<span>https://b23.tv/av56503020</span><br>
<span>这几个是曹操传ol里面徐庶的剧情之一，如果徐庶真的帮魔王复活会发生什么，之后觉得上面那段屁话特别符合这段剧情。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863793[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
