<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>说起来为什么本子追着棒子日，有没完整的来龙去脉？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>说起来为什么本子追着棒子日，有没完整的来龙去脉？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:37:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>说起来为什么本子追着棒子日，有没完整的来龙去脉？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1850566-1-1.html</link>
      <description>说起来为什么本子追着棒子日，有没完整的来龙去脉？&#13;
翻了下贴，大概说是棒子财阀吞了日本赔款，又继续闹着要。
&#13;
总感觉贱到有点扯。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>pyu97987: </b><br>
<span>我就怪了，棒子这事反跳的确活该，但是楼上有几个恨不得冲上去踩一脚怎么回事，就鬼子这做派活该被撕着咬，最好咬上几年才好，我到宁愿棒子不要跪，拖到2个都上手术台</span><br>
</p><p><b>zsssb: </b><br>
<span>管棒子叫棒子，管鬼子叫本子的，十个有十个是精日</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>itsmyrailgun 发表于 2019-08-01 11:33:56</span><br>
<span>朴正熙也不是把这笔钱私吞了，当初韩国穷得一比又没什么企业，这笔钱被用来完善汉城基础投资，还有产业投资，可以算是建立经济腾飞的基础。这笔赔款虽然没用到受害者头上，但所有韩国人都享受到了赔款带来的成果。宣称赔款没用到受害者身上再要求赔款，这是韩国人无耻至极的表现。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>最爱红狼: </b><br>
<span>这个事说起来，很复杂，根本原因我觉得不光是日本想报复韩国，关键还是美国这里，作为美国的两条狗，打起架来，看美国的态度就知道，美国不光不阻止，而且态度很暧昧，甚至鼓励他们打，原因无非是不希望中日韩走太近罢了</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>pyu97987 发表于 2019-8-1 19:14</span><br>
<span>我就怪了，棒子这事反跳的确活该，但是楼上有几个恨不得冲上去踩一脚怎么回事，就鬼子这做派活该被撕着咬， ...</span><br>
<span>精日对日本人感同身受，对本国慰安妇冷嘲热讽</span><br>
</p><p><b>Duke: </b><br>
<span>谎言 发表于 2019-08-01 19:35:27</span><br>
<span>朴正熙也不是把这笔钱私吞了，当初韩国穷得一比又没什么企业，这笔钱被用来完善汉城基础投资，还有产业投资 ...条约里没有一句话提到道歉，没有一个词提及赔偿，区区8亿美元“借款”（还是分10年给的）根本不足以补偿日本对朝鲜半岛几十年残酷血腥统治所造成的损失。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>PLD: </b><br>
<span>参考贸易战</span><br>
</p><p><b>htree86652: </b><br>
<span>没收日企在韩资产是最骚的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1850566[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>说起来为什么本子追着棒子日，有没完整的来龙去脉？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1850566-1-1.html</link>
      <description>说起来为什么本子追着棒子日，有没完整的来龙去脉？&#13;
翻了下贴，大概说是棒子财阀吞了日本赔款，又继续闹着要。
&#13;
总感觉贱到有点扯。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>buzzing: </b><br>
<span>看了看前面提要，这说白了就是韩奸把韩国追求赔偿的权力贱卖了3亿美元，然后又把这3亿美元贪了90%多进自己腰包</span><br>
<span>显然贱卖的协议是不能承认的，而韩奸也是不应该容忍的</span><br>
</p><p><b>uswhzh: </b><br>
<span>韩国慰安妇问题从去年年末开始就很嚣张，甚至叫嚣天皇下跪。日本早就不爽了，主要天皇换届没有空出手于是讨论了半年最近出结果了所以要收拾韩国。</span><br>
</p><p><b>newdasemo: </b><br>
<span>buzzing 发表于 2019-8-1 13:26</span><br>
<span>看了看前面提要，这说白了就是韩奸把韩国追求赔偿的权力贱卖了3亿美元，然后又把这3亿美元贪了90%多进自己 ...</span><br>
<span>第二次要钱的也是韩奸，不是文。</span><br>
</p><p><b>HinataY: </b><br>
<span> 本帖最后由 HinataY 于 2019-8-1 13:33 编辑 </span><br>
<span>荡寇将军张嶷 发表于 2019-8-1 12:54</span><br>
<span>这事光提本子一方视角也不公平。</span><br>
<span>慰安妇这事儿明显本子的态度有些借机生事报复的心态在里面。</span><br>
<span>这些年日本朝 ...</span><br>
<span>扯哪了，明明爆发点在劳工案判决要没收在韩日企资产，撕毁日韩基本条约比慰安妇条约问题严重的多</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>其实说到底日本收拾韩国跟爽不爽没啥关系，主要是韩国是日本潜在的竞争对象。</span><br>
<span>现在东亚服，一个中国一个美国，日本不敢惹。北棒，怕吃飞弹。日本：还有谁？韩国：正是在下。日本：好，就你了。</span><br>
</p><p><b>sekai-R: </b><br>
<span>表面是赔款事件，实际是日企苦三棒久矣想随便找个借口搞一顿，本质是中日韩自贸区快搞成了需要增加点摩擦</span><br>
</p><p><b>流浪的使徒: </b><br>
<span>这事能办成这样还就是韩奸权根子上的韩奸属性有关，TG当年中日建交名义上放弃了政府对日赔偿（大平正芳来谈中日友好条约第一个就是对华赔偿，再加上天杀的果党早就舔日本不要赔偿，某种程度上是和为台湾问题做的交换，就是这样当年还有一通一衣带水与吴越同舟的经典嘴炮），但是对日本要求的不准个人索赔是从来严防死守不答应的，个人对日索赔一直都有，日本只要说当初赔偿如何如何TG就回一句当年的条约都在，你来指出哪一条是，日本就只能耍赖打滚，直到现在很多日企不敢得罪TG还真赔了</span><br>
</p><p><b>一级注册建筑师: </b><br>
<span>日本不是鬼子吗，怎么变成本子了</span><br>
</p><p><b>月影镇魂曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 月影镇魂曲 于 2019-8-1 13:55 编辑 </span><br>
<span>韩国从来没这样惨过。</span><br>
<span>萨德事件后，韩国就霉运缠身，经济从2017年四季度开始每况愈下，2018年GDP增速下滑到2.7%，创近6年新低。</span><br>
<span>今年5月韩国的半导体出口同比减少30%，显示器减少21.5%，手机减少33.9%。具体到企业看，三星电子二季度营业利润只有6.5万亿韩元，同比大减56.3%。</span><br>
<span>作为韩国经济的顶梁柱和晴雨表，三星的营业利润占到韩国1000家上市公司的30%，可以这样说，三星强则韩国强，三星凉则韩国娘。</span><br>
<span>在韩国最孱弱的时刻，日本再次发挥光荣传统，在韩国的背后插刀，宣布对后者的半导体产业进行贸易制裁。</span><br>
<span>李在镕第一时间奔赴日本进行游说，可双方官员的首次工作层对话却是在东京一间装潢简陋、气氛僵冷的会议室里。</span><br>
<span>‘有关出口管理的事务性说明会’的字样贴在墙边的白板上，桌上既无名签也无饮料，官员的脸上不带丝毫笑意，像极了文在寅和安倍两位8秒男，也像极了双方当下冰冷到极点的关系。</span><br>
<span>7月13日，李在镕在三星社长紧急会议上称，三星必须做最坏的打算了。</span><br>
<span>世上没无缘无故的爱，也没无缘无故的恨，李在镕明白，日本复仇的时候到了。</span><br>
<span>1、日本的经济体制</span><br>
<span>1936年9月17日，39岁的岸信介辞去商工省工务局长的职务，前往伪满洲国担任工业部长。</span><br>
<span>虽然职务上了几个台阶，可地方官与京官的差距显而易见，且岸信介以业务能力强著称，在商工省混得风生水起，不存在镀金的需求，同僚们均诧异万分。</span><br>
<span>事实上，岸信介的确有自己的野望，他要效仿苏联在满洲搞计划经济。</span><br>
<span>1933年金融危机后，自由资本主义遭受重创，各主要资本主义国家对未来的发展道路皆产生了怀疑。</span><br>
<span>反观当时的苏联，仅用了两个五年计划就从落后的农业国成长为强盛的工业国，1937年的工业总产值跃居欧洲第一，世界第二。</span><br>
<span>在西方各国人民忍饥挨饿时，土豆烧牛肉的苏联充满了吸引力，苏联就像黑暗中的灯塔一样，成为各国研究的对象。</span><br>
<span>罗斯福新政也是效仿苏联，搞国家干预经济那套。</span><br>
<span>岸信介作为少壮派的代表，同样对苏联的计划经济产生了浓厚的兴趣。</span><br>
<span>上任后，岸信介起草了“五年开发计划”，成立满洲重工业株式会社，垄断境内的钢铁、电力、煤炭等产业，把整个满洲当公司来运营。</span><br>
<span>不得不承认的是，岸信介的计划经济非常成功，伪满洲国甚至一度成为亚洲第一经济体。</span><br>
<span>1941年东条英机上台后，岸信介担任商工大臣，成为日本经济的掌舵人，开始推行"国家总动员体制"，以举国之力为战争服务。</span><br>
<span>外界根据岸信介及其心腹椎名悦三郎的姓氏，把这批改革派官僚称为“岸-椎名阵线”。</span><br>
<span>他们认为企业必须为公共利益做奉献，不得追求私利，也不允许不劳而获的特权阶级存在，最终目标是建立日本式的社会主义经济。</span><br>
<span>基于这一理念，短视盲从的中小企业从来不是他们的菜，大企业才是真爱。</span><br>
<span>在政府的扶持下，日本的大企业依靠军需生产快速发展壮大，除索尼和本田外，东芝、三菱等都是在这一时期成长起来的。</span><br>
<span>日本战败后，麦克阿瑟为瓦解日本的军国主义，对政府部门和企业进行了大刀阔斧的改革。</span><br>
<span>军部被撤销、内务省遭到解体，有超过20万人被开除公职，连三菱、三井等大企业都成为整治的对象，被分割开来。</span><br>
<span>这批技术官僚却利用美军不熟悉日本部门职能的弱点，把军需省换成“商工省”，后来又改名为通产省，奇迹般地逃过一劫。</span><br>
<span>指挥这场改名战正是椎名悦三郎。</span><br>
<span>因此，岸信介虽作为甲级战犯被关了起来，但他手下的技术官僚却并未遭到清洗，得以继续执掌日本经济，这套体制也毫发无损地保存下来，成为日本战后崛起的基础。</span><br>
<span>为了复兴日本经济，他们继续推行岸信介的改革，首先从救助银行开始。</span><br>
<span>1946年，日本一般预算的20%被划作产业经济费用于补偿银行，防止银行破产。</span><br>
<span>接着政府祭出计划经济那套，使企业能以超低价购买煤炭钢铁，由此产生的企业赤字则由政府买单。</span><br>
<span>日本搞的这个补助力度非常大，1947年甚至高达财政预算的25%，使煤炭钢铁等产业得到迅猛发展。</span><br>
<span>要知道当时的煤炭钢铁可是先进生产力的代表，有工业粮食之称，能极大地带动国家经济发展，各国皆非常重视。</span><br>
<span>我们搞的大炼钢铁就是最直观的体现。</span><br>
<span>日本还在1946年成立了复兴金融金库，通过发行债券向银行募集资金，然后以超低利率向基础产业提供贷款。</span><br>
<span>名义上是贷款，其实就是增发货币扶持企业发展。</span><br>
<span>我国国开行的那套就非常类似。</span><br>
<span>因此，我们对日本恨归恨，发展经济却一直在向日本学习。</span><br>
<span>当然，效果非常不错。</span><br>
<span>1946年，日本的国民生产总值仅4740亿日元，次年增长到1.39万亿日元。</span><br>
<span>1948年，再次暴增到2.68万亿。</span><br>
<span>正是有这套体制的存在，日本才能把资源集中起来发展重工业，经济逐渐复苏。</span><br>
<span>紧接着，日本的机会来了。</span><br>
<span>2、走向辉煌</span><br>
<span>朝鲜战争，对日本而言是上天赐予的礼物。</span><br>
<span>美国的军需订单不仅金额巨大，且几乎涉及到所有的领域，日本通过吸收美国的技术打通了生产消费的全产业链。</span><br>
<span>朝鲜战争结束后，日本的经济已进入良性循环，能通过消费和出口来促进经济增长，进入“神武景气”时期。</span><br>
<span>但我们也要看到，正是日本统制经济打下的基础，才能完美承接美国的需求，不然运气来了，日本能否接住仍是问题。</span><br>
<span>此外，岸信介的影响并不止于此。</span><br>
<span>岸信介被美军赦免后，担任过日本首相；</span><br>
<span>他表弟的岳父吉田茂担任过日本首相；</span><br>
<span>他的弟弟佐藤荣作担任过日本首相；</span><br>
<span>他的外孙安倍晋三正在担任日本首相。</span><br>
<span>岸信介派系始终处于日本的政治中心，他搞的那套统制经济体制由此贯穿了日本的经济发展史。</span><br>
<span>无论是吉田茂的道奇路线，还是被日媒批为加剧了中小企业与大企业差距的安倍经济学，都有岸信介的影子。</span><br>
<span>日本的财阀们能基业长青，最终垄断日本的经济命脉，岸信介功不可没。</span><br>
<span>半导体作为技术、人才、资本三高产业，壁垒高的逆天。</span><br>
<span>美国半导体产业那么NB，在前期也全靠军方扶持，连风投都不敢参与。</span><br>
<span>岸信介集中力量办大事那套却能完美契合，成为日本半导体产业称霸世界的基石。</span><br>
<span>朝鲜战争爆发后，美国把日本视为亚洲根据地，由打压转为扶持，国家关系进入蜜月期，各种先进技术成批量地转让给日本。</span><br>
<span>日本为吸收先进技术，设立了工业技术院，由财政全额拨款，负责推动日本整体产业技术的发展。</span><br>
<span>同时还颁布了电子工业振兴临时措置法，限制外资进入，引导日本企业向电子行业进军。</span><br>
<span>1955年，索尼生产出第一台晶体管收音机，开启了日本半导体产业在消费领域的称霸之路。</span><br>
<span>到了1959年，日本的晶体管产量已超过美国，但美国与苏联冷战正酣，并没有引起重视，反而乐见其成。</span><br>
<span>当然，美国有这个底气，从集成电路的发明到超大规模电路的面世，美国一直走在技术最前沿。</span><br>
<span>日本虽然赶不上美国，但也很快研发出集成电路和存储芯片，并利用美国在民用领域的缺位，向全世界出口消费电子产品。</span><br>
<span>随着美日贸易逆差的扩大，美国逐渐回过味来，熟悉的配方来了。</span><br>
<span>1972年，美国通过反倾销制裁日本，停止向日企提供IC。</span><br>
<span>当时的日企可没华为的备胎，受创严重，生产计算器的卡西欧被IBM暴锤，在美国的市场份额由80%直接掉到27%。</span><br>
<span>从技术上看，日本企业刚能生产1K 的DRAM，IBM已计划在酝酿研发1M 的DRAM用于下一代电脑，这差距大的让人绝望。</span><br>
<span>日本当然不愿坐以待毙，这边熟悉的味道也来了。</span><br>
<span>1976年3月，通产省联合日立、NEC、富士通、三菱和东芝五大企业成立“VLSI技术研究所”，政府和企业再次以举国之力攻克半导体技术。</span><br>
<span>该项目投资额高达2.4亿美元，没参考物可能有点抽象，这样说吧，当时中国的外汇储备总量为1.8亿美元。</span><br>
<span>实践再次证明，集中力量办大事没毛病。</span><br>
<span>随后的四年里，研究所捣鼓出实用新型专利1210件，商业专利347件，并靠着这些专利开始逆袭。</span><br>
<span>64K DRAM时代，日本已能与美国并驾齐驱。</span><br>
<span>到了256K DRAM时代，美国才刚研制出来，日本富士通和日立的产品已经量产上市。</span><br>
<span>靠着政府的优惠贷款和补贴产业，一座座存储芯片厂拔地而起，日本开始全面抢占市场。</span><br>
<span>从良品率看，日本在1980年已远超美国。</span><br>
<span>从质量看，日本能拍着胸口说保质25年。</span><br>
<span>靠着质优、量大、成本低，日本把64K DRAM从100美元杀到5美元，硅谷被杀成了鬼谷。</span><br>
<span>AMD、英特尔、国家半导体节节败退，纷纷开启亏损模式。</span><br>
<span>到最惨的1985年，英特尔净亏1.73亿美元，宣布缴械投降退出DRAM存储业务。</span><br>
<span>日本的半导体企业却占据了全球DRAM市场的80%，且70%以上的装备都已实现国产化。</span><br>
<span>志得意满的日本甚至准备把仙童半导体买回去。</span><br>
<span>3、裁决之杖</span><br>
<span>仙童半导体在硅谷是神一样的存在。</span><br>
<span>硅谷绝大多数企业创始人都出自仙童半导体，对硅谷人而言，这是刨祖坟的行为。</span><br>
<span>美国半导体行业协会（SIA）开始积极游说美国政府全面介入。</span><br>
<span>这并不是SIA第一次这样做，当初诺伊斯成立SIA就是为了应对日本半导体企业的竞争。</span><br>
<span>可并没有什么卵用，日本的成本技术优势摆在那里，如今连诺伊斯的英特尔都被干掉了。</span><br>
<span>但这次SIA终于炮制出一个让华盛顿不淡定的观点，一举扭转局面。</span><br>
<span>SIA的观点是：美国半导体行业削弱将给国家安全带来重大风险。</span><br>
<span>SIA的逻辑链是这样的：</span><br>
<span>1、美国的超级武器离不开先进的芯片技术，如果美国的半导体技术落后，则不得不在超级武器上使用外国产品。</span><br>
<span>2、外国货源充满不确定性，战争时期会对美国断货，非战争时期还会向美国的对手苏联供货。</span><br>
<span>3、如果放任日本在半导体行业称霸，就等于牺牲国家安全，之后美国的国防军工将全面依赖日本，美国的霸权基础将不复存在。</span><br>
<span>恰好在此时“东芝事件”爆发，东芝被举报违反巴统委协议，向苏联出口具有高技术含量、可制造大型船舶的数控机床。</span><br>
<span>瞌睡来了送枕头，SIA的观点有了强有力的证据。</span><br>
<span>美国政府很快做出决定，盘他。</span><br>
<span>当然这也是因为日本的经济太强大了，日本的产品当时行销全球，美国的三大汽车公司都快被挤破产了。</span><br>
<span>“日本威胁论”流行于整个美国。</span><br>
<span>1986年初，日本被认定存储器倾销。</span><br>
<span>1986年9月，《日美半导体协议》签署，规定美国半导体产品在日本的市场份额要达到20%。</span><br>
<span>随后对日本出口的3亿美金芯片征收100%惩罚性关税，同时否决了富士通收购仙童半导体。</span><br>
<span>但日本的半导体产业并没有垮掉，1990年时仍占据了全球49%的市场份额，全球前十大半导体企业中日本占了6家，且NEC、东芝和日立包揽了前三。</span><br>
<span>可日本却在这时昏招频频。</span><br>
<span>在美日贸易战中，为削弱日本产品的竞争力，美国在1985年强行要求日本签订了《广场协议》。</span><br>
<span>日元兑美元从1985年的240:1升值到1988年的120:1。</span><br>
<span>两年时间，出口商品价格翻了一倍。</span><br>
<span>产品竞争力下降是必然的，连最强势的汽车和家电都从1985年开始进入下行周期。</span><br>
<span>这时日本搞了个常规操作—降息。</span><br>
<span>这个操作能够理解，外销不振靠内需，放点水刺激下经济，这个我们就经常搞。</span><br>
<span>问题是日本降得太快了，1986年日本的银行利率为5%，不到两年已降到不足2%。</span><br>
<span>1986—1988年，日本银行向企业共计提供了67.5兆日元，由此产生的过剩资金高达20兆日元。</span><br>
<span>可日本是外贸导向性国家，国内消费市场就那么大点，企业除非脑袋被驴踢了才会扩大生产。</span><br>
<span>日本企业在全球买买买，民众则疯狂消费。</span><br>
<span>资金疯狂涌入房地产和金融市场，迎来了投资的黄金时代。</span><br>
<span>从1985—1990年，股价翻了三倍，地价涨了四倍，日本甚至叫嚣要买下整个美国。</span><br>
<span>当时日本半导体企业已有海量产能，靠着价格战拖垮了美国也让自己的盈利能力大受影响。</span><br>
<span>出于利益考虑，日本在1985年砍掉了40％的设备更新投资和科技红利投入。</span><br>
<span>在资本狂热阶段，对半导体这种投资大见效慢的实体产业也不再青睐，有效研发投入出现了80%的断崖式下跌。</span><br>
<span>如此态势下，降温成了共识。</span><br>
<span>遗憾的是，日本又出了个昏招。</span><br>
<span>1989年，平成恶鬼三重野康出任央行行长。</span><br>
<span>这货在短短的一年里把利率从2.5%提高到6%。</span><br>
<span>这操作方法就像15年的牛市一样，暴力去杠杆，一波带你走，没商量。</span><br>
<span>骤热骤冷之下，日本的经济崩溃了，制造企业大批量破产，进入平成大萧条时期。</span><br>
<span>日本的半导体产业就此衰落，DRAM更是从80%下降到本世纪初的10%。</span><br>
<span>但我们也要看到，美国的半导体企业在存储领域在被日本击败后，并没有重返赛道，反而向更高维度的CPU和逻辑电路进军。</span><br>
<span>那条20%的曲线就是明证。</span><br>
<span>如果给日本时间，再次崛起是大概率事件，可韩国却在此时露出了獠牙。</span><br>
<span>4、韩国补刀</span><br>
<span>1961年，朴正熙通过军事政变入主青瓦台。</span><br>
<span>话说这货也是个狠角色，就读的是伪满军校预科，本科则在日本陆军士官学校。</span><br>
<span>从军后主要厮混于伪满洲国，连日本投降后都要负隅顽抗的死硬派。</span><br>
<span>朴正熙前半生深受日本影响，其最高会议的常任委员会9名委员中，伪满军校的同学就占4名。</span><br>
<span>自然，其施政方针也向日本看齐。</span><br>
<span>当时的韩国一贫如洗，人均GDP只有82美元，不足朝鲜的1/3。</span><br>
<span>直观点说，当时的韩国人都向往朝鲜的生活，往朝鲜跑，俗称“越北”。</span><br>
<span>朴正熙上台后，提出要以经济建设为中心，推行一个个“五年计划”，举全国之力支持经济发展。</span><br>
<span>当然这招就是学日本的统制经济，毕竟日本在伪满洲国的搞的重工业建设成就有目共睹。</span><br>
<span>朴正熙上台后，努力修复与日本的关系，绝口不提日本的侵略道歉等问题，即使被骂做“韩奸”也在所不惜。</span><br>
<span>1965年，韩日邦交正常化，日本神武景气积累的资金大量投入韩国。</span><br>
<span>加上美国数十亿美元的援助，资金的原始积累齐活了。</span><br>
<span>韩国此后的发展模式就是日本的翻版，只是在朴正熙的铁腕下，更激烈，更血腥。</span><br>
<span>发展重工业、搞贸易保护主义，保护民族工业，为保证有足够的外汇购买技术和设备，韩国甚至禁止海外旅游和购买外国消费品。</span><br>
<span>为了与西方大型企业竞争，朴正熙重组银行，定向给大企业提供低息贷款和信用担保。</span><br>
<span>三星、LG、SK等大财团获得的金融机构贷款超过韩国信贷总量的70%，利率甚至是负的。</span><br>
<span>不到20年时间，韩国创造了“汉江奇迹”。</span><br>
<span>朴正熙在1979年被刺杀后，上台的全斗焕、卢泰愚都曾担任朴正熙的侍卫，韩国仍执行的是朴正熙那套经济模式。</span><br>
<span>韩国最终跻身发达国家行列，财阀们也在政府扶持下成长为庞然大物。</span><br>
<span>别的不说，三星搞反周期大法没政府支持早嗝屁了。</span><br>
<span>上世纪90年代，三星同样面临美国的反倾销诉讼，但其掌门人李健熙却是玩政治经济学的高手。</span><br>
<span>他巧妙利用美国打压日本半导体产业的机会，派出强大的公关团队游说克林顿政府：</span><br>
<span>“如果三星无法正常制造芯片，日本企业占据市场的趋势将更加明显，竞争者的减少将进一步抬高美国企业购入芯片的价格，对于美国企业将更加不利。”</span><br>
<span>字字在理，句句诛心，美国人被说服了。</span><br>
<span>于是美国人仅向三星收取了0.74%的反倾销税，而日本最高则是100%。</span><br>
<span>韩国半导体迅速填补了日企留下的空白，占据了30％的美国DRAM市场份额，搞反周期的三星得救了。</span><br>
<span>韩国补刀成功。</span><br>
<span>在日本大幅削减研发投入时，韩国却掀起了半导体投资高潮。</span><br>
<span>从1990年开始，三星建立了26个研发中心，LG建立18个，现代建立14个，对半导体领域的研发投入从1980年的850万美金飙升至1994年的9亿美金。</span><br>
<span>在专利技术方面，1989年韩国的专利技术应用有708项，1994年已经上升到3336项。</span><br>
<span>美国和韩国联手干掉了日本。</span><br>
<span>1999年，富士通从DRAM事业中退出；</span><br>
<span>2001年，东芝也从DRAM事业中撤退；</span><br>
<span>2002年，NEC将发生赤字的半导体部门分离了出去……</span><br>
<span>半导体产业依然NB闪闪，却再也不是日本的天下。</span><br>
<span>被当年的小老弟补刀，这仇日本一直记着。</span><br>
<span>5、日韩争霸</span><br>
<span>日本当然不甘心失败。</span><br>
<span>1999年，NEC和日立的存储部门组合起来成立了尔必达。</span><br>
<span>2003年，三菱加入进来，秉持政府保护DRAM产业的意愿，誓要与三星相抗衡。</span><br>
<span>可弱弱联合未必就强，不同的技术路线和工艺，尔必达直到2005年才磨合完毕。</span><br>
<span>尔必达也是悲剧，刚有起色，就遇到2006年的DRAM降价潮及2008年的金融危机，DRAM价格彻底崩盘，尔必达濒临破产。</span><br>
<span>更重要的是尔必达固守电脑用内存，没有涉足移动产品领域，自然也就谈不上在移动时代广泛使用的闪存。</span><br>
<span>靠着政府和财团输血苦苦支撑的尔必达，最终还是随着PC时代的落幕被时代淘汰。</span><br>
<span>2011年，尔必达亏损16亿美元，宣布破产，被美光收购。</span><br>
<span>可见，在半导体行业除了巨额投资外，还要踏准时代发展的脉搏。</span><br>
<span>路线错了，钱投的越多，亏的越多。</span><br>
<span>偌大的日本半导体军团一时只能靠东芝撑门面。</span><br>
<span>2011年，东芝与三星在NAND FLASH领域的全球竞争如火如荼。</span><br>
<span>为了拉开与东芝的差距，三星决定在西安投资建新厂。</span><br>
<span>该厂总投资额高达300亿美元，要知道三星2011年的全球销售金额也不过才285亿美金，三星之所以敢下重注也与地方政府的巨额优惠政策分不开。</span><br>
<span>30%的投资额补贴、130万平米的免费厂房和土地、10免10减半的税收优惠……</span><br>
<span>面对三星巨大的产能优势，东芝唯有缴械投降，韩国人兵不血刃地拿下了这场战争。</span><br>
<span>在这之前，海力士之所以能度过08年金融危机，也与其通过无锡新厂拿下中国40%的市场份额有关。</span><br>
<span>在取代日本的过程中，韩国人深深明白半导体产业是靠巨额投资拼出来的，也是靠庞大的市场需求托起来的。</span><br>
<span>在第三次半导体转移中，韩国又牢牢把握住了中国这个全球最大的电子产品消费市场，日本输的真不冤。</span><br>
<span>日本对中国市场不动心？</span><br>
<span>当然不是，可2001年小泉纯一郎上台后，数次参拜靖国神社，中日关系早已进入“冰冻期”。</span><br>
<span>自作孽，不可活矣！</span><br>
<span>2017年，东芝177亿美元将其存储业务出售给贝恩资本，宣告日本在存储领域已全军覆没。</span><br>
<span>但瘦死的骆驼比马大，如果跳出存储领域来看，日本在半导体产业链仍是惹不起的存在。</span><br>
<span>得技术者得天下，而得上游核心技术者，将直接影响到整个中下游产业走向和发展进度。</span><br>
<span>日本当年发展半导体采用的是IDM方式，尽管在IC和存储领域已凉了，但当年配套发展起来的半导体材料产业仍然牛逼。</span><br>
<span>根据VLSI Research数据，在2018年全球TOP 15半导体设备厂商中，日本独占7席。</span><br>
<span>生产半导体芯片的19种必备材料中，日本在硅晶圆、光刻胶、光罩等14种重要材料方面占据超过50%的份额。</span><br>
<span>超过1/2的半导体材料和1/3的半导体设备，全球绝大多数芯片企业的核心命脉仍捏在日本手中，包括三星。</span><br>
<span>日本渴望复仇，韩国也很快给了机会。</span><br>
<span>6、日本反击</span><br>
<span>2016年萨德事件后，中韩关系陷入冰点。</span><br>
<span>韩国当了美国的狗腿子，却把中国这个最大的买家得罪了。</span><br>
<span>韩国的汽车、娱乐、旅游等支柱产业损失惨重，且可以预见的是韩国在中国将失去的更多。</span><br>
<span>在毛衣战中，中国对自主可控已达成共识，无论毛衣站结果如何，中国势必会不断加强全产业链发展。</span><br>
<span>美日韩这三个最大的半导体产业国家中，美国不能指望，韩国已交恶，日本成了唯一可争取的对象。</span><br>
<span>中韩友谊靠日本，中日关系靠韩国。</span><br>
<span>对日本来说，中国所遭遇的一切早已有切肤之痛，中韩的交恶也让日本有了重新拥抱中国这个全球最大消费市场的机会。</span><br>
<span>因此，我们看到日本在贸易战后并没有跳出来犬吠，甚至表现得很温和，以致特朗普非常不满日本的表现。</span><br>
<span>日本敢这样做不是没原因。</span><br>
<span>美国放弃了世界警察的角色，在全世界四面树敌，耗时良久却成效不大，甚至连一个"小小"的华为都没收拾掉。</span><br>
<span>一直渴望提高政治地位的日本心思自然活泛起来。</span><br>
<span>G20峰会后，日本宣布对韩国进行贸易制裁，限制向韩国出口“氟聚酰亚胺”、“光刻胶”和“高纯度氟化氢”三种半导体材料。</span><br>
<span>这几种材料中氟聚酰亚胺打击韩国的面板产业，光刻胶和高纯度氟化氢打击韩国的半导体产业，价值虽低，却是没有就啥也生产不出来那种。</span><br>
<span>日本这次复仇，就是要趁韩国病要他命，打击韩国的半导体产业，没有表现出任何缓和的态度。</span><br>
<span>一旦韩国垮掉，日本将成为最大的受益者，至少在中国的半导体产业真正发展起来之前是这样的，5G也将是属于双方的盛宴。</span><br>
<span>复仇+投名状，一箭双雕，何乐而不为。</span><br>
<span>对我国来讲，多个朋友也多条路。</span><br>
<span>紫光集团的DRAM已初具规模了，如果日本能多给韩国上点眼药，阻碍其DRAM的发展，至少能拉近点双方的差距，岂不美哉。</span><br>
<span>再加上日本在DRAM领域还有点底子，能掏点干货给我们，无论人才还是技术，对我国的半导体产业都是极大的助力。</span><br>
<span>好风凭借力，送我上青云，惟愿日本这把火烧得越旺越好。</span><br>
</p><p><b>黑斯廷斯: </b><br>
<span>纯粹是想看到棒子死，世界上最恶心的贱逼国家。</span><br>
</p><p><b>d-scher: </b><br>
<span>狗咬狗，我们看个乐子就好</span><br>
</p><p><b>精打细算大国安: </b><br>
<span>红夜殇雨 发表于 2019-8-1 11:32</span><br>
<span>不好意思，三星电子等韩国财阀美资绝对控股，美资股份率早就超过51%了</span><br>
<span>寒国政府虚空玩二战德日意那套啊 ...</span><br>
<span>那个是瞎编的，事实上是控制了一半的流通股份，大股东还是李家</span><br>
</p><p><b>精打细算大国安: </b><br>
<span>精打细算大国安 发表于 2019-8-1 14:23</span><br>
<span>那个是瞎编的，事实上是控制了一半的流通股份，大股东还是李家</span><br>
<span>最大股东是韩国的社保基金，不过一般这个大股东向来没啥态度的，当然最近文一直在使用这个东西来打压财阀，三星一直以来的实际最大股东就是李家</span><br>
</p><p><b>maltose_jmy: </b><br>
<span>CheshireK 发表于 2019-8-1 11:57</span><br>
<span>有没有韩方视角的来龙去脉，都是日本视角的太片面了</span><br>
<span>难道上面的不是客观视角？</span><br>
</p><p><b>xsummer: </b><br>
<span>你以为棒子的半导体产业怎么起来的，就是吃的日本人啊</span><br>
</p><p><b>FuManchu: </b><br>
<span>CheshireK 发表于 2019-8-1 11:57</span><br>
<span>有没有韩方视角的来龙去脉，都是日本视角的太片面了</span><br>
<span>精神日本人和日本人谈判的结果，正常韩国人能认？</span><br>
<span>韩国总统高木正雄和精神母国签的卖国协议，正常韩国人能忍？</span><br>
</p><p><b>thesa: </b><br>
<span>大概类似“你笑个叽霸”这样吧</span><br>
</p><p><b>FuManchu: </b><br>
<span>黎恩 发表于 2019-8-1 12:46</span><br>
<span>韩国人自己选了个韩奸的女儿当总统</span><br>
<span>合法的总统</span><br>
<span>幕僚也是政府公职，这位闺蜜完全是民间人士无任何公职身份</span><br>
</p><p><b>shadowerxu: </b><br>
<span>完整的来龙去脉估计够写一本书吧</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>中美俄我治不了，你区区一棒子我还治不了吗？</span><br>
</p><p><b>hugh8504: </b><br>
<span>新的未读消息 发表于 2019-8-1 12:13</span><br>
<span>韩国本来就是一群二鬼子建立的傀儡政权，真正的抗日义士请看朝鲜。</span><br>
<span>不存在什么真正的抗日志士在朝鲜</span><br>
<span>李承晚做“大韩帝国”大牢的时候，金大胖还没出生</span><br>
<span>金九和王亚樵搞暗杀的时候，大胖还不知道在哪儿混</span><br>
<span>棒子光复军的资历一点不比大胖的活计们差。</span><br>
<span>另外，说到任用朝奸。两边半斤对八两。大胖满打满算带了3000人从毛狗回国，剩下的全是就地征召的班底，基本行政体系和政权基层都是旧政权余孽，人民军整个运作体系也是日式的，只有在师团以上的层面才是苏式的。就是因为留用的日伪人员太多，基础尾大不掉。</span><br>
<span>所以说别什么抗日义士在朝鲜，全是金大胖给自己脸上贴金。</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>日本是看明白了</span><br>
<span>在东亚，他们的道歉是没用的。中韩的民族主义是建立在抗日的基础之上的。</span><br>
<span>面对中国，他们畏惧</span><br>
<span>面对韩国，直接就甩耳光了，把韩国当成一个典型</span><br>
<span>以后至少碰瓷的机会就少了</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-8-1 15:28</span><br>
<span>日本是看明白了</span><br>
<span>在东亚，他们的道歉是没用的。中韩的民族主义是建立在抗日的基础之上的。</span><br>
<span>说得好像二战时候日本没祸害过东亚国家一样。</span><br>
<span>到现在那些个不疼不痒连诚意都没有的说辞，好意思叫道歉？</span><br>
<span>先拆了靖国神社再说道歉的事。南京大屠杀玩文字游戏恶心人又不是一天两天。</span><br>
<span>分明是日本现在满地打滚当无赖，逼着东亚人民赶紧忘了这段历史。</span><br>
</p><p><b>nlkbx: </b><br>
<span>chenzj83 发表于 2019-8-1 11:23</span><br>
<span>60年代日韩建交谈判，韩国报出103万名劳工、韩籍日军、韩籍随军雇员，要求双方赔偿</span><br>
<span>1965年日韩签订请求权协 ...</span><br>
<span>文在寅不是卢武铉的幕僚长么，怎么态度和卢武铉相反</span><br>
</p><p><b>Arclight: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-8-1 15:28</span><br>
<span>日本是看明白了</span><br>
<span>在东亚，他们的道歉是没用的。中韩的民族主义是建立在抗日的基础之上的。</span><br>
<span>想屁吃，从清政府开始被列强摩擦的时候就有民族意识了，那个时候伪满还没出生呢</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span>CheshireK 发表于 2019-8-1 11:57</span><br>
<span>有没有韩方视角的来龙去脉，都是日本视角的太片面了</span><br>
<span>政府背着受害人打着受害人名义签定了谅解合约，然后把赔款贪了</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>小hhh: </b><br>
<span>其实赔款这种事又不能跨国强制收钱，你看印度博帕尔惨案那事上万受害者只拿到1亿刀意思意思（估计还有被印度官僚贪污的），我觉得日本反击只是找个借口，只是韩国相对比较好拿捏罢了。而且文总统的立意怎么样也不能算无耻吧。</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>荡寇将军张嶷 发表于 2019-8-1 15:34</span><br>
<span>说得好像二战时候日本没祸害过东亚国家一样。</span><br>
<span>到现在那些个不疼不痒连诚意都没有的说辞，好意思叫道歉？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>这就是衔尾蛇问题，日本没权力拆掉靖国神社，日本想获得这方面权力需要修宪，然而修宪是不可能修宪的</span><br>
<span>不过棒子这事做的确实不行，不认卖国协议是ok的，但签都签了撕掉得表下态吧毕竟拳头真没别人硬，但棒子要能彻查相关人员的话也不会是棒子了</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span> 本帖最后由 荡寇将军张嶷 于 2019-8-1 16:05 编辑 </span><br>
<span>black199 发表于 2019-8-1 15:57</span><br>
<span>这就是衔尾蛇问题，日本没权力拆掉靖国神社，日本想获得这方面权力需要修宪，然而修宪是不可能修宪的</span><br>
<span>不 ...</span><br>
<span>找法律规避开或者至少公职人员不进靖国神社呗。就算不拆，公职人员上到总理下到议员参拜了几十年，总不至于是日本有法律强绑着他们去。如果真摆出诚心道歉反省历史的姿态，至少该和靖国神社彻底划清界限。</span><br>
<span>日本在二战遗留问题上各种搞小动作这些年大家都看在眼里的。这些事不根除掉根本没法让邻国相信他们在认真反思历史，而且现在是日本在拿着这段历史抨击邻国搞反日教育。</span><br>
<span>棒子这事儿做得烂确实是一方面，但那份协议，尤其朴大妈的第二份协议纯粹就是卖国的。几乎正中了日本“花你钱堵你嘴、咱们都当无事发生”的小伎俩。从民族情绪来说不可能得到社会认同。</span><br>
</p><p><b>xx_xx_xx: </b><br>
<span>小hhh 发表于 2019-8-1 15:56</span><br>
<span>其实赔款这种事又不能跨国强制收钱，你看印度博帕尔惨案那事上万受害者只拿到1亿刀意思意思（估计还有被印 ...</span><br>
<span>   怎么不能够强制收钱，韩国要收日企在韩的财产啊。</span><br>
</p><p><b>小hhh: </b><br>
<span>xx_xx_xx 发表于 2019-8-1 16:11</span><br>
<span>怎么不能够强制收钱，韩国要收日企在韩的财产啊。</span><br>
<span>那就收啊，上一个把外国企业充公的国家下场他们应该见过了。</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>black199 发表于 2019-8-1 15:57</span><br>
<span>这就是衔尾蛇问题，日本没权力拆掉靖国神社，日本想获得这方面权力需要修宪，然而修宪是不可能修宪的</span><br>
<span>不 ...</span><br>
<span>放屁，就算拆不了政府工作人员还不会不去吗？现在趁机洗日本的都是坏逼，没有蠢</span><br>
</p><p><b>xx_xx_xx: </b><br>
<span>小hhh 发表于 2019-8-1 16:13</span><br>
<span>那就收啊，上一个把外国企业充公的国家下场他们应该见过了。</span><br>
<span>      所以被移出白名单了，和中国和台湾一个待遇；然后就大喊日本制裁啦。</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>说起总统文在寅S1态度都是佩服 说起韩国国家又恨的咬牙切齿 真奇怪 还有民族意识是从民国有的？2000年时间汉族都没有民族意识？</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>半江瑟瑟半江红 发表于 2019-8-1 16:15</span><br>
<span>放屁，就算拆不了政府工作人员还不会不去吗？现在趁机洗日本的都是坏逼，没有蠢 ...</span><br>
<span>日本这种国家怎么可能会有稳定的政治立场，坚持不了三年的</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>toph123 发表于 2019-8-1 16:21</span><br>
<span>说起总统文在寅S1态度都是佩服 说起韩国国家又恨的咬牙切齿 真奇怪 还有民族意识是从民国有的？2000年时间 ...</span><br>
<span>朴是SX，所以反对她的文是好人。</span><br>
<span>棒子都是SX，所以棒子都不是好人。</span><br>
</p><p><b>xx_xx_xx: </b><br>
<span>小hhh 发表于 2019-8-1 16:13</span><br>
<span>那就收啊，上一个把外国企业充公的国家下场他们应该见过了。</span><br>
<span>      所以被移出白名单了，和中国和台湾一个待遇；然后就大喊日本制裁啦。</span><br>
</p><p><b>ffs: </b><br>
<span>FuManchu 发表于 2019-8-1 15:01</span><br>
<span>精神日本人和日本人谈判的结果，正常韩国人能认？</span><br>
<span>韩国总统高木正雄和精神母国签的卖国协议，正常韩国人 ...</span><br>
<span>韩国人也没把高木正雄的狗腿子们吊路灯啊，话说这群人对外出卖国家利益对内镇压人民，咋民主化后没清算他们，别说吊路灯了，流亡的都没</span><br>
</p><p><b>收藏家维达: </b><br>
<span>nlkbx 发表于 2019-8-1 15:40</span><br>
<span>文在寅不是卢武铉的幕僚长么，怎么态度和卢武铉相反</span><br>
<span>有报道说文在寅在执业律师期间，在劳工赔偿这点上，就认为当年的协定不妥。</span><br>
<span>朴槿惠任内，发生的劳工索赔案被当时的大法院院长梁承泰压着不判，传闻有朴槿惠的授意。</span><br>
<span>所以文在寅拘了梁承泰调查，如果坐实总统影响司法，就在朴槿惠棺材上再钉一颗钉。</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>black199 发表于 2019-8-1 16:23</span><br>
<span>日本这种国家怎么可能会有稳定的政治立场，坚持不了三年的</span><br>
<span>对历史态度遮遮掩掩倒是坚持几十年传统了…………</span><br>
</p><p><b>chenzj83: </b><br>
<span>ffs 发表于 2019-8-1 16:39</span><br>
<span>韩国人也没把高木正雄的狗腿子们吊路灯啊，话说这群人对外出卖国家利益对内镇压人民，咋民主化后没清算他 ...</span><br>
<span>韩国经济起飞的底子是朴正熙打下的</span><br>
<span>全斗焕时期不仅经济起飞，还奠定了中产化社会的底子</span><br>
<span>过错很严重，但功劳也很突出</span><br>
</p><p><b>傻白的牌子: </b><br>
<span>新的未读消息 发表于 2019-8-1 12:13</span><br>
<span>韩国本来就是一群二鬼子建立的傀儡政权，真正的抗日义士请看朝鲜。</span><br>
<span>其实延安派后来也挺惨的...</span><br>
</p><p><b>流浪的使徒: </b><br>
<span>傻白的牌子 发表于 2019-8-1 16:48</span><br>
<span>其实延安派后来也挺惨的...</span><br>
<span>还不算，TG讲香火情捞了不少人，最惨的是南劳党</span><br>
</p><p><b>不存在的骑士: </b><br>
<span>toph123 发表于 2019-8-1 16:21</span><br>
<span>说起总统文在寅S1态度都是佩服 说起韩国国家又恨的咬牙切齿 真奇怪 还有民族意识是从民国有的？2000年时间 ...</span><br>
<span>Nationalism这个民族意识还真是从民国才有，往前士大夫只有华夷之辨，老百姓不关心老爷是谁只要活下去就好，否则也不会有八国联军攻打北京老百姓凑边上看热闹，甲午日军屠了旅顺江南士林弹冠相庆之类的事了。孙中山的官方评价为什么一直不低？就是因为辛亥革命促进了近代民族主义的觉醒啊</span><br>
</p><p><b>FuManchu: </b><br>
<span>ffs 发表于 2019-8-1 16:39</span><br>
<span>韩国人也没把高木正雄的狗腿子们吊路灯啊，话说这群人对外出卖国家利益对内镇压人民，咋民主化后没清算他 ...</span><br>
<span>因为这一派一直在掌权啊 实际控制军队和经济在韩国势力很大 随时反攻倒算</span><br>
</p><p><b>FuManchu: </b><br>
<span>chenzj83 发表于 2019-8-1 16:46</span><br>
<span>韩国经济起飞的底子是朴正熙打下的</span><br>
<span>全斗焕时期不仅经济起飞，还奠定了中产化社会的底子</span><br>
<span>过错很严重，但功 ...</span><br>
<span>不过是韩奸住高楼 义士死全家而已</span><br>
</p><p><b>chenzj83: </b><br>
<span> 本帖最后由 chenzj83 于 2019-8-1 18:55 编辑 </span><br>
<span>FuManchu 发表于 2019-8-1 17:28</span><br>
<span>不过是韩奸住高楼 义士死全家而已</span><br>
<span>错，朴正熙时期是重视给光复军系统的志士授勋的。</span><br>
<span>朝鲜半岛从光复后就是民族主义的天下，只是流派不同：朴正熙-全斗焕是反共国家主义；</span><br>
<span>卢-文是西方自由主义思想与朝鲜民族主义思想的结合</span><br>
</p><p><b>uswhzh: </b><br>
<span>black199 发表于 2019-8-1 15:57</span><br>
<span>这就是衔尾蛇问题，日本没权力拆掉靖国神社，日本想获得这方面权力需要修宪，然而修宪是不可能修宪的</span><br>
<span>不 ...</span><br>
<span>精日死🐴，那么你承认你是吗？</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-8-1 19:04 编辑 </span><br>
<span>chenzj83 发表于 2019-8-1 18:52</span><br>
<span>错，朴正熙时期是重视给光复军系统的志士授勋的。</span><br>
<span>朝鲜半岛从光复后就是民族主义的天下，只是流派不同：朴 ...</span><br>
<span>光复军。。。。。最好查查那是啥玩意。七八个人三五条枪靠KMT不断接济的，45年以后更有大量二鬼子混了进去，高木正雄就是其中之一。最主要的韩奸清理了么?韩国财阀里扒拉扒拉看看多少韩奸后代多少右翼。</span><br>
</p><p><b>洁西卡: </b><br>
<span>仁义不施而攻守之势异也</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1850566[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>说起来为什么本子追着棒子日，有没完整的来龙去脉？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1850566-1-1.html</link>
      <description>说起来为什么本子追着棒子日，有没完整的来龙去脉？&#13;
翻了下贴，大概说是棒子财阀吞了日本赔款，又继续闹着要。
&#13;
总感觉贱到有点扯。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>某大官人: </b><br>
<span>说起来为什么本子追着棒子日，有没完整的来龙去脉？</span><br>
<span>翻了下贴，大概说是棒子财阀吞了日本赔款，又继续闹着要。</span><br>
<span>总感觉贱到有点扯。。</span><br>
</p><p><b>高数: </b><br>
<span>有点同情棒子了，以前一直以为两个是五五开，结果完全是被本子吊打。</span><br>
</p><p><b>三两幺: </b><br>
<span>就是这么贱，还是说你对棒子有什么误解</span><br>
</p><p><b>fmketchup: </b><br>
<span>这来龙去脉得从万历年那日本国王平秀吉入寇朝鲜说起了</span><br>
</p><p><b>aji47: </b><br>
<span>签了啥慰安妇条例，然后翻脸不认。吃相太差，找个机会搞死棒子</span><br>
</p><p><b>Srain: </b><br>
<span>除了赔款的事情，产业上据说也是棒子屡下死手，啧啧</span><br>
</p><p><b>chenzj83: </b><br>
<span> 本帖最后由 chenzj83 于 2019-8-1 11:30 编辑 </span><br>
<span>60年代日韩建交谈判，韩国报出103万名劳工、韩籍日军、韩籍随军雇员，要求双方赔偿</span><br>
<span>1965年日韩签订请求权协议(请求权翻译成英文就是“赔偿”)，赔了一千多亿日元，约三亿美元，还加上数亿美元的官方和民间贷款，并写明赔款事宜就此了结。然后韩国政府挪用了94%做基建。</span><br>
<span>卢武铉时期，对此事的定性是：韩国政府负全责。</span><br>
<span>李明博时期又否认，到了朴槿惠时期又恢复卢武铉时期的态度。</span><br>
<span>文在寅上来之后，抓捕了一直坚持“政府负全责”立场的最高法院院长。</span><br>
<span>所以最近几年韩国法院的判决其实很反映文在寅阵营看法的。</span><br>
</p><p><b>voldovenom: </b><br>
<span> 本帖最后由 voldovenom 于 2019-8-1 11:26 编辑 </span><br>
<span>本质上还是半导体领域，韩国搞国家资本主义，利用整个国家的经济体量把靠自个玩和简单企业联盟的日本企业完完全全碾压了一道，日本人发现不能再这样搞下去了，开始动用国家力量回干了。</span><br>
<span>什么赔款啥的根本就是个开战的借口。</span><br>
</p><p><b>山西小米养人啊: </b><br>
<span>没啥来龙去脉，美国吃日本，日本满足美国，但要求吃个血包补血，美国同意了。</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>aji47 发表于 2019-8-1 11:15</span><br>
<span>签了啥慰安妇条例，然后翻脸不认。吃相太差，找个机会搞死棒子</span><br>
<span>自己看七楼，你说得是嫖大妈第二次骗钱，还有他爹的第一次</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>山西小米养人啊 发表于 2019-8-1 11:27</span><br>
<span>没啥来龙去脉，美国吃日本，日本满足美国，但要求吃个血包补血，美国同意了。 ...</span><br>
<span>你要笑死我，亚洲金融危机后寒国财阀基本都是美资绝对控股，比如三星电子美资控股率早就超过51%”了。</span><br>
<span>别张口就来。</span><br>
</p><p><b>山西小米养人啊: </b><br>
<span> 本帖最后由 山西小米养人啊 于 2019-8-1 11:33 编辑 </span><br>
<span>红夜殇雨 发表于 2019-8-1 11:30</span><br>
<span>你要笑死我，亚洲金融危机后寒国财阀基本都是美资绝对控股，比如三星电子美资控股率早就超过51%”了。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>这些损失和日本对美国增加400亿投资比起来呢？</span><br>
<span>我记得这还只是丰田一家的量。</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>voldovenom 发表于 2019-8-1 11:24</span><br>
<span>本质上还是半导体领域，韩国搞国家资本主义，利用整个国家的经济体量把靠自个玩和简单企业联盟的日本企业完 ...</span><br>
<span>不好意思，三星电子等韩国财阀美资绝对控股，美资股份率早就超过51%了</span><br>
<span>寒国政府虚空玩二战德日意那套啊？早就都是美企美国资产</span><br>
</p><p><b>VALKIRA: </b><br>
<span>日本看了一圈，发现棒子好下口啊</span><br>
</p><p><b>chenzj83: </b><br>
<span>红夜殇雨 发表于 2019-8-1 11:30</span><br>
<span>你要笑死我，亚洲金融危机后寒国财阀基本都是美资绝对控股，比如三星电子美资控股率早就超过51%”了。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>美国人没有干预经营的权限</span><br>
</p><p><b>itsmyrailgun: </b><br>
<span> 本帖最后由 itsmyrailgun 于 2019-8-1 11:54 编辑 </span><br>
<span>1952年起日韩关系推动正常化期间，要求日本为第二次世界大战期间其在朝鲜殖民地强征的1,032,684名劳工做出赔偿，金额为3.64亿美金。</span><br>
<span>1965年，经过长达13年的多次谈判后，双方商定日本提供3亿美金无偿援助、2亿美金有偿援助和3亿美金商业贷款，以此解决受害者索赔问题，而韩国政府则放弃索赔权，双方也因此签署《日韩基本条约》。————然后被朴正熙政权贪了。朴正熙拿了日本3.64亿 美元“卖断款”后并没有把这笔钱发给真正的受害者，而是设立了非常高的申请门槛，使得只有8000多韩国人拿到了数目少得可怜的“赔偿金”，这与朴正熙和韩国官方一直宣称的103万战争受害者相比，简直是微不足道。</span><br>
<span>2005年，《日韩基本条约》细节终于向韩国人公开，包括“日韩问题最终解决”的表述，朝野哗然，韩议员指控朴正熙是“卖国贼”。同时文件也披露：1965年日本政府曾向韩国政府提议由日本政府直接向每个受害人支付款项, 但被韩国政府拒绝, 韩国要求由日本支付一笔过款项后再后韩国政府分发, 韩国政府从日本收到合计8亿美元款项后将其私吞并没有交与受害人。</span><br>
<span>2015年12月28日，日韩外长在首尔就近年两国关系最大的障碍——慰安妇问题举行谈判并达成协议。双方承诺，将通过落实相关措施促进慰安妇问题最终得以解决。根据协议，日本政府将一次性对韩国政府设立的援助基金出资10亿日元，用于抚平受害者的心灵创伤；韩国政府也称，将和国内相关团体协商，为恰当处理日本驻韩国大使馆前的慰安妇少女铜像作出努力。</span><br>
<span>2017年，文在寅当选，宣布将不承认慰安妇条款。</span><br>
<span>2018年，韩国政府11月２１日宣布，将解散依据《韩日慰安妇协议》设立的“和解与治愈基金会”。</span><br>
<span>2018年十月，韩国最高法院裁定，日本企业应对1910年至1945年日本殖民统治时期的韩国强制劳工提供赔偿。原告律师通过地方法庭没收了日本企业在韩物产，并发出威胁称，如果这些日本企业不肯就赔偿问题举行谈判，他们将会出售这些物产。敦促日本企业新日铁住金、三菱重工和那智不二越公司执行法院判决，向原告方支付赔偿金。2019年7月1日，日本经济产业省宣布，将对用于智能手机及电视机的半导体等制造过程中需要的三种材料加强对韩国的出口管制。</span><br>
<span>我觉得这个锅应该朴正熙背，归根结底其实应该让日本战犯背。</span><br>
</p><p><b>山西小米养人啊: </b><br>
<span> 本帖最后由 山西小米养人啊 于 2019-8-1 11:48 编辑 </span><br>
<span>有些人是不是忘了美国对日本也是威胁了征收超额关税的？后来不了了之了难道日本会没出血？</span><br>
<span>光丰田一家就承诺对美国增加400亿投资，日本难道不是想方设法找其他地方回血？</span><br>
<span>资本主义天生就是需要不断增值来维持运转的，内生增长停滞了就要进行对外掠夺。而这个掠夺链条是有严格的大鱼吃小鱼，小鱼吃虾米的种姓等级制度的。爸爸国第一档，英国亲爷爷国低半档，德日两个前沿阵地第二档，剩下的北约+欧盟虾兵蟹将第三档。韩国这种半殖民地就是个养肥等杀的鹅。</span><br>
<span>以色列犹太教父爷爷国比爸爸国再高半档</span><br>
<span>剩下的什么历史原因民族主义都是拉大旗扯虎皮，背后都是赤裸裸的利益链条。</span><br>
</p><p><b>外道丸: </b><br>
<span>itsmyrailgun 发表于 2019-08-01 11:33:56</span><br>
<span>感觉战争受害者问题只是个借口，应该还有其他原因吧？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>itsmyrailgun: </b><br>
<span>外道丸 发表于 2019-8-1 11:46</span><br>
<span>感觉战争受害者问题只是个借口，应该还有其他原因吧？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>嗨因为这个行为的实质就是不承认1965年《韩日基本条约》中“放弃赔偿权”的表述。换而言之《韩日基本条约》这一日韩关系正常化的基础被动摇了。</span><br>
</p><p><b>kabunsan: </b><br>
<span>都是咎由自取……</span><br>
<span>—— 来自 Essential Products PH-1, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>CheshireK: </b><br>
<span>有没有韩方视角的来龙去脉，都是日本视角的太片面了</span><br>
</p><p><b>蓝星月: </b><br>
<span>所以说干死棒子就对了</span><br>
</p><p><b>acuman: </b><br>
<span>朝鲜人民在战争中遭受的苦难和令人“敬佩”的爱国仇日意识，结果都变成了统治者攫取权利的工具</span><br>
<span>国家版的微博女拳生意</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>贫富差距太大了不是好事，南朝鲜经济应该和北朝鲜经济拉近，平衡一下</span><br>
</p><p><b>新的未读消息: </b><br>
<span>acuman 发表于 2019-8-1 12:07</span><br>
<span>朝鲜人民在战争中遭受的苦难和令人“敬佩”的爱国仇日意识，结果都变成了统治者攫取权利的工具</span><br>
<span>国家 ...</span><br>
<span>韩国本来就是一群二鬼子建立的傀儡政权，真正的抗日义士请看朝鲜。</span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
<span>央视在此次日韩之争的口吻整体还是偏向韩国的</span><br>
</p><p><b>gpx234mqx: </b><br>
<span>CheshireK 发表于 2019-8-1 11:57</span><br>
<span>有没有韩方视角的来龙去脉，都是日本视角的太片面了</span><br>
<span>韩奸误国</span><br>
</p><p><b>机动妖精: </b><br>
<span>你们要韩国视角？</span><br>
<span>只要撑过去就能封王</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>小儿麻痹: </b><br>
<span>新的未读消息 发表于 2019-8-1 12:13</span><br>
<span>韩国本来就是一群二鬼子建立的傀儡政权，真正的抗日义士请看朝鲜。</span><br>
<span>二鬼子吃香喝辣，义士苦难行军，宣传导向有问题吧？</span><br>
</p><p><b>祖玛教主: </b><br>
<span>韩国本来就是一堆二鬼子建立的啊……先天性就是个太监。</span><br>
<span>日本如果是蛋蛋被美帝捏着的话，韩国是压根就没没那玩意……只好把脑袋伸过去代替了。</span><br>
</p><p><b>ammk: </b><br>
<span>fmketchup 发表于 2019-8-1 11:14</span><br>
<span>这来龙去脉得从万历年那日本国王平秀吉入寇朝鲜说起了</span><br>
<span>再早点，扶余人后代日本人对侵占故土的新罗人复仇</span><br>
</p><p><b>Cityrat: </b><br>
<span>奇怪，这时候自由主义经济又去哪里了呢</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>红夜殇雨 发表于 2019-8-1 11:28</span><br>
<span>自己看七楼，你说得是嫖大妈第二次骗钱，还有他爹的第一次</span><br>
<span>不是骗钱，他们父女就是在自顾自卖了受害者拿钱，可没想去骗，指不定现在圣女还在想文想反抗日本活该</span><br>
</p><p><b>收藏家维达: </b><br>
<span>itsmyrailgun 发表于 2019-8-1 11:33</span><br>
<span>1952年起日韩关系推动正常化期间，要求日本为第二次世界大战期间其在朝鲜殖民地强征的1,032,684名劳工做出 ...</span><br>
<span>我再补充一点引子，朴槿惠签慰安妇协议时，因为议题太过敏感，没有征求民间慰安妇组织的意见。</span><br>
<span>等于慰安妇们突然发现政府和日本签了个协议：</span><br>
<span>日本谢罪，出钱给韩国政府设基金会；</span><br>
<span>韩国管好老太太们，慰安妇铜像该拆拆，国际上也不要再叫了（这三条不公开）；</span><br>
<span>从此慰安妇的债一笔勾销。</span><br>
<span>这个做法和搞了多年人权案件的文在寅思路满拧，也成了他攻击朴槿惠的武器，当时就跳出来反对，上任就开始查，果然也查出了隐藏条款问题。</span><br>
<span>这协议作为文清算李、朴二朝的公开罪证，从程序和结果上都不令文政府满意，文在寅必须撕，安倍只能坚守。</span><br>
</p><p><b>jhjy217: </b><br>
<span>管他们怎么打起来的</span><br>
<span>我们只要吃瓜就好了嘛</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>主要是韩国也开不出一个更好的解决方案吧</span><br>
<span>从日本的视角来说是韩国政府反复跳脸</span><br>
<span>而韩国现在更多来说是文大总统的义士情怀在坚持绝对公平的正义</span><br>
<span>这两种路数撞在一起基本是不可能谈得妥的</span><br>
</p><p><b>bonnwang: </b><br>
<span>外道丸 发表于 2019-8-1 11:46</span><br>
<span>感觉战争受害者问题只是个借口，应该还有其他原因吧？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>想想当年棒子某个产业链是吃谁的尸体起来的</span><br>
</p><p><b>黎恩: </b><br>
<span>韩国人自己选了个韩奸的女儿当总统</span><br>
<span>合法的总统</span><br>
<span>现在又把她打到万劫不复</span><br>
<span>我觉得闺蜜干政门很扯，总统自己有个幕僚罢了</span><br>
</p><p><b>aegisangel: </b><br>
<span> 本帖最后由 aegisangel 于 2019-8-1 12:56 编辑 </span><br>
<span>chenzj83 发表于 2019-8-1 11:23</span><br>
<span>60年代日韩建交谈判，韩国报出103万名劳工、韩籍日军、韩籍随军雇员，要求双方赔偿</span><br>
<span>1965年日韩签订请求权协 ...</span><br>
<span>这个描述有点问题，朴槿惠任内又掀起了对日赔偿的口子，于是朴槿惠强行签了个媾和协议，文上台以后反对的是新签的这个协议</span><br>
</p><p><b>灯香朱: </b><br>
<span>本质上，棒子就是靠美帝压着11区输入资本技术扶植起来的，也是美帝用来压制11区的工具。</span><br>
<span>尤其是美日半导体战争才让三棒后来居上，棒子从日本这里捡到的便宜相当多。</span><br>
<span>同时棒子国内党争双方都是拿民族主义反日大旗来争夺道义制高点，造成了棒子对日关系持续性的跳脸。</span><br>
<span>之前棒子可以靠贿赂11区高官、议员来维系日韩关系，等到以对朝韩强硬著称的安倍上台，这种扭曲关系根本不可能继续下去。</span><br>
<span>11区之所以现在才行动，纯粹是被棒子黑金养起来的所谓亲韩派势力一直在阻扰。</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>这事光提本子一方视角也不公平。</span><br>
<span>慰安妇这事儿明显本子的态度有些借机生事报复的心态在里面。</span><br>
<span>这些年日本朝野对慰安妇问题那是无理也要搅三分的标准流氓做派。绝不只是签文件本身这么简单。</span><br>
<span>日本对文件的解读和要求标准就是让韩国上下从此彻底不再纪念慰安妇时事件，大家和全人类最好都彻底忘光才行。</span><br>
<span>就南棒来说，的确吃人嘴短拿人手短，但从道义上讲，本子对战争的反省和赔偿压根就称不上足够。</span><br>
<span>这个先例韩国如果顶不住，将来日本对其他亚洲国家也得是这种流氓态度。</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>泥潭精日会因为韩国人戴慰安妇徽章就骂韩国人战狼，慰安妇问题站日本人也不奇怪</span><br>
</p><p><b>thq: </b><br>
<span>说到底，文总统为啥不动那些拿了最大好处的财阀？</span><br>
</p><p><b>比邻星: </b><br>
<span>同情尼玛，棒子赶紧死</span><br>
</p><p><b>9号单开道岔: </b><br>
<span>荡寇将军张嶷 发表于 2019-8-1 12:54</span><br>
<span>这事光提本子一方视角也不公平。</span><br>
<span>慰安妇这事儿明显本子的态度有些借机生事报复的心态在里面。</span><br>
<span>这些年日本朝 ...</span><br>
<span>赞同。日本根本就没有道歉，只是扭扭捏捏的通过第三方“商业基金”给笔钱，态度是：“不是政府给钱就不算日本政府道歉”，想把事情强压下去，站在韩国民间情绪上，这是完全不可接受的。</span><br>
<span>韩奸政府接受这个协议，往好了说，是“吸引日本资金，协调盟友关系”；往坏了说，“出卖民族利益”</span><br>
</p><p><b>不应: </b><br>
<span>三胖牙都笑歪？</span><br>
</p><p><b>重名的mufasa: </b><br>
<span>CheshireK 发表于 2019-8-1 11:57</span><br>
<span>有没有韩方视角的来龙去脉，都是日本视角的太片面了</span><br>
<span>上一任政府偷偷摸摸收笔钱，慰安妇这事就算揭过去再不谈了。但是这一任政府认为这他妈是在卖国，我凭啥要认。</span><br>
</p><p><b>bright: </b><br>
<span>明室衰弱，金   人入关</span><br>
</p><p><b>ネテロ: </b><br>
<span>acuman 发表于 2019-8-1 12:07</span><br>
<span>朝鲜人民在战争中遭受的苦难和令人“敬佩”的爱国仇日意识，结果都变成了统治者攫取权利的工具</span><br>
<span>国家 ...</span><br>
<span>微博共青团</span><br>
</p><p><b>RX-78-2: </b><br>
<span>新的未读消息 发表于 2019-8-1 12:13</span><br>
<span>韩国本来就是一群二鬼子建立的傀儡政权，真正的抗日义士请看朝鲜。</span><br>
<img src="http://image.chosun.com/sitedata/image/201509/08/2015090802608_0.jpg" title="http://image.chosun.com/sitedata/image/201509/08/2015090802608_0.jpg"><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1850566[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
