<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>关于放生[转型佛教资源分享帖 115-120楼更新佛教入门等6部]</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>关于放生[转型佛教资源分享帖 115-120楼更新佛教入门等6部]</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 21:53:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关于放生[转型佛教资源分享帖 115-120楼更新佛教入门等6部][100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1819174-1-1.html</link>
      <description>见多了乱放生新闻，看看这个[96楼更新佛教入门电子书]&#13;
 本帖最后由 莎伦哈斯特 于 2019-4-9 14:53 编辑 

      佛门对畜生道众生最直接的救度方法即是给予生命的救度——放生。众生被宰杀时的痛苦，可说是世间之至苦。《大智度论》云：“诸余罪中，杀业最重，诸功德中，不杀第一”。放生功德巨大，感应迅速，是广大佛弟子最热衷的佛事之一。需要注意的是，放生不仅是一件佛事，还是一件“技术活”，不仅需要慈悲，还要有智慧。我们决不能为了贪福求寿，决不能为了场面热闹，决不能为个人私利，在不了解所放生命的生活习性，在放生成活率没有保障的情形下随意放生，而以放生之名行杀生之实。放生行为一般应随缘，去解救真正即将被杀的物命，观赏动物如金鱼等一般不会被宰杀食用，谈不上放生，不要为了自己所谓的“理想功德”流于形式上的放生。
&#13;
（1）放生是救命的行为，要细心周到，处处为众生着想，做到问心无愧才是；要有专业人员指导，选择适合放生对象生存的环境。
&#13;
（2）不能贪图一时方便和便宜而先去预订，或固定时间和地点采买和放生，或去“放生摊”放生，造成商家趁机扑抓兜售，反害众生。
&#13;
（3）随缘买物放生，不拘多少，慈悲喜舍，心诚为要；甚至没有钱也可以出力，随喜放生，赞叹放生，也是功德无量。
&#13;
（4）到寺院放生应提前联系客堂，真如禅寺不适宜放生龟鳖、鸽子等。
&#13;
（5）放生仪式宜简单认真，放生过程宜迅速确实，千万不可因人为因素拖延搁置，害笼内众生多受不必要之苦。
&#13;
（6）遇到已亡众生可以就地掩埋，同样念诵三皈依、往生咒及佛号以救其慧命，转世修行。
&#13;
（7）放生毒蛇等危险性高的物种要慎重，要找远离人迹的野生环境，以免伤人。
&#13;
（8）放生要遵守国家法律法规，异地物种要谨慎处理，放生前应先到当地林业行政主管部门进行安全评估；巴西红耳龟等入侵物种应家养，不可放生在野外水域，以免造成破坏生态平衡等严重后果。
&#13;
（9）放生所用的网袋等不要到处乱丢，污染环境。
&#13;
原文转自微信公众号：云居山真如禅寺https://mp.weixin.qq.com/s/hTSV0YVq160r9dbBdpw2PQ那些组织放生的人如果做到以上几条，也不会上新闻被人骂了
&#13;
PS：我只要在外野提到《楞严经》就有人拿姓吕那个《楞严百伪》说事，附上这个《辨破楞严百伪》文档，感兴趣自取。
&#13;
灌点心灵鸡汤——慧律法师语录，他也是弘扬楞严经的</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>千影: </b><br>
<span>我是侦查员 发表于 2019-8-25 11:00</span><br>
<span>佛教入门好难呢</span><br>
<span>.hlp 怎么打开啊</span><br>
<span>不行你就改后缀名</span><br>
</p><p><b>我是侦查员: </b><br>
<span>千影 发表于 2019-8-25 11:03</span><br>
<span>不行你就改后缀名</span><br>
<span>改成什么后缀名，exe、TXT试过了，不行</span><br>
</p><p><b>千影: </b><br>
<span>我是侦查员 发表于 2019-8-25 11:10</span><br>
<span>改成什么后缀名，exe、TXT试过了，不行</span><br>
<span>装个虚拟机 用WINXP开启，.hlp是WINXP下的帮助格式文件，在WIN10已经废弃不使用，或者你用XP下的winhlp32.exe 替换 WIN10的 不过这个方法可能有风险，建议还是用虚拟机把</span><br>
</p><p><b>我是侦查员: </b><br>
<span>千影 发表于 2019-8-25 12:13</span><br>
<span>装个虚拟机 用WINXP开启，.hlp是WINXP下的帮助格式文件，在WIN10已经废弃不使用，或者你用XP下的winhlp32 ...</span><br>
<span>好复杂，被打败了</span><br>
<span>谢谢回复</span><br>
</p><p><b>東雲千夜子: </b><br>
<span>上午拦车救狗，下午就地放生</span><br>
</p><p><b>KA0827: </b><br>
<span>Yinacona 发表于 2019-3-27 23:03</span><br>
<span>电动那不是淘宝流吗，藏传佛教不就转经筒。。而且现在都是把佛经存硬盘里面，这比电动的快多了</span><br>
<span>-- 来自...</span><br>
<span>这样最后成佛的应该是那个硬盘</span><br>
<span>南无硬盘佛</span><br>
</p><p><b>graves: </b><br>
<span>我是侦查员 发表于 2019-8-25 11:10</span><br>
<span>改成什么后缀名，exe、TXT试过了，不行</span><br>
<span>你需要这两本看看嘛</span><br>
<span>《佛教哲学》</span><br>
<span>复制这段内容后打开百度网盘手机App，操作更方便哦 链接:https://pan.baidu.com/s/14SodgxEu9MerXvFvERz8mQ 提取码:u9q7</span><br>
<span>《佛法概论》</span><br>
<span>复制这段内容后打开百度网盘手机App，操作更方便哦 链接:https://pan.baidu.com/s/13fgFxOr7PZmoKZRbI5EVHQ 提取码:z3e4</span><br>
</p><p><b>Miss.X: </b><br>
<span>我是侦查员 发表于 2019-8-25 11:00</span><br>
<span>佛教入门好难呢</span><br>
<span>.hlp 怎么打开啊</span><br>
<span>win7 win10处理方法不同，可以百度下</span><br>
</p><p><b>sj125: </b><br>
<span>红烧肉 发表于 2019-3-24 15:35</span><br>
<span>问题是人性本来就贪。</span><br>
<span>宗教还隐隐约约的引诱你的贪念。</span><br>
<span>末法时期，这种伪经，自行判断，相信的人也是傻。</span><br>
</p><p><b>sese199: </b><br>
<span>我推荐一个 《佛陀和原始佛教思想》</span><br>
<span>Kindle就有</span><br>
<span>不是佛经，浅显易懂</span><br>
</p><p><b>天下有狗狗: </b><br>
<span>我又想起那个自动功德机的乐高了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>链接: https://pan.baidu.com/s/1kUbmJOb-gmOS5hTC-jX7Hw 提取码: wa6i</span><br>
<span>大佛顶首楞严经10卷女声读诵mp3文件</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>Yinacona 发表于 2019-3-27 23:03</span><br>
<span>电动那不是淘宝流吗，藏传佛教不就转经筒。。而且现在都是把佛经存硬盘里面，这比电动的快多了</span><br>
<span>-- 来自...</span><br>
<span>俺寻思硬盘也是电动的</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>密宗也许不是佛教，但其中也有些东西值得一学。</span><br>
<span>长假期间，冒着入地狱的危险（原经所述），按照宗喀巴大师所留著作进行了一番无上瑜伽的尝试。尽管没修炼过明点气功，只练了一点宝瓶气的呼吸方法，但感觉只要观想到位，也能进入境界。修炼几日后，感觉体内从脐下（即所谓海底轮）产生了一股暖气（即所谓灵热），热力极强，家里不开暖气也可常住。而且睡眠时间减少，每日只需睡眠五六个小时即精力旺盛。而且身体也有变化。余照常每日练习拳法，在修炼了密宗的瑜伽和气功后，每日修炼后身体肌肉有一种抻拉后的酸痛感，极为舒适。而且大腿和背部的肌肉有明显的感觉，这是往日锻炼所未有的。</span><br>
<span>仔细思索，密宗此无上瑜伽，舍弃神秘部分，大概就是借观想和所谓智慧手印刺激身体，导致睾酮大量分泌，又利用气功和体势训练避免射精。睾酮分泌，就会使人不畏寒冷，身体强健，而不射精则避免了微量元素的损失。此种内功，大概和道教的丹道类似。凭此脱离不了欲界，也对禅定毫无帮助，倒类似现在健身的人往体内注射睾酮增进身体机能，也许短期对身体有某种益处，但长期若有大害也未可知。</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>一、如何理解佛教 </span><br>
<span>    对于中国人而言，不论他信不信佛，在日常生活及习俗之中，多多少少，均有佛教的成 </span><br>
<span>分在内。相对地，中国的佛教，也不全同于印度或其他国家的佛教；因为佛教到了中国之 </span><br>
<span>后，经过近两千年的发扬光大，早已接受了中国文化的影响，形成了中国化的佛教。所以中 </span><br>
<span>国佛教，是外来的文化，也是中国自身的文化。可是，当佛教深入中国的民间而成为普遍化 </span><br>
<span>的信仰之后，对于佛教的根本面貌，反而不为大众所知；大众所知的民间佛教，乃是为求现 </span><br>
<span>世利益而供观音菩萨，为求死后安乐而供地藏菩萨，为了消灾祈福而念药师弥陀。活著的时 </span><br>
<span>候，为了求财、求寿、求子、求福、求平安，而到寺院敬香许愿；死了之后，即由亲属请了 </span><br>
<span>出家的僧尼，为之诵经超度。一般人所知的佛教，大约仅仅如此。当然，这些观念和现象， </span><br>
<span>站在作为宗教信仰的功用上说，佛教并不反对，只是佛教的内容和佛教的根本精神，并不仅 </span><br>
<span>是如此。 </span><br>
<span>    这也难怪，纵然是中国的知识分子，自佛教于两汉之间，由西域传到中国以来，虽有不 </span><br>
<span>少的人接受了佛教，且为佛教的弘扬和实践作了伟大的贡献。但是众所周知，所谓儒释道三 </span><br>
<span>家的优劣论争，尚在其次，而以儒家或道家的立场，主张毁佛灭释的史实，也是历历可数。 </span><br>
<span>他们所据的理由是「尊王攘夷」，为了维护中国的国粹，就不得不打倒或消灭来自印度的佛 </span><br>
<span>教。这些知识分子，大多不先要求自己理解佛教，便竖起了灭佛的招牌，例如唐代的韩愈， </span><br>
<span>便是典型人物。有些是先有了儒胜释劣的成见，再来阅读佛书，并进而采用佛理来充实他们 </span><br>
<span>的儒学思想，但仍抱著出主入奴的观念，排斥佛教，此如宋朝的朱熹，也是典型人物。此后 </span><br>
<span>所谓宋明的理学家，无不走著崇儒辟佛的思想路线，他们所持的理由，总以为佛教是出世遁 </span><br>
<span>世之学，儒家才是入世治世之学。道家则更有趣，排斥佛教，却又模仿佛经的形式，抄袭佛 </span><br>
<span>典的内容，编造成道教的经典。实则，佛教传入中国之前，仅有方士而尚无道教，毋宁说中 </span><br>
<span>国的道教，是由佛教哺育而成的中国宗教；中国的儒学也由于佛教的滋润而开出了宋明理学 </span><br>
<span>的新境界。所以说谁是入世治世？谁是出世遁世？根本难以分辨。如说儒者治世，中国的政 </span><br>
<span>治，历代多以儒学为主，可是王朝的兴替治乱，始终都在变动之中，更可以说，近世中国之 </span><br>
<span>衰弱，便是整个中国文化所造成的，难道儒教没有责任吗？反而是佛教始终以在野的立场， </span><br>
<span>尽化风易俗的义务，未尝有政治权力的野心，却从未逃避现实。假如说，佛教果真是消极避 </span><br>
<span>世的话，一般人信佛之后，便会脱离世俗，那么还有谁来向世俗的大众做宣化的工作呢？假 </span><br>
<span>如无人入世宣化佛的教法，佛教不唯不能传来中国，来了中国也无能深入民间而成为最普遍 </span><br>
<span>化的宗教。 </span><br>
<span>    当然，现代的知识分子，不会再以中国的儒家为正统而来排拒佛教；但也不是绝对没 </span><br>
<span>有，只是这种思想已不合时代潮流，因为儒家本身也正遭受著各种角度的攻击，我们倒要反 </span><br>
<span>过来同情儒学的处境了。比如今天的世界潮流中，虽有很多欧美及日本的学者研究儒家思 </span><br>
<span>想，但其绝不会以儒家的儿孙自居，儒家所说的「道统」观念，在他们是无法承受的。至于 </span><br>
<span>佛教，在世界各地都有人在研究、在信仰、在实践，虽然也有不少学者仅将佛教当作学术研 </span><br>
<span>究，却有著更多的人在研究佛教，也信仰佛教。 </span><br>
<span>    很久以来，最大的困难，乃是无法使得没有宗教需求的人接受佛法。不信宗教和反宗 </span><br>
<span>教，有三种原因，一种是他们觉得宗教的信仰，对于自己无关紧要，不反对他人信仰，自己 </span><br>
<span>则不希望信仰；像这一种人，或可能当其遭遇世事的打击、变故之时，在无可告援之际，会 </span><br>
<span>想到某一宗教的信仰，对自己可能有用，也可能终其一生，不会进入宗教之门。另有一种人 </span><br>
<span>对宗教抱有所谓「迷信」的成见，所以反对宗教；但当他们在求知的原则下，接触宗教的人 </span><br>
<span>士或阅读宗教的书物，经过一段审察的时间之后，就很可能改变反宗教的态度，如要他选择 </span><br>
<span>那一个宗教，作为终身的信仰，我可断定他们将是选择佛教，因为在所有的各宗教中，佛教 </span><br>
<span>在表面上虽也不无迷信的色彩，佛教的教义，却是最不迷信的。再说第三种人，乃是属于某 </span><br>
<span>种主义或思想的忠实信徒，他们对于宗教，打内心起，就存有极深的偏见，要他们不反宗 </span><br>
<span>教，甚至信仰宗教的可能性，纵然是有，也很渺茫。这是世间相的相反处，也是相成处；没 </span><br>
<span>有恶，显不出善，没有恶，也无需要善；宗教是为需要的人而存在，却是为了无宗教信仰的 </span><br>
<span>大众而产生宗教。有了反宗教的人，始能促使宗教精神的历练与升华；有了反对佛教的人， </span><br>
<span>才能为佛教带来新生的机运，所以，在大乘佛教的立场看恶魔，恶魔乃是修持逆行的大菩萨 </span><br>
<span>化现。因此，在佛教的立场，唯有尽其在我地努力弘化，绝不憎恶外来的打击者与毁谤者。 </span><br>
<span>    以上所说的三种人，第一种人假如接受了宗教，那是不论什么宗教，都有可能成为他们 </span><br>
<span>信仰的对象；第二种人如果接受宗教，必然是选择佛教；第三种人终身不信宗教，佛教也不 </span><br>
<span>将他们视作恶魔。但是，佛教徒们自己以恶魔的身分来摧毁佛法者，历史上不曾有过；因为 </span><br>
<span>若非大菩萨的化现，拥护佛教、修行佛法唯恐不及，岂敢破坏佛法！佛陀也曾再三叮咛：佛 </span><br>
<span>子爱护佛法，应当比爱护他自己的身命还重要。 </span><br>
<span>    不过，已如前述，中国人之信仰佛教者，占的比数很多；真正理解佛教者，占的数目则 </span><br>
<span>很少了。原因是一般人所接触的通俗的佛教信仰，已经变为神佛混淆，甚至被贬为低级的或 </span><br>
<span>原始宗教的鬼神信仰；加上少数的知识分子，在文字上对佛教加以歪曲的描述。所以，纯正 </span><br>
<span>的佛教信仰是什么？虽已有著佛教的三藏教典，作过极多的解释工夫，然对现代的一般人而 </span><br>
<span>言，读通佛教的经论，固属不易，读完三藏教典，也没有必要。因此，有许多人，希望以最 </span><br>
<span>经济的时间，即能理解佛教，对佛教得到一个基本的认识，这种概要性的、通俗性的佛教著 </span><br>
<span>作，以前不是没有，唯其多局于中国佛教的宗派介绍，或仅就某一个观点介绍，或仅以某一 </span><br>
<span>阶层的人作为介绍的对象而著笔。那些书，当然都是值得阅读的文字，所感不足的是未作通 </span><br>
<span>盘性的介绍；因为，我们要理解佛教，最好从佛教之所以发生在印度的社会及时代背景为 </span><br>
<span>始，然后认识佛陀的人格、佛陀的思想、佛陀的教团，以及教团的发展和演变，历史的传流 </span><br>
<span>与扩张。佛陀的教义，经过长时间的传述及注释，加上广阔面的繁衍及发扬，本质虽然未 </span><br>
<span>变，形态却因时、地、人物的不同而有了各式各样的表现；在这些形态之中，确有真正的佛 </span><br>
<span>教教义，不过也有不少是和真正的佛教并不相应的东西，我们应向读者承认这些事实，并指 </span><br>
<span>出这些事实。 </span><br>
<span>    以下，将根据近世佛教学界，所得最新的研究成果，用中学生即可看得懂的通俗笔法， </span><br>
<span>写出十万字左右的一册书来，以提出问题和解答疑问的方式，将自印度开始的佛教教主、教 </span><br>
<span>理、教史、教仪等，作扼要和明确的介绍。 </span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>01   正信的佛教是什么 </span><br>
<span>02   佛陀是创世主吗 </span><br>
<span>03   佛陀是什么 </span><br>
<span>04   宇宙和生命是从那里来的 </span><br>
<span>05   菩萨怎么讲 </span><br>
<span>06   什么叫大乘和小乘 </span><br>
<span>07   佛教是世界性的宗教吗 </span><br>
<span>08   佛教的基本教理是什么 </span><br>
<span>09   佛教的根本教条是什么 </span><br>
<span>10   信仰佛教必须吃素吗 </span><br>
<span>11   佛教对于烟酒赌博的看法怎样 </span><br>
<span>12   信仰佛教必须出家吗 </span><br>
<span>13   佛教的信徒共有多少等级 </span><br>
<span>14   怎样成为一个佛教徒呢 </span><br>
<span>15   佛教为什么要信仰三宝 </span><br>
<span>16   娼妓屠宰渔猎贩酒等人可以信佛吗 </span><br>
<span>17   佛教相信忏悔吗 </span><br>
<span>18   佛教相信天堂和地狱吗 </span><br>
<span>19   佛教相信阎王吗 </span><br>
<span>20   佛教相信超度亡灵的功用吗 </span><br>
<span>21   佛教相信功德可以回向给他人吗 </span><br>
<span>22   佛教相信轮回是确实的吗 </span><br>
<span>23   佛教相信灵魂的实在吗 </span><br>
<span>24   佛教崇拜神鬼吗 </span><br>
<span>25   佛教徒相信祈祷的功能吗 </span><br>
<span>26   佛教是主张焚烧纸库锡箔的吗 </span><br>
<span>27   佛教深信因果定律的正确性吗 </span><br>
<span>28   佛教徒都愿往生极乐世界吗 </span><br>
<span>29   佛教重视神迹吗 </span><br>
<span>30   佛教是崇拜偶像的吗 </span><br>
<span>31   佛教徒是反对自杀的吗 </span><br>
<span>32   佛教是厌世与出世的宗教吗 </span><br>
<span>33   从信佛到成佛须要多少时间呢 </span><br>
<span>34   立地成佛是真的吗 </span><br>
<span>35   佛教对于现实人间的前途是悲观的吗 </span><br>
<span>36   劫是什么意思 </span><br>
<span>37   大千世界怎么讲 </span><br>
<span>38   佛教的修持方法是甚么 </span><br>
<span>39   佛教是主张苦行的宗教吗 </span><br>
<span>40   六根清净怎么讲 </span><br>
<span>41   四大皆空怎么讲 </span><br>
<span>42   佛教是不孝顺父母的吗 </span><br>
<span>43   佛教是重男轻女的吗 </span><br>
<span>44   佛教是反对家庭制度的吗 </span><br>
<span>45   佛教徒可跟**通婚吗 </span><br>
<span>46   佛教徒必须实行佛化婚礼吗 </span><br>
<span>47   佛教徒可以离婚吗 </span><br>
<span>48   佛教以为婴儿可以信佛吗 </span><br>
<span>49   佛教反对节制生育吗 </span><br>
<span>50   佛教徒有国家观念吗 </span><br>
<span>51   佛教徒能够参加军政工作吗 </span><br>
<span>52   佛教是和平主义的宗教吗 </span><br>
<span>53   佛教是主张人性本善论的吗 </span><br>
<span>54   佛教共有多少宗派 </span><br>
<span>55   唯识就是唯心吗 </span><br>
<span>56   禅宗就是禅定吗 </span><br>
<span>57   甚么叫做顿与渐 </span><br>
<span>58   最好修学那一宗 </span><br>
<span>59   佛教徒对于全部佛经的态度怎样呢 </span><br>
<span>60   佛教的典籍真是难懂难读的吗 </span><br>
<span>61   佛教徒禁看异教的书籍吗 </span><br>
<span>62   佛教以为**是罪人吗 </span><br>
<span>63   佛教的苦相当于基督教的罪吗 </span><br>
<span>64   佛教相信上帝的存在吗 </span><br>
<span>65   佛教对于中国的贡献是什么 </span><br>
<span>66   佛教的真理是什么 </span><br>
<span>67   和尚、尼姑、居士是什么 </span><br>
<span>68   禅师、律师、法师是什么 </span><br>
<span>69   罗汉、菩萨、佛陀是什么 </span><br>
<span>§正信的佛教是什么？ </span><br>
<span>    事实上，佛教的本质，并没有迷信和正信的分别，佛教就是佛教，佛教的基本内容，到处都是一样，永久都是一样。佛教是从大觉的佛陀──释迦释尊的大悲智海之中流露出来，那是充满了智慧、充满了仁慈、充满了光明、清凉、安慰的一种言教，根据这种言教的信仰而建立之教团形态，便是佛教。 </span><br>
<span>    所谓正信，就是正确的信仰、正当的信誓、正轨的信解、正直的信行、真正的信赖。正信的内容，应具备三个主要的条件：第一必须是永久性的，第二必须要普遍性，第三必须是必然性的。换一个方式来说，便是过去一向如此，现在到如此，未来必将如此。凡是对于一种道理或一桩事物的信仰或信赖，如果禁不起这三个条件的考验，那就不是正信而是迷信。一个宗教的教理，禁不起时代的考验，通不过环境的疏导，开不出新兴的境界，它便是迷信而不是正信。 </span><br>
<span>    但也无可讳言的，正信的佛教，在大乘的流行地区，尤其是在中国，一向是被山林的高僧以及少数的士君子们所专有的，至于民间的正信，始终未能普及，一般的民众，始终都在儒道释三教混杂信仰的观念中生活，比如对于鬼神的崇拜以及人死即鬼的信念，都不是佛教的产物。 </span><br>
<span>§佛陀是创世主吗？ </span><br>
<span>    不。正信的佛教，没有创世主的观念，佛陀是人间的觉悟者，佛陀虽能觉悟世间的一切原理，但却无能改变世间已有的状态；佛陀虽能化度众生，众生的能否得度，尚须由众生的能否自我努力而决定。佛陀是最好的良医，能为但众生痛苦诊断处方，服他的药，必定得度，如果不肯服药，佛陀也是爱莫能助；佛陀是最好的向导，能给众生引导出离世间的苦海，听从佛的引导，必定得度，如果不从引导，也是爱莫能助。因此，佛陀不以创世主自居，甚至不希望徒众们仅对佛陀作形式上的崇拜；能够实践佛的言教，就等于见佛敬佛，否则，虽然觐见了当时的佛陀，也等于没有见佛。所以，佛陀既不是创世主，也不是主宰神，佛陀只能教导众生离苦得乐的方法，佛陀自己虽已离苦得乐，但却不能代替众生离苦得乐。佛陀是大教育家，人天导师，而不是幻术家及魔术师，他用不著骗人家说「代人赎罪」，他是教我们一切要自己对自己负责──「种瓜得瓜，种豆得豆。」 </span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>       00 自　序 </span><br>
<span>　　01 信仰佛教一定要皈依三宝吗 </span><br>
<span>　　02 一定要看破红尘之后才能学佛吗 </span><br>
<span>　　03 学佛也须要知识和学问吗 </span><br>
<span>　　04 在家学佛有禁忌吗 </span><br>
<span>　　05 学佛是否必须放弃现有生活的享受 </span><br>
<span>　　06 什么是佛教徒的饮食观 </span><br>
<span>　　07 杀生的定义和范围是什么 </span><br>
<span>　　08 为何放生、如何放生 </span><br>
<span>　　09 佛教徒应以怎样的态度来赚钱 </span><br>
<span>　　10 佛教徒可以有感情生活吗 </span><br>
<span>　　11 佛教徒应该如何举行丧葬仪式 </span><br>
<span>　　12 如何做佛事 </span><br>
<span>　　13 居士可接受寺院的馈赠吗 </span><br>
<span>　　14 在家居士如何设佛坛 </span><br>
<span>　　15 在家学佛如何课诵 </span><br>
<span>　　16 消灾、延生是可能的吗 </span><br>
<span>　　17 加持的功用是真的吗 </span><br>
<span>　　18 大修行者能代众生消业吗 </span><br>
<span>　　19 持咒有用吗 </span><br>
<span>　　20 佛教相信在劫难逃、在数难逃之说吗 </span><br>
<span>　　21 如何使人相信三世因果 </span><br>
<span>　　22 佛教对于命相、风水的看法如何 </span><br>
<span>　　23 「念佛一声罪灭河沙」是真的吗 </span><br>
<span>　　24 带业往生等于逃债吗 </span><br>
<span>　　25 何谓念佛至一心不乱 </span><br>
<span>　　26 念佛的人见到瑞相怎么办 </span><br>
<span>　　27 临命终时见到瑞相就表示解脱吗 </span><br>
<span>　　28 如何辨明临命终时的魔境和接引 </span><br>
<span>　　29 什么是中阴身 </span><br>
<span>　　30 婴灵作崇之说有根据吗 </span><br>
<span>　　31 佛教对灵媒的看法如何 </span><br>
<span>　　32 佛教对神通、异能看法如何 </span><br>
<span>　　33 什么是五眼 </span><br>
<span>　　34 佛教的授记观念是什么 </span><br>
<span>　　35 佛是万能的吗 </span><br>
<span>　　36 成佛以后也要受报吗 </span><br>
<span>　　37 先度众生还是先成佛 </span><br>
<span>　　38 佛为什么要度众生 </span><br>
<span>　　39 广结善缘怎么讲 </span><br>
<span>　　40 「结缘」与「了缘」的意义何在 </span><br>
<span>　　41 神道设教也是佛教吗 </span><br>
<span>　　42 佛教称为无神论的意思是什么 </span><br>
<span>　　43 一神教的上帝是假的吗 </span><br>
<span>　　44 密教是什么 </span><br>
<span>　　45 密教盛行佛教会灭亡吗 </span><br>
<span>　　46 日莲宗与一贯道也是佛教吗 </span><br>
<span>　　47 您是佛教徒吗 </span><br>
<span>　　48 怎样辨明佛经的真伪 </span><br>
<span>　　49 佛教如何适应民间信仰的要求 </span><br>
<span>　　50 逃避和出离有什么不同 </span><br>
<span>　　51 个人自修和群体共修有什么不同 </span><br>
<span>　　52 大修行人一定要闭关吗 </span><br>
<span>　　53 魔考是真的吗 </span><br>
<span>　　54 如何选择明师 </span><br>
<span>　　55 如何一门深入 </span><br>
<span>　　56 何谓专修与杂修 </span><br>
<span>　　57 什么叫做易行道与难行道 </span><br>
<span>　　58 忍气吞声就是修忍辱行吗 </span><br>
<span>　　59 学禅若终生不悟怎么办 </span><br>
<span>　　60 「此生不了道，披毛戴角还」是真的吗 </span><br>
<span>　　61 「地狱门前僧道多」是真的吗 </span><br>
<span>　　62 学佛越久离佛越远是真的吗 </span><br>
<span>　　63 卍字是什么意思 </span><br>
<span>　　64 莲花在佛教表示什么 </span><br>
<span>　　65 燃顶、燃臂、燃指有必要吗 </span><br>
<span>　　66 在家学佛与出家学佛的不同在那里 </span><br>
<span>　　67 以出家僧众为佛教重心的传统能继续维持吗 </span><br>
<span>　　68 未来的社会还有人出家吗 </span><br>
<span>　　69 佛教对于女性地位的看法如何 </span><br>
<span>　　70 佛教对神秘现象的看法如何 </span><br>
<span>　　71 可用物理现象来解释神秘的经验吗 </span><br>
<span>　　72 应该用科学观点解释佛法吗 </span><br>
<span>　　73 佛教的生命观是合乎科学的吗 </span><br>
<span>　　74 佛教的世界观是合乎现代科学的吗 </span><br>
<span>　　75 佛说的「圣言量」经得起考验吗 </span><br>
<span>　　76 佛教对于世界末日的看法如何 </span><br>
<span>　　77 附录：禅修疑难解 </span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>业力与轮回 </span><br>
<span>十二因缘 </span><br>
<span>三法印 </span><br>
<span>四圣谛 </span><br>
<span>烦恼 </span><br>
<span>三皈五戒 </span><br>
<span>五蕴 </span><br>
<span>四禅八定 </span><br>
<span>声闻果与佛果 </span><br>
<span>四念处 </span><br>
<span>六波罗蜜 </span><br>
<span>业力与轮回 </span><br>
<span>一、业的定义 </span><br>
<span>    古印度语称为竭摩，梵语（Karma），巴利文（Kamma），中文翻译为“业”。 </span><br>
<span>业有三种含义：一者、造作；二者、行动；三者、做事。在佛陀未出世之前的古 </span><br>
<span>印度，人们对业的解释为“做事情”。他们认为因为有欲，故有种种的欲向与欲 </span><br>
<span>望，我们的意念就有意志与方向，因为有欲向就会造业，有业故有果报。佛教用 </span><br>
<span>语中的“业”特别有“造作”之意。我们起心动念，对于外境与烦恼，起种种心 </span><br>
<span>去做种种行为。行为可分为身，口，意：用身体去做，用口去讲或心里在想，这 </span><br>
<span>些都是行动，称为造作，也称为业。这样的一个造作过程，就会招感到将来的果 </span><br>
<span>报，从果报来看它的原因，就有所谓业的因；从业的因到业的果报，就有所为的 </span><br>
<span>业力，既是说由业力与外缘配合形成果报，就是所谓的业力。 </span><br>
<span> 1、业因：我们再造作时，所做的行为，以及所做的事，称为业因。然而真正的 </span><br>
<span>    业因是烦恼，如果没有它，我们就不会造作，故烦恼才是造作（业）的真正 </span><br>
<span>    之因。 </span><br>
<span> 2、业力：我们造作的行为会形成一股力量，将来使我们承受各种果报。比如说 </span><br>
<span>    我们骂人一分钟，这一行为（业因）一分钟后就已消失，但他有力量存在着， </span><br>
<span>    到将来有因缘时，它就形成果报，此称为业力。业力本身没有控制者，没有 </span><br>
<span>    主宰者，是行为本身形成的力量。比如说天下雨，大地自然被它淋湿，它有 </span><br>
<span>    一股令草木旺盛的力量存在着；我们造作各种行为之后，自然会形成一股力 </span><br>
<span>    量，将来我们就得要承受各种果报，此为自然界的现象。 </span><br>
<span> 3、业果：既是业报。我们过去造业，因缘成熟，就形成果报，称为业报。有了 </span><br>
<span>    业因，就形成业力，但未必既有果报，因为业力形成果报，要依赖外在的因 </span><br>
<span>    缘来引发，所谓因缘成熟，既是业力（一般人所说的业因）与众缘配合，而 </span><br>
<span>    形成果报的；如果没有众缘，就不可能形成果报。故经中常说：“若经千百 </span><br>
<span>    劫，所作业不亡，因缘会聚时，果报还自受。”这是佛教中一个很著名的偈 </span><br>
<span>    语，它的意思是：我们所做的行为（业因），形成了业力，它需要众缘来引 </span><br>
<span>    发，才会形成果报。如果业因没有形成果报，它的势力可延续到千百劫之久， </span><br>
<span>    等到因缘会遇成熟时，我们必定要承受那个果报。 </span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>一前言 </span><br>
<span>    我的朋友们和我谈起佛教问题时，多数认为这总是一种神道设教的不科学的迷信学说， 它的作用，莫非是“劝人为善”而已，因此不屑一顾；也有认为佛教所说的理虽很高深，可是不能与现实人生相结合，理论一套，空谈无补，何必学它；更有一种人，曾经费了相当时间去研读佛经，已承认佛教的博大精深，可是因为没有理解到佛教的根本真理，因此便树立不起真正的信仰，当然更谈不到实践和受用！ </span><br>
<span>    一般世人，对佛教也常发生不正确的看法。要知道佛教在这个世界上流行了二千多年， 一定有它的特殊价值，若只有烧香拜像的表面形式，那它早就被历史所淘汰了。因此我们不能只从表面上来看佛教。以为佛教不过如此；也不能只看了佛教部份的理论就加以评断，以为佛教不能结合现实。我们研究问题，最忌带主观性和表面性。假使自己对于佛教从没有客观地、虚心地、全面地去调查研究，只凭主观成见来一个盲目的“评断”，这样不但对佛教的无上法味，终身不能尝到，且也不是为学应有的态度。因此我觉得有把“学佛”这一问题，来通俗地、扼要地介绍一下的必要，使世人明白：学佛不但不是迷信，而且与现实人生有着密切的联系，是宇宙人生的根本真理。谁不了解这一问题，谁就不免“懵懂一生”之讥！ </span><br>
<span>                        二　宇宙人生是怎么一回事 </span><br>
<span>    学佛究竟是怎么一回事？要了解这一问题，首先要了解宇宙人生究竟是怎么一回事。 </span><br>
<span>    人们的一切活动，都以经济为基础。建筑在经济上面的，便有政治、法律、文化、艺术等，这是大家都知道的。所谓经济基础，简单的说就是为了物质生活；但除物质生活而外，人生还有什么意义和价值？我这个人，究竟生从何来，死往何去？而所谓“我”究竟又是谁？这些问题却很少有人知道。 </span><br>
<span>            （一）事物现象的研究 </span><br>
<span>    原来宇宙间的事事物物，包括一切客观的物质现象和主观的思想现象——从微尘到世界，从活质（较细胞结构更低级的生命单位）到人，从感受到认识，都是时时刻刻在运动流行、生灭变化着。我们目前所接触到的一切现实，不过是一切变迁着的现象的总和；同时， 在复杂的事物变迁过程中，每一事物的生灭代谢，都和它周围事物互相联系、互相影响，而发生着息息相关的因果连续关系。这种宇宙万有、生灭变化、互相联系的规律，佛法叫做“因缘（各种条件）所生法”。既然是因缘所生，就不免变化、败坏。所以世界有“成、住、坏、空”，动物有“生、老、病、死”，思想有“生、住、异，灭”。这一系列发生、发展（住和异就是发展，住是互相适应的发展，异是互相矛盾的发展）、消灭的过程，在佛法上总称做“诸行无常”——行就是造作转化的意思，既不是恒常不变，所以说是“无常”；同时，在佛法看来这种因缘所生的现象，正因为是暂有的、是无常的，所以又说是虚妄的——“凡所有相（现象），皆是虚妄”（《金刚经》）；不过虽是虚妄，却并不是没有，幻象宛然，客观地存在，前灭后生，相续不断，所以佛法只说“变灭”而不说“断灭” ——“于法不说断灭相”（《金刚经》），这种无始无终的运动变化、生灭代谢、因果相续、迁流不停的情况，是佛法对于宇宙人生一切现象所说的真理。 </span><br>
<span>                  （二）生命之流 </span><br>
<span>    上面所讲的是宇宙人生运动流行的一般现象。在佛法上，对于整个生物界——有情世间的循环流转、生死代谢，如车轮回转的现象，就叫做轮回。佛法的所谓轮回，就是思想上运动造作的力量——业力，依附物质而发生（也有不依附物质的），形成了因果相续，无始无终的生命之流；同时，由于业力构成因素和发展规律的错综复杂，就现起了天、人、鬼、畜等六种多样性的生命现象——生生死死的六道轮转。 </span><br>
<span>    在佛法上最不易讲和最不易使人相信的，就是这个轮回问题，其实我们不知道的事物正多，我们的所知所见是极其有限的，竖的限于有限的时间，横的限于有限的空间，而不知宇宙是无始无终的，是无量无边的，拿银河系直径十万光年（一光年约十万亿公里）来说，我们所居的地球，简直连微尘都不如，而在整个天球中银河系还不过是一个小宇宙。宇宙中有许多庞大的超级银河系，有的星球分布范围达十亿光年。近年来，英国天文学家还发现了一颗离地球二百亿光年远的类星体，真可谓华藏世界重重无尽！更有趣的是：不久前一个国际天文学家小组发现了一颗离地球一百七十五光年、黄金构成的星体，大概相当于三百九十万个地球那么大，其表面黄金至少在一千亿吨以上（载于１９８０年１１月７日《解放日报》）。至于在广漠无垠的夭体中，有各种生命现象存在，是不言而喻的，因为地球上的环境，如温度、水、氧气等，并不是一切生命存在的必要条件。有的天文学家专门研究了太阳系周围八十五光年范围内的一百二十三颗行星系，推测银河系有一百亿个行星系，肯定有不少高级生命居住。上述情况说明：宇宙间存在着许多人们未知的领域。我们平时的目光总不出这个世间，譬如带了有色的眼镜，看出来的东西，便都不是本色，还以为我所看到的都是千真万确，那不是笑话吗？ </span><br>
<span>                  （三）“我”是谁！ </span><br>
<span>    在这个世界上以我们“人”为主体，因此不能不特别谈谈“人”的问题。人的身体乃是物质，不过人是有感觉的，因此人是有感觉的物质；换句话说，人就是物质现象和精神现象的综合体。在这种情况下，我们实在推求不出哪一个是真正的我。若说肉体是我，肉体是由细胞构成，每个细胞又是氢、氧、铁、碳、钠、碘、磷、钙、镁等各种物质元素的合成，终不见得一个个元素都是我吧，哪里来这许多的我？若说思想是我，思想是念念差异，刻刻生灭的；若说前念是我，前念已灭，说后念是我，后念未生；至于现在的念，也是刹那变灭。因此从过去、现在、未来三际去推求，心是不可得的，那么我又在何处呢？况且忽嗔忽喜，忽哀忽乐，能嗔的我生时，能喜的我又往何处去了呢？所以佛法说：“诸法无我”。诸法就是指一切物质现象和精神现象，在这一切现象中，任凭你怎样去找寻，是无我可得的啊！ </span><br>
<span>            （四）惑、业、苦 </span><br>
<span>    宇宙问一切事物既然都是生灭不停的假相，可惜人们习惯于主观的妄想执著，不能从客观的真实上来看问题，因此便不明白这宇宙人生的真实相貌，并且错认这狭小的假相为我， 而发生了我贪、我痴、我见、我慢的四种迷惑，而以一切身、家、事、物为我所有，外惑于境、内迷于见，因此指鹿为马，变白为黑，侵占非我、攻击非我。这样由迷惑所引起的身、口、意三方面的颠倒活动的力量，在佛法叫做“业力”。起初是随着外境而转，后来熏习日久，力量增大，便随着内习而转，被动于不自觉知，且它的力量必后后胜于前前，种种痛苦烦恼，遂不可胜道！ </span><br>
<span>    说到苦，就不免令人感慨！人们的身世、遭遇、智愚、强弱虽千差万别，各有不同，但“苦”却是共同的感觉。有的痛骨肉的流离，有的苦怨仇的相会，有的有愿难遂，有的病骨支离，甚至因失恋而悲愤自杀，因细故而家庭失和，因逆子而横遭虐待，因争产而兄弟阋墙，悲欢离合，穷通得失，真所谓“百忧感其心，万事劳其形”，轻则神经衰弱，重则痴癫疯狂，在几十年的人生旅程中，固无时不在烦恼之中！《法华经》说：“三界无安，犹如火宅，众苦充满，甚可怖畏。”也许有人认为“我并没有苦”，其实是习惯了而不自觉，譬如久尝辣味，忘其为辣，实际上他的苦正多着呢！何况世事无常，人身难久，还有一个“生死”的痛苦存在啊！ </span><br>
<span>    苦是自心的一种感觉，是由自心的分别造作而来，譬如心不怨憎，哪里有怨憎相会的苦；心不贪恋，哪里有失恋自杀的苦；乃至心不造业，也便没有生死流转的苦；而分别造作，又是因迷惑不觉而来，这叫做“因惑造业，因业受苦”！ </span><br>
<span>    佛法教我们应从知苦的观点出发，用坚毅奋发的精神，积极地打破对于世间和一切现象主观上所起的偏执成见，转痛苦为安乐，转烦恼成菩提；并放开心量，做自利利人工作，为人民、为众生而服务，来充实我们生活的意义和生命的价值。这样便形成了佛法活泼、积极、圆满、平等的宇宙观和人生观。（佛法的宇宙观和人生观是统一的。） </span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>　　　　　　　　　　　　　一　学佛者的苦闷 </span><br>
<span>　　从来学佛的人，常常会发生这样几种情况：第一、已认识佛法理论的精辟圆满，也常常 </span><br>
<span>看经研教，赞叹随喜，但只当作学术性来研究鉴赏，不肯毅然决然地用认真严肃的态度来躬 </span><br>
<span>行实践。有的还曲解“本来是佛，不属修证”的说法，认为修行证果是不必要的，因此终日 </span><br>
<span>闲散，任情放逸，自以为随缘自在，但一接触到实际问题，却没有抵抗和化除的办法。第 </span><br>
<span>二、虽已肯发心实践，却不明修持的道理，仍处处执著，说物就着于物，说心就执于我，甚 </span><br>
<span>至必求最高无上的法与德高望重的师，好象只有这样，才能从速解脱自己的烦恼；可是在日 </span><br>
<span>常生活中，贪嗔等习气发露的时候，却随它奔腾流浪，并不去回头照顾。他们心存依赖，一 </span><br>
<span>味向外寻求，仍不曾抓住问题的重心。第三、曾经沧海，备尝艰苦，于是认真学佛，愿求解 </span><br>
<span>脱，知见很正，却又苦摸不着一个下手处，虽也诵经持咒，念佛打坐，但终觉得左不是右不 </span><br>
<span>是的找不到一条出路来，往往学佛十年，烦恼依旧，求法无量，痛苦如昨！于是很多的人因 </span><br>
<span>久无消息，自怨业障深重，以为终身无望，从此萎靡不振，退失初心。 </span><br>
<span>　　我们如果根据上述一些例子，来作一下主观上的分析，那末第一种人是由于不知实践的 </span><br>
<span>重要，第二种人是由于不明实践的宗旨，第三种人是由于不详实践的方法。因此，求法的很 </span><br>
<span>多，而实践的就较少，至于从实践而明悟心性的那就更少。所谓“入宝山而空回”，这真是 </span><br>
<span>学佛者的苦闷！ </span><br>
<span>　　　　　　　　　　　　　　二　实践的重要 </span><br>
<span>　　佛法三藏十二部，汪洋浩瀚，博大精深，总的说来，其内容可分为教法、理法、行法、 </span><br>
<span>果法四方面。教是佛所说的言教，理是教中所说的义理，行是依理所起的行持，果是由行而 </span><br>
<span>证的觉果。教和理是属于理论的范围，行和果是属于实践的范围。佛法的理论，完全是从实 </span><br>
<span>践中提炼出来而能指导实践的。没有实践就是空洞的理论，没有理论又是盲目的实践，因 </span><br>
<span>此，佛法的教、理、行、果，也就互相联系，分而不分。 </span><br>
<span>　　由此可知，学佛的目的，并不是教人只作纯理论的探讨，其着重，点在于由教理的了悟 </span><br>
<span>而贯彻到躬行实践中去。学佛得益的大小，完全要看实践程度的深浅来决定。只有真实履 </span><br>
<span>践，才能亲自证实佛法理论的正确、圆满和伟大；也只有脚踏实地，依佛法不断熏习，才能 </span><br>
<span>逐渐断除主观虚构的妄执，证到客观究竟的实性，妙契宇宙法界的真实相，而庆快平生！因 </span><br>
<span>此，佛法实际上就是个实践问题。况且能行得一分，才真能解得一分，这样理论和实践互相 </span><br>
<span>资助，互相影响，便成为佛法行解相应、理事不二的统一观。 </span><br>
<span>　　　　　　　　　　　　　　　三　实践的宗旨 </span><br>
<span>　　实践佛法，原有各种不同的方式和方法，有的诵经礼拜，有的广修供养，有的精守戒 </span><br>
<span>律，有的执持名号，有的专修禅观，有的行脚参访。这样孜孜学习，究竟为了些什么？假使 </span><br>
<span>宗旨不明，必然会含糊笼统，劳而少益，日久或者自己也会不知其所以然了。 </span><br>
<span>　　《法华经》说：“诸佛世尊唯以一大事因缘故，出现于世。”所谓大事因缘，就是： </span><br>
<span>“欲令众生开佛知见，使得清净故，出现于世；欲示众生佛之知见故，出现于世；欲令众生 </span><br>
<span>悟佛知见故，出现于世；欲令众生入佛知见故，出现于世。”二千多年来，流传世上的佛 </span><br>
<span>法，就在各种不同的方法上，一直负着这样一个欲令众生开、示、悟、入佛之知见的重要任 </span><br>
<span>务。所谓“佛之知见”，就是指人人具有的智慧觉性。这个觉性，从它的体质方面讲，是广 </span><br>
<span>大圆明，恒常不变；从它的相状方面讲，是清净湛寂、充塞时空；从它的作用方面讲，是随 </span><br>
<span>缘应用、观照无碍。它是事物的真实相貌，所以叫做实相；又是万法的究竟体性，所以也叫 </span><br>
<span>法性。只因我们久远以来，被主观偏执的习气所障蔽，竟使这一本具的光明觉性，不但没有 </span><br>
<span>办法显现，而且也没有人肯信。弄得痴迷暗钝，脱离实际，枉受许多苦恼，因而不能不借佛 </span><br>
<span>法来开、示、悟、入。所谓“开、示、悟、入”，虽然含有许多不同的过程，但概括说来， </span><br>
<span>不外乎由明悟心性而到彻证心性。只有明悟心性以后，启发智慧，明因识果，才真能降伏烦 </span><br>
<span>恼，化除习气，步步深入，直到彻证真理，成就佛果。假使心地不明，那末习气会去了又 </span><br>
<span>来，烦恼会随灭随生，识心永远不断，苦果无从解脱。这样，虽然在学佛，却很难得到实 </span><br>
<span>益，譬如在暗室之中，虽想打扫尘垢，清理积物，却苦于无从下手。所以《华严经》说： </span><br>
<span>“不能了自心，云何知正道。彼由颠倒慧，增长一切恶”。《解深密经》说：“若不了知无 </span><br>
<span>相法，杂染相法不能断”。《大日经》说：“云何菩提，谓如实知自心”。由此可见，实践 </span><br>
<span>佛法，应该建筑在自觉的基础上，由依法修习，而得定开慧，而明心见性，而扫荡积习，而 </span><br>
<span>彻证真理；从思维转为观照，由现象渗透本质，解脱生死苦厄，成就无上觉果，这是学佛的 </span><br>
<span>具体内容，也是学佛的根本宗旨！ </span><br>
<span>　　也许有人认为明心见性，似乎要求较高，不是一般人所能领会。的确，众生根性千差万 </span><br>
<span>别，为了根据不同的根机，给以不同的教化，因此，在一乘中，不得不说二说三，方便接 </span><br>
<span>引，这也是不容忽视的事实。但无量法门，归根结蒂，究竟都是为一佛乘，所以《法华经》 </span><br>
<span>说：“唯此一事实，余二则非真。”而且根性大小，并不是固定的，所谓“心能造业，心能 </span><br>
<span>转业。”发心大的，转业就快，学佛原望成佛，大愿方有大成，如果下手时因地不正，一味 </span><br>
<span>自卑自屈，不向一佛乘中求，那末目的原不在此，怎能有所成就。实际上，若能从根本处做 </span><br>
<span>起，则知见正确，般若种子，就永远留在识田中，终必因此而得解脱。况且我们平时造业受 </span><br>
<span>苦，正因为不明心地，学佛如果不从明心下手，就等于外道凡夫；因为心性不明，势必心外 </span><br>
<span>取法，心外取法，就是生死颠倒。既说“心、佛、众生三无差别”，那末成佛作祖原是当人 </span><br>
<span>本分下事，并无神秘奇特可说。众苦只由于不觉，极乐无过于明心，“当仁则不让”，能发 </span><br>
<span>心直下承当的，是真佛子！ </span><br>
<span>　　其次，我们必须了解：佛法所以能流传深广，睥睨一切，也正为有这个根本真理作为它 </span><br>
<span>的精神实质，否则形存实亡，再过若干年，世人将不知学佛为何事，佛法前途是不堪设想 </span><br>
<span>的！ </span><br>
<span>　　　　　　　　　　　　　　　　四　实践的意义 </span><br>
<span>　　就理上来讲，我们的自性，本来光明觉照，体用如如，无所谓修证，也无所谓佛法，所 </span><br>
<span>以《金刚经》说：“若人言，如来有所说法，即为谤佛”；但就事上来讲，由于我们真如自 </span><br>
<span>性，迷而不觉，成为真妄和合的第八识。这第八识，无始以来，受前面七识现行活动的熏 </span><br>
<span>习，含藏着无量习气种子，形成一种潜势力，一旦遇到机缘，便能发现流行，又引起精神和 </span><br>
<span>肉体方面的颠倒活动。这样由现行熏成种子，再由种子生起现行，互为因果，以致自性日夜 </span><br>
<span>波动狂乱，无法安定，因此，又不能不用佛法来对治修证，转识成智，恢复我们本来圆成的 </span><br>
<span>实性。所以谁不肯实践佛法，谁就是讳疾忌医，无视于自己主观偏执、贪嗔烦恼的事实，正 </span><br>
<span>是违反客观实际，甘被调弄的大迷信者！ </span><br>
<span>　　佛法的实践，一般叫做修行。修是修理，这说明自性本来清净自在，因受尘垢妄执的蒙 </span><br>
<span>蔽，所以要加以修理，以恢复本来的样子，否则就应该叫做建造；行是行行不息的活动，这 </span><br>
<span>说明修习佛法，要在一切时、一切处自强不息，行行重行行，深入又深入，不能时续时断， </span><br>
<span>不能一曝十寒。 </span><br>
<span>　　人们的一切活动，不外身、口、意三方面，而这三方面的活动，又以意识为主，由意识 </span><br>
<span>的活动而表现于身口，所以实际上三者是分不开的。不但如此，意识又是真如自性所发露， </span><br>
<span>从真起妄，那末妄不离真，譬如从水起波，波还是水。因此一切活动，包括修习佛法在内， </span><br>
<span>实际上，全是真如自性的表现，这叫做全性起修，既然是全性起修，那末也可以说全修在性 </span><br>
<span>了。所以能依法实践一分，就能显一分本性，得一分受用。修行又可分为二方面来说，身口 </span><br>
<span>方面的礼拜诵念，有事相可见的，叫做事修，内心方面的参究观照，隐微难知的，叫做理 </span><br>
<span>观，身心既然是互为表里，无法分开，那末理观之中，就有事修，事修之中也就有理观。因 </span><br>
<span>此，理上越明白的，事上一定越谨严；事上越谨严的，理上定越清净。由此可知，修习佛 </span><br>
<span>法，既不能执事而废理，也不能执理而废事。学佛的人，若能理事圆融，因果不昧，必有大 </span><br>
<span>明心性的一日。 </span><br>
<span>　　自性清净无染，就是戒；自性寂然不动，就是定；自性观照无碍，就是慧。可见戒、 </span><br>
<span>定、慧原是自性具足的功能，是自性一物的三面。实践佛法的本意，仍是从这三方面去回复 </span><br>
<span>本性。所以一切修持离不开戒、定、慧，一切佛法也无不同时具足戒、定、慧。因此，戒、 </span><br>
<span>定、慧成为修学佛法的基本法则。根据这一法则，可由染污转为清净，由动乱转为安定由糊 </span><br>
<span>涂转为明白；直至无染无净，无动也无静，无智也无得，方真是自性本来的面目。 </span><br>
<span>　　　　　　　　　　　　　　　五　实践的方法 </span><br>
<span>下略，请自行下载附件阅读</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1819174[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于放生[转型佛教资源分享帖 115-120楼更新佛教入门等6部][50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1819174-1-1.html</link>
      <description>见多了乱放生新闻，看看这个[96楼更新佛教入门电子书]&#13;
 本帖最后由 莎伦哈斯特 于 2019-4-9 14:53 编辑 

      佛门对畜生道众生最直接的救度方法即是给予生命的救度——放生。众生被宰杀时的痛苦，可说是世间之至苦。《大智度论》云：“诸余罪中，杀业最重，诸功德中，不杀第一”。放生功德巨大，感应迅速，是广大佛弟子最热衷的佛事之一。需要注意的是，放生不仅是一件佛事，还是一件“技术活”，不仅需要慈悲，还要有智慧。我们决不能为了贪福求寿，决不能为了场面热闹，决不能为个人私利，在不了解所放生命的生活习性，在放生成活率没有保障的情形下随意放生，而以放生之名行杀生之实。放生行为一般应随缘，去解救真正即将被杀的物命，观赏动物如金鱼等一般不会被宰杀食用，谈不上放生，不要为了自己所谓的“理想功德”流于形式上的放生。
&#13;
（1）放生是救命的行为，要细心周到，处处为众生着想，做到问心无愧才是；要有专业人员指导，选择适合放生对象生存的环境。
&#13;
（2）不能贪图一时方便和便宜而先去预订，或固定时间和地点采买和放生，或去“放生摊”放生，造成商家趁机扑抓兜售，反害众生。
&#13;
（3）随缘买物放生，不拘多少，慈悲喜舍，心诚为要；甚至没有钱也可以出力，随喜放生，赞叹放生，也是功德无量。
&#13;
（4）到寺院放生应提前联系客堂，真如禅寺不适宜放生龟鳖、鸽子等。
&#13;
（5）放生仪式宜简单认真，放生过程宜迅速确实，千万不可因人为因素拖延搁置，害笼内众生多受不必要之苦。
&#13;
（6）遇到已亡众生可以就地掩埋，同样念诵三皈依、往生咒及佛号以救其慧命，转世修行。
&#13;
（7）放生毒蛇等危险性高的物种要慎重，要找远离人迹的野生环境，以免伤人。
&#13;
（8）放生要遵守国家法律法规，异地物种要谨慎处理，放生前应先到当地林业行政主管部门进行安全评估；巴西红耳龟等入侵物种应家养，不可放生在野外水域，以免造成破坏生态平衡等严重后果。
&#13;
（9）放生所用的网袋等不要到处乱丢，污染环境。
&#13;
原文转自微信公众号：云居山真如禅寺https://mp.weixin.qq.com/s/hTSV0YVq160r9dbBdpw2PQ那些组织放生的人如果做到以上几条，也不会上新闻被人骂了
&#13;
PS：我只要在外野提到《楞严经》就有人拿姓吕那个《楞严百伪》说事，附上这个《辨破楞严百伪》文档，感兴趣自取。
&#13;
灌点心灵鸡汤——慧律法师语录，他也是弘扬楞严经的</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>wangandh: </b><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-3-30 18:38</span><br>
<span>释迦牟尼佛大弟子大目犍连还神通第一呢，活活被外道打死的，比宣化老和尚还惨，你这个例子说明不了什么问 ...</span><br>
<span>宣化说学佛人病死是冤亲债主讨债，修为不足，目犍连可从来没说过“被人打死是神通修的不够”的鬼话</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span> 本帖最后由 wangandh 于 2019-3-30 19:28 编辑 </span><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-3-30 18:33</span><br>
<span>吕澄这个水平？百伪第二条就说明他连楞严经都没认认真真读个几遍就写百伪了，还水平？他这水瓶是漏的吧， ...</span><br>
<span>哈，愍生硬从字义上凹灌顶还好意思说，凡讲解菩萨十住位最后一位灌顶住的经文看来都能归进所谓的“灌顶部”？</span><br>
<span>这时候想起抠字眼了？你自己上面目犍连的例子咋不说目犍连根本不是被打死？所有记载里，目犍连都是重伤之后自己回到释迦牟尼面前，说自己要入灭，在大众面前示现神通后入灭的</span><br>
</p><p><b>卡爹: </b><br>
<span>我比较推崇“有心行善无功德”</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>以放生方式来搞功德的都是傻缺</span><br>
<span>最能影响未来的，明明是资助贫困地区办学</span><br>
<span>古天乐和周润发做的就是这样</span><br>
<span>要是功德是个数值</span><br>
<span>帮助弱者改变一辈子的命运</span><br>
<span>肯定比帮助飞禽走兽到野外苟活高很多</span><br>
</p><p><b>猫?魔铃: </b><br>
<span>红烧肉 发表于 2019-3-24 15:35</span><br>
<span>问题是人性本来就贪。</span><br>
<span>宗教还隐隐约约的引诱你的贪念。</span><br>
<span>这个材质分层有点迷啊</span><br>
<span>菩提子凭什么比前面的更高贵呢？</span><br>
</p><p><b>猴区观光团: </b><br>
<span> 本帖最后由 猴区观光团 于 2019-3-30 20:41 编辑 </span><br>
<span>wangandh 发表于 2019-3-30 19:22</span><br>
<span>宣化说学佛人病死是冤亲债主讨债，修为不足，目犍连可从来没说过“被人打死是神通修的不够”的鬼话</span><br>
<span>……单是《楞严咒》，一年也讲不完，三年也讲不完，甚至于十年也讲不完。现在我把这个咒的大意讲一讲，它有五会，这五会就表示五方，五方就是东、西、南、北、中。东方就是金刚部，阿閦佛为教主；南方就是宝生部，宝生佛做教主；中央就是佛部，释迦牟尼佛做教主；西方就是莲华部，阿弥陀佛做教主；北方叫羯摩部，成就佛做教主，共有这五部。这五部就是管理这世界五方的五大魔军，因为有这五魔，所以佛也分开五方，镇压这个魔。如果没有佛，那魔就会出现于世了。所以你一诵《楞严咒》，这五方的五大魔军就俯首低头，老老实实，不敢违犯《楞严咒》的这种威力。《楞严咒》具足这五部，所以这个《楞严咒》是最妙不过了；可是你要没有执着，若有所执着，就不会太妙了。</span><br>
<span>　　《楞严咒》有五会，其中分出来有三十几部法。我过去在东北的时候，能对治一切人的病痛，都因为《楞严咒》的这种力量。可是《楞严咒》不是随随便便人人都可以使用的，若使用也不是全面的，因为分出来有三十几部法。这是大概，若往详细说了，有一百多种。</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>白龙 发表于 2019-3-30 20:09</span><br>
<span>以放生方式来搞功德的都是傻缺</span><br>
<span>最能影响未来的，明明是资助贫困地区办学</span><br>
<span>说的很对，我也从不参与寺院放生。</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>wangandh 发表于 2019-3-30 19:22</span><br>
<span>宣化说学佛人病死是冤亲债主讨债，修为不足，目犍连可从来没说过“被人打死是神通修的不够”的鬼话</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我前面的回帖意思就是你有神通也要遵循这个世界的物理规律就是说人没有不得病的，看圣严法师的佛教入门，释迦牟尼佛自己涅槃前还后背痛的毛病，之后涅槃的。那你讲宣化癌症死的是要达到一个什么效果？前面我说的那个梦参老和尚也进医院动过刀。台湾现在活着的慧律法师也讲解楞严经，你再找点他的黑料？</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>大目犍连有神通业力现前想不起用神通才被打的啊，也没躲过打，黑了半天捡着宣化黑，就因为他推崇楞严经，为了黑楞严经是假经？我就2008年没有燃香的状态读楞严经第五卷闻到异香，从开始读持续到结束，就这种经历我就认定是真经，随你怎么说吧，你说我怪力乱神也好，编造也好，幻觉也罢，我反正说的是实话，随便你。</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>佛教让我佩服的一点就是任何人都遵循因果没有创造宇宙世界的超然存在控制一切掌握一切</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span> 本帖最后由 wangandh 于 2019-3-30 20:55 编辑 </span><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-3-30 20:43</span><br>
<span>我前面的回帖意思就是你有神通也要遵循这个世界的物理规律就是说人没有不得病的，看圣严法师的佛教入门， ...</span><br>
<span>所以说宣传的例子就在于他自抽啊</span><br>
<span>1、他说楞严咒包治百病</span><br>
<span>2、他说佛弟子重病而死是修为不足</span><br>
<span>然后他一面自称古观音再来，然后就癌症死了，自己脸打的啪啪响。3、哦，算上上面一点，楞严经里还说，凡是自称我真菩萨真罗汉的，都是西贝货，所以楞严经和宣化谁是西贝货？</span><br>
<span>释迦牟尼得病在大乘都被打成示现了，你也别真把生病当回事，维摩诘经里，维摩诘逮着阿难一句佛身有病喷了多久？阿难心里怕不是一肚子委屈：法身无为，无造作无生灭，关色身什么事？</span><br>
</p><p><b>Trompete: </b><br>
<span>宗教里加入功德系统就是用来配合成就、日常任务、刷经验的操作方式啊</span><br>
<span>有钱的可以氪金，没钱的可以进行一些基本的操作来玩这个游戏</span><br>
<span>功利的放生行为还挺容易做不是吗，什么真正帮助别人的事，太麻烦太贵了，我们没时间精力不做的</span><br>
<span>整天搞这些放生的其实都不在乎觉悟，只是功利而已。学不到好的部分，也不想学，只想最快最贪的得到好处</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>**西行某山洞里见到一个入定好久的老和尚，俩人交流，老和尚说我想帮你弘扬佛法，但是入定太久这个肉身已经太老化了，只有去投胎，等你取经回来找我好了，就是后来的窥基法师。这个例子也说明修行成就和肉身是否健康常驻没有啥关系，释迦佛还说他能继续住世呢，那为什么80多还是要走，这里面的事情谁也不好解释。盯着宣化死于癌症真够没意思，圣严法师也是一代大德，膀胱癌死的，怎么了？他如何死的不妨碍我崇敬他。</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>猫?魔铃 发表于 2019-3-30 20:24</span><br>
<span>这个材质分层有点迷啊</span><br>
<span>菩提子凭什么比前面的更高贵呢？</span><br>
<span>名字好听啊，菩提子和佛成道时后面的菩提树有啥关系么？</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span> 本帖最后由 莎伦哈斯特 于 2019-3-31 04:21 编辑 </span><br>
<span>wangandh 发表于 2019-3-30 20:53</span><br>
<span>所以说宣传的例子就在于他自抽啊</span><br>
<span>1、他说楞严咒包治百病</span><br>
<span>2、他说佛弟子重病而死是修为不足</span><br>
<span>是么？你找来他们美国万佛城出版的宣化语录印刷版照片，我要看看他什么时候自称观音再来，我知道好多人说他是观音再来，但是你说他是自己说的，我在我看过他的书里还没见过。癌症死的那个林黛玉的扮演者，不也是放弃治疗就非要靠地藏经还是什么救命么？据说是净空的弟子，净空预言2012世界末日已经臭了，还有视频法会信徒暗示净空是佛菩萨再来什么的，我倒是听过一个出家人说净空是在色受想行识五阴境界某一处出了问题，着魔了。那个印光老和尚还被认为是大势至菩萨再来呢，然后他有篇叫求子之道的文，里面建议生子以后两口子永断夫妻生活呢，也就是让在家人过出家人的禁欲生活，他自己是出家人独身惯了当然受得了，但是不能有一点言语失当就全面否定一个人一生的作为贡献吧？</span><br>
</p><p><b>lcx0cd: </b><br>
<span>禹火 发表于 2019-3-24 22:17</span><br>
<span>麻烦某些佛教徒赶紧把自己放生了，放生的越远越好，别再祸害同类和无辜的花花草草，飞禽走兽了。 ...</span><br>
<span>才怪了 楼上说了 他们贪得很 贪生怕死</span><br>
<span>每天编故事骗自己</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>Trompete 发表于 2019-3-30 20:55</span><br>
<span>宗教里加入功德系统就是用来配合成就、日常任务、刷经验的操作方式啊</span><br>
<span>有钱的可以氪金，没钱的可以进行一些 ...</span><br>
<span>哎，虚荣嫉妒也照样有，某年我妈花钱印的佛教书籍送到当地大悲寺结缘，然后一个信佛50多岁中年妇女就说我们是净土宗寺院不需要这种东西云云，一般都是随喜，她跳出来表达不满，修行修行，生下来就都完美无缺就不用修行了。</span><br>
</p><p><b>lcx0cd: </b><br>
<span>猴区观光团 发表于 2019-3-28 00:48</span><br>
<span>https://youtu.be/8qSGsCMIQ0w?t=1725</span><br>
<span>用质子加速器叠加经文的质子速做试验功德肯定更大 我去联系中科院哈哈哈 肯定可以的！</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>wangandh 发表于 2019-3-29 14:53</span><br>
<span>坛经这个，他真的本来无一物</span><br>
<span>就不会奔着“何期自性，能生万法”上一路狂奔了，说到底，打了上千年的“明 ...</span><br>
<span>什么都不如六祖慧能肉身还在这个广告，广东韶关南华寺，这寺院貌似还有明朝的憨山德清真身。别的不说了，就本坛放出来学诚被举报的材料，真真是穿着袈裟破坏佛法，什么时候信佛人群里也有好坏。</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-3-30 21:33</span><br>
<span>什么都不如六祖慧能肉身还在这个广告，广东韶关南华寺，这寺院貌似还有明朝的憨山德清真身。别的不说了， ...</span><br>
<span>金身，哈哈哈哈</span><br>
<span>你不说还好，文革都给你打烂了，现在重修的，真当没人看见里面都是点啥？</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-3-30 21:16</span><br>
<span>是么？你找来他们美国万佛城出版的宣化语录印刷版照片，我要看看他什么时候自称观音再来，我知道好多人说 ...</span><br>
<span>你非要找他的语录出版物，不太好找，不过没关系，他这大妄语的嘴巴，哪里没有痕迹？</span><br>
<span>http://blog.sina.com.cn/s/blog_77e05c430102whg6.html</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span> 本帖最后由 莎伦哈斯特 于 2019-3-31 04:24 编辑 </span><br>
<span>wangandh 发表于 2019-3-30 21:55</span><br>
<span>金身，哈哈哈哈</span><br>
<span>你不说还好，文革都给你打烂了，现在重修的，真当没人看见里面都是点啥？ ...</span><br>
<span>哈？真的假的？不说文革被藏起来了么？佛源老和尚藏的慧能大师的真身。</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>wangandh 发表于 2019-3-30 21:58</span><br>
<span>你非要找他的语录出版物，不太好找，不过没关系，他这大妄语的嘴巴，哪里没有痕迹？</span><br>
<span>http://blog.sina.co ...</span><br>
<span>这个杂志我可以去找他们官网的电子版，明天等我看完这一期再回来回复。海城那个大悲寺的网站有宣化老和尚当年的录音和视频，没有自吹自擂自己是佛菩萨，到台湾开大会还公开骂那些自己住一间小庙偷偷睡女人的和尚。</span><br>
</p><p><b>graves: </b><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-3-30 18:47</span><br>
<span>我家有套占察轮，我从来没玩过。等回老家给你们拍上来照片看看。弘扬这个地藏三经的现在在世的就是梦参老 ...</span><br>
<span>梦参老和尚2017年底圆寂了</span><br>
</p><p><b>graves: </b><br>
<span> 本帖最后由 graves 于 2019-3-31 11:13 编辑 </span><br>
<span>白龙 发表于 2019-3-30 20:09</span><br>
<span>以放生方式来搞功德的都是傻缺</span><br>
<span>最能影响未来的，明明是资助贫困地区办学</span><br>
<span>其实功德不会因为你做A就比做了B大，主要看你布施的水平就布施来说无畏布施最佳，财布施最基本</span><br>
<span>放生可以是无畏布施也可以是财布施可以是有漏的福德也可以是无漏的功德，捐助贫困地区的小朋友一样的</span><br>
<span>并不是你做了一件好事，就会有对应的积分，基本大小看你的“心”</span><br>
<span>万法由心造，自己的心不行干啥都会不行</span><br>
<span>三轮体空发菩提心的情况下，就安慰一个老弱病残都有布施百恒河沙佛的功德，不然就算花再多钱布施寺庙造佛像印经书自己水平不行也能顷刻之间福德漏光（当然不是完全没有但是很少）</span><br>
<span>布施给的积分本身并不是以做了什么事情来衡量的</span><br>
<span>大乘佛教，众生解脱才是解脱，因此回向法界众生才有大功德，你为自己回向不是没有用但是用处很小</span><br>
<span>愿以此功德，庄严佛净土</span><br>
<span>上报四重恩，下及三途苦</span><br>
<span>若有见闻者，悉发菩提心</span><br>
<span>尽此一报身，同生极乐国</span><br>
<span>多少人能做到真正做这些回向呢</span><br>
<span>当然很多所谓的佛教徒都不知道这个道理，放生过程中如果不能让众生“无畏”其实就会变成财布施，惊扰众生甚至造罪，不合格的佛教徒还是太多了</span><br>
<span>因为放生看起来很有在修行的感觉，所以搞得那么多人放生吧，其实很多人基本佛教知识都没有</span><br>
<span>我甚至见过有所谓的虔诚的佛教徒一点都不犹豫就决定堕胎的</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>graves 发表于 2019-3-31 10:53</span><br>
<span>梦参老和尚2017年底圆寂了</span><br>
<span>搜了下，还现了瑞相，回家找找他老人家讲解的地藏经学习下...也可能结缘出去了...阿弥陀佛。</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>graves 发表于 2019-3-31 11:06</span><br>
<span>其实功德不会因为你做A就比做了B大，主要看你布施的水平就布施来说无畏布施最佳，财布施最基本</span><br>
<span>放生可以是 ...</span><br>
<span>人身难得...堕胎实在是...</span><br>
</p><p><b>graves: </b><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-3-31 11:19</span><br>
<span>搜了下，还现了瑞相，回家找找他老人家讲解的地藏经学习下...也可能结缘出去了...阿弥陀佛。 ...</span><br>
<span>网上都有录像和视频，不难找</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span> 本帖最后由 莎伦哈斯特 于 2019-3-31 11:53 编辑 </span><br>
<span>wangandh 发表于 2019-3-30 21:58</span><br>
<span>你非要找他的语录出版物，不太好找，不过没关系，他这大妄语的嘴巴，哪里没有痕迹？</span><br>
<span>http://blog.sina.co ...</span><br>
<span>http://www.drbachinese.org/</span><br>
<span>法界佛教总会</span><br>
<span>原文如你所贴，但是我感觉这并不算妄语，首先老子和孔子是同时代的人，至少在某一时间段是同时在世的，看你怎么理解吧，你要是鸡蛋里面挑骨头也没有办法。全文看完，能这样苦心教育弟子的出家人已经很了不起了。楞严经里面也没有把话说死，当时宣化老和尚是单独和弟子电话里说没有公开宣传过，而且这个事情是在他圆寂后十几年弟子回忆才写出来，不违背戒律。当年释迦牟尼佛在世的时候还有妓女腹部裹着枕头装作怀孕诽谤佛把她肚子搞大了，后来一阵风吹过枕头掉下，真相大白，你如此诽谤一个圆寂多年的老和尚，随你吧。争论无用，道不同不相为谋。</span><br>
<span>楞严经关于大妄语的原文</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>wangandh 发表于 2019-3-30 20:53</span><br>
<span>所以说宣传的例子就在于他自抽啊</span><br>
<span>1、他说楞严咒包治百病</span><br>
<span>2、他说佛弟子重病而死是修为不足</span><br>
<span>他说佛弟子重病而死是修为不足，人家喇嘛活佛还会说代替众生受罪过把业报转到自己身上然后重病呢...说话嘛，谁不会说呢？有意思么？</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>这几条没什么问题吧</span><br>
</p><p><b>restlin1: </b><br>
<span>呵呵</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span> 本帖最后由 wangandh 于 2019-3-31 13:10 编辑 </span><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-3-31 11:50</span><br>
<span>http://www.drbachinese.org/</span><br>
<span>法界佛教总会</span><br>
<span>哈哈哈。你就继续洗地吧，原来单独说就可以，</span><br>
<span>你自己看看你丫自己帖的经文里说的是啥，“唯除命终，阴有余付”宣化当时是要挂了？</span><br>
<span>早说了丫大妄语的地方不知一个了，你慢慢洗</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-3-31 11:57</span><br>
<span>他说佛弟子重病而死是修为不足，人家喇嘛活佛还会说代替众生受罪过把业报转到自己身上然后重病呢...说话 ...</span><br>
<span>又把藏传搬出来洗地了</span><br>
<span>用你的话，有意思吗？</span><br>
<span>宣传大嘴巴说人修行不足的时候，咋不说代众生受过呢？</span><br>
<span>这会你倒是想起藏密了洗地方法了？有意思吗？</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>wangandh 发表于 2019-3-31 13:04</span><br>
<span>哈哈哈。你就继续洗地吧，原来单独说就可以，</span><br>
<span>你自己看看你丫自己帖的经文里说的是啥，“唯除命终，阴有余 ...</span><br>
<span>他一次说老子孔子达摩，哪一个是佛菩萨了？吹个牛不行啊。</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span> 本帖最后由 wangandh 于 2019-3-31 13:41 编辑 </span><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-3-31 13:21</span><br>
<span>他一次说老子孔子达摩，哪一个是佛菩萨了？吹个牛不行啊。</span><br>
<span>合着他没说过老子孔子是菩萨示现来着</span><br>
<span>况且你这不是洗地么，怎么又说吹个牛不行吗，原来你也发现丫在吹牛逼</span><br>
<span>我早说了他瞎吹逼的地方不止一处，你给的那个“官方链接”里，去他的传记里瞧瞧他装神弄鬼了多少次，济公也要被他安排得颜面扫地，降龙罗汉不要面子的？</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>wangandh 发表于 2019-3-31 13:39</span><br>
<span>合着他没说过老子孔子是菩萨示现来着</span><br>
<span>况且你这不是洗地么，怎么又说吹个牛不行吗，原来你也发现丫在吹牛 ...</span><br>
<span>就从他给佛教在美国开分舵的贡献来说，这都不叫事。文化输出嘛，能让白人知识分子皈依佛教出家，口才能力差了能行？本朝毛主席他老人家也还有犯糊涂的时候呢。人非圣贤孰能无过，教内动不动就某某是某佛菩萨再来也可能捧杀某人。宣化老和尚自己也说了，和尚不做怪，菩萨没人拜，使下手段嘛。我只是从网络上了解到他的，也没实际亲近过，一个已经圆寂的人，就为死者讳一次了，不提也罢。你要继续呢，请继续你的表演。不过跟你沟通没有粗口什么的，还算说得合得来，对事不对人。</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>wangandh 发表于 2019-3-31 13:05</span><br>
<span>又把藏传搬出来洗地了</span><br>
<span>用你的话，有意思吗？</span><br>
<span>宣传大嘴巴说人修行不足的时候，咋不说代众生受过呢？</span><br>
<span>宣化自己还整天骂活佛都是活鬼呢，怎么会用喇嘛的说法给自己找台阶下。既然聊到这里了，我想听听你对藏传的看法，有何高见？请不吝赐教。</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-3-31 18:03</span><br>
<span>宣化自己还整天骂活佛都是活鬼呢，怎么会用喇嘛的说法给自己找台阶下。既然聊到这里了，我想听听你对藏传 ...</span><br>
<span>所以说这不就是他自己给自己挖坑，现在就开始死者为大，不提也罢了</span><br>
<span>藏传，不用多高看，也不用多看不起，大乘当年是怎么在小乘面前秀优越的，同样的思路同样的手段，被藏传（密宗）又用在了汉传（显宗）上，毅种循环的产物罢了</span><br>
</p><p><b>虚空鱿鱼干: </b><br>
<span>tokamak 发表于 2019-3-24 19:06</span><br>
<span>我第二喜欢的s1不看内容直接按屁股开喷环节到了。主楼说的这些准则有问题吗？一些脑残信众（信的还不一定是 ...</span><br>
<span>第二喜欢的？</span><br>
<span>那第一喜欢的是啥？</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>wangandh 发表于 2019-3-31 18:40</span><br>
<span>所以说这不就是他自己给自己挖坑，现在就开始死者为大，不提也罢了</span><br>
<span>对于双修你怎么看？我看喇嘛是在政治立场看，支持统一不搞独立的我就少喷，但是双修是喷到死，淫乱搞女人就搞女人，还套个冠冕堂皇的修行方法。</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span> 本帖最后由 wangandh 于 2019-3-31 19:22 编辑 </span><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-3-31 18:59</span><br>
<span>对于双修你怎么看？我看喇嘛是在政治立场看，支持统一不搞独立的我就少喷，但是双修是喷到死，淫乱搞女人 ...</span><br>
<span>双修/双身法等乱七八糟的玩意，显然是从隔壁的性力派偷师了东西去</span><br>
<span>但它既然自诩“佛教”，必然要拿佛教思想包装一番的，甚至可以说，从小乘到大乘再到密宗，是能看出它的思想脉络的</span><br>
<span>比如说，小乘佛教里就存在以欲断欲的思路（但小乘这个思路是专指那些导向出世的欲求的……比如强烈的出离心之类的欲求）；到了大乘，强调去分别心，重“诸法实相”，于是就有了维摩诘经里，“不舍八邪，入八解脱”的思路（还不太理解的，去看看大智度论卷6里那个喜根、胜意二比丘的段子）；到了密宗，一看，哦既然可以这么玩，那我也可以“乐空双运”嘛，结合性力派的双修方法，双身法就这么出现了</span><br>
</p><p><b>sbygd: </b><br>
<span>放生功德是对境讲法，针对下根器人说的方便。梁武帝造寺问我有何功德，达摩说并无功德，这话对，但在梁武帝那个精神层次就觉得不对，等到慧可断臂立雪，达摩让他将心来，他觅心了不可得时，慧可悟了，此时的精神层次是什么，是没有，连心都无处觅，何处觅功德？这东西圣经讲的清晰：太初有道，道成肉身。一切都是心识转化，以道（WORD，也即言辞）开成世界，我说一句话，你说一句话，我理解了你的，你理解了我的，好像我们说的东西有实指实体，但其实没有，是言语造作，内心绘构，而心是深渊，觅之了不可得，念念相续，苦恼随之纷纷，故要断此方生方死/方死方生之念，即断轮回，使如深渊无觅之心静寂无物，无物成空，空空亦无，最终无亦无有，涅槃寂灭，就是大松心，大圆满，此间可有功德可做？没有。连有和没有的判断都无从说起，但这境界如何对凡夫说，对下根人讲？他们就知道吃了不饿，觉得此身为有，非空非虚，那就先令其识得小趣，有缘再往深行。如今放生确实有做的不好的，那也如同小学生写作业，要给他橡皮。</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>sbygd 发表于 2019-3-31 20:04</span><br>
<span>放生功德是对境讲法，针对下根器人说的方便。梁武帝造寺问我有何功德，达摩说并无功德，这话对，但在梁武帝 ...</span><br>
<span>深以为然，能加个微信或者Q么，多多向你们请教。</span><br>
</p><p><b>sbygd: </b><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-3-31 20:42</span><br>
<span>深以为然，能加个微信或者Q么，多多向你们请教。</span><br>
<span>不怎么用那些，请教就更谈不上，你我皆是众生，都有一颗脑，我之所思，即你之所想，心会可也。</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span> 本帖最后由 莎伦哈斯特 于 2020-2-29 12:53 编辑 </span><br>
<span>也不知道这个.hlp的帮助文件格式的电子书用win7怎么打开谁教教我</span><br>
<span>找了台XP系统电脑打开了，内含不止《佛教入门》一本电子书，复制出来搞成txt在下面回帖分享</span><br>
</p><p><b>Miss.X: </b><br>
<span>马一下</span><br>
</p><p><b>longlivedick: </b><br>
<span>怎么泥潭这么多神棍的</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>wangandh 发表于 2019-3-31 13:39</span><br>
<span>合着他没说过老子孔子是菩萨示现来着</span><br>
<span>况且你这不是洗地么，怎么又说吹个牛不行吗，原来你也发现丫在吹牛 ...</span><br>
<span>反正信徒眼里只要传道有功德，再怎么方便妄言都是大丈夫的啦，你还和他争什么</span><br>
</p><p><b>我是侦查员: </b><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-4-9 14:52</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>佛教入门好难呢</span><br>
<span>.hlp 怎么打开啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1819174[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于放生[转型佛教资源分享帖 115-120楼更新佛教入门等6部][0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1819174-1-1.html</link>
      <description>见多了乱放生新闻，看看这个[96楼更新佛教入门电子书]&#13;
 本帖最后由 莎伦哈斯特 于 2019-4-9 14:53 编辑 

      佛门对畜生道众生最直接的救度方法即是给予生命的救度——放生。众生被宰杀时的痛苦，可说是世间之至苦。《大智度论》云：“诸余罪中，杀业最重，诸功德中，不杀第一”。放生功德巨大，感应迅速，是广大佛弟子最热衷的佛事之一。需要注意的是，放生不仅是一件佛事，还是一件“技术活”，不仅需要慈悲，还要有智慧。我们决不能为了贪福求寿，决不能为了场面热闹，决不能为个人私利，在不了解所放生命的生活习性，在放生成活率没有保障的情形下随意放生，而以放生之名行杀生之实。放生行为一般应随缘，去解救真正即将被杀的物命，观赏动物如金鱼等一般不会被宰杀食用，谈不上放生，不要为了自己所谓的“理想功德”流于形式上的放生。
&#13;
（1）放生是救命的行为，要细心周到，处处为众生着想，做到问心无愧才是；要有专业人员指导，选择适合放生对象生存的环境。
&#13;
（2）不能贪图一时方便和便宜而先去预订，或固定时间和地点采买和放生，或去“放生摊”放生，造成商家趁机扑抓兜售，反害众生。
&#13;
（3）随缘买物放生，不拘多少，慈悲喜舍，心诚为要；甚至没有钱也可以出力，随喜放生，赞叹放生，也是功德无量。
&#13;
（4）到寺院放生应提前联系客堂，真如禅寺不适宜放生龟鳖、鸽子等。
&#13;
（5）放生仪式宜简单认真，放生过程宜迅速确实，千万不可因人为因素拖延搁置，害笼内众生多受不必要之苦。
&#13;
（6）遇到已亡众生可以就地掩埋，同样念诵三皈依、往生咒及佛号以救其慧命，转世修行。
&#13;
（7）放生毒蛇等危险性高的物种要慎重，要找远离人迹的野生环境，以免伤人。
&#13;
（8）放生要遵守国家法律法规，异地物种要谨慎处理，放生前应先到当地林业行政主管部门进行安全评估；巴西红耳龟等入侵物种应家养，不可放生在野外水域，以免造成破坏生态平衡等严重后果。
&#13;
（9）放生所用的网袋等不要到处乱丢，污染环境。
&#13;
原文转自微信公众号：云居山真如禅寺https://mp.weixin.qq.com/s/hTSV0YVq160r9dbBdpw2PQ那些组织放生的人如果做到以上几条，也不会上新闻被人骂了
&#13;
PS：我只要在外野提到《楞严经》就有人拿姓吕那个《楞严百伪》说事，附上这个《辨破楞严百伪》文档，感兴趣自取。
&#13;
灌点心灵鸡汤——慧律法师语录，他也是弘扬楞严经的</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>见多了乱放生新闻，看看这个[96楼更新佛教入门电子书]</span><br>
<span> 本帖最后由 莎伦哈斯特 于 2019-4-9 14:53 编辑 </span><br>
<span>      佛门对畜生道众生最直接的救度方法即是给予生命的救度——放生。众生被宰杀时的痛苦，可说是世间之至苦。《大智度论》云：“诸余罪中，杀业最重，诸功德中，不杀第一”。放生功德巨大，感应迅速，是广大佛弟子最热衷的佛事之一。需要注意的是，放生不仅是一件佛事，还是一件“技术活”，不仅需要慈悲，还要有智慧。我们决不能为了贪福求寿，决不能为了场面热闹，决不能为个人私利，在不了解所放生命的生活习性，在放生成活率没有保障的情形下随意放生，而以放生之名行杀生之实。放生行为一般应随缘，去解救真正即将被杀的物命，观赏动物如金鱼等一般不会被宰杀食用，谈不上放生，不要为了自己所谓的“理想功德”流于形式上的放生。</span><br>
<span>（1）放生是救命的行为，要细心周到，处处为众生着想，做到问心无愧才是；要有专业人员指导，选择适合放生对象生存的环境。</span><br>
<span>（2）不能贪图一时方便和便宜而先去预订，或固定时间和地点采买和放生，或去“放生摊”放生，造成商家趁机扑抓兜售，反害众生。</span><br>
<span>（3）随缘买物放生，不拘多少，慈悲喜舍，心诚为要；甚至没有钱也可以出力，随喜放生，赞叹放生，也是功德无量。</span><br>
<span>（4）到寺院放生应提前联系客堂，真如禅寺不适宜放生龟鳖、鸽子等。</span><br>
<span>（5）放生仪式宜简单认真，放生过程宜迅速确实，千万不可因人为因素拖延搁置，害笼内众生多受不必要之苦。</span><br>
<span>（6）遇到已亡众生可以就地掩埋，同样念诵三皈依、往生咒及佛号以救其慧命，转世修行。</span><br>
<span>（7）放生毒蛇等危险性高的物种要慎重，要找远离人迹的野生环境，以免伤人。</span><br>
<span>（8）放生要遵守国家法律法规，异地物种要谨慎处理，放生前应先到当地林业行政主管部门进行安全评估；巴西红耳龟等入侵物种应家养，不可放生在野外水域，以免造成破坏生态平衡等严重后果。</span><br>
<span>（9）放生所用的网袋等不要到处乱丢，污染环境。</span><br>
<span>原文转自微信公众号：云居山真如禅寺https://mp.weixin.qq.com/s/hTSV0YVq160r9dbBdpw2PQ那些组织放生的人如果做到以上几条，也不会上新闻被人骂了</span><br>
<span>PS：我只要在外野提到《楞严经》就有人拿姓吕那个《楞严百伪》说事，附上这个《辨破楞严百伪》文档，感兴趣自取。</span><br>
<span>灌点心灵鸡汤——慧律法师语录，他也是弘扬楞严经的</span><br>
</p><p><b>vitarrow: </b><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-03-24 14:55:40</span><br>
<span>说的挺好啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>红烧肉: </b><br>
<span>放生功德巨大，感应迅速。</span><br>
<span>差不多就是这个任务好做经验高的意思，适合多刷。</span><br>
</p><p><b>桐名: </b><br>
<span>一般应随缘</span><br>
<span>总结下来就是这五个字，强求的放生没什么好处</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>放生自来水吧</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>红烧肉 发表于 2019-3-24 15:06</span><br>
<span>放生功德巨大，感应迅速。</span><br>
<span>贪功德也是贪，追求感应容易着魔</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>有些细节看着像被请去喝茶后特意加的</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>古屋敷由良 发表于 2019-3-24 15:18</span><br>
<span>有些细节看着像被请去喝茶后特意加的</span><br>
<span>这个寺院倒是不至于，2015年就有两位退休的政治局委员、常委分别前去视察，当年虚云老和尚重新振兴起来的寺院，道风应该不错吧，我也没去过就是了。</span><br>
</p><p><b>yly88528: </b><br>
<span>放生也要遵循基本法。</span><br>
</p><p><b>红烧肉: </b><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-3-24 15:13</span><br>
<span>贪功德也是贪，追求感应容易着魔</span><br>
<span>问题是人性本来就贪。</span><br>
<span>宗教还隐隐约约的引诱你的贪念。</span><br>
<span>比如</span><br>
<span>杀业是“最”大的</span><br>
<span>不杀是“第一”</span><br>
<span>别的不说</span><br>
<span>就是《佛说校量数珠功德经》</span><br>
<span>通篇不就是一个贪字？</span><br>
<span>什么拿着铁珠诵经，得福5倍</span><br>
<span>铜珠诵经10倍经验。</span><br>
<span>珊瑚珠100倍经验。</span><br>
<span>各种更珍稀的，经验指数上升。</span><br>
<span>最后是水精珠念一遍经是“万万倍”得福。</span><br>
<span>如果用菩提子，更是“得福无量”。</span><br>
<span>这种明码标价式的氪金念佛，难道不是贪？</span><br>
<span>难道不是诱人去贪那一份几百倍，几千倍，万万倍的“福”？</span><br>
</p><p><b>trulz: </b><br>
<span>不懂想表达什么。</span><br>
<span>佛教智障的自嗨么</span><br>
</p><p><b>sakamoko: </b><br>
<span>我觉得还是放生矿泉水比较积德。</span><br>
</p><p><b>阿奴比斯: </b><br>
<span>这时候请上那个风扇放生鱼的功德图</span><br>
</p><p><b>HIDER: </b><br>
<span>主楼这个还可以，至少也算是寺方对放生乱象主动回应了。就是不知道平时宣导执行的如何，别只是个摆设，至少要对本寺的信众形成影响，再能向其他寺庙推广就更好了。</span><br>
</p><p><b>猴区观光团: </b><br>
<span> 本帖最后由 猴区观光团 于 2019-3-24 19:00 编辑 </span><br>
<span>阿奴比斯 发表于 2019-3-24 18:29</span><br>
<span>这时候请上那个风扇放生鱼的功德图图来了：</span><br>
<img src="http://img.mp.itc.cn/upload/20170812/9a2e25191d1f489a864328fbeda7e571_th.jpg" title="http://img.mp.itc.cn/upload/20170812/9a2e25191d1f489a864328fbeda7e571_th.jpg"><br>
<img src="http://img.mp.itc.cn/upload/20170812/c4194a9416a44c9886243b2f6ab428e3_th.jpg" title="http://img.mp.itc.cn/upload/20170812/c4194a9416a44c9886243b2f6ab428e3_th.jpg"><br>
<img src="http://img.mp.itc.cn/upload/20170812/b318a269ad944cb98a41cb2c4723dcb9_th.jpg" title="http://img.mp.itc.cn/upload/20170812/b318a269ad944cb98a41cb2c4723dcb9_th.jpg"><br>
<img src="http://img.mp.itc.cn/upload/20170812/5e3f3d53f9254104a919d1af6091ef88_th.jpg" title="http://img.mp.itc.cn/upload/20170812/5e3f3d53f9254104a919d1af6091ef88_th.jpg"><br>
<img src="http://img.mp.itc.cn/upload/20170812/94f128ba16cf4649bdc690b1d4caad8d_th.jpg" title="http://img.mp.itc.cn/upload/20170812/94f128ba16cf4649bdc690b1d4caad8d_th.jpg"><br>
<span>PS：藏传佛教真的有同样原理的法器：电动转经轮。</span><br>
</p><p><b>tokamak: </b><br>
<span>我第二喜欢的s1不看内容直接按屁股开喷环节到了。主楼说的这些准则有问题吗？一些脑残信众（信的还不一定是佛教）和真正研究佛学的居士之间的区别真的搞不清楚吗？还是说觉得伊斯兰教更好一些，他们倒是不放生，操完羊之后吃的美滋滋。</span><br>
</p><p><b>织云纺雪: </b><br>
<span> 本帖最后由 织云纺雪 于 2019-3-24 22:12 编辑 </span><br>
<span>种好一棵树，能活几百年，造福三代人，种出一片森林，功德十辈子都用不完，成本还低的要死，麻烦你们佛教徒别再推广放生了，推广一下种树行不行？就算你们没时间，雇人也行啊，还能增加就业，你们有钱成千上万的去买鱼，买鸟，就没钱雇个人帮你们种树么？说到底还是贪，放生的有几个不是贪功德，抱着赚快钱的心思去放生买功德的？</span><br>
</p><p><b>和谐世界: </b><br>
<span>所以毒蛇是可以放生的？那么如果毒蛇不小心再咬了人会增加恶业么，后续就不管了嘛？</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>和谐世界 发表于 2019-3-24 21:20</span><br>
<span>所以毒蛇是可以放生的？那么如果毒蛇不小心再咬了人会增加恶业么，后续就不管了嘛？ ...</span><br>
<span>肯定对他们来说是被咬的人承担的</span><br>
</p><p><b>禹火: </b><br>
<span>麻烦某些佛教徒赶紧把自己放生了，放生的越远越好，别再祸害同类和无辜的花花草草，飞禽走兽了。</span><br>
</p><p><b>如来神掌: </b><br>
<span>此生积阳德，来世有业报。</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span> 本帖最后由 莎伦哈斯特 于 2019-3-25 00:08 编辑 </span><br>
<span>红烧肉 发表于 2019-3-24 15:35</span><br>
<span>问题是人性本来就贪。</span><br>
<span>宗教还隐隐约约的引诱你的贪念。</span><br>
<span>数珠功德吧，尤其是越贵重的数珠功德就越大这个理论，我说下个人看法哦。就是可能看中的是拿贵重数珠的这个人在佛教传播中的示范效果吧，让其他人产生如下想法：你看他又有钱子孙满堂的，信佛是挺好的哦，然后也跑去信佛了。佛要金装也是这道理嘛，世间人都喜欢富贵，你搞个佛像破破烂烂的一点也不好，一般人就会瞧不起。我本人也喜欢金铜佛像。尤其海南那个金玉观音，造价1.92亿啊，纯金翠玉莲花座各种宝石钻石。在一般人信佛的我感觉好多也就是烧个香拜拜摆些贡品，佛经里讲的道理是什么就不知道喽。</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span>释愍生的水平跟吕澄差的不是一星半点</span><br>
<span>完全是自取其辱的“辩破”</span><br>
</p><p><b>fper: </b><br>
<span>- -为什么看成了生放送，点开的瞬间还混乱了一下。</span><br>
</p><p><b>Yinacona: </b><br>
<span>猴区观光团 发表于 2019-03-24 18:58:07</span><br>
<span>电动那不是淘宝流吗，藏传佛教不就转经筒。。而且现在都是把佛经存硬盘里面，这比电动的快多了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>猴区观光团: </b><br>
<span> 本帖最后由 猴区观光团 于 2019-3-28 00:50 编辑 </span><br>
<span>wangandh 发表于 2019-3-26 17:18</span><br>
<span>释愍生的水平跟吕澄差的不是一星半点</span><br>
<span>完全是自取其辱的“辩破”观音再来释宣化研究了一辈子《楞严经》，最后自己得淋巴癌死掉了。</span><br>
</p><p><b>猴区观光团: </b><br>
<span>Yinacona 发表于 2019-3-27 23:03</span><br>
<span>电动那不是淘宝流吗，藏传佛教不就转经筒。。而且现在都是把佛经存硬盘里面，这比电动的快多了</span><br>
<span>-- 来自...https://youtu.be/8qSGsCMIQ0w?t=1725</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>放生这个事情...说白了，就是你看这个生命在受苦慈悲心起，所以帮它脱离困境，让它回到适合自己的环境中去。</span><br>
<span>那些个瞎J8发生的，乃至放蟑螂老鼠，是因为对蟑螂老鼠半点慈悲心吗？</span><br>
<span>没有慈悲心只是走个形式，何来功德</span><br>
</p><p><b>青年A: </b><br>
<span>我以前学的放生就很简单粗暴，因为放生讲究现世报，而不是修来生</span><br>
<span>一般喜欢放生的，都属于这辈子缺德的事情做太多，内心愧疚，就想着花钱消罪</span><br>
<span>这种人我都是远离的。</span><br>
<span>— from samsung SM-G930F, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>曰高亮平 发表于 2019-3-28 00:54</span><br>
<span>放生这个事情...说白了，就是你看这个生命在受苦慈悲心起，所以帮它脱离困境，让它回到适合自己的环境中去 ...</span><br>
<span>你说的太对了，我也是这么认为的，很多人是以计较算账的心态去做这个事的。就好像好多人喜欢舍得一词，也是在搞投入=回报这套，目的不在舍，而在得。“慈悲喜舍”四无量心里面没有“得”。</span><br>
</p><p><b>带翅膀的饺子: </b><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-03-24 15:23:59</span><br>
<span>这个寺院倒是不至于，2015年就有两位退休的政治局委员、常委分别前去视察，当年虚云老和尚重新振兴起来的 ...佛门道风好</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>graves: </b><br>
<span>红烧肉 发表于 2019-3-24 15:35</span><br>
<span>问题是人性本来就贪。</span><br>
<span>宗教还隐隐约约的引诱你的贪念。</span><br>
<span>是的，就是引发贪念督促你念佛而已</span><br>
<span>很多经文都说你怎么做有什么功德，本质一样的</span><br>
<span>很多人根性不同，做不到很多事情，佛只能说这样的笨笨的方法，旁人先开始念佛，是方便法门</span><br>
<span>真正学佛的都知道你做啥功德都要三轮体空，但是这个能做到吗？很难很难，做到了和开悟了差不多，直接上来这个就会劝退很多人。</span><br>
<span>佛反对算命，但是《占察善恶业报经》算个占卜法门，为啥会这样呢？就利用人想算命的心理让人磕头念佛罢了。如果不明白诸行无常，诸法无我，涅槃寂静。修的都是有漏的福德，不是无漏的功德。以为积分不会掉吗？带贪念的会的，只要行十不善就会破坏，三轮体空的不会。</span><br>
</p><p><b>cosx: </b><br>
<span>红烧肉 发表于 2019-3-24 15:06</span><br>
<span>放生功德巨大，感应迅速。</span><br>
<span>特意刷经验甚至会被封号</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>graves 发表于 2019-03-29 07:26:39</span><br>
<span>是的，就是引发贪念督促你念佛而已</span><br>
<span>很多经文都说你怎么做有什么功德，本质一样的</span><br>
<span>很多人根性不同，做不 ...占察是个检测修行成果的方法吧，跟你说的挨不上。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>jam0207: </b><br>
<span>红烧肉 发表于 2019-3-24 15:35</span><br>
<span>问题是人性本来就贪。</span><br>
<span>宗教还隐隐约约的引诱你的贪念。</span><br>
<span>仔细想想得了这么多福也没啥用啊 0*1亿也是0</span><br>
</p><p><b>graves: </b><br>
<span> 本帖最后由 graves 于 2019-3-29 09:15 编辑 </span><br>
<span>zcomic 发表于 2019-3-29 08:40</span><br>
<span>占察是个检测修行成果的方法吧，跟你说的挨不上。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>占察轮有三套</span><br>
<span>第三套占察轮就是有数字的就是占卜事件的</span><br>
<span>实际使用过程中，如果只是占察修行情况，多少人会先拜半个小时占察忏，再念半个小时地藏菩萨名号就为了看下修行情况？直接花力气修行不好吗</span><br>
<span>就是这第三套才够让人做足全套</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>graves 发表于 2019-3-29 09:12</span><br>
<span>占察轮有三套</span><br>
<span>第三套占察轮就是有数字的就是占卜事件的</span><br>
<span>那上课学习只要一个劲学就好了，何必时不时去花个把小时来考试？还远超半个小时呢，为了什么？为了查缺补漏啊，在修行上也是一样的道理吧。</span><br>
</p><p><b>macrosszhao: </b><br>
<span>Yinacona 发表于 2019-3-27 23:03</span><br>
<span>电动那不是淘宝流吗，藏传佛教不就转经筒。。而且现在都是把佛经存硬盘里面，这比电动的快多了</span><br>
<span>-- 来自...</span><br>
<span>还要看好了别买成固态硬盘，转不动</span><br>
</p><p><b>graves: </b><br>
<span> 本帖最后由 graves 于 2019-3-29 14:38 编辑 </span><br>
<span>zcomic 发表于 2019-3-29 14:03</span><br>
<span>那上课学习只要一个劲学就好了，何必时不时去花个把小时来考试？还远超半个小时呢，为了什么？为了查缺补 ...</span><br>
<span>你不修地藏法门，哪能那么简单就成功哦</span><br>
<span>本来修地藏法门的倒用用方便，不修这个的还能为了这个专门修嘛，泛用性压根没有那么强</span><br>
<span>天赋异禀当我没说</span><br>
<span>真当这个是终极考试了吗？检验的也就是十善有没有做到，十善是方法又不是目的，行了十善就算修行成功了吗？只能说明你十善的情况啊</span><br>
<span>最多也就是：</span><br>
<span>身是菩提树 心如明镜台 时时勤拂拭 莫使惹尘埃</span><br>
<span>的一个帮助方法而已</span><br>
<span>连：</span><br>
<span>菩提本无树 明镜亦非台 本来无一物 何处惹尘埃</span><br>
<span>的边都没有摸到啊</span><br>
<span>检验修行起码也是要从声闻努力成圆觉，哪有用以十善为标准的</span><br>
<span>十善只能让你升天又不能成佛</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span>graves 发表于 2019-3-29 14:32</span><br>
<span>你不修地藏法门，哪能那么简单就成功哦</span><br>
<span>本来修地藏法门的倒用用方便，不修这个的还能为了这个专门修嘛，泛 ...</span><br>
<span>坛经这个，他真的本来无一物</span><br>
<span>就不会奔着“何期自性，能生万法”上一路狂奔了，说到底，打了上千年的“明心见性”广告是不可能丢掉的</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>graves 发表于 2019-3-29 14:32</span><br>
<span>你不修地藏法门，哪能那么简单就成功哦</span><br>
<span>本来修地藏法门的倒用用方便，不修这个的还能为了这个专门修嘛，泛 ...</span><br>
<span>你在说什么？？</span><br>
<span>你说的这些不就是和考试一样的吗，考试也是如此啊，考试也只能让你阶段性检验自己，又不能让你变成成功人士。</span><br>
<span>你说的不正是证明了我说的是对的吗。</span><br>
<span>难道你一直以为考试成功了就代表人生成功了？？</span><br>
</p><p><b>graves: </b><br>
<span>zcomic 发表于 2019-3-29 16:08</span><br>
<span>你在说什么？？</span><br>
<span>你说的这些不就是和考试一样的吗，考试也是如此啊，考试也只能让你阶段性检验自己，又不 ...</span><br>
<span>行吧，你这么觉得就这么觉得吧</span><br>
<span>五戒十善是行为行为规范，要觉得是行为规范是否符合规范就是修行考试成功，那就是吧</span><br>
<span>实际上不证悟空性，十善无论如何都是完不成的都不用测</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>graves 发表于 2019-3-29 16:14</span><br>
<span>行吧，你这么觉得就这么觉得吧</span><br>
<span>五戒十善是行为行为规范，要觉得是行为规范是否符合规范就是修行考试成功 ...</span><br>
<span>不用测的话人家留下这经典和法门做啥？留下来说明它有意义，还是不要妄下断论为好。</span><br>
</p><p><b>graves: </b><br>
<span>zcomic 发表于 2019-3-29 17:40</span><br>
<span>不用测的话人家留下这经典和法门做啥？留下来说明它有意义，还是不要妄下断论为好。 ...</span><br>
<span>当然有意义啊，你需要的时候就有意义啊</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>macrosszhao 发表于 2019-3-29 14:24</span><br>
<span>还要看好了别买成固态硬盘，转不动</span><br>
<span>这帖我谁都不服，我就服你</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>graves 发表于 2019-3-29 14:32</span><br>
<span>你不修地藏法门，哪能那么简单就成功哦</span><br>
<span>本来修地藏法门的倒用用方便，不修这个的还能为了这个专门修嘛，泛 ...</span><br>
<span>你要求太高了...五戒十善不失人身...一般人觉得自己挺好，又孝顺又如何的，要是观察起心动念，那罪缘千万，多了去了。</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>wangandh 发表于 2019-3-26 17:18</span><br>
<span>释愍生的水平跟吕澄差的不是一星半点</span><br>
<span>完全是自取其辱的“辩破”</span><br>
<span>吕澄这个水平？百伪第二条就说明他连楞严经都没认认真真读个几遍就写百伪了，还水平？他这水瓶是漏的吧，一地水。</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>猴区观光团 发表于 2019-3-28 00:41</span><br>
<span>观音再来释宣化研究了一辈子《楞严经》，最后自己得淋巴癌死掉了。</span><br>
<span>释迦牟尼佛大弟子大目犍连还神通第一呢，活活被外道打死的，比宣化老和尚还惨，你这个例子说明不了什么问题，这个世界的物理规律都要遵循，释迦牟尼佛自己还因为前生的报应吃了三个月喂马的麦子。宣化老和尚对佛教的贡献重点在于去美国弘法开道场，至于观音再来什么的，弟子们愿意那么称呼他，他在世的时候有宣传自己是观音再来？我是很崇拜他就是了，类似于共产党员跑到美国发展党组织的感觉。过去我家还有他和虚云老和尚照片摆在供桌上，摆了几个月我爸忌讳放死人照片送去寺院了。</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>graves 发表于 2019-3-29 07:26</span><br>
<span>是的，就是引发贪念督促你念佛而已</span><br>
<span>很多经文都说你怎么做有什么功德，本质一样的</span><br>
<span>说到算命，我当地一个人，买股票也去找算卦的算，这算卦的也真敢接活儿，结果赔了个一塌糊涂把算命的杀了。命理这事吧，广州大佛寺印刷的《了凡四训》有现代文翻译，说的很清楚了。总之就是命由我立福自己求，袁了凡是个明朝的知识分子，就得学他多读书多行善积德改恶迁善才改变命运。</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span> 本帖最后由 莎伦哈斯特 于 2019-3-30 18:52 编辑 </span><br>
<span>graves 发表于 2019-3-29 17:48</span><br>
<span>当然有意义啊，你需要的时候就有意义啊</span><br>
<span>我家有套占察轮，我从来没玩过。等回老家给你们拍上来照片看看。弘扬这个地藏三经的现在在世的就是梦参老和尚了，也100多岁了，貌似在五台山某寺院。我还被淘宝上一个叫自称梦醒居士的骗过36000块，用一个号称是纯金的地藏像骗的，那个店现在好像还在开，卖佛书什么的，当年的证据全都没了，发货地址是个多少号信箱，我也不知道怎么告他。银行转账记录或者淘宝官方的记录够呛好查了，主要是淘宝购物订单记录自己删了，地藏像我送给寺院住持了...没有物证。</span><br>
<span>嗯，刚搜了下关键词般若海，那个店在淘宝不见了，还好，希望他没在继续坑蒙拐骗了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1819174[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
