<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>1997年东京电力公司高层女职员被杀事件</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>1997年东京电力公司高层女职员被杀事件</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:15:48 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>1997年东京电力公司高层女职员被杀事件[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1903832-1-1.html</link>
      <description>1997年东京电力公司高层女职员被杀事件&#13;
 本帖最后由 以色列空军 于 2019-12-18 17:21 编辑 

https://www.bilibili.com/video/av79407968
&#13;
这案子的女主简直...............还真有可能是累死的</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>以色列空军: </b><br>
<span>1997年东京电力公司高层女职员被杀事件</span><br>
<span> 本帖最后由 以色列空军 于 2019-12-18 17:21 编辑 </span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av79407968</span><br>
<span>这案子的女主简直...............还真有可能是累死的</span><br>
</p><p><b>zhenniuren: </b><br>
<span>估计遇人不淑吧 我知道推上几个女生都有暴露癖都跟前任有关系</span><br>
</p><p><b>apres: </b><br>
<span>纪录片在这里 av23634055</span><br>
<span>如果死者是东电男部长 异装癖 每天下班买春 后因嫖资纠纷被人勒死 2者比较 不知道哪个新闻更耸人听闻 这个案子里的渡边泰子明显精神已经异常很久了 </span><br>
</p><p><b>时俗薄朱颜: </b><br>
<span>apres 发表于 2019-12-18 21:44</span><br>
<span>纪录片在这里 av23634055</span><br>
<span>如果死者是东电男部长 异装癖 每天下班买春 后因嫖资纠纷被人勒死 2者比较 不知道 ...</span><br>
<span>当然是这个更有讨论啦，因为相比男人嫖而言，明显女人卖更能当作谈资啦</span><br>
</p><p><b>我靠不是吧: </b><br>
<span>zhenniuren 发表于 2019-12-18 20:14</span><br>
<span>估计遇人不淑吧 我知道推上几个女生都有暴露癖都跟前任有关系</span><br>
<span>想多了，一般这种本身就有心理问题。最常见的就是边缘型人格</span><br>
</p><p><b>Valkyriepro: </b><br>
<span>apres 发表于 2019-12-18 21:44</span><br>
<span>纪录片在这里 av23634055</span><br>
<span>如果死者是东电男部长 异装癖 每天下班买春 后因嫖资纠纷被人勒死 2者比较 不知道 ...</span><br>
<span>买春基本上是一个中年男人的日常行为，没什么讨论价值</span><br>
<span>这件事之所以引起轰动，主要是因为她的东电管理层的身份实在太特别，跟她卖春这个行为产生巨大矛盾</span><br>
</p><p><b>月黑杀人夜: </b><br>
<span>桐野夏生《异常》，社会派名作了。案子本身其实没啥多讨论的，就是被害人的行为让人震惊，她卖的对象全都是日本社会鄙视链底层的亚裔黑工，正经鸡都不愿意接的生意。想象一下国家电网的女副处长晚上去三和勾搭大神做八十块一单的生意的样子。这背后直指职场中看不见的天花板。</span><br>
<span>东野圭吾《幻夜》里阔太太女主角晚上装成妓女去勾搭工人也是以这个案子为原型的</span><br>
<span>鬼之仁有个短篇也是类似剧情，大小姐晚上出去援助，援完拿来的钱统统撒掉，就是为了向妈妈证明自己是有人爱的。</span><br>
</p><p><b>月黑杀人夜: </b><br>
<span>apres 发表于 2019-12-18 21:44</span><br>
<span>纪录片在这里 av23634055</span><br>
<span>如果死者是东电男部长 异装癖 每天下班买春 后因嫖资纠纷被人勒死 2者比较 不知道 ...</span><br>
<span>你说的只是单纯的性癖而已，只配沦为别人的笑柄。</span><br>
<span>这个案子背后揭露的现实可让人笑不出来</span><br>
</p><p><b>nvrennvren: </b><br>
<span>高层，女职员自相矛盾。 职员就是主任，系长都不是，连中层都不算。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>delpin: </b><br>
<span>月黑杀人夜 发表于 2019-12-19 03:19</span><br>
<span>桐野夏生《异常》，社会派名作了。案子本身其实没啥多讨论的，就是被害人的行为让人震惊，她卖的对象全都是 ...</span><br>
<span>锁骨观音，菩萨心肠</span><br>
</p><p><b>瓦拉几亚之夜: </b><br>
<span>当月亮升到中天的时候，他忽然看见一个白衣女子从迷雾中冉冉走近……</span><br>
<span>　　林间草丛，白雾弥漫，这白衣女子长发披肩，好像足不沾地般行来。她的脸背着月光，五官朦朦胧胧的瞧不清楚，但段延庆于她的清丽秀美仍是惊诧不已。他只觉得这女子像观音菩萨一般的端正美丽，心想：“一定是菩萨下凡，来搭救我这落难的皇帝。圣天下有百灵呵护。观世音菩萨救苦救难，你保我重登皇位，我一定给你塑像立庙，世世供奉不绝。</span><br>
<span>　　那女人缓缓走近，转过身去。段延庆见到了她的侧面，脸上白得没半点因色。忽然听得她轻轻的、喃喃的说起话来：“我这么全心全意的待你，你……却全不把我放在心上。你有了一个女人，又有了一个女人，把我们跪在菩萨面前立下的盟誓全都抛到了脑后。我原谅了你一次又一次，我可不能再原谅你了。你对我不起，我也要对你不起。你背着我去找别人，我也要去找别人。你们汉人男子不将我们摆夷女子当人，欺负我，待我如猫如狗、如猪如牛，我……我一定要报复，我们摆夷女子也不将你们汉人男子当人。</span><br>
<span>　　她的话说得很轻，全是自言自语，但语气之中，却是充满了深深的怒意。</span><br>
<span>　　段延庆心中登时凉了下来：“她不是观世音菩萨。原来只是个摆夷女子，受了汉人的欺负。”摆夷是大理国的一大种族，族中女子大多颇为美貌，皮肤白嫩，远过汉人，只是男子文弱，人数又少，常受汉人的欺凌。眼见那女子渐渐走远，段延庆突然又想：“不对，摆夷女子虽是出名的美貌，终究不会如这般神仙似的体态，何况她身上白衣有如冰绡，摆夷女子哪里有这等精雅的服饰，这定然是菩萨化身，我……我可千万不能错过。”</span><br>
<span>　　他此刻身处生死边缘，只有菩萨现身打救，才能解脱他的困境，走投无路之际，不自禁的便往这条路上想去，眼见菩萨渐渐走远，他拚命爬动，想要叫唤：“菩萨救我！”可晃咽喉间只能发出几下嘶哑的声音。</span><br>
<span>　　那白衣女子听到菩提树下有响声发出，回过头来，只见尘土中有一团人不像人、兽不像兽的东西在爬动，仔细看时，发觉是一个遍身血污、肮脏不堪的化子。她走近几步，凝目瞧去，但见这化子脸上、身上、手上，到处都是伤口，每处伤口中都在流血，都有蛆虫爬动，都在发出恶臭。</span><br>
<span>　　那女子这时心下恼恨已达到极点，既决意报复丈夫的负心薄幸，又自暴自弃的要极力作贱自己。她见到这化子的形状如此可怖，初时吃了一惊，转身便要逃开，但随即心想：“我要找一个天下最丑陋、最污秽、最卑贱的男人来和他相好。你是王爷，是大将军，我偏偏要和一个臭叫化相好。”</span><br>
<span>　　她一言不发，慢慢解去了身上的罗衫，走到段延庆身前，投入在他怀里，伸出像白山茶花花花瓣般的手臂，搂住他的脖子……</span><br>
<span>　　淡淡的微云飘过来，掩住了月亮，似乎是月亮招手叫微云过来遮住它的眼睛，这不愿见到这样诧异的情景：这样高贵的一位夫人，竟会将她像白玉花花花瓣那样雪女娇艳的身子，去交给这样一个满身脓血的乞丐。</span><br>
<span>　　那白衣女子离去之后，段延庆兀自如在梦中，这是真的还是假的？是自己神智胡涂了，还是真的菩萨下凡？鼻中还能闻到她身上那淡淡的香气，一侧头，见到了自己适才用指头在泥地上划的七个字：“你是观世音菩萨”？</span><br>
<span>　　他写了这七个字问她。那位女菩萨点了点间。突然间，几粒水珠落在字旁的尘土之中，是她的眼泪，还是观音菩萨杨枝洒的甘露？段延庆听人说过，观世音菩萨曾化为女身，普渡沉溺在欲海中的众生，那是最慈悲的菩萨。“一定是观音菩萨的化身。观音菩萨是来点化我，叫我不可灰心气馁。我不是凡夫俗子，我是真命天子。否则的话，那怎么会？”</span><br>
<span>　　段延庆在求生不能、求死不得之际，突然得到这位长发白衣观音舍身相就，登时精神大振，深信天命攸归，日后必登在宝，那么眼前的危难自不致成为大患。他信念一竖，只觉眼前一片光明。次日清晨，也不再问枯荣大师已否出定，跪在菩提树下深深叩谢观音菩萨的恩德，折下两根菩提树枝以作拐杖，挟在胁下，飘然而去。</span><br>
<span>=======================================================================================</span><br>
<span>这女的和刀白凤心理差不多，被日本精英男性阶层鄙视排挤了，于是就去找日本男人最瞧不起的亚洲猴子献身，恶心恶心你们这群自命高贵的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1903832[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
