<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>关于少年班的一些杂想</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>关于少年班的一些杂想</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:36:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关于少年班的一些杂想[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1910607-1-1.html</link>
      <description>关于少年班的一些杂想&#13;
这个帖子和结婚什么的无关，纯粹就是因为看到协议帖里提到的科大少年班，还有双方的一些相对不成熟的举动勾起的一些感想。讲述起来可能没什么逻辑，请多包涵。
&#13;
如果不是今天看到这个事，我可能都忘了我曾经也是报考过中科大少年班的。当年报考的条件很简单，非高三学生，16岁以下，就有资格通过少年班考核获得一次高考机会。我就是主要冲着这个机会报的少年班。
&#13;
当时一个广为流传的说法就是，少年班揠苗助长，里面的学生智商很高但是情商为零。主要论据包括一个和导师闹矛盾然后杀人的学生，具体名字已经记不清了。之后来看这个说法明显是偏颇的。事实上少年班出了很多极其优秀的科研人才，并且也有很优秀的带团队的能力，并不存在普遍的情商问题。
&#13;
不过这种关于智商情商畸形发展的说法对我当时的择校意向起了很大的影响。我就打定主意，不为了考进少年班，主要目标就是去体验下高考的气氛，因为我那时候以为自己应该能保送北大，也就失去了一生一次的高考记忆。
&#13;
所以我就去裸考高考了。
&#13;
为了确保我不会过线（因为报考少年班的协议里写了如果过线必须来少年班），理综卷子里化学相关的部分我基本都没答，主要做了选择题。印象很深的是回去之后老师问我感觉怎么样，我说化学没怎么做，化学老师特别悲伤的样子。
&#13;
然后就是半年之后，我本来以为十拿九稳的北大保送考试失败，最后还是只能再参加高考。
&#13;
上了大学之后慢慢意识到，其实如果是做基础科研，中科大是非常好的地方。而且出国申请博士中科大的名字也是最有分量的之一。比如之前引起轰动的魔角石墨烯就是少年班毕业生做出来的。另一个事是我们年级里正好也有一个少年天才，大一进来应该是14岁左右，除了有时候特别天真以外人非常好。所以我也会想，是不是我对少年班这种形式的偏见太重了？是不是对于一些天才而言普通的教育形式确实太落伍了？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>QShen: </b><br>
<span>为什么我接触过的少年班的学生都很正常呢？</span><br>
</p><p><b>thebat: </b><br>
<span>聚散浮云 发表于 2020-1-25 22:52</span><br>
<span>是能啊，所有科研领域里越偏science的那部分都是人类共享的，偏应用的才是各个企业私有的。这些专利的所 ...</span><br>
<span>这些专利的所有者也是企业和个人，而不是国家。</span><br>
<span>那怎么美国一个命令所有美国企业就禁止你使用呢,揣着明白装糊涂是吧</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span>thebat 发表于 2020-1-25 23:43</span><br>
<span>这些专利的所有者也是企业和个人，而不是国家。</span><br>
<span>那怎么美国一个命令所有美国企业就禁止你使用呢,揣着明 ...</span><br>
<span>严格说禁的不是技术而是产品，企业本身也不是支持禁止贸易的那一方。说到底，保守主义抬头是这几年全球趋势，但这不能抹杀人类科技共享带来的巨大贡献。</span><br>
</p><p><b>蓝翔技校: </b><br>
<span>17岁看penskin的场论书。。。。。。。</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>聚散浮云 发表于 2020-1-25 22:56</span><br>
<span>你球人怎么都这么奇葩的，为什么会有人觉得这是可以接受的？</span><br>
<span>因为你只要科研而已</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span>zcomic 发表于 2020-1-26 15:48</span><br>
<span>因为你只要科研而已</span><br>
<span>？反驳别人反驳魔怔了……？</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>聚散浮云 发表于 2020-1-26 16:39</span><br>
<span>？反驳别人反驳魔怔了……？</span><br>
<span>你才是科研来科研去科研得魔怔了</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>聚散浮云 发表于 2020-1-26 16:39</span><br>
<span>？反驳别人反驳魔怔了……？</span><br>
<span>你就是个科研版的程心。</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span>zcomic 发表于 2020-1-26 16:46</span><br>
<span>你就是个科研版的程心。</span><br>
<span>……？</span><br>
</p><p><b>西穆尔丹: </b><br>
<span>thebat 发表于 2020-1-25 22:31</span><br>
<span>不能学成归国搞科研吗</span><br>
<span>如果您了解任何一个自然科学学科的研究方法和手段都会理解原由的。国内缺乏配套设备和相关制度的情况也就这几年在某些学科上才得到显著改善。况且事实上回来的又不少，新进步新成果大多都是留洋归国的搞出来的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1910607[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于少年班的一些杂想[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1910607-1-1.html</link>
      <description>关于少年班的一些杂想&#13;
这个帖子和结婚什么的无关，纯粹就是因为看到协议帖里提到的科大少年班，还有双方的一些相对不成熟的举动勾起的一些感想。讲述起来可能没什么逻辑，请多包涵。
&#13;
如果不是今天看到这个事，我可能都忘了我曾经也是报考过中科大少年班的。当年报考的条件很简单，非高三学生，16岁以下，就有资格通过少年班考核获得一次高考机会。我就是主要冲着这个机会报的少年班。
&#13;
当时一个广为流传的说法就是，少年班揠苗助长，里面的学生智商很高但是情商为零。主要论据包括一个和导师闹矛盾然后杀人的学生，具体名字已经记不清了。之后来看这个说法明显是偏颇的。事实上少年班出了很多极其优秀的科研人才，并且也有很优秀的带团队的能力，并不存在普遍的情商问题。
&#13;
不过这种关于智商情商畸形发展的说法对我当时的择校意向起了很大的影响。我就打定主意，不为了考进少年班，主要目标就是去体验下高考的气氛，因为我那时候以为自己应该能保送北大，也就失去了一生一次的高考记忆。
&#13;
所以我就去裸考高考了。
&#13;
为了确保我不会过线（因为报考少年班的协议里写了如果过线必须来少年班），理综卷子里化学相关的部分我基本都没答，主要做了选择题。印象很深的是回去之后老师问我感觉怎么样，我说化学没怎么做，化学老师特别悲伤的样子。
&#13;
然后就是半年之后，我本来以为十拿九稳的北大保送考试失败，最后还是只能再参加高考。
&#13;
上了大学之后慢慢意识到，其实如果是做基础科研，中科大是非常好的地方。而且出国申请博士中科大的名字也是最有分量的之一。比如之前引起轰动的魔角石墨烯就是少年班毕业生做出来的。另一个事是我们年级里正好也有一个少年天才，大一进来应该是14岁左右，除了有时候特别天真以外人非常好。所以我也会想，是不是我对少年班这种形式的偏见太重了？是不是对于一些天才而言普通的教育形式确实太落伍了？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>一直以为少年班是为了保护最优秀的孩子不在中国被埋没，原来居然初衷是为国家服务的？那可以说从一开始就不太正确吧。</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2020-1-25 09:23</span><br>
<span>打个比方，你住中西部贫困县供养自己孩子考上清北，然后孩子出国之后马上玩失踪和你脱离关系不付赡养责任 ...</span><br>
<span>我觉得你大概是想批评精致的利己主义者。说实话，与其批评和道德绑架，不如切切实实把科研环境搞好，大家自然会用屁股做选择。</span><br>
</p><p><b>faki998: </b><br>
<span>很多时候要发展就不得不让出部分利益，否则人家不带你玩。那个生孩子给资本家褥羊毛的例子，加入WTO等等内核其实差不多。你要是真的不想给别人褥羊毛原地爆炸就好了，但大多数人显然不会这么做。</span><br>
</p><p><b>Ursa: </b><br>
<span>S1这么多大佬的么</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>faki998: </b><br>
<span>同意52楼，爱国不是喊出来的，是做出来的。改善科研环境是正道，放弃人才培养是自爆行为。道德批判作用有限。</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span> 本帖最后由 onezeron 于 2020-1-25 09:50 编辑 </span><br>
<span>少年班-----能去就去啊，绝大多数人应该考虑的是去不了的问题。。。少年班这么多年已经证明是成功的。国外也有类似的情况，超级神童，可以迅速跳级的，量力而行就可以了。我们这边数学等科目都是4个难度。你兴趣大牛逼，就往难得选是没毛病的。但是反过来说，这玩意，你的选择过去就过去了，人不要为自己做的决定后悔。</span><br>
<span>你小时候被别人影响被蒙这个事情也很正常。当时来说国内还有陈景润生活不能自理如何如何。其实这些事情都不是特别重要，你现在看清楚就完事了。无所谓的。我老家现在还觉得不是公务员==傻逼。你改变得了他们的想法吗。改变不了。</span><br>
<span>至于心理落差。。没有任何人没有心理落差。。很多人看TBBT，看的是比较搞笑的段子，但是有一些细节也值得回味。比如sheldon遇到dennis kim，比如后来sheldon换方向。这都是很自然的。。正常来讲，总有人会比你吊。有些人可能初中小学就有这个感觉。有些人晚一点。这个是很正常的一个阶段。清华学生据说心理问题很大，也是很正常的，因为他们高中无敌，到了大学，就被震慑到了。总有这么一个阶段。。需要自己去调整。</span><br>
<span>然后我还是非常反感智商情商的说法，只有智商，没有情商。很多时候他之所以不这么处理，是因为他觉得这个东西不重要。牛顿政治科学无敌，但是平时也是傲的不行。不是情商的问题，而是我们凡人根本不在眼里而已。你自己的能力只要可以在云上面。对这些琐事无所谓不在意的时候，你也可以不用情商跟一群弱智搞关系的。</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>聚散浮云 发表于 2020-1-25 09:30</span><br>
<span>我觉得你大概是想批评精致的利己主义者。说实话，与其批评和道德绑架，不如切切实实把科研环境搞好，大家 ...</span><br>
<span>对啊，所以很多学校取消了少年班……</span><br>
<span>少年班是中国的一种社会现象，是指某些顶尖高等学府，将来自全国各地的一些头脑异常聪明或者有其他特殊技能的年轻人全部集中起来，提前让他们接受高等教育，出国深造等。这种现象外国也有，但不明显，主要以中国为主。</span><br>
<span>少年班表面上培养了一批具有顶尖头脑的青年人才，但事实上这些被培养出来的人才，到了国外后几乎很少回国，他们都选择在外国定居，结婚。而那些回国的人，也不见得有几个从事科研工作。</span><br>
<span>中国历代的工程院院士，科学院院士，以及军工企业科学家等，几乎看不到少年班的身影。几乎所有的科研人员都是一步步稳打稳扎从小学到大学的，没有一个是天才型人物。</span><br>
<span>注：天才型人物指那些天赋异禀的孩子，通俗一点来说就是那些3岁识2000个汉字，8岁可以解题勾股定理，10岁可以上大学的那种小孩，就叫“天才型人物”。</span><br>
</p><p><b>niceghost: </b><br>
<span>有种“你终于长大了”的感觉</span><br>
</p><p><b>lega: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2020-1-25 09:23</span><br>
<span>打个比方，你住中西部贫困县供养自己孩子考上清北，然后孩子出国之后马上玩失踪和你脱离关系不付赡养责任 ...</span><br>
<span>所谓的协议回国，其实一般也就是毕业回国待两年，如果真有水平做一期博后就又可以出去了。</span><br>
<span>而且这事情本身就是，你如果不让学生出去，那我国就很难培养出知识和眼界和世界水平接轨的人才，让学生出去，哪怕100个人里面只回1个，得到的回报也比闭关锁国可以培养出来的人才多。</span><br>
</p><p><b>绮陌: </b><br>
<span>一个班都是年龄小的同类人一起共处几年 vs 融入比自己大几岁的集体 </span><br>
<span>我属于选择了后者的，和lz情况类似，也是中学时代有机会去考中科大少年班，当时因为一路升学都比班里同学小两三岁，去少年班的话就会反过来变成年龄最大的那个，心理上有点不能接受，然后就没去报名，后面正常高考读了和科研完全无关的专业，21岁研究生毕业开始工作。现在工作几年了性格上还是死宅一个，很多问题，但本科到研究生再到工作后每个阶段都在认识新的伙伴，逐渐改善与世界建立连接的方式，比起中学时期没朋友也不太会和人交流的状态已经成长了很多，觉得自己当时的决定还是挺正确的</span><br>
</p><p><b>绮陌: </b><br>
<span>一个班都是年龄小的同类人一起共处几年 vs 融入比自己大几岁的集体 </span><br>
<span>我属于选择了后者的，和lz情况类似，也是中学时代有机会去考中科大少年班，当时因为一路升学都比班里同学小两三岁，去少年班的话就会反过来变成年龄最大的那个，心理上有点不能接受，然后就没去报名，后面正常高考读了和科研完全无关的专业，21岁研究生毕业开始工作。现在工作几年了性格上还是死宅一个，很多问题，但本科到研究生再到工作后每个阶段都在认识新的伙伴，逐渐改善与世界建立连接的方式，比起中学时期没朋友也不太会和人交流的状态已经成长了很多，觉得自己当时的决定还是挺正确的</span><br>
</p><p><b>lvcha: </b><br>
<span>我接触的少年班情商都不低。</span><br>
<span>我的两个领导都是我同龄人，不过中科大少年班的，所以比我早入职好多年，看起来很正常。</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2020-1-25 09:40</span><br>
<span>对啊，所以很多学校取消了少年班……</span><br>
<span>少年不少年班无所谓。我想说的是，想用报效国家这种道德枷锁限制人才流动，最后的结果只会适得其反。不回国并不代表不能为科学做贡献。</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>lega 发表于 2020-1-25 09:45</span><br>
<span>所谓的协议回国，其实一般也就是毕业回国待两年，如果真有水平做一期博后就又可以出去了。</span><br>
<span>而且这事情本 ...</span><br>
<span>“神童”素质下降 上海交大少年班停止招生</span><br>
<span>2001年8月13日13:40</span><br>
<span>　　中新网上海8月13日消息：以培养“超常儿童”为目标的上海交通大学少年班终于在今年带着几许遗憾停止了招生。原因是在应试教育的“催生”下，近年来少年班的考生素质呈现不断下降的趋势。</span><br>
<span>    此间新闻晨报指出，少年班学生的学习能力和自主性较少年班初创时期的学生有了明显退步。同时，近年少年班的学生在平时的学习和生活中表现出越来越明显的通病，例如有较严重的偏科，数学和理科较好，而文科较差。</span><br>
<span>    此外，由于提早进入大学校园，少年班的学生无法适应大学的生活。他们特殊的身份使得他们又背上了比同龄人更多的压力，心理上会产生难以逾越的鸿沟。原本用来培养神童的优越条件在某种程度上反而成为了制约他们健康成长的负面因素。</span><br>
<span>    少年班的特殊培养对象使得学校方面也遇到了前所未有的难题。贯有的教育理念和教学方式无法制定出适合少年班学员的教学计划。由于缺乏必要和合理的引导，不少学生无法自主地安排自己的时间，以至于出现贪玩的风气。</span><br>
<span>    面对以上这些问题，学校方面投入了大量的精力和财力，却得不到相应的收效。迫于无奈，今年上海交大终于决定停办少年班。</span><br>
<span>    专家认为，儿童的能力是在不同时期表现出来的。提早把他们放入一个单一培养的模式中，就有可能影响他们在其他方面的潜质。(陈里予)</span><br>
<span>完全就是一个投入和产出不成比例的问题，不要扯上闭关锁国。</span><br>
</p><p><b>lega: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2020-1-25 09:52</span><br>
<span>完全就是一个投入和产出不成比例的问题，不要扯上闭关锁国。</span><br>
<span>我说的和少年班也没啥关系啊，不是说前面的派留学生的事情么。</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>lega 发表于 2020-1-25 09:56</span><br>
<span>我说的和少年班也没啥关系啊，不是说前面的派留学生的事情么。</span><br>
<span>我也不想把公派生扯进来啊……</span><br>
</p><p><b>喝水的: </b><br>
<span>少年班本身确实是有客观存在的意义的，但是那个年代不过是树立“科教兴国”的典型罢了。</span><br>
<span>其性质和奥赛差不多。。。</span><br>
</p><p><b>jpcl: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2020-1-25 09:52</span><br>
<span>完全就是一个投入和产出不成比例的问题，不要扯上闭关锁国。</span><br>
<span>没那么麻烦的</span><br>
<span>少年班的核心是因为有些小孩就是天才</span><br>
<span>没必要把人生浪费在反复性学习上</span><br>
<span>智力成长和人格成长不一定correlate的</span><br>
</p><p><b>exia00raiser: </b><br>
<span>当年靠竞赛保送的，没那么多想法</span><br>
<span>但是我一高中同学在科大三年撩了三个少年班的学妹，后来读博的时候和学姐结婚了，属实是个渣男</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>fat: </b><br>
<span>大佬们牛逼！</span><br>
</p><p><b>thebat: </b><br>
<span>聚散浮云 发表于 2020-1-25 09:12</span><br>
<span>人才都是往高处走的，为什么一定要回国？在哪里不都是为科学做贡献？德国战后去美国的那批了解一下。</span><br>
<span>再者 ...</span><br>
<span>你给美帝科技做贡献,美帝科技能白给我们用吗,神奇的逻辑</span><br>
</p><p><b>伊迪潘喵森: </b><br>
<span>你这发言真没啥意思，对于能拿到教职的人来说，少年班的年龄足够大学学习了，智力又不会突然增长，根本不存在不适应的问题。早点读完本科进入研究阶段，也能在盛年的时段多做点东西。至于年龄，没有任何一个二十七八岁的博士生会觉得比他年龄小的人没法指导他，指导无非是要么上课，要么讨论班，要么合作论文，又不是当高中老师一边说一边打。24岁的人面相和30的都不会有差别，哪里来的这么多想法。本来就是有经验的同行最有效果，非要找七老八十的导师才能指导？你可能是没在这种导师下面待过，除了少部分理论学科的少部分大牛，其他根本不存在“指导”</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span>thebat 发表于 2020-1-25 12:33</span><br>
<span>你给美帝科技做贡献,美帝科技能白给我们用吗,神奇的逻辑</span><br>
<span>噗，这不是当然了，你挂个paper到arxiv谁还限制你ip访问吗，您和科研沾过半点点边吗</span><br>
</p><p><b>伊迪潘喵森: </b><br>
<span>聚散浮云 发表于 2020-1-25 12:50</span><br>
<span>噗，这不是当然了，你挂个paper到arxiv谁还限制你ip访问吗，您和科研沾过半点点边吗 ...</span><br>
<span>你这说法中国美国也不用发国家xx技术指数了，也不用说A过比B国强2倍了。</span><br>
<span>不该限制人才流动，把自己做好是真，说在美国一样为中国科技做贡献，论文是贡献了，培养的人才，环境呢？人才就是环境本身。</span><br>
<span>你后面这些话没什么意思，反民族主义到这个程度，见到反对的就化身杠精，也别见面就说别人没搞过科研了。</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span> 本帖最后由 聚散浮云 于 2020-1-25 13:11 编辑 </span><br>
<span>伊迪潘喵森 发表于 2020-1-25 12:57</span><br>
<span>你这说法中国美国也不用发国家xx技术指数了，也不用说A过比B国强2倍了。</span><br>
<span>不该限制人才流动，把自己做好是 ...</span><br>
<span>我可没说在美国一样为中国科技做贡献，我说的是在哪都一样为科技做贡献，不要给我强加观点。把技术按国分还不如按组织机构分合理。比起我回复的那位，我是觉得我的观点在事实上更正确一些。您觉得有什么事实不对可以反驳，扣帽子我就不奉陪了。</span><br>
</p><p><b>囚徒: </b><br>
<span>我表弟是八中少年班的</span><br>
<span>一样是23，4岁就博士毕业了</span><br>
<span>毕业就留校当老师了一样过的挺好的</span><br>
</p><p><b>Quzs: </b><br>
<span>之前上过一段时间的西交少年班，感觉不是很合自己口味就退了重新高考了，不过科大少年班还是厉害很多的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5X, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>thebat: </b><br>
<span>聚散浮云 发表于 2020-1-25 12:50</span><br>
<span>噗，这不是当然了，你挂个paper到arxiv谁还限制你ip访问吗，您和科研沾过半点点边吗 ...</span><br>
<span>笑死我了,你连瓦森纳协定都不知道吗,前段时间你美帝一限制就让中兴丢了半条命,</span><br>
<span>这时候你美帝的科技让中国白用吗,这种核心技术你还能在arxiv上看到吗</span><br>
</p><p><b>3000: </b><br>
<span>少年班这东西，我个人的感觉还是看命。能上就上，不要推辞不要退让，学制有它自身的意义，同时你个人能力只要略微适应一下就能过得非常轻松。</span><br>
<span>我自己小学就考上了实验班，4年制，后来家里觉得这也太苦了，上一般的吧，结果上了个5年的，后来家里还是觉得不太正常，中途转学去了个常规6年制小学。结果考中学之前身体不好本来准备休学了，遇到初高中4年制实验班招生考试就去试试手感，又特么考上了……最后和家里研究半天觉得这就是命了，还是去上吧。出乎我想象的是，4年的中学学制其实是非常轻松的，所以总体来看，我们这一届比确实比较悠闲，好像有人自己有个署名的定理，但并没有人去考那几个大学的少年班的，多数尖子对保送的学校不太满意，最后基本都参加了国内的高考。我作为落后学生代表自然也不去想那些事，就高考前两个月突击一下考个大学继续看漫画看电影看动画去了……</span><br>
<span>我觉得少年班的根本思路没问题——就是天才的脑子足够快的时候如果不把他的思路都填满，那就只能浪费掉了，所以要尽快趁早用起来。我当年最大的感觉就是：以正常的升学考试而言，中学四年足够了，如果改五年的话不如多学一门语言也不错。中学这四年里其实还有足够多的剩余时间可以让你有机会去自己思考、寻找兴趣点或者自甘堕落……（我找到的兴趣点是看漫画）但如果这个时间不填满，大家的脑子还是会快速使用的，所以……比起玩本身，发明新玩法是这群人最喜欢干的事儿。但是把新玩法推广、执行到位也是最让这帮人生厌的。他们不愿意在为了实现自己已经想明白的道理上跟其他人多费口舌或者付出社交。所以少年班天才常有，体系内的大牛时有，体系外的精英就很少有了。</span><br>
<span>上面说的有一点我觉得确实值得考虑，就是少年班是想利用天才在低龄状态的高智商去思考和解决问题而设计的，但如果和他共事的大多是些适龄群体，那么这个研究学习工作环境会对大家有多少影响呢？我当时班上其实有不少我当年考的那个小学过来的同学，4年小学4年中学，然后13、4岁去上大学。到底有没有真正意义上的象牙塔给到他们，强行让他们在“解决问题”上花更多心思，才是少年班教育最需要解决的问题。</span><br>
<span>因为解决不了这个问题，所以少年班教育现在是多舛的。</span><br>
</p><p><b>黑色风衣: </b><br>
<span>当年考少年班的时候好像过一本线了，但是好像要过线60分才合格</span><br>
</p><p><b>sevra: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2020-1-25 09:52</span><br>
<span>完全就是一个投入和产出不成比例的问题，不要扯上闭关锁国。</span><br>
<span>这里说的投入产出不成比例和你前面说的出国比例高完全不是一回事</span><br>
</p><p><b>伊迪潘喵森: </b><br>
<span>3000 发表于 2020-1-25 15:53</span><br>
<span>少年班这东西，我个人的感觉还是看命。能上就上，不要推辞不要退让，学制有它自身的意义，同时你个人能力只 ...</span><br>
<span>绝大多数真的有价值的少年班本身不是为了让这些人在年轻的时候去“解决问题”，而是摆脱落后的学制去基础，学东西。学东西的情况他周围人什么样跟他其实没多大关系。</span><br>
<span>快十年前的时候有个认识的人跟我说，他见到一个十五六岁的人拿着本《相互作用的规范理论》在那里看，他惊奇了好久，我倒是不以为意，这其实反而正是少年班该干的事。一般人往往容易低估年幼的人的学习能力，或者把幼时看一些大学教材的人当做“天才”，这本身是非常奇怪的东西，这样的环境其实往往会扼杀这些人，要么捧杀，要么被孤立。按我的经历，年幼的时候学习这些东西并不是什么需要才能的人才能干的，毕竟这只是学习。十七岁的时候，我爷爷病重，几乎已经没救了，我在外面无助地待着，就拿着一本Peskin的场论算习题，我看英文书就是为了避免别人知道我在看什么。可如今没伤仲永但也不过是正常水平，学基础学科的人本来就非常人，随便找个能拿教职的，谁都可以。</span><br>
<span>对于技巧为主的学科，高中的这些竞赛足以，像鬲融这样竞赛进了清华，后来做出了极好的工作，又拿了计算机的奖的这就是很好的典范，这些人也未必需要什么少年班，本来计算机也没多少基础可达，进清北的环境就可以自己科研了。</span><br>
<span>对于重基础性的学科，特别是数学，需要学习的东西是难以计数的，其他人可能很难估计数学知识的量级。对绝大多数学科的phd来说，他们的东西都是本科学过，剩下的看文献，平常绝不会把“看书”二字挂在嘴上，但是对于数学来说，本科的东西与前沿差距甚远，如果没有超前学习，对于纯数，特别是代数等方向来说，没有任何一个人能仅仅靠Phd的时间了解前沿。实际上如今的大数学家，Faltings和Scholze都是很早就开始学习，Faltings 高中的时候经过他的数学老师介绍开始看EGA，Scholze虽然很晚才上大学，但也是很早就开始学习了。</span><br>
<span>对于做理论相关的人（不一定是纯数，可能是物理、应数、计算机）来说，聪明是一方面，但是其实很容易看出来，有些人虽然聪明但是因为缺乏对应的数学知识，也就是数学成熟度不够，面对复杂的东西容易产生畏难情绪，也没法做出来复杂的东西，甚至看公式都犯晕。这样的人如果不聪明就罢了，如果本来有才能，这不就是浪费了才华吗。</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span>thebat 发表于 2020-1-25 15:25</span><br>
<span>笑死我了,你连瓦森纳协定都不知道吗,前段时间你美帝一限制就让中兴丢了半条命,</span><br>
<span>这时候你美帝的科技让中国 ...</span><br>
<span>瓦森纳协定和arxiv有可比性吗？限制中兴和arxiv有关系吗？你球人天天争来争去这点傻逼事是挺好笑的，进化了几万年逻辑水平也就这样，你球💊。</span><br>
</p><p><b>guangybh: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2020-1-25 09:37</span><br>
<span>少年班-----能去就去啊，绝大多数人应该考虑的是去不了的问题。。。少年班这么多年已经证明是成功的。国外 ...</span><br>
<span>哈哈其实也不是被蒙，当时主要考虑的是我不是很喜欢纯理工院校，因为我是很懒的人，整个学校学习氛围太好我就不太好意思摸鱼。同理最后也没去清华。</span><br>
</p><p><b>guangybh: </b><br>
<span>伊迪潘喵森 发表于 2020-1-25 12:47</span><br>
<span>你这发言真没啥意思，对于能拿到教职的人来说，少年班的年龄足够大学学习了，智力又不会突然增长，根本不存 ...</span><br>
<span>指导就是真的指导，就是小老板。。</span><br>
</p><p><b>伊迪潘喵森: </b><br>
<span>guangybh 发表于 2020-1-25 18:14</span><br>
<span>指导就是真的指导，就是小老板。。</span><br>
<span>我上学的时候，师妹都有35岁的……后来这人还是我带……该怎么样都怎么样……其实乍一看本来也看不出来几岁……</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>guangybh 发表于 2020-1-25 18:11</span><br>
<span>哈哈其实也不是被蒙，当时主要考虑的是我不是很喜欢纯理工院校，因为我是很懒的人，整个学校学习氛围太好 ...</span><br>
<span>一切都是命运。。不为自己做的决定就好了。。很多时候可以自己想想平行世界---我当年做了那个决定会怎么样。想想就完事了</span><br>
</p><p><b>guangybh: </b><br>
<span>伊迪潘喵森 发表于 2020-1-25 18:21</span><br>
<span>我上学的时候，师妹都有35岁的……后来这人还是我带……该怎么样都怎么样……其实乍一看本来也看不出来几 ...</span><br>
<span>这么说确实。有次我开完会坐飞机回单位，降落的时候和旁边座位的人聊天。他猜我30岁左右，我说我22。。。</span><br>
<span>所以说我一直试图延缓自己的人生进程，否则真的老的很快。天天和快30的人呆在一起自己也会慢慢变成30岁的样子。找博后职位的时候我也是尽量想在大学工作，而不是研究所，因为在大学里你可以见到年轻的本科生，感觉心态也更年轻一点。</span><br>
</p><p><b>lyz1196: </b><br>
<span>想弯道超车需要一次科技和工业革命，革命的起点在哪里并不是太重要</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>聚散浮云 发表于 2020-1-25 13:09</span><br>
<span>我可没说在美国一样为中国科技做贡献，我说的是在哪都一样为科技做贡献，不要给我强加观点。把技术按国分 ...</span><br>
<span>假设如果中国人全灭能让人类科技提前进步一万年，你干不干？</span><br>
</p><p><b>tiancailin: </b><br>
<span>好友ABCDE都是北京八中少年班的，平均14～15岁参加高考人均610分+（旧高考，没有文综理综）</span><br>
<span>混得好的年薪170方左右，混得差的也是央企玩儿钱的金融公司的总经理助理，老公（ABCDE其中之一）跟家颓废人生，一个月给老公甩2w零花钱</span><br>
<span>C的妈是我国计算机软件某个细分领域的行业奠基人，90年代工资3w多那种，至今都有这个行业的公司拿着几百万年薪上门，就图宣传稿能写他妈妈是这公司顾问，人不去。C自己是我国研究芯片一线人员年薪大概100左右</span><br>
<span>我现在到手一狗，算是混的最惨的。跟他们吃饭我都缩在角落瑟瑟发抖，点菜不说话当然结帐我也不说话</span><br>
<span>好友C打魔兽耽误了三年人生，也27拿了副研究员</span><br>
</p><p><b>thebat: </b><br>
<span>聚散浮云 发表于 2020-1-25 17:43</span><br>
<span>瓦森纳协定和arxiv有可比性吗？限制中兴和arxiv有关系吗？你球人天天争来争去这点傻逼事是挺好笑的，进化 ...</span><br>
<span>你不是说高新科技都能在arxiv上看到吗,现在开始装傻了?</span><br>
</p><p><b>西穆尔丹: </b><br>
<span>thebat 发表于 2020-1-24 12:00</span><br>
<span>科大少年班主要是毕业的人绝大部分都出国了,国家花大钱培养却是为外国培养的 ...</span><br>
<span>前面有人说大价钱培养的经商了可惜，后面就是对出国接受先进科研教育指指点点。人留在国内考公务员才算圆满？</span><br>
</p><p><b>thebat: </b><br>
<span>西穆尔丹 发表于 2020-1-25 22:25</span><br>
<span>前面有人说大价钱培养的经商了可惜，后面就是对出国接受先进科研教育指指点点。人留在国内考公务员才算圆 ...</span><br>
<span>不能学成归国搞科研吗</span><br>
</p><p><b>enako_cosplay: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2020-1-24 08:17</span><br>
<span>最开始那几批少年班出来的不都是出国经商了吗？从这点来说少年班是彻底失败的，因为学非所用，国家投入的资 ...</span><br>
<span>投入给教育的钱有炒房的零头吗？官僚、地产商、拆迁户吃得油光嘴滑也没见你心疼钱   人家凭本事上大学就算在美国也是奖学金随便拿</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span>thebat 发表于 2020-1-25 21:19</span><br>
<span>你不是说高新科技都能在arxiv上看到吗,现在开始装傻了?</span><br>
<span>是能啊，所有科研领域里越偏science的那部分都是人类共享的，偏应用的才是各个企业私有的。这些专利的所有者也是企业和个人，而不是国家。</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span>zcomic 发表于 2020-1-25 20:13</span><br>
<span>假设如果中国人全灭能让人类科技提前进步一万年，你干不干？</span><br>
<span>你球人怎么都这么奇葩的，为什么会有人觉得这是可以接受的？</span><br>
</p><p><b>ARCtrooper: </b><br>
<span>没炉子的时候，十只鸭子换一只烤鸭回来吃不能算吃亏。不过说新式巡航导弹砸自己头上是为人类命运共同体做贡献，纵做鬼也幸福，就有点阿Q或者揣着明白装糊涂了，当然也可能砸不到人家头上。</span><br>
</p><p><b>Ideka: </b><br>
<span>“如果过线必须来少年班”这个是哪年月的规定...至少就我所知每年都有录取了不报道在家继续上中学的</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>enako_cosplay 发表于 2020-1-25 22:36</span><br>
<span>投入给教育的钱有炒房的零头吗？官僚、地产商、拆迁户吃得油光嘴滑也没见你心疼钱   人家凭本事上大 ...</span><br>
<span>你是我肚子里的蛔虫？知道我不心疼？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1910607[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于少年班的一些杂想[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1910607-1-1.html</link>
      <description>关于少年班的一些杂想&#13;
这个帖子和结婚什么的无关，纯粹就是因为看到协议帖里提到的科大少年班，还有双方的一些相对不成熟的举动勾起的一些感想。讲述起来可能没什么逻辑，请多包涵。
&#13;
如果不是今天看到这个事，我可能都忘了我曾经也是报考过中科大少年班的。当年报考的条件很简单，非高三学生，16岁以下，就有资格通过少年班考核获得一次高考机会。我就是主要冲着这个机会报的少年班。
&#13;
当时一个广为流传的说法就是，少年班揠苗助长，里面的学生智商很高但是情商为零。主要论据包括一个和导师闹矛盾然后杀人的学生，具体名字已经记不清了。之后来看这个说法明显是偏颇的。事实上少年班出了很多极其优秀的科研人才，并且也有很优秀的带团队的能力，并不存在普遍的情商问题。
&#13;
不过这种关于智商情商畸形发展的说法对我当时的择校意向起了很大的影响。我就打定主意，不为了考进少年班，主要目标就是去体验下高考的气氛，因为我那时候以为自己应该能保送北大，也就失去了一生一次的高考记忆。
&#13;
所以我就去裸考高考了。
&#13;
为了确保我不会过线（因为报考少年班的协议里写了如果过线必须来少年班），理综卷子里化学相关的部分我基本都没答，主要做了选择题。印象很深的是回去之后老师问我感觉怎么样，我说化学没怎么做，化学老师特别悲伤的样子。
&#13;
然后就是半年之后，我本来以为十拿九稳的北大保送考试失败，最后还是只能再参加高考。
&#13;
上了大学之后慢慢意识到，其实如果是做基础科研，中科大是非常好的地方。而且出国申请博士中科大的名字也是最有分量的之一。比如之前引起轰动的魔角石墨烯就是少年班毕业生做出来的。另一个事是我们年级里正好也有一个少年天才，大一进来应该是14岁左右，除了有时候特别天真以外人非常好。所以我也会想，是不是我对少年班这种形式的偏见太重了？是不是对于一些天才而言普通的教育形式确实太落伍了？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>guangybh: </b><br>
<span>关于少年班的一些杂想</span><br>
<span>这个帖子和结婚什么的无关，纯粹就是因为看到协议帖里提到的科大少年班，还有双方的一些相对不成熟的举动勾起的一些感想。讲述起来可能没什么逻辑，请多包涵。</span><br>
<span>如果不是今天看到这个事，我可能都忘了我曾经也是报考过中科大少年班的。当年报考的条件很简单，非高三学生，16岁以下，就有资格通过少年班考核获得一次高考机会。我就是主要冲着这个机会报的少年班。</span><br>
<span>当时一个广为流传的说法就是，少年班揠苗助长，里面的学生智商很高但是情商为零。主要论据包括一个和导师闹矛盾然后杀人的学生，具体名字已经记不清了。之后来看这个说法明显是偏颇的。事实上少年班出了很多极其优秀的科研人才，并且也有很优秀的带团队的能力，并不存在普遍的情商问题。</span><br>
<span>不过这种关于智商情商畸形发展的说法对我当时的择校意向起了很大的影响。我就打定主意，不为了考进少年班，主要目标就是去体验下高考的气氛，因为我那时候以为自己应该能保送北大，也就失去了一生一次的高考记忆。</span><br>
<span>所以我就去裸考高考了。</span><br>
<span>为了确保我不会过线（因为报考少年班的协议里写了如果过线必须来少年班），理综卷子里化学相关的部分我基本都没答，主要做了选择题。印象很深的是回去之后老师问我感觉怎么样，我说化学没怎么做，化学老师特别悲伤的样子。</span><br>
<span>然后就是半年之后，我本来以为十拿九稳的北大保送考试失败，最后还是只能再参加高考。</span><br>
<span>上了大学之后慢慢意识到，其实如果是做基础科研，中科大是非常好的地方。而且出国申请博士中科大的名字也是最有分量的之一。比如之前引起轰动的魔角石墨烯就是少年班毕业生做出来的。另一个事是我们年级里正好也有一个少年天才，大一进来应该是14岁左右，除了有时候特别天真以外人非常好。所以我也会想，是不是我对少年班这种形式的偏见太重了？是不是对于一些天才而言普通的教育形式确实太落伍了？</span><br>
</p><p><b>guangybh: </b><br>
<span>又过了几年，到现在我也博士毕业了，结合我自身的一些切身体会，我又对少年班这个形式重新产生了怀疑。</span><br>
<span>少年天才可以有，14岁的大学生18岁的博士都可以有，但他们应当是和正常年龄的大学生博士一起工作生活的。只有这样他们才能获得匹配他们学力的阅历。一个研究型大学的社会属性已经非常纯粹了。一个全都由少年天才组成的少年班简直就是一个象牙塔中的象牙塔。当这些天才走出校园的时候，他们并没有完全做好心理（和生理）上的准备。有落差是很容易发生的。</span><br>
<span>回到我自身。我不算天才，但是因为一些政策上的原因我完成博士学位比很多人相对快一点。目前我正在找博士后的工作，而几乎所有职位基本上都有关于指导博士生的需求。当看到这些描述的时候我真的是很惶恐的。我今年24岁，而在欧洲有些人是工作了几年之后开始一个博士项目，所以会有27，28岁的新博士生。我不觉得我有能力指导这些资深的博士生，更不觉得我自己已经做好了心理准备独立领导一个课题组的研究。</span><br>
<span>天才确实存在。比如之前很有名的90后教授，在英国博士期间发了三篇nature，回国之后直接担任硕士生导师，实验室二把手。但这些是个例。我相信很多所谓少年班项目的毕业生会在某一瞬间产生和我类似的感受，感觉自己还没有成熟到进入人生的新一阶段，青春就匆匆忙忙地翻页了。</span><br>
<span>类似的想法一直萦绕在心头，今天看到那个帖子突然就爆发出来。絮絮叨叨的，希望各位理解。</span><br>
</p><p><b>Damocles990609: </b><br>
<span>其实还好啊，其实大部分少班的和其他人就差几岁而已，比如我们15级少班，我和大部分同学都是跟正常人差两三岁而已，算不上什么天才，在上大学之前就一直和比自己大的人一起上学，所以个人觉得心理年纪应该不成问题，至于你说的落差问题，少班两极化很严重，后半茬的人基本和一般人没区别，前面的人很优秀，那是的确存在落差问题，不过就我观察是自己的自主学习习惯不够好，再加上的确天赋不如前面的人，这种现象不仅在少班，在整个科大都很普遍，我估计其他大学都差不多，简单说少年班的人和大部分C9高校学生无论情商还是智商，真的没啥区别，个别巨婴另说。</span><br>
<span>至于教育问题，我觉得科大的理科教育水平很高，很纯粹，但是也是有起码的社交锻炼的，我现在在国外读博士，感觉并没有什么问题，所以我觉得您真的有点印象化了。</span><br>
</p><p><b>jpcl: </b><br>
<span>我觉得人生最绝望的时候就是在看数学物理方法的时候看到一个目测不超过14岁的小孩在看数学物理方程。太屈辱了。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>24博士毕业的大佬...</span><br>
<span>17高中毕业，20本科毕业，24博士毕业？</span><br>
</p><p><b>qaweqa: </b><br>
<span>当一个人比你小又比你强 你就真的打不过了</span><br>
</p><p><b>二代猫耳朵: </b><br>
<span>一路走快车道觉得寂寞也正常吧</span><br>
</p><p><b>Livingforce: </b><br>
<span>从培养了很多人来看少年班还是很成功吧，虽然不知道有多少比例算失败的。。博士毕业太年轻多几轮博后不就完了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>guangybh: </b><br>
<span>Damocles990609 发表于 2020-1-24 06:24</span><br>
<span>其实还好啊，其实大部分少班的和其他人就差几岁而已，比如我们15级少班，我和大部分同学都是跟正常人差两三 ...</span><br>
<span>这样啊。。因为我一直听说少年班很多13，14岁那种。可能是夸大了吧。。</span><br>
</p><p><b>guangybh: </b><br>
<span>Damocles990609 发表于 2020-1-24 06:24</span><br>
<span>其实还好啊，其实大部分少班的和其他人就差几岁而已，比如我们15级少班，我和大部分同学都是跟正常人差两三 ...</span><br>
<span>对了，15级是指15年毕业还是15年入学啊？</span><br>
</p><p><b>auirerx: </b><br>
<span>关注了一个曾经待过少年班的物理大佬，感觉这个人有自己的行为准则，也很有想法，应该是一个有趣的人。情商应该不能说低吧………当然没面过基不清楚实际如何了。</span><br>
<span>----发送自 samsung SM-G9500,Android 9</span><br>
</p><p><b>sunmedia: </b><br>
<span>jpcl 发表于 2020-1-24 06:24</span><br>
<span>我觉得人生最绝望的时候就是在看数学物理方法的时候看到一个目测不超过14岁的小孩在看数学物理方程。太屈辱 ...</span><br>
<span>屈辱也就那样吧.我有一次和朋友一起去参加了个数学家讨论会.去之前我认为我是天才[高中时期确实能对有兴趣的书看一遍就能背诵80%如果一边看一边抄的话能基本标点符号不会默写错]去了之后我觉得我是弱智.</span><br>
<span>这远不是屈辱能形容的.</span><br>
</p><p><b>guangybh: </b><br>
<span>auirerx 发表于 2020-1-24 06:43</span><br>
<span>关注了一个曾经待过少年班的物理大佬，感觉这个人有自己的行为准则，也很有想法，应该是一个有趣的人。情商 ...</span><br>
<span>情商是真的和年龄关系不大。主要差的是经历，但是聪明的人从经历中汲取养分的速度应该很快。</span><br>
</p><p><b>超纯锑: </b><br>
<span>以前组里导师就是科大少年班的，人很好，智商情商都很高的那种</span><br>
<span>所谓少年班学生智商高情商低的说法不过是逮着个例说事儿罢了</span><br>
</p><p><b>机动妖精: </b><br>
<span>做研究和混社会是两条路。</span><br>
<span>想当诸葛亮，可以专心少年班。</span><br>
<span>想当曹操刘备，前期不多吃几次憋不行。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>guangybh: </b><br>
<span>超纯锑 发表于 2020-1-24 07:02</span><br>
<span>以前组里导师就是科大少年班的，人很好，智商情商都很高的那种</span><br>
<span>所谓少年班学生智商高情商低的说法不过是逮 ...</span><br>
<span>是的，如果走学术道路少年班非常适合。理工科研圈还是相对纯粹的。</span><br>
</p><p><b>Damocles990609: </b><br>
<span>guangybh 发表于 2020-1-24 06:40</span><br>
<span>对了，15级是指15年毕业还是15年入学啊？</span><br>
<span>15级毕业，我们班这届就2个14的，大部分都是16左右，不过我们下一届开始人均15</span><br>
</p><p><b>guangybh: </b><br>
<span>Damocles990609 发表于 2020-1-24 07:43</span><br>
<span>15级毕业，我们班这届就2个14的，大部分都是16左右，不过我们下一届开始人均15 ...</span><br>
<span>16就难怪了。16岁和18岁其实没差。14岁真的完全不一样。</span><br>
</p><p><b>Damocles990609: </b><br>
<span>guangybh 发表于 2020-1-24 07:55</span><br>
<span>16就难怪了。16岁和18岁其实没差。14岁真的完全不一样。</span><br>
<span>然而其实并没有区别啊，我前女票就是十四岁入学我就觉得跟一般妹子没区别的</span><br>
</p><p><b>guangybh: </b><br>
<span>Damocles990609 发表于 2020-1-24 07:56</span><br>
<span>然而其实并没有区别啊，我前女票就是十四岁入学我就觉得跟一般妹子没区别的 ...</span><br>
<span>那是因为你16。。三年一代沟，我觉得很明显</span><br>
</p><p><b>齐雨绮语: </b><br>
<span>清北一样也有小地方万里挑一考上去然后沉迷游戏最后辍学的例子啊。我觉得是因为基因和环境导致的性格问题，从top转到中间甚至吊车尾的时候，没有转换好心态，并且在有标准答案（应试教育）和无标准答案（社交）转换期间，由于没人教怎么去社交，导致的“跟不上”，就会自暴自弃了</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span> 本帖最后由 坟头草三尺 于 2020-1-24 08:25 编辑 </span><br>
<span>最开始那几批少年班出来的不都是出国经商了吗？从这点来说少年班是彻底失败的，因为学非所用，国家投入的资源统统打了水漂！</span><br>
</p><p><b>伏矢: </b><br>
<span>记得少年班学院有三种班，一种确实是13，14岁左右的，考试好像是推荐+面试，据说是那种找个教授讲一堂微积分，然后马上考试看能吸收多少的考试方式；</span><br>
<span>第二种就是lz说的那种高二提前高考的，反正高三一年都只是复习，早考早轻松；</span><br>
<span>第三种是正常高考分比较高，记得叫理科实验班还是什么的，说是按少年班的方式进行通识教育，也就是高数要和数学系难度差不多，物理要和物理系看齐，化学也得和化学系一样，第一年随便选专业后就不在少年班学院了。</span><br>
<span>真要搞科研少年班是挺好的，毕竟现在青千什么的都卡年龄，多几年科研时间确实是优势，但说实话，有搞科研的脑子和精力，多挣点钱不香么</span><br>
</p><p><b>BallanceHZ: </b><br>
<span>伏矢 发表于 2020-1-24 08:28</span><br>
<span>记得少年班学院有三种班，一种确实是13，14岁左右的，考试好像是推荐+面试，据说是那种找个教授讲一堂微积 ...</span><br>
<span>少年班 创新班 00班</span><br>
<span>少班也不是都是13、14岁的，15、16是主力</span><br>
</p><p><b>dazzle: </b><br>
<span>科大少年班管理上还是比较成熟的，校内都是叫00班，也就是0系，年纪小的是跟正常高考的突出学生混编的，几年下来你就不会觉得他们年纪小两岁有任何问题了。其实科大别的系年纪小的也很多（提前上学，跳级），奇人怪人也很多，00班并不会有什么大的差别</span><br>
</p><p><b>Liquid: </b><br>
<span>人的大脑发育本来就是阶段性的， 等你们有了娃就会有体会的，所以少年班这种很正常</span><br>
</p><p><b>右代宮夏妃夫人: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2020-1-24 08:17</span><br>
<span>最开始那几批少年班出来的不都是出国经商了吗？从这点来说少年班是彻底失败的，因为学非所用，国家投入的资 ...</span><br>
<span>看了一下名单，还是搞科研的多。</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>天选之人没有自觉还是令人惋惜的</span><br>
<span>不过分了对女方好</span><br>
</p><p><b>带头大哥威尔士: </b><br>
<span>不愧是985遍地的s1，少年班强者都这么多</span><br>
</p><p><b>Col.Colt: </b><br>
<span>dazzle 发表于 2020-1-24 08:57</span><br>
<span>科大少年班管理上还是比较成熟的，校内都是叫00班，也就是0系，年纪小的是跟正常高考的突出学生混编的，几 ...</span><br>
<span>00班是00班，少班就是少班，再加上创班校内合起来叫少院，和别的系不一样少班和创班没有数字代号</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>thebat: </b><br>
<span>科大少年班主要是毕业的人绝大部分都出国了,国家花大钱培养却是为外国培养的</span><br>
</p><p><b>lega: </b><br>
<span>放宽心，不要给自己压力。 你遇到的事情其实所有有志继续科研的人或多或少都会遇到。其实就是对自己自己做的工作缺少自信，我猜你博士的课题也是老板帮你找的，再加上博士磨的时间不够长，所以距离自立门户还需要时间。 </span><br>
<span>至于少年班的形式我觉得挺好，能进少年班的肯定是聪明人，少年班的形式也帮他们省去了很多普通人需要经历的繁文缛节，让这些相对优秀的人能更快的到合适他们的位置上。但是也没有必要看不起那些走其他道路上来的人。因为真正最一流的人才不是教育出来的，他们会自己教育自己，自己塑造自己。归根结底我们大学的选拔考察还是基于在规定时间内答多少道题这样的方式，这种方式和做科研的模式是两回事，在我看来做基础科学研究最重要的属性：专注力和持久力，都是这些选拔方式反映不出来。</span><br>
</p><p><b>tontyoutoure: </b><br>
<span>thebat 发表于 2020-1-24 12:00</span><br>
<span>科大少年班主要是毕业的人绝大部分都出国了,国家花大钱培养却是为外国培养的 ...</span><br>
<span>岂止是少年班，gpa3.5以上的，留在国内的就很少了</span><br>
<span>也就我这种废物会留在国内读这种傻逼研。</span><br>
<span>gpa3.9的留在国内除了进潘组（为啥特地说呢，因为我那届还真有）这种外，简直就你妈的是犯罪好吗。</span><br>
<span>报效国家等phd拿到再说吧。</span><br>
</p><p><b>martinium: </b><br>
<span>master有个老师就是少年班的，没什么区别。</span><br>
<span>— from Google Pixel 2, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>jpcl: </b><br>
<span>哦你说的那个和导师矛盾杀人的是卢刚，他和合肥科技大学没关系，具体的自己查吧。</span><br>
<span>传说Princeton拿枪去见导师的那个教授我还认识，当年还有一定程度的私交。当年他和他导师矛盾的事情后来我也经历过类似的事，我的理解是他可能太较真学术上的很多东西，有些时候搞科研真的不能太认真，教授也是人，死要面子的不少。至于拿枪这事，他自己说根本没那回事，都是媒体自己不懂得判断，听风便是雨。不过这个人能力强得可怕，只是他已经基本上沉浸在自己的理论体系里不出来了，所以现在没有特别的学术上的知名度。唯一让我吃惊的就是他在弈城只有六段，完全出乎我的意料，我以为他能随便F2 A呢。</span><br>
<span>我的理解，少年班其实没什么，不正常的人和正常的人都有，比例和社会上的差不多。只不过因为处在一个特殊的环境中，才受到了某些必要不必要的关注。那个四年感情的少年班学生做的事，我觉得这是任何一个地方都有一定比例男性会做的，没什么大不了的，年龄增长，社会阅历增加，各方面成熟了，看问题还是有可能会逐渐变化的，不过这个变化要有个过程，当然也有些人不会反省问题。说得不好听点，女方就是男方新手村的出村boss，也就这样了。当然对女方是有点过分，不过谁年轻的时候没干过点操蛋事，我要不是条件太差，长得又肥又丑还学量子化学这种傻逼专业，没有女人要，说不定也会变成一个渣男。</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span>这种不回国就是浪费资源的说法也太好笑了，国内那科研环境真的能留的下人？心疼少年班那点人不如去看看这几年顶尖院校的顶尖学生的去向，吓死你。</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>聚散浮云 发表于 2020-1-25 06:51</span><br>
<span>这种不回国就是浪费资源的说法也太好笑了，国内那科研环境真的能留的下人？心疼少年班那点人不如去看看这几 ...</span><br>
<span>知道留不住人那还投入资源办少年班干什么？</span><br>
</p><p><b>jpcl: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2020-1-25 07:49</span><br>
<span>知道留不住人那还投入资源办少年班干什么？</span><br>
<span>知道生娃是给资本家做工具人的还生娃干嘛</span><br>
</p><p><b>faki998: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2020-1-25 07:49</span><br>
<span>知道留不住人那还投入资源办少年班干什么？</span><br>
<span>　　“那天蒋南翔传达说，邓小平提出，我赞成留学生数量增大……要成千成万地派，不是只派十个八个。为什么要这样派？这是提高我们科学教育水平的重要方法之一，同时也是为了科技强国。为了科技强国我们花多少钱都值得。”</span><br>
<span>来源人民日报</span><br>
<span>http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/html/2009-02/06/content_187458.htm</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>jpcl 发表于 2020-1-25 07:56</span><br>
<span>知道生娃是给资本家做工具人的还生娃干嘛</span><br>
<span>所以现在生育率越来越低……</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>faki998 发表于 2020-1-25 08:05</span><br>
<span>　　“那天蒋南翔传达说，邓小平提出，我赞成留学生数量增大……要成千成万地派，不是只派十个八个。为什 ...</span><br>
<span>那是说的公派生吧？</span><br>
</p><p><b>羁绊の香菜: </b><br>
<span>jpcl 发表于 2020-1-24 06:24</span><br>
<span>我觉得人生最绝望的时候就是在看数学物理方法的时候看到一个目测不超过14岁的小孩在看数学物理方程。太屈辱 ...</span><br>
<span>真实</span><br>
</p><p><b>faki998: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2020-1-25 08:15</span><br>
<span>那是说的公派生吧？</span><br>
<span>我的意思是公派生都能搞，少年班不是更能搞？</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span> 本帖最后由 聚散浮云 于 2020-1-25 09:13 编辑 </span><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2020-1-25 07:49</span><br>
<span>知道留不住人那还投入资源办少年班干什么？</span><br>
<span>人才都是往高处走的，为什么一定要回国？在哪里不都是为科学做贡献？德国战后去美国的那批了解一下。</span><br>
<span>再者说，不办少年班，正常入学的学生，最优秀的那一拨一样都出国了，一直如此。还是说干脆禁止出国呗。</span><br>
</p><p><b>faki998: </b><br>
<span>聚散浮云 发表于 2020-1-25 09:12</span><br>
<span>人才都是往高处走的，为什么一定要回国？在哪里不都是为科学做贡献？德国战斗去美国的那批了解一下。</span><br>
<span>再者 ...</span><br>
<span>就是这个理，附议</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>faki998 发表于 2020-1-25 08:52</span><br>
<span>我的意思是公派生都能搞，少年班不是更能搞？</span><br>
<span>少年班本质就是一种精英教育，制造了一群中国用不起的高材生；公派生虽然都是社会精英，但都不是那种高不可攀的天才。</span><br>
</p><p><b>faki998: </b><br>
<span>什么叫用不起？只要科学还要发展进步科研人才就是必须的。由于不知道到底谁能成才所以批量培养，这挺符合逻辑啊。。。</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>聚散浮云 发表于 2020-1-25 09:12</span><br>
<span>人才都是往高处走的，为什么一定要回国？在哪里不都是为科学做贡献？德国战后去美国的那批了解一下。</span><br>
<span>再者 ...</span><br>
<span>打个比方，你住中西部贫困县供养自己孩子考上清北，然后孩子出国之后马上玩失踪和你脱离关系不付赡养责任。你会觉得无所谓吗？</span><br>
<span>公派生出国都是签协议的，按照协议必须回国。</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2020-1-25 09:13</span><br>
<span>少年班本质就是一种精英教育，制造了一群中国用不起的高材生；公派生虽然都是社会精英，但都不是那种高不 ...</span><br>
<span>中国用不起</span><br>
<span>科研有时候有边界，但大部分时候没有的。民族主义是限制科技进步的一大枷锁，该进步了。</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2020-1-25 09:23</span><br>
<span>打个比方，你住中西部贫困县供养自己孩子考上清北，然后孩子出国之后马上玩失踪和你脱离关系不付赡养责任 ...</span><br>
<span>你住中西部贫困县供养自己孩子考上清北，然后孩子出国之后马上玩失踪和你脱离关系不付赡养责任。你会觉得无所谓吗？</span><br>
<span>即使他不出国，即使他没考上清北，他失踪了、跟我脱离关系，我也不可能无所谓的啊。你说的这些和少年班有什么关系？你能把你想表述的说清楚些吗？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1910607[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
