<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>好奇心/对新事物的接受度是衡量一个人是否老了的重要标准</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>好奇心/对新事物的接受度是衡量一个人是否老了的重要标准</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:21:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>好奇心/对新事物的接受度是衡量一个人是否老了的重要标准[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1902776-1-1.html</link>
      <description>好奇心/对新事物的接受度是衡量一个人是否老了的重要标准&#13;
其实这个早就是老生常谈了吧，只是我今天又看了个例子，重新确认了这一点而已。
&#13;
幸岛的猴子，原先猴子们挖到地瓜就直接吃，因为带有泥土口味并不好。后来有只小猴子发现把它放在河水里洗一洗，味道好多了。于是其他猴子纷纷效仿。而只有极少部分的猴子还是坚持原来那样。坚持原来那样的猴子他们都有共同的特点，就是年长+雄性+在猴群里地位较高。
&#13;
所以说，固执守旧，地位高，讨厌改变vs创新的猴子，年纪小，好奇心重。
&#13;
其实我个人好奇心极强，不过还是常常喜欢提醒自己多探索新事物，而且永远不要停止探索。这个例子再次说明了以后也该继续这么做。
&#13;
欢迎大家给“好奇心/对新事物的接受度是衡量一个人是否老了的重要标准”这一论点提供更多的论据，或反驳的例子！！！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>turnedon: </b><br>
<span>好奇心/对新事物的接受度是衡量一个人是否老了的重要标准</span><br>
<span>其实这个早就是老生常谈了吧，只是我今天又看了个例子，重新确认了这一点而已。</span><br>
<span>幸岛的猴子，原先猴子们挖到地瓜就直接吃，因为带有泥土口味并不好。后来有只小猴子发现把它放在河水里洗一洗，味道好多了。于是其他猴子纷纷效仿。而只有极少部分的猴子还是坚持原来那样。坚持原来那样的猴子他们都有共同的特点，就是年长+雄性+在猴群里地位较高。</span><br>
<span>所以说，固执守旧，地位高，讨厌改变vs创新的猴子，年纪小，好奇心重。</span><br>
<span>其实我个人好奇心极强，不过还是常常喜欢提醒自己多探索新事物，而且永远不要停止探索。这个例子再次说明了以后也该继续这么做。</span><br>
<span>欢迎大家给“好奇心/对新事物的接受度是衡量一个人是否老了的重要标准”这一论点提供更多的论据，或反驳的例子！！！</span><br>
</p><p><b>隰有苌楚: </b><br>
<span>楼主说的这个我不好奇→_→</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>芝麻街有个青蛙博士，每集他会兴致勃勃的介绍一个他的新发明，等他介绍完他旁边的人会告诉他这个发明其实早就有了，只是你没见识，没意识到和已有发明的共同点</span><br>
</p><p><b>narizen: </b><br>
<span>固执守旧，地位高，讨厌改变vs创新的猴子，年纪小，好奇心重</span><br>
<span>放在人类身上，这个分界线就是35岁吧</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>与其说创新好奇，不如警惕一下自己身上的保守主义倾向</span><br>
</p><p><b>看脸: </b><br>
<span>小孩试错的成本有大人来买单，大人试错。。YOU DIED</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>我经常想这个问题 但是我觉得我们可能只是看到了表象</span><br>
<span>老年人并不是没有好奇心 并不是不接受新事物 虽然我们表面上看是这样</span><br>
<span>我举个例子 你把一个人扔到国际空间站上 不管他是20 50 80岁 肯定都好奇的跟个孩子似的</span><br>
<span>我再举个例子 ip11发布了 对于大部分关注手机的人来说 “什么臭鱼烂虾 就这么点进步 懒得换” 但是对于第一次见智能手机的人 他必然是好奇的</span><br>
<span>当然有人会反驳 “我家老人第一次用智能手机也怎么怎么样啊”</span><br>
<span>事实上如果你放在一个更宏观的角度看 也是可以解释的</span><br>
<span>对于大部分老人 他人生中经历了“写信” “电报”（如果有的话） “固定电话” “短信” 这么多次进步 他对“科技进步”本身已经是熟悉的</span><br>
<span>我觉得失去好奇心的本质是因为熟悉 而不是因为年龄增长</span><br>
<span>就比如说 你告诉他“可以在智能手机上看电视” 老年人的反应往往是“嗯 我知道了 手机上可以看电视嘛 我电视上也能看 那这不就是个小点的电视嘛 这不一样的嘛？我为啥还要学习怎么用手机看？”</span><br>
<span>老年人也经历过从黑白到彩色 crt到液晶的进步 你只是单纯通过告诉他“手机能干什么以前别的能干的事情” 他当然兴趣缺缺</span><br>
<span>思维定势也是很重要的原因 也许从电脑到手机的进步比黑白电视到液晶电视的进步加起来还大 但是如果你过去看到的进步每次都只有一点点 你也意识不到这一次进步可能比过去大得多</span><br>
<span>换个年轻人的例子 学编程 特别是已经有一定基础 掌握多种语言的 刚学js的时候可能对es5 es6充满热情 可等学的差不多了 出了es7es8es9 就没什么兴趣去了解了</span><br>
<span>因为你明白语言本质就那么一套东西 小修小补或者大改基础 不管怎样总是万变不离其宗 没啥意思</span><br>
<span>但这种思维定势最后也会让你错过大的革新 </span><br>
<span>当然要反驳我这个观点能找到无数个例子 我只是单纯说下自己的想法 失去好奇心并不是单纯生理年龄的增长导致的 </span><br>
<span>毕竟我也能感受到在某些方面失去好奇心这种事情发生在自己身上</span><br>
</p><p><b>nexus1: </b><br>
<span>其实就是大脑神经回路的可塑性</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>不管多少岁，我想我对年轻的奶都会充满好奇和憧憬。</span><br>
</p><p><b>johan·liebert: </b><br>
<span>八九十岁，仍然有很强好奇心，喜欢尝试新事物的人也有不少的</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>有些新事物其实我也能接受，但我就是想批判下来让某些人不爽，这会让我很爽，这种情况算什么</span><br>
</p><p><b>turnedon: </b><br>
<span>lemon鱿鱼 发表于 2019-12-14 19:49</span><br>
<span>我经常想这个问题 但是我觉得我们可能只是看到了表象</span><br>
<span>老年人并不是没有好奇心 并不是不接受新事物 虽然我们 ...</span><br>
<span>即是，是由于随着年龄增长，以前觉得新鲜的东西，现在不觉得新鲜了，所以不是由于年龄，而是由于年龄带来的“世上好吃的好玩的都体验过了”？</span><br>
<span>也有可能，看来该提醒自己的是世上总有自己没探索的领域，完全没探索过的全新的领域。</span><br>
</p><p><b>孫光龍: </b><br>
<span>nexus1 发表于 2019-12-14 19:51</span><br>
<span>其实就是大脑神经回路的可塑性</span><br>
<span>这个与其说是不愿意学，更多的是影响是否学的会吧？</span><br>
</p><p><b>Mocilol: </b><br>
<span>现实真的就像一个游戏，早晚会玩厌的</span><br>
</p><p><b>turnedon: </b><br>
<span>Mocilol 发表于 2019-12-15 01:44</span><br>
<span>现实真的就像一个游戏，早晚会玩厌的</span><br>
<span>玩厌了不好奇了会影响生存竞争力呀，像主楼的例子，猴子不去创新影响的可是自己的食物呀</span><br>
</p><p><b>白兔吉: </b><br>
<span> 本帖最后由 白兔吉 于 2019-12-15 06:59 编辑 </span><br>
<span>其实这跟年龄没太大关系。</span><br>
<span>我在书上学到说，世上有两种心态的人，一种是定型心态的人，一种是成长心态的人。定型心态的人相信，每个人的能力是先天注定、大致确定了的。或许你相信自己是一位顶呱呱的演说家、一位水平一般的经理人，还是一位了不起的组织者。或许你还相信，自己的这些能力可以稍微加强，也可能略有退步，但基本上就保持在你自己所知的这个水平上。于是，你的行为只是你天生能力的忠实体现，就像买到红酒后，只需浅尝一口便可知其品质。定型心态的人倾向于逃避挑战。因为一旦失败，你怕其他人会将失败视为你的真正能力的体现，由此判定你是个失败者。就像喝了糟糕的第一口酒，就把整瓶红酒直接扔掉一样。你忌讳听到负面评价，因为批评的人似乎在说他比你强，能力天生就高你一等。成长心态的人则正好相反，他们相信能力像肌肉一样可以锻炼，可以通过训练来增强。只要加以努力，就能提高自己的写作能力、管理水平，或者倾听爱人的沟通技巧。尽管可能会失败，成长心态的人还是愿意接受更多的挑战。</span><br>
<span>简单来说就是定型心态的人不相信人能轻易改变，成长心态的人相信人有无限的可能性。为了适应未来的改变，做一个有成长心态的人是十分必要的。而且这跟人的年龄没啥关系，你何时了解到成长心态方面的知识，你何时才能成为有成长心态的人。我是在学会刻意练习之后找到这种心态的，后来才遇到把它描述为成长心态的这本书。可能稍微有点文不对题，但我觉得说的是一回事。对成长心态的描述可能有点少，可是我已经没有时间了。总之我要继续看书去了，大家也要加油努力啊。</span><br>
</p><p><b>nexus1: </b><br>
<span>孫光龍 发表于 2019-12-15 00:43</span><br>
<span>这个与其说是不愿意学，更多的是影响是否学的会吧？</span><br>
<span>学不会会变成厌学状态</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>turnedon 发表于 2019-12-15 00:36</span><br>
<span>即是，是由于随着年龄增长，以前觉得新鲜的东西，现在不觉得新鲜了，所以不是由于年龄，而是由于年龄带来 ...</span><br>
<span>但是你看别人探索过了</span><br>
<span>可能有些事情重要的是过程   但精力是有限的    你也不见得愿意去体验   直接翻答案就完事了</span><br>
<span>为什么vlog什么的这么受欢迎    大家都是云生活      有兴趣看视频就是了</span><br>
</p><p><b>天网: </b><br>
<span> 本帖最后由 天网 于 2019-12-15 12:23 编辑 </span><br>
<span>软件换新症算好奇心的一部分吗。</span><br>
<span>别的生活部分我都挺循规守矩、墨守成规的，真感觉是老了</span><br>
<span>唯独软件和系统，当年win8开放一出我立马换上一直追到win8.1到win10 1909，而且接受程度很快，全屏开始菜单我都用得很爽了，后来默认设置又改回去了，然后我接受新的老设定又覆盖掉新设定了。手机的系统和所有app大版本一出马上更。除非老设备带不动才忍痛断新，另一种情况是毒瘤APP、更新可能加AD和不相关的煞笔功能（比如直播、短视频、社交）才不会更新。adobe 2020一出有空就四处搜new feature看新功能应用视频，上班时间没法实操，一有时间没事把手机拿出来搜搜看看。小版本我可能不会更新，因为修修补补、不感兴趣。大版本更新才是过年</span><br>
<span>而且不限于一个软件内部更新，如果出了新的软件（比如affinity家的），我也马上试用，用了以后大呼学了、用了多年的illustrator多么难用，打入冷宫！从此以后全家桶少装一个adobe软件</span><br>
<span>而且我真不是尝鲜，一旦换成新的，lower version变路人。公司和借用别人机子无法用上新功能是平时一个小郁闷的来源</span><br>
</p><p><b>leystage: </b><br>
<span>是的，这几年越来越开始意识到自己的好奇心和行动力远超同龄人。虽然也被朋友说怎么还跟学生一样没有老成…</span><br>
</p><p><b>turnedon: </b><br>
<span>白兔吉 发表于 2019-12-15 06:55</span><br>
<span>其实这跟年龄没太大关系。</span><br>
<span>我在书上学到说，世上有两种心态的人，一种是定型心态的人，一种是成长心态的人 ...</span><br>
<span>非常感谢，是否能展开说说“在学会刻意练习之后找到这种心态”这里具体发生的事</span><br>
</p><p><b>机动妖精: </b><br>
<span>泥潭婆罗门不就是嘛，批斗起小猴子洗地瓜是邪道一点也不含糊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>志摩凛: </b><br>
<span>我很好奇.jpg</span><br>
</p><p><b>loushifang: </b><br>
<span>以前我衣服鞋子都是深蓝深灰或者黑色白色，现在要鲜艳的；以前手表要白金铂金的，现在开始想要玫瑰金。这也是变老了。</span><br>
</p><p><b>夏胧: </b><br>
<span>感觉很多是学习成本的问题，上岁数的人有时候不愿离付出学习成本去学习新东西</span><br>
<span>好奇心我觉得很可能还是有的，但是在他们的意识里权衡之后不愿离付出成本去学习</span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span>是的，我30岁以前觉得自己多老都能跟得上最新事物，30岁以后发现是不可能的。直播和手游这两种东西我见到就想吐，打死我也不想跟上这两种新事物。于是我发现自己老了。</span><br>
</p><p><b>玉依椎名: </b><br>
<span>vtb有些看不下去，老了</span><br>
</p><p><b>^棉花糖^: </b><br>
<span>我觉得也不全是好奇心的问题 </span><br>
<span>人老了 犯的错多了 遇到新事物会更多权衡利弊 如果没有足够利益 肯定会倾向规避风险</span><br>
<span>就说挖地瓜这事 小猴子 只知道洗了好吃 老猴子可能想的是 万一这玩意洗了之后有毒怎办 ?吃完坏肚子怎么办,虽然我们都知道这不可能但是猴子们不知道.</span><br>
<span>也许老猴子看来为了一点点口味提升 冒这个风险是是不值得的.</span><br>
</p><p><b>南条晃司: </b><br>
<span>我觉得不仅仅是学习成本的问题，而是得失问题以及不愿意承担试错成本了，就像上面的例子，学习手机可以看电视，但是我有电视，我干嘛还要浪费时间学习？但是这种思维和好奇心就是相抵触的</span><br>
</p><p><b>sykeash: </b><br>
<span>综合因素吧，像隔壁贴，作为社畜，大家光是活着都快崩溃了，这时候讲保持好奇心确实不靠谱</span><br>
</p><p><b>杨松: </b><br>
<span>yuuu 发表于 2019-12-17 08:55</span><br>
<span>是的，我30岁以前觉得自己多老都能跟得上最新事物，30岁以后发现是不可能的。直播和手游这两种东西我见到就 ...</span><br>
<span>你举的两个例子跟学不学会不会没什么关系，垃圾就是垃圾，当然我是说内容而非形式。直播和手游形式本身不是错，只是目前内容远远不够好。</span><br>
</p><p><b>Dedalus: </b><br>
<span>看个性，有些人生来就不会好奇，对理念与事物的态度是拿来就用，不会主动探索</span><br>
<span>倒不觉得这样不好，这种个性往往被视为成熟稳重现充的标志</span><br>
</p><p><b>老崔: </b><br>
<span>首先，让我们来定义什么叫新事物</span><br>
<span>哲学意义上的新事物和旧事物并不是以事物出现的时间早晚来界定的</span><br>
<span>并不是说以前没见过现在见到了的西洋景，就一定是新事物</span><br>
<span>比如一个生活在当代社会的普通肥宅小明，第一次听说非洲的割礼</span><br>
<span>小明只觉得野蛮、恐怖、恶心，完全不好奇具体操作流程，并且根本无法接受这种做法出现在人类之中</span><br>
<span>这不能说他无法接受新事物</span><br>
<span>更不能说他老了</span><br>
<span>那么什么叫新事物呢</span><br>
<span>让我们翻开高中课本（或者是初中？我记不太清了）</span><br>
<span>“新事物是指符合事物发展的客观规律和前进趋势、具有强大生命力和远大前途的事物。新生事物是不可战胜的，这是由事物发展的本质和新生事物的本性决定的。”</span><br>
<span>对新出现的事物不加辨别地接受→并不是年轻而是幼稚</span><br>
<span>对新出现的事物勇于探索并有足够的智慧辨别出它到底是新事物还是新出现的旧事物，并接受推崇新事物、反对旧事物→成熟理智</span><br>
<span>对新出现的事物迟迟无法辨别出来或者没能力辨别于是只好一直持观望态度→保守主义者</span><br>
<span>对新出现的事物不加辨别地反对→老了</span><br>
</p><p><b>diyihaoshitu: </b><br>
<span>我老了也会这样</span><br>
</p><p><b>白兔吉: </b><br>
<span>turnedon 发表于 2019-12-17 05:48</span><br>
<span>非常感谢，是否能展开说说“在学会刻意练习之后找到这种心态”这里具体发生的事 ...</span><br>
<span>你可以去看看《刻意练习》这本书，里面在1万小时理论的基础上，提出了其他在练习时需要的要点，说明大部分事物只要条件具备了，都是能学到很好的。</span><br>
</p><p><b>vampiar: </b><br>
<span>PENTAX-DA 发表于 2019-12-14 19:52</span><br>
<span>不管多少岁，我想我对年轻的奶都会充满好奇和憧憬。</span><br>
<span>过几年激素水平下来可能就……</span><br>
</p><p><b>锟斤拷: </b><br>
<span>确实如很多人所说，当你熟悉了很多范式以后，看新东西常常就会去和老范式比对，然后得出“它不过是xxx”的结论，而忽视其中的不同。</span><br>
<span>但是从另一个角度来说，还有年轻人和年长者对于社会权力的争夺，年长者从生理上无法和年轻人比拼对新事物的认知，所以会强调经验的重要性，即便他们也想要和喜欢学习新事物。</span><br>
</p><p><b>emmer: </b><br>
<span>我觉得很对，丧失好奇心是变油腻的一大特征</span><br>
</p><p><b>宅男的爱: </b><br>
<span>其实就是懒</span><br>
</p><p><b>aaray: </b><br>
<span>正好看到一篇美文</span><br>
<span>Youth is not a time of life; it is a state of mind; it is not a matter of rosy cheeks, red lips and supple knees; it is a matter of the will, a quality of the imagination, vigor of the emotions; it is the freshness of the deep spring of life. 　　</span><br>
<span>　　青春不是年华，而是心境；青春不是桃面，丹唇，柔膝，而是深沉的意志，恢宏的想象，炽热的感情；青春是生命的源泉在不息的涌流。</span><br>
<span>Youth means a temperamental predominance of courage over timidity, of the appetite for adventure over the love of ease. This often exists in a man of 60 more than a boy of 20. Nobody grows old merely by a number of years. We grow old by deserting our ideas. 　</span><br>
<span>　　青春气贯长虹，勇锐盖过怯懦，进取压倒苟安。如此锐气，弱冠后生有之，耳顺之年，则亦多见，年岁有加，并非垂老；理想丢弃，方堕暮年。　</span><br>
<span>　　Years may wrinkle the skin, but to give up enthusiasm wrinkles the soul. Worry, fear, self-distrust bows the heart and turns the spirit back to dust. 　　</span><br>
<span>　　岁月悠悠，衰微只及肌肤，热忱抛却，颓唐必至灵魂。忧烦，惶恐，丧失自信，定使心灵扭曲，意气如灰。</span><br>
<span>　　Whether 60 or 16, there is in every human being’s heart the lure of wonder, the unfailing childlike appetite for what’s next and the joy of the game of living. In the center of your heart and my heart there is a wireless station: so long as it receives messages of beauty, hope, cheer, courage and power from men and from the Infinite, so long are you young. 　　</span><br>
<span>　　无论年届古稀，抑或二八芳龄，心中皆有生命之欢乐，奇迹之诱惑，孩童般天真久盛不衰。人人心中皆深植一片追求，只要你从天上，人间追求美好，希望，欢乐，勇气和力量，你就青春永驻，风华长存。</span><br>
<span>　　When the aerials are down, and your spirit is covered with snows of cynicism and the ice of pessimism, then you’ve grown old, even at 20. But as long as your aerials are up, to catch waves of optimism, there is hope you may die young at 80.</span><br>
<span>　　一旦追求消失，锐气如同冰雪覆盖，玩世不恭，自暴自弃油然而生，即使年方二十，实已老矣。然坚持追求，你就有望在百岁高龄告别尘寰时仍觉年青。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1902776[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
