<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>所谓中国人审美西化应该是个伪命题</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>所谓中国人审美西化应该是个伪命题</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:33:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>所谓中国人审美西化应该是个伪命题[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1851205-1-1.html</link>
      <description>所谓中国人审美西化应该是个伪命题&#13;
https://i.loli.net/2019/08/04/nE2GTlQq6OodXac.jpghttps://i.loli.net/2019/08/04/wp2gNecOUCsYXRF.jpg

西汉古墓的女性复原图。放到现在也不算差。大饼脸眯缝眼这种鞑子长相才是被西方强加的所谓审美吧。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>谎言: </b><br>
<span>所谓中国人审美西化应该是个伪命题</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/08/04/nE2GTlQq6OodXac.jpghttps://i.loli.net/2019/08/04/wp2gNecOUCsYXRF.jpg" title="https://i.loli.net/2019/08/04/nE2GTlQq6OodXac.jpghttps://i.loli.net/2019/08/04/wp2gNecOUCsYXRF.jpg"><br>
<span>西汉古墓的女性复原图。放到现在也不算差。大饼脸眯缝眼这种鞑子长相才是被西方强加的所谓审美吧。</span><br>
</p><p><b>宅心难改: </b><br>
<span>国内什么时候喜欢过大饼脸眯缝眼，迪士尼这么跳真人花木兰找的不还是刘亦菲</span><br>
</p><p><b>Bondrewd: </b><br>
<span>我还以为审美西化是指喜欢白人脸部特征，原来你想表达喜欢西方对黄种人的刻板印象吗</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>宅心难改 发表于 2019-8-4 13:14</span><br>
<span>国内什么时候喜欢过大饼脸眯缝眼，迪士尼这么跳真人花木兰找的不还是刘亦菲 ...</span><br>
<span>棒子那边不是有几个所谓的东方特色的偶像，大饼脸单眼皮，国内迷妹捧棒子把他们吹成传统审美。陈坤这种深邃五官也是非常标准的汉人。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>afsd109: </b><br>
<span>我寻思现存这么多仕女图，楼主可以去多搜一搜看看。</span><br>
<span>而且你这个是复原图，古代也没有整容手术，长啥样自己也控制不了啊</span><br>
</p><p><b>Ra_Cailum: </b><br>
<span>这是汉代审美，考虑到永嘉之后无中国，1500多年前不就鞑子化了吗</span><br>
</p><p><b>伊迪潘喵森: </b><br>
<span>有些人膝盖骨碎了喜欢睁着眼睛说瞎话，连动画的少女都能说成是欧美人样子</span><br>
<span>眼睛瞎了去看看各种东亚人的二次元游戏的捏脸，哪个像欧美人的？</span><br>
</p><p><b>罗克萨斯: </b><br>
<span>根本就没有所谓的审美西化，都是老二的选择</span><br>
<span>—— 来自 smartisan DE106, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>彩虹肥宅: </b><br>
<span>辛追夫人</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>复原图这种东西只能根据骨骼来联想吧</span><br>
<span>事实上人脸好不好看肌肉线条和皮肤上的瑕疵什么的影响都非常大</span><br>
</p><p><b>cym887: </b><br>
<span>复原图是个啥？头骨复原？那根据化石想象的恐龙外形有啥区别 当然是你想怎么个皮囊就怎么个皮囊</span><br>
</p><p><b>tuiskusuomaa: </b><br>
<span>罗克萨斯 发表于 2019-8-4 13:32</span><br>
<span>根本就没有所谓的审美西化，都是老二的选择</span><br>
<span>—— 来自 smartisan DE106, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v ...</span><br>
<span>真实</span><br>
</p><p><b>aigaion: </b><br>
<span>找找古书怎么形容美男子美女，再和现在标准对比一下不就知道有没有西化了。</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>afsd109 发表于 2019-08-04 13:18:34</span><br>
<span>我寻思现存这么多仕女图，楼主可以去多搜一搜看看。</span><br>
<span>而且你这个是复原图，古代也没有整容手术，长啥样自己 ...现在也流行二次元美少女图，现实也没人长这样</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>黑爪爪: </b><br>
<span>长成啥样不叫审美，（美女）画成啥样才叫审美</span><br>
</p><p><b>woxihuan23: </b><br>
<span>审美不是西化了是 异化了</span><br>
<span>李小璐这种90年代天然美女，成了网红蛇精脸。 西方哪里喜欢这种蛇精脸了。 看看她们80后姐妹聚会， 整个一蛇窝。 我相信她们90年代末的时候不是这种审美。也没想过整容</span><br>
</p><p><b>とげちー: </b><br>
<span>啥时候中国网民对美国AV女明星如数家珍了我就信审美西化了 </span><br>
</p><p><b>海鸟封: </b><br>
<span>读书的时候大家都是看本子片手冲，偶尔有一两个喜欢看黑白配的审美异类要被歧视的，如果里 番的美少女换成美漫风，能撸动的也没几个吧</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>黑爪爪 发表于 2019-08-04 13:58:15</span><br>
<span>长成啥样不叫审美，（美女）画成啥样才叫审美画成什么样是一种艺术审美，不代表现实审美。有钱人娶什么样的老婆应该能够代表大众审美。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>afsd109 发表于 2019-8-4 13:18</span><br>
<span>我寻思现存这么多仕女图，楼主可以去多搜一搜看看。</span><br>
<span>而且你这个是复原图，古代也没有整容手术，长啥样自己 ...</span><br>
<span>仕女图跟画技有很大关系，你不会看了古埃及壁画就觉得古埃及人都是二维生物吧？</span><br>
</p><p><b>Milky牛奶: </b><br>
<span>双眼皮这东西复原的时候靠头骨肯定是复原不出来的啊，还不是做复原图的人自己喜欢双眼皮吗</span><br>
</p><p><b>毛头子: </b><br>
<span>有人说尚白是白种人带来的审美，明明国人一直推崇肤白的姑娘啊，什么一白遮百丑又不是近代发明出来的。</span><br>
</p><p><b>黄沙百战穿金甲: </b><br>
<span>楼主你是不是对现在国内审美和白皮相貌特征有什么误解，你这贴的图标准汉人长相根本找不到什么白人特征，看看那些流量明星和大热的整容项目吧，什么削骨割双眼皮隆鼻全都是在往白人特征上靠。再看看国内那些广告冻鳗清一色的白皮猪，说没潜移默化影响某些人的审美我是不信的。</span><br>
</p><p><b>sjtdd: </b><br>
<span>黄沙百战穿金甲 发表于 2019-8-4 14:26</span><br>
<span>楼主你是不是对现在国内审美和白皮相貌特征有什么误解，你这贴的图标准汉人长相根本找不到什么白人 ...</span><br>
<span>3D动画不光白皮，还要削下颌搞成准蛇精脸</span><br>
</p><p><b>刘清: </b><br>
<span>诗经夸人姑娘美就说白嫩的像白色肉虫子……</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>a656418zz: </b><br>
<span>能提名整容前的陈一发吗 整容后什么鬼样子</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9550, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>黑爪爪: </b><br>
<span>谎言 发表于 2019-8-4 14:12</span><br>
<span>画成什么样是一种艺术审美，不代表现实审美。有钱人娶什么样的老婆应该能够代表大众审美。</span><br>
<span>-- 来自 能看 ...</span><br>
<span>那是他老婆不是妾，怎么就看出是为长相娶的</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>a656418zz 发表于 2019-8-4 17:13</span><br>
<span>能提名整容前的陈一发吗 整容后什么鬼样子</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9550, Android 9上的 S1Next-鹅 ...</span><br>
<span>整容前的王蓉也不错，整容后整个人都疯了</span><br>
</p><p><b>luice: </b><br>
<span>白人特征是指高鼻深目，跟眼镜大小和脸盘大小无关。汤姆克鲁斯那眼睛都眯的看不见了，那才是白人独有审美，哪个亚裔长这样还被追捧的。至于脸盘子大小，这个哪有肤色差异 小脸蛋是明星上镜的必备，普通人多大都有</span><br>
</p><p><b>火炎龙: </b><br>
<span>毛头子 发表于 2019-8-4 14:24</span><br>
<span>有人说尚白是白种人带来的审美，明明国人一直推崇肤白的姑娘啊，什么一白遮百丑又不是近代发明出来的。 ...</span><br>
<span>白是阶层审美不事生产也能锦衣玉食才能保持白。</span><br>
</p><p><b>jkphni: </b><br>
<span>cym887 发表于 2019-8-4 13:38</span><br>
<span>复原图是个啥？头骨复原？那根据化石想象的恐龙外形有啥区别 当然是你想怎么个皮囊就怎么个皮囊 ...</span><br>
<span>说到这个，公安部作人像复原的特级专家，原来看过央视一个介绍视频，单纯一个石膏头骨模型，就能从二十个长得差不多了女孩子里面，把是那个头骨模型的人找出来，而且复原的相貌都差不多，还是有影响的。</span><br>
</p><p><b>luguozhe: </b><br>
<span>按照古画？你信古代的骏马是长的那种猪猡样</span><br>
</p><p><b>zyhang: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyhang 于 2019-8-4 18:04 编辑 </span><br>
<span>国内商业宣传有问题，工厂主售卖自己的机器的时候，总是会声称零件德国制造，小米每次发布会，都会在幻灯片上标出美国高通，日本jdi，韩国三星，华为手机的商品详情页，全是白人摆拍，卖衣服的更不用提，还有氪金手游，必须请日本声优，还有大家都没有宗教信仰，商场却一直搞什么圣诞节，万圣节促销。</span><br>
<span>整个民间商业处于极度崇洋媚外中，宣传产生的影响也是潜移默化的</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>luice 发表于 2019-08-04 17:32:48</span><br>
<span>白人特征是指高鼻深目，跟眼镜大小和脸盘大小无关。汤姆克鲁斯那眼睛都眯的看不见了，那才是白人独有审美， ...高鼻深目的陈坤也是天然的啊，古代的剑眉星目应该也是这种。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span> 本帖最后由 御风八极 于 2019-8-4 18:36 编辑 </span><br>
<span>小西洋人</span><br>
<span>朱自清</span><br>
<span>去年暑假到上海，在一路电车的头等里，见一个大西洋人带着一个小西洋人，相并地坐着。我不能确说他俩是英国人或美国人；我只猜他们是父与子。那小西洋人，那白种的孩子，不过十一二岁光景，看去是个可爱的小孩，引我久长的注意。他戴着平顶硬草帽，帽檐下端正地露着长圆的小脸。白中透红的面颊，眼睛上有着金黄的长睫毛，显出和平与秀美。我向来有种癖气：见了有趣的小孩，总想和他亲热，做好同伴；若不能亲热，便随时亲近亲近也好。在高等小学时，附设的初等里，有一个养着乌黑的西发的刘君，真是依人的小鸟一般；牵着他的手问他的话时，他只静静地微仰着头，小声儿回答——我不常看见他的笑容，他的脸老是那么幽静和真诚，皮下却烧着亲热的火把。我屡次让他到我家来，他总不肯；后来两年不见，他便死了。我不能忘记他！我牵过他的小手，又摸过他的圆下巴。但若遇着蓦生的小孩，我自然不能这么做，那可有些窘了；不过也不要紧，我可用我的眼睛看他——一回，两回，十回，几十回！孩子大概不很注意人的眼睛，所以尽可自由地看，和看女人要遮遮掩掩的不同。我凝视过许多初会面的孩子，他们都不曾向我抗议；至多拉着同在的母亲的手，或倚着她的膝头，将眼看她两看罢了。所以我胆子很大。这回在电车里又发了老癖气，我两次三番地看那白种的孩子，小西洋人！</span><br>
<span>初时他不注意或者不理会我，让我自由地看他。但看了不几回，那父亲站起来了，儿子也站起来了，他们将到站了。这时意外的事来了。那小西洋人本坐在我的对面；走近我时，突然将脸尽力地伸过来了，两只蓝眼睛地睁着，那好看的睫毛已看不见了；两颊的红也已褪了不少了。和平，秀美的脸一变而为粗俗，凶恶的脸了！他的眼睛里有话：“咄！黄种人，黄种的支那人，你——你看吧！你配看我！”他已失了天真的稚气，脸上满布着横秋的老气了！我因此宁愿称他为“小西洋人”。他伸着脸向我足有两秒钟；电车停了，这才胜利地掉过头，牵着那大西洋人的手走了。大西洋人比儿子似乎要高出一半；这时正注目窗外，不曾看见下面的事。儿子也不去告诉他，只独断独行地伸他的脸；伸了脸之后，便又若无其事的，始终不发一言——在沉默中得着胜利，凯旋而去。不用说，这在我自然是一种袭击， “出其不意，攻其不备”的袭击！</span><br>
<span>这突然的袭击使我张皇失措；我的心空虚了，四面的压迫很严重，使我呼吸不能自由。我曾在N城的一座桥上，遇见一个女人；我偶然地看她时，她却垂下了长长的黑睫毛，露出老练和鄙夷的神色。那时我也感着压迫和空虚，但比起这一次，就稀薄多了：我在那小西洋人两颗枪弹似的眼光之下，茫然地觉着有被吞食的危险，于是身子不知不觉地缩小——大有在奇境中的阿丽思的劲儿！我木木然目送那父与子下了电车，在马路上开步走；那小西洋人竟未一回头，断然地去了。我这时有了迫切的国家之感！我做着黄种的中国人，而现在还是白种人的世界，他们的骄傲与践踏当然会来的；我所以张皇失措而觉着恐怖者，因为那骄傲我的，践踏我的，不是别人，只是一个十来岁的“白种的”孩子，竟是一个十来岁的白种的 “孩子”！我向来总觉得孩子应该是世界的，不应该是一种，一国，一乡，一家的。我因此不能容忍中国的孩子叫西洋人为“洋鬼子”。但这个十来岁的白种的孩子，竟已被揿入人种与国家的两种定型里了。他已懂得凭着人种的优势和国家的强力，伸着脸袭击我了。这一次袭击实是许多次袭击的小影，他的脸上便缩印着一部中国的外交史。他之来上海，或无多日，或已长久，耳濡目染，他的父亲，亲长，先生，父执，乃至同国，同种，都以骄傲践踏对付中国人；而他的读物也推波助澜，将中国编排得一无是处，以长他自己的威风。所以他向我伸脸，决非偶然而已。</span><br>
<span>这是袭击，也是侮蔑，的侮蔑！我因了自尊，一面感着空虚，一面却又感着愤怒；于是有了迫切的国家之念。我要诅咒这小小的人！但我立刻恐怖起来了：这到底只是十来岁的孩子呢，却已被传统所埋葬；我们所日夜想望着的“赤子之心”，世界之世界（非某种人的世界，更非某国人的世界！），眼见得在正来的一代，还是毫无信息的！这是你的损失，我的损失，他的损失，世界的损失；虽然是怎样渺小的一个孩子！但这孩子却也有可敬的地方：他的从容，他的沉默，他的独断独行，他的一去不回头，都是力的表现，都是强者适者的表现。决不婆婆妈妈的，决不粘粘搭搭的，一针见血，一刀两断，这正是白种人之所以为白种人。</span><br>
<span>我真是一个矛盾的人。无论如何，我们最要紧的还是看看自己，看看自己的孩子！谁也是上帝之骄子；这和昔日的王侯将相一样，是没有种的！</span><br>
<span>1925年6月19日夜</span><br>
<span>（原载1925年7月5日《文学周报》第180期）</span><br>
<span>PS，连红楼梦都往死里夸薛宝琴，可见但凡有点西洋气，就得人喜爱了。</span><br>
</p><p><b>luice: </b><br>
<span>谎言 发表于 2019-8-4 18:28</span><br>
<span>高鼻深目的陈坤也是天然的啊，古代的剑眉星目应该也是这种。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户 ...</span><br>
<span> 剑眉：双眉偏浓同时眉形直线上扬，眉毛也顺势而上，不杂乱卷曲，像两把剑一般的立在眼的上方，这就是“剑眉”，面相里说剑眉的人一般行事光明磊落，且威信十足，“铁面剑眉，兵权万里”。也有说“风目剑眉”是帝王之相。在古代剑眉星目一词亦是形容将军的相貌。</span><br>
<span>星目：就是目若朗星，大而明亮，炯炯有神，这种人行事作风也是很正大光明。长剑眉星目的人，一般为人正直，性格直爽，最为表现是双面性格，行善与行恶只在一念之间。</span><br>
<span>既没提到鼻子高不高，也不特指眼窝深。至于陈坤应划入中华传统审美还是西化审美，我就不了解了，不敢说。</span><br>
</p><p><b>sjtdd: </b><br>
<span>谎言 发表于 2019-8-4 18:28</span><br>
<span>高鼻深目的陈坤也是天然的啊，古代的剑眉星目应该也是这种。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户 ...</span><br>
<span>剑眉星目不应该是白古丁鹏那样的吗</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span> 本帖最后由 御风八极 于 2019-8-4 18:47 编辑 </span><br>
<span>luice 发表于 2019-8-4 18:35</span><br>
<span>剑眉：双眉偏浓同时眉形直线上扬，眉毛也顺势而上，不杂乱卷曲，像两把剑一般的立在眼的上方，这就是“ ...</span><br>
<span>个人觉得陈坤就是非常标致的漫画脸而已啊。</span><br>
<span>高鼻可能有，但是不深目啊。</span><br>
<span>至于剑眉星目，我感觉已经成了无知女性审美的笑话了。因为目前的偶像派男性和剑眉星目完全是反着来的。</span><br>
<span>PS，上bing搜了一下剑眉星目，哈哈哈哈哈，什么货色都出来了。</span><br>
<span>==============</span><br>
<span>找到一个比较直男的例子，有剑眉但算不上星目。</span><br>
<span>个人认为，大眼睛不算星目，那叫两波秋水。</span><br>
<span>而且这种长相的人，不能包括太奶油或太弱鸡的类型。毕竟是形容武人的。</span><br>
<img src="http://image2.sina.com.cn/ty/o/p/2006-03-03/U704P6T12D2081926F44DT20060303182125.jpg" title="http://image2.sina.com.cn/ty/o/p/2006-03-03/U704P6T12D2081926F44DT20060303182125.jpg"><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>再搜了下，还是妇好长得好看，大美女级别了https://i.loli.net/2019/08/04/X9gS4BsZefdAYk1.jpghttps://i.loli.net/2019/08/04/PZBjKW1sfEwG8IA.jpg</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>黑爪爪 发表于 2019-08-04 13:58:15</span><br>
<span>长成啥样不叫审美，（美女）画成啥样才叫审美那毕加索的女朋友该长啥样按绘画审美的话20世纪欧美的审美大概一般欧美百姓看都看不懂</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>青窃苍谋: </b><br>
<span>画啥样只是一种套路不是代表真人长那样....就好像现在流行大眼睛美少女但是真人眼睛一直还是那么大啊，只是放大夸张一些特征而已。仕女图一个道理，并不是那时候人就长那样啊，而且只有画成这个模板才是美女的意思</span><br>
</p><p><b>田多宇光: </b><br>
<span>说不定脸上有雀斑呢</span><br>
</p><p><b>浆糊居士: </b><br>
<span>谎言 发表于 2019-8-4 18:59</span><br>
<span>再搜了下，还是妇好长得好看，大美女级别了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>喷了，扮演弱智到这种程度也是不容易</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1851205[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
