<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:52:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制[350-400]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1916414-1-1.html</link>
      <description>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制&#13;
昨天和哥们讨论刚出的博得3演示，他算是神界粉，（我只是简单试了神界12）。提到演示画面像神界的话题。除了美术风格，UI，我们顺势讨论到了战斗制度的事情，也起了争执。不过最后也是加深了认识。我觉得最重要的一点是要认识到，我们讨论的是两类游戏战斗制度，他们是不同的，而非有优劣的。是个口味问题而非高低问题。就好像游泳健将不能嘲讽特种车辆驾驶员换气不行一样。
&#13;
大家争执的点在做菜放什么调料而不是哪个菜系高低。
&#13;
今天看了下专楼，老哥们包括我都不可避免的带有些火气。我想干脆聊下对及时制与回合制的看法。
&#13;
我个人对两种制度都能接受，那个时期的老游戏里，我当时玩了辐射12 冰风谷2 博得12，还有奥秘魔法与蒸汽。
&#13;
这几个游戏都是及时或者能二者切换的。 
&#13;
当然感受有不同，辐射系列和奥秘我只用回合制，回忆起来他俩的及时制是有缺陷的。在这两系列里的及时制度下，战斗速度过快，分辨率小，人物跑速快，结果就是人物常常秒躺，或者你没反应过来就跑出半个屏幕了。更不提雪上加霜的ai。这种情况全程回合制的体验好。
&#13;
而博德之门和冰风谷里我对及时制上手了，这一种初接触不伦不类的系统，我哥们在打完了拥王者后对及时制的看法和拉瑞安很近接，“messy”混乱。他提到尤其是场面人数一多，思考和战术的部分就被削减了。他甚至问，频繁暂停之下和回合制度有什么区别呢？反而多了很多空格的废操作。我去看了下知乎和论坛，发现有人觉得及时制与回合制没啥差别，只是暂停多。在我看，及时制与回合制的底层战斗逻辑是不同的。
&#13;
不严谨地举例子，回合制是打牌，及时制是打群架。
&#13;
回合制的双方，思考决策和行动是建立在行动的过程里每个角色轮流行动，且对手无法干扰的基础上的，他出个4，我可以后手出个5压制他，但我不能在他要出牌的突然把他的4给撕了。当然我们知道有很多回合制系统可以做到埋陷阱上连锁来达到类似的效果，类似游戏王的陷阱卡，但是总的来说，回合制角色行动的时候世界是停止的。及时制类似双方同时出牌比大小（或者是太阁立志传式的战斗，亦或可以猜拳）
&#13;
在两个六人小队回合制无准备遭遇战下（所有角色分别做先攻判断还是群体先攻判断的情况也不同），可以发生以下情况：
&#13;
场景1.敌方战士先手，6格外冲锋我方占位不佳的法师，狮冲全回和攻击，我方法师原地死亡，留下我方剩余五人队友。第一回合结束，接下来到我方回合，之后我方的行动是建立在我方法师阵亡，敌人战士贴脸的情况下的。
&#13;
场景2.我方法师占位脱节，被敌人战士先手冲锋全回合攻击，丝血幸存，在我方回合开始后，移动到6格外队友身边，回头释放油腻术，战士跌倒。下回合敌方行动建立在双方场地中央有一坨油腻术的情况下的。
&#13;
接下来根据回合制度的不同，有可能是我方五人反击，亦或者是双方轮流行动。这里“回合”是指角色行动完毕转换到下一个角色（在及时制下就是一轮6秒）。大约十一个回合后（如果所有人不死的话），所有角色行动完毕。实战中，可能因为后手角色被先手击毙，最终七八个回合后所有角色行动完毕。
&#13;
描述的有些乱，大家理解下。
&#13;
而及时制下，上面的情况变成了所有人同时做动作，即便是判定中的后手角色也可以进行大量走位来进行对抗。就像两拨人马对打，谁也不知道下一秒对方会出什么招式，只能承受着火力做动作。
&#13;
我用拥王者系统重现的话，就会变成这样
&#13;
场景1.敌方战士先手，冲锋我方占位不佳的法师1，我方法师施法防御法术2，我方盗贼向法师移动尝试阻碍敌方冲锋路线3，敌方法师同时同时施法debuff法术4，敌方游侠全回合射击我方法师意图打断施法5，我方野蛮人狂暴冲锋敌方6========先手分界==后手开始=======我方牧师试图位移阻挡敌方后续冲锋并且准备施法7，敌方三个强盗被阻碍冲锋路线后攻击我方野蛮人8910，我方炼金术士开始buff11，我方战士向敌方战士攻击12. 
&#13;
至此，战斗开始，在之后的一回合（或者按照老说法，一轮6秒内），双方总计12个角色可以在任意一个时间里，更改自己的决策，比方说打断自己的施法，改变自己的走位，放弃被集火被针对的角色，放弃自己的全回合攻击转火他人。六秒后，完整的第一回合结束，十二人同时做完了自己的行动，双方同时输出，承担火力，并且反制对方的决策。
&#13;
在这个情况下，我方法师可以不死，敌方战士不一定能贴脸，双方近战的冲锋线都有可能被阻碍，双方法术可以同时作用战场，一回合时间内的行动密度是回合制的12倍。
&#13;
当然，这里不是说回合制做不到，市面上的回合制游戏可谓八仙过海，都有自己的独特系统可以通过技能或者行动点插入对方的回合，就连桌游都可以插入动作，回合制甚至可以一个人连动12下杀光所有人。我只是想说明大家的底层逻辑是不同的，就好像长跑和短跑不同，有没有长跑健将可以短跑跑的很好？当然可以（就像回合制也可以做到快速过回合），只是总的来看，大家是活在不同的规则下，导致了结构不同。
&#13;
场景2.省略其他人物的动作不谈，我方法师占位脱节，被敌人战士先手冲锋，丝血幸存，我方法师向队友走位走了6秒，但是敌方战士砍了一刀后立刻放弃接下来的攻击动作，追逐我方法师行动，法师移动完毕后，敌方战士追了5秒，占位就在我方法师两步外，我方法师因为移动了，没有时间来释放油腻术（甚至放了会导致自己这边被油腻术群控）。
&#13;
至此，第一回合结束。我们可以看到，不光是同时做动作会导致战术不同，及时系统下，人物可以随时切换自己的行为，导致了及时制度无法做一些回合制下可以实现的战术。
&#13;
及时制下可以随时打断行动的能力再行动，导致了近乎无限的走位可能，结果就是时间轴被大量的动作和切碎的走位冲到乱作一团。大量的信息和无限制的操作选择，导致了拉瑞安神界里战斗中出现的场景互动，回合制下动作的有序连锁很难在及时系统里重现。
&#13;
同样的，回合制不是说做不到一个角色在自己的回合位移-行动-位移，实际上辐射2角色就可以随意穿插自己的行动，但是这个过程里没有其他人的走位和动作干扰，他也不能把自己一个3ap的掏**动作做了1ap点后放弃，然后走2ap点。只是习惯了一种系统的人恐怕会难以接受另一种系统。
&#13;
对我来说，及时制比较符合我想象中的的奇幻小队作战，毕竟现实里团战就是这样，但是同时又能通过暂停给出思考和决策的时间，其他类型的游戏里给我相似感觉的游戏是全面战争，那套系统也有人喜欢有人讨厌，有些rts玩家或者战略游戏玩家也不太喜欢，但是全站也有自己的死忠。不能说及时制或者全站的系统就该被放弃。
&#13;
桌面规则是无法使用及时制，那会变成悔棋和真人pk，当时博德之门出现的时候我也觉得两个人占地对打6秒谁也碰不到谁太慢，但是那是演出的事情，拥王者加入了更多打击动画和音效，未来也可以走全站的格斗动画。毕竟论演出回合制也有自己的问题，大家只是系统不同各有局限而已。至于战斗质量，我不认为回合制就更优秀，回合制里粗制滥造的战斗我想大家都体会过。谈到精心设计，博德之门的丰富怪物配置和地下城地形结合，再加上法术攻防，是让我非常难忘的，屠龙战，灵吸怪，城堡夺回，那种体验我很难再其他回合制里找到。比如巴尔王座绿洲战里，超过五十人的王国卫士结合战斗法师的组合太有大战的气氛了，类似的还有冰风谷地精大军。都是非常独特的体验，打起来可以做到非常流畅。及时制不管是战斗思路还是演出，都让我感受到了和现在兵械的一些团体对抗一样的趣味，混乱的场景下是需要严格执行的战术，在这点看来，及时制是我觉得最能平衡桌面规则和小队作战的系统了。
&#13;
只能说打牌式的博弈与群架的博弈是不同的，他们会吸引不同的群体。只是今天尴尬的出现了拉瑞安选择用回合制系统，接手了一个在各种意义上都圆满封神的老系列老IP，偏偏博德之门又是不能切换回合制的死硬派及时制游戏，现在引发争议是正常的。就好像全面战争玩家也肯定难以接受下一代全民战争变成帝国时代星际那样的RTS一样。
&#13;
对我来说，我对拉瑞安的博德之门3从谨慎看好转变为有点可惜，我不怀疑游戏的质量，只是可惜口味不一定是我想象的那样了。不过话说回来，项目毕竟是拉与版权方的商业合作，不能因为拉瑞安他们的情怀与我们的情怀就改变。它终究要经历项目开发那些很现实的要素，更不用说及时制的高门槛了，所以我也谈不上恨讨厌他们的决定。
&#13;
不过好在寻路者正义之怒项目已经在路上，拥王者组做的，众筹快结束了，有兴趣的支持下啊。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>wornixxoo: </b><br>
<span>说起来永恒之柱1有汉化了吗</span><br>
</p><p><b>精钢魔像: </b><br>
<span>wornixxoo 发表于 2020-3-2 19:04</span><br>
<span>说起来永恒之柱1有汉化了吗</span><br>
<span>能用的有三个版本：</span><br>
<span>loveisaac666版：游侠汉化版补漏后的版本，只能算是能看</span><br>
<span>小茶梗版：在上面版本以2代标准统一了名词</span><br>
<span>grandsong版：语句通顺，但包含译者吐槽</span><br>
<span>最后一个版本最好</span><br>
</p><p><b>精钢魔像: </b><br>
<span>时间守护者 发表于 2020-3-2 18:47</span><br>
<span>我个人的一点想法，最大收益计算的时候要把玩家消耗的时间也算进去。</span><br>
<span>很多时候，一场战斗没打好，比如DQ ...</span><br>
<span>那你肯定是能玩简单难度就玩简单了</span><br>
<span>经典的crpg都有高强度战斗，不玩岂不可惜</span><br>
</p><p><b>精钢魔像: </b><br>
<span>时间守护者 发表于 2020-3-2 18:45</span><br>
<span>1代也是阿瓦隆做的……</span><br>
<span>阿瓦隆做的只有杜兰斯和哀伤之母</span><br>
<span>柱子1和2都是js 作品</span><br>
</p><p><b>湖底的酒桶: </b><br>
<span>精钢魔像 发表于 2020-03-02 19:39:32</span><br>
<span>那你肯定是能玩简单难度就玩简单了</span><br>
<span>经典的crpg都有高强度战斗，不玩岂不可惜 ...永恒之柱2卖不好，我怀疑很大程度上是因为比起1代，他更加细化了菜刀们的操作，于是战斗被切割的更碎，挑战性战斗的体验更便秘，于是游戏就更小众了。</span><br>
<span>现在想想，龙腾1这种人数，技能数量和频率，基本上是半即时的极限了，再往深玩花活复原桌游，还真的回合制。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>精钢魔像: </b><br>
<span>湖底的酒桶 发表于 2020-3-2 19:49</span><br>
<span>永恒之柱2卖不好，我怀疑很大程度上是因为比起1代，他更加细化了菜刀们的操作，于是战斗被切割的更碎，挑战 ...</span><br>
<span>初期难度不足也可能是这问题</span><br>
<span>但后面又开始调系统，各种imba漏洞全部堵死，干涉堵路口都没幸免</span><br>
</p><p><b>时间守护者: </b><br>
<span>精钢魔像 发表于 2020-3-2 19:39</span><br>
<span>那你肯定是能玩简单难度就玩简单了</span><br>
<span>经典的crpg都有高强度战斗，不玩岂不可惜 ...</span><br>
<span>不啊，玩高难度的，但是我不会说一定要把一场战斗打到最好。凑合着打过去，多休息几次就好了。</span><br>
<span>就是说有两种：</span><br>
<span>1.游戏内部以最短最完美的方式打过去，现实中花费大量SL时间。</span><br>
<span>2.游戏内部凑合着打过去就可以了，会花费更多时间休息休整，但现实中花费时间较少。</span><br>
<span>我选择2。</span><br>
<span>这个和难度没关系。</span><br>
</p><p><b>10水6月: </b><br>
<span>爬了这楼最不能理解的一点是，为什么有人一定要把“博德之门爱好者”这个群体全都假定为半即时制的拥趸呢？</span><br>
<span>喜欢博德之门不喜欢半即时制的大有人在啊</span><br>
<span>说柱子2的时候你们倒是理解它拉跨不是因为半即时制，怎么就不能理解博德之门的优秀也不是因为半即时制？</span><br>
</p><p><b>574802531: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-03-02 13:00:56</span><br>
<span>有一个更人性化那选择偏向性就会比较大了。当然也可以把势力都往好点方向写。不过放在故事所描写的历史 ...。。其实柱子2最大的问题还是。。</span><br>
<span>这个世界的故事线根本不需要主角。</span><br>
<span>大光头主线全程ob也就算了。其实哪怕是四大势力决战，有没有主角也就那回事。</span><br>
<span>整个故事都充斥着，其实主角就是格格不入加多余的感觉。让人特别丧气。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>时间守护者 发表于 2020-3-2 18:25</span><br>
<span>现在基本上BUG都修好了，只剩下SL比较慢的问题，可以很好地体验了。</span><br>
<span>制作组现在应该都去做正义之怒了。 ...</span><br>
<span>行，那就能在下次史低入了</span><br>
</p><p><b>nsevit: </b><br>
<span>crpg整个圈子一共就这么大点了还在这争回合还是即时，颇有点隔壁机战楼连年货都没有的情况下在争出版权还是OG的味道</span><br>
<span>认清楚自己就是一小撮中的一小撮，还有厂商肯为这一小撮做游戏不赶快感恩戴德，有什么玩什么不好么？有空在论坛上互喷再多开个新档不好么？</span><br>
</p><p><b>精钢魔像: </b><br>
<span>574802531 发表于 2020-3-3 01:53</span><br>
<span>。。其实柱子2最大的问题还是。。</span><br>
<span>这个世界的故事线根本不需要主角。</span><br>
<span>大光头主线全程ob也就算了。其实哪怕 ...</span><br>
<span>杀死自己婶婶的收割者，又转投黎明之子的牧师妹</span><br>
<span>自诩自由之子，但没想到老爹贩奴的年轻海盗</span><br>
<span>二五仔鹰射手</span><br>
<span>神嗣中的神嗣，但只想逛夜店的chose one</span><br>
<span>这些都比手表侠适合当主角</span><br>
</p><p><b>farseer123: </b><br>
<span>害，日落西山的游戏模式憋吹辣 </span><br>
<span>当年辐射2到辐射3改成突突突 也有一批老辐射迷在哪里痛心疾首呢</span><br>
<span>认清楚crpg现状是什么样的，版权在哪里，人家想怎么做</span><br>
<span>受众群体才多少人 能不能收割情怀之余吸引新鲜血液</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-3 13:39 编辑 </span><br>
<span>574802531 发表于 2020-3-3 01:53</span><br>
<span>。。其实柱子2最大的问题还是。。</span><br>
<span>这个世界的故事线根本不需要主角。</span><br>
<span>大光头主线全程ob也就算了。其实哪怕 ...</span><br>
<span>是有这个问题，主角的参与度方式有问题，帮助势力做任务的动机不明确，单纯说任务最后获得了钱、经验、装备什么的都太游戏了，而不是故事性质的。相比之下同类游戏里这种势力故事都是一步步坐上高位的，虽然多数在机制方面也都欠缺（往往只有个名头没多少实质性质收益），但至少比这强。1代这满地图瞎跑的有块封地，到了2代有明确港口据点的居然真的就靠做海盗赚外快了。商行能够给开采权或者货运权，海盗能有什么强化贩卖收益，土著什么的能来几个劳动力之类的能搞起来就好了，网游都能按声望买买装备呢。2里那声望除了做做任务真没啥用，但任务本来就是要刷的，等于没啥变化</span><br>
</p><p><b>zealadair: </b><br>
<span>Aili 发表于 2020-02-29 20:22:45</span><br>
<span>你说的这种情况加个战斗信息记录不就好了么，不知道发生了什么就回去翻翻敌人的行动信息 ...作为一个机战玩家和rts苦手，我个人看法是这样的</span><br>
<span>即时制最大的问题是流畅的画面演出和信息的传递是矛盾的。即在多人战斗的情况下，打的是很热闹，但是具体想要光从动画里知道每个人干了什么，几乎不可能。</span><br>
<span>所以我玩拥王者看战斗日志比画面的时间多的多，因为我不能从战斗动画里得到我想要的信息。</span><br>
<span>所以我认为的即时制的优点应该指的是演出上的。策略上的操作落实到回合制上。把表现和叙事分开。</span><br>
<span>即以一回合为单位，所有角色按照回合制下好指令之后，播一段完整连贯的战斗动画。把每个角色的行动都表现出来。即把策略和演出完全分开，就像机战战斗动画播片一样，这样战斗的演出也可以专心放在表现上边，不用承担叙事的作用。</span><br>
<span>没错就和机战g世纪一样。</span><br>
<span>但是以g世纪火线纵横的动画标准来制作一个带地形的多人乱战3d动画，我觉得工作量太大，基本上又不可能。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Errey: </b><br>
<span>zealadair 发表于 2020-03-04 02:48:39</span><br>
<span>作为一个机战玩家和rts苦手，我个人看法是这样的</span><br>
<span>即时制最大的问题是流畅的画面演出和信息的传递是矛盾的 ...即时制最大的问题是源于游戏设计上不想优化/优化不够crpg庞大臃肿的技能体系；在几十分钟内，小到以秒为单位的每个输出手法每次技能都要你自己去点、去做决策才能做到比较优，这还谈个毛用户接受度；光是这点，在今时今日的角度来看就完全不能称之为是成熟的系统了，大多数的人就连观察战况都是一头雾水，游戏理解游戏体验又能从何说起呢？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ataraxian: </b><br>
<span>Errey 发表于 2020-3-4 08:01</span><br>
<span>即时制最大的问题是源于游戏设计上不想优化/优化不够crpg庞大臃肿的技能体系；在几十分钟内，小到以秒为单 ...</span><br>
<span>解决方法很简单的，默认ai每次升级洗点后都能自适应调整让手残玩家也能舒服通普通难度就好，不知道能不能等到这一天</span><br>
</p><p><b>ataraxian: </b><br>
<span>zealadair 发表于 2020-3-4 02:48</span><br>
<span>作为一个机战玩家和rts苦手，我个人看法是这样的</span><br>
<span>即时制最大的问题是流畅的画面演出和信息的传递是矛盾的 ...</span><br>
<span>你说出来的模式确实很好玩，我最喜欢的回合制RPG最后的神迹就是这一款；但问题是按你说的这模式做出来很明显还是个回合制不会归类到即时制</span><br>
<span>是否需要频繁看日志是由游戏本身特点决定的，跟回合制即时制没有必然联系；神界原罪不需要看日志是因为这游戏根本没有状态抗性这一说法，双盾一破控制链控到死，就算以即时制进行游戏不会有任何改变；柱子2即使你以回合制进行游戏还是要非常频繁的查看日志；很多半即时制游戏的最高难度是强制不可暂停的，战斗中你想看日志也没得看</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>ataraxian 发表于 2020-3-4 08:25</span><br>
<span>解决方法很简单的，默认ai每次升级洗点后都能自适应调整让手残玩家也能舒服通普通难度就好，不知道能不能 ...</span><br>
<span>不可能的。这类游戏多样化build，根据build决定操作方式，ai不可能写全。如果只是过游戏那此类游戏的低难度就能做到，但没有操作意义的通关跟自动化动作游戏一样，都是抹杀自身核心体验的结果，没太大意义。</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>Errey 发表于 2020-3-4 08:01</span><br>
<span>即时制最大的问题是源于游戏设计上不想优化/优化不够crpg庞大臃肿的技能体系；在几十分钟内，小到以秒为单 ...</span><br>
<span>继承了CRPG一部分东西的现代欧美RPG不就是这条路。</span><br>
<span>技能天赋减少，没有队友或者队友AI操作，玩家只操作一个人，减少策略要素，增加动作要素。</span><br>
</p><p><b>66666: </b><br>
<span>游戏好不好玩跟用什么机制关系不大，即时制和回合制都有自己的优劣势，当然我个人认为回合制更适合CRPG</span><br>
</p><p><b>574802531: </b><br>
<span>精钢魔像 发表于 2020-03-03 12:16:11</span><br>
<span>杀死自己婶婶的收割者，又转投黎明之子的牧师妹</span><br>
<span>自诩自由之子，但没想到老爹贩奴的年轻海盗</span><br>
<span>二五仔鹰射手 ...是的啊。除非主角在群岛落地生根有自己的势力，能跟四大平起平坐，否则根本就没有什么世俗意义上的不可替代性。。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>精钢魔像: </b><br>
<span>574802531 发表于 2020-3-4 13:54</span><br>
<span>是的啊。除非主角在群岛落地生根有自己的势力，能跟四大平起平坐，否则根本就没有什么世俗意义上的不可替代 ...</span><br>
<span>背景选亡焰或奴瓦泰会有点改善</span><br>
</p><p><b>574802531: </b><br>
<span>精钢魔像 发表于 2020-03-04 13:56:42</span><br>
<span>背景选亡焰或奴瓦泰会有点改善但是就是背景选了努瓦泰或者列岛，你也很难用自己主观意志去改造自己的势力。</span><br>
<span>我想土著自强复兴。但是我又想干掉慈禧搞共和国体制。如果最后是自己成为新胡纳亚的开国者就像建造博德之门的博德一样的剧情多好。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Aili: </b><br>
<span>zealadair 发表于 2020-3-4 02:48</span><br>
<span>作为一个机战玩家和rts苦手，我个人看法是这样的</span><br>
<span>即时制最大的问题是流畅的画面演出和信息的传递是矛盾的 ...</span><br>
<span>你说的这种本质上还是回合制啊，举个极端的例子，即时制可以让法师在施法时间中选择打断施法然后进行移动，而回合制在“下好施法指令”后就没法中途改变了</span><br>
<span>他甚至问，频繁暂停之下和回合制度有什么区别呢？反而多了很多空格的废操作。我去看了下知乎和论坛，发现有人觉得及时制与回合制没啥差别，只是暂停多。在我看，及时制与回合制的底层战斗逻辑是不同的。</span><br>
<span>其实楼主已经很好的说出了即时制受部分玩家喜爱的理由，也尽量减少了引战成分，不过这楼最后还是打了起来</span><br>
</p><p><b>gil: </b><br>
<span>DOACAON 发表于 2020-2-29 20:09</span><br>
<span>反对</span><br>
<span>即时制由于多人同时行动，有威胁的敌人/特定招数会混在敌群中难以辨识，更容易出现玩家不知怎么就躺 ...</span><br>
<span>BG2和神界系列一场BOSS战哪个时间长不是明摆着的事实吗，有必要争么</span><br>
</p><p><b>zealadair: </b><br>
<span>Aili 发表于 2020-3-4 15:59</span><br>
<span>你说的这种本质上还是回合制啊，举个极端的例子，即时制可以让法师在施法时间中选择打断施法然后进行移动 ...</span><br>
<span>你说得对，但是即时制在我看来就是RTS啊，我真的打不来RTS也不喜欢</span><br>
</p><p><b>nerdnerd: </b><br>
<span>可以暂停的即时战斗里，我觉得决战3挺好玩的- -。</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span> 本帖最后由 dumplingpro 于 2020-3-5 18:03 编辑 </span><br>
<span>nsevit 发表于 2020-3-3 12:01</span><br>
<span>crpg整个圈子一共就这么大点了还在这争回合还是即时，颇有点隔壁机战楼连年货都没有的情况下在争出版权还是 ...</span><br>
<span>因为CRPG圈植PC平台起家，动手能力强，可以一定程度不依赖厂商，喷起来有底气，可以直接I can I up啊。</span><br>
<span>比如现在就前有极乐迪斯科大杀特杀，后有开拓者正义之怒（拥王者续作）众筹已经过线。</span><br>
<span>其实CRPG回合制挺多的，比如去年出了拥王者，还玩了ATOM RPG（毛版辐射2 like），也是回合制。</span><br>
<span>只能说博德之门这个游戏影响实在太大，以至于有些人有种奇幻CRPG，就得是博得LIKE的感觉，比如上面提的开拓者拥王者系列就是DND 3版衍生的开拓者规则+俯视角+即时制的博得LIKE。</span><br>
<span>记得拉瑞安接受采访的时候，有一句，博得之门是不少员工人生的第一个RPG，从某种意义上来说，拉瑞安本身，就有不少人粉丝真的去I can I up了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1916414[350-400]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制[300-350]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1916414-1-1.html</link>
      <description>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制&#13;
昨天和哥们讨论刚出的博得3演示，他算是神界粉，（我只是简单试了神界12）。提到演示画面像神界的话题。除了美术风格，UI，我们顺势讨论到了战斗制度的事情，也起了争执。不过最后也是加深了认识。我觉得最重要的一点是要认识到，我们讨论的是两类游戏战斗制度，他们是不同的，而非有优劣的。是个口味问题而非高低问题。就好像游泳健将不能嘲讽特种车辆驾驶员换气不行一样。
&#13;
大家争执的点在做菜放什么调料而不是哪个菜系高低。
&#13;
今天看了下专楼，老哥们包括我都不可避免的带有些火气。我想干脆聊下对及时制与回合制的看法。
&#13;
我个人对两种制度都能接受，那个时期的老游戏里，我当时玩了辐射12 冰风谷2 博得12，还有奥秘魔法与蒸汽。
&#13;
这几个游戏都是及时或者能二者切换的。 
&#13;
当然感受有不同，辐射系列和奥秘我只用回合制，回忆起来他俩的及时制是有缺陷的。在这两系列里的及时制度下，战斗速度过快，分辨率小，人物跑速快，结果就是人物常常秒躺，或者你没反应过来就跑出半个屏幕了。更不提雪上加霜的ai。这种情况全程回合制的体验好。
&#13;
而博德之门和冰风谷里我对及时制上手了，这一种初接触不伦不类的系统，我哥们在打完了拥王者后对及时制的看法和拉瑞安很近接，“messy”混乱。他提到尤其是场面人数一多，思考和战术的部分就被削减了。他甚至问，频繁暂停之下和回合制度有什么区别呢？反而多了很多空格的废操作。我去看了下知乎和论坛，发现有人觉得及时制与回合制没啥差别，只是暂停多。在我看，及时制与回合制的底层战斗逻辑是不同的。
&#13;
不严谨地举例子，回合制是打牌，及时制是打群架。
&#13;
回合制的双方，思考决策和行动是建立在行动的过程里每个角色轮流行动，且对手无法干扰的基础上的，他出个4，我可以后手出个5压制他，但我不能在他要出牌的突然把他的4给撕了。当然我们知道有很多回合制系统可以做到埋陷阱上连锁来达到类似的效果，类似游戏王的陷阱卡，但是总的来说，回合制角色行动的时候世界是停止的。及时制类似双方同时出牌比大小（或者是太阁立志传式的战斗，亦或可以猜拳）
&#13;
在两个六人小队回合制无准备遭遇战下（所有角色分别做先攻判断还是群体先攻判断的情况也不同），可以发生以下情况：
&#13;
场景1.敌方战士先手，6格外冲锋我方占位不佳的法师，狮冲全回和攻击，我方法师原地死亡，留下我方剩余五人队友。第一回合结束，接下来到我方回合，之后我方的行动是建立在我方法师阵亡，敌人战士贴脸的情况下的。
&#13;
场景2.我方法师占位脱节，被敌人战士先手冲锋全回合攻击，丝血幸存，在我方回合开始后，移动到6格外队友身边，回头释放油腻术，战士跌倒。下回合敌方行动建立在双方场地中央有一坨油腻术的情况下的。
&#13;
接下来根据回合制度的不同，有可能是我方五人反击，亦或者是双方轮流行动。这里“回合”是指角色行动完毕转换到下一个角色（在及时制下就是一轮6秒）。大约十一个回合后（如果所有人不死的话），所有角色行动完毕。实战中，可能因为后手角色被先手击毙，最终七八个回合后所有角色行动完毕。
&#13;
描述的有些乱，大家理解下。
&#13;
而及时制下，上面的情况变成了所有人同时做动作，即便是判定中的后手角色也可以进行大量走位来进行对抗。就像两拨人马对打，谁也不知道下一秒对方会出什么招式，只能承受着火力做动作。
&#13;
我用拥王者系统重现的话，就会变成这样
&#13;
场景1.敌方战士先手，冲锋我方占位不佳的法师1，我方法师施法防御法术2，我方盗贼向法师移动尝试阻碍敌方冲锋路线3，敌方法师同时同时施法debuff法术4，敌方游侠全回合射击我方法师意图打断施法5，我方野蛮人狂暴冲锋敌方6========先手分界==后手开始=======我方牧师试图位移阻挡敌方后续冲锋并且准备施法7，敌方三个强盗被阻碍冲锋路线后攻击我方野蛮人8910，我方炼金术士开始buff11，我方战士向敌方战士攻击12. 
&#13;
至此，战斗开始，在之后的一回合（或者按照老说法，一轮6秒内），双方总计12个角色可以在任意一个时间里，更改自己的决策，比方说打断自己的施法，改变自己的走位，放弃被集火被针对的角色，放弃自己的全回合攻击转火他人。六秒后，完整的第一回合结束，十二人同时做完了自己的行动，双方同时输出，承担火力，并且反制对方的决策。
&#13;
在这个情况下，我方法师可以不死，敌方战士不一定能贴脸，双方近战的冲锋线都有可能被阻碍，双方法术可以同时作用战场，一回合时间内的行动密度是回合制的12倍。
&#13;
当然，这里不是说回合制做不到，市面上的回合制游戏可谓八仙过海，都有自己的独特系统可以通过技能或者行动点插入对方的回合，就连桌游都可以插入动作，回合制甚至可以一个人连动12下杀光所有人。我只是想说明大家的底层逻辑是不同的，就好像长跑和短跑不同，有没有长跑健将可以短跑跑的很好？当然可以（就像回合制也可以做到快速过回合），只是总的来看，大家是活在不同的规则下，导致了结构不同。
&#13;
场景2.省略其他人物的动作不谈，我方法师占位脱节，被敌人战士先手冲锋，丝血幸存，我方法师向队友走位走了6秒，但是敌方战士砍了一刀后立刻放弃接下来的攻击动作，追逐我方法师行动，法师移动完毕后，敌方战士追了5秒，占位就在我方法师两步外，我方法师因为移动了，没有时间来释放油腻术（甚至放了会导致自己这边被油腻术群控）。
&#13;
至此，第一回合结束。我们可以看到，不光是同时做动作会导致战术不同，及时系统下，人物可以随时切换自己的行为，导致了及时制度无法做一些回合制下可以实现的战术。
&#13;
及时制下可以随时打断行动的能力再行动，导致了近乎无限的走位可能，结果就是时间轴被大量的动作和切碎的走位冲到乱作一团。大量的信息和无限制的操作选择，导致了拉瑞安神界里战斗中出现的场景互动，回合制下动作的有序连锁很难在及时系统里重现。
&#13;
同样的，回合制不是说做不到一个角色在自己的回合位移-行动-位移，实际上辐射2角色就可以随意穿插自己的行动，但是这个过程里没有其他人的走位和动作干扰，他也不能把自己一个3ap的掏**动作做了1ap点后放弃，然后走2ap点。只是习惯了一种系统的人恐怕会难以接受另一种系统。
&#13;
对我来说，及时制比较符合我想象中的的奇幻小队作战，毕竟现实里团战就是这样，但是同时又能通过暂停给出思考和决策的时间，其他类型的游戏里给我相似感觉的游戏是全面战争，那套系统也有人喜欢有人讨厌，有些rts玩家或者战略游戏玩家也不太喜欢，但是全站也有自己的死忠。不能说及时制或者全站的系统就该被放弃。
&#13;
桌面规则是无法使用及时制，那会变成悔棋和真人pk，当时博德之门出现的时候我也觉得两个人占地对打6秒谁也碰不到谁太慢，但是那是演出的事情，拥王者加入了更多打击动画和音效，未来也可以走全站的格斗动画。毕竟论演出回合制也有自己的问题，大家只是系统不同各有局限而已。至于战斗质量，我不认为回合制就更优秀，回合制里粗制滥造的战斗我想大家都体会过。谈到精心设计，博德之门的丰富怪物配置和地下城地形结合，再加上法术攻防，是让我非常难忘的，屠龙战，灵吸怪，城堡夺回，那种体验我很难再其他回合制里找到。比如巴尔王座绿洲战里，超过五十人的王国卫士结合战斗法师的组合太有大战的气氛了，类似的还有冰风谷地精大军。都是非常独特的体验，打起来可以做到非常流畅。及时制不管是战斗思路还是演出，都让我感受到了和现在兵械的一些团体对抗一样的趣味，混乱的场景下是需要严格执行的战术，在这点看来，及时制是我觉得最能平衡桌面规则和小队作战的系统了。
&#13;
只能说打牌式的博弈与群架的博弈是不同的，他们会吸引不同的群体。只是今天尴尬的出现了拉瑞安选择用回合制系统，接手了一个在各种意义上都圆满封神的老系列老IP，偏偏博德之门又是不能切换回合制的死硬派及时制游戏，现在引发争议是正常的。就好像全面战争玩家也肯定难以接受下一代全民战争变成帝国时代星际那样的RTS一样。
&#13;
对我来说，我对拉瑞安的博德之门3从谨慎看好转变为有点可惜，我不怀疑游戏的质量，只是可惜口味不一定是我想象的那样了。不过话说回来，项目毕竟是拉与版权方的商业合作，不能因为拉瑞安他们的情怀与我们的情怀就改变。它终究要经历项目开发那些很现实的要素，更不用说及时制的高门槛了，所以我也谈不上恨讨厌他们的决定。
&#13;
不过好在寻路者正义之怒项目已经在路上，拥王者组做的，众筹快结束了，有兴趣的支持下啊。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>时间守护者 发表于 2020-3-2 08:33</span><br>
<span>拥王者又有剧情，又是半即时制，还有很多怪物在地下城里可以一路砍过去，完美了。 ...</span><br>
<span>柱子2失败而1成功的原因和柱子1本体剧情好dlc剧情看着不错到结尾瞬间机械降神用生硬的结局强行逼玩家打之前自己理念的脸（不要忘记痛苦）理解某婊（要忘记一部分痛苦）原因是一样的，没了克里斯阿瓦隆，或者说没有合理的剧本和人物设计还有紧紧缠绕的故事内核。</span><br>
<span>而拥王者有克里斯阿瓦隆，但是现在暂时我看了下补丁更新还没出完，打算等全都更新完了再去玩，非常非常讨厌那种打到一半改设定，玩着玩着遇到不完善的地方讨厌，发现的隐藏玩法被砍了也讨厌，而且因为个人经历原因我对pf有点ptsd，也不急着去玩</span><br>
</p><p><b>fmketchup: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-1 21:02</span><br>
<span>是啊……我也不知道怎么解释出那种感觉。反正就是破壳互秒的感觉更强一些、更复杂一些，站桩加血的感觉更 ...</span><br>
<span>bg2我是一边看攻略一边打的</span><br>
<span>半即时制打起来不靠meta，很难只从游戏机制就能了解某场战斗的敌方关键点</span><br>
<span>说白了从bg这一系到poe，半即时都只是套在crpg上的一层皮，并没有针对电脑游戏的特性有过任何进化</span><br>
</p><p><b>白行简5566: </b><br>
<span>我倒是觉得这一步应该迈得更大一点，往AI模拟城主和PC的方向走，玩家只需要打字即可完成全部操作。</span><br>
<span>弱化图像表现，找卫生纸要些画，纯2D贴图就行了。</span><br>
</p><p><b>574802531: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-03-02 10:27:47</span><br>
<span>很多人提二代主线弱，但没多少人同时提他采用的偏开放世界的设计方式，以四个势力的支线任务填充。类似 ...我觉得四个支线势力设计的也很傻逼。</span><br>
<span>军国主义侵略者，重商主义殖民者，腐朽的种姓制，贼窝，就不能有稍微让人不那么恶心的势力吗？</span><br>
<span>不提支线势力任务会导致队友反目这事了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2020-3-2 10:39</span><br>
<span>柱子2失败而1成功的原因和柱子1本体剧情好dlc剧情看着不错到结尾瞬间机械降神用生硬的结局强行逼玩家打之 ...</span><br>
<span>拥王者续作都在做了，哪还会有大补丁，只是偶尔修bug而已（虽然完全修完是不可能的），阿瓦隆也没有参与拥王者，参与的是续作正义之怒</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>白行简5566 发表于 2020-3-2 11:39</span><br>
<span>我倒是觉得这一步应该迈得更大一点，往AI模拟城主和PC的方向走，玩家只需要打字即可完成全部操作。</span><br>
<span>弱化图 ...</span><br>
<span>你说的这种游戏一直都是有的，一般是作为强化版GAMEBOOK出现的。手机上有的销量还相当不错，不过这也是因为美工插画确实强。</span><br>
<span>不得不说，尽管大家都想省钱，但美工就是游戏绕不过去，也极为重要的一环。</span><br>
</p><p><b>发条侏儒: </b><br>
<span>都别战了，有没有大佬教我下博德2这里到底要怎么打。</span><br>
<span>刚出地牢没一会，去酒馆碰见个妹子就拉我来盗墓了，这boss会不停的控队友，实在打不过啊...</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-3-2 12:28 编辑 </span><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-3-2 10:27</span><br>
<span>很多人提二代主线弱，但没多少人同时提他采用的偏开放世界的设计方式，以四个势力的支线任务填充。类似上 ...</span><br>
<span>我认为2代这个弱干强支的结构是没问题的。就像博德2大家最津津乐道的就是攒钱买船票那一章，那一章就完全用支线组成。这么设计是绝对没问题的。但老实说我没觉得2代支线做得有多好。</span><br>
<span>首先量就不大，四个势力的内容加到一起也不是非常多，有的任务还是彼此重叠的。辐射2光新里诺一个城市就有四个势力，而每个势力也有一连串任务，当然柱子2四个势力的内容肯定是要比新里诺四大家族多的，但那只是一个城市，你这是一个游戏。而且你既然要弱干强支了，为了玩家一周目的体验，支线任务怎么也得再多点，再高要求一些吧。</span><br>
<span>其次剧情写的也一般，我承认对话写的很用心，各势力头目的人物性格尽可能用语言表现出来了（尤其还原创了一些语言、方言词汇，这非常托尔金），但从小说或剧本的角度来说，各个角色的描写太过静态，缺少action。我印象中柱子2就没有哪个角色做出过什么让人印象深刻，有魄力的决定和行为，更多是大家一起被剧情推着走。</span><br>
<span>最要命的是，这些人物和主角本身的联系过少。我觉得吧，RPG你想让玩家玩得开心，就得让他有代入感。作为faction剧情，就真得让玩家代入这个势力，对NPC动情。玩家不一定会认同这个势力的理念，但一定要体验这个势力的生活和行动方式（这方面海盗线明显要比其他几条线强，玩家对此也评价较好）。各个势力发布任务的NPC，玩家会把他当成仰慕的老英雄，烦人的上司，愉快的合作者还是互相利用的帮凶？然而打完支线，这些人对主角来说依然犹如路人，这些势力主角也毫无融入感，作为黑曜石，这写得实在不够出色……</span><br>
<span>所以尽管大概很多狂热爱好者不会同意，但我觉得2代做的就是不够用心。众筹也没少筹钱，为何完成度还是低？如果认真做，很多方面完全可以做得更好。</span><br>
</p><p><b>无攻不受鹿: </b><br>
<span>这么说吧，bg2这么多年了有哪些同伴我还记得</span><br>
<span>永恒之柱2去年玩的，现在只记得一开始的基友，还有谁完全没印象了</span><br>
<span>至于回合制还是即时制我其实无所谓</span><br>
<span>但即时制最后不就是手操法师，近战自动砍吗</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>wlhlz 发表于 2020-3-2 11:55</span><br>
<span>拥王者续作都在做了，哪还会有大补丁，只是偶尔修bug而已（虽然完全修完是不可能的），阿瓦隆也没有参与 ...</span><br>
<span>我记得1代不是说克里斯阿瓦隆做的么？记错了？</span><br>
<span>我主要是过年时候想着买，然后发现刚打了新补丁，然后就没买</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-2 13:12 编辑 </span><br>
<span>574802531 发表于 2020-3-2 11:51</span><br>
<span>我觉得四个支线势力设计的也很傻逼。</span><br>
<span>军国主义侵略者，重商主义殖民者，腐朽的种姓制，贼窝，就不能有稍微 ...</span><br>
<span>有一个更人性化那选择偏向性就会比较大了。当然也可以把势力都往好点方向写。不过放在故事所描写的历史背景看，这些势力才比较还原那种味道啊。我国教科书里共产党前夜的故事也差不多了……</span><br>
<span>队友离队是挺恶心的，剧情上大概说得过去，但战斗上培养得好好的跑了太坑，所以我选择自己去了。结局别人说不好，我自己看了下还成，不就是变成热战嘛，历史进程中一环而已</span><br>
</p><p><b>haruhiismer: </b><br>
<span>有一说一威世智绝对是奸商为了卖mh强行续霍佳葛，连累一堆牌</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-3-2 12:13</span><br>
<span>我认为2代这个弱干强支的结构是没问题的。就像博德2大家最津津乐道的就是攒钱买船票那一章，那一章就完全 ...</span><br>
<span>你说的问题我同意。我上面表达过的没有主动性也是想表达同类意思，玩家和势力缺乏互动。但毕竟游戏行业这方面平均水平就不高，能把势力风格静态展示清楚比上不足比下也是有余了。</span><br>
<span>二代的毛病还是挺多的，基础完成度倒还是在的，但要求稍微高点确实毛病多多。至于为啥，我只能恶意猜想去搞天外世界去了，谁叫我没玩过辐射呢。永恒之柱1成功以后我记得黑曜石搞了一堆动作，我恶意的想他们是没有专注搞一个东西的心态</span><br>
</p><p><b>西洛克: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2020-3-2 12:57</span><br>
<span>我记得1代不是说克里斯阿瓦隆做的么？记错了？</span><br>
<span>我主要是过年时候想着买，然后发现刚打了新补丁，然后就 ...</span><br>
<span>一代克里斯阿瓦隆写过支线的吧</span><br>
</p><p><b>精钢魔像: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-3-2 13:10</span><br>
<span>你说的问题我同意。我上面表达过的没有主动性也是想表达同类意思，玩家和势力缺乏互动。但毕竟游戏行业这 ...</span><br>
<span>剧情上柱1和柱2差别不大，选择会带来好影响也有坏影响，主角也要抱神的大腿才避免自己精分挂掉</span><br>
<span>是不是专八之柱没几个人玩得下，所以就凭想象构建了一个柱1nb 的感觉出来</span><br>
</p><p><b>scikirbypoke: </b><br>
<span>发条侏儒 发表于 2020-3-2 12:04</span><br>
<span>都别战了，有没有大佬教我下博德2这里到底要怎么打。</span><br>
<span>刚出地牢没一会，去酒馆碰见个妹子就拉我来盗墓了，这 ...</span><br>
<span>刚出就来这有点快了，这货侦测不了隐形，看wiki还有个bug，说是把他引到南边的紫光会让他发呆</span><br>
<span>实在不行等强一点再过来，不过妹子会催你，坚持不来好像妹子就会离队</span><br>
</p><p><b>发条侏儒: </b><br>
<span>scikirbypoke 发表于 2020-3-2 13:55</span><br>
<span>刚出就来这有点快了，这货侦测不了隐形，看wiki还有个bug，说是把他引到南边的紫光会让他发呆</span><br>
<span>实在不行等 ...</span><br>
<span>可我现在出不去了，进墓地的那个门点了没反应了。我等会再试试是不是得再爬一次棺材出去，感谢~</span><br>
</p><p><b>Aili: </b><br>
<span>发条侏儒 发表于 2020-3-2 12:04</span><br>
<span>都别战了，有没有大佬教我下博德2这里到底要怎么打。</span><br>
<span>刚出地牢没一会，去酒馆碰见个妹子就拉我来盗墓了，这 ...</span><br>
<span>你有好几个人物都没升级</span><br>
<span>五级神术混乱命令，小明的狂暴都可以免疫魅惑，后面你还会遇到许多带魅惑免疫的装备</span><br>
<span>比较简单的方法，买张防护不死生物卷轴给开狂暴的小明套上，让他一个人上去砍</span><br>
<span>还有最简单无脑的方法埋陷阱</span><br>
</p><p><b>zipo: </b><br>
<span>发条侏儒 发表于 2020-3-2 12:04</span><br>
<span>都别战了，有没有大佬教我下博德2这里到底要怎么打。</span><br>
<span>刚出地牢没一会，去酒馆碰见个妹子就拉我来盗墓了，这 ...</span><br>
<span>不记得这个BOSS有多厉害啊……</span><br>
<span>简单点，艾黎3级神术，召2骷髅顶前面，后面的人射就完事了。</span><br>
</p><p><b>notfind404: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2020-3-2 10:39</span><br>
<span>柱子2失败而1成功的原因和柱子1本体剧情好dlc剧情看着不错到结尾瞬间机械降神用生硬的结局强行逼玩家打之 ...</span><br>
<span>你在哪看到会有新的大补丁的?确定不是新作么?</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>现在几个crpg厂商，生软和拉瑞安算是技术和项目管理优势的，拉瑞安算还没那么白左，所以bg3选择拉瑞安几乎是最优解了，虽然我不待见拉瑞安，但是比他好的选择真不多。黑石和猫头鹰，除了都有浑身bug的毛病外，黑石项目管理还一团糟，猫头鹰感觉数值平衡做的也不大行。b厂和波兰人做的不是小队rpg，虽然技术力和项目管理更好，现在做一线大作，项目管理和技术力水平相当重要</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>现在的生软真是没法期待了，龙腾4不知道啥样，龙腾3的系统就搞的两头不靠，不知道想做个老滚5那种单人为主还是传统小队的，而且龙腾的职业技能等简化的太厉害到无聊了</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>拿跑团来说回合制的也是智障，跑团都是一堆真人</span><br>
</p><p><b>Algie: </b><br>
<span>现在的生软能算crpg厂的话那波兰人没道理不算啊，甚至杯赛也没道理不算啊非得是小队rpg才是crpg？不见得吧，fo1和2也只能控制小蓝人啊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span> 本帖最后由 油炸小狐狸 于 2020-3-2 15:42 编辑 </span><br>
<span>看了下博德之门吧现在吵的内容，也觉得有些莫名其妙了。二版规则没太多特殊动作，用半即时制基本就是回合制游戏里需要用脑子的重要操作那几次暂停发，别的时候爽快的迅速处理掉就行。然而五版规则本身就是比二版规则更倾向于算格子，掐动作的东西（虽然没四版那么极端）。既然博德之门3要出，既然要用五版规则，何必强求即时暂停制呢？反而会更不好玩吧。我最希望的是build能够丰富化，如果是三版全扩被搬来做回合制我会双手赞成的，希望到时候玩家社区能够补足这方面的东西。</span><br>
<span>我觉得博德之门出续作很奇怪的原因恰恰是那些很多人觉得老玩家本该感恩戴德的东西。作为三部曲，博德之门本来就已经将自身的故事完美收官了，已经没什么话好讲了。游戏公司也完了，算是寿终正寝了。这时候被拉来亡者复活，意义主要就是借名号来推新规。然后既非原班人马，玩法也大相迥异，所以这个续作就算要借用名号，也不妨副标题外传之类的，创个带博德之门四个字的新系列，吃相会更好看一些嘛。</span><br>
<span>不过随便了，都一样。过十年二十年来看，博德之门3也是老游戏，也可能是砂砾中埋藏的宝石。这时候谁先谁后，游戏性质的变化之类的，还会算什么问题吗？也许也就是一条八卦tips而已。在这个时候回想起自己当初为这种东西跟人吵过两天，才会觉得自己的人生过的真随意。</span><br>
<span>另外我觉得这还可能是一种商业营销策略呢。只是个杰作出续作，大家都没什么感觉，reddit上吵个十几天，大家就对此抱有更多关注了。</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>notfind404 发表于 2020-3-2 14:43</span><br>
<span>你在哪看到会有新的大补丁的?确定不是新作么?</span><br>
<span>1月20号刚更新过啊</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>精钢魔像 发表于 2020-3-2 13:37</span><br>
<span>剧情上柱1和柱2差别不大，选择会带来好影响也有坏影响，主角也要抱神的大腿才避免自己精分挂掉</span><br>
<span>是不是专 ...</span><br>
<span>我玩柱1，杜兰斯和结尾那段爽的不得了，中间好的不好的地方几乎都在最后这里凝结为一团都收了伏笔，回过头几乎每一段剧情都在说这整个世界最核心的主题的事情</span><br>
<span>还有柱子1有汉化的，汉化的还不错，某位大神自己搞的</span><br>
</p><p><b>notfind404: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2020-3-2 15:43</span><br>
<span>1月20号刚更新过啊</span><br>
<span>......这更新又没啥内容.</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>notfind404 发表于 2020-3-2 15:45</span><br>
<span>......这更新又没啥内容.</span><br>
<span>宁可再等等，全部完美了别动了我再玩</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-2 15:38</span><br>
<span>看了下博德之门吧现在吵的内容，也觉得有些莫名其妙了。二版规则没太多特殊动作，用半即时制基本就是回合制 ...</span><br>
<span>是的 绝大部分争议都可以应请看dnd五版规则书解决</span><br>
<span>想要像5版规则 回合制绝对比半即时好得多</span><br>
<span>而且即便如此 反应动作目前也看很难做出来</span><br>
</p><p><b>哆哆鸡: </b><br>
<span>半即时的crpg玩过博德2、无冬12、柱子12、拥王者，但是没有一个通关的，我到现在都没玩明白这个系统，只会战士上去自动，法师偶尔在后面发个法术。反倒是da3代都通关了，其中1代也是战士上去自动砍，法师偶尔搓个法术，不过我是当成gal玩的，直到2、3代改了系统才稍微上手了点。da3还通了2遍，反倒是神界原罪的回合制能玩明白，利益相关：支持博德3改回合制，否则我估计又是玩一半就坑掉了</span><br>
</p><p><b>trentswd: </b><br>
<span>poe2的毛病除了主线短，不还是支线也就那样吗？</span><br>
<span>而且拿老滚五举例子至于吗，老滚五主线是很一般</span><br>
<span>但是好歹完整地讲了一个王道冒险故事，主线也把游戏的各个场景城市串联起来，至少它该干的都干了</span><br>
<span>poe2主线是啥，主角被迫全程ob看一个大人物悲天悯人地为人类未来做牺牲？而且整个地图主线就没用到什么图，跑了三四个地方，对你没看错，就三四个地方。什么开放世界，哪个开放世界这个厉害主线都不带你整个逛一圈的？</span><br>
<span>黑曜石没做过吗？fnv做的不好吗？fnv势力不多吗？支线不好玩吗？fnv主线不就是带着你往地图上顺时针逛一圈，也没看它做一个内容只有两个小时的主线啊</span><br>
<span>poe2就是做砸了，哪来那么多理由，什么弱主线强支线</span><br>
<span>还有封面人物我也喷了</span><br>
<span>修女摸几个石头柱子就莫名其妙洗白或者黑化了</span><br>
<span>农夫哥一心要找前女友，原因竟然是因为前女友和他有共同生活的时光所以有共同话题</span><br>
<span>这队友支线做的可太棒了，满分100我给1000分</span><br>
</p><p><b>银枪子龙: </b><br>
<span>好事，即时制我肯定玩不下去的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>trentswd: </b><br>
<span>精钢魔像 发表于 2020-3-2 13:37</span><br>
<span>剧情上柱1和柱2差别不大，选择会带来好影响也有坏影响，主角也要抱神的大腿才避免自己精分挂掉</span><br>
<span>是不是专 ...</span><br>
<span>poe1早就有汉化了，不至于专八</span><br>
<span>要说poe1多神也不见得，但是对玩家来说好歹是一个初见的过程，慢慢了解世界观。一开始大家什么都不知道，遇到莫名其妙的仪式，莫名其妙的死婴，加上描述里面人物没事干就grin，整个游戏都阴飕飕的</span><br>
<span>玩家一眼看不到底，不知道后面是什么，可能就是一个小宅子，但是树啊墙啊规划的好，进入感觉**通幽</span><br>
<span>poe2就主线来说，就是其他神指使主角去看看雕像哥干啥</span><br>
<span>主角也被雕像哥毁了家，就去看看呗</span><br>
<span>主角也知道神是人造的，但是打不过所以必须听话，这就无聊透了，就像一个广场，一眼就能往到底</span><br>
<span>结果也是毫无悬念的要给人类自由，这题材一点都不新奇，甚至比人造神这个概念都old school，老树开新花需要讲的好，讲的不好不如不讲</span><br>
<span>整个主线有什么光辉人物吗？有戏份的也就主角这个工具人和一堆神互相掐，队友在主线里面约等于不存在</span><br>
<span>我得说支线里面法师的支线是挺好玩，在dlc里面和法师一起探索血肉神也很好玩。但是在这整个主线里面都苍白无力</span><br>
<span>更别说主线容量了</span><br>
<span>你要是觉得poe1和poe2质量半斤八两，那也没什么好说的毕竟每个人看法不同</span><br>
<span>但是poe1主线内容比poe2多很多这个完全不需要争辩</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-2 16:40 编辑 </span><br>
<span>trentswd 发表于 2020-3-2 16:02</span><br>
<span>poe2的毛病除了主线短，不还是支线也就那样吗？</span><br>
<span>而且拿老滚五举例子至于吗，老滚五主线是很一般</span><br>
<span>举上古卷轴5的例子就是说它的主线偏短。当然比永恒之柱2流程还是长些的。“把游戏各个场景城市串联起来”，没有吧，除非你的意思是调停作用就算串联的话，那永恒之柱2的合作去乌凯佐也算串联了，两者的水平也就半斤八两吧。“哪个开放世界这个厉害主线都不带你整个逛一圈的？”上古卷轴5天际啊。</span><br>
<span>开放世界对主线流程不做严格限制的主线都偏短啊。上古卷轴5主线短占全游戏时间比重不高，巫师3相比巫师2也是大量内容填充进大型支线，当然也可以设计成《荒野大镖客2》那种本质是线性流程风格。永恒之柱2要说收尾突兀没什么问题，但即使它再扩充，多填两张图，也不会好到哪去。因为主线对大型支线没特别要求。</span><br>
<span>二代牧师剧情感觉写得不怎么样。至于艾德去找前女友的故事，这只不过是个引子而已，我对这个支线还是比较满意的。PS:我看了下，那张船战的封面里好像牧师真不在</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>Algie 发表于 2020-3-2 15:37</span><br>
<span>现在的生软能算crpg厂的话那波兰人没道理不算啊，甚至杯赛也没道理不算啊非得是小队rpg才是crpg？不 ...</span><br>
<span>生软没搞清楚该做啥，忽略龙腾3其实比巫师3早的事实，巫师3的队友设置和上古5是很像的，主角自己操作，队友能帮你扛点伤害就不错了，队友指令装备技能是很缺乏的。龙腾3是可以按照巫师3上古5的玩法，只管主角一个，但给队友设置了装备/技能树等和主角一样的配置，然后还保留了暂停下指令，所以说龙腾3设计迷惑了，没想好做一个怎样的rpg，有点想两头靠，但不如me系列成功</span><br>
</p><p><b>絹川健一: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-2 15:38</span><br>
<span>看了下博德之门吧现在吵的内容，也觉得有些莫名其妙了。二版规则没太多特殊动作，用半即时制基本就是回合制 ...</span><br>
<span>贴吧那群人少有看过或者愿意去看规则书的，鸡同鸭讲</span><br>
<span>卫生纸就是需要个大IP去帮忙助推5e。现在5e势头很不错，BG3大hit的话能带一大堆新血进TRPG的坑，这才是卫生纸想要的。指望BG3玩RTWP完全没看到卫生纸的商业意图</span><br>
</p><p><b>museqsou: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-2 15:38</span><br>
<span>看了下博德之门吧现在吵的内容，也觉得有些莫名其妙了。二版规则没太多特殊动作，用半即时制基本就是回合制 ...</span><br>
<span>因为贴吧吵的最厉害的几个，除了故意带节奏的，真的就是纯粹的bg遗老，不是crpg玩家，更不是dnd玩家</span><br>
</p><p><b>trentswd: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-3-2 16:35</span><br>
<span>举上古卷轴5的例子就是说它的主线偏短。当然比永恒之柱2流程还是长些的。“把游戏各个场景城市串联起来” ...</span><br>
<span>哪有，起码大城市都去了</span><br>
<span>然后老滚五里面五种地牢也都逛了，包括最有名的黑降</span><br>
<span>就剧情体验上来说，主线跑完了，剩下需要补的只有内战支线和盗贼工会支线补充一下就很完整了</span><br>
<span>poe2主线连城市都没去完，确切的说只去了三个城市，一个港口，一个首都，一个被雕像哥踩过的城市，一堆城市藏在支线里面</span><br>
<span>迷宫也是，主线迷宫反而比较无聊，一个挖掘场一个城市一个火山和最终迷宫，一些比较有趣的东西比如吸血鬼岛啊占星塔岛金字塔啊都在支线里面，更有趣的神锤复原还在dlc里面</span><br>
<span>当然你说你觉得这主线扩充两个地图也没意义，我也是同意的，用这种主线做rpg本身就很自缚手脚，再怎么扩充也就这样了</span><br>
<span>最后还是那句话，你可以觉得两者半斤八两，毕竟每个人看法不同</span><br>
<span>但是poe2的主线内容可以说是非常非常少的，就内容量上远不如其他开放式rpg</span><br>
<span>（不要说老滚支线可以玩200小时，主线只有20小时，永恒之柱支线可以玩50小时，主线只有5小时来说他们比例是一样的，那我真没话说）</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>絹川健一 发表于 2020-3-2 16:51</span><br>
<span>贴吧那群人少有看过或者愿意去看规则书的，鸡同鸭讲</span><br>
<span>卫生纸就是需要个大IP去帮忙助推5e。现在5e势头很不 ...</span><br>
<span>现在桌游界百花齐放、群雄并起，各种新机制新思路层出不穷。要是TRPG能够借此也掺和一脚，复兴一波，一定不是坏事。如果由于受众群体的扩大，推出更多面向build/战棋爱好者的trpg规则，是一种大幸。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>museqsou 发表于 2020-3-2 16:57</span><br>
<span>因为贴吧吵的最厉害的几个，除了故意带节奏的，真的就是纯粹的bg遗老，不是crpg玩家，更不是dnd玩家 ...</span><br>
<span>贴吧早就变成深渊战场了。</span><br>
<span>除了遗老、拉瑞安系列贴吧来的征服者，还有大批没什么关系的贴吧群众也过来凑热闹。</span><br>
<span>S1的讨论相比之下称得上冷静理智客观。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-2 17:38 编辑 </span><br>
<span>trentswd 发表于 2020-3-2 17:05</span><br>
<span>哪有，起码大城市都去了</span><br>
<span>然后老滚五里面五种地牢也都逛了，包括最有名的黑降</span><br>
<span>就剧情体验上来说， ...</span><br>
<span>上古卷轴5玩的年代太久了，目前只剩下印象感觉了，可能我的感觉本身未必靠谱。我玩游戏偏向任务扫过去，印象中等到我任务做得差不多去做主线的时候大概就是龙吼升了两级，跑了几个地方就和奥杜因决战去了。因为玩这个之前主玩的RPG多是偏传统线性主线占据绝大部分篇幅，我对老滚5的主线印象留下的也就是相比之下特别特别短的了。</span><br>
<span>永恒之柱2的主线非常少显然的，真有统计数据比例非常低也不奇怪。不过我个人更看重完整性，主线体量小没多少内容，但事件本身也算完整。所以我比较能接受这种形式。玩之前就听说这恶名昭彰预期极低可能也是心理上好接受的原因。反正游戏总时间的内容填充上并没有特别少。二代我玩的时间挺长的，当然这里有一大部分归功于挺慢的读图。</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-2 17:07</span><br>
<span>现在桌游界百花齐放、群雄并起，各种新机制新思路层出不穷。要是TRPG能够借此也掺和一脚，复兴一波，一定 ...</span><br>
<span>策略桌游一直有几个厂在做，还有通用桌游模拟器（B站魔法师直播桌游就用了），不过策略游戏基数一直不多。</span><br>
<span>个人觉得P社游戏那种，其实就是一种桌游电子化的最终形态之一。</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>絹川健一 发表于 2020-3-2 16:51</span><br>
<span>贴吧那群人少有看过或者愿意去看规则书的，鸡同鸭讲</span><br>
<span>卫生纸就是需要个大IP去帮忙助推5e。现在5e势头很不 ...</span><br>
<span>个人比较期待，那堆老害能做MOD，把5E扩展规则，官方模组，全部给做出来。</span><br>
<span>神界2有个城主模式专门做模组的。</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>trentswd 发表于 2020-3-2 16:25</span><br>
<span>poe1早就有汉化了，不至于专八</span><br>
<span>要说poe1多神也不见得，但是对玩家来说好歹是一个初见的过程，慢慢了解世 ...</span><br>
<span>+1，POE2 主要是主线不长，支线不少但很散，首发还有很多东西没做完。</span><br>
</p><p><b>时间守护者: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2020-3-2 10:39</span><br>
<span>柱子2失败而1成功的原因和柱子1本体剧情好dlc剧情看着不错到结尾瞬间机械降神用生硬的结局强行逼玩家打之 ...</span><br>
<span>现在基本上BUG都修好了，只剩下SL比较慢的问题，可以很好地体验了。</span><br>
<span>制作组现在应该都去做正义之怒了。</span><br>
</p><p><b>时间守护者: </b><br>
<span>无攻不受鹿 发表于 2020-3-2 12:36</span><br>
<span>这么说吧，bg2这么多年了有哪些同伴我还记得</span><br>
<span>永恒之柱2去年玩的，现在只记得一开始的基友，还有谁完全没印 ...</span><br>
<span>这里不想AOE，但特么那帮回合制的手残就是不懂这个道理啊！</span><br>
</p><p><b>精钢魔像: </b><br>
<span>时间守护者 发表于 2020-3-2 18:27</span><br>
<span>这里不想AOE，但特么那帮回合制的手残就是不懂这个道理啊！</span><br>
<span>要计算最大收益，确实是回合制更好</span><br>
</p><p><b>时间守护者: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2020-3-2 12:57</span><br>
<span>我记得1代不是说克里斯阿瓦隆做的么？记错了？</span><br>
<span>我主要是过年时候想着买，然后发现刚打了新补丁，然后就 ...</span><br>
<span>1代也是阿瓦隆做的……</span><br>
</p><p><b>时间守护者: </b><br>
<span>精钢魔像 发表于 2020-3-2 18:36</span><br>
<span>要计算最大收益，确实是回合制更好</span><br>
<span>我个人的一点想法，最大收益计算的时候要把玩家消耗的时间也算进去。</span><br>
<span>很多时候，一场战斗没打好，比如DQ里跑了个金属史莱姆，但想想我与其SL还不如多刷几次呢。</span><br>
<span>玩家每小时收益最高才是最大收益，这是我玩游戏的基准，所以我是更倾向于速度快的战斗方式的。能过就行了，不必追求技能效果最大化。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1916414[300-350]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1916414-1-1.html</link>
      <description>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制&#13;
昨天和哥们讨论刚出的博得3演示，他算是神界粉，（我只是简单试了神界12）。提到演示画面像神界的话题。除了美术风格，UI，我们顺势讨论到了战斗制度的事情，也起了争执。不过最后也是加深了认识。我觉得最重要的一点是要认识到，我们讨论的是两类游戏战斗制度，他们是不同的，而非有优劣的。是个口味问题而非高低问题。就好像游泳健将不能嘲讽特种车辆驾驶员换气不行一样。
&#13;
大家争执的点在做菜放什么调料而不是哪个菜系高低。
&#13;
今天看了下专楼，老哥们包括我都不可避免的带有些火气。我想干脆聊下对及时制与回合制的看法。
&#13;
我个人对两种制度都能接受，那个时期的老游戏里，我当时玩了辐射12 冰风谷2 博得12，还有奥秘魔法与蒸汽。
&#13;
这几个游戏都是及时或者能二者切换的。 
&#13;
当然感受有不同，辐射系列和奥秘我只用回合制，回忆起来他俩的及时制是有缺陷的。在这两系列里的及时制度下，战斗速度过快，分辨率小，人物跑速快，结果就是人物常常秒躺，或者你没反应过来就跑出半个屏幕了。更不提雪上加霜的ai。这种情况全程回合制的体验好。
&#13;
而博德之门和冰风谷里我对及时制上手了，这一种初接触不伦不类的系统，我哥们在打完了拥王者后对及时制的看法和拉瑞安很近接，“messy”混乱。他提到尤其是场面人数一多，思考和战术的部分就被削减了。他甚至问，频繁暂停之下和回合制度有什么区别呢？反而多了很多空格的废操作。我去看了下知乎和论坛，发现有人觉得及时制与回合制没啥差别，只是暂停多。在我看，及时制与回合制的底层战斗逻辑是不同的。
&#13;
不严谨地举例子，回合制是打牌，及时制是打群架。
&#13;
回合制的双方，思考决策和行动是建立在行动的过程里每个角色轮流行动，且对手无法干扰的基础上的，他出个4，我可以后手出个5压制他，但我不能在他要出牌的突然把他的4给撕了。当然我们知道有很多回合制系统可以做到埋陷阱上连锁来达到类似的效果，类似游戏王的陷阱卡，但是总的来说，回合制角色行动的时候世界是停止的。及时制类似双方同时出牌比大小（或者是太阁立志传式的战斗，亦或可以猜拳）
&#13;
在两个六人小队回合制无准备遭遇战下（所有角色分别做先攻判断还是群体先攻判断的情况也不同），可以发生以下情况：
&#13;
场景1.敌方战士先手，6格外冲锋我方占位不佳的法师，狮冲全回和攻击，我方法师原地死亡，留下我方剩余五人队友。第一回合结束，接下来到我方回合，之后我方的行动是建立在我方法师阵亡，敌人战士贴脸的情况下的。
&#13;
场景2.我方法师占位脱节，被敌人战士先手冲锋全回合攻击，丝血幸存，在我方回合开始后，移动到6格外队友身边，回头释放油腻术，战士跌倒。下回合敌方行动建立在双方场地中央有一坨油腻术的情况下的。
&#13;
接下来根据回合制度的不同，有可能是我方五人反击，亦或者是双方轮流行动。这里“回合”是指角色行动完毕转换到下一个角色（在及时制下就是一轮6秒）。大约十一个回合后（如果所有人不死的话），所有角色行动完毕。实战中，可能因为后手角色被先手击毙，最终七八个回合后所有角色行动完毕。
&#13;
描述的有些乱，大家理解下。
&#13;
而及时制下，上面的情况变成了所有人同时做动作，即便是判定中的后手角色也可以进行大量走位来进行对抗。就像两拨人马对打，谁也不知道下一秒对方会出什么招式，只能承受着火力做动作。
&#13;
我用拥王者系统重现的话，就会变成这样
&#13;
场景1.敌方战士先手，冲锋我方占位不佳的法师1，我方法师施法防御法术2，我方盗贼向法师移动尝试阻碍敌方冲锋路线3，敌方法师同时同时施法debuff法术4，敌方游侠全回合射击我方法师意图打断施法5，我方野蛮人狂暴冲锋敌方6========先手分界==后手开始=======我方牧师试图位移阻挡敌方后续冲锋并且准备施法7，敌方三个强盗被阻碍冲锋路线后攻击我方野蛮人8910，我方炼金术士开始buff11，我方战士向敌方战士攻击12. 
&#13;
至此，战斗开始，在之后的一回合（或者按照老说法，一轮6秒内），双方总计12个角色可以在任意一个时间里，更改自己的决策，比方说打断自己的施法，改变自己的走位，放弃被集火被针对的角色，放弃自己的全回合攻击转火他人。六秒后，完整的第一回合结束，十二人同时做完了自己的行动，双方同时输出，承担火力，并且反制对方的决策。
&#13;
在这个情况下，我方法师可以不死，敌方战士不一定能贴脸，双方近战的冲锋线都有可能被阻碍，双方法术可以同时作用战场，一回合时间内的行动密度是回合制的12倍。
&#13;
当然，这里不是说回合制做不到，市面上的回合制游戏可谓八仙过海，都有自己的独特系统可以通过技能或者行动点插入对方的回合，就连桌游都可以插入动作，回合制甚至可以一个人连动12下杀光所有人。我只是想说明大家的底层逻辑是不同的，就好像长跑和短跑不同，有没有长跑健将可以短跑跑的很好？当然可以（就像回合制也可以做到快速过回合），只是总的来看，大家是活在不同的规则下，导致了结构不同。
&#13;
场景2.省略其他人物的动作不谈，我方法师占位脱节，被敌人战士先手冲锋，丝血幸存，我方法师向队友走位走了6秒，但是敌方战士砍了一刀后立刻放弃接下来的攻击动作，追逐我方法师行动，法师移动完毕后，敌方战士追了5秒，占位就在我方法师两步外，我方法师因为移动了，没有时间来释放油腻术（甚至放了会导致自己这边被油腻术群控）。
&#13;
至此，第一回合结束。我们可以看到，不光是同时做动作会导致战术不同，及时系统下，人物可以随时切换自己的行为，导致了及时制度无法做一些回合制下可以实现的战术。
&#13;
及时制下可以随时打断行动的能力再行动，导致了近乎无限的走位可能，结果就是时间轴被大量的动作和切碎的走位冲到乱作一团。大量的信息和无限制的操作选择，导致了拉瑞安神界里战斗中出现的场景互动，回合制下动作的有序连锁很难在及时系统里重现。
&#13;
同样的，回合制不是说做不到一个角色在自己的回合位移-行动-位移，实际上辐射2角色就可以随意穿插自己的行动，但是这个过程里没有其他人的走位和动作干扰，他也不能把自己一个3ap的掏**动作做了1ap点后放弃，然后走2ap点。只是习惯了一种系统的人恐怕会难以接受另一种系统。
&#13;
对我来说，及时制比较符合我想象中的的奇幻小队作战，毕竟现实里团战就是这样，但是同时又能通过暂停给出思考和决策的时间，其他类型的游戏里给我相似感觉的游戏是全面战争，那套系统也有人喜欢有人讨厌，有些rts玩家或者战略游戏玩家也不太喜欢，但是全站也有自己的死忠。不能说及时制或者全站的系统就该被放弃。
&#13;
桌面规则是无法使用及时制，那会变成悔棋和真人pk，当时博德之门出现的时候我也觉得两个人占地对打6秒谁也碰不到谁太慢，但是那是演出的事情，拥王者加入了更多打击动画和音效，未来也可以走全站的格斗动画。毕竟论演出回合制也有自己的问题，大家只是系统不同各有局限而已。至于战斗质量，我不认为回合制就更优秀，回合制里粗制滥造的战斗我想大家都体会过。谈到精心设计，博德之门的丰富怪物配置和地下城地形结合，再加上法术攻防，是让我非常难忘的，屠龙战，灵吸怪，城堡夺回，那种体验我很难再其他回合制里找到。比如巴尔王座绿洲战里，超过五十人的王国卫士结合战斗法师的组合太有大战的气氛了，类似的还有冰风谷地精大军。都是非常独特的体验，打起来可以做到非常流畅。及时制不管是战斗思路还是演出，都让我感受到了和现在兵械的一些团体对抗一样的趣味，混乱的场景下是需要严格执行的战术，在这点看来，及时制是我觉得最能平衡桌面规则和小队作战的系统了。
&#13;
只能说打牌式的博弈与群架的博弈是不同的，他们会吸引不同的群体。只是今天尴尬的出现了拉瑞安选择用回合制系统，接手了一个在各种意义上都圆满封神的老系列老IP，偏偏博德之门又是不能切换回合制的死硬派及时制游戏，现在引发争议是正常的。就好像全面战争玩家也肯定难以接受下一代全民战争变成帝国时代星际那样的RTS一样。
&#13;
对我来说，我对拉瑞安的博德之门3从谨慎看好转变为有点可惜，我不怀疑游戏的质量，只是可惜口味不一定是我想象的那样了。不过话说回来，项目毕竟是拉与版权方的商业合作，不能因为拉瑞安他们的情怀与我们的情怀就改变。它终究要经历项目开发那些很现实的要素，更不用说及时制的高门槛了，所以我也谈不上恨讨厌他们的决定。
&#13;
不过好在寻路者正义之怒项目已经在路上，拥王者组做的，众筹快结束了，有兴趣的支持下啊。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-1 19:50 编辑 </span><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-1 18:46</span><br>
<span>就一犬儒装什么现实主义者呢。游戏公司都是要赚钱的，都是要有自己的商业策略的。妨碍原神被轮了？妨碍腾 ...</span><br>
<span>浪费我时间的傻逼。——想多了，以下所有扩充本质上都是在嘲讽辱骂。因为傻逼两个字不能足够表达我的侮辱情绪。如果直接复制两百个傻逼更有效果，我根本不介意直接复制粘贴</span><br>
<span>没看过南方公园，玩的游戏。我估摸着一堆用萌妹头像也没人把你们当萌妹看的。就一当时注册时的随手截图做啥心理分析，要说这表情带有冷嘲味道也没错，《南方公园：真理之杖》哥特情节化妆后表情，解读成看白痴眼神也对。其他什么就免了。——看白痴眼神</span><br>
<span>少扯虎皮拉大旗了，就这点事拿腾讯来比也不害臊，这是在代表一千万博得之门老玩家发声吗？——逻辑障碍</span><br>
<span>别逗了，就动不动“大人的原因”、奸商这类标签词汇挂嘴上的来表示您很懂，动不动来这种惊天动地搞得要死要活的，直说吧，我怀疑您懂的是个锤子——幼儿园同学</span><br>
<span>网上喷人没啥代价，我也没空跟你玩什么人设，就是明嘲暗讽，一切为喷服务</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>讲道理就这半小时不到的演示争上快9页（还没算原贴），好歹等EA阶段或者后续的更多演示信息吧</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-3-1 18:37</span><br>
<span>1、SRPG就是一章几十分钟不正常吧。这里在谈的是RPG类型的回合制，然后你跟我谈SRPG？你写了一堆SRPG本质 ...</span><br>
<span>SRPG不是RPG？我之前的帖子里就是话分两头说的，对不对？SRPG就是有更细的距离设定的RPG游戏嘛。RPG里则往往用前后排之类的方法来简化了，乃至于简化到没有了。直接打游戏名字？这菜名要报的就太多了，合着你就玩过机战是吧？</span><br>
<span>博德之门是黑岛卖的，所以我才写的是黑岛相关。勇者斗恶龙不是enix相关吗？超级大金刚是rare做的所以不是任天堂相关吗？至于后面的我基本同意。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-3-1 18:48</span><br>
<span>浪费我时间的傻逼。</span><br>
<span>我就不说你这滚着圈说一堆稍微有点年齿的人都懂的“大人的原因”事实上有多幼稚了。对博德之门3我也是期待拉瑞安能把原本并不出色的五版规则魔改到值得深玩。反正，我也浪费两个小时进去了。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>huhu0007 发表于 2020-3-1 18:38</span><br>
<span>好吧，拉瑞安都成奸商了</span><br>
<span>这贴也没什么讨论价值了。</span><br>
<span>奸商一直说的是卫生纸吧，拉瑞安就一收钱办事的，有啥可说。</span><br>
<span>而且托付给拉瑞安算是比较放心的选项了。</span><br>
<span>只不过一阵兴奋被卫生纸这么钓完胃口……哎，算了，昨晚我就想明白了。我干嘛和一卖玩具的过不去呢。</span><br>
<span>现在这世道，希望续作真的是一款续作居然成了一种奢望。不过没被做成氪金手游和别的什么玩意儿，也算守住了底线。拉瑞安也是个好的制作者。希望最后成品好玩+大卖吧。</span><br>
</p><p><b>天妇罗: </b><br>
<span>我就喜欢看遗老急得跳脚又毫无办法的样子</span><br>
<span>无能狂怒啊</span><br>
</p><p><b>洗刷刷: </b><br>
<span>当红CRPG厂商完美还原5e规则，20年老IP再现荣光你们还挑着挑那，真是绝了。怎么还一副巴不得没博德3的样子。又不是隔壁EA的植物大战僵尸3，你不玩我玩，到时候馋死你。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>天妇罗 发表于 2020-3-1 19:08</span><br>
<span>我就喜欢看遗老急得跳脚又毫无办法的样子</span><br>
<span>无能狂怒啊</span><br>
<span>如果这就是你对于同类的巨魔立场的解说的话，倒确实是很诚实嘛。</span><br>
<span>不过，没啥意思。</span><br>
<span>有没有续作，续作品质怎么样，除非直接恶意处理原作的剧情/人物，否则跟原作的关系也不大吧。何况老博德本来也不是靠剧情或者角色厨称神的。原作里的人物接下来有什么样的遭遇，也就看个乐呵而已。</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>pgain2004 发表于 2020-3-1 18:48</span><br>
<span>讲道理就这半小时不到的演示争上快9页（还没算原贴），好歹等EA阶段或者后续的更多演示信息吧 ...</span><br>
<span>全程演示70多分钟，翻车后还有</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>makece 发表于 2020-3-1 19:28</span><br>
<span>全程演示70多分钟，翻车后还有</span><br>
<span>是我记错时长了，反正就是说，就凭那么一点演示的信息……</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-3-1 18:48</span><br>
<span>浪费我时间的傻逼。</span><br>
<span>没看过南方公园，玩的游戏。我估摸着一堆用萌妹头像也没人把你们当萌妹看的。就一当时 ...</span><br>
<span>一开始的时候就回了我一个</span><br>
<span>傻逼。</span><br>
<span>过了会儿改成了</span><br>
<span>浪费我时间的傻逼。</span><br>
<span>来减轻自己理屈词穷直接开骂的质感。</span><br>
<span>现在则是窸窸窣窣的加了一大堆话……可能是觉得自己客观中立冷酷真实的形象被败坏掉了。为免修改掉，再留个档</span><br>
<span>浪费我时间的傻逼。</span><br>
<span>没看过南方公园，玩的游戏。我估摸着一堆用萌妹头像也没人把你们当萌妹看的。就一当时注册时的随手截图做啥心理分析，要说这表情带有冷嘲味道也没错，《南方公园：真理之杖》哥特情节化妆后表情，解读成看白痴眼神也对。其他什么就免了。</span><br>
<span>少扯虎皮拉大旗了，就这点事拿腾讯来比也不害臊，这是在代表一千万博得之门老玩家发声吗？</span><br>
<span>放心吧，我不会干出因为你直球辱骂就举报你这种事儿的。反正就那么回事儿而已……</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-3-1 18:20</span><br>
<span>更像博德之门2的博德之门——不可以，谁去做谁想做谁能做？黑曜石被收购，bioware早转型，拥王者，威世智 ...</span><br>
<span>回合制 四人队 拉瑞安的画风 一个正版玩家连句不像都不让说么？我当初也是买了长盒子正版的，说句话不行么？要我们买一百万份才能发言？</span><br>
<span>我也没见要要组团抵制或者去群体打低分吧。这帖子也算是很认真的介绍了下半即时制的不同，过分么？</span><br>
<span>怎高贵优雅的洁癖都出来了？不拐弯抹角嘲讽几句不会说话了是吧，那你说是那就是吧。</span><br>
</p><p><b>LichEnd: </b><br>
<span>需要暂停的即时制就是傻逼</span><br>
<span>我说完了</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>借楼问问博德之门2的战略和玩法总结一下是什么样的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-3-1 18:48</span><br>
<span>浪费我时间的傻逼。——想多了，以下所有扩充本质上都是在嘲讽辱骂。因为傻逼两个字不能足够表达我的侮辱 ...</span><br>
<span>那么请尽情宣泄情绪。have a nice day~</span><br>
</p><p><b>海拉尔的风: </b><br>
<span>我觉得大镖客2是个好游戏，至少会让你了解德扑是什么玩意，不至于在论坛吵架中露怯</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>你们要玩游戏就玩游戏嘛，宣泄情绪对其他玩家进行人身攻击干嘛，这种圈子氛围真的适合拉新人入坑么我在想…</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-3-1 19:56</span><br>
<span>借楼问问博德之门2的战略和玩法总结一下是什么样的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客 ...</span><br>
<span>博德之门2只有战术，没有战略。本质上就是个战术小队游戏。有养成成分。敌我数值差不多，都是50到200的血，有的可能稍微高点儿。属性也差不多，最高也就25。绝大多数敌人和玩家遵循同样的等级\职业规则。</span><br>
<span>彼此间真打到肉了命中几下十几下就能打死，因此敌我都比较仰仗概念级的防御体系。比如一般武器免疫、魔法武器免疫、远程攻击免疫、特定魔法类型免疫、特定魔法等级免疫、魔法免疫、各类属性抗性等。相对的，攻击方面也有多种进攻方式可以选择，如各类异常状态，各类**魔法的魔法，挥砍\钝击\穿刺三种类型的物理伤害、各属性魔法伤害、降抗性的魔法、过检定的即死、直接打属性值、直接打等级、强制位移、潜行背刺、利用小伤害DOT废掉施法者，隐形加速缓慢降视野等等一堆。</span><br>
<span>序列器类型的法术可以实现将多个魔法瞬发化乃至条件触发化，部分魔法物品和生物特性可以让一些概念级能力常驻化。正常人物各属性最高18/19，让属性达到比18更高的数字都可以获得相当可观的收益，因此也是一种概念级能力。</span><br>
<span>这是个非常重视破局的游戏。除了正常的六人小队之外，主角单人SOLO可以更大程度上地展现出这款游戏的可能性与魅力，灵活运用各种资源来解决本来看起来不可能的战斗。</span><br>
<span>真正玩起来，最常见的小队战斗模式大概就是战前套好各种BUFF召出该叫出来的东西确保进入状态，**一波对方的防御直到对方的防御露出破绽，巩固自己的防御确保自己的防御没有露出破绽，利用对方被撕开的缺陷口或者本来就有的缺陷口歼灭对方。顺便再将一批因为具备概念级能力所以可以赋予玩家强烈满足感的魔法物品收入囊中。</span><br>
<span>杂兵遭遇模式就是随便砍砍，随便交点儿低级法术，三下五除二搞定一大群。</span><br>
</p><p><b>j5g27: </b><br>
<span>每次逛泥潭游戏区，我都会模糊游戏本来的作用...</span><br>
</p><p><b>scikirbypoke: </b><br>
<span>还在战啊……</span><br>
<span>其实我猜应该是这几年欧美5e玩家数大涨，恰逢增强版和剑湾传奇，很多玩家都玩过后嚷嚷着想要真正5e的CRPG。从威世智的要求（见开发秘辛）也能看出来受这个影响。</span><br>
<span>选择博德之门肯定有商业考虑，但这就算恰烂钱奸商的话还是有点夸张了。我觉得只是压根没想到老玩家会这么抵触，本质还是玩家群体分裂。</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span> 本帖最后由 dumplingpro 于 2020-3-1 20:57 编辑 </span><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-1 20:22</span><br>
<span>博德之门2只有战术，没有战略。本质上就是个战术小队游戏。有养成成分。敌我数值差不多，都是50到200的血 ...</span><br>
<span>不对吧？应该是大多数敌人，完全不遵循同样的等级\职业规则，一大堆怪物完全无视平衡，各种套路。</span><br>
<span>话说没感觉这段说明，丢给大多数有角色的策略游戏，MOBA啥的不都这样，对砍也是没几轮完事了，但奈何一堆奇怪的能力技能套路。。。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>dumplingpro 发表于 2020-3-1 20:54</span><br>
<span>不对吧？应该是大多数敌人，完全不遵循同样的等级\职业规则，一大堆怪物完全无视平衡，各种套路。</span><br>
<span>话说没 ...</span><br>
<span>是啊……我也不知道怎么解释出那种感觉。反正就是破壳互秒的感觉更强一些、更复杂一些，站桩加血的感觉更弱一些吧。</span><br>
<span>有点万智牌薪传味儿，各种破格，运用游戏设计师都很可能没想到的赖招的感觉。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>scikirbypoke 发表于 2020-3-1 20:45</span><br>
<span>还在战啊……</span><br>
<span>其实我猜应该是这几年欧美5e玩家数大涨，恰逢增强版和剑湾传奇，很多玩家都玩过后嚷嚷着想要 ...</span><br>
<span>该买买该玩玩算什么抵触……看到明斯克的下文也蛮香的啊。</span><br>
<span>别真把那些极端化的靶子当真人了，哪来的这样的老玩家。楼里一堆玩过老博得的中立人士，我看楼主因为和善被欺负帮几句嘴罢了。</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-1 21:02</span><br>
<span>是啊……我也不知道怎么解释出那种感觉。反正就是破壳互秒的感觉更强一些、更复杂一些，站桩加血的感觉更 ...</span><br>
<span>这说的不就是CR么咋还不知道咋解释……</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>makece 发表于 2020-3-1 21:06</span><br>
<span>这说的不就是CR么咋还不知道咋解释……</span><br>
<span>虽然你说得对，不过BG2更独特的一个地方就是它的有序良性失控感吧。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-1 21:37 编辑 </span><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-3-1 20:19</span><br>
<span>你们要玩游戏就玩游戏嘛，宣泄情绪对其他玩家进行人身攻击干嘛，这种圈子氛围真的适合拉新人入坑么 ...</span><br>
<span>本人不混什么圈子，玩同一游戏的也不是什么朋友。</span><br>
<span>决定单机游戏的，无非质量如何，玩家是否欢迎。推广游戏属于个别人意愿和行动，机制过于复杂也没多少人愿意做游戏售后说明书服务，所以随缘。再说博得之门拉不拉新根本不重要，厂商散伙多年的游戏实质意义上的续作早没了可能。</span><br>
<span>S1至少就我来后观察目前以杂谈型为主，而非攻略游戏内容讨论向。本楼的讨论基点暂停即时制和回合制的优劣比较从一开始就是没意义的。别说理论上没有明确判断，不联系实际操作者的设计理论只是空谈。所以最后无非能否接受的问题。</span><br>
<span>商业产品同系列名字下面实质内容有差异的例子多了去了，也没什么需要统一什么想法，事实本身就在分裂，受众群体正式分裂各自明白各自想法就好。哦，即使喜欢同一个游戏都可能侧重方向不同，无非只是没爆发条件罢了。</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span> 本帖最后由 dumplingpro 于 2020-3-1 21:43 编辑 </span><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-1 21:02</span><br>
<span>是啊……我也不知道怎么解释出那种感觉。反正就是破壳互秒的感觉更强一些、更复杂一些，站桩加血的感觉更 ...</span><br>
<span>个人看法，策略游戏的目的，是让思考决策带来快感，所以策略游戏往往会放大玩家决策的效果，来获得更强的快感。</span><br>
<span>并且为了决策更快得到反馈，更快获得快感，见效快的规则杀用的比较多。</span><br>
<span>比如，我玩维多利亚2这样的历史策略游戏，我通过思考，决定提高预算增加官员比例，决策要很长时间才能慢慢起效得到反馈，快感自然也要很久才来。</span><br>
<span>反过来，像万智牌/游戏王什么的卡牌游戏，敌人绝对优势的时候，通过思考，一通连锁一回合反杀，思考行动后立即就能得到反馈，这个快感来的就快很多。</span><br>
<span>----------------------</span><br>
<span>其实回合制杀杂兵不如即时制，主要是战斗不够难，AOE不够强，还是设计问题。</span><br>
<span>要是战斗很难，几十个哥布林虽然战斗力弱，但都是学了围攻夹击下毒偷袭之类技能的老阴逼，速度还很快疯狗似的冲上来，玩家再强一个不小心就会被围死，那玩家小心翼翼走位风筝死/卡过道慢慢搞死，反而不会觉得太浪费时间。</span><br>
<span>同样，要是哥布林虽然多，但玩家发现走位一下，一发AOE死云术几回合就全灭了，也不会觉得厌烦。</span><br>
<span>反过来，要是哥布林被杀一个就集体士气崩溃，跑得满地图都是，玩家回合制要追上去一个一个杀，那肯定烦死了。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-1 22:10 编辑 </span><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 19:43</span><br>
<span>回合制 四人队 拉瑞安的画风 一个正版玩家连句不像都不让说么？我当初也是买了长盒子正版的，说句话不行 ...</span><br>
<span>不像是事实，这里没人在阻止你说不像，或者不如说，这里几乎所有人都在说这不像。</span><br>
<span>你上面说的是可不可以，这是要求和诉求的语句。而这个要求的实质落实就是 “别出了”。你的意思是表达不要以《博得之门3》的名义出我当然知道，但我不觉得你们有这个权利。我认为你的要求是越界的。有这种情绪想法本身很正常，但我不认为它具备合理性，所以我反对这种干涉。可以善良而不善良并没有什么好指责的。在我看来，无论你的表述再怎么和善，都不改变这种要求背后的心理诉求是一种无用的自我安慰，害人害己。游戏行业里类似变化所在多有，实在没什么好惊讶的。神作再怎么供奉也不会有什么进益，无非给些闲谈中的吹逼材料，而游戏行业的正常发展能够产生些新的东西。</span><br>
<span>至于对《博得之门3》，《神界：原罪2》我玩得挺开心，DND新版规则我有点兴趣，所以对这个新游戏抱有点期望，如此而已。</span><br>
</p><p><b>scikirbypoke: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-1 21:06</span><br>
<span>该买买该玩玩算什么抵触……看到明斯克的下文也蛮香的啊。</span><br>
<span>别真把那些极端化的靶子当真人了，哪来的这样 ...</span><br>
<span>最近也在看贴吧，被那边的真遗老吓着了，好在S1还是没这么极端</span><br>
</p><p><b>指间刀: </b><br>
<span>游戏玩得少，无法探讨半即时制和回合制的好坏。</span><br>
<span>只是有个疑惑，时隔20年，版权方规则更新几轮了，而且是另一家游戏公司，有什么义务去维持仅仅是前作游戏当中的一环（半即时制）？真的有这个义务吗？</span><br>
<span>如果有，那称之为”奸商“、“消费情怀”都很合理；如果没有，谴责的道理在哪里？</span><br>
<span>还是说内心深处觉得回合制相对于半即时制是一种退化，这游戏已经做糟了，可以批评了</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>其实回合制最大问题是节奏</span><br>
<span>或者直白点说就是浪费时间</span><br>
<span>废土2，选项很少，你只有对谁开**躲在哪个掩体或者上去砍等选项，然而ap系统还是让人累</span><br>
<span>神界3原罪，总共6人小队，敌人数量也不少，我干脆让两个主角满属性满技能上去碾压快速度过，还是觉得节奏慢了，捏着鼻子打完的。当然原罪1缺点不止这个，随机属性装备导致配装6人一下午打起来没多久就得换，剧情没中心核心就是个超坏的boss利用姐妹吵架渣男花心搞出来的剧情，玩家不能自由选择自己想要用什么回应用什么剧情因为影响性格而性格极端不平衡，最后最sb的是还得自己和自己吵架还锤子剪刀布根本没法按照自己想法选择剧情。</span><br>
<span>相应的，dao，柱子，没想起来直接大家a，杜兰斯防御低好我直接让他穿挨打或暴击有特效的衣服，开场法师技能丢起来，有问题了再微操补救，突然想用谁就用，dao比柱子更好的是dao的ai很舒服，你甚至可以自定义，不自定义本来的ai也够不错了</span><br>
<span>实际跑团过就知道，如果你的dm讲故事能力非常平凡还贪图团的人数多，那么一场战斗的节奏会异常缓慢而无趣。电子游戏好一些，但是考虑一个游戏的规模肯定不止跑团那么点遭遇，而我又对这家公司说故事能力印象不太好（很奇怪，龙骑士的故事好歹还不能算糟糕），那么肯定会非常非常的拖</span><br>
</p><p><b>574802531: </b><br>
<span>makece 发表于 2020-02-29 17:40:37</span><br>
<span>全员同时行动背叛了原作的先攻设定，弱化了敏捷的作用，</span><br>
<span>小队即时制因为人手和鼠标的操作上限在必然顾此 ...即时制下，先攻判定变成了。先攻点最高的人直接开始回合。其次依次进入冷却判定点最低的人全回合冷却。次高的按比例进入回合冷却。其实这个比较符合直觉吧。</span><br>
<span>你比我快一点。可以先把刀举起来，你刀举起来没砍下来的时候我就反应过来了。这个时候能不能全身而退取决于我接下来选择的行动。</span><br>
<span>隔壁的可能直到我躲开这一刀才反应过来。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>574802531: </b><br>
<span>huyangxinhn 发表于 2020-03-01 02:20:03</span><br>
<span>都tm说了是半即时制，你就不要再扯即时制出来了。</span><br>
<span>现在半即时制的两款游戏，永恒之柱2代暴死，后面出了回 ...永恒之柱的死因究竟是半即时制还是剧情，世设写砸了？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>574802531: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-03-01 13:16:12</span><br>
<span>销量差就是游戏本身的问题了，销量好连龙腾世纪起源都能拿来当代表。真是百来万销量的永恒之柱1是神作， ...难道不是吗。</span><br>
<span>二代那个什么鬼主线和人物剧本啊？</span><br>
<span>简直浪费了一代那么好的世界观设定</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>精钢魔像: </b><br>
<span>574802531 发表于 2020-3-2 02:59</span><br>
<span>永恒之柱的死因究竟是半即时制还是剧情，世设写砸了？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>还不能算死透。主机版上个月底才上架，怎么也能再卖一些</span><br>
<span>在主机上玩肯定是回合制更好</span><br>
</p><p><b>茛菪: </b><br>
<span>574802531 发表于 2020-3-2 02:59</span><br>
<span>永恒之柱的死因究竟是半即时制还是剧情，世设写砸了？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>其实我觉得柱子的世设有根本性的问题，设定的太合理太细致了。哪怕现实的世界里都有这么多未知，一个幻想世界弄得像完美运行的钟表一样，魅力完全不够。一代还藏了一个最终包袱可以抖，到了二代这个世界的底裤早都被扒光了，主角跟玩家难免都有点超脱于众生甚至众神之上，讲什么故事气氛都略显尴尬……</span><br>
</p><p><b>鱼缸: </b><br>
<span>我只知道我玩不下柱2 神界原罪2我能玩完 所以我会去玩现在这个回合制</span><br>
<span>两者优劣和还不还原我真的不在意 但我想我这种肯掏钱的野鸡路人甲还是属于会被威世智在意的 所以准了回合制</span><br>
</p><p><b>Endle: </b><br>
<span>DOACAON 发表于 2020-2-29 20:57</span><br>
<span>结果就是玩家不停暂停翻看战斗信息啊，这比回合制快在哪里了？</span><br>
<span>更不要说即时制还容易造成敌我多人同时命 ...</span><br>
<span>手忙脚乱的时候没有及时暂停是很头疼的</span><br>
<span>回合制提供明确的时间点，至少知道自己哪个回合死的</span><br>
</p><p><b>抖S君: </b><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>银枪子龙: </b><br>
<span>及时制给爷爬</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>时间守护者: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2020-3-2 00:08</span><br>
<span>其实回合制最大问题是节奏</span><br>
<span>或者直白点说就是浪费时间</span><br>
<span>拥王者又有剧情，又是半即时制，还有很多怪物在地下城里可以一路砍过去，完美了。</span><br>
</p><p><b>杉田悠一: </b><br>
<span>这位是真喜欢在各路婆罗门帖里吵架啊</span><br>
</p><p><b>南宮凝香: </b><br>
<span>回合制比半即時制好</span><br>
<span>回合制省下了操縱， 場面更簡潔，更方便提升難度，</span><br>
<span>半即時制在面對高強度時， 需要玩家不停按暫停， 實際也是當回合制玩， 但場面更混亂</span><br>
<span>玩家要像音遊一樣讀秒按暫停</span><br>
<span>半即時唯一的優勢是在不用操縱的輾壓場景更省事</span><br>
<span>半即時適合要磨血的遊戲</span><br>
<span>回合制適合戰鬥短期就能分勝負的</span><br>
<span>DND 類我覺得是後者</span><br>
<span>六人小隊加起來幾十種法術</span><br>
<span>你叫我半即時跟讓我手動回合制沒分別</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>574802531 发表于 2020-3-2 02:59</span><br>
<span>永恒之柱的死因究竟是半即时制还是剧情，世设写砸了？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>首发没做完的感觉，剧情主线短。</span><br>
</p><p><b>yanghuangu: </b><br>
<span> 本帖最后由 yanghuangu 于 2020-3-2 09:56 编辑 </span><br>
<span>现在已经是直播时代了，可暂停的即时制的观看效果没回合制好吧</span><br>
<span>随便玩过博德1、2，柱子1、2，全战系列都懂的</span><br>
<span>自己一个人玩还好，如果主播敢像便秘一样不断暂停调整战术，观众立马跑完</span><br>
</p><p><b>jf8350143: </b><br>
<span> 本帖最后由 jf8350143 于 2020-3-2 10:03 编辑 </span><br>
<span>现在的风气就好像所有喜欢博得之门系列的人都必须喜欢RTwP一样。</span><br>
<span>你就不许有人喜欢博德之门但是更想要回合制而不是RTwP吗？DnD爱好者喜欢回合制有什么问题？</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>杉田悠一 发表于 2020-3-2 08:56</span><br>
<span>这位是真喜欢在各路婆罗门帖里吵架啊</span><br>
<span>婆罗门这个词发明出来就是用来形容类似状况的，所以婆罗门帖被人嘲不是再正常不过了。</span><br>
<span>二次元小将大发“神作”感慨的时候没人嘲吗，二次元老将当然也应该是一个待遇。真把婆罗门当啥二次元贵族鉴定证的，那自然也该跟二次元真爱粉一样，享受哔哩哔哩多电电的待遇。免得这圈子不是新生代二缺就是旧时代遗老，没几个正常活人</span><br>
</p><p><b>huyangxinhn: </b><br>
<span>574802531 发表于 2020-3-2 02:59</span><br>
<span>永恒之柱的死因究竟是半即时制还是剧情，世设写砸了？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>原因很多吗，各种各样的因素都有，在我看来的话，无外乎几点：</span><br>
<span>1是剧情和探索方面出了问题，这些问题无疑放大了半即时制战斗的缺陷，当一款游戏在剧情探索等方面做的足够好的时候，玩家是可以忽略战斗方面的问题的，但是放这方面不够好的时候，战斗的问题会无限放大。</span><br>
<span>2是海战新要素没做好，原来好的东西没保持，新加的东西又极为糟糕</span><br>
<span>总的来说就是永恒之柱2的优点完全没法盖过他的缺点，永恒之柱1的优点好到玩家可以忽略或者缩小他的缺点，但是永恒之柱2的优点完全做不到。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-2 10:52 编辑 </span><br>
<span>574802531 发表于 2020-3-2 03:05</span><br>
<span>难道不是吗。</span><br>
<span>二代那个什么鬼主线和人物剧本啊？</span><br>
<span>简直浪费了一代那么好的世界观设定</span><br>
<span>很多人提二代主线弱，但没多少人同时提他采用的偏开放世界的设计方式，以四个势力的支线任务填充。类似上古卷轴5的弱干强枝的形势。</span><br>
<span>人物剧本，我玩下来亚洛斯这个老队员的专属任务只是谈了个话。其他许多助手型的更是没啥内容。但出现在封面上的几个主要人物内容量不算缺，毕竟此类游戏的队友任务数量向来也不多。跟神界：原罪2那种与其说是队友不如说是设计几个主角线的不是一回事。</span><br>
<span>二代确实没有发挥什么一代留下的世界观设定之类的。但二代本身对亡焰列岛诸势力的设定在我看来非常不错。坦白说，我个人更喜欢二代的历史奇幻风格，而相对来说一代剧情我没太大感觉。我在一代里主要的也是喜欢它的凡世的背景设定，而二代这方面落实得更强。它给我的感觉类似例子是 上古卷轴5的天际。</span><br>
<span>当然永恒之柱2其他什么的载入慢、支线势力线收线粗暴、主线支线脱节、主角势力跑腿工具人化没有主动意识等等等问题也都一堆。</span><br>
<span>黑曜石说不知道，我个人也判断不出这里哪个是真的核心问题，或者是他题材没选好，或者是优势没发挥出来等等。真要我数缺点，知名成功作里我一样可以数出类似的问题来，但有的就是成功，有的就是失败，谁知道这里有没有恒定的道理呢？只是从steam好评率和媒体评分这里完全看不出来特别让人摸不着头脑来了。</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>574802531 发表于 2020-3-2 02:36</span><br>
<span>即时制下，先攻判定变成了。先攻点最高的人直接开始回合。其次依次进入冷却判定点最低的人全回合冷却。次高 ...</span><br>
<span>你说的这个情况可能确实更符合现实，但是已经迈入了难以模拟的领域了</span><br>
<span>其实先攻机制很大程度上是个游戏性设定，而非有多合理</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1916414[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1916414-1-1.html</link>
      <description>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制&#13;
昨天和哥们讨论刚出的博得3演示，他算是神界粉，（我只是简单试了神界12）。提到演示画面像神界的话题。除了美术风格，UI，我们顺势讨论到了战斗制度的事情，也起了争执。不过最后也是加深了认识。我觉得最重要的一点是要认识到，我们讨论的是两类游戏战斗制度，他们是不同的，而非有优劣的。是个口味问题而非高低问题。就好像游泳健将不能嘲讽特种车辆驾驶员换气不行一样。
&#13;
大家争执的点在做菜放什么调料而不是哪个菜系高低。
&#13;
今天看了下专楼，老哥们包括我都不可避免的带有些火气。我想干脆聊下对及时制与回合制的看法。
&#13;
我个人对两种制度都能接受，那个时期的老游戏里，我当时玩了辐射12 冰风谷2 博得12，还有奥秘魔法与蒸汽。
&#13;
这几个游戏都是及时或者能二者切换的。 
&#13;
当然感受有不同，辐射系列和奥秘我只用回合制，回忆起来他俩的及时制是有缺陷的。在这两系列里的及时制度下，战斗速度过快，分辨率小，人物跑速快，结果就是人物常常秒躺，或者你没反应过来就跑出半个屏幕了。更不提雪上加霜的ai。这种情况全程回合制的体验好。
&#13;
而博德之门和冰风谷里我对及时制上手了，这一种初接触不伦不类的系统，我哥们在打完了拥王者后对及时制的看法和拉瑞安很近接，“messy”混乱。他提到尤其是场面人数一多，思考和战术的部分就被削减了。他甚至问，频繁暂停之下和回合制度有什么区别呢？反而多了很多空格的废操作。我去看了下知乎和论坛，发现有人觉得及时制与回合制没啥差别，只是暂停多。在我看，及时制与回合制的底层战斗逻辑是不同的。
&#13;
不严谨地举例子，回合制是打牌，及时制是打群架。
&#13;
回合制的双方，思考决策和行动是建立在行动的过程里每个角色轮流行动，且对手无法干扰的基础上的，他出个4，我可以后手出个5压制他，但我不能在他要出牌的突然把他的4给撕了。当然我们知道有很多回合制系统可以做到埋陷阱上连锁来达到类似的效果，类似游戏王的陷阱卡，但是总的来说，回合制角色行动的时候世界是停止的。及时制类似双方同时出牌比大小（或者是太阁立志传式的战斗，亦或可以猜拳）
&#13;
在两个六人小队回合制无准备遭遇战下（所有角色分别做先攻判断还是群体先攻判断的情况也不同），可以发生以下情况：
&#13;
场景1.敌方战士先手，6格外冲锋我方占位不佳的法师，狮冲全回和攻击，我方法师原地死亡，留下我方剩余五人队友。第一回合结束，接下来到我方回合，之后我方的行动是建立在我方法师阵亡，敌人战士贴脸的情况下的。
&#13;
场景2.我方法师占位脱节，被敌人战士先手冲锋全回合攻击，丝血幸存，在我方回合开始后，移动到6格外队友身边，回头释放油腻术，战士跌倒。下回合敌方行动建立在双方场地中央有一坨油腻术的情况下的。
&#13;
接下来根据回合制度的不同，有可能是我方五人反击，亦或者是双方轮流行动。这里“回合”是指角色行动完毕转换到下一个角色（在及时制下就是一轮6秒）。大约十一个回合后（如果所有人不死的话），所有角色行动完毕。实战中，可能因为后手角色被先手击毙，最终七八个回合后所有角色行动完毕。
&#13;
描述的有些乱，大家理解下。
&#13;
而及时制下，上面的情况变成了所有人同时做动作，即便是判定中的后手角色也可以进行大量走位来进行对抗。就像两拨人马对打，谁也不知道下一秒对方会出什么招式，只能承受着火力做动作。
&#13;
我用拥王者系统重现的话，就会变成这样
&#13;
场景1.敌方战士先手，冲锋我方占位不佳的法师1，我方法师施法防御法术2，我方盗贼向法师移动尝试阻碍敌方冲锋路线3，敌方法师同时同时施法debuff法术4，敌方游侠全回合射击我方法师意图打断施法5，我方野蛮人狂暴冲锋敌方6========先手分界==后手开始=======我方牧师试图位移阻挡敌方后续冲锋并且准备施法7，敌方三个强盗被阻碍冲锋路线后攻击我方野蛮人8910，我方炼金术士开始buff11，我方战士向敌方战士攻击12. 
&#13;
至此，战斗开始，在之后的一回合（或者按照老说法，一轮6秒内），双方总计12个角色可以在任意一个时间里，更改自己的决策，比方说打断自己的施法，改变自己的走位，放弃被集火被针对的角色，放弃自己的全回合攻击转火他人。六秒后，完整的第一回合结束，十二人同时做完了自己的行动，双方同时输出，承担火力，并且反制对方的决策。
&#13;
在这个情况下，我方法师可以不死，敌方战士不一定能贴脸，双方近战的冲锋线都有可能被阻碍，双方法术可以同时作用战场，一回合时间内的行动密度是回合制的12倍。
&#13;
当然，这里不是说回合制做不到，市面上的回合制游戏可谓八仙过海，都有自己的独特系统可以通过技能或者行动点插入对方的回合，就连桌游都可以插入动作，回合制甚至可以一个人连动12下杀光所有人。我只是想说明大家的底层逻辑是不同的，就好像长跑和短跑不同，有没有长跑健将可以短跑跑的很好？当然可以（就像回合制也可以做到快速过回合），只是总的来看，大家是活在不同的规则下，导致了结构不同。
&#13;
场景2.省略其他人物的动作不谈，我方法师占位脱节，被敌人战士先手冲锋，丝血幸存，我方法师向队友走位走了6秒，但是敌方战士砍了一刀后立刻放弃接下来的攻击动作，追逐我方法师行动，法师移动完毕后，敌方战士追了5秒，占位就在我方法师两步外，我方法师因为移动了，没有时间来释放油腻术（甚至放了会导致自己这边被油腻术群控）。
&#13;
至此，第一回合结束。我们可以看到，不光是同时做动作会导致战术不同，及时系统下，人物可以随时切换自己的行为，导致了及时制度无法做一些回合制下可以实现的战术。
&#13;
及时制下可以随时打断行动的能力再行动，导致了近乎无限的走位可能，结果就是时间轴被大量的动作和切碎的走位冲到乱作一团。大量的信息和无限制的操作选择，导致了拉瑞安神界里战斗中出现的场景互动，回合制下动作的有序连锁很难在及时系统里重现。
&#13;
同样的，回合制不是说做不到一个角色在自己的回合位移-行动-位移，实际上辐射2角色就可以随意穿插自己的行动，但是这个过程里没有其他人的走位和动作干扰，他也不能把自己一个3ap的掏**动作做了1ap点后放弃，然后走2ap点。只是习惯了一种系统的人恐怕会难以接受另一种系统。
&#13;
对我来说，及时制比较符合我想象中的的奇幻小队作战，毕竟现实里团战就是这样，但是同时又能通过暂停给出思考和决策的时间，其他类型的游戏里给我相似感觉的游戏是全面战争，那套系统也有人喜欢有人讨厌，有些rts玩家或者战略游戏玩家也不太喜欢，但是全站也有自己的死忠。不能说及时制或者全站的系统就该被放弃。
&#13;
桌面规则是无法使用及时制，那会变成悔棋和真人pk，当时博德之门出现的时候我也觉得两个人占地对打6秒谁也碰不到谁太慢，但是那是演出的事情，拥王者加入了更多打击动画和音效，未来也可以走全站的格斗动画。毕竟论演出回合制也有自己的问题，大家只是系统不同各有局限而已。至于战斗质量，我不认为回合制就更优秀，回合制里粗制滥造的战斗我想大家都体会过。谈到精心设计，博德之门的丰富怪物配置和地下城地形结合，再加上法术攻防，是让我非常难忘的，屠龙战，灵吸怪，城堡夺回，那种体验我很难再其他回合制里找到。比如巴尔王座绿洲战里，超过五十人的王国卫士结合战斗法师的组合太有大战的气氛了，类似的还有冰风谷地精大军。都是非常独特的体验，打起来可以做到非常流畅。及时制不管是战斗思路还是演出，都让我感受到了和现在兵械的一些团体对抗一样的趣味，混乱的场景下是需要严格执行的战术，在这点看来，及时制是我觉得最能平衡桌面规则和小队作战的系统了。
&#13;
只能说打牌式的博弈与群架的博弈是不同的，他们会吸引不同的群体。只是今天尴尬的出现了拉瑞安选择用回合制系统，接手了一个在各种意义上都圆满封神的老系列老IP，偏偏博德之门又是不能切换回合制的死硬派及时制游戏，现在引发争议是正常的。就好像全面战争玩家也肯定难以接受下一代全民战争变成帝国时代星际那样的RTS一样。
&#13;
对我来说，我对拉瑞安的博德之门3从谨慎看好转变为有点可惜，我不怀疑游戏的质量，只是可惜口味不一定是我想象的那样了。不过话说回来，项目毕竟是拉与版权方的商业合作，不能因为拉瑞安他们的情怀与我们的情怀就改变。它终究要经历项目开发那些很现实的要素，更不用说及时制的高门槛了，所以我也谈不上恨讨厌他们的决定。
&#13;
不过好在寻路者正义之怒项目已经在路上，拥王者组做的，众筹快结束了，有兴趣的支持下啊。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-1 10:13 编辑 </span><br>
<span>暂停回合制的优点是打小兵不费事，缺点是指令不明确。后者直接关乎核心设计，而前者属于可配套调整部分。除非说暂停即时制的发展方向是以后发展AI编辑功能，开打以后依靠自动化解决敌人。就我经验来说，这种连点点点都没了的托管方式显然比较无趣。至于说什么博得之门精髓在这的，永恒之柱、拥王者设计者加回合制都是脑子出毛病利令智昏了？龙腾世纪往即时制发展，暂停功能已经退居相当次要地步，暂停部署的策略性自然也随之弱化。CRPG的即时优点不能带来多少优势，但缺点却影响深远</span><br>
</p><p><b>redfea: </b><br>
<span> 油炸小狐狸 发表于 2020-3-1 09:12 引用:redfea 发表于 2020-3-1 08:14 即时制遗老先努努力掏钱吧，出一个暴死一个最后还得让一个做回合制赚了钱的厂商出来救ip也不嫌丢人 ... 回合制遗老先努努力掏钱吧，皇家骑士团死了梦幻模拟战靠手游续火焰纹章转型偶像剧，铁血联盟就一个2吃一辈子，装甲将军死了那么多年一个追得上它的同类游戏都没有，XCOM都独苗了。 有意思吗？ </span><br>
<span>回合制爱好者起码愿意掏钱啊，神界原罪就不说了，废土也能卖的不错出续作，jrpg里常青树dq还能卖几百万。倒是一帮“即时制爱好者”整天指点江山，一到掏钱时全没影了，这些年死了多少即时制crpg心里没数吗？</span><br>
</p><p><b>sde3hht65: </b><br>
<span>我不觉得即时和回合哪个更好，</span><br>
<span>2代柱子、拥王者玩下来我对即时制很不满，信息极度混乱、不确定因素太多、无用的要素太多，</span><br>
<span>原罪的回合制数值上有些问题，节奏也确实慢</span><br>
<span>个人觉得现在来说，由于生软的出局，CRPG还在一个寻找最优战斗系统的路上</span><br>
</p><p><b>天妇罗盖饭: </b><br>
<span>回合制本来人就少，多人即时制更是劝退；反正又不是他们做游戏，只要是祖宗之法就好，卖得好不好，制作公司版权公司怎么想，都也不关他们事，人少叫声大。我说博德之门就不应该是dnd游戏，建议把dnd踢出博德之门3。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>regular: </b><br>
<span>反正是电脑游戏，即时暂停还是回合根本不是啥不可调和的矛盾吧？</span><br>
<span>也就节奏和操作不太一样，拥王者我装回合MOD，玩到中期大地图上那些低难度小遭遇我也切回即时啊。</span><br>
<span>另外我觉得即时制实际上不匹配桌面规则的核心战斗系统，不然为什么给你暂停呢？</span><br>
<span>真要做即时的，那就得多少跳出这个框了，起码那不是有日式在做呢么。</span><br>
</p><p><b>天妇罗盖饭: </b><br>
<span>pgain2004 发表于 2020-03-01 09:44:50</span><br>
<span>你这对着黑黑得不对啊，XCOM组在EA新作凤凰点，Mutant Year Zero那组搞的Corruption 2029刚出，Wasteland ...他还漏了大热的p5，dq11，神界原罪2</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span> 本帖最后由 pgain2004 于 2020-3-1 11:10 编辑 </span><br>
<span>天妇罗盖饭 发表于 2020-3-1 11:02</span><br>
<span>他还漏了大热的p5，dq11，神界原罪2</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客 ...</span><br>
<span>原罪系列我提了……P5这种回合制严格说和楼里提及的走格子/地形回合制不同，传颂都更接近些。类似地DQ和如龙7这种移动自由的回合制我觉得也不该算在内，否则宝可梦、卡牌、极黑地牢等等回合制不也要乱入了吗，这样不好这样不好。</span><br>
<span>类似地，如果这么扩展那么Rimworld这样的也要被纳入暂停半即时里了。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>redfea 发表于 2020-3-1 08:14</span><br>
<span>即时制遗老先努努力掏钱吧，出一个暴死一个最后还得让一个做回合制赚了钱的厂商出来救ip也不嫌丢人 ...</span><br>
<span>前面有描述过，柱子拥王两座龙腾成绩都不错啊。续作也有开发。</span><br>
<span>另外这里不是“让一个做回合制赚了钱的厂商出来救ip”</span><br>
<span>这个ip是圆满完结的即时制作品，不是需要人拯救的失败品。</span><br>
<span>资本主义要掘坟，谁有能说什么呢。</span><br>
</p><p><b>notfind404: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 12:17</span><br>
<span>前面有描述过，柱子拥王两座龙腾成绩都不错啊。续作也有开发。</span><br>
<span>另外这里不是“让一个做回合制赚了钱的厂 ...</span><br>
<span>柱子 龙腾续作都没影了,拥王者还得接着靠众筹,这叫成绩不错?</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-1 13:01 编辑 </span><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 12:17</span><br>
<span>前面有描述过，柱子拥王两座龙腾成绩都不错啊。续作也有开发。</span><br>
<span>另外这里不是“让一个做回合制赚了钱的厂 ...</span><br>
<span>龙腾世纪起源就别拿来了吧，它都是非常简化后的产物了。把它的销量不错当成CRPG的不错显然不科学，跟说魂like销量不错推导鬼泣这类动作游戏钱途很好一样，根本就不合理。拿销量说事的时候龙腾世纪起源大概还能拿出来用用，真要把龙腾世纪起源改名博得之门3，把bioware爆破都算轻的了</span><br>
<span>永恒之柱2销量很不好，续作目前没意向。拥王者目前的不错也就属于一般的不错级别。</span><br>
<span>博得之门3不是新作吗，别加戏变成什么动祖坟。把博得之门3当成是给20年前老玩家做的才是自作多情。“因为过去做的太好了，所以下一代就别做了”这到底什么鬼逻辑。游戏系列不是什么属于老玩家的怀念的东西，别搞情怀绑架。游戏都还没个影子呢，就讨论什么不像原来的样子之类的，这又不是在搞复刻还原</span><br>
<span>老游戏买的不多，新游戏不让开发，那闲着干嘛，多上论坛玩PVP？博得之门1、2再玩20年，达成玩博得之门玩1万小时成就？别啥问题就推资本主义罪恶，部落信仰图腾行为算啥，绝食殉葬主义？</span><br>
</p><p><b>zipo: </b><br>
<span>DOACAON 发表于 2020-3-1 03:09</span><br>
<span>你以为老BG为什么可以搞成伪即时的？之前就有人说过了因为原版大部分战斗毫无难度，莽就行了。这些“垃圾 ...</span><br>
<span>老BG难度弱鸡的原因是AI脚本的弱智。</span><br>
<span>高难MOD也没有改变脚本的弱智。</span><br>
<span>而玩家做的还是和普通难度一样的事情，破防，控制，伤害，没任何区别。</span><br>
<span>高难MOD只是加强了NPC的防御，某些加强在我看来简直就是巨魔行为。</span><br>
<span>真正和操作有关且需要暂停协助的只有一个，就是那个配合施法时间减少，打破了回合制的法系高阶技能IA，其他都可以操作的过来。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>notfind404 发表于 2020-3-1 12:26</span><br>
<span>柱子 龙腾续作都没影了,拥王者还得接着靠众筹,这叫成绩不错?</span><br>
<span>柱2的暴死是游戏本事的问题，拥王者走过一条巫师原罪都走过的路，没啥不行的。</span><br>
<span>续作只立的30w的目标辅助开发，已经过线140w。我觉得可以，我也上了250刀.</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-1 13:19 编辑 </span><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 13:06</span><br>
<span>柱2的暴死是游戏本事的问题，拥王者走过一条巫师原罪都走过的路，没啥不行的。</span><br>
<span>续作只立的30w的目标辅助 ...</span><br>
<span>销量差就是游戏本身的问题了，销量好连龙腾世纪起源都能拿来当代表。真是百来万销量的永恒之柱1是神作，暴死的2是渣作了？</span><br>
</p><p><b>nage560: </b><br>
<span>即时制有代入感同时又有策略性，真的不懂为啥改成回合制。</span><br>
</p><p><b>笑颜百景: </b><br>
<span>即时制对我来说最大的意义就是提升操作上限，同时有即时和回合我肯定选即时。拥王者我玩的solo最高难度，很多操作换回合制肯定要死。至于回合制对我最大的意义是有一个不错的联机体验，游戏再好玩，不是真正的的跟人跑团又有什么意义ww</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-3-1 12:31</span><br>
<span>龙腾世纪起源就别拿来了吧，它都是非常简化后的产物了。把它的销量不错当成CRPG的不错显然不科学，跟说魂l ...</span><br>
<span>柱子2的事情我觉得是游戏质量有问题，给的差评很多都在半成品没打磨上抱怨优化，bug那些为题更多吧，游戏内剧情的问题也是。不能说失败了是半即时的问题。</span><br>
<span>拥王的势头很好，续作筹30w拿到140w，也能回合即时之间切换。这不是挺好么。</span><br>
<span>新游戏当然可以开发啊，不用预设我不许其他新玩家玩新游戏。我还给正义之怒冲了250刀，搞搞新的ctrpg和jrpg新游戏。也许有人反对一切老IP复活，我这也不是，我整体算正面看这个事情，只是有些可惜而已。绝食殉葬主义不用这么快扣上来。</span><br>
<span>新作的事情是好事，只是可以另一种形式。开个新IP挺好啊，dnd旗下优秀而不同的好题材数不胜数，过去也有一些现成的没完结的游戏正适合大改，相对之下博德之门系列完成度搞，完结的好，而目前的演示看来这座拉瑞安的个人风格也比较强。我只是说也许拉瑞安可以选择作自己的下一代作品，毕竟那也会是个新的好玩游戏，谈不上下一代不做了吧。</span><br>
</p><p><b>古代人皮克: </b><br>
<span>借楼问一下NWNEE跳出的问题解决没有还有汉化有没有实装了</span><br>
<span>虽然看得懂但是不是中文版找不到那个感觉了</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 13:24</span><br>
<span>柱子2的事情我觉得是游戏质量有问题，给的差评很多都在半成品没打磨上抱怨优化，bug那些为题更多吧，游戏 ...</span><br>
<span>柱子2和开拓者都是bug浑身技术力差劲的代表</span><br>
<span>技术力不那么差的龙腾3就好的多</span><br>
<span>虽然龙腾3大多数人是当上古5，巫师3同类玩的就是了</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>zipo 发表于 2020-3-1 12:54</span><br>
<span>老BG难度弱鸡的原因是AI脚本的弱智。</span><br>
<span>高难MOD也没有改变脚本的弱智。</span><br>
<span>而玩家做的还是和普通难度一样的事 ...</span><br>
<span>bg的核心就是防御/破防+RUSH，两边都很脆</span><br>
<span>任何mod都是</span><br>
<span>他说的什么移动后不能攻击啥的我也没搞明白说的是啥</span><br>
<span>单纯觉得玩了20年没啥什么战线互砍拼血的东西</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 13:24</span><br>
<span>柱子2的事情我觉得是游戏质量有问题，给的差评很多都在半成品没打磨上抱怨优化，bug那些为题更多吧，游戏 ...</span><br>
<span>没完结的游戏有啥好大改的，前后部分不一还不各自独立，这是嫌自己玩起来门槛太低了？</span><br>
<span>博得之门3不就是拉瑞安的下一代作品，还是说博得之门3的开发权限应该归为八百年不做了的bioware，还是等个一百年等待某个神功大成能够完美接续原来风格的CRPG厂商？姑且不说这可能性有多低，真有本事原创做得比博得之门强，不用爱发电有多少愿意给版权商打工。明知道原作风格早已不复存在的情况下，强调什么续作保持原状基调云云，不是说下一代不用做了那是什么意思？</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>实际情况就是用爱发电 有能力的厂商都不太想做这个 卫生纸五版刚出的时候给人做了个龙腾式乐色游戏 差评如潮 现在bg3的主流呼声就是“像dnd/5版” 而不是像bg2</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 13:24</span><br>
<span>柱子2的事情我觉得是游戏质量有问题，给的差评很多都在半成品没打磨上抱怨优化，bug那些为题更多吧，游戏 ...</span><br>
<span>算了吧 好题材真不多</span><br>
</p><p><b>蛋黄酱Release: </b><br>
<span>都是垃圾，不如魔兽世界</span><br>
<span>自动攻击+主动技能+随时移动才是最强的rpg模式，什么回合制什么半即时制都是制作公司水平不行</span><br>
<span>要说魔兽那种没法一人操作全队。做成war3那种也行啊</span><br>
</p><p><b>wbtsy: </b><br>
<span>蛋黄酱Release 发表于 2020-3-1 15:46</span><br>
<span>都是垃圾，不如魔兽世界</span><br>
<span>自动攻击+主动技能+随时移动才是最强的rpg模式，什么回合制什么半即时制都 ...</span><br>
<span>你是说风暴英雄里的维京人吗？</span><br>
<span>想象一下维京人的可控人数变成6人，每个人的技能数量变成3倍且效果可以相互叠加，外加环境互动，外加控制系技能、外加改变地形属性的能力。</span><br>
</p><p><b>蛋黄酱Release: </b><br>
<span>wbtsy 发表于 2020-3-1 15:59</span><br>
<span>你是说风暴英雄里的维京人吗？</span><br>
<span>想象一下维京人的可控人数变成6人，每个人的技能数量变成3倍且效果可以相 ...</span><br>
<span>5e特色专注了解一下</span><br>
</p><p><b>塞万提斯: </b><br>
<span> 本帖最后由 塞万提斯 于 2020-3-1 16:42 编辑 </span><br>
<span>你们吵了这么多 CRPG市场验证下来就2种战斗模式</span><br>
<span>单人即时强调动作or射击：NWN1 翡翠帝国 质量效应系列 辐射3 FNV 天外世界 </span><br>
<span>多人小队回合强调策略： JA2 XCOM 辐射12 钢铁兄弟会 废土系列 神界原罪系列</span><br>
<span>rtwp模式之后是有进化的 比如rtt 盟军敢死队系列和皇军版 </span><br>
<span>rtwp的solo玩法更是催生出暗黑系列</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span> 本帖最后由 油炸小狐狸 于 2020-3-1 16:46 编辑 </span><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-3-1 09:41</span><br>
<span>若是RPG，则玩家要打近乎百倍于博德之门的通常遭遇级杂兵战，却只能以相当慢的速率，徒劳而无趣地重复按确 ...</span><br>
<span>第一，SRPG就是一章几十分钟不正常吧。所以日系的死伤满地，很难理解？美系的战术小队也复兴没两天啊，就被日系拿来遮丑了吗。看似重视策略与战术的游戏，其实既没有抽象棋类的深刻算度，又没有动作游戏的思考解谜，只是把一些谁都能想到的小小战术不断复读，将流程规划和养成视为仅有的真正玩点，这就是SRPG的本质。前期忍辱负重养成人物，后面苦媳妇熬成婆无脑收割，不就这样而已吗？寥寥十几个棋子，哪有什么战略规划可言。</span><br>
<span>第二，所以你强调了“这年头还活着的回合制RPG”，换言之这不也是死伤满地了嘛。回合制RPG从八十年代到现在四十年历史了，多少名作回首看来到处都是弱点可以被鞭尸？博得2到今天也20年了，没能被超越是游戏设计师的问题还是机制的问题？如果你认为博德之门2已经达到了上限，那我很荣幸你赞誉我喜欢的游戏是一款神作。如果你认为只是设计师弱鸡，只是市场不够大造成的这个局面，你对即时暂停制的抨击又从何而来？本身回合制泛RPG的基数就和即时暂停制泛RPG的基数相差极为悬殊了。在前者中能找到更多设计完备的作品不是非常正常的事情吗？为什么不看看比例呢？</span><br>
<span>第三，请不要将重点转移到回合制与即时暂停制的对立上。本楼讨论的是博德之门3限定的即时制与回合制之争。楼主之所以有这样的想法，是因为博德之门系列本身就是即时暂停制的一个代表。对于楼主来说，希望看到一个系列的新作，继承前作的核心玩法，是很顺理成章的事情。对于我来说，我本来就是跑团众，深刻地知道五版规则的臭名昭著和贫瘠可怜，这游戏做出来无论是即时暂停制还是回合制，我觉得可玩性都不会太强。回合制还能更适应五版规则的节奏一些。因此我之所以在这个贴内再次发言，是因为贴内已经有人出现了在污名化老博得的趋势了。且这样做的，看起来很不像是真正玩过博德之门2，只是在混淆视听的人。</span><br>
<span>第四，某种意义上我和楼中很多人想法一样。觉得博德之门2及其各类MOD已经足够量大管饱，也觉得不可无一，有没有二无所谓了。不过，黑老玩家不肯掏钱，就是胡扯了吧？我开始用steam之后第一件事就是买齐了这些：</span><br>
<span>即时暂停制遗老这个说法也很令人费解。CRPG玩家本来不应该是属于一个阵营的吗，强行拆分开，并将博德之门爱好者冠以即时暂停制簇拥的帽子，同时把一堆玩起来真不那么好的回合制游戏跟西式的核心向RPG、战术小队游戏那里狐假虎威，难道不是很奇怪的事情吗？不如说基于无限引擎的游戏只是在有各类出色的设计实验的CRPG里，有着独特的设计哲学的一脉罢了。</span><br>
<span>第五，回合制游戏是不可能被放弃的。桌游里面大把的基于回合制的杰作。真正能让我规划战略的TOAW，WITE，WITW等等也均是回合制游戏——当然，对应的是，P社四萌都是即时暂停制。一个明雷系统外加一个最低等级/最低战斗回数通关挑战就已经在比博德之门早五年以上的时期解决了回合制JRPG的垃圾时间问题。不过，看到一个已死title被狗尾续貂（希望五版规则是被魔改后才拿来用的），总归还是比较心痛的事情。</span><br>
</p><p><b>notfind404: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-1 16:43</span><br>
<span>第一，SRPG就是一章几十分钟不正常吧。所以日系的死伤满地，很难理解？美系的战术小队也复兴没两天啊，就 ...</span><br>
<span>无限引擎大包才几个钱,我喷了,你还不如说像楼上那位那样给正义之怒众筹.哦对,连正义之怒都要转正回合制mod了,那个作者好像被收编了.</span><br>
<span>喷博德3不是即时制,我觉得就跟喷辐射新维加斯不是辐射12那样俯视角一样搞笑.有些事情是时代局限还非要说成核心,逗不逗.</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>notfind404 发表于 2020-3-1 17:02</span><br>
<span>无限引擎大包才几个钱,我喷了,你还不如说像楼上那位那样给正义之怒众筹.哦对,连正义之怒都要转正回合制mo ...</span><br>
<span>我倒是全价入的TOAW4，也就二百多，看样子国区是低价区还是个错误呢。</span><br>
<span>原来是因为时代局限才只能做成即时制，在机能问题被解决之后才能做成回合制……嗯，相当深刻。领教了。</span><br>
</p><p><b>notfind404: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-1 17:05</span><br>
<span>我倒是全价入的TOAW4，也就二百多，看样子国区是低价区还是个错误呢。</span><br>
<span>原来是因为时代局限才只能 ...</span><br>
<span>你还不如晒下旧的正版碟管用呢,出再多钱beamdog还能出新作不成.因为当年做成即时制就是觉得更cooool啊.博德之前的dnd系rpg几乎全是回合制的,怎么当年没人喷博德反传统没战术感呢.玩个rpg还要扯战略规划我也是醉了.</span><br>
<span>我觉得喷博德3用回合制,和喷新维加斯是第一视角开放世界有异曲同工之妙不如来论述一下fnv是怎么没有辐射1 2的废土味,233333.</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>notfind404 发表于 2020-3-1 17:11</span><br>
<span>你还不如晒下旧的正版碟管用呢,出再多钱beamdog还能出新作不成.因为当年做成即时制就是觉得更cooool啊.博 ...</span><br>
<span>因为博得之前的dnd系rpg就没什么战斗很值得称道的，得靠地牢爬行来补足游戏玩法的乐趣啊。玩SRPG，不扯战略规划，真当RPG玩？那角色塑造就更拉胯了。</span><br>
<span>以及，我上文明确说了，我对博得3用回合制的态度是：既然都已经用五版规则了，做成即时暂停还不如做成回合制呢。祝你巨魔愉快。</span><br>
</p><p><b>notfind404: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-1 17:18</span><br>
<span>因为博得之前的dnd系rpg就没什么战斗很值得称道的，得靠地牢爬行来补足游戏玩法的乐趣啊。玩SRPG，不扯战 ...</span><br>
<span>欧美游戏哪来的srpg这个概念,玩个游戏还扯战略规划逗不逗.再说你说的博德1 2原版真的有资格提"战略"吗?1代才多少法术,大部分时间不就是放风筝平a吗?2代大量战斗也就是buff 上去平砍.看似重视策略与战术的游戏，其实既没有抽象棋类的深刻算度，又没有动作游戏的思考解谜，只是把一些谁都能想到的小小战术不断复读，将流程规划和养成视为仅有的真正玩点，这就是SRPG的本质。前期忍辱负重养成人物，后面苦媳妇熬成婆无脑收割，不就这样而已吗？寥寥十几个棋子，哪有什么战略规划可言。这话稍微修改一下拿来形容博德不可以吗?</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-3-1 14:09</span><br>
<span>没完结的游戏有啥好大改的，前后部分不一还不各自独立，这是嫌自己玩起来门槛太低了？</span><br>
<span>博得之门3不就是 ...</span><br>
<span>拉瑞安总会做一款游戏，不做博德之门不会让世界上少一款佳作。下一代作品还会出现。</span><br>
<span>我也没有假设或奢求有更好的人来做博德之门</span><br>
<span>但是拉瑞安做的这一款游戏，可不可以是更像博德之门的博德之门？可不可以是他们组特色的神界3？不行么？</span><br>
<span>卫生纸执意要用博德之门，为什么不能是印记城风云传，地底魔都冒险，剑湾毁灭呢？加个副标题行不行？不叫这个名字就是下一代不用做了？这中间的逻辑有跳跃。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>notfind404 发表于 2020-3-1 17:25</span><br>
<span>欧美游戏哪来的srpg这个概念,玩个游戏还扯战略规划逗不逗.再说你说的博德1 2原版真的有资格提"战略"吗?1 ...</span><br>
<span>欧美游戏哪来的srpg这个概念</span><br>
<span>所以我黑欧美的战术小队游戏了吗？没吧？</span><br>
<span>玩个游戏还扯战略规划逗不逗</span><br>
<span>玩游戏当然可以扯战略规划，自己没见识是你自己的事儿。近几个世纪多少战争战役就是兵棋推出来的。</span><br>
<span>1代才多少法术,大部分时间不就是放风筝平a吗?2代大量战斗也就是buff 上去平砍.</span><br>
<span>所以我也从没觉得1代是个多好的游戏。无论是战斗还是剧情，都乏善可陈。博德之门也就到soa才实现了飞跃。二代多达几十场小队战斗的精彩程度已经是相近时期的别的RPG里一整部才有那么几场的级别了。</span><br>
<span>这话稍微修改一下拿来形容博德不可以吗?</span><br>
<span>当然不可以，博得2的战斗思考解谜是相当对得起玩家的。</span><br>
</p><p><b>notfind404: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-1 17:34</span><br>
<span>所以我黑欧美的战术小队游戏了吗？没吧？</span><br>
<span>玩游戏当然可以扯战略规划，自己没见识是你自己的事儿。近几 ...</span><br>
<span>严谨的兵棋除了爱好者有人玩吗?况且你要拿兵棋说事的话,兵棋推算复杂度指不定还不如德扑高呢........玩游戏就是玩游戏,扯什么战略规划不是逗吗,难道博德2不是以你说的流程规划和养成为主吗.....大部分战斗buff平砍,还没纯正回合制的xcom2有趣呢.</span><br>
<span>再说一下我的观点,我觉得半即时制和回合制主要是看游戏实现得怎么样,也就是好玩不好玩.一堆人喷博德3是回合制很逗比,因为有做的战斗有趣且需要深度思考的回合制也不少,并不能以此认为博德3就如何如何了.说回合制没策略之前,XCOM2传铁通了吗?</span><br>
<span>再说我认为大部分玩家是接受不了拥王者这样的战斗机制的.那怕是相对核心的玩家来说,相对硬核的策略游戏里面回合制比例也是高于即时制的.在游戏公司看来回合制能扩大受众,策略深度也不见得有明显差距,那干嘛吃饱了撑着做即时制呢,这不是很正常吗?隔了快20年怎么可能还跟老古董游戏一样从画面上就看得出是一个系列呢?</span><br>
<span>拥王者已经算是近几年最好的半即时制rpg了吧,但是销量就不咋样,一看steam成就只有一半人过了第一章.我觉得足以说明半即时制有多劝退了.</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>notfind404 发表于 2020-3-1 17:47</span><br>
<span>严谨的兵棋除了爱好者有人玩吗?况且你要拿兵棋说事的话,兵棋推算复杂度指不定还不如德扑高呢........玩游 ...</span><br>
<span>已经反驳过的东西我没兴趣再反驳一遍，要当复读机随你，要立靶子也随你。把一句话说几十万遍比谁后闭嘴的幼稚游戏，还是留给幼稚的人去做吧。看了下你的timeline，貌似你就是自诩硬核玩家，结果拥王者玩的不爽、适应不了，然后上这儿来发泄来了。请尽情。</span><br>
</p><p><b>notfind404: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-1 17:52</span><br>
<span>已经反驳过的东西我没兴趣再反驳一遍，要当复读机随你，要立靶子也随你。把一句话说几十万遍比谁后闭嘴的 ...</span><br>
<span>不好意思,你猜错了.虽然玩的时间不多70小时还是有的.而且主要原因是这破游戏蜜汁读档卡死存档闪退,不然还可以再玩100小时(貌似已经莫名其妙没bug可以接着玩了).</span><br>
<span>不要XJB推测好嘛再说拥王者这游戏功利点玩前期油腻,后期不就是臭云术+延缓毒发吗?也没咋体现啥子战略规划啊....</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>notfind404 发表于 2020-3-1 17:58</span><br>
<span>不好意思,你猜错了.虽然玩的时间不多70小时还是有的.而且主要原因是这破游戏蜜汁读档卡死存档闪退 ...</span><br>
<span>真正能让我规划战略的TOAW，WITE，WITW等等也均是回合制游戏</span><br>
<span>CRPG玩家本来不应该是属于一个阵营的吗，强行拆分开，并将博德之门爱好者冠以即时暂停制簇拥的帽子，同时把一堆玩起来真不那么好的回合制游戏跟西式的核心向RPG、战术小队游戏那里狐假虎威，难道不是很奇怪的事情吗？不如说基于无限引擎的游戏只是在有各类出色的设计实验的CRPG里，有着独特的设计哲学的一脉罢了。</span><br>
<span>这是我227楼的原文。</span><br>
</p><p><b>notfind404: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-1 18:02</span><br>
<span>这是我227楼的原文。</span><br>
<span>如果要说的话战略规划也是更高层次的东西,兵棋已经是属于战术推演的范畴而非战略层面.兵棋也并不见得比德扑更有所谓战略规划.你这定义本身就很混乱了还要怪人立靶子吗?</span><br>
<span>半即时制也并非博德核心机制,做出来的成品大部分时间也既没有动作游戏的爽快感也没有啥策略可言.大部分时间毕竟还是在看小人平砍的.做成回合制肯定是会更墨迹的,但是策略层面不会有什么损失.</span><br>
</p><p><b>johan·liebert: </b><br>
<span>盖·福克斯 发表于 2020-3-1 08:58</span><br>
<span>艹，这条信息很重要，感谢大佬。那个角色看着和女兽人似的，推她的人应该不多吧，就是希望其他女性角色别 ...</span><br>
<span>采访时强调了要有争风吃醋，考虑到所有队友和所有队友都可能产生恋爱关系，所以很担心编剧会不会搞出什么狗血的剧情来</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-1 20:24 编辑 </span><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 17:26</span><br>
<span>拉瑞安总会做一款游戏，不做博德之门不会让世界上少一款佳作。下一代作品还会出现。</span><br>
<span>我也没有假设或奢求 ...</span><br>
<span>更像博德之门2的博德之门——不可以，谁去做谁想做谁能做？黑曜石被收购，bioware早转型，威世智规则都变了，拥王者？</span><br>
<span>威世智为啥不能用博得之门，为了照顾你们不想听下作名字的想法？你们是收购了还是有这名字的命名权还是你们买了一百万份博得之门2？我这种没有二十年情怀的玩家没染上这种高贵优雅的洁癖</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>notfind404 发表于 2020-3-1 18:15</span><br>
<span>如果要说的话战略规划也是更高层次的东西,兵棋已经是属于战术推演的范畴而非战略层面.兵棋也并不见得比德 ...</span><br>
<span>如果要说的话战略规划也是更高层次的东西,兵棋已经是属于战术推演的范畴而非战略层面.</span><br>
<span>常识科普：兵棋分为战略级、战役级和战术级。只知其一不知其二是你自己的可怜。</span><br>
<span>兵棋也并不见得比德扑更有所谓战略规划</span><br>
<span>德扑（这词全称原来是屏蔽词啊）仅仅是心理博弈的游戏罢了，档次还不如口袋妖怪对战高。对于词语的滥用，以至理解无能，是你自己的问题。</span><br>
<span>半即时制也并非博德核心机制,做出来的成品大部分时间也既没有动作游戏的爽快感也没有啥策略可言.大部分时间毕竟还是在看小人平砍的.做成回合制肯定是会更墨迹的,但是策略层面不会有什么损失.</span><br>
<span>越说越让我觉得你只玩过博得1。博得2到处都是需要策略规划的战斗，谈何大多数时间都平砍？而且就算和你说的一样，大多数时间都在平砍。即时制不是比回合制方便多了？这不就是采用即时暂停制的优势所在？你是想这些平砍全用回合制慢慢腾腾的玩吗？</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-3-1 18:20</span><br>
<span>更像博德之门2的博德之门——不可以，谁去做谁想做谁能做？黑曜石被收购，bioware早转型，拥王者，威世智 ...</span><br>
<span>装什么大尾巴狼呢。别人表达一下态度，你就非得滑坡解读成别人要把一件事情做尽做绝，籍此来装作自己在用归谬法。奸商赚钱谁拦得了？客观事实不就是奸商赚钱吗？有人非要美化奸商赚钱，楼主才反驳的吧？你自己也知道是奸商赚钱而已，怎么了？不许别人说是奸商要赚钱了？</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-1 16:43</span><br>
<span>第一，SRPG就是一章几十分钟不正常吧。所以日系的死伤满地，很难理解？美系的战术小队也复兴没两天啊，就 ...</span><br>
<span>1、SRPG就是一章几十分钟不正常吧。这里在谈的是RPG类型的回合制，然后你跟我谈SRPG？你写了一堆SRPG本质请问到底是指哪个游戏，还是超级机器人大战做SRPG代表了？直接打游戏名字别对空开炮谢谢，XX本质这种空话鬼知道你在谈哪个玩意。</span><br>
<span>2、谁他妈需要你来证明博得之门是个好游戏，多大脸不害臊，“我很荣幸你赞誉我喜欢的游戏是一款神作”——我没玩过这游戏我会跑这来跟你们扯谈？</span><br>
<span>3、没有什么之争谢谢，博得之门3回合制基本板上钉钉的事跟这里废话一点关系都没有。只是有人不能接受一个冠名系列作改了机制。这里没有一个是操刀设计者，所以什么空对空的设计都属于扯淡。</span><br>
<span>4、博得之门是bioware做的，你这归类做得……个体的老玩家付不付钱根本不重要，重要的是总体CRPG的受众群体就没有多大。整个类型的发展走得一条濒危路线，这个情况到现在都没有特别好转。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-1 18:44 编辑 </span><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-1 18:29</span><br>
<span>装什么大尾巴狼呢。别人表达一下态度，你就非得滑坡解读成别人要把一件事情做尽做绝，籍此来装作自己在用 ...</span><br>
<span>游戏公司不赚钱难道是做慈善的？要不您卖房捐款资助来做游戏？还是您已经预购了三千份博得之门3了？</span><br>
</p><p><b>huhu0007: </b><br>
<span>好吧，拉瑞安都成奸商了</span><br>
<span>这贴也没什么讨论价值了。</span><br>
</p><p><b>张献忠: </b><br>
<span>游戏都没出，已经定性是骗钱游戏了？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>huhu0007 发表于 2020-3-1 18:38</span><br>
<span>好吧，拉瑞安都成奸商了</span><br>
<span>这贴也没什么讨论价值了。</span><br>
<span>卫生纸不是奸商？搞企划的又不是搞开发的。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-1 18:43</span><br>
<span>卫生纸不是奸商？搞企划的又不是搞开发的。</span><br>
<span>建议315消费者投诉。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-3-1 18:38</span><br>
<span>游戏公司不赚钱难道是做慈善的？要不您卖房捐款资助来做游戏？</span><br>
<span>就一犬儒装什么现实主义者呢。游戏公司都是要赚钱的，都是要有自己的商业策略的。妨碍原神被轮了？妨碍腾讯被轮了？妨碍科乐美被轮了？你不美化奸商谁稀罕搭理你啊。就一生意活儿套个情怀皮然后有部分情怀粉不买账这么简单的事儿，不胡乱道德绑架一通显不出你看过南方公园儿？不出来恶心一圈儿显不出你放假闲到懒得玩游戏？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1916414[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1916414-1-1.html</link>
      <description>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制&#13;
昨天和哥们讨论刚出的博得3演示，他算是神界粉，（我只是简单试了神界12）。提到演示画面像神界的话题。除了美术风格，UI，我们顺势讨论到了战斗制度的事情，也起了争执。不过最后也是加深了认识。我觉得最重要的一点是要认识到，我们讨论的是两类游戏战斗制度，他们是不同的，而非有优劣的。是个口味问题而非高低问题。就好像游泳健将不能嘲讽特种车辆驾驶员换气不行一样。
&#13;
大家争执的点在做菜放什么调料而不是哪个菜系高低。
&#13;
今天看了下专楼，老哥们包括我都不可避免的带有些火气。我想干脆聊下对及时制与回合制的看法。
&#13;
我个人对两种制度都能接受，那个时期的老游戏里，我当时玩了辐射12 冰风谷2 博得12，还有奥秘魔法与蒸汽。
&#13;
这几个游戏都是及时或者能二者切换的。 
&#13;
当然感受有不同，辐射系列和奥秘我只用回合制，回忆起来他俩的及时制是有缺陷的。在这两系列里的及时制度下，战斗速度过快，分辨率小，人物跑速快，结果就是人物常常秒躺，或者你没反应过来就跑出半个屏幕了。更不提雪上加霜的ai。这种情况全程回合制的体验好。
&#13;
而博德之门和冰风谷里我对及时制上手了，这一种初接触不伦不类的系统，我哥们在打完了拥王者后对及时制的看法和拉瑞安很近接，“messy”混乱。他提到尤其是场面人数一多，思考和战术的部分就被削减了。他甚至问，频繁暂停之下和回合制度有什么区别呢？反而多了很多空格的废操作。我去看了下知乎和论坛，发现有人觉得及时制与回合制没啥差别，只是暂停多。在我看，及时制与回合制的底层战斗逻辑是不同的。
&#13;
不严谨地举例子，回合制是打牌，及时制是打群架。
&#13;
回合制的双方，思考决策和行动是建立在行动的过程里每个角色轮流行动，且对手无法干扰的基础上的，他出个4，我可以后手出个5压制他，但我不能在他要出牌的突然把他的4给撕了。当然我们知道有很多回合制系统可以做到埋陷阱上连锁来达到类似的效果，类似游戏王的陷阱卡，但是总的来说，回合制角色行动的时候世界是停止的。及时制类似双方同时出牌比大小（或者是太阁立志传式的战斗，亦或可以猜拳）
&#13;
在两个六人小队回合制无准备遭遇战下（所有角色分别做先攻判断还是群体先攻判断的情况也不同），可以发生以下情况：
&#13;
场景1.敌方战士先手，6格外冲锋我方占位不佳的法师，狮冲全回和攻击，我方法师原地死亡，留下我方剩余五人队友。第一回合结束，接下来到我方回合，之后我方的行动是建立在我方法师阵亡，敌人战士贴脸的情况下的。
&#13;
场景2.我方法师占位脱节，被敌人战士先手冲锋全回合攻击，丝血幸存，在我方回合开始后，移动到6格外队友身边，回头释放油腻术，战士跌倒。下回合敌方行动建立在双方场地中央有一坨油腻术的情况下的。
&#13;
接下来根据回合制度的不同，有可能是我方五人反击，亦或者是双方轮流行动。这里“回合”是指角色行动完毕转换到下一个角色（在及时制下就是一轮6秒）。大约十一个回合后（如果所有人不死的话），所有角色行动完毕。实战中，可能因为后手角色被先手击毙，最终七八个回合后所有角色行动完毕。
&#13;
描述的有些乱，大家理解下。
&#13;
而及时制下，上面的情况变成了所有人同时做动作，即便是判定中的后手角色也可以进行大量走位来进行对抗。就像两拨人马对打，谁也不知道下一秒对方会出什么招式，只能承受着火力做动作。
&#13;
我用拥王者系统重现的话，就会变成这样
&#13;
场景1.敌方战士先手，冲锋我方占位不佳的法师1，我方法师施法防御法术2，我方盗贼向法师移动尝试阻碍敌方冲锋路线3，敌方法师同时同时施法debuff法术4，敌方游侠全回合射击我方法师意图打断施法5，我方野蛮人狂暴冲锋敌方6========先手分界==后手开始=======我方牧师试图位移阻挡敌方后续冲锋并且准备施法7，敌方三个强盗被阻碍冲锋路线后攻击我方野蛮人8910，我方炼金术士开始buff11，我方战士向敌方战士攻击12. 
&#13;
至此，战斗开始，在之后的一回合（或者按照老说法，一轮6秒内），双方总计12个角色可以在任意一个时间里，更改自己的决策，比方说打断自己的施法，改变自己的走位，放弃被集火被针对的角色，放弃自己的全回合攻击转火他人。六秒后，完整的第一回合结束，十二人同时做完了自己的行动，双方同时输出，承担火力，并且反制对方的决策。
&#13;
在这个情况下，我方法师可以不死，敌方战士不一定能贴脸，双方近战的冲锋线都有可能被阻碍，双方法术可以同时作用战场，一回合时间内的行动密度是回合制的12倍。
&#13;
当然，这里不是说回合制做不到，市面上的回合制游戏可谓八仙过海，都有自己的独特系统可以通过技能或者行动点插入对方的回合，就连桌游都可以插入动作，回合制甚至可以一个人连动12下杀光所有人。我只是想说明大家的底层逻辑是不同的，就好像长跑和短跑不同，有没有长跑健将可以短跑跑的很好？当然可以（就像回合制也可以做到快速过回合），只是总的来看，大家是活在不同的规则下，导致了结构不同。
&#13;
场景2.省略其他人物的动作不谈，我方法师占位脱节，被敌人战士先手冲锋，丝血幸存，我方法师向队友走位走了6秒，但是敌方战士砍了一刀后立刻放弃接下来的攻击动作，追逐我方法师行动，法师移动完毕后，敌方战士追了5秒，占位就在我方法师两步外，我方法师因为移动了，没有时间来释放油腻术（甚至放了会导致自己这边被油腻术群控）。
&#13;
至此，第一回合结束。我们可以看到，不光是同时做动作会导致战术不同，及时系统下，人物可以随时切换自己的行为，导致了及时制度无法做一些回合制下可以实现的战术。
&#13;
及时制下可以随时打断行动的能力再行动，导致了近乎无限的走位可能，结果就是时间轴被大量的动作和切碎的走位冲到乱作一团。大量的信息和无限制的操作选择，导致了拉瑞安神界里战斗中出现的场景互动，回合制下动作的有序连锁很难在及时系统里重现。
&#13;
同样的，回合制不是说做不到一个角色在自己的回合位移-行动-位移，实际上辐射2角色就可以随意穿插自己的行动，但是这个过程里没有其他人的走位和动作干扰，他也不能把自己一个3ap的掏**动作做了1ap点后放弃，然后走2ap点。只是习惯了一种系统的人恐怕会难以接受另一种系统。
&#13;
对我来说，及时制比较符合我想象中的的奇幻小队作战，毕竟现实里团战就是这样，但是同时又能通过暂停给出思考和决策的时间，其他类型的游戏里给我相似感觉的游戏是全面战争，那套系统也有人喜欢有人讨厌，有些rts玩家或者战略游戏玩家也不太喜欢，但是全站也有自己的死忠。不能说及时制或者全站的系统就该被放弃。
&#13;
桌面规则是无法使用及时制，那会变成悔棋和真人pk，当时博德之门出现的时候我也觉得两个人占地对打6秒谁也碰不到谁太慢，但是那是演出的事情，拥王者加入了更多打击动画和音效，未来也可以走全站的格斗动画。毕竟论演出回合制也有自己的问题，大家只是系统不同各有局限而已。至于战斗质量，我不认为回合制就更优秀，回合制里粗制滥造的战斗我想大家都体会过。谈到精心设计，博德之门的丰富怪物配置和地下城地形结合，再加上法术攻防，是让我非常难忘的，屠龙战，灵吸怪，城堡夺回，那种体验我很难再其他回合制里找到。比如巴尔王座绿洲战里，超过五十人的王国卫士结合战斗法师的组合太有大战的气氛了，类似的还有冰风谷地精大军。都是非常独特的体验，打起来可以做到非常流畅。及时制不管是战斗思路还是演出，都让我感受到了和现在兵械的一些团体对抗一样的趣味，混乱的场景下是需要严格执行的战术，在这点看来，及时制是我觉得最能平衡桌面规则和小队作战的系统了。
&#13;
只能说打牌式的博弈与群架的博弈是不同的，他们会吸引不同的群体。只是今天尴尬的出现了拉瑞安选择用回合制系统，接手了一个在各种意义上都圆满封神的老系列老IP，偏偏博德之门又是不能切换回合制的死硬派及时制游戏，现在引发争议是正常的。就好像全面战争玩家也肯定难以接受下一代全民战争变成帝国时代星际那样的RTS一样。
&#13;
对我来说，我对拉瑞安的博德之门3从谨慎看好转变为有点可惜，我不怀疑游戏的质量，只是可惜口味不一定是我想象的那样了。不过话说回来，项目毕竟是拉与版权方的商业合作，不能因为拉瑞安他们的情怀与我们的情怀就改变。它终究要经历项目开发那些很现实的要素，更不用说及时制的高门槛了，所以我也谈不上恨讨厌他们的决定。
&#13;
不过好在寻路者正义之怒项目已经在路上，拥王者组做的，众筹快结束了，有兴趣的支持下啊。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>lb19931118: </b><br>
<span>huyangxinhn 发表于 2020-3-1 01:02</span><br>
<span>半即时制就是半即时制，不要往即时制靠。靠暂停的算个p的即时制。</span><br>
<span>就我看了，半即时制这种两边不靠的妥协 ...</span><br>
<span>一个被制造出来的取悦玩家的战斗系统是否”应该靠哪边“没人说了算，它不是哪两个严谨学科下的分类。即时制和回合制也不因此比它高贵。就是因为回合制无法准确描述它的特性，才有了即时制的称呼，全场人员同时行动，怎么不能叫即时制了？那带菜单暂停的是不是都要开出啊？何况此类系统不用暂停也是存在的玩法。</span><br>
<span>只有从市场上消失才能说它是被淘汰的，现在这个系统有固定爱好者，也有拥王者这样比较成功的新血。不知道你的理所当然是哪来的。世界游戏部门的认证么？</span><br>
</p><p><b>@lias: </b><br>
<span>萨拉丁 发表于 2020-2-29 23:56</span><br>
<span>其实博德3做成神界2这样，如果游戏剧情发生地不是在博德之门的话那我觉得还有什么必要挂博德的牌子？</span><br>
<span>也不 ...</span><br>
<span>tmd博德2也不在博德之门</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-1 01:14 编辑 </span><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-3-1 00:45</span><br>
<span>前面我就承认了，我绝望地发现，卫生纸想做什么就可以做什么，我确实一点道理也没有。</span><br>
<span>我只是希望说清楚 ...</span><br>
<span>现阶段揣测什么情怀和尊重没什么意义吧，而且有没有情怀跟游戏最后能做得怎样的关系在玩家方面也过于一厢情愿了，我感觉意志力在很多故事都神化了。而无论是否有情怀和尊重，事实就是拉瑞安就是拉瑞安，跟当年做那个博得之门的bioware肯定不一样。同一家公司里分裂出来的会有风格设计上的近似，拉瑞安这种经历许多后成名的，自身的长处和短处都能大概看明白了的。文化产品谁创作它，自然就留下创作者的痕迹</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-3-1 01:13</span><br>
<span>现阶段揣测什么情怀和尊重没什么意义吧，而且有没有情怀跟游戏最后能做得怎样的关系在玩家方面也过于一厢 ...</span><br>
<span>仔细想想，为这种事动情确实毫无必要。</span><br>
<span>不过以后的争议大概也不会少……因为期待的和得到的不一样。</span><br>
<span>但谁又能说所期待的就一定比最后得到的好呢？</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-3-1 01:10</span><br>
<span>不，讨论要严谨。</span><br>
<span>我觉得无论笔误还是记错了，别人指出都应该接受，这样观点才能准确无误地表述出来。</span><br>
<span>只 ...</span><br>
<span>我的意思的可以指出，但是不能说“遗老当的不合格。”</span><br>
<span>这楼里整体还算气氛融洽，口误的老哥对卫生纸激动了点但也没人身攻击谁啊。别人喜欢博德之门三部曲，也不用先默认对方对设定非常严谨，然后攻击对方不够婆罗门。</span><br>
<span>我个人楼里也说了几次，我对博得3战斗系统边话不憎恨，只是稍有些惋惜，刚出来的时候大伙也都默认虽然拉瑞安不是美梦成真，但是确实现存里最好的了。总的预期是好的，然后这次演示暴露了一些更多的问题，难免会有人失望。</span><br>
</p><p><b>aurraro: </b><br>
<span>看了演示之后我担心的是其他东西。自创角色会不会被惩罚？收队友会像原罪2这样的还是在旅途中陆续碰到？队友之间的，和主角之间的各种立场、利益冲突还会像博得2这种吗？</span><br>
</p><p><b>huyangxinhn: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 01:11</span><br>
<span>一个被制造出来的取悦玩家的战斗系统是否”应该靠哪边“没人说了算，它不是哪两个严谨学科下的分类。即时 ...</span><br>
<span>半即时制就是半即时制，你再怎么争辩他都不是即时制，你见过需要频繁暂停的即时制吗？神tm带菜单暂停就是半即时制。</span><br>
<span>时代已经变了。</span><br>
<span>坚持半即时制的游戏销量有多少，受众有多少？靠着老玩家不改变的话，整个游戏系列都会死的，dnd的规则可一直都在变，老版的2e规则玩的还有几个？靠着半即时制是吸收不到新玩家的。</span><br>
<span>无论是即时制还是回合制，就是比半即时制这种两边不靠的游戏玩法好，不是高不高贵的问题，而是游戏体验的问题，</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>@lias 发表于 2020-3-1 01:11</span><br>
<span>tmd博德2也不在博德之门</span><br>
<span>那是1代故事的延续，而且加了安姆的阴影的副标题。</span><br>
<span>资料片加了巴尔的王座副标题，而且系列故事在此结束。</span><br>
<span>名字的意义就在代指一个事物，博德之门的名字可能在我看来是描述“围绕查理姆从出烛堡到封神的旅程”</span><br>
<span>就好像虽然生活大爆炸的公寓成员搬出去了，但是围绕以那些角色为主角展开故事，继续叫生活大爆炸没问题。</span><br>
<span>要是故事结束，人也走了，只在旧公寓开新作，还叫原名不加副标题，那的确有误导和蹭热度的嫌疑。虽然也没告他就是了。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-3-1 01:35 编辑 </span><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 01:17</span><br>
<span>我的意思的可以指出，但是不能说“遗老当的不合格。”</span><br>
<span>这楼里整体还算气氛融洽，口误的老哥对卫生纸激动 ...</span><br>
<span>他指出的就是我的错误，而我也承认并改正了。我认为他指出错误也没什么恶意，正如我前面说的，错了就要承认，这样才能坦率地表露自己的观点呀。</span><br>
<span>说起来，像我这种年龄，居然还为一个玩具商和一个电子游戏动火，实在有些可笑。不过经过一番讨论，也悟出了一些道理。</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>战斗系统真的没什么担心的，最后还是喜好问题</span><br>
<span>担心这个还不如担心装备系统、交互、细节和剧情</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 01:17</span><br>
<span>我的意思的可以指出，但是不能说“遗老当的不合格。”</span><br>
<span>这楼里整体还算气氛融洽，口误的老哥对卫生纸激动 ...</span><br>
<span>以遗老自居，当然要有遗老的自我修养喽。</span><br>
<span>从游戏机制偏转到正统之争，如果这是你发帖的初衷那我确实不该多嘴。</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>可能是我玩的游戏少，但我真没见过哪款小队作战回合制游戏在用MOD补足AI与完善系统后，能在趣味性与可玩性上强于打上各种战术强化补丁后的博德之门。</span><br>
<span>年经，回合制上限先天不足。</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-3-1 01:24</span><br>
<span>他指出的就是我的错误，而我也承认并改正了。我认为他指出错误也没什么恶意，正如我前面说的，错了就要承 ...</span><br>
<span>现在让你评价“浩劫残阳”、“魔域传奇”、“异域风情”、“天赋神权”这一帮子Lorraine Williams想钱想疯了的产物。</span><br>
<span>你会第一时间想起当时龙**以及失落国度玩家的混乱吗？</span><br>
<span>反正我觉得都是很有趣的战役模组。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>有没有老辐射玩家来传授一下经验，讲解下人生心得</span><br>
<span>辐射没玩过，但就我玩过的上古卷轴5和黑曜石做的永恒之柱来看，恩，两者风格差得挺远。外边的壳子模仿再像，大概也装不了骨子里的东西</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>huyangxinhn 发表于 2020-3-1 01:24</span><br>
<span>半即时制就是半即时制，你再怎么争辩他都不是即时制，你见过需要频繁暂停的即时制吗？神tm带菜单暂停就是 ...</span><br>
<span>我没有说这个系统就是即时制，之前也说了这只是简称。</span><br>
<span>带有暂停功能不是即时制的一票否决。没有一个法定机构来仲裁。</span><br>
<span>“这种两边不靠的妥协玩法，被时代所淘汰也是理所当然”“不要往即时制靠”</span><br>
<span>这个系统不管怎么叫，它不用向谁靠来给自己贴金，游戏体验的好坏是主观的，它在游戏里里被一些人接受，被一些人讨厌，但是总的来说有自己的固定爱好者，而且从死绝（何况死绝的原因它也不背锅啊，bio的翡翠帝国难道是它害死的？）到今天又有作品主推这一系统。已经复活，何况kingmaker也是重现了巫师和神界的众筹之旅，上过steam畅销榜第三，续作众筹也成功100%达成，我记得现在超了不少，4999套餐也都卖光了。</span><br>
<span>你说“靠着老玩家不改变的话，整个游戏系列都会死的” 柱子1 2的成功与失败实在和是否半即时制无关，更多是游戏的完成度那些。</span><br>
<span>可它恰恰是靠坚持半及时制这些老要素从死绝走向复活了。现在现实是半即时有它自己的一席之地，有固定爱好者给它打钱。那你怎么能说它被时代淘汰呢？</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>回合即时我都会玩，不过我虽然从博得2就开始玩CRPG了，但我却始终没深入过，</span><br>
<span>也一直学不会那些玩博得多人大战时行云流水的操作。某种程度算是很新的CRPG玩家。</span><br>
<span>直到我玩了龙腾世纪，这种简化后的即时制+丰富的队友AI编辑才是我这种手残脑子慢的玩家理想中的即时战斗。</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>bwsusaga 发表于 2020-3-1 01:45</span><br>
<span>回合即时我都会玩，不过我虽然从博得2就开始玩CRPG了，但我却始终没深入过，</span><br>
<span>也一直学不会那些玩博得多人大 ...</span><br>
<span>半即时和即时不能一概而论，龙腾是即时化了，但博得2再怎么也说实话不能算即时制游戏</span><br>
</p><p><b>Ferelasong: </b><br>
<span>不可避免 发表于 2020-3-1 01:36</span><br>
<span>可能是我玩的游戏少，但我真没见过哪款小队作战回合制游戏在用MOD补足AI与完善系统后，能在趣味性与可玩性 ...</span><br>
<span>铁血联盟2了解下</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-3-1 02:19 编辑 </span><br>
<span>一见大吉 发表于 2020-3-1 01:36</span><br>
<span>现在让你评价“浩劫残阳”、“魔域传奇”、“异域风情”、“天赋神权”这一帮子Lorraine Williams想钱想 ...</span><br>
<span>老实说这些设定过于久远，我没机会在纸上体验过，除了异度风景，其他只看过一些相关设定集。所以如果是从跑团乐趣或设定优劣的角度的话恐怕我难以做出公正的评价。</span><br>
<span>但我玩过《浩劫残阳》和《天赋神权》的电脑游戏。这些游戏在当年评价就是很差的，但意外的是我玩的都很尽兴。尤其是birthright，这个无论DND还是电子游戏媒体都公认的垃圾游戏我居然玩了数十小时（虽然每一局都不长，后面总遇到很难玩下去的情况），能获得几个关键秘宝的任务的名字现在我都记得。尽管投骰子争夺城市控制权这种游戏方式脱离了RP真的没啥意思，但我也很喜欢这个游戏的架构，一个角色的强大不但体现在战斗力上，也体现在治国上。而且3D迷宫配合旅行法术也挺有趣。战场虽然就只有几个位置，但打赢一场战斗也挺有成就感。扮演小国在冒险中得到秘宝，配合国度魔法和阴谋，逆袭走向强盛的感觉很棒。这是个糟糕的游戏，无论哪方面都很糟糕，但合上了我的某根神经，所以它意外成了一个好的烂游戏。</span><br>
<span>所以我明白你的意思。也许这些游戏的初衷是为了赚钱，也会因为离经叛道受到玩家们的鄙视，但最终结果未必就不好。因为我们这个世界本身就是这么混沌啊。期待的和最终得到的肯定有差距，但未必得到的就不好。</span><br>
<span>想起来浩劫残阳有个MUD还在运营，现在有时间，准备去看看。</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>bg2销量多少？当年PC销量都很低吧，有50w吗？</span><br>
</p><p><b>萨拉丁: </b><br>
<span>@lias 发表于 2020-3-1 01:11</span><br>
<span>tmd博德2也不在博德之门</span><br>
<span>口气这么冲干嘛，博德2主角都和博德1一个，沿用的角色一堆，副标题写清楚安姆阴影，都告诉你在安姆帝国了。有什么问题？</span><br>
<span>这个我也说了，如果剧情在博德之门的话叫博德之门没问题啊？</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>一见大吉 发表于 2020-3-1 01:33</span><br>
<span>以遗老自居，当然要有遗老的自我修养喽。</span><br>
<span>从游戏机制偏转到正统之争，如果这是你发帖的初衷那我确实不该 ...</span><br>
<span>老兄，这是个攻击性的话语，他提出的一些诉求也许带有情绪，但也不是博得小鬼来找事。</span><br>
<span>这楼里我ctrl f了一下确认是这样：他自认是遗老一份子，是因为前面有人这么说</span><br>
<span>“而是某些遗老一副如丧考妣的嘴脸是真的恶心”</span><br>
<span>后面的话也保持了克制没有攻击别人，语末也加了这句“当然冤有头债有主，这事儿得骂卫生纸。”</span><br>
<span>我觉得人家起码也给出了原因。</span><br>
<span>这里先强调正统这个词也是第二页另一个支持回合制的哥们，我也解释了一些容易引起正统之争误解的描述。</span><br>
<span>如果不明确，那我解释下，我发帖主要是讨论半即时制的一些特点在哪里，和回合制的不同。</span><br>
<span>后面的一些回复，是希望你可以不用通过一个激动的人写下的字攻击他。谁来判断遗老的自我修养到什么地步才合格呢，我连雪夜怪谈放黑暗术的怪都想不起名字只能叫它蝙蝠。我想这最后几次讨论最多关乎一些网络社交用语的舒适边界，不至于被你暗讽是偏转到正统之争吧。</span><br>
<span>就这样吧。</span><br>
</p><p><b>萨拉丁: </b><br>
<span>不可避免 发表于 2020-3-1 01:36</span><br>
<span>可能是我玩的游戏少，但我真没见过哪款小队作战回合制游戏在用MOD补足AI与完善系统后，能在趣味性与可玩性 ...</span><br>
<span>博德2所谓的可玩性其实是2版改游的缺陷，DM破一切，所谓的魔法对攻其实就是俄罗斯套娃上罩破罩，铁砧这种更是不管三七二十一是个法师就上序列器触发器（这俩IMBA是破坏游戏性的根源），这根本就不是桌游的玩法。</span><br>
<span>拥王者那系统如果再完善下我觉得比博德2那套东西好玩得多，只是拥王者的Boss战做的实在太糙，比博德2那几场小队战差太远了，著名笑话中盘大Boss独眼巨人巫妖沃达凯只带1只魔宠乌鸦只会放碎骨（）。希望正义之怒毛子真能在脚本和Boss设计上下点功夫。</span><br>
</p><p><b>夜留歌: </b><br>
<span>crpg我玩的不多，唯一接触的即时制战斗的应该是永恒之柱1吧，因为要同时操作多个队员的技能释放，所以必然需要暂停指令，但一个即时战斗游戏总要不停地暂停然后选择释放哪个人物哪个技能，这节奏让我觉得很不舒服，慢慢就没玩了。不过我玩的总时长也比较短，可能是我没搞懂战斗系统吧，但我是没兴趣再花半点心思去琢磨这系统了。。</span><br>
<span>神界原罪这种回合制我倒是玩的挺开心的。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1900, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>萨拉丁 发表于 2020-3-1 02:07</span><br>
<span>博德2所谓的可玩性其实是2版改游的缺陷，DM破一切，所谓的魔法对攻其实就是俄罗斯套娃上罩破罩，铁砧这种 ...</span><br>
<span>是的，bg2法术战核心就是扒皮，皮掉了秒死。</span><br>
<span>相比铁跕也有sc那样的改善ai型mod。</span><br>
<span>拥王我觉得最终boss战还是比原版放几个恶魔的囧好的。其他就有点拉跨，没有观察者堡垒那样的高度体验。</span><br>
<span>当然具体到巫妖的话完全没有bg2的初见压迫感。半巫妖战更是不说了。</span><br>
</p><p><b>johan·liebert: </b><br>
<span>萼绿华 发表于 2020-2-29 23:40</span><br>
<span>希望强化恋爱养成系统，如果能做成Gal最好</span><br>
<span>说起来当年辐射3出来时的争论和现在真是如出一辙，不过 ...</span><br>
<span>采访时制作组说了这次恋爱系统会比较真实和复杂，不光主角能和队友有浪漫关系，队友间也会发展。尤其那个吉斯洋基队友，因为吉斯洋基不搞一夫一妻制，“所以主角和她睡了，改天说不定发现她又和别人睡了”（原话）。</span><br>
</p><p><b>NameLess2501: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-02-29 16:21:12</span><br>
<span>用得着非常频繁的暂停指挥吗？暂停指挥的只有策略关键节点而已吧。而这正是最有趣最爽快的地方。 ...博德之门开局打狼，人手一个投石索围一圈风筝，没有RTS选手的手速就只能不停地在狼转目标后暂停调整走位。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>huyangxinhn: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 01:11</span><br>
<span>一个被制造出来的取悦玩家的战斗系统是否”应该靠哪边“没人说了算，它不是哪两个严谨学科下的分类。即时 ...</span><br>
<span>都tm说了是半即时制，你就不要再扯即时制出来了。</span><br>
<span>现在半即时制的两款游戏，永恒之柱2代暴死，后面出了回合制评价回暖，黑曜石转头去做了第一人称射击玩法的crpg天外世界。拥王者在有回合制mod的同时，新的dlc也会添加回合制玩法，说白了半即时制就是两边不靠的妥协玩法，要想扩大玩家群体，之后要么朝即时制发展要么朝回合制发展，坚守半即时制是没有未来的。对了，半即时制玩法的龙腾世纪也是在1代之后对战斗系统进行了修改，朝着更即时制的方向发展了。</span><br>
<span>至于“可它恰恰是靠坚持半及时制这些老要素从死绝走向复活了”什么的，恕我直言，crpg现在复兴完全不是靠半即时制，而是靠剧情，探索，任务，自由度等等，正是因为这些要素，新玩家才会忍受永恒之柱那极不友好的战斗玩法，到了神界这边，采用了回合制之后，才极大的吸收了新玩家。</span><br>
<span>说白了半即时制这种上手难精通更难的玩法才是被淘汰的主要原因。</span><br>
<span>“只有从市场上消失才能说它是被淘汰的”这你就错了，市场大才会容忍半即时制这样的小众玩法存在，只有从市场上消失并不是被淘汰，没有未来才是真的被淘汰，坚持半即时制的游戏现在还有是有死忠，但是这些死忠是因为游戏的剧情探索等等来的，还是因为半即时制来的？</span><br>
<span>我说的在明确点，你是因为博德之门吹半即时制，还是因为半即时制吹博德之门？</span><br>
</p><p><b>萨拉丁: </b><br>
<span> 本帖最后由 萨拉丁 于 2020-3-1 02:25 编辑 </span><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 02:13</span><br>
<span>是的，bg2法术战核心就是扒皮，皮掉了秒死。</span><br>
<span>相比铁跕也有sc那样的改善ai型mod。</span><br>
<span>拥王者巫妖是不行，沃达凯不说了，法拉尼斯铺垫了半天战斗力还不如皮城王宫地下那术士幽灵和蠕虫人。主要拥王者那些法系Boss恒定的魔法少，基本就一个护盾术或者法师之甲，也没有博德巫妖上来一个触发连石皮金钟到防护学派给你一套都上好了，比起战前就上完buff的玩家来说AI只会按部就班的一层层先上Buff，导致不像BG2那样巫妖上来一个触发接着马上就是时停禁锢之类开大这样威慑力大了。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>萨拉丁 发表于 2020-3-1 02:23</span><br>
<span>拥王者巫妖是不行，沃达凯不说了，法拉尼斯铺垫了半天战斗力还不如皮城王宫地下那术士幽灵和蠕虫人。主要 ...</span><br>
<span>是啊，希望下一作强化下相关内容，dlc的大蠕虫居然还有影响战斗的bug。</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>萨拉丁 发表于 2020-3-1 02:23</span><br>
<span>拥王者巫妖是不行，沃达凯不说了，法拉尼斯铺垫了半天战斗力还不如皮城王宫地下那术士幽灵和蠕虫人。主要 ...</span><br>
<span>拥王者难度是失衡的，太多怪物强化的不像样了，然后必须要有个很强的AC角色，敏捷性大强</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span> 本帖最后由 lb19931118 于 2020-3-1 02:53 编辑 </span><br>
<span>huyangxinhn 发表于 2020-3-1 02:20</span><br>
<span>都tm说了是半即时制，你就不要再扯即时制出来了。</span><br>
<span>现在半即时制的两款游戏，永恒之柱2代暴死，后面出了回 ...</span><br>
<span>我不是因为博德之门吹半即时制，也不是因为半即时制吹博德之门。</span><br>
<span>我单独的认为这两个要素都是好要素。</span><br>
<span>“crpg现在复兴完全不是靠半即时制，而是靠剧情，探索，任务，自由度等等，正是因为这些要素，新玩家才会忍受永恒之柱那极不友好的战斗玩法，到了神界这边，采用了回合制之后，才极大的吸收了新玩家。”</span><br>
<span>我从没有想把半即时加到crpg的每一个游戏里。别的游戏怎么弄都可以。坚持保留的那些游戏我用钱包支持。</span><br>
<span>永恒之柱1是及时 我喜欢 也成功了，审判和起源也是半即时。黑曜石的转向是半即时制逼他们去的么？还是fps比回合制和半即时都优秀？不是吧。</span><br>
<span>我提过很多次，这类游戏同时存在半即时和回合制的爱好者，有人做回合制mod再正常不过。加个低门槛的回合制给别人是再正常不过的。</span><br>
<span>你问销量，我也说了，拥王者的成绩不错。</span><br>
<span>永恒之柱2的差评是因为半即时么？当初给差评的都是系统bug优化问题主线拉稀半成品乱平衡读盘长完成度低，你怎么直接说瞎话的啊？一个游戏的受欢迎你可以归咎于情，探索，任务，自由度，永恒之柱2的暴死就可以归咎在半即时制了？</span><br>
<span>“只有从市场上消失并不是被淘汰，没有未来才是真的被淘汰”你来单方面宣布谁被淘汰了，我不认同。</span><br>
<span>我就是把半即时当作一个卖点的，最近五年的半即时，贴吧和论坛都有一帮玩家支持，其中不乏第一次接触的新人。整体销量都是越来越好，除了柱2这种游戏质量问题的吧暴死，整体的情况都不错。未来也有新作支持半即时制。</span><br>
<span>你可以继续认为带有暂停的半即时必定在未来滑向回合制或者即时制的一方，我只是提出目前半即时有了自己的市场，它的好处我也写在主楼了，我认为那是吸引我的敌方。我也愿意花钱去支持。再多的话题我建议咱们就此打住吧。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>shiroamada 发表于 2020-3-1 02:31</span><br>
<span>拥王者难度是失衡的，太多怪物强化的不像样了，然后必须要有个很强的AC角色，敏捷性大强 ...</span><br>
<span>别提了，有些怪那个ac，我真是气死。</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>回合制的优点是展示性好吧，你可以一个个看个人的表演，对收集爱好者很有趣，各有各的特性，都能一个个秀一下</span><br>
<span>缺点就是如果AI回合秀的时候不能快速跳过，如果地图密度太低或者同样秀的频率太高就没劲了</span><br>
<span>RTWP吗，玩的就是快捷，两边在大时间尺度上是并行的。但特性的秀往往体验不好。</span><br>
<span>你把即时制再扩展一截，把指令选择攻击一个对象，改成动作直接操作攻击一个对象（龙腾1和龙腾3，FF12和FF15的改进）</span><br>
<span>你会发现实时和小队的问题从来没有解决过</span><br>
<span>RTWP对于多个单位的秀经常会顾此失彼</span><br>
<span>动作化和小队操控也同样如此，如果没有暂停，其实不仅CRPG玩过RTWP，FF12也是类似的系统，操控根本无法</span><br>
<span>而巫师3，上古5等商业上大成功的RPG更是直接放弃了小队的操控</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>觉得即时制没有进步属于眼光太窄，如今动作化的发展就是即时制的进步方向，或者说小队RTWP本身就是在动作化表现力不足时的太监版，这从BG2-龙腾1-龙腾3可以看到清楚的脉络，FF12-FF15类似龙腾1,3</span><br>
</p><p><b>DOACAON: </b><br>
<span>Aili 发表于 2020-2-29 09:53</span><br>
<span>bg里边就可以设置讯息回馈和一轮结束时自动暂停，所以才被称为伪即时制，你想拿来当回合制玩就去把一轮结 ...</span><br>
<span>你以为老BG为什么可以搞成伪即时的？之前就有人说过了因为原版大部分战斗毫无难度，莽就行了。这些“垃圾战斗”跟你的论点“即时制适合提升难度让玩家反复试错”恰恰是矛盾的。你理想中的即时制高难度战斗是玩家大半程在即时状况下战斗，失败了就SL。实际的情况请参考BG打上几个高难度mod以后的玩法——玩家普遍在疯狂暂停，整个游戏过程比回合制还拖沓。</span><br>
<span>为什么会出现这种情况，原因大半就在BG对即时制的妥协上。玩过BG的人应该会发现人物有时走位结束后立即可以攻击或施法，有时却要在原地傻站半天。因为BG的战斗逻辑依然dnd的回合制，1T中人物可以执行一个移动动作和一个标准动作，又或者一个整轮动作。但BG并没有提供给玩家一个“移动动作”可移动的具体距离是多少，必须玩家自己来把握。一旦玩家走位的距离过长就可能被判定为一个“整轮移动”，这将会导致玩家的角色在移动完成后僵在原地大半轮，直到系统开始下一轮后才能攻击或是施法。这种攻击时机的误差在高难战斗中可能是致命的，但移动AI根本不会考虑这个，所以必须玩家严格地手动来调整，结果就造成了玩家疯狂暂停的情况。而对于回合战斗来说这根本是不需要考虑的问题。</span><br>
</p><p><b>Vladimeow: </b><br>
<span>我讨厌即时暂停这个操作</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>DOACAON 发表于 2020-3-1 03:09</span><br>
<span>你以为老BG为什么可以搞成伪即时的？之前就有人说过了因为原版大部分战斗毫无难度，莽就行了。这些“垃圾 ...</span><br>
<span>最开始玩BG2还在亚联灌水</span><br>
<span>这么多年了各种补丁玩下来还真没疯狂暂停过</span><br>
<span>利用距离坑AI是即时制的特点，但并不需要这样也能完成游戏</span><br>
<span>回合制只是把你这个作弊取消了罢了</span><br>
</p><p><b>awertg: </b><br>
<span>如果这个游戏不叫博德3，所有人都会抱在一起等发售</span><br>
<span>半即时制对于新人来说信息量与操作量太大了，在这个rts被moba摁在地上的时代，要想保留内容和机制的原汁原味只有简化操作</span><br>
</p><p><b>sasaseee: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-03-01 02:55:03</span><br>
<span>别提了，有些怪那个ac，我真是气死。啥蜘蛛群 刚玩一上来我都愣了咋搞都无伤</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>deadpeople: </b><br>
<span>我是觉得即时制打起来真的很爽快，提前给所有队员配置好技能和AI非常有趣，回合制的确能掌控全部，但即时制的不确定性也是我喜欢它的地方</span><br>
</p><p><b>redfea: </b><br>
<span>即时制遗老先努努力掏钱吧，出一个暴死一个最后还得让一个做回合制赚了钱的厂商出来救ip也不嫌丢人</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span> 本帖最后由 油炸小狐狸 于 2020-3-1 08:58 编辑 </span><br>
<span>DOACAON 发表于 2020-3-1 03:09</span><br>
<span>你以为老BG为什么可以搞成伪即时的？之前就有人说过了因为原版大部分战斗毫无难度，莽就行了。这些“垃圾 ...</span><br>
<span>第一，整轮动作/移动动作/标准动作，这是三版的名词，并不适用于二版规则的博德之门。</span><br>
<span>第二，我作为BG玩家也通过3MOD了，从未有严格地手动调整移动距离的问题出现。不如说，请你举例在高难度MOD下，SOA需要疯狂调整走位的战斗有哪几个？</span><br>
<span>第三，原版大部分战斗毫无难度，指的是bg2中的通常遭遇级杂兵战。这种垃圾战斗在博德之门里可以开狂暴砍砍收工，可以一个AOE了事，不假。但这不代表就矛盾在哪里了。SOA中有质量的小队战不下几十场，每场都能让玩家充分体验到策略与破局的乐趣。高难度MOD只是以十几倍几十倍的数量增加了这种有质量的战斗而已。</span><br>
<span>在大多数经典回合制游戏中，若是RPG，则玩家要打近乎百倍于博德之门的通常遭遇级杂兵战，却只能以相当慢的速率，徒劳而无趣地重复按确定键按个不停。若是SRPG，能像是博德之门一样为玩家提供丰富的需要破局的情况的作品，屈指可数。而且除了思考破局策略、运用破局策略之外，还不得不忍受大量的单纯在执行的垃圾时间。那二十分钟到四十分钟的垃圾时间，在博德之门里三分钟以内就可以搞定了，这是客观事实。</span><br>
<span>而且，在博德之门SOA和TOB里，充斥着各种概念级战斗，是用概念级能力来破局。很多RPG和SRPG里，玩家所能做的却只是单纯的资源数字管理罢了。很多人声称回合制加深了游戏的深度，这完全是缺乏反思才会得出的结论。我不否认传统抽象棋类有着更深的算度，但除此之外的回合制SLG、RPG作品，能与博德之门争锋的寥寥无几。</span><br>
<span>暂停一下，点一下地，到了位置，再暂停一下，回头点一下敌人。相比起点移动键，点移动位置，点攻击，看动画播片，到底区别有多少？就算放风筝这样的在博德之门里最需要频繁暂停的操作，和SRPG里面无聊无谓的垃圾时间比起来，也是轻量到可以忽视的了。</span><br>
</p><p><b>盖·福克斯: </b><br>
<span>johan·liebert 发表于 2020-3-1 02:14</span><br>
<span>采访时制作组说了这次恋爱系统会比较真实和复杂，不光主角能和队友有浪漫关系，队友间也会发展。尤其那个 ...</span><br>
<span>艹，这条信息很重要，感谢大佬。那个角色看着和女兽人似的，推她的人应该不多吧，就是希望其他女性角色别再搞这种事就好。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>代号41: </b><br>
<span>超喜欢DAO那种暂停即时制</span><br>
<span>这次没有略微失望</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>shiroamada 发表于 2020-3-1 03:19</span><br>
<span>最开始玩BG2还在亚联灌水</span><br>
<span>这么多年了各种补丁玩下来还真没疯狂暂停过</span><br>
<span>利用距离坑AI是即时制的特点，但并 ...</span><br>
<span>亚联垮了最惨的就是当初那批魔法门6、7、8的研究文章没了。牛顿他二叔实乃神人，国内的魔法门系列钻研水平比老外还强的。断流啊。</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>简化版的小队+暂停指令+AI辅助也有新作在尝试，Greed Fall啊FF7RE啊什么的，前者里的定位是高难度战斗的辅助，平时一般用不上。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>redfea 发表于 2020-3-1 08:14</span><br>
<span>即时制遗老先努努力掏钱吧，出一个暴死一个最后还得让一个做回合制赚了钱的厂商出来救ip也不嫌丢人 ...</span><br>
<span>回合制遗老先努努力掏钱吧，皇家骑士团死了梦幻模拟战靠手游续火焰纹章转型偶像剧，铁血联盟就一个2吃一辈子，装甲将军死了那么多年一个追得上它的同类游戏都没有，XCOM都独苗了。</span><br>
<span>有意思吗？</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-1 09:49 编辑 </span><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-1 08:50</span><br>
<span>第一，整轮动作/移动动作/标准动作，这是三版的名词，并不适用于二版规则的博德之门。</span><br>
<span>第二，我作为BG玩家 ...</span><br>
<span>若是RPG，则玩家要打近乎百倍于博德之门的通常遭遇级杂兵战，却只能以相当慢的速率，徒劳而无趣地重复按确定键按个不停</span><br>
<span>_____________________________________</span><br>
<span>你专门打仙剑奇侠传的吗？这年头还活着的回合制RPG哪个在杂兵战上速度慢的，能给你打百倍以上的遭遇战的，打的速度当然也是百分之一了。还是你的回合制打完以后都是500小时起步的？我估摸着我这边回合制游戏打完最花时间的太吾绘卷也是时间花在读书上，跟回合制慢没几毛关系。二十分钟到四十分钟的垃圾时间，你是花了一分钟下指令，三十分钟在喝茶？还是你想说战棋类游戏一局几十分钟不正常，三分钟一局，然后总共四五十关的游戏几小时通关？</span><br>
<span>博得之门算暂停即时制里有深度的，那无冬之夜、永恒之柱之类，他们有多少场遭遇战能保障策略深度，能让这个暂停即时制发挥优点？还是你当回合制里选不出策略深度代表了？“回合制SLG、RPG作品，能与博德之门争锋的寥寥无几。”——这话好像说得暂停即时制里个个都是好汉能跟博得之门一较高下似的</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-1 09:12</span><br>
<span>回合制遗老先努努力掏钱吧，皇家骑士团死了梦幻模拟战靠手游续火焰纹章转型偶像剧，铁血联盟就一 ...</span><br>
<span>你这对着黑黑得不对啊，XCOM组在EA新作凤凰点，Mutant Year Zero那组搞的Corruption 2029刚出，Wasteland 3准备上了，小众BATTLETECH卖得还行，就说导致本帖的根源之一原罪系列，不也大获成功吗，所以才有人找来做博得3。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1916414[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1916414-1-1.html</link>
      <description>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制&#13;
昨天和哥们讨论刚出的博得3演示，他算是神界粉，（我只是简单试了神界12）。提到演示画面像神界的话题。除了美术风格，UI，我们顺势讨论到了战斗制度的事情，也起了争执。不过最后也是加深了认识。我觉得最重要的一点是要认识到，我们讨论的是两类游戏战斗制度，他们是不同的，而非有优劣的。是个口味问题而非高低问题。就好像游泳健将不能嘲讽特种车辆驾驶员换气不行一样。
&#13;
大家争执的点在做菜放什么调料而不是哪个菜系高低。
&#13;
今天看了下专楼，老哥们包括我都不可避免的带有些火气。我想干脆聊下对及时制与回合制的看法。
&#13;
我个人对两种制度都能接受，那个时期的老游戏里，我当时玩了辐射12 冰风谷2 博得12，还有奥秘魔法与蒸汽。
&#13;
这几个游戏都是及时或者能二者切换的。 
&#13;
当然感受有不同，辐射系列和奥秘我只用回合制，回忆起来他俩的及时制是有缺陷的。在这两系列里的及时制度下，战斗速度过快，分辨率小，人物跑速快，结果就是人物常常秒躺，或者你没反应过来就跑出半个屏幕了。更不提雪上加霜的ai。这种情况全程回合制的体验好。
&#13;
而博德之门和冰风谷里我对及时制上手了，这一种初接触不伦不类的系统，我哥们在打完了拥王者后对及时制的看法和拉瑞安很近接，“messy”混乱。他提到尤其是场面人数一多，思考和战术的部分就被削减了。他甚至问，频繁暂停之下和回合制度有什么区别呢？反而多了很多空格的废操作。我去看了下知乎和论坛，发现有人觉得及时制与回合制没啥差别，只是暂停多。在我看，及时制与回合制的底层战斗逻辑是不同的。
&#13;
不严谨地举例子，回合制是打牌，及时制是打群架。
&#13;
回合制的双方，思考决策和行动是建立在行动的过程里每个角色轮流行动，且对手无法干扰的基础上的，他出个4，我可以后手出个5压制他，但我不能在他要出牌的突然把他的4给撕了。当然我们知道有很多回合制系统可以做到埋陷阱上连锁来达到类似的效果，类似游戏王的陷阱卡，但是总的来说，回合制角色行动的时候世界是停止的。及时制类似双方同时出牌比大小（或者是太阁立志传式的战斗，亦或可以猜拳）
&#13;
在两个六人小队回合制无准备遭遇战下（所有角色分别做先攻判断还是群体先攻判断的情况也不同），可以发生以下情况：
&#13;
场景1.敌方战士先手，6格外冲锋我方占位不佳的法师，狮冲全回和攻击，我方法师原地死亡，留下我方剩余五人队友。第一回合结束，接下来到我方回合，之后我方的行动是建立在我方法师阵亡，敌人战士贴脸的情况下的。
&#13;
场景2.我方法师占位脱节，被敌人战士先手冲锋全回合攻击，丝血幸存，在我方回合开始后，移动到6格外队友身边，回头释放油腻术，战士跌倒。下回合敌方行动建立在双方场地中央有一坨油腻术的情况下的。
&#13;
接下来根据回合制度的不同，有可能是我方五人反击，亦或者是双方轮流行动。这里“回合”是指角色行动完毕转换到下一个角色（在及时制下就是一轮6秒）。大约十一个回合后（如果所有人不死的话），所有角色行动完毕。实战中，可能因为后手角色被先手击毙，最终七八个回合后所有角色行动完毕。
&#13;
描述的有些乱，大家理解下。
&#13;
而及时制下，上面的情况变成了所有人同时做动作，即便是判定中的后手角色也可以进行大量走位来进行对抗。就像两拨人马对打，谁也不知道下一秒对方会出什么招式，只能承受着火力做动作。
&#13;
我用拥王者系统重现的话，就会变成这样
&#13;
场景1.敌方战士先手，冲锋我方占位不佳的法师1，我方法师施法防御法术2，我方盗贼向法师移动尝试阻碍敌方冲锋路线3，敌方法师同时同时施法debuff法术4，敌方游侠全回合射击我方法师意图打断施法5，我方野蛮人狂暴冲锋敌方6========先手分界==后手开始=======我方牧师试图位移阻挡敌方后续冲锋并且准备施法7，敌方三个强盗被阻碍冲锋路线后攻击我方野蛮人8910，我方炼金术士开始buff11，我方战士向敌方战士攻击12. 
&#13;
至此，战斗开始，在之后的一回合（或者按照老说法，一轮6秒内），双方总计12个角色可以在任意一个时间里，更改自己的决策，比方说打断自己的施法，改变自己的走位，放弃被集火被针对的角色，放弃自己的全回合攻击转火他人。六秒后，完整的第一回合结束，十二人同时做完了自己的行动，双方同时输出，承担火力，并且反制对方的决策。
&#13;
在这个情况下，我方法师可以不死，敌方战士不一定能贴脸，双方近战的冲锋线都有可能被阻碍，双方法术可以同时作用战场，一回合时间内的行动密度是回合制的12倍。
&#13;
当然，这里不是说回合制做不到，市面上的回合制游戏可谓八仙过海，都有自己的独特系统可以通过技能或者行动点插入对方的回合，就连桌游都可以插入动作，回合制甚至可以一个人连动12下杀光所有人。我只是想说明大家的底层逻辑是不同的，就好像长跑和短跑不同，有没有长跑健将可以短跑跑的很好？当然可以（就像回合制也可以做到快速过回合），只是总的来看，大家是活在不同的规则下，导致了结构不同。
&#13;
场景2.省略其他人物的动作不谈，我方法师占位脱节，被敌人战士先手冲锋，丝血幸存，我方法师向队友走位走了6秒，但是敌方战士砍了一刀后立刻放弃接下来的攻击动作，追逐我方法师行动，法师移动完毕后，敌方战士追了5秒，占位就在我方法师两步外，我方法师因为移动了，没有时间来释放油腻术（甚至放了会导致自己这边被油腻术群控）。
&#13;
至此，第一回合结束。我们可以看到，不光是同时做动作会导致战术不同，及时系统下，人物可以随时切换自己的行为，导致了及时制度无法做一些回合制下可以实现的战术。
&#13;
及时制下可以随时打断行动的能力再行动，导致了近乎无限的走位可能，结果就是时间轴被大量的动作和切碎的走位冲到乱作一团。大量的信息和无限制的操作选择，导致了拉瑞安神界里战斗中出现的场景互动，回合制下动作的有序连锁很难在及时系统里重现。
&#13;
同样的，回合制不是说做不到一个角色在自己的回合位移-行动-位移，实际上辐射2角色就可以随意穿插自己的行动，但是这个过程里没有其他人的走位和动作干扰，他也不能把自己一个3ap的掏**动作做了1ap点后放弃，然后走2ap点。只是习惯了一种系统的人恐怕会难以接受另一种系统。
&#13;
对我来说，及时制比较符合我想象中的的奇幻小队作战，毕竟现实里团战就是这样，但是同时又能通过暂停给出思考和决策的时间，其他类型的游戏里给我相似感觉的游戏是全面战争，那套系统也有人喜欢有人讨厌，有些rts玩家或者战略游戏玩家也不太喜欢，但是全站也有自己的死忠。不能说及时制或者全站的系统就该被放弃。
&#13;
桌面规则是无法使用及时制，那会变成悔棋和真人pk，当时博德之门出现的时候我也觉得两个人占地对打6秒谁也碰不到谁太慢，但是那是演出的事情，拥王者加入了更多打击动画和音效，未来也可以走全站的格斗动画。毕竟论演出回合制也有自己的问题，大家只是系统不同各有局限而已。至于战斗质量，我不认为回合制就更优秀，回合制里粗制滥造的战斗我想大家都体会过。谈到精心设计，博德之门的丰富怪物配置和地下城地形结合，再加上法术攻防，是让我非常难忘的，屠龙战，灵吸怪，城堡夺回，那种体验我很难再其他回合制里找到。比如巴尔王座绿洲战里，超过五十人的王国卫士结合战斗法师的组合太有大战的气氛了，类似的还有冰风谷地精大军。都是非常独特的体验，打起来可以做到非常流畅。及时制不管是战斗思路还是演出，都让我感受到了和现在兵械的一些团体对抗一样的趣味，混乱的场景下是需要严格执行的战术，在这点看来，及时制是我觉得最能平衡桌面规则和小队作战的系统了。
&#13;
只能说打牌式的博弈与群架的博弈是不同的，他们会吸引不同的群体。只是今天尴尬的出现了拉瑞安选择用回合制系统，接手了一个在各种意义上都圆满封神的老系列老IP，偏偏博德之门又是不能切换回合制的死硬派及时制游戏，现在引发争议是正常的。就好像全面战争玩家也肯定难以接受下一代全民战争变成帝国时代星际那样的RTS一样。
&#13;
对我来说，我对拉瑞安的博德之门3从谨慎看好转变为有点可惜，我不怀疑游戏的质量，只是可惜口味不一定是我想象的那样了。不过话说回来，项目毕竟是拉与版权方的商业合作，不能因为拉瑞安他们的情怀与我们的情怀就改变。它终究要经历项目开发那些很现实的要素，更不用说及时制的高门槛了，所以我也谈不上恨讨厌他们的决定。
&#13;
不过好在寻路者正义之怒项目已经在路上，拥王者组做的，众筹快结束了，有兴趣的支持下啊。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>museqsou: </b><br>
<span>FUZE 发表于 2020-2-29 23:38</span><br>
<span>别的不评论，神界原罪2的数值做的有问题，比如护甲机制 还有无敌的独行者perk</span><br>
<span>队友，队友有乱用！ ...</span><br>
<span>怎么说呢，我觉得神界的回合制系统这个设计挺好的，有问题的是数值。但是这次的数值背靠dnd规则书</span><br>
</p><p><b>Aili: </b><br>
<span>DOACAON 发表于 2020-2-29 20:57</span><br>
<span>结果就是玩家不停暂停翻看战斗信息啊，这比回合制快在哪里了？</span><br>
<span>更不要说即时制还容易造成敌我多人同时命 ...</span><br>
<span>bg里边就可以设置讯息回馈和一轮结束时自动暂停，所以才被称为伪即时制，你想拿来当回合制玩就去把一轮结束时自动暂停给勾上，就个人来讲开了自动暂停才是真便秘战斗</span><br>
<span>不同游戏也没法拿来凭空对比吹逼，至少我觉得在bg里边开一轮结束时自动暂停的玩家才是少数</span><br>
</p><p><b>museqsou: </b><br>
<span>一见大吉 发表于 2020-2-29 23:51</span><br>
<span>如果这游戏叫灰鹰不叫博得，是不是就没这么多事了。</span><br>
<span>可以学习TR9，重启就叫baldur's gate，然后各网站上是baldur's gate(2020)</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-1 00:04 编辑 </span><br>
<span>一见大吉 发表于 2020-2-29 23:51</span><br>
<span>如果这游戏叫灰鹰不叫博得，是不是就没这么多事了。</span><br>
<span>那大概就在喷为啥XX都有续作博得之门没有了，或者就继续期待着一百年后来个原汁原味的博得之门重制，或者就当成迈向秃头路上的青春回忆之类的玩意，啥玩意都不做对他们大概最好。反正他们只靠做梦来期待博得之门3</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-3-1 00:13 编辑 </span><br>
<span>wbtsy 发表于 2020-2-29 23:47</span><br>
<span>所以你有没有看懂我在说什么？</span><br>
<span>喜欢博德之门，但是对游戏战斗系统无所谓的大有其人。喜欢dnd和回合制， ...</span><br>
<span>那就叫《被遗忘的国度：灵吸怪入侵》就好了啊。或者随便什么名字。</span><br>
<span>不会有新人对“博德之门世界”感兴趣，因为根本没这世界。</span><br>
<span>博德之门，博德安建设的城市，只是一座城市的名字，前作也只在版图占据一小块地方。这个世界最常用的名字是 被遗忘的国度。你的意思大概是很多新人对DND和被遗忘的国度这个世界产生了兴趣，想要玩一个被遗忘国度背景的游戏。可以啊，让卫生纸找拉瑞安做一个完全的新作，费伦风土人情完美体现，我举双手赞成！</span><br>
<span>但既然什么都和前作没关系，是个彻头彻尾的新作，就没必要叫《博德之门3》这个名字，更没必要在前期宣传里假惺惺的说这是什么正统“续作”。说白了这种“欺诈”让我愤怒。</span><br>
<span>什么都改了，那就不要叫续作了。从头开始，很正常吧？</span><br>
</p><p><b>萨拉丁: </b><br>
<span>其实博德3做成神界2这样，如果游戏剧情发生地不是在博德之门的话那我觉得还有什么必要挂博德的牌子？</span><br>
<span>也不是觉得神界2那系统不好，本身就是辐射12一个系统的，玩肯定会玩，我也不担心Infinity引擎这套东西会失传，毕竟明年有正义之怒，有毛子继承香火。</span><br>
<span>就是觉得你做这样何必还要叫博德之门呢。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>萼绿华 发表于 2020-2-29 23:40</span><br>
<span>希望强化恋爱养成系统，如果能做成Gal最好</span><br>
<span>说起来当年辐射3出来时的争论和现在真是如出一辙，不过 ...</span><br>
<span>你说的对！</span><br>
<span>我要砍完人坐在营火旁，听吊带袜紧身衣精灵姐姐吹直笛！</span><br>
<span>然后把我的头放在她的大腿上让她掏耳朵。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>museqsou 发表于 2020-2-29 23:50</span><br>
<span>我现在最担忧的就是已经确定的4人。4人队可选性就非常少了</span><br>
<span>是的，这个不说队伍build</span><br>
<span>就连队伍内的相声都会少很多可能性。</span><br>
<span>应该说不同价值观队员的碰撞也是队伍build的一部分</span><br>
</p><p><b>FUZE: </b><br>
<span>museqsou 发表于 2020-2-29 23:52</span><br>
<span>怎么说呢，我觉得神界的回合制系统这个设计挺好的，有问题的是数值。但是这次的数值背靠dnd规则书</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>希望有进步吧</span><br>
<span>我这辈子都望不了潜行虚空传送偷东西</span><br>
<span>太扯了</span><br>
</p><p><b>johan·liebert: </b><br>
<span> 本帖最后由 johan·liebert 于 2020-3-1 00:02 编辑 </span><br>
<span>萨拉丁 发表于 2020-2-29 23:56</span><br>
<span>其实博德3做成神界2这样，如果游戏剧情发生地不是在博德之门的话那我觉得还有什么必要挂博德的牌子？</span><br>
<span>也不 ...</span><br>
<span>看CG里那些士兵的衣服，应该是焰拳的，所以是在博德之门</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>shiroamada 发表于 2020-2-29 23:50</span><br>
<span>不妨讨论下，dnd设定的rpg，最成功的ip有哪几个？</span><br>
<span>在dnd这个牌子里，恐怕场内场外都会是博德之门吧。</span><br>
<span>名气上可能异域镇魂曲可以一战，但是游戏性差太多了，异域镇魂曲系统都有问题。</span><br>
</p><p><b>萼绿华: </b><br>
<span>shiroamada 发表于 2020-2-29 23:50</span><br>
<span>不妨讨论下，dnd设定的rpg，最成功的ip有哪几个？</span><br>
<span>总共也没几个吧。要我说大概还是首推博德、无冬、叫好不叫座的异域镇魂曲这三个。倒不如列举一下DND电子游戏里出过什么烂作比较好。我印象里有一部RTS《龙晶》……</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-2-29 23:56</span><br>
<span>那就叫《被遗忘的国度：灵吸怪入侵》就好了啊。或者随便什么名字。</span><br>
<span>不会有新人对“博德之门世界”感兴趣， ...</span><br>
<span>费伦是西大陆的名字。</span><br>
<span>这个世界是艾伯尔——拖瑞尔（Abeir-Toril,Ah-BEER Tor-RILL），环绕中心太阳的八个世界中排行第三。</span><br>
<span>你这遗老不合格啊。</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-2-29 23:56</span><br>
<span>你说的对！</span><br>
<span>我要砍完人坐在营火旁，听吊带袜紧身衣精灵姐姐吹直笛！</span><br>
<span>龙腾世纪欢迎你。</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 00:02</span><br>
<span>在dnd这个牌子里，恐怕场内场外都会是博德之门吧。</span><br>
<span>名气上可能异域镇魂曲可以一战，但是游戏性差太多了 ...</span><br>
<span>无冬也还行吧</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>萼绿华 发表于 2020-3-1 00:03</span><br>
<span>总共也没几个吧。要我说大概还是首推博德、无冬、叫好不叫座的异域镇魂曲这三个。倒不如列举一下DND电子 ...</span><br>
<span>TOEE啊，回合制DND，灰鹰</span><br>
<span>当年其实还挺好玩的</span><br>
<span>BUG太多</span><br>
<span>死了很久的光芒之池</span><br>
</p><p><b>Ferelasong: </b><br>
<span>DNDOL这么没存在感吗，这游戏还活着呢。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>一见大吉 发表于 2020-3-1 00:03</span><br>
<span>费伦是西大陆的名字。</span><br>
<span>这个世界是艾伯尔——拖瑞尔（Abeir-Toril,Ah-BEER Tor-RILL），环绕中心太阳的八 ...</span><br>
<span>也不用这样挑刺吧老兄，他就是漏了大陆这两个字而已。</span><br>
<span>平心说，平时描述这鬼地方的词比如小说系列都是被遗忘国度，没啥毛病啊。</span><br>
<span>这次看起来的确是在博德之门发生的事。如果能有明斯克就好了。</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>萨拉丁 发表于 2020-2-29 23:56</span><br>
<span>其实博德3做成神界2这样，如果游戏剧情发生地不是在博德之门的话那我觉得还有什么必要挂博德的牌子？</span><br>
<span>也不 ...</span><br>
<span>虽然拉小鬼不待见博德之门12的老害</span><br>
<span>但是DND设定下最成功的几个IP都是老害当年玩的必须要蹭下</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>还有博得的弟弟冰风谷吧</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>萼绿华 发表于 2020-3-1 00:03</span><br>
<span>总共也没几个吧。要我说大概还是首推博德、无冬、叫好不叫座的异域镇魂曲这三个。倒不如列举一下DND电子 ...</span><br>
<span>是啊...IP授权结果就是垃圾小说和垃圾游戏为主。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-3-1 00:55 编辑 </span><br>
<span>johan·liebert 发表于 2020-3-1 00:01</span><br>
<span>看CG里那些士兵的衣服，应该是焰拳的，所以是在博德之门</span><br>
<span>博德之门只是一座城市而已，在DND就和深水城、绝冬城一样，是常见的地名。但故事里有这座城市，并非就是续作啊。举个例子，DND那么多冒险都发生在绝冬城，是不是这些故事都可以叫《无冬之夜3》啊？</span><br>
<span>《博德之门2》根本和博德之门这座城市没关系，然而它依然可以叫博德2。因为它无论系统还是剧情都是前作的延续。拉瑞安这游戏虽然大概博德之门这座城市会在地图上出现，但无论剧情还是系统我都看不出和前作有什么联系，所以也没必要叫《博德之门3》。</span><br>
<span>我就直说吧，卫生纸如果真想向新人推广DND。它就不应该做什么续作，而应该做一个全新的名字。用《博德之门3》，而且宣称是什么“正统”续作，就是为了吸引点流量罢了。这有什么不好承认的，卫生纸本来就是一群贪婪的商人。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>shiroamada 发表于 2020-3-1 00:05</span><br>
<span>无冬也还行吧</span><br>
<span>倒也是，无冬可惜在游戏汉化，bug和实验性的系统上。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>一见大吉 发表于 2020-3-1 00:03</span><br>
<span>费伦是西大陆的名字。</span><br>
<span>这个世界是艾伯尔——拖瑞尔（Abeir-Toril,Ah-BEER Tor-RILL），环绕中心太阳的八 ...</span><br>
<span>是是是，我错了。</span><br>
<span>但我被卫生纸骗了，我恨卫生纸。</span><br>
</p><p><b>johan·liebert: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 00:08</span><br>
<span>也不用这样挑刺吧老兄，他就是漏了大陆这两个字而已。</span><br>
<span>平心说，平时描述这鬼地方的词比如小说系列都是被 ...</span><br>
<span>不知道这次的时间线是什么时候了</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 00:08</span><br>
<span>也不用这样挑刺吧老兄，他就是漏了大陆这两个字而已。</span><br>
<span>平心说，平时描述这鬼地方的词比如小说系列都是被 ...</span><br>
<span>加个大陆也不对，费伦所在的大陆块位于北半球，靠西叫费伦，靠东叫卡拉·图，南方则称为札哈拉。</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>把《博德之门》限定于之前的两个电子游戏是很不符合这地方诞生原意的行为</span><br>
<span>博德之门本质是被遗忘国都世设中的一片地方，它有着大量不会改变的基础设定，固定的名人，危机，势力等等，</span><br>
<span>但是这一切设定的本质，就是为了让人在这片舞台一遍遍上演完全不同的故事。</span><br>
<span>作为一个DND游戏，用一样的世设开新模组新故事难道不是天经地义的事情吗？</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>shiroamada 发表于 2020-3-1 00:10</span><br>
<span>还有博得的弟弟冰风谷吧</span><br>
<span>其实我觉得冰风谷剧情没那么差，只是不必博得。</span><br>
<span>2里的几个剧情推进我记得挺深的。手法也是。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-3-1 00:38 编辑 </span><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 00:08</span><br>
<span>也不用这样挑刺吧老兄，他就是漏了大陆这两个字而已。</span><br>
<span>平心说，平时描述这鬼地方的词比如小说系列都是被 ...</span><br>
<span>他说的是对的。</span><br>
<span>被遗忘的国度是官方常用的设定集名字。费伦只是其中一个区域的名字。被遗忘的国度的大部分故事都发生在费伦，所以国内讨论偶尔也用这个名字来概称。但如果问是在哪个“世界”，确切来说确实应该回答星球的名字，也就是“艾伯尔-托瑞尔”。然而我觉得这和论点没什么关系吧，就如同倚天屠龙记既发生在中国肯定也发生在地球。</span><br>
<span>主物质位面，艾伯尔-托瑞尔，费伦，博德之门，多少故事发生在这里，然而它们不能被称为《博德之门》。因为博德之门的故事只有三部曲。而也不是所有发生在博德之门周围的故事，就能叫《博德之门》的续作，能叫《博德之门3》。</span><br>
</p><p><b>怪哥哥: </b><br>
<span>我觉得并不是即时制还是回合制孰优孰劣的问题而是游戏演示没让人看到回合制牛逼的战斗。</span><br>
<span>十几年前第一次接触博德和无冬时，买的盘里附赠了博德和无冬的宣传pv，就类似现在steam上的，看了后就表示卧槽牛逼，可以屠龙啊，而且是有明显体积差的巨龙啊，卧槽法术牛逼，酷炫，卧槽场景漂亮，当时玩个暗黑2就觉得场景宏大的不行了，直接让我认定这游戏好玩，我前六次玩bg2都在出地牢左右坑了，最后还是捡起来玩通关了，每年都会开个档通一次。但是这场游戏演示没让人觉得战斗特别牛逼，感觉很拉垮，如果是两三场能平A过的战斗加场需要精心布局的小boss战感观可能会更好，但是目前我得到的资讯就是这场战斗墨迹，进而对游戏战斗持略悲观的看法。</span><br>
<span>毕竟回合制也是可以有平A的，fc时代的吞食天地，普通战斗肯定是全军一起攻击，只有boss战才上各种阵各种计策，bg2打红龙老费，半神巫妖老康，香格拉小队都是药水卷轴各种buff法术齐上，但是酒馆里挑衅我的混混和野外的哥布林不是顺手平A过去的事么。</span><br>
<span>另外一点就是这个演示没让人看到博德之门的味道，除了开场cg，没有一丁点bg的影子，自然会从最直观的战斗方面感受，如果地图可以更大些，或者演示展现开锁拆陷阱，或者战斗时有bg2战法牧贼的技能的特效，让人觉得有那味了也好啊。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>镰刀机甲: </b><br>
<span>本来看着还是理念问题</span><br>
<span>结果一扯到正不正统，什么辐射76，FF15都阴阳怪气的蹦出来了</span><br>
<span>我寻思着神界原罪2也没这么不堪吧，或者你们对卡普空又有了什么全新而又独到的见解？</span><br>
<span>退一万步，等游戏出来要真是辐射3那个吊样子再踏上一万只脚也不迟吧</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-1 00:28 编辑 </span><br>
<span>大型的DND游戏都绝迹多年了吧，使用博得之门这个名字就是个绝佳的广告。别告诉我说做游戏就该闷头默默做，有品牌优势也不搞。任天堂一堆游戏都用马里奥形象，对IP管理非常严格，不一样在使用品牌商业价值。游戏公司不努力赚钱难道还努力破产等收购吗。谁也没规定正统续作非得遵照系列前作，这玩意都20年了，把bioware重新拉来编故事大概都能写出一股女权、政治正确了。要真说博得的故事的味道，那还真在bioware那里，风格还是他家，要说写作水平也未必真褪色了，就是题材越走越政治正确方向了</span><br>
</p><p><b>武内P: </b><br>
<span>怪哥哥 发表于 2020-3-1 00:21</span><br>
<span>我觉得并不是即时制还是回合制孰优孰劣的问题而是游戏演示没让人看到回合制牛逼的战斗。</span><br>
<span>十几年前 ...</span><br>
<span>感觉如果法师施法时候，用博德1,2里的咏唱词，应该能把情怀拉满</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>其实之前回合制dnd也不少 金盒子一堆和bug如山的灰鹰，而且灰鹰的表现本来就和原罪2很像</span><br>
<span>即时制的dnd也有，卡婊的街机龙与地下城，不过一点都不crpg</span><br>
<span>这些肯定不能算垃圾的</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>另外博得3都5版了，还拿着用2版的博得2的眼光看风味肯定看哪哪不对</span><br>
</p><p><b>萼绿华: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-3-1 00:24</span><br>
<span>大型的DND游戏都绝迹多年了吧，使用博得之门这个名字就是个绝佳的广告。别告诉我说做游戏就该闷头默默做， ...</span><br>
<span>其实想想重制版新加的队友黑大姐就行了，集各种政治正确于一身。最有意思的是一开始还顶着一张超级漂亮的皮，简直就像是制作组对政治正确高级黑一样。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>一见大吉 发表于 2020-3-1 00:14</span><br>
<span>加个大陆也不对，费伦所在的大陆块位于北半球，靠西叫费伦，靠东叫卡拉·图，南方则称为札哈拉。 ...</span><br>
<span>”被遗忘国度背景“表述的通，前面也提了在博德之门，这语境也没让人歪到东亚风的卡拉图吧，我不加点，平时也只说托瑞尔。背景设定描述不明确，也没必要一句遗老当的不合格吧</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>black199 发表于 2020-3-1 00:26</span><br>
<span>其实之前回合制dnd也不少 金盒子一堆和bug如山的灰鹰，而且灰鹰的表现本来就和原罪2很像</span><br>
<span>即时制的dnd也有 ...</span><br>
<span>哦对哦，那个还挺好玩的，steam也有，就是没中文我记得。作为街机的水平其实挺高的。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-3-1 00:24</span><br>
<span>大型的DND游戏都绝迹多年了吧，使用博得之门这个名字就是个绝佳的广告。别告诉我说做游戏就该闷头默默做， ...</span><br>
<span>前面我就承认了，我绝望地发现，卫生纸想做什么就可以做什么，我确实一点道理也没有。</span><br>
<span>我只是希望说清楚我愤怒的原因：我被骗了。</span><br>
<span>而且我要恶毒地质疑卫生纸做这一切的发心和动机。贪婪的海岸巫师，你可以把纸当钱用，为什么还不满足？</span><br>
<span>当然他找拉瑞安而不是别的什么阿猫阿狗，还是值得庆幸的。从他们发言，我没看出拉瑞安对这个系列有一丝情怀和尊重，但找他们总比别人强。</span><br>
</p><p><b>scikirbypoke: </b><br>
<span>漫画里明斯克最近被解除石化，已经跑了好几个官方模组了，按威世智所说，BG3时刚好跑完九狱那个模组</span><br>
<span>其实博德之门、无冬之夜这些大名对新人还是很有吸引力的，我入坑时正在收集老滚系列，看见博德之门打折，评论一片好，想都不想就买了</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-3-1 00:16</span><br>
<span>他说的是对的。</span><br>
<span>被遗忘的国度是官方常用的设定集名字。费伦只是其中一个区域的名字。被遗忘的国度的大部分 ...</span><br>
<span>那个老兄就是用正确的说法啊，人家说了被遗忘的国度背景。</span><br>
<span>各个地名也正确，只是个别描述不准。我觉得没必要上来一句遗老当的不合格。</span><br>
<span>你的说法我挺认同的，名字的重点是它背后代指的那一段特定的故事，不是地区也不是世界设定。</span><br>
<span>博德之门我觉得是特指围绕查理姆出烛堡最终封神（亦或拒绝）经历所展开的那段故事。</span><br>
<span>换个说法，电视剧生活大爆炸主要成员住在一个破烂公寓里，现在出个电视剧续集，除了故事还发生在这个公寓之外没有太多联系，演员和角色都换了的话，我也很难认同它叫生活大爆炸续集。</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-3-1 00:12</span><br>
<span>是是是，我错了。</span><br>
<span>但我被卫生纸骗了，我恨卫生纸。</span><br>
<span>那你被骗不止一次。</span><br>
<span>《博德之门2》发生在安姆这座城市，根本和博德之门这座城市没关系，然而它依然可以叫博德2。</span><br>
<span>讲真，安姆是帝国，博德之门2起始于安姆帝国的首都阿斯卡特拉这座城市。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>镰刀机甲 发表于 2020-3-1 00:21</span><br>
<span>本来看着还是理念问题</span><br>
<span>结果一扯到正不正统，什么辐射76，FF15都阴阳怪气的蹦出来了</span><br>
<span>我寻思着 ...</span><br>
<span>举几个老IP复活但是有争议的例子，我没有趁机用做的不好的续作黑神界的意思。</span><br>
<span>只是讨论口味出现变化，没有把神界当作那些垃圾。神界2是好游戏，比我库里的大多半都好玩。如果表述有问题的话我修改下。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>scikirbypoke 发表于 2020-3-1 00:48</span><br>
<span>漫画里明斯克最近被解除石化，已经跑了好几个官方模组了，按威世智所说，BG3时刚好跑完九狱那个模组</span><br>
<span>其实博 ...</span><br>
<span>他复活后我不太敢看相关内容，总会引起时光流逝物是人非的伤感。</span><br>
<span>尤其是明斯克这种好孩子。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>johan·liebert 发表于 2020-3-1 00:14</span><br>
<span>不知道这次的时间线是什么时候了</span><br>
<span>如果有明斯克，那估计就是许多年后了。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>一见大吉 发表于 2020-3-1 00:54</span><br>
<span>那你被骗不止一次。</span><br>
<span>讲真，安姆是帝国，博德之门2起始于安姆帝国的首都阿斯卡特拉这座城市。 ...</span><br>
<span>好的，我又错了。我改正。</span><br>
<span>仔细回头看了看，才发现自己回帖错漏诸多，希望意思清楚明白。</span><br>
<span>那群海岸巫师什么德行这么多年谁还不知道吗。</span><br>
</p><p><b>huyangxinhn: </b><br>
<span> 半即时制就是半即时制，不要往即时制靠。靠暂停的算个p的即时制。</span><br>
<span>就我看了，半即时制这种两边不靠的妥协玩法，被时代所淘汰也是理所当然。</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>huyangxinhn 发表于 2020-3-1 01:02</span><br>
<span>半即时制就是半即时制，不要往即时制靠。靠暂停的算个p的即时制。</span><br>
<span>就我看了，半即时制这种两边不靠的妥协 ...</span><br>
<span>没错，实际上市场的观点也是这样的</span><br>
<span>大量主动技能还要控制小队的要么彻底变成即时制游戏队友AI，要么回合制</span><br>
<span>前面纠结平A实在看不懂，不说灰鹰这个游戏和实际的跑团，巫术系也是以平A为主的啊</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-3-1 01:12 编辑 </span><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 00:48</span><br>
<span>那个老兄就是用正确的说法啊，人家说了被遗忘的国度背景。</span><br>
<span>各个地名也正确，只是个别描述不准。我觉得没 ...</span><br>
<span>不，讨论要严谨。</span><br>
<span>我觉得无论笔误还是记错了，别人指出都应该接受，这样观点才能准确无误地表述出来。</span><br>
<span>只要意思大家理解了就好。</span><br>
<span>喝了一杯凉茶又仔细想想。确实没必要为这种事大动肝火。当年persona3、生化7、文明5、三国志、辐射……多少个游戏系列都经历过类似的变化，自己也都以看笑话的心态看新旧两派争议，而到了博德，自己却也不由得跳下了场，这大概就是当局者迷。可乐妹还给合金装备做赌 博 机呢。这样的博德3，偏离了本意，但放宽心态，确实也并非难以接受。一生期待的未必就能得到，而意外所得的也绝非毫无价值。谁能肯定期待的就一定比意外的好呢。</span><br>
</p><p><b>镰刀机甲: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-3-1 00:55</span><br>
<span>举几个老IP复活但是有争议的例子，我没有趁机用做的不好的续作黑神界的意思。</span><br>
<span>只是讨论口味出现变化，没 ...</span><br>
<span>不指楼主你，而是中间的一些回帖</span><br>
<span>而且楼主的帖子也很有启发，让我知道为什么有人喜欢半即时制</span><br>
<span>不过这种争论就和当年辐射一样，没有公论的，就是喷。</span><br>
<span>最后无非是遗老退坑新玩家涌入才慢慢压下去的。然后是辐射4和新维加斯。</span><br>
<span>博德有几个好处</span><br>
<span>1.游戏时间跨度实在太大，玩家基本断代了。</span><br>
<span>2.遗老有精神续作玩。</span><br>
<span>3.拉瑞安珠玉在前。</span><br>
<span>所以还是要看游戏本身，只要好玩大家闷头玩游戏就是。喜欢半即时制拥王者也有新作要出</span><br>
<span>大家都有光明的未来，蛮好的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1916414[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1916414-1-1.html</link>
      <description>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制&#13;
昨天和哥们讨论刚出的博得3演示，他算是神界粉，（我只是简单试了神界12）。提到演示画面像神界的话题。除了美术风格，UI，我们顺势讨论到了战斗制度的事情，也起了争执。不过最后也是加深了认识。我觉得最重要的一点是要认识到，我们讨论的是两类游戏战斗制度，他们是不同的，而非有优劣的。是个口味问题而非高低问题。就好像游泳健将不能嘲讽特种车辆驾驶员换气不行一样。
&#13;
大家争执的点在做菜放什么调料而不是哪个菜系高低。
&#13;
今天看了下专楼，老哥们包括我都不可避免的带有些火气。我想干脆聊下对及时制与回合制的看法。
&#13;
我个人对两种制度都能接受，那个时期的老游戏里，我当时玩了辐射12 冰风谷2 博得12，还有奥秘魔法与蒸汽。
&#13;
这几个游戏都是及时或者能二者切换的。 
&#13;
当然感受有不同，辐射系列和奥秘我只用回合制，回忆起来他俩的及时制是有缺陷的。在这两系列里的及时制度下，战斗速度过快，分辨率小，人物跑速快，结果就是人物常常秒躺，或者你没反应过来就跑出半个屏幕了。更不提雪上加霜的ai。这种情况全程回合制的体验好。
&#13;
而博德之门和冰风谷里我对及时制上手了，这一种初接触不伦不类的系统，我哥们在打完了拥王者后对及时制的看法和拉瑞安很近接，“messy”混乱。他提到尤其是场面人数一多，思考和战术的部分就被削减了。他甚至问，频繁暂停之下和回合制度有什么区别呢？反而多了很多空格的废操作。我去看了下知乎和论坛，发现有人觉得及时制与回合制没啥差别，只是暂停多。在我看，及时制与回合制的底层战斗逻辑是不同的。
&#13;
不严谨地举例子，回合制是打牌，及时制是打群架。
&#13;
回合制的双方，思考决策和行动是建立在行动的过程里每个角色轮流行动，且对手无法干扰的基础上的，他出个4，我可以后手出个5压制他，但我不能在他要出牌的突然把他的4给撕了。当然我们知道有很多回合制系统可以做到埋陷阱上连锁来达到类似的效果，类似游戏王的陷阱卡，但是总的来说，回合制角色行动的时候世界是停止的。及时制类似双方同时出牌比大小（或者是太阁立志传式的战斗，亦或可以猜拳）
&#13;
在两个六人小队回合制无准备遭遇战下（所有角色分别做先攻判断还是群体先攻判断的情况也不同），可以发生以下情况：
&#13;
场景1.敌方战士先手，6格外冲锋我方占位不佳的法师，狮冲全回和攻击，我方法师原地死亡，留下我方剩余五人队友。第一回合结束，接下来到我方回合，之后我方的行动是建立在我方法师阵亡，敌人战士贴脸的情况下的。
&#13;
场景2.我方法师占位脱节，被敌人战士先手冲锋全回合攻击，丝血幸存，在我方回合开始后，移动到6格外队友身边，回头释放油腻术，战士跌倒。下回合敌方行动建立在双方场地中央有一坨油腻术的情况下的。
&#13;
接下来根据回合制度的不同，有可能是我方五人反击，亦或者是双方轮流行动。这里“回合”是指角色行动完毕转换到下一个角色（在及时制下就是一轮6秒）。大约十一个回合后（如果所有人不死的话），所有角色行动完毕。实战中，可能因为后手角色被先手击毙，最终七八个回合后所有角色行动完毕。
&#13;
描述的有些乱，大家理解下。
&#13;
而及时制下，上面的情况变成了所有人同时做动作，即便是判定中的后手角色也可以进行大量走位来进行对抗。就像两拨人马对打，谁也不知道下一秒对方会出什么招式，只能承受着火力做动作。
&#13;
我用拥王者系统重现的话，就会变成这样
&#13;
场景1.敌方战士先手，冲锋我方占位不佳的法师1，我方法师施法防御法术2，我方盗贼向法师移动尝试阻碍敌方冲锋路线3，敌方法师同时同时施法debuff法术4，敌方游侠全回合射击我方法师意图打断施法5，我方野蛮人狂暴冲锋敌方6========先手分界==后手开始=======我方牧师试图位移阻挡敌方后续冲锋并且准备施法7，敌方三个强盗被阻碍冲锋路线后攻击我方野蛮人8910，我方炼金术士开始buff11，我方战士向敌方战士攻击12. 
&#13;
至此，战斗开始，在之后的一回合（或者按照老说法，一轮6秒内），双方总计12个角色可以在任意一个时间里，更改自己的决策，比方说打断自己的施法，改变自己的走位，放弃被集火被针对的角色，放弃自己的全回合攻击转火他人。六秒后，完整的第一回合结束，十二人同时做完了自己的行动，双方同时输出，承担火力，并且反制对方的决策。
&#13;
在这个情况下，我方法师可以不死，敌方战士不一定能贴脸，双方近战的冲锋线都有可能被阻碍，双方法术可以同时作用战场，一回合时间内的行动密度是回合制的12倍。
&#13;
当然，这里不是说回合制做不到，市面上的回合制游戏可谓八仙过海，都有自己的独特系统可以通过技能或者行动点插入对方的回合，就连桌游都可以插入动作，回合制甚至可以一个人连动12下杀光所有人。我只是想说明大家的底层逻辑是不同的，就好像长跑和短跑不同，有没有长跑健将可以短跑跑的很好？当然可以（就像回合制也可以做到快速过回合），只是总的来看，大家是活在不同的规则下，导致了结构不同。
&#13;
场景2.省略其他人物的动作不谈，我方法师占位脱节，被敌人战士先手冲锋，丝血幸存，我方法师向队友走位走了6秒，但是敌方战士砍了一刀后立刻放弃接下来的攻击动作，追逐我方法师行动，法师移动完毕后，敌方战士追了5秒，占位就在我方法师两步外，我方法师因为移动了，没有时间来释放油腻术（甚至放了会导致自己这边被油腻术群控）。
&#13;
至此，第一回合结束。我们可以看到，不光是同时做动作会导致战术不同，及时系统下，人物可以随时切换自己的行为，导致了及时制度无法做一些回合制下可以实现的战术。
&#13;
及时制下可以随时打断行动的能力再行动，导致了近乎无限的走位可能，结果就是时间轴被大量的动作和切碎的走位冲到乱作一团。大量的信息和无限制的操作选择，导致了拉瑞安神界里战斗中出现的场景互动，回合制下动作的有序连锁很难在及时系统里重现。
&#13;
同样的，回合制不是说做不到一个角色在自己的回合位移-行动-位移，实际上辐射2角色就可以随意穿插自己的行动，但是这个过程里没有其他人的走位和动作干扰，他也不能把自己一个3ap的掏**动作做了1ap点后放弃，然后走2ap点。只是习惯了一种系统的人恐怕会难以接受另一种系统。
&#13;
对我来说，及时制比较符合我想象中的的奇幻小队作战，毕竟现实里团战就是这样，但是同时又能通过暂停给出思考和决策的时间，其他类型的游戏里给我相似感觉的游戏是全面战争，那套系统也有人喜欢有人讨厌，有些rts玩家或者战略游戏玩家也不太喜欢，但是全站也有自己的死忠。不能说及时制或者全站的系统就该被放弃。
&#13;
桌面规则是无法使用及时制，那会变成悔棋和真人pk，当时博德之门出现的时候我也觉得两个人占地对打6秒谁也碰不到谁太慢，但是那是演出的事情，拥王者加入了更多打击动画和音效，未来也可以走全站的格斗动画。毕竟论演出回合制也有自己的问题，大家只是系统不同各有局限而已。至于战斗质量，我不认为回合制就更优秀，回合制里粗制滥造的战斗我想大家都体会过。谈到精心设计，博德之门的丰富怪物配置和地下城地形结合，再加上法术攻防，是让我非常难忘的，屠龙战，灵吸怪，城堡夺回，那种体验我很难再其他回合制里找到。比如巴尔王座绿洲战里，超过五十人的王国卫士结合战斗法师的组合太有大战的气氛了，类似的还有冰风谷地精大军。都是非常独特的体验，打起来可以做到非常流畅。及时制不管是战斗思路还是演出，都让我感受到了和现在兵械的一些团体对抗一样的趣味，混乱的场景下是需要严格执行的战术，在这点看来，及时制是我觉得最能平衡桌面规则和小队作战的系统了。
&#13;
只能说打牌式的博弈与群架的博弈是不同的，他们会吸引不同的群体。只是今天尴尬的出现了拉瑞安选择用回合制系统，接手了一个在各种意义上都圆满封神的老系列老IP，偏偏博德之门又是不能切换回合制的死硬派及时制游戏，现在引发争议是正常的。就好像全面战争玩家也肯定难以接受下一代全民战争变成帝国时代星际那样的RTS一样。
&#13;
对我来说，我对拉瑞安的博德之门3从谨慎看好转变为有点可惜，我不怀疑游戏的质量，只是可惜口味不一定是我想象的那样了。不过话说回来，项目毕竟是拉与版权方的商业合作，不能因为拉瑞安他们的情怀与我们的情怀就改变。它终究要经历项目开发那些很现实的要素，更不用说及时制的高门槛了，所以我也谈不上恨讨厌他们的决定。
&#13;
不过好在寻路者正义之怒项目已经在路上，拥王者组做的，众筹快结束了，有兴趣的支持下啊。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>DOACAON: </b><br>
<span>gil 发表于 2020-2-29 02:46</span><br>
<span>还是总结一下前一个帖子里的观点：</span><br>
<span>即时制 -> 允许多个单位同时行动 -> 战斗节奏更快 -> 单场战斗时间更短 ...</span><br>
<span>反对</span><br>
<span>即时制由于多人同时行动，有威胁的敌人/特定招数会混在敌群中难以辨识，更容易出现玩家不知怎么就躺了的情况。如果玩家不是疯狂暂停观察每一个敌人的动作的话，可能疯狂SL多次都不知道出了什么事——但如果疯狂暂停的话，花的时间反而会比回合制还多。与此相反，回合制下敌人的行动清清楚楚，玩家可以明确知道需要针对的目标。对于需要反复试错的高难度战斗来说，回合制试一次的时间确实会更长，但需要试的次数却会因为情报更清晰而相应缩短。</span><br>
</p><p><b>传说中的天才: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-2-29 19:41</span><br>
<span>别逗，祖宗之法不可变的才能算遗老？新战神之类系列作大改的又不是没见过。有人不想改正常，但说他们才算 ...</span><br>
<span>不是祖宗之法不可变，而是看完Demo这就感觉是一个神界原罪换皮。</span><br>
<span>想做个DND神界换皮可以随便做啊，DND下面模组这么多，拉瑞安又不是小工作室，自己开创个系列感觉没啥难度，这么搞的就像鸠占鹊巢，让人疯狂吐槽。</span><br>
</p><p><b>cxf5102: </b><br>
<span>我唯一玩过的可暂停即时战斗游戏就是永恒之柱2，玩到最后还是变成BUFF+菜刀。说到底人都是懒狗，放个火球术都要注意不炸到自己人（放出来之前一秒暂停好几次确认没有人走进去），那肯定懒得没事就放啊。以后再有即时战斗游戏我肯定不太想买，谁爱玩自己多买几份，请。</span><br>
<span>顺面喷一下柱子2。这游戏还有个队友AI编辑器，但就纯垃圾。举例还说，设定猎人宠物血量小于40%使用回血，结果宠物挂了，猎人还要尝试用回血，又因为这种情况下回复无效，结果猎人就一直在那里放。当然，这很符合逻辑，但是我寻思这也不是追求一个硬核的编程游戏啊，这种“一般治疗术对应死亡单位”的无效情况你给我自己智能排除掉啊。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-2-29 20:22 编辑 </span><br>
<span>传说中的天才 发表于 2020-2-29 20:10</span><br>
<span>不是祖宗之法不可变，而是看完Demo这就感觉是一个神界原罪换皮。</span><br>
<span>想做个DND神界换皮可以随便做啊，DND下 ...</span><br>
<span>这已经是个空巢了，bioware这只鹊都飞走多少年了，自己新搭的窝都好几个了。做这个巢的bioware走了，提供原料的威世智也不提供这料子了，这游戏系列早已死了很多年，老玩家所谓的不想变不过是自欺欺人的幻想，好像这个游戏真的能够死而复生一样。过去了就是过去了</span><br>
</p><p><b>传说中的天才: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-2-29 20:03</span><br>
<span>我看不出有啥不尊重的。使用的龙与地下城规则的更迭版，使用的被遗忘国度设定。这个游戏名字叫博得之门又 ...</span><br>
<span>现在这么多精神续作不就是两个原因，</span><br>
<span>1 IP拥有者躺了，不作为，所以有了星露谷这样的。</span><br>
<span>2 IP拥有者大变法，比如恶魔城，结果有了血污…</span><br>
<span>这个拿人正统续作这么搞，虽然不能完全归类到2，有人期待精神续作也很正常...</span><br>
</p><p><b>Aili: </b><br>
<span>DOACAON 发表于 2020-2-29 20:09</span><br>
<span>反对</span><br>
<span>即时制由于多人同时行动，有威胁的敌人/特定招数会混在敌群中难以辨识，更容易出现玩家不知怎么就躺 ...</span><br>
<span>你说的这种情况加个战斗信息记录不就好了么，不知道发生了什么就回去翻翻敌人的行动信息</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>传说中的天才 发表于 2020-2-29 20:17</span><br>
<span>现在这么多精神续作不就是两个原因，</span><br>
<span>1 IP拥有者躺了，不作为，所以有了星露谷这样的。</span><br>
<span>2 IP拥有者大变法 ...</span><br>
<span>那去买永恒之柱、拥王者啊，不喜欢新作改变不买很正常，搞得出个新作有什么错一样干嘛。</span><br>
</p><p><b>TSST: </b><br>
<span>传说中的天才 发表于 2020-2-29 20:10</span><br>
<span>不是祖宗之法不可变，而是看完Demo这就感觉是一个神界原罪换皮。</span><br>
<span>想做个DND神界换皮可以随便做啊，DND下 ...</span><br>
<span>你们是觉得把博德之门埋了也比鸠占鹊巢好是吗</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-2-29 20:38 编辑 </span><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-2-29 20:03</span><br>
<span>我看不出有啥不尊重的。使用的龙与地下城规则的更迭版，使用的被遗忘国度设定。这个游戏名字叫博得之门又 ...</span><br>
<span>用一个过去的名字做一个关系不大的游戏，这就是一种欺骗。这和当年法国人操纵的英特卫僵尸拿老辐射IP到KS上众筹辐射页游一样难以让我难以接受。</span><br>
<span>不是我活在过去，博德的时代早就过去了。恰恰是卫生纸对这个IP念念不忘，指望着再用它大赚一笔。</span><br>
<span>再让我问一次，我绝对支持DND的官方新游戏，但为什么非得这么干？真就为了这么点知名度？这让我置疑这个项目立项的根本。</span><br>
<span>好吧，说到这里，我绝望地发现的确在任何方面我都没什么道理。好吧，反正我已经被当成巨魔多少回了，就再让我胡搅蛮缠一回。让我对这种行为吐一口唾沫。卫生纸赚你的烂钱去吧。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>makece 发表于 2020-2-29 19:52</span><br>
<span>如果战系不活用摔绊 卸武 擒抱 闯越这些规则动作只是平砍那真的是浪费啊，全平砍雪夜怪谈都不指望能过 ...</span><br>
<span>这些不是复杂操作，拥王里就可以执行。当个碰瓷怪摔角僧的操作不繁琐，可以简单操作下然后去管别人。自然也就不牵扯前面有人提到的费操作。</span><br>
<span>而且非人怪又多，体型一大，腿再一多，很多战士的操作就不好用了。最终还是回到施法者控场盗贼多功能撕卷战士提供高性价比的输出的路上。</span><br>
<span>雪夜带上棒子保暖照明，队友注意下build的战力，城主不上那个3e蝙蝠的黑暗术，战士也没那么多操作。</span><br>
</p><p><b>传说中的天才: </b><br>
<span>cxf5102 发表于 2020-2-29 20:11</span><br>
<span>我唯一玩过的可暂停即时战斗游戏就是永恒之柱2，玩到最后还是变成BUFF+菜刀。说到底人都是懒狗，放个火球术 ...</span><br>
<span>比如在无冬之夜里就是找个高反射的菜刀去拉下怪，火球先判定反射。</span><br>
<span>不过这样还是有两个问题，</span><br>
<span>1有些毁天灭地的AOE谁都吃不住，那本身我觉得也应该小心释放。</span><br>
<span>2 没有大师反射之前DND系统是骰子是1直接判定失败，这时候我个人感觉就完美诠释了Too error is human，很有代入感，就和最近几个R6钻石CSGO大地球的朋友一起打塔科夫，然后某个老玩家一颗自认为精准**结果TK一样跌宕起伏。</span><br>
</p><p><b>传说中的天才: </b><br>
<span>TSST 发表于 2020-2-29 20:31</span><br>
<span>你们是觉得把博德之门埋了也比鸠占鹊巢好是吗</span><br>
<span>要是恶魔城到血污这种路径我觉得把中间的埋了就埋了...</span><br>
<span>只是现在这种情况更是让人一言难尽。</span><br>
</p><p><b>scikirbypoke: </b><br>
<span> 本帖最后由 scikirbypoke 于 2020-2-29 21:23 编辑 </span><br>
<span>5E并不适合改成即时制，强行改绝对会牺牲很多玩法。所以部分老玩家期望的可能是继续用2版或者……自创一个适合即时制的规则？嗯……</span><br>
<span>这么多年过去，博德之门3早就不是只属于老玩家的游戏了，喜欢3R/5E的博德玩家、DND玩家、神界玩家、云跑团爱好者和授权了剑湾传奇的威世智都在等一个彻底的DND游戏。这时候学beamdog那样做个更大的龙矛堡才有问题。</span><br>
<span>另外关于试错成本问题，回合制能在战斗中存档，这试错可快多了</span><br>
</p><p><b>DOACAON: </b><br>
<span>Aili 发表于 2020-2-29 06:22</span><br>
<span>你说的这种情况加个战斗信息记录不就好了么，不知道发生了什么就回去翻翻敌人的行动信息 ...</span><br>
<span>结果就是玩家不停暂停翻看战斗信息啊，这比回合制快在哪里了？</span><br>
<span>更不要说即时制还容易造成敌我多人同时命中，一瞬间弹出十几条战斗信息，还要逼你滚轮翻看历史记录，更慢了</span><br>
<span>再加上战斗记录在dnd这种复杂的系统中还容易造成混淆。比如说玩家小队遭遇一群蛇人，所有敌人的名字都显示为“蛇人”，然后战斗记录显示“蛇人用火焰箭对主角造成了XX点伤害，你死了”。你能从这条信息看出到底是蛇人法师使用了火焰箭法术，还是蛇人弓箭手使用了火焰附魔箭矢，还是蛇人盗贼使用了火焰箭卷轴吗？结果还是要暂停观察火焰箭是谁射出的。并且即时制由于没有明确的暂停节点，一个搞不好甚至会变成暂停手速大比拼，这难道是你所需要的“方便试错”吗？</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>传说中的天才 发表于 2020-2-29 20:17</span><br>
<span>现在这么多精神续作不就是两个原因，</span><br>
<span>1 IP拥有者躺了，不作为，所以有了星露谷这样的。</span><br>
<span>2 IP拥有者大变法 ...</span><br>
<span>精神续作已经出了一大堆了，然而不少义愤填膺的人不知道/不关心/有人告诉他也当没听见，就很有趣</span><br>
</p><p><b>huhu0007: </b><br>
<span> 本帖最后由 huhu0007 于 2020-2-29 21:31 编辑 </span><br>
<span>即时制对新玩家太不友好了，特别是规则复杂的DND系列游戏，极容易使玩家陷入谁打我我打谁，我在干什么的懵逼状态。</span><br>
<span>拥王者采用了一个折中办法，即提供了时间缓慢流逝的战术模式，可以更方便地观察敌我双方攻防的细节，但又比回合制节省了时间，但我觉得还不如一步到位用回合制MOD。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>TSST 发表于 2020-2-29 20:31</span><br>
<span>你们是觉得把博德之门埋了也比鸠占鹊巢好是吗</span><br>
<span>哎，理解下，精神续作终究比不过博德之门的名字。kingmaker越好玩，那个阉割的大地图，残缺的地下城和支线任务就越让人惋惜。</span><br>
<span>现在讨论起dnd游戏都有点后来者的视角了，当时谁知道会出现一款这样的游戏呢，如果当时出现的是另一款平凡的授权作品，能不能掀起风波又是另一说。起码我不会去接触3r了。</span><br>
<span>了不起的是这个博德之门的游戏，而不是卫生纸当时提供的规则。作为完美收官的一款游戏，让他安详的睡着挺好的。毕竟不是半条命那些巨坑。实际上能这么圆满收尾的游戏真的很少。所以当时说要出3的时候不少人都有点担心，何必啊。</span><br>
<span>我也不是说我恨不得把它按回棺材，只是舍不得这么打破这种宁静。</span><br>
<span>就好像隔壁某个毛子40岁死在二战德国战场，他家人想把他复活塞进无畏里改造成战争机械打进柏林我无条件支持，夭折的项目，烂尾的项目，无疾而终的项目要多少有多少。没有重启其他世界观的而是选择了被遗忘的国度，我想到底原因大家清楚。</span><br>
<span>事业圆满家庭幸福的喜丧96岁老祖父突然被人挖出来塞进维生装置里，要做年轻化改造送上公司一线，原因是背后的家族想复兴家族企业所以需要这张名片。那我宁愿他好好安息，让年轻人上去打拼。</span><br>
<span>拉瑞安组总要做一款游戏的，不做博德之门他们也会做另一款游戏。不是说不做博德之门3世界上就会少一款好游戏。到时候世界上还会有一款很好玩的神界XXX在2021年疯狂夺奖。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-2-29 22:04</span><br>
<span>哎，理解下，精神续作终究比不过博德之门的名字。kingmaker越好玩，那个阉割的大地图，残缺的地下城和支 ...</span><br>
<span>拉瑞安和威世智显然没有把喜丧老父亲挖起来，反而是一些人把年轻人非得当他爷爷看</span><br>
<span>搞年轻化改造的在隔壁的隔壁那个叫最终幻想7remake的，不过那边好像意见没这么大</span><br>
</p><p><b>OldGlory: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-2-29 22:19</span><br>
<span>拉瑞安和威世智显然没有把喜丧老父亲挖起来，反而是一些人把年轻人非得当他爷爷看</span><br>
<span>搞年轻化改造的在隔壁 ...</span><br>
<span>搞年轻化改造的上一个叫辐射76，你问意见大不大。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-2-29 22:47 编辑 </span><br>
<span>OldGlory 发表于 2020-2-29 22:25</span><br>
<span>搞年轻化改造的上一个叫辐射76，你问意见大不大。</span><br>
<span>这类比，那最终幻想15做差了肯定是最终幻想14 1.0版本做砸了的结果——辐射76做砸证明博得之门3会做砸 的同类例子</span><br>
<span>看不出这里面有啥关系</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-2-29 22:19</span><br>
<span>拉瑞安和威世智显然没有把喜丧老父亲挖起来，反而是一些人把年轻人非得当他爷爷看</span><br>
<span>搞年轻化改造的在隔壁 ...</span><br>
<span>那边不如说是人人期待，毕竟直说了是重制。你看看ff15.</span><br>
<span>这边要是搞个2的重制，我想态度也会不一样。</span><br>
<span>其实那样例子里应该提的是辐射3，反对fps反对3d化的声音非常大，有一说一步子的确卖的大。做出来的效果喜忧参半，甚至后续还有4和76，但是另一方面讲，也诞生出了维加斯。总之心情复杂。</span><br>
<span>说来说去，还是卫生纸的锅。直说了，是为了推自家的规则。</span><br>
</p><p><b>OldGlory: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-2-29 22:29</span><br>
<span>这类比，那最终幻想15做差了肯定是最终幻想14 1.0版本做砸了的结果</span><br>
<span>最终幻想15是什么的年轻化改造呀。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-2-29 22:40 编辑 </span><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-2-29 22:30</span><br>
<span>那边不如说是人人期待，毕竟直说了是重制。你看看ff15.</span><br>
<span>这边要是搞个2的重制，我想态度也会不一样。</span><br>
<span>游戏公司不推行现行规则那推什么。老版本能卖一万年乐得吃老本的厂商多得是</span><br>
<span>——————————————————————————</span><br>
<span>我看真搞个2的重制，来套龙腾世纪现在的玩法，恐怕一帮人能原地去世。我看这些是只能接受个素材替换的高清增强版</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-2-29 22:30</span><br>
<span>那边不如说是人人期待，毕竟直说了是重制。你看看ff15.</span><br>
<span>这边要是搞个2的重制，我想态度也会不一样。</span><br>
<span>挺怪的，博德3改回合制明明是认祖归宗回归本源，怎么能和辐射3改FPS比。</span><br>
<span>要说步子迈的大也是博德之前的作品即时制步子大，回合制才应该是正统啊？</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span> 本帖最后由 orangeth 于 2020-2-29 22:43 编辑 </span><br>
<span>NeverwinterN 发表于 2020-2-29 18:28</span><br>
<span>普片以为的RPG未来：黑魂</span><br>
<span>实际上普片会拿到手的：不能打mod没人修bug的老滚5</span><br>
<span>黑魂做的不好的原因在于时代的技术上限和FS自己的开发能力都不够支持一个“RPG的未来形态”的雏形</span><br>
<span>如果人工智能技术发展到能减轻现行游戏脚本编写工作量的地步，可以在可控的成本下以MH的怪物设计为范本设计黑魂敌人，就完全能克服当前“魂系敌人只能在面对单人玩家时才具有挑战性”这个难题</span><br>
<span>至于对队友的指挥，可以从FFXV中窥见一点端倪。如果技术发展，能使类似FFXV的队友行动模式多变且“有用”，配合实时切换操作角色的机制，基本就是当前能想象到的最完善的RPG战斗系统了</span><br>
<span>这并不是完全在妄想，最多也就是有点科技乐观主义，AI编写（可行有效的复杂）脚本什么的虽然现在遥遥无期，却未必不会突然实现进入到游戏行业中</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-2-29 22:35</span><br>
<span>游戏公司不推行现行规则那推什么。老版本能卖一万年乐得吃老本的厂商多得是</span><br>
<span>—————————————— ...</span><br>
<span>那到也是。</span><br>
<span>ff7现在的重制相对于过去的马赛克多边形提高太多了。</span><br>
<span>博得2的油画背景没法进化这么多。我也想象不来怎么做才能被人认可，可能做个老沙前传吧。</span><br>
</p><p><b>wbtsy: </b><br>
<span> 本帖最后由 wbtsy 于 2020-2-29 23:07 编辑 </span><br>
<span>OldGlory 发表于 2020-2-29 22:25</span><br>
<span>搞年轻化改造的上一个叫辐射76，你问意见大不大。</span><br>
<span>年轻化改造也可以做出辐射3和新维加斯。</span><br>
<span>说到底有一个问题其实有人忽视了。期待博德之门3的玩家，或者说喜爱博德之门的玩家，不是只有纯博德之门老粉。博德之门系列这么多年，dnd这么多年，一直不断有人入坑。</span><br>
<span>有人先喜欢dnd，玩博德之门只是想要玩一个dnd题材衍生作，根本不在乎什么系统，好玩就行，只不过很长一段时间内市面上只有这种游戏做得好而已。也有人玩博德之门是因为喜欢费伦的设定。也有人玩博德之门是想体验桌游的那种脑洞自由度，等等。这些人其实也都期待博德之门的复活。比如泥潭网友 @xjtxp长时间以来就一直在发帖讨论博德之门的各种剧情设定（结果每次并没有人参与讨论），</span><br>
<span>所以，“博德之门变味了，那还不如不出，让它沉睡”，其实也是一种自私的观点。默认了博德之门的受众只等于半即时制粉丝。</span><br>
<span>要我说，这个游戏真正的隐患还没有彻底暴露。不管是老害还是理客中，都过早地在回合制这个其实无谓的元素上提前开战。太急了。</span><br>
</p><p><b>OldGlory: </b><br>
<span>wbtsy 发表于 2020-2-29 22:48</span><br>
<span>年轻化改造也可以做出辐射3和新维加斯。</span><br>
<span>说到底有一个问题其实有人忽视了。期待博德之门3的玩家，或者说 ...</span><br>
<span>辐射3和新维加斯改造后仍然保留了基于ap的半回合制战斗，让我们看看博得3能保留点什么吧，战斗，小队，养成，还是支线？</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>makece 发表于 2020-2-29 22:36</span><br>
<span>挺怪的，博德3改回合制明明是认祖归宗回归本源，怎么能和辐射3改FPS比。</span><br>
<span>要说步子迈的大也是博德之前的作 ...</span><br>
<span>我没有拿辐射3类比博德之门3，我是指”如果要举一个老ip有争议复活例子“</span><br>
<span>而且我也特地说了辐射3喜忧参半，还出了维加斯。没有拿辐射3否定博德之门3的意图。实际上我也提了几次博德之门3大概率是一款包揽奖杯的好游戏。</span><br>
<span>我想很多人是喜欢博德之门这款游戏本身。</span><br>
<span>起码我个人不是觉得谁正统谁好玩。口碑来看冰风谷也没有比博德之门高。</span><br>
<span>牛逼的是这个浑然天成的游戏，如果把他的背景换成另一个奇幻背景，dnd的2版授权给另一家制作组，不是dnd背景的博德之门还能火么？我也不敢打包票。</span><br>
<span>但是世界上的ip游戏什么吊样谁不清楚呢。博德之门系列能有这样的水平近乎巧合。</span><br>
<span>dnd提供了这个游戏的一切设定，包括最重要的怪物设定。</span><br>
<span>但是了不起的还是扎实做出游戏的制作组，没有人把怪物做出来，加上ai和背景环境放进游戏它们就不存在。</span><br>
<span>法术要被精挑细选，不能删太多也不能加入太多实现不了的互动。</span><br>
<span>剧情要编剧日思夜想才能结束的时候合理的添上每一个坑，同时让故事有深度有高潮。老沙的谋略和查里姆的登神旅途不是简单复制一个好评模组。</span><br>
<span>我偏好即时制回来不是因为即时制是正统，而是因为即时制是博德之门这个优秀游戏的重要组成部分。一个枭雄往往有其家族功劳，但更重要的还是那枭雄本身的手段。毕竟优秀的是博德之门啊。</span><br>
<span>也许有其他反对者的理由是”不正统“，你可以找他们。</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-2-29 23:05</span><br>
<span>我没有拿辐射3类比博德之门3，我是指”如果要举一个老ip有争议复活例子“</span><br>
<span>而且我也特地说了辐射3喜忧参半 ...</span><br>
<span>哇，即时制是博德之门里我最不喜欢的设定</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>crpg从来都没有真正的即时制战斗</span><br>
</p><p><b>iqbsh38: </b><br>
<span>能随时暂停算个锤子的即时制 你见过打星际还能暂停躲指向性攻击的么</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>wbtsy 发表于 2020-2-29 22:48</span><br>
<span>年轻化改造也可以做出辐射3和新维加斯。</span><br>
<span>说到底有一个问题其实有人忽视了。期待博德之门3的玩家，或者说 ...</span><br>
<span>这个事情上我是觉得让拉瑞安组做给我一种这样的感觉。</span><br>
<span>两个厨子都是川菜体系下的优秀大厨，一个擅长麻一个擅长辣，博德之门是麻门长子，但是3是由擅长辣的那个好厨子做的。</span><br>
<span>这个事情也不光是麻味爱好者的纠结。博德之门相当于占用了拉瑞安组自己的机会陈本，他们自己的神界3延后了。不提卫生纸的商业考量，这世上也存在另一种也许更自然的可能，就是辣门师傅拉瑞安选择做自己的神界3。</span><br>
<span>博德之门的粉丝不光是半即时制的粉丝，也有喜欢那种旧油画美术风格的人（我自我评价接受能力还可以，但是这个画风差异太大了），喜欢六人小队作战的人，喜欢中后期发掘队友的rpg粉丝。</span><br>
<span>不过我猜我懂你的的意思，这演示暴露出来的隐患还是有点让人担心的。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>wbtsy 发表于 2020-2-29 22:48</span><br>
<span>年轻化改造也可以做出辐射3和新维加斯。</span><br>
<span>说到底有一个问题其实有人忽视了。期待博德之门3的玩家，或者说 ...</span><br>
<span>那么为什么不整个DND新IP呢？如果真有这么多新人想入坑DND……为什么偏偏要入这么一个似是而非的续作的坑？为什么偏偏要做一个似是而非的“续作”来刺激我这个老年人的神经？是我自私还是卫生纸想钱想疯啦？</span><br>
<span>我当然希望DND火起来啦。但你这么想做新作，这么想满足嗷嗷待哺的新人，就不要做一个什么3，勇敢点堂堂正正地来一个新作好不好啊。</span><br>
<span>DND是TRPG之王，多少个位面有多少传说，几十年积累了多少模组！你给我做一个坩埚城，做一个异度风景：逝去之神，做一个被遗忘的国度辉煌南方，什么不是香疯了？怎么就这么惦记着一个死了这么多年的老IP不放呢？分明它除了一个IP还值点钱全是过时的，你们什么都看不上……</span><br>
</p><p><b>786223096: </b><br>
<span>每次玩即时制都为了省事整被动战士嗯冲，所以从柱子2开始我就直接上回合制模式了...</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>其实bg3的成功与失败，即时制或者回合制根本是无关紧要的一点</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>makece 发表于 2020-2-29 23:07</span><br>
<span>哇，即时制是博德之门里我最不喜欢的设定</span><br>
<span>口味不同嘛。前面有位老哥说的也挺好，这是两种不同的博弈理论在游戏中的体现。</span><br>
<span>这倒是的确罗卜白菜了。</span><br>
</p><p><b>Tackstone: </b><br>
<span>我是觉得半即时制不好玩，要么完全即时制，要么指令制在要么就干脆回合制，其实即时的模式重战略轻战术的特点和dnd规则的相性其实不算太好，改成回合制我是意见不大。</span><br>
<span>回合制等于慢节奏也不对，原罪2节奏慢主要还是数值的问题。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>TSST 发表于 2020-2-29 20:31</span><br>
<span>你们是觉得把博德之门埋了也比鸠占鹊巢好是吗</span><br>
<span>初次诞生是对生命的赞美，再次诞生是对生命的亵渎。</span><br>
<span>这话就是卫生纸说的。</span><br>
<span>他橫了四张沼泽，对博德之门释放了“灵俑化”。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>iqbsh38 发表于 2020-2-29 23:13</span><br>
<span>能随时暂停算个锤子的即时制 你见过打星际还能暂停躲指向性攻击的么</span><br>
<span>哎，这就是个代称，描述下客观存在的这种系统。全战的系统除了暂停和博得也没啥联系，放在一块说无非就是因为有共同点。原名缩成即时制三个字，是为了和回合制有所区别又够短。</span><br>
</p><p><b>FUZE: </b><br>
<span>问题是你们说了这么多 神界原罪2战斗也不好啊</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>FUZE 发表于 2020-2-29 23:28</span><br>
<span>问题是你们说了这么多 神界原罪2战斗也不好啊</span><br>
<span>话说回来，我上款比较投入的回合制还是tome4</span><br>
<span>挺难和神界对比的。</span><br>
</p><p><b>FUZE: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-2-29 23:32</span><br>
<span>话说回来，我上款比较投入的回合制还是tome4</span><br>
<span>挺难和神界对比的。</span><br>
<span>别的不评论，神界原罪2的数值做的有问题，比如护甲机制 还有无敌的独行者perk</span><br>
<span>队友，队友有乱用！</span><br>
</p><p><b>萼绿华: </b><br>
<span> 本帖最后由 萼绿华 于 2020-2-29 23:59 编辑 </span><br>
<span>OldGlory 发表于 2020-2-29 22:58</span><br>
<span>辐射3和新维加斯改造后仍然保留了基于ap的半回合制战斗，让我们看看博得3能保留点什么吧，战斗，小队，养 ...</span><br>
<span>希望强化恋爱养成系统，如果能做成Gal最好</span><br>
<span>说起来当年辐射3出来时的争论和现在真是如出一辙，不过过了几年之后大家好像也都慢慢接受了。所以游戏还是做得好玩最重要，传不传承都是虚的，做得好玩不传承叫勇于创新，做不好玩就算什么都是原汁原味也只能称为抱残守缺。</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>FUZE 发表于 2020-2-29 23:38</span><br>
<span>别的不评论，神界原罪2的数值做的有问题，比如护甲机制 还有无敌的独行者perk</span><br>
<span>队友，队友有乱用！ ...</span><br>
<span>另一个贴说了，神界的战斗演示有点拖沓，然后粉丝吹神界的战斗10个9个在吹场景互动，要知道我们311粉吹311的时候，基本吹不到成都汉中梓潼的落石，下邳寿春邺城的水攻，这种浅显的场景互动有啥好吹的。。。</span><br>
</p><p><b>wbtsy: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-2-29 23:16</span><br>
<span>那么为什么不整个DND新IP呢？如果真有这么多新人想入坑DND……为什么偏偏要入这么一个似是而非的续作的坑 ...</span><br>
<span>所以你有没有看懂我在说什么？</span><br>
<span>喜欢博德之门，但是对游戏战斗系统无所谓的大有其人。喜欢dnd和回合制，同时对博德之门世界感兴趣的人也很多。</span><br>
<span>有什么理由剥夺这些人玩博德新作的权利？</span><br>
<span>半即时制不是博德之门这个ip的全部。如果要喷，其实有更好的点。可以在发售以后喷。</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>卫生纸想做5e的rpg，但是说到底对一个新ip没信心，就搞个老ip出来吧</span><br>
</p><p><b>museqsou: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-2-29 23:15</span><br>
<span>这个事情上我是觉得让拉瑞安组做给我一种这样的感觉。</span><br>
<span>两个厨子都是川菜体系下的优秀大厨，一个擅长麻一 ...</span><br>
<span>我现在最担忧的就是已经确定的4人。4人队可选性就非常少了</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>不妨讨论下，dnd设定的rpg，最成功的ip有哪几个？</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span>如果这游戏叫灰鹰不叫博得，是不是就没这么多事了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1916414[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1916414-1-1.html</link>
      <description>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制&#13;
昨天和哥们讨论刚出的博得3演示，他算是神界粉，（我只是简单试了神界12）。提到演示画面像神界的话题。除了美术风格，UI，我们顺势讨论到了战斗制度的事情，也起了争执。不过最后也是加深了认识。我觉得最重要的一点是要认识到，我们讨论的是两类游戏战斗制度，他们是不同的，而非有优劣的。是个口味问题而非高低问题。就好像游泳健将不能嘲讽特种车辆驾驶员换气不行一样。
&#13;
大家争执的点在做菜放什么调料而不是哪个菜系高低。
&#13;
今天看了下专楼，老哥们包括我都不可避免的带有些火气。我想干脆聊下对及时制与回合制的看法。
&#13;
我个人对两种制度都能接受，那个时期的老游戏里，我当时玩了辐射12 冰风谷2 博得12，还有奥秘魔法与蒸汽。
&#13;
这几个游戏都是及时或者能二者切换的。 
&#13;
当然感受有不同，辐射系列和奥秘我只用回合制，回忆起来他俩的及时制是有缺陷的。在这两系列里的及时制度下，战斗速度过快，分辨率小，人物跑速快，结果就是人物常常秒躺，或者你没反应过来就跑出半个屏幕了。更不提雪上加霜的ai。这种情况全程回合制的体验好。
&#13;
而博德之门和冰风谷里我对及时制上手了，这一种初接触不伦不类的系统，我哥们在打完了拥王者后对及时制的看法和拉瑞安很近接，“messy”混乱。他提到尤其是场面人数一多，思考和战术的部分就被削减了。他甚至问，频繁暂停之下和回合制度有什么区别呢？反而多了很多空格的废操作。我去看了下知乎和论坛，发现有人觉得及时制与回合制没啥差别，只是暂停多。在我看，及时制与回合制的底层战斗逻辑是不同的。
&#13;
不严谨地举例子，回合制是打牌，及时制是打群架。
&#13;
回合制的双方，思考决策和行动是建立在行动的过程里每个角色轮流行动，且对手无法干扰的基础上的，他出个4，我可以后手出个5压制他，但我不能在他要出牌的突然把他的4给撕了。当然我们知道有很多回合制系统可以做到埋陷阱上连锁来达到类似的效果，类似游戏王的陷阱卡，但是总的来说，回合制角色行动的时候世界是停止的。及时制类似双方同时出牌比大小（或者是太阁立志传式的战斗，亦或可以猜拳）
&#13;
在两个六人小队回合制无准备遭遇战下（所有角色分别做先攻判断还是群体先攻判断的情况也不同），可以发生以下情况：
&#13;
场景1.敌方战士先手，6格外冲锋我方占位不佳的法师，狮冲全回和攻击，我方法师原地死亡，留下我方剩余五人队友。第一回合结束，接下来到我方回合，之后我方的行动是建立在我方法师阵亡，敌人战士贴脸的情况下的。
&#13;
场景2.我方法师占位脱节，被敌人战士先手冲锋全回合攻击，丝血幸存，在我方回合开始后，移动到6格外队友身边，回头释放油腻术，战士跌倒。下回合敌方行动建立在双方场地中央有一坨油腻术的情况下的。
&#13;
接下来根据回合制度的不同，有可能是我方五人反击，亦或者是双方轮流行动。这里“回合”是指角色行动完毕转换到下一个角色（在及时制下就是一轮6秒）。大约十一个回合后（如果所有人不死的话），所有角色行动完毕。实战中，可能因为后手角色被先手击毙，最终七八个回合后所有角色行动完毕。
&#13;
描述的有些乱，大家理解下。
&#13;
而及时制下，上面的情况变成了所有人同时做动作，即便是判定中的后手角色也可以进行大量走位来进行对抗。就像两拨人马对打，谁也不知道下一秒对方会出什么招式，只能承受着火力做动作。
&#13;
我用拥王者系统重现的话，就会变成这样
&#13;
场景1.敌方战士先手，冲锋我方占位不佳的法师1，我方法师施法防御法术2，我方盗贼向法师移动尝试阻碍敌方冲锋路线3，敌方法师同时同时施法debuff法术4，敌方游侠全回合射击我方法师意图打断施法5，我方野蛮人狂暴冲锋敌方6========先手分界==后手开始=======我方牧师试图位移阻挡敌方后续冲锋并且准备施法7，敌方三个强盗被阻碍冲锋路线后攻击我方野蛮人8910，我方炼金术士开始buff11，我方战士向敌方战士攻击12. 
&#13;
至此，战斗开始，在之后的一回合（或者按照老说法，一轮6秒内），双方总计12个角色可以在任意一个时间里，更改自己的决策，比方说打断自己的施法，改变自己的走位，放弃被集火被针对的角色，放弃自己的全回合攻击转火他人。六秒后，完整的第一回合结束，十二人同时做完了自己的行动，双方同时输出，承担火力，并且反制对方的决策。
&#13;
在这个情况下，我方法师可以不死，敌方战士不一定能贴脸，双方近战的冲锋线都有可能被阻碍，双方法术可以同时作用战场，一回合时间内的行动密度是回合制的12倍。
&#13;
当然，这里不是说回合制做不到，市面上的回合制游戏可谓八仙过海，都有自己的独特系统可以通过技能或者行动点插入对方的回合，就连桌游都可以插入动作，回合制甚至可以一个人连动12下杀光所有人。我只是想说明大家的底层逻辑是不同的，就好像长跑和短跑不同，有没有长跑健将可以短跑跑的很好？当然可以（就像回合制也可以做到快速过回合），只是总的来看，大家是活在不同的规则下，导致了结构不同。
&#13;
场景2.省略其他人物的动作不谈，我方法师占位脱节，被敌人战士先手冲锋，丝血幸存，我方法师向队友走位走了6秒，但是敌方战士砍了一刀后立刻放弃接下来的攻击动作，追逐我方法师行动，法师移动完毕后，敌方战士追了5秒，占位就在我方法师两步外，我方法师因为移动了，没有时间来释放油腻术（甚至放了会导致自己这边被油腻术群控）。
&#13;
至此，第一回合结束。我们可以看到，不光是同时做动作会导致战术不同，及时系统下，人物可以随时切换自己的行为，导致了及时制度无法做一些回合制下可以实现的战术。
&#13;
及时制下可以随时打断行动的能力再行动，导致了近乎无限的走位可能，结果就是时间轴被大量的动作和切碎的走位冲到乱作一团。大量的信息和无限制的操作选择，导致了拉瑞安神界里战斗中出现的场景互动，回合制下动作的有序连锁很难在及时系统里重现。
&#13;
同样的，回合制不是说做不到一个角色在自己的回合位移-行动-位移，实际上辐射2角色就可以随意穿插自己的行动，但是这个过程里没有其他人的走位和动作干扰，他也不能把自己一个3ap的掏**动作做了1ap点后放弃，然后走2ap点。只是习惯了一种系统的人恐怕会难以接受另一种系统。
&#13;
对我来说，及时制比较符合我想象中的的奇幻小队作战，毕竟现实里团战就是这样，但是同时又能通过暂停给出思考和决策的时间，其他类型的游戏里给我相似感觉的游戏是全面战争，那套系统也有人喜欢有人讨厌，有些rts玩家或者战略游戏玩家也不太喜欢，但是全站也有自己的死忠。不能说及时制或者全站的系统就该被放弃。
&#13;
桌面规则是无法使用及时制，那会变成悔棋和真人pk，当时博德之门出现的时候我也觉得两个人占地对打6秒谁也碰不到谁太慢，但是那是演出的事情，拥王者加入了更多打击动画和音效，未来也可以走全站的格斗动画。毕竟论演出回合制也有自己的问题，大家只是系统不同各有局限而已。至于战斗质量，我不认为回合制就更优秀，回合制里粗制滥造的战斗我想大家都体会过。谈到精心设计，博德之门的丰富怪物配置和地下城地形结合，再加上法术攻防，是让我非常难忘的，屠龙战，灵吸怪，城堡夺回，那种体验我很难再其他回合制里找到。比如巴尔王座绿洲战里，超过五十人的王国卫士结合战斗法师的组合太有大战的气氛了，类似的还有冰风谷地精大军。都是非常独特的体验，打起来可以做到非常流畅。及时制不管是战斗思路还是演出，都让我感受到了和现在兵械的一些团体对抗一样的趣味，混乱的场景下是需要严格执行的战术，在这点看来，及时制是我觉得最能平衡桌面规则和小队作战的系统了。
&#13;
只能说打牌式的博弈与群架的博弈是不同的，他们会吸引不同的群体。只是今天尴尬的出现了拉瑞安选择用回合制系统，接手了一个在各种意义上都圆满封神的老系列老IP，偏偏博德之门又是不能切换回合制的死硬派及时制游戏，现在引发争议是正常的。就好像全面战争玩家也肯定难以接受下一代全民战争变成帝国时代星际那样的RTS一样。
&#13;
对我来说，我对拉瑞安的博德之门3从谨慎看好转变为有点可惜，我不怀疑游戏的质量，只是可惜口味不一定是我想象的那样了。不过话说回来，项目毕竟是拉与版权方的商业合作，不能因为拉瑞安他们的情怀与我们的情怀就改变。它终究要经历项目开发那些很现实的要素，更不用说及时制的高门槛了，所以我也谈不上恨讨厌他们的决定。
&#13;
不过好在寻路者正义之怒项目已经在路上，拥王者组做的，众筹快结束了，有兴趣的支持下啊。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>lb19931118: </b><br>
<span>关于博得3的及时制与回合制争议 吹一下及时制</span><br>
<span>昨天和哥们讨论刚出的博得3演示，他算是神界粉，（我只是简单试了神界12）。提到演示画面像神界的话题。除了美术风格，UI，我们顺势讨论到了战斗制度的事情，也起了争执。不过最后也是加深了认识。我觉得最重要的一点是要认识到，我们讨论的是两类游戏战斗制度，他们是不同的，而非有优劣的。是个口味问题而非高低问题。就好像游泳健将不能嘲讽特种车辆驾驶员换气不行一样。</span><br>
<span>大家争执的点在做菜放什么调料而不是哪个菜系高低。</span><br>
<span>今天看了下专楼，老哥们包括我都不可避免的带有些火气。我想干脆聊下对及时制与回合制的看法。</span><br>
<span>我个人对两种制度都能接受，那个时期的老游戏里，我当时玩了辐射12 冰风谷2 博得12，还有奥秘魔法与蒸汽。</span><br>
<span>这几个游戏都是及时或者能二者切换的。 </span><br>
<span>当然感受有不同，辐射系列和奥秘我只用回合制，回忆起来他俩的及时制是有缺陷的。在这两系列里的及时制度下，战斗速度过快，分辨率小，人物跑速快，结果就是人物常常秒躺，或者你没反应过来就跑出半个屏幕了。更不提雪上加霜的ai。这种情况全程回合制的体验好。</span><br>
<span>而博德之门和冰风谷里我对及时制上手了，这一种初接触不伦不类的系统，我哥们在打完了拥王者后对及时制的看法和拉瑞安很近接，“messy”混乱。他提到尤其是场面人数一多，思考和战术的部分就被削减了。他甚至问，频繁暂停之下和回合制度有什么区别呢？反而多了很多空格的废操作。我去看了下知乎和论坛，发现有人觉得及时制与回合制没啥差别，只是暂停多。在我看，及时制与回合制的底层战斗逻辑是不同的。</span><br>
<span>不严谨地举例子，回合制是打牌，及时制是打群架。</span><br>
<span>回合制的双方，思考决策和行动是建立在行动的过程里每个角色轮流行动，且对手无法干扰的基础上的，他出个4，我可以后手出个5压制他，但我不能在他要出牌的突然把他的4给撕了。当然我们知道有很多回合制系统可以做到埋陷阱上连锁来达到类似的效果，类似游戏王的陷阱卡，但是总的来说，回合制角色行动的时候世界是停止的。及时制类似双方同时出牌比大小（或者是太阁立志传式的战斗，亦或可以猜拳）</span><br>
<span>在两个六人小队回合制无准备遭遇战下（所有角色分别做先攻判断还是群体先攻判断的情况也不同），可以发生以下情况：</span><br>
<span>场景1.敌方战士先手，6格外冲锋我方占位不佳的法师，狮冲全回和攻击，我方法师原地死亡，留下我方剩余五人队友。第一回合结束，接下来到我方回合，之后我方的行动是建立在我方法师阵亡，敌人战士贴脸的情况下的。</span><br>
<span>场景2.我方法师占位脱节，被敌人战士先手冲锋全回合攻击，丝血幸存，在我方回合开始后，移动到6格外队友身边，回头释放油腻术，战士跌倒。下回合敌方行动建立在双方场地中央有一坨油腻术的情况下的。</span><br>
<span>接下来根据回合制度的不同，有可能是我方五人反击，亦或者是双方轮流行动。这里“回合”是指角色行动完毕转换到下一个角色（在及时制下就是一轮6秒）。大约十一个回合后（如果所有人不死的话），所有角色行动完毕。实战中，可能因为后手角色被先手击毙，最终七八个回合后所有角色行动完毕。</span><br>
<span>描述的有些乱，大家理解下。</span><br>
<span>而及时制下，上面的情况变成了所有人同时做动作，即便是判定中的后手角色也可以进行大量走位来进行对抗。就像两拨人马对打，谁也不知道下一秒对方会出什么招式，只能承受着火力做动作。</span><br>
<span>我用拥王者系统重现的话，就会变成这样</span><br>
<span>场景1.敌方战士先手，冲锋我方占位不佳的法师1，我方法师施法防御法术2，我方盗贼向法师移动尝试阻碍敌方冲锋路线3，敌方法师同时同时施法debuff法术4，敌方游侠全回合射击我方法师意图打断施法5，我方野蛮人狂暴冲锋敌方6========先手分界==后手开始=======我方牧师试图位移阻挡敌方后续冲锋并且准备施法7，敌方三个强盗被阻碍冲锋路线后攻击我方野蛮人8910，我方炼金术士开始buff11，我方战士向敌方战士攻击12. </span><br>
<span>至此，战斗开始，在之后的一回合（或者按照老说法，一轮6秒内），双方总计12个角色可以在任意一个时间里，更改自己的决策，比方说打断自己的施法，改变自己的走位，放弃被集火被针对的角色，放弃自己的全回合攻击转火他人。六秒后，完整的第一回合结束，十二人同时做完了自己的行动，双方同时输出，承担火力，并且反制对方的决策。</span><br>
<span>在这个情况下，我方法师可以不死，敌方战士不一定能贴脸，双方近战的冲锋线都有可能被阻碍，双方法术可以同时作用战场，一回合时间内的行动密度是回合制的12倍。</span><br>
<span>当然，这里不是说回合制做不到，市面上的回合制游戏可谓八仙过海，都有自己的独特系统可以通过技能或者行动点插入对方的回合，就连桌游都可以插入动作，回合制甚至可以一个人连动12下杀光所有人。我只是想说明大家的底层逻辑是不同的，就好像长跑和短跑不同，有没有长跑健将可以短跑跑的很好？当然可以（就像回合制也可以做到快速过回合），只是总的来看，大家是活在不同的规则下，导致了结构不同。</span><br>
<span>场景2.省略其他人物的动作不谈，我方法师占位脱节，被敌人战士先手冲锋，丝血幸存，我方法师向队友走位走了6秒，但是敌方战士砍了一刀后立刻放弃接下来的攻击动作，追逐我方法师行动，法师移动完毕后，敌方战士追了5秒，占位就在我方法师两步外，我方法师因为移动了，没有时间来释放油腻术（甚至放了会导致自己这边被油腻术群控）。</span><br>
<span>至此，第一回合结束。我们可以看到，不光是同时做动作会导致战术不同，及时系统下，人物可以随时切换自己的行为，导致了及时制度无法做一些回合制下可以实现的战术。</span><br>
<span>及时制下可以随时打断行动的能力再行动，导致了近乎无限的走位可能，结果就是时间轴被大量的动作和切碎的走位冲到乱作一团。大量的信息和无限制的操作选择，导致了拉瑞安神界里战斗中出现的场景互动，回合制下动作的有序连锁很难在及时系统里重现。</span><br>
<span>同样的，回合制不是说做不到一个角色在自己的回合位移-行动-位移，实际上辐射2角色就可以随意穿插自己的行动，但是这个过程里没有其他人的走位和动作干扰，他也不能把自己一个3ap的掏**动作做了1ap点后放弃，然后走2ap点。只是习惯了一种系统的人恐怕会难以接受另一种系统。</span><br>
<span>对我来说，及时制比较符合我想象中的的奇幻小队作战，毕竟现实里团战就是这样，但是同时又能通过暂停给出思考和决策的时间，其他类型的游戏里给我相似感觉的游戏是全面战争，那套系统也有人喜欢有人讨厌，有些rts玩家或者战略游戏玩家也不太喜欢，但是全站也有自己的死忠。不能说及时制或者全站的系统就该被放弃。</span><br>
<span>桌面规则是无法使用及时制，那会变成悔棋和真人pk，当时博德之门出现的时候我也觉得两个人占地对打6秒谁也碰不到谁太慢，但是那是演出的事情，拥王者加入了更多打击动画和音效，未来也可以走全站的格斗动画。毕竟论演出回合制也有自己的问题，大家只是系统不同各有局限而已。至于战斗质量，我不认为回合制就更优秀，回合制里粗制滥造的战斗我想大家都体会过。谈到精心设计，博德之门的丰富怪物配置和地下城地形结合，再加上法术攻防，是让我非常难忘的，屠龙战，灵吸怪，城堡夺回，那种体验我很难再其他回合制里找到。比如巴尔王座绿洲战里，超过五十人的王国卫士结合战斗法师的组合太有大战的气氛了，类似的还有冰风谷地精大军。都是非常独特的体验，打起来可以做到非常流畅。及时制不管是战斗思路还是演出，都让我感受到了和现在兵械的一些团体对抗一样的趣味，混乱的场景下是需要严格执行的战术，在这点看来，及时制是我觉得最能平衡桌面规则和小队作战的系统了。</span><br>
<span>只能说打牌式的博弈与群架的博弈是不同的，他们会吸引不同的群体。只是今天尴尬的出现了拉瑞安选择用回合制系统，接手了一个在各种意义上都圆满封神的老系列老IP，偏偏博德之门又是不能切换回合制的死硬派及时制游戏，现在引发争议是正常的。就好像全面战争玩家也肯定难以接受下一代全民战争变成帝国时代星际那样的RTS一样。</span><br>
<span>对我来说，我对拉瑞安的博德之门3从谨慎看好转变为有点可惜，我不怀疑游戏的质量，只是可惜口味不一定是我想象的那样了。不过话说回来，项目毕竟是拉与版权方的商业合作，不能因为拉瑞安他们的情怀与我们的情怀就改变。它终究要经历项目开发那些很现实的要素，更不用说及时制的高门槛了，所以我也谈不上恨讨厌他们的决定。</span><br>
<span>不过好在寻路者正义之怒项目已经在路上，拥王者组做的，众筹快结束了，有兴趣的支持下啊。</span><br>
</p><p><b>notfind404: </b><br>
<span>拥王者这种回合制味道很重的,为什么你会这么看...就算即时制也是有严格先后关系,每一轮做啥非移动的动作只取决于那个轮要结束的时候,怎么就变得更加灵活了呢....</span><br>
<span>你这个举例只能说,在回合制下冲锋会更强,而即时制下冲锋等技能会比较废,但是并没有让战术更加灵活吧.况且拥王者连个shift序列都没有,我要在一轮里面动几下再放个标准动作,我还得肉眼估计走多久不会超过一个移动动作,等走到位了再暂停选法术...这蛋疼操作正常玩家有几个能接受的啊.</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>notfind404 发表于 2020-2-29 16:08</span><br>
<span>拥王者这种回合制味道很重的,为什么你会这么看...就算即时制也是有严格先后关系,每一轮做啥非移动的动作只 ...</span><br>
<span>这讨论大方向的差别嘛。</span><br>
<span>及时制有先后攻，也得等轮，但是我可以根据同时行动的其他人的动作，选择是打满全回和攻击还是跑路，回合制里其他人是不动的，可能我打完了下回合就暴毙了可能我没事，得过回合看结果。</span><br>
<span>同一个及时制下也会由于制作组的功力和选择最终结果不同，拥王者没有shift序列以后可以加么，不能因为有做的烂的设计否定整个系统，不然市场上不管是动作游戏还是回合制，谁跑得了烂作系统。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>notfind404 发表于 2020-2-29 16:08</span><br>
<span>拥王者这种回合制味道很重的,为什么你会这么看...就算即时制也是有严格先后关系,每一轮做啥非移动的动作只 ...</span><br>
<span>以后也可以给选中的角色加一个移动距离范围绿区显示。</span><br>
</p><p><b>NeverwinterN: </b><br>
<span> 本帖最后由 NeverwinterN 于 2020-2-29 16:23 编辑 </span><br>
<span>我很诧异为什么没人说：</span><br>
<span> >rtwp和tb的区别: 博弈论里面simultaneous games和sequential games的区别。</span><br>
<span>更直白一点就是拳击和象棋的区别，把暂停理解为拳击手有子/弹时间特异功能。</span><br>
<span>就个人而言肯定是站rtwp一边的，无论是偏好还是对战斗的直觉，这种机制都让我更舒服一些。但是bg的dnd背景和拉瑞安，只要稍微站在制作者的角度上想一想就知道拉瑞安根本没理由去冒这个风险啊，又不是黑曜石。</span><br>
<span>很奇怪，crpg我没有任何像jrpg一样的系列情怀，可能是玩过的作品在吸引我的方面完成度都太高了。bg3也是一种玩不玩无所谓的心态。</span><br>
</p><p><b>洗刷刷: </b><br>
<span>你说的这些就是我不喜欢即时制的原因。有暂停意味着有几乎无限的操作空间，但是需要非常频繁的暂停指挥，结果总是顾得了这个顾不了那个。也就有打起来会快一点这个好处。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>你还少说了一个即时暂停制的优点：减少垃圾时间。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>洗刷刷 发表于 2020-2-29 16:18</span><br>
<span>你说的这些就是我不喜欢即时制的原因。有暂停意味着有几乎无限的操作空间，但是需要非常频繁的暂停指挥，结 ...</span><br>
<span>用得着非常频繁的暂停指挥吗？暂停指挥的只有策略关键节点而已吧。而这正是最有趣最爽快的地方。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>NeverwinterN 发表于 2020-2-29 16:17</span><br>
<span>我很诧异为什么没人说：</span><br>
<span> >rtwp和tb的区别: 博弈论里面simultaneous games和sequential games的区别。</span><br>
<span>是的，更符合战斗直觉。也许像是super hot time moves only when you move那种</span><br>
<span>dnd背景和dnd背景规则的游戏也有差别，毕竟博德之门本身就不那么桌游。不过就像你我说的，拉瑞安他们处于现实考量的确没理由去做及时制。</span><br>
<span>这倒是同感，博得12是完美收官，已经让我满足了，倒也没啥遗憾。</span><br>
</p><p><b>sorayang: </b><br>
<span>太长没耐心看完。我更希望玩到带暂停的即时制战斗，不过原罪2的这种不限定格子的回合制玩起来也完全没问题。不过不喜欢那种什么动作都搞个按钮图标的方式，太繁琐了。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-2-29 16:18</span><br>
<span>你还少说了一个即时暂停制的优点：减少垃圾时间。</span><br>
<span>那必须默认的</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>洗刷刷 发表于 2020-2-29 16:18</span><br>
<span>你说的这些就是我不喜欢即时制的原因。有暂停意味着有几乎无限的操作空间，但是需要非常频繁的暂停指挥，结 ...</span><br>
<span>这是不同之处，倒也可以互相理解。我有时候也烦，宁愿承担些血量损失一路A过去。</span><br>
</p><p><b>gil: </b><br>
<span>还是总结一下前一个帖子里的观点：</span><br>
<span>即时制 -> 允许多个单位同时行动 -> 战斗节奏更快 -> 单场战斗时间更短 -> 重试成本更低 -> 更适合把难度做高让玩家反复挑战 -> 更适合追求游戏深度的玩家</span><br>
<span>防抬杠补充下：以上不是说回合制不适合把难度提高，只是回合制单场战斗时间更长，玩家重试起来更累一点</span><br>
</p><p><b>精钢魔像: </b><br>
<span>说这个又没用。要不不玩，要玩就接受回合制</span><br>
</p><p><b>lostneverland: </b><br>
<span>有些魔法在回合制和即时制下，价值作用会很不同。</span><br>
</p><p><b>传说中的天才: </b><br>
<span>说到垃圾时间，还看到隔壁帖子描述关于战斗质量。</span><br>
<span>我很好奇的一点是，在于角色扮演真实的环境里，当人物角色成长到大师传奇，存在一些压倒性的战斗不是很合理吗？在回合制的游戏里确实显得很无聊，但是在及时制里我觉得表现的就非常到位。比如以下两个场景。</span><br>
<span>1. 小队在扎营的时候遇到了低智能的野生动物围攻，战士冲上去一个一个大顺劈结束，法师只是保持警戒以防其他后手。</span><br>
<span>2. 乡村小镇你受人诬陷，守卫来抓捕你，作为混乱中立的刺客突然觉得口舌之争都是多余的，两刀带走两个守卫，从此离开这个可能永远不会回来的地方。</span><br>
<span>做成回合制之后每把战斗都打的有来有回，路边碰几只鸡都要看好走位下围棋，我个感觉追求战斗系统的玩法导致缺失了很多角色扮演世界应有的逻辑...</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-2-29 17:23 编辑 </span><br>
<span>回合制和暂停即时制两者我都会玩。</span><br>
<span>但暂停即时制在面向大众方向有一个很大问题，学习成本高。回合制的资源使用往往建立在一个普遍基准上，一个回合，或者回合中的几个行动点数，这种精准明确的表述说明能够让玩家非常快速地理解这个技能动作的使用代价。而在暂停即时制里，一个技术动作的说法是，这个法术施法时间XX秒、冷却时间XX秒。光靠说明文字非常缺乏直观的理解。施法时间3秒和施法时间6秒适合对应的场合是哪种？敌人在多长位置以上冲锋能让你正好读完这个法术？再考虑到可能的不同种类的敌人速度都未必一样，对于技术动作使用就更加模糊。这个问题同样在动作游戏里有，绝大多数动作游戏的招式之类的说明几乎都不足以让人明确优劣，很多武器类型好不好用的感觉都是靠用出来感觉得到的经验结果。</span><br>
<span>神界：原罪2里元素亲和的效果是AP点消耗-1，这个效果只要小学水平就能理解。永恒之柱2冷却时间-20%，这条属性的准确意义怎么说明？对不同类型数值的评估是构建此类游戏玩法的核心内容</span><br>
<span>CRPG的小众显然不是没有理由的，大量不直观不确定性的规则导致新手引导难做。本身就已经比较复杂的数值体系，在即时制下变成更加复杂难测不直观。对于熟手来说，可以用过去的游戏经验，或者凭借同类游戏的概念推导，或者逐步深入后测试得到大概的评价，但这种感觉常识在新手玩家那里恐怕没有。</span><br>
</p><p><b>十度和弦: </b><br>
<span>两者都没意思，玩来玩去都是重复机械操作。RPG只有做成黑血仁狼怪猎这样的动作类才好玩。</span><br>
</p><p><b>xgazer: </b><br>
<span>BG12都有不少切路边狗头人这种数量多低强度的战斗，绝大部分战斗难度也没有到需要疯狂摁暂停的程度。</span><br>
<span>上次需要抽筋暂停是尝试铁砧，第一场城区遭遇战一轮内没暂停被灭团</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span> 本帖最后由 makece 于 2020-2-29 17:41 编辑 </span><br>
<span>全员同时行动背叛了原作的先攻设定，弱化了敏捷的作用，</span><br>
<span>小队即时制因为人手和鼠标的操作上限在必然顾此失彼，自动攻击等于是浪费动作，</span><br>
<span>大量浪费动作也能打赢的遭遇是垃圾遭遇不如没有，</span><br>
<span>暂停不如彻底回合化，</span><br>
<span>我的意见完了</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-2-29 17:45 编辑 </span><br>
<span>十度和弦 发表于 2020-2-29 17:20</span><br>
<span>两者都没意思，玩来玩去都是重复机械操作。RPG只有做成黑血仁狼怪猎这样的动作类才好玩。 ...</span><br>
<span>你说的非常对。黑魂证明了动作RPG也可以兼具策略、build，而且这种战斗让地下城设计更有深度。很多TRPG模组里的地下城，只有用这种战斗方能以最完美的方式呈现。啊，那些古旧模组中精巧的地形设计，我多想以这种形式重新见到啊！这一天不远了吧。</span><br>
<span>唯一的遗憾就是不能操作队友。</span><br>
<span>这确实是RPG未来的发展方向。我认为RPG的战斗早晚都会被这种战斗所取代。</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>两种模式各有优劣，我觉得都可以接受，我真正比较意外的是通吃党比我想象的还要少的多</span><br>
<span>此外要说期待我还真更期待正义之怒一点，只不过原因是相比较于5e我还是更喜欢pf一点，除非拉瑞安能搞出什么更有意思的魔改</span><br>
</p><p><b>gfm: </b><br>
<span>辐射1、2有即时制？能切换的不是钢铁兄弟会么</span><br>
<span>奥秘那个切换系统一塌糊涂</span><br>
</p><p><b>武内P: </b><br>
<span>这次博德3是威世智主动找拉瑞安的，所以大概是觉得回合制能更好地还原TRPG的规则，方便达成推销5e的目的</span><br>
</p><p><b>faust123: </b><br>
<span>告诉大家一个囧事。。。我是今天看了这个帖子才知道辐射能即时的。。要不还蒙在鼓里</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>雪映风影: </b><br>
<span>传说中的天才 发表于 2020-2-29 16:54</span><br>
<span>说到垃圾时间，还看到隔壁帖子描述关于战斗质量。</span><br>
<span>我很好奇的一点是，在于角色扮演真实的环境里，当人物角 ...</span><br>
<span>那么加入自动战斗就可以了 像英雄无敌那样</span><br>
</p><p><b>yolu: </b><br>
<span>博德和冰风谷战斗体验还可以很大程度上是因为大部分职业都是白板（对比PF)</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>makece 发表于 2020-2-29 17:40</span><br>
<span>全员同时行动背叛了原作的先攻设定，弱化了敏捷的作用，</span><br>
<span>小队即时制因为人手和鼠标的操作上限在必然顾此失 ...</span><br>
<span>第一条我同意。</span><br>
<span>第二条我是这样看的，</span><br>
<span>高强度战斗可以暂停后全队下指令。时间相对无限，自然操作不存在上线，无非就是敌人强度高，战况复杂，敌人数量多的情况下增加暂停的数量就可以解决。人手和鼠标操作再慢也可以暂停一个个来。不存在必然顾此失彼。</span><br>
<span>如果你后续的结论是建立在小队及时制有操作上线，那我觉得这里就可以停下了。</span><br>
<span>“存在操作上线“不等于”遭遇战存在大量浪费动作“ 这中间跳了太多了。</span><br>
<span>队伍的build中存在只需要简单执行命令的成员，他们的自动攻击不等于浪费动作，他们大部分时间带好buff加对专长选对装备，自动攻击就是最优解。这也是桌面战士角色的定位，即提供廉价输出。如果按照这样的逻辑，那么3.5和pf那些战士不开额外书也能打赢的模组也是垃圾了。</span><br>
<span>实际上，在时间和成本的压力下做决定，一定会有资源浪费，现实中的大到军团交锋小到决斗，都是这样。</span><br>
<span>遭遇战强度肯定是敌人可以同时动的上线高，冰风谷2乃至修正了敌方法师ai问题的博德之门强度绝对不低。</span><br>
<span>另外游戏要提供的不只是高强度遭遇，为了让玩家可以松弛有度的进行游戏，累计资源，中低难度遭遇也是必要的，他们对游戏剧情也有很大帮助。</span><br>
</p><p><b>爱护动物抓根宝: </b><br>
<span>说起来还真有以暂停为卖点的动作游戏，SUPERHOT。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>gfm 发表于 2020-2-29 18:00</span><br>
<span>辐射1、2有即时制？能切换的不是钢铁兄弟会么</span><br>
<span>奥秘那个切换系统一塌糊涂</span><br>
<span>搞错了搞错了，奥秘和战略版。我的</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-2-29 17:17</span><br>
<span>回合制和暂停即时制两者我都会玩。</span><br>
<span>但暂停即时制在面向大众方向有一个很大问题，学习成本高。回合制的资源 ...</span><br>
<span>是的，不过这些可以通过人性化改动解决，本质我认为是技术问题。</span><br>
<span>不妨说你的例子里，及时制可以直接改描述变为每秒为单位就好。</span><br>
<span>选中角色后加入移动范围，战斗开始后加入读条计数器显示回合等等</span><br>
<span>武器也可以加入攻击范围</span><br>
<span>这些措施不一定有效，但我觉得是个可以解决的事情。拥王者比博德之门人性化，我相信以后会更好。</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>yolu 发表于 2020-2-29 18:14</span><br>
<span>博德和冰风谷战斗体验还可以很大程度上是因为大部分职业都是白板（对比PF) ...</span><br>
<span>这个也受限于博得是2版。</span><br>
<span>法术上从挑了一部分，但是已经很丰富了。足以支撑游戏。</span><br>
<span>而且另一方面及其丰富和强大的怪物群体也是战斗体验好的原因。</span><br>
<span>冰风谷2其实已经在战斗系统上高了博德之门一截。</span><br>
</p><p><b>NeverwinterN: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-2-29 17:44</span><br>
<span>你说的非常对。黑魂证明了动作RPG也可以兼具策略、build，而且这种战斗让地下城设计更有深度。很多TRPG模 ...</span><br>
<span>普片以为的RPG未来：黑魂</span><br>
<span>实际上普片会拿到手的：不能打mod没人修bug的老滚5</span><br>
<span>普片我问你一下，黑魂这种RPG队友你打算怎么办呢？联机？别告诉我你很满意老滚的NPC随从哦。还是你觉得摇铃之后的血源和原味血源没有区别？</span><br>
</p><p><b>Aili: </b><br>
<span>回合制更好上手倒是真的，可能新人看到“即时制”就自动脑补成星际那样要多线操作的rts了，记得当时给新手看的博得攻略第一句话就是空格可以暂停游戏</span><br>
<span>从拉瑞安的角度看，原罪2的成功已经给他们带来了一大批拥趸，何必要从稳妥的回合制转向有风险的即时制呢</span><br>
</p><p><b>lb19931118: </b><br>
<span>爱护动物抓根宝 发表于 2020-2-29 18:18</span><br>
<span>说起来还真有以暂停为卖点的动作游戏，SUPERHOT。</span><br>
<span>前面也突然先起来，在回复里提到了。</span><br>
</p><p><b>32196789: </b><br>
<span>回合制是有点问题的 为啥一众dnd及其类似游戏都选了即时暂停是有原因的 确实即时暂停玩起来要流畅很多 </span><br>
<span>但是相对的 这导致的就是跘摔 擒抱 击倒之类的技能使用很少 因为绝大多数人都把近战当作挂上bUFF的肉搏机器去了</span><br>
<span>很多时候战斗都成了先做广播体操 然后上去一顿乱打 这种情况的游戏包括无冬2 拥王者 </span><br>
<span>而很多时候当你发现对面有些敌人比较麻烦 需要放AOE或者控制技能的时候 要么打不到人 要么队友也冲进去了 最后导致的就是奥术飞弹大法好 </span><br>
<span>说句不客气的话 那么多控制法术和AOE法术 你打完一个游戏用过多少</span><br>
<span>我认为这才是导致他们想要用回合制来做游戏的原因 </span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>NeverwinterN 发表于 2020-2-29 18:28</span><br>
<span>普片以为的RPG未来：黑魂</span><br>
<span>实际上普片会拿到手的：不能打mod没人修bug的老滚5</span><br>
<span>我的确想不出完美控制队友的方法，但转念一想，按理说，只能玩你自己扮演的那个角色才是RPG的正统啊。跑团不就是萌新小姐姐往人堆里放油腻术，傻帽罐头一头载进水坑，惯犯盗贼偷着把戒指塞进不可名状的地方毛装备嘛。早年某些RPG队友还故意设置用AI控制来复原这种“队友不可控”的感觉呢，也不用太早，记得辐射2就是这样吧。</span><br>
<span>所以就把队友交给AI吧。只要多给他们一点表演的机会，就更有RPG的味道啦。比如队友参数很好，但就是太莽。盗贼有趁你和NPC对话摸包的恶习……等等。</span><br>
<span>我当然知道这种游戏成本会更高，制作起来问题更多。比如手感怎么办，NPC的AI太蠢怎么办，但这都可以通过细心、耐心、用心来解决！人都要往前看的！</span><br>
<span>即使博德吧的老害也承认，老滚这类游戏的沉浸感，还有黑魂的战斗爽快感，都是CRPG所无法比拟的。我认为CRPG早晚都会消失吧，但RPG的精神将传承下去，在新的躯壳里。</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>博得一二代使用的半即时制已经证明了自己成功。</span><br>
<span>实际上楼里列举的部分半即时制问题或可能的问题，并没有发生在博得一二上。</span><br>
<span>比如顾此失彼的情况刚玩不熟悉操作方式时才会发生。熟悉系统后配合自己设定的少许自动暂停触发条件，六人小队基本是如臂指使。</span><br>
<span>当然必须承认要论DND，其实回合制才是正统。即时的操作确实让很多DND为了回合制做的设定与战斗方式用不上了。</span><br>
<span>所以结论是各有优劣是没错的。</span><br>
<span>虽然我作为比较喜欢原本单纯作为游戏的博德之门，因此更喜欢半即时制。</span><br>
</p><p><b>NeverwinterN: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-2-29 18:41</span><br>
<span>我的确想不出完美控制队友的方法，但转念一想，按理说，只能玩你自己扮演的那个角色才是RPG的正统啊。跑团 ...</span><br>
<span>那我也不好说什么了，不过我自己的经验倒是让我觉得宫崎英高式地下城和ai队友有不可调和的矛盾。当然我什么都不懂，就看老头环怎么做的怎么样吧。要是哪个游戏能把ai队员加精细地下城和黑魂式arpg统合的话，我肯定全平台都孝敬一份。</span><br>
</p><p><b>湖底的酒桶: </b><br>
<span>有一说一，把永恒之柱1和2打完，还坚持即时制的真是勇士。。。这不断暂停带来的动作便秘感。。。博德冰风谷之所以体验还可以，是因为菜刀就只是菜刀，法术一槌定音的作用大。永恒之柱这种人人多技能多combo，面对挑战性的战斗，真的回合制好多了。。。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>三谷歩夢: </b><br>
<span>重点不在于到底应该是即时制还是回合制，而是某些遗老一副如丧考妣的嘴脸是真的恶心</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-2-29 18:25</span><br>
<span>是的，不过这些可以通过人性化改动解决，本质我认为是技术问题。</span><br>
<span>不妨说你的例子里，及时制可以直接改描 ...</span><br>
<span>人性化改动嘛，实话说，如果说《陷阵之志》是人性化做好的典范，那传统CRPG的人性化程度多数可能在50%左右。这个技术问题我觉得就跟优化问题一样，现实期望是弄不太好的</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-2-29 19:35 编辑 </span><br>
<span>三谷歩夢 发表于 2020-2-29 19:10</span><br>
<span>重点不在于到底应该是即时制还是回合制，而是某些遗老一副如丧考妣的嘴脸是真的恶心 ...</span><br>
<span>只要这游戏还叫博德之门，理就在遗老们一边。</span><br>
<span>论系统，论剧情，论UI，论画面，全和以前没关系，这样的“续作”当然没法接受。这就和机战全比例和即时那几作到现在都无法被认可为正作一样。</span><br>
<span>你叫 博德之门夺魂联盟、龙与地下城：虚空、神界原罪：博德安 都能被接受，但就是不能叫博德之门3。这道理就和gun下亡魂、生化编年史不能叫生化危机5、6一样简单。</span><br>
<span>当然冤有头债有主，这事儿得骂卫生纸。</span><br>
</p><p><b>とくしょう: </b><br>
<span>回合制的本质是牺牲策略的维度来换取策略的深度，即时制其实也不是天生深度不够，而是发展的时间还太短，长远来看即时制取代回合制是必然的。</span><br>
</p><p><b>farland: </b><br>
<span>提个意见，能不能把字打对？说要认真讨论吧，这满篇错字都懒得改，说不认真吧又确实是有看法。</span><br>
<span>还是说你才是对的“即时”是错的？</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-2-29 19:25</span><br>
<span>只要这游戏还叫博德之门，理就在遗老们一边。</span><br>
<span>论系统，论剧情，论UI，论画面，全和以前不一样，这样的“ ...</span><br>
<span>别逗，祖宗之法不可变的才能算遗老？新战神之类系列作大改的又不是没见过。有人不想改正常，但说他们才算有理就扯了。</span><br>
<span>说到底，博得之门3出现不是因为需要一个博得之门2的续作，而是威世智要推新规则，拉瑞安要做新游戏</span><br>
<span>需要博得之门3的需求不是早在永恒之柱、拥王者这里出现了，到现在才喊什么原汁原味博得之门3不是逗人笑是什么。博得之门的制作方早八百年就散伙了，真要追求什么剧情之类玩意，除非时光倒流让bioware去做</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>lb19931118 发表于 2020-2-29 18:16</span><br>
<span>第一条我同意。</span><br>
<span>第二条我是这样看的，</span><br>
<span>如果战系不活用摔绊 卸武 擒抱 闯越这些规则动作只是平砍那真的是浪费啊，全平砍雪夜怪谈都不指望能过</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-2-29 19:58 编辑 </span><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-2-29 19:41</span><br>
<span>别逗，祖宗之法不可变的才能算遗老？新战神之类系列作大改的又不是没见过。有人不想改正常，但说他们才算 ...</span><br>
<span>那就别叫博德之门3。前面说了，像黑暗联盟那样带个副标题都行。谁不欢迎一个全新的DND游戏呢。但为什么非要这么对待一个经典游戏系列？对，卫生纸有版权，想把它做成老虎机也没人管。但这对这个系列尊重吗，对玩家尊重吗。</span><br>
<span>新战神连主角都没换，剧情是连续的，怎么就全新了。</span><br>
</p><p><b>h1r0: </b><br>
<span>暂停会带来很严重的割裂感，你可以慢，但不能不连贯，我受不了</span><br>
<span>像全战系列的0.5倍速我就能接受，但打两个来回就要暂停一下全队安排一轮就不行</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-2-29 20:11 编辑 </span><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-2-29 19:57</span><br>
<span>那就别叫博德之门3。前面说了，像黑暗联盟那样带个副标题都行。谁不欢迎一个全新的DND游戏呢。但为什么非 ...</span><br>
<span>我看不出有啥不尊重的。使用的龙与地下城规则的更迭版，使用的被遗忘国度设定。这个游戏名字叫博得之门又不叫巴尔之子。龙腾世纪系列作里主角换了，系统改了，古剑奇谭改系统改主角……这玩意到底跟尊重玩家尊重系列有什么关系？游戏品牌非得供在祠堂里才能立贞洁牌坊，老玩家不当贞洁烈妇就不忠贞？银翼杀手2049作为续作广受好评但内容口味也明显变了，也没见人跳起来说一定要原来导演执导再来一遍过去那个味</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1916414[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
