<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>一点贡献——《少女革命》分析综述</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>一点贡献——《少女革命》分析综述</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 23:42:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一点贡献——《少女革命》分析综述[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1801136-1-1.html</link>
      <description>一点贡献——《少女革命》分析综述&#13;
 本帖最后由 利维亚的白狼 于 2019-2-2 22:29 编辑 

原标题：一点贡献——《少女革命》分析综述
&#13;
更新日志：
&#13;
2019.02.02
&#13;
   更新2.1.1 有栖川树璃
&#13;
2019.01.01 
&#13;
更新2.3.2 告解室、2.3.3 “取代蔷薇新娘”，均直接摘取楼内评论。
&#13;
2019.01.06
&#13;
更新1.4.2 Utena，新增关于父母双亡设定的解释。
&#13;
新增 4.6 驱持于黑夜的王子。
&#13;
https://static.saraba1st.com/image/hrline/line6.png
&#13;
0 引言
&#13;
   笔者于2018年11月末开始补番《少女革命》，在同年12月23日看完了最后一集。
&#13;
   从第33话起，剧情掀起了不可思议的高潮。原本被认为过于冗长的内容，在优质的展开下成为了咏叹诗中烘托气氛的绝妙铺陈。忍不住一口气看到最后一话，在片尾曲Rose &amp; Release 响起的一刻，我突然不可抑制地开始哭泣，胸中激荡着一股几乎要使我喊叫出来的情感，不得不跑出房间奔到一条小溪附近站了许久，才稍稍平息。
&#13;
   于是我想，我务必要为她留下一点什么。
&#13;
   想写成一篇整合性质的综述文，这样的工作量果然是过于大了。写了一周，依然觉得自己连60%的进度都没有达到。接下来的十几天又都得准备期末考试。所以我想，不如先把目前的发出来吧。过于想要面面俱到的话，或许反而不好。那就先发出来接受大家的批评指正吧。
&#13;
目录
&#13;
1 《少女革命》主线分析
&#13;
   1.1 主线故事简介
&#13;
   1.2 少女“革命”
&#13;
   1.3 女权主义
&#13;
   1.4 一体两面
&#13;
      1.4.1 魔女
&#13;
      1.4.2 Utena
&#13;
   1.5 “永远”
&#13;
2《少女革命》副线分析
&#13;
   2.1 主要配角（待补充）
&#13;
      2.1.1 有栖川树璃
&#13;
   2.2 黑蔷薇篇      2.3.1 心之剑      2.3.2 告解室      2.3.3 “取代蔷薇新娘”      2.3.4 其他
&#13;
3 其他要点
&#13;
   3.1 雏鸟之喻
&#13;
   3.2 “世界尽头”
&#13;
   3.3 影绘剧场
&#13;
4 艺术趣味
&#13;
   4.1 秒表
&#13;
   4.2 命名
&#13;
   4.3 奇奇
&#13;
   4.4 语言
&#13;
   4.5 蛋
&#13;
   4.6 驱驰于黑夜的王子
&#13;
5 参考文献</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>uswhzh: </b><br>
<span>就像学生时期，一个妹子被好多男生喜欢，周围人就会负面评价一样。这里魔女可能也说的是这情况。因为安西把学校男神都吸引住了，让学校里没有王子，所以其他人就恶意诽谤魔女。</span><br>
</p><p><b>uswhzh: </b><br>
<span>我的想法简而言之，少女革命就是欧缇娜打算寻找曾经的王子东芽来到凤学校，被一堆人追求结果发现他们完全不靠谱。还引来他们身边的人的攻击，后来误被已经成人的堕落王子冯晓生忽悠，最后醒悟人不应该为追求王子而活。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span>uswhzh 发表于 2019-6-27 08:43</span><br>
<span>我的想法简而言之，少女革命就是欧缇娜打算寻找曾经的王子东芽来到凤学校，被一堆人追求结果发现他们完全不 ...</span><br>
<span>好直白的角度。我有兴趣三刷的时候会带着这个视角去看。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span>包菜 发表于 2019-6-27 03:05</span><br>
<span>我明白了，为什么少革那么让我喜爱，这确实是以少女为主角的特摄英雄片啊！</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官 ...</span><br>
<span>恩。每次变身和打斗的戏码本身就很有视觉吸引力。</span><br>
<span>虽然我倒是觉得企鹅罐的生存战略更好看（视听上的），趣味性也更足一点（每次人物之间的对话都产生变化，进入生存战略的方式也千奇百怪）。</span><br>
</p><p><b>uswhzh: </b><br>
<span>利维亚的白狼 发表于 2019-6-27 08:55</span><br>
<span>好直白的角度。我有兴趣三刷的时候会带着这个视角去看。</span><br>
<span>不谈几原的恶趣味和私活，本身设定是上世纪的12,3岁，看几本言情小说就自以为理解爱情了，邀到gym就交换日记的手，你说他们理解什么叫女权什么叫少数性权利，什么叫爱的代价是不是太强人所难了。反而观众个个像冯晓生一样各种曲解他们的爱。</span><br>
</p><p><b>starchild: </b><br>
<span> 本帖最后由 starchild 于 2019-10-9 01:05 编辑 </span><br>
<span>大概在开始能够看懂本作的初期得出的结论</span><br>
<span>对待anthy态度区分路人和utena</span><br>
<span>anthy是”没有没有总是总是怎么也可以再怎么都可以“</span><br>
<span>”没有没有总是总是怎么也可以再怎么都可以“都是anthy</span><br>
<span>为什么utena从此不放开anthy，我只从这里看出来了</span><br>
<span>草时最后烧掉研究所，研究人员。只要有的烧的什么都燃烧利用，就可以就延续到永远。古代能源，现代技术，时间，生命等等一切通通用来烧，自己可以一直安然无恙。大家一直在致力研究的终极课题，草时经由墨菲斯托指引点拨完成了</span><br>
<span>名为革命的决斗，学生会围着吃烧烤？最后的晚餐的气氛，谁在被烧烤</span><br>
<span>谈论救人却被冲走的少年的往事与少年的名字</span><br>
<span>姐姐被大人救了 上了愚人船？</span><br>
<span>少年在水中奋争</span><br>
<span>少年的名字 你敢赌在少年上吗</span><br>
<span>灵魂 革命 艺术 青春 永远</span><br>
<span>回转企鹅第20回 为什么所有之中选择了小小的她</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1801136[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>一点贡献——《少女革命》分析综述[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1801136-1-1.html</link>
      <description>一点贡献——《少女革命》分析综述&#13;
 本帖最后由 利维亚的白狼 于 2019-2-2 22:29 编辑 

原标题：一点贡献——《少女革命》分析综述
&#13;
更新日志：
&#13;
2019.02.02
&#13;
   更新2.1.1 有栖川树璃
&#13;
2019.01.01 
&#13;
更新2.3.2 告解室、2.3.3 “取代蔷薇新娘”，均直接摘取楼内评论。
&#13;
2019.01.06
&#13;
更新1.4.2 Utena，新增关于父母双亡设定的解释。
&#13;
新增 4.6 驱持于黑夜的王子。
&#13;
https://static.saraba1st.com/image/hrline/line6.png
&#13;
0 引言
&#13;
   笔者于2018年11月末开始补番《少女革命》，在同年12月23日看完了最后一集。
&#13;
   从第33话起，剧情掀起了不可思议的高潮。原本被认为过于冗长的内容，在优质的展开下成为了咏叹诗中烘托气氛的绝妙铺陈。忍不住一口气看到最后一话，在片尾曲Rose &amp; Release 响起的一刻，我突然不可抑制地开始哭泣，胸中激荡着一股几乎要使我喊叫出来的情感，不得不跑出房间奔到一条小溪附近站了许久，才稍稍平息。
&#13;
   于是我想，我务必要为她留下一点什么。
&#13;
   想写成一篇整合性质的综述文，这样的工作量果然是过于大了。写了一周，依然觉得自己连60%的进度都没有达到。接下来的十几天又都得准备期末考试。所以我想，不如先把目前的发出来吧。过于想要面面俱到的话，或许反而不好。那就先发出来接受大家的批评指正吧。
&#13;
目录
&#13;
1 《少女革命》主线分析
&#13;
   1.1 主线故事简介
&#13;
   1.2 少女“革命”
&#13;
   1.3 女权主义
&#13;
   1.4 一体两面
&#13;
      1.4.1 魔女
&#13;
      1.4.2 Utena
&#13;
   1.5 “永远”
&#13;
2《少女革命》副线分析
&#13;
   2.1 主要配角（待补充）
&#13;
      2.1.1 有栖川树璃
&#13;
   2.2 黑蔷薇篇      2.3.1 心之剑      2.3.2 告解室      2.3.3 “取代蔷薇新娘”      2.3.4 其他
&#13;
3 其他要点
&#13;
   3.1 雏鸟之喻
&#13;
   3.2 “世界尽头”
&#13;
   3.3 影绘剧场
&#13;
4 艺术趣味
&#13;
   4.1 秒表
&#13;
   4.2 命名
&#13;
   4.3 奇奇
&#13;
   4.4 语言
&#13;
   4.5 蛋
&#13;
   4.6 驱驰于黑夜的王子
&#13;
5 参考文献</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span>一点贡献——《少女革命》分析综述</span><br>
<span> 本帖最后由 利维亚的白狼 于 2019-2-2 22:29 编辑 </span><br>
<span>原标题：一点贡献——《少女革命》分析综述</span><br>
<span>更新日志：</span><br>
<span>2019.02.02</span><br>
<span>   更新2.1.1 有栖川树璃</span><br>
<span>2019.01.01 </span><br>
<span>更新2.3.2 告解室、2.3.3 “取代蔷薇新娘”，均直接摘取楼内评论。</span><br>
<span>2019.01.06</span><br>
<span>更新1.4.2 Utena，新增关于父母双亡设定的解释。</span><br>
<span>新增 4.6 驱持于黑夜的王子。</span><br>
<img src="https://static.saraba1st.com/image/hrline/line6.png" title="https://static.saraba1st.com/image/hrline/line6.png"><br>
<span>0 引言</span><br>
<span>   笔者于2018年11月末开始补番《少女革命》，在同年12月23日看完了最后一集。</span><br>
<span>   从第33话起，剧情掀起了不可思议的高潮。原本被认为过于冗长的内容，在优质的展开下成为了咏叹诗中烘托气氛的绝妙铺陈。忍不住一口气看到最后一话，在片尾曲Rose & Release 响起的一刻，我突然不可抑制地开始哭泣，胸中激荡着一股几乎要使我喊叫出来的情感，不得不跑出房间奔到一条小溪附近站了许久，才稍稍平息。</span><br>
<span>   于是我想，我务必要为她留下一点什么。</span><br>
<span>   想写成一篇整合性质的综述文，这样的工作量果然是过于大了。写了一周，依然觉得自己连60%的进度都没有达到。接下来的十几天又都得准备期末考试。所以我想，不如先把目前的发出来吧。过于想要面面俱到的话，或许反而不好。那就先发出来接受大家的批评指正吧。</span><br>
<span>目录</span><br>
<span>1 《少女革命》主线分析</span><br>
<span>   1.1 主线故事简介</span><br>
<span>   1.2 少女“革命”</span><br>
<span>   1.3 女权主义</span><br>
<span>   1.4 一体两面</span><br>
<span>      1.4.1 魔女</span><br>
<span>      1.4.2 Utena</span><br>
<span>   1.5 “永远”</span><br>
<span>2《少女革命》副线分析</span><br>
<span>   2.1 主要配角（待补充）</span><br>
<span>      2.1.1 有栖川树璃</span><br>
<span>   2.2 黑蔷薇篇      2.3.1 心之剑      2.3.2 告解室      2.3.3 “取代蔷薇新娘”      2.3.4 其他</span><br>
<span>3 其他要点</span><br>
<span>   3.1 雏鸟之喻</span><br>
<span>   3.2 “世界尽头”</span><br>
<span>   3.3 影绘剧场</span><br>
<span>4 艺术趣味</span><br>
<span>   4.1 秒表</span><br>
<span>   4.2 命名</span><br>
<span>   4.3 奇奇</span><br>
<span>   4.4 语言</span><br>
<span>   4.5 蛋</span><br>
<span>   4.6 驱驰于黑夜的王子</span><br>
<span>5 参考文献</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>从女权主义和从个体生存的主体性来解读《少女革命》的区别在于什么呢？在于前者会使《少女革命》因为是批判父权社会从而具有一定的批判性，而用后者来解读《少女革命》，其实就是讲个人心境、我与你之间的小小关系，讲“自我再生产”这些东西的。从个体生存的主体性来解读《少女革命》，这不是兼容女权主义，倘若女权主义和“自我再生产”并存于《少女革命》中，只会消解女权主义叙事的意义。道理很简单，女权主义所诉求的主体性并不能化约为个体的主体性，正如无产阶级的主体性不能化约为原子化的个人的主体性，后者只是对前者阶级意识的消解。</span><br>
<span>《少女革命》这部作品，其实就没有一个角色是为了女性解放或人类解放而渴望让世界革命的力量。天上欧蒂娜为了姬宫安茜而战，希望她能按自身意愿生存、自我统治（主体性），而她最终确实赢得了姬宫安茜的觉醒。其他人也是为了自己非常私人的目的而战斗，或渴望让世界革命的力量。所以，这部作品的重点不在于呈现、批判一个男女不平等的世界，也不是奋起反抗、并对一个不合理的世界发动革命，而是讲个体如何在一个微小的社会环境中更加微小的交际圈子中拥有独立的、主动性的自我的。《少女革命》并没有对宏观社会，对性别不平等的社会表示过足够的关心，所以，其实很难讲《少女革命》是女权主义的。</span><br>
<span>应该说，1997年的《少女革命》与1995年的《EVA》一样，都是显示日本动画内向化转向的作品。也就是说，内面——内心、内在的自我、个人心理，一个内在世界被放到了优先和中心地位。</span><br>
</p><p><b>潜水艇君: </b><br>
<span> 本帖最后由 潜水艇君 于 2018-12-30 10:52 编辑 </span><br>
<span>支持一下，不过和lz理解不同，少女革命在我看来是很经典的女权片，其中最核心的概念就是最终站欧缇娜的死亡和安希自主离开学院：公主无法被王子拯救，公主甚至无法被扮演王子的公主拯救——这都没有改变体系/角色本身。公主唯一能获救的方式只有自救，走出创造出自己扭曲角色的整个体系（离开学院）</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span> 本帖最后由 利维亚的白狼 于 2018-12-30 00:52 编辑 </span><br>
<span>1 《少女革命》主线分析</span><br>
<span>《少女革命》的主线无需争议是王子与公主的故事。主线传达出的《少女革命》的核心主旨，一言以蔽之，就是“要将个体从名为性别的、从名为自我的、从各式各样的壳中解放出来”。</span><br>
<span>1.1 主线故事简介</span><br>
<span>因为双亲亡故，童年的欧蒂娜躲进了棺木不愿面对现实。而王子迪奥斯引她看见了受苦的安希。迪奥斯无法拯救安希，因此欧蒂娜下决心成为王子来拯救她。然而长大后的欧蒂娜错记为自己是因为思念王子才想要成为王子。受到王子留下的指引，欧蒂娜进入了凤学园，阴差阳错成为了安希的守护者。此时不再是“王子”的迪奥斯——成为了“世界尽头”的凤晓生想要借欧蒂娜的力量来打开“蔷薇之门”，最终未得逞。欧蒂娜却打开了“蔷薇之门”，见到了棺木中的安希，却依然没能成功拯救她。但受到触动的安希最终踏出学园，离开了凤晓生。</span><br>
<span>1.2 少女“革命”</span><br>
<span>革命，指权力或组织结构的根本性改变，这些改变是在相对短暂的时间中发生。</span><br>
<span>——维基百科</span><br>
<span>欧蒂娜拯救了安希。</span><br>
<span>嗯嗯，就是这样的故事。</span><br>
<span>但是，欧蒂娜是把安希从什么之中拯救出来了呢？</span><br>
<span>这才是核心问题。</span><br>
<span>——几原邦彦</span><br>
<span>文献对笔者的理解产生了很大的影响，其核心在于解释了动画的主旨——革命。“王子，就是让女孩子能成为公主所必要的存在。当然反过来说也对。没有了需要解救的公主，王子的存在就失去了意义。”（榎戸洋司）王子的存在是依附于公主的。譬如说，当安希阻止了迪奥斯解救世人之后，迪奥斯便不再存在了。</span><br>
<span>欧蒂娜在最后没能解救安希，将她从棺木中拉出。但欧蒂娜触动了安希，使她自行走出了“棺木”，离开了封闭的学园，寻找欧蒂娜。革命的最大特征就是安希重新拥有了自主性，不再依靠他人、听从他人。王子-公主的体系就此瓦解。结尾的“いつか一緒に——”也暗示了两人的地位就此平等。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span> 本帖最后由 利维亚的白狼 于 2018-12-30 00:40 编辑 </span><br>
<span>1.3 女权主义</span><br>
<span>许多观众根据剧中普遍存在的对女性的刻板印象（“女生当然要穿女式校服”、“舞会就是钓凯子”、“金龟婿”）与欧蒂娜的反叛提出，《少女革命》是一部女权主义作品。而几原监督本人对此做出的回应是：</span><br>
<span>翻译：经常被误解呢，我不是女权主义者，现在还对那种论点几乎没有兴趣。所以呢，这种类型的评论也好，采访的请求都拒绝了大家。大概是由于大家把对我至今为止作品的印象，和对我本人的特征以及想要做的事情划了等号。我讨厌这样。我只是个傲慢的男孩子呢。</span><br>
<span>偶尔会收到一些觉得我是个很厉害的女权主义者的人的回复，但很抱歉的是我只是个非常原始的男孩子。（文献）</span><br>
<span>文献也认为不应将《少女革命》局限在女权主义视角下看待，问题在于女性的主体性在当前社会中普遍地呈现稀薄状况。结合作品中的女性视角表现，就会给人以女性主义的印象，当然从这种角度解读少革也是自洽的，但并不能展示几原邦彦先生作品的全部魅力和更广泛的价值。我不反对用女性主义的立场去看待少革，但不建议用女性主义的问题域把这部作品框死。……不如说女性主义是几原先生存在主义哲学观的必然。只是他们倾向在人类总体或者完全个人，而非女性群体，的极端视角看待女性问题。很多人将几原先生解读为女性主义者，与其说是他自己太接近女权，不如说是当前的社会状态过于畸形，对群体和个体的压迫相伴相生。</span><br>
<span>而文献则表达了赞成本片为女权主义作品的观点，其认为，迪奥斯作为男人的象征，是在履行世人赋予男人的使命，而女性也以自由为代价换取男人的庇护。《少女革命》呼吁破除这样的体系，打破对女性的桎梏。因此是女权主义作品。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span> 本帖最后由 利维亚的白狼 于 2019-1-6 13:00 编辑 </span><br>
<span>1.4 一体两面</span><br>
<span>安希是另一个欧蒂娜。在企划的初期，设想的主人公是“想成为王子，但也想成为公主”这样的角色。但是后来把这个人格特性分别放置在了两个人的角色中。结果“也想成为公主”到底意味着什么呢？</span><br>
<span>——几原邦彦</span><br>
<span>抛开监督的直言，不少观众也发现了安希与欧蒂娜的符号意义，即为同一人的“一体两面”。作品中对这一象征的暗示颇多，包括但不限于：</span><br>
<span>·OP、ED中两人的高度对称性</span><br>
<span>·躺在棺木中的形象</span><br>
<span>·都被称“被神隐”</span><br>
<span>文献对此进行了论述，“…欧蒂娜保护安希的时候，就像女孩的一体里自己王子的部分在保护着最柔软的公主的部分，…”</span><br>
<span>此外，几原邦彦说过这样一段话：</span><br>
<span>“欧蒂娜是一个我想成为的人，一个无知的、单纯的人。对我来说，安希是现实的拟人化。…”（文献）</span><br>
<span>在Bilibili.com上的《少女革命》弹幕中，也有持此观点的人发言说， “欧蒂娜一直珍惜着安希、原谅着安希，但是却不断遭遇安希（现实）的背叛。不是很带感吗？”</span><br>
<span>总的来说，欧蒂娜象征着勇敢的、纯洁的、崇高的积极面，安希象征着屈从的、冷漠的消极面。两人的符号意义强烈，不能简单拆成两个独立的角色来看待。在38话世界的尽头中，凤晓生说出，“我是王子，那么你（欧蒂娜）就是公主了。”的瞬间，安希就从礼服中消失，成了趴在台阶上的弱气形象。</span><br>
<span>1.4.1 魔女</span><br>
<span>从今天开始，我就是你的花了。</span><br>
<span>有观众在多周目观看后，认为安希虽然看似软弱，却一直在暗暗操纵局面。“比如前几话安希被打，但你会发现她是在利用自己被打把局面导向想要的方向，在诱导决斗者们进行决斗。”</span><br>
<span>监督几原邦彦在访谈中回答安希的角色形象时是这么说的：</span><br>
<span>“说得夸张一点，虽然有点羞耻，（安希）单纯是母亲的形象。不是说我的母亲，而是我的观念中的母亲、母性。虽然基本上是对现实逆来顺受的，但实际上却对现实充满了憎恨，这是我心中母亲的形象。虽然也觉得是自己主动承受着艰辛，但也会心怀愤憎觉得其实还是男人害自己这样的。</span><br>
<span>虽然有着想要实现这个男性愿望的坚强，然而实际上她的内心却……。能够拯救她的坚强和可怜的男性，父性，王子殿下，在这个世界并不存在。安希就是为了描写这个事实而存在的角色。”（文献 738#）</span><br>
<span>这个说法是可以找到依据的。11话中，冬芽向欧蒂娜展现安希是如何“只回应婚约者的心意”的部分非常精彩。在两人独处时，明明用寂寞的表情对欧蒂娜说出“我若是能和她（若叶）成为朋友就好了…”的安希，被冬芽接手后，又带着平静的微笑说自己不需要朋友。这是对为家庭任劳任怨，连喜好的食物都是“丈夫喜欢的食物”的女性群像的提炼。</span><br>
<span>安希并不是无心的机器人设定。她最初无感情、只回应婚约者的意愿。在12话中因为目睹奋力战斗的欧蒂娜，联想到了迪奥斯，于是第一次出现了激烈的情感波动，掉下眼泪，导致迪奥斯之剑的能力加持消失，致使冬芽败北。在38话、39话中安希展现了相当的自主性。背刺的一幕，引起了强烈的反响。对此有两种角度的解释，一是认为天上的多次动摇，让安希不能相信天上能成为拯救自己的王子。这一点有安希的台词：“你不能成为我的王子，因为你是个女孩子”作为强力依据；二是认为安希知道成为王子、保持崇高、背负苦难的残酷性，于是以此保护欧蒂娜（欧蒂娜被刺中后没有流血可能暗示这只是一种概念性的死亡）。</span><br>
<span>1.4.2 Utena</span><br>
<span>“她尽管想成为王子，却忘不了自己是个公主的事实”（文献）</span><br>
<span>尽管身着男生校服、用BOKU自称、想要成为王子，欧蒂娜却一直寻找着她的王子，无论是第一次对冬芽是王子的怀疑和动心，还是彻底被凤晓生攻陷，欧蒂娜的确是“玩着假扮王子的游戏”罢了。欧蒂娜真正决心成为王子，是在38话。当她说出“意味着我要成为王子对吧！”的时候，迪奥斯的雕像碎裂，这时她才真正地抛弃了对那个神化的“保护者”形象的期待，而决意成为自己（安希）的保护者。</span><br>
<span>设定是父母双亡，对于这一点，榎户洋司解释道，“即使是现实中没有失去双亲的孩子，也能轻易地对这种设定的主角代入感情”，因为，某种意义上，我们每个人在孩提时代都曾失去过作为“绝对神”的父母。当意识到父母只是有缺点的一般人时，孩童就不得不自己与世界对峙了。（文献 279#）</span><br>
<span>说到这里就顺便提一句，决斗广场是在“被禁止进入的森林”中的。而“森林”也是童话中一个非常重要的意象。“走进森林”即象征着幼童开始探索成人世界，要准备好面对前方的艰难险恶。（文献）其实从大量地使用原型、意象来让读者折射自己的经验、想象这一点来说，《少女革命》是一个极具童话特征的作品。关于该点，后续再展开论述。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span> 本帖最后由 利维亚的白狼 于 2018-12-30 00:38 编辑 </span><br>
<span>1.5 “永远”</span><br>
<span>当时，我在读各种各样的杂志时曾读到过某个偶像二人组的访谈。</span><br>
<span>“我们的口号是‘得到永远’。那是闪耀着光辉的东西哟。”</span><br>
<span>稍微吓到了。——几原邦彦</span><br>
<span>关于欧蒂娜童年所见的、让她从棺木中走出来的“永恒”，笔者在搜集资料时看到了这样一种说法：</span><br>
<span>在看少女革命的时候,我始终在问自己究竟什么是永恒的?</span><br>
<span>西园寺追逐永恒的友谊,miki要的是不变的过去的兄妹之情,琉璃期待奇迹的出现.却没有什么真正得以实现,成为永恒.</span><br>
<span>那么himemiya为什么成为了得到永恒的途径呢?是因为只有痛苦,才是永恒的.（文献）</span><br>
<span>这种说法初见很有道理，然而笔者总觉得，这不是动画要传达的事物。然而动画究竟把“永远”定义成什么，我百思不得其解，直到看到了解说书中几原监督的话语：</span><br>
<span>当时，我在读各种各样的杂志时曾读到过某个偶像二人组的访谈。</span><br>
<span>“我们的口号是‘得到永远’。那是闪耀着光辉的东西哟。”</span><br>
<span>稍微吓到了。</span><br>
<span>“得到永远”这种话明明非常抽象，我为何能如此直接地接受呢？仅仅用这一句话，养育了她们的城市的风景、电视上时事新闻的影像、漫画、动画、流行歌曲、那些形成了她们的人格的细节，好像都能间接地感受到了。非常想要讲述这种同时代的共鸣感。</span><br>
<span>把这件事向脚本榎户讲了之后，他也表示赞同。在此之前，我们关于本作的精神进行了又长又抽象的讨论，而偶像少女们的一句话，感觉就逼近了核心。</span><br>
<span>与此同时，在这个前后篇故事的制作过程中，感觉对于本作“选择角色的关系的故事”这个定位似乎要有所改变了。本作本来是“巡礼欧蒂娜与安希的关系性的物语”。这个风格在配角们的故事中也同样适用。</span><br>
<span>自此以后，我强烈地意识到“得到永远”和“巡礼关系的物语”这两个本作重要的主题。</span><br>
<span>笔者联想到《不能承受的生命之轻》中的话语：</span><br>
<span>“一次不算数，一次就是从来没有。只能活一次，就和根本没有活过一样。只有循环往复的事情才能称为幸福，才是重、绝对、永恒，或诸如此类的词。”</span><br>
<span>和《源泉》中的话语：</span><br>
<span>“你可以想象他（主角霍华德·洛克）是永恒的，是某种观念性的存在。”</span><br>
<span>只有一次的生命，流动的、变化的、能被时间洗涤的生命，不是“永远”，被重复的、高度凝练的、剥离了细节却又折射出细节的观念性的事物才是“永远”。因此笔者认为，欧蒂娜看到的永远，是她决定用一生去维护的“坚强与崇高”。是决意拯救安希的“坚强与崇高”让她有了对抗世界的勇气，而这“坚强与崇高”，被她符号化成“王子”。这是欧蒂娜“成为王子”的理想的真谛。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span> 本帖最后由 利维亚的白狼 于 2018-12-30 00:41 编辑 </span><br>
<span>2 《少女革命》副线分析</span><br>
<span>经常有人问，为什么在本作中兄妹关系会反复出现呢？这个嘛，因为禁忌从而萌生的性意识是一个重要的理由，不过如果要再加一个煞有介事的理由的话，是因为我们想要简单易懂地描写“产生对立之前的人际关系”。</span><br>
<span>决斗者们都是坚定的现实主义者，大家都仅有一个弱点，即每个人不认同现实的那一部分。可以说正因为这个弱点，大家才去追求迪奥斯的力量。</span><br>
<span>——榎户洋司</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span> 本帖最后由 利维亚的白狼 于 2019-2-2 22:28 编辑 </span><br>
<span>2.1 主要配角（待补充）</span><br>
<span>2.1.1 有栖川树璃</span><br>
<span>无论是角色本身还是相关剧集都大受好评的学姐。个性凛然、能力出众，是唯一一个凭实力可以击败Utena的决斗者。暗恋女性同学却无法传达心意，因此希冀奇迹，不得，于是转而否定奇迹。（文献6 263#）讽刺的是奇迹每次出现都只会于她不利。例如和欧蒂娜的两次决斗败北，分别是被打飞的剑刺下玫瑰，和吊坠被击飞。</span><br>
<span>按照榎户洋司的说法，决斗者们都对现实有不认同的部分。那么树璃对现实的不认同多半是受困于自己的性取向。全片只有树璃的爱是最为隐忍的。哪怕在熏梢和熏干之间都出现了“要做吗？”的暗示性台词（尽管包含了监督们的恶趣味），树璃和枝织之间却毫无暧昧感，树璃只将枝织称为“我的朋友”。这是碍于社会环境的封闭。尽管在对**态度上着墨不多，但欧蒂娜对安希说过的“我可是个喜欢男生的健全女生”很鲜明地揭示了树璃无法告白的外界原因。</span><br>
<span>众所周知，少女革命的内核是非常励志的，但其着眼点不在表现“滴水石穿”的成长历程上，而强调心灵的力量。剑术高超的树璃输掉决斗既是奇迹也是必然，因为树璃对待自己的愿望的态度本质是消极的、理性过头的，她从未想过要主动改变世界，（文献）而是在否定了奇迹的基础上因对欧蒂娜的单纯信仰产生嫉妒与愤怒，为了否定欧蒂娜的奇迹才要求决斗。</span><br>
<span>在人设上几乎作为欧蒂娜镜像存在的树璃，在衬托中愈发凸显出监督对于欧蒂娜抱有的那种盲目信仰的偏爱。所以少革虽然表现手法天花乱坠还有黑深残情节，其实是很王道的。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span> 本帖最后由 利维亚的白狼 于 2019-1-1 00:01 编辑 </span><br>
<span>2.2 黑蔷薇篇</span><br>
<span>有一次看电视时看到有少女这么说：</span><br>
<span>“世界上只有‘被选中的人’和‘没被选中的人’两类人。”</span><br>
<span>心动了。</span><br>
<span>“没有被选中就等同于死。”</span><br>
<span>——少女这样说。</span><br>
<span>想要把这个感觉做出来。</span><br>
<span>于是就有了黑蔷薇篇。</span><br>
<span>——几原邦彦</span><br>
<span>2.3.1 心之剑</span><br>
<span>从决斗结束的结果来看，拔剑者似乎总是从被拔剑者身上取回了一部分的自我。而被拔剑者所以那样脸红，是因为被拔走的是心声吗？</span><br>
<span>2.3.2 告解室黑蔷薇篇中的”告解室”更主要是一个电梯，人物在遇到某些事件后，不得不探索自己心中的黑暗的部分。通过探索自己黑暗的部分，他们也就去到了地下世界(地狱)。——朝仓型美羽（18#）</span><br>
<span>得到黑蔷薇的决斗者们，会从御影草时那里得到“前进的道路”，但是他们得到的并不是真正的前进道路，而是系统赋予走投无路之人的幻影：只要这样做，你们就能成为赢家；只要这么做，你们就在前进。实际上这并不是真正的”前进的道路“。御影草时最后并没有从凤晓生那里得到前进的道路，并不是因为他和其他人有所不同，而是因为他和其他人一样，本来就都不可能获得前进的道路。他们所谓的前进是虚假的前进，是一种原地踏步。这种停滞在某种程度上和死亡是类似的。“没有被选中”这句话中，重点不在于“选中”，而在于“被选中”。“被选中”就好像是让别人决定自己的价值。决斗者在争夺蔷薇新娘身上的奇迹之力的时候，其实就已经认同了自身并不具有奇迹之力。（也就是说，通过声明安希身上具有奇迹之力，凤晓生实际上剥夺了其他人的力量。）黑蔷薇篇的决斗者无法击碎束缚自己的壳，于是他们渴望有谁能给予他们“前进的道路”，也就是“击碎壳的力量”。但是这种力量并不是别人能给予他们的，而是本来就存在于他们自身。所以黑蔷薇只能给他们提供虚幻的解决方法，不能让他们真正具有革命的力量。</span><br>
<span>——龙之峰（26#）</span><br>
<span>此外，随着陈述者的深入，墙上的蝴蝶逐渐变为蛹、幼虫、虫卵。这是在暗示某种退化，还是陈述者在吐露心声的过程中更接近自己的内核与本质呢，还是指代挖掘出心中的暗面呢？</span><br>
<span>2.3.3 “取代蔷薇新娘”</span><br>
<span>在御影的回忆中出现过一种经过处理的黑蔷薇，我觉得如果说一般的蔷薇是安希的话，这种蔷薇就是马宫。御影想要追求的就是这种附着于死亡之上的永恒。我认为御影要杀死安希，并不是要拒绝蔷薇新娘的奇迹之力，而是要让奇迹之力永远存在于蔷薇新娘的尸体上。和时子相似的欧蒂娜并不是来为他取得永恒的，相反，时子拒绝了他提供的永恒，离开了死去的弟弟。——龙之峰（33#）</span><br>
<span>2.3.4 其他</span><br>
<span>1’ 根据人设，有人提出御影草时&千唾马宫是欧蒂娜&安希的镜像。</span><br>
<span>2’ 说出“光是靠冻结心灵用以充数的决斗者是赢不了她的”的御影，自身也是个冻结了心灵，以致连现实也看不清楚的人。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span> 本帖最后由 利维亚的白狼 于 2018-12-30 00:42 编辑 </span><br>
<span>3 其他要点</span><br>
<span>3.1 雏鸟之喻</span><br>
<span>“鸟奋力冲破蛋壳。这颗蛋是这个世界。若想出生，就得摧毁一个世界。这只鸟飞向上帝。这个上帝的名字是阿布拉克萨斯(Abraxas)。”是《彷徨少年时》的原文。《少女革命》将其改写为：“若蛋壳没破的话，雏鸟将无法诞生而死去，吾等就是雏鸟、蛋则是世界，若是不打破世界之壳的话，吾等将无法诞生而死去。”几原也提到了这本书与少革之间存在着关联。</span><br>
<span>然而文献认为，《彷徨少年时》并不是《少女革命》的注记，皮斯托利斯对辛克莱说：「一个人假如要完全走这条路的话，连这些都必须抛弃。他也不可以想要成为革命者、成为榜样、成为**。这是超乎想象的。」成为自我意味挣脱束缚，即使是善，都是自我道路上的重担，这是辛克莱离开皮斯托利斯的原因。反观几原邦彦的动画，都有重要且不可让渡的东西，命运因此扭曲，弥漫着血腥味。「他」没有打算放弃那些东西，那是「他」赖以生存的美学与纲领，甚至是一种痕迹。</span><br>
<span>文献认为，选择《彷徨少年时》为创作次文本的榎户洋司，的确有成长小说的倾向，因此在他主导的熏干的部分，总有一种困惑少年的形象。然而经几原处理后，意象的内涵已经被替换掉，鸟和蛋壳只充当着几原的“世界革命”的神话中的角色。</span><br>
<span>3.2 “世界尽头”</span><br>
<span>小孩子是不能理解这间房间的价值的。</span><br>
<span>凤晓生是堕落却依然怀着一点理想的成年人的代表。他有着取回迪奥斯的理想，本质也并不是绝对的坏人，却耽于享乐。</span><br>
<span>凤晓生篇中，带着决斗者们去见识的“世界尽头”，被一些人认为是“成人世界”。在该篇章中，也的确多次出现暗示。例如未成年的冬芽只能骑摩托车。</span><br>
<span>3.3 影绘剧场</span><br>
<span>“影绘剧场要么对剧情进行了暗示或讽刺，要么就是纯粹的搞怪。”基本就是这样的。如果过度解读的话，认为每一次影绘剧场都对剧情进行了解读是没问题的。且举两例来说。</span><br>
<span>2话：（我会故意输掉的！）“勇者大人，要故意输掉决斗的困难度，您知道吗？”这或许是字面意思，也或许暗示了迪奥斯的助力。</span><br>
<span>7话：“那里的动物有什么特别的，至少也让我看看大熊猫啊！” “你真的很想去动物园吧”——影射了树璃表面说不相信，实际上对奇迹的渴望。</span><br>
<span>因为影绘剧场演出的晦涩，所以会产生多样解读，不在此一一说明。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span> 本帖最后由 利维亚的白狼 于 2019-1-6 14:39 编辑 </span><br>
<span>4 艺术趣味</span><br>
<span>4.1 秒表</span><br>
<span>其实，他一直在测量“某个时间”。即使是热心的粉丝们似乎也基本没有意识到这究竟是什么的时间。据几原监督说，这似乎与“世界成立的过程”有关。</span><br>
<span>——少女革命解说书</span><br>
<span>4.2 命名</span><br>
<span>欧蒂娜：Utena。意为“花萼”。花萼在花还是芽时包围着花，有保护作用，花开放后花萼托在最外边（维基百科）。而无论考虑“派生自ανθος（anthos）的Anthea”有花、开花之意，还是考虑安希对欧蒂娜说的“我就是你的花了。”都暗示了欧蒂娜和安希的保护者与被保护者的关系。</span><br>
<span>此外，Utena还有“高塔”之意，这一点直接由学园中的高塔进行了具象化。（几原邦彦）</span><br>
<span>此外，学生会的众人的名字中都出现了植物的一部分。如有栖川【树】璃、桐生冬【芽】、熏【干】等。</span><br>
<span>“決鬥者都跟植物有關，所以說結局本身根本就是為了開花（指安希的名字）嘛！ </span><br>
<span>（笑）真的很有趣的想法　　^_^”（文献）</span><br>
<span>4.3 奇奇</span><br>
<span>总是微笑的安希的想法，好像是由奇奇来传达的。</span><br>
<span>例如说14话结尾，安希去见凤晓生，动画初次展示两人兄妹之上的情感时，奇奇待在寝室没有跟去。15话，熏干去找安希，一开门奇奇就被一只苍蝇缠上，烦躁地不断驱赶。</span><br>
<span>奇奇是安希的内心的映射呢，还是现实状况的映射呢。这就无从得知了。</span><br>
<span>4.4 语言</span><br>
<span>利用对话进行奇妙的气氛的传达，在本片中多次出现。</span><br>
<span>3话 舞会之夜中，安希对捡来的猫说话，却完全能与欧蒂娜的回答呼应。揭示的那一刻，观众应该会产生与欧蒂娜一样的被欺骗感。</span><br>
<span>初次进入理事长室时，欧蒂娜对着星象仪说，“这就是你的哥哥啊？”也是几原非常中意的不可思议的台词，他似乎很喜欢这样脱线的女孩子。</span><br>
<span>语言的暗示与双关在默示录篇中用到了极致。37话 发动世界革命之人中，前晚撞见了安希和凤晓生的欧蒂娜主动约凤晓生出去，安希同时拿走了奇奇的面包，说“对不起，这是你的，不是我的呢”后又将面包还给了奇奇。同话中，安希起头的“下毒”的试探，让两人的关系得到修复。</span><br>
<span>4.5 蛋</span><br>
<span>七实的蛋可能是女性初潮的象征。（文献）</span><br>
<span>4.6 驱驰于黑夜的王子</span><br>
<span>18:06 起的名场面在笔者脑海里徘徊超过2个礼拜了……在niconico上将该段单独剪出来播放的视频也收获了不少大呼“トラウマ”（心理创伤）的弹幕。这一段带来的冲击有剧情上的，但对笔者来说更多是表现手法上的。</span><br>
<span>初入船戏时使用了渐远的汽车引擎声，在接入人声之前的短暂留白被衬托得格外安静。与突入的画面搭配在一起，任何观众的注意力都会立马被完全调动。</span><br>
<span>好得过于明显的川上的演出与画面表现在此不提，台词的设计也是绝妙的。依托视频“少女革命ウテナ　33話のあのシーン アニメ”（https://nicotter.net/watch/sm5080641）（后文简称n站资源）的弹幕说说台词细节设计的巧妙。</span><br>
<span>1.“チャッチャッとやっちゃうから”</span><br>
<span>“一直以来都是用晚餐剩下的东西随便凑凑就好了”（いつもはほら、夕飯の残りでチャッチャッとやっちゃうからいいんだけど）这句话中的片段被弹幕小规模刷屏 ，似乎是一句双关。笔者摘取了一句弹幕送到百度翻译，结果如下：</span><br>
<span>チャチャッとやっちゃいました</span><br>
<span>一下子就做了</span><br>
<span>2.“アスパラ”</span><br>
<span>アスパラ-芦笋。B站上UP主“中国农业银行”上传的视频（后文简称B站资源）下的观众对这一点不敏感。但日本观众似乎是觉得这样的形象非常不妙……大量弹幕认为芦笋隐喻了男性生殖器。此外，还有弹幕认为三明治代表3P、蛋代表女性乳房，但不是非常主流的意见。</span><br>
<span>3.“あれも、出しっぱなしだし”</span><br>
<span>这句话及之后的一段在B站资源中被翻译为：“面包也忘了收，不知道有没有问题…平常都是要套上那个才放到冰箱里头的”弹幕的反应点在“套上那个”上面。而原文其实没有出现面包一词，是更加富有暗示意味的。摘录如下：</span><br>
<span>“あれも、出しっぱなしだし.......大丈夫かな？....いつも、あれに入れて、冷蔵庫にあれ、しとくんだけど.....”</span><br>
<span>（大意：那个也一直放在外面，没关系吧？平常都是要放在那个里面才收在冰箱里的……）</span><br>
<span>在n站资源中，弹幕的大规模刷屏从第一个“あれ”（那个）出现就开始了。并认为此处就是“进入”了。和B站资源中观众的理解是不同的。我个人认为此处的不同解读是有较大意义的。原本按照B站资源中观众的理解——认为是登顶，那么这叫性|爱。但如果船戏结束在“进入”的话，情色的气氛则被更浓厚的权力暗示驱逐了。在象征意义上是非常不同的。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span> 本帖最后由 利维亚的白狼 于 2019-2-2 22:29 编辑 </span><br>
<span>5 参考文献</span><br>
<span> EdwinFischer. 对少女革命结局的简单分析 （原创+翻译）. 2006(08)</span><br>
<span>http://bbs.sjtu.edu.cn/bbscon,board,comic,file,M.1154403626.A.html</span><br>
<span>鱼板. 如何评价几原邦彦的动画《少女革命》？. 2017(01)</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/21385779/answer/141145444</span><br>
<span>魔力粉头. 如何评价几原邦彦的动画《少女革命》？. 2016(04)</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/21385779/answer/96095756</span><br>
<span>匿名用户. 如何评价几原邦彦的动画《少女革命》？. 2016(12)</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/21385779/answer/106066423</span><br>
<span>迷笛悠客. 胡乱分析一下这部片. 2009(05)</span><br>
<span>https://movie.douban.com/review/2029449/</span><br>
<span>涯涯. [怀旧] [重温完结]少女革命rewatch 剧场版 思春期默示录.2018(05)</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1704005-1-1.html</span><br>
<span>千山远. 两人永恒默示录. 2018(12)</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/read/cv1715594</span><br>
<span>沧蓝. 蔷薇的争夺战：《少女革命》. 2010(11)</span><br>
<span>http://crystalfaith.pixnet.net/blog/post/25973864</span><br>
<span> Ken. 《少女革命》与《彷徨少年时》、《漫长的告别》的联想以及几原节. 2011(06)</span><br>
<span>https://site.douban.com/108088/widget/notes/178912/note/157702780/</span><br>
<span> C.I.W. ＜徵日文高手＞少女革命的人名與植物的相關性?. 2006(08)</span><br>
<span>https://tw.answers.yahoo.com/question/index?qid=20060814000014KK16811</span><br>
<span>呂旭亞. 公主走進黑森林：榮格取向的童話分析，找回被現代性所遺棄的心靈. 2017(11)</span><br>
<span>https://www.thenewslens.com/article/83149</span><br>
<span>暗红领域. 【乱弹】从树璃、枝织和琉果说起。. 2016(06)</span><br>
<span>http://thered151377.lofter.com/post/1d395d_b4d85dc</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span> 本帖最后由 利维亚的白狼 于 2018-12-30 00:53 编辑 </span><br>
<span>写在目前的最后：</span><br>
<span>黑蔷薇篇是难以解读的一篇。从我个人的观感来说，在一周目的时候甚至觉得这是冗长而不太必要的一篇。因此在写作时也仅处理了自己能够处理的部分。</span><br>
<span>在重看的过程中，最让我感叹的事情就是，琴乃的演技太好了啊！29话 比青空更淡的琉璃色中，被斩断项链的树璃喘气时夹带的哭腔完全地届到了T T！</span><br>
<span>还有一个很在意的事情就是欧蒂娜的蔷薇。似乎只在12话一话与冬芽决斗时使用的是粉色蔷薇。原以为有“女孩子”的象征，然而36话与冬芽决斗时仍是白色蔷薇。会不会是staff单纯的失误呢？</span><br>
<span>最后就是……恩。重看动画的过程中也不断在看大家的分析，越来越觉得这真是一部怎么解读都可以的作品了。同样的形象会承载多个不同的意象，光从欧蒂娜和安希的关系说去，就有同一说和理想现实说……</span><br>
<span>总之，写到这里我也是心力交瘁了 对我帮助最大的参考就是漫区的rewatch楼了。无意中爬到那个楼的时候真的产生了“我做的事情是不是完全没价值啊！”的感觉 这也是没有憋出一本十万字综述就直接发出来的原因吧。我想如果目前写下的东西能够引出新的“散发着光辉的事物”，或是给任何人一点点启发的话，也就足够了！毕竟作为作者，写到这里也已经充分地享受了自说自话的乐趣了！晚安！</span><br>
</p><p><b>skives: </b><br>
<span>支持</span><br>
</p><p><b>步六孤: </b><br>
<span>lz辛苦了，看到好片子被这样认真的探讨总是很高兴</span><br>
<span>就我而言，无论是几原的访谈还是故事的呈现又或者是从一个更大的主题角度，我都不愿意将少革理解为女权，女权的成分更像误打误撞</span><br>
<span>少革是“打破世界的壳”，片子中学生会众人完成了这一过程，对于utena和anthy来说也是这样。不理解成单纯的女权而是范围更广、更有普世性的每个人的问题，我觉得是更符合几原的浪漫的</span><br>
</p><p><b>未来起航: </b><br>
<span> 本帖最后由 未来起航 于 2018-12-30 01:54 编辑 </span><br>
<span>支持</span><br>
<span>正常讨论讲话，怎么都坏不到哪儿去</span><br>
<span>另外也不用急。真要写大的综述倒更考究功底和总结的笔力（eva这种要是“一篇文说完”，单看着这几个字就头大）有的片子可能一点点慢慢磨着还来得舒服点</span><br>
</p><p><b>筱原重工: </b><br>
<span>没想到rewatch楼之后还能看到这么有趣的帖子，少女革命真是魅力无穷啊</span><br>
<span>少女革命是否反映了女权倒是一直有人在谈，大多数意见应该还是认为能从片中看出女权思想，但不是全部，二者是包含关系。因为主角是帅气的女孩子，所以第一个想到的是女权。但这样想也的确是有局限性的。与其从女性角度上去理解，还是从普通个人上去理解比较好，更具有普适性。</span><br>
<span>少女革命之所以能给人很大的触动，精彩的人物设计和富有感染力的演出功不可没。除了主角三人之外，诸多配角也颇具特点，像别扭的兄妹，还有树璃学姐。期待LZ把他们写出来</span><br>
<span>演出就不用多说了，现在一想到少女革命眼前就浮现出N多名场景，第一个想到的竟是拉皮条出除了重复场景外，还有许多像树璃雨中失意和总集篇那样极具感染力的演出，真是本片一大特色，不可不尝啊。而现在能想起来的演出，一个是细田守，一个是锦织博</span><br>
<span>支持LZ做出如此严谨的梳理和总结，期待后续的十万三千字</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>突然勾起了复习的兴趣</span><br>
</p><p><b>朝仓型美羽: </b><br>
<span>我觉得黑蔷薇篇中的”告解室”更主要是一个电梯，人物在遇到某些事件后，不得不探索自己心中的黑暗的部分。通过探索自己黑暗的部分，他们也就去到了地下世界(地狱)</span><br>
</p><p><b>-SLSL-: </b><br>
<span>我对黑蔷薇篇的理解和lz有点不太一样。</span><br>
<span>上面提到的熏梢、石蕗，他们在决斗后的转变真的能称之为成长吗，在我理解上其实这些行为已经是向世界妥协的结果，虽然从结果上看可能是好的。</span><br>
<span>而所有的黑蔷薇决斗者，不论决斗后成长与否，实际已经从革命中出局了。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span>筱原重工 发表于 2018-12-30 01:43</span><br>
<span>没想到rewatch楼之后还能看到这么有趣的帖子，少女革命真是魅力无穷啊</span><br>
<span>少女革命是否反映了女权倒是 ...</span><br>
<span>别扭的兄妹（们）我的共感不太强，但作为女性，除了天上之外，最尊敬的就是树璃学姐了。请三石配音真是大赞啊。无论是葛城美里还是树璃，三石演绎这种坚强却又带着创伤/弱点的女性真是令人动容。比青空更淡的琉璃色那一话，项链断掉后树璃的反应让我起鸡皮疙瘩的程度是仅次于39话和33话的。</span><br>
<span>名场景对于我来说果然是33话末尾了。那里的冲击性过于强了。不止是天上的遭遇，更多的反而是“还能这么表现啊！”的对手法的讶异。那时是晚上10点过接近11点，室友们都在寝室里，我一个人看到连呼四五声“我草”，就是这样惊讶到忘我的地步。那里的冲击性和看《局外人》时，开局就是一句“今天，妈妈死了。也许是昨天，我不知道。”的冲击性是类似的。</span><br>
<span>后续会有的，但十万三千字嘛……</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span>-SLSL- 发表于 2018-12-30 08:01</span><br>
<span>我对黑蔷薇篇的理解和lz有点不太一样。</span><br>
<span>上面提到的熏梢、石蕗，他们在决斗后的转变真的能称之为成长吗，在 ...</span><br>
<span>谢谢你的回复，我整理整理思路，之后黑蔷薇是必定要再写的。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span>潜水艇君 发表于 2018-12-30 10:50</span><br>
<span>支持一下，不过和lz理解不同，少女革命在我看来是很经典的女权片，其中最核心的概念就是最终站欧缇娜的死亡 ...</span><br>
<span>没事。LZ只是想要整理写篇综述，只在找不到相关论述的时候补充一下个人观点。大部分篇章里LZ没有观点。本来这就是部供自由解读的作品。</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-12-30 04:55</span><br>
<span>从女权主义和从个体生存的主体性来解读《少女革命》的区别在于什么呢？在于前者会使《少女革命》因为是批判 ...</span><br>
<span>我觉得内在的世界和社会并不是对立的。社会是由个人组成的，描写个人也是在描写社会。不能说作品只有抛弃了个人的内心世界，才能优先表现对社会的批判，而是反过来，对社会的批判和认识必须从个人着手。作者放弃对个人的描绘而专注描述社会只能让作品显得空洞无物，充满说教味，因为这种作品的立场是可疑的：在现实生活中真的有这么一个能够俯瞰社会的位置吗？这种视角难道不是某些养尊处优者思维游戏的产物吗？</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>关于黑蔷薇篇：</span><br>
<span>黑蔷薇篇应该是表达“失去”和“限制”的篇章。得到黑蔷薇的决斗者们，会从御影草时那里得到“前进的道路”，但是他们得到的并不是真正的前进道路，而是系统赋予走投无路之人的幻影：只要这样做，你们就能成为赢家；只要这么做，你们就在前进。实际上这并不是真正的”前进的道路“。御影草时最后并没有从凤晓生那里得到前进的道路，并不是因为他和其他人有所不同，而是因为他和其他人一样，本来就都不可能获得前进的道路。他们所谓的前进是虚假的前进，是一种原地踏步。这种停滞在某种程度上和死亡是类似的。</span><br>
<span>另一方面，凤晓生的决斗系统也是一样的。凤晓生并不通过决斗的胜负来控制决斗者，而是通过决斗这个行为来控制他们。只要决斗者们还参加决斗，他们就逃不开凤晓生的手掌心。安希正是这个决斗系统中必不可少又毫无意义的核心。</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>龙之峰 发表于 2018-12-30 20:17</span><br>
<span>关于黑蔷薇篇：</span><br>
<span>黑蔷薇篇应该是表达“失去”和“限制”的篇章。得到黑蔷薇的决斗者们，会从御影草时那里得 ...</span><br>
<span>请允许我歪一个楼，我个人是觉得米奇和欧帝娜成为朋友后，他们挺有cp感的，都是对蔷薇新娘不抱有敌意，也都是整个剧本里面给我“扭曲感”相对最少的人，都是彬彬有礼却又不会像学姐和子安那样感觉难以接近，说起来当年看过一篇分析人物们（现在找不到了）的短文说米奇和欧帝娜对比算是“相似的灵魂”</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2018-12-30 20:42</span><br>
<span>请允许我歪一个楼，我个人是觉得米奇和欧帝娜成为朋友后，他们挺有cp感的，都是对蔷薇新娘 ...</span><br>
<span>应该是那种“纯粹”或者“单纯”的感觉比较相似吧。安希和梢似乎分别承担了欧蒂娜和米奇的阴暗面。欧蒂娜和米奇也都更像小孩子一点。</span><br>
<span>西园寺是另一种单纯。我觉得他会对朋友说“这可不是为了你”，然后看着朋友跟冬芽关系更好，恨得咬牙切齿。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span>龙之峰 发表于 2018-12-30 20:17</span><br>
<span>关于黑蔷薇篇：</span><br>
<span>黑蔷薇篇应该是表达“失去”和“限制”的篇章。得到黑蔷薇的决斗者们，会从御影草时那里得 ...</span><br>
<span>来了！是rewatch楼里的大佬！</span><br>
<span>御影草时最后并没有从凤晓生那里得到前进的道路，并不是因为他和其他人有所不同，而是因为他和其他人一样，本来就都不可能获得前进的道路。</span><br>
<span>也就是说，您认为这一章就是在传达“没有被选中就意味着死。”，“没有被选中”就注定了无论怎么做都不会有“前进的道路”吗？</span><br>
<span>另一个话题想问问您，为什么御影想让马宫取代蔷薇新娘呢？是想要当新的控制者，然后等待一个“欧蒂娜”来为他取得永恒吗？</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span> 本帖最后由 aptx8285144 于 2018-12-30 21:39 编辑 </span><br>
<span>龙之峰 发表于 2018-12-30 21:08</span><br>
<span>应该是那种“纯粹”或者“单纯”的感觉比较相似吧。安希和梢似乎分别承担了欧蒂娜和米奇的阴暗面。欧蒂娜 ...</span><br>
<span>西园寺可能是因为他性格更暴躁一些，导致他被冬芽算计时候（虽然前期学生会成员们和欧蒂娜都被冬芽算计过）看起来就比其他人更蠢一些的感觉</span><br>
</p><p><b>西洛克: </b><br>
<span>凤晓生是堕落却依然怀着一点理想的成年人的代表。他有着取回迪奥斯的理想，本质也并不是绝对的坏人，却耽于享乐。         凤晓生是否怀着理想我觉得是存疑的。从最终话来看，他就算拿不回迪奥斯之力也还是毫不在乎。欧蒂娜打开棺材的那一刻，凤晓生的第一反应是阻止，我觉得其实很迷。事实上凤晓生只在意能否继续控制（或者说玩弄）学园的少年少女，更像是束缚本身的象征。      关于雏鸟和蛋：“我们是雏鸟，蛋是世界”，从字面意思上理解的话，蛋壳就是世界的尽头了，结局世界尽头的崩塌其实也宣告了革命的完成。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span>西洛克 发表于 2018-12-30 21:48</span><br>
<span>凤晓生是否怀着理想我觉得是存疑的。从最终话来看，他就算拿不回迪奥斯之力也还是毫不在乎。欧蒂 ...</span><br>
<span>谢谢你的回复。这句话是直接取了其他观众的观点。以及rewatch楼里似乎看到是几原说过，“凤晓生就是那种，虽然心里有个摇滚乐的梦想，但因为大人要求，所以还是选择了一份普通工作的人。”（大意）</span><br>
<span>“他就算拿不回迪奥斯之力也还是毫不在乎”，我回想了下好像确实是的。虽然他好像想打开蔷薇之门，但是打不开也没关系，就是这种态度。</span><br>
<span>“欧蒂娜打开棺材的那一刻，凤晓生的第一反应是阻止，我觉得其实很迷”，因为表现太抽象了。如果说只是简单的勇者故事，蔷薇之门后面放着剑或财宝的话，凤晓生不愿意让自己以外的人得到是可以理解的。然而门后面是关着安希的棺木。理解成“凤晓生不能找回过去的自己，也不愿意看见他人自我救赎”是否让您觉得合理？就像是一个舍弃了音乐梦想的少年，在用功念书考入重点大学的时候，却深深嫉妒着另一位成绩极差但弹得一手好吉他的朋友。</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>利维亚的白狼 发表于 2018-12-30 21:33</span><br>
<span>来了！是rewatch楼里的大佬！</span><br>
<span>也就是说，您认为这一章就是在传达“没有被选中就意味着死。”，“没有被 ...</span><br>
<span>可别说什么大佬，没那么厉害……</span><br>
<span>我觉得“没有被选中”这句话中，重点不在于“选中”，而在于“被选中”。“被选中”就好像是让别人决定自己的价值。决斗者在争夺蔷薇新娘身上的奇迹之力的时候，其实就已经认同了自身并不具有奇迹之力。（也就是说，通过声明安希身上具有奇迹之力，凤晓生实际上剥夺了其他人的力量。）</span><br>
<span>黑蔷薇篇的决斗者无法击碎束缚自己的壳，于是他们渴望有谁能给予他们“前进的道路”，也就是“击碎壳的力量”。但是这种力量并不是别人能给予他们的，而是本来就存在于他们自身。所以黑蔷薇只能给他们提供虚幻的解决方法，不能让他们真正具有革命的力量。</span><br>
<span>在御影的回忆中出现过一种经过处理的黑蔷薇，我觉得如果说一般的蔷薇是安希的话，这种蔷薇就是马宫。御影想要追求的就是这种附着于死亡之上的永恒。我认为御影要杀死安希，并不是要拒绝蔷薇新娘的奇迹之力，而是要让奇迹之力永远存在于蔷薇新娘的尸体上。和时子相似的欧蒂娜并不是来为他取得永恒的，相反，时子拒绝了他提供的永恒，离开了死去的弟弟。</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2018-12-30 21:33</span><br>
<span>西园寺可能是因为他性格更暴躁一些，导致他被冬芽算计时候（虽然前期学生会成员们和欧蒂娜都被冬芽</span><br>
<span>西园寺和冬芽还有一点特别的关系。放到现在估计会成为一对很有趣的cp。</span><br>
<span>我觉得西园寺应该是对关系好的人反而会很暴躁的类型。他对若叶很礼貌，也始终跟她保持距离（所以说他对安希和冬芽很暴躁反而是因为他把他们当成自己人吗……）</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>龙之峰 发表于 2018-12-30 22:08</span><br>
<span>西园寺和冬芽还有一点特别的关系。放到现在估计会成为一对很有趣的cp。</span><br>
<span>我觉得西园寺应该是对关系好的人 ...</span><br>
<span>但是我记得正是因为若叶的爱意被西园寺无情践踏后，欧帝娜才第一次进入了决斗</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2018-12-30 22:21</span><br>
<span>但是我记得正是因为若叶的爱意被西园寺无情践踏后，欧帝娜才第一次进入了决斗 ...</span><br>
<span>西园寺主观上没有这个意图，他根本没把若叶当回事。第一集里似乎是他随手扔掉了信，然后被其他学生捡去贴了。西园寺知道这件事，但也没怎么在乎。这个时候他估计连若叶是谁长什么样都不知道。</span><br>
<span>“西园寺，你至今为止到底将多少少女的情书扔进了垃圾桶！”</span><br>
<span>“哼，你会记得自己吃了多少面包吗？”</span><br>
<span>——类似这样的感觉。</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>西洛克 发表于 2018-12-30 21:48</span><br>
<span>凤晓生是否怀着理想我觉得是存疑的。从最终话来看，他就算拿不回迪奥斯之力也还是毫不在乎。欧蒂 ...</span><br>
<span>凤晓生应该是“曾经怀有理想”，但是对现在的他来说，怀念理想比拥有理想更重要。去打开石棺这个行为比打开石棺的结果对他来说更重要。他在明知会失败的情况下才会试图去打开石棺。就好像怀念理想的人只想怀念理想，但真叫他去实现理想，他又会不知所措，找理由推脱。</span><br>
</p><p><b>uponutopia: </b><br>
<span> 本帖最后由 uponutopia 于 2018-12-30 22:59 编辑 </span><br>
<span>一直以来几原都被贴着女权百合的标签，我觉得是对他的曲解。如果爱是几原表达的主题之一那也是更广而泛之的大爱。就少女革命这个片来说我觉得主题与所谓女权基本无关，欧蒂娜全片除了被教导主任象征性的训斥了几句着装问题以外，全片没有受到过任何观念和实质上的性别束缚与压迫，没有相关铺垫以致于最后凤晓生那句你因为是女人所以不行的台词格外突兀。欧蒂娜心中对王子的追求更像是来自于幼时经历的对过去的执念而非性别上的观念枷锁。至于同性情结就更谈不上了，欧与安从头到尾都没有过真正意义的交流，别说爱情连友情都没有。或许安对欧有某种程度的好感那也是微乎其微，她从头至尾没有回应过欧蒂娜并且再三背刺，让欧蒂娜保护她反抗世界的动机和行动显得很“圣母”，她们之间缺乏情感基础，基于情感的对整个”革命”的过程和结局的解读也显得苍白和空洞。       我觉得几原的作品不适合把任何具体的主题往上套。几原执着于结构上的精雕细琢，少女革命只是一个具有舞台形式美感的抽象模型，由观者自己的人生经验和知识结构往里填充，每个观众都是戏剧的参与者，得到属于自己的结论。</span><br>
</p><p><b>-SLSL-: </b><br>
<span>利维亚的白狼 发表于 2018-12-30 21:59</span><br>
<span>谢谢你的回复。这句话是直接取了其他观众的观点。以及rewatch楼里似乎看到是几原说过，“凤晓生就是那种 ...</span><br>
<span>不觉得，因为凤晓生自己恐怕很清楚门里到底是什么</span><br>
<span>利用安希以及星象仪形成的一套秩序，他能够在学院中为所欲为，实际是其中最大的获益者</span><br>
<span>而最后安希取回自我后，用以维持他的秩序的决斗场直接被摧毁了。</span><br>
</p><p><b>风速前进mo: </b><br>
<span>uponutopia 发表于 2018-12-30 22:54</span><br>
<span>一直以来几原都被贴着女权百合的标签，我觉得是对他的曲解。如果爱是几原表达的主题之一那也是更广而泛之的 ...</span><br>
<span>你这样说，我突然觉得很有道理，欧蒂娜和安希之间的关系一直让我很迷糊，冬芽将安希夺走后，欧蒂娜抢回安希的理由与其说是保护安希，更不如说是找回自己。如果将他们看作一个个体的两面，那就可以忽视他们之间情感了，也就说得通这个剧情了。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span>-SLSL- 发表于 2018-12-30 23:08</span><br>
<span>不觉得，因为凤晓生自己恐怕很清楚门里到底是什么</span><br>
<span>利用安希以及星象仪形成的一套秩序，他能够在学院中为 ...</span><br>
<span>恩……那样的话他最开始想要打开门的决心（虽然一失败就很快放弃了）是为什么呢</span><br>
</p><p><b>-SLSL-: </b><br>
<span>利维亚的白狼 发表于 2018-12-30 23:41</span><br>
<span>恩……那样的话他最开始想要打开门的决心（虽然一失败就很快放弃了）是为什么呢 ...</span><br>
<span>这也是我比较困惑的一个点，我倾向于认为他只是走个流程而已。。。</span><br>
<span>他在失败后说这把剑也不行，然后就很悠闲地去喝果汁了，好像已经完全预料到这种结局，并且完全适应了。</span><br>
<span>说到底，作为学园秩序的掌控者，王子的崇高早就被他舍弃了，潜意识里也认为自己是无论如何也打不开门的。</span><br>
<span>感觉还是有点奇怪</span><br>
</p><p><b>白色池塘: </b><br>
<span>凤晓生在最后一集这样说</span><br>
<span>確かに昔の俺に似ているな。かつては俺もそうだった。ひたむきさに価値があると思っていた。。</span><br>
<span>她的确像从前的我，曾经我也是这样的。觉得专心致志是有价值的。</span><br>
<span>换言之现在的凤晓生是漫不经心的一个人，你说他愿意找回力量吗？可能确实想，也确实在做这些事，但已经没有斗志了。</span><br>
<span>其实跟现代人很像，每个人都有上进的欲望，又安于现状</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span>4艺术趣味 - 4.6 驱驰于黑夜的王子添砖加瓦了一下。我也是看了nico视频的弹幕才有了这些新发现的。吞下这把过期刀的我现在快死了 在该楼复制一次：</span><br>
<span>18:06 起的名场面在笔者脑海里徘徊超过2个礼拜了……在niconico上将该段单独剪出来播放的视频也收获了不少大呼“トラウマ”（心理创伤）的弹幕。这一段带来的冲击有剧情上的，但对笔者来说更多是表现手法上的。</span><br>
<span>初入船戏时使用了渐远的汽车引擎声，在接入人声之前的短暂留白被衬托得格外安静。与突入的画面搭配在一起，任何观众的注意力都会立马被完全调动。</span><br>
<span>好得过于明显的川上的演出与画面表现在此不提，台词的设计也是绝妙的。依托视频“少女革命ウテナ　33話のあのシーン アニメ”（https://nicotter.net/watch/sm5080641）（后文简称n站资源）的弹幕说说台词细节设计的巧妙。</span><br>
<span>1.“チャッチャッとやっちゃうから”</span><br>
<span>“一直以来都是用晚餐剩下的东西随便凑凑就好了”（いつもはほら、夕飯の残りでチャッチャッとやっちゃうからいいんだけど）这句话中的片段被弹幕小规模刷屏 ，似乎是一句双关。笔者摘取了一句弹幕送到百度翻译，结果如下：</span><br>
<span>チャチャッとやっちゃいました</span><br>
<span>一下子就做了</span><br>
<span>2.“アスパラ”</span><br>
<span>アスパラ-芦笋。B站上UP主“中国农业银行”上传的视频（后文简称B站资源）下的观众对这一点不敏感。但日本观众似乎是觉得这样的形象非常不妙……大量弹幕认为芦笋隐喻了男性生殖器。此外，还有弹幕认为三明治代表3P、蛋代表女性乳房，但不是非常主流的意见。</span><br>
<span>3.“あれも、出しっぱなしだし”</span><br>
<span>这句话及之后的一段在B站资源中被翻译为：“面包也忘了收，不知道有没有问题…平常都是要套上那个才放到冰箱里头的”弹幕的反应点在“套上那个”上面。而原文其实没有出现面包一词，是更加富有暗示意味的。摘录如下：</span><br>
<span>“あれも、出しっぱなしだし.......大丈夫かな？....いつも、あれに入れて、冷蔵庫にあれ、しとくんだけど.....”</span><br>
<span>（大意：那个也一直放在外面，没关系吧？平常都是要放在那个里面才收在冰箱里的……）</span><br>
<span>在n站资源中，弹幕的大规模刷屏从第一个“あれ”（那个）出现就开始了。并认为此处就是“进入”了。和B站资源中观众的理解是不同的。我个人认为此处的不同解读是有较大意义的。原本按照B站资源中观众的理解——认为是登顶，那么这叫性|爱。但如果船戏结束在“进入”的话，情色的气氛则被更浓厚的权力暗示驱逐了。在象征意义上是非常不同的。</span><br>
</p><p><b>老纪: </b><br>
<span>抱歉，捞起了这个旧贴。。。在S1搜索了一下，对少女革命剧情方面的讨论比较多，表现手法的分析和讨论似乎比较少，请问有没有一些这方面的帖子？谢谢。</span><br>
<span>个人是觉得，几原的价值观是非常堂堂正正，非常天真的（褒义），很合口味。但自己更多是被他的独特表现手法吸引的，剧中剧，兼用卡等等这些，也希望能找到好的解读。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span>老纪 发表于 2019-6-26 17:39</span><br>
<span>抱歉，捞起了这个旧贴。。。在S1搜索了一下，对少女革命剧情方面的讨论比较多，表现手法的分析和讨论似乎比 ...</span><br>
<span>我自己并没有见到过专门分析演出手法的文章，哪怕见过一个写影绘少女剧场专题的，也是剖析每集的小剧场和主线的联系。总之帮忙置个顶。以及我觉得问这位坛友：@涯涯可能更有希望一点。</span><br>
<span>顺便求问怎么删掉主楼图片 时隔几个月后再看到当时的画觉得好耻。</span><br>
</p><p><b>涯涯: </b><br>
<span>老纪 发表于 2019-6-26 17:39</span><br>
<span>抱歉，捞起了这个旧贴。。。在S1搜索了一下，对少女革命剧情方面的讨论比较多，表现手法的分析和讨论似乎比 ...</span><br>
<span>关于几原，最近看到学术趴的塔塔君写了一篇：https://zhuanlan.zhihu.com/p/65544813但这篇也是比较简要的介绍，大概应该不是您想要的……</span><br>
<span>少革比较全面的演出讨论分析我目前也没见到过一可能是因为少革中符号象征的要素太过醒目，主题本身也非常有讨论度，大家在讨论中不知不觉就容易偏向符号/象征→主题表达这条内容线上去；二可能是因为少革整体篇幅较长，几个主力演出家又风格各异，一些让人印象深刻的演出不能都归结为几原一个人的风格，它们可能也是“细田的风格”、“五十岚的风格”。</span><br>
<span>关于几原自己的风格，上面那篇文章里也提到了出崎和寺山修司的影响，Anitama之前的寺山修司专题中也有所提及：http://www.anitama.cn/series/21 </span><br>
<span>另外可能是由于他的东映背景，他对兼用卡以及每话单元剧类似于特摄剧、变身英雄剧的形式的偏爱也是我很喜欢的一个角度（但在中文圈好像没怎么见过人讨论这个）</span><br>
<span>关于其他人的就更杂了。少革的三个主力演出家细田、五十岚、锦织博有过一篇对谈（https://bbs.saraba1st.com/2b/forum.php?mod=redirect&goto=findpost&ptid=1704005&pid=40873871），从中或许能稍微看到一些他们各自的特点。具体的演出手法，比如细田的第7话，之前看有日本网友分析过（http://abraxas.blog98.fc2.com/blog-entry-15.html），当然这也不是全部。</span><br>
<span>所以如果感兴趣的话，不如您找个喜欢的角度单开一贴？如果切入点不太大的话说不定还能讨论起来ww</span><br>
</p><p><b>老纪: </b><br>
<span>真的非常感谢两位的回复，介绍的专栏和讨论也拜读了，很有启发，再次感谢。单独开贴不敢当了，毕竟储备不够。之后有些成熟的感想，一定与大家讨论。</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span>涯涯 发表于 2019-06-26 20:16:02</span><br>
<span>关于几原，最近看到学术趴的塔塔君写了一篇：），当然这也不是全部。</span><br>
<span>所以如果感兴趣的话，不如您找个喜 ...我明白了，为什么少革那么让我喜爱，这确实是以少女为主角的特摄英雄片啊！</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>uswhzh: </b><br>
<span>几原后来作品也看出了，脱离了爱的主题谈少女革命确实很难抓住主题。其实学生会和欧缇娜争斗的人都对安西或者欧缇娜有爱的感觉，不是友情就是简单的爱情。而默示录篇则把感情放大到成人时代，爱情片面看作做爱之类的。在黑蔷薇的若叶篇都有所暗示，冯晓生对欧缇娜说她是被众人所爱之人，既揭示了黑蔷薇者决斗的目的，也解释了安西和欧缇娜一体两面。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1801136[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
