<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>自由主义的黄昏：从美国反堕胎法案到文明冲突论</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>自由主义的黄昏：从美国反堕胎法案到文明冲突论</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:10:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>自由主义的黄昏：从美国反堕胎法案到文明冲突论[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1835581-1-1.html</link>
      <description>自由主义的黄昏：从美国反堕胎法案到文明冲突论&#13;
5月15日，美国阿拉巴马州州长凯伊正式签署了被称为全美最严的反堕胎法案。这项法案规定，只要胚胎没有出现致命畸形，或者孕妇没有因为妊娠而具有生命危险，则禁止在孕期的任何阶段实施堕胎。即使女性是因强姦或者**而受孕的情况也不例外。不仅如此，帮助堕胎的医生还可能被判最高长达99年的监禁。
&#13;
这项法案的通过在全美立刻掀起了轩然大波。女权主义者认为这是对人权的公然践踏，因为它剥夺了女性支配自己身体的权利。支持堕胎的团体「东南计划生育联合会」（Planned Parenthood Southeast）则公开表示，一旦该法案生效，就会将凯伊州长告上法庭。
&#13;
在一般中国人的眼里，关于堕胎问题可能用不着如此上纲上线。但是如果考虑到超过七成的美国人口信仰基督教这个事实（根据皮尤研究中心的调查，2014年有71%的美国人声称自己是基督徒），那麽堕胎问题在美国所引起的巨大争议就不难理解了。《圣经》认为，胎儿的生命是由上帝给予的，所以没有人有权利剥夺胎儿的生命——堕胎就等于谋杀。但是从人权的角度而言，堕胎权利乃是孕妇的自由，因为这密切关係到女性的身体健康和生活幸福，政府无权以法律的形式加以剥夺。
&#13;
美国社会围绕着堕胎问题已经展开了40多年的争论，其意义已经远远超出了社会学的范畴。本文将以美国人在堕胎立场上的转变为切入点，以期管窥美国今天在内政和外交领域的保守主义转向，并更清楚地揭示自由主义的世界正面临着怎样的危机。
&#13;
「罗伊案」面临挑战
&#13;
从历史上来看，在1960年以前美国的大部分州都视堕胎为非法，其严格程度并不亚于此次阿拉巴马州的反堕胎法案。但在二十世纪六十年代，随着平权运动的蓬勃兴起，堕胎权利逐渐成为女权主义者争取女性平等地位的标志。而1973年联邦最高法院对「罗伊诉韦德案」（Roe V. Wade）的判决，则使堕胎问题从此成为全美社会的舆论焦点。联邦最高法院在此案中以7:2的绝对优势判决，堕胎权利属于公民隐私权，应当受到宪法保护。
&#13;
这一判决当时引起了保守派人士的强烈不满，罗马天主教会在第一时间公开表示抗议，费城大主教称此判决「对这个国家来说是一个难以言表的悲剧」。民间的激进反堕胎组织甚至对全美各地堕胎诊所展开了恐怖袭击。据统计，在1977-1983年间，共发生149起堕胎诊所暴力事件，1984年增至131件，1993年达到最高峰434件。
&#13;
而保守派的政客们则醖酿着推翻「罗伊案」判决的计划。在美国的政治体制下，想要推翻最高法院的一项判决只有两条路可选：要麽通过宪法修正案，要麽期待最高法院在此后类似案件中推翻判决先例。第一条道路难如上青天，相比较而言，第二个选择更具有可行性。
&#13;
近年来各州议会跃跃欲试，陆续通过反堕胎法案来试探最高法院和社会的底线。2006年南达科达州议会通过了一项几乎无条件禁止在州内实施堕胎的法案，但是这项法案后来在全民公投中被否决。同年，路易斯安纳州议会也立法禁止大多数堕胎手段。但是在「罗伊案」的约束下，该法案具有违宪性质，所以其规定只有在「罗伊案」判决被推翻后才会生效。2016年俄亥俄州议会通过「心跳法案」，禁止在侦测到胎儿心跳后进行堕胎，但该法案没有获得州长的批准。
&#13;
由此可见，此次阿拉巴马州反堕胎法案的出台并不是偶然的，它是近年来各州政府不断尝试挑战「罗伊案」的延续。如今，这一尝试因为特朗普（川普）的上台而拥有了更大胜算。
&#13;
在2016年总统大选期间，特朗普以保守派基督徒的身份站在公众面前，主张捍衞美国的传统价值观，使得美国「再次伟大」。特朗普的保守主义立场深得美国原教旨主义者的好感，让他在最后选举中赢得了81%的福音派基督徒们的选票，而后者在全美的总人数超过6000万。所以可以毫不夸张地说，是福音派基督徒将特朗普送上了总统宝座。大选之后网络上流传着一段视频，南方极右翼民间组织在一次集会上宣称这场选举是白人的胜利，是基督徒的胜利。
&#13;
而上任后的特朗普也充分体现了他「说到做到」的行事风格。在就职后不久，他便籤署一项行政命令要废除「约翰逊修正案」。后者规定，教会如果参与政治活动将丧失免税地位。因此特朗普的这一举动可视为向美国政教分离原则发起的明确挑战。2017年6月，他在一次面对信仰团体的公开演讲中说：「我们不想看到信仰被排除在公共领域之外，被从我们的学校移除，或者被从国家公民生活中驱除……我们不会允许别人限制你们的讲道内容，不会允许限制我们牧师与传道者的言论自由。」
&#13;
与此同时，政府的保守主义转向也不可避免地延伸到了司法领域，因为总统掌握有联邦最高法院大法官的提名权。从上任至今，特朗普已先后成功提名两位保守派大法官入主最高法院，使得保守派和自由派的大法官人数比例达到5：4。这意味着，一旦最高法院再次审理堕胎案件，「罗伊案」的前例判决有可能被历史性地推翻。
&#13;
而这也是为什麽阿拉巴马州议会和州长乐见他们通过的反堕胎法案被推上舆论的风口浪尖，因为如果有人告到最高法院就会正中他们的下怀，给予保守派推翻「罗伊案」判决的难得机会，从而使得这一个州的反堕胎法案成为适用于全美的法律。
&#13;
一向标榜以自由主义立国的美国为什麽出现了向保守主义的转向？在我看来，这一转向的发生，与其归因于保守势力的强大，不如说根源于自由主义理念自身的瓦解。
&#13;
自由主义的「漠不关心」
&#13;
不言而喻，美国是一个保有浓重基督教色彩的国家，这不仅体现在基督徒在总人口中所佔据的绝对优势，还体现在诸多重要的政治文献、仪式和符号上面。《独立宣言》开篇即把人人生而平等的理念以及生命权、自由权和追求幸福的权利追溯到造物主（Creator）。历任总统在就职典礼上，都手按圣经进行宣誓。美元上至今仍印着「我们信赖上帝」（In God We Trust）的字样。但是，儘管这个国家有如此多的基督教特徵，我们仍不能称美国为基督教国家，因为宪法第一修正案明确禁止确立国教。
&#13;
同时，我们不能忽视美国是一个移民国家这个事实。几百年中，来自全世界的移民背井离乡，带着各自不同的语言和风俗习惯塑造了美国社会的多元文化。所以从建国之初直到今天，美国的政治家和思想家们所思考的核心问题都是：如何让来自不同文化背景的群体在这片土地上既能够享有自由又能够相互包容、和平共处？尤其对于早期的欧洲移民来说，他们大多是由于饱受宗教迫害之苦才远赴重洋、踏上美洲大陆的，因此**就显得尤为珍贵。
&#13;
20世纪美国政治哲学家罗尔斯（John Rawls）将美国处理多元文化的经验与理念系统地总结为「政治自由主义」理论。他首先假设社会中的每一个人都信奉着不同的「整全性学说」（comprehensive doctrine）。整全性学说可以理解为一套完整的价值体系，既可以包括宗教信仰（如基督教、伊斯兰教），也可以包括各种世俗性的哲学思想（如功利主义、康德主义等）。很明显，在这些相互牴牾的多元价值体系之间不可避免地要发生衝突。因此在罗尔斯看来，要确保社会秩序的稳定，就只能以「求同存异」为原则。
&#13;
政治自由主义将整个社会划分为公共领域和私人领域。公共领域是政治领域；而私人领域则属于整全性学说，或者说是属于信仰的领域。在公共领域，对任何话题的讨论都必须以彼此已事先接受的原则为前提，即承认每个人在政治上的自由和平等地位。另外在进行公共讨论时，所阐述的理由也必须具有公共性质，如法律的依据，科学的数据和结论等。而对于像宗教观念，个人道德标准等由于言人人殊，不应纳入公共讨论之中。
&#13;
在「罗伊案」的判决书中，布莱克门大法官表达的态度恰好可视作对政治自由主义的一个注脚：「一个人的哲学观、经验和人性的影响，一个人的宗教经历，一个人对于生命和家庭及其价值的态度，以及一个人形成并努力遵循的道德标准，都可能影响他/她对于堕胎的想法和结论，但我们的任务是摆脱感情和偏好，用宪法的尺度解决这一问题。」所以在诸如法庭这样的公共领域探讨堕胎问题时，信仰插不上话。
&#13;
但同时，政治自由主义也限定了公共领域的边界，将可能引起争议的「真理」问题存而不论，留给了私人领域的信仰。应当说明的是，真理在此指的并不是自然科学知识，而是关于生命的终极价值，道德判断的是非标准等形而上学问题。
&#13;
政治自由主义对真理採取漠不关心的态度，它关心的只是信仰是否在政治层面上认同每个人的自由和平等地位。至于认同的依据究竟是圣经中说所有人皆为上帝的造物，还是佛经中说众生平等，则无关宏旨。政治自由主义的这种漠不关心的的态度是为了将政治的功能仅仅局限于对社会秩序的维护，以避免与信仰在真理问题上发生衝突。
&#13;
罗尔斯的这一学说既是对政教分离原则的理论阐释，同时也代表了自由主义的典型立场。不过，政治自由主义在把宗教信仰限定在私人领域的同时，也放弃了对真理的解释权。人应该过一种什麽样的生活？这变成了一个纯粹的私人问题。
&#13;
但信仰是对人的终极关怀，不会因为被法律限定在私人领域而丧失其「整全性」。就如同一个保守的基督徒不会因为法律允许堕胎而认为堕胎不是杀人。自由主义试图为政治和信仰划定各自的边界，而信仰却天然具有囊括一切的本能。信仰的整全性决定了它不断会产生模糊与政治之间边界的衝动，并最终向自由主义者证明，这种二元划分只不过是后者的一厢情愿。
&#13;
不再相信普世价值的「文明衝突论」
&#13;
4月29日，美国国务院政策规划办公室主任基伦·斯金纳（Kiron Skinner）在一个公开场合称中美贸易战是美国「与一个真正不同的文明作战」，中国是独特的挑战，因为中国的制度不是西方哲学和历史的产物。
&#13;
相信多少了解美国政治的读者对这一论调都不会感到陌生，因为它正来自已故美国政治学家萨缪尔·亨廷顿（Samuel Huntington）的著名观点：文明衝突论。
&#13;
亨廷顿在1993年提出，冷战结束后世界各国之间的对抗将不再围绕意识形态展开，而是体现为文明的衝突。他将当今世界版图分为西方文明、中华文明、日本文明、伊斯兰文明、东正教文明等。在亨廷顿看来，不同文明之间的关係主要是对抗性的，拒斥和挑战其他文明不仅是捍衞自身文明的手段，甚至是确认自我身份的方式。「只有在了解我们反对谁时，才了解我们是谁。」而且他在《文明的衝突》一书中对亚洲文明的评论则似乎是为斯金纳的上述言论埋下的伏笔：「不论亚洲和美国社会存在着怎样的经济联繫，根本的文化差异将使二者无法同居一室」。
&#13;
文明衝突论后来因为911事件而名声大噪，因为那场恐怖袭击俨然就是伊斯兰文明向西方文明的宣战。从历史上看，各式版本的文化特殊论其实并不鲜见。但它们大多是处于弱势的国家为了应对强势国家的普世价值宣传而採取一种抵抗手段，其目的是通过强调本国历史文化的特殊性来拒绝接受强势国家的制度改造。但亨廷顿的文明衝突论可能是历史上仅有的一次由世界唯一的超级大国提出的文化特殊论。
&#13;
饶有趣味的是，冷战时期的美国没有提出文明衝突论，因为那时的美国自诩为民主的灯塔，认为全世界都应该追随民主自由的脚步；前苏联没有提出文明衝突论，因为共产党人相信马克思的共产主义学说是放之四海而皆准的真理；甚至伊斯兰世界也没有提出文明衝突论，因为他们相信《古兰经》中记载着全人类的真理。而现在，美国人提出了文明衝突论，某种意义上说，是因为他们已经不再相信普世价值。
&#13;
从亨廷顿身上，我们能够清楚地捕捉到美国保守派反普世价值的思想轨迹。亨廷顿认为自由主义所推崇的多元文化已经蚕食了美国的基督教文化，而后者是美国文明的核心，是美国自我认同的基础。普世价值是错误的、不道德的和危险的。西方文明的强大就在于它不是普世的，而是为西方所独有的。所以美国人应当义不容辞地捍衞自己所代表的西方文明，防止被多元文化腐蚀。
&#13;
假如耶稣真的复活，他恐怕会感到悲哀，因为自己在十字架上所受的苦难竟然不是为了拯救全人类，而只是为了拯救西方人！《独立宣言》的开头也应该因此改写为「造物主创造了生而平等的美国人」。美国保守主义者的悖论在于，他们反对普世价值，但是其声称要坚守的所谓特殊文明却本应就是普世价值。
&#13;
那麽基督教在美国是如何从普世价值跌落的呢？
&#13;
要理解美国保守派对普世价值的拒斥，就不能忽视保守主义思潮出现的背景是对自由主义的反动。正如亨廷顿所批评的，1960年代以来美国政府所通过的一系列民权法案，以及1990年代克林顿政府鼓励多样性的施政方针，让美国日益沦落为一个缺少文化核心和社会凝聚力的国家。如前所述，自由主义将社会切割成公共领域和私人领域。在公共领域，自由主义所追求的是一种中立的秩序，即给予几乎所有价值观以平等的地位。而在私人领域，自由主义者则认为政治无权加以过问，于是信仰变成了纯粹的私人问题。
&#13;
信仰的私人化造成了两个后果：第一，个人在信仰的选择上拥有充分的自由，例如像3K党这样的极端宗教组织在美国也拥有合法的地位；第二，信仰失去了普世化的能力。因为公共领域不对信仰开放，所以每个人的信仰就只是他自己个人的信仰。纵使基督徒负有传教的义务，可是在政教分离的制度性约束下，他们也无力像中世纪那样再对基督教做普世化的传播。于是对每个人来说，信仰不再与他人有关，而只是自己的私人生活方式而已。
&#13;
自由主义成功地把基督教从一种极具扩张性的信仰改造成了一种纯粹私人化的信仰。这一点并没有因保守派的上台而发生改变。保守主义者们试图动摇政教分离原则，但他们的目的似乎更多的是为了将其个人的宗教生活与政治生活统一起来，而不是为了向非基督徒传教。由此可见，儘管保守主义正在不断向现有的自由主义秩序发起挑战，但是连保守主义本身也是自由主义的产物。所以，毋宁说是自由主义为自己培养了掘墓人。
&#13;
高于宗教信仰的世俗价值观？
&#13;
我有一位美国朋友名叫内森（Nathan），在一个传统的基督教家庭长大，拥有麻省理工学院的经济学博士学位。他毕业后先去了华尔街工作，据说收入颇丰。但是内森告诉我那两年他并不快乐，因为无法获得内心的平静。于是两年后，他辞去了华尔街的工作，来到一个社区教堂里做起了牧师，并同时攻读神学博士学位。在我认识内森时，他已经做了5年牧师。他告诉我说自己找到了人生的方向，决心终生侍奉上帝。
&#13;
2016年正当希拉里和特朗普为竞选总统打得如火如荼的时候，我问内森会支持谁？他的回答是希拉里。这让我很奇怪，因为希拉里在很多问题上都持有鲜明的自由派立场。比如她支持**婚姻就明显与基督教教义相左。当我进一步问内森具体原因时，他先犹豫了一下然后说，在**婚姻问题上他的确不赞同希拉里，但是在平衡两个候选人的各项政策主张之后，还是决定支持希拉里。
&#13;
我从不怀疑内森是一名虔诚的基督徒，也不怀疑他对教义的精通。但是听到他的回答后我突然意识到，即使对于一个虔诚的宗教信徒来说，在面对公共议题的时候，宗教的态度也可以向世俗的原则妥协让步。那麽这种妥协意味着什麽？是不是存在一种世俗的价值观甚至可以更高于对宗教的信仰？
&#13;
在自由主义的框架下，这种更高的世俗价值观是不可能存在的。罗尔斯将信仰称作整全性的学说。既然是「整全的」，那麽信仰就无疑代表着最高的价值观。而与此相对，自由主义者所推崇的人权理念不仅只局限于公共领域，而且还保持着价值中立性。那麽当人权理念与信仰发生衝突时，结果就只能是前者向后者让步，而不可能是相反。
&#13;
如果撇开自由主义的框架，人权理念是否有可能在一个新的理论框架下获得整全性？是否有可能成为一种世俗的信仰？如果答案是肯定的，那麽前述由于公共领域与私人领域的二分而产生的所有矛盾，都可以迎刃而解。
&#13;
自由主义者或许会担心打破公私领域的界限会威胁到**。但如果说被威胁到原教旨主义者的自由，那麽这种威胁不仅不应该避免，而且还是正当的。
&#13;
真正的困难在于，如果人权理念可以被视作一种世俗的信仰，那麽其前提必然要求建立某种新的伦理学。康德曾经尝试过论证自由的形而上学基础，但是他的自由概念是先验的，可望不可即；功利主义的道德标准则因为欠缺规范性而不足以为自由提供论证。如果这种新伦理学的设想是可能的，那麽它的目标应该是在经验世界中为自由寻找规范性。
&#13;
从反堕胎法案到文明衝突论，美国如今在内政和外交领域的保守主义转向，其实是近几十年来美国国内的反自由主义思潮不断涌动的结果。但是正如本文所指出的，美国保守主义的身上还印着自由主义的胎记，所以这注定了它在未来不会走得太远。但是无论保守主义上台与否，自由主义黄昏的到来都是不可避免的，因为自由主义的衰落是由其理论的内在矛盾决定的。而与此同时，理论家们似乎应当尝试在形而上学层面为自由寻求一个新的理论框架，来继续捍衞作为普世价值的人权理念。
&#13;
（高霈宁，北京大学政治学博士）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>vandechine 发表于 2019-6-1 00:50</span><br>
<span>不能，因为不知道什么是人权，也不知道什么是人，没有普遍的人权标准，甚至没有普遍的人的标准。 ...</span><br>
<span>人并不需要完全客观的标准，只需要足够主流的标准。</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>无聊者X 发表于 2019-6-1 00:25</span><br>
<span>你这个ID是从绢六来的吗</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>是啊，漫区推绢六那帖还是我发的</span><br>
</p><p><b>咲衣憧: </b><br>
<span>先马克吧</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VCE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>时俗薄朱颜: </b><br>
<span>自由主义崩溃的原因很简单，资本主义的世界，没钱就没选择权，你选择权都没有了，谈p的自由。</span><br>
<span>这是你再怎么玩弄诸如自由的选择“不自由”是不是一种“自由”、是不是存在一种“自由”比其他“自由”更自由，这些思维游戏都无法回避的事实。</span><br>
<span>贫民窟的老黑自由的选择了不打疫苗，上垃圾社区的垃圾公立学校，然后自由的辍学上街游荡，加入自由的黑帮，最后自由的被人一枪干掉。他的所有选择都是出于自身意愿，没有受到任何组织的强迫，简直是自由的典范。这就是自由主义这座美丽城堡脚下的沙滩。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>面半倾醋椒: </b><br>
<span>不懂，世俗到底是怎么定的？看文中给定的世俗定义好像是“大多数社会约定俗成+少部分因人而异的价值观|道德观”？</span><br>
<span>可问题是这个约定俗成又不能被人总结，总结之后开宗立派了就会有不可变的一些核心逻辑——也就是说这些核心逻辑也不准搞原教旨主义，要随着常变常新……这也太混沌了</span><br>
<span>（搞屁啊，我觉得儒教就挺世俗的</span><br>
</p><p><b>Erikas: </b><br>
<span> 本帖最后由 Erikas 于 2019-6-1 10:32 编辑 </span><br>
<span>vandechine 发表于 2019-6-1 00:45</span><br>
<span>超人类不过是末人时代的技术妄想，不配称为一种哲学。</span><br>
<span>超人类不是新兴宗教运动吗</span><br>
<span>对哲学腻了的，又不能从宗教里得到满足的，投身其中成为狂信者太多了</span><br>
<span>福山那人怎么搅进去的..蹭当时的热点吗</span><br>
<span>他对超人类的批判依然反映出他历史垃圾本质</span><br>
<span>跟他反着走大概没错吧，大概</span><br>
<span>虽然不建立在技术基础之上就是画饼割韭菜...</span><br>
<span>但WTA这两年动作很多，希望真有什么瓜未来几年能吃上吧</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span> 本帖最后由 AlienFromEarth 于 2019-6-1 10:38 编辑 </span><br>
<span>第五越冬队 发表于 2019-6-1 00:56</span><br>
<span>人并不需要完全客观的标准，只需要足够主流的标准。</span><br>
<span>是么，纳粹时候非雅莉安人不是人，殖民时代印第安人不是人，黑奴时代黑人不是人，美国大部分时间女性不是完整的人，一堆犹太人永远觉得其他人不是人</span><br>
<span>现在漫威x人漫画里非变种人人不是人</span><br>
<span>人的标准太好动了，为什么我特别厌恶x人，因为里面变种人设定证明了人的标准有多么好动，“必然代替大多数落后存在成为新的人”是多么容易被按理说要被代替的人接受，一群唯有我被神选中唯有我得救纳粹犹太人能靠着卖惨是如何一边各种闹事一边被读者同情</span><br>
</p><p><b>荒木吴京三高旋: </b><br>
<span>其实就是美国宣称且深信不疑的自由主义是美国特色自由主义，最大的根基是一战二战冷战以胜利者的姿态独霸全球这个事实，造成这个事实是多方面因素的综合作用，而美国佬倒果为因，认为是山巅之民的恩赐，在这种思维作用下美国佬容不得后来者，只有不断成功剿杀后来者，才能保证山巅之民的历史合法性，保证美国四个自信的根基</span><br>
</p><p><b>kaflash: </b><br>
<span>简而言之， 不就是理想和现实的冲突。   到底要不要妥协，如何妥协</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>第五越冬队 发表于 2019-6-1 00:56</span><br>
<span>人并不需要完全客观的标准，只需要足够主流的标准。</span><br>
<span>吃猪肉算人权还是不吃猪肉算人权？</span><br>
</p><p><b>上海大姨妈: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-6-1 10:34</span><br>
<span>是么，纳粹时候非雅莉安人不是人，殖民时代印第安人不是人，黑奴时代黑人不是人，美国大部分时间女性不是 ...</span><br>
<span>这不就又回到有神论和无神论者的道路上了吗</span><br>
<span>不要相信有神论者的逻辑，他们太不负责任了</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>哈哈。有人说到我想说的了。标准在变。</span><br>
<span>标准变化，就说明这不是根本的规律。本轮均轮发展到80多个，不停在变，是因为它不是规律，为了更符合现实不停修正。而真实的天象变化，是规律投影，人观察到的现象。真正的规律可以解释现象，而不需要跟着现实不停修正。</span><br>
<span>人拳，自由，人种，诸如此类，都是人观察，并总结。看上去是归纳了，很科学，归纳法，但因各种原因未深入，后来又因为各种现实原因修正，所以，这些只是真实规律投影出来的现象而已。人类社会运行的规律肯定是更底层的东西，比如，使自己周边人更认同一个价值观并排斥不同价值观之类。在这个框架下，做的最大者为胜。从这个角度看，各种主义其实是工具。工具，实际情况变了，就得不停改变，才趁手。</span><br>
<span>认识了本质，并能主动控制之，那才是真正的历史终结。</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>vandechine 发表于 2019-6-1 11:10</span><br>
<span>吃猪肉算人权还是不吃猪肉算人权？</span><br>
<span>想吃什么不想吃什么都是人权，目前也普遍将宗教信仰视为人权</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-6-1 10:34</span><br>
<span>是么，纳粹时候非雅莉安人不是人，殖民时代印第安人不是人，黑奴时代黑人不是人，美国大部分时间女性不是 ...</span><br>
<span>就现实历史来看，人的标准是在更加包容和平等的，至于叉人漫画里的正面角色也是宣扬平等共存的嘛。</span><br>
</p><p><b>nnn: </b><br>
<span>这么说来中国自古以来以世俗信仰为基础的政治形态，放在今天仍然是领先全世界的咯？</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>第五越冬队 发表于 2019-6-1 12:25</span><br>
<span>就现实历史来看，人的标准是在更加包容和平等的，至于叉人漫画里的正面角色也是宣扬平等共存的嘛。 ...</span><br>
<span>x人就是打着选民思想玩包容的</span><br>
<span>按照常理爹要女儿回去天经地义，x人里就强行设定变种人女儿被普通人爹虐待所以必须驳回这种天经地义的东西</span><br>
<span>按照常理洗脑政要得枪毙无论是谁，x人里就强行设定被洗脑的政要是美国的敌人（他们认为是良善的敌人）然后洗脑者只是个孩子不能扭曲他害了他所以连关押也不行blablabla</span><br>
<span>按照常理无论是不是有任何超能力，是人还是人，起码漫威里那么多牛鬼蛇神就没见谁说自己不是人可以不受人类法律管辖甚至要以后肯定会代替人类作为地球的主人因为比人类高贵blablabla，x人可以，靠，甚至托尔都没说这话，x人说了，不止说了还做了，因为这里我惨那里我惨所以我要在地球裂出一块领地来建国，因为不是人所以人的麻烦我不用管</span><br>
<span>x人这个设定基础就是恶臭无比的，选民思想，种族主义，邪教思维，x人杀人放火就可以别人抓他们防着他们就是迫害，核心就一个“唯有我能得救”，手段就一个卖惨+超级暴力</span><br>
<span>所以dc乃至漫威自己也好搞个李鬼暗里婊这个设定的多了去了</span><br>
</p><p><b>MARKUS_MAUS: </b><br>
<span>第五越冬队 发表于 2019-05-30 21:43:59</span><br>
<span>两者只是遭遇挫折，都还没失败呢。</span><br>
<span>苏联的失败是政治和经济上的失败，跟虚无主义有啥关系……</span><br>
<span>现在谈的反 ...个人觉得，美帝和苏修失败的因素，相同点中有一个作用巨大，即统治阶级精英层高度固化且财富高度集中于统治阶级精英层。苏修的红色权贵集团和美帝的华尔街犹太商人集团皆入此列。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>项目爱好者: </b><br>
<span>MARKUS_MAUS 发表于 2019-06-01 14:08:21</span><br>
<span>个人觉得，美帝和苏修失败的因素，相同点中有一个作用巨大，即统治阶级精英层高度固化且财富高度集中于统治 ...我怀疑你在影射而且证据确凿</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>MARKUS_MAUS: </b><br>
<span>项目爱好者 发表于 2019-06-01 14:15:35</span><br>
<span>我怀疑你在影射而且证据确凿异议阿狸</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Arclight: </b><br>
<span>捉个虫，是自由灯塔不是民主灯塔吧</span><br>
</p><p><b>Arclight: </b><br>
<span>第五越冬队 发表于 2019-5-30 21:02</span><br>
<span>自由主义可以死，但自由不能死，自由是基本人权，共产主义不反人权。</span><br>
<span>自由主义和自由可不是一样东西，望周知</span><br>
</p><p><b>荒南君: </b><br>
<span>xyzzy 发表于 2019-5-31 21:52</span><br>
<span>这是诡辩用的借口，即使在Roe v. Wade之前，德州法律也有两点是明确的，一是不管去外州堕胎的情况，二是 ...</span><br>
<span>不是很懂，想问一下，那如果产检检查出来孕妇或者胎儿有疾病，风险没有达到致命，但是家里人不想要了，是可以堕胎还是不能呢？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>cheesecake5: </b><br>
<span>马克一下</span><br>
</p><p><b>天命真猫: </b><br>
<span>马克，这种说法很有逼格，学习了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1835581[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>自由主义的黄昏：从美国反堕胎法案到文明冲突论[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1835581-1-1.html</link>
      <description>自由主义的黄昏：从美国反堕胎法案到文明冲突论&#13;
5月15日，美国阿拉巴马州州长凯伊正式签署了被称为全美最严的反堕胎法案。这项法案规定，只要胚胎没有出现致命畸形，或者孕妇没有因为妊娠而具有生命危险，则禁止在孕期的任何阶段实施堕胎。即使女性是因强姦或者**而受孕的情况也不例外。不仅如此，帮助堕胎的医生还可能被判最高长达99年的监禁。
&#13;
这项法案的通过在全美立刻掀起了轩然大波。女权主义者认为这是对人权的公然践踏，因为它剥夺了女性支配自己身体的权利。支持堕胎的团体「东南计划生育联合会」（Planned Parenthood Southeast）则公开表示，一旦该法案生效，就会将凯伊州长告上法庭。
&#13;
在一般中国人的眼里，关于堕胎问题可能用不着如此上纲上线。但是如果考虑到超过七成的美国人口信仰基督教这个事实（根据皮尤研究中心的调查，2014年有71%的美国人声称自己是基督徒），那麽堕胎问题在美国所引起的巨大争议就不难理解了。《圣经》认为，胎儿的生命是由上帝给予的，所以没有人有权利剥夺胎儿的生命——堕胎就等于谋杀。但是从人权的角度而言，堕胎权利乃是孕妇的自由，因为这密切关係到女性的身体健康和生活幸福，政府无权以法律的形式加以剥夺。
&#13;
美国社会围绕着堕胎问题已经展开了40多年的争论，其意义已经远远超出了社会学的范畴。本文将以美国人在堕胎立场上的转变为切入点，以期管窥美国今天在内政和外交领域的保守主义转向，并更清楚地揭示自由主义的世界正面临着怎样的危机。
&#13;
「罗伊案」面临挑战
&#13;
从历史上来看，在1960年以前美国的大部分州都视堕胎为非法，其严格程度并不亚于此次阿拉巴马州的反堕胎法案。但在二十世纪六十年代，随着平权运动的蓬勃兴起，堕胎权利逐渐成为女权主义者争取女性平等地位的标志。而1973年联邦最高法院对「罗伊诉韦德案」（Roe V. Wade）的判决，则使堕胎问题从此成为全美社会的舆论焦点。联邦最高法院在此案中以7:2的绝对优势判决，堕胎权利属于公民隐私权，应当受到宪法保护。
&#13;
这一判决当时引起了保守派人士的强烈不满，罗马天主教会在第一时间公开表示抗议，费城大主教称此判决「对这个国家来说是一个难以言表的悲剧」。民间的激进反堕胎组织甚至对全美各地堕胎诊所展开了恐怖袭击。据统计，在1977-1983年间，共发生149起堕胎诊所暴力事件，1984年增至131件，1993年达到最高峰434件。
&#13;
而保守派的政客们则醖酿着推翻「罗伊案」判决的计划。在美国的政治体制下，想要推翻最高法院的一项判决只有两条路可选：要麽通过宪法修正案，要麽期待最高法院在此后类似案件中推翻判决先例。第一条道路难如上青天，相比较而言，第二个选择更具有可行性。
&#13;
近年来各州议会跃跃欲试，陆续通过反堕胎法案来试探最高法院和社会的底线。2006年南达科达州议会通过了一项几乎无条件禁止在州内实施堕胎的法案，但是这项法案后来在全民公投中被否决。同年，路易斯安纳州议会也立法禁止大多数堕胎手段。但是在「罗伊案」的约束下，该法案具有违宪性质，所以其规定只有在「罗伊案」判决被推翻后才会生效。2016年俄亥俄州议会通过「心跳法案」，禁止在侦测到胎儿心跳后进行堕胎，但该法案没有获得州长的批准。
&#13;
由此可见，此次阿拉巴马州反堕胎法案的出台并不是偶然的，它是近年来各州政府不断尝试挑战「罗伊案」的延续。如今，这一尝试因为特朗普（川普）的上台而拥有了更大胜算。
&#13;
在2016年总统大选期间，特朗普以保守派基督徒的身份站在公众面前，主张捍衞美国的传统价值观，使得美国「再次伟大」。特朗普的保守主义立场深得美国原教旨主义者的好感，让他在最后选举中赢得了81%的福音派基督徒们的选票，而后者在全美的总人数超过6000万。所以可以毫不夸张地说，是福音派基督徒将特朗普送上了总统宝座。大选之后网络上流传着一段视频，南方极右翼民间组织在一次集会上宣称这场选举是白人的胜利，是基督徒的胜利。
&#13;
而上任后的特朗普也充分体现了他「说到做到」的行事风格。在就职后不久，他便籤署一项行政命令要废除「约翰逊修正案」。后者规定，教会如果参与政治活动将丧失免税地位。因此特朗普的这一举动可视为向美国政教分离原则发起的明确挑战。2017年6月，他在一次面对信仰团体的公开演讲中说：「我们不想看到信仰被排除在公共领域之外，被从我们的学校移除，或者被从国家公民生活中驱除……我们不会允许别人限制你们的讲道内容，不会允许限制我们牧师与传道者的言论自由。」
&#13;
与此同时，政府的保守主义转向也不可避免地延伸到了司法领域，因为总统掌握有联邦最高法院大法官的提名权。从上任至今，特朗普已先后成功提名两位保守派大法官入主最高法院，使得保守派和自由派的大法官人数比例达到5：4。这意味着，一旦最高法院再次审理堕胎案件，「罗伊案」的前例判决有可能被历史性地推翻。
&#13;
而这也是为什麽阿拉巴马州议会和州长乐见他们通过的反堕胎法案被推上舆论的风口浪尖，因为如果有人告到最高法院就会正中他们的下怀，给予保守派推翻「罗伊案」判决的难得机会，从而使得这一个州的反堕胎法案成为适用于全美的法律。
&#13;
一向标榜以自由主义立国的美国为什麽出现了向保守主义的转向？在我看来，这一转向的发生，与其归因于保守势力的强大，不如说根源于自由主义理念自身的瓦解。
&#13;
自由主义的「漠不关心」
&#13;
不言而喻，美国是一个保有浓重基督教色彩的国家，这不仅体现在基督徒在总人口中所佔据的绝对优势，还体现在诸多重要的政治文献、仪式和符号上面。《独立宣言》开篇即把人人生而平等的理念以及生命权、自由权和追求幸福的权利追溯到造物主（Creator）。历任总统在就职典礼上，都手按圣经进行宣誓。美元上至今仍印着「我们信赖上帝」（In God We Trust）的字样。但是，儘管这个国家有如此多的基督教特徵，我们仍不能称美国为基督教国家，因为宪法第一修正案明确禁止确立国教。
&#13;
同时，我们不能忽视美国是一个移民国家这个事实。几百年中，来自全世界的移民背井离乡，带着各自不同的语言和风俗习惯塑造了美国社会的多元文化。所以从建国之初直到今天，美国的政治家和思想家们所思考的核心问题都是：如何让来自不同文化背景的群体在这片土地上既能够享有自由又能够相互包容、和平共处？尤其对于早期的欧洲移民来说，他们大多是由于饱受宗教迫害之苦才远赴重洋、踏上美洲大陆的，因此**就显得尤为珍贵。
&#13;
20世纪美国政治哲学家罗尔斯（John Rawls）将美国处理多元文化的经验与理念系统地总结为「政治自由主义」理论。他首先假设社会中的每一个人都信奉着不同的「整全性学说」（comprehensive doctrine）。整全性学说可以理解为一套完整的价值体系，既可以包括宗教信仰（如基督教、伊斯兰教），也可以包括各种世俗性的哲学思想（如功利主义、康德主义等）。很明显，在这些相互牴牾的多元价值体系之间不可避免地要发生衝突。因此在罗尔斯看来，要确保社会秩序的稳定，就只能以「求同存异」为原则。
&#13;
政治自由主义将整个社会划分为公共领域和私人领域。公共领域是政治领域；而私人领域则属于整全性学说，或者说是属于信仰的领域。在公共领域，对任何话题的讨论都必须以彼此已事先接受的原则为前提，即承认每个人在政治上的自由和平等地位。另外在进行公共讨论时，所阐述的理由也必须具有公共性质，如法律的依据，科学的数据和结论等。而对于像宗教观念，个人道德标准等由于言人人殊，不应纳入公共讨论之中。
&#13;
在「罗伊案」的判决书中，布莱克门大法官表达的态度恰好可视作对政治自由主义的一个注脚：「一个人的哲学观、经验和人性的影响，一个人的宗教经历，一个人对于生命和家庭及其价值的态度，以及一个人形成并努力遵循的道德标准，都可能影响他/她对于堕胎的想法和结论，但我们的任务是摆脱感情和偏好，用宪法的尺度解决这一问题。」所以在诸如法庭这样的公共领域探讨堕胎问题时，信仰插不上话。
&#13;
但同时，政治自由主义也限定了公共领域的边界，将可能引起争议的「真理」问题存而不论，留给了私人领域的信仰。应当说明的是，真理在此指的并不是自然科学知识，而是关于生命的终极价值，道德判断的是非标准等形而上学问题。
&#13;
政治自由主义对真理採取漠不关心的态度，它关心的只是信仰是否在政治层面上认同每个人的自由和平等地位。至于认同的依据究竟是圣经中说所有人皆为上帝的造物，还是佛经中说众生平等，则无关宏旨。政治自由主义的这种漠不关心的的态度是为了将政治的功能仅仅局限于对社会秩序的维护，以避免与信仰在真理问题上发生衝突。
&#13;
罗尔斯的这一学说既是对政教分离原则的理论阐释，同时也代表了自由主义的典型立场。不过，政治自由主义在把宗教信仰限定在私人领域的同时，也放弃了对真理的解释权。人应该过一种什麽样的生活？这变成了一个纯粹的私人问题。
&#13;
但信仰是对人的终极关怀，不会因为被法律限定在私人领域而丧失其「整全性」。就如同一个保守的基督徒不会因为法律允许堕胎而认为堕胎不是杀人。自由主义试图为政治和信仰划定各自的边界，而信仰却天然具有囊括一切的本能。信仰的整全性决定了它不断会产生模糊与政治之间边界的衝动，并最终向自由主义者证明，这种二元划分只不过是后者的一厢情愿。
&#13;
不再相信普世价值的「文明衝突论」
&#13;
4月29日，美国国务院政策规划办公室主任基伦·斯金纳（Kiron Skinner）在一个公开场合称中美贸易战是美国「与一个真正不同的文明作战」，中国是独特的挑战，因为中国的制度不是西方哲学和历史的产物。
&#13;
相信多少了解美国政治的读者对这一论调都不会感到陌生，因为它正来自已故美国政治学家萨缪尔·亨廷顿（Samuel Huntington）的著名观点：文明衝突论。
&#13;
亨廷顿在1993年提出，冷战结束后世界各国之间的对抗将不再围绕意识形态展开，而是体现为文明的衝突。他将当今世界版图分为西方文明、中华文明、日本文明、伊斯兰文明、东正教文明等。在亨廷顿看来，不同文明之间的关係主要是对抗性的，拒斥和挑战其他文明不仅是捍衞自身文明的手段，甚至是确认自我身份的方式。「只有在了解我们反对谁时，才了解我们是谁。」而且他在《文明的衝突》一书中对亚洲文明的评论则似乎是为斯金纳的上述言论埋下的伏笔：「不论亚洲和美国社会存在着怎样的经济联繫，根本的文化差异将使二者无法同居一室」。
&#13;
文明衝突论后来因为911事件而名声大噪，因为那场恐怖袭击俨然就是伊斯兰文明向西方文明的宣战。从历史上看，各式版本的文化特殊论其实并不鲜见。但它们大多是处于弱势的国家为了应对强势国家的普世价值宣传而採取一种抵抗手段，其目的是通过强调本国历史文化的特殊性来拒绝接受强势国家的制度改造。但亨廷顿的文明衝突论可能是历史上仅有的一次由世界唯一的超级大国提出的文化特殊论。
&#13;
饶有趣味的是，冷战时期的美国没有提出文明衝突论，因为那时的美国自诩为民主的灯塔，认为全世界都应该追随民主自由的脚步；前苏联没有提出文明衝突论，因为共产党人相信马克思的共产主义学说是放之四海而皆准的真理；甚至伊斯兰世界也没有提出文明衝突论，因为他们相信《古兰经》中记载着全人类的真理。而现在，美国人提出了文明衝突论，某种意义上说，是因为他们已经不再相信普世价值。
&#13;
从亨廷顿身上，我们能够清楚地捕捉到美国保守派反普世价值的思想轨迹。亨廷顿认为自由主义所推崇的多元文化已经蚕食了美国的基督教文化，而后者是美国文明的核心，是美国自我认同的基础。普世价值是错误的、不道德的和危险的。西方文明的强大就在于它不是普世的，而是为西方所独有的。所以美国人应当义不容辞地捍衞自己所代表的西方文明，防止被多元文化腐蚀。
&#13;
假如耶稣真的复活，他恐怕会感到悲哀，因为自己在十字架上所受的苦难竟然不是为了拯救全人类，而只是为了拯救西方人！《独立宣言》的开头也应该因此改写为「造物主创造了生而平等的美国人」。美国保守主义者的悖论在于，他们反对普世价值，但是其声称要坚守的所谓特殊文明却本应就是普世价值。
&#13;
那麽基督教在美国是如何从普世价值跌落的呢？
&#13;
要理解美国保守派对普世价值的拒斥，就不能忽视保守主义思潮出现的背景是对自由主义的反动。正如亨廷顿所批评的，1960年代以来美国政府所通过的一系列民权法案，以及1990年代克林顿政府鼓励多样性的施政方针，让美国日益沦落为一个缺少文化核心和社会凝聚力的国家。如前所述，自由主义将社会切割成公共领域和私人领域。在公共领域，自由主义所追求的是一种中立的秩序，即给予几乎所有价值观以平等的地位。而在私人领域，自由主义者则认为政治无权加以过问，于是信仰变成了纯粹的私人问题。
&#13;
信仰的私人化造成了两个后果：第一，个人在信仰的选择上拥有充分的自由，例如像3K党这样的极端宗教组织在美国也拥有合法的地位；第二，信仰失去了普世化的能力。因为公共领域不对信仰开放，所以每个人的信仰就只是他自己个人的信仰。纵使基督徒负有传教的义务，可是在政教分离的制度性约束下，他们也无力像中世纪那样再对基督教做普世化的传播。于是对每个人来说，信仰不再与他人有关，而只是自己的私人生活方式而已。
&#13;
自由主义成功地把基督教从一种极具扩张性的信仰改造成了一种纯粹私人化的信仰。这一点并没有因保守派的上台而发生改变。保守主义者们试图动摇政教分离原则，但他们的目的似乎更多的是为了将其个人的宗教生活与政治生活统一起来，而不是为了向非基督徒传教。由此可见，儘管保守主义正在不断向现有的自由主义秩序发起挑战，但是连保守主义本身也是自由主义的产物。所以，毋宁说是自由主义为自己培养了掘墓人。
&#13;
高于宗教信仰的世俗价值观？
&#13;
我有一位美国朋友名叫内森（Nathan），在一个传统的基督教家庭长大，拥有麻省理工学院的经济学博士学位。他毕业后先去了华尔街工作，据说收入颇丰。但是内森告诉我那两年他并不快乐，因为无法获得内心的平静。于是两年后，他辞去了华尔街的工作，来到一个社区教堂里做起了牧师，并同时攻读神学博士学位。在我认识内森时，他已经做了5年牧师。他告诉我说自己找到了人生的方向，决心终生侍奉上帝。
&#13;
2016年正当希拉里和特朗普为竞选总统打得如火如荼的时候，我问内森会支持谁？他的回答是希拉里。这让我很奇怪，因为希拉里在很多问题上都持有鲜明的自由派立场。比如她支持**婚姻就明显与基督教教义相左。当我进一步问内森具体原因时，他先犹豫了一下然后说，在**婚姻问题上他的确不赞同希拉里，但是在平衡两个候选人的各项政策主张之后，还是决定支持希拉里。
&#13;
我从不怀疑内森是一名虔诚的基督徒，也不怀疑他对教义的精通。但是听到他的回答后我突然意识到，即使对于一个虔诚的宗教信徒来说，在面对公共议题的时候，宗教的态度也可以向世俗的原则妥协让步。那麽这种妥协意味着什麽？是不是存在一种世俗的价值观甚至可以更高于对宗教的信仰？
&#13;
在自由主义的框架下，这种更高的世俗价值观是不可能存在的。罗尔斯将信仰称作整全性的学说。既然是「整全的」，那麽信仰就无疑代表着最高的价值观。而与此相对，自由主义者所推崇的人权理念不仅只局限于公共领域，而且还保持着价值中立性。那麽当人权理念与信仰发生衝突时，结果就只能是前者向后者让步，而不可能是相反。
&#13;
如果撇开自由主义的框架，人权理念是否有可能在一个新的理论框架下获得整全性？是否有可能成为一种世俗的信仰？如果答案是肯定的，那麽前述由于公共领域与私人领域的二分而产生的所有矛盾，都可以迎刃而解。
&#13;
自由主义者或许会担心打破公私领域的界限会威胁到**。但如果说被威胁到原教旨主义者的自由，那麽这种威胁不仅不应该避免，而且还是正当的。
&#13;
真正的困难在于，如果人权理念可以被视作一种世俗的信仰，那麽其前提必然要求建立某种新的伦理学。康德曾经尝试过论证自由的形而上学基础，但是他的自由概念是先验的，可望不可即；功利主义的道德标准则因为欠缺规范性而不足以为自由提供论证。如果这种新伦理学的设想是可能的，那麽它的目标应该是在经验世界中为自由寻找规范性。
&#13;
从反堕胎法案到文明衝突论，美国如今在内政和外交领域的保守主义转向，其实是近几十年来美国国内的反自由主义思潮不断涌动的结果。但是正如本文所指出的，美国保守主义的身上还印着自由主义的胎记，所以这注定了它在未来不会走得太远。但是无论保守主义上台与否，自由主义黄昏的到来都是不可避免的，因为自由主义的衰落是由其理论的内在矛盾决定的。而与此同时，理论家们似乎应当尝试在形而上学层面为自由寻求一个新的理论框架，来继续捍衞作为普世价值的人权理念。
&#13;
（高霈宁，北京大学政治学博士）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>我1458: </b><br>
<span>王怡人 发表于 2019-5-30 20:56</span><br>
<span>为啥会后悔, 我是共产主义者, 和自由主义天生对立</span><br>
<span>噗，和自由主义对立的共产主义者</span><br>
<span>你说你反对无政府主义还像那么回事点</span><br>
</p><p><b>tinyppm: </b><br>
<span>写的很好。整全主义，第一次听说。mark一下。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>beeandf 发表于 2019-5-30 21:14</span><br>
<span>嗯，怎么说呢，原生文明藐视一下次生文明，还是情有可原的</span><br>
<span>日本的文明确实是原生的，朝鲜也是，是被古羌驱赶消灭的南岛人。</span><br>
<span>日本有自己的文明脉络，然后受到大陆的影响，日本有自己的内核。</span><br>
</p><p><b>yangyibani: </b><br>
<span>他今天能“反堕胎”</span><br>
<span>明天就能把你“安乐死”</span><br>
<span>强势政府才是自由主义最大的敌人</span><br>
<span>无政府主义万岁~\(≧▽≦)/~</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>红月当空 发表于 2019-5-30 21:55</span><br>
<span>不对啊，亨廷顿并不是一个保守主义西方中心论者啊，相反他在《文明冲突》一书中反复强调一点——西方文明 ...</span><br>
<span>伊斯兰现状的被边缘化与打压，使得伊斯兰世界充满了动荡不安，但反过来也为伊斯兰创造一种再重塑的环境，伊朗玩的好，伊朗模式还是很有戏的，不过伊朗也有特殊的，需要一个话语权集中的文化精英为政治革新者以大义名分，而伊朗显然对自己比较审慎，不愿意点火。</span><br>
<span>欧美文明本质上是商业与军事的结合，有商业汲取资源控制社会，军事提供技术动力与力量。当前欧美在政治多极化的新趋势下并没有意识到自己的历史地位发生了改变，相反，他有意识的打压异文明，无意识的抵抗自由主义的分裂。</span><br>
<span>可惜全球的政治多极化使得欧美文明的自由主义新裂变缺乏足够的资源与机会再次领先一头。</span><br>
<span>至于东亚是否会借着边缘世界的开拓新发展来推动旧世界秩序的根本性解体，这是大概率事件。</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>IHSAHN 发表于 2019-5-30 20:17</span><br>
<span>民主党在冷战期间是叫共产党吗？</span><br>
<span>另外法西斯束棒标志在美国出现在在林肯纪念堂，国会大厅和华盛顿雕像手 ...</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>star62: </b><br>
<span>楼主可以分享一下文章来源吗？想转朋友圈可是没搜到</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>第五越冬队 发表于 2019-5-30 21:43</span><br>
<span>两者只是遭遇挫折，都还没失败呢。</span><br>
<span>苏联的失败是政治和经济上的失败，跟虚无主义有啥关系……</span><br>
<span>现在谈的反 ...</span><br>
<span>这至少就得从尼采、海德格尔讲起了。简而言之，自由主义无法证明自由的价值先于其它价值，共产主义也不能证明平等的价值先于其它价值。两者的最终走向都是无国家无政府无冲突的历史的终结。</span><br>
</p><p><b>macoy0: </b><br>
<span> 本帖最后由 macoy0 于 2019-5-31 15:58 编辑 </span><br>
<span>star62 发表于 2019-5-31 15:39</span><br>
<span>楼主可以分享一下文章来源吗？想转朋友圈可是没搜到</span><br>
<span>端</span><br>
<span>https://theinitium.com/article/20190530-opinion-gaopeining-abortion-us/</span><br>
</p><p><b>某大官人: </b><br>
<span>我觉得你球人唯一的普世价值就是极致的世俗主义。</span><br>
<span>任何意识形态的教唆都是包含祸心，包括你TG在内。</span><br>
</p><p><b>bioCory: </b><br>
<span>走三步退两步，泥潭就弹冠相庆了，社达都开始自称共产主义者了</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>红月当空 发表于 2019-5-30 21:55</span><br>
<span>不对啊，亨廷顿并不是一个保守主义西方中心论者啊，相反他在《文明冲突》一书中反复强调一点——西方文明 ...</span><br>
<span>亨廷顿错过了成为20世纪顶尖思想家的机会，他的弟子福山只是科耶夫的三流复读机，不值一评。亨廷顿实际上摸到了后现代的21世纪政治的核心关键，而这点从康德到尼采没有意识，科耶夫和海德格尔刚刚摸到边。这也就是只有一种现代人一个现代世界还是有多种现代人多个现代世界。如果是后者，历史的终结就只是西方历史的终结，如此终结的西方文明最终只能被蛮族征服并毁灭。</span><br>
</p><p><b>gjred: </b><br>
<span>四控大叔 发表于 2019-5-30 22:12</span><br>
<span>泥潭的言论总是让我大开眼界，共产主义在中国到底被异化成什么样子了。 ...</span><br>
<span>大概是半吊子的斯大林主义者</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>四控大叔 发表于 2019-5-30 22:12</span><br>
<span>泥潭的言论总是让我大开眼界，共产主义在中国到底被异化成什么样子了。 ...</span><br>
<span>倒不如说自由主义在全球被异化成什么样</span><br>
</p><p><b>尚风悦: </b><br>
<span>反对自由主义的“共产主义者”……</span><br>
<span>就……</span><br>
<span>还是扣锅给政治课和文理分科吧</span><br>
</p><p><b>冯恩在写小说: </b><br>
<span>等等，楼里几个人是直接把自由主义和自由这个概念等同了？</span><br>
<span>真要是这样，那只能说信奉自由主义的人确实太不自由了</span><br>
</p><p><b>冯恩在写小说: </b><br>
<span>尚风悦 发表于 2019-5-31 17:45</span><br>
<span>反对自由主义的“共产主义者”……</span><br>
<span>就……</span><br>
<span>还是扣锅给政治课和文理分科吧 ...</span><br>
<span>共产主义反对自由主义有什么不对吗？</span><br>
<span>自由主义在本身定义上就是有自相矛盾的地方存在的，这一点文章里也说明白了</span><br>
<span>问题是有的人会把自由主义和自由这个概念本身相混淆，通过反对自由主义来反对自由本身，这才是应该警惕的。同样，也应该警惕通过肯定自由的价值来把自由主义奉为圭臬的行为。</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>某大官人 发表于 2019-5-31 15:55</span><br>
<span>我觉得你球人唯一的普世价值就是极致的世俗主义。</span><br>
<span>任何意识形态的教唆都是包含祸心，包括你TG在内。 ...</span><br>
<span>原子弹和茶叶蛋哪个更世俗呢？</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>vandechine 发表于 2019-5-31 15:47</span><br>
<span>这至少就得从尼采、海德格尔讲起了。简而言之，自由主义无法证明自由的价值先于其它价值，共产主义也不能 ...</span><br>
<span>生育模式既约束了自由也妨碍了平等。</span><br>
<span>自由主义者无法以自由的名义解决生育问题，而共产主义者可以轻易改变生育形式。自由主义迎来的只是自己的终结。</span><br>
</p><p><b>MISAKA20001: </b><br>
<span>vandechine 发表于 2019-5-30 21:29</span><br>
<span>自由不等于繁荣，自由也不保证繁荣。富人可以自由地包二奶，肥宅也可以自由地撸管，这就是自由。 ...</span><br>
<span>共产主义想来可以给肥仔发个老婆。</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>MISAKA20001 发表于 2019-5-31 19:37</span><br>
<span>共产主义想来可以给肥仔发个老婆。</span><br>
<span>纸片人老婆、仿真人老婆随便发，真人就算了。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>第五越冬队 发表于 2019-5-31 19:21</span><br>
<span>生育模式既约束了自由也妨碍了平等。</span><br>
<span>自由主义者无法以自由的名义解决生育问题，而共产主义者可以轻易改 ...</span><br>
<span>俗。</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>好多大佬啊，感觉泥潭上了好几个档次。</span><br>
<span>这文意思就是你信自由主义意味着你也可以不自由主义。【自由】的意思是【别人不自由你也管不着】，所以【不自由】的人越来越多，【自由】的人坐不住，所以现在要大喊【大家必须自由不能不自由】吧</span><br>
<span>本来【自由】因为【普世】所以【高贵】，现在是【只能自由不准不自由】，所以【自由】跌落到了和【不自由】一样的维度，不再【高贵】【普世】，只能靠在【文明冲突】里打赢才能勉强证明自己</span><br>
<span>文章末尾提出的问题，也就是，是否有一种【高级自由】，成为一种绝对准则，大家都必须信这个，然后次要的准则你可以随便信点啥这样？</span><br>
<span>求别骂</span><br>
</p><p><b>sujoju: </b><br>
<span>自由主义和新自由主义怎么看都是社会达尔文主义。。。</span><br>
</p><p><b>古代人皮克: </b><br>
<span>是我第三喜欢的泥潭民哲民社乱扣帽子时间</span><br>
<span>斯大林主义者和社达互扣自由主义帽子，叹为观止</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>荒南君: </b><br>
<span>chobits99 发表于 2019-5-30 19:23</span><br>
<span>其实我想说一句但是会被女权打死，qj犯的我强烈反对觉得不对，自然恋爱或者是婚内的为什么不避孕，人人都是 ...</span><br>
<span>一是避孕有失败概率，二是有时候有生病了没预计到的情况</span><br>
<span>比如心脏不好的女性怀孕后会加重对心脏的负担，有时候备孕前医生觉得没问题可以生，怀孕几个月后情况却恶化到必须堕胎的程度，这时候禁止堕胎等于是在杀人——这种很难在怀孕前就严格检查出来的，总不能禁止每个有轻度心脏病的女人生孩子……</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lvjingkun9: </b><br>
<span>美国啥时候自由主义立国了 从来都是比欧洲保守的多的存在</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>冯恩在写小说: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2019-5-31 20:19</span><br>
<span>好多大佬啊，感觉泥潭上了好几个档次。</span><br>
<span>这文意思就是你信自由主义意味着你也可以不自由主义。【自由】的意 ...</span><br>
<span>差不多，自由主义本身无法解决的问题就是“不自由是否具有自由”以及“是否存在某种自由比其他自由更自由”</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>第五越冬队 发表于 2019-5-31 19:21</span><br>
<span>生育模式既约束了自由也妨碍了平等。</span><br>
<span>自由主义者无法以自由的名义解决生育问题，而共产主义者可以轻易改 ...</span><br>
<span>为什么自由主义阵营要靠生育来维持自身意识形态的存续？</span><br>
<span>共产党宣言难道说了共产党人要靠多生来把共产主义推广到全世界解放全人类的吗？</span><br>
<span>一种思想的生存发展壮大主要取决于它的meme感染人思想的能力，感染者的繁殖率只是一个很小的因素</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-5-31 20:33</span><br>
<span>为什么自由主义阵营要靠生育来维持自身意识形态的存续？</span><br>
<span>共产党宣言难道说了共产党人要靠多生来把共产主 ...</span><br>
<span>见楼上谈的家庭生育模式对自由主义的破坏。传统生育带来的血缘继承关系同样会破坏共产主义所追求的平等。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>红月当空 发表于 2019-5-30 21:55</span><br>
<span>不对啊，亨廷顿并不是一个保守主义西方中心论者啊，相反他在《文明冲突》一书中反复强调一点——西方文明 ...</span><br>
<span>亨廷顿名言嘛，西方文明不是价值理念宗教什么的厉害，是使用武力厉害</span><br>
<span>历史终结论我是没觉得有那么冒犯，毕竟他自己都开始修正这观点了。我觉得福山对最后之人和超人类主义的担忧倒可能在未来会是比较有价值的话题</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>vandechine 发表于 2019-5-31 20:00</span><br>
<span>俗。</span><br>
<span>我们谈的这些思想离不开人类社会，要考虑到现实中的人就不能免俗。</span><br>
</p><p><b>theory0: </b><br>
<span>写的不错，但感觉有点舍本逐末</span><br>
</p><p><b>Erikas: </b><br>
<span>喷了</span><br>
<span>一还是两年前s1不还有人说亨廷顿毒草搅屎棍</span><br>
<span>我进错世界线了还是</span><br>
</p><p><b>Erikas: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-5-31 20:42</span><br>
<span>亨廷顿名言嘛，西方文明不是价值理念宗教什么的厉害，是使用武力厉害</span><br>
<span>历史终结论我是没觉得有那 ...</span><br>
<span>福山提到过超人类主义？他这人我一直以为就是个历史垃圾</span><br>
<span>超人类相关的这几年特别活跃，去个说明会都要提早几个月预约</span><br>
<span>总感觉迟早未来的矛盾会爆发在这里</span><br>
</p><p><b>beeandf: </b><br>
<span>引用第75楼荒南君于2019-05-31 20:27发表的:</span><br>
<span>引用:chobits99 发表于 2019-5-30 19:23其实我想说一句但是会被女权打死，qj......</span><br>
<span>@荒南君</span><br>
<span>不不不，你说的也不是。胎儿有问题或者继续妊娠对孕妇有生命危险，这个法案还是可以堕胎的。</span><br>
<span>这项法案规定，只要胚胎没有出现致命畸形，或者孕妇没有因为妊娠而具有生命危险，则禁止在孕期的任何阶段实施堕胎。</span><br>
<span>其实我倒想问问，假如孕妇想堕、法案不允许，结果在生产的时候因为羊水栓塞死了算谁的。毕竟这个风险还是存在的。</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>xyzzy: </b><br>
<span>荒南君 发表于 2019-5-31 20:27</span><br>
<span>一是避孕有失败概率，二是有时候有生病了没预计到的情况</span><br>
<span>比如心脏不好的女性怀孕后会加重对心脏的负担， ...</span><br>
<span>这是诡辩用的借口，即使在Roe v. Wade之前，德州法律也有两点是明确的，一是不管去外州堕胎的情况，二是医生认为继续怀孕会对孕妇有致命危险时允许堕胎，女拳律师通过法律途径，成功地争取了最高法院把堕胎权定义成隐私权，带动两党的极化，扰乱了此后几十年的政局。</span><br>
<span>顺便说一下，这个“把我喜欢的东西定义成隐私权”的做法非常之牛逼，因为性取向和健康状况也是隐私，基佬的异性婚姻、性病患者的婚姻也能按这个路子走，毕竟婚姻誓言里说了“无论是好是坏、富裕或贫穷、疾病还是健康都彼此相爱、珍惜，直到死亡才能将我们分开”，有疾病一条，性病也是疾病，念完誓言就可以视为已缔结合同了。</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>喷亨廷顿有啥问题嘛？我都感觉亨廷顿得了亨廷顿舞蹈病，抽抽出来这么个小册子。</span><br>
<span>亨廷顿和什么修斯底德，都是典型的自我实现式理论。事实上历史啥屁也有，选一段还能找不到证据？中国很典型，只说绿绿和白皮倒也罢了。从古代一直也没和鬼佬怎么斗，清代一直被压着，居然能被美国佬讲文明冲突了，东西方文明冲突过几次啊？历史上都没先例的东西竖靶子，连证据都不需要找。最后逼逼出个日本来，人家日本托亚入欧，西方霸权主义学了个十足，和美国斗起来，也能算和儒家文明冲突？只能骗骗傻屌美国文盲。这是给保守势力制造敌人用的理论。</span><br>
<span>美国很多这种，写本破书弄个旗子，然后一堆人一炒——就成型了，然后按着去做。而且这种类型的，事后看很多都有CIA之类参合，背后是有人的，属于先打枪，后划靶子。美国那么多垃圾理论，为啥这个能炒热？这只能说明背后有人暗中支持。正确有人支持能炒热，这是自然的，但错误有人支持一样是能炒热的。从夏令营到花生炖斧头，中国人应该最清楚这一点才对。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>Erikas 发表于 2019-5-31 21:28</span><br>
<span>福山提到过超人类主义？他这人我一直以为就是个历史垃圾</span><br>
<span>超人类相关的这几年特别活跃，去个说明 ...</span><br>
<span>福山在十多年前就开始谈超人类主义了（2002年 《我们的后人类未来》），他是反对的那一方</span><br>
<span>虽然不觉得他在这方面有什么有意思的新洞见，但他明显是对这个问题感兴趣的。</span><br>
<span>所以我总觉得福山不是政治挂帅搞思想，倒像是在广泛探究人类各种意义上的未来/终点的时候顺带提了一下历史终结这个政治话题</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2019-5-31 20:19</span><br>
<span>好多大佬啊，感觉泥潭上了好几个档次。</span><br>
<span>这文意思就是你信自由主义意味着你也可以不自由主义。【自由】的意 ...</span><br>
<span>基督教：上帝是真善美的化身</span><br>
<span>假丑恶不是真善美的对立，而是不完全的真，不完全的美，不完全的善。</span><br>
<span>以此类推，不自由不是自由的对立，而是不完全的自由。追求自由不是消灭不自由，而是把不完全的自由变成完全的自由。</span><br>
<span>以上是我的解读，不是我的观点。</span><br>
</p><p><b>珊莎史塔克: </b><br>
<span>MISAKA20001 发表于 2019-5-31 19:37</span><br>
<span>共产主义想来可以给肥仔发个老婆。</span><br>
<span>都共产主义了，家庭都没了，哪来的老婆不老婆</span><br>
</p><p><b>珊莎史塔克: </b><br>
<span>但同时，政治自由主义也限定了公共领域的边界，将可能引起争议的「真理」问题存而不论，留给了私人领域的信仰。应当说明的是，真理在此指的并不是自然科学知识，而是关于生命的终极价值，道德判断的是非标准等形而上学问题。</span><br>
<span>政治自由主义对真理採取漠不关心的态度，它关心的只是信仰是否在政治层面上认同每个人的自由和平等地位。至于认同的依据究竟是圣经中说所有人皆为上帝的造物，还是佛经中说众生平等，则无关宏旨。政治自由主义的这种漠不关心的的态度是为了将政治的功能仅仅局限于对社会秩序的维护，以避免与信仰在真理问题上发生衝突。</span><br>
<span>罗尔斯的这一学说既是对政教分离原则的理论阐释，同时也代表了自由主义的典型立场。不过，政治自由主义在把宗教信仰限定在私人领域的同时，也放弃了对真理的解释权。人应该过一种什麽样的生活？这变成了一个纯粹的私人问题。</span><br>
<span>其实只谈这个现象，倒是和改开后的我朝也很像，我朝那几十年也是搁置私人领域的甚至一部分意识形态分歧，对公共领域设了很多边界，最后也被广泛批判礼崩乐坏道德沦丧。也难怪美国民主党的自由主义在我国大行其道，以及这几年中文圈保守主义大回潮。</span><br>
</p><p><b>珊莎史塔克: </b><br>
<span>如果撇开自由主义的框架，人权理念是否有可能在一个新的理论框架下获得整全性？是否有可能成为一种世俗的信仰？如果答案是肯定的，那麽前述由于公共领域与私人领域的二分而产生的所有矛盾，都可以迎刃而解。</span><br>
<span>非认真，“仁义礼智信 忠孝廉耻勇”不就是世俗的信仰么</span><br>
</p><p><b>红月当空: </b><br>
<span> 本帖最后由 红月当空 于 2019-6-1 00:21 编辑 </span><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-5-31 20:33</span><br>
<span>为什么自由主义阵营要靠生育来维持自身意识形态的存续？</span><br>
<span>共产党宣言难道说了共产党人要靠多生来把共产主 ...</span><br>
<span>绿教拼命的生，玩子宫武器，有多少地方“穆罕默德”成了使用最多的新生儿姓名？</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>Erikas 发表于 2019-5-31 21:28</span><br>
<span>福山提到过超人类主义？他这人我一直以为就是个历史垃圾</span><br>
<span>超人类相关的这几年特别活跃，去个说明 ...</span><br>
<span>福山就是个碰巧用打字机打出了哈姆雷特的猴子，而且还是抄的。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-5-31 22:33</span><br>
<span>福山在十多年前就开始谈超人类主义了（2002年 《我们的后人类未来》），他是反对的那一方</span><br>
<span>虽然不觉得他 ...</span><br>
<span>福山是个三流搞学问的，不是个搞政治的虽然他要是个搞政治的反而会搞得更好。</span><br>
</p><p><b>无聊者X: </b><br>
<span>第五越冬队 发表于 2019-5-31 20:44</span><br>
<span>我们谈的这些思想离不开人类社会，要考虑到现实中的人就不能免俗。</span><br>
<span>你这个ID是从绢六来的吗</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>Erikas 发表于 2019-5-31 21:28</span><br>
<span>福山提到过超人类主义？他这人我一直以为就是个历史垃圾</span><br>
<span>超人类相关的这几年特别活跃，去个说明 ...</span><br>
<span>超人类不过是末人时代的技术妄想，不配称为一种哲学。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>珊莎史塔克 发表于 2019-6-1 00:17</span><br>
<span>但同时，政治自由主义也限定了公共领域的边界，将可能引起争议的「真理」问题存而不论，留给了私人领域的信 ...</span><br>
<span>中国施派与西方保守主义完全不一样，中国的这次思想碰撞将很可能决定人类的命运。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>珊莎史塔克 发表于 2019-6-1 00:18</span><br>
<span>如果撇开自由主义的框架，人权理念是否有可能在一个新的理论框架下获得整全性？是否有可能成为一种世俗的信 ...</span><br>
<span>不能，因为不知道什么是人权，也不知道什么是人，没有普遍的人权标准，甚至没有普遍的人的标准。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1835581[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>自由主义的黄昏：从美国反堕胎法案到文明冲突论[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1835581-1-1.html</link>
      <description>自由主义的黄昏：从美国反堕胎法案到文明冲突论&#13;
5月15日，美国阿拉巴马州州长凯伊正式签署了被称为全美最严的反堕胎法案。这项法案规定，只要胚胎没有出现致命畸形，或者孕妇没有因为妊娠而具有生命危险，则禁止在孕期的任何阶段实施堕胎。即使女性是因强姦或者**而受孕的情况也不例外。不仅如此，帮助堕胎的医生还可能被判最高长达99年的监禁。
&#13;
这项法案的通过在全美立刻掀起了轩然大波。女权主义者认为这是对人权的公然践踏，因为它剥夺了女性支配自己身体的权利。支持堕胎的团体「东南计划生育联合会」（Planned Parenthood Southeast）则公开表示，一旦该法案生效，就会将凯伊州长告上法庭。
&#13;
在一般中国人的眼里，关于堕胎问题可能用不着如此上纲上线。但是如果考虑到超过七成的美国人口信仰基督教这个事实（根据皮尤研究中心的调查，2014年有71%的美国人声称自己是基督徒），那麽堕胎问题在美国所引起的巨大争议就不难理解了。《圣经》认为，胎儿的生命是由上帝给予的，所以没有人有权利剥夺胎儿的生命——堕胎就等于谋杀。但是从人权的角度而言，堕胎权利乃是孕妇的自由，因为这密切关係到女性的身体健康和生活幸福，政府无权以法律的形式加以剥夺。
&#13;
美国社会围绕着堕胎问题已经展开了40多年的争论，其意义已经远远超出了社会学的范畴。本文将以美国人在堕胎立场上的转变为切入点，以期管窥美国今天在内政和外交领域的保守主义转向，并更清楚地揭示自由主义的世界正面临着怎样的危机。
&#13;
「罗伊案」面临挑战
&#13;
从历史上来看，在1960年以前美国的大部分州都视堕胎为非法，其严格程度并不亚于此次阿拉巴马州的反堕胎法案。但在二十世纪六十年代，随着平权运动的蓬勃兴起，堕胎权利逐渐成为女权主义者争取女性平等地位的标志。而1973年联邦最高法院对「罗伊诉韦德案」（Roe V. Wade）的判决，则使堕胎问题从此成为全美社会的舆论焦点。联邦最高法院在此案中以7:2的绝对优势判决，堕胎权利属于公民隐私权，应当受到宪法保护。
&#13;
这一判决当时引起了保守派人士的强烈不满，罗马天主教会在第一时间公开表示抗议，费城大主教称此判决「对这个国家来说是一个难以言表的悲剧」。民间的激进反堕胎组织甚至对全美各地堕胎诊所展开了恐怖袭击。据统计，在1977-1983年间，共发生149起堕胎诊所暴力事件，1984年增至131件，1993年达到最高峰434件。
&#13;
而保守派的政客们则醖酿着推翻「罗伊案」判决的计划。在美国的政治体制下，想要推翻最高法院的一项判决只有两条路可选：要麽通过宪法修正案，要麽期待最高法院在此后类似案件中推翻判决先例。第一条道路难如上青天，相比较而言，第二个选择更具有可行性。
&#13;
近年来各州议会跃跃欲试，陆续通过反堕胎法案来试探最高法院和社会的底线。2006年南达科达州议会通过了一项几乎无条件禁止在州内实施堕胎的法案，但是这项法案后来在全民公投中被否决。同年，路易斯安纳州议会也立法禁止大多数堕胎手段。但是在「罗伊案」的约束下，该法案具有违宪性质，所以其规定只有在「罗伊案」判决被推翻后才会生效。2016年俄亥俄州议会通过「心跳法案」，禁止在侦测到胎儿心跳后进行堕胎，但该法案没有获得州长的批准。
&#13;
由此可见，此次阿拉巴马州反堕胎法案的出台并不是偶然的，它是近年来各州政府不断尝试挑战「罗伊案」的延续。如今，这一尝试因为特朗普（川普）的上台而拥有了更大胜算。
&#13;
在2016年总统大选期间，特朗普以保守派基督徒的身份站在公众面前，主张捍衞美国的传统价值观，使得美国「再次伟大」。特朗普的保守主义立场深得美国原教旨主义者的好感，让他在最后选举中赢得了81%的福音派基督徒们的选票，而后者在全美的总人数超过6000万。所以可以毫不夸张地说，是福音派基督徒将特朗普送上了总统宝座。大选之后网络上流传着一段视频，南方极右翼民间组织在一次集会上宣称这场选举是白人的胜利，是基督徒的胜利。
&#13;
而上任后的特朗普也充分体现了他「说到做到」的行事风格。在就职后不久，他便籤署一项行政命令要废除「约翰逊修正案」。后者规定，教会如果参与政治活动将丧失免税地位。因此特朗普的这一举动可视为向美国政教分离原则发起的明确挑战。2017年6月，他在一次面对信仰团体的公开演讲中说：「我们不想看到信仰被排除在公共领域之外，被从我们的学校移除，或者被从国家公民生活中驱除……我们不会允许别人限制你们的讲道内容，不会允许限制我们牧师与传道者的言论自由。」
&#13;
与此同时，政府的保守主义转向也不可避免地延伸到了司法领域，因为总统掌握有联邦最高法院大法官的提名权。从上任至今，特朗普已先后成功提名两位保守派大法官入主最高法院，使得保守派和自由派的大法官人数比例达到5：4。这意味着，一旦最高法院再次审理堕胎案件，「罗伊案」的前例判决有可能被历史性地推翻。
&#13;
而这也是为什麽阿拉巴马州议会和州长乐见他们通过的反堕胎法案被推上舆论的风口浪尖，因为如果有人告到最高法院就会正中他们的下怀，给予保守派推翻「罗伊案」判决的难得机会，从而使得这一个州的反堕胎法案成为适用于全美的法律。
&#13;
一向标榜以自由主义立国的美国为什麽出现了向保守主义的转向？在我看来，这一转向的发生，与其归因于保守势力的强大，不如说根源于自由主义理念自身的瓦解。
&#13;
自由主义的「漠不关心」
&#13;
不言而喻，美国是一个保有浓重基督教色彩的国家，这不仅体现在基督徒在总人口中所佔据的绝对优势，还体现在诸多重要的政治文献、仪式和符号上面。《独立宣言》开篇即把人人生而平等的理念以及生命权、自由权和追求幸福的权利追溯到造物主（Creator）。历任总统在就职典礼上，都手按圣经进行宣誓。美元上至今仍印着「我们信赖上帝」（In God We Trust）的字样。但是，儘管这个国家有如此多的基督教特徵，我们仍不能称美国为基督教国家，因为宪法第一修正案明确禁止确立国教。
&#13;
同时，我们不能忽视美国是一个移民国家这个事实。几百年中，来自全世界的移民背井离乡，带着各自不同的语言和风俗习惯塑造了美国社会的多元文化。所以从建国之初直到今天，美国的政治家和思想家们所思考的核心问题都是：如何让来自不同文化背景的群体在这片土地上既能够享有自由又能够相互包容、和平共处？尤其对于早期的欧洲移民来说，他们大多是由于饱受宗教迫害之苦才远赴重洋、踏上美洲大陆的，因此**就显得尤为珍贵。
&#13;
20世纪美国政治哲学家罗尔斯（John Rawls）将美国处理多元文化的经验与理念系统地总结为「政治自由主义」理论。他首先假设社会中的每一个人都信奉着不同的「整全性学说」（comprehensive doctrine）。整全性学说可以理解为一套完整的价值体系，既可以包括宗教信仰（如基督教、伊斯兰教），也可以包括各种世俗性的哲学思想（如功利主义、康德主义等）。很明显，在这些相互牴牾的多元价值体系之间不可避免地要发生衝突。因此在罗尔斯看来，要确保社会秩序的稳定，就只能以「求同存异」为原则。
&#13;
政治自由主义将整个社会划分为公共领域和私人领域。公共领域是政治领域；而私人领域则属于整全性学说，或者说是属于信仰的领域。在公共领域，对任何话题的讨论都必须以彼此已事先接受的原则为前提，即承认每个人在政治上的自由和平等地位。另外在进行公共讨论时，所阐述的理由也必须具有公共性质，如法律的依据，科学的数据和结论等。而对于像宗教观念，个人道德标准等由于言人人殊，不应纳入公共讨论之中。
&#13;
在「罗伊案」的判决书中，布莱克门大法官表达的态度恰好可视作对政治自由主义的一个注脚：「一个人的哲学观、经验和人性的影响，一个人的宗教经历，一个人对于生命和家庭及其价值的态度，以及一个人形成并努力遵循的道德标准，都可能影响他/她对于堕胎的想法和结论，但我们的任务是摆脱感情和偏好，用宪法的尺度解决这一问题。」所以在诸如法庭这样的公共领域探讨堕胎问题时，信仰插不上话。
&#13;
但同时，政治自由主义也限定了公共领域的边界，将可能引起争议的「真理」问题存而不论，留给了私人领域的信仰。应当说明的是，真理在此指的并不是自然科学知识，而是关于生命的终极价值，道德判断的是非标准等形而上学问题。
&#13;
政治自由主义对真理採取漠不关心的态度，它关心的只是信仰是否在政治层面上认同每个人的自由和平等地位。至于认同的依据究竟是圣经中说所有人皆为上帝的造物，还是佛经中说众生平等，则无关宏旨。政治自由主义的这种漠不关心的的态度是为了将政治的功能仅仅局限于对社会秩序的维护，以避免与信仰在真理问题上发生衝突。
&#13;
罗尔斯的这一学说既是对政教分离原则的理论阐释，同时也代表了自由主义的典型立场。不过，政治自由主义在把宗教信仰限定在私人领域的同时，也放弃了对真理的解释权。人应该过一种什麽样的生活？这变成了一个纯粹的私人问题。
&#13;
但信仰是对人的终极关怀，不会因为被法律限定在私人领域而丧失其「整全性」。就如同一个保守的基督徒不会因为法律允许堕胎而认为堕胎不是杀人。自由主义试图为政治和信仰划定各自的边界，而信仰却天然具有囊括一切的本能。信仰的整全性决定了它不断会产生模糊与政治之间边界的衝动，并最终向自由主义者证明，这种二元划分只不过是后者的一厢情愿。
&#13;
不再相信普世价值的「文明衝突论」
&#13;
4月29日，美国国务院政策规划办公室主任基伦·斯金纳（Kiron Skinner）在一个公开场合称中美贸易战是美国「与一个真正不同的文明作战」，中国是独特的挑战，因为中国的制度不是西方哲学和历史的产物。
&#13;
相信多少了解美国政治的读者对这一论调都不会感到陌生，因为它正来自已故美国政治学家萨缪尔·亨廷顿（Samuel Huntington）的著名观点：文明衝突论。
&#13;
亨廷顿在1993年提出，冷战结束后世界各国之间的对抗将不再围绕意识形态展开，而是体现为文明的衝突。他将当今世界版图分为西方文明、中华文明、日本文明、伊斯兰文明、东正教文明等。在亨廷顿看来，不同文明之间的关係主要是对抗性的，拒斥和挑战其他文明不仅是捍衞自身文明的手段，甚至是确认自我身份的方式。「只有在了解我们反对谁时，才了解我们是谁。」而且他在《文明的衝突》一书中对亚洲文明的评论则似乎是为斯金纳的上述言论埋下的伏笔：「不论亚洲和美国社会存在着怎样的经济联繫，根本的文化差异将使二者无法同居一室」。
&#13;
文明衝突论后来因为911事件而名声大噪，因为那场恐怖袭击俨然就是伊斯兰文明向西方文明的宣战。从历史上看，各式版本的文化特殊论其实并不鲜见。但它们大多是处于弱势的国家为了应对强势国家的普世价值宣传而採取一种抵抗手段，其目的是通过强调本国历史文化的特殊性来拒绝接受强势国家的制度改造。但亨廷顿的文明衝突论可能是历史上仅有的一次由世界唯一的超级大国提出的文化特殊论。
&#13;
饶有趣味的是，冷战时期的美国没有提出文明衝突论，因为那时的美国自诩为民主的灯塔，认为全世界都应该追随民主自由的脚步；前苏联没有提出文明衝突论，因为共产党人相信马克思的共产主义学说是放之四海而皆准的真理；甚至伊斯兰世界也没有提出文明衝突论，因为他们相信《古兰经》中记载着全人类的真理。而现在，美国人提出了文明衝突论，某种意义上说，是因为他们已经不再相信普世价值。
&#13;
从亨廷顿身上，我们能够清楚地捕捉到美国保守派反普世价值的思想轨迹。亨廷顿认为自由主义所推崇的多元文化已经蚕食了美国的基督教文化，而后者是美国文明的核心，是美国自我认同的基础。普世价值是错误的、不道德的和危险的。西方文明的强大就在于它不是普世的，而是为西方所独有的。所以美国人应当义不容辞地捍衞自己所代表的西方文明，防止被多元文化腐蚀。
&#13;
假如耶稣真的复活，他恐怕会感到悲哀，因为自己在十字架上所受的苦难竟然不是为了拯救全人类，而只是为了拯救西方人！《独立宣言》的开头也应该因此改写为「造物主创造了生而平等的美国人」。美国保守主义者的悖论在于，他们反对普世价值，但是其声称要坚守的所谓特殊文明却本应就是普世价值。
&#13;
那麽基督教在美国是如何从普世价值跌落的呢？
&#13;
要理解美国保守派对普世价值的拒斥，就不能忽视保守主义思潮出现的背景是对自由主义的反动。正如亨廷顿所批评的，1960年代以来美国政府所通过的一系列民权法案，以及1990年代克林顿政府鼓励多样性的施政方针，让美国日益沦落为一个缺少文化核心和社会凝聚力的国家。如前所述，自由主义将社会切割成公共领域和私人领域。在公共领域，自由主义所追求的是一种中立的秩序，即给予几乎所有价值观以平等的地位。而在私人领域，自由主义者则认为政治无权加以过问，于是信仰变成了纯粹的私人问题。
&#13;
信仰的私人化造成了两个后果：第一，个人在信仰的选择上拥有充分的自由，例如像3K党这样的极端宗教组织在美国也拥有合法的地位；第二，信仰失去了普世化的能力。因为公共领域不对信仰开放，所以每个人的信仰就只是他自己个人的信仰。纵使基督徒负有传教的义务，可是在政教分离的制度性约束下，他们也无力像中世纪那样再对基督教做普世化的传播。于是对每个人来说，信仰不再与他人有关，而只是自己的私人生活方式而已。
&#13;
自由主义成功地把基督教从一种极具扩张性的信仰改造成了一种纯粹私人化的信仰。这一点并没有因保守派的上台而发生改变。保守主义者们试图动摇政教分离原则，但他们的目的似乎更多的是为了将其个人的宗教生活与政治生活统一起来，而不是为了向非基督徒传教。由此可见，儘管保守主义正在不断向现有的自由主义秩序发起挑战，但是连保守主义本身也是自由主义的产物。所以，毋宁说是自由主义为自己培养了掘墓人。
&#13;
高于宗教信仰的世俗价值观？
&#13;
我有一位美国朋友名叫内森（Nathan），在一个传统的基督教家庭长大，拥有麻省理工学院的经济学博士学位。他毕业后先去了华尔街工作，据说收入颇丰。但是内森告诉我那两年他并不快乐，因为无法获得内心的平静。于是两年后，他辞去了华尔街的工作，来到一个社区教堂里做起了牧师，并同时攻读神学博士学位。在我认识内森时，他已经做了5年牧师。他告诉我说自己找到了人生的方向，决心终生侍奉上帝。
&#13;
2016年正当希拉里和特朗普为竞选总统打得如火如荼的时候，我问内森会支持谁？他的回答是希拉里。这让我很奇怪，因为希拉里在很多问题上都持有鲜明的自由派立场。比如她支持**婚姻就明显与基督教教义相左。当我进一步问内森具体原因时，他先犹豫了一下然后说，在**婚姻问题上他的确不赞同希拉里，但是在平衡两个候选人的各项政策主张之后，还是决定支持希拉里。
&#13;
我从不怀疑内森是一名虔诚的基督徒，也不怀疑他对教义的精通。但是听到他的回答后我突然意识到，即使对于一个虔诚的宗教信徒来说，在面对公共议题的时候，宗教的态度也可以向世俗的原则妥协让步。那麽这种妥协意味着什麽？是不是存在一种世俗的价值观甚至可以更高于对宗教的信仰？
&#13;
在自由主义的框架下，这种更高的世俗价值观是不可能存在的。罗尔斯将信仰称作整全性的学说。既然是「整全的」，那麽信仰就无疑代表着最高的价值观。而与此相对，自由主义者所推崇的人权理念不仅只局限于公共领域，而且还保持着价值中立性。那麽当人权理念与信仰发生衝突时，结果就只能是前者向后者让步，而不可能是相反。
&#13;
如果撇开自由主义的框架，人权理念是否有可能在一个新的理论框架下获得整全性？是否有可能成为一种世俗的信仰？如果答案是肯定的，那麽前述由于公共领域与私人领域的二分而产生的所有矛盾，都可以迎刃而解。
&#13;
自由主义者或许会担心打破公私领域的界限会威胁到**。但如果说被威胁到原教旨主义者的自由，那麽这种威胁不仅不应该避免，而且还是正当的。
&#13;
真正的困难在于，如果人权理念可以被视作一种世俗的信仰，那麽其前提必然要求建立某种新的伦理学。康德曾经尝试过论证自由的形而上学基础，但是他的自由概念是先验的，可望不可即；功利主义的道德标准则因为欠缺规范性而不足以为自由提供论证。如果这种新伦理学的设想是可能的，那麽它的目标应该是在经验世界中为自由寻找规范性。
&#13;
从反堕胎法案到文明衝突论，美国如今在内政和外交领域的保守主义转向，其实是近几十年来美国国内的反自由主义思潮不断涌动的结果。但是正如本文所指出的，美国保守主义的身上还印着自由主义的胎记，所以这注定了它在未来不会走得太远。但是无论保守主义上台与否，自由主义黄昏的到来都是不可避免的，因为自由主义的衰落是由其理论的内在矛盾决定的。而与此同时，理论家们似乎应当尝试在形而上学层面为自由寻求一个新的理论框架，来继续捍衞作为普世价值的人权理念。
&#13;
（高霈宁，北京大学政治学博士）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>macoy0: </b><br>
<span>自由主义的黄昏：从美国反堕胎法案到文明冲突论</span><br>
<span>5月15日，美国阿拉巴马州州长凯伊正式签署了被称为全美最严的反堕胎法案。这项法案规定，只要胚胎没有出现致命畸形，或者孕妇没有因为妊娠而具有生命危险，则禁止在孕期的任何阶段实施堕胎。即使女性是因强姦或者**而受孕的情况也不例外。不仅如此，帮助堕胎的医生还可能被判最高长达99年的监禁。</span><br>
<span>这项法案的通过在全美立刻掀起了轩然大波。女权主义者认为这是对人权的公然践踏，因为它剥夺了女性支配自己身体的权利。支持堕胎的团体「东南计划生育联合会」（Planned Parenthood Southeast）则公开表示，一旦该法案生效，就会将凯伊州长告上法庭。</span><br>
<span>在一般中国人的眼里，关于堕胎问题可能用不着如此上纲上线。但是如果考虑到超过七成的美国人口信仰基督教这个事实（根据皮尤研究中心的调查，2014年有71%的美国人声称自己是基督徒），那麽堕胎问题在美国所引起的巨大争议就不难理解了。《圣经》认为，胎儿的生命是由上帝给予的，所以没有人有权利剥夺胎儿的生命——堕胎就等于谋杀。但是从人权的角度而言，堕胎权利乃是孕妇的自由，因为这密切关係到女性的身体健康和生活幸福，政府无权以法律的形式加以剥夺。</span><br>
<span>美国社会围绕着堕胎问题已经展开了40多年的争论，其意义已经远远超出了社会学的范畴。本文将以美国人在堕胎立场上的转变为切入点，以期管窥美国今天在内政和外交领域的保守主义转向，并更清楚地揭示自由主义的世界正面临着怎样的危机。</span><br>
<span>「罗伊案」面临挑战</span><br>
<span>从历史上来看，在1960年以前美国的大部分州都视堕胎为非法，其严格程度并不亚于此次阿拉巴马州的反堕胎法案。但在二十世纪六十年代，随着平权运动的蓬勃兴起，堕胎权利逐渐成为女权主义者争取女性平等地位的标志。而1973年联邦最高法院对「罗伊诉韦德案」（Roe V. Wade）的判决，则使堕胎问题从此成为全美社会的舆论焦点。联邦最高法院在此案中以7:2的绝对优势判决，堕胎权利属于公民隐私权，应当受到宪法保护。</span><br>
<span>这一判决当时引起了保守派人士的强烈不满，罗马天主教会在第一时间公开表示抗议，费城大主教称此判决「对这个国家来说是一个难以言表的悲剧」。民间的激进反堕胎组织甚至对全美各地堕胎诊所展开了恐怖袭击。据统计，在1977-1983年间，共发生149起堕胎诊所暴力事件，1984年增至131件，1993年达到最高峰434件。</span><br>
<span>而保守派的政客们则醖酿着推翻「罗伊案」判决的计划。在美国的政治体制下，想要推翻最高法院的一项判决只有两条路可选：要麽通过宪法修正案，要麽期待最高法院在此后类似案件中推翻判决先例。第一条道路难如上青天，相比较而言，第二个选择更具有可行性。</span><br>
<span>近年来各州议会跃跃欲试，陆续通过反堕胎法案来试探最高法院和社会的底线。2006年南达科达州议会通过了一项几乎无条件禁止在州内实施堕胎的法案，但是这项法案后来在全民公投中被否决。同年，路易斯安纳州议会也立法禁止大多数堕胎手段。但是在「罗伊案」的约束下，该法案具有违宪性质，所以其规定只有在「罗伊案」判决被推翻后才会生效。2016年俄亥俄州议会通过「心跳法案」，禁止在侦测到胎儿心跳后进行堕胎，但该法案没有获得州长的批准。</span><br>
<span>由此可见，此次阿拉巴马州反堕胎法案的出台并不是偶然的，它是近年来各州政府不断尝试挑战「罗伊案」的延续。如今，这一尝试因为特朗普（川普）的上台而拥有了更大胜算。</span><br>
<span>在2016年总统大选期间，特朗普以保守派基督徒的身份站在公众面前，主张捍衞美国的传统价值观，使得美国「再次伟大」。特朗普的保守主义立场深得美国原教旨主义者的好感，让他在最后选举中赢得了81%的福音派基督徒们的选票，而后者在全美的总人数超过6000万。所以可以毫不夸张地说，是福音派基督徒将特朗普送上了总统宝座。大选之后网络上流传着一段视频，南方极右翼民间组织在一次集会上宣称这场选举是白人的胜利，是基督徒的胜利。</span><br>
<span>而上任后的特朗普也充分体现了他「说到做到」的行事风格。在就职后不久，他便籤署一项行政命令要废除「约翰逊修正案」。后者规定，教会如果参与政治活动将丧失免税地位。因此特朗普的这一举动可视为向美国政教分离原则发起的明确挑战。2017年6月，他在一次面对信仰团体的公开演讲中说：「我们不想看到信仰被排除在公共领域之外，被从我们的学校移除，或者被从国家公民生活中驱除……我们不会允许别人限制你们的讲道内容，不会允许限制我们牧师与传道者的言论自由。」</span><br>
<span>与此同时，政府的保守主义转向也不可避免地延伸到了司法领域，因为总统掌握有联邦最高法院大法官的提名权。从上任至今，特朗普已先后成功提名两位保守派大法官入主最高法院，使得保守派和自由派的大法官人数比例达到5：4。这意味着，一旦最高法院再次审理堕胎案件，「罗伊案」的前例判决有可能被历史性地推翻。</span><br>
<span>而这也是为什麽阿拉巴马州议会和州长乐见他们通过的反堕胎法案被推上舆论的风口浪尖，因为如果有人告到最高法院就会正中他们的下怀，给予保守派推翻「罗伊案」判决的难得机会，从而使得这一个州的反堕胎法案成为适用于全美的法律。</span><br>
<span>一向标榜以自由主义立国的美国为什麽出现了向保守主义的转向？在我看来，这一转向的发生，与其归因于保守势力的强大，不如说根源于自由主义理念自身的瓦解。</span><br>
<span>自由主义的「漠不关心」</span><br>
<span>不言而喻，美国是一个保有浓重基督教色彩的国家，这不仅体现在基督徒在总人口中所佔据的绝对优势，还体现在诸多重要的政治文献、仪式和符号上面。《独立宣言》开篇即把人人生而平等的理念以及生命权、自由权和追求幸福的权利追溯到造物主（Creator）。历任总统在就职典礼上，都手按圣经进行宣誓。美元上至今仍印着「我们信赖上帝」（In God We Trust）的字样。但是，儘管这个国家有如此多的基督教特徵，我们仍不能称美国为基督教国家，因为宪法第一修正案明确禁止确立国教。</span><br>
<span>同时，我们不能忽视美国是一个移民国家这个事实。几百年中，来自全世界的移民背井离乡，带着各自不同的语言和风俗习惯塑造了美国社会的多元文化。所以从建国之初直到今天，美国的政治家和思想家们所思考的核心问题都是：如何让来自不同文化背景的群体在这片土地上既能够享有自由又能够相互包容、和平共处？尤其对于早期的欧洲移民来说，他们大多是由于饱受宗教迫害之苦才远赴重洋、踏上美洲大陆的，因此**就显得尤为珍贵。</span><br>
<span>20世纪美国政治哲学家罗尔斯（John Rawls）将美国处理多元文化的经验与理念系统地总结为「政治自由主义」理论。他首先假设社会中的每一个人都信奉着不同的「整全性学说」（comprehensive doctrine）。整全性学说可以理解为一套完整的价值体系，既可以包括宗教信仰（如基督教、伊斯兰教），也可以包括各种世俗性的哲学思想（如功利主义、康德主义等）。很明显，在这些相互牴牾的多元价值体系之间不可避免地要发生衝突。因此在罗尔斯看来，要确保社会秩序的稳定，就只能以「求同存异」为原则。</span><br>
<span>政治自由主义将整个社会划分为公共领域和私人领域。公共领域是政治领域；而私人领域则属于整全性学说，或者说是属于信仰的领域。在公共领域，对任何话题的讨论都必须以彼此已事先接受的原则为前提，即承认每个人在政治上的自由和平等地位。另外在进行公共讨论时，所阐述的理由也必须具有公共性质，如法律的依据，科学的数据和结论等。而对于像宗教观念，个人道德标准等由于言人人殊，不应纳入公共讨论之中。</span><br>
<span>在「罗伊案」的判决书中，布莱克门大法官表达的态度恰好可视作对政治自由主义的一个注脚：「一个人的哲学观、经验和人性的影响，一个人的宗教经历，一个人对于生命和家庭及其价值的态度，以及一个人形成并努力遵循的道德标准，都可能影响他/她对于堕胎的想法和结论，但我们的任务是摆脱感情和偏好，用宪法的尺度解决这一问题。」所以在诸如法庭这样的公共领域探讨堕胎问题时，信仰插不上话。</span><br>
<span>但同时，政治自由主义也限定了公共领域的边界，将可能引起争议的「真理」问题存而不论，留给了私人领域的信仰。应当说明的是，真理在此指的并不是自然科学知识，而是关于生命的终极价值，道德判断的是非标准等形而上学问题。</span><br>
<span>政治自由主义对真理採取漠不关心的态度，它关心的只是信仰是否在政治层面上认同每个人的自由和平等地位。至于认同的依据究竟是圣经中说所有人皆为上帝的造物，还是佛经中说众生平等，则无关宏旨。政治自由主义的这种漠不关心的的态度是为了将政治的功能仅仅局限于对社会秩序的维护，以避免与信仰在真理问题上发生衝突。</span><br>
<span>罗尔斯的这一学说既是对政教分离原则的理论阐释，同时也代表了自由主义的典型立场。不过，政治自由主义在把宗教信仰限定在私人领域的同时，也放弃了对真理的解释权。人应该过一种什麽样的生活？这变成了一个纯粹的私人问题。</span><br>
<span>但信仰是对人的终极关怀，不会因为被法律限定在私人领域而丧失其「整全性」。就如同一个保守的基督徒不会因为法律允许堕胎而认为堕胎不是杀人。自由主义试图为政治和信仰划定各自的边界，而信仰却天然具有囊括一切的本能。信仰的整全性决定了它不断会产生模糊与政治之间边界的衝动，并最终向自由主义者证明，这种二元划分只不过是后者的一厢情愿。</span><br>
<span>不再相信普世价值的「文明衝突论」</span><br>
<span>4月29日，美国国务院政策规划办公室主任基伦·斯金纳（Kiron Skinner）在一个公开场合称中美贸易战是美国「与一个真正不同的文明作战」，中国是独特的挑战，因为中国的制度不是西方哲学和历史的产物。</span><br>
<span>相信多少了解美国政治的读者对这一论调都不会感到陌生，因为它正来自已故美国政治学家萨缪尔·亨廷顿（Samuel Huntington）的著名观点：文明衝突论。</span><br>
<span>亨廷顿在1993年提出，冷战结束后世界各国之间的对抗将不再围绕意识形态展开，而是体现为文明的衝突。他将当今世界版图分为西方文明、中华文明、日本文明、伊斯兰文明、东正教文明等。在亨廷顿看来，不同文明之间的关係主要是对抗性的，拒斥和挑战其他文明不仅是捍衞自身文明的手段，甚至是确认自我身份的方式。「只有在了解我们反对谁时，才了解我们是谁。」而且他在《文明的衝突》一书中对亚洲文明的评论则似乎是为斯金纳的上述言论埋下的伏笔：「不论亚洲和美国社会存在着怎样的经济联繫，根本的文化差异将使二者无法同居一室」。</span><br>
<span>文明衝突论后来因为911事件而名声大噪，因为那场恐怖袭击俨然就是伊斯兰文明向西方文明的宣战。从历史上看，各式版本的文化特殊论其实并不鲜见。但它们大多是处于弱势的国家为了应对强势国家的普世价值宣传而採取一种抵抗手段，其目的是通过强调本国历史文化的特殊性来拒绝接受强势国家的制度改造。但亨廷顿的文明衝突论可能是历史上仅有的一次由世界唯一的超级大国提出的文化特殊论。</span><br>
<span>饶有趣味的是，冷战时期的美国没有提出文明衝突论，因为那时的美国自诩为民主的灯塔，认为全世界都应该追随民主自由的脚步；前苏联没有提出文明衝突论，因为共产党人相信马克思的共产主义学说是放之四海而皆准的真理；甚至伊斯兰世界也没有提出文明衝突论，因为他们相信《古兰经》中记载着全人类的真理。而现在，美国人提出了文明衝突论，某种意义上说，是因为他们已经不再相信普世价值。</span><br>
<span>从亨廷顿身上，我们能够清楚地捕捉到美国保守派反普世价值的思想轨迹。亨廷顿认为自由主义所推崇的多元文化已经蚕食了美国的基督教文化，而后者是美国文明的核心，是美国自我认同的基础。普世价值是错误的、不道德的和危险的。西方文明的强大就在于它不是普世的，而是为西方所独有的。所以美国人应当义不容辞地捍衞自己所代表的西方文明，防止被多元文化腐蚀。</span><br>
<span>假如耶稣真的复活，他恐怕会感到悲哀，因为自己在十字架上所受的苦难竟然不是为了拯救全人类，而只是为了拯救西方人！《独立宣言》的开头也应该因此改写为「造物主创造了生而平等的美国人」。美国保守主义者的悖论在于，他们反对普世价值，但是其声称要坚守的所谓特殊文明却本应就是普世价值。</span><br>
<span>那麽基督教在美国是如何从普世价值跌落的呢？</span><br>
<span>要理解美国保守派对普世价值的拒斥，就不能忽视保守主义思潮出现的背景是对自由主义的反动。正如亨廷顿所批评的，1960年代以来美国政府所通过的一系列民权法案，以及1990年代克林顿政府鼓励多样性的施政方针，让美国日益沦落为一个缺少文化核心和社会凝聚力的国家。如前所述，自由主义将社会切割成公共领域和私人领域。在公共领域，自由主义所追求的是一种中立的秩序，即给予几乎所有价值观以平等的地位。而在私人领域，自由主义者则认为政治无权加以过问，于是信仰变成了纯粹的私人问题。</span><br>
<span>信仰的私人化造成了两个后果：第一，个人在信仰的选择上拥有充分的自由，例如像3K党这样的极端宗教组织在美国也拥有合法的地位；第二，信仰失去了普世化的能力。因为公共领域不对信仰开放，所以每个人的信仰就只是他自己个人的信仰。纵使基督徒负有传教的义务，可是在政教分离的制度性约束下，他们也无力像中世纪那样再对基督教做普世化的传播。于是对每个人来说，信仰不再与他人有关，而只是自己的私人生活方式而已。</span><br>
<span>自由主义成功地把基督教从一种极具扩张性的信仰改造成了一种纯粹私人化的信仰。这一点并没有因保守派的上台而发生改变。保守主义者们试图动摇政教分离原则，但他们的目的似乎更多的是为了将其个人的宗教生活与政治生活统一起来，而不是为了向非基督徒传教。由此可见，儘管保守主义正在不断向现有的自由主义秩序发起挑战，但是连保守主义本身也是自由主义的产物。所以，毋宁说是自由主义为自己培养了掘墓人。</span><br>
<span>高于宗教信仰的世俗价值观？</span><br>
<span>我有一位美国朋友名叫内森（Nathan），在一个传统的基督教家庭长大，拥有麻省理工学院的经济学博士学位。他毕业后先去了华尔街工作，据说收入颇丰。但是内森告诉我那两年他并不快乐，因为无法获得内心的平静。于是两年后，他辞去了华尔街的工作，来到一个社区教堂里做起了牧师，并同时攻读神学博士学位。在我认识内森时，他已经做了5年牧师。他告诉我说自己找到了人生的方向，决心终生侍奉上帝。</span><br>
<span>2016年正当希拉里和特朗普为竞选总统打得如火如荼的时候，我问内森会支持谁？他的回答是希拉里。这让我很奇怪，因为希拉里在很多问题上都持有鲜明的自由派立场。比如她支持**婚姻就明显与基督教教义相左。当我进一步问内森具体原因时，他先犹豫了一下然后说，在**婚姻问题上他的确不赞同希拉里，但是在平衡两个候选人的各项政策主张之后，还是决定支持希拉里。</span><br>
<span>我从不怀疑内森是一名虔诚的基督徒，也不怀疑他对教义的精通。但是听到他的回答后我突然意识到，即使对于一个虔诚的宗教信徒来说，在面对公共议题的时候，宗教的态度也可以向世俗的原则妥协让步。那麽这种妥协意味着什麽？是不是存在一种世俗的价值观甚至可以更高于对宗教的信仰？</span><br>
<span>在自由主义的框架下，这种更高的世俗价值观是不可能存在的。罗尔斯将信仰称作整全性的学说。既然是「整全的」，那麽信仰就无疑代表着最高的价值观。而与此相对，自由主义者所推崇的人权理念不仅只局限于公共领域，而且还保持着价值中立性。那麽当人权理念与信仰发生衝突时，结果就只能是前者向后者让步，而不可能是相反。</span><br>
<span>如果撇开自由主义的框架，人权理念是否有可能在一个新的理论框架下获得整全性？是否有可能成为一种世俗的信仰？如果答案是肯定的，那麽前述由于公共领域与私人领域的二分而产生的所有矛盾，都可以迎刃而解。</span><br>
<span>自由主义者或许会担心打破公私领域的界限会威胁到**。但如果说被威胁到原教旨主义者的自由，那麽这种威胁不仅不应该避免，而且还是正当的。</span><br>
<span>真正的困难在于，如果人权理念可以被视作一种世俗的信仰，那麽其前提必然要求建立某种新的伦理学。康德曾经尝试过论证自由的形而上学基础，但是他的自由概念是先验的，可望不可即；功利主义的道德标准则因为欠缺规范性而不足以为自由提供论证。如果这种新伦理学的设想是可能的，那麽它的目标应该是在经验世界中为自由寻找规范性。</span><br>
<span>从反堕胎法案到文明衝突论，美国如今在内政和外交领域的保守主义转向，其实是近几十年来美国国内的反自由主义思潮不断涌动的结果。但是正如本文所指出的，美国保守主义的身上还印着自由主义的胎记，所以这注定了它在未来不会走得太远。但是无论保守主义上台与否，自由主义黄昏的到来都是不可避免的，因为自由主义的衰落是由其理论的内在矛盾决定的。而与此同时，理论家们似乎应当尝试在形而上学层面为自由寻求一个新的理论框架，来继续捍衞作为普世价值的人权理念。</span><br>
<span>（高霈宁，北京大学政治学博士）</span><br>
</p><p><b>7uly: </b><br>
<span>这篇文章写得有水平啊，对北大政治学博士刮目相看了。如果这个文章最后提出的理论问题能解决，绝对是人类政治文明的又一次重大飞跃</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>爽，自由主义终于要死了</span><br>
</p><p><b>sbglyqs: </b><br>
<span>有人想用宗教来治理中国，而且这种宗教叫儒教，他们毫不避讳的称为宗教而不是儒学、儒家。</span><br>
</p><p><b>荒木吴京三高旋: </b><br>
<span>**就好了，宗教信仰法律三者区分开</span><br>
</p><p><b>セリア=キルミン: </b><br>
<span>美国妇女活在水深火热之中</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span> 本帖最后由 keures 于 2019-5-30 19:34 编辑 </span><br>
<span>1</span><br>
</p><p><b>chobits99: </b><br>
<span>其实我想说一句但是会被女权打死，qj犯的我强烈反对觉得不对，自然恋爱或者是婚内的为什么不避孕，人人都是迪亚波罗吗</span><br>
</p><p><b>beeandf: </b><br>
<span>引用第7楼chobits99于2019-05-30 19:23发表的:</span><br>
<span>其实我想说一句但是会被女权打死，qj犯的我强烈反对觉得不对，自然恋爱或者是婚内的为什么不避孕，人人都......</span><br>
<span>避孕不是100％成功呢这位亲</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>兔吊木糸色: </b><br>
<span>希拉里女士当然是基督徒的选择，而川普几乎是华人教会的唯一选择，这两个团体看起来在属灵生活与世俗政治上天人交战了一番，其实是根本没有纠结的</span><br>
<span>如果一个自称信主的人告诉你自己长期在这件事上犹豫不决，那其实在演给你看而已</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>不错不错，多来点这种东西，比那些钓巨魔文有意思多了</span><br>
</p><p><b>beeandf: </b><br>
<span>饶有趣味的是，冷战时期的美国没有提出文明衝突论，因为那时的美国自诩为民主的灯塔，认为全世界都应该追随民主自由的脚步；前苏联没有提出文明衝突论，因为共产党人相信马克思的共产主义学说是放之四海而皆准的真理；甚至伊斯兰世界也没有提出文明衝突论，因为他们相信《古兰经》中记载着全人类的真理。而现在，美国人提出了文明衝突论，某种意义上说，是因为他们已经不再相信普世价值。</span><br>
<span>从亨廷顿身上，我们能够清楚地捕捉到美国保守派反普世价值的思想轨迹。亨廷顿认为自由主义所推崇的多元文化已经蚕食了美国的基督教文化，而后者是美国文明的核心，是美国自我认同的基础。普世价值是错误的、不道德的和危险的。西方文明的强大就在于它不是普世的，而是为西方所独有的。所以美国人应当义不容辞地捍衞自己所代表的西方文明，防止被多元文化腐蚀。</span><br>
<span>假如耶稣真的复活，他恐怕会感到悲哀，因为自己在十字架上所受的苦难竟然不是为了拯救全人类，而只是为了拯救西方人！《独立宣言》的开头也应该因此改写为「造物主创造了生而平等的美国人」。美国保守主义者的悖论在于，他们反对普世价值，但是其声称要坚守的所谓特殊文明却本应就是普世价值。</span><br>
<span>有点辛辣啊</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>beeandf 发表于 2019-5-30 19:38</span><br>
<span>饶有趣味的是，冷战时期的美国没有提出文明衝突论，因为那时的美国自诩为民主的灯塔，认为全世界都应该追随 ...</span><br>
<span>美国冷战时期理念本身就是自相矛盾，既鼓吹民族自决要求不同，同时又鼓吹美式自由要求同一。</span><br>
</p><p><b>xyzzy: </b><br>
<span>这篇文章有点给美国戴高帽灌迷汤的意思了，美国保守主义者声称要守护的特殊文明，本来就不是基督教，而是像星船伞兵或者守望者里一样的帝国神学（神存在，且他站在我们这边）。</span><br>
<span>顺便说下，各教的区别是，儒教（和犹太教）不自居普世价值（王者不治夷狄），而某教、某教和某教出于犹而胜于犹，不仅自居普世价值，且有狂热的传教冲动。虔诚的党员并不世俗，菜市场里的买菜大妈才是世俗。</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-5-30 19:43</span><br>
<span>美国冷战时期理念本身就是自相矛盾，既鼓吹民族自决要求不同，同时又鼓吹美式自由要求同一。 ...</span><br>
<span>这种理念其实来自于对自由主义的自信，相信自由的普世价值能够压倒一切信仰自然而然地完成同一。</span><br>
</p><p><b>sheshiro: </b><br>
<span>专业人士就是不一样</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>自由主义剥去华丽的外衣怎么看怎么像社会达尔文主义</span><br>
</p><p><b>poppin: </b><br>
<span>这篇文章水平确实不错，论述完整条理清晰。目前的新自由主义强就强在它的包容性普世性，这使得新自由主义能广泛传播并且获得多数人认可。但矛盾之处在于，这恰恰也是它的弱点，面对排外性极强的宗教主义，它无法渗透，并且由于包容性使得自己束手束脚，一旦处于弱势反击手段有限。</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>beeandf 发表于 2019-5-30 19:38</span><br>
<span>饶有趣味的是，冷战时期的美国没有提出文明衝突论，因为那时的美国自诩为民主的灯塔，认为全世界都应该追随 ...</span><br>
<span>冷战时期在美帝说民主不熟会被fbi请去喝茶么？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>第五越冬队 发表于 2019-5-30 19:49</span><br>
<span>这种理念其实来自于对自由主义的自信，相信自由的普世价值能够压倒一切信仰自然而然地完成同一。 ...</span><br>
<span>美国要真信那套价值观就应该走传统统一路线，把亚非拉国家全部纳入美国管辖享受美国国民待遇，说不定这个点还能像科幻一样真成立地球联邦。无非是既想占据道德高地，又不想承担管理职责，最后成了躲在自己一亩三分地里拿着大棒对别人指手画脚。</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>xyzzy 发表于 2019-5-30 19:46</span><br>
<span>这篇文章有点给美国戴高帽灌迷汤的意思了，美国保守主义者声称要守护的特殊文明，本来就不是基督教，而是像 ...</span><br>
<span>政治信仰是世俗的啊</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-5-30 20:03</span><br>
<span>美国要真信那套价值观就应该走传统统一路线，把亚非拉国家全部纳入美国管辖享受美国国民待遇，说不定这个 ...</span><br>
<span>生产力和资源都不够啊，美国是强大但也没到无所不能的地步，你看越战结果如何？人家好歹也是把日韩带起来了，越南要是美国能打赢估计也能带出来半个小强出来。但问题是美国没打赢，所以美国放弃了这条路线。美国是心有余而力不足，努力过但失败了而已，不至于说人家躲在后面指手画脚。</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>SEIREIEI 发表于 2019-5-30 19:58</span><br>
<span>冷战时期在美帝说民主不熟会被fbi请去喝茶么？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Nex ...</span><br>
<span>民主党在冷战期间是叫共产党吗？</span><br>
<span>另外法西斯束棒标志在美国出现在在林肯纪念堂，国会大厅和华盛顿雕像手中</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>自由主义的挫折并不是因为其内部矛盾，而是遇到了现实的鸿沟，共产主义同样要面临这道鸿沟，即人类的家庭生育模式。</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>xyzzy 发表于 2019-5-30 19:46</span><br>
<span>这篇文章有点给美国戴高帽灌迷汤的意思了，美国保守主义者声称要守护的特殊文明，本来就不是基督教，而是像 ...</span><br>
<span>儒教也可以开发出普世性，比如许衡等人为忽必烈量身打造的“夷狄入中国”理论</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>王怡人 发表于 2019-5-30 18:24</span><br>
<span>爽，自由主义终于要死了</span><br>
<span>别，真死了你不得后悔死</span><br>
</p><p><b>weary10: </b><br>
<span>都是没钱闹得。</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span> 本帖最后由 第五越冬队 于 2019-5-30 20:47 编辑 </span><br>
<span>自由主义者能安心将信仰隔离在私人领域是因为他们相信公共领域所传播的普世价值将主导“整全性”，宗教信仰只负责终极关怀，无法决定人的社会价值观念，文中所提到的内森就是这样的典范。</span><br>
<span>内森能够实现划分清楚宗教信仰与世俗政治的界限在于其获得了足够的教育，接受了足够多的公共领域信息，实现了普世价值的主导。</span><br>
<span>但这样的情况却不够普遍，阶级分化使得底层家庭成员无法得到足够的教育，宗教信仰就会从单纯的终极关怀开始影响人的价值观念，而家庭教育也会影响公共领域信息的获取，受教育水平低的父母们会把孩子们看的世俗电视节目、电子游戏、杂志书籍之类公共领域信息媒介换成宗教影视文字传播媒介，最终使得宗教信仰实现“整全性”，进而成为了破坏自由主义的火种。</span><br>
</p><p><b>JoriaJoestar: </b><br>
<span>日本文明？日本有什么文明？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>JoriaJoestar 发表于 2019-5-30 20:48</span><br>
<span>日本文明？日本有什么文明？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>那么中国又有什么文明呢？</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>beeandf 发表于 2019-5-30 19:38</span><br>
<span>饶有趣味的是，冷战时期的美国没有提出文明衝突论，因为那时的美国自诩为民主的灯塔，认为全世界都应该追随 ...</span><br>
<span>耶稣活过来一看：尼玛我是个犹太人！</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>火烧云 发表于 2019-5-30 20:26</span><br>
<span>别，真死了你不得后悔死</span><br>
<span>为啥会后悔, 我是共产主义者, 和自由主义天生对立</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>poppin 发表于 2019-5-30 19:57</span><br>
<span>这篇文章水平确实不错，论述完整条理清晰。目前的新自由主义强就强在它的包容性普世性，这使得新自由主义能 ...</span><br>
<span>弱点在于自由主义无法否定生育的自由，但生育又会给孩子带来不自由。</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>王怡人 发表于 2019-5-30 20:56</span><br>
<span>为啥会后悔, 我是共产主义者, 和自由主义天生对立</span><br>
<span>自由主义可以死，但自由不能死，自由是基本人权，共产主义不反人权。</span><br>
</p><p><b>beeandf: </b><br>
<span>引用第29楼第五越冬队于2019-05-30 20:52发表的:</span><br>
<span>那么中国又有什么文明呢？......</span><br>
<span>嗯，怎么说呢，原生文明藐视一下次生文明，还是情有可原的</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>倒霉的小风: </b><br>
<span>王怡人 发表于 2019-5-30 20:56</span><br>
<span>为啥会后悔, 我是共产主义者, 和自由主义天生对立</span><br>
<span>共产主义者如果对自由主义有什么意见，那必然是他们不够自由</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>马克思反对自由主义，是因为自由主义不够自由</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-5-30 20:03</span><br>
<span>美国要真信那套价值观就应该走传统统一路线，把亚非拉国家全部纳入美国管辖享受美国国民待遇，说不定这个 ...</span><br>
<span>自由不等于繁荣，自由也不保证繁荣。富人可以自由地包二奶，肥宅也可以自由地撸管，这就是自由。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>poppin 发表于 2019-5-30 19:57</span><br>
<span>这篇文章水平确实不错，论述完整条理清晰。目前的新自由主义强就强在它的包容性普世性，这使得新自由主义能 ...</span><br>
<span>自由主义与包容性和宗教无关，而在于虚无主义哲学危机瞎，自由本身丧失了价值上的优先地位，其自身包含的自我毁灭基因加速发作。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>第五越冬队 发表于 2019-5-30 20:18</span><br>
<span>自由主义的挫折并不是因为其内部矛盾，而是遇到了现实的鸿沟，共产主义同样要面临这道鸿沟，即人类的家庭生 ...</span><br>
<span>自由主义和共产主义本系同源，其内在即无法应对虚无主义的价值危机，所谓冷战结束，不过是一种思想先于另一种思想失败。</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>beeandf 发表于 2019-5-30 19:27</span><br>
<span>避孕不是100％成功呢这位亲</span><br>
<span>不伤害身体的避孕有极低几率受孕</span><br>
<span>紧急避孕药这种100%不会受孕</span><br>
<span>因此这个总体比例极低，如果所有人都严格执行各类避孕手段（用用套或服药），可能全美一年下来这样的人是个位数。</span><br>
<span>总体还是大家追求更刺激成本更低廉的性 生。活而已。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>JoriaJoestar 发表于 2019-5-30 20:48</span><br>
<span>日本文明？日本有什么文明？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>科耶夫57年访问日本后自我意识到可能在日本发现了超越历史终结的可能，即武士道精神的现代化。当然对科耶夫触动更大的应该是文革，但科耶夫死得太早，来不及进一步深入研究。</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>vandechine 发表于 2019-5-30 21:34</span><br>
<span>自由主义和共产主义本系同源，其内在即无法应对虚无主义的价值危机，所谓冷战结束，不过是一种思想先于另 ...</span><br>
<span>两者只是遭遇挫折，都还没失败呢。</span><br>
<span>苏联的失败是政治和经济上的失败，跟虚无主义有啥关系……</span><br>
<span>现在谈的反堕胎法案与文明冲突又哪里跟虚无主义有关了？</span><br>
</p><p><b>aoick: </b><br>
<span>xyzzy 发表于 2019-5-30 19:46</span><br>
<span>这篇文章有点给美国戴高帽灌迷汤的意思了，美国保守主义者声称要守护的特殊文明，本来就不是基督教，而是像 ...</span><br>
<span>虔诚的党员是要代表先进生产力的</span><br>
<span>买菜大妈和虔诚党员并不冲突</span><br>
</p><p><b>红月当空: </b><br>
<span> 本帖最后由 红月当空 于 2019-5-30 21:58 编辑 </span><br>
<span>beeandf 发表于 2019-5-30 19:38</span><br>
<span>饶有趣味的是，冷战时期的美国没有提出文明衝突论，因为那时的美国自诩为民主的灯塔，认为全世界都应该追随 ...</span><br>
<span>不对啊，亨廷顿并不是一个保守主义西方中心论者啊，相反他在《文明冲突》一书中反复强调一点——西方文明只是暂时的物质技术领先其他文明而已，并不代表着人种文化优于其他文明，但是白皮们总是忘记这一点，觉得是自己的人种文化由于其他文明，因此表现的傲慢目中无人，导致其他文明的人的不满，因此他告诫白皮们不要再这样了，学会尊重下其他文明吧！亨廷顿的书中不是有一句话吗“未来的冲突，可能会发生在西方的自大穆斯林的愤怒和中国的不宽容中”，从某种意义上他说对了，美国一段时间的确狂妄到不行，绿教也越来越极端</span><br>
<span>相较而言，亨廷顿的徒弟福山的历史终结论才是目中无人到了极点，文明冲突这本书我能心平气和的看完并不觉得受了冒犯，而历史终结则不行。看着金政委张维为打福山的脸是感觉非常爽墙。好像动漫里反派装逼结果被一刀秒一样</span><br>
<span>PS：亨廷顿还有个观点，认为中国文明与伊斯兰文明之间还是可以求同存异的，而他俩与西方文明那简直是势同水火，所以中国文明和伊斯兰文明可能会联合起来对付西方文明。不知各位谭友对这一观点怎么看，要是谁在S1说出“中国应该与绿教联合”这句话估计要被喷死吧！（手动滑稽）</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>保守主义自由主义？无非是钟摆。</span><br>
<span>人类存在一天，他们就都不会消失。失败也只是暂时失败而已。理论家们如果只是想从这个那个文化找到突破口，还不如学学小孩怎么玩泥巴和稀泥。</span><br>
<span>然而正如钟摆无非3个状态，左右，平衡态，和稀泥的平衡态会陷入巨大的停滞，左右会进入循环，互相仇恨。最后无非再和稀泥一下，使钟摆振幅缩小。然而这些美好期望阻止不了野心家们要在其中获利，终究有人要煽动极端化。所以，哈。从根本上就是无解的。</span><br>
</p><p><b>四控大叔: </b><br>
<span> 本帖最后由 四控大叔 于 2019-5-30 22:14 编辑 </span><br>
<span>王怡人 发表于 2019-5-30 20:56</span><br>
<span>为啥会后悔, 我是共产主义者, 和自由主义天生对立</span><br>
<span>泥潭的言论总是让我大开眼界，共产主义在中国到底被异化成什么样子了。</span><br>
</p><p><b>我1458: </b><br>
<span>chobits99 发表于 2019-5-30 19:23</span><br>
<span>其实我想说一句但是会被女权打死，qj犯的我强烈反对觉得不对，自然恋爱或者是婚内的为什么不避孕，人人都是 ...</span><br>
<span>你好，不管是戴套、吃药、体外都有可能怀孕呢，想要不怀孕建议放弃性行为呢</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>(；´д｀)ゞ 老问题了，俗念与灵知之间的冲突。但看文里的情况，对灵知的追求都快变成礼帽一样的东西了。。。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>poppin: </b><br>
<span>王怡人 发表于 2019-5-30 20:56</span><br>
<span>为啥会后悔, 我是共产主义者, 和自由主义天生对立</span><br>
<span>自诩共产主义者，不如先把马原看一遍再来反串</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1835581[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
