<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>猴子打高丽这事对辽东乃至明末局势影响有多大？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>猴子打高丽这事对辽东乃至明末局势影响有多大？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:19:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>猴子打高丽这事对辽东乃至明末局势影响有多大？[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862961-1-1.html</link>
      <description>猴子打高丽这事对辽东乃至明末局势影响有多大？&#13;
猴子打高丽的时候努尔哈赤刚刚崛起，看起来只要明朝只要加以重视还是能收拾掉的。
&#13;
如果没有猴子攻打高丽这个事件，辽东乃至明末局势会变成怎样？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-5 10:59 编辑 </span><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-11-5 10:18</span><br>
<span>甲午那会清朝财政有关税了，你拿这个时期的财收去和明朝比不是耍流氓么 ...</span><br>
<span>乾隆年就比明朝翻倍了。王朝末期的数据自然要和王朝末期比，到光绪年清朝财政收入差不多九千万。即使财政收入没这么多，八旗和宗室勋贵也不会少拿一分，到时候的财政支出比例就没那么好看了。究竟谁在那拎不清?耍流氓?</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span> 本帖最后由 月咏Koala 于 2019-11-5 11:08 编辑 </span><br>
<span>###### 发表于 2019-11-5 10:47</span><br>
<span>可是你别忘了明朝的制度制订和执行恰恰是士绅阶层啊。明朝的勋贵和宗室很快就失去权利了。明朝一直是士绅 ...</span><br>
<span>老是拿晋商，边军，或者士绅阶层来说事，你不想想整个大明王朝，处在剥削链条顶端的是谁？你这套说法最难以厘清的点就是大明天子是英明神武的，搞得明代制度是顺应民心的，治下百姓安居乐业，简直把剥削关系给弄反了。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-5 11:40 编辑 </span><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-11-5 11:07</span><br>
<span>老是拿晋商，边军，或者士绅阶层来说事，你不想想整个大明王朝，处在剥削链条顶端的是谁？你这套说 ...</span><br>
<span>有任何一个帝王不希望国家安居乐业国富民强的么?实际上就是任何出发点良好的政策在士绅阶层的指导建议和执行之下都会异化变质。皇帝还要被抹黑和妖魔化最后背锅。拿万历做例子，从小就被教育当圣人，当他成年之后发现满朝文武个个骄奢淫逸甚至包括首辅亚父都是道貌岸然之辈，不发生人性扭曲才怪。明清的士绅阶层权利和经济能力远超前代西汉豪强，东汉世家，魏晋南北朝士族乃至唐宋之形势户。是个彻头彻尾的吃人怪兽。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-5 11:38</span><br>
<span>有任何一个帝王不希望国家安居乐业国富民强的么?实际上就是任何出发点良好的政策在士绅阶层的指导建议和执 ...</span><br>
<span>这么天真不适合看历史。。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-11-5 11:42</span><br>
<span>这么天真不适合看历史。。</span><br>
<span>究竟谁天真认为一两个“坏人”就是万恶之源。</span><br>
</p><p><b>光明寺茉衣子: </b><br>
<span>猫咪澎澎 发表于 2019-11-4 10:44</span><br>
<span>又到了我第二喜欢的外野文史类撕逼节目“轮大萌”了。随便说一下我第一喜欢的是“武侯战宣王” ...</span><br>
<span>武侯必秒宣王，必秒!</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span>泥潭萌粉怎么就不肯承认，大萌朝从朱元璋定下的经济政策就是及其傻逼的，大萌朝的经济从根子上就是反动的呢？</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span> 本帖最后由 月咏Koala 于 2019-11-5 12:07 编辑 </span><br>
<span>###### 发表于 2019-11-5 11:46</span><br>
<span>究竟谁天真认为一两个“坏人”就是万恶之源。</span><br>
<span>当然是说你天真了。就以你讲的万历为例。</span><br>
<span>张居正执政的时候，言路堵塞“科道皆望风而靡”。而张居正死后，万历为了摆脱张居正的阴影，扶持李植，羊可立这些言官攻击冯保、张居正等这一群人的时候，你怎么不讲人性的丧失呢？</span><br>
<span>由万历掀起的这场批斗张居正的风潮，虽然后面以处分言官为收场，但是万历帝扶持起来的言官可是开始走向极端。万历自己受到反噬，于是开始怠政逃避，又重言官的责骂，于是形成一个死循环。</span><br>
<span>你这种艺术加工的形象，搞得万历好像纯洁无暇，未经世事熏染的纯真天子似的。看点网文或者通俗读物当然打发时间就行，摆上台面来当成真理来讲，肯定要受耻笑。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-5 12:12 编辑 </span><br>
<span>常一真 发表于 2019-11-5 11:57</span><br>
<span>泥潭萌粉怎么就不肯承认，大萌朝从朱元璋定下的经济政策就是及其傻逼的，大萌朝的经济从根子上就是反动的呢 ...</span><br>
<span>大明皇帝出身游丐天生和士绅阶层对立，制订政策实际上是偏向平民。但是彼时国家统治离不开士绅阶层，到最后政策被士绅阶层异化也就理所当然。清朝吸取大明教训通过文字狱彻底把士绅阶层打成奴才，才解决这个士绅阶层的蠢蠢欲动。到了清末太平天国崛起，清廷已经失去了有效的政府军。不得不依赖士绅自建武装，结果也看到了饮酒止咳而已，最后军阀混战几十年。然后出现一个党誓言把这个反动腐朽和堕落的阶层扫进历史垃圾堆。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-5 12:16 编辑 </span><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-11-5 12:06</span><br>
<span>当然是说你天真了。就以你讲的万历为例。</span><br>
<span>张居正执政的时候，言路堵塞“科道皆望风而靡”。而张居 ...</span><br>
<span>任何一个成年人都不会纯洁无瑕。考虑到万历登基的年龄，当年说纯洁无瑕大概是无问题的，大概就是托孤首辅的教育出现了问题。万历和任何皇帝一个人斗不过千千万万人组成的士绅集团而已</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-5 12:14</span><br>
<span>任何一个成年人都不会纯洁无瑕。万历一个人斗不过千千万万人组成的士绅集团而已 ...</span><br>
<span>瞧您说的，都快把明代神圣化，搞得万历是以一己之力对抗士绅的殉道士，弄得像被犹大出卖的耶稣可怜兮兮的。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-5 12:30 编辑 </span><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-11-5 12:20</span><br>
<span>瞧您说的，都快把明代神圣化，搞得万历是以一己之力对抗士绅的殉道士，弄得像被犹大出卖的耶稣可怜兮兮的 ...</span><br>
<span>哪一个字把万历神圣化了？我甚至都用人性扭曲来形容他了。你这种才叫立靶子自己打。胡搅蛮缠</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-5 12:10</span><br>
<span>大明皇帝出身游丐天生和士绅阶层对立，制订政策实际上是偏向平民。但是彼时国家统治离不开士绅阶层，到最 ...</span><br>
<span>笑死，朱元璋出身乞丐就跟士绅阶层对立，应该是我听过第二有趣的大萌笑话了，第一有趣的是大萌的资本主义萌芽。</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span>大萌弊政，宗室肯定是绕不过去的议题，宗室对大萌财政的伤害可以说是大萌灭亡的主要因素之一。</span><br>
<span>不过话又说回来，就像前面有人说的，明末的大萌宗室多数一群猪，猪吃的再饱，养的再肥，把养猪场吃垮了，那也是养猪人的责任</span><br>
<span>这个养猪人就是大萌朝的皇帝自己</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-11-5 12:48</span><br>
<span>笑死，朱元璋出身乞丐就跟士绅阶层对立，应该是我听过第二有趣的大萌笑话了，第一有趣的是大萌的资本主义 ...</span><br>
<span>老朱一生都在搞士绅阶层，洪武年当官的十个里能全须全尾活到终老的十个里也就两三个。当然老朱被黑成残暴和反复无常的暴君，但是他杀的全是士绅阶层，杀再多也轮不到平头老百姓头上，人家甚至还拥护。</span><br>
<span>明太祖朱元璋，在统一南方的过程中，他看到江南士绅或是怀念元朝、或是协助张士诚抵抗明军，心中愤怒难消，所以在攻占江南后，朱元璋一改张士诚对江南士绅的宽大政策，严厉打击士绅，夺其土地，迁其住所，并且在江南地区增收苛捐杂税，以至于正德年间的学者王鏊感慨：“盖洪武间以来，罪者谪戍，艺者作役，富者迁实京师，殆去十之四五。</span><br>
<span>明代初年对江南士绅的打击，在诸多官修史书、时人笔记中都能看到。在朱元璋的多次打击之下，苏、松一带“富民豪族，铲削殆尽”，吴中地主“既盈而复，或死或徙，无一存者”，高启、杨基、徐贲、张羽等江南名士都未能逃脱厄运，这和张士诚时期乃至前元时期的宽大政策相比，可谓一个天上一个地下，士绅眼见于此，恐惧新生政权的同时，也纷纷归隐乡野。一时间江南士绅“恐为州县所知，反督耕于田亩”，他们修建园林，效仿陶潜，甘于淡泊，清修诗文，这一时期，江南士风最淳厚，在百姓间的口碑也最高。</span><br>
<span>且不论对错和后果 朱元璋在打击士绅阶层这上面从没手软过。</span><br>
</p><p><b>jam0207: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-11-5 11:57</span><br>
<span>泥潭萌粉怎么就不肯承认，大萌朝从朱元璋定下的经济政策就是及其傻逼的，大萌朝的经济从根子上就是反动的呢 ...</span><br>
<span>这事儿怪不得朱八八    朱八八那出身...</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-11-5 13:03</span><br>
<span>大萌弊政，宗室肯定是绕不过去的议题，宗室对大萌财政的伤害可以说是大萌灭亡的主要因素之一。</span><br>
<span>不过话又说 ...</span><br>
<span>拉倒吧。明朝中后期皇帝想搞个什么事情都有一大堆大臣阻拦。给宗室栓绳子的实际上就是士绅阶层给忽悠出来的。。</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-5 13:20</span><br>
<span>拉倒吧。明朝中后期皇帝想搞个什么事情都有一大堆大臣阻拦。给宗室栓绳子的实际上就是士绅阶层给忽悠出来 ...</span><br>
<span>朱棣就这点出息啊</span><br>
</p><p><b>FuManchu: </b><br>
<span> 本帖最后由 FuManchu 于 2019-11-5 13:37 编辑 </span><br>
<span>常一真 发表于 2019-11-5 13:31</span><br>
<span>朱棣就这点出息啊</span><br>
<span>朱棣是篡位上来的。。。。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-11-5 13:31</span><br>
<span>朱棣就这点出息啊</span><br>
<span>明代宗室真正失去权利是嘉靖以后了。这一支靠着士大夫上台，而且能力不行，正因为不行，士大夫才选他，能力强的才轮不到他当皇帝。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1862961[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>猴子打高丽这事对辽东乃至明末局势影响有多大？[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862961-1-1.html</link>
      <description>猴子打高丽这事对辽东乃至明末局势影响有多大？&#13;
猴子打高丽的时候努尔哈赤刚刚崛起，看起来只要明朝只要加以重视还是能收拾掉的。
&#13;
如果没有猴子攻打高丽这个事件，辽东乃至明末局势会变成怎样？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ad5454: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-04 13:47:55</span><br>
<span>20多万藩王？逗呢全国才多少个县？一个县塞400名藩王么？你瞎扯实物税也改变不了士大夫阶层免税免役的根 ...精神猪家人又来发明历史辣？</span><br>
<span>明万历三十三年（公元1605年），见载于玉牒的宗室人口，已达157000余人。估计到明朝末年，宗室人口至少已超过20万人，这大概是世界上繁衍发展最快的宗族，正如当时人王世贞所说，这也是“千古所未有也”。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>亚瑟·摩根 发表于 2019-11-4 11:35</span><br>
<span>我大清可不只是农业税啊，英国人管着的海关也给我大清提供了不少收入呢 ...</span><br>
<span>没有关税和洋人的贷款，清撑不过长毛</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-11-4 14:35</span><br>
<span>精神猪家人又来发明历史辣？</span><br>
<span>明万历三十三年（公元1605年），见载于玉牒的宗室人口，已达157000余人 ...</span><br>
<span>宗室=藩王么？历史发明家你好 明末一共才27个藩王好么。剩下的宗室并没有那么好的待遇。</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-04 14:34:42</span><br>
<span>明朝的宗室政策是有问题，我就没回不过，但是改变不了士绅阶层才是最大的问题的事实。明朝宗室被彻底掀翻 ...大萌拿30%的税收去养猪不是罪大恶极，精神猪家人实属给力熬</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-4 14:44 编辑 </span><br>
<span>ad5454 发表于 2019-11-4 14:37</span><br>
<span>大萌拿30%的税收去养猪不是罪大恶极，精神猪家人实属给力熬</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS ...</span><br>
<span>你对封建王朝是不是有什么错误的理解？什么叫家天下？理论上明朝就是朱家的，人家拿税收去养自家人有问题？ 养不下去朝换代呗。（何况明朝的宗室啥都不允许去干，就只剩下享乐了呗，多想一点别的就可能掉脑袋，这也是被逼的）关键问题在于明朝士绅阶层是导致野猪皮入关做大的最大贡献者。</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-04 14:37:12</span><br>
<span>宗室=藩王么？历史发明家你好 明末一共才27个藩王好么。剩下的宗室并没有那么好的待遇。 ...那么万历期间900万石的宗室俸禄，又是给哪头猪了呢？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-04 14:42:26</span><br>
<span>你对封建王朝是不是有什么错误的理解？什么叫家天下？理论上明朝就是朱家的，人家拿税收去养自家人有问 ...天朝那么多封建王朝全民养猪的就你大萌一个，竟然还觉得很正常，精神猪家人就是给力</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-4 14:31</span><br>
<span>正牌鞑子一共15万，里边还有不少本来是辽东汉人掺进去的。说白了就是明朝士绅阶层和皇室完全对立了，只想 ...</span><br>
<span>你真是证明自己的观点什么都扯进去啊。</span><br>
<span>什么叫正牌鞑子？这是十五万战兵，上百万人口。至于八旗里面的兵源本来就杂，各个民族都有不少，这跟你的论点毫无关系好么。崇祯当年是闹到跟空一格一样天下就没人待见他，所以大家情愿开城迎接一个之前都没摸过底的闯王，不仅士绅阶层与皇室对立，而是皇室自绝于人民。如果说士绅阶层把大明出卖给了鞑子，那后来南明的一系列倒行逆施，都是皇室被士绅阶层提着刀子威胁干的咯？</span><br>
<span>崇祯这傻逼的行为，不仅加速了明朝的灭亡，而且使关内少了几**养蛊的时间，最终仓促接盘的李自成基本盘都没来得及培养好，才让野猪皮捡了这天大的馅饼</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-11-4 14:43</span><br>
<span>那么万历期间900万石的宗室俸禄，又是给哪头猪了呢？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>明朝皇室和士绅阶层关系恶劣 再抹黑皇室也改变不了士绅阶层是更黑的那一方。</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>从乌克兰洗到北京，真是不容易</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>其实养宗室和养八旗也没什么区别。因为财政压力太大，乾隆还将不少“清协军”开除旗籍</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-4 15:08 编辑 </span><br>
<span>ualiant 发表于 2019-11-4 14:47</span><br>
<span>你真是证明自己的观点什么都扯进去啊。</span><br>
<span>什么叫正牌鞑子？这是十五万战兵，上百万人口。至于八旗里面的兵源 ...</span><br>
<span>南明那些皇室都是傀儡好么？倒行逆施根本都是出自士大夫手笔，大家都知道明朝宗室政策是养猪，你觉得猪有多大能力搞那些事情？崇祯的确算不上好皇帝但是改变不了身边的大臣大部分都是辣鸡的事实。别忘了中国皇权历来是不下乡的，从来都是DADA小小的土皇帝治理，把国家搞完蛋的正是这些土皇帝。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-4 14:58 编辑 </span><br>
<span>ad5454 发表于 2019-11-4 14:45</span><br>
<span>天朝那么多封建王朝全民养猪的就你大萌一个，竟然还觉得很正常，精神猪家人就是给力</span><br>
<span>-- 来自 能 ...</span><br>
<span>满清的旗人不也一样？ 之所以感觉是全民养猪，那是因为宗室被剥夺了政治和军事权利。在宋之前宗室有兵可以兴风作浪就不是猪而是虎狼了 元朝宗室互相倾轧的也很厉害。明朝前期的藩王啥样子大家也应该看得到 朱棣和建文打了8年</span><br>
</p><p><b>火星飞船: </b><br>
<span>李自成还是后期发展太快或者说大明崩得太快，政权根基不稳、部队战斗力不足，他在撤退过程中意外死亡又导致了大顺军领导层的混乱。</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>朕不太算个亡国之君，卿肯定都是亡国之臣？</span><br>
</p><p><b>jam0207: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-4 12:36</span><br>
<span>话语权掌握在士大夫手里，这帮人要怎么黑就怎么黑罢了。</span><br>
<span>明末唐王私自募兵勤王，被直接废为了庶人，关在 ...</span><br>
<span>唐王可惜了如果郑芝龙听他儿子的全力配合他, 这样鲁王那边的势力也应该不敢分裂内斗,再配合大西和大顺的残兵,能不能保住半壁江山?</span><br>
</p><p><b>jam0207: </b><br>
<span>火星飞船 发表于 2019-11-4 14:55</span><br>
<span>李自成还是后期发展太快或者说大明崩得太快，政权根基不稳、部队战斗力不足，他在撤退过程中意外死亡又导致 ...</span><br>
<span>整个明末史看下来 虽然不想承认 但是确实满清的国运到了...</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-4 15:38 编辑 </span><br>
<span>jam0207 发表于 2019-11-4 15:15</span><br>
<span>唐王可惜了如果郑芝龙听他儿子的全力配合他, 这样鲁王那边的势力也应该不敢分裂内斗,再配合大西和大顺 ...</span><br>
<span>明末的士大夫阶层就没几个明白人。身居高位的那些脑子都秀逗了。更不用说江南腐儒只会空谈大论和权斗。都不明白唇亡齿寒的道理，一个个死道友不死贫道，死到临头还内斗的劲，想改？难。归根到底烂的太彻底，但是地方士绅势力偏偏又很强大，一有机会组织起来就干农民军。李自成最大的错误还是太早进入北京了，根基不稳。先割地称王徐徐图之才是正确方案。东汉李唐和大明建立都是这个路子，乱世之中先称帝的没一个成功的。只会成为众矢之的。留给张献忠的窗口期也太短。事实上李自成和张献忠都是被鞑子和地方士绅武装联合绞杀的。地方士绅比起反抗鞑子，更热衷于干泥腿子武装。南明和农民军打的不亦乐乎，死伤七七八八然后被鞑子一波带走再正常不过。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>给江南士绅洗地的最好查查明末清初的 江南奴变。为什么士大夫高呼抗清的时候，不少江南地区的泥腿子纷纷给鞑子当了带路党。江南地区的抗清事业远没士大夫笔下写的那么可歌可泣。</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-4 12:27</span><br>
<span>山海关到北京城哪有可以坚守的地方？真逗 在北京被包围等死么？清军骑兵追击又快，李自成根本没太多重新集 ...</span><br>
<span>首领死了以后，他们战斗力反而更强，大西军也是如此。不过再怎么样，李自成比张献忠肯定要好一条街的。</span><br>
</p><p><b>小儿麻痹: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-11-2 20:11</span><br>
<span>满清入关以后真正和清军打硬仗的都是闯献余孽，大明主力不是投敌就是跑路 ...</span><br>
<span>大明能战的主力边军都在北方和清兵农民军打光了。</span><br>
<span>等到满清入关以后还有毛大明主力。剩的都是一群猥琐兵和一群待价而沽的军阀而已。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>武男 发表于 2019-11-4 15:50</span><br>
<span>首领死了以后，他们战斗力反而更强，大西军也是如此。不过再怎么样，李自成比张献忠肯定要好一条街的。 ...</span><br>
<span>游击队总是比正规军难以消灭 这代表不了战斗力</span><br>
</p><p><b>ffs: </b><br>
<span>武男 发表于 2019-11-4 12:10</span><br>
<span>不，他是真的不经打，而且没有坚守下去的决心。打输了一次就想着转进千里，放弃新得到的帝都，本身如果要 ...</span><br>
<span>因为之前的战略错误，顺军在整个华北是很分散的，李自成在北京带着七万左右主力，刘芳亮带着2、3万人从河南兜了大圈子到保定，袁宗第带3万人去湖北对付左良玉，大同、宣府、蓟镇投降后派驻了2万左右顺军，还有像马重僖、陈永福都带着几千人分散在各地。吴三桂和高第就有五万人，加上多尔衮动员来的近十万人，兵力上占绝对优势。李自成带领的主力在山海关被打败后，顺军在真定和保定分别得到了马重僖等人和刘芳亮的增援与清军打了两次，根本谈不上打输了一次就想着转进千里</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>亚瑟·摩根 发表于 2019-11-4 12:45</span><br>
<span>也不是完全这样。</span><br>
<span>“抚流亡，通商贾，募民垦田，收其籽粒以饷军”。建设也在搞</span><br>
<span>“贼（李闯）又给牛种，赈 ...</span><br>
<span>因为双方都没想到会这么容易赢啊，大清没想到扛了自己这么久的大萌就几个月内被一帮还没站稳脚的义军给打白给了，更没想到的是李自成也这么快白给了。之后就是被人一路追杀了，没站稳脚，然后被人看穿了虚实，知道他还是无根草。</span><br>
</p><p><b>jam0207: </b><br>
<span>ffs 发表于 2019-11-4 15:52</span><br>
<span>因为之前的战略错误，顺军在整个华北是很分散的，李自成在北京带着七万左右主力，刘芳亮带着2、3万人从河 ...</span><br>
<span>没想到北京那么快就到了</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>小儿麻痹 发表于 2019-11-4 15:51</span><br>
<span>大明能战的主力边军都在北方和清兵农民军打光了。</span><br>
<span>等到满清入关以后还有毛大明主力。剩的都是一群猥琐兵 ...</span><br>
<span>兵熊熊一个 将熊熊一窝。南明那些大臣心术不正，根本不可能打胜仗，把责任丢给士兵是不正确的</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-4 14:55</span><br>
<span>满清的旗人不也一样？ 之所以感觉是全民养猪，那是因为宗室被剥夺了政治和军事权利。在宋之前宗室有兵可以 ...</span><br>
<span>它清还是吸取大萌的教训的，它清的铁杆庄稼，补不上缺也就能保证个饿不死而已……</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-04 14:55:31</span><br>
<span>满清的旗人不也一样？ 之所以感觉是全民养猪，那是因为宗室被剥夺了政治和军事权利。在宋之前宗室有兵可 ...满清在旗人方面花的钱还真没大萌多，清只用9%的收入就搞定旗人，可能像大萌那样用30%的收入，还有孝子贤孙洗地</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-4 16:57 编辑 </span><br>
<span>ad5454 发表于 2019-11-4 16:41</span><br>
<span>满清在旗人方面花的钱还真没大萌多，清只用9%的收入就搞定旗人，可能像大萌那样用30%的收入，还有孝子贤孙 ...</span><br>
<span>傻逼杠精扣帽子还没完了？清末的人口是明朝2倍 明朝财政收入平均2000万两左右 清朝初期就就达到此数，到了清朝甲午时期每年财政收入是8000万两 8000万的9% 恐怕比明末2000万的30% 还要大些。</span><br>
<span>有明一代，田地共十分，七分属于士大夫，两分属于藩王。谁是最大既得利益群体？不到30个藩王就把罪过全包揽了？</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>宗室的问题还真不是钱 而是养猪 不让宗室发挥应用的作用</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-4 17:25 编辑 </span><br>
<span>寻梦幻影 发表于 2019-11-4 17:04</span><br>
<span>宗室的问题还真不是钱 而是养猪 不让宗室发挥应用的作用</span><br>
<span>清朝宗室全留北京 最后一勺烩 结果也没好到哪儿去。明清两代的宗室政策其实都挺失败的。虽然大体防住了宗室叛乱 但是过于干强枝弱容易被一波带走。反而是蒙古的分封 被赶出中原还是在欧亚大陆各地苟了几百年，当然和地盘足够大也有关系。想要封建王朝长续还真就得真分封，当然其中的度不好把握。唐朝也是宗室能力强的时候国家强，宗室衰弱以后基本也就离完蛋不远了。</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-4 17:22</span><br>
<span>清朝宗室全留北京 最后一勺烩 结果也没好到哪儿去。明清两代的宗室政策其实都挺失败的。虽然大体防住了宗 ...</span><br>
<span>没办法 朱棣起家太敏感的</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>满清王室可是可以直接在中央担任要职的，和朱明和本质性差异，凝聚力就不一样，当然最后满清亡就亡在宗室和汉人豪绅的分裂</span><br>
<span>另外大萌那些江南腐儒说白了为啥要终于大萌呢？大萌本身就江南的压榨就重</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span> 本帖最后由 月咏Koala 于 2019-11-4 18:31 编辑 </span><br>
<span>###### 发表于 2019-11-4 16:53</span><br>
<span>傻逼杠精扣帽子还没完了？清末的人口是明朝2倍 明朝财政收入平均2000万两左右 清朝初期就就达到此数，到了 ...</span><br>
<span>就万历一朝将近40年，为了满足朱姓皇帝以及藩王们的的个人开支，一共从国库挪用了将近一千多万，还不算每年的宗禄的开支，后来万历从太仓库要不钱了，就绕过官僚机构，私自大兴矿税，以至于影响太仓库的正常收入，财政恶化就是从这时候开始。</span><br>
<span>至于你把明清两朝的财政收入用白银来做对比更好笑，你连最基本的一个概念也没有，明朝是白银+实物税，清朝大体是税收货币化，以白银为主，相差本来是悬殊的。</span><br>
<span>这些都是早十年的说法，到现在还反复嚼。不要学得崇祯，大明将山没了，怨天怨地，弄得像怨妇一样。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>jam0207 发表于 2019-11-4 15:19</span><br>
<span>整个明末史看下来 虽然不想承认 但是确实满清的国运到了...</span><br>
<span>明朝最后溃败和元朝是相似的有因果关系的</span><br>
<span>      历史学家钱穆研究明史 感到困惑的是朱元璋驱除鞑虏恢复中华，明初士人偏偏怀念元朝：“明祖开国，虽曰复汉唐之旧统，光华夏之文物，后人重其为民族革命。然在当时文学从龙诸臣，意想似殊不然。或则心存鞑庭，或则意蔑新朝。虽经明祖多方敦迫，大率怯于进而勇于退。”</span><br>
<span>　　元朝著名诗人杨维桢誓死不从朱元璋，甚至说出：“皇帝竭吾之能，不强吾所不能则可，否则有蹈海死耳。”元朝理学家郑玉，明太祖下徽州，守将要之使出，玉曰：吾岂仕二姓者耶！北向再拜自经死。</span><br>
<span>      杨维桢郑玉都是典型的元朝遗民，这种现象在朝代更替时期是很常见的，这只是很少一部分人的行为。而元末明初时候大量江南地主及士子怀念元朝，对元朝时有怀念之情，正如钱穆所言“旧朝已覆，新朝（指明朝）已兴，在当时士大夫心中，亦似乎茫然不知，漠然无动。”</span><br>
<span>　　江南士子怀念元朝的原因主要有两点，一个是元朝的笼络政策，一个是朱元璋的严刑峻法。</span><br>
<span>正所谓江南士子无比念我大元。元朝的统治者就是迅速和这伙人妥协勾结最后迅速溃败。</span><br>
<span>元朝很重视江南，没有采取北方那么残暴的统治，而是采取轻徭薄赋笼络政策。</span><br>
<span>　　元末明初学者叶子奇说：“元朝自世祖（忽必烈）混一之后，天下治平者六、七十年，轻刑薄赋，兵革罕用；生者有养，死者有葬；行旅万里，宿泊如家，诚所谓盛也亦！”</span><br>
<span>　　明人于慎行《谷山笔麈》卷12《赋币》条云：“元平江南， 政令疏阔， 赋税宽简。其民止输地税， 他无征发。”</span><br>
<span>大元简直是江南士绅阶层的伊甸园。可惜亡的太快，其中原因值得回味。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-11-4 18:27</span><br>
<span>就万历一朝将近40年，为了满足朱姓皇帝以及藩王们的的个人开支，一共从国库挪用了将近一千多万，更别提后 ...</span><br>
<span>胡说八道要有度 计算财政收入的时候都是折合银两的</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span> 本帖最后由 月咏Koala 于 2019-11-4 18:48 编辑 </span><br>
<span>###### 发表于 2019-11-4 18:31</span><br>
<span>胡说八道要有度 计算财政收入的时候都是折合银两的</span><br>
<span>你连明代的税收结构都没弄清楚，就敢说别人胡说八道？像上供物料就是以实物为主。</span><br>
</p><p><b>Tantalos: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-11-4 18:42</span><br>
<span>你连明代的税收结构都没弄清楚，就敢说别人胡说八道？像上供物料就是以实物为主。</span><br>
<span>这人就是这样的在s1专业黑江南以屁股挂帅。没有任何和他讨论的价值。因为他讲的全是片面错误扭曲的。</span><br>
<span>我建议他直接改名今何在算了。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-4 18:31</span><br>
<span>胡说八道要有度 计算财政收入的时候都是折合银两的</span><br>
<span>终明一朝，虽然有把税收货币化，但是还是没有完成，相当一部分还是以实物为税。看点网文就把自己当历史专家了，哪来的底气说别人是胡说八道？</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>为什么说你是网文历史专家呢？因为你连最基本的明代赋役结构都搞不清楚。</span><br>
<span>江南一带，士绅众多，这些人通过科举、捐纳等方式获取“官户”身份以求徭役优免，一些网文有段子就艺术加工以为是全免，然后得出个不纳税的结论。在早几年拿出来说说没什么问题，但根本不是事实。</span><br>
<span>明代役分正、杂两类， 其中以里甲为正役， 以均徭、杂泛为杂役。 </span><br>
<span>在徭役优免的排列当中，免的是杂役。</span><br>
<span>比如正统年间，英宗发过告令，“在京文武诸官， 除里甲正役外， 一应均徭杂役全免， 外官半之” 。相对于京官的全免， 地方官员仍需承担与之拥有田地相对应的杂役一半。 </span><br>
<span>在地方执行上，因为古代律法界定不清，杂役和杂役时有混杂的情况，如苏州的嘉定是属于杂役，而在长洲是属于正役。使得当地士绅依旧会出现承担重役的情况存在，比如要当粮长之类的。</span><br>
<span>像正德年间就有士绅，原退休官员刘缨被强制服役，家里七人被编为粮长，致使这个家族破落。</span><br>
<span>江南一带流行的是叫置田助役，有钱的出钱，然后出土地，请农民来助役。</span><br>
<span>这不是什么新奇段子，这都2019年了，少拿那些网文的知识出来嚼。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-4 18:31</span><br>
<span>胡说八道要有度 计算财政收入的时候都是折合银两的</span><br>
<span>在士绅阶级税粮还是要交，免的是役。为免你觉得我胡说八道，上论据。</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-04 16:53:51</span><br>
<span>傻逼杠精扣帽子还没完了？清末的人口是明朝2倍 明朝财政收入平均2000万两左右 清朝初期就就达到此数，到 ...原来精神猪家人还知道八旗要打仗的啊？你大萌搜刮民脂民膏光养猪还有道理了？还有你这个所谓的，七分士大夫，两分藩王又是哪个网文看来的啊？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-11-4 19:13</span><br>
<span>为什么说你是网文历史专家呢？因为你连最基本的明代赋役结构都搞不清楚。</span><br>
<span>江南一带，士绅众多，这些人通过 ...</span><br>
<span>断章取义也还是够了 你自己发的截图那么大标题就否定你的所有言论了</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>Tantalos 发表于 2019-11-4 18:49</span><br>
<span>这人就是这样的在s1专业黑江南以屁股挂帅。没有任何和他讨论的价值。因为他讲的全是片面错误扭曲的。</span><br>
<span>我 ...</span><br>
<span>某些人总是以维护江南地主恶霸为己任幻想自己是大户少爷。实际上9成9是人家家奴。典型的奴才。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-11-4 18:52</span><br>
<span>终明一朝，虽然有把税收货币化，但是还是没有完成，相当一部分还是以实物为税。看点网文就把自己当历史 ...</span><br>
<span>明朝中后期的纸面制度，执行的下去么?计算财政收入那个不是最后折成钱币了?你发那文章截图哪个否定这一点?好像清朝就不收贡品只收金银了似的。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-4 23:19</span><br>
<span>断章取义也还是够了 你自己发的截图那么大标题就否定你的所有言论了</span><br>
<span>你分得清赋税和徭役吗？</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-11-4 18:42</span><br>
<span>你连明代的税收结构都没弄清楚，就敢说别人胡说八道？像上供物料就是以实物为主。</span><br>
<span>你所谓的上供物料正是属于徭役的一种，对于徭役是收不到士绅阶层的。实际上历朝历代缴纳田税不管是实物还是金银钱币都是相对固定的，花头并没有太多，各种徭役才是税赋的大头，而徭役自古就可以用钱来赎买，实际上就是各种税赋。明朝士绅免徭役的本质就是免税。不但自己免整个家族包括奴仆都是免役的对象。你所谓的不能免除的正役往往也收不到他们身上，各种摊派全部会转嫁给无权的小民百姓。只有清朝通过几次广泛的扩大化打击士绅阶层，才解决了部分问题，然而乾隆朝以后又开始倒退，清朝也就逐渐走了下坡。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-5 00:16</span><br>
<span>你所谓的上供物料正是属于徭役的一种，对于徭役是收不到士绅阶层的。实际上历朝历代缴纳田税不管是实物还 ...</span><br>
<span>刚就这个问题，我和知乎的温长卿交流了一下，明朝末和清初的财政收入基本没有什么大的变化，白银数额的增大，是因为改折的比率提高..这点我前面说错了，但是你也空立了一个靶子。</span><br>
<span>我承认在明末江南士绅阶层是势力扩张的问题，但这个是由明朝制度引发的，比如士绅的优免问题，这是封建皇帝给士绅阶层的优待，从另一角度来讲，封建时期，皇帝也需要士绅来教化平民。从某种程度上来说，优免泛滥是明朝的制度的问题，当时的士绅基层如果遵循大明的制度，肯定是以家族破落为结果。因为从明朝中叶开始，徭役繁多，强加给底下的，所以只能一级向下一级剥削，作为食物链的顶端，一个是皇帝，接着是勋贵以及王亲，宗室等等，再往下才是官员和士绅。你这从逻辑上面来讲就有问题。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-4 16:53</span><br>
<span>傻逼杠精扣帽子还没完了？清末的人口是明朝2倍 明朝财政收入平均2000万两左右 清朝初期就就达到此数，到了 ...</span><br>
<span>甲午那会清朝财政有关税了，你拿这个时期的财收去和明朝比不是耍流氓么</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-5 10:58 编辑 </span><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-11-5 00:51</span><br>
<span>刚就这个问题，我和知乎的温长卿交流了一下，明朝末和清初的财政收入基本没有什么大的变化，白银 ...</span><br>
<span>可是你别忘了明朝的制度制订和执行恰恰是士绅阶层啊。明朝的勋贵和宗室很快就失去权利了。明朝一直是士绅出身的官员掌握着国家权利。明朝皇帝的权利真那么至高无上的话也不会闹出那么多荒唐的朝堂闹剧。明朝士绅之间的争权夺利党同伐异，以及对底层的沉重盘剥才是毁灭王朝的根本。至于皇室宗亲勋贵历朝历代给的只怕未必比明朝少了，但是明朝的士绅掌握着话语权，可以肆意抹黑对方给自己胭脂涂粉。明朝恰恰是因为士绅阶层缺乏宗亲和勋贵集团的制衡，所以变得无法无天。皇帝不得不依赖阉党，但是阉党也很快和士绅阶层勾结，皇帝就彻底没招了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1862961[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>猴子打高丽这事对辽东乃至明末局势影响有多大？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862961-1-1.html</link>
      <description>猴子打高丽这事对辽东乃至明末局势影响有多大？&#13;
猴子打高丽的时候努尔哈赤刚刚崛起，看起来只要明朝只要加以重视还是能收拾掉的。
&#13;
如果没有猴子攻打高丽这个事件，辽东乃至明末局势会变成怎样？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>ualiant 发表于 2019-11-3 21:50</span><br>
<span>根本的客观原因是 王朝进入末期，组织结构严重失灵。根本的主管原因是 崇祯不知己不知彼，xjb搞。</span><br>
<span>你说的 ...</span><br>
<span>对啊 问题能打野战的将领 家丁就这点人啊</span><br>
<span>大明的体制决定了 打一次少一个啊1</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>寻梦幻影 发表于 2019-11-3 21:52</span><br>
<span>对啊 问题能打野战的将领 家丁就这点人啊</span><br>
<span>大明的体制决定了 打一次少一个啊1 ...</span><br>
<span>对啊，归根到底还是体制问题嘛。一个是固有的体制问题，再加上崇祯这傻逼的问题。同样是边兵，在熊廷弼手上就顶事儿，在袁应泰手上就没那么顶事儿，再往后就越来越不顶事儿，这是有个过程的，不是边兵打一开始就不顶用。</span><br>
</p><p><b>阴阳鱼子: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-11-2 18:26</span><br>
<span>努尔哈赤曾经向明朝主动请战参加援朝，但是由于棒子对女真人的恐惧比日本人少不了多少所以拒绝了，援 ...</span><br>
<span>与加藤清正发生冲突的女真部落，文献中写作“兀良哈”，部落源头来自女真的胡里改（或称忽汗、库尔哈、呼拉哈、虎尔哈、胡尔哈、呼尔哈、火儿哈）部。此部来源于金朝时期设立的呼尔哈路，因地近呼尔哈河（即牡丹江）而得名，元朝为呼尔哈万户（胡里改万户）。明朝的时候，胡里改万户的一部分与斡朵里万户形成建州女真，由于种种原因，建州女真逐渐西迁。然而有大量呼尔哈部女真仍然留在原地，散居黑龙江到乌苏里江及滨海地区，逐渐形成东海女真。东海女真中的库尔哈即呼尔哈的另种译名，而居住在图们江内外的女真人就是东海女真瓦尔喀部，实际上瓦尔喀部也同样可以被称为“呼尔哈”，而他们的族源也就是来自呼尔哈万户。加藤清正所攻击的兀良哈部，应该是图们江地区的东海女真瓦尔喀部。就是东海野女真部落，之后加藤就被反应过来这支野女真几个部落围攻反推逃回咸鏡道。</span><br>
</p><p><b>阴阳鱼子: </b><br>
<span> 本帖最后由 阴阳鱼子 于 2019-11-4 00:32 编辑 </span><br>
<span>orangeth 发表于 2019-11-2 20:03</span><br>
<span>猴子打朝鲜的时候，野猪皮还都是10人强抢朝鲜农民粮食都能写进战斗记录的连国人众都算不上的小部落 ...</span><br>
<span>建州女真算什么小部落，当时已经是一个统一大部落集团，后面兼并海西女真更是如此，真正的呈小部落状态的是东海野女真，然而就是这样野女真，里面几个部落就把来偷袭加藤清正打损失惨重的逃回朝鲜去了。</span><br>
</p><p><b>阴阳鱼子: </b><br>
<span>武男 发表于 2019-11-2 22:49</span><br>
<span>结果他一崩了，连带整个北方都崩了，毕竟本身应该算是接掌最高统治权了，没想到打了一仗就跑得比 ...</span><br>
<span>没办法，李闯的底蕴积累实在太少，连自己根据地都没经营好，加上崇祯丧失人心，直接被的明军一路送进北京城，进城后还是流寇作风，一片石还有战斗力老营打完了，就兵败如山倒。</span><br>
<span>转个秋风萧落大佬的文献</span><br>
</p><p><b>阴阳鱼子: </b><br>
<span> 本帖最后由 阴阳鱼子 于 2019-11-4 00:49 编辑 </span><br>
<span>寻梦幻影 发表于 2019-11-3 20:51</span><br>
<span>大明边军的家丁</span><br>
<span>小规模战斗和后金军其实能五五开的赢的也很多</span><br>
<span>满文老档有记载，明军打赢了不去追击，反而纷纷抢夺战利品割人头换赏，最后有几次反而被后金从整军势打回来，这就是明末组织度崩坏的表现之一了，当愿意消耗自己实力的边将打完，朝廷确赏赐不力，剩下边将纷纷保持实力，宛如小小军阀。</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>阴阳鱼子 发表于 2019-11-4 00:43</span><br>
<span>没办法，李闯的底蕴积累实在太少，连自己根据地都没经营好，加上崇祯丧失人心，直接被的明军一路送进北 ...</span><br>
<span>李闯起家速度太快了。。根本没来得及经营</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>阴阳鱼子 发表于 2019-11-4 00:48</span><br>
<span>满文老档有记载，明军打赢了不去追击，反而纷纷抢夺战利品割人头换赏，最后有几次反而被后金从整军势打回 ...</span><br>
<span>体制问题没辙</span><br>
</p><p><b>阴阳鱼子: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-11-2 19:03</span><br>
<span>这老生常谈了，我的看法是没有我大清连续爆掉我大明的重兵集团，特别是松山一战，全歼我大明最后的精锐， ...</span><br>
<span>这不就是老生常谈的财政和体制问题，萨尔徐之战后局势还没彻底糜烂，当时虽然明朝内外交困，松锦大战如果不是崇祯和兵部一直催洪承畴出击速战速决，也不会败的这么惨，所谓辽饷真是打水花了，竟然才几个月就保证不了辽军的后勤供应，结果竟然还耗不过皇太极。</span><br>
</p><p><b>阴阳鱼子: </b><br>
<span> 本帖最后由 阴阳鱼子 于 2019-11-4 01:24 编辑 </span><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-11-2 19:14</span><br>
<span>辽饷征了20多年，每年都有几百万，何止几千万，上亿都有了，一个几亿人口的政权花了20多年，征了上亿两的 ...</span><br>
<span>这可太生草了，大明要有老美那后勤，那还会这样，更何况在吴桥兵变前，皇太极那边就已经大力发展火器军备和操炮手，双方军备弱势的恐怕是明军。</span><br>
<span>此外后金建国后并不是一个只有几万人小部落，光是《旧满洲档》1620年记载努尔哈赤辖下光男丁就有三十万之众，到皇太极时代对朝鲜和关内掠夺人口保守估计也有百万之数，而满洲八旗估计也有二十五之数，加上离自己地盘近，后金战兵基本保持7万~11之间，极限暴兵可能都有15万，你告诉我这是部落？</span><br>
</p><p><b>阴阳鱼子: </b><br>
<span>苑生百花 发表于 2019-11-2 17:56</span><br>
<span>明亡于流寇是daicing发明的历史神话，实际上明军主力大多在关外被清军全歼</span><br>
<span>这不是历史神话，是历史现实，当然你可以脑补另一个世界线上明军北方主力部队没在关外消耗，而在关内剿灭李自成。</span><br>
<span>但现实就是李自成逼死了崇祯，干掉了太子，让这个帝国系统彻底崩溃，整个北方所有抵抗势力都只能选择和后金合作或臣服，这也让后金军在北方几乎没有遇到什么抵抗势力，能更快接受地盘，而南面少了正统大义压制，直接四分五裂玩内斗，最后被完成北方统合的清朝给磨死。</span><br>
</p><p><b>阴阳鱼子: </b><br>
<span>苑生百花 发表于 2019-11-2 20:49</span><br>
<span>话说回来，郑芝龙降清是不是也有两头下注的意思？可是内亚的征服者最终无法容忍海上的强权，使得郑家只能抗 ...</span><br>
<span>哪个大统一王朝能容忍割据势力</span><br>
</p><p><b>xdescat01: </b><br>
<span>ieahgiergn 发表于 2019-11-2 16:45</span><br>
<span>大明是自爆的，崇祯死的时候大清都还没过山海关，农民军才是重点</span><br>
<span>辽东不糜烂的话，大萌那时候财政应该没那么烂吧</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>冬眠的龙凰 发表于 2019-11-2 17:38</span><br>
<span>那么江南的韭菜怎么噶</span><br>
<span>同样两广不比江南穷 怎么很少听说要噶广东的韭菜</span><br>
<span>广东能与江南扳手腕那是清朝时候的事了，明朝建国时的广东还是处于粮食生产基地这个定位</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>阴阳鱼子 发表于 2019-11-4 00:43</span><br>
<span>没办法，李闯的底蕴积累实在太少，连自己根据地都没经营好，加上崇祯丧失人心，直接被的明军一路送进北 ...</span><br>
<span>本来已经执掌神器了，结果只打了一仗就连北京都不愿意守，以至于整个北地得到的印象反而是满清得到了神器，新的政治者就这么白给了。他们对于已经变成落水狗的李自成自然不会再有什么畏惧之心，争先恐后的要扬了他的灰。</span><br>
</p><p><b>rhocas: </b><br>
<span>原来真相是明朝是被日本弄死的</span><br>
<span>大日本帝国真是了不起</span><br>
</p><p><b>猫咪澎澎: </b><br>
<span>又到了我第二喜欢的外野文史类撕逼节目“轮大萌”了。随便说一下我第一喜欢的是“武侯战宣王”</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>阴阳鱼子 发表于 2019-11-4 01:32</span><br>
<span>哪个大统一王朝能容忍割据势力</span><br>
<span>蒙元，朱元璋也说“元以宽仁失天下”</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-4 11:31 编辑 </span><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-11-2 18:29</span><br>
<span>江南一直是赋税重地，说收不上税就是网文段子。</span><br>
<span>当年士大夫阶层是免税的，也就是有了功名的读书人，江南的土地工商大部分都在这伙人手里。而税收只收到小民百姓头上。这帮人同时培养清流学子为自己摇旗呐喊，朝中更有浙党东林给自己站台。为了钱这伙人直接扮海盗在东南沿海横行不法，所谓倭寇大部分都是当年的江浙士大夫地主雇用的，真日本雇佣兵十个里有一个算多的。士绅阶层缴税直到清朝雍正时期才解决，所以雍正被士大夫阶层黑了一辈子。江浙士大夫地主富户在中国古代近代历史上都没起多少好作用。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-4 11:37 编辑 </span><br>
<span>ualiant 发表于 2019-11-3 21:50</span><br>
<span>根本的客观原因是 王朝进入末期，组织结构严重失灵。根本的主管原因是 崇祯不知己不知彼，xjb搞。</span><br>
<span>你说的 ...</span><br>
<span>崇祯时期是全国的士大夫阶层除了极个别的都等着改朝换代，然后自己弄个个从龙大功，被野猪皮干死是求仁得仁。国家财富都在这伙人手里，大明说白了就是被士大夫阶层给蛀空了，从宋朝开始所谓优待士大夫阶层的政策简直后患无穷，尤其是免税。当然明朝的藩王政策也大有问题。明朝从建国朱元璋和朱棣都是靠着北方势力往死打击江南地主获得成功，得到江南地主拥护的建文帝哏屁，可以说大明朱家和江南地主的关系十分的恶劣。到了明末更是江南地主如日中天的时代。</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>屁影响都没有，军费开支还不如打其他两场战役大，后金那时候还是个小部落，你就算弄死了努尔哈赤，还有其他的部落，只要李成梁的养寇政策不变，总会有其他干儿子上位的</span><br>
</p><p><b>njustsoso: </b><br>
<span>影响应该没晋商大</span><br>
</p><p><b>亚瑟·摩根: </b><br>
<span>武男 发表于 2019-11-2 19:07</span><br>
<span>对比来说那肯定收的没有daqing多啊，daqing能够刮出万万两银子去平民变，刮出几千万两银子去打几 ...</span><br>
<span>我大清可不只是农业税啊，英国人管着的海关也给我大清提供了不少收入呢</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-4 11:20</span><br>
<span>当年士大夫阶层是免税的，也就是有了功名的读书人，江南的土地工商大部分都在这伙人手里。而税收只收到小 ...</span><br>
<span>阶级论在这儿并不适用，到崇祯朝中叶以后，江南士绅的免税政策就已经没有了。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-4 11:52 编辑 </span><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-11-4 11:37</span><br>
<span>阶级论在这儿并不适用，到崇祯朝中叶以后，江南士绅的免税政策就已经没有了。 ...</span><br>
<span>崇祯朝中叶离明亡还有几天？那点时间江南士绅都在整点拖延病搞小动作等着改朝换代呢。要不是李自成打击这伙人太急太狠，大顺的天下直接就稳了。当然解决不了当年江南士绅的特权和政治欲望，王朝也坐不安稳。实际上就是江南士绅阶层毁了明朝，这帮人就和现在美英的议员姥爷和他们所代表的的阶层是一样的，都是掌控着国家财富的1%。历次王朝更替都是因为1%掌握了太多的财富，这帮人又过度的贪婪，所以需要重新分配。</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>亚瑟·摩根 发表于 2019-11-4 11:35</span><br>
<span>我大清可不只是农业税啊，英国人管着的海关也给我大清提供了不少收入呢 ...</span><br>
<span>那是之前的支出，那时候洋人还没打进来呢，打几千人的部落花了差不多七千万两白银，川楚之变两万万两银子，所以其实赔给洋人的钱，大清也不是无法接受。</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-4 11:40</span><br>
<span>崇祯朝中叶离明亡还有几天？那点时间江南士绅都在整点拖延病搞小动作等着改朝换代呢。要不是李自成打击这 ...</span><br>
<span>和江南士绅没啥关系，李自成纯粹就是打仗菜了，跟满清才对线一次就一溃千里，连北京都不愿意呆了，那别人不把你当落水狗打才怪。何况他本身都还没把势力辐射到那边去，也谈不上什么冲突。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-4 11:59 编辑 </span><br>
<span>武男 发表于 2019-11-4 11:49</span><br>
<span>和江南士绅没啥关系，李自成纯粹就是打仗菜了，跟满清才对线一次就一溃千里，连北京都不愿意呆了，那别人 ...</span><br>
<span>李自成单独对抗野猪皮是不虚的 关键的关键还是吴三桂，正因为李自成打击士绅和朝中官员过急过狠才导致吴三桂倒戈。即使如此明朝不是没翻盘机会，但是由于江南士绅和北方地主之间的矛盾和龌龊，出卖北方地主利益，直接导致北方大批士绅阶层倒向大清，明朝基本就彻底进棺材了。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span> 本帖最后由 月咏Koala 于 2019-11-4 12:02 编辑 </span><br>
<span>###### 发表于 2019-11-4 11:40</span><br>
<span>崇祯朝中叶离明亡还有几天？那点时间江南士绅都在整点拖延病搞小动作等着改朝换代呢。要不是李自成打击这 ...</span><br>
<span>你对于明代的优免制度并不了解，优免的大头还是朱姓藩王，然后是功臣 、官员 、 监生 、 举人、 生员、 锦衣卫官校等等，更何况士绅还承捏着基层教化、救灾、建设的作用。明代的财政崩坏，罪魁祸首是朱姓王室，甩到其他阶层就有点匪夷所思了。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-4 12:07 编辑 </span><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-11-4 11:58</span><br>
<span>你对于明代的优免制度并不了解，优免的大头还是朱姓藩王，然后是功臣 、官员 、 监生 、 举人、 生员、...</span><br>
<span>官员 、 监生 、 举人、 生员。这些才是江南地主的主流好么 明朝有规模的藩王才几个？虽然待遇优渥实际上就是软禁和坐牢差不多，稍有异动就掉脑袋，动不动就治罪国除。虽然他们也是明朝财政崩坏的一部分原因，但是江南士绅绝对要占更大的责任。清军入关以后没啥明朝藩王了，能从江南士绅手里刮出那么多钱就是证据。李自成在北京抄朝中大臣的家一个个富比国库也是证据，当然崇祯也有自己的小金库就是了。</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-4 11:57</span><br>
<span>李自成单独对抗野猪皮是不虚的 关键的关键还是吴三桂，正因为李自成打击士绅和朝中官员过急过狠才导致吴三 ...</span><br>
<span>不，他是真的不经打，而且没有坚守下去的决心。打输了一次就想着转进千里，放弃新得到的帝都，本身如果要是守也不是不能守，起码打出个合约来，那新王朝说不定也就能成立了。但是一输以后，就溃败千里，只给天下人什么印象。</span><br>
<span>至于打击官员这些纯粹是他们压根就没有建制，没有自己的一套赋税制度，那钱从哪里来，没钱怎么让老营的兵能打，所以需要从那帮人身上拿。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span> 本帖最后由 月咏Koala 于 2019-11-4 12:15 编辑 </span><br>
<span>###### 发表于 2019-11-4 12:05</span><br>
<span>官员 、 监生 、 举人、 生员。这些才是江南地主的主流好么 明朝有规模的藩王才几个？虽然待遇优渥实际上 ...</span><br>
<span>到崇祯朝，将近20多万藩王，就一个福王的地就横跨河南，湖广，山东等。士绅阶层可背不起这么大的权势。而且你连明代和清代的税收是什么情况都不了解，明代江南等地都是以实物税上缴为主，像淞沪一带产的丝绸以实物的方式作为徭役，而到清代就是白银税。李自成在北京拷掠，最多钱的还是勋贵和太监，士绅反而少。还是少看点网文再来谈这一块。</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>好了好了，网文常客士绅晋商都来了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>半驼废: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-4 12:05</span><br>
<span>官员 、 监生 、 举人、 生员。这些才是江南地主的主流好么 明朝有规模的藩王才几个？虽然待遇优渥实际上 ...</span><br>
<span>明朝有规模的藩王才几个。。。</span><br>
<span>不愧s1第一历史发明家。</span><br>
</p><p><b>阴阳鱼子: </b><br>
<span> 本帖最后由 阴阳鱼子 于 2019-11-4 12:24 编辑 </span><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-11-4 12:12</span><br>
<span>到崇祯朝，将近20多万藩王，就一个福王的地就横跨河南，湖广，山东等。士绅阶层可背不起这么大的权势。而 ...</span><br>
<span>20多万“藩王”里，真正成气候能称藩王没几个的，你也别说什么就一个福王，这位明明是NO.1的水平</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-4 12:30 编辑 </span><br>
<span>武男 发表于 2019-11-4 12:10</span><br>
<span>不，他是真的不经打，而且没有坚守下去的决心。打输了一次就想着转进千里，放弃新得到的帝都，本身如果要 ...</span><br>
<span>山海关到北京城哪有可以坚守的地方？真逗 在北京被包围等死么？清军骑兵追击又快，李自成根本没太多重新集结时间，何况还要面临南明的联合打击。即使如此你看大顺军打了几年？根本不是你所谓瞬间就崩了</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-4 12:32 编辑 </span><br>
<span>阴阳鱼子 发表于 2019-11-4 12:21</span><br>
<span>20多万“藩王”里，真正成气候能称藩王没几个的，你也别说什么就一个福王，这位明明是NO.1的水平</span><br>
<span>宗室就是藩王？你真逗 20万藩王？而且这个分布也不能替代规模，更不用说 江南地区根本一个都没有。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>阴阳鱼子 发表于 2019-11-4 12:21</span><br>
<span>20多万“藩王”里，真正成气候能称藩王没几个的，你也别说什么就一个福王，这位明明是NO.1的水平</span><br>
<span>说到这个一个事，崇祯四年，陕西闹灾荒，吴甡到当地筹救灾款，共凑得3万6千两。这几个藩王，秦王捐1000两，瑞王捐1000两，韩王找宗庙一块捐了1000两，还不如平时修庙，修塔多。朱姓藩王简直了....大开眼界。</span><br>
</p><p><b>阴阳鱼子: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-4 12:29</span><br>
<span>宗室就是藩王 你真逗 20万藩王？</span><br>
<span>所以我不是打了引号吗？</span><br>
</p><p><b>阴阳鱼子: </b><br>
<span> 本帖最后由 阴阳鱼子 于 2019-11-4 12:36 编辑 </span><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-11-4 12:31</span><br>
<span>说到这个一个事，崇祯四年，陕西闹灾荒，吴甡到当地筹救灾款，共凑得3万6千两。这几个藩王，秦王捐 ...</span><br>
<span>一样啊，京城大户们不也是这个捐钱水平，这还是京师，想想更奇葩。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-4 12:37 编辑 </span><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-11-4 12:31</span><br>
<span>说到这个一个事，崇祯四年，陕西闹灾荒，吴甡到当地筹救灾款，共凑得3万6千两。这几个藩王，秦王捐 ...</span><br>
<span>话语权掌握在士大夫手里，这帮人要怎么黑就怎么黑罢了。</span><br>
<span>明末唐王私自募兵勤王，被直接废为了庶人，关在凤阳监狱。宗室们大多只能坐以待毙，有甚者不愿出一点粮饷犒劳守城将士。</span><br>
<span>有明诸籓，分封而不锡土，列爵而不临民，食禄而不治事。多干点事明朝藩王就得掉脑袋好么？出钱就是邀买民心 出兵直接就是谋反。</span><br>
</p><p><b>伤-: </b><br>
<span>说来说去，几条不同的因素，最终还是一句话，明亡是自己作出来的。</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-04 12:36:03</span><br>
<span>话语权掌握在士大夫手里，这帮人要怎么黑就怎么黑罢了。</span><br>
<span>明末唐王私自募兵勤王，被直接废为了庶人，关 ...是啊，你藩王搜刮民脂民膏，又不肯出钱也让农民很为难啊。</span><br>
<span>根据万历九年编纂而成的《万历会计录》上的数据，再经过整理换算，把一年财政收入及支出全部折银化，可以得到以下数据:</span><br>
<span>万历六年，全年财政支出是18544545.37两，也就是1854万两。其中宗藩禄米5519157.11两，占全年财政支出的29.76%；内府供用2040942.24两，占比11.01%；边镇粮饷8267512.78两，占比44.58%；官员俸禄117337.46两，占比0.63%；营卫官军俸粮2599595.78两，占比14.02%。</span><br>
<span>大明一年在豢养宗室上的支出接近30%，这养猪费前无古人后无来者</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-4 12:44 编辑 </span><br>
<span>ad5454 发表于 2019-11-4 12:38</span><br>
<span>是啊，你藩王搜刮民脂民膏，又不肯出钱也让农民很为难啊。</span><br>
<span>根据万历九年编纂而成的《万历会计录》 ...</span><br>
<span>大明确实是在养猪 说藩王搜刮民脂民膏？那是大明政府给的好么？明朝的王爷王府都不太好出。更何况大明财政根本就不健康，藏富于士大夫这个不交税的阶层。比起支出更大的原因是税源有问题，收不上来钱，最富有的1%不交税还想着掌握更多的权力甚至改朝换代。</span><br>
</p><p><b>亚瑟·摩根: </b><br>
<span>武男 发表于 2019-11-4 12:10</span><br>
<span>不，他是真的不经打，而且没有坚守下去的决心。打输了一次就想着转进千里，放弃新得到的帝都，本身如果要 ...</span><br>
<span>也不是完全这样。</span><br>
<span>“抚流亡，通商贾，募民垦田，收其籽粒以饷军”。建设也在搞</span><br>
<span>“贼（李闯）又给牛种，赈贫困，畜孽牲，务农桑，为久远之计。”</span><br>
<span>“民皆附贼而不附兵，贼有食而兵无食。”</span><br>
<span>建设的其实还是有声有色的。</span><br>
<span>等李自成在陕西建政的时候，已经正规很多了。大规模开科取士，招募流民屯垦，发行货币，平抑物价，发展贸易，为统一全国做准备。</span><br>
<span>李自成失败主要还是，对形势判断错误，轻视满清，加上自己有点膨胀，错看了吴三桂。</span><br>
<span>没办法，大明朝实在是太烂了，李自成正月初八从西安骑兵，三月中就进了北京城，一路像样的抵抗都没遇到。李自成这时候觉得大局已定，主力也都不在北京周边，大连野战部队到南方准备对南明作战，而满清这边多尔衮已经是孤注一掷了。</span><br>
<span>但凡明朝烂的不那么彻底，李自成是有足够的时间从农民军首领转变为封建帝王的，三年免征口号还喊着呢，三个月就打赢了，太尴尬了。</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>亚瑟·摩根 发表于 2019-11-4 12:45</span><br>
<span>也不是完全这样。</span><br>
<span>“抚流亡，通商贾，募民垦田，收其籽粒以饷军”。建设也在搞</span><br>
<span>“贼（李闯）又给牛种，赈 ...</span><br>
<span>不守京城是对的，在京城没有根基，而且守是守不住的，真要困守京城不要半年大顺就该完蛋了。</span><br>
<span>从后面的战绩来看，闯军相比鞑子不管是数量还是质量都有不如，如果有一个稳固的后方还可以拉锯一下把局面稳定下来，可惜一则根据地建设的时间太短，二则鞑子咬得太紧，所以就算李自成不意外死亡，也只能被撵到南边去抢南明的地盘</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-11-4 14:09 编辑 </span><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-11-4 12:12</span><br>
<span>到崇祯朝，将近20多万藩王，就一个福王的地就横跨河南，湖广，山东等。士绅阶层可背不起这么大的权势。而 ...</span><br>
<span>20多万藩王？逗呢全国才多少个县？一个县塞400名藩王么？你瞎扯实物税也改变不了士大夫阶层免税免役的根本问题。这些人不交税，和是不是实物税有一毛钱关系。明朝中后期的宗室子女订身份俸禄要礼部来办，实际上礼部经常因为没钱或者各种理由给卡着，结果就是这些人即拿不到国家的恩养，有没平民身份啥都不可以去干（制度上禁止），不少人直接就饿死了。</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-11-04 12:42:41</span><br>
<span>大明确实是在养猪 说藩王搜刮民脂民膏？那是大明政府给的好么？明朝的王爷王府都不太好出。更何况大明财 ...看不出来你还是个精神猪家人啊？先不说被潞王剥削而死的农民，原来你觉得大萌搜刮民脂民膏养猪没问题啊？河南周徽二府因为官府不给发俸禄爆打官员，拿不到民脂民膏就活不去的藩王好无辜啊</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>ualiant 发表于 2019-11-4 13:32</span><br>
<span>不守京城是对的，在京城没有根基，而且守是守不住的，真要困守京城不要半年大顺就该完蛋了。</span><br>
<span>从后面的战 ...</span><br>
<span>正牌鞑子一共15万，里边还有不少本来是辽东汉人掺进去的。说白了就是明朝士绅阶层和皇室完全对立了，只想着改朝换代。但是这个阶层没过去世家大族那种军事实力，还喜欢内斗互相倾轧没有凝聚力，最后只能被碾压。</span><br>
<span>到近代也一样江浙地富甲天下，出个光头和他的封建买办集团也坐不住天下，再次证明士绅阶层腐朽堕落的本质。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-11-4 14:31</span><br>
<span>看不出来你还是个精神猪家人啊？先不说被潞王剥削而死的农民，原来你觉得大萌搜刮民脂民膏养猪没问题啊？河 ...</span><br>
<span>明朝的宗室政策是有问题，我就没回不过，但是改变不了士绅阶层才是最大的问题的事实。明朝宗室被彻底掀翻怎么泼脏水都没人洗。企图用明朝宗室政策弊端掩盖士绅阶层的腐朽堕落才是最大的恶。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1862961[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>猴子打高丽这事对辽东乃至明末局势影响有多大？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862961-1-1.html</link>
      <description>猴子打高丽这事对辽东乃至明末局势影响有多大？&#13;
猴子打高丽的时候努尔哈赤刚刚崛起，看起来只要明朝只要加以重视还是能收拾掉的。
&#13;
如果没有猴子攻打高丽这个事件，辽东乃至明末局势会变成怎样？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>lilyblack: </b><br>
<span>苑生百花 发表于 2019-11-2 20:22</span><br>
<span>郑成功:？</span><br>
<span>郑成功在南京打的丢人的不行</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>武男 发表于 2019-11-2 19:45</span><br>
<span>大清鼎盛时期也拿着数千万两的银子和大小金川这几千人的部落对线对了几年啊，当然对赢了。对线对 ...</span><br>
<span>天理教那百来号人也就是太监开门放进来的，你还真以为能打穿紫禁城啊</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-11-2 20:11</span><br>
<span>满清入关以后真正和清军打硬仗的都是闯献余孽，大明主力不是投敌就是跑路 ...</span><br>
<span>后期大顺的战斗力提起来了，但也不至于跟官军达到以一当十的战力比，大顺北伐能快成那个样子，第一功臣还得是崇祯。明亡可以找出很多方面的原因，但明亡于崇祯任上，他自己就是天字第一号罪人</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2019-11-2 19:40</span><br>
<span>用还是有点用的，人马可以绕路，红夷大炮总不能绕路吧。没有山海关，那就不是抢劫，很可能拉着炮 ...</span><br>
<span>想绕还不是照样能绕，又不是崇山峻岭</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-11-2 20:28</span><br>
<span>想绕还不是照样能绕，又不是崇山峻岭</span><br>
<span>最开始那里有蒙古部落啊，后来征服了蒙古干掉了林丹汗，那时候自然怎么走都可以咯</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-11-2 07:28</span><br>
<span>想绕还不是照样能绕，又不是崇山峻岭</span><br>
<span>事实上就是人马绕了，但是没有火炮，只能抢劫嘛。绕路导致的后勤问题觉得了只能抢一波。否则从山海关出来步步为营，还回去干嘛</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-11-2 20:24</span><br>
<span>郑成功在南京打的丢人的不行</span><br>
<span>郑家本来就是海商（盗）集团，不善攻城，南京城池又很坚固，所以郑成功才会对南京围而不打</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>ualiant 发表于 2019-11-2 20:26</span><br>
<span>后期大顺的战斗力提起来了，但也不至于跟官军达到以一当十的战力比，大顺北伐能快成那个样子，第一功臣还 ...</span><br>
<span>孙传庭和崇祯说了 打不过 他要苟一波 </span><br>
<span>崇祯非要让孙传庭去送死</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2019-11-2 20:35</span><br>
<span>事实上就是人马绕了，但是没有火炮，只能抢劫嘛。绕路导致的后勤问题觉得了只能抢一波。否则从山 ...</span><br>
<span>1629年皇太极要是有火炮，早就拉去轰北京城了</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>话说回来，郑芝龙降清是不是也有两头下注的意思？可是内亚的征服者最终无法容忍海上的强权，使得郑家只能抗清到底</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>这里就没人谈谈主题吗？</span><br>
<span>要是没有猴子攻打高丽这个事件，辽东局势会如何发展？</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-11-2 07:43</span><br>
<span>1629年皇太极要是有火炮，早就拉去轰北京城了</span><br>
<span>皇太极不是早就仿制红夷大炮了嘛，他入塞旅游又不是只有1629年一次。大炮真那么好弄早就绕路平推北京城了，大明除了山海关的边军都没啥野战能力。</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>ww-stl 发表于 2019-11-2 21:01</span><br>
<span>这里就没人谈谈主题吗？</span><br>
<span>要是没有猴子攻打高丽这个事件，辽东局势会如何发展？ ...</span><br>
<span>前面不是有人说了吗，给明朝造成一定的损失，但是对大局没有影响，援朝之战离萨尔浒之战都隔了20年整整一代人了，后金光萨尔浒一战给明军造成的损失就几倍于7年援朝之战日军给明军造成的损失了</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-11-2 20:26</span><br>
<span>天理教那百来号人也就是太监开门放进来的，你还真以为能打穿紫禁城啊</span><br>
<span>皇子亲自提枪应战已经很惨了，这还是嘉庆自己承认的历代未有的丢脸之事，人家都认了，你还洗就太生硬了。</span><br>
</p><p><b>pulotocore: </b><br>
<span>苑生百花 发表于 2019-11-2 17:56</span><br>
<span>明亡于流寇是daicing发明的历史神话，实际上明军主力大多在关外被清军全歼</span><br>
<span>合着三十年时间强明都没能再造一只主力出来</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>pulotocore 发表于 2019-11-2 21:32</span><br>
<span>合着三十年时间强明都没能再造一只主力出来</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>当时的主力就是边军了啊，你看打鞑子输得一败涂地的曹文诏入关就能殴打农民军</span><br>
</p><p><b>pulotocore: </b><br>
<span>ualiant 发表于 2019-11-2 21:42</span><br>
<span>当时的主力就是边军了啊，你看打鞑子输得一败涂地的曹文诏入关就能殴打农民军 ...</span><br>
<span>李自成被殴打得人都快没了不还是一波干了回来，根本问题还是对手越来越强，自己越来越弱，骨子里面烂掉了</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>武男 发表于 2019-11-2 21:26</span><br>
<span>皇子亲自提枪应战已经很惨了，这还是嘉庆自己承认的历代未有的丢脸之事，人家都认了，你还洗就太 ...</span><br>
<span>无语，那就算我洗吧</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>pulotocore 发表于 2019-11-2 21:44</span><br>
<span>李自成被殴打得人都快没了不还是一波干了回来，根本问题还是对手越来越强，自己越来越弱，骨子里面烂掉了 ...</span><br>
<span>进入河南算是李自成的巅峰开始，但是进北京当了李跑跑以后就一蹶不振了，李张这两反倒是他们死了以后，手下反而成了抗清砥柱。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>pulotocore 发表于 2019-11-2 21:32</span><br>
<span>合着三十年时间强明都没能再造一只主力出来</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>讲道理，要不是崇祯瞎折腾，无论满清还是李闯都有机会按住的</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>武男 发表于 2019-11-2 21:57</span><br>
<span>进入河南算是李自成的巅峰开始，但是进北京当了李跑跑以后就一蹶不振了，李张这两反倒是他们死了以后，手 ...</span><br>
<span>李自成进北京那会根基不稳，结果明朝太烂让他一波进了北京，导致他一片石没顶住清军就后继无力，只能一退再退，然后半路连人都没了</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>苑生百花 发表于 2019-11-2 20:49</span><br>
<span>话说回来，郑芝龙降清是不是也有两头下注的意思？可是内亚的征服者最终无法容忍海上的强权，使得郑家只能抗 ...</span><br>
<span>他一直都是两头下注，最后自己犯蠢送货上门让人砍了</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-11-2 22:26</span><br>
<span>李自成进北京那会根基不稳，结果明朝太烂让他一波进了北京，导致他一片石没顶住清军就后继无力，只能一退 ...</span><br>
<span>结果他一崩了，连带整个北方都崩了，毕竟本身应该算是接掌最高统治权了，没想到打了一仗就跑得比谁都快。大家抗压做不来，打落水狗却是做得到的。</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-11-2 22:28</span><br>
<span>他一直都是两头下注，最后自己犯蠢送货上门让人砍了</span><br>
<span>海贼王不知道自己有上天下这个棋盘当棋手的机会，确实是白给了。太可惜了。</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>武男 发表于 2019-11-2 21:57</span><br>
<span>进入河南算是李自成的巅峰开始，但是进北京当了李跑跑以后就一蹶不振了，李张这两反倒是他们死了以后，手 ...</span><br>
<span>李和张是不一样的，李已经转型成地主武装模式了，如果能有一年时间稳住根基的话是可能完成开国的；张则是从头到尾流寇模式，他死了才算把手底下几个能人解放出来了。</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-11-2 19:48</span><br>
<span>400万+的基干舰队就不被逆推了，当然都有25仔</span><br>
<span>五打一被反杀会不会玩！</span><br>
<span>你有舰队，你有妹纸么？～</span><br>
</p><p><b>白石: </b><br>
<span>寻梦幻影 发表于 2019-11-2 20:14</span><br>
<span>知乎早就有人统计过了</span><br>
<span>满清入关之后 击杀满清军官数量最多的</span><br>
<span>大明最后流寇守国门，海贼死社稷，也算是旷古奇闻了</span><br>
</p><p><b>绝赞販売中: </b><br>
<span>冬眠的龙凰 发表于 2019-11-2 17:38</span><br>
<span> 那么江南的韭菜怎么噶同样两广不比江南穷 怎么很少听说要噶广东的韭菜</span><br>
<span>两广里潮汕确实穷，我们那边菜的名字无米粿，就是巧妇难为无米之炊，啥栀子叶鼠壳草番薯叶都是名小吃就知道以前那里多吃啥了.潮汕地区繁华还是得到英国人来，两广其实也就广州算得上富庶了.我们大部分小吃要么就是从饥荒年留下，要么就是下南洋备的干粮....客家地区窝山里那就更不要说了.大概是民国+潮菜继承挺多南来北往传统菜让人觉得这地方古代还行吧</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>武男 发表于 2019-11-2 22:49</span><br>
<span>结果他一崩了，连带整个北方都崩了，毕竟本身应该算是接掌最高统治权了，没想到打了一仗就跑得比 ...</span><br>
<span>李自成起来的太快了 根本没时间完善组织 当然崩的厉害</span><br>
<span>1644年1月西安东征3月就到北京城下了</span><br>
<span>简直是武装大进军。。</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>ualiant 发表于 2019-11-2 22:52</span><br>
<span>李和张是不一样的，李已经转型成地主武装模式了，如果能有一年时间稳住根基的话是可能完成开国的；张则是 ...</span><br>
<span>张献忠收养子的本事厉害 </span><br>
</p><p><b>66666: </b><br>
<span>关系不大，明末的问题是体制不行对基层控制力太弱，就算能多出朝鲜战争那几百万两银子最后能不能用在国政上也是个的问号</span><br>
</p><p><b>Yurica: </b><br>
<span>两广那是有名的穷,还和江南比.</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>日常黑崇祯的时间又到了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Nungesser: </b><br>
<span>万历朝鲜战争并没有削弱明朝的军事机器，反而锻炼出一支战斗经验丰富的军队和将领，结果在萨尔浒全没了…</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>Nungesser 发表于 2019-11-3 17:31</span><br>
<span>万历朝鲜战争并没有削弱明朝的军事机器，反而锻炼出一支战斗经验丰富的军队和将领，结果在萨尔浒全没了… ...</span><br>
<span>萨尔浒都是20年后的事情了，援朝之战的明军编制20年后估计都换了几波人了，后金军的战斗力也远非日军能比，碧蹄馆之战明军几千人还能杀出几万日军的包围，到了萨尔浒，杜松的几万明军直接全军覆没</span><br>
</p><p><b>炽羽星痕: </b><br>
<span> 本帖最后由 炽羽星痕 于 2019-11-3 18:18 编辑 </span><br>
<span>大萌边军有个屁战斗力，边军和边将家丁又不是一回事。边军将领人均通野猪皮喝兵血，家丁能和野猪皮手下打55开却没有求胜心，野战一触即溃，因为李成梁养寇养出自己家一个无名有实的诸侯，戚少保尽职尽力结果被赶回老家穷病而亡，边将自然有样学样。</span><br>
<span>大萌最后的戚家军在北边越打越少，在浑河流尽了最后一滴血，这样让人心寒的结局，大萌之亡咎由自取。</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>其实这么一想，清朝任琉球被萨摩恶狗亡国可能都不算大事了</span><br>
</p><p><b>Nungesser: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-11-3 17:36</span><br>
<span>萨尔浒都是20年后的事情了，援朝之战的明军编制20年后估计都换了几波人了，后金军的战斗力也远非日军能比 ...</span><br>
<span>萨尔浒的时候，后金的武装力量（我连“军队”这种词都懒得用了）还很low呢，在萨尔浒后金斩获最丰富的，就是明军的各种铠甲。</span><br>
</p><p><b>vuder: </b><br>
<span>ww-stl 发表于 2019-11-2 16:00</span><br>
<span>猴子打高丽的时候努尔哈赤刚刚崛起，看起来只要明朝只要加以重视还是能收拾掉的。</span><br>
<span>如果没有猴子攻打高丽这 ...</span><br>
<span>还是人口和天气影响大于具体战役。</span><br>
<span>传统封建王朝在没有工业革命前承载不住长期和平的人口增长对社会影响，而大一统中国周边没有合适的移民和战争高收益的地方。</span><br>
<span>小冰河一来，大萌就完蛋。</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>vuder 发表于 2019-11-3 20:15</span><br>
<span>还是人口和天气影响大于具体战役。</span><br>
<span>传统封建王朝在没有工业革命前承载不住长期和平的人口增长对社会影响 ...</span><br>
<span>我觉的还是军事上的失败更致命，小冰河又不是后金的盟友，只影响明军不影响后金，明军要是能打赢一场歼灭后金万把人的战役，历史的走向就不一样了，然而就是一场重要战役都没打赢，所谓宁锦大捷也就是打退了后金的进攻而已，强如戚家军也是一战尽墨，各路名将纷纷变成后金的经验值</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-11-3 20:41</span><br>
<span>我觉的还是军事上的失败更致命，小冰河又不是后金的盟友，只影响明军不影响后金，明军要是能打赢一场歼灭 ...</span><br>
<span>大明边军的家丁</span><br>
<span>小规模战斗和后金军其实能五五开的赢的也很多</span><br>
<span>但是一到大型会战就不行了</span><br>
<span>因为小规模战斗 直接影响将领的利益   赏赐也多比较拼命</span><br>
<span>大型会战就要保持实力了</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>至于明军投降到满清之后战斗力为什么那么强</span><br>
<span>前段时间有人挖到资料了满清入关后 明朝俘虏了之前投降到满清的汉军士兵</span><br>
<span>说为什么投降了还去个满人名字</span><br>
<span>小兵回答</span><br>
<span>因为投降到满清那里   直接一人发一个老婆 和七头羊</span><br>
<span>对比喝兵血的明朝这里这种级别的赏赐怎么可能不拼命。。。</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>寻梦幻影 发表于 2019-11-3 20:51</span><br>
<span>大明边军的家丁</span><br>
<span>小规模战斗和后金军其实能五五开的赢的也很多</span><br>
<span>你这话其实对也不对，全力死战最后全军覆没的将领太多了，从杜松开始，一个个敢战的将领带着他们的家丁纷纷阵亡，劣胜优汰，才导致后面只剩下跑路将军</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-11-2 19:48</span><br>
<span>400万+的基干舰队就不被逆推了，当然都有25仔</span><br>
<span>总司令和马克洛斯打友谊赛可是上面同意的，到地球后打的正热闹时屁股给友军一炮干掉1/3是人都要反的</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>vampiar 发表于 2019-11-2 20:21</span><br>
<span>大萌官军就是清军啊，哪有自己割自己头的</span><br>
<span>正白旗都有反清复明的呢，还是顺治朝的事~</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-11-3 21:27</span><br>
<span>总司令和马克洛斯打友谊赛可是上面同意的，到地球后打的正热闹时屁股给友军一炮干掉1/3是人都要反的 ...</span><br>
<span>400万+的基干舰队是TV剧情，你说的是剧场版剧情</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-11-3 21:29</span><br>
<span>400万+的基干舰队是TV剧情，你说的是剧场版剧情</span><br>
<span>哪个版本里布里泰都只有5000条船</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-11-3 21:31</span><br>
<span>哪个版本里布里泰都只有5000条船</span><br>
<span>但是TV版是布里泰主动当了二五仔，剧场版才是和女人舰队酣战之时差点被旗舰主炮爆菊加林明美诱惑才反的</span><br>
</p><p><b>干嘛呢: </b><br>
<span>冬眠的龙凰 发表于 2019-11-02 17:38:21</span><br>
<span>那么江南的韭菜怎么噶</span><br>
<span>同样两广不比江南穷 怎么很少听说要噶广东的韭菜两广还不穷吗？就算现在两广抛出广州又有哪里很富嘛？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span> 本帖最后由 ualiant 于 2019-11-3 21:52 编辑 </span><br>
<span>寻梦幻影 发表于 2019-11-3 20:51</span><br>
<span>大明边军的家丁</span><br>
<span>小规模战斗和后金军其实能五五开的赢的也很多</span><br>
<span>根本的客观原因是 王朝进入末期，组织结构严重失灵。根本的主管原因是 崇祯不知己不知彼，xjb搞。</span><br>
<span>你说的原因、还有前面说的什么小冰河期，都只是一个小的方面，类似的原因可以找出几十个来。统治工具失灵把任何问题都会放大，变得难以处理；崇祯又脑子不清醒瞎定目标，结果就是小问题变大问题，大问题变要命问题。而且你这说法也非常不公正，后期大家都长着眼睛呢，仗打不赢惩罚还轻，不愚忠的谁卖命呢 。但前期带着家丁身先士卒的可不少，贺世贤那号的也不是第一无二。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1862961[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>猴子打高丽这事对辽东乃至明末局势影响有多大？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862961-1-1.html</link>
      <description>猴子打高丽这事对辽东乃至明末局势影响有多大？&#13;
猴子打高丽的时候努尔哈赤刚刚崛起，看起来只要明朝只要加以重视还是能收拾掉的。
&#13;
如果没有猴子攻打高丽这个事件，辽东乃至明末局势会变成怎样？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ww-stl: </b><br>
<span>猴子打高丽这事对辽东乃至明末局势影响有多大？</span><br>
<span>猴子打高丽的时候努尔哈赤刚刚崛起，看起来只要明朝只要加以重视还是能收拾掉的。</span><br>
<span>如果没有猴子攻打高丽这个事件，辽东乃至明末局势会变成怎样？</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>大萌是自己烂死的</span><br>
</p><p><b>superhomepig: </b><br>
<span>基本都认为日本打朝鲜间接导致了后金的崛起吧，不过甲午一战日本又间接导致了后金的灭亡，算是还回来了，没有甲午战争，满清统治估计还能多续些年。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>令和猛男: </b><br>
<span> 本帖最后由 令和猛男 于 2019-11-2 16:14 编辑 </span><br>
<span>www</span><br>
</p><p><b>vampiar: </b><br>
<span>大萌是自己被自己憋死的，谁来摘桃子都一样</span><br>
</p><p><b>ieahgiergn: </b><br>
<span>大明是自爆的，崇祯死的时候大清都还没过山海关，农民军才是重点</span><br>
</p><p><b>帕拉斯雅典娜: </b><br>
<span>没有士绅优待的话，我大萌都不知道怎么输！</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>猴子打朝鲜的时候野猪皮还是大明的忠臣，后面大明越来越烂野猪皮才起了反心</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>大萌是收不上江南的银子死的，跟霓虹对线的军费都没到千万两银子，三大征合起来都只是刚到了千万两的军费。要是能跟daqing一样不停割江南的韭菜，花几千万两银子打一个几千人的部落的军费都能使得出来，那还有啥不能赢的。</span><br>
</p><p><b>冬眠的龙凰: </b><br>
<span>那么江南的韭菜怎么噶</span><br>
<span>同样两广不比江南穷 怎么很少听说要噶广东的韭菜</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>明亡于流寇是daicing发明的历史神话，实际上明军主力大多在关外被清军全歼</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>冬眠的龙凰 发表于 2019-11-2 17:38</span><br>
<span>那么江南的韭菜怎么噶</span><br>
<span>同样两广不比江南穷 怎么很少听说要噶广东的韭菜</span><br>
<span>朱元璋为了报复支持张士诚的吴越人，在苏松地区课以重税</span><br>
</p><p><b>yych0611: </b><br>
<span> 本帖最后由 yych0611 于 2019-11-2 18:02 编辑 </span><br>
<span>关外的主力是辽军，怎么可能是明朝主力…明朝后期内地那么糜烂，怎么可能有实力往辽东送军队……</span><br>
</p><p><b>邬德强: </b><br>
<span>冬眠的龙凰 发表于 2019-11-2 17:38</span><br>
<span>那么江南的韭菜怎么噶</span><br>
<span>同样两广不比江南穷 怎么很少听说要噶广东的韭菜</span><br>
<span>开玩笑，钱塘自古繁华，江南富绅士族数都数不完，两广首先广西就是个弟中弟，其次广东也就省城一带还有点资本也被海禁安排的明明白白了，更别说粤西和粤东的客家潮汕可是有名的穷山恶水出刁民，你以为潮汕人吃饱了撑的自己老家不呆非要往外跑</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>明代广东有啥韭菜可以割</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>崇祯自己作死</span><br>
<span>松锦之战十三万辽军损失殆尽</span><br>
<span>朱仙镇之战 李自成大胜左良玉</span><br>
<span>汝州之战李自成大胜孙传庭斩四万秦军。</span><br>
<span>明朝在北方野战部队就陕西和辽宁两支被崇祯瞎指挥弄光之后</span><br>
<span>1644年淮河以北明廷只有吴三桂的三千家丁有野战能力了</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>yych0611 发表于 2019-11-2 18:00</span><br>
<span>关外的主力是辽军，怎么可能是明朝主力…明朝后期内地那么糜烂，怎么可能有实力往辽东送军队…… ...</span><br>
<span>边军才是有一定战斗力的。满洲兵下江南的时候，明军毫无招架之力，明朝最后只有靠前海盗和前流寇才能组织一些抵抗力量</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>要是没有猴子打高丽这事，辽东局势会如何发展？</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>让我想起征朝的时候 李如松好像说过女真对日军可以以一当十</span><br>
</p><p><b>huhu0007: </b><br>
<span>说亡于农民军那真是太给农民军面子了，没有满清定期入关劫掠把京师折腾的残破不堪，没有洪承畴、卢象升等名将和几十万精锐军队的损失，没有每年几百万的辽饷损耗，闯献能折腾多大风浪？</span><br>
<span>明朝至少还能多维持二十年。</span><br>
</p><p><b>一个再一个: </b><br>
<span>冬眠的龙凰 发表于 2019-11-2 17:38</span><br>
<span>那么江南的韭菜怎么噶</span><br>
<span>同样两广不比江南穷 怎么很少听说要噶广东的韭菜</span><br>
<span>大萌时两广算个球</span><br>
</p><p><b>死宅真恶心: </b><br>
<span>喝兵血喝废了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EML-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>寻梦幻影 发表于 2019-11-2 18:11</span><br>
<span>让我想起征朝的时候 李如松好像说过女真对日军可以以一当十</span><br>
<span>   努尔哈赤曾经向明朝主动请战参加援朝，但是由于棒子对女真人的恐惧比日本人少不了多少所以拒绝了，援朝的明军中没有多少女真人，反倒是日本那边有偏师攻占女真人聚居点的记录（虽然不知道是真是假），另外进朝的辽兵主要以李如松的骑兵为主，步兵是调遣了不少南方的军队过去的，比如西南的狼兵和东南沿海有过抗倭经验的驻军，日本人自己的记载中就有明军中穿红衣不穿甲的南兵，</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>武男 发表于 2019-11-2 17:02</span><br>
<span>大萌是收不上江南的银子死的，跟霓虹对线的军费都没到千万两银子，三大征合起来都只是刚到了千万两 ...</span><br>
<span>江南一直是赋税重地，说收不上税就是网文段子。</span><br>
</p><p><b>言论收集家: </b><br>
<span>万历援朝确实在一定程度上损耗了明朝的国力，对于这点朝鲜人也是很愧疚的，有李朝士人就讲过如果不是天子发天下之兵来帮朝鲜，明朝未必会灭亡，也正是因为怀有愧疚心理，朝鲜人思明的意识才更加强烈</span><br>
<span>当然，明朝的衰败是多重因素共同作用的结果，援助朝鲜不是根本原因</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>huhu0007 发表于 2019-11-2 18:11</span><br>
<span>说亡于农民军那真是太给农民军面子了，没有满清定期入关劫掠把京师折腾的残破不堪，没有洪承畴、卢象升等名 ...</span><br>
<span>再过二十年哥萨克武士也快来了</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>ieahgiergn 发表于 2019-11-2 16:45</span><br>
<span>大明是自爆的，崇祯死的时候大清都还没过山海关，农民军才是重点</span><br>
<span>其实农民军也不是重点，早期官军以一当十追着农民军日的时候每次都是外面鞑子把大萌主力干了让农民军喘口气，后期李自成把战斗力练出来之后也没有说反过来以一当十追着官军日的。</span><br>
<span>关键你看李自成从出发到北京开城投降之间时间有多长、打了几场仗？大萌完全就是亡于崇祯啊，下面的人当时都等着随便谁来接盘的心态了，如果来的不是农民军而是鞑子，结果也不会差多远的</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span> 本帖最后由 不入流美术 于 2019-11-2 19:05 编辑 </span><br>
<span>ieahgiergn 发表于 2019-11-2 16:45</span><br>
<span>大明是自爆的，崇祯死的时候大清都还没过山海关，农民军才是重点</span><br>
<span>这老生常谈了，我的看法是没有我大清连续爆掉我大明的重兵集团，特别是松山一战，全歼我大明最后的精锐，逼得我大明不断加饷，我大顺也就只能在山沟里转悠，孙传庭练的那些兵，最多也就和农民军打打，至于山海关，那就是大明的马奇诺防线，我大清几次入关都是走的西边，山海关屁用都没有</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>说实话我觉得没多大影响，我小时候看的书提都没特别提到三大征抗日援朝这些，所以我一直觉得这段历史对中国历史来说不太重要。</span><br>
<span>然后看看援朝之役对三国的影响，日本不论，后来基本退出东北这个舞台；朝鲜固然元气大伤，但朝鲜的实力我觉得本来就很难对后来的辽东形势产生影响；至于大明，你觉得援朝之役对明东北边军产生了毁灭性打击以至于给努尔哈赤崛起的空间吗？财政上来说是花了不少钱，但三大征哪个不花钱，万历他自己贪图享受也花钱，援朝之役在里面占的比例能有多大？</span><br>
<span>总而言之，明亡是一个大型事件，而援朝之役这么一个万历年间的边境战争，对明亡产生的影响连次要原因都算不上。没有援朝之役，为啥明朝会重视努尔哈赤并干掉他？难道努尔哈赤是通过援朝之役获得大明信任的？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-11-2 18:29</span><br>
<span>江南一直是赋税重地，说收不上税就是网文段子。</span><br>
<span>对比来说那肯定收的没有daqing多啊，daqing能够刮出万万两银子去平民变，刮出几千万两银子去打几千人的部落。大萌跟霓虹对线都用不出千万两的银子，还还耗赢了。说赋税重地也只是针对于大萌同时期的其他北方地区而言，但我们都知道他的潜力远不止于此，因为新大陆弄出来的银子都流入到江南了。</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span> 本帖最后由 不入流美术 于 2019-11-2 19:15 编辑 </span><br>
<span>武男 发表于 2019-11-2 17:02</span><br>
<span>大萌是收不上江南的银子死的，跟霓虹对线的军费都没到千万两银子，三大征合起来都只是刚到了千万两 ...</span><br>
<span>辽饷征了20多年，每年都有几百万，何止几千万，上亿都有了，一个几亿人口的政权花了20多年，征了上亿两的银子去对付一个几万人口的部落政权，然后被几万人口的部落给逆推了，大概就跟美国被伊拉克逆推一样，我大明大概只有天顶星人才能救了，</span><br>
</p><p><b>caikena: </b><br>
<span>加藤清正被女真打退这事是真的吗？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-11-2 06:03</span><br>
<span>这老生常谈了，我的看法是没有我大清连续爆掉我大明的重兵集团，特别是松山一战，全歼我大明最后的精锐， ...</span><br>
<span>用还是有点用的，人马可以绕路，红夷大炮总不能绕路吧。没有山海关，那就不是抢劫，很可能拉着炮去轰城了。</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-11-2 19:14</span><br>
<span>辽饷征了20多年，每年都有几百万，何止几千万，上亿都有了，一个几亿人口的政权花了20多年，征了上亿两的 ...</span><br>
<span>大清鼎盛时期也拿着数千万两的银子和大小金川这几千人的部落对线对了几年啊，当然对赢了。对线对赢没多久，天理教百人义军就打穿了大清的皇宫，大清皇帝自己都羞愧的认为这是史无前例的失态。</span><br>
<span>明末那个时期的问题在于北方经济不断崩坏的时候，南边流入的贵金属反而越来越多，经贸更发达。人家偷税漏税九成以上都还能成为财政的最重要的税源。但是清跟士绅没那么多交情，当然会放开手脚征银子，也正是因为江南的银子他们才避免了被几万人的郑成功打穿，被几万云南军户打穿。给不出土地作为奖赏，自然要有足够的贵金属作为鼓励。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-11-2 19:14</span><br>
<span>辽饷征了20多年，每年都有几百万，何止几千万，上亿都有了，一个几亿人口的政权花了20多年，征了上亿两的 ...</span><br>
<span>400万+的基干舰队就不被逆推了，当然都有25仔</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-11-2 19:14</span><br>
<span>辽饷征了20多年，每年都有几百万，何止几千万，上亿都有了，一个几亿人口的政权花了20多年，征了上亿两的 ...</span><br>
<span>其实就类似于狗大户打胡塞武装吧，表面上看实力差距悬殊，实际上前者外强中干，后者也不是就真的一个部族而已。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>武男 发表于 2019-11-2 19:45</span><br>
<span>大清鼎盛时期也拿着数千万两的银子和大小金川这几千人的部落对线对了几年啊，当然对赢了。对线对 ...</span><br>
<span>天启到崇祯时期，江南的经济基础已经崩坏了，不是都能安生的存在。像江南当地，中小地主都是破产的状态，这些阶层的破产，带来的是平民阶层的失控。</span><br>
<span>对于白银的流向，这个问题不难解答。从江南以及东南沿海一带流入大明的白银，往北方向进入北边边防区域。</span><br>
<span>随着大明朝的军费增加，国库开支日益庞大，明朝政府通过税收大力吸纳南方的白银，使得内地白银不足，又促使民间对白银的需求增加，助长了沿海的走私活动。</span><br>
</p><p><b>天堂蜘蛛: </b><br>
<span>地主阶级是封建王朝统治阶级的天然盟友。后期大萌土地兼并严重引发各地义军并起，这时候本该是地主阶级和皇帝绑定的更紧密的时候</span><br>
<span>然则奇妙的就是大萌却失去了地主阶级的支持</span><br>
<span>最终财政崩溃大萌GG</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>天堂蜘蛛 发表于 2019-11-2 19:54</span><br>
<span>地主阶级是封建王朝统治阶级的天然盟友。后期大萌土地兼并严重引发各地义军并起，这时候本该是地主阶级和皇 ...</span><br>
<span>这个说法是因果倒置。先是财政崩溃，然后开始大力吸地主阶级的血，反过来加剧大明朝的矛盾冲突。</span><br>
</p><p><b>珊莎史塔克: </b><br>
<span>武男 发表于 2019-11-2 19:07</span><br>
<span>对比来说那肯定收的没有daqing多啊，daqing能够刮出万万两银子去平民变，刮出几千万两银子去打几 ...</span><br>
<span>新大陆的白银流入是个持续不断的过程，清朝还是乾隆时代的银子和明末不是一个规模的。</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>猴子打朝鲜的时候，野猪皮还都是10人强抢朝鲜农民粮食都能写进战斗记录的连国人众都算不上的小部落</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2019-11-2 20:03</span><br>
<span>猴子打朝鲜的时候，野猪皮还都是10人强抢朝鲜农民粮食都能写进战斗记录的连国人众都算不上的小部落 ...</span><br>
<span>野猪皮是大明体制内反贼啊</span><br>
<span>有大明官位 还进贡过的给明军带过路的</span><br>
<span>相当于土司造反</span><br>
<span>大明当时给一堆边境部落贵族体制内编制。有野猪皮这种造反的 也有秦良玉这种忠诚的</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>突然发现搞掉明朝的两路</span><br>
<span>都是大明体制内出身</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>ualiant 发表于 2019-11-2 18:55</span><br>
<span>其实农民军也不是重点，早期官军以一当十追着农民军日的时候每次都是外面鞑子把大萌主力干了让农民军喘口 ...</span><br>
<span>满清入关以后真正和清军打硬仗的都是闯献余孽，大明主力不是投敌就是跑路</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>武男 发表于 2019-11-2 17:02</span><br>
<span>大萌是收不上江南的银子死的，跟霓虹对线的军费都没到千万两银子，三大征合起来都只是刚到了千万两 ...</span><br>
<span>大清怎么吃到这几波韭菜的?</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span> 本帖最后由 寻梦幻影 于 2019-11-2 20:15 编辑 </span><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-11-2 20:11</span><br>
<span>满清入关以后真正和清军打硬仗的都是闯献余孽，大明主力不是投敌就是跑路 ...</span><br>
<span>知乎早就有人统计过了</span><br>
<span>满清入关之后 击杀满清军官数量最多的</span><br>
<span>1 闯献农民军</span><br>
<span>2 郑家</span><br>
<span>大明官军只有一个零头</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>泉玲奈 发表于 2019-11-2 20:14</span><br>
<span>大清怎么吃到这几波韭菜的?</span><br>
<span>不能光看一个白银的金额。大明是实物税+白银税~到清朝的时候，税收是白银货币税~</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>泉玲奈 发表于 2019-11-2 20:14</span><br>
<span>大清怎么吃到这几波韭菜的?</span><br>
<span>统治基础不一样</span><br>
<span>因为张士诚缘故 朱元璋对江南都是重税只不过一直没坐实过</span><br>
<span>满清只要按照朱元璋定下的比例实打实收就足够了</span><br>
</p><p><b>vampiar: </b><br>
<span>寻梦幻影 发表于 2019-11-2 20:14</span><br>
<span>知乎早就有人统计过了</span><br>
<span>满清入关之后 击杀满清军官数量最多的</span><br>
<span>大萌官军就是清军啊，哪有自己割自己头的</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-11-2 20:11</span><br>
<span>满清入关以后真正和清军打硬仗的都是闯献余孽，大明主力不是投敌就是跑路 ...</span><br>
<span>郑成功:？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1862961[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
