<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>如何评价宇智波鼬，螺旋王，卫宫切嗣等人与这种类型的.....</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>如何评价宇智波鼬，螺旋王，卫宫切嗣等人与这种类型的.....</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:24:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>如何评价宇智波鼬，螺旋王，卫宫切嗣等人与这种类型的.....[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1852574-1-1.html</link>
      <description>如何评价宇智波鼬，螺旋王，卫宫切嗣等人与这种类型的.....&#13;
抛砖引玉一下，秉持着杀少救多这种理念的这种角色里，到最后结局基本上都会悔改，重新回到去找回自己的爱与勇气，珍惜自己珍惜的人的道路上了吧。而貌似
&#13;
只有宇智波鼬是犯了种族massacre罪后，毫无悔意，复活了还觉得自己杀的对，作者还借其他角色之口夸了他识大体，知时局，洗的白白的。
&#13;
这样把自己放在高位上用天平去衡量生命的价值并作出决断的角色反向典型就是蝙蝠侠了吧。把自己束缚于法律之下，对穷凶极恶的罪犯都会保证他们的基本权利（但是不明白他为何会对人畜无害的大超甚至其他正义联盟的英雄成员就不太讲基本权利了）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>欧阳明: </b><br>
<span>两个人就能灭族的宇智波一族造反还能闹多大事啊，等闹了再走流程解决不知道要不要半天，干嘛不让宇智波一族先闹了再出来弃暗投明</span><br>
</p><p><b>550616: </b><br>
<span>老虚的切嗣就是神经病</span><br>
<span>五战军刀回忆里不是这样的，是漂亮获得了胜利</span><br>
</p><p><b>banglian: </b><br>
<span> 本帖最后由 banglian 于 2019-8-11 06:55 编辑 </span><br>
<span>550616 发表于 2019-8-11 06:43</span><br>
<span>老虚的切嗣就是神经病</span><br>
<span>五战军刀回忆里不是这样的，是漂亮获得了胜利</span><br>
<span>5战回忆版本的切嗣和青saber感觉是互相看不顺眼但配合默契赢到最后（麻婆承认打不过），交流少是因为没必要，结仇只是因为最后切嗣强行毁圣杯</span><br>
<span>FZ却是两人因为超奇怪的理由进行中二级拌嘴，然后切糕一直摆出我很牛逼我不带从者也能打的态度，实际中前期靠麻婆出于搞基而放水才活到最后，简直是同时降低各方逼格</span><br>
</p><p><b>jstcsjx: </b><br>
<span> 本帖最后由 jstcsjx 于 2019-8-11 07:11 编辑 </span><br>
<span>banglian 发表于 2019-8-11 06:53</span><br>
<span>5战回忆版本的切嗣和青saber感觉是互相看不顺眼但配合默契赢到最后（麻婆承认打不过），交流少是因为没必 ...</span><br>
<span>互相看不顺眼但配合默契，而且彼此之间还只许交流三句话。</span><br>
<span>细想一下这玩意虚渊是写得不好，但你让奈须满足这些有病要求的情况下把整个过程顺理成章地写出来我也觉得很困难。</span><br>
<span>不如说这种描述本来就是适合略写不适合详写的，虚渊详写了所以问题很明显，奈须只是略写所以看上去没问题。</span><br>
</p><p><b>banglian: </b><br>
<span> 本帖最后由 banglian 于 2019-8-11 07:19 编辑 </span><br>
<span>jstcsjx 发表于 2019-8-11 07:06</span><br>
<span>互相看不顺眼但配合默契，而且彼此之间还只许交流三句话。</span><br>
<span>细想一下这玩意虚渊是写得不好，但你让奈须满足 ...</span><br>
<span>光就fz来说我觉得切糕的性格和思维模式是可以（在fz里）自圆其说的，矛盾点主要在与青saber的相处和配合上。这和fate的回忆真的差太多，很大程度上还是因为阿虚写作时在蘑菇授意下为虐而虐搞的过度了</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span>由这位被拉起来回收再利用的不算.</span><br>
<span>其他的当然是正义阿,为了人类的未来,请你牺牲现在的生活水准,身体健康.</span><br>
<span>不过,最好先掌权,省得有人敢BB.</span><br>
</p><p><b>newise: </b><br>
<span>战姬的变态子安博士算什么类？</span><br>
</p><p><b>田多宇光: </b><br>
<span>就是洗白,杀弟夺眼符合逻辑</span><br>
</p><p><b>akari1864: </b><br>
<span>morment 发表于 2019-8-10 20:31</span><br>
<span>这么多年了，回头一看我还是觉得切嗣是神经病，我觉得他也想明白了，但是拉不下面子，只好去追求圣杯 ...</span><br>
<span>本质ptsd，小时候没杀小姐姐导致屠村。三观崩坏之后每次遇到事情就下意识的去做和小时候相反的那个选择。</span><br>
</p><p><b>lolozp: </b><br>
<span>火影第二部剧情完全是甭坏了</span><br>
<span>岸本也是被商业利益逼成这样的吧</span><br>
<span>最不可思议的是带土那段剧情，在卡卡西前传那种结局中逝去剧本足够好了，非要复活拉到主线中。卡卡西在后期也塑造成只会附议鸣人的角色，完全没有第一部那种浮夸轻佻的神韵了</span><br>
</p><p><b>天堂蜘蛛: </b><br>
<span>纯属戏言</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-8-10 15:09</span><br>
<span>鼬是真没做错好吧，宇智波神经病当时不死的后面3个搞出多大乱子</span><br>
<span>就宇智波家族那鸡巴实力能闹出什么乱子？</span><br>
</p><p><b>Mika-S: </b><br>
<span>切嗣虽然也就那样，但跟鼬比还是好太多了。鼬真是脑抽了洗出来的</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>ab根本就没想那么多 他就是个老好人性格 你让他写黑深残 真的做不到啊 只能瞎编 看个热闹可以了</span><br>
<span>一个人的画风可以反映他的性格 火影前期还有些锋芒毕露的样子 到了疾风传已经圆润得不行了 </span><br>
<span>— from HMD Global Nokia 7 plus, Android 9 of S1 Next Goose v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>盐骸: </b><br>
<span>粪海狂蛆 发表于 2019-8-11 00:37</span><br>
<span>三代可不支持屠杀，你所谓的高层只有团藏一个人?</span><br>
<span>三代，呵呵，最伪善就是他，嘴上不支持，实际上全部默许，又当又立。当年的高层几个人一个都别想跑，种族屠杀罪名请好好背起来。</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>半江瑟瑟半江红 发表于 2019-8-11 16:45</span><br>
<span>就宇智波家族那鸡巴实力能闹出什么乱子？</span><br>
<span>带土当年还是吊车尾</span><br>
<span>宇智波一控制九尾配合万花筒</span><br>
<span>内战中肯定有人死伤吧，死伤肯定有不止一个人受刺激开万花筒吧，宇智波一族又贼经不起刺激</span><br>
<span>真的是整个世界的危机</span><br>
</p><p><b>kthec: </b><br>
<span>杯面是个义警，他没有义务为市民做到尽善尽美。只能说他把哥谭当自己领地却治理不好，是一种无能。。</span><br>
</p><p><b>无攻不受鹿: </b><br>
<span>杯面的不杀原则不就是他精神疾病的一种吗</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>月夜凝雪 发表于 2019-8-10 17:50</span><br>
<span>比安和伊奥利亚这种感觉和顶楼的例子不同，没有他们带动战争让武器科技急速进步和团结全人类的前提直接遇上 ...</span><br>
<span>螺旋王比较倒霉，虽然队友多但看起来都是机战里外家队友那种，少有能走进他内心深处的。</span><br>
<span>反螺旋族的玩法是招招打到精神最脆弱点，达成绝对绝望的。</span><br>
<span>螺旋王一口气突破到了倒数第二层前后，倒在了得知螺旋力能给宇宙带来毁灭那里。</span><br>
<span>身边也没个卡密那或者西蒙这样的人物来矫正他一下。</span><br>
</p><p><b>berserk28: </b><br>
<span>top2000 发表于 2019-8-11 17:13</span><br>
<span>ab根本就没想那么多 他就是个老好人性格 你让他写黑深残 真的做不到啊 只能瞎编 看个热闹可以了</span><br>
<span>一个人的画 ...</span><br>
<span>ab这个人是超喜欢黑深残的</span><br>
<span>但是黑深残的故事他是写不出来的</span><br>
<span>他会把所有的黑深残留在故事背景里</span><br>
<span>所以看火影忍者就会有一种撕裂感</span><br>
<span>你看背景故事，木叶的黑暗，木叶的政治</span><br>
<span>这些东西真不是观众想多了，是岸本留在故事里的底色</span><br>
<span>但是这些东西他是不会发展下去的，就是放在那里</span><br>
</p><p><b>蓝色碎冰冰: </b><br>
<span> 本帖最后由 蓝色碎冰冰 于 2019-8-12 08:25 编辑 </span><br>
<span>鼬的事情我认为是AB强行要把带土洗白的锅。</span><br>
<span>九尾之乱害死了人柱力和四代火影，还有诸如伊鲁卡父母，三代妻子暗部精英这样的普通忍者和木叶中坚力量。</span><br>
<span>木叶一方可说是遭受了国难级别的灾祸，妻离子散，家破人亡，后续还有国力下降不得不向云隐村低头交出日向分家这种国格羞辱。</span><br>
<span>当时木叶的主流认知是斑已经死了，写轮眼这一忍术只存在于木叶的宇智波一族之间，但是哪天参加九尾治退的人都能看见九尾眼上的洗脑写轮眼。</span><br>
<span>也就是说木叶方面就算没有证据，也会有一种九尾事件是宇智波一族背后一手策划的阴谋论。</span><br>
<span>事后没有对宇智波一族肃清，仅仅是把宇智波一族调到村子边缘监视排挤我都认为是三代仁至义尽在保他们了。</span><br>
<span>宇智波这些人也不争气，背上黑锅有些委屈确实是人之常情，但是为什么要造反啊，安分守己装死不行嘛？</span><br>
<span>本来宇智波一族操控九尾只是谣言，现在宇智波要造反的事情，反而给了谣言切实的作案动机。</span><br>
<span>三代内心估计都在骂cnm了，这我要怎么办啊。再放任宇智波一族说不定就要经历九尾活动复刻了。</span><br>
<span>结合大背景看，鼬手刃亲族其实挺合理的。</span><br>
<span>宇智波和木叶的真正矛盾来自于九尾之难，要提到九尾之难就必须提到带土。只有提到带土，鼬那一夜的行为才像个正常人。</span><br>
<span>可惜岸本要强行洗白带土先生，这些黑历史一点都不能讲，不然还怎么说出就算你害死了我爹妈我还觉得带土很闪耀的台词呢。</span><br>
<span>鼬的洗白这么奇怪只能说他不是AB亲儿子把。</span><br>
</p><p><b>eva02eva02: </b><br>
<span>鼬最大的问题不就是没有杀佐助导致前功尽弃吗</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>morment: </b><br>
<span>eva02eva02 发表于 2019-8-12 08:36</span><br>
<span>鼬最大的问题不就是没有杀佐助导致前功尽弃吗</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>其实佐助除了封印辉夜，真的没啥实际作用。</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>蓝色碎冰冰 发表于 2019-8-12 08:07</span><br>
<span>鼬的事情我认为是AB强行要把带土洗白的锅。</span><br>
<span>九尾之乱害死了人柱力和四代火影，还有诸如伊鲁卡父母，三代妻 ...</span><br>
<span>不代入立场来看，事后看来宇智波一族就是被冤枉的啊，带土这种已经精神错乱不代表任何一方利益的破事为何要宇智波来陪葬。九尾之乱上层怀疑是宇智波搞得鬼，当时直接把族长带过来看看族长在干嘛不行咯，族长配合的话再让族长反艹九尾试试呗？最后一看结尾还真是讽刺，鼬居然还配合事件元凶意思把自己全族和家人灭光光了，还觉得自己特正义。</span><br>
<span>出了乱子，调查不力，懒政一刀切，辣鸡废物暗部调查不出个所以然，就查出个宇智波感觉自己蒙冤不爽要搞事就要一刀切搞种族屠杀。暗部除了对付自己人窝里横，的确没啥用了，整个组织和老大团藏一个德行。</span><br>
<span>结果处理结果来看，犯了种族屠杀罪，根本问题罪魁祸首依然逍遥法外，还逼出个要复仇的二柱子，三代的政治手腕臭的不能再臭了，还有个一直想扭曲弟弟意志还打算给弟弟洗脑最爱弟弟的扭曲弟控。</span><br>
<span>犯下这样反人类罪行的那伙无能之人不自杀谢罪，最后还大事化，小小事化了,XX最帅了，XX心系木叶，XX像火影一样思考，讽刺度max。</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-8-11 18:33</span><br>
<span>带土当年还是吊车尾</span><br>
<span>宇智波一控制九尾配合万花筒</span><br>
<span>岸本为了洗鼬，把整个宇智波黑了。一个悠久历史传承的大族，如果群体这么不稳定的话早就消失在历史中了，忍者大战至少之前也打过3次了，也没见有宇智波集体暴走过。全族公投放逐不稳定因素族长斑，还有高层领导得利部下镜都没问题，说明本族精神正常，也追求和平。</span><br>
<span>从古到故事线，宇智波一族至少繁衍了百万人了吧，百万人中出个带土、斑、鼬（这几个人里除了带土其他的两个至少还可以理解一点），就把整个族黑成了世界毒瘤，该杀的不稳定因素。</span><br>
<span>还什么精神越扭曲瞳力越强这样的设定，那按照这个理论，大结局佐助就应该被鸣人把眼睛挖了送到精神病院去，以绝后患。</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-8-12 09:32</span><br>
<span>岸本为了洗鼬，把整个宇智波黑了。一个悠久历史传承的大族，如果群体这么不稳定的话早就消失在历史中了， ...</span><br>
<span>第一，宇智波人其实也不多，两个人半晚上能悄无声息的杀光的程度</span><br>
<span>第二，一般精神病不会遗传，但是精神病还有确保自身存在的战斗力就能遗传了，何况大部分宇智波精神病是隐性的，反过来受刺激了显了就不得了。还是那句话，达尔文，强大的宇智波活下来，精神病的宇智波能更强大（虽然也有反而不疯的强大），精神病的宇智波能活下来，二柱子那是活生生的好好少年爆发精神问题于是瞳力一路狂彪</span><br>
<span>第三，不说什么忍界和平这种之前说过的大话，宇智波想造反木叶拍死有个屁问题，九尾之乱宇智波集体装死不知所踪（不谈tv原创）加九尾眼睛里面那么大一个三勾玉，就这样还能消息不泄露继续当他们的条子，村子无论高层还是中坚都保持最大的克制了好么。谈tv原创也没问题啊，那么大一个三勾玉谁知道去的宇智波里面有没有谁其实是对面一边乃至整体都在搞事？这哪能派去啊。哪怕这些事情都不存在，造反了拍死也没错啊</span><br>
<span>第四，团藏这人和三代其实塑造上是一体的，为了保持少年漫画形象将三代必须的黑的一面分出来，所以第二部他才出现，同时这种设计现实里其实也有，团藏其实就是三代的白手套，三代是团藏的面子，他们理想一致分工合作，团藏的后来的晚节不保是因为三代已死自己认同的合伙人没了，五代在激情而非理智下下决定，自身长期干湿活傲慢了，加上没算到主角光环。他对鼬的话很清楚了，三代可不是什么心慈手软的人，他实际上对灭族的事情是默认的</span><br>
<span>第五，宇智波变成单传，对家族而言其实和灭族也差不多了，不需要送精神病院</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>你们居然一本正经谈论火影的剧情。。。</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-8-12 10:03</span><br>
<span>第一，宇智波人其实也不多，两个人半晚上能悄无声息的杀光的程度</span><br>
<span>第二，一般精神病不会遗传，但是精神病 ...</span><br>
<span>第一，上古传下来的千手早就没了，漩涡被灭族了，反而宇智波还存留了一个村子的人是不是可以证明宇智波团体更稳定可以内部纠错，更不容易犯事？</span><br>
<span>第二，如何证明宇智波有精神病？火影里有精神病诊断学吗？有没有不还是靠上面一面之言？瞳力最强的佐助要是有精神病，鸣人凭什么和一个精神病人相互理解达成和解？莫非鸣人也疯了？剧情表现出的精神病人就只有带土一个。斑是因为一家死于战乱加上被黑绝蛊惑被族人流放变偏激了，鼬是在暗部混久了洗脑了情有可原。带土那是纯精神病，但是一个带土能代表整个宇智波？像带土那样的精神病人害人害己反社会，绝对没有留下下一代的能力，社达主义下第一个被联合铲除的就是这样的精神病患者。</span><br>
<span>第三，因为有些宇智波不满想搞事就屠杀平民还有理了？还全族都要造反真是危言耸听，佐助那时候也不小了，对造反的事情一概不知，要不是弟控一时仁慈也给杀了。你木叶把全村人全杀了解决九尾之乱的问题了吗？把一个大族肃清了，还帮了罪魁祸首带土一把，肇事者依然逍遥法外，逼出了一个叛忍，一个未来的叛忍。总结就是放弃沟通，放弃敲山震虎，放弃抓少数带头者与追求和平者沟通。杀杀杀？猪一样的决策。一个村的人突然消失，不知道后续影响有多坏吗？佩恩那个事就是维稳过当导致的。</span><br>
<span>第四，所以我觉得三代也应该为自己的无能和愚蠢自杀谢罪去，和没啥能力没理念无想法的富岳半斤八两。</span><br>
<span>第五，不送精神病院可不行，事实证明喜欢搞事的宇智波恰恰是基本不想传宗接代的比如斑和带土。不把精神病打死，关在村子里监视起来，佐助万一在外面偷偷超强突然精神病发作，鸣人又公务缠身去晚了怎么办？🤪</span><br>
<span>如果执着于把立场放在木叶上，一直和外部环境做零和博弈，就会得出团藏一样傻X的行为逻辑。</span><br>
</p><p><b>eva02eva02: </b><br>
<span>morment 发表于 2019-08-12 08:41:19</span><br>
<span>其实佐助除了封印辉夜，真的没啥实际作用。杀了佐助立马就能觉醒封印辉夜的力量，那里还有后面那些事</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>这个其实就是圣人治国的基本思想，有一个超脱于人类的高等人类来绝对人类的命运，100年前就被玩烂了，现实世界纳粹就是它的终极体现</span><br>
<span>至于杯面，他只是严格遵守秩序而已，但是他自己存在的本身就是违反秩序，所以才老被小丑嘲讽</span><br>
</p><p><b>emiya001: </b><br>
<span>螺旋王是真没办法吧，打不过就是打不过，在倒数第三面就倒了，就算他没被螺旋族的真相击倒我也不认为他能走出平行宇宙迷宫，更别说干倒反螺旋族，何况没有尼娅的戒指他们连反螺旋的老家都找不到，只能被反螺旋族不断派出的杂兵海淹死</span><br>
<span>而且螺旋神灭按设定真的很难防，虽然结尾看着是he但是保不定几百年后还是会因为螺旋神灭全死光</span><br>
</p><p><b>zhjh93: </b><br>
<span>楼主这个讨论让我想起当年在贴吧看到的六花勇者的讨论，里面有个人坚定的支持杀少就多</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>emiya001 发表于 2019-8-12 12:44</span><br>
<span>螺旋王是真没办法吧，打不过就是打不过，在倒数第三面就倒了，就算他没被螺旋族的真相击倒我也不认为他能走 ...</span><br>
<span>不过最后螺旋王选择了封印人类，自己一个人在地表高高在上，不许人获得过去的历史,也不许有疑问，也算是在精神上被彻底击败后堕落了。</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-8-12 10:43</span><br>
<span>第一，上古传下来的千手早就没了，漩涡被灭族了，反而宇智波还存留了一个村子的人是不是可以证明宇智波团 ...</span><br>
<span>千手从漫画看是在战争中一马当先被拼到长子继承人都没了的，另外没说不代表灭族，纲手不说没人知道她是千手，都不冠姓</span><br>
<span>宇智波精神病设定还有剧情里具体例子都再明白不过了，这个也得杠就没必要谈了</span><br>
<span>宇智波是忍者家族，是军队，造反是宇智波集体意志的体现，除了小孩和少数几个反对者外宇智波已经没有无辜的了，而再说一次，宇智波是忍者家族，是叛军，斩草除根这玩政治基本的道理不道德但是的确没错</span><br>
<span>三代并不无能，做死的是宇智波自己，把控警察局不松手还想一味往暗部和村子中心单方面送人，以前二代继承人队伍可还有宇智波的，最后一个暗部成了村子和自己交流唯一管道。另外一族私自地下集会本身就是和造反没两样的行为</span><br>
<span>你怎么还和传宗接代杠上了是吧，佐助疯到世界忍界高峰论坛撒泼不也一样结婚生子，他现在是被哥哥说服七代打服还有老婆有女儿单独在村子，可靠的不得了</span><br>
<span>立场放在自己身上进行零和博弈的是宇智波，团藏这件事是真的没做错，宇智波光地下集会就足够清场处理了，还本身九尾事件不干净，就算如此也是忍到对面明确就要开搞才动手，已经非常非常心慈手软</span><br>
</p><p><b>gpx234mqx: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2019-8-10 15:02</span><br>
<span>又是知乎体“如何评价”</span><br>
<span>鼬纯粹就是写崩了啊，做了灭族之实又不能塑造成反派当然就只能尴洗了呗</span><br>
<span>杯面真不如猫头鹰，同样杯面也不如狂笑杯</span><br>
</p><p><b>colohot: </b><br>
<span>jstcsjx 发表于 2019-8-11 07:06</span><br>
<span>互相看不顺眼但配合默契，而且彼此之间还只许交流三句话。</span><br>
<span>细想一下这玩意虚渊是写得不好，但你让奈须满足 ...</span><br>
<span>对，三句话真的是个深坑，在本传里说出来显得切丝非常冷酷帅气，真要在前传表现出来除了分开傻巴和切丝也没别的方法了。</span><br>
<span>这东西吧，让原作者来写，没写好，一句吃书就完事了。让其它人来写，那就是没领会到原作精髓，留下一堆烂摊子。</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-8-12 14:09</span><br>
<span>不过最后螺旋王选择了封印人类，自己一个人在地表高高在上，不许人获得过去的历史,也不许有疑问，也算是 ...</span><br>
<span>螺旋王某程度和廢棄公主千年前快戰敗前一刻的妹妹類似心態，</span><br>
<span>打不過外星人，再打下去地球只會輸得更慘，妹妹最後只能選擇出賣兄姊，經外星人之手將地球封印，限制地球人科技樹永遠停留中古城堡時代，再以宗教、神喻及神罰來間接控制世界</span><br>
<span>幸好的是，那批外星人打完後就離開沒有直接統治，妹妹也留下最後反攻的廢棄公主傳說</span><br>
<span>螺旋王也只能選擇封印地球，和限制科技樹發展</span><br>
</p><p><b>beer: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-8-10 14:34</span><br>
<span>为何杯面第一次vs大超的时候是想杀了大超的？</span><br>
<span>因为在那时候的杯面眼中，大超不是人类，所以干掉也不触及 ...</span><br>
<span>杯面第一次见到大超不是邮轮抓犯人，经过一轮互相误会对方是犯人后解除误会就哥俩濠好上了吗？</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span> 本帖最后由 COINCIDENCE 于 2019-8-12 17:28 编辑 </span><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-8-12 14:59</span><br>
<span>千手从漫画看是在战争中一马当先被拼到长子继承人都没了的，另外没说不代表灭族，纲手不说没人知道她是千 ...</span><br>
<span>你不都说宇智波是精神病了吗？和精神病谈什么逻辑，你说佐助被打服了说服了，斑不也是被初代打服说服了几次吗，最后还是要和木叶嗑到底。如果还是按照旧木叶时代火影肯定不会放过佐助这个不稳定因素的。长门也是稍微强一点就被木叶猜疑，不作恶被干成了要毁灭世界的黑社会，这就是维稳过当。逼长门，灭宇智波，真正的破坏者没有任何笋丝的带土和斑还有黑绝可是开心的不得了。</span><br>
<span>就说尾兽事件，始作俑者是不是第三势力带土，想搞乱木叶，木叶是不是防卫过当把宇智波一族灭了正中带土下怀？宇智波是不是完全没参与所以是被冤枉的，怎么就不干净了？木叶种族屠杀什么的真洗不动，一个曾经愿意为了村子和平发展，放逐了自己的族长的一族又不是人人战争狂有必要全部肃清？这时候就成了全族神经病了？这和纳粹搞种族优越论，干掉扭曲的病态的民族有何区别？就算是有，你不能因为一个民族可能出现精神病的几率高就要像害虫一样消灭干净是吧。要说战争是全民意志的体现就得灭族，那二战日本应该直接全部斩草除根。</span><br>
<span>就最后的结局，如果宇智波家族还存活还有一个村的人，即使再说什么精神病理论，（最精神病的带土，还能沟通这是最神奇的）你觉得鸣人会选择用灭族来维护世界和平吗？</span><br>
<span>国际恐怖组织晓里一大堆各个国家的人，你可以轻易证明这些人的种族也是有精神病的（什么爆炸犯，邪教分子，尸体收集癖，斑和他们比精神还挺正常），被灭国了也活该。</span><br>
<span>佐助撒泼，还不是因为有个被洗脑到行为逻辑不正常的哥哥逼他看电影还洗白了，全族被灭木叶一个屁都不放，自己复仇复到最后发现木叶才是始作俑者，而你去讨公道，团藏还得说灭的没问题，劳资开会呢，别捣乱。这正常人都受不了吧。最后佐助还被说服放弃复仇了，还精神病？这精神承受能力远超常人了好不。</span><br>
</p><p><b>阿刚: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-8-10 14:34</span><br>
<span>为何杯面第一次vs大超的时候是想杀了大超的？</span><br>
<span>因为在那时候的杯面眼中，大超不是人类，所以干掉也不触及 ...</span><br>
<span>其实杯面不杀人的理由某种意义上非常自私，只是为了保持自己的精神稳定</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-8-12 17:22</span><br>
<span>你不都说宇智波是精神病了吗？和精神病谈什么逻辑，你说佐助被打服了说服了，斑不也是被初代打服说服了几 ...</span><br>
<span>佐助能留着还有一个重大原因，鸣人保而已</span><br>
<span>别抬杠了，叛军被拍死是杀人必然被杀的自然事情，否则世界就没法和平，也懒得陪你钻牛角尖，你爱怎么看怎么看吧，火影读者全世界那么多当然什么看法都可能</span><br>
</p><p><b>TCPProtocol: </b><br>
<span>佐助也就是中二傻逼吧</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-8-12 17:30</span><br>
<span>佐助能留着还有一个重大原因，鸣人保而已</span><br>
<span>别抬杠了，叛军被拍死是杀人必然被杀的自然事情，否则世界就没 ...</span><br>
<span>🤪宇智波一族还没杀人被一晚上杀光光了。</span><br>
<span>打着和平的旗号做着反人类的事情。</span><br>
<span>“杀人必然被杀”原封不动还给那些觉得“先下手为强”老弱妇孺一个不留的刽子手挺好的。</span><br>
</p><p><b>link@1018max: </b><br>
<span>morment 发表于 2019-8-12 08:41</span><br>
<span>其实佐助除了封印辉夜，真的没啥实际作用。</span><br>
<span>大蛇丸还是佐助搞回来的</span><br>
</p><p><b>智障的最高境界: </b><br>
<span>鼬不洗白佐助不就没有复仇的动机了吗</span><br>
</p><p><b>slmdwl: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-8-12 17:30</span><br>
<span>佐助能留着还有一个重大原因，鸣人保而已</span><br>
<span>别抬杠了，叛军被拍死是杀人必然被杀的自然事情，否则世界就没 ...</span><br>
<span>什么叫保，终结之谷打完佐助都想自杀了，是鸣人需要他才活下来。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI COL-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>工具人: </b><br>
<span>感觉就螺旋王靠谱点，其他两个都是精神病</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>千里夜雨: </b><br>
<span>阿刚 发表于 2019-8-12 17:28</span><br>
<span>其实杯面不杀人的理由某种意义上非常自私，只是为了保持自己的精神稳定 ...</span><br>
<span>什么事不能给自己找一个自私角度的理由？奉献也是为了自我实现的精神满足，他维持自己精神安定，退一万步讲也是在使得他不向平行宇宙(暗多元)恶堕的自己靠拢。</span><br>
<span>他恶堕起来按dc的吹法也是灭世级别的。</span><br>
</p><p><b>jstcsjx: </b><br>
<span>banglian 发表于 2019-8-11 07:17</span><br>
<span>光就fz来说我觉得切糕的性格和思维模式是可以（在fz里）自圆其说的，矛盾点主要在与青saber的相处和配合上 ...</span><br>
<span>奈须在fsn中在回忆里略写四战切嗣呆毛情况。然后虚渊写fz的时候奈须要求切嗣跟呆毛彼此之间只能交流三句话。</span><br>
<span>想象一下，既要两个人像原作那样关系还行配合默契取得胜利，又要这两人彼此之间只交流三句话，原作还没有爱丽这个第三者存在，要想合情合理地把这段过程写好非常难。</span><br>
</p><p><b>上条当麻子: </b><br>
<span>morment 发表于 2019-8-12 08:41</span><br>
<span>其实佐助除了封印辉夜，真的没啥实际作用。</span><br>
<span>复活历代火影包括主角爹，“生日快乐”赚一堆人眼泪，给带土和鸣人争取临终告别的时间，“带土最帅了”继续赚人眼泪，续作给太孙当老师，提供一个女儿陪太孙长大卖情怀，这还没作用？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1852574[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>如何评价宇智波鼬，螺旋王，卫宫切嗣等人与这种类型的.....[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1852574-1-1.html</link>
      <description>如何评价宇智波鼬，螺旋王，卫宫切嗣等人与这种类型的.....&#13;
抛砖引玉一下，秉持着杀少救多这种理念的这种角色里，到最后结局基本上都会悔改，重新回到去找回自己的爱与勇气，珍惜自己珍惜的人的道路上了吧。而貌似
&#13;
只有宇智波鼬是犯了种族massacre罪后，毫无悔意，复活了还觉得自己杀的对，作者还借其他角色之口夸了他识大体，知时局，洗的白白的。
&#13;
这样把自己放在高位上用天平去衡量生命的价值并作出决断的角色反向典型就是蝙蝠侠了吧。把自己束缚于法律之下，对穷凶极恶的罪犯都会保证他们的基本权利（但是不明白他为何会对人畜无害的大超甚至其他正义联盟的英雄成员就不太讲基本权利了）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>如何评价宇智波鼬，螺旋王，卫宫切嗣等人与这种类型的.....</span><br>
<span>抛砖引玉一下，秉持着杀少救多这种理念的这种角色里，到最后结局基本上都会悔改，重新回到去找回自己的爱与勇气，珍惜自己珍惜的人的道路上了吧。而貌似</span><br>
<span>只有宇智波鼬是犯了种族massacre罪后，毫无悔意，复活了还觉得自己杀的对，作者还借其他角色之口夸了他识大体，知时局，洗的白白的。</span><br>
<span>这样把自己放在高位上用天平去衡量生命的价值并作出决断的角色反向典型就是蝙蝠侠了吧。把自己束缚于法律之下，对穷凶极恶的罪犯都会保证他们的基本权利（但是不明白他为何会对人畜无害的大超甚至其他正义联盟的英雄成员就不太讲基本权利了）</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>杯面注重个屁罪犯的基本权利，就只是不杀而已，少不得一通暴揍（只不过漫画世界大家恢复力都很高），你以为他会把罪犯规规矩矩请到警察局顺便帮他请个律师吗？</span><br>
<span>对联盟成员只是有防范，也许有稍许侵犯隐私权吧（杯面偷窥大超和ww谈恋爱.jpg）</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>一颗洋葱: </b><br>
<span>鼬……无法评价，总觉得只是剧情的奴隶，然后作者给按了个冠冕堂皇的借口罢了…………鉴于火影一整个逻辑都很奇怪，就更觉得是作者拍脑门的事了。</span><br>
<span>前期就觉得是二柱子需要一个苦大仇深的原因，后期就是人气好高啊来洗一下吧</span><br>
<span>第二个不认识。</span><br>
<span>切丝……其实也是剧情的奴隶吧，不过这个奴隶是为了衬托剧情而必须存在的。</span><br>
<span>借东离的话，他不是英雄啊，他只是擅长使用让其他人觉得他是英雄的方法而已。</span><br>
<span>太太要是早点跟切丝说开了，就是太太被抓走前跟舞迷聊天那段，切丝也不会落的那么难看的结局吧，然而是奴隶呢。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2019-8-10 13:59</span><br>
<span>杯面注重个屁罪犯的基本权利，就只是不杀而已，少不得一通暴揍（只不过漫画世界大家恢复力都很高），你以为 ...</span><br>
<span>打一顿后跑路，让警察去收拾残局，保证罪犯有接受公审，吃牢饭，和再越狱的权利。罗宾被杀，蝙蝠侠都没有反杀回去，最后甚至被大超怀疑他和小丑有cp。</span><br>
<span>（“我不想让自己凌驾于法律之上”偷偷监视其他英雄的隐私的蝙蝠侠如是说到）</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-8-10 14:11</span><br>
<span>打一顿后跑路，让警察去收拾残局，保证罪犯有接受公审，吃牢饭，和再越狱的权利。罗宾被杀，蝙蝠侠都没有 ...</span><br>
<span>你要说杯面圣母的话我也懒得跟你辩，毕竟不杀这个点已经讨论烂了，但你要说杯面注重罪犯的基本人权就搞笑了，他对罪犯做得可比区区隐私权可狠多了，说了也就保留个不杀的底线，什么殴打拷问样样都来，本身义警的存在就是违法的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>rubicon: </b><br>
<span>比安博士，殉教者</span><br>
</p><p><b>超紳士: </b><br>
<span>鼬最喜欢的不是奥利奥吗？</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2019-8-10 14:27</span><br>
<span>你要说杯面圣母的话我也懒得跟你辩，毕竟不杀这个点已经讨论烂了，但你要说杯面注重罪犯的基本人权就搞笑 ...</span><br>
<span>为何杯面第一次vs大超的时候是想杀了大超的？</span><br>
<span>因为在那时候的杯面眼中，大超不是人类，所以干掉也不触及自己的不杀人选择吗？</span><br>
<span>前面提到杯面就是因为相对于那几个自己决定谁该死谁不该的人来说，杯面还是太仁慈了，有时候很多悲剧就是因为自己当时赢了没动手，希望法律能制裁罪犯。</span><br>
</p><p><b>mamiya: </b><br>
<span>没想法。只要逻辑自洽，符不符合普世价值观都没问题，自我意识足够强大合理者我舔，反之洗还是不洗都挺难看:p</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-8-10 14:34</span><br>
<span>为何杯面第一次vs大超的时候是想杀了大超的？</span><br>
<span>因为在那时候的杯面眼中，大超不是人类，所以干掉也不触及 ...</span><br>
<span>所谓第一次vs大超想杀了大超的出处？不会是bvs吧美漫版本太多，拿一个版本说事没啥意思，正如不义联盟里面小丑杀了路易斯被大超杀掉，而天国降临里面大超坚持要求小丑受审，早期斜线漫还有杯面表示有人杀掉大超的亲人的话他会代替大超把那个人杀掉的说法</span><br>
</p><p><b>uponutopia: </b><br>
<span>鼬这种显然就是岸本当初想给编个黑深残的背景，想着怎么够黑够震撼怎么来，剧情工具人。年轻的岸本肯定没有深入思考过一个人通过理性思考违反天伦人伦杀死双亲和恋人是怎么一种境况，弑亲屠族到底意味着什么。用力过猛，后面怎么修怎么描都拉不回来，只能让角色撕裂感越来越大，最后干脆放弃治疗避而不谈了。再给岸本一次机会我肯定他不会给鼬安排当初这种剧情。</span><br>
</p><p><b>bonnwang: </b><br>
<span>刚开始的时候觉得杯面不杀很有原则</span><br>
<span>后来发现简直有病</span><br>
</p><p><b>pokemankind: </b><br>
<span>鼬就算了，入伙晓之后有干过什么好事，就会痛打卡卡西和佐助，晓成员和老大什么绝招情报都搞不到，到最后还是要阿斯玛自来也搏命，卧底卧倒这份上真是废材到家</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>又是知乎体“如何评价”</span><br>
<span>鼬纯粹就是写崩了啊，做了灭族之实又不能塑造成反派当然就只能尴洗了呗</span><br>
<span>杯面就一控制狂，无论对自己还是对正联成员都是。他是没把正联队友当成“能被法律约束”的人看，只能自己来“watch the watchmen”了，不过从《巴别塔事件》和《邪恶永恒》来看他那套计划对只没黑化的队友很有效，对犯罪辛迪加这样的真超级罪犯屁用没有。</span><br>
</p><p><b>lwa190212: </b><br>
<span> 本帖最后由 lwa190212 于 2019-8-10 15:05 编辑 </span><br>
<span>怎么评价？是真正的以人人生而平等(活着的1个人=1，除外=0)为价值算法的功利主义战士、道德刑警</span><br>
</p><p><b>whiteship: </b><br>
<span>一颗洋葱 发表于 2019-8-10 14:09</span><br>
<span>鼬……无法评价，总觉得只是剧情的奴隶，然后作者给按了个冠冕堂皇的借口罢了…………鉴于火影一整个逻辑都 ...</span><br>
<span>イタチ这个角色是改过设定的，最早设定（推测）是反派，目的就是让弟弟开眼夺眼睛，你用这个动机看他第一部的作为就全部说通了。后来估计人气高就给改了，前后对比当然别扭。</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>鼬是真没做错好吧，宇智波神经病当时不死的后面3个搞出多大乱子</span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span>我之前思考过：从理智上我是不认为杀少救多就是正义，可以不被追究的。可是我一点也不讨厌鼬，包括中二佐助也不讨厌，大概是因为帅吧。</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-8-10 15:09</span><br>
<span>鼬是真没做错好吧，宇智波神经病当时不死的后面3个搞出多大乱子</span><br>
<span>鼬这算不算种族歧视？族人受到不公待遇想搞点事就是精神病，无论男女，老弱妇孺都是精神病，精神病就该死，他爸妈，恋人都是精神病，那么他和他弟弟也是精神病……（这和成分划分，阶级划分，还有小胡子的民族划分，再全部人道主义毁灭有异曲同工之妙）</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-8-10 15:25</span><br>
<span>鼬这算不算种族歧视？族人受到不公待遇想搞点事就是精神病，无论男女，老弱妇孺都是精神病，精神病就该死 ...</span><br>
<span>如果说深井冰手里面握着核弹头呢，要怎么说服其他的人觉得他们只是一定程度上的反抗。。</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>武男 发表于 2019-8-10 15:44</span><br>
<span>如果说深井冰手里面握着核弹头呢，要怎么说服其他的人觉得他们只是一定程度上的反抗。。 ...</span><br>
<span>拥有核弹头的深井冰民族一晚上被一个13岁少年消灭光了🤣。</span><br>
<span>或者说如何让一个被认为是深井冰的人去证明自己没有深井冰呢？</span><br>
<span>况且剧情来看虽然出了些情感敏感的人（其实除了带土外其他人还挺正常，逻辑日常生活都没问题，宇智波一族历史悠久，人口至少比千手漩涡一族旺盛的多，凭什么断定人家一族都是深井冰呢？），比如斑还想打内战，全族公投出去了。最深井冰的其实就是所谓的“深井冰杀手”鼬和带土。</span><br>
<span>可不可以认为某个民族的犯罪率高，或者说不够优秀，就要把一个民族massacre了呢？</span><br>
</p><p><b>水月簪: </b><br>
<span>后面是不是洗成主要都是带土跟团藏杀的？</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-8-10 16:03</span><br>
<span>拥有核弹头的深井冰民族一晚上被一个13岁少年消灭光了🤣。</span><br>
<span>或者说如何让一个被认为是深井冰的人去证明自 ...</span><br>
<span>这是忍界日常艺能，有血迹界限的家族反叛以后是怎么处理的。一次九尾事件下来，火之国的军事首领扑街，核武器（人柱力）处于废止状态，还有数不尽的人员伤亡，然后只要不是眼瞎就看得到九尾的眼睛上的被艹脑形态。之后被隔离后还想发动艹脑去控制忍村的几个老大，谁让血迹界限的力量可以随着血脉流传下去呢。</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>水月簪 发表于 2019-8-10 16:09</span><br>
<span>后面是不是洗成主要都是带土跟团藏杀的？</span><br>
<span>那剧情就成了，团藏让鼬动手杀同族，不然就亲自来（你自己都能搞定的事，为啥要托付一个宇奸来完成？你怎么相信他回去不直接告密反水？你的暗杀计划不不是全泡汤了）然后就是鼬觉得下不去手or感觉难度有点大，让不明身份的带土去动手，自己打辅助（你如果为族人着想就别反水，为了木叶着想就把带土的事报上去先）。</span><br>
<span>带土是真深井冰，女神死了，回头干死老师一家，再干死家人和全族人，接着要净化全世界，最后来一个“教练，我想当火影！”这最神经病的被主角说最帅了洗白，而最多只是想争取点权益的族人还有些啥都不知道的老弱妇孺被当成神经病该杀。</span><br>
<span>吐血</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-8-10 16:20</span><br>
<span>那剧情就成了，团藏让鼬动手杀同族，不然就亲自来（你自己都能搞定的事，为啥要托付一个宇奸来完成？你怎 ...</span><br>
<span>宇智波是真的神经病，明说他们越是扭曲瞳力越强，佐助开万花筒瞳力飙升的时候就是他越来越扭曲的时候</span><br>
<span>换句话说只要是扭曲的怪物宇智波很容易变强，正常宇智波变强的都是能控制自己的人杰</span><br>
<span>而当时宇智波已经tm要造反了！很快随着内战一大堆怪物就要出来</span><br>
</p><p><b>華鳥風月: </b><br>
<span>火影整个三观就很有问题，说烂了的话题</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-8-10 16:26</span><br>
<span>宇智波是真的神经病，明说他们越是扭曲瞳力越强，佐助开万花筒瞳力飙升的时候就是他越来越扭曲的时候</span><br>
<span>换 ...</span><br>
<span>一个人能不能强行让自己成为神经病…</span><br>
<span>宇智波如果人人都能自行控制自己的神经病扭曲程度，早就一桶浆糊了。</span><br>
<span>即使理论成立，最神经病的佐助和带土不还是被太子安排的服服帖帖的😅。</span><br>
<span>为了排除不稳定因素就要全体斩草除根，木叶的零和博弈毒瘤思想太严重了。如果有能力的话，这样的木叶会毫不犹豫地干死其他几个国家，毕竟都是潜在威胁，当然这不算结束，内部还有各个家族各个派系的人呢，谁能保证不突然出个叛徒，斗他个天昏地暗。。。</span><br>
</p><p><b>恶魔娘阿洛: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-8-10 14:11</span><br>
<span>打一顿后跑路，让警察去收拾残局，保证罪犯有接受公审，吃牢饭，和再越狱的权利。罗宾被杀，蝙蝠侠都没有 ...</span><br>
<span>不本来就有CP么【】</span><br>
</p><p><b>恶魔娘阿洛: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2019-8-10 15:02</span><br>
<span>又是知乎体“如何评价”</span><br>
<span>鼬纯粹就是写崩了啊，做了灭族之实又不能塑造成反派当然就只能尴洗了呗</span><br>
<span>咱觉得老爷能变成一名非常伟大的黄灯。。。邪恶永恒借塞叔的口</span><br>
<span>肯定了咱的想法</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-8-10 16:42</span><br>
<span>一个人能不能强行让自己成为神经病…</span><br>
<span>宇智波如果人人都能自行控制自己的神经病扭曲程度，早就一桶浆糊了 ...</span><br>
<span>真可以的，宇智波那表现摆明了有遗传性精神病，也符合达尔文理论</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span>阿虚.jpg。看火影这种玩意千万别带入现实。然后，种族屠杀啥理由都洗不白。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>千里夜雨: </b><br>
<span>谈蝙蝠侠这种一大堆换来换去的编剧写的人物太虚无了。</span><br>
<span>隔三差五ooc，但又不能说明白他的c究竟该认准谁笔下写的。</span><br>
<span>结果看起来蝙蝠侠的性格应该用各刊计算统计平均后评价。</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>恶魔娘阿洛 发表于 2019-8-10 16:49</span><br>
<span>咱觉得老爷能变成一名非常伟大的黄灯。。。邪恶永恒借塞叔的口</span><br>
<span>肯定了咱的想法 ...</span><br>
<span>然后变一群更恐怖的蝙蝠出来，不过这段本来就是姐夫写的，有点贬老爷的嫌疑。</span><br>
</p><p><b>月夜凝雪: </b><br>
<span>rubicon 发表于 2019-08-10 14:30:17</span><br>
<span>比安博士，殉教者比安和伊奥利亚这种感觉和顶楼的例子不同，没有他们带动战争让武器科技急速进步和团结全人类的前提直接遇上外星敌人真的只是死路一条。</span><br>
<span>但像螺旋王那样就只是自己放弃抵抗缩了起来，最后主角用来打赢外星人的也只是他当年的武器而不是新科技产物，</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2019-8-10 17:45</span><br>
<span>然后变一群更恐怖的蝙蝠出来，不过这段本来就是姐夫写的，有点贬老爷的嫌疑。 ...</span><br>
<span>这群新编剧一般分两种</span><br>
<span>自认牛逼想写蝙蝠侠突破角色在业界显摆自我独特但是其实肚子里根本没货的</span><br>
<span>还有自认牛逼看蝙蝠侠角色可以杠个1234讨厌别人都喜欢于是往死里黑来显摆独特的</span><br>
</p><p><b>ydd-319: </b><br>
<span>杯面不杀反派的原因？编辑部要留着他们继续出新刊啊不然总不能半年就重启一次吧</span><br>
</p><p><b>逃离学校: </b><br>
<span>鼬人气高就要洗白，这个脑回路不知道是编辑还是岸本发明的，鼬完全可以当个优雅的反派</span><br>
</p><p><b>link@1018max: </b><br>
<span>pokemankind 发表于 2019-8-10 14:59</span><br>
<span>鼬就算了，入伙晓之后有干过什么好事，就会痛打卡卡西和佐助，晓成员和老大什么绝招情报都搞不到，到最后还 ...</span><br>
<span>鼬应该先去隔壁酒厂培训一年</span><br>
</p><p><b>morment: </b><br>
<span>这么多年了，回头一看我还是觉得切嗣是神经病，我觉得他也想明白了，但是拉不下面子，只好去追求圣杯</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>鼬这种作者自己都说原来是作为反派设置的角色，就不用深究了吧。</span><br>
</p><p><b>言峰梨花: </b><br>
<span> 本帖最后由 言峰梨花 于 2019-8-10 21:00 编辑 </span><br>
<span>这些角色本质不一样的</span><br>
<span>黄鼠狼就是个被洗脑的党卫军少年</span><br>
<span>切丝是把握不住社会主要矛盾的大白左</span><br>
<span>螺旋王这种被打自闭了的角色比他俩好理解多了。</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>言峰梨花 发表于 2019-8-10 20:57</span><br>
<span>这些角色本质不一样的</span><br>
<span>黄鼠狼就是个被洗脑的党卫军少年</span><br>
<span>本质不是既然不能拯救所有人去逆天改命，就退而求其次去牺牲少部分人的生存权去满足大部分人嘛。</span><br>
</p><p><b>言峰梨花: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-8-10 21:55</span><br>
<span>本质不是既然不能拯救所有人去逆天改命，就退而求其次去牺牲少部分人的生存权去满足大部分人嘛。 ...</span><br>
<span>楼主主楼不也说了黄鼠狼不一样吗——为什么不一样，因为被强行洗白了之后的黄鼠狼就是个以甘当木叶走狗为荣的党卫军青年呀</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span>u和74不是一类人</span><br>
</p><p><b>耐赫伊勒缇: </b><br>
<span>morment 发表于 2019-8-10 20:31</span><br>
<span>这么多年了，回头一看我还是觉得切嗣是神经病，我觉得他也想明白了，但是拉不下面子，只好去追求圣杯 ...</span><br>
<span>他是找不到更好的方法去拯救世界了，才杀少救多的。之后发现这种做法救不了世界，才去追求圣杯的。</span><br>
</p><p><b>始末院: </b><br>
<span>我觉得强行洗白的话，之前和之后可以当成两个不同的角色看待</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-8-10 21:55</span><br>
<span>本质不是既然不能拯救所有人去逆天改命，就退而求其次去牺牲少部分人的生存权去满足大部分人嘛。 ...</span><br>
<span>做的过程中心态不一样</span><br>
<span>u自己说，自己是当初过于自负，觉得自己就是牛逼，能安排好一切</span><br>
<span>74是纠结的1b</span><br>
</p><p><b>盐骸: </b><br>
<span>鼬根本不是像lz说的这样高高在上用天平衡量人生命轻重好吗，他只是不希望宇智波叛乱导致全面战争才被逼无奈接了任务，而且他不动手木叶高层一样要屠族的。自诩正义的从来是木叶，鼬根本没有过，而且他很清楚自己当年就是被迫成为了高层的棋子，不然复活后也不会说什么村子的黑暗云云了。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>粪海狂蛆: </b><br>
<span>盐骸 发表于 2019-8-10 23:16</span><br>
<span>鼬根本不是像lz说的这样高高在上用天平衡量人生命轻重好吗，他只是不希望宇智波叛乱导致全面战争才被逼无奈 ...</span><br>
<span>三代可不支持屠杀，你所谓的高层只有团藏一个人?</span><br>
</p><p><b>最后的法芙娜: </b><br>
<span>所以我一直无法理解切嗣拯救世界是干啥，世界又不是天天离毁灭边缘很近，感觉他就是为了解决一个大问题而又给自己出了一个大问题</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1852574[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
