<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>地板时光</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>地板时光</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:46:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>地板时光[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1909260-1-1.html</link>
      <description>地板时光&#13;
地板时光，正式名称基于发展、个体差异和人际关系的模式（developmental,individual-difference,relationship-based），简称DIR模式，也经常被称为“地板时光”地板时光是DIR模式的一种基本策略。
&#13;
地板时光治疗模式的目的在于建立健康发展的基础，而不是在表面行为和症状方面下功夫，在这种方法下，孩子们学习掌握缺失了的或是偏离了发展轨迹的关键能力，也就是与别人融洽相处的能力，有目的、有意义的沟通能力（先用手势、后用语言），还有不同程度的逻辑和创造思维能力。
&#13;
经过这种方法的治疗，众多孩子取得了新的进展，与家人和朋友建立了温暖、亲密的关系，并发展出高级的语言能力，他们不但掌握了学习方面，治理也有所提高，比如，自发思考、进行推理和与他人共情。
&#13;
地板时光三个基本观点
&#13;
（1）通过有意义的情绪交换，儿童可以学习语言、认知、情绪和社交技能
&#13;
（2）每个儿童加工动作和感觉信息的基本能力各有不同
&#13;
（3）每一种能力的进步情形都相互练习
&#13;
六种核心发展技能
&#13;
（1）对外部世界的视觉、听觉和感觉刺激产生兴趣
&#13;
（2）与他人建立关系的能力
&#13;
（3）开展双向沟通的能力
&#13;
（4）形成复杂的动作，将一系列的动作组合成一组具有周密计划的行为，用来主动解决问题
&#13;
（5）形成新的想法
&#13;
（6）在想法之间建立联系并使其更符合现实和逻辑的能力
&#13;
这些基本技能，不是辨别形状、认识字母或数数这样的传统认知能力，也不是轮流做事或安静地坐着 这样的传统社交能力，而是更基本的技能，我们称之为功能性情绪技能，因为他们基于早期的情绪互动经验，为我们的智力发展、自我认识以及诸如数数和轮流做事这些我们熟悉的技能奠定了基础，这些基本技能决定着所有高水平思考的能力以及解决和处理问题的能力。
&#13;
没有特殊需要的普通儿童通常会较为轻松地掌握这些技能，而特殊需要儿童却无法掌握他们，对于他们来说并不一定是他们缺乏这种能力，而是他们的生理原因使得他们在掌握这些技能时有很大苦难，只要了解这些技能及其影响因素，并相应的解决这些为，儿童的照顾者、老师和治疗室就可以帮助儿童掌握这些技能。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>derceres: </b><br>
<span>地板时光</span><br>
<span>地板时光，正式名称基于发展、个体差异和人际关系的模式（developmental,individual-difference,relationship-based），简称DIR模式，也经常被称为“地板时光”地板时光是DIR模式的一种基本策略。</span><br>
<span>地板时光治疗模式的目的在于建立健康发展的基础，而不是在表面行为和症状方面下功夫，在这种方法下，孩子们学习掌握缺失了的或是偏离了发展轨迹的关键能力，也就是与别人融洽相处的能力，有目的、有意义的沟通能力（先用手势、后用语言），还有不同程度的逻辑和创造思维能力。</span><br>
<span>经过这种方法的治疗，众多孩子取得了新的进展，与家人和朋友建立了温暖、亲密的关系，并发展出高级的语言能力，他们不但掌握了学习方面，治理也有所提高，比如，自发思考、进行推理和与他人共情。</span><br>
<span>地板时光三个基本观点</span><br>
<span>（1）通过有意义的情绪交换，儿童可以学习语言、认知、情绪和社交技能</span><br>
<span>（2）每个儿童加工动作和感觉信息的基本能力各有不同</span><br>
<span>（3）每一种能力的进步情形都相互练习</span><br>
<span>六种核心发展技能</span><br>
<span>（1）对外部世界的视觉、听觉和感觉刺激产生兴趣</span><br>
<span>（2）与他人建立关系的能力</span><br>
<span>（3）开展双向沟通的能力</span><br>
<span>（4）形成复杂的动作，将一系列的动作组合成一组具有周密计划的行为，用来主动解决问题</span><br>
<span>（5）形成新的想法</span><br>
<span>（6）在想法之间建立联系并使其更符合现实和逻辑的能力</span><br>
<span>这些基本技能，不是辨别形状、认识字母或数数这样的传统认知能力，也不是轮流做事或安静地坐着 这样的传统社交能力，而是更基本的技能，我们称之为功能性情绪技能，因为他们基于早期的情绪互动经验，为我们的智力发展、自我认识以及诸如数数和轮流做事这些我们熟悉的技能奠定了基础，这些基本技能决定着所有高水平思考的能力以及解决和处理问题的能力。</span><br>
<span>没有特殊需要的普通儿童通常会较为轻松地掌握这些技能，而特殊需要儿童却无法掌握他们，对于他们来说并不一定是他们缺乏这种能力，而是他们的生理原因使得他们在掌握这些技能时有很大苦难，只要了解这些技能及其影响因素，并相应的解决这些为，儿童的照顾者、老师和治疗室就可以帮助儿童掌握这些技能。</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>“地板时光”又称“基于发展、个别差异和人际关系的模式”是以儿童能达到的发展阶段、个人独特的信息加工方式以及人际互动关系为基础，为自闭症谱系障碍儿童提供适当的评估和治疗的模式。</span><br>
<span>    “地板时光”以家庭为核心，目的在于促进自闭症个体情绪、社会、智力等整体能力的发展，将儿童的问题行为转变为自发性互动游戏，以此改善自闭症个体的核心障碍。</span><br>
<span>▼</span><br>
<span>“地板时光”的理论基础</span><br>
<span>◢基本观点</span><br>
<span>“地板时光”模式关注自闭症孩子与人相处、沟通及思考的能力，提出了三个基本观点：</span><br>
<span>第一：唯一性和个体差异性，即每个孩子感觉信息加工方式互不相同；</span><br>
<span>第二：情绪情感是个体发展的基础，与主要照顾者或重要他人建立联系对于孩子回归正常的发展轨迹至关重要，语言、认知、情绪和社会技能都可通过有意义的情绪交换习得；第三：每一种能力进步的情形都互相牵连，儿童的动作、认知、社交、语言、思维是作为整体发展的。</span><br>
<span>◢干预理念</span><br>
<span>“地板时光”注重自闭症个体的兴趣和感受，强调个体情感体验和想法及人际关系的互动。要点在于，家庭环境中父母和儿童通过共同参与的创造性活动，以儿童独特的知觉和兴趣作为引领，促进儿童情感体验的形成和亲子关系的发展。</span><br>
<span>◢基本实施策略</span><br>
<span>首先，跟随孩子的带领，但不是盲目地跟随，家长要学会观察孩子，了解什么东西可能引起孩子的注意，什么东西是可以激发孩子兴趣的，找到介入的线索；</span><br>
<span>其次，“地板时光”模式最终是要将孩子带入共享的世界，不能强行把儿童拉到我们的活动中；</span><br>
<span>最后，家长要尊重并参与孩子感兴趣的事物，共享他们各种看似毫无目的的行为，直到孩子愿意或者好奇地接近你、关注你而不是躲开你、抗拒你的时候，共享便开始了。</span><br>
<span>◢发展目标</span><br>
<span>分享式注意力，即儿童与伙伴协调彼此视觉注意力的能力，包括响应性或主动性的眼神交替、手指指示、眼神追视等。</span><br>
<span>建立亲密关系的能力，发自内心的情绪互动方式。这个阶段的儿童能基本读懂声音和表情，辨识他人的心情和意向，与抚养者的相处能给他带来愉悦感。</span><br>
<span>双向沟通交流能力，开始与周围环境真正意义上的互动，“沟通循环”是重要的发展指标。</span><br>
<span>更高层次的智力，能运用自己的思维模式和经验去解决一些较复杂的社会性问题，此阶段的儿童开始有了自我意识。</span><br>
<span>运用词汇表达想法，想象能力提升，由情绪产生意识的能力，但由于自闭症儿童在心理表征方面存在严重困难，具体形象的事物掌握还好，但要掌握象征性的符号就太难了。所以，自闭症儿童掌握此阶段目标具有挑战性。</span><br>
<span>由情绪产生思维，进行逻辑思考的能力，逻辑思考的连接能够运用逻辑思维去解决日常生活中的问题，把自己的逻辑想法与别人的逻辑想法相联系，辨识自己与他人的想法、幻想和他人的意图，能了解他人意图与实际行动之间的关系。</span><br>
<span>▼</span><br>
<span>“地板时光”在家庭干预中的应用要点</span><br>
<span>➙以互动为核心，从家庭优先开始</span><br>
<span>四个要点：</span><br>
<span>1.家庭优先，父母与孩子互动，掌握孩子发展的关键期。</span><br>
<span>2.父母与孩子建立固定、持续、关爱的联结关系。</span><br>
<span>3.评估孩子发展阶段，父母提供适合儿童发展的互动游戏。</span><br>
<span>4.多领域的专业人员的参与，包括物理治疗师、语言治疗师、</span><br>
<span>作业治疗师、特教教师和心理治疗师等，制定治疗方案，促进儿童多方面的发展。</span><br>
<span>➙指导原则</span><br>
<span>●每天抽出 20 至 30 分钟，一对一专心认真地进行，找到互动的介入点。</span><br>
<span>●保持耐心和轻松的心态，家长能觉察到自己的心情感受，也能理解孩子的情绪状态，无论孩子的心情好坏，都要努力使“地板时光”成为愉快、有意义、促进发展的经验。</span><br>
<span>●适时调控自己的声调和肢体动作。无论孩子表现好坏，家长都不要斥责，要对他有足够的信心，用适当的声调和肢体动作去鼓励孩子。</span><br>
<span>●遵循孩子的带领和互动，家长由始至终都要记住孩子是主导，家长只是一个积极的促进者。一旦发现双向沟通的介入点，就要积极地加入孩子的活动。</span><br>
<span>➙操作步骤</span><br>
<span>观察。家长首先要以良好的心态介入观察，要努力通过听和看来观察孩子各方面的表现，包括表情、身体语言、动作等，发现孩子的关注点和兴趣点，作为后续互动的介入点。——关键</span><br>
<span>开始交流。交流的初期肯定会遇到困难，这时候要有耐心和技巧，多选择合适的方法加入孩子的活动。家长要找到儿童的关注焦点，并跟随儿童的关注焦点积极主动地参与其中。——目标</span><br>
<span>以孩子为主导。家长作为建设性的协助者，要技巧性地发展各种互动，促进沟通循环的形成。</span><br>
<span>拓展游戏。需要随时回应儿童有意识或无意识的活动，并巧妙地将意义融入其中，帮助其提升共同注意、沟通、社会交往、共享式问题解决等能力。</span><br>
<span>结束交流。家长可以在开始游戏时就花心思去设计结束的形式，如游戏时间到了、任务完成了、该下一项活动等等。——注意沟通技巧</span><br>
<span>▼</span><br>
<span>“地板时光”的好处</span><br>
<span>“地板时光”是一种注重情感发展，以发展为取向的治疗模式。在实际应用中，需要由多个领域专业工作者组成合作团队，评估家庭教育能力，对家长作系统培训，同时还存在要求家长专业知识和能力过硬、耗时长、见效不明显等弊端。</span><br>
<span>重视孩子与父母之间新型关系的建立，以家庭为基点展开一系列语言、认知、动作、社会等能力的训练，家长掌握其技术可以在日常生活中帮助儿童获得发展。</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>https://b23.tv/av45465224</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1909260[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
