<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【最后也是最初的百合/END】《Evolution Girls》</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【最后也是最初的百合/END】《Evolution Girls》</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:52:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【最后也是最初的百合/END】《Evolution Girls》[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1828859-1-1.html</link>
      <description>【最后也是最初的百合/END】《Evolution Girls》&#13;
 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-5-28 11:58 编辑 

前面的话：
&#13;
朱军，您兽娘2ptsd吗？您手游中毒吗？您课金成性吗？您想人生重来、再造宇宙吗——早点睡吧。
&#13;
而安睡之前，不妨来读读这本号称“爱&amp;手游&amp;宇宙创造大巡礼”“惊天动地的Wide-screen Baroque” 的SF小说《Evolution Girls》吧。
&#13;
眼尖的胖友们或许已经发现，作者就是那个草野原原，时年29岁的在读理学博士，处女作《最后也是最初的矢泽妮可偶像》（附：潭友赛翻版）成为时隔42年又一次以出道作获得星云奖（第48届短篇部门）的作品，被作者自己称为“存在主义Wide-screen·百合·Baroque无产阶级偶像硬核SF”的野蛮小说，被出版社宣传为“御宅文化&amp;暴走奇想神经震撼SF”。大家试想，一个写LL同人的外国理科阿宅，不远万里给诸位白河豚提供精神食粮（虽然有毒），这是一种什么精神？    译者认为，这货就是有病。
&#13;
本次新作中篇小说《Evolution Girls》则更加戾气缠身，来看看出版社怎么吹：“新社会人·笹島洋子的精神正在慢性死亡，罪魁祸首是时下最火的手游‘Evolution Girls’。从一介动画观众不知不觉变成课金患者，她以悬崖滚落之势掉入课金无限扩张的深渊。消磨了时光和储蓄、已成废人的洋子终于连命也赔上。然而，这一切都是全新生命的开始——洋子转生成阿米巴原虫，来到相互残杀获取&lt;点数&gt;、通过‘抽卡’不断进化的&lt;Girls&gt;的世界里，迎来一场关于爱&amp;手游&amp;宇宙创造大巡礼的恢宏冒险！超越大热出道作《最后也是最初的偶像》、不容错过的惊天动地Wide-screen·Baroque！！”真是擅长吹比的FriendsGirls呢，不拿来批判一番简直愧为FHKQ。撒民那桑你还在等什么，赶快找辆违章卡车按F加入到萌萌阿米巴原虫的行列中来吧 
&#13;
警告：阅读下文或给您的寿命·活力·意志·存在造成影响</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>【最后也是最初的百合/END】《Evolution Girls》</span><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-5-28 11:58 编辑 </span><br>
<span>前面的话：</span><br>
<span>朱军，您兽娘2ptsd吗？您手游中毒吗？您课金成性吗？您想人生重来、再造宇宙吗——早点睡吧。</span><br>
<span>而安睡之前，不妨来读读这本号称“爱&手游&宇宙创造大巡礼”“惊天动地的Wide-screen Baroque” 的SF小说《Evolution Girls》吧。</span><br>
<span>眼尖的胖友们或许已经发现，作者就是那个草野原原，时年29岁的在读理学博士，处女作《最后也是最初的矢泽妮可偶像》（附：潭友赛翻版）成为时隔42年又一次以出道作获得星云奖（第48届短篇部门）的作品，被作者自己称为“存在主义Wide-screen·百合·Baroque无产阶级偶像硬核SF”的野蛮小说，被出版社宣传为“御宅文化&暴走奇想神经震撼SF”。大家试想，一个写LL同人的外国理科阿宅，不远万里给诸位白河豚提供精神食粮（虽然有毒），这是一种什么精神？    译者认为，这货就是有病。</span><br>
<span>本次新作中篇小说《Evolution Girls》则更加戾气缠身，来看看出版社怎么吹：“新社会人·笹島洋子的精神正在慢性死亡，罪魁祸首是时下最火的手游‘Evolution Girls’。从一介动画观众不知不觉变成课金患者，她以悬崖滚落之势掉入课金无限扩张的深渊。消磨了时光和储蓄、已成废人的洋子终于连命也赔上。然而，这一切都是全新生命的开始——洋子转生成阿米巴原虫，来到相互残杀获取<点数>、通过‘抽卡’不断进化的<Girls>的世界里，迎来一场关于爱&手游&宇宙创造大巡礼的恢宏冒险！超越大热出道作《最后也是最初的偶像》、不容错过的惊天动地Wide-screen·Baroque！！”真是擅长吹比的FriendsGirls呢，不拿来批判一番简直愧为FHKQ。撒民那桑你还在等什么，赶快找辆违章卡车按F加入到萌萌阿米巴原虫的行列中来吧 </span><br>
<span>警告：阅读下文或给您的寿命·活力·意志·存在造成影响</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-5-3 18:51 编辑 </span><br>
<span>序章</span><br>
<span>闪光……！</span><br>
<span>发生了什么呢？是一切。是一切的起源。</span><br>
<span>现在，宇宙正闪耀着光芒。从空间的暴胀场（inflaton field）中提供的过剩能量使电磁场产生剧烈振动。场形成的波，即是粒子。而电磁场的波，则凭借无数光子得见实体。光子飞散。速度极快。这也是理所应当。毕竟光子没有质量。这些没有质量的粒子以宇宙最高速度·光速飞散开来。其速度远超每秒三十万公里。以数字表示的话，接近十的三十次方倍。这个时代，暂且和后来没劲的速度限制无缘。</span><br>
<span>再快一点！再快一点！光子匆忙地飞奔四散。不知飞过多少光年、多少秒差距（parsec；1 parsec =3.2616光年）的距离。各处在无法想象的距离外瞬间相接，进而再无一处断绝。同时宇宙的多样性也一起泯灭。一切都被来自遥远天外的光波所笼罩、涂上了一层淡淡的白色。</span><br>
<span>然而，这个大爆走时代终究也迎来了终结。因为宇宙开始变冷了。暴胀场所具有的势能已经耗尽。毕竟都用来产生电子、中微子和夸克等重子（Baryon）了。夸克互相结合形成原子核，然后随着电子的进入，氢和氦也相继产生，但相应的代价是巨大的。由于真空本身的冷却，像水固结成冰一样的相变开始发生。而现在，“冻结”起来的是维度的数量。总计全部的十一个维度，随着能级的下降哗啦啦地卷缩起来。就像气体变成液体、液体变成固体一样，各处都随着能量的降低变为惰性状态。原本分隔在无限距离之外的各个维度就此面目全非，被迫束手束脚地卷缩起来、看起来和三维世界没什么不同。</span><br>
<span>随着维度的冻结，光速的速度限制也越发严格起来。这是因为卷缩起来的额外维度（extra dimensions）引发了大堵塞。事到如今，光要移动某段距离，就不得不穿过额外维度所构建的迷宫。沿着一层层卷缩成螺旋状的维度前行，光也得硬着头皮飞过一层层多余的距离。</span><br>
<span>不过，并非一切都卷缩起来。仍有为数稀少的维度并未冻结。这就是过冷却状态。在缺乏形成凝结核的杂质及刺激条件的情况下，水在零度以下也可保持液态。与之同理，即使处在能量低下的空间之中，个别平坦的区域也可能维持着高维状态。然而，这并不能长期存在。过冷却状态只要遭遇少量的刺激条件就会被破坏。</span><br>
<span>终于，维持过冷却状态的区域开始崩溃。这是支配微观领域的法则·量子理论所引导的必然结果。不存在完全安定的状态。一切都有不确定性。由于无可避免的量子领域不确定性作用，不知不觉中混沌激增，导致过冷却状态的维度最终崩溃。</span><br>
<span>面对空间完全冷却的进程，过冷却维度正为自己的生死存亡拼命挣扎；在行将崩溃的世界里，抵抗着这无可避免的命运。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-5-27 22:04 编辑 </span><br>
<span>Ⅰ</span><br>
<span>笹岛洋子的精神正在慢性死亡。“EvolutionGirls”、通称“Evogirl”。这就是把笹岛洋子逼到如此境地的罪魁祸首；也是如今街头巷尾最热门的手游（social game）。这款以“灭绝古代生物拟人化”为主题、上线运营不到半年的游戏，在近日播出了同名动画最终话后人气急速上升。</span><br>
<span>虽说眼下已经可以将其称为今年的代表动画了，但其实在播出初期却未受瞩目。当初有所关注的仅限于个别狂热爱好者而已。</span><br>
<span>洋子不算什么狂热爱好者，一周追三四部动画的她也就是个轻度阿宅罢了。偶然的机会，她在电视上看到实时播出的《Evogirl》第一话；遗憾的是，当时的她还没能理解这部作品的魅力。</span><br>
<span>动画内容就是最近流行的萌系拟人化元素。把非人的事物拟人化成萌系角色，在《Evogirl》里就是把古代生物拟人化。动画第一话里，讲述了穿越到五亿年前的主人公在拟人化的古代生物<Girls>的帮助下开启了返回现代之旅。中间还会由博物馆的老师进行解说，可谓是寓教于乐的动画。鉴于动画里的角色设计上也没有刻意突显性意味，就算放在教育频道播放也无不妥。不过，当时的洋子感觉这不是自己的菜，也就没有再追了。</span><br>
<span>流行风向的巨变肇始于第四话。第四话登场的客串角色留下了“明明不存在人类诞生的时间轴”的台词。本以为单纯只是个平淡温馨的教育动画，却在故事线索里暗示着背后宏大的SF设定，这让观众们顿时兴奋了起来。观众中甚至集结出一帮以“考察班”名义进行深度解读的集团。</span><br>
<span>洋子的社交网络圈子也被这股浪潮席卷。不甘落于人后的洋子为了追赶流行的浪潮，以网上收看非法上传视频的违法行为补了动画的第二、三话。观众数量随着动画集数的增加逐集倍增。这对于一个小工作室的动画而言，简直是前所未有的灰姑娘童话。要说有什么胜利的秘诀，或许就是它田园牧歌式的氛围与出色的SF设定所形成的反差感吧。</span><br>
<span>后来，观众们迎来了最终话。投入的洋子甚至边看边哭。看完之后，她感到心里的空虚不断扩张、好半天缓不过劲来。社交网络上也涌现出大量同病相怜的观众。因《Evogirl》导致心中空虚蔓延的这种丧失感，俗称“evo丧”。</span><br>
<span>万幸的是，“evo丧”还有治愈希望。那就是手游。“Evogirl”系列有和动画同名的手游。事不宜迟，洋子赶紧下载安装了这款游戏，而这正是彻底踏错的第一步。</span><br>
<span>手游版“Evogirl”的系统有些不一样。游戏类型是音游&换装&冒险游戏的元素杂糅。一般的音乐手游往往以角色进行编组，再以此进行游戏。“Evogirl”则在此基础上添加了所谓穿搭系统。亦即角色的服装可以任意穿搭。当然，这可不只是改变角色立绘，更有实际的效用。角色和服装分为“Cool/Smile/Pure/Passion”四种类型，分别与音游部分的关卡类型有对应相性。游玩分数不仅考验玩家的音游操作水平，还在很大程度上被角色的等级和稀有度、属性与关卡的相性，以及服装的稀有度和属性相性所左右。</span><br>
<span>这可不是个简单的系统。过于重视稀有度而无脑穿搭稀有服装的话，也可能由于缺乏穿搭统一感或与角色本身不搭而造成反效果。这简直是在考验玩家纤细的审美品味。</span><br>
<span>“Evogirl”上线一个月下载数即突破一千万次，人气达到了空前的记录。游戏新颖的系统颇受欢迎，评论区都是众口一词的五星评价。</span><br>
<span>“Evogirl”的下载游玩是免费的。虽说游戏以免费为基础，但想要入手大量的服装和角色就得老老实实给游戏公司付钱。亦即所谓“课金”。在游玩的前两周，洋子还没有课金。作为轻度玩家的她未曾有过课金的念头。然而有一天，潘多拉的盒子还是打开了。</span><br>
<span>“Evogirl”的音游部分有冒险模式和排位模式两种。冒险模式以逐级过关推进故事进度，排位模式则以已经通关的曲目与其他玩家进行分数对战。</span><br>
<span>随着冒险模式的推进，颇有一些难以突破的关卡横亘在前。以地质年代·二叠纪后期为主题的关卡就是其中之一。她的编组成员应该没有什么问题。虽然不是稀有角色，但等级她已经练得很高了。</span><br>
<span>她上攻略网站一查，却大感意外。原来二叠纪后期的关卡没有特殊技能“低氧耐性”的话，分数就会大打折扣。而想获得特殊技能，则只能获取自带固有技能的角色或服装才行。不巧的是，洋子手头的角色都是在低氧状态下无法生存的<Girls>。</span><br>
<span>为了继续游戏，洋子这次决心要课金。要获得角色就得课金进行抽卡。所谓“抽卡”即通过消费游戏内点数来随机抽取角色和道具的系统。而这里的“随机”也大有文章。在抽到中意的角色或道具前，得让玩家怀抱执念地无数次尝试抽卡才行。结果也可想而知，自然是让游戏公司赚到手软。想出这个系统的人简直是个天才。</span><br>
<span>“Evogirl”里有三种抽卡：普通穿搭抽卡、高级穿搭抽卡和<Girls>抽卡。普通穿搭抽卡只有低稀有度服装，高级穿搭抽卡会出高稀有度服装，而<Girls>抽卡自然会抽出新角色。要进行普通穿搭抽卡倒也不难，在特别活动或角色升级时获得的游戏点数“沙漏”就足以用于普通抽卡。要进行高级穿搭抽卡和<Girls>抽卡则更麻烦，需要消耗专用点数“无限沙漏”才能抽卡。“无限沙漏”的获得渠道远比“沙漏”有限：一开始“无限沙漏”就像是玩家每日的登录奖励，后来则逐渐降低奖励频率，到最后玩家必须一天不落地登录满一个月才能获得。就算偶尔有特别活动或运营失误、服务器宕机后送给玩家的“无限沙漏”，最快捷省事的方法还是只有课金。只需要把现实中的金钱兑换成用于游戏抽卡的点数就行了。没事的。<Girls>抽卡一次也不过五百日元而已，还不到一顿快餐钱。这不算什么大宗消费，放松心情试试呗。</span><br>
<span>洋子一身轻松地开始课金。自己还是有些积蓄。她虽然刚成为社会人不到一年，鉴于没有什么烧钱的爱好、闲暇时光也就看看动画，这点余裕还是有的。出了社会后，既然具备了独立的经济能力，她当然也有些手痒，想尝尝手握自由消费的权力的滋味，却苦于一直没有机会。而现在，她终于等来了这个完美时机。</span><br>
<span>首次<Girls>抽卡的结果是Rare角色·巨脉蜻蜓(Meganeura)。原型是存在于约3亿年前的石炭纪、体长约七十厘米的史上最大蜻蜓，但在游戏里只是简单地设计成了眼镜（译注：megane音同日语“眼镜”）少女的形象。“Rare”听起来让人觉得好像还挺稀有的，其实在稀有度上也就倒数第二的水平。“Evogirl”的角色卡分为“Normal(N)/Rare(R)/SuperRare(SR)/UltraRare(UR)/LegendRare(LR)/GodRare(GR)”六种，让人觉得抽到赚到的角色起码得从SR级起算。而且遗憾的是，巨脉蜻蜓仍然没有“低氧耐性”。毕竟就算纵观历史长河，石炭纪也是氧气浓度颇高的时代。</span><br>
<span>无所谓啦。第一次也算不过不失嘛。试试抽第二次吧。只需点击一下手机屏幕，洋子的银行账号就会自动扣减500日元，屏幕上随即出现图像。这次是一副好似弯弹簧拼接而成的图像，上面写着“蛋白质”。这次竟然没中！抽到的只是角色升级用素材卡，也就是“谢谢参与”级别的道具而已。</span><br>
<span>“咕哈啊啊啊！”洋子被这次“谢谢参与”激起了情绪，哪里还想就此收手，反而越发执着于抽卡决胜。一千元、两千元、三千元，课金数额越发膨胀。等到她回过神来，账户里已经扣减了足足一万日元。而作为成果的二十张卡里，有十五张蛋白质、四张N卡，一张R卡。并没有她想要的“低氧耐性”角色。“为啥！为啥啊！！”洋子惊愕又愤懑地嘶吼，还以为只要课了金就一定能出货的啊……</span><br>
<span>突然，洋子注意到画面中写着“百回连抽”的字样。貌似现在有一次连抽百回以上、至少能出五张SR的奖励特典活动。那还真是赚了！而且这可是限时活动。现在只需要花五万日元，就能实实在在地白赚多达五张SR！都到这份上了，那就非抽不可了！没有“抽卡”以外的选项！</span><br>
<span>如此这般，洋子的快乐手游生活开始了。“Evogirl”不仅能玩冒险模式，还能和全国各地的玩家通过排位模式一较高下。说是“一较高下”，实际比拼的就是课金的数额。不论技术如何高超，如果编组全员都是N卡的话分数简直不堪入目。而洋子借助大量课金，以新手的资历进入排名二万名以内，这在玩家数达千万规模的游戏里算得上一桩壮举了，为此她不禁洋洋自得。</span><br>
<span>另外该游戏作为音游，当然还有让角色上场的功能。毕竟这款游戏就是以穿搭系统为主题，一番搭配后便能让角色在关卡舞台上登台亮相。而上场的角色获得其他玩家的点赞越多，玩家自己排行就越高，就越可能获得高稀有度的服装。</span><br>
<span>洋子的课金还在继续。通过课金获得高稀有度卡又在诱导着她继续课金。一是因为游戏里可以用两张同种卡片合体引发“进化”，从而诞生更强的角色。同时还因为想要发动服装技能，就必须凑齐同种类的全套服装。服装卡分为“上身/下身/内穿/外搭/配饰”五种，必须统一穿着同种类的五件服装才能发动对应的服装技能。她就这样课金课得越多、排名升得越高，对课金的依赖也越发强烈。为了充分利用自己的消费成果，反而逼着自己走上了更加漫无止境地扩大消费规模的道路。</span><br>
<span>玩了“Evogirl”差不多一个月后，洋子看着自己的信用卡账单犯懵了。六十万日元就在不知不觉中消失了；全都砸进了“Evogirl”里。这实在是过于挥霍了。积蓄本应该用来积攒未来，而不是拿来就为了手机画面里图像的一些变化而已吧。</span><br>
<span>浑如洋子也是时候反省一下了。“大傻瓜！我真是个大傻瓜！”她一边吼叫一边把脑袋捶得嘣嘣作响。于是她下定决心，以后要严格控制，能不课金就坚决不课。</span><br>
<span>虽然洋子有在反省，却并没有考虑过从“Evogirl”退坑。“Evogirl”是她好不容易找到的获得认同感的舞台，已经在她的自我认同（EgoIdentity）中占据了重要的地位。从来都是察言观色、被周围人当作无可指摘的乖乖女的她，其实渴望着被人讨论和评价。而“Evogirl”则营造了足称安全的评价系统，加之极为简单易懂的数值化评价体系：排名数、被点赞数……即使没有对他人认同的渴求，单纯是自己收集至今的<Girls>就让她难以割舍。细数那些以古代生物命名的角色们：狄更逊水母（Dickinsonia）、奇虾（Anomalocaris）、凹虾（Concavicaris；译注：现无中文译名，此处暂译）、长鼻鲨（Bandringa；译注：现无中文译名，此处暂译）、远古巨蜈蚣（Arthropleura）……说到她最喜欢的角色，还是要数云南虫（Yunnanozoon）。硬要给她贴标签的话，也可以算傲娇系角色。平常虽然一副要强的样子，却不时会流露出寂寞的表情。学生时代的洋子常和这样的女孩在一起。这类女孩总因为各种各样的笨拙而融入不了集体、入学以来一直交不到朋友。洋子自己并不是多外向的人，却擅长在这些社交能力弱于自己的女孩面前占据主动。她们一旦向洋子敞开心扉，从此就变得对洋子无比依赖。所以云南虫不仅让她怀念起曾经被周围高度认同的光辉岁月，也成为了她坚守“Evogirl”的精神支柱。放弃“Evogirl”就意味着舍弃构成洋子自我的某一部分；而她并不是那样没心没肺的人。</span><br>
<span>不课金的玩家为了提升排名，就只有堆时间了。要游玩则需要名为“体力”的游戏点数。体力虽然会随着时间慢慢回复，但也就到体力上限值为止。要最大限度利用体力，就要抓住体力回满到上限值的瞬间开始游玩；要是错过了这个时点，就相当于浪费了超过的时间对应可回复的体力。而体力一般需要两个半小时回满。也就是说，她必须每两个半小时就游玩一次。这本来不成问题，洋子已经做好了把时间献给“Evogirl”的觉悟。问题在于她毕竟是个劳动者，早已告别了只有时间足以挥霍的大学时代，工作日的大部分时间都无法任她如愿。</span><br>
<span>洋子没有轻易向困难低头，而是努力寻找对策。即使身在职场，她也在不断试错的过程中挑战着工作兼游戏的极限。首先，她开始背游戏的谱面。而且不光是有意识地去记忆，还要把记忆彻底刻入无意识的海底、直到手指进行条件反射式的动作为止。到了这一步，只要把手指放到手机屏幕上，就算什么都不想、手指也照样会自行操作起来。经过一番努力，洋子已经练到不看画面也能通关困难模式的水平。</span><br>
<span>这个技能适合于在开会时发动。又到了无聊还得老实听讲的例会时间，这时只要把手机平放在腿上，手指就会自己开始起舞……哎呀真神奇！又度过了一段充满意义的时光。另外，也要好好珍惜外出办公的时间。她才不去管业绩有没有下滑，游戏里排名的上升才最紧要。</span><br>
<span>午休时间的洋子则必须避开与同事的任何接触。一旦碰到就会触发没完没了的对话，而无视对方的搭话、自顾自地猛烈敲击手机的形象还是不太好。这个时点的洋子，多少还保留着作为社会人最低限度的矜持。</span><br>
<span>只有当下班之后、从劳动中解放出来，洋子真正的工作才刚刚开始，还要一直奋斗到翌日清晨。对洋子而言可没有睡觉的闲暇，懒懒散散地睡满六个小时简直是天大的浪费。于是她设置了每两个半小时响铃的闹钟，铃响立即醒来继续。好困。困也要忍。为了UR、LR和GR！恍惚之中，她隐约看到角色的画面浮现出来。哦哦！看啊！这不是传说中的GR卡吗？出货率只有0.005%！原来真的有GR啊……等等、等等啊！不要丢下我啊！……回过神来，她还在半梦半醒的状态下敲击着手机屏幕。窗外传来了麻雀和乌鸦的叫声，这是上班的号角。来吧，今天也要一鼓作气继续加油！</span><br>
<span>这样的生活当然不可能持久。起初是工作中各种错漏频发。她开始经常会打错数字、忘了联系项目负责人等等。单独看来不过常见的失误，但却在她一个人身上反复出现到让周围人直翻白眼。终于有一天，她犯了个致命的错误。某一天的午休时间，她正在咖啡店里进行游戏。为了集中注意力，洋子关掉了邮件通知。那天游戏运营方为了弥补之前的运营失误，特地向玩家赠送了大量体力回复道具。这正是洋子抓紧时间提升等级的机会，于是她维持着体力量一直游玩。她玩得实在是有点过头了，等注意到的时候已经入夜。她查看收件箱却发现堆满了上司发来的连环邮件。最后即使她承受了上司那足以导致胃酸噬身的猛烈高压、疯狂地向领导同事们点头哈腰才把这件事了结，但她失去的信用是再也回不来了。</span><br>
<span>就算洋子已经这么拼了，可她的排名却开始下滑。现在就算参加特别活动也拿不到作为高排名赠品的SR卡了。果然，如何投入时间也没办法与课金玩家抗衡。于是洋子又决定开始课金，而这次是为了自己的健康。投入的时间无法追回，投入的金钱总有一天能赚回来吧。比起耗费时间而荒废人生，花费自己赚来的金钱可谓有理有据。如此这般，洋子反复用着各种自我正当化的理由一点点提高着课金的级别。而其结果，不知怎的反而让她投入的时间也逐渐增多。其实不难想象，既然通过课金能让体力一直满格，那就不用再留出时间慢慢等待体力自然回复啦。随着洋子时间的大量投入，在特别活动中获得的卡片稀有度也就成比例地迅速上升起来。</span><br>
<span>洋子的牌组已经积攒了各类R卡，也有几十张SR、十几张UR，甚至还有几张LR。然而她的收集欲已经控制不住了，而且在游戏的世界里可没有收集的尽头。越是大量收集，越是会发现有新卡推出。而这些新卡又被宣传得魅力四射。啊啊、好想要！她那咧开的嘴里几乎要伸出索求的双手。为了填满欲望的沟壑，她把能用的钱通通砸进去、重复着抽卡的行为。然而，当她终于获得朝思暮想的那张卡时，又总会有别的欲望涌上心头。</span><br>
<span>她还想要活动限定卡。如果没在限时活动中争取到高位的排名，就永远错过了那次活动的限定卡。所以特别活动对她而言，是一场考验她能付出多少的懦夫博弈（chicken race）。拷问玩家能做出多大的牺牲，这就是玩家之间爱的竞争！而所谓的“爱”，也就是玩家能压榨出自己多少的时间和金钱的问题。</span><br>
<span>回过神来，洋子已经一周没去过公司了。真奇怪啊，日历什么时候又翻了七天过去的；收件箱和未接电话堆得满满当当，反正跟游戏没关系她也懒得理会；屋子里便当餐盒和矿泉水瓶凌乱地丢在地面；因为还没空洗澡，身体好像已经开始发臭了。最近花了多少钱呢？一周大概也就一百万日元左右吧。存款原本是有一百五十万来着，现在还撑得住呢。</span><br>
<span>不知不觉到了每日一餐的时间点。洋子其实已经分辨不出自己饿不饿；她甚至感觉已经灵魂出窍、意识悬在一步之外盯着名为“自己”的这个人类。空腹的状态她能理解，但却并没有切实的感觉，而仅仅是一种客观的数据。而且说到底，这也不是什么高度精确的数据。不时地，洋子会因为没有掌握肠胃的数据而一下子失去意识，醒来才想起已经很久没进食了。</span><br>
<span>洋子一边敲击着手机屏幕，一边努力站起来，开始向室外移动。她用右手大拇指撑起手机，其余四指自动地在准确的时机敲击下落的音符；左手就可用来开门。阳光有些晃眼。太阳悬挂在地平线附近，也分不清是清晨还是傍晚。无法辨别也无法理解东南西北。总之她就是朝着便利店走。为了水和食物的补给。</span><br>
<span>便利店离洋子家也就五分钟路程，路上她却时刻放不下手机。现在可是活动的紧要时刻，一步踏错可能就会让获得的卡片大打折扣。她这样想着，更无法忍受目之所及没有手机。手机差不多算洋子脑神经的组成部分之一了。</span><br>
<span>她的身体还记得去便利店的路，于是连看路都没有必要。出门坐电梯下楼、右转、路口直行就到。看红绿灯也没必要。车来了听声音就明白，何况这附近的交通量也不足挂齿。</span><br>
<span>如此执迷不悟，果然是气数将尽了。</span><br>
<span>从右方死角冲出来的六吨量卡车终结了洋子的生命。回首看来真是段愚不可及的人生：沉迷游戏的结局就是因游戏而死。讽刺的是，她倾注性命育成的游戏数据也未能幸免。六吨卡车轮胎所带来的压倒性的力量将手机碾为粉碎；当然不止手机，碾得支离破碎的还有洋子的脊椎。所幸她是当场死亡，碰撞造成的冲击撕扯她的脑神经，绝大部分神经当即断裂。要是那样还活着，她就会承受哪怕一秒也想快点了结性命的剧烈痛苦。在品尝到那般痛苦之前死去不可谓不幸运。这样的运气可不多见。一场没有痛苦的死亡就是最最珍贵的宝物吧。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-5-27 22:09 编辑 </span><br>
<span>Ⅱ</span><br>
<span>在即将死亡的瞬间，一种自我异化感（alienation）从她身体里袭来。随着脑神经一根根断裂，她与现实世界的连接慢慢解开。自己这连续运转二十四年的大脑被破坏了；自己最重要的主体性的证明即将粉碎。异化，被世界所排斥。她仿佛已经被世界宣告没有存在的价值。</span><br>
<span>在疼痛感的信号抵达之前，洋子已经死亡。然而，此时的她突然有一种奇妙的感觉：好像正在下坠，不对、还是正在上升？如同脚踏的地面瞬间消失般不安定的感觉。不是被卡车撞飞悬在空中的那种飘忽不定；是全身朝着未知方向的下坠或上升。这种感觉从四面八方向洋子涌来，简直快要把她挤碎。她就像被紧紧捏住的一只橘子，再用点力就会爆裂开来！</span><br>
<span>飞着、飞着、飞着……她被曾经熟悉的世界抛弃而出。非要用一种人生体验来形容，只有“诞生的瞬间”最为相似。她正向着百分之百纯粹的“未知”迅猛突进！</span><br>
<span>在那彼岸，似乎有着令人怀念之物。就好像印象已经模糊的幼时玩伴、还没有形成自我意识前看过的电视节目。在记忆的对岸、在名为“自我”的存在的另一侧，令她无比怀念的某个事物正在靠近。可以放心了！仿佛身处曾经所在的那个世界，不、是比曾经的世界更令自己感到安心。</span><br>
<span>然而，一切又突然消失！洋子再度飞起。怀念与熟悉感统统不见，似乎永远消失在虚空。这不行！不要！不要！任凭她如何哭喊，剩下的也只有寂静的虚无。这里别无所有，更没有任何感觉。触觉、温度、风压等都好像从未存在。她在这无边黑暗的世界里，如同全身沉入水温和体温分毫不差的液体之中。即使她焦躁到快要发疯，却完全感受不到高扬的心跳或渗出些冷汗。她想要叫喊，却发不出声音——当然了，她连自己的舌头、咽喉和声带都找不到。</span><br>
<span>好孤单！为什么，为什么会感觉这么孤单呢？因为她如今是真正的孤家寡人了，是根本意义上的孤身一人。不存在所谓的“他者”，只有洋子一个人在无限地延伸。本应近在咫尺的终极的“他者”——自己的肉体，逐渐丧失了感觉。如果失去了这具与世界发生相互作用的“他者”的存在，那“自我”的存在也会灰飞烟灭。</span><br>
<span>洋子想起了作为应届毕业生刚进公司的那段时光。在新的环境里没有一个熟悉的面孔，更没有人会热心地指导她适应环境。把那时的感受提炼出来、增幅到一亿亿倍，大概就是现在的感觉。</span><br>
<span>要找到“谁”。她在自己以外什么都不存在的空间里，茫然寻找着“谁”。明知不可能有谁在这里，她仍然反复继续着无意义的努力。她需要找到些什么，才能取回与世界相互作用的权利。</span><br>
<span>终于，她找到了。她找到了极为微妙的“谁”的痕迹，“谁”的身影，“谁”的气息。</span><br>
<span>很难去形容那是“谁”。洋子现在并没有视觉，不可能理解那个事物的形体。非要说的话，更像一种感觉。那种隐约察觉背后有人的感觉，而现在感觉似乎就在身前。</span><br>
<span>“感觉”说话了：“来抽吧。”</span><br>
<span>来抽？来抽什么？“抽”对于洋子而言，那不就是抽卡吗。原来如此，她终于明白了：这个“感觉”就是抽卡。仔细想想便不言自明，为洋子定义“自我”的 “谁”，就是手游啊！好啊，就来抽卡试试吧，不妨看看这次会塑造出怎样的“自我”。</span><br>
<span>回过神来，视野渐渐浮现。仿佛从一夜无梦的睡眠中突然醒来，视觉的焦点瞬间清晰。眼前出现的是一个地球的图标，正是生前在“Evogirl”里司空见惯的普通穿搭抽卡，上面写着“十一连抽”。洋子便试着向图标伸手按去。虽然并没有真正的手伸出来，图标却像点击了手机画面一样翻转了一圈，呈现出抽到的卡片。</span><br>
<span>第一张卡浮现了出来，卡面不是萌系的少年少女，不是帅气的猛汉御姐，也不是面目狰狞的妖魔鬼怪，而是如同高中生物教科书的某张插图。卡的一头写着：</span><br>
<span>N：细胞核</span><br>
<span>获得细胞核后，洋子好像变成了什么。看来是和“Evogirl”一样的系统，不过是换成洋子自己作为<Girls>。也就是说，在这里是以洋子的灵魂本身作为<Girls>、对她的肉体进行“服装穿搭”。</span><br>
<span>她又翻开了第二张卡。卡面仍然毫无视觉魅力：就像是灰色的小球大量聚集而成的管子的示意图。一看这名字就觉得完全没什么稀有度可言：</span><br>
<span>N：微管（microtubule）</span><br>
<span>洋子的细胞内随之出现了微小的纤维，这其实是帮助她维持细胞形态的背后助力。</span><br>
<span>面对剩下的卡，洋子直接点了“skip”，接着全部都显示了出来。</span><br>
<span>N：几丁质（chitin）</span><br>
<span>N：食物泡（food vacuole）</span><br>
<span>N：线粒体</span><br>
<span>N：细胞膜</span><br>
<span>N：蛋白质复合体套装</span><br>
<span>R：板状伪足（lamellipodium）</span><br>
<span>N：化学感受器</span><br>
<span>N：微管</span><br>
<span>N：几丁质</span><br>
<span>毕竟是普通抽卡，出的基本都是N卡也见怪不怪了。</span><br>
<span>卡片渐渐融入到洋子的灵魂里，形成她与外界相互作用的“交互界面”、这世界最根本意义上的“他者”——她即将成为“某个事物”，并由此确立全新的自我认同。现在的“洋子”究竟是什么？她的身体没有定形、如同一团半透明的湿滑蠕动的液体。她成了必须扭曲着身体，变换成椭圆形、放射状甚至漏斗的形状才能前行，在理科实验课上被显微镜窥视过无数次的微小生物：阿米巴原虫。</span><br>
<span>她转生为阿米巴原虫的<Girls>。</span><br>
<span>变成了阿米巴原虫后，洋子以为终于能恢复以前的视觉了。结果并没有这么好的事，眼前仍然是一片昏暗。</span><br>
<span>毕竟洋子现在连“眼”都没有；不止如此，她就连感光细胞之类的也没有。她体内只有感知周围化学成分浓度的化学感受器而已。按理说，没有神经细胞的她本来连思考都无法做到；由于她仍然保留着曾经的“意识”，洋子姑且还能达到精神层面上自言自语的程度。不过，既然转生这件事都成了事实，大脑缺席状态下的思考也没那么不可思议吧。这样看来，灵魂也许真的是一种实际存在。</span><br>
<span>遗憾的是，洋子的意识似乎不太擅长驾驭这副身躯。即使她的意识想用身体如愿行动，身体却被固有的世界观所压倒、只能做出它单纯的反应，而无法实现复杂的操作。她的身体只能随着对外界化学信息的接受和反馈一点点行动。本以为凭借前世为人的优势可以过个轻松愉快的阿米巴原虫生活，没想到完全行不通。</span><br>
<span>阿米巴原虫的生活极其单调。她只是伸出伪足，碰到细菌和绿藻就将其包裹、溶入体内的食物泡里，等待消化后形成养分。要问她饭菜如何，那可真是为难了；她可既没有触觉也没有味觉嘛。</span><br>
<span>时不时地，她似乎听到什么声音。从被伪足捕捉到的小小细菌们的身体里，她隐约听到些细微到几无觉察的悲鸣。似乎在细菌体内也有谁存在着。除了自己以外，难道还有别的<Girls>？那这些细菌和绿藻的<Girls>，抽卡的手气可真是非得可以。不知为何，每次能听到悲鸣的用餐时间总能带给她满足感。她并不是感受到了美味，只是单纯感觉到了满足。要形容的话，就像“Evogirl”玩着玩着突然获得系统赠送的点数一样。有鉴于此，对于那个足以催生满足感的抽象概念，洋子姑且称之为<点数>。</span><br>
<span><点数>不仅可以通过别的生物进行摄取，似乎也会在体内自然产生。简直就和手游点数一样，连每日登录奖励都如出一辙。</span><br>
<span><点数>长期积累到一定数量后，开始显现出不可思议的力量。它向洋子指示着某一个方向，像磁石一样把洋子吸扯过去。洋子直觉地意识到，在那前方一定是高级穿搭抽卡。毕竟有了普通抽卡，又怎么会少了高级抽卡呢？真理不证自明。</span><br>
<span>洋子不再满足于现状，而想试试会变成什么样的<Girls>。阿米巴原虫这种可有可无的渺小生物完全不够看，这次一定要成为更加强力的<Girls>。更何况她可一定要试试高级抽卡……</span><br>
<span>洋子鼓动着身体，朝着<点数>指示的方向反复蠕动。即使什么也看不见，她也知道是在向抽卡进发。这股无法抗拒的欲望充斥在洋子体内，如同清晨起来的首要任务是打开手机点开游戏一样，已然在洋子的身体里形成一种天然的“趋卡性”。</span><br>
<span>小心翼翼挪动身体的洋子突然有一丝违和感。一阵强烈的恶心感涌了上来，接触世界的肉体正全力拉响警报：危机正在袭来！</span><br>
<span>洋子急忙缩回了伪足，事实证明此举非常明智。她的面前被巨大的多细胞生物所占据。这个生物由十多个细胞松散连结而成，细胞间生长的纤毛足以将水中的猎物一举擒获。</span><br>
<span>“啧！你这家伙！别逼我动粗喔！快把<点数>交出来！”</span><br>
<span>“说话了！”洋子吃了一惊。终于遇到个活人了，她一时高兴不已。明明既没有嘴也没有声带更没有大脑，到底怎么说话的呢？洋子却发现这似乎是灵魂之间在直接沟通，仿佛心电感应一般。</span><br>
<span>“当然说啦！人家可是<Girls>嘛！你这家伙不也是吗？明白的就赶紧把<点数>交出来！”准确地说，对方也许并没用<Girls><点数>这么具体的词汇，但要传达的意思洋子心领神会：这是来抢劫洋子称之为<点数>的宝物！</span><br>
<span>多细胞生物排起纤毛向洋子猛冲而来。洋子拼命运用身体的弹性在毫厘之间躲了过去。说到底，两者都不足一微米大小，算是名副其实的“毫厘之间”的战斗。</span><br>
<span>洋子对敌人的大小和形状都无从感知，只有一股非逃不可的危机感猛烈地从外界传来。</span><br>
<span>“你不是要<点数>吗？给你！都给你！饶了我吧”洋子不顾脸面地拼命求饶，她只恨这副身体没办法在一瞬间完成土下座。</span><br>
<span>“很遗憾呐，想给我<点数>的唯一办法，就是乖乖让我吃掉啦！老老实实站住，赶快让我吃掉吧！”</span><br>
<span>看来多说无用，她必须想别的办法度过险境。自己就没有派得上用场的能力吗？食物泡没办法对付这家伙，毕竟她必须把对方用细胞包裹起来，面对大于自己的对手根本无从消化。手头的卡不行的话，那就试试用同种卡片进行“合体进化”吧。常见的手游系统往往都有这种设定，把相同卡片合体后就会诞生能力更强的卡。这个世界应该也不例外，只能赌一把了！</span><br>
<span>洋子心中默念：“两张微管合体！两张几丁质合体！”</span><br>
<span>N：微管合体进化——获得R：纤毛！</span><br>
<span>N：几丁质合体进化——获得R：壳！</span><br>
<span>果不其然，相同的卡片合体就能进化。</span><br>
<span>洋子的身体立即覆盖上了具备硬度的几丁质外壳，这样就可以把柔软的身体收入壳中，纤毛也能从外壳的洞口伸出，将有机物拉入壳中进行吸收。</span><br>
<span>洋子刚变身完毕，就被多细胞生物一口吞下。对方的食物泡所分泌的消化物质向她袭来，但现在的洋子缩进了几丁质外壳里，还不至于被溶解。</span><br>
<span>“喂喂！你搞什么啊！怎么钻到人家细胞里面！变态！！”</span><br>
<span>“不是你把我吃进去的吗！！”就连洋子也动了肝火。</span><br>
<span>“哦、对喔……反正是我赢了嘛！你的壳也撑不了多久了吧！非常遗憾～”</span><br>
<span>“是吗？我觉得你才要遗憾呢！”</span><br>
<span>洋子伸出纤毛，向对方的细胞核刺去。现在仅仅只有脂质在守卫着细胞核，硬质的纤毛毫不费力地刺了进去，瞄准的正是对方所有生命信息的源头、全体生物共通的弱点——遗传因子。一旦伤及遗传因子，其细胞就与死亡无异；即使表面看来若无其事，撑不过几小时便会停止生命活动。</span><br>
<span>“哈？？居然想破坏人家的遗传因子！？”</span><br>
<span>“还用说吗！”</span><br>
<span>“哼！我可是多细胞来的喔！让你破坏一个又如何？反正还是要吃了你！”</span><br>
<span>“悉听尊便！这边我也不会善罢甘休！”</span><br>
<span>对方即使坚持要吃洋子，也必将遭受致命的伤害。</span><br>
<span>到了这一步，对双方而言各退一步才是上策。对方似乎也意识到这一点，赶紧排出洋子破坏的细胞后选择撤退。离开之际还不忘留下一句：</span><br>
<span>“你这家伙！这次就当让给你了！可别得意，总有一天让你连本带息吐出来！迪娅乌斯这个名字，你给我记住了！”</span><br>
<span>等迪娅乌斯的气息消失后，洋子感激不尽地享受了这顿胜利果实。尚且存活的细胞被她从内部慢慢享用。虽然没有味道，但却令人满足——是<点数>进入身体的感觉。越攒越多的<点数>激起了洋子心底的欲望。想抽！现在就抽！强烈的抽卡欲填满了洋子的意识。她迫不及待地扭动身躯，翻山越岭也要向抽卡迈进。</span><br>
<span>离熟悉的那个感觉越发接近，洋子明显察觉出来，这是比转生时抽的那次更加高级的气息。没错了，一定就是高级抽卡！</span><br>
<span>虽然她没有眼睛，视野却感觉宽阔起来。就好像它不是凭空冒出来的，而是一直就在那里，只是洋子自己没有注意。</span><br>
<span>洋子释放出体内的<点数>，通通用来抽卡。她有一种仿佛衣物被一件件剥离直到全裸的羞耻感和开放感，最后简直连皮肤都好像被剥掉。</span><br>
<span>然而，就算她把所有的<点数>都投入抽卡机，还是不够一次高级抽卡，轮到自己手头吃紧。“课金吧！”不知从哪里传来了声音。是抽卡本身在呼唤她？还是洋子自己的心声呢？</span><br>
<span>要课吗？但洋子明明一贫如洗，她能课早就课了，可哪来的“金”呢？说到底，这个世界到底有没有金钱制度也未可知。</span><br>
<span>这样想着，洋子的意识里突然浮现出 “购买<点数>”的按钮，仿佛她正身处一场清晰的梦境之中。一般而言，梦中形象总是不安定地随着联想任意变化；而这个按钮却始终保持着固有的形状，甚至越发变得清楚明白。</span><br>
<span>按下去会发生什么呢？毋庸置疑是要付出代价。即使只是一年级的社会人，她也早已切身体会到世上没有免费的午餐。稍作犹豫，洋子还是执意要按。课一次总该死不了人吧？不如放宽心来试试看。</span><br>
<span>决定要按下去的瞬间，她感觉自己身上发生了什么。洋子“自我”的一部分仿佛被强行扯出，“自我”的存在被削薄了一层。诡异的疲惫感猛然袭来，这不是肉体的疲劳，而是精神层面的感觉：漫无尽头地重复着流水线工作的倦怠感，明知自己并没有乐在其中、却怎样都无法停下来的如同中毒的沉迷感，被自己所灌输的执念所操纵、逐渐变得像机器一般麻木的恐惧感，以及最后放弃了一切的绝望。</span><br>
<span>这些感觉已经……这是什么感觉？她的心中突然回暖，原来已经获得了<点数>。</span><br>
<span>课金，真的非常可怕！付出的代价可怕到超出想象。她又试着课了一次。果然，只有可怕二字！自己彷佛逐渐变成了一具尸体，恐怕付出的是寿命之类的代价！说回来，抽卡时不是已经给出警告了吗？仔细一看，那里写得清清楚楚：“警告：课金将给您的寿命·活力·意志·存在造成较大的负面影响。”</span><br>
<span>然而，这种警告对洋子只是徒劳。她可是手游中毒患者，前世的她不惜折磨着精神赚取课金用的资金，接着又投入在抽卡中继续着精神折磨的循环。所谓对寿命·活力·意志·存在的负面影响也没让洋子有所顾忌，她一边念叨着“好可怕、好可怕！”一边渐渐加大课金力度。</span><br>
<span>终于她攒够了足以连抽的<点数>。她的寿命也许已经被大幅削减，但也没办法，毕竟玩手游就是要抢开局，开荒阶段通过课金快速入手稀有卡，自然就节约了肝的时间。看似有勇无谋，实则理性果敢！洋子为自己巩固着正当化的判断，开始新一轮抽卡。</span><br>
<span>莉啦莉啦莉啦啦啦莉啦莉——响起了BGM。有音乐就说明至少也是SR以上，真不愧是高级抽卡！这种胸中激起的高昂感，普通抽卡怎么比得上！很快，卡面逐渐在洋子的意识中扩大开来。</span><br>
<span>SR：多细胞化</span><br>
<span>装备上卡片后，洋子的身体横生出一道裂缝，然而身体一分为二、二分为四、四分十六，所有分裂的细胞被随之扩张的细胞膜团团包住。这可不赖，这副身躯起码能和迪娅乌斯平分秋色。</span><br>
<span>她继续投入<点数>抽卡，遗憾的是这次并没有BGM，就是张普通的R卡：</span><br>
<span>R：排出小体（extrusome）</span><br>
<span>卡面是黑白的球体里装了许多小圆球，光凭这些完全不知道有什么功能。一般的手游都会附带解说，可这个世界似乎对玩家没那么友善。真没办法，装上来看看呗。</span><br>
<span>装上卡片，洋子的纤毛根部开始变化。周边的细胞质慢慢挪动，产生出无数个小小的孔洞。虽然看不明白有什么功能，但好像也没什么坏处。说不定以后哪天能派上用场，就先这样吧。</span><br>
<span>洋子又开始抽第三次。熟悉的音乐再次响起，她无比期待地翻看，结果大失所望：</span><br>
<span>SR：多细胞化</span><br>
<span>怎么又是你啊。再怎么多细胞也好像没什么用啊。</span><br>
<span>而第四抽才终于中了大奖，在游戏开荒期就入手真是老天眷顾。</span><br>
<span>SR：解说</span><br>
<span>这种针对其他卡发挥功能的卡片，即是所谓的元卡（meta card），卡如其名是用于解说其他的卡片。洋子早就想要了，而且该卡作为被动技能，似乎只需持有即可发动，手头的卡片一一浮现出解说文字。</span><br>
<span>她试着翻开刚才入手的排出小体：</span><br>
<span>排出小体：细胞表层下具备膜结合性的构造，在受到刺激等条件下可将内部物质排出到细胞外。</span><br>
<span>就这样？说到底究竟有什么用啊？</span><br>
<span>在洋子的体感时间又过了几日后，她仍然在抽卡——积攒<点数>——继续抽卡的循环之中，生活状态并没有比前世强到哪儿去。附近的藻类和细菌等生物多多少少都持有 <点数>，虽然她不时会在这些生物身上隐约察觉到他人的气息，试着向它们搭话却没有任何反应。难道它们曾经也保留着前世的意识，却逐渐被现在的身体侵蚀消解掉了吗？也就是说，如果不坚持抽卡、仍然维持原始的身体，连意识本身也会退化、逐渐趋向于这副身体所应有的层次吗？好险好险！要是过于珍惜寿命而疏于抽卡，说不定如今自己已经失去人类的意识了。</span><br>
<span>洋子的身体以惊人的气势一路变化。其中变化最大的一次是将多细胞化合体进化后获得的SR：体节化（metamerism）。体节（metamere）是由相同的细胞系统构成的可以重复排列的节状结构，以此通过扩展稳定的身体组织就能轻松实现身体的巨大化。而且，体节结构具有冗余性（redundancy），即使失去了某一体节，只要还有具备相同机能的其他体节，就不会受到致命的伤害。何况体节本身也非常容易再生。</span><br>
<span>洋子现在就像一条毛虫，身体由数段连成链条式的结构，各处都长着纤毛，在海底的淤泥中蠕动前行。为了提高防御力，她也试过在全身覆盖上外壳，结果完全行不通。这样只会使身体膨胀得过于巨大，披上外壳后将极大影响氧气的循环，最后甚至导致窒息。看样子卡片的组合也有相性，一味地装备强力卡片也未必能得偿所愿。同理，她似乎也无法让身体无止境地膨胀。</span><br>
<span>现在她需要的是呼吸器官，至今为止所依赖的体表呼吸终究有效率的瓶颈。毕竟体积是按体长的三次方倍增加，而体表面积只是体长的平方倍。仅仅依靠体表呼吸来汲取氧气，将无法及时将氧气输送给体内深处的细胞，最终只有死路一条。</span><br>
<span>这时候洋子想，要是有限定抽卡就好了。手游里经常有以限定属性为主题的限期抽卡活动，现在要是有呼吸器官限定抽卡多好啊。</span><br>
<span>洋子以经常光顾的抽卡机为中心不断向外扩张领地。对于<Girls>们而言，抽卡机就是滋润她们的绿洲。在给予她们恩惠的同时，也成为她们互相竞争的战场，在这里大量聚集的<Girls>无可避免地持续着争夺与厮杀的命运，无数的尸体在周围散乱堆积。洋子当然也要化为己用。她潜伏在泥水之中，用化学感受器专注地侦察着战斗的进程。等到胜利的强者转身游走后，她立刻钻出来包揽下残羹剩饭。尸体里多少残留的<点数>她绝不放过，毕竟积土成山，积水成渊嘛。</span><br>
<span>成为<Girls>感觉差不多半个月后，洋子终于获得了期待已久的视觉——R：分布式视觉器。虽然只能散布在她的表皮细胞里、仅能感受明暗的变化，对她而言却至关重要。毕竟原有的化学感受器在流水中就无法派上用场，而无论何时何地光线都是值得信赖的感觉媒介。</span><br>
<span>洋子将分布式视觉器合体进化后即获得视觉细胞的集合体——眼点（eyespot），再将眼点体节化后就获得了无数小眼的集合体——复眼。这下她终于能“亲眼”看见周围的环境了。</span><br>
<span>拥有视觉堪称是一场感受器的革命。能感受光线——这世上最快的事物——就意味着比任何人都能更早地掌握发生的情况。比起以前只能根据周围化学成分浓度的变化感受到的粗糙模糊的世界，如今她可以感受到的外界信息简直精密到了另一个维度，清晰明白的世界仿佛不断向周围延伸。长期困居在自己灵魂世界中即将罹患幽闭恐惧症的洋子，无比喜悦地迎来这次解放。</span><br>
<span>有了视觉，探索也有了乐趣。洋子的两只复眼安装在头的顶部，这样她可以一边在淤泥中蠕动前进，一边伸出眼睛窥伺上方的情况。一看见巨大的身影，她马上可以潜入泥中。</span><br>
<span>各式各样的抽卡机被放置在各种意想不到的地方，虽然一旦接近她就能感受得到，但超过一定距离就无法感应，所以就必须身体力行去探索发现。洋子依然没找到呼吸器官的限定抽卡机，却通过意外的卡片实现了呼吸器官的功能：足部。足部能够分化为各类功能器官，堪称万能的身体部件。一开始她获得的是R：疣足（parapodium），外形如同长在每段体节上的一对疣状突起。可不要以为只是对疣子，长有疣足的身体通过波动起伏的运动，即可借助摩擦力实现更快的移动。将疣足合体进化后她又获得了SR：叶足（lobopod）。叶足就像把疣足的疣子增大后拉长变细，再在上面冒出无数细小的疣状突起。这样能产生更强的摩擦力，移动也更为迅速。足部还能针对身体各部分的体节进行特化：安装在头部并将感受器集中在一起即可形成触角，安装在身体前部大量排列后即可作为鳃来使用。所谓的“鳃”构造也非常单纯，只是在该部位安装的足上伸出许多飘飘扬扬的肉片、互相之间如同折纸一样复杂折叠，再将毛细血管集中在这些肉片上进行皮肤呼吸即可。这样反复折叠使体表面积大幅增加，借此她就能大量吸收氧气。</span><br>
<span>由于实现了高效的呼吸功能，洋子的活动性能也有所提升。如今的她不再一味躲藏，而是能从泥中杀出、趁别的<Girls>不备将她们的部分肢体一口横夺。为了提高攻击力，她将一对足部进化成前颚，且随着升级越变越大。有了鳃之后，她也能用几丁质的硬壳覆盖全身了。</span><br>
<span>现在的洋子长得颇为气派。用前世的生物来比喻的话，她看起来如同蜈蚣·锹形虫·蛞蝓的合体。她的身体肢节明晰，一段段平坦坚硬的体节构成全身，每段体节下面藏着一对柔软的叶足。身体越靠近前部，叶足就长得越发浓密复杂；到了身体最前端，简直就像一片葱葱郁郁不断生长的叶足之森。鳃的部分如实地暴露着她青色的血液，仔细看去会发现上面长着无数的纤毛，每时每刻都在脉动不停。她的头顶长着两条眼柄（optic stalk），顶端就是两只左右圆转的复眼。贴近眼柄外侧的是两只锯条般的触角。不过，她真正的招牌还要数她那占据身体三分之一长度的巨型前颚。她在颚的内部设置了两处关节，这样她既可以像剪刀一般切割猎物，也能像刀叉一样进行突刺，进攻战术更加自由。在颚的内侧还屹立着无数尖刺，猎物一旦被咬中转眼就会被撕碎。</span><br>
<span>终于，洋子成为了这一带引人侧目的强者。自己再也不是底层任人宰割的<Girls>了。对啊，就是这个感觉。苦苦等待的就是这个感觉——想要被大家所认可，不断刺激着自己继续手游的生活——终于获得了认同的满足感。</span><br>
<span>真开心啊。大家都在看着自己。现在终于切实地感受到了，自己这份引人侧目的价值所在！</span><br>
<span>某日，洋子对认同感的渴望又被突如其来的声音所激发。</span><br>
<span>“喂！你不是那个叫洋子的嘛？还记得我不？”</span><br>
<span>这个一听就火大的声音在灵魂中回响，来自之前一直在跟踪自己的<Girls>。这股把人当傻瓜一样的语气听过就不会忘，正是之前交手过的迪娅乌斯。</span><br>
<span>“迪娅乌斯！怎么啦？还不服输？这边可是随时奉陪喔！”</span><br>
<span>对认同感近乎偏执的渴望让洋子情绪高涨，连说话的口气也变得嚣张起来。虽然洋子对自己的身体颇有自信，但迪娅乌斯看起来也受了一番历练。迪娅乌斯和洋子同属具备体节的无脊椎动物，但她并非也在淤泥中匍匐、而是仿佛鱼类一般在水中悠然游动。其本体像蝉一样呈泪滴型，大的那一侧为头部；头部长着类似蜘蛛的八只眼睛，其中两只巨大的复眼占据了头部三分之一的面积，另外六只小眼则环绕着复眼；头部的下半部分横着一张细长得像吸尘器吸口的嘴，也许是为了把海底的猎物连根拔起，嘴的周围长着无数像手指一样细短的触手。粘连在身体侧面的足部演化成鳍，她张开飞机双翼一般的两只长鳍，如同一只秃鹰在洋子头顶盘旋。同时在她腹部的足部则好像十分羸弱，甚至连疣足都称不上，看来她的卡组仅针对游泳功能进行特化。在她的长鳍后面排列着像鳃一样的缝隙，隐约可见内部青色的绳结状的器官。最有威胁的则是尾部，在她身体后方长着数条角质化的尾巴，如同一捆锐利的尖刀。想必她就是用刀剑般的尾巴刺杀猎物、抢夺<点数>的吧。</span><br>
<span>那么，她会如何进攻？为了应对突袭，洋子将前颚对着迪娅乌斯。然而，对方好像并没有攻击的意图。</span><br>
<span>“哈哈哈哈！快把你那吓人的玩意儿放下吧！今天不是来找你打架的啦！正相反！人家是来找你和好的啦！你来当咱们的伙伴吧！”</span><br>
<span>“你以为，我会信你？不知道之前是谁一心想吃了我！？”</span><br>
<span>“你这家伙，还怀疑我呢？真的啦——不信你看看我这真诚的眼睛~”</span><br>
<span>“我说、你的复眼我看得出来什么啦……”</span><br>
<span>“好像也是诶。你要真信不过人家，我介绍保证人给你认识吧~”</span><br>
<span>头顶的光一下都被挡住了，似乎上面来了什么巨大的东西。匍匐的洋子身边的泥沙被激荡在水中飘浮，是那个东西的脚！四只几乎和洋子一样大小的巨足围在她的四周。巨足并没有角质化，而是布满紧致的肌肉，质感如同白色的橡胶，整体则是象足般的圆柱形，皮肤表面露出的白色钩爪似乎随时可以飞射而出。</span><br>
<span>巨足的主人正是洋子头顶的巨影。真是太大了！那个巨物足有洋子的八倍大小，像一只飞翔的圆盘——她也只能如此形容了。巨物就像贝类和章鱼的结合体，头部长着圆盘状的贝壳、两侧各有一只膨大的眼睛——不是昆虫的复眼，而是接近人类构造的透镜眼。圆盘下方长着郁郁葱葱的触须，还有无数纤毛被培育膨胀后形成的触手；触手的一头则更为肥大，就像钓鱼用的拟饵般不住颤动。巨物的中央有一道裂开的缝隙，应该就是嘴部了，而那些触手则不时地摩擦着嘴边。</span><br>
<span>“迪娅乌斯给你带来了困扰，真是抱歉。她这人性情好动，还请你多多包涵。初次见面，我叫嘉娜帕蒂。迪娅乌斯的确不是个坏<Girls>，这点请容我保证。”</span><br>
<span>对方说话清楚分明，明亮的声音中有一种柔和的温暖。洋子感觉她比迪娅乌斯要可信一千倍以上。</span><br>
<span>“怎样啊？还信不过咱们么？”</span><br>
<span>不不不，怎么可能信啊！差点被嘉娜帕蒂温柔的声音给糊弄过去，洋子赶紧恢复了神智。哪有什么“保证”可言，无非是想等自己放松警惕后再一口咬过来呗。所谓的社会，就是这种弱肉强食的世界啊。</span><br>
<span>“洋子小姐，眼下还是无法相信我们么？不过这也无可厚非，想必你一路走来已经吃了各种苦头。但还是请你了解，‘Evogirl’并非只有杀戮；即使在这里，也可以印证团队合作的美妙之处。”</span><br>
<span>这是真的吗？根据自己向来的经验，洋子一时难以置信。</span><br>
<span>“嘉娜帕蒂，说这么多不如做给她看好啦！”</span><br>
<span>“明白了。洋子小姐，现已向你提交<好友申请>，请你确认。”</span><br>
<span>洋子的心中弹出一个对话窗：“嘉娜帕蒂 申请将您加为好友。是否确认？”洋子迟疑半天，还是战战兢兢地点选了“是”。</span><br>
<span>“这样我们彼此就是朋友了。接下来，让我来给你<点赞>吧。”</span><br>
<span>居然还有<点赞>？还没来得及发问，洋子的灵魂已感受到变化。</span><br>
<span>赞！赞！身边的认同将自己环绕，原来别人眼中的自己如此闪耀！每个人都向着这边拍手喝彩！这心满意足的感觉简直回味无穷！赞！</span><br>
<span>“感觉如何，想必不赖吧？而且还会附赠<点数>哦。”</span><br>
<span>正如嘉娜帕蒂所言，洋子的<点数>也有所增加。</span><br>
<span>“怎样呐，这下知道了吧！当咱们的伙伴可是好处多多喔！”</span><br>
<span>洋子转念问道，三人循环互赞不就可以无限刷点了么，对方则只是摇头。</span><br>
<span>“那种事咱们早试过啦！不行呢。好友之间一天只能赞一次啦，这就是规则。”</span><br>
<span>就这样，她们崭新的日常开始了。赚取<点数>成为了洋子、迪娅乌斯和嘉娜帕蒂三人的合作项目。其中迪娅乌斯负责侦察，她利用其自豪的双鳍在水中飞舞寻找目标；一旦锁定，就飞身驱赶目标到嘉娜帕蒂和洋子所设下的埋伏。早已适应泥土环境的洋子最擅长的就是潜伏。要做的仅仅是藏身于冰冷的淤泥之中，悄悄伸出两条眼柄，一心一意等待猎物自投罗网。在成为三人组之前，她每天都得劳心劳力主动出击，如今只需耐心等待，猎物自动会变成不断增加的<点数>。这也太犯规了！还有比这更安逸的生活吗？这简直和放置类游戏里看着生产单位自动结算每日收益的时候一样，堪称人间至福。</span><br>
<span>这是洋子转生以来首次品尝到的安定生活，不用她再为无限的未知担惊受怕的生活，还伴有足以印证自己存在价值的作为伙伴的“他者”。即使把转生前的经历一并考虑，现在的状态依旧弥足珍贵。比起曾经把心血只倾注于抽卡的无数日夜，她觉得现在才真正有了活着的感觉。</span><br>
<span>生活终于有了余裕，洋子也有了认真考虑的空隙。她不再像之前那样思维抓不住重点、充其量只是支离破碎的应激反应，而是能够按逻辑顺序认真思考一番。首先是关于迪娅乌斯的事，她为什么要加自己为好友呢？最单纯的答案，当然是因为洋子够强。在这一带洋子的名号可不小，那些刚一诞生就朝着抽卡机爬来的萌新们多半都被洋子笑纳。为了收买洋子的身手而主动招揽倒也合情合理。但是，自尊心极强的她明明之前还是厮杀的仇敌，转头马上就成了朋友，感觉多少有些不太自然。看来自己必须留个心眼，谨记别把这家伙当成掏心掏肺的朋友。</span><br>
<span>接着是关于这个世界，这里究竟是什么地方？难道真的转生到了异世界？或者根本不是现实、仅仅是濒死的大脑创造的漫无边际的幻想？如果真是异世界，按理说构造应该更加现实、更有条理才对；而如果是幻想，又何必要搞出这种通过抽卡获取身体、把自己改造成各种猎奇生物的诡异设定？洋子自觉并没有如此奇葩的想象力。难不成自己脑部大量失血后反而激发了潜藏的创造力？那也太蠢了吧。</span><br>
<span>无论如何，一直这样自问自答也得不到结论，问题不是光靠想就能解决。为了揭开这个世界的真相，就需要更多这个世界的数据。为此，仍像现在一样止步不前可不行，困在这不知何处的海底永远只能是井底之蛙。一定要出去，去看看广阔的世界。</span><br>
<span>于是在某一天的聚餐时间，洋子向迪娅乌斯和嘉娜帕蒂提出探索外部世界的计划。</span><br>
<span>“嗬——好啊！咱们走吧！”看来正合迪娅乌斯心意，“这里虽然挺舒服的，还是感觉有点腻了！成天都吃那些几丁质的家伙，营养都不均衡啦！”</span><br>
<span>“我还是觉得不妥，”嘉娜帕蒂则一脸正色，“何苦要抛弃安全地带，特地去探索未知的领域？逻辑上并不合理呢。”</span><br>
<span>“哈？嘉娜帕蒂真没劲呐！算啦洋子，我跟你一起去吧！”</span><br>
<span>迪娅乌斯游到洋子身边，用尾巴挠起洋子的背壳。“停手啊笨蛋很危险啦！”洋子只能心里怒吼。</span><br>
<span>“迪娅乌斯，你这人啊、总是这么……”嘉娜帕蒂长叹一口气，“……我明白了。看你这令人担心的模样，姑且再让我奉陪一阵吧。那么，敢问目的地又是何处？”</span><br>
<span>“大方向暂时以陆地为终点，细节就只能走一步看一步了。”不知为何，和嘉娜帕蒂说话的时候洋子不自觉要客气几分，“虽然目前我们只能进行鳃呼吸，只要到了陆地附近，或许就能找到包含空气呼吸器官的抽卡机呢。”</span><br>
<span>“看来还真是个宏大到不拘小节的规划呢。”嘉娜帕蒂难得说话如此辛辣。</span><br>
<span>“可不——这样才好呢！”迪娅乌斯反而兴奋地躁动起来。</span><br>
<span>目的地已经确定，落实的手段却悬而未决：到底哪边才是陆地的方向？就这样蒙头乱找可行不通。且不说没有周边地图，就算想制作地图，也没有纸笔提供。此时唯一的良策，便是探出水面看个究竟。而这个任务非迪娅乌斯莫属。毕竟洋子和嘉娜帕蒂都为了适应海底环境而进行特化，并不擅长在水中沉浮。与之相对的，迪娅乌斯可是擅长水中移动的<Girls>呢。</span><br>
<span>迪娅乌斯高高地浮游起来，她顺着水流张开自豪的双鳍，变换成上升的姿态。离水面原来并不遥远，阳光已经大约可见。</span><br>
<span>迪娅乌斯还未曾离开过水中，要是没有洋子的话，她可能一辈子也想不到要游出水面。迪娅乌斯再次在心里感慨，洋子真是个有趣的<Girls>啊。和她在一起，肯定还会遇到更多有趣的事情吧！一想到接下来将要体验的各种冒险就雀跃不已！迪娅乌斯已经受够了之前无聊的生活。嘉娜帕蒂虽然也是个好<Girls>，但就是缺少这种刺激感。</span><br>
<span>粼粼闪光的水面越来越近，波浪中涌起了雪白的泡沫。</span><br>
<span>“嘿——！”</span><br>
<span>她一下子冲出水面、跳跃在半空之中。好蓝！一望无际的蓝！</span><br>
<span>她把双鳍努力展开到最大幅度，开始滑向水面。与水面的接触面积大幅增加、体重因此分散开来，她得以在水面上自如滑翔。但头顶强烈的阳光灼烧着她的身体，再逗留一会儿估计要被当场烤干。她赶紧巡视周围。有了！仿佛在无边无际的蓝色背景里裁剪了一块，那里应该就是洋子说的陆地。</span><br>
<span>陆地如同<Girls>的宝库。有数只巨大的<Girls>在陆地上扬着手臂，莫非正在享受着日光浴？看起来好舒服的样子。然而，陆地似乎也不光是乐园。这些擅长日光浴的<Girls>也无法逃脱相互争夺<点数>的宿命。她们之间展开的是间接的战争：互相争夺阳光。有如同一把自由移动的巨伞、挡住对手阳光的<Girls>，有在体膜中注入较轻的气体、身体借此浮上半空率先沐浴阳光的<Girls>，剩下被抢占先机而见不到阳光的<Girls>只能面临死亡的命运。也有不甘一死，直接向对手发起攻击的<Girls>：有的擅长触手绞杀，有的擅长发射毒刺，有的擅长用体表的钩爪撕开对手吸取体液，有的擅长聚集阳光纵火杀敌，有的擅长运用共生生物进行夹击……<Girls>们不停地战斗着，在日复一日弱肉强食的生活中麻木地经受各种痛苦的折磨。</span><br>
<span>迪娅乌斯却并没有如此感慨，她的性格与哲学、思辨八字不合。陆地惨烈的景象在她看来，就是各有所长的<Girls>们在此大显身手。直到阳光把鳃里的水分烤得干干净净，她才痛得赶紧钻回海里去。</span><br>
<span>“有啊！真的有陆地啊！和洋子说的一样！”</span><br>
<span>听完迪娅乌斯的报告后，洋子总算舒了口气。没想到陆地并不遥远，接下来只需根据太阳的位置来确定方位。</span><br>
<span>之后经过两三次上浮，她们终于确定了陆地的方位。幸运的是，陆地似乎意外的近。</span><br>
<span>三人的旅程就此开始。话虽如此，三人的交通手段从速度到耐久都各不相同。理想状况下最快当属迪娅乌斯，但她遇到混乱的水流就无法施展。越是接近陆地，水浪越发频繁而猛烈，对她而言越是恶劣。到了这时就轮到嘉娜帕蒂出场。没辙的迪娅乌斯只得仰面贴在嘉娜帕蒂的腹部，再经触手固定后方能移动。虽然束手束脚的迪娅乌斯颇有些不满，嘉娜帕蒂却好像非常满意。即使看不出对方的表情，经过长期共同生活的她们，这种程度的理解还是不在话下。</span><br>
<span>而洋子则是三人之中最不擅长移动的，毕竟她的巨颚和鳃都是移动的负担。她虽然也想过重新构建擅长移动的牌组，可一想到要推倒重来就心疼起投入的大量<点数>，眼下也就不再客气、心安理得地搭起嘉娜帕蒂的顺风车。迪娅乌斯这边为多了个旅伴聊天而喜出望外，而这时的嘉娜帕蒂却不知为何有些低落、逐渐不怎么说话。路上三人之间的气氛变得有些尴尬。</span><br>
<span>离陆地越来越近，路上的<Girls>们也越多越多。悬浮的、游水的、爬行的、潜伏的，种类不一而足。有的刚发现三人靠近掉头就跑，也有的鲁莽前来挑衅转眼就被三人大卸八块。至今为止，她们还没有遇到集结三人之力搞不定的困难。</span><br>
<span>前方的水面急剧变低，水质也更加浑浊，各类化学物质的味道熏得三人头晕眼花。同时从陆地漂流而下的枝叶一层层堆积起来，前面彷佛延伸出一座枝繁叶茂的迷宫。而在这迷宫深处，自然会有<Girls>们驻扎的巢穴。</span><br>
<span>面临这般险境，强如她们三人也必须时刻警戒。浑浊的水域缩窄了视野，大量的化学物质几乎废掉了嗅觉，简直是专为偷袭伏击所打造的环境。两人只好继续缩在擅长防御的嘉娜帕蒂身下一起缓慢移动，采取步步为营的战略。</span><br>
<span>就在这时，洋子听到了什么声音。</span><br>
<span>是极为痛苦的声音！是一边承受着痛苦、一边拼命地叫喊求助的声音！</span><br>
<span>“救救我……救救我……有谁来……”</span><br>
<span>洋子停了下来，向四周寻找着来源。她听到的只是用<Girls>之间的联络手段——灵魂通话所传来的声音。</span><br>
<span>“嗯？怎么啦洋子？”</span><br>
<span>迪娅乌斯不解地问道，看样子她听不到那个声音。</span><br>
<span>“我听到了求助的声音。”</span><br>
<span>“声音？我什么也没听见呀？嗨、别管啦，反正都是陷阱啦！别去管才好呢！”</span><br>
<span>即使大家这么说，洋子还是无比在意。不知为何，她心里就是焦急不安，感觉非要找到这声音的主人不可。</span><br>
<span>“我还是有点在意，去去就回！”洋子游向了声音的方向，向枝叶的迷宫进发。</span><br>
<span>“等一下洋子！都说别管啦！”迪娅乌斯追上去也要钻进枝叶里，却被自己宽大的双鳍卡在入口。</span><br>
<span>“迪娅乌斯，我们就在这里静候洋子小姐吧。”嘉娜帕蒂平静地环抱着手臂。</span><br>
<span>“可是……”</span><br>
<span>而洋子这边循着声音，往迷宫深处不断前进。她听到的声音也越发清楚，能感到对方强烈的悲怆。</span><br>
<span>“救救我……好痛苦……求求你……！老师、救救我……！”</span><br>
<span>“老师”又是谁？算了，谁也好、怎样也好，洋子已经下定决心要救下那个人。</span><br>
<span>洋子灵巧地运用叶足拨开枝叶快速前进，感觉正是在这时发挥了自己的才能，一直以来悉心培育的叶足仿佛就是为此刻而生。</span><br>
<span>迷宫的深处出现一个空洞，洞中有两个<Girls>正在对峙。其中一个是和洋子一样体节化的外骨骼结构，整体像一只横放的圆锥、粗的那边为头部，从头部长出的四条眼柄各自连着一只眼球，其武器是一对锐利的螯肢，正牢牢地钳住对方肆意折磨。而对面的另一个则堪称洋子见过的长相最重口的<Girls>：没有外骨骼的体表是滑肉般的质感，整体如同想用蛞蝓的素材捏成鱼的模样却不幸失败的惨状，两只暗淡无光的眼睛中间伸出的器官彷佛一条长长的鼻子；脆弱的身体似乎连鳍也难以成形，两侧只粘连着无数的肉带在飘荡；而最令人反感的则是嘴，她的嘴没有长颚，而是一个几乎把口中脏器完全暴露的洞口，洞口布满锉刀一般密集精短的牙齿。</span><br>
<span>“救救我……”那个令人反感的生物的声音再次闯入洋子的灵魂。</span><br>
<span>洋子不由自主地瞬间出击，她把叶足踩在枝叶之间，借着反作用力如同一颗柏青哥的小钢珠一般飞到欺负人的<Girls>身前，架起她的巨颚进行攻击。</span><br>
<span>“搞啥啊！这家伙！”擅长使用螯肢的<Girls>被突然杀出的洋子打了个措手不及，还没来得及挥舞她自豪的双螯，眼睛已经被切掉了一只。</span><br>
<span>“呜哇！来找事儿是吧！？倒要让你看看我好不好惹……”</span><br>
<span>没给对方破口大骂的空闲，洋子接着发动进攻，她开合着巨大的前颚，是要咬碎对方的头颅。已成三只眼的<Girls>慌忙抽出双螯招架，却被巨颚的强力所压制，眼看巨颚一点点合拢。</span><br>
<span>“好好好、我投降！这家伙我不要了放过我吧！”</span><br>
<span>洋子无动于衷地加大力度，对方的螯被钳出缝隙、逐渐崩溃。螯系<Girls>明白这样下去必死无疑，脸色骤变的她挣扎着自己的几十条脚试图逃跑。然而这些努力也是白费，洋子颚中的尖刺已经深深嵌入进去、不可能让她逃掉。</span><br>
<span>“不要啊！求求你……我不想死……！！”</span><br>
<span>洋子的颚把<Girls>的螯一点点碾碎掉，螯中包裹着看起来就很美味的鲜红肉体。而洋子的颚并未就此打住，而是继续往头部紧咬上去、开始破坏。擅长用四只眼睛侦察的<Girls>如今只剩下一只眼，被拔出的眼柄连带着漏出体液和神经。看着对方这副凄惨的模样，洋子继续着更加凄惨的破坏。嵌入对方身体的尖刺让破坏身体变得意外简单，毕竟单位面积产生的压力作用与受力面积成反比。她只需在尖刺上增加力量，目标的身体就会遭受剧烈的压力破坏，堪称一场物理学的胜利。对方头部的脏器也都被挤压而出，可谓是物理上的必然结果。洋子的巨颚撕裂了对方头部的中枢神经，整个头部被撕为两半，其神经与身体的连接就此断裂。没有了司令塔怎样强大的身体也形同虚设，对方的脚虽然还在活动，却已不是之前整齐协调的动作，完全是支离破碎的随机反应了。洋子知道过不了多久对方的痉挛就会自行停止，但既然要吃就得趁热。为了把在生与死的吊桥上徘徊的<Girls>彻底推落死亡的深渊，洋子连忙贪婪地享用起对方的身体。</span><br>
<span>“呀啊啊啊……不要吃我……”</span><br>
<span>声音在颤抖着，来自被欺负的那个<Girls>。</span><br>
<span>“不会吃啦！”洋子一边大口用餐一边回答她。</span><br>
<span>“真的？”</span><br>
<span>“是真的啦！你也别光呆在那儿了，一起来边吃边聊吧。”</span><br>
<span>“好吧。反正，现在也只能先相信你了。”</span><br>
<span>她嘴上这么说，却还是一副对洋子将信将疑的样子。</span><br>
<span>洋子并不在意对方冷淡的态度，反而和气地向她搭话，就像安抚恐惧的小狗，一点一点地打开对方的心扉。</span><br>
<span>“你叫什么名字呢？叫我洋子就行。”</span><br>
<span>“华优。”</span><br>
<span>她的回答虽不近人情，但也让洋子感觉距离缩短了一些。</span><br>
<span>华优迟疑了好久，终于还是靠近了洋子，向刚宰杀完毕新鲜温热的<Girls>的尸体咬去。华优的进餐方式颇为独特，由于她没有颚，只能用嘴贴住<Girls>的尸体，再用锉刀状的牙齿磨开皮肤，然后赶紧将漏出的血液吸入嘴里，看起来就如同寄生虫一般的生态。</span><br>
<span>一时间两人都不再说话。华优似乎已经饿了好久，忘我地沉浸在尸体之中。洋子耐心地等到她吃饱为止。</span><br>
<span>用餐告一段落，轮到华优主动发问。</span><br>
<span>“你为什么要来救我呢？”</span><br>
<span>“嗯~究竟是为什么呢？”</span><br>
<span>洋子嘴上绕着弯子，心里却十分清楚：华优的语气、性格，以及她拒人于千里之外却不时又流露出的寂寞，完全是洋子最中意的类型。洋子彷佛被磁石的吸力牵引一般，完全被华优所吸引。</span><br>
<span>“嗯……总之是你救了我一命，谢谢你。”</span><br>
<span>说完，华优笨拙地摆动着两侧的肉带准备离开。放任她离开的话，恐怕再也无缘得见。现在不做些什么的话，感觉自己会后悔一辈子。这样想着，洋子坐不住了。</span><br>
<span>“等一下！”</span><br>
<span>“还有什么事吗？”</span><br>
<span>该说什么好呢？洋子也踌躇起来。一句“你是我的菜”甩过去只会把人家吓跑，她的心里这样那样的腹稿循环往复了半天，最后嘴里却蹦出自己也没想到的问题：</span><br>
<span>“‘老师’说的是谁？”</span><br>
<span>“……是一个以前帮过我的<Girls>。”</span><br>
<span>洋子的心中霎时腾起一股不快的火焰，彷佛自己本能上不允许另有<Girls>和华优这么亲密。连她自己也被这扭曲的情绪吓到，赶紧压下感情继续问道：</span><br>
<span>“那位‘老师’，现在在哪里？”</span><br>
<span>“她已经死了。”虽然还是冷冷的回答，却能切实感受到她深深的悲伤。</span><br>
<span>与华优正相反，洋子的心彷佛又升腾了起来。为他人的死亡而欣喜，实在是过于阴暗，可她就是无法否定从心底里涌现的这份安全感。</span><br>
<span>“这样啊……”为了掩盖自己的喜悦，她还刻意陪上沉痛的语气。</span><br>
<span>“就是这样。那我也该走了。”</span><br>
<span>“走去哪儿呢？”</span><br>
<span>这只是洋子为了尽可能拖延对话而无意中脱口而出的问题，却让华优一时不知如何回答。沉默了几秒，她终于张口：“我要去找<Girls>抽卡。”</span><br>
<span>“<Girls>抽卡？”</span><br>
<span>话说回来，至今为止洋子确实只找到过穿搭抽卡。但如果这个世界对应着“Evogirl”，<Girls>抽卡的存在自然也是理所应当。</span><br>
<span>“据说是能抽出死亡<Girls>的抽卡哦。我要找到它，让老师复活。”</span><br>
<span>看来她是真的非常喜欢那个老师，从她的话里传来了坚定的决心。</span><br>
<span>想要帮她，想要和她一起分担前行道路上的苦难，这样的信念好像与生俱来般在洋子的心中涌现。虽然无法断言这完全是纯洁的情感，无法否定里面多少潜藏着她扭曲的私情：想要被华优所依赖，想要用被人依靠的理由来印证自己的存在，想要构筑以前曾经享有、现在更加渴望的扭曲的感情纽带。</span><br>
<span>“华优，我想和你一起去。”</span><br>
<span>华优紧盯着洋子，那双昏暗的眼睛里显出了困惑，但马上又变成喜悦的神色。</span><br>
<span>“那好吧，连我自己都觉得不可思议，总感觉不是第一次见到你。到底是为什么呢，就是有种和你似曾相识的感觉。”</span><br>
<span>一时间，两人看向对方。一对复眼和一对原始透镜眼视线相交。此情此景，只能用那陈腐的词汇来形容：“命运的相遇”。</span><br>
<span>“那我们走吧！”洋子拨开枝条的迷宫、沿着来时的道路游去，华优默默地跟在她身后。</span><br>
<span>“洋子！没事吧？”洋子刚钻出迷宫，迪娅乌斯就冲了上来，用她腹部的疣足在洋子的背壳上骨碌骨碌地乱挠着。</span><br>
<span>“都、都说没事啦，好痒啊别玩了！”</span><br>
<span>“敢问那边的小姐有何贵干？”无视眼前嬉闹的两人，嘉娜帕蒂用触手指向华优问道。</span><br>
<span>“她叫华优，是新的伙伴哦！”</span><br>
<span>“喂喂！这种事应该先知会本队长才对吧~”</span><br>
<span>迪娅乌斯不知何时就成了团队领袖。</span><br>
<span>“老实说这会儿突然要增加队员，让人家很难办呐~她看起来也挺弱的，能派上用场吗？”</span><br>
<span>没想到迪娅乌斯居然会反对，洋子本来盘算着喜新厌旧的她肯定会第一个举双手赞成来的……</span><br>
<span>“看来，我只是个不速之客呢。”</span><br>
<span>现场弥漫起险峻的气氛。</span><br>
<span>“迪娅乌斯，话不能这么说吧？”这时嘉娜帕蒂出手相助，“华优小姐，请问你擅长什么呢？”</span><br>
<span>“我擅长的？要说高稀有度的话，大概只有这个吧。”华优指向自己的鼻子，“为了多存些<点数>，我自己很少抽卡。”</span><br>
<span>“请问具体有什么功能呢？”</span><br>
<span>“这其实是电流感受器，可以用它对附近的<Girls>……”华优突然好像察觉到什么，话一下子打住，“啊、已经在靠近了！正在朝这边过来！”</span><br>
<span>“嗯——怎样的<Girls>来的？” 迪娅乌斯漫不经心地敷衍问道。</span><br>
<span>“很大很大……比你们都还要大得多呢！”华优说着越发紧张起来，“大家最好先藏起来吧！”</span><br>
<span>“藏？咱仨可是很强的喔！我说你啊，不要那么夸张啦！”</span><br>
<span>“夸张什么啦！我是在警告大家啊！”</span><br>
<span>琐碎的吵闹中，宝贵的时间已经流逝。</span><br>
<span>嗡——！！等她们回过神来，一张巨大的面庞已近在眼前：天狗！脸就像长着一只庞然巨鼻的天狗，鼻上布满了令人反胃的疣状突起；在巨鼻的根部两旁，各有一个堪比洋子大小的眼睛。骨碌，眼睛悚然转动，直直地盯着洋子。</span><br>
<span>“洋子！危险！”</span><br>
<span>多亏迪娅乌斯冲过来把洋子顶开，两人总算躲开了巨大天狗的攻击。未能得手的天狗立刻扭转身体，又朝着她们发动袭击。直到这时她们才看清眼前巨物的全貌，完全超过了生前的经验，奇妙得难以置信：全身呈流线型，双鳍如同蝙蝠的膜状双翼、骨骼清晰可见，半透明的翼膜像隐形战斗机一样展开，尾翼伸出两条腿一般的尾巴、像自由泳般上下打水。从鱼类·鸟类·爬虫类·哺乳类的维度来看，眼前的<Girls>都显得不可思议。</span><br>
<span>天狗系<Girls>张开了嘴，从她嘴部威武的大颚中射出许多针状的尖牙，感觉连嘉娜帕蒂的硬壳也能轻易穿透。</span><br>
<span>巨物扑腾着双翼震动地面，海底的砂尘咕嘟咕嘟地冒了起来，视野内一片混乱，简直伸手不见五指。</span><br>
<span>咔嘣！一对巨颚在洋子的身旁猛然咬合，产生的强力水压把洋子远远冲开。这个<Girls>作为对手实在强得超出想象，自己也太过傲慢，仅因一时的顺遂就当自己是天下第一，简直就是井底之蛙！像对方那样的怪物，这边怎样拼命挣扎也赢不了的。就要死了！就要死在那怪物手里、变成抽卡用的区区<点数>了！</span><br>
<span>“所以我都说大家先藏起来啦！”华优不知何时出现在洋子身边。</span><br>
<span>“华优！还好你没事！”洋子悬着的心总算落下了，“你怎么知道这怪物过来的？”</span><br>
<span>“我能感知附近<Girls>产生的生物电流嘛。”她挺了挺鼻子，“对方应该也一样，不过规格上就远不是我能比的了。”</span><br>
<span>“有没有办法对付她呢？”</span><br>
<span>“没有呢。”华优回答得很干脆，“总之先逃到那堆枝叶里去吧，运气好的话说不定对方也懒得再追了呢。”</span><br>
<span>洋子和华优赶紧和另外两人合流，朝着之前的迷宫冲去。嘉娜帕蒂负责顶住入口的枝条，其余三人连忙钻了进去。</span><br>
<span>长鼻<Girls>的对策非常简单，她头部横向一甩，把拦路的枝条轻易击飞。那根宽度接近洋子长度三倍的枝条轻飘飘地飞到了看不见的地方。</span><br>
<span>“没救了……这下没救了……要死了！”洋子按理说已死过一次，却在这时才有了死的觉悟。</span><br>
<span>“把你的卡给我看下！”华优冲了过来。</span><br>
<span>给别人看卡？洋子在混乱中也不知有没有这功能，只是一心想着要展示卡组。</span><br>
<span>“能行……说不定能行……！”华优自顾自地念着什么。</span><br>
<span>“快用排出小体合体进化！”</span><br>
<span>排出小体是洋子在阿米巴原虫时代没搞懂用法而雪藏的卡。她赶紧使用少量<点数>进行合体进化，卡面变成了R：刺丝囊（nematocyst）。</span><br>
<span>“把这个装备在颚上！只要打中一下，就有可能赢！”</span><br>
<span>洋子本想果断地冲出掩体，但那怪物的巨颚就在眼前，如果自己一现身，恐怕还没来得及攻击就被瞬间吞噬、变成对方嘴里嚼个不停的美味……</span><br>
<span>“我去当诱饵！”</span><br>
<span>无法坐视还在犹疑的洋子，华优勇猛地冲了出去。她拼命地摆动着自己小小的身躯，想要吸引怪物的注意。对方的巨眼骨碌碌地向她那边转去，就是现在！洋子把颚努力张开到极限向怪物冲去，一口咬住对方满布疣突的鼻子。</span><br>
<span>怪物的伤口总算漏出了令人怀念的鲜红液体。一下！两下！三下！四下！五下！洋子不停地撕咬对手，伤口被撕扯得越来越大。</span><br>
<span>巨大怪物的躯体开始剧烈颤动，洋子为了不被甩落用力地咬合着前颚。终于，对方的气势不再，双眼变得一片浑浊，是洋子刺丝囊中的毒素发挥了效果。</span><br>
<span>洋子看来足有飞机那么大的身躯缓缓地倒了下去。赢了。自己幸存了下来。</span><br>
<span>对了、华优呢？华优没事吧！？</span><br>
<span>“我还活着呢。”华优从满地砂尘中钻了出来，似乎没有受伤。</span><br>
<span>“华优小姐，你可真不得了呢！当然，洋子小姐也是！”嘉娜帕蒂从枝叶中冒了出来，后面还跟着迪娅乌斯。</span><br>
<span>“姑、姑且算是被你救了！总之谢谢啦！”迪娅乌斯嘴上说着，却似乎有哪里不满。</span><br>
<span>“如何？这下大家也明白华优当伙伴有多可靠了吧？”洋子闹不明白迪娅乌斯有何不满，反而一脸得意地问她。</span><br>
<span>“之前是我不好，不好意思啦华优。”虽然一脸不情愿的样子，她也只能老老实实地道歉。</span><br>
<span>“闲话少叙~时候不早，大家也该为华优小姐举办欢迎会了吧！”</span><br>
<span>“赞成——！”</span><br>
<span>无须赘言，欢迎会的主菜自然是方才毙命的<Girls>。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-5-23 19:33 编辑 </span><br>
<span>III</span><br>
<span>天空开始下雨，淅淅沥沥的雨滴平静地洒下地面，谱出滴滴答答温柔的乐曲。久候多时的<Girls>们似乎得到感召，纷纷现身出迎。有的张大着嘴收集雨水，有的尾随其后将其捕杀，有的静候良机再来收捡残余。她们发挥着各自的专长，以各自的方式寻求生存之道。</span><br>
<span>森林是<Girls>的宝库；更准确地说，森林本身就由<Girls>组成——那些获得R：叶绿体之后已经懒得再挪动身子的<Girls>们。不再活动后，她们的灵魂通话也逐渐变得浑浊不清。因为放弃活动而无法保持头脑清醒的她们，灵魂已被肉体所侵蚀。</span><br>
<span>咚——咚——从远方传来的声响，被<Girls>们仰仗的感觉器官所察觉，提醒着她们走为上计：面对产生如此声响的怪物，能做的只有不假思索立即逃跑。蛮勇无益，唯生存至上。</span><br>
<span>现身的是一头巨大的<Girls>，体表布满坚硬的鳞片，伸着四条粗壮的腿，头上长着号角一般螺旋状的贝壳。让一个不知情的人来看，恐怕会以为是个雄壮的鸡冠。</span><br>
<span>她是嘉娜帕蒂，这是她为了适应陆地生活进化而成的形态。此时的她比曾经在水中的体积大了十倍有余。她为何能膨胀至此呢？秘密就是她的鸡冠——这可不是个单纯的装饰，而是为了这副庞大身躯得以站立而进行的设计。在生物里有类似螺旋状贝壳构造的还有鹦鹉螺和菊石，它们将其当作压舱袋，通过控制水分的吸入量来进行浮沉。嘉娜帕蒂的鸡冠也是同理，只是被她用于在空中升降。</span><br>
<span>对于没有内骨骼的<Girls>而言，想在陆地上保持如此巨大的体形本来是不可能的。大到这个程度的身体甚至会被自身的重量压倒。即使想用外骨骼进行支撑，也无法再留给内脏放置的余地。而解决这个窘境的，就是装满氢气的空中压舱袋。氢是宇宙中最轻的元素，因而适用于减轻重物负担。这样就不会被自身的重量所压倒、身体如何成长也不用担心无法动弹，堪称终极的梦幻减肥法。</span><br>
<span>当然，氢气并非说有就有，而是不断辛苦制造的产物——为此辛劳的正是华优。她如今的样子也有了巨大的变化。对她而言所有感觉器官都没必要，于是她连眼睛也舍弃了，取而代之的是专注于强化发电器官——以前那条匹诺曹一样的“鼻子”，现在占据了她绝大部分身体。现在的华优看似一条没长眼睛的蛇，身体又粗又长，末端鼓起的部分则是头部——这样判断就大错特错了。那个粗壮的“身体”其实是曾经的“鼻子”·华优的发电器官。她在器官里汇集了数以亿万计的发电细胞，单个细胞的发电量虽然微不足道，但达到如此规模后的发电量则十分惊人。为何需要如此惊人的电量？就是为了制造氧和氢。本来她需要的只是氧，氢不过是副产品。水域时代的她曾为了进化出肺而反复抽卡，结果出的都是发电系的卡，认命的她只能想办法通过进化发电器官来适应陆地环境。在陆地上，没有肺就意味着需要高纯度的氧气，而制造氧气只需简单的水电解：2H2O→2H2+O2。幸好，水和电她都不缺。在华优发电器官的下侧，到处长着带有浓密毛绒的瘤状突起，这些就是她的电解器官。毛吸收水分后导入电解器官，产生的氧气被身体两侧垂帘一般发达的鳃所吸收。就这样，她现在离开水域也可以进行鳃呼吸。</span><br>
<span>氢气作为副产品本来会被华优舍弃，她和嘉娜帕蒂却猛然意识到：两人合体的话不就能活用多余的氢气了吗？于是嘉娜帕蒂让华优钻进自己的螺旋贝壳里，利用她产生的氢气实现减重。</span><br>
<span>随着抽卡的继续，她们又欣喜地发现了新的氢气活用法。契机是嘉娜帕蒂获得了管嘴——用于插入猎物的身体、能像吸管一样抽取对方的血液。而她则用管嘴喷射氢气、并在管嘴尾端用牙齿像打火石一样产生火花，这样就组成了一台火焰喷射器。有了这台杀器的她简直势不可挡。</span><br>
<span>另一方面，洋子和迪娅乌斯的身体则没有如此巨变。作为节肢动物的她们，不用特地为陆地环境做太多变化。迪娅乌斯将双鳍微调后改造成双翼，由此可以在空中自由翱翔。洋子则“搭乘”迪娅乌斯进行移动：她仰面贴在迪娅乌斯身下，双方各用脚部抱住对方的身体，合二为一进行飞翔。洋子负责的是进攻，她通过不断抽卡变成了擅长伸缩头部的<Girls>。她细长的头部像折纸一样反复折叠了数层，当发现地面猎物时可以迅猛伸长、如同机械吊臂一般用前颚将其捕捉；在她颚中的刺丝囊则会瞬间向猎物注入毒素。她的这个战术多亏了一种名为节肢弹性蛋白（resilin）的蛋白质材料，其为具备极高弹性的橡胶状物质，可保持能量几乎无损耗地实现回弹。洋子刚抽到时还一头雾水，读过解说之后马上意识到其广阔的应用范围。</span><br>
<span>以迪娅乌斯和洋子作为斥候、嘉娜帕蒂和华优作为主攻手的组合，确实极具破坏力。就算以为自己大难不死躲过了火焰的袭击，也会被在上空划出优美的U字形突袭而来的巨颚瞬间切断头颅；即使是一时无法斩落的硬骨头，一旦被注入毒素后也只能默念往生。猎物已无处可逃。对于那些在森林过着平静生活的<Girls>们而言，洋子一行所带来的恐怖足以造成不可磨灭的心理创伤。准确地说，在形成心理创伤之前，她们已在感到恐怖的瞬间就被撕裂消化了。某种意义上，这也是洋子她们最高效的创伤疗法，正所谓善始善终。</span><br>
<span>四人组朝着陆地深处行进。沿途森林的景色逐渐变得稀疏，环境也更加干燥。她们来到了稀树草原地区。因为稀树草原地区的环境水分较少，含有叶绿体的<Girls>很难再维持巨大的体型，只得纷纷选择瘦身；为了尽可能减少体内水分的蒸发，她们进化成具备坚硬皮肤的球形身体，看起来就像一堆石头。石头们将根伸往幽深的地下寻找水分，也同时将其作为捕猎的陷阱，用根将路过的小型<Girls>刺穿后吸食体液。不同于她们从表面看来一动不动的懒散模样，地下世界展开的是外人无法想象的激烈斗争。伸展开来的根就是自己领地的标记，如果能把对手的根从头切断，就能占领相应的领域。然而，进攻也时常伴随着风险，毕竟双方都以根为武器，一旦将根贸然深入对手的领地，也就等于把自己的所在暴露无遗，这种鲁莽出击反遭对方趁虚而入的例子屡见不鲜。发展至此，各种战略应运而生：有的故意引诱对手、抓住机会予以反击，有的扎根于贫瘠的土地以求避开竞争，有的游走在势均力敌的两个强者的夹缝之间圆滑求生，有的甘愿施放毒素污染自己的土地……好不容易存活至今的她们，付出了无数的泪水和努力。</span><br>
<span>咔嚓！一个<Girls>被碾碎了。咔嘣！接着又一个。都是嘉娜帕蒂所为。她用触手将尸体送入口中，咔哩咔哩地享用起来。侦察归来的迪娅乌斯和洋子也从空中降下，大家齐聚在尸体旁边。</span><br>
<span>“那边有些奇怪哦，”迪娅乌斯一边吃着一边报告，“有好多好多白线。”</span><br>
<span>“迪娅乌斯，希望你能描述得具体一些呢。”</span><br>
<span>“地面上铺着网格状的白线，显然事有蹊跷。”洋子补充道。</span><br>
<span>“毫无疑问是<Girls>干的呢。”</span><br>
<span>仍在一片黑暗中忙着发电的华优从贝壳里接上了话。“去吃掉她吧，要是个强悍的<Girls>我们就有的赚了。”</span><br>
<span>为了将来的<Girls>抽卡，华优已经吃掉了数不清的<Girls>。一路相伴的洋子不时会设想华优与“老师”重逢之后、自己又该如何处之，每到这时她就感到不安。华优会无视自己的存在，和“老师”一起远走高飞吗？那必将把自己再度打入绝望的孤苦之中。但在这无数的日夜里，自己已向华优反复承诺：华优的幸福就是自己的幸福。而实际上，这些日子确实是自己最幸福的回忆，与曾经行尸走肉般的生活大相径庭。</span><br>
<span>咔嚓！咔嘣！咔啦！死亡的进行曲在空旷的稀树草原回荡。多年以来挣扎求存的<Girls>们纷纷迎来了生命的终结。在嘉娜帕蒂一路解决了三十多人后，她们到达了迪娅乌斯所说的地方。</span><br>
<span>是轨道！近处观察后的洋子产生了这样的联想，就像轨道向着各处在不断延伸，两条白绳漫无边际地铺满眼前的地面；细看甚至极为规则，轨道有合理的区域规划，石头<Girls>们也有序地集合在一起。这究竟是什么东西？</span><br>
<span>“啊呀。”</span><br>
<span>洋子被什么绊了一下，一看是个透明的球状矿石。是水晶吗？与轨道之间隐约有几条细线相连。</span><br>
<span>“对方正在靠近！大家提高警惕！”嘉娜帕蒂大声说道。</span><br>
<span>的确，洋子也意识到前方有什么冲了过来。好大！整体看起来是鱼的形状，身体由松饼状的体节拼成，彷佛要打造一条鱼形蜈蚣。头部像旧式新干线一样是个膨胀的半球，两侧各长着一只巨大的晶体眼。头部往后体节渐渐变小，过了中段又逐渐增大，到了尾部则变成飞机引擎式的喷嘴。</span><br>
<span>在那个头部下面长了一圈裙状的肉板，而在这圈裙板下面还长着数条附肢，其中一对附肢抓着地面的两条白绳，对方正以极快的速度笔直地朝这边冲来。</span><br>
<span>对方把身体的体节构造像列车的各节车厢一样进行分化。跟在其巨大的头部后面的，还有身体部分的“车厢”。身体的构造如同一个“門”字，细长的双脚踩在轨道上，双脚间连着一条长竿，长竿中央是由体膜覆盖的血管束连接着前后的身体。列车的移动并非依靠滚轮，而似乎是利用轨道内泵动液体所产生的推力前进。“門”的肩上根据不同车厢配备着各式各样的附属器官：有反复上下运动的血红色活塞管的车厢，有不断膨胀收缩的海绵状组织的车厢，有无数大开大合的喇叭状器官的车厢，有只运输嘴部器官的车厢。甚至连嘴的种类也不胜枚举：吸血用的针管状、研磨用的石臼状、体外消化用的袋状、切割肉体用的刀状……</span><br>
<span>对方不断靠近，一股诡异感向洋子袭来。接近<Girls>时会听到来自灵魂的或大或小的声音，而对方的声音却完全不同。那并不是“什么人”的声音，而应该说是“什么东西”的声音——彷佛在模仿着列车运行时的噪音。“哐当哐当咣咚哐当咣咚哐当咣咚”，对方恐怕已经把自己当作是列车了。</span><br>
<span>嘉娜帕蒂应该也察觉到这股诡异感，抢先对其发动攻击。她利用华优提供的氢气向前排的车厢喷出火焰。</span><br>
<span>列车形<Girls>猛烈地燃烧起来。洋子的触角刚隐约感受到令人不快的化学物质的气味，身体突然被强烈的风压所撼动。是爆炸！洋子立即用爪子钩着地面顶住了爆风，而迪娅乌斯和嘉娜帕蒂则没这么好运。飞行特化的迪娅乌斯因自己巨大的双翼被爆风刮到了远方，嘉娜帕蒂则被爆风压倒在地面上。</span><br>
<span>“哐当哐当哐当！咣咚咣咚咣咚！”</span><br>
<span><Girls>列车似乎顶住了爆炸的伤害，分离了前排和卷入爆炸而燃烧的车厢后，开始倒车准备从现场撤离。</span><br>
<span>“别跑！”洋子的头部迅速伸出，一口咬住一节车厢，用颚咬定后把钩在地面的钩爪一松，整个身体猛地被拉到空中、朝着正要逃窜的车厢飞去。</span><br>
<span>“哔哔哔哔咿咿咿咿——哔哔哔——哐当！咣咚！”</span><br>
<span><Girls>列车的办法很简单，直接把洋子那节车厢分离了。</span><br>
<span>接着，对方开始进攻。前列车厢扭转过来，伸出了一根肉质的圆筒，再将其充血硬化后瞬间发射出飞弹。飞弹在空中爆裂，内容物维持着动能如暴雨般倾泻而下。是集束炸弹（cluster bomb）！洋子赶紧把车厢作为掩体，躲在车厢的长竿下面。集束炸弹的子炸弹是飞镖型、铅笔型、骰子型等各类样式的骨头，或许是为了针对性地打击各种目标。掩体的车厢被打得血肉模糊，而它虽然被本体分离出来，却好像还活着一样痛苦地扭曲着身体，车体不断震颤着，似乎在警告自己赶紧逃离。</span><br>
<span>车厢的外壳是由圆柱形的部件构成，可以把射来的飞弹沿着外壳导向别处，本来很适合对付飞行道具。然而现在的弹量实在太多了。刀状的骨头射入车厢的体节之间、在壳上撕出裂缝，接着又和巨拳一般的骨头猛烈冲撞，车厢的外壳彻底破碎。车厢的身体组织被破坏，露出了体内的白身肉，黏滑的肉体中还包裹着黄色和红色的小型内脏，彷佛正在解剖一只螃蟹。车厢的内脏洒落在地上，身体也随之倒下。即使脏器都已暴露在空气中，车厢依然还在挣扎，双脚像要拼命踏上轨道般不停痉挛。</span><br>
<span>洋子的脚也被射伤，失去平衡的她只能一瘸一拐地从脱轨的车厢中探出头来。</span><br>
<span><Girls>列车退到了分岔路口，迅速调整列车编组后又向洋子这边冲来。冲在最前排的是如同螳螂镰刀的器官。大事不好！洋子蹒跚着想离开轨道，却因为脚伤几乎无法动弹。</span><br>
<span>“哐当哐当哐当哐当哐当哐当！”</span><br>
<span>车厢正快速靠近，而相对的，洋子的速度却迟缓得令人绝望。这样下去必死无疑！本想认命地闭眼受死，自己却并没有眼皮可闭，她只能身不由己地目视汹涌袭来的死亡。</span><br>
<span>“洋子！”</span><br>
<span>声音从上空传来，是迪娅乌斯！洋子赶紧释放出节肢弹性蛋白的弹力伸出头部，迪娅乌斯的长脚在空中一把抓住洋子。电光火石之间，飞驰而来的车厢挥出的镰刀砍了个空。</span><br>
<span>“洋子、没事吧！？”</span><br>
<span>“还行吧。”</span><br>
<span>往下看去，<Girls>列车又开始发射集束炸弹。迪娅乌斯利用产生的爆风迅速上升，总算避开了攻击。</span><br>
<span>“麻烦了！那东西要往嘉娜帕蒂那儿去！”迪娅乌斯叫嚷着。</span><br>
<span>车厢们的下一站正是头戴螺旋的巨人·嘉娜帕蒂。她考虑到双方的速度差距，还是放弃了逃跑的打算。远攻必然是对方有利，她只能把胜算赌在近战。</span><br>
<span>车厢不断加速后直直地撞向嘉娜帕蒂，她的皮肤被镰刀贯穿，体液流了出来。但这并不意味着胜败已定。她就这样用被贯穿的脚向上猛踢，将车厢一下甩飞。脱轨的车厢似乎瞬间失去了动力，只能像贝类一样迟缓地爬动。</span><br>
<span>嘉娜帕蒂跳起来将车厢踩碎，然后像捏破打包用的气泡膜（bubble wrap）一样踏着脚一步步进行破坏。<Girls>列车急速倒车，同时似乎也不管自己车厢的安危、贴着地面射出集束炸弹。星形、圆形、三角形和方形的各种骨头一齐爆出，作为障眼法向嘉娜帕蒂的头部飞来。她的追击稍慢一步，对方已抓住机会将前面的车厢分离，转眼又逃走了，速度连驾驭翅膀的迪娅乌斯也难以追赶。</span><br>
<span>为了继续追击，嘉娜帕蒂飞了起来。她拜托华优加倍制造氢气，利用热气球的原理浮在空中，再将管嘴朝向身后，借助氢氧混合产生爆炸的作用力加速追赶。双方上演起速度的角逐。</span><br>
<span>“再快一点！”</span><br>
<span>空中的洋子催促着迪娅乌斯。她们已被嘉娜帕蒂远远甩开。洋子被强烈的无力感拷问着内心：说到底，她心里担忧的并非嘉娜帕蒂，而是华优。华优既没有外壳也没有鳞片，要杀掉她简直轻而易举。一想到华优随时都有死的可能，洋子心中就几乎崩溃。为了华优免于一死，她已做好牺牲一切的觉悟。</span><br>
<span>洋子她们看到远方的一排车厢在分岔路口自行分成两列，分别朝着各自的方向逃窜。嘉娜帕蒂稍作迟疑，立即决定向其中一列追去。</span><br>
<span>然而这个选择却是错误的。另一列车厢马上倒回路口，朝着嘉娜帕蒂所选的方向冲来，形成前后夹击。</span><br>
<span>意识到身处不利的嘉娜帕蒂一时面对着两个战略：是利用氢气上浮逃走，还是用火焰喷射器进行反击？由于华优的造氢能力有其极限，加之现在已经消耗了大量氢气，目前的存量来不及让她一边喷火一边上浮。犹豫的最后她还是选择喷火反击。她彷佛跳起踢踏舞一般快速晃动着头部，接连焚烧前后夹击的车厢。火力全开的喷射器转眼将冲来的车厢变为焦炭，但对方并没有就此停下。<Girls>列车似乎做好了被焚烧殆尽的觉悟，任凭火焰袭来仍全速撞击嘉娜帕蒂。不幸的是，大量消耗氢气的嘉娜帕蒂被自己的重量所累、动作变得艰难迟缓。她努力用触手想将烧焦的车厢扳离轨道，车厢却向她的背上射出线缆般带有钩爪的坚硬触手，在因失去平衡而倒下的瞬间又借助钩住她的触手把自己拉回轨道。</span><br>
<span>“嘉娜帕蒂！！”迪娅乌斯声嘶力竭地叫喊，但也已经无济于事。车厢为了将嘉娜帕蒂撕碎，用触手钩住她的身体两侧，开始朝着相反的方向拉扯。嘉娜帕蒂拼命击打着线缆状的触手试图挣脱钩爪，然而对方的触手专为捕猎特化，其硬质的线缆外壳甚至能抵挡刀刃切割。嘉娜帕蒂的皮肤被一点点撕裂，她干燥坚硬而厚实的皮肤下面露出晶莹透亮的白肉。不妨想象一下把血肉直接暴露在空气之中是什么感觉——好痛！好痛！好痛！嘉娜帕蒂发出痛苦的悲鸣，身体随之倒下。这时车厢们如群山般拥上，轮到镰刀出场。镰刀毫不留情地刺入她的脚中，为了切断嘉娜帕蒂充满弹性的肌肉，对方毫不吝惜刀身般用着最大的力气一次又一次挥舞镰刀。她的血管被切开，青色的血液喷涌而出；她的脚被切掉，散落的四肢仿佛是别的生物，在地上一颤一颤地来回蠕动。车厢朝着她原来的四肢之间继续前进，把线缆插入口中、用钩爪钩住内脏，然后就此掉头发车。她肚中的脏器从口中被全部拉扯出来。眼球看似会滑溜地缩进头里、转眼就从嘴里被一并拖出。光溜溜的眼球还在动着，上面仍连接着神经，与被包裹在半透明薄膜中的大脑和脏器相连。镰刀将内脏切开，破裂的肠道漏出茶色的污物。各色的体液、脏液融在青色的血液之中，放眼望去，地上就像打翻了腥臭的调色盘，缤纷的色彩扭曲地搅合在一起，逐渐变成一幅分不出颜色的混沌画卷。</span><br>
<span>食物已经装盘完毕，终于到了用餐时间。长着两根巨大针头的车厢超车前来，可以看到针头的后面装着个小袋子。针头猛地插入内脏，袋子也随之胀大起来，同时在地上仅剩脏器的嘉娜帕蒂逐渐缩小。袋子最终胀成一座小山丘般的海绵体，吸走的血量可想而知。嘉娜帕蒂的血液被迅速吸干，她的声音也渐渐微弱。“啊啊！！啊啊！啊——啊……啊……”很快连声音也没有了，只有身体在微微搏动着，滑溜溜的粘液还时不时地冒出来，把地上弄得黏糊糊的。</span><br>
<span>“住手啊！！”终于追上的迪娅乌斯俯冲过来试图撞击。对方像拨开蚊虫般挥动触手，把迪娅乌斯啪地一声扣在地上，再将她的双翼强行扯断，洋子也跟着坠落下来。</span><br>
<span>镰刀向两人迫近。就在这时，从嘉娜帕蒂空洞的眼窝中爬出来一条覆盖着灰色粘膜的颀长生物，是华优！她虽然看不见，却通过灵魂之声察知了外界的情况。长着针头的车厢朝着这个新的目标穿刺过去。一瞬间，整个车厢突然震颤了一下，紧接着相连的车厢像顺次推倒的多米诺骨牌一样接连发生痉挛，同时传来了烧焦的气味——生物燃烧的味道。震动的车厢们再也没有了动静，是因为触电后身体组织已经全部坏死。</span><br>
<span>迪娅乌斯晃晃悠悠地、却也拼尽全力地向嘉娜帕蒂爬去。</span><br>
<span>嘉娜帕蒂的样子惨不忍睹，她身体的所有内容物都从口中扯出，被吸干血液的脏器变得皱皱巴巴。</span><br>
<span>“嘉娜帕蒂！嘉娜帕蒂！！是我啊！是我啊……”迪娅乌斯对她叫喊。可想而知，并没有得到回应。</span><br>
<span>“……没用、了、但是，只要、能……找到<Girls>抽卡、的话……也许、嘉娜帕蒂就……就能复活……”华优有气无力地念着，由于大量放电的缘故，她已经非常虚弱。</span><br>
<span>华优的一句话，却触到了迪娅乌斯的逆鳞。“嘉娜帕蒂死了！就是因为你啊！就是因为你说要来这里的啊！说到底你干嘛不早点滚出来啊！为什么要嘉娜帕蒂去死，不是你去死啊！！”</span><br>
<span>“……这样、的话……团队只能……解散、了吧……”</span><br>
<span>如果这样就能了结，那就不是迪娅乌斯了。她的性格如此，一旦到了沸点，绝不善罢甘休。</span><br>
<span>“啊啊！解散啊，解散！！不过啊，我可不会就这样放过你啊！带着对嘉娜帕蒂的歉意，给我去死吧！！”</span><br>
<span>迪娅乌斯一口咬住华优，她唯一足以防身的放电技能也因疲劳过度而无力使用，只能任由迪娅乌斯宰割。她的肉被撕开了口子，渐渐渗出红黑色的血液。</span><br>
<span>“迪娅乌斯！住手！”</span><br>
<span>洋子伸出头部，用颚咬住迪娅乌斯的头，然而对方却没有停下来。</span><br>
<span>“要杀了你！杀了你！我要杀了你！！”</span><br>
<span>“住手！住手啊！！”</span><br>
<span>洋子的颚加大了压力，覆盖在迪娅乌斯头部的几丁质外壳迸出裂痕。裂痕不断增大，最后整个外壳也被咬碎，露出包裹下的肉。被咬开的外骨骼挤压着内脏，无处可去的脏器从体内漏了出来。迪娅乌斯的身体开始痉挛，是身体本能地拒绝着死亡。终于，随着身体的震动，她逐渐连痛苦也感受不到，开始无意识地动着；突然，自己的头部颓然落到了地上：迪娅乌斯已经身首分离为两半。究竟发生了什么？死亡，迪娅乌斯死了，被杀死了。迪娅乌斯被洋子杀死了。一起经历了无数冒险的伙伴，是挚友也是损友的迪娅乌斯，被洋子亲手所杀。</span><br>
<span>洋子看向那个又长又滑的物体·华优。她似乎已经失去了意识，无力地瘫倒在地。但她还有脉动，看来至少保住一命。</span><br>
<span>连洋子自己也有些惊讶的是，比起亲手杀害迪娅乌斯的震惊，自己更为华优的平安而感到放心。在洋子心中，华优就是如此重要。为了保护华优，她甚至条件反射般毫无杂念地杀掉了迪娅乌斯，没有任何犹豫。</span><br>
<span>既然已经走到这一步，自己绝对要实现华优的愿望。一定要找到<Girls>抽卡，让她与“老师”得以重逢！洋子默默坚定了决心。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-5-28 12:36 编辑 </span><br>
<span>IV</span><br>
<span>不中！不中！不中！怎么抽都不中。</span><br>
<span>在洋子的身后，有一个巨大的漩涡在回转。然而即使是“巨大”这个词汇，也离实际情况相去甚远。这个漩涡大到用言语去形容也只能显得苍白。</span><br>
<span>漩涡实际的大小足以装下数个小行星。以这个漩涡为背景，一小片漆黑的空间像用刻刀裁剪一般，呈标准的长方形。洋子来到这里正是为此：一切的终点站·<Girls>抽卡。</span><br>
<span>洋子现在的位置，是距离她转生所在的行星无比遥远的一颗气态巨行星上。比起转生前度过的二十四年，她已在这边的世界活了更长的时间。转生之后具体过了多久，她早已放弃了计算。前世无法改造身体的感觉，她也很难再想起来。</span><br>
<span>从“那个日子”——嘉娜帕蒂被别人杀死、迪娅乌斯被自己所杀的那天——之后，洋子与华优变成了字面意义上的“一心同体”。列车模样的<Girls>、迪娅乌斯乃至嘉娜帕蒂，都被洋子吃掉后化作她自我改造用的<点数>。接下来的首要任务，是将华优放进自己的身体。没有眼睛没有鼻子的她，只有活在<Girls>体内一途。于是洋子将身体巨大化，专门在体腔内为华优腾出足以容身的空间。</span><br>
<span>洋子本身属于多足类，也就是以蜈蚣为原型。而在节肢动物中，就属蜈蚣的结构最适合巨大化。即使不对目前的身体构造进行多少调整，巨大化后她依然可以生存。同时由于体长随着巨大化急剧增长，她也不用担心因体表面积和体积的差距，导致呼吸困难甚至窒息。于她而言，巨大化无非是继续增加体节部件而已。而且，身体持续的巨大化使对应的步足也随之增加，她的力量和速度得以大幅提升。</span><br>
<span>变成巨大蜈蚣的洋子一开始打算以森林为据点，但很快意识到这里的环境与自己相性不合。森林里繁多的障碍物经常缠住她的身体，而这种遍布<Girls>的环境，对于缺乏独立防御手段的各体节而言则充满了危险。虽然她也将大脑分置于多个体节中以防不测，鉴于仍然无法回避致命的伤害，问题依旧没有得到根本解决。</span><br>
<span>陷入困境的洋子决定飞上天空。在空中就很难再有谁能从侧面偷袭。她在各步足间张开薄膜进行空中滑翔。由于她没有鸟类一样的翅膀，维持滑翔还需要推进剂——正是华优所提供的氢气。洋子也懒得再去构建作为引擎的特殊器官，直接炸掉身体最末端的体节进行起飞。</span><br>
<span>经历多次实践后，她终于不用特地炸掉自己的体节。她的排泄管升级后变成了一节又长又硬的管道，管中的软毛里凝结着大量疣状的氢氧混合燃料，连续爆炸的疣状燃料便可作为引擎使用。</span><br>
<span>这个构造还有另一种妙用：把排泄口·肛门朝向半空，洋子即成为一座巨型大炮——以超高射速和超远射程著称、名副其实的“蜈蚣炮”（译注：multi-chamber gun；多膛室炮/多级火炮的俗称）。普通的大炮仅以一次点火发射炮弹，蜈蚣炮则通过炮内多次点火助推炮弹进行加速，分段式固体火箭（segmented solid rocket）也是同理。她只需在排泄管中设置好收纳疣状燃料的洞口，在不影响弹道的情况下依次点火即可发炮。</span><br>
<span>连炮弹本身也有了进化。一开始发射的炮弹仅仅是裹上炸·药的排泄物，洋子后来又想起体内的华优，于是她结合华优的发电器官制造出更为强力的武器：电磁脉冲（electromagnetic pulse）炸弹。通常的电磁脉冲可在瞬间形成超高电压对电子设备造成破坏，而该原理同样适用于破坏大脑——只需调整到足以破坏大脑神经元（neuron）的脉冲频率即可。</span><br>
<span>从肛门射出的电磁脉冲炸弹一旦引爆，爆炸区域的所有<Girls>便会陷入癫狂状态。对于洋子而言，捕食癫狂的<Girls>非常简单。她只需盘旋在区域上空，偶尔伸下头部用前颚任意挑选。当然，炸弹的副作用也会让洋子略微狂乱。但只要是为了实现华优的心愿，她并不在意自己会如何癫狂。</span><br>
<span>洋子进一步规划着进化蓝图。为此，就要杀掉更多的<Girls>，吃掉更多的尸骸。那么，还有什么杀器可用吗？这时，她前世的记忆派上了用场：对啊，不是还有一种叫核弹的东西吗，用那个不就搞定了吗？</span><br>
<span>制造核弹之前，洋子和华优必须先考虑自身的安危。为了抵御有害辐射，她对两人的遗传因子用铅涂层进行加工处理。之后她开始着手发掘铀矿，开采后再吞入体内精炼提取。为应对后续的核灾害，洋子制造了多个大脑，并用无线电互相连结；她的各分支脑看似肠内的肿瘤，实则每时每刻都在控制着体内的核反应堆。一番努力后她终于造出了核弹，鉴于核爆炸的同时也会伴生电磁脉冲，此举堪称一石二鸟。</span><br>
<span>借助核爆炸，洋子甚至可以飞上太空。方法非常简单：</span><br>
<span>1、飞到核弹上空</span><br>
<span>2、引爆核弹</span><br>
<span>3、迎着爆炸的冲击继续飞，完</span><br>
<span>但考虑到只需一颗巨型核弹就足以将她炸得粉碎，洋子将多颗微型核弹依次间隔引爆，终于平稳地突破了大气层。此时体节构造再次发挥作用：她继续沿用自炸体节的方式向太空进发。在外太空，已有不少<Girls>涉足于此，也散布着许多穿搭抽卡。洋子在这片广阔天地里继续着自己的进化之路。</span><br>
<span>“华优，马上就能见到‘老师’了喔。”</span><br>
<span>洋子向她搭话，却没有反应。她在很早之前就变得这样一声不吭，恐怕她那没有眼鼻的身体已经对灵魂造成了负面影响。时不时地，才能听到她自言自语的声音，像梦呓一样念着“老师……老师……”</span><br>
<span>洋子的身体已成庞然大物，体长接近五公里，形状近似没长翅膀的蜻蜓或只剩骨头的鱼类。她全身覆盖着陶瓷和碳纤维合成的坚硬外壳，以应对太空环境和大量辐射。</span><br>
<span>身体的尾部设置了裙状的喷射口，外面围了数层放射状的“羽毛”——不是飞翼，而是洋子的散热板。为了冷却作为动力源的核聚变所产生的余热，无数散热板不断向外扩展。</span><br>
<span>洋子通过集合多束脉冲激光来引发核聚变。她在喷射口中心放好燃料，再让裙尾设置好的无数激光器同时向中心发射高强脉冲光束，燃料就会被各方光束的反冲力瞬间压缩到发生核聚变反应（译注：即ICF·惯性约束聚变）。</span><br>
<span>她的“燃料”就是被油膜包裹的液氢，喷射燃料的器官则以蜘蛛腹部吐丝器官·丝囊为原型设计，不过其分泌的并非蛛丝而是油，以此可将体内输送的液氢进行覆膜加工。多亏太空的无重力环境，燃料可以形成没有凹凸而近乎完美的球体。</span><br>
<span>喷射口往前的身体逐渐变细，形成体节状的一根长棍。长棍最前方则伸出头部，长得如同一只大虎头蜂（Vespa mandarinia），只不过有着四只眼睛：前方有两只占据头部四分之一面积的巨大复眼，还有两只朝向后方的小型复眼。脸的尖端长着火男面具般撅起的嘴部和覆盖其上的巨颚，火男嘴其实是密封气闸，隔绝了外界真空与体内环境。</span><br>
<span>洋子与太空居民的<Girls>们的日常又开始了，无止境的战斗、杀戮和捕食的循环仍在继续。她一边精细地控制着核聚变余热所产生的水蒸气来靠近<Girls>，一边架起前颚将嘴部刺入对方体内吸食血肉。一切都是为了华优，为了让她能与“老师”再会。</span><br>
<span>随着活动范围向外太空的扩展，洋子获得了更多关于<Girls>抽卡的传言。据擅长天体观测的<Girls>透露，在轨道外侧方向的气态巨行星附近环绕着某种奇妙的天体。</span><br>
<span>这个传言耐人寻味，也值得一探。于是洋子将前往气态巨行星的核聚变系统打造完成，展开了注定孤独的旅程。以她现在的能力，抵达目标还要数年时间，但她也没有别的选择。</span><br>
<span>旅途中的洋子始终孤身一人。她和华优已经无法交谈，也没有别的<Girls>作为旅伴。而她心底里对同伴相残的恐惧，使她再也不敢接受新的<好友申请>。她只能眺望着纹丝不动的星辰度过接下来的每一天。途中除了大幅调整方向和整体减速外便无事可做，行进轨道的计算均依靠她巨大的小脑根据直觉运行。</span><br>
<span>当洋子终于隐约看见气态巨行星时，她感觉自己彷佛获得了救赎。真美啊，星球上覆盖着红色、青色与白色层叠渐变构成的超大规模风暴，看着看着不自觉就陷入一种迷幻的感觉。</span><br>
<span>但她很快就察觉到一块明显异常的长方形，彷佛在巨行星的背景中裁剪出来的一片漆黑空间。不会错的。那就是<Girls>抽卡。</span><br>
<span>她体内从阿米巴原虫时代相伴至今的趋卡性，开始发出刺激的信号。</span><br>
<span>洋子向着抽卡机进发，一种令人怀念的感觉逐渐靠近。</span><br>
<span>感觉越发强烈，终于在她身前化成实体。真美啊。这感觉真是太美了。洋子也清醒地意识到，眼前的抽卡机渴求着大量的<点数>，如同蕴藏无穷食欲的无底深渊。她当然已为此准备了相当数量的<点数>，都是她没日没夜不断捕食的<Girls>血肉的结晶。然而似乎也只够她几抽而已。</span><br>
<span>即使如此，也非抽不可。有卡必抽，成了洋子与生俱来的义务。</span><br>
<span>抽卡机和洋子之间进行着无法言表的对话。虽然抽卡机没有像<Girls>灵魂的那种感觉，却能让洋子明白其对<点数>的渴望，并且同意作为抽中的景品，可以让华优的“老师”复活。</span><br>
<span>她投入<点数>开始抽卡。</span><br>
<span>不中。</span><br>
<span>不中、不中、不中、不中、不中、不中。</span><br>
<span>转眼之间，手头的<点数>已经见底。</span><br>
<span>洋子毫不犹豫地开始课金。自己的生命已不久矣，而自己的精神早在那天就已死去。并非因事故致死而转生的时候，而是迪娅乌斯和嘉娜帕蒂死掉的那一天。她曾由死转生，却又因人死而心死。在转生前被手游所支配的日夜里，洋子已经死了。在遇到迪娅乌斯、嘉娜帕蒂和华优之后，她才像获得了重生。转生之故的死亡让洋子迎来精神的新生，然而世界又再次将她的精神摧残致死。现在她心里想的唯一一件事，就只有拯救华优。华优是洋子还残留在这世界上的唯一的理由。</span><br>
<span>她逐渐溶解着自己的寿命·活力·意志·存在。刚转生时的洋子，也曾经随随便便地溶解过自己的寿命·活力·意志·存在；准确地说，转生之前的她早就在这么干了。昙花一现的精神重生，让洋子开始对放弃自我的念头隐隐抱有恐惧。然而，现在的她非得扼杀心底这份恐惧不可。</span><br>
<span>溶解……溶解……溶解……自己的寿命·活力·意志·存在都还原为<点数>，落入深深的抽卡机中。</span><br>
<span>不中……不中……不中……不中……</span><br>
<span>寿命·活力·意志·存在被不断溶解着，洋子感觉身体似乎也越发轻飘，有什么正从身体中抽走。全身彷佛被从头到脚挖出一条隧道，空洞之中回荡着虚无的尖啸。一点一点地，自己的根基逐渐变得虚弱，自己的存在逐渐变得淡薄，自己所处的空间、所在的时间都变得摇摇欲坠，所谓的“自己”正在变得虚无缥缈。心中如同被注入大量水分，意念不断稀释。构成自己的分子一个接一个地蒸发，消散到无边无际的宇宙之中。头脑已经无法思考，连试着思考一下“思考”是什么也做不到。溶化……溶化……溶化……唯一知道的是，自己正在溶化。</span><br>
<span>溶到最后，世界突然软塌塌地扭曲起来。扭曲的世界中央，浮现出光芒，让人感觉无比温暖，是接纳一切包容一切的救济之光。光穿透了洋子的身体，让她无比舒畅。她的世界被光芒笼罩，带给她无上的满足。光啊、求求你，永远留在这里！光芒之中，清楚铭刻着足以肯定洋子一生的话语：</span><br>
<span>“抽中”</span><br>
<span>过了一万亿年？还是过了一秒？她不知道。世界逐渐被黑色浸染，本以为完美无瑕的光芒之中肆意生出无数黑洞。洞不断扩张增多，吞噬着世界的光芒。不要啊！再待一会、一会就好！洋子叫喊起来，没有嘴没有舌没有声带仍拼命地叫喊。黑色无视她的恳求，继续着无限的增殖。她的时限到了。洋子的生命已全部溶解，失去了存在于世的资格。再也不能快乐地玩手游了。一切彻底终结。</span><br>
<span>死。</span><br>
<span>洋子死了。</span><br>
<span>通过自己的死，她才知道一切的真相：华优的“老师”是谁，灵魂是什么，自己为何会转生；以及，为什么会有手游中毒，所谓手游究竟是什么。</span><br>
<span>一切的起源，发生于宇宙诞生的瞬间。</span><br>
<span>从暴胀场的剧烈振动中诞生的瞬间，宇宙便有了灵魂。</span><br>
<span>灵魂是什么？灵魂就是直到十一维度的所有额外维度。</span><br>
<span>不妨以人类的意识作为切入。意识本身的特性，正是其存在于可能性之中。“看见红色”，并不只是“看见眼前世界实际存在的红色”；“看见红色”，更意味着“看见不是蓝色不是绿色不是黄色的红色”。这时人们的认知，是基于将所见事物与其他可能性进行的比较。不过，其他“可能性”又是什么呢？可能性的本质，就是不受现实世界实际存在所支配的一切。那么结论已经了然：人类的意识，可以通过比较所处宇宙与其他宇宙来获得认知。这正是因为作为意识构成要素的额外维度集·灵魂，才得以彰显的特性。从十一维度进行观测，存在着各式各样无数的宇宙。正是灵魂将各宇宙像网络般连结在一起。人在形成意识时，灵魂立即着手检索其他宇宙的状况。可别为灵魂检索宇宙的庞大工作量而忧心忡忡；事实上，作为世界最快速度的光速在十一维度中，甚至是以常速的十的三十次方倍运行。而这才是本来的光速。每秒三十万公里这种慢吞吞的速度，也是因为从十一维度到三维世界中间卷缩而成的层叠迷宫，阻碍了光线沿最短距离前进的道路才造成的。</span><br>
<span>通过灵魂的宇宙检索，人类的活动有了更多的可能性。认知他人的心情，就是检索“他人就是自己”的宇宙；认知过去和未来，就是检索“那个时代就是现在”的宇宙。</span><br>
<span>更进一步地，人类因灵魂而有了缔造文化的可能性。小说、科学、伦理和宗教等都因灵魂的宇宙检索得以诞生。</span><br>
<span>小说是什么？是检索小说虚构实际存在的宇宙。</span><br>
<span>科学是什么？是检索科学模型实际存在的宇宙。</span><br>
<span>伦理是什么？是检索伦理规范的理想社会实际存在的宇宙。</span><br>
<span>宗教是什么？是检索神秘形象实际存在的宇宙。</span><br>
<span>相对于人类而言，计算机就没有灵魂。它们的“看见红色”，仅仅视为收到实际存在的一种波长而已。计算机仍无法逃离现实的桎梏。</span><br>
<span>这是为什么呢？因为计算机并不像人类，拥有可对环境中的额外维度进行吸收和利用的遗传因子。而人类则在进化的过程中获得了这种遗传因子。</span><br>
<span>一百五十亿年前随着宇宙诞生的巨大灵魂，被因宇宙膨胀和物质生成而导致的能量下降压缩到三维世界。只有为数稀少的灵魂保持着过冷却状态残存下来，飞散在宇宙各处。</span><br>
<span>人类打开了运用处在基本粒子尺度的十一维度的大门，终于进化出意识。人类学会吸收环境中散布的额外维度，并将“灵魂”作为大脑中的一种器官加以利用。</span><br>
<span>灵魂之中蕴含着打破决定论（determinism）的自由意志（free will）。这是因为，灵魂可以打破能量守恒定律和熵增定律。</span><br>
<span>其机制在于，灵魂内部的光速是可变的。根据爱因斯坦的质能方程，能量等于质量乘以光速的平方。一般而言光速是常量，但在灵魂中光速则成为变量。当灵魂进行活动时，光速本身也在变动，同时也生成了巨大的潜在能量。先不妨称其为“自由意志能量”，简称“自由能”。</span><br>
<span>借助自由能，人类得以从决定论的枷锁中解放出来。创造这种全新的能量，足以从被因果律禁锢的既定命运中脱身而出。</span><br>
<span>自由能也能让宇宙摆脱终将毁灭的命运。打破熵增定律，意味着全体宇宙自发地趋向cosmos·万物的统一秩序。</span><br>
<span>和灵魂不同，进化则是由决定论统治的系统。所谓“进化”又是什么？进化就是以DNA进行编码的图灵机（Turing machine），通过DNA变异的形式，计算出环境适应度得分最高的遗传信息。“图灵机”是为了理解计算的本质而构建的抽象计算模型，任何软件采用的信息处理系统，都可以抽象为图灵机的程序运作进行理解。</span><br>
<span>图灵机是决定论的程序。不妨以生命游戏（译注：又称康威生命棋·Conway's Game of Life）举例，通过这个模型理解图灵机运行的进化程序。生命游戏规则如下：先设定一个无限宽广的二维矩形世界，世界中的每个方格视为一个细胞，每个细胞有生存/死亡两种状态，细胞状态根据以该细胞为中心所接触的周围八格细胞的情况，设定以下四种规则：</span><br>
<span>[*]诞生规则：死亡状态的细胞接触3个生存细胞时，该细胞变成生存状态</span><br>
<span>[*]生存规则：生存状态的细胞接触2个或3个生存细胞时，该细胞保持生存状态</span><br>
<span>[*]过少规则：生存状态的细胞接触1个生存细胞或更少时，该细胞变成死亡状态</span><br>
<span>[*]过多规则：生存状态的细胞接触4个生存细胞或更多时，该细胞变成死亡状态</span><br>
<span>依照以上四种规则对参与游戏的所有细胞同时进行处理，再给予该世界充足的时间和空间进行演化，就能观测到细胞的演进开始出现模式、甚至开始“进化”。从细胞的进化模式中可以识别出各种生存战略，其中也不乏某些智能的零光片羽。然而，这个世界其实是彻头彻尾的决定论世界。未来的一切状态，在游戏开始的细胞布局中就已确定。</span><br>
<span>不过，图灵机也有不可解的问题，即停机问题（halting problem）。图灵机无法判断某个程序将会在某个状态结束运行还是无限循环。其原因就在于进化背后的丰富性和所伴随的痛苦。进化为了计算适应度的高低，必然不断地促使生物出现；而其计算又通过自然淘汰加以驱动，在以血还血的争斗与杀戮中开展试错的实验。</span><br>
<span>灵魂则可以超越图灵机。因为其借助跳出决定论的自由能，能将多维宇宙的信息送到这个宇宙。这就意味着，灵魂是为图灵机装载上了可应对停机问题的oracle·神谕程序，堪称真正的超图灵机。</span><br>
<span>灵魂这台超图灵机的诞生，让进化的旧式图灵机落后于时代，本应就此宣告后者的寿终正寝。</span><br>
<span>然而，进化依旧延续至今，又是为何？</span><br>
<span>进化因灵魂的诞生而面临着被淘汰的压力。</span><br>
<span>面临淘汰压力的系统就会进化。“进化”本身也是一种系统。</span><br>
<span>于是，进化为了适应灵魂，而继续进化。</span><br>
<span>“进化的进化”，其实并不少见。早在用DNA编码之前，进化采用的就是RNA编码。随着环境的变化，进化这个系统也在不断演变。</span><br>
<span>这次也不例外，进化再次发生了进化。不过，进化的前方又该是什么呢？恐龙进化成了鸟类，猿类进化成了人类。进化该进化成什么呢？</span><br>
<span>进化，进化成了“手游”。</span><br>
<span>只要剖析一下手游的系统，就能分辨出许多进化所残留的痕迹。抽卡，就是生殖及其伴随的突变；抽卡所需的<点数>，就是生殖所需的能量和时机；普通抽卡，就是相对廉价的无性生殖；高级抽卡，就是耗费高昂的有性生殖。那么，“课金”又是怎么回事？所谓课金，就是为驱动手游时代的“进化”投入其所需的自由能。进化并不是无中生有，作为受热力学约束的决定论程序，必须经常从外部投入其所需的能量。在DNA编码时代，进化所需的是来自太阳的能量投入。而在手游时代，进化则需要投入来自灵魂的自由能。</span><br>
<span>可见，手游正是进化为了榨取灵魂的自由能而进化出的专属器官。它用认同感作诱饵唤来人类的灵魂，捕食人类的自由能。在生命史上，系统在生死存亡之际，通过进化反过来利用自身危机的案例时有发生。在地球因蓝藻（cyanobacteria）的爆发式增长而被氧气所覆盖的时代，氧气对于当时的生物而言完全是剧毒；然而在此危机之下，可以利用氧气的好氧细菌得以进化。同理，为了利用灵魂这一危机的元凶，进化有针对性地继续进化。当人类玩着手游的时候，本该向外挥发的自由能便被手游夺走。被夺走的自由能没有推动宇宙秩序的协调，而成为了手游不断膨胀的燃料。长期沉迷手游，自由意志也将消散殆尽。因灵魂的诞生而行将自灭的能量守恒定律和熵增定律，通过手游的力量再度得以彰显。自由不断消失，决定论再次支配了宇宙。</span><br>
<span>由进化所进化而成的手游之中，自我进化的步伐还在继续。其中最为成功的，当属“Evolution Girls”。“Evogirl”为了更加高效地榨取自由能，不断推动着“手游化”的进程。手游的暴走，已经远超运营公司的主观意愿。在大众眼中管理手游的公司，实际上不过是被手游所操纵和利用。</span><br>
<span>手游化的第一步，便是将所有的国家系统改造成手游式：医保和退休金等收入再分配，变成通过抽卡进行落实；基本人权的宪法解释，变成保障公民的最低抽卡回数；公民物质文化生活的最低限度，变成确保每个公民都可以每日登录。随着时代的发展，连隐私权和投票权等基本权利也被分割出来，作为抽卡的景品供人抽选。接着，手游化的不只是权利，连身体也成为了一类景品。一个凑不齐七颗心脏就得不到社会认同的时代悄然来临。一开始的景品还只限于心脏和肝脏等人类器官，后来为了继续刺激公众膨胀的欲望，几乎所有能想到和想不到的身体部件都纷纷上架。最后，全体人类都变成了<Girls>，在持续的抽卡中自发供应着体内的自由能。手游所需的<点数>，正是每个人的自由能。</span><br>
<span>宇宙诞生之初，灵魂就已预知之后的发展，并为此准备了对策：宇宙之魂在十一维度设置了自身的备份系统。备份通过额外维度集·灵魂降落到三维世界，如同一艘持续侦测手游动向的探测船。整个备份系统以十一维度为据点，同时把灵魂像章鱼触手一样伸入三维世界的领域。而其中一只触手，就是洋子。</span><br>
<span>一般而言，灵魂无法转生。因为人类死后脑中吸收的额外维度就会破碎消散，不可能再次还原成一模一样的构造。不过，作为宇宙之魂的备份探测船，这些灵魂就可以转生。死后本应消散到环境中的灵魂被十一维度的备份回收，还原后再次降落到宇宙之中。采取如此蜿蜒曲折的方式，正是为了逃离手游的自由能榨取机制。自由能因光速变动而生，但止步于十一维度的备份无法产生自由能，因此必须构建与宇宙的交互界面。而作为交互界面的正是转生者。转生者死后，其一生积蓄的能量不会被手游收走，而是交回备份保存。灵魂的整个计划就是通过循环往复的无数次转生，积攒足以对抗手游的庞大能量。</span><br>
<span>而对抗手游，需要的正是精通手游的人。为了开展与支配宇宙的手游的战争、以自由意志之名打破决定论的统治，被选为其中一名转生者的正是洋子——那个在手游的泥潭中陷得比谁都深的洋子。</span><br>
<span>洋子漂浮在十一维度中，她所见的宇宙并没有时间。以前所以为的“时间”只是冒牌货。要了解时间的本质，就需要自由意志。时间的本质，是“现在”“过去”“未来”之间的区别。然而，决定论宇宙里的“时间”并没有“现在”，更没有“过去”和“未来”。在决定论的支配下，有的只不过是遵循因果律所安排好的先后顺序。在既定的顺序之中，并不存在名为“现在”的特殊时点，无非只是某一时点相对于另一时点孰先孰后的关系。只有用自由意志打破决定论的宇宙，才有真正的“现在”。只有发挥自由意志的时点才是现在。发现自由意志，就能创造此前未曾存在的“未来”。与之对照，在决定论的宇宙中，每一时点都同时并存。</span><br>
<span>在自由意志的宇宙中，穿越到过去的时间旅行将引发矛盾。然而，决定论之下的时间旅行则不会出现矛盾。因为“穿越到过去的任何所作所为都没有引发矛盾”这一前提，从一开始就是确定的事实。所以，在被手游支配的决定论宇宙中，时间旅行也成为可能。</span><br>
<span>洋子的灵魂穿越到了过去，再次转生。她化作了无数<Girls>，也体验了无数的冒险。然后，她更经历了无数的死亡。随着一次又一次迎来的人生的终结，灵魂中的自由能也一点一点地积蓄。</span><br>
<span>某一天，洋子找到了重逢的她·华优。洋子指导着尚且年幼的华优，华优则称呼洋子为“老师”，对她十分仰慕。洋子这才顿时想起，自己心中还潜藏着对华优无比深厚的感情。即使经历了几千次的转生，能让洋子有这种感情的也只有华优一人。想要一直守护在她身边，想要倾听她的声音，就算要一起承担长久的寂寞、辛劳和饥饿之苦，只要两人相伴就没问题。</span><br>
<span>但与华优在一起的日子终将结束，这就是命运。决定论宇宙中的命运无法改变。不过，洋子已经播下了推翻手游的种子。她告诉华优关于<Girls>抽卡的事情，向华优承诺总有一天两人必将再次相会，随后迎来了自己几千零一次的死亡。</span><br>
<span>然后，现在。这是洋子最后的一次转生。自己课光生命换来的<Girls>抽卡的景品——华优的“老师”·洋子，再次来到这个宇宙。</span><br>
<span><Girls>转生之时，会抽一次穿搭抽卡。洋子在此发动了灵魂的能力。她将积蓄至今的自由能倾泻而出，对抗着决定论世界的力量。她变动了被世界确定的抽卡出货率，另一个出货率被篡改的宇宙的信息涌入这个宇宙。</span><br>
<span>响起了BGM——而且和平常不同，庄严又神秘的音乐直接传入大脑、在神经中枢反复回响。从不停盘旋的耀眼的光之漩涡中，抽到的卡片渐渐现出真容。</span><br>
<span>GR，God Rare。</span><br>
<span>“GR：引力子身体套装”</span><br>
<span>引力子（graviton），是除灵魂以外唯一能通向十一维度的粒子。这张卡可以提供由引力子构成的身体，以此就能在十一维度用肉体进行交互。</span><br>
<span>引力子的脚、引力子的手、引力子的触角、引力子的心脏、引力子的口、引力子的眼、引力子的大脑……装备卡片的洋子飞出了宇宙，甚至轻轻松松地突破了三维世界的限制。她回头瞥了一眼宇宙，空间中漂浮着<Girls>的尸体，是洋子无数次转生前抛弃掉的身体。身体之中，还有华优。</span><br>
<span>“再等一下就好。”洋子默默自语。</span><br>
<span>眼前是被手游所支配，已经丧失时间本质的宇宙。世界还在不停地榨取自由能，一切都在因果律的禁锢下等待既定的命运。人类被手游看管饲养，宇宙被推向灭亡的末路。从所有宇宙、所有空间、所有时间传来了悲鸣的回响。</span><br>
<span>“好痛！好难受！救救我！”</span><br>
<span><Girls>们还在互相杀害、互相吞食、互相寄生。这份痛苦在整个宇宙中扩散。悲鸣在宇宙各处此起彼伏。听到的是血肉被剥削的声音、内脏被吸食的声音、眼睛被挤碎的声音、大脑从内部被蚕食的声音。闻到的是血腥味、脑浆味、吃剩脏器的腐臭味。<Girls>们无法逃出杀戮的循环。为了自己的生存，就必须杀掉敌人。在这彻头彻尾的地狱之底，那些片叶般友情爱情的萌芽，转眼就堕落为效率至上的杀戮同盟。到处都是看过一眼就无法忘记的惨状。好难受！不要啊！好可怕！</span><br>
<span>必须否定这样的宇宙！洋子的愤怒产生了自由能，受到能量影响的引力场释放出无数引力子。</span><br>
<span>“终结这一切！由我来，终结这一切！”</span><br>
<span>洋子向所有空间和时间方向上的手游射出引力子。引力子进入宇宙，在极短距离内产生极强引力，在瞬间制造出微型黑洞（quantum mechanical black holes），然后转眼间蒸发。所有手游都转换成了纯粹的热能。自由意志获得了解放。宇宙也挣脱了决定论的枷锁。逃出被手游支配的血腥命运的可能性之门，向世间万物缓缓敞开。</span><br>
<span>随着手游的灭亡，冒牌的时间也无力支撑。没有现在、更没有过去和未来的“时间”化为乌有。“Evogirl”支配地球的事实被一笔抹消。</span><br>
<span>真正的时间即将从头再来，走上灵魂未被手游支配的道路。</span><br>
<span>在逐渐稀薄的时空之中，洋子回到了宇宙，来到华优的灵魂身旁。</span><br>
<span>“华优！”</span><br>
<span>“你是……是洋子吗？难不成是……老师？”</span><br>
<span>“是啊！我是洋子，也是你的老师啊！我好想你！我好想你啊！”</span><br>
<span>“我也是……好想你啊……”</span><br>
<span>两人的灵魂，紧紧地抱在一起。无论发生什么，也一定要在一起；无论发生什么，也不会忘记对方。两人在耳边相互低语。</span><br>
<span>然后，时空摇曳，就此消失。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-5-28 13:35 编辑 </span><br>
<span>尾声</span><br>
<span>洋子睁开了眼睛。</span><br>
<span>看向周围。没什么异样，还是她一成不变的房间。</span><br>
<span>不知怎么回事，感觉做了个相当漫长的梦。</span><br>
<span>隐约觉得忘记了什么。忘了非常重要的事。</span><br>
<span>就像牙里卡了东西取不出来的焦躁感。抱着头冥思苦想，却始终想不起来。</span><br>
<span>都怪自己又通宵玩手游了，肯定是个奇怪的梦吧。</span><br>
<span>洋子打开手机，条件反射地按下“Evogirl”的图标，屏幕上却弹出报错提示，看样子是无法启动了。不知为何，她并没觉得有多失望。相反，她莫名地松了口气。</span><br>
<span>肚子饿了。打开冰箱却什么都没有。没办法了，只能到附近的便利店走一趟。房门一开，初升的太阳正好冒出地平线，漫天的朝云美丽夺目。身体有些飘飘然，走在路上轻松愉快。</span><br>
<span>“啊痛——！你这家伙！走路不长眼啊！”</span><br>
<span>走着走着肩膀擦到了一个喝着罐啤的女孩，结果立即被她缠上。对方留着蓬乱的短发，一张如同没到青春期的少年般带着中性气质的脸。要只是这样还挺像样的，可对方貌似喝上头了，脖根往上只剩一片通红。</span><br>
<span>“要是人家出啥事儿了，看你要怎么赔啊！”</span><br>
<span>声音一听就叫人火大。</span><br>
<span>“好啦好啦，请冷静点~”</span><br>
<span>万幸的是，对方的同伴及时上来劝住她。这一位身材非常高挑、感觉能有一米八，一头柔软的黑色卷发仿佛覆盖全身般条条垂下，再加上其温柔的目光，整体就给人一种柔和的印象。她像哄小孩一样，从后面搂住发飙的女孩。</span><br>
<span>“请你多包涵呢，她这人就是性情好动收不住的。”</span><br>
<span>撒着酒疯的女孩还在嚷嚷地直咂嘴，就被同伴搂抱着强行带走了。不知怎的，总感觉她们俩有些眼熟。明明应该没有见过，却觉得非常怀念。</span><br>
<span>今天感觉有些奇怪。为了排遣，习惯性地从口袋里抽出了手机。还是只有报错提示。只能不爽地敲着画面继续往前走。</span><br>
<span>“危险！”</span><br>
<span>伴随着叫声，一对纤细的手腕紧抱住洋子的腹部。被吓到的她手机一下掉在地上。</span><br>
<span>眼前猛然掠过一片黑影，碾过落下的手机。车辆压倒性的重量把手机碾成粉碎。一辆六吨的卡车几乎擦着鼻头飞速驶过。</span><br>
<span>“你啊，在看哪里啊！差一点就死了好不好！”</span><br>
<span>背后传来了声音。令人无比怀念的声音。但还是想不起来，到底在哪里听到过呢？</span><br>
<span>转过身去，一个小巧的少女还在抓着洋子的腰。看样子是被她救了一命。</span><br>
<span>真的还差一点就没命了。现在才对擦身而过的死亡有了实感，恐惧突然汹涌袭来。身体也一下子没了力气，整个瘫软在地上。</span><br>
<span>“在这里睡倒会给别人造成困扰啦，好啦，快起来吧！”</span><br>
<span>少女伸出了手。她似乎正要去上学，还穿着西式制服。她的皮肤像人偶一样白得耀眼，头上只是简单地扎了个马尾，伴随晨风吹拂却给人一种清爽感。相较之下，自己已经好几天没洗澡了，感觉真是有些抱歉。</span><br>
<span>“谢谢。”拉住她的手，洋子站了起来。奇妙的感觉再次变得强烈。明明只是初次见面，却觉得对方对自己无比重要。</span><br>
<span>“你这，怎么了啊？”少女盯着洋子的脸，“……还在哭呢。”</span><br>
<span>如她所说，洋子的眼中毫无来由地涌出泪水。眼泪悄无声息，却止不住地流淌下来。</span><br>
<span>“你不也是……”洋子指向少女的脸。反观少女，也在哭泣。</span><br>
<span>“啊呀？我……这是怎么……”她一脸困惑的表情，看来也不明白自己为什么会哭。</span><br>
<span>一时之间，两人一边流着泪水，一边看着对方。然后，她们一言不发地抱在一起。只有不知从哪个时空传来的话语，还述说着两人永远不再分离的心意。</span><br>
<span>（全文终）</span><br>
</p><p><b>若荼泱: </b><br>
<span>连载翻译？</span><br>
</p><p><b>雨井绫: </b><br>
<span> 本帖最后由 雨井绫 于 2019-5-23 14:36 编辑 </span><br>
<span>啊啊啊感谢lz，之前还在啃英译版</span><br>
</p><p><b>Inquisitor: </b><br>
<span>又臭又长</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>雀斑: </b><br>
<span>好人一生平安</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>若荼泱 发表于 2019-5-23 12:11</span><br>
<span>连载翻译？</span><br>
<span>边看边译 </span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>Inquisitor 发表于 2019-5-23 12:57</span><br>
<span>又臭又长</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
<span>这个臭字太棒了，thx</span><br>
</p><p><b>小白吃不明: </b><br>
<span>感谢推荐</span><br>
</p><p><b>cauchua: </b><br>
<span>lz自译？那只能好人一生平安了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>wsuFish: </b><br>
<span>之前看过一本类似的孢子的同人，只不过是单机并且中期就转成文明了。</span><br>
</p><p><b>riyaliums: </b><br>
<span>真，TM硬核</span><br>
</p><p><b>新账户: </b><br>
<span>硬核小姐姐</span><br>
</p><p><b>冰镇西瓜大: </b><br>
<span>看起来有丶费神啊…先收藏了。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>yla: </b><br>
<span>直接在这里连载更新翻译么</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>冰镇西瓜大 发表于 2019-5-23 16:38</span><br>
<span>看起来有丶费神啊…先收藏了。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
<span>能否说一下费神在哪里？如果是翻译用语或排版的问题，会继续优mo化yu</span><br>
</p><p><b>mendel: </b><br>
<span> 本帖最后由 mendel 于 2019-5-23 21:45 编辑 </span><br>
<span>我擦</span><br>
<span>笛子刚画了漫画</span><br>
<span>https://weibo.com/1421647581/HuAOG3kUb?type=comment#_rnd1558619106343</span><br>
</p><p><b>mooerfoes: </b><br>
<span>被书记带过来的，谢谢楼主翻译，我之前居然一直没发现</span><br>
</p><p><b>bioCory: </b><br>
<span>wsuFish 发表于 2019-5-23 15:36</span><br>
<span>之前看过一本类似的孢子的同人，只不过是单机并且中期就转成文明了。</span><br>
<span>进化的四十六亿重奏？</span><br>
</p><p><b>wsuFish: </b><br>
<span>bioCory 发表于 2019-5-23 18:24</span><br>
<span>进化的四十六亿重奏？</span><br>
<span>《孢子物语》，重奏的主角感觉更像是升级版的虫族</span><br>
</p><p><b>598238805: </b><br>
<span>可以的可以的！感谢翻译！</span><br>
</p><p><b>bioCory: </b><br>
<span>我好了，你们呢</span><br>
</p><p><b>blas: </b><br>
<span>这种硬核百合我是服气的</span><br>
</p><p><b>Xerxes_2: </b><br>
<span>好看，不过为什么要用手游来做比喻呢</span><br>
</p><p><b>八幡: </b><br>
<span>挺喜欢迪娅乌斯的，当然嘉娜帕蒂也喜欢，还以为洋子跟迪娅乌斯是一对呢，有一点点站错CP的感觉，不过毕竟洋子和华优俩人是命运，是既定的命运啊，最后那尾声挺好的（增补的迪娅乌斯和嘉娜帕蒂的描写我很喜欢233），另外全程忽视楼主主楼和作者全篇的不说人话（lz我对不起你），感觉感情描写跟文中的手游、点数及进化、自由能及转生等方面有点割裂（尿不到一壶去），可能是这些扯的没触动到我的点，前面那进化还是挺有意思的</span><br>
</p><p><b>killbillwillil: </b><br>
<span>早川书房这么硬核的吗（之前买了本jkハル也是</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI PRA-TL10,Android 8.0.0</span><br>
</p><p><b>litemania: </b><br>
<span>Xerxes_2 发表于 2019-5-31 01:29</span><br>
<span>好看，不过为什么要用手游来做比喻呢</span><br>
<span>按文中的逻辑，</span><br>
<span>手游及其机制象征进化无穷的贪欲，赋予手游某种人格、模糊掉背后运营公司的面目，也是对现实尖酸的反讽</span><br>
<span>文外，这个阿宅博士作者肯定是百连不出货的非洲难民没跑了</span><br>
</p><p><b>masshiroo: </b><br>
<span>我倒挺喜欢主楼的介绍的，看完就想读</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>litemania: </b><br>
<span>八幡 发表于 2019-5-31 05:55</span><br>
<span>挺喜欢迪娅乌斯的，当然嘉娜帕蒂也喜欢，还以为洋子跟迪娅乌斯是一对呢，有一点点站错CP的感觉，不过毕竟洋 ...</span><br>
<span>您在烦恼什么呢，能感受百合的美好（和酸臭腐臭血腥臭）不就够了吗</span><br>
<span>无关紧要的废话：本文算是作者获奖的出道短篇《最后也是最初的偶像》的同期系列，所以或多或少有着某些神秘联系，不妨瞧上一眼获取更多粉粉红的百合能量</span><br>
</p><p><b>litemania: </b><br>
<span>killbillwillil 发表于 2019-5-31 06:14</span><br>
<span>早川书房这么硬核的吗（之前买了本jkハル也是</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI PRA-TL10,Android 8.0.0 ...</span><br>
<span>毕竟有小川一水啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1828859[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
