<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>打算把做过的印象比较深刻的梦记录下来</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>打算把做过的印象比较深刻的梦记录下来</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:14:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>打算把做过的印象比较深刻的梦记录下来[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1913567-1-1.html</link>
      <description>最近做了两个挺怪的连续梦&#13;
本来寻思着也没什么，也不是没做过连续梦，但这次这个持续的确实有点久了(快一个月)，而且很多时候的感觉都有点真实，有时候已经影响到生活了。……就随便写写，如果有确实比较懂这方面的坛友，也可以帮忙分析一下，非常感谢。

首先说明一下两个梦有先后顺序，但其中大致有十来天左右的重合​……不过第一个梦其实也还没完全退掉，偶尔还是会想起来。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>草菇L: </b><br>
<span>最近做了两个挺怪的连续梦</span><br>
<span>本来寻思着也没什么，也不是没做过连续梦，但这次这个持续的确实有点久了(快一个月)，而且很多时候的感觉都有点真实，有时候已经影响到生活了。……就随便写写，如果有确实比较懂这方面的坛友，也可以帮忙分析一下，非常感谢。</span><br>
<span>首先说明一下两个梦有先后顺序，但其中大致有十来天左右的重合​……不过第一个梦其实也还没完全退掉，偶尔还是会想起来。</span><br>
</p><p><b>草菇L: </b><br>
<span> 本帖最后由 草菇L 于 2020-2-13 02:02 编辑 </span><br>
<span>      第一个梦是这样的，梦里我和三四个朋友(其实不是朋友 梦里的身份是朋友 但我回忆了一下那几个人我现实中都不认识)去外面玩，能记起来的时间是晚上，不过隐约有点印象是下午天色还没完全暗的时候就已经到那个地方了​。</span><br>
<span>      之后大约到了晚上 天全黑了月亮也不是很清楚，我们到一户有点破的看起来没人住的房子里头(忘了是在那边干嘛……应该是在打牌聊天之类的吧)。在那边坐了一会儿，突然从外面晃荡进来个人，说他是住这里的(还是路过说有东西放在这里来着，记不清楚)，我们之中当时好像有人本身因为其他原因在生气，就和他吵起来了，吵着吵着忘了是谁把窗玻璃砸碎了然后拿其中一块碎片把那个人捅了一下，那个人马上就躺地上死掉了。</span><br>
<span>      我们很慌，想着不能被发现，于是一人拿了一块玻璃片把他手啊脚啊这种都切下来了，整个人切成了很多很多块，然后大家再拿着那些碎块扔到房间角落的一个马桶里面，全扔进去之后，按了冲水按钮，接着没回头直接冲出了屋子，路上没见到人，后来不知怎么的就回家了。</span><br>
<span>      醒来后没怎么在意，因为以前也不是没有做过这种有点负面的梦。结果第二天接着梦到了……因为那天睡的比较晚，和群友键政，大约四点多才睡，晚上那段时间应该是没有做梦的，到早上八点钟被闹钟闹醒后起床刷牙洗脸后发现没什么状态，想着还不如回去再睡会儿。</span><br>
<span>      之后便开始接着第一天的梦往下做了，梦到我在家和某某人打电话的时候看电视上的地方台新闻，主持人讲到xx街道(xx是真实存在的，离我家大概半小时多一点的车程，算郊区，但我从来没自己去过也没和任何朋友去过)发生了一起恶性杀人事件，然后电视上放了一段黑白的监控视频，是我和那几个不认识的朋友从屋子里冲出来的画面，然后主持人继续讲，说这几个是犯罪嫌疑人，让大家注意啊之类的。</span><br>
<span>      到这里我就醒了，那时候其实已经有点不对了，没马上意识到这是梦，第一反应是当时怎么没注意到那里有监控，不过马上就缓过来了。再之后情况越来越严重，有次早上六点多醒过来，那次具体做了什么梦我真的记不清了，抱歉，整个时间线都混乱了，</span><br>
<span>      我有一次和朋友联系(梦里的朋友 现实中不认识的)，通了个电话和他确认，他说没有这件事情啊当时在另外地方工作，我们好久没见过面了之类的，本来已经算是放下了心，聊着聊着他突然声音放低说“你不要在电话里说啊，可能要被监听的”，我“哦哦”的应了一声就挂掉电话了，这一段真的很真实，很多次完全清醒的时候都没分明白，会突然翻手机的通话记录想和他打电话。</span><br>
<span>      还有一段是马桶的事情，有次梦见要给人发张资料图，翻着翻着相册突然看到了那张有很多尸块的马桶的照片，我根本想不起来什么时候拍照了，看到后真的很怕，怀疑我是不是人格分裂，自己拍了照却忘掉了，就马上把照片删除掉了。</span><br>
<span>      那段时候很多次刷微博看电视，会很怕突然跳出来我的消息，经常分不清是不是在做梦。</span><br>
<span>      还有次在清醒的时候，晚上八九点钟吧，刚锻炼完脑子是很清楚的，突然莫名其妙的想到我手机删除掉照片之后还会在“最近删除”里留三十天，想着那得把那张照片给清除了，因为图片有点多我又记不清是哪天删的，打开手机翻了好久都没翻到，突然想起来可以去查微信上给人发资料图是那天，查来是一月二十二号(图我是真的发了，这个部分不是做梦)，于是非常傻乎乎的去顺着日期查最近删除，还是找不到，到这个时候还没缓过来，在心里头想可能是当时就已经顺便在最近删除里也清理掉了吧，感觉上像是想通了事情一样松了口气，直到睡觉前刷牙的时候才意识到我根本没杀人。</span><br>
<span>      最严重的一次是这样的，晚上两点睡，早上四点多醒过来开始哭，心里很后悔，后悔不该杀人，到客厅里手捂着脸哭了好久，反正哭到天亮才停，整个眼睛泛着一圈红……当时就想着不行了干脆去自首好了，反正也不是我直接动的手，那时候外面已经很多人戴口罩了，我也戴了个口罩出去，高德地图上查了xx街道坐公交车到了那边，发现是有点熟悉的样子，但真的想不起来在哪里见过。之后先随便走了走，没凭印象找到那间房子，犹豫了好久，路边找了个人问他“最近这里是不是有人出事了啊……那个人是我舅舅，一个人住这边的，他有些东西没收走，我来拿一下，方便说一下是哪家吗?”他看了我几眼说“没有人出事啊，你听谁说的?”我那时候本身就有点紧张的，听他语气又有点不对，突然想到他们是不是已经串通好了，装作不知道，就等有人来问，之后转头就举报。越想越不对，说了句“不好意思”转头就跑掉了，跑的过程中回头了几次，发现那个人一直用很奇怪的眼神盯着我看，心里头几乎可以确定了，他肯定是要举报我。回去路上慌的要死，到家后想着干脆自杀了吧，反正一定会被抓，我又是出头鸟……刀已经掏出来了，但因为胆子小不敢下手，硬是坐到了天黑，打开电视看到b站首页的时候，一下子意识到“靠，我根本没杀人”，那个瞬间直接哭出来了，如获新生的那种哭，这个梦之后就慢慢退下去了，还出现过几次混乱的情况，但都没有太严重，不展开讲了。</span><br>
</p><p><b>草菇L: </b><br>
<span>第二个梦有点玄幻的……但和现实混杂的情况反而比第一个梦还严重，我这边在用手机的便利贴打字，写不完的话明天再发，没关系的</span><br>
</p><p><b>草菇L: </b><br>
<span>抱歉，写的时候没分段，我分下段</span><br>
</p><p><b>草菇L: </b><br>
<span>分享王菲的单曲《天与地+用心良苦(Live)》: http://music.163.com/song/300288/?userid=435958187 (来自@网易云音乐)</span><br>
<span>是循环播放着王菲的这首live写的 推荐一下</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>你这真的该看看了</span><br>
</p><p><b>草菇L: </b><br>
<span>第二个梦如果这么说出来好像很假，但其实感受上比第一个梦真好多实际情况也要严重好多……是我帮一个认识的女性朋友搞插花的什么什么的(起因记不清，和做插花之类的相关)，要收集女性，我问她怎么收集啊，她告诉我你家门外(我住27楼)廊道往下那个天井就可以啊，看到下面有人探出头的话绳子扔下去套住她的脖子拉上来就好了，因为是梦里，迷迷糊糊的觉得好像也挺方便的举手之劳，就答应下来了。那天醒来的时候第一个梦的影响还在，心思全在第一个梦上面，那时候还好感激这个梦，觉得整体剧情太扯淡了假的很明显，反而可以在我对第一个梦有点混乱的时候敲敲醒，事实证明确实是管用的，那四五天几乎每次把自己从第一个梦里拉回来意识到现实的都是第二个梦，但等到去实地考察过之后第一个梦下去了，事情突然就变得特别奇怪。</span><br>
</p><p><b>草菇L: </b><br>
<span>算了今天晚了先睡了……之后再说，能这么全盘讲出来挺开心的，现在头脑特别清醒，我明天就算是又犯浑了看看自己发的这个贴也能搞清楚事情了，谢谢</span><br>
</p><p><b>草菇L: </b><br>
<span>其实没事的233，第二个梦是越来越假的，到后面只要认真想想就能发现不对了，里头的很多东西就不现实，应该之后马上也会好了，等它发展到一想就是在扯淡的时候就可以了</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span>没关系的吧……这种程度的梦我也会做，有时候会觉得自己是不是太变态了，但其实对现实生活并没有什么影响啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1913567[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
