<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>坛友们如何看待ftg简化和越来越鼓励进攻的问题？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>坛友们如何看待ftg简化和越来越鼓励进攻的问题？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 13:43:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>坛友们如何看待ftg简化和越来越鼓励进攻的问题？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1929864-1-1.html</link>
      <description>坛友们如何看待ftg简化和越来越鼓励进攻的问题？&#13;
 本帖最后由 佐伯香織 于 2020-4-26 19:13 编辑 

最近打gbvs想到了这个话题。
&#13;
我觉得简化肯定是好事，毕竟再不简化真的只能加重这个类型的死亡。但是感觉一些游戏不光进行了操作上的简化，在攻防平衡方面也进行了一种简化，就是鼓励进攻，削弱防守方可以去做的事情。
&#13;
举几个例子，首先街霸5的vt系统，普通拳脚或者必杀技取消vt，让很多角色在对战中可以硬来——你猜到对面下一步一定会做什么，但是你无能为力，只能看着。还有过于多的重攻击加帧和技能——我明明防住对面的重拳，但依然不能动，动就被打死。
&#13;
相反的是街霸4时期因为sa取消，复合拆投的存在，有一些情况防守是反而会有利，所以街霸4比赛里一些对局或局面时会看到大家都不想进攻的情况，这也导致了翻盘很难，路人观赏性不友好，但每一次翻盘都会引起全场观众的欢呼，成为经典。而街霸5最令人费解的是砍掉了复合拆投的情况下加强了投技的恐怖程度（职业玩家都经常在版边被4连摔死），并在第二赛季的时候取消了普通升龙的无敌，也就是说本身防守方就稀少的选择，又被砍了一大刀，导致了很多时候这就变成了一个厕所游戏，进了厕所大部分情况你都是要死了，猜拳猜错两次就晕了，再猜错一次就死了，瞬间就有可能猜拳猜错被人翻了一整条血。
&#13;
kof14基本没怎么玩，只是听说相较于13，进攻时无脑强开bc被玩家诟病，早期版本很多升龙也是没有无敌， 常态下又不允许使用EX技，后来snk觉得确实过分，最终版本又给补上无敌了。
&#13;
gbvs的话，相对来说防守时做得选择稍微多一点，制作组并没有蠢到让普通升龙没有无敌，也暂时没有砍一些玩家开发出来的复合拆投技巧，但这游戏的进攻过于强力，人均版边6割，人均防凹安全跳，一堆人无责任摸奖，也没有整合arc的爆霸系统，防守时的压力也非常大，非常恐怖，一不小心就暴毙了。
&#13;
ggxx之类的没怎么具体接触，不知道这次ggxx新作在这方面具体是啥样的。
&#13;
所以坛友是怎么看待这个问题的呢？之前经常有说鼓励进攻是为了观赏性，让翻盘变得更容易，但是当一个游戏的翻盘家常便饭简单到已经无法引起全场观众的高呼时，这种鼓励进攻到底是好还是坏呢？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>佐伯香織: </b><br>
<span>坛友们如何看待ftg简化和越来越鼓励进攻的问题？</span><br>
<span> 本帖最后由 佐伯香織 于 2020-4-26 19:13 编辑 </span><br>
<span>最近打gbvs想到了这个话题。</span><br>
<span>我觉得简化肯定是好事，毕竟再不简化真的只能加重这个类型的死亡。但是感觉一些游戏不光进行了操作上的简化，在攻防平衡方面也进行了一种简化，就是鼓励进攻，削弱防守方可以去做的事情。</span><br>
<span>举几个例子，首先街霸5的vt系统，普通拳脚或者必杀技取消vt，让很多角色在对战中可以硬来——你猜到对面下一步一定会做什么，但是你无能为力，只能看着。还有过于多的重攻击加帧和技能——我明明防住对面的重拳，但依然不能动，动就被打死。</span><br>
<span>相反的是街霸4时期因为sa取消，复合拆投的存在，有一些情况防守是反而会有利，所以街霸4比赛里一些对局或局面时会看到大家都不想进攻的情况，这也导致了翻盘很难，路人观赏性不友好，但每一次翻盘都会引起全场观众的欢呼，成为经典。而街霸5最令人费解的是砍掉了复合拆投的情况下加强了投技的恐怖程度（职业玩家都经常在版边被4连摔死），并在第二赛季的时候取消了普通升龙的无敌，也就是说本身防守方就稀少的选择，又被砍了一大刀，导致了很多时候这就变成了一个厕所游戏，进了厕所大部分情况你都是要死了，猜拳猜错两次就晕了，再猜错一次就死了，瞬间就有可能猜拳猜错被人翻了一整条血。</span><br>
<span>kof14基本没怎么玩，只是听说相较于13，进攻时无脑强开bc被玩家诟病，早期版本很多升龙也是没有无敌， 常态下又不允许使用EX技，后来snk觉得确实过分，最终版本又给补上无敌了。</span><br>
<span>gbvs的话，相对来说防守时做得选择稍微多一点，制作组并没有蠢到让普通升龙没有无敌，也暂时没有砍一些玩家开发出来的复合拆投技巧，但这游戏的进攻过于强力，人均版边6割，人均防凹安全跳，一堆人无责任摸奖，也没有整合arc的爆霸系统，防守时的压力也非常大，非常恐怖，一不小心就暴毙了。</span><br>
<span>ggxx之类的没怎么具体接触，不知道这次ggxx新作在这方面具体是啥样的。</span><br>
<span>所以坛友是怎么看待这个问题的呢？之前经常有说鼓励进攻是为了观赏性，让翻盘变得更容易，但是当一个游戏的翻盘家常便饭简单到已经无法引起全场观众的高呼时，这种鼓励进攻到底是好还是坏呢？</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>gg新作没有厕所了，版边会破，然后双方跳到另一个平台站在版中重新立回</span><br>
</p><p><b>吉田美和: </b><br>
<span>街霸4的比赛也难看的要死，正确的说法永远都是，高端局观赏性可以甚至优秀，鱼塘局只适合民间自己玩</span><br>
</p><p><b>Zest: </b><br>
<span>本来就是小众游戏，能让云观众看着爽就行</span><br>
</p><p><b>閉肛！基佬。: </b><br>
<span> 本帖最后由 閉肛！基佬。 于 2020-4-26 19:56 编辑 </span><br>
<span>其实纵观那么多FTG，都是很强调进攻的。 不单单街霸，kof 。目前我看立回一板一眼就是真伺魂了。</span><br>
<span>反正普通玩家，再简化，实际线下大家PVP的时候，也做不了职业玩家那种反应操作。</span><br>
</p><p><b>病態極端: </b><br>
<img src="https://www.mobygames.com/images/covers/l/292439-nidhogg-playstation-4-front-cover.jpg" title="https://www.mobygames.com/images/covers/l/292439-nidhogg-playstation-4-front-cover.jpg"><br>
</p><p><b>emblemsaga: </b><br>
<span>街霸5可能有这样那样的问题，但取消普通升龙完全无敌和复合防守技巧发现一个砍一个恰恰是非常好的调整。</span><br>
<span>取消普通升龙的无敌，不至于让进攻方辛辛苦苦获得的压制机会，被对面一个无消耗的凹就没了，对面没气可以放心压，就算吃了一个凹，好歹也消耗了对面的资源。</span><br>
<span>而取消各种复合防守操作，让格斗更加回归本质，玩家不用去研究那些无意义的技巧，专心连段、立回和心理博弈就好。以最新的gbvs为例，我是不觉得闪避刷拆投或者轻攻击刷拆投这种复合操作有何乐趣，但是为了获胜，不得不掌握这种技巧。</span><br>
<span>从玩家整体看，毫无疑问是更喜欢对攻而不是防守（也就是龟）的，不然街霸4无印的沙加特、街霸5 龟裂 街霸的阿三、gbvs的菲力和弓也不至于被这么多人厌恶。</span><br>
</p><p><b>佐伯香織: </b><br>
<span> 本帖最后由 佐伯香織 于 2020-4-26 21:15 编辑 </span><br>
<span>emblemsaga 发表于 2020-4-26 20:50</span><br>
<span>街霸5可能有这样那样的问题，但取消普通升龙完全无敌和复合防守技巧发现一个砍一个恰恰是非常好的调整。</span><br>
<span>取 ...</span><br>
<span>普通升龙有无敌，但凹错被狠打一顿，我觉得这是平等的。</span><br>
<span>而且5的进攻加帧和投技实在过于恐怖，防守方只能猜拳，就好比5的骨裂，最强的时候是因为防守厉害吗？恰好是因为他的进攻实在太强，普通波加帧能让防守方动都不敢动，跟着波走过来防守方几乎没办法。</span><br>
<span>阿包有句话说的挺好的，别的游戏你完美预测到对方要用什么招的时候，能把他腿打断，5很多时候你知道别人要干嘛却无能为力，只能看着，然后猜拳，猜错了暴毙。</span><br>
<span>菲利的话我只是觉得凹不合理和进攻的择太简单强力了。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>emblemsaga: </b><br>
<span>佐伯香織 发表于 2020-4-26 21:04</span><br>
<span>普通升龙有无敌，但凹错被狠打一顿，我觉得这是平等的。</span><br>
<span>而且5的进攻加帧和投技实在过于恐怖，防守方只能 ...</span><br>
<span>骨裂进攻确实不弱，但是根本原因还是防守太强，慢波太慢，快波太快，收招又短导致对面很难应对，对面接近骨裂的时候差不多已经损耗了相当大的血量了，这才是骨裂强的根本原因，如果一个骨裂的波只是用来压制，那根本不算啥。所以s4骨裂的慢波变快后，整个人的评价马上低了一级，被防仍然加帧，但是原地跳躲波简单太多了。</span><br>
<span>至于阿包的话，如果是他本人的话，那是很不严谨，如果真完美预测对面要干啥，投拆，打防，或者简单点，对面只要进攻那就升龙，那不就一点事没了。格斗游戏的择本来就是猜，只要有择，那必然有猜拳。不然怎么破的防？碧蓝里古兰，卡姐进攻方式那么单调，就是基本的打投择，谁能说自己就能防住了？</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>只在小时候玩过FTG，现在只玩过VR格斗游戏的人表示，强调进攻、尽可能主动出击，缩减每局的时间，才足够爽快，大多数对局游戏都适合这条。</span><br>
</p><p><b>噗呸破屁诚: </b><br>
<span>鼓励进攻算不算好事我不知道，但简化“操作”我觉得是好事，一来可以骗更多萌新入坑，毕竟练习连段基本上是绝大多数ftg劝退新手的第一步，二来可以让玩家更多把心思放在研究对战立回上面，这样可以缩小一些天赋过人的玩家与平民玩家的差距，这挺好的。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Dai-Dai-Dai-Dai: </b><br>
<span>简化绝对是重大利好，对空作为FTG极其重要的一环的现况下，出个升龙还要搓或者预输入实在让人望而却步。</span><br>
<span>但gbvs的简易出招准确度还不行，被人打逆时，“前+RB”和“后+RB”容易串招。反而搓招时不容易出错。</span><br>
</p><p><b>佐伯香織: </b><br>
<span> 本帖最后由 佐伯香織 于 2020-4-26 21:48 编辑 </span><br>
<span>emblemsaga 发表于 2020-4-26 21:17</span><br>
<span>骨裂进攻确实不弱，但是根本原因还是防守太强，慢波太慢，快波太快，收招又短导致对面很难应对，对面接近 ...</span><br>
<span>他本人具体的意思是，比如大家都知道尤里安要强开镜了，豪鬼要爆V了, 拉希德要踢旋风了，但没有那种博弈的感觉和收益。别的游戏大家要博弈，思考对面要做啥，5是人家直接拿着大喇叭喊他要做啥，对面知道，观众知道，解说也知道，但没用，你就看着。</span><br>
<span>骨裂波变快最伤的是没法跟着波往前走了，和跳没关系吧，这个修改得第一天煤老板就吐槽了。</span><br>
<span>gbvs，卡姐，古兰的5M被防加帧和街霸5是一个道理啊，只不过碧蓝防守方能做的事多一点，投的性能比街霸5差十万八千里，所以问题没有街霸5那么严重，。后面的姬塔5m就做成平帧，28号那三个的5m多半也要被刀了。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>emblemsaga: </b><br>
<span>佐伯香織 发表于 2020-4-26 21:38</span><br>
<span>他本人具体的意思是，比如大家都知道有利安要强开镜了，知道豪鬼要爆V,知道拉希德要踢旋风了，没有那种博 ...</span><br>
<span>不能跟着波走是一方面，以前慢波原地跳是非常困难的，求稳防这个会被磨掉不少的血量，而跳的话时机很苛刻，屁股坐吃一个更亏。</span><br>
<span>碧蓝防守方能做的无非是多了两个很难说是不是bug的复合拆投，而投比起街霸5来说并不是差，只不过是高风险高回报。街霸5的投，吃完后拍拍屁股爬起来五五开，碧蓝的投，吃完了可是要继续吃起攻的，而且延迟拆还掉血加不利。</span><br>
</p><p><b>红魔馆的糖: </b><br>
<span> 本帖最后由 红魔馆的糖 于 2020-4-26 22:02 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>红魔馆的糖: </b><br>
<span>我一直认为，FTG入门最大的难点就是"升龙拳"，这个升龙拳是一个泛指，指的是0基础新人很难在手柄上搓出来的指令，GG那种摇半圈再往前拉的手柄更打不出来，0基础的新人也很多懒得去了解什么简化指令，毕竟摇杆基本上是FTG专用设备，不可能人人都有。</span><br>
<span>至于偏进攻，偏防守，立回，差合，帧数，打投择这些都像后话了。如果能做到连段可以稳定打出来，升龙对空能够在实战中稳定放，CA奥义能够稳定出，这些系统和心理方面的都可以快乐地继续学习，毕竟FTG有FTG的魅力，在乐趣和瘾度上从来都不会输给别的游戏。但是如果要在训练场蹲好几个小时摸了一套民工连对战还打不出来，估计很多人就直接弃了。</span><br>
<span>虽然这样简化到一键出招之后，就会像职业玩家说的那样，整个游戏会变成没有复合拆投，没有升龙取消，连段手法大家都固定的，高手也没有太多操作，练的再多也有可能翻车。但是入门门槛迟早是要下来的。否则就真的没新血了。</span><br>
<span>我朋友就是最经典的例子，不是骑空士，从来不玩FTG，但是GBVS用简易出招硬生生从D摸到了A。上瘾了，去摸了街霸，然后没超过两小时，原因是懒得练指令和连段。他说我想和其他玩家猜拳，打立回，大家都能摸到出一套连段，而不是去为了练指令花这么多时间，实战抓到机会打不出来还很愤怒。</span><br>
<span>街霸4的鬼畜目押取消了，GG也取消了需要连续跳跃取消的空连，跑动都能直接设置一个键。就像去年的某年度格斗一样，虽然我不玩这个，但是我觉得能有这么多人玩，社区这么热情，一定不只靠ip，和人人都能入门，人人都能打也有关</span><br>
<span>不过我也支持只对操作做简化，那些爆霸之类的系统真的没必要取消，毕竟当游戏里所有的招式和连段都不是问题的时候，靠各种有意思系统才能让游戏变得不无聊</span><br>
</p><p><b>Kyo.C: </b><br>
<span>你们是不是都忘了街霸5有V反，现在流行的打法之一就是V槽全用给V反，有时候效果更好，在对方开VT的时候V反把进攻权转给自己，在我看反而街霸5帮防守方加了一招稳定脱困。</span><br>
</p><p><b>Sheny: </b><br>
<span>红魔馆的糖 发表于 2020-4-26 22:02</span><br>
<span>我一直认为，FTG入门最大的难点就是"升龙拳"，这个升龙拳是一个泛指，指的是0基础新人很难在手柄上搓出来的 ...</span><br>
<span>搓招本质不是为了搓而搓，所谓天赋流恰恰不在靠苦练成精的搓招上。抓时机一向是pvp游戏的核心内容之一，搓招与其说是提高操作门槛不如说是提高抓时机时其他方面的硬性指标，也就是既要会抓还要够稳。玩家普遍讨厌龟，实际上就是讨厌那些在机制上可以忽略这类硬指标的打法或角色。</span><br>
</p><p><b>大叶饺子: </b><br>
<span>之前不是大家都在做减法，有某作粉丝跳出来吹硬核（笑）</span><br>
</p><p><b>雪菜碧池: </b><br>
<span>战坟没搓招，凉透2D格斗应该放宽连击的判定，少搞点LPLP接必杀，而不是搞什么一键连招</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>还是喜欢VR战士的感觉</span><br>
</p><p><b>tyx776: </b><br>
<span>我只打97，强性能的人物龟着打你是一点办法没有的。有时候不是打不过，是这种风气不好不爽快，并且毫无观赏性。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>Renkonsai: </b><br>
<span>我觉得爆气系统就是比择简单的粗暴简单防守对策，强行解决厕所和脏投问题。</span><br>
<span>简化出招是肯定的，属于特别没必要的费事…买了个100日元的GGXXAC开ABA诸刃都玩不转，震惊。</span><br>
<span>街霸其实就是局着面子，不好像ARC那样加乱七八糟的系统，最后变成5这样…</span><br>
<span>当然ARC的问题我觉得是他给人一种打桩打好了就能打人的错觉，很多人练了一套特别华丽的连招就是出不来。</span><br>
<span>简化搓招之后加强对连段中目押和放帧的要求我觉得是最没必要的，确认对手不能爆气脱离的情况下，直人的失败率甚至比Hazama都高，收益不突出，我吃多了练他。</span><br>
<span>复杂系统会给很多人心理压力的，我刚买Xrd的时候练不好RAM的放刀，后来发现是固定流程…</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span> 本帖最后由 onezeron 于 2020-4-27 07:12 编辑 </span><br>
<span>这个问题我想了有好多年了，从街霸5出就开始想，可能还更早，这不只是街霸5这样，应该是游戏的整体趋势，我现在的看法是，我觉得现在的很多游戏制作者本质出了问题。</span><br>
<span>一个游戏的核心评判标准不应该是“简不简单”，而应该是好玩不好玩，有趣不有趣，体验度高不高。“平衡”，“简单”不应该是评判游戏的因素。</span><br>
<span>很多游戏制作者迷信，简单就会火，平衡就是火，其实这是错的，平衡简单在格斗游戏，所有游戏其实根本都不重要，怎么做的好玩才是最重要的。</span><br>
<span>国内最火的几款游戏，当年也是不平衡的，影响玩了吗。不影响。而且，没有什么高门槛，只有玩的人少了，才有高门槛，那当年魔兽三来说，我当年打qq平台，我人族ei推过去，对面ne基地原地站起来了，影响获得游戏乐趣了吗？没有。其实所有游戏，人数基数上去了，没有什么难得，现在的刀斯林，还有一些格斗说太简单，或者上手难度很大的，以难度来装逼的，都是脑子出了问题，知名坛友金家潘爱徒，当年在vs上用个血魔平a过去，也不影响人家获得快乐，还写了两篇文字。</span><br>
<span>不缺乏一大部分现在的格斗玩家是难度来表现或者说展现自己的优越感和自己的努力。但是游戏真正评判的标准，就是好玩，可玩，耐玩。</span><br>
<span>而且反过来说，我一直觉得，现在的很多游戏制作公司，有一种鄙视现在玩家的味道。。我一直坚信长江后浪推前浪，一代更比一代强。而不少游戏制作者好多时候思路你可以感觉到，这个技术太复杂，你们不配用，我把他删掉吧。很有一种鄙视现在玩家的思路，我还是觉得现在玩家比当年的要厉害多了。。他们就不配，不能，玩不动高复杂度的东西吗。游戏就算复杂不也是还好。。我也是想不懂。。</span><br>
<span>所以我还是希望，现在的游戏制作者，以做真正好玩的游戏的目的，出一些有趣，高质量的游戏，而平衡和复杂度其实是在次要的考虑范畴</span><br>
<span>我还相信，每个时代，追求极限，追求难度的小孩还是不少的。格斗游戏已经萎缩成这样了，为什么不只追求一部分的市场，从头用最新的技术力看看，能把这种游戏类型推动到什么地步。</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>星际也是这样，无意义操作是可以简化的，但是不是深度</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span>FTG的简化问题远早于所谓街霸4之于街霸3，或者街霸5之于街霸4的“反思”，也早于这些年才被翻出来品足的大乱斗X之于大乱斗DX，关于一系列简化问题的“反思”基本上都源于那部被世人又爱又恨的拳皇97</span><br>
</p><p><b>猫坤: </b><br>
<span>玩刀魂，请，快招多数减帧慢招多数加帧，我砍完一刀就得防住等你砍我，所谓的安全招就是减帧少到不至于确反，立回很容易见到两个一人起冲上来摆防御POSE</span><br>
</p><p><b>Sheny: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2020-4-27 07:32</span><br>
<span>星际也是这样，无意义操作是可以简化的，但是不是深度</span><br>
<span>楼上有位虽然废话多，但是讲到了本质问题。包括星际受众小，游戏机制上研究得那么透彻，那么多令新人绝望的定势，操作反倒不是核心矛盾。</span><br>
</p><p><b>Sheny: </b><br>
<span>其实这问题简单的很，你参考其他桌面竞技游戏，**也好，甚至是桌游。被奉为经典流传隔世的，都是相对机制上简单，却又变化够多的。而现在新的ftg游戏，反过来为了简化操作，加各种机制、辅助系统，增加所谓的游戏性对抗性。</span><br>
</p><p><b>hoaloha: </b><br>
<span>现在卖的最好的FTG游戏是任乱斗</span><br>
<span>特点就是出招极端简化和鼓励进攻</span><br>
</p><p><b>千里孤坟: </b><br>
<span> 本帖最后由 千里孤坟 于 2020-4-27 09:44 编辑 </span><br>
<span>猫坤 发表于 2020-4-27 07:57</span><br>
<span>玩刀魂，请，快招多数减帧慢招多数加帧，我砍完一刀就得防住等你砍我，所谓的安全招就是减帧少到不至于确反 ...</span><br>
<span>很快就会有人忍不住出招的，都知道自己没有信心防对方的中下段变化，最新作也是进攻回报显著优于防守的。</span><br>
<span>现在其实出色的主流立回不再是互相防，还是精确的后退横移打你空振。</span><br>
</p><p><b>beebeec: </b><br>
<span>偏进攻应该是为了比赛的观赏性，以前的97，98玩龟流一样能玩得好好的。格斗游戏核心思想还是猜心和经验，连招就是一个时间投入的成本，职业选手的反应我们就没有办法学习的了，现在是快餐了一点，不过能吸引更多的受众我认为是件好事</span><br>
</p><p><b>pkuhjq: </b><br>
<span>GBVS上手是简单但是深度太差了，立回手段少，连段单一。我觉得兼顾上手简单和系统深度的典范是P4U（而且是1代，2代不算），一键连招，一键升龙上手超级容易，然后上限也很高，系统超级丰富角色差异也大打起来真的好玩。</span><br>
</p><p><b>pkuhjq: </b><br>
<span>GBVS上手是简单但是深度太差了，立回手段少，连段单一。我觉得兼顾上手简单和系统深度的典范是P4U（而且是1代，2代不算），一键连招，一键升龙上手超级容易，然后上限也很高，系统超级丰富角色差异也大打起来真的好玩。</span><br>
</p><p><b>吉田美和: </b><br>
<span>P4U这种越走越窄的路子有什么好值得留恋的，而且一贯毛病犹如国内一些朴素的古典原教旨党所批评的那样：特效太花，看不清楚打击判定点（都还没批判动画幅数）</span><br>
</p><p><b>pkuhjq: </b><br>
<span>P4U怎么就越走越窄了。为什么要提特效，不想玩的人总有一百个借口</span><br>
</p><p><b>orcher1945: </b><br>
<span>吉田美和 发表于 2020-4-26 19:18</span><br>
<span>街霸4的比赛也难看的要死，正确的说法永远都是，高端局观赏性可以甚至优秀，鱼塘局只适合民间自己玩 ...</span><br>
<span>USF4的比赛就已经很不错了，很难像初版那样龟了，SFV现在的各种无脑打投择看多了也容易审美疲劳。</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>简化指令，鼓励进攻，强调角色和演出。</span><br>
<span>最重要的，早点出组队模式方便大家带妹。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>吉田美和: </b><br>
<span>这不废话嘛，本来就是讨论“如何越走越宽”的陈年话题，P4U还不窄？那你说现在ASW手里面自己开发的品牌（含代工）里谁受众最少？别说什么年代久远，除了幻想战斗曲，即便是版权方一度作死的北斗，恐怕云玩家嘴里也比P4U有趣且更能东拉西扯云得出来</span><br>
</p><p><b>吉田美和: </b><br>
<span>orcher1945 发表于 2020-4-27 10:00</span><br>
<span>USF4的比赛就已经很不错了，很难像初版那样龟了，SFV现在的各种无脑打投择看多了也容易审美疲劳。 ...</span><br>
<span>USF4从无印开始，满打满算那都改良了4年整+4作，顺着玩家的心意调整都能把玩家的毛码顺了（最典型的就是UC2以及双UC并存），那些早期的街机党也是骂着无责瞎豁升龙一路过来的</span><br>
</p><p><b>pkuhjq: </b><br>
<span>吉田美和 发表于 2020-4-27 10:11</span><br>
<span>这不废话嘛，本来就是讨论“如何越走越宽”的陈年话题，P4U还不窄？那你说现在ASW手里面自己开发的品牌（含 ...</span><br>
<span>是的，您说得对呢。越走越窄了还出了P4U2呢，a社钱多了烧的。您可以摆数据，但别说话那么冲，搞的论坛像你家后院，看谁观点不合就要嘲讽几句才舒服</span><br>
</p><p><b>吉田美和: </b><br>
<span> 本帖最后由 吉田美和 于 2020-4-27 10:29 编辑 </span><br>
<span>P4U2都哪几百年前的“老黄历”了，而且你说它受众广，那为啥当初没和P4U一样，让世界的家用机与岛国的街机保持一致，怎么就把玩家都鸽了呢？那年头俩奇葩，P4U2与铁拳TT2，还好原田连续出了铁拳革-命与铁拳7来维持热度</span><br>
</p><p><b>茛菪: </b><br>
<span> 本帖最后由 茛菪 于 2020-4-27 14:09 编辑 </span><br>
<span>街霸5我觉得还好吧，比如对面开V强择你而你什么都做不了，说明对面有一条V而你既没气出ex升龙又没v反，对面资源优势这么大换一次起攻是合理的。</span><br>
<span>攻防相关的平衡系统我比较喜欢的是夜下降生的格子</span><br>
</p><p><b>血之暴走: </b><br>
<span>开V强择不是问题，加帧太多是真无聊，我从第二赛季开始碰的就少了</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>个人的感觉其实不止FTG，连RPG,ACT都算在内，其实复杂未必带来深度，但是复杂却容易带来劝退，系统这个东西，还是简洁透明一点好。有的纯粹增加人记忆量或者是练手熟程度的东西，还是少加在基本的系统里好。玩的过程中发现新打法，比先学一本系统指南再玩，游戏体验要好得多。</span><br>
</p><p><b>pkuhjq: </b><br>
<span>吉田美和 发表于 2020-4-27 10:27</span><br>
<span>P4U2都哪几百年前的“老黄历”了，而且你说它受众广，那为啥当初没和P4U一样，让世界的家用机与岛国的街机 ...</span><br>
<span>p4u2就是很渣啊，明显路子走歪了。我说做的好的就是单指1代</span><br>
</p><p><b>吉田美和: </b><br>
<span>pkuhjq 发表于 2020-4-27 13:57</span><br>
<span>p4u2就是很渣啊，明显路子走歪了。我说做的好的就是单指1代</span><br>
<span>不过是当初P4G还火热的时候趁热打铁合作而已，P系列单作做成FTG的一大毛病就是角色太少（按照泥潭有人评论GBVS初始首发+第一弹DLC阵容）</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1929864[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
