<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>[个人字幕更新05][会川升][SBL勿入]天保异闻妖奇士</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>[个人字幕更新05][会川升][SBL勿入]天保异闻妖奇士</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:01:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[个人字幕更新05][会川升][SBL勿入]天保异闻妖奇士[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1940282-1-1.html</link>
      <description>[个人字幕更新05][会川升][SBL勿入]天保异闻妖奇士&#13;
 本帖最后由 茶茶丸 于 2020-7-1 20:46 编辑 

之前论坛跟人说过这个片B站合集默认字幕特别烂导致很多人阅读理解出错这个事，等到2020年也没人投稿新的只能我自己上了。鉴于SBL书记在泥潭所有这个动画相关贴里都发过特别令人败兴的内容，希望他不要进来污染我的贴。
&#13;
之所以不一口气更完再发是因为我记性不好，个人字幕又只能慢慢更新，每集解说回头一起发可能就忘了要解释一下本集的什么东西。等全部更完以后会投稿B站看看能不能替换掉现在那个特别垃圾的字幕。
&#13;
用的蓝奏云网盘一集分两卷，下完删掉文件名后缀的txt解压即可。城通网盘没有设置盈利下载分享，可以放心下。
&#13;
第一集：
&#13;
https://wws.lanzous.com/itW33dfjwva
&#13;
https://wws.lanzous.com/iHUehdfjz2j
&#13;
城通网盘：https://545c.com/file/27647845-447709735
&#13;
第二集：
&#13;
https://wws.lanzous.com/iOgd8dfk7kf
&#13;
https://wws.lanzous.com/iE42Jdfk8ef
&#13;
城通网盘：https://545c.com/file/27647845-447710759
&#13;
第三集：
&#13;
https://wws.lanzous.com/irojDdfzx7i
&#13;
https://wws.lanzous.com/i9Bgsdfzxde
&#13;
城通网盘：https://545c.com/file/27647845-447832162
&#13;
第四集：
&#13;
https://wws.lanzous.com/ir99Ge5fref
&#13;
https://wws.lanzous.com/iWs2Me5frvc
&#13;
城通网盘：https://545c.com/file/27647845-451158055
&#13;
第五集：
&#13;
https://wws.lanzous.com/itbgye7ohob
&#13;
https://wws.lanzous.com/iunnHe7oidg
&#13;
城通网盘：https://545c.com/file/27647845-451373225
&#13;
楼下会根据每集更新增加一些解说，比如时代背景、汉字研究之类的。先占下坑一会发01-03解说</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>茶茶丸: </b><br>
<span>[个人字幕更新05][会川升][SBL勿入]天保异闻妖奇士</span><br>
<span> 本帖最后由 茶茶丸 于 2020-7-1 20:46 编辑 </span><br>
<span>之前论坛跟人说过这个片B站合集默认字幕特别烂导致很多人阅读理解出错这个事，等到2020年也没人投稿新的只能我自己上了。鉴于SBL书记在泥潭所有这个动画相关贴里都发过特别令人败兴的内容，希望他不要进来污染我的贴。</span><br>
<span>之所以不一口气更完再发是因为我记性不好，个人字幕又只能慢慢更新，每集解说回头一起发可能就忘了要解释一下本集的什么东西。等全部更完以后会投稿B站看看能不能替换掉现在那个特别垃圾的字幕。</span><br>
<span>用的蓝奏云网盘一集分两卷，下完删掉文件名后缀的txt解压即可。城通网盘没有设置盈利下载分享，可以放心下。</span><br>
<span>第一集：</span><br>
<span>https://wws.lanzous.com/itW33dfjwva</span><br>
<span>https://wws.lanzous.com/iHUehdfjz2j</span><br>
<span>城通网盘：https://545c.com/file/27647845-447709735</span><br>
<span>第二集：</span><br>
<span>https://wws.lanzous.com/iOgd8dfk7kf</span><br>
<span>https://wws.lanzous.com/iE42Jdfk8ef</span><br>
<span>城通网盘：https://545c.com/file/27647845-447710759</span><br>
<span>第三集：</span><br>
<span>https://wws.lanzous.com/irojDdfzx7i</span><br>
<span>https://wws.lanzous.com/i9Bgsdfzxde</span><br>
<span>城通网盘：https://545c.com/file/27647845-447832162</span><br>
<span>第四集：</span><br>
<span>https://wws.lanzous.com/ir99Ge5fref</span><br>
<span>https://wws.lanzous.com/iWs2Me5frvc</span><br>
<span>城通网盘：https://545c.com/file/27647845-451158055</span><br>
<span>第五集：</span><br>
<span>https://wws.lanzous.com/itbgye7ohob</span><br>
<span>https://wws.lanzous.com/iunnHe7oidg</span><br>
<span>城通网盘：https://545c.com/file/27647845-451373225</span><br>
<span>楼下会根据每集更新增加一些解说，比如时代背景、汉字研究之类的。先占下坑一会发01-03解说</span><br>
</p><p><b>穿越护城河: </b><br>
<span>哦哦哦，重做进化战记的那位又出手了啊。</span><br>
<span>—— 来自 motorola XT1929-15, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>茶茶丸: </b><br>
<span> 本帖最后由 茶茶丸 于 2020-6-8 20:13 编辑 </span><br>
<span>第一集</span><br>
<span>蛮社改所</span><br>
<span>本作原创设定。表面上是政府用以监视学习西方学问（古代日本称蛮学、兰学、洋学）之人的机构，实际职责是在背地里受命讨伐妖夷。</span><br>
<span>天保改革（1841－1843年）</span><br>
<span>史实设定。是日本的德川幕府在第十二代将军德川家庆在位时期，针对江户时代晚期，动摇着德川幕府的封建统治的商业化发展，及当时第一次中英战争为远东带来的紧张局势所作出的改革。由老中水野忠邦以将军名义推动。改革的方针及措施是将经济问题理解为道德问题，以提倡复古纯朴的民风作为手段来抗拒商业化，以致改革最后并无法复兴德川幕府，反而催化其衰落。注：1842年鸦/片战争结束，南京条约已签订。本作开始时间为天保14年，既1843年。</span><br>
<span>老中</span><br>
<span>是江户幕府的官职名，职位大致和镰仓幕府的“连署”、室町幕府的“管领”相当。老中是征夷大将军直属的官员，负责统领全国政务；在大老未设的时候，老中就是幕府的最**职。老中定员四至五名，采取月番制，轮番管理不同事务，原则上在二万五千石领地以上的谱代大名之中选任。</span><br>
<span>征夷大将军</span><br>
<span>在日本历史上，原为大和朝廷为对抗虾夷族所设立的临时的高级军官职位，本应于停战时即功成身退。12世纪末，幕府将军/转为所有武士与军人的首领、总代表。由1192年开始，大部分幕府将军或武家取代日本皇室与天皇，掌握日本实际政权，直到1868年明治维新为止。常简称“将军”。</span><br>
<span>奉行</span><br>
<span>是日本存在于平安时代至江户时代期间的一种官职或军职。江户幕府成立后，奉行成为构成官僚体系的主力职位，上至幕府，下至各地方的大小藩主，都依各种政务需要设置许多奉行职位。如第三集出现过的“勘定奉行”（指第一集和小笠原谈话的蛮社改所上司跡部良弼[あとべ よしすけ]），是掌管幕府财政和支配天领（天皇领地或将军领地）的职位。</span><br>
<span>跡部 良弼（あとべ よしすけ）、阿部 正弘（あべ まさひろ）</span><br>
<span>开头和小笠原谈话的两个官员，都是史实人物。本作中是小笠原的上司，蛮社改所的设立者，和水野忠邦以及他的心腹鸟居耀藏（甲斐守）对立。本作中跡部 良弼官职为勘定奉行，阿部 正弘是寺社奉行。</span><br>
<span>陆奥日本古代令制国之一，位于本州岛东北地方，其领域大约包含今日的福岛县、宫城县、岩手县、青森县、秋田县东北的鹿角市与小坂町。</span><br>
<span>天保大饥荒</span><br>
<span>又称天保饥馑，是日本江户时代后期的一场饥荒，发生于天保4年（1833年）至天保7年（1836年），如果连同发生的前后数年的话，又称为七年饥渇，江户四大饥荒之一。天保初年，日本天气的恶劣情况持续，在天保4年（1833年）6月时东北地方爆发水灾，8月时则爆发冷害。其中，陆奥国有些地方农作物失收，连三成也没有，东海道也仅有七成，以关东和东北尤其严重。</span><br>
<span>旗本（はたもと）</span><br>
<span>作中译为“直属武士”，是中世纪到近代的日本武士的一种身份。一般是指在江户时代石高未满一万石，但有资格在将军出场的仪式上出现，御目见以上的德川将军家的直属家臣团的统称。</span><br>
<span>浮民(ふみん)</span><br>
<span>本作原创设定，具体第一集讲了，大致就是离开原来户籍流离失所的人。</span><br>
<span>岡引(おかっぴき)</span><br>
<span>第一集的玉兵就是做这个的。是被政府官员警察以个人名义雇佣的手下，可以理解成现代的城管或者保安。</span><br>
<span>湯屋(ゆや)</span><br>
<span>指第一集出现的澡堂。据说江户人十分热爱洗澡，在天保年代之前还有过经常混浴的时代，但因为天保改革整肃纲纪男女浴室必须分开。除了一层设立澡堂二层经常还会有喝茶聊天下棋的社交场所，当成现在的洗浴中心就好。</span><br>
<span>第一集的汉字“芥”“介”，是往压从垃圾（尘芥）中抽取出来的汉神</span><br>
</p><p><b>茶茶丸: </b><br>
<span>第二集的汉字“父”</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>本作在发行海外版时，因为英文不能准确表达“异闻”“妖奇士”这些汉字词汇，所以译名被定为《Ghost Slayers Ayashi》（幽灵猎手奇士），也算接地气</span><br>
<span>除了欧美以外还有港台版的，特别一提的是港台版放映带上了OVA形式发售的奇士神曲，所以叙事也更完整。而且港台版里重新编译了音源，使中文化的吐字更加清晰（原版的大冢明夫在念诵圣经时，根本听不清）</span><br>
<span>5月初头为了悼念藤原启治，NICO上也做了全集一拳配信</span><br>
</p><p><b>茶茶丸: </b><br>
<span> 本帖最后由 茶茶丸 于 2020-6-29 20:43 编辑 </span><br>
<span>第三集解说</span><br>
<span>人別(にんべつ)</span><br>
<span>作中译为“户籍”，小笠原为母子俩在下总国（大约包括现在的千叶县北部、茨城县西南部、埼玉县东隅、东京都东隅）准备了户籍让他们去那里居住。下总国古河藩藩主老中土井 利位（どい としつら）后面也会出现。</span><br>
<span>薬食い(くすりぐい)</span><br>
<span>古代日本有禁止食野兽肉（不包括鱼、鸟）的规定。但老百姓会打着滋补身体的幌子去卖“药膳”的餐馆偷偷吃肉。还发展出了一系列隐语，比如红叶（鹿肉）、樱花（马肉）、牡丹（猪肉/野猪肉）、山鲸（山上的鲸鱼肉）。</span><br>
<span>本集汉字“列”</span><br>
<span>另外提一嘴这个作品里的汉字考证都是根据日本著名学者白川静的《字通》来的，他对汉字起源原型的见解比较独特，自成一派。不过其中也有不少不被主流承认的说法，日本国内也有不少汉学家跟他PK，作品里汉字的解释大家当作一种说法看看就好，不要当真。</span><br>
<span>往压从这集的“列”字中取出了刀，剩下的就只有歹，白川静认为“歹”为残骨之象</span><br>
</p><p><b>茶茶丸: </b><br>
<span>经加鹅的朋友提醒我去B站看了一眼个人用户还真的没法投稿无版权动画了，大版权时代真厉害。</span><br>
</p><p><b>liuqy: </b><br>
<span>是大佬</span><br>
</p><p><b>茶茶丸: </b><br>
<span> 本帖最后由 茶茶丸 于 2020-6-30 15:23 编辑 </span><br>
<span>第四集解说</span><br>
<span>剧中采用的白川静对汉字的一套玄学说法，认为“往”是庆祝帝王出行的巫术仪式。</span><br>
<span>見世物小屋：</span><br>
<span>相当于古代日本的freak show，也就是大家小时候可能看过的猎奇展览，比如美女花瓶蛇、畸形人、珍奇动物之类的展览。不过剧中倒是没有放什么比较震撼的猎奇物，就让女主表演了一下马术和活人偶，实际比较接近马戏团。</span><br>
<span>ディアブローマ：</span><br>
<span>剧中直译为“恶魔”，来源于西班牙语中的恶魔（diablo），也就是暴雪知名的大菠萝。至于女主为什么会西班牙语下面会解释。</span><br>
<span>雪轮：</span><br>
<span>日本传统的装饰花纹，模仿鹅毛大雪的雪片。日本人认为雪是五谷的精华，有瑞雪兆丰年的吉祥寓意。</span><br>
<span>兰学：</span><br>
<span> 指的是日本江户时代经荷兰人传入日本的学术、文化、技术的总称，字面意思为荷兰学术，引申可解释为西洋学术（简称洋学）。兰学是一种透过与出岛的荷人交流而由日本人发展而成的学问。兰学让日本人在江户幕府锁国政策时期（1641－1853年）得以了解西方的科技与医学等等。</span><br>
<span>长崎出岛的荷兰商人是自1640年（16世纪）来唯一获日本政府容许在日经商的欧洲人，但他们的行动经常受到了严格的监视与限制。最初他们只准许一年赴日一次，并参见江户的大将军。这种经商后来成为把西方工业革命和科学革命知识传入日本的途径。日本人从荷人购买和翻译了许多有关科学的书籍，获得了西方珍奇和工业制品。17-18世纪，荷兰可说是当时欧洲经济富裕和科技先进的国家之一，这些特定因素使荷兰在西洋学术传入日本的过程中占独特位置。当时，数千部有关兰学的刊物得以出版，并在日本人之间传阅，此外，日本在当时已拥有全世界最大的城市人口，如江户共有一百万名居民及许多大城市，为兰学的兴起提供了有利的条件。在这些大城市中，更有一些商铺专门向大众售卖西洋珍奇。</span><br>
<span>花井 虎一（はない とらいち）、本庄 辰輔（ほんじょう たつすけ）：</span><br>
<span>皆为史实人物，鸟居的手下。在剧中花井和小笠原师从内田 弥太郎（うちだ やたろう）——也就是后来引导改日本历法为西历的人物。不过史实上花井的老师是翻译了日本第一本化学书《舍密开宗》的宇田川榕庵。</span><br>
<span>朝鲜通信使：</span><br>
<span>一般是对朝鲜王朝近代化改革以前向日本派遣的大规模使团的称呼。日本从室町时代至江户时代期间曾接见过十余次朝鲜的使团。广义上，朝鲜通信使可以指上述的所有使团；狭义上，仅指江户时代的朝鲜遣日使团。</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>那有名的东大前身是帝国大学，再前身就是兰学堂</span><br>
<span>兰学的兴起，显示了早期的日本知识份子从僵化的孔孟儒学中走出来，以务实的西洋理科知识推动社会进步的变革。西洋知识及背后的文化，真正在日本立足还要等到后来著名的浅草凌云阁的建立</span><br>
<span>不过随着学界对西洋知识的追捧，对以往师法的东亚文化，特别是对中国的看法也从曾经的仰望，再到怀疑和轻视。社会也因此有了强者至上的差别化思潮</span><br>
</p><p><b>Shiki192423: </b><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>茶茶丸: </b><br>
<span>第5集是比较关键的一集，结果我能找到的两个字幕自然也错了很多，这次先放几个比较关键影响理解的错误做勘误，字幕是用我之前下的错比较少的那个。我本来是想找B站现在那个极影的字幕做勘误，结果发现全程都在空耳梦呓，要是一路截图截错误下来今晚就干不了别的了。</span><br>
<span>蛮社改所は後刻吟味する</span><br>
<span>死に別れた女房に未練があって</span><br>
<span>だが、それまでは目立って祟りをなすわけでもなく</span><br>
<span>承知しているはずだ</span><br>
<span>内藤新宿の十二社の裏に</span><br>
<span>上野あたりの賭場を荒らして、ほとぼり冷ましているあいだ</span><br>
<span>飯を炊くのも遠慮して</span><br>
<span>金をこっちに投げたらゆるしてやる</span><br>
<span>今じゃ勘当されて</span><br>
<span>お篠が何をした</span><br>
<span>怖いのは、この世が嫌なのは、あんただけか！</span><br>
<span>接下来放这集的解说</span><br>
<span>内藤新宿の十二社：</span><br>
<span>祭祀叫“十二权现”的12位神的神社叫十二社。</span><br>
<span>切捨て御免：</span><br>
<span>近世时期的武士受到町人、百姓等令武士难以忍受的“无礼”行为时，即使将其斩杀也不会遭受处罚。这是明确记录在当时江户幕府将军德川吉宗的法典《公事方御定书》71条追加条中的。 但是，对此的判定十分严格，基本上是一项拼上自己性命的权利。</span><br>
<span>二本差し：</span><br>
<span>江户时代武士会随身佩一大一小两把刀，算是一种身份的象征。</span><br>
<span>克察尔科亚特尔：</span><br>
<span>又译克察尔科瓦特尔、羽蛇神（纳瓦特尔语：Quetzalcōhuātl，“羽蛇”之意）。阿兹特克神话中最重要的神祇的其中一位。</span><br>
<span>特斯卡特利波卡：</span><br>
<span>（Tezcatlipoca；宽式IPA：/teskatɬiˈpoːka/)，意为“烟雾镜”）是阿兹特克神话中最重要的神祇之一，在神话中常和克察尔科亚特尔水火不容。剧中亚特尔将其称为恶魔。</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>羽蛇的话，PLAY女神转生出来的都会管它叫奎兹查尔考特尔。虽然他的名字是”羽毛之蛇“，但他其实是个高大健壮，一头金发的俊男。</span><br>
<span>其实他和特斯卡特利波卡一开始的关系也没那么坏，在阿兹特克神话创世阶段，他们两位神合力杀死了大地怪物特拉索尔库特里，用她的尸体创造了陆地供人类居住。在这场搏斗中，特斯卡特利波卡的一只脚还被吃了，只好用黑耀石做了一个义肢。</span><br>
<span>要说难以相处的话，是他们的神性决定的，就如同天生的人性。羽蛇是道德与规范的神，做事是要讲究个理智和道理。但特斯卡特利波卡是一位恶作剧神（Trickster），随心所欲，所想的都是对规矩的叛逆。有些是可以利及到社会的，比如他觉得羽蛇制订的宗教仪式很无趣，就发明了音乐和乐器。而且他拥有与羽蛇几乎同等的权柄，对方无法反对，这在世界神话的主神之间关系里是很少见的。</span><br>
<span>如果比喻做日式少漫的男主，那么羽蛇明显的”亚萨西“——以良善为行动的指导原则，且缺乏心计。而烟镜如同且名字所显示的烟一样反复无常，且变化多端。他几乎不用暴力，凭借谋略就夺取了羽蛇的人民和管理权，并流放了他。但是阿兹特克人相信一个预言，相信羽蛇神会有朝一日回归来拯救他的人民。</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>虽然在这动画里，羽蛇寄宿在雪轮身上，是对这世界有绝大影响力的妖夷”龙“的一柱</span><br>
<span>其实神话原典我更喜欢烟镜一些。因为羽蛇是个高大全似的偶像楷模，烟镜的个性更加复杂，兼具豁达、幽默、理解的善性一面，和残忍、亵渎、恶毒的恶性一面。神话里他曾经帮助人成就恋情，也曾经招待战士们痛饮大醉后，再把房子扔到他们身上将其全部杀死，只是因为他想那么做。毕竟他是神，阿兹特克人用敬畏的态度尊称他为”我们伟大的男神“，“黑暗与朝露之主”，他的个人意志凌驾整个社会的决定，这应该算做是其变化多端的一个根本因素。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1940282[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
