<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>泥潭各位见过的人精有多精？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>泥潭各位见过的人精有多精？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:57:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>泥潭各位见过的人精有多精？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1915801-1-1.html</link>
      <description>泥潭各位见过的人精有多精？&#13;
 本帖最后由 Abba-il-Aeon 于 2020-2-26 11:17 编辑 

先说自己的，
&#13;
我上学时体测，排队时和排在前的一学长聊得很投机。结果当我们一起长跑时，这人前几圈一直紧跟在我后面，最后冲刺时就把我反超了
&#13;
跑下来我问他这么做的原因，他还板着脸说不知道
&#13;
突然发觉难道这不就是所谓的人精吗，你和我聊得再投机在赛道上也还是对手。我也不急着超你，一直跟你后面，最后再反超
&#13;
诸位见过的人精有多精呢？
&#13;
编辑：
&#13;
1. 这个长跑要算成绩，比重不高但是低了要拖后腿
&#13;
2. 是约跑，没错，而且说好是一起的，互相保
&#13;
我发完后才发现没说完</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zerocount: </b><br>
<span>长跑跟住领跑的是基础中的基础啊！</span><br>
</p><p><b>alaya: </b><br>
<span>foreversmiles 发表于 2020-2-26 11:32</span><br>
<span>反正都没我精</span><br>
<span>我见过很多自以为精明的人，只是我懒得计较，假装配合一下好了，反正都是小事，无所谓。</span><br>
<span>而我 ...</span><br>
<span>到这样一个年纪，我。你们懂的。18 岁。我不说我还年轻。实际上是，我已经不年青。18 岁。该得到的早已得到，该丧失的，早已丧失。我觉得我已经懂了。或者说：你觉得你已经懂了。就是觉得自己懂了。很多事体看一眼，就明白八九分，有时候，十二分。透彻。你敢说：“不。”可以放弃一些东西，并不以为然。你有了一些经验，心得与体会。你发现事物都是按照你的预测走，精准，想出乎意料一次都不行。这让你自信。并得到回报。对于看不懂和搞不明白的人和事，全部概括为傻逼。这是一个很好的方法，好处是生活简单多了，不费脑。并且有质量。得到认可。这足以应付生活百分之九十九点九九的情况。已经足够了。你熟练的在刚招进来的女大学生面前讲荤段子，右手抻桌角。在单行道调头，随时左转。在饭局你果断地选择不喝，把酒杯倒扣。连续挑选三拨 iso 服务人员，不满意，要求见部长。有好几次你跳上 ktv 包厢桌子，声泪俱下，让一个小姐滚。往地上砸一个玻璃烟灰盆。游刃有余。现在，你习惯于回忆，回忆自己 9 岁的时候，精力充沛。能上山打虎敢下河捞鳖。怀念那一年。多数时候你沉默，看人来人往，称呼他们傻逼，获得一些感受。保持生理心理平衡的健康状态。</span><br>
<span>在前几天我遇到这样一件事体：笔记本突然不能上网了。连不上网际网路。这让我抓狂。突然。不知道原因，突然就不能上网了。我不知道原因。突然不能上网了。肥肠突然。情况是这样的：我突然不能上网了。在一个时候，不知道原因。一种很奇怪的，情况。拨号能连接，显示已连接，但是上不了网，很奇怪的情况。显示无法获得 ip 地址黄色感叹号，但拨号连接一切正常。通过 ping 发现，一切正常，ip，掩码，dns 一切正常，可就是上不了网。所有交换无法进行。很奇怪的情况。从未遇到过。我没有慌乱，凭借我惊人的生活经验与丰富的电脑知识，我推断出：是网卡坏了，绝对是网卡坏了。以前通过百度我了解到，网卡坏了有时候就是这样一种情况，无法获得 ip 地址。这是合理的，这台笔记本使用了三年，破烂不堪，差不多该出问题了，我一直等待这一天。很平静。经判断是网卡坏了，凭借丰富生活经验，绝对是网卡坏了。我相信自己的判断。一种成年动物的自信。我决定去买一种 USB 网卡，通过 usb 口连接，简单有效。</span><br>
<span>三号线宝山路下来，进赛博，对一个年青老板果断提出要求：“usb 网卡有伐？2.0 的。”简单直接，直视双眼。老板说：“有的，80。”很沉着。我没有停顿，毫不犹豫还价：“太贵了，40。”拦腰一刀，这十分毒辣，显示出惊人的手段。我感觉他在心里应该已经哭出来了。但他冷静的说：“好。” 这让我手足无措。老手。我上当了。当然我不能继续还价，这就显得泼妇，毫无腔调。你知道，我 19，这个年纪已经不能，要矜持。所以我冷静的掏钱，付账，要求开票。回来的路上有些空白。把网卡插上以后，安装驱动，顺利。连接网线以后我拨号，显示对方服务器无响应。“妈了个逼的！”我咒骂，切换到自带网线口，拨号顺利连接，就是不能上网，我立刻意识到，是当地的电信把网卡 mac 地址绑定了，这帮孙子！上次就是封我路由，狂骂一顿才解决，还不停打电话要我安装一种巴子电脑保姆服务，妈了个逼的。我怒不可遏，疯狂的拨打一万号准备骂娘。</span><br>
<span>我在杨家村深处租了个房，二楼。这有个好处是离动物园近。合同工。每天早晨开一辆奥拓去动物园上班，不知道几手，房东卖给我的。河南老乡。1 万。白色。挺好就是空间小，我把后座拆了，驾驶座后移，花了一笔钱。早上是常规表演，骑脚踏车，翻跟头，转呼啦圈。十一点下班，管中午饭，三荤三素。米饭不限量。下午自由活动，在地上躺着，晒太阳。和游客互动。五点半下班。在得胜门我还有个小户型，有时候中午去那儿睡觉。在莘庄买点固力果的散饼干。</span><br>
<span>村里民房现在修的和堡垒一样，五六层，终日不见阳光。只有下午三点，阳光从顶部透下来，有半个小时的时间，各种鳖从房间里爬出来，围着天井，晒盖子，难得的聚会。43 这时候晒丝袜，黑色或米黄色。有一次是粉色但我记不清是什么时候了有一次。朝我笑。头发拉直了，到脖子下沿，显得本世纪初期气息。有几次我勃起了。当然这可能和刚起来有关。很久没有的感觉，在我这个年纪，你懂的。</span><br>
<span>隔壁 27，和老婆住一起，一个干瘪的湖南女人，搞调料的，垄断了纬二街到电视塔一段火锅店的供应，在长延堡市场有一个大门面，全是老乡。她一般下午两点多过去，安排事宜，喝功夫茶，晚上和几个自己人回出租屋总结。说的话我全听不懂。当然 27 也是湖南人，来自湖南一个地方，多次提起但我没记住。他具有极其强大的湖南自尊感，主席。要搞一部大制作，超越古人灭了来者，这部作品出来，以后的人都可以歇了，他一直这样说。我没看过。作家，政法学院自考大专出来的，我知道他房间里有厚厚的一榻稿子，神神秘秘。不过写作时间很少，他每天主要的活动是干自己老婆，声音很大。起来先弄一次，声音很大，我知道他起来了，然后出来晒盖子，吸烟，老婆弄点吃的，一般是隔天的米饭，拌一种瓶子里的红碎辣椒。下午老婆去店里之前有时候也干一次。声音很大。在三楼有一间空房，没有租出去，门坏了，他说在里面也干过自己老婆。采用立姿。晒太阳的时候 27 多次提起，说老婆啥都好，个子高，条儿顺，腰好屁股圆，就是奶子太小了。有意的，说的时候盯着 43，笑。43 有时候看起来傻，脸方，但可能是装的。她在高新一家什么外资皮包干销售，卖一种二十多本一套的书，据说买了以后一辈子的问题就解决了，所有问题，生活疑难，信仰，困惑，怎样勾搭隔壁的嫂子，都可以找到答案，there will be an answer。有了这套书就不必听披头士的碟子了，mother mary 在 disk 。她忽悠房东买了一套，可见是有实力，绝对不笨的。扬州人。25 岁属牛。</span><br>
<span>我回来的时候 43 穿白底黄蓝碎花睡衣，在过道炒鸡蛋。使用好又多搞活动送的不粘锅，交话费 300 送的一桶金龙鱼调和油。还有送一套床单。鸡蛋十斤。她这几天抓紧在吃，不能浪费。我本能的感到，搞定她对我下半辈子很有帮助，起码生活不用操心了，但我顾不上，我不能上网，连不上网际网路，必须马上解决。43 炒鸡蛋的时候大幅度弯腰，奶子露出来。里面是白色弹力背心，没带奶罩，很白，看见我时朝我笑，没有遮掩。但我顾不上，因为我上不了网，连不上网际网路，必须马上解决。</span><br>
<span>27 对 43 很垂涎，想干她。这大家都知道的。经常在她面前提起，老婆哪里都好，就是奶子小。43 就笑，笑的很违和。我怀疑她想让湖南人买一套人生大词典。43 性格好，对谁都很亲切，让人充满希望。这是天使还是裤带松，我有时候很想不明白。这个女人让人搞不懂。有一次湖南人可能把她干了，我回来的时候听见房间里有声音，动静很大，像他们俩的声音。</span><br>
<span>在一个下午，一次，有时候在一个时间。43 来我房间，要看碟，因为她从哪里得知了，我的 ps3 游戏机可以看蓝光，一种高清晰的碟子。卡拉扬通过这种设备准确的辨别出了赵本山穿的球鞋品牌有一次在一个时候哈尔滨大剧院，获得人民赞誉。她学习能力很强。从我柜子里翻出一张色戒的 bd25，笑着说要看这个，挑逗，穿睡衣斜躺在我床上。裤腿宽松。我很想扑上去马上把她干了，但是我顾不上，你们知道，我上不了网，连不上网际网路，必须马上解决。我拨打 10000，一直要求我等待，播放音乐。忍耐已经到了极限。</span><br>
<span>“本次通话可能录音。”</span><br>
<span>“您好？请问有什么需要帮助？”</span><br>
<span>“帮助你妈了个逼！”</span><br>
<span>“先生您好。。。请问有什么需要帮助？”</span><br>
<span>“帮你妈逼！我为什么上不了网？连不上网际网路？你们他妈的不要太过分我跟里讲！”</span><br>
<span>“先生您有什么问题。。。请慢一点说。。。”</span><br>
<span>“慢一点？慢你妈逼！你妈逼！你妈逼的是不是把我网卡绑定了？你们想搞什么？”</span><br>
<span>“啊是这样的先生，我们包月限时用户是有这样规定的，只能一台电脑上网，如果您要。。。”</span><br>
<span>“规定你妈逼！！！你妈逼的规定！！谁他妈给你权利绑定我网卡的？我爱用哪台电脑上网关你们屁事？绑定你妈逼啊绑定？你妈逼！你妈逼！你妈逼！我为什么连不上网际网路？为什么？”</span><br>
<span>“。。。先生。。您冷静一下。您不能上网提示的是什么代码？”</span><br>
<span>“你妈逼！代码你妈逼！”</span><br>
<span>“。。。先生。。。”</span><br>
<span>“拨号能连接但是上不了网！我换一只 usb 网卡就拨不了号了！弄哪能意思啦弄？哪能死体？”</span><br>
<span>“是这样的先生，您如果要使用另一个网卡需要提供机主**，到营业大厅办理激活。。。”</span><br>
<span>“激活你妈逼！你妈逼！激你妈逼的活！你工号多少？你能不能负责？我跟里讲，我他妈交钱凭什么要去大厅激活激你妈逼的活激活！找你们经理来！我跟里讲，今天这事不解决，我连不上网际网路，我就投诉到工信部，弄死你们你妈逼弄死你们！找你们经理！你能不能负责？！”我疯狂了，左手猛烈拍击桌角，口眼歪斜。43 没什么反应，斜躺着继续看碟。梁朝伟从背后猛干汤唯。用右手从裆部掏下去。</span><br>
<span>“。。。”</span><br>
<span>“哪能意思拉弄？你妈逼讲话！”</span><br>
<span>“先生请等一下。。。我找经理。请稍等不要挂电话。”</span><br>
<span>“赶紧的！你妈逼！我他妈交钱凭什么要去大厅激活激你妈逼的活激活！激活。你妈逼！”</span><br>
<span>后来一个女声说您好我经理有什么情况请讲，我打断，直接说“你妈逼！你妈逼！你妈逼！你妈逼的凭什么我上不了网？连不上网际网路。我他妈交钱凭什么要去大厅激活激你妈逼的活激活！激活你妈逼激活！”她让我冷静，说有问题一定解决，请冷静。我说冷静你妈逼！你妈逼！你妈逼！就是你们绑定我网卡 mac，凭什么？绑定，绑定你妈逼！我去工信投诉你们！今天这事没完你妈逼的不解决我跟你没完！我跟里讲，没完！</span><br>
<span>“你们他妈的不要搞我！我跟里讲。我跳起来两米九！我跳起来两米九！我跳起来两米九！”</span><br>
<span>歇斯底里。</span><br>
<span>“你妈逼你妈逼你妈逼！！！！投诉工信部！！！”</span><br>
<span>“你妈逼！！！”</span><br>
<span>女人沉默了一会，我继续疯狂骂你妈逼。后来她说是这样的先生，我给您解除网卡绑定，您再试一下，有什么问题请继续打电话电信一定解决，您稍后再试一下。停顿。</span><br>
<span>我试了一下，usb 网卡可以拨号连接了，但还是上不了网。所有交换无法进行。我无比愤怒，一拳砸在电话上，骂你妈逼！你妈逼！你妈逼！你妈逼！你妈的逼！拿起电话拨一万号准备骂娘，这时我突然想到，放下听筒。在任务托盘找到卡巴斯基防火墙，果然，显示当前安全级别全部拦截，您的计算机现在访问 internet 已完全禁用。我调整到中级，打开 oprera，点击网页，上去了。</span><br>
<span>问题解决了。</span><br>
<span>到这样一个年纪，我。你们懂的。18 岁。我不说我还年轻。实际上是，我已经不年青。18 岁。该得到的早已得到，该丧失的，早已丧失。我觉得我已经懂了。或者说：你觉得你已经懂了。就是觉得自己懂了。很多事体看一眼，就明白八九分，有时候，十二分。透彻。你敢说：“不。”可以放弃一些东西，并不以为然。你有了一些经验，心得与体会。你发现事物都是按照你的预测走，精准，想出乎意料一次都不行。这让你自信。并得到回报。对于看不懂和搞不明白的人和事全部概括为傻逼。这是一个很好的方法，好处是生活简单多了，不费脑。并且有质量。得到认可。这足以应付生活百分之九十九点九九的情况。已经足够了。</span><br>
<span>一万号打过来的时候我说：“嗯，是这样的，可以连接了。能与网际网路交换信息。你刚才挂完电话后很快就能连上了，不知道你们怎么搞。现在能连接上了，网际网路。你是经理？嗯。这次就算了不投诉工信部，你们不要瞎搞我跟里讲，我交钱我就要得到服务，我跟里讲，别瞎折腾。下次注意。”这时 43 已经走了。电影演到易先生烧文件那里。我坐在床沿，不住淌汗。阳光从后面窗子射进来，落在离屁股二十公分的地方。夜晚即将来临，湿气慢慢从地板渗出，发出声音。</span><br>
<span>八里村西口新开了一家面皮档，正陕北人。整张的面皮蒸出来的，略黄。切块，叠，趁热吃。碗用滚水烫过，白瓷。显得很地道。为了促销他们进行买一赠一的活动，就是你掏一碗的钱。可以吃两碗。我每次都很痛苦，你知道，量很大，不把两碗都吃完我不甘心。不让打包。他妈的陕北人就是坏。鸡贼。有一次我指着老板鼻子骂：” 他妈的你们都疯了，给这么多想撑死人？！妈了个逼的。你们是不是想搞我？”</span><br>
<span>“你们是不是想搞我？！”</span><br>
<span>有一次我想到我的一种下场，就是吃面皮吃撑了，在五一劳动节，或者六一儿童节。一个节日，人们欢快。我坚持往回走，终于体力不支倒在路上，嘴里呻吟。哼唱德国国歌。上帝保佑巴伐利亚啤酒工人。很多人围观，但他们不敢扶我，因为南京老太太，你们知道。不敢扶我。就这样错过了最佳抢救期。有人给动物园打电话说，有一头狗熊倒在路中央了，不知道什么情况。等依维柯克面包赶过来的时候，我已经不行了。瞳孔散了。李丽丽摇晃我的头，说什么我听不清。就这样我撑死了。在新开的面皮店我撑死了。其实当时要有人扣一下我嗓子眼，或者给肚子捣一拳，吐出来就好了，完全可以抢救过来。可他们没有。就这样，我撑死了，死在大街上。面南背北。后腿交叉摆放。面有不干。</span><br>
<span>一想到这里我就无比悲伤，绝望极了。吃的太撑大脑有点缺氧，恍惚，周围物体发白，边缘都亮起来了。我坐在面皮店深处打望门外。绝望极了。在一个春天尾声的下午有时候，沙尘漫天。</span><br>
</p><p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>foreversmiles 发表于 2020-2-26 12:04</span><br>
<span>楼主的意思是这样的</span><br>
<span>一开始这人先套近乎博得了楼主的信任，然后双方越好了行动方式，结果最后反戈一击破坏 ...</span><br>
<span>你算是懂我的意思了...</span><br>
</p><p><b>imba419: </b><br>
<span>体测应该是算时间的吧 为啥要在意名次</span><br>
</p><p><b>gofbayrf: </b><br>
<span>最后階段是要沖刺的 這是長跑的儀式感</span><br>
</p><p><b>Lyzers: </b><br>
<span>Abba-il-Aeon 发表于 2020-2-26 12:13</span><br>
<span>你算是懂我的意思了...</span><br>
<span>你误解了，大家都明白你的意思，只不过即使明白了大家都还是觉得你心眼小而已</span><br>
</p><p><b>vigilance: </b><br>
<span>长跑最后阶段冲刺是本能。</span><br>
</p><p><b>downforce: </b><br>
<span>这种事我们一般是开玩笑的说：</span><br>
<span>靠！骗子，说好的跑不动一起跑的。你竟然扔下我跑了，不够意思。</span><br>
<span>然后对方冲你做个鬼脸事就算完了。</span><br>
<span>看看还有多少时间下课，时间多就一起去打篮球，时间不多就在场边看女生跑。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>= =lz这事儿我觉得约跑没说好结果反而让对方里外难当啊</span><br>
<span>如果是我约了，会告诉对方前面一起后面各自发挥就行，或者一开始就说好不需要陪跑各自努力不用在意对方更好</span><br>
<span>要是你就希望你领先那就跟对方说好“让我领先吧”之类的，对方同意就行</span><br>
<span>按照lz描述我觉得这个陪跑的不算人精……只是选择了从心……</span><br>
</p><p><b>晃来晃去: </b><br>
<span>这叫人精吗？能让人看出来的算是人精吗。</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>上学时下棋，对手是一个学长学长聊得很投机。结果当我们下棋的时候，这人前面见招拆招下的中规中矩，中局对子的时候赚了我一个车，接下去我就被慢慢将死了，结束后我问他这么做的原因，他还板着脸说不知道</span><br>
</p><p><b>Jobtowna: </b><br>
<span>人家根本没想和你装吧</span><br>
</p><p><b>gzlss12321: </b><br>
<span>人精都是擅长独乐乐不如众乐乐，见识过的几个人精都是有口皆碑加上“分赃”技术一流，越混越好。</span><br>
</p><p><b>guohei: </b><br>
<span>學長衝刺你也不衝嗎？是我的話拼了肥宅命都要跑他前面吖。</span><br>
</p><p><b>拣尽寒枝: </b><br>
<span>初中有一次月考我朋友突然非常用功，比如说平时两三百名的，这次突然进了前五十名。怎么说呢就是平时一声不吭，然后考前一周突然跟我说她这次复习了很久= =</span><br>
<span>事后我居然被老师谈话了问为什么她进步那么大我没有进步，这关我什么事……</span><br>
<span>我就有点不爽，刺了她几句，最后还被对方妈妈打电话过来跟我家长告状，说我输不起</span><br>
</p><p><b>foreversmiles: </b><br>
<span>是这样的，我初中时候是个小混混，有几个兄弟，其中一个呢，人瘦瘦小小，头圆脸圆，眼睛一直会咕噜噜转，这人很有点小聪明。</span><br>
<span>我们一起玩了三年，有一次我们吹牛逼聊天说起过，我们这帮兄弟里，有三种人。</span><br>
<span>一是身上有多少钱大家都知道的清清楚楚，买东西也是一张一张的掀，从来不在乎。</span><br>
<span>二是身上有多少钱大家不知道，但是遇到要花钱买烟买吃的，也会一张一张的掀。</span><br>
<span>三是身上有多少钱大家不知道，遇到要买东西也是能不出就不出，真要他出也是能少出就少出。</span><br>
<span>我们这帮兄弟，大部分人都是第一种，少数几人和我属于第二种，只有上面那个我说起的圆脸的就属于第三种，大部分时候我们在一起玩，大家都是兄弟，一起干架一起挨打的情分在，这点小钱无所谓，也差不了多少，但并不是说大家不知道这个人什么样，只是不在乎而已。</span><br>
<span>后面事情很多，反正后来几个人就跟这圆脸的翻过脸，这家伙呢，喜欢见人说人话见鬼说鬼话，左右逢源，但我们就那么个几个小圈子，今天打明天和，大家把话一说开，总有遮不住的时候。</span><br>
<span>后来初中毕业，我和这圆脸的考到了同一个高中，继续一起混了大概一年。</span><br>
<span>这里面有个事情，初三快毕业的时候我们当时一起和另一个挺有钱的兄弟一起玩，这兄弟当年被我砍过，后来算是不打不相识，我第一次吃麦当劳就是他请的，一起开开心心到初三毕业，去了不同的高中，联系也淡了，后来有一次，周五回家再公交车站跟这有钱兄弟遇上了，我像往常一样张开双臂想跟他来个拥抱，毕竟有小半年没见了，结果他脸色不太好，不太情愿，推开了我，我看了看他身后跟着的小圆脸，畏畏缩缩不敢看我，嗤笑了一下转身就走了。</span><br>
<span>这种小精明，永远在自己的算计中，你真要去跟他斤斤计较就落入了他的节奏，带低了自己的水平。</span><br>
<span>我的为人处事就是要干啥，要做啥，堂堂正正，说要砍你全家就砍你全家，不带漏一个的。</span><br>
</p><p><b>mnbvcxz: </b><br>
<span>LZ是小学生吗</span><br>
</p><p><b>蝶梦魂: </b><br>
<span>楼主这小心眼和自我中心挺有人精味的…</span><br>
</p><p><b>百损道人: </b><br>
<span>阿宅自己粗糙不要赖别人</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>六月六日君寻: </b><br>
<span>这不是长跑基本操作么</span><br>
</p><p><b>gaayas: </b><br>
<span>没见过人精，见到小心眼了</span><br>
</p><p><b>奔跑的天鹅: </b><br>
<span>yunxyz 发表于 2020-2-26 10:59</span><br>
<span>没明白主楼的意思，难道聊的投机就要在体测时让着你?那你为什么不让着对方?对方这操作没看出有什么问题啊。 ...</span><br>
<span>我就不大明白，这次体测是要看时间还是排名。如果是前者的话（一般应该如此），人家跟你聊天，完全没有影响啊。如果是后者，确实有些心机啊，但这种情况应该很少啊</span><br>
</p><p><b>奔跑的天鹅: </b><br>
<span>pbkings 发表于 2020-2-26 11:33</span><br>
<span>还是没看出来怎么人精了</span><br>
<span>算成绩是怎么算？算时间还是算排名？</span><br>
<span>算时间的话对方超不超你对你都没有什么影响 ...</span><br>
<span>而且说实话，就算是按排名来定成绩，除非正数第一或倒数第一。不然的话，落后一个名次，也基本上没啥影响的吧</span><br>
</p><p><b>掐得出萌音: </b><br>
<span>我这个签名挂了至少五年了 </span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>拣尽寒枝 发表于 2020-2-26 13:12</span><br>
<span>初中有一次月考我朋友突然非常用功，比如说平时两三百名的，这次突然进了前五十名。怎么说呢就是平 ...</span><br>
<span>这属于你老师理念老/人文关怀不够/工作不到位</span><br>
<span>不过其实也无解</span><br>
</p><p><b>toroes: </b><br>
<span> 本帖最后由 toroes 于 2020-2-26 14:59 编辑 </span><br>
<span>某同事：（以体育生招进来，此为人物背景）</span><br>
<span>1. 办公室有个怀孕的女同事叫大家帮忙搬东西，中层领导都踊跃帮忙。只有他说自己脚痛。等大家搬着最后一箱，走到仓库前了，他出来问“是不是要搬东西？”</span><br>
<span>2. 平时在办公室不是刷抖音就是打王者。看到大领导过来，立刻打开word，扮忙。</span><br>
<span>3. 上级部门来检查，领导叫收拾一下办公室。他就收拾好了一下打印机周围的废纸，然后中层领导来，他说“这里（指整个大办公室）我都收拾好了，你放心”</span><br>
<span>4. 另一次搬东西，要走楼梯，他扮着要去帮忙，然后只站在楼梯口，等大家把箱子搬上去了，想接手（然后他就不用搬着箱子走上楼梯，只需要接一下手,走两步放到仓库门前）。对了顺带一提，他想接手的是我在搬的东西。我女的，比他瘦弱大概80斤。</span><br>
<span>5. 看到大领导回来就抓紧机会去串门，有事没事总要找机会跟大领导说话。在说什么呢，就是看到工作群里的消息，重新歌颂大领导一到三次。</span><br>
<span>6. 办公室大家共用的热水壶，他最后一个倒完热水，不会接着煲一壶。</span><br>
<span>7. 大领导在的周五，按照正常时间下班；大领导不在的周五，下午不上班。</span><br>
<span>一边回忆，一边觉得恶心。</span><br>
</p><p><b>毛头子: </b><br>
<span>这叫人精？人精不就是特别圆滑轻易不得罪人的意思么，他要真是如此可能一开始就不会答应你直接打个哈哈糊弄过去了。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>毛头子: </b><br>
<span>toroes 发表于 2020-02-26 14:45:11</span><br>
<span>某同事：（以体育生招进来，此为人物背景）</span><br>
<span>1. 办公室有个怀孕的女同事叫大家帮忙搬东西，中层领导都踊跃帮 ...你说的这个只是马屁精吧。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Dijklstra: </b><br>
<span>体测计的是完成时间而不是名次吧。</span><br>
<span>他又没有损害你的利益。</span><br>
</p><p><b>toroes: </b><br>
<span>毛头子 发表于 2020-2-26 14:50</span><br>
<span>你说的这个只是马屁精吧。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>不仅仅是马屁吧，你再品品？</span><br>
</p><p><b>草海灭巨: </b><br>
<span>没见识到人精反而见识到心眼小的了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>毛头子: </b><br>
<span>toroes 发表于 2020-02-26 15:00:05</span><br>
<span>不仅仅是马屁吧，你再品品？港真这属于拍马屁+坑人利己的讨厌鬼范畴，真人精哪能被你抓着这么多槽点上论坛吐槽，只怕你替他干了活还在别处夸他好心呢。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>exgloris: </b><br>
<span>永远的十七岁，永远的中学生www</span><br>
</p><p><b>ひろ: </b><br>
<span>最后不冲刺难道要和你手牵手一起过终点？</span><br>
</p><p><b>holdson: </b><br>
<span>其实人家已经忍了三圈了</span><br>
</p><p><b>asdhai: </b><br>
<span>“方丈心眼很小的”</span><br>
<span>我算是知道为啥职场故事哪来那么多小鞋给人穿了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1915801[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>泥潭各位见过的人精有多精？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1915801-1-1.html</link>
      <description>泥潭各位见过的人精有多精？&#13;
 本帖最后由 Abba-il-Aeon 于 2020-2-26 11:17 编辑 

先说自己的，
&#13;
我上学时体测，排队时和排在前的一学长聊得很投机。结果当我们一起长跑时，这人前几圈一直紧跟在我后面，最后冲刺时就把我反超了
&#13;
跑下来我问他这么做的原因，他还板着脸说不知道
&#13;
突然发觉难道这不就是所谓的人精吗，你和我聊得再投机在赛道上也还是对手。我也不急着超你，一直跟你后面，最后再反超
&#13;
诸位见过的人精有多精呢？
&#13;
编辑：
&#13;
1. 这个长跑要算成绩，比重不高但是低了要拖后腿
&#13;
2. 是约跑，没错，而且说好是一起的，互相保
&#13;
我发完后才发现没说完</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>泥潭各位见过的人精有多精？</span><br>
<span> 本帖最后由 Abba-il-Aeon 于 2020-2-26 11:17 编辑 </span><br>
<span>先说自己的，</span><br>
<span>我上学时体测，排队时和排在前的一学长聊得很投机。结果当我们一起长跑时，这人前几圈一直紧跟在我后面，最后冲刺时就把我反超了</span><br>
<span>跑下来我问他这么做的原因，他还板着脸说不知道</span><br>
<span>突然发觉难道这不就是所谓的人精吗，你和我聊得再投机在赛道上也还是对手。我也不急着超你，一直跟你后面，最后再反超</span><br>
<span>诸位见过的人精有多精呢？</span><br>
<span>编辑：</span><br>
<span>1. 这个长跑要算成绩，比重不高但是低了要拖后腿</span><br>
<span>2. 是约跑，没错，而且说好是一起的，互相保</span><br>
<span>我发完后才发现没说完</span><br>
</p><p><b>大龄neet: </b><br>
<span>泥潭某群就见到过，间接提升了我的社会阅历。</span><br>
</p><p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>大龄neet 发表于 2020-2-26 10:57</span><br>
<span>泥潭某群就见到过，间接提升了我的社会阅历。</span><br>
<span>求具体</span><br>
</p><p><b>ataraxian: </b><br>
<span>为什么会觉得为个毫无价值的体测就把人得罪了的人是人精……</span><br>
</p><p><b>yunxyz: </b><br>
<span>没明白主楼的意思，难道聊的投机就要在体测时让着你?那你为什么不让着对方?对方这操作没看出有什么问题啊。</span><br>
</p><p><b>18991413544: </b><br>
<span>泥潭某群就见到过，间接提升了我的社会阅历。</span><br>
</p><p><b>考茨基: </b><br>
<span>精到姓赵，个个都是政治局委员，说话又好听</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>松川奈々: </b><br>
<span>这就算人精？LZ你心眼太小了吧…</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>跟跑最后冲刺很正常好吧</span><br>
</p><p><b>best32167: </b><br>
<span>你跑不动嫌人家跑的比你快，我觉得你先该反思为什么会有这种弱者心态啊</span><br>
</p><p><b>Tree洞: </b><br>
<span>长跑最后冲一下不是很正常嘛，总不可能一开始就冲刺吧</span><br>
</p><p><b>greencement: </b><br>
<span>人精见到过，不过lz遇到这种 “人精” 跑步策略嘛。。。</span><br>
<span> 其实我这种社恐患者跑步时也常用到的，主要是因为长跑很累、找个标杆让自己跟上但又不过多耗费体力，等快到终点了再豁出去冲刺一把而已，除此之外也没有别的什么算计的</span><br>
</p><p><b>如将红莲: </b><br>
<span>台下和和气气上台各凭本事</span><br>
<span>长跑不就是开始跑得慢最后冲刺么，人家没给你使绊子下套子，技不如人怎么还怨别人不实在的</span><br>
<span>他这不是人精是正常人，反倒去质问的缺心眼</span><br>
</p><p><b>天妇罗盖饭: </b><br>
<span>跑个体测长跑都能斤斤计较。。。</span><br>
</p><p><b>斯蒂尔-真: </b><br>
<span>主楼令人迷惑……</span><br>
<span>且不说那只是一个体测，跑你前面和后面意义都不大，成绩只看时间，就算对方是故意的那跟人精又有一毛钱关系？</span><br>
</p><p><b>日子得过且过: </b><br>
<span>看主楼也没说有约着一起跑，各跑各的不是很正常？</span><br>
</p><p><b>Jet.Black: </b><br>
<span>如果这人和所有人都聊的投机，岂不是非要跑倒数第一不可了……</span><br>
</p><p><b>若菜: </b><br>
<span>同感觉lz问题更大………</span><br>
</p><p><b>hd7856101: </b><br>
<span>见识了什么叫小心眼</span><br>
</p><p><b>失落之翼: </b><br>
<span>聊得投机体侧就不能超，楼主不也是</span><br>
</p><p><b>大龄neet: </b><br>
<span>Abba-il-Aeon 发表于 2020-2-26 10:58</span><br>
<span>求具体</span><br>
<span>拉帮结伙，搞小团体，搞分裂，一个人灭了一个群。</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰娃: </b><br>
<span>学长未必是人精，LZ是戏精</span><br>
</p><p><b>你又开始了？: </b><br>
<span>楼主你生长在什么样的温柔环境啊</span><br>
</p><p><b>天妇罗盖饭: </b><br>
<span>greencement 发表于 2020-2-26 11:04</span><br>
<span>人精见到过，不过lz遇到这种 “人精” 跑步策略嘛。。。</span><br>
<span> 其实我这种社恐患者跑步时也常用到的，主 ...</span><br>
<span>有伴跑能将速度保存住，很省体力的</span><br>
</p><p><b>b1992062120: </b><br>
<span>长跑本来就这样吧，最后100冲刺啊。。。人家干嘛让着你？</span><br>
</p><p><b>不知为何: </b><br>
<span>我服了楼主，长跑就该这样啊，这是基本技巧啊，你也可以这样啊</span><br>
</p><p><b>Seabir: </b><br>
<span>合着人就得一辈子落在你后面</span><br>
</p><p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>回复楼上的各位，我可能没说清楚</span><br>
<span>1. 这个长跑要算成绩，比重不高但是低了要拖后腿</span><br>
<span>2. 是约跑，没错，而且说好是一起的</span><br>
</p><p><b>不知为何: </b><br>
<span>Abba-il-Aeon 发表于 2020-2-26 11:13</span><br>
<span>回复楼上的各位，我可能没说清楚</span><br>
<span>1. 这个长跑要算成绩，比重不高但是低了要拖后腿</span><br>
<span>那你把这段话编辑到主楼吧。</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span> 本帖最后由 Litccc 于 2020-2-26 11:18 编辑 </span><br>
<span>约好一起跑难道前几圈落后就得等你先过终点吗？lz也是个人精啊</span><br>
</p><p><b>阿塔: </b><br>
<span>这算啥……人精？人家最后用实力超过的好么……说的好像你能超故意不超似的……</span><br>
</p><p><b>metaphias: </b><br>
<span>看不懂，就算是约好了，但是要算成绩的呀，为什么只是因为跑前聊的好，就会认为别人可以牺牲成绩？这和人不人精没关系的吧...</span><br>
</p><p><b>松川奈々: </b><br>
<span>所以你觉得怎么样？他前几圈在你后面，所以终点也要在你后面？</span><br>
<span>你会放慢速度跟他一起冲终点吗？</span><br>
<span>说到底，这种屁事计较这么多，你再怎么编辑也改变不了你斤斤计较的事实</span><br>
</p><p><b>JMFluorece: </b><br>
<span>这种难道不是很常见吗跑步测试跑前都说你等等我，我跑的慢，跑步要是不及格了咋办啊，结果开始跑了哥几个一个比一个跑的快，徒留我一个落了半圈在后面晃晃悠悠的跑</span><br>
</p><p><b>koven000: </b><br>
<span>人精是说为人处世方面， 有真实力那就叫牛人算不到人精， 两方面都很强的人就让人敬畏叹服了。</span><br>
</p><p><b>VALKIRA: </b><br>
<span>喷了</span><br>
<span>谁还没个领导？</span><br>
<span>自己去看不就知道了</span><br>
</p><p><b>aquafina: </b><br>
<span>谁还没见过人精，lz也太小看人了吧，你撸一管看看手上的是不是人精？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>24k纯帅: </b><br>
<span>话说以前读书的时候我和一个跑的慢的基友就勾结互相带跑, </span><br>
<span>我们都属于经常掉队人员, 发现跑步的时候一旦单独脱离大部队太远就会放弃治疗, 前面有个可以追上的人就会好一点</span><br>
<span>所以我们一旦进入最后一两圈掉队期, 就开始轮流带对方一段, </span><br>
</p><p><b>观者熊: </b><br>
<span>我觉得没啥毛病。。正常跑步策略就是先找个跟自己速度差不多的跟在后面，最后再冲刺。。。</span><br>
</p><p><b>foreversmiles: </b><br>
<span>反正都没我精</span><br>
<span>我见过很多自以为精明的人，只是我懒得计较，假装配合一下好了，反正都是小事，无所谓。</span><br>
<span>而我自己是懒得去打那些小算盘，贪那点点小便宜。</span><br>
<span>这么说吧，我活到现在三十多年，除去我自己知道但甘愿被骗的以外，没有被任何人骗到过任何一次。包括我有记忆以来的父母亲人。</span><br>
</p><p><b>pbkings: </b><br>
<span>Abba-il-Aeon 发表于 2020-2-26 11:13</span><br>
<span>回复楼上的各位，我可能没说清楚</span><br>
<span>1. 这个长跑要算成绩，比重不高但是低了要拖后腿</span><br>
<span>还是没看出来怎么人精了</span><br>
<span>算成绩是怎么算？算时间还是算排名？</span><br>
<span>算时间的话对方超不超你对你都没有什么影响吧？当然领跑要更累一些这确实，但你可以减速让他们领跑啊，关键还是自己的配速吧</span><br>
<span>算成绩的话就更迷惑了。“说好了一起”，意思是你们能并排一起冲线并列第一？而且算排名的话谁都想拿名次吧，难道说你们之前就商量好了让你得第一谁都不许跑你前面？</span><br>
</p><p><b>Sanguine: </b><br>
<span>平常长跑我都是领跑的 只不过最后未必有人能把我超过去</span><br>
</p><p><b>m99999: </b><br>
<span>他不和楼主聊得投机就不能跟了？</span><br>
</p><p><b>掉过脑袋: </b><br>
<span>算了楼主，就算你解释了也没法觉得这种是人精。</span><br>
<span>这都算你工作了碰上这精要怎么办丫。</span><br>
</p><p><b>xuefeihaha: </b><br>
<span>泥潭流量号新形态？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>灰尘存在感: </b><br>
<span>这都是人精了么，楼主也太小心眼儿了</span><br>
</p><p><b>暗月杀人兔: </b><br>
<span>Abba-il-Aeon 发表于 2020-2-26 11:13</span><br>
<span>回复楼上的各位，我可能没说清楚</span><br>
<span>1. 这个长跑要算成绩，比重不高但是低了要拖后腿</span><br>
<span>就算是约跑最后冲刺也没问题啊，一起跑是因为这样容易控制体力消耗，要结束冲刺了谁管你</span><br>
</p><p><b>foreversmiles: </b><br>
<span>楼主的意思是这样的</span><br>
<span>一开始这人先套近乎博得了楼主的信任，然后双方越好了行动方式，结果最后反戈一击破坏约定，在楼主看来是遭到了背叛，所以耿耿于怀觉得这人太精了。</span><br>
<span>其实还是自己的问题，古人就说了，无事献引擎，非奸即盗。</span><br>
</p><p><b>hugosol: </b><br>
<span>楼主跑得太慢了……</span><br>
</p><p><b>nagitoY: </b><br>
<span>跑不过就说别人耍小心眼？你自己怎么不在最后冲刺呢？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1915801[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
