<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>所迷恋的宏大叙事</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>所迷恋的宏大叙事</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:03:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>所迷恋的宏大叙事[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906427-1-1.html</link>
      <description>所迷恋的宏大叙事&#13;
 本帖最后由 000000 于 2019-12-30 10:12 编辑 

　　在我看来，大刘算是中国文化的一个集大成者。他的作品，某种意义上反映了传统中国文化所能达到的巅峰：通过一场又一场宏大叙事来印证一种虚无主义，让读者感受到人类思维与肉体的渺小。这种渺小感让大刘感到恐惧，他一直在寻找出路，目前的答案是：只有融入到某“超级文明”中才是终极解脱，或是通过“迷上什么东西”的“忘我”来实现对痛苦的回避。　　大刘作品中的女人大约分为四类：一是没有性别特征的为某种宏大使命献身的冷血人，她们为了这个宏大的使命不惜牺牲许多人类个体甚至自己的利益，在大刘心目中算是拯救世界的“神人”角色；二是过分圣母心的“一个都不能少”的人，她们只关注眼下的慈悲，结果长远看有可能带来更大的牺牲，在决策过程中许多时候会与做与“神人”相反的决策，最后成为第一类人的陪衬，但至少算得上“圣人”；三是毫无理性思维完全情绪化的庸俗之人，她们代表了最广大的凡人；在此之外，与“圣人”相似的，是类似于“赤子”的（心理上的）未成年人（一种通俗的说法叫“萌妹纸”），她们因为某个神人或超级技术的保护而不需要面对“现代人类的各种挣扎”，生活无忧无虑，因为不需要做困难的抉择而显得道德上没有污点，她们的这种“白衣飘飘”的圣洁是建立在“神”或“神人”们牺牲的基础上的，是脆弱的，是经不起任何“真实”的考验的，但同时又是大刘及各路“神人们”想要去保护的，是许多男性年少时暗恋或明恋的对象。这是大刘眼中的女性，某种意义上，也代表了多数中国男性对女性的普遍期许或认知。以下举大刘的十部作品为例来做一些细化阐述。.十部作品简介　　《坍缩》（1985）中展现了一个女工程师，她的工作是负责显示屏，她的台词是情绪化的、琐碎的：　　 “您不是这个世界上的人！也许，同您的宇宙相比，父亲不算什么，但父亲对我重要，对我们这些普通人重要！而您的坍缩，那不过是夜空中那弱得不能再弱的光线频率的一点点变化而已，这变化，甚至那光线，如果不是由精密仪器放大上万倍，谁都看不到！坍缩是什么？对普通人来说什么都不是！宇宙膨胀或坍缩，对我们有什么区别？！但父亲对我们是重要的，您明白吗？！”　　相较之下，作为22岁的刘慈欣理想化身的长者丁仪则是睥睨一切的神人的形象，他认为自己与其他人“活在两个世界”，在他面前省长可以“像一个小学生那样顺从”。这种孤高从那时一直持续到现在。
&#13;
　　《中国2185》写于1985年，那时国人刚开始比较大规模地接触英语及其背后的文化，所以文章中许多对话显得很“翻译腔”。“新时代年轻人”想要推翻婚姻制度的行为看起来也很西化，但表面不等于本质。作品通篇将作为最高行政长官的女主说成是小姑娘，认为她之所以能上位完全是因为科技的发展实现了“一人一票”，认为她本质上仍然是幼稚的情绪化的弱者（赤子），将她的统治描写成是“在超级智能的帮助下小孩子也能做的事情”。
&#13;
　　《微纪元》（1998）展现了大刘心目中的天堂：资源极大丰富，用大刘的话说就是“技术能够解决一切问题”。那个世界中人们没有烦恼，与爱情有关的忧郁成了“远古时代的遗产”，他们声称自己继承了宏时代的一切，但在讲到哲学时竟然只会背诵“道生一、一生二、二生三、三生万物”（老夫子也认为人的最高境界是“赤子”），没有人讨论“死亡与生命的意义”，没有人讲死亡恐惧。避而不谈死亡的文化是个体性薄弱的文化，而他所创造的个体性极不发达的天堂只能反映他并不理解个人主义，其内核还是中国文化那一追求“心安”、“宁静”的植物般的人格。在这样一个人类个体在超级智能面前变得毫无意义的时代，让女性成为“首席行政官”完全不是因为进步而是退步——反正是一人一票，所以论证谁来做代表毫无意义。这个绝对阴柔的情绪变化极快的女行政官的角色与男性先行者形成鲜明对比，前者无忧无虑，对一切都毫无敌意，思维单纯得如同幼儿，后者则为了保护前者的纯真（无知）而杀死整个飞船的人类胚胎，与其说这是人类“从邪恶时代到善良时代的进步”，倒不如说是从智慧向野蛮（无知必然导致野蛮，技术再先进也毫无意义）的倒退。
&#13;
　　《光荣与梦想》（1998）女主是一个不会说话的圣女辛妮。支持辛妮跑到最后的是一种信仰，认为“国家”利益高于人民的生命的一种信仰。大刘不止一次表现出自己对于这种精神的崇拜，对于有这样“大义”的“侠之大者”的无性别特征的人的敬仰，他或许曾经在自己的现实生活中寻找过这样的人，但从来没有成功过，越是找不到，越是一次次将自己的这种对于找到道德完人的渴望展现于作品中。
&#13;
　　《带上她的眼睛》（1999）女主角也是一个可望而不可及的因为神秘而完美的圣女，她有着诗人般的天真与钢铁般的坚强意志及对自己事业的忠诚，在得知自己将在一个不足十平米的小盒子里面度过余生之后，又表现出一种神一样的决绝的冷漠——不是对人类决绝，而是对自己，她没有允许自己哭泣或崩溃，反而向几千公里之外的人类世界讲出了看起来极度理性的话语：
&#13;
"...... 你们发来的最后一份补充建议已经收到,今后,我会按照整个研究计划努力工作的。将来,可能是几代人以后吧,也许会有地心飞船找到'落日六号'并同它对接, 有人会再次进入这里,但愿那时我留下的资料会有用。请你们放心,我会在这里安排好自己生活的。我现在已适应这里,不再觉得狭窄和封闭了,整个世界都围着我呀,我闭上眼睛就能看见上面的大草原,还可以清楚地看见每一朵我起了名字的小花呢。再见。"　　要么是大刘不够了解人类的脆弱，要么就是不愿意承认，要么就是女主失联的时间来得足够早以至于还没来得及崩溃，反正，男主最后的“不管走到天涯海角，我离她都不会再远了”只能是一个安慰而已。（这女孩也曾经是我的偶像，我曾经长久地以这种标准来要求自己，直到2015年的愚人节，我陷入完全的崩溃，找不到生命的意义，走到一片悬崖的旁边，沉默了很久，后来又回家了。
&#13;
　　长篇小说《超新星纪元》的扉页上，刘慈欣写道：送给我的女儿，她将生活在一个好玩儿的世界。
&#13;
　　女儿上初中后，他把这本书拿给她，把这一页翻给她看。女儿把封面拍了下来，晒在朋友圈，书，没有读。
&#13;
　　2013年六一儿童节，刘慈欣应媒体之邀给女儿写了一封信。在信中，他仍尽全力向女儿，也向更多孩子描绘200年后的世界：地球多出了一条星环；人类征服了死亡；互联网联结的不是电脑，而是人脑……总之，是一个极其“好玩儿”的世界。（来自访谈："雨果奖"刘慈欣：女儿不看我的书）　　2000年六一前夕刘慈欣女儿出生，之后大刘作品中开始出现“女儿”这样的形象，这些“女儿”的形象无一不是坚定的科学主义者、完美的不被情绪影响的“神人”（如《朝闻道》与《圆圆的肥皂泡》）。但直到他获得雨果奖，他的妻子与女儿还是没有读过他的书。他经常拿这事情来调侃（参见上述链接），就像《朝闻道》中丁仪对于“我心中的位置大部分都被物理学占据了”的调侃一样，我猜测大刘最想说的是“对此我心里很痛苦”，但没有人听到，也没有人真的相信——有那样宏大思维的一个神人，他怎么可能为世俗的事情痛苦！
&#13;
　　《朝闻道》（2001）描写了作为“凡人”的妻子方琳与作为“神人”的丁仪与女儿文文。方琳完全不理解丁仪的一切，虽然丁仪做过交流的尝试（“我心中的位置大部分都被物理学占据了，只是努力挤出了一个小角落给你们，对此我心里很痛苦，但也实在是没办法。”），表达了自己的痛苦，但妻子除了一句揶揄（“这话你对我说过两百遍了”）之外没有体现出任何共情，甚至还说了一句极度小家子气的“只要它的性别不是女就行”，她对于任何抽象的东西毫无兴趣，满脑子只有世俗的低级的东西，只要“全家人难得地聚在一起”轻易就能“很高兴很满足”；作为补充，同样小家子气的松田泉子（未生育版的方琳）在丈夫殉道时选择了殉情。
&#13;
　　《球状闪电》（2001）中的林云与俄罗斯武器专家算是用心刻画的有背景有历史的代表了“神人”的女性。在这部作品写作过程中，大刘本人被误诊为肿瘤，他选择独自承受而没有与现实中的任何人讨论自己对死亡的恐惧，却在作品中将两位他心目中的完美女性刻画为慈母形象，并让“集美丽与智慧为一身”的林云为精神孱弱的男主“陈博士”以最终的灵魂救赎。
&#13;
　　与方琳及松田泉子类似，代表陈博士之妻戴琳特征的是两句烟火气十足的、满含习得性无助的台词：
&#13;
“我知道，你在内心深处有自己的一块天地，我也有，毕竟这么多年了……你可以保留它，但不该把它带到我们的生活里来！”与
&#13;
“你一定要告诉我那朵想象中的玫瑰是想象中的谁插上的，否则我没法忍受！”　　《圆圆的肥皂泡》（2004）对妻子与女儿都作了神化，丈夫对妻子的盖棺定论体现在他对女儿的训诫中：
&#13;
“孩子啊，你要做一个妈妈那样的人，像她那样有责任感和使命感，像她那样有一个远大的人生目标!”　　这个妻子在女儿幼儿园大班时殉职，某种意义上有点儿像某种理想的幻灭——或许当大刘与同为工程师的妻子携手走进婚姻时，曾经幻想过她可以与自己一样胸怀天下，但随着女儿的出生，“生活的列车突然由慢车变成特快”、“旅途的枯燥使他麻木了”（来自《思想者》），他对一个“理性的妻子”的所有幻想，可能也由此归为虚无。但他并不想完全放弃幻想，而是将之放到了刚上幼儿园的女儿身上，他想象女儿凭借自己对科技的热爱成为“年轻的亿万富翁”，但在爱情上一片荒漠，除了父亲之外没有任何亲密的男性友人。
&#13;
　　《肥皂泡》还标签一位女主持人是“外形漂亮口齿伶俐头脑简单的那一类”。这也算是男性对漂亮女性的一种共有的刻板印象，他们喜欢在这样的女性身上寻求一种优越感，同时又极力否认自己与他们的相似之处。
&#13;
　　《思想者》（2005）中事实上有两位女性，一位是没有性别特征的为科学献身的无欲无求的女天文学家，另一位是男主未曾出场的妻子。主人公连名字都没有，只有“他”与“她”。两人都没有性别特征，没有性欲，其实换成任何两个人，甚至两个机器，都是一样的。他结婚了，而“她”是否结婚都没有交代，他可能也从来没问过，因为如果不问，他就可以假装自己心仪的“白衣飘飘”的女神是永远贞洁的存在。他的妻子则是一个最普通平凡的女性，除了“枯燥”与“疲倦”之外，没有其他东西能影射他的婚姻，“妻子”只是一个男人的附属品，没有任何个性特征。
&#13;
　　《三体》（2006）中的叶文洁与林云有许多相似之处，幼时丧失至亲，体验过伤害与被伤害，拥有天分，慢慢变得冷血，内心有对善的向往，但并未那样认真地思考过“善”、“道德”这些概念，只是凭着一种孩子气的天真得出了“人类真正的道德自觉是不可能的”这样一个鲁莽的结论，并由此认为自己是先知，认为自己担负着拯救人类的沉重使命，并由此以自己的方式奋斗至死。虽然从表面上看她的一个决策似乎间接导致了人类文明的毁灭，但她的动机却是为了拯救人类，这与圣母程心在本质上并无差别。某种意义上，说程心是“圣母”不如说是“赤子”更为恰当，她的一切都是源于“身不由己”，一个事实上从未有过亲密关系的神一样的男子将她推到了世界之巅，但她依然是一个软心肠的情绪化的看不懂大局的小孩子。.救赎　　“个人终有一死”决定了个人的有限性，这种有限性注定了每位个体、每个文明都在寻找终极关怀。
&#13;
　　中国人一直在父母身上寻找终极关怀，而父母只是有限的普通人类个体，结果人们一次次在父母身上感到绝望，又一次次寻找替代父母的新的权威，找到“圣人”，找到“神人”，找到《三体》、《朝闻道》、《诗云》、《低温艺术家》中的“更厉害的文明”，然后为之奉献一生，这是传统中国人的终极理想。这种理想的极致是叶文洁、罗辑、云天明与程心，但即使是他们，最后也在二向箔或宇宙必然寂灭的“天道”中最终化为虚无。
&#13;
　　所以虽然情感上有向往，大刘又觉得这种修齐治平的想法是荒诞的，觉得人类文明所承载的一切在一个“更高的力量”面前毫无意义，所以他最终走向了道家，想追求一种“无忧无虑”的连“恋爱的忧郁”都不用承受的“赤子状态”。“赤子”的意思是刚出生不到4个月皮肤呈现红色的初生婴儿，他们因为“什么都不做”而没有污点，但同时他们的清白又是极其脆弱的，所以大刘一边向往着“赤子”，一边又嘲笑自己这个想法的幼稚，所以曾经“白衣飘飘”的沈静、程心、林云、女天文学家都要么死在最“纯粹”的年代，要么终身与其倾慕者保持着遥远的距离，在其倾慕者心目中永远保持处子之身，唯一看似非处女的《中国2185》的女主只被提及“有孩子”，但她的一切言行举止，包括后面“与孩子们的心灵感应”，仍然是“赤子”的特征，仍然是去性别化、去成人化的。　　大刘渴望从有着纯粹灵魂的“神女”或“圣女”身上获得救赎，但又不真的想被救赎——所有“白衣飘飘”的圣女与男主都未能在生活中产生任何交集，唯一符合理想的《肥皂泡》中有着宏大理想的妻子一出场就去世了，《三体》中的神人罗辑可以选择世界上任何一个人做妻子，但他没有选择任何神人或圣人，而是选择了代表“赤子”的庄颜。这一方面反映了大刘本人对于婚姻生活的恐惧，害怕琐碎的生活打破他对完美女神的幻想，另一方面，大概也体现出了他对于真实世界女性的不信任——他没有见过任何能够深刻理解他的人，所以也不相信这世界能有任何真实的女人拥有理解男人的能力，特别是像他这样孤高的每日仰望星空的人，一个信仰“美妙人生的关键在于你能迷上什么东西”的男人。他的现实世界一片虚无，只能寄希望于幻想，在幻想的世界中，成为无所不能的神来拯救世界，或是造出一个又一个的神来拯救自己的灵魂。
&#13;
　　包括大刘在内的整个中国文化都是认为“智慧”与“人的爱情”是必然冲突的两个概念。这源于中国式智慧的无私性和爱情的排他性之间的必然矛盾。我们看武侠片听到的最多的就是类似于“为了大义断情绝爱”、“侠之大者为国为民”这样的豪言壮语，许多人讲到“女博士”都会用到“灭绝师太”或是其他非人的比喻。但这种豪言壮语背后，仍然是一种深入骨髓的恐惧，恐惧面对“人生而自由”的真相，恐惧“人不仅应该，而且只能为自己负责”的孤独的痛苦。
&#13;
　　而对于西方文化来说，爱情许多时候是个体从蒙昧走向成熟的分水岭，人们在爱情中更清晰地认识自己，变得更独立。这里面的一个重大差异大概就在于自我认知的不同：为“关系”而活还是为“我”而活。精神不独立的人一想到“爱情”就担忧“从此我要为了这个关系牺牲点什么（时间或物质）”，思想独立的人想的则是“这个关系能够给我带来什么”（这也是《纸牌屋》中Claire的台词。）关系本位的文化必然是弱化个体的，它视未能缔结关系的个人为无价值的、虚妄的、非存在的（如单身的人自嘲为“单身狗”），只有置身二人关系、家族关系、同学朋友关系，乃至“为国为民”这个级别的关系中，这个人作为“人”才有意义。西方人眼中的女科学家反而是“就算正在执行任务也不忘记用爱情滋润自己的身体与灵魂”的人，是完整的、活生生的、有性欲的，充满了女性魅力。一个科学家本来可以有情有爱，甚至，正是被大刘所恐惧的想要消灭的那些“情绪化”的东西，才是使多数有创造力的人拥有创造力的巨大动力来源。
&#13;
　　西方人也经历过将一切托付于上帝这个蒙昧阶段，但后面又一点一点将权杖从上帝之手夺回了自己的手中，论证出“人（先验的自我意识）为自然立法”，并认识到终极关怀不在父母和圣人那里，不在披着科学外衣的“神人”那里，不在外星人那里，而在每个人的精神之中。 反映在西方思想史上，就是笛卡尔的“我思”原则，即作为个体的自我意识的“我”，是一切真理的基础，注意，这不等于极端利己主义，而是说人必须依靠自己的理性，发扬自己的主体性来理解世界，理解一切对象。邓晓芒先生认为，“科学精神”不仅是简单的“实事求是”、尊重事实，更重要的是，科学并非一个所谓“绝对客观的存在”，而是“人通过理性的活动建立起来的一个‘人的世界’，是现象界…如果忘记了人的这种自由，那就是忘记了理性主义的根本”。这也就是为什么《朝闻道》所展现的外星人只是披着科学和物理学术语的鬼怪，本质上与神魔并无区别的缘故。而这篇小说中所提到的上祭坛等情节，尽管很悲壮很煽情，但这与科学精神没有半毛钱关系。大刘，包括许多中国人，都把科学和物理学术语想象成一种即使不理解但也绝对应该服从的东西，并从这种奴隶般的服从中解读出一种虔诚和自视甚高（“常人和庸众根本理解不了他们的这种献身精神”的说法多次展现在其书迷对科学家的评论中），这就把科学精神搞的太生硬、太保守了，因为它没有立足于每个人个体的理性和自由。
&#13;
　　大刘曾经在一次访谈中讲到自己生活在偏僻的“房价只有3000多块的”小地方，每年也有几个月的时间奔波于大都市，偶尔也曾经出过国，所以“什么人我没见过”，他觉得自己的作品表达的人物形象单薄只是因为缺乏写作技巧（刘慈欣访谈），就像他认为现在的各种社会乱象只是“科技还不够发达”一样（刘慈欣在法兰克福的访谈），他觉得科技可以解决一切问题，也潜在地认为写作技法可以解决他不擅长塑造人物的问题。但事实上，就如他日日与妻子女儿相伴但并彼此互不理解一样（刘慈欣访谈），“见过许多人”不代表他理解任何人，“许多人”也并不能代表“许多种类的人”，比如，他无法想象真正的男女平等是什么样子，无法想象一个不期待被强者拯救的、完全凭自己的理性而活的人是什么样子，无法理解democracy除了走向“一人一票”的民粹之外还有怎样的可能（例如《中国2185》及《三体》），也无法理解一个比工程师更高级的上帝是什么样子。他可能听说过“为自己而活”这样的口号，但对他来说，他所能想象到的“为自己而活”依然是为了“自己的某个特定的‘兴趣’”，而不是“我”——这个可以不断发起对世界的诠释的精神本身。不管“融入神圣”还是“忘我地投身于某种兴趣”，本质都是类似“涅槃”的对个体的消灭，都没能认识到个体的“人”的价值。
&#13;
　　未能实现超越不是刘慈欣的悲哀，这是一个文化的悲哀。但庆幸的是，现在越来越多的人正在理解这些概念，正在理解自己对自由的恐惧与渴望，正在走向自由的路上。大刘本身也是个高贵的一直在求索的人。
&#13;
　　李慧敏， 2018年11月15日，于缙云山。https://zhuanlan.zhihu.com/p/50413154</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>000000: </b><br>
<span>所迷恋的宏大叙事</span><br>
<span> 本帖最后由 000000 于 2019-12-30 10:12 编辑 </span><br>
<span>　　在我看来，大刘算是中国文化的一个集大成者。他的作品，某种意义上反映了传统中国文化所能达到的巅峰：通过一场又一场宏大叙事来印证一种虚无主义，让读者感受到人类思维与肉体的渺小。这种渺小感让大刘感到恐惧，他一直在寻找出路，目前的答案是：只有融入到某“超级文明”中才是终极解脱，或是通过“迷上什么东西”的“忘我”来实现对痛苦的回避。　　大刘作品中的女人大约分为四类：一是没有性别特征的为某种宏大使命献身的冷血人，她们为了这个宏大的使命不惜牺牲许多人类个体甚至自己的利益，在大刘心目中算是拯救世界的“神人”角色；二是过分圣母心的“一个都不能少”的人，她们只关注眼下的慈悲，结果长远看有可能带来更大的牺牲，在决策过程中许多时候会与做与“神人”相反的决策，最后成为第一类人的陪衬，但至少算得上“圣人”；三是毫无理性思维完全情绪化的庸俗之人，她们代表了最广大的凡人；在此之外，与“圣人”相似的，是类似于“赤子”的（心理上的）未成年人（一种通俗的说法叫“萌妹纸”），她们因为某个神人或超级技术的保护而不需要面对“现代人类的各种挣扎”，生活无忧无虑，因为不需要做困难的抉择而显得道德上没有污点，她们的这种“白衣飘飘”的圣洁是建立在“神”或“神人”们牺牲的基础上的，是脆弱的，是经不起任何“真实”的考验的，但同时又是大刘及各路“神人们”想要去保护的，是许多男性年少时暗恋或明恋的对象。这是大刘眼中的女性，某种意义上，也代表了多数中国男性对女性的普遍期许或认知。以下举大刘的十部作品为例来做一些细化阐述。.十部作品简介　　《坍缩》（1985）中展现了一个女工程师，她的工作是负责显示屏，她的台词是情绪化的、琐碎的：　　 “您不是这个世界上的人！也许，同您的宇宙相比，父亲不算什么，但父亲对我重要，对我们这些普通人重要！而您的坍缩，那不过是夜空中那弱得不能再弱的光线频率的一点点变化而已，这变化，甚至那光线，如果不是由精密仪器放大上万倍，谁都看不到！坍缩是什么？对普通人来说什么都不是！宇宙膨胀或坍缩，对我们有什么区别？！但父亲对我们是重要的，您明白吗？！”　　相较之下，作为22岁的刘慈欣理想化身的长者丁仪则是睥睨一切的神人的形象，他认为自己与其他人“活在两个世界”，在他面前省长可以“像一个小学生那样顺从”。这种孤高从那时一直持续到现在。</span><br>
<span>　　《中国2185》写于1985年，那时国人刚开始比较大规模地接触英语及其背后的文化，所以文章中许多对话显得很“翻译腔”。“新时代年轻人”想要推翻婚姻制度的行为看起来也很西化，但表面不等于本质。作品通篇将作为最高行政长官的女主说成是小姑娘，认为她之所以能上位完全是因为科技的发展实现了“一人一票”，认为她本质上仍然是幼稚的情绪化的弱者（赤子），将她的统治描写成是“在超级智能的帮助下小孩子也能做的事情”。</span><br>
<span>　　《微纪元》（1998）展现了大刘心目中的天堂：资源极大丰富，用大刘的话说就是“技术能够解决一切问题”。那个世界中人们没有烦恼，与爱情有关的忧郁成了“远古时代的遗产”，他们声称自己继承了宏时代的一切，但在讲到哲学时竟然只会背诵“道生一、一生二、二生三、三生万物”（老夫子也认为人的最高境界是“赤子”），没有人讨论“死亡与生命的意义”，没有人讲死亡恐惧。避而不谈死亡的文化是个体性薄弱的文化，而他所创造的个体性极不发达的天堂只能反映他并不理解个人主义，其内核还是中国文化那一追求“心安”、“宁静”的植物般的人格。在这样一个人类个体在超级智能面前变得毫无意义的时代，让女性成为“首席行政官”完全不是因为进步而是退步——反正是一人一票，所以论证谁来做代表毫无意义。这个绝对阴柔的情绪变化极快的女行政官的角色与男性先行者形成鲜明对比，前者无忧无虑，对一切都毫无敌意，思维单纯得如同幼儿，后者则为了保护前者的纯真（无知）而杀死整个飞船的人类胚胎，与其说这是人类“从邪恶时代到善良时代的进步”，倒不如说是从智慧向野蛮（无知必然导致野蛮，技术再先进也毫无意义）的倒退。</span><br>
<span>　　《光荣与梦想》（1998）女主是一个不会说话的圣女辛妮。支持辛妮跑到最后的是一种信仰，认为“国家”利益高于人民的生命的一种信仰。大刘不止一次表现出自己对于这种精神的崇拜，对于有这样“大义”的“侠之大者”的无性别特征的人的敬仰，他或许曾经在自己的现实生活中寻找过这样的人，但从来没有成功过，越是找不到，越是一次次将自己的这种对于找到道德完人的渴望展现于作品中。</span><br>
<span>　　《带上她的眼睛》（1999）女主角也是一个可望而不可及的因为神秘而完美的圣女，她有着诗人般的天真与钢铁般的坚强意志及对自己事业的忠诚，在得知自己将在一个不足十平米的小盒子里面度过余生之后，又表现出一种神一样的决绝的冷漠——不是对人类决绝，而是对自己，她没有允许自己哭泣或崩溃，反而向几千公里之外的人类世界讲出了看起来极度理性的话语：</span><br>
<span>"...... 你们发来的最后一份补充建议已经收到,今后,我会按照整个研究计划努力工作的。将来,可能是几代人以后吧,也许会有地心飞船找到'落日六号'并同它对接, 有人会再次进入这里,但愿那时我留下的资料会有用。请你们放心,我会在这里安排好自己生活的。我现在已适应这里,不再觉得狭窄和封闭了,整个世界都围着我呀,我闭上眼睛就能看见上面的大草原,还可以清楚地看见每一朵我起了名字的小花呢。再见。"　　要么是大刘不够了解人类的脆弱，要么就是不愿意承认，要么就是女主失联的时间来得足够早以至于还没来得及崩溃，反正，男主最后的“不管走到天涯海角，我离她都不会再远了”只能是一个安慰而已。（这女孩也曾经是我的偶像，我曾经长久地以这种标准来要求自己，直到2015年的愚人节，我陷入完全的崩溃，找不到生命的意义，走到一片悬崖的旁边，沉默了很久，后来又回家了。</span><br>
<span>　　长篇小说《超新星纪元》的扉页上，刘慈欣写道：送给我的女儿，她将生活在一个好玩儿的世界。</span><br>
<span>　　女儿上初中后，他把这本书拿给她，把这一页翻给她看。女儿把封面拍了下来，晒在朋友圈，书，没有读。</span><br>
<span>　　2013年六一儿童节，刘慈欣应媒体之邀给女儿写了一封信。在信中，他仍尽全力向女儿，也向更多孩子描绘200年后的世界：地球多出了一条星环；人类征服了死亡；互联网联结的不是电脑，而是人脑……总之，是一个极其“好玩儿”的世界。（来自访谈："雨果奖"刘慈欣：女儿不看我的书）　　2000年六一前夕刘慈欣女儿出生，之后大刘作品中开始出现“女儿”这样的形象，这些“女儿”的形象无一不是坚定的科学主义者、完美的不被情绪影响的“神人”（如《朝闻道》与《圆圆的肥皂泡》）。但直到他获得雨果奖，他的妻子与女儿还是没有读过他的书。他经常拿这事情来调侃（参见上述链接），就像《朝闻道》中丁仪对于“我心中的位置大部分都被物理学占据了”的调侃一样，我猜测大刘最想说的是“对此我心里很痛苦”，但没有人听到，也没有人真的相信——有那样宏大思维的一个神人，他怎么可能为世俗的事情痛苦！</span><br>
<span>　　《朝闻道》（2001）描写了作为“凡人”的妻子方琳与作为“神人”的丁仪与女儿文文。方琳完全不理解丁仪的一切，虽然丁仪做过交流的尝试（“我心中的位置大部分都被物理学占据了，只是努力挤出了一个小角落给你们，对此我心里很痛苦，但也实在是没办法。”），表达了自己的痛苦，但妻子除了一句揶揄（“这话你对我说过两百遍了”）之外没有体现出任何共情，甚至还说了一句极度小家子气的“只要它的性别不是女就行”，她对于任何抽象的东西毫无兴趣，满脑子只有世俗的低级的东西，只要“全家人难得地聚在一起”轻易就能“很高兴很满足”；作为补充，同样小家子气的松田泉子（未生育版的方琳）在丈夫殉道时选择了殉情。</span><br>
<span>　　《球状闪电》（2001）中的林云与俄罗斯武器专家算是用心刻画的有背景有历史的代表了“神人”的女性。在这部作品写作过程中，大刘本人被误诊为肿瘤，他选择独自承受而没有与现实中的任何人讨论自己对死亡的恐惧，却在作品中将两位他心目中的完美女性刻画为慈母形象，并让“集美丽与智慧为一身”的林云为精神孱弱的男主“陈博士”以最终的灵魂救赎。</span><br>
<span>　　与方琳及松田泉子类似，代表陈博士之妻戴琳特征的是两句烟火气十足的、满含习得性无助的台词：</span><br>
<span>“我知道，你在内心深处有自己的一块天地，我也有，毕竟这么多年了……你可以保留它，但不该把它带到我们的生活里来！”与</span><br>
<span>“你一定要告诉我那朵想象中的玫瑰是想象中的谁插上的，否则我没法忍受！”　　《圆圆的肥皂泡》（2004）对妻子与女儿都作了神化，丈夫对妻子的盖棺定论体现在他对女儿的训诫中：</span><br>
<span>“孩子啊，你要做一个妈妈那样的人，像她那样有责任感和使命感，像她那样有一个远大的人生目标!”　　这个妻子在女儿幼儿园大班时殉职，某种意义上有点儿像某种理想的幻灭——或许当大刘与同为工程师的妻子携手走进婚姻时，曾经幻想过她可以与自己一样胸怀天下，但随着女儿的出生，“生活的列车突然由慢车变成特快”、“旅途的枯燥使他麻木了”（来自《思想者》），他对一个“理性的妻子”的所有幻想，可能也由此归为虚无。但他并不想完全放弃幻想，而是将之放到了刚上幼儿园的女儿身上，他想象女儿凭借自己对科技的热爱成为“年轻的亿万富翁”，但在爱情上一片荒漠，除了父亲之外没有任何亲密的男性友人。</span><br>
<span>　　《肥皂泡》还标签一位女主持人是“外形漂亮口齿伶俐头脑简单的那一类”。这也算是男性对漂亮女性的一种共有的刻板印象，他们喜欢在这样的女性身上寻求一种优越感，同时又极力否认自己与他们的相似之处。</span><br>
<span>　　《思想者》（2005）中事实上有两位女性，一位是没有性别特征的为科学献身的无欲无求的女天文学家，另一位是男主未曾出场的妻子。主人公连名字都没有，只有“他”与“她”。两人都没有性别特征，没有性欲，其实换成任何两个人，甚至两个机器，都是一样的。他结婚了，而“她”是否结婚都没有交代，他可能也从来没问过，因为如果不问，他就可以假装自己心仪的“白衣飘飘”的女神是永远贞洁的存在。他的妻子则是一个最普通平凡的女性，除了“枯燥”与“疲倦”之外，没有其他东西能影射他的婚姻，“妻子”只是一个男人的附属品，没有任何个性特征。</span><br>
<span>　　《三体》（2006）中的叶文洁与林云有许多相似之处，幼时丧失至亲，体验过伤害与被伤害，拥有天分，慢慢变得冷血，内心有对善的向往，但并未那样认真地思考过“善”、“道德”这些概念，只是凭着一种孩子气的天真得出了“人类真正的道德自觉是不可能的”这样一个鲁莽的结论，并由此认为自己是先知，认为自己担负着拯救人类的沉重使命，并由此以自己的方式奋斗至死。虽然从表面上看她的一个决策似乎间接导致了人类文明的毁灭，但她的动机却是为了拯救人类，这与圣母程心在本质上并无差别。某种意义上，说程心是“圣母”不如说是“赤子”更为恰当，她的一切都是源于“身不由己”，一个事实上从未有过亲密关系的神一样的男子将她推到了世界之巅，但她依然是一个软心肠的情绪化的看不懂大局的小孩子。.救赎　　“个人终有一死”决定了个人的有限性，这种有限性注定了每位个体、每个文明都在寻找终极关怀。</span><br>
<span>　　中国人一直在父母身上寻找终极关怀，而父母只是有限的普通人类个体，结果人们一次次在父母身上感到绝望，又一次次寻找替代父母的新的权威，找到“圣人”，找到“神人”，找到《三体》、《朝闻道》、《诗云》、《低温艺术家》中的“更厉害的文明”，然后为之奉献一生，这是传统中国人的终极理想。这种理想的极致是叶文洁、罗辑、云天明与程心，但即使是他们，最后也在二向箔或宇宙必然寂灭的“天道”中最终化为虚无。</span><br>
<span>　　所以虽然情感上有向往，大刘又觉得这种修齐治平的想法是荒诞的，觉得人类文明所承载的一切在一个“更高的力量”面前毫无意义，所以他最终走向了道家，想追求一种“无忧无虑”的连“恋爱的忧郁”都不用承受的“赤子状态”。“赤子”的意思是刚出生不到4个月皮肤呈现红色的初生婴儿，他们因为“什么都不做”而没有污点，但同时他们的清白又是极其脆弱的，所以大刘一边向往着“赤子”，一边又嘲笑自己这个想法的幼稚，所以曾经“白衣飘飘”的沈静、程心、林云、女天文学家都要么死在最“纯粹”的年代，要么终身与其倾慕者保持着遥远的距离，在其倾慕者心目中永远保持处子之身，唯一看似非处女的《中国2185》的女主只被提及“有孩子”，但她的一切言行举止，包括后面“与孩子们的心灵感应”，仍然是“赤子”的特征，仍然是去性别化、去成人化的。　　大刘渴望从有着纯粹灵魂的“神女”或“圣女”身上获得救赎，但又不真的想被救赎——所有“白衣飘飘”的圣女与男主都未能在生活中产生任何交集，唯一符合理想的《肥皂泡》中有着宏大理想的妻子一出场就去世了，《三体》中的神人罗辑可以选择世界上任何一个人做妻子，但他没有选择任何神人或圣人，而是选择了代表“赤子”的庄颜。这一方面反映了大刘本人对于婚姻生活的恐惧，害怕琐碎的生活打破他对完美女神的幻想，另一方面，大概也体现出了他对于真实世界女性的不信任——他没有见过任何能够深刻理解他的人，所以也不相信这世界能有任何真实的女人拥有理解男人的能力，特别是像他这样孤高的每日仰望星空的人，一个信仰“美妙人生的关键在于你能迷上什么东西”的男人。他的现实世界一片虚无，只能寄希望于幻想，在幻想的世界中，成为无所不能的神来拯救世界，或是造出一个又一个的神来拯救自己的灵魂。</span><br>
<span>　　包括大刘在内的整个中国文化都是认为“智慧”与“人的爱情”是必然冲突的两个概念。这源于中国式智慧的无私性和爱情的排他性之间的必然矛盾。我们看武侠片听到的最多的就是类似于“为了大义断情绝爱”、“侠之大者为国为民”这样的豪言壮语，许多人讲到“女博士”都会用到“灭绝师太”或是其他非人的比喻。但这种豪言壮语背后，仍然是一种深入骨髓的恐惧，恐惧面对“人生而自由”的真相，恐惧“人不仅应该，而且只能为自己负责”的孤独的痛苦。</span><br>
<span>　　而对于西方文化来说，爱情许多时候是个体从蒙昧走向成熟的分水岭，人们在爱情中更清晰地认识自己，变得更独立。这里面的一个重大差异大概就在于自我认知的不同：为“关系”而活还是为“我”而活。精神不独立的人一想到“爱情”就担忧“从此我要为了这个关系牺牲点什么（时间或物质）”，思想独立的人想的则是“这个关系能够给我带来什么”（这也是《纸牌屋》中Claire的台词。）关系本位的文化必然是弱化个体的，它视未能缔结关系的个人为无价值的、虚妄的、非存在的（如单身的人自嘲为“单身狗”），只有置身二人关系、家族关系、同学朋友关系，乃至“为国为民”这个级别的关系中，这个人作为“人”才有意义。西方人眼中的女科学家反而是“就算正在执行任务也不忘记用爱情滋润自己的身体与灵魂”的人，是完整的、活生生的、有性欲的，充满了女性魅力。一个科学家本来可以有情有爱，甚至，正是被大刘所恐惧的想要消灭的那些“情绪化”的东西，才是使多数有创造力的人拥有创造力的巨大动力来源。</span><br>
<span>　　西方人也经历过将一切托付于上帝这个蒙昧阶段，但后面又一点一点将权杖从上帝之手夺回了自己的手中，论证出“人（先验的自我意识）为自然立法”，并认识到终极关怀不在父母和圣人那里，不在披着科学外衣的“神人”那里，不在外星人那里，而在每个人的精神之中。 反映在西方思想史上，就是笛卡尔的“我思”原则，即作为个体的自我意识的“我”，是一切真理的基础，注意，这不等于极端利己主义，而是说人必须依靠自己的理性，发扬自己的主体性来理解世界，理解一切对象。邓晓芒先生认为，“科学精神”不仅是简单的“实事求是”、尊重事实，更重要的是，科学并非一个所谓“绝对客观的存在”，而是“人通过理性的活动建立起来的一个‘人的世界’，是现象界…如果忘记了人的这种自由，那就是忘记了理性主义的根本”。这也就是为什么《朝闻道》所展现的外星人只是披着科学和物理学术语的鬼怪，本质上与神魔并无区别的缘故。而这篇小说中所提到的上祭坛等情节，尽管很悲壮很煽情，但这与科学精神没有半毛钱关系。大刘，包括许多中国人，都把科学和物理学术语想象成一种即使不理解但也绝对应该服从的东西，并从这种奴隶般的服从中解读出一种虔诚和自视甚高（“常人和庸众根本理解不了他们的这种献身精神”的说法多次展现在其书迷对科学家的评论中），这就把科学精神搞的太生硬、太保守了，因为它没有立足于每个人个体的理性和自由。</span><br>
<span>　　大刘曾经在一次访谈中讲到自己生活在偏僻的“房价只有3000多块的”小地方，每年也有几个月的时间奔波于大都市，偶尔也曾经出过国，所以“什么人我没见过”，他觉得自己的作品表达的人物形象单薄只是因为缺乏写作技巧（刘慈欣访谈），就像他认为现在的各种社会乱象只是“科技还不够发达”一样（刘慈欣在法兰克福的访谈），他觉得科技可以解决一切问题，也潜在地认为写作技法可以解决他不擅长塑造人物的问题。但事实上，就如他日日与妻子女儿相伴但并彼此互不理解一样（刘慈欣访谈），“见过许多人”不代表他理解任何人，“许多人”也并不能代表“许多种类的人”，比如，他无法想象真正的男女平等是什么样子，无法想象一个不期待被强者拯救的、完全凭自己的理性而活的人是什么样子，无法理解democracy除了走向“一人一票”的民粹之外还有怎样的可能（例如《中国2185》及《三体》），也无法理解一个比工程师更高级的上帝是什么样子。他可能听说过“为自己而活”这样的口号，但对他来说，他所能想象到的“为自己而活”依然是为了“自己的某个特定的‘兴趣’”，而不是“我”——这个可以不断发起对世界的诠释的精神本身。不管“融入神圣”还是“忘我地投身于某种兴趣”，本质都是类似“涅槃”的对个体的消灭，都没能认识到个体的“人”的价值。</span><br>
<span>　　未能实现超越不是刘慈欣的悲哀，这是一个文化的悲哀。但庆幸的是，现在越来越多的人正在理解这些概念，正在理解自己对自由的恐惧与渴望，正在走向自由的路上。大刘本身也是个高贵的一直在求索的人。</span><br>
<span>　　李慧敏， 2018年11月15日，于缙云山。https://zhuanlan.zhihu.com/p/50413154</span><br>
</p><p><b>一百三十万颗星: </b><br>
</p><p><b>Dank_Memes: </b><br>
<span>我寻思无论从哪个角度看着鱼饵都没味了</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>有意思</span><br>
</p><p><b>弧离的三型: </b><br>
<span>这人咋这样啊</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI COL-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>白石: </b><br>
<span>看了至少有三遍了。不过这么强烈的弥赛亚主义和宗教精神，怎么锅还是中国传统文化背呢</span><br>
</p><p><b>风老王: </b><br>
<span>女拳师找刘慈欣树稻草人有用吗？写几篇叫好又叫座的女拳科幻小说干翻他不是更有效率么</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AN00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>西瓜田里的飞鱼: </b><br>
<span>“甜”可能是独属于女性的特征，但现实生活中，光论“傻白”的话，男性比率有可能是高于女性的，“心软”的另一种说法叫“耳根子软”或者“pa耳朵”，一般也是更多见于男性，只是被关注较少、收到的抨击更少而已。</span><br>
<span>“因为怕对不起她所以娶她”的男性比例我觉得有可能高于“因为觉得他对我好所以心有愧疚而嫁给他”的女性。</span><br>
<span>虽然这是男权社会，但这社会的最终形态是“天下无一是男儿”，而不是“男人比女人更有尊严”。关于这一点，可以参见邓晓芒《灵魂之旅》以及孙隆基《未断奶的民族》。</span><br>
<span>战狼文学的兴起完全不能说明这些人真的“骨头硬”，反而，他们的本质是非常软弱的，对于“负担起自己生命的责任”是恐惧的，他们的“返回到集体中”本质上是“返回到妈妈的子宫中”，体现的是人的不成熟不独立。</span><br>
<span>这是什么拳法？</span><br>
</p><p><b>艾诺琳: </b><br>
<span>无法理解democracy除了走向“一人一票”的民粹之外还有怎样的可能</span><br>
<span>这是在嘲讽整个西方都不懂德先生，有公知味了</span><br>
</p><p><b>Issue: </b><br>
<span>西瓜田里的飞鱼 发表于 2019-12-30 10:41</span><br>
<span>“甜”可能是独属于女性的特征，但现实生活中，光论“傻白”的话，男性比率有可能是高于女性的，“心软”的 ...</span><br>
<span>等等，这段正文没有，是你写的？</span><br>
</p><p><b>第五秋: </b><br>
<span>宏大叙事父权小说更爽啊，爽才能受欢迎</span><br>
<span>而且平泉主题的话实际上就是各种意义上的“正常”小说了，可能反而不出彩。</span><br>
</p><p><b>西瓜田里的飞鱼: </b><br>
<span>Issue 发表于 2019-12-30 10:47</span><br>
<span>等等，这段正文没有，是你写的？</span><br>
<span>知乎链接下面作者的评论</span><br>
<span>我拳法哪有那么精湛</span><br>
</p><p><b>petrouchka: </b><br>
<span>我在知乎还关注她了，似乎是黑格尔的粉丝？兴趣爱好是哲学和心理学啥的，但似乎并不是科班出身。</span><br>
</p><p><b>薛素姐: </b><br>
<span>有一天，一位“个体叙事”者问他的老师，什么叫“形而上学”？他老师对他说：“滚出去。”</span><br>
<span>他的老师是对的，假如有形而上学这件事，他应该天生就知道什么是形而上学，在他呱呱坠地，双手紧攥的时刻，就能清晰地理解什么是形而上学。</span><br>
<span>他不理解形而上学，可能因为他是天生的低等种族或马克思主义者，不配当老师的学生，所以应该滚出去。</span><br>
<span>这就是他们的“自由意志”。</span><br>
<span>而我们马克思主义者说：不要担心当奴隶，奴隶好，只要相信自己，肯学习，也能变成自己的主人。</span><br>
<span>这就是为什么我们说，马克思主义者是世间唯一有资格谈自由意志的人。</span><br>
</p><p><b>屡败屡战阿巴顿: </b><br>
<span>遮遮掩掩半天不敢喊出自己想法</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>首先，作者这种列（我眼中的）缺点找茬式写法就很没意思，缺乏那种好好讨论的态度</span><br>
<span>然后作者这个对中西方哲学的认识，真的是太浅薄了点 贬低男女爱/凡人的罗曼蒂克爱情的哲学观点多了去了，这么揪着中国文化砍只能显出自己没见识</span><br>
<span>不过这个对大刘作品里流露出的创作和作者女儿关系的探讨很有意思，我以前居然完全没注意，这文也没白读</span><br>
</p><p><b>蓝鸥之魂: </b><br>
<span>把大刘当代表来反宏大叙事**拳皿煮目田的功力很娴熟嘛</span><br>
</p><p><b>ESAKA!: </b><br>
<span>但这种豪言壮语背后，仍然是一种深入骨髓的恐惧，恐惧面对“人生而自由”的真相，恐惧“人不仅应该，而且只能为自己负责”的孤独的痛苦。</span><br>
<span>放的什么狗臭屁，这时候又不谈"一切都是社会建构"了？</span><br>
</p><p><b>TheWitcher: </b><br>
<span>大刘只是文笔差，你们不要黑他啊</span><br>
</p><p><b>zaomm: </b><br>
<span>批判人迷恋宏大叙事的评论不是没见过，但是揪着一个科幻小说家批的真是头一回。</span><br>
<span>这么一想举报夏达画漫画歪曲历史也是很合理了</span><br>
</p><p><b>lonelyleaf: </b><br>
<span> 本帖最后由 lonelyleaf 于 2019-12-30 14:57 编辑 </span><br>
<span>我读大刘的小说也经常觉得他写科学家很奇怪，不像人，明明工程师就没有这种感觉。另外他对科学的崇拜也确实有点极端，对哲学在终极关怀上的成就也可能没有充分地了解，他的书给人感觉文史哲和社科方面的积累确实不太行。</span><br>
<span>不过这又如何呢？宏大叙事，科学崇拜，把自己和某种更伟大的东西融为一体，这些作为终极关的手段有什么问题？写这文的人哪来的优越感，就裁定人家一片虚无，找不到终极关怀了。不说宗教，哲学提供的终极关怀不也是一个路数吗？每个人适合的信仰不同而已，不存在放之四海皆准的手段，信则有不信则无，能一辈子把自己忽悠住的人是幸运的，仅此而已。和中西男女就更没什么关系了。</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>缙云的烧饼挺不错，还成立了烧饼办</span><br>
</p><p><b>Skyaaqq: </b><br>
<span>lonelyleaf 发表于 2019-12-30 14:34</span><br>
<span>我读大刘的小说也经常觉得他写科学家很奇怪，不像人，明明工程师就没有这种感觉。另外他对科学的崇拜也确实 ...</span><br>
<span>因为他自己以前就是工程师，写自己熟悉的当然比写自己不熟悉的要来的自然</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906427[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
