<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>[2019.7 游记]仙台可能不用五日游</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>[2019.7 游记]仙台可能不用五日游</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:26:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[2019.7 游记]仙台可能不用五日游[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1911908-1-1.html</link>
      <description>[2019.7 游记]仙台可能不用五日游&#13;
其实是去年夏天的行程，那时也不曾想朋友会提出这么冷门个地名同游，反正作为一个JoJo骨灰粉，一直有着去荒木老师故乡瞧瞧的念头，理所当然就和朋友以及朋友的朋友一道出发了。
&#13;
回来后一直犯懒，也没再写任何游记好好回味一番。趁着这波疫情出不了门，正好也给了我重新回忆的契机，那就开始To Be Continued吧！
&#13;
Day 1：出发（从上海出发，机票往返买的3000左右）Day 2：松岛+仙台城迹Day 3：猫岛（田代岛）Day 4：分头行动，朋友他们去看漫展，我就市内随意走走Day 5：返程
&#13;
虽然过去半年，但飞机上这波气浪还是记忆犹新，不停地在上下云间穿梭，看得既刺激又心惊。
&#13;
颠了三个多小时后终于看到片片绿地，仙台，我们到了！
&#13;
机场整体就如同其外观，有种简约的线条美感，路上还有带着伊达政宗标志性半月盔的卡通饭团迎接。
&#13;
错过最近的机场巴士，一行人选择坐电车到市内但也好慢，要20分钟才一班只能一边拍着雨后的景观，一边慢悠悠的等待。
&#13;
来之前已查过，我们所住的酒店位置还不错，距离仙台站不远，离仙台的商业街也很近，所以提前就做好了美食攻略有一堆想吃的呢！（评分是参考Google地图）但住宿质量就一言难尽了，订酒店的小伙伴把标准设太低了，房间实在太小了，洗澡上厕所也是各种容易撞墙，只能说谁叫不是自己订的呢，大意了…</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>PLuckSword: </b><br>
<span>[2019.7 游记]仙台可能不用五日游</span><br>
<span>其实是去年夏天的行程，那时也不曾想朋友会提出这么冷门个地名同游，反正作为一个JoJo骨灰粉，一直有着去荒木老师故乡瞧瞧的念头，理所当然就和朋友以及朋友的朋友一道出发了。</span><br>
<span>回来后一直犯懒，也没再写任何游记好好回味一番。趁着这波疫情出不了门，正好也给了我重新回忆的契机，那就开始To Be Continued吧！</span><br>
<span>Day 1：出发（从上海出发，机票往返买的3000左右）Day 2：松岛+仙台城迹Day 3：猫岛（田代岛）Day 4：分头行动，朋友他们去看漫展，我就市内随意走走Day 5：返程</span><br>
<span>虽然过去半年，但飞机上这波气浪还是记忆犹新，不停地在上下云间穿梭，看得既刺激又心惊。</span><br>
<span>颠了三个多小时后终于看到片片绿地，仙台，我们到了！</span><br>
<span>机场整体就如同其外观，有种简约的线条美感，路上还有带着伊达政宗标志性半月盔的卡通饭团迎接。</span><br>
<span>错过最近的机场巴士，一行人选择坐电车到市内但也好慢，要20分钟才一班只能一边拍着雨后的景观，一边慢悠悠的等待。</span><br>
<span>来之前已查过，我们所住的酒店位置还不错，距离仙台站不远，离仙台的商业街也很近，所以提前就做好了美食攻略有一堆想吃的呢！（评分是参考Google地图）但住宿质量就一言难尽了，订酒店的小伙伴把标准设太低了，房间实在太小了，洗澡上厕所也是各种容易撞墙，只能说谁叫不是自己订的呢，大意了…</span><br>
</p><p><b>大普罗托斯: </b><br>
<span>仙台竟然是我日本去过最多次的城市，但好像确实没啥可以玩的…每次东北旅行想念大城市的时候都会去一下仙台</span><br>
</p><p><b>PLuckSword: </b><br>
<span>大普罗托斯 发表于 2020-2-2 19:27</span><br>
<span>仙台竟然是我日本去过最多次的城市，但好像确实没啥可以玩的…每次东北旅行想念大城市的时候都会去 ...</span><br>
<span>我觉得没去过的话，把仙台排个三天左右的短途游或者和其他地点捆绑一起玩还是挺合适的，有值得一去的地方</span><br>
</p><p><b>cauchua2: </b><br>
<span>刚去过仙台，如果玩东北6县，以仙台为据点挺好的</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>仙台其实真的蛮好的~</span><br>
<span>不过我当初为了三年签证只住了一晚上</span><br>
<span>以后一定再去一次多住几天</span><br>
<span>藏王狐狸村、猫岛都想去（敲碗等猫岛~）</span><br>
<span>之前去的一次印象最深的除了牛舌好吃以外</span><br>
<span>就是车站的毛豆奶昔太好喝了（我就呆了不到24小时，喝了至少8杯……）我买一杯坐在车站门口看鸽子晒太阳（去的时候是4月还有点冷）然后喝完再去买……</span><br>
<span>不知道国内啥时候也能有这个毛豆奶昔！</span><br>
</p><p><b>红丽: </b><br>
<span>狐狸村我记得交通很不便</span><br>
<span>仙台当时查了一下发现要去的地方都很远最后直接下了新干线就去酒店宅了</span><br>
</p><p><b>PLuckSword: </b><br>
<span> 本帖最后由 PLuckSword 于 2020-2-2 20:15 编辑 </span><br>
<span>到了酒店办完入住已经晚上六点了，本来也没做啥安排，</span><br>
<span>突然想起仙台不是有支NPB球队东北乐天金鹰么，</span><br>
<span>一查七点还真有场比赛，果断抛下朋友自个儿看球去！</span><br>
<span>球场挺好找，离酒店也就三站地铁，</span><br>
<span>出站后跟着人流一起走便是了</span><br>
<span>今天的对手是西武狮（不看日职棒，我也不知强弱）</span><br>
<span>比赛时间明明快到了，还有那么多人排队抽奖也是醉了</span><br>
<span>专卖店里最显眼的还是那些进入MLB的日本球员，</span><br>
<span>大谷翔平、田中将大，以及永远的大神铃木一朗</span><br>
<span>今天运气不错，金鹰先发的还是球队王牌则本昂大</span><br>
<span>但过程有点普普，则本投球感觉像“K不掉你也不让你打到”</span><br>
<span>投的不是三振就是保送，6局掉了3分下场</span><br>
<span>球场真心漂亮，远方的摩天轮太抢镜了</span><br>
<span>大雨天诶，球迷也是座无虚席，这热度实在太强了吧，</span><br>
<span>坐我旁边的老阿姨居然还带着所有主队球员的毛巾，</span><br>
<span>每个球员上场都能挥舞着相应的毛巾唱起应援曲，</span><br>
<span>我在旁边看着感动到不行，这哪是看球那么简单啊，</span><br>
<span>这是真正把一支球队融入到当地人的血液中去了啊。</span><br>
<span>https://v.youku.com/v_show/id_XNDUzMDMyNDQ0MA==.html</span><br>
<span>完赛那一刻反而像是演出来到了最高潮</span><br>
<span>走出球场时已经十点了，想起来饭还没吃呢…</span><br>
<span>球场虽然有很多吃的，但是，不收现金！！</span><br>
<span>只能通过规定的会员卡购买，我只能眼巴巴看着了</span><br>
<span>（但以我东京巨蛋的经验，球场里的食物大多都不好吃，不稀罕不稀罕）</span><br>
<span>来仙台必做的事，那一定是吃牛舌了，牛舌之乡啊~</span><br>
<span>早就看中了国分町的“牛タン焼専門店 司 本店”这家，</span><br>
<span>我也是闲的，距离球场3.6公里，直接走着晃过去了，</span><br>
<span>可惜一路都乌漆麻黑的，无景可拍…</span><br>
<span>一进店，果然就是很传统的日本老年小店的样子，</span><br>
<span>破破的，挤挤的，充斥着一股“好吃不贵”的氛围</span><br>
<span>说话像喊号子一样的店员，还有一群下了班喝得满脸通红的客人</span><br>
<span>用这一碗当做今日一天的结束，大满足！</span><br>
</p><p><b>suzu12: </b><br>
<span>狐狸村交通很不便</span><br>
<span>早上从仙台坐车到jr白石站，那边等巴士就行</span><br>
<span>基本上都是专车出发的，车上有挂着到狐狸村的牌子车子没记错是早上8点半出发来着？</span><br>
<span>坐车大概30到40分钟就到了</span><br>
<span>问题就是回程，个人建议直接让店员给你叫的士，不然你要从早上9点一路呆到下午两点多三点才会有回程的巴士</span><br>
<span>从村里到jr站的士路费大概3k6日元左右，等车的时候可以跟别人拼下车，能省一点</span><br>
</p><p><b>EFSF: </b><br>
<span>在仙台看过两天live，然后拿了一天去松岛。虽然牛舌是吃的不少，但是意外对仙台无感。松岛也觉得一般般，还跑了个完全就是浪费钱的水上巡游。松岛海岸的牡蛎也不好吃，太腥。</span><br>
<span>倒是去松岛时坐过了站，大概是高城町一带下了车，等返程车时在那里看到的乡下半山小神社感受不错。</span><br>
<span>— from Sony H8296, Android 10 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>SunriseKaRai: </b><br>
<span>仙台站东有直达狐狸村的巴士，不走jr的话挺方便的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>PLuckSword: </b><br>
<span> 本帖最后由 PLuckSword 于 2020-2-3 23:17 编辑 </span><br>
<span>DAY 2</span><br>
<span>作为太阁立志传的老玩家，一直把松岛看做「日本三景」的至高存在，如今真的有机会去，那总归是不想错过的一个景点</span><br>
<span>但问题就是这天气……</span><br>
<span>比朋友早起了一个小时出门，因为想去仙台朝市踩个点，到了后，嗯，所见即所得，真的就这么点长~</span><br>
<span>很传统的菜场，但真没几家店……</span><br>
<span>来回走了几遍也才过了十来分钟，只能去车站等朋友汇合了。</span><br>
<span> 过去很方便，从仙台站坐JR仙石线直达，40分钟就到了，正前方正是「日本三景」松岛。</span><br>
<span>不得不说这个画地图的真是个天才，别看上面密密麻麻一堆，其实松岛走一圈总结起来也就： 上船看海岛+逛一条商业街+几个寺院。</span><br>
<span>所谓游览松岛也就是上摆渡船，带游客在海上逛一圈。</span><br>
<span>日语广播讲述着一个个岛的典故和特色，不懂日语完全无感，能听懂的估计听不久也昏昏入睡，毕竟还赶了个大早来。</span><br>
<span> 偶有这种长得特别个性的，无需任何旁边解释的，才相互感叹一声大自然的鬼斧神工之妙。</span><br>
<span>这样游船一圈大约30分钟左右，说实话比较失望，天气好可能沿途还能拍些美景留作纪念，这样的鬼天气，这样的远观游玩法，就当来做了个黄粱梦吧。</span><br>
</p><p><b>shiyeniceguy: </b><br>
<span>等猫岛</span><br>
</p><p><b>PLuckSword: </b><br>
<span> 本帖最后由 PLuckSword 于 2020-2-2 22:00 编辑 </span><br>
<span>走进瑞严寺，天空突然泛蓝了起来，顿时心情大好，寺院门口有只猫似有灵性，无论是逗它还是拍它，都会有让人忍不住要跟它多玩一会的反应。（草，我忘了拍了！）</span><br>
<span>看到这块牌子还是挺震撼的，其实这块地离海岸线已经挺远了，但2011年的大海啸居然能席卷冲击至此，可见威力之不一般，也许经历过这么严重的灾害之后，如今这个让我无感的松岛，已不是古时那原本婀娜的姿态了吧。</span><br>
<span>一排的商业街有吃有买有玩，还是做得不错的，在让人掏钱方面，日本人真是天才。</span><br>
<span>某个拐角胡同里，小小的指了指前方有伊达政宗博物馆，我才不信呢，伊达政宗和松岛有半毛钱关系么，他的博物馆为啥不开在市里开在这？走了走了。</span><br>
</p><p><b>kcordnas: </b><br>
<span>我在仙台呆了3年，第二故乡</span><br>
</p><p><b>PLuckSword: </b><br>
<span>建议离开前请务必查好回程电车的时间班次，毕竟算是日本偏远地区吧，生活节奏挺慢的，我们进站后发现下一班足足要半个小时后才到，只能百无聊赖的刷了老半天手机……</span><br>
<span>回到仙台市区已是饥肠辘辘，早知就在松岛把午饭解决了，朋友他们还没吃过牛舌，所以这顿都钦点要吃牛舌，就近找了家，环境挺不错，菜肴的摆盘和口感也都不错，但我口中仍旧是昨日那盘外表粗砺，但口味抓心的回味啊。</span><br>
<span>下午就市里走走，出发去仙台城迹，这地方说远不远，但从仙台站走地面巴士还有点复杂，四个人看半天找不着路，只能用最简单粗暴的办法了，打车！记得车费不到1000日元，四个人平摊还可以。也还好叫了车，因为一路盘旋着才能到目的地，自己爬的话，就算能上去，明后天估计都废了……</span><br>
<span>城迹未到，商店先行，也是卖着各种伊达政宗的周边。</span><br>
<span> 若本规夫配音的VR互动，为啥不找个美少年的声优捏。</span><br>
<span>说是城迹，但其实差不多啥都不剩了，只有几座塑像镇宅，当然这座塑像真是怎么看都好看，怎么拍也好看。</span><br>
<span>来这些古城迹有个好处是，这些地方往往是城市的最高处，站在上面可以鸟瞰整座城市，那一刻的心情怎能不舒畅，对了，是不是拍出了上个世纪日剧的年代感？</span><br>
</p><p><b>PLuckSword: </b><br>
<span>回到仙台站附近，终于到了逛ACG的时刻，</span><br>
<span>车站旁就有（且只有一家？）Animate，肯定要进去看看。</span><br>
<span>当然基本和东京、大阪、冲绳的别无二致，</span><br>
<span>杰基大爷还是你大爷。</span><br>
<span>一些奇奇怪怪的JoJo周边。</span><br>
<span>最镇店的还是荒木老师今年亲笔绘制的原画。</span><br>
<span>说实话仙台转了两天，没看到多少JoJo元素，</span><br>
<span>心里还是有点失落的，甚至旅游宣传册上印的都是羽生结弦……</span><br>
<span>不过翻到这本以JoJo为坐标，讲述各景点的册子时还是挺激动的，</span><br>
<span>我的目标就是到JoJo三十五年 or 四十周年之际，再来仙台。</span><br>
<span>好了天色终于暗下，以一碗爽口的荞麦面作为今日行程的结束。</span><br>
<span>吃完后还一同去仙台最繁华的国分町散了个步，</span><br>
<span>但日本的商业街，无论是模式，还是模样，也都雷同，</span><br>
<span>能不逛还是别逛了……</span><br>
</p><p><b>PLuckSword: </b><br>
<span> 本帖最后由 PLuckSword 于 2020-2-3 00:03 编辑 </span><br>
<span>Day 3</span><br>
<span> 出行前做攻略，第一个定下必去的，也是行程难度最高的，就是猫岛。</span><br>
<span>因为早就被各种美照刷屏吸睛，猫奴哪受得了啊！</span><br>
<span>为了赶9点的那班船，必须7点前准时出发，大伙儿都很配合，6点半都已到酒店餐厅吃早饭了。</span><br>
<span> 但就算这样，我们从仙石东北线下车到达石卷市时，居然还是没赶上到港口的那班巴士！怎么办？老办法！打车……四个人好像也没多贵。</span><br>
<span>司机果然是老司机啊，没多久就到了，比巴士方便多了，让我们有时间还能欣赏一会港口的景色。</span><br>
<span>远方那个飞碟就是石森漫画博物馆，包括前面一下站就看到的石森漫画人物，整个石卷市就像石森章太郎的主题公园。</span><br>
<span> 9点一到轮船启动，我们计划是坐到靠北的大泊港，游玩到靠南的仁斗田港再回程。 </span><br>
</p><p><b>LuLuMuMu: </b><br>
<span>羡慕，等更新</span><br>
</p><p><b>PLuckSword: </b><br>
<span> 本帖最后由 PLuckSword 于 2020-2-3 00:24 编辑 </span><br>
<span>大约航行半小时后到达猫岛，说真的出发前我根本想不到，下船后我的第一反应，是感到一股莫名的阴森。</span><br>
<span>当然一踏上岛就有猫在，很楚楚可怜的样子，不过不太想搭理刚下船这些稀稀拉拉的游客们。</span><br>
<span>再往前，有座阶梯崎岖的神社，本不想上去，但有只灵动的灰猫一直在旁窜动，唆使着我们爬上去看看。</span><br>
<span> 好不容易爬到顶，神社果然无甚意思，可看它喝水的样子却是忍俊不禁。</span><br>
<span>可然后，然后就是不停的爬山路，爬山路，路上居然一只猫都没有你敢信？？</span><br>
<span> 沿途有的只是废弃已久的汽车。</span><br>
<span> 已经编织成大块的蜘蛛网。</span><br>
<span>和各种曼妙奇异的野花。 </span><br>
</p><p><b>PLuckSword: </b><br>
<span>一路上我们几个一度自我怀疑，“这里真是猫岛吗？”</span><br>
<span>一直走到岛中央的喵咪共和国才有所转机。</span><br>
<span>总算有好多只任人可撸的猫咪出现了！</span><br>
<span>尤其是这只，美翻了有木有！</span><br>
<span>集萌态与威严于一身，太奇妙了简直。</span><br>
<span>这个喵咪共和国其实就是纪念品商店，</span><br>
<span>岛上也没几处能消费的场所，能买一点是一点，</span><br>
<span>就当自己为振兴当地经济出力了。</span><br>
<span>继续向南往居民区的方向走，陆续有猫咪打个照面，</span><br>
<span>还有个专业的大叔，看他各种金手指把猫逗得欲仙欲死。</span><br>
</p><p><b>PLuckSword: </b><br>
<span> 本帖最后由 PLuckSword 于 2020-2-3 01:03 编辑 </span><br>
<span>到了居民区一带，完全是超乎想象的那番景象，满是破败的街道小巷，杳无人烟的凄凉冷清，让我都不由得放下相机，不忍再多拍这一幕幕创伤。 2011年的那次海啸，对这座岛屿根本是近乎毁灭性的打击啊，8年过去了，感觉以现在的情况很难再有好转了，只能由衷的说，“请岛上的各位，都好好的活下去吧！”</span><br>
<span>走进这个历史资料馆，仿佛回到了30年前的弄堂小店。</span><br>
<span>原计划还想玩足到下午3点半再坐船回去，谁知才刚过12点就逛无可逛了，巧合的是，发现此时不少游客都寄居在这个陈旧的咖啡店内，点上一杯饮料，等待着最快也要2点才到的回程轮渡。</span><br>
<span>店主当然是个老人家，他说他也等着下一班船到后回去呢。百无聊赖的恬歇时，看到有施工车在港口作业，真心希望早日修复，让整个岛都能复兴。加油啊，田代岛！</span><br>
</p><p><b>山药白薯: </b><br>
<span>松岛果然没啥意思啊 当年为了多次考虑半天最后换成花卷</span><br>
</p><p><b>大普罗托斯: </b><br>
<span>田代岛好评日本的猫都是自来熟…你一坐下就会自己爬到你腿上</span><br>
</p><p><b>Yakult: </b><br>
<span>瑞岩寺那只猫猫是白猫吗，我隔了两年去了两次在受付台看到的同一只</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>PLuckSword: </b><br>
<span> 本帖最后由 PLuckSword 于 2020-2-3 11:58 编辑 </span><br>
<span>回到石卷市，那肯定得去近在咫尺的博物馆看下。</span><br>
<span>对石森章太郎的作品不了解，也只能走马观花地看看。</span><br>
<span>门口这一排手印比较酷，有一个还摆出了握手状。</span><br>
<span>内部展出，很多都是等身高的IP人物形象。</span><br>
<span> 居然为中文版漫画开设了一个专门的陈列柜。</span><br>
<span> 石森老师的爱用物也留在了这里。 </span><br>
<span>没想到出来时错过饭点，这地方3点-5点之间几乎没有餐厅营业……虽然饥肠辘辘，也只能再坐近两个小时的JR回到仙台。（坐车1小时+候车1小时）</span><br>
<span> 等车时又看到这张通缉令，感觉此人在日本全国被通缉啊。但昭和29年生人的话，到现在都六十多岁了。怎么可能从这张中年人画像中认出来嘛。</span><br>
<span>晚上终于吃到海鲜了，大推石巻港津田鮮魚店！位于国分町的一个犄角旮旯不起眼的集市里。</span><br>
<span> 大满足！</span><br>
</p><p><b>PLuckSword: </b><br>
<span>整理时又翻出一张田代岛的宣传DM，做的还是相当可爱的。</span><br>
<span>其实写这么多，虽然表露得比较负面，但并不是说这里就不值得去了，</span><br>
<span>如果在仙台一带玩，还是值得抽点时间去看下的。</span><br>
<span>只是行程上不用像我们这样赶个大早，乘坐12:00石卷出发的那班船就行了，</span><br>
<span>差不多13:00到仁斗田港（大泊港那头太荒凉了，没必要在那下）</span><br>
<span>从港口到中心的纪念品商店，这一圈逛两小时也差不多了，</span><br>
<span>然后再回仁斗田港，搭乘15:33那班船回到石卷，这样时间安排比较合理。</span><br>
</p><p><b>requiem116: </b><br>
<span>敲碗等更新</span><br>
</p><p><b>dkny1940: </b><br>
<span>16年底去过这里 本来预订玩两天去札幌 被超级大雪连续取消航班困在城里多呆了两天 最后几乎顿顿吃牛舌吃到再也不想见到这玩意</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>PLuckSword: </b><br>
<span> 本帖最后由 PLuckSword 于 2020-2-4 19:16 编辑 </span><br>
<span>Day 4</span><br>
<span>这天分头行动，朋友一行人一早就出发赶漫展，我就慢悠悠睡到自然醒。</span><br>
<span>明明是周末，怎么商业街上人这么少？？</span><br>
<span> 头一次在现实中看到定禅寺几个字，还是有点小激动。</span><br>
<span>本想去勾当台公园散个步，但走着走着，巧合的发现原来街上没人是因为都聚集在此！</span><br>
<span>门口领了本宣传册一看，原来今天是夏日祭活动，还入场无料免费参观~</span><br>
<span>好多游览区域，横跨整条马路，开开心心的做起定禅寺一日居民~~</span><br>
<span>学木工学画画吹泡泡，各种亲子活动体验，小孩子们都玩得不亦乐乎。</span><br>
</p><p><b>PLuckSword: </b><br>
<span> 本帖最后由 PLuckSword 于 2020-2-4 19:24 编辑 </span><br>
<span>才逛了一会人流越来越多，好吃好玩的都要开始排队了，报道采访的媒体也出现了，主持人有点老……</span><br>
<span>看到北区有一块地几乎座无虚席，原来有主舞台，两个主持人一顿寒暄后，演出即将开始了~</span><br>
<span>有人认识这三个可爱的妹子吗？是名为ONEPIXCEL的演唱组合，唱过龙珠超的片尾曲。舞台感染力十足，超热的天连唱带跳，记得唱了三首。（但表演是禁止拍摄的，这张刚拍完就被工作人员拦下相机了）</span><br>
<span>台上有唱有跳，台下也跟着互动，场面相当热络。</span><br>
<span>转了半天其实才看了一半，西边还有另一半演出活动。</span><br>
<span>而且这阵势更加夸张，人多到挤都挤不动……</span><br>
<span>站了会实在热得受不了，等不及表演者出场了，我先闪了……毕竟是连后台设备都要靠一堆风扇降温的高温天气。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1911908[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
