<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>最爱历史：1997年，王小波孤独死去，死后成了“教父”</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>最爱历史：1997年，王小波孤独死去，死后成了“教父”</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:22:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>最爱历史：1997年，王小波孤独死去，死后成了“教父”[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1833758-1-1.html</link>
      <description>最爱历史：1997年，王小波孤独死去，死后成了“教父”&#13;
 本帖最后由 zhangqq_009 于 2019-5-23 16:22 编辑 

40岁那年，王小波怀念起一只猪。这只猪出现在他的生命里，是20多年前，他在云南插队时的事。他说，猪的命运是被人设置好的，比如公猪负责长肉，母猪负责下仔。
&#13;
但这只猪与众不同。它是肉猪，但长得又黑又瘦，像山羊一样敏捷，不喜欢猪圈，喜欢到处游逛。吃饱后，就跳上房顶晒太阳，还模仿汽车响、拖拉机响。最后，它模仿工人收工的汽笛声，被定成了破坏生产秩序的坏分子。
&#13;
领导决定对它进行专政，出动20多人，持枪兜捕它。饶是这样，它也没被打死，而是找到一个空子，跑了。
&#13;
我已经四十岁了，除了这只猪，还没见过谁敢于如此无视对生活的设置。相反，我倒见过很多想要设置别人生活的人，还有对被设置的生活安之若素的人。因为这个原故，我一直怀念这只特立独行的猪。王小波最后写道。
&#13;
多年后，一只特立独行的猪，成了王小波的精神向往与自况。
&#13;
在他最著名的作品《黄金时代》中，王小波这样说：那一天我二十一岁，在我一生的黄金时代，我有好多奢望。我想爱，想吃，还想在一瞬间变成天上半明半暗的云。后来我才知道，生活就是个缓慢受锤的过程，人一天天老下去，奢望也一天天消逝，最后变得像挨了锤的牛一样。可是我过二十一岁生日时没有预见到这一点。我觉得自己会永远生猛下去，什么也锤不了我。所有人都这样，对被设置的生活安之若素，过着缓慢受锤的日子。
&#13;
王小波于是愈加怀念这只猪。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/e36e91b5685149ca8cc7cdcdde029b94.jpeg
&#13;
欣赏特立独行之前，王小波随过大流。1969年，他17岁，青春骚动，满脑子想着战天斗地。他坐上北京始发的临时列车，前往遥远的云南陇川县插队。
&#13;
那里是边境，对面是缅甸。只消步行半天，就可以过去参加缅共游击队，去解放受苦人。不少同学都过去了。王小波很受刺激，正式考虑自己要不要过去。
&#13;
他后来回忆说，考虑的结果是“不能去”，理由则是：我不认识这些受苦人，不知道他们在受何种苦，所以就不知道他们是否需要我的解救。尤其重要的是：人家并没有要求我去解放，这样贸然过去，未免自作多情。这样一来，我的理智就战胜了我的感情，没干这件傻事。在革命激情澎湃的年月里，都没干“傻事”，以后王小波更不会干“傻事”了。只是在别人眼里，他干的或许才是傻事。搞得他后来只能自嘲或他嘲：活下去的诀窍是：保持愚蠢，又不能知道自己有多蠢。1997年，元旦。王小波写了《写给新的一年》，又回忆起知青岁月，另一件荒诞往事——凌晨经过一家小医院，在朦胧的曙光里，看到好多人在排队。每个人都挎了个篮子，篮子盛着一只雄赳赳的大公鸡。他们在等医院的人把鸡血抽出来，打进他们的血管里。
&#13;
据说打过鸡血之后，人会变得精神百倍，返老还童。排队的人还告诉我说，在所有的动物中，公鸡的精神最旺，天不亮就起来打鸣，所以注射公鸡血会有很神奇的作用。但我不明白起早打鸣有什么了不起，猫头鹰还整夜不睡呢。那一阵子每天早上五点钟我准会被打鸣声吵醒，也不知是鸡打鸣还是人打鸣。这短暂的打鸡血热，曾风靡全国，忽然间就没人再打鸡血，也没人再提到打鸡血的事。王小波说，“好像是我在做梦”。
&#13;
但这种愚昧的“信仰”，隔三岔五还会倒回来。鸡血换成超声波，超声波换成气功。“热起来人人都在搞，过后大家都把它忘掉。最后只剩下我一个人记着这些事情，感觉很是寂寞。”王小波说。也是在这一年，4月11日，寂寞的王小波，寂寞地离开了这个荒诞的世界。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/188646da253c4bca889fc83bc1446505.jpeg
&#13;
越是全民狂热，越需要找回常识。
&#13;
1997年4月11日之前，王小波并不出名。他的作品，只在朋友、文学编辑、部分高校学生等小圈子中流行，用现在的话说，他并未出圈。充其量是个非著名作家。所以他去世后，过了好几天，当时在《南方都市报》工作的张晓舟才知道消息，写了个豆腐块《著名作家王小波逝世》见报。上版前，版面编辑问张晓舟：“他真的著名吗？”据说，这是国内的媒体第一次报道王小波逝世的消息。
&#13;
在有限的知名度内，王小波的杂文，又比他的小说出名。1994年后，他在《三联生活周刊》《南方周末》等媒体上开设专栏，专写杂文，普及常识，以幽默的说理赢得最早一批拥趸。但王小波认为，自己的小说远远高过杂文。李银河回忆说，“有许多人觉得他的杂文写得比小说好，他特别不爱听”。
&#13;
1989年，经过做生意的二姐夫的帮忙，王小波出版了第一部小说集《唐人秘传故事》。原名《唐人故事》，“秘传”二字，是编辑为了吸引眼球加上去的。这本被包装成民间故事模样的小说集，定价2元，错字连篇，属于自费出版物。
&#13;
此外，在他生前，他的小说基本就只在港台出版过一些。他的代表作《黄金时代》，在香港出版时被改名《王二风流史》，以小黄 书的面目示人。在内地，他的小说出版困难。退稿，对他来说，早就习以为常。
&#13;
1980年代末，在《人民文学》工作的朱伟，把小说稿退还给王小波，还想委婉地说些什么安慰语。王小波淡淡一笑说：也就是大家流传着看看，也许还有看看的价值。王小波仍寄希望于国内出版社、杂志社能够出版他的小说。他的朋友给他帮忙推荐，找了很多出版社和杂志社，人家的回答永远是：“小说很精彩，但现在不敢发。”赵洁平当时是华夏出版社的部门主任。她读到了王小波的《黄金时代》，决心要把这部小说集出版。于是趁总编辑外出期间，终于让《黄金时代》在国内正式出版。
&#13;
这是1994年了。
&#13;
事后，赵洁平受到严厉指责，心力交瘁，大病了一场。更惨的是，这本书出版后，没有正规发行渠道，根本卖不出去。那段时间，王小波和赵洁平总是推着自行车，后座绑着两捆书，到小书摊、图书批发市场去推销。卖了3年，直到王小波去世前，这本定价12.80元的《黄金时代》，还没卖完。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/6113e6d9e3c146ec9796b6f78a0746d7.jpeg
&#13;
生前寂寞，死后爆红。历史上从来不缺这样的人，但王小波至死都没想过，自己会加入他们的行列。他那部18万字、想象力爆棚的《红拂夜奔》，看过的人都叹服。但在杂志社和出版社之间，兜兜转转了数年，仍是退稿的宿命。
&#13;
年轻的文学编辑李静，把这部手稿拿了去。她所在的杂志主编，一开始说，太长了，要大幅度压缩，压到1/6篇幅。王小波照做了。临发表了，主编告诉李静，刚开了会，以后发表的小说，不许有“黄色”内容，更不许有“挑衅性”思想倾向，所以……“假如发了，会怎样呢？”李静绝望而不知趣地问。“发了，就是‘顶风作案’呗。以后限制会更多，直到变回上世纪六十年代的杂志为止。”于是，压缩版《红拂夜奔》，又被判了死刑。那时候，王小波的小说，《万寿寺》《似水柔情》《东宫·西宫》，每一部都心血耗尽，每一部都发不出来。压在箱底，难见天日。倔强的他难得妥协，结果发现，妥协没用。
&#13;
他曾解释过，自己为什么要坚持写作：人在写作时，总是孤身一人。作品实际上是个人的独白，是一些发出的信。我觉得自己太缺少与人交流的机会——我相信，这是写严肃文学的人共同的体会。但是这个世界上除了有自己，还有别人；除了身边的人，还有整个人类。写作的意义，就在于与人交流。因为这个缘故，我一直在写。李静最后一次见到王小波，是在他去世前9天。王小波给她看刚办来不久的货车驾驶执照，说：实在混不下去了，我就干这个。说完，提起一只旧塑料暖瓶，把李静送到院门口。他说：“再见，我去打水。”李静后来撰文回忆说：我看见他走路的脚步很慢，衣服很旧，暖瓶很破。那是王小波君留给一个热爱智慧和有趣的年轻人的最后的背影，一个寥落、孤独而伤感的背影。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/6af3871140a7408abe5302ceba330c25.jpeg
&#13;
孤独和寂寞，像是与生俱来。
&#13;
王小波曾自嘲说：“提起王小波，大家准会想到宋朝的四川拉杆子的那一位，想不起我身上。”1952年，王小波出生前，正值“三反五反”运动。他的父亲、逻辑学家王方名，时任教育部干部，被打成异见分子，开除党籍。
&#13;
王小波在家庭突生变故中降生。取名“小波”，一方面是记录这一事件，另一方面寓以“大浪化小波”，盼着这灾祸像大海中的小波浪一样过去。波浪终会过去。但王小波在娘胎中就受到刺激，先天发育不良，严重缺钙。
&#13;
因为这个原因，王小波小时候猛吃钙片，一下子补过劲了，长成了一米八五的瘦高个子。扁平足，走远一点的路就嫌累。
&#13;
而且，他还心脏瓣膜闭锁不全，一劳累就嘴唇发紫。这最终要了他的命据王小平回忆，小波从很小的时候开始，就经常闭目塞听，露出一副呆呆的表情，站在同龄儿童中间，十足是个异类，使人怀疑他的脑袋是否有毛病，连我姥姥和我妈都管他叫“傻波子”。
&#13;
但王小平一直坚信，这个弟弟是“大智若愚”，说他自带一颗“艺术的内丹”。兄弟俩日常的乐趣，是冒着挨揍的风险，偷书看。
&#13;
王小波后来讲述过这段时光：我十三岁时，常到我爸爸的书柜里偷书看。那时候政治气氛紧张，他把所有不宜摆在外面的书都锁了起来，在那个柜子里，有奥维德的变形记，朱生豪译的莎翁戏剧，甚至还有十日谈。柜子是锁着的，但我哥哥有捅开它的方法。他还有说服我去火中取栗的办法：你小，身体也单薄，我看爸爸不好意思揍你。但实际上，在揍我这个问题上，我爸爸显得不够绅士派，我的手脚也不太灵活，总给他这种机会。总而言之，偷出书来两人看，挨揍则是我一人挨，就这样看了一些书。虽然很吃亏，但我也不后悔。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/14982cfa08a4499c942b25f8d48d922a.jpeg王小波（左）、王小平童年合影
&#13;
在云南插队那两年，王小波得过急性肝炎，得过疟疾，腰也受过伤。但他说，比疾病和死亡更可怕的是，在寂寞里枯坐的经历：傍晚时分，你坐在屋檐下，看着天慢慢地黑下去，心里寂寞而凄凉，感到自己的生命被剥夺了。当时我是个年轻人，但我害怕这样生活下去，衰老下去。在我看来，这是比死亡更可怕的事。他常常在夜里爬起来，借着月光，用兰墨水笔在一面镜子上写呀写，写了涂，涂了写，直到整面镜子变成兰色。
&#13;
他的诗人气质，或许在这个时候，在祖国边陲，在天地间无尽的寂寞里，养成了。人拥有此生此世是不够的，他还需要一个诗意的世界。今年是王小波逝世22周年。围绕着他的身后名，大众接受存在着明显的两个阶段：大概头十年，他是作为一个反叛天才、权威解构者、自由主义者被接受；近十年，在年轻的群体中，他主要作为“撩妹高手”被接受。一切崇高意义被消解，这倒很“王小波”。
&#13;
他与李银河的爱情，不断被言说，成为浪漫的象征。1977年，李银河读到王小波的小说《绿毛水怪》，产生了见见作者的冲动。第一次见面，吓了一跳，没想到长得这么丑。不如不见。第二次见面，王小波主动找上门，借着聊文学，聊着聊着，猛不丁问了一句：“你有男朋友吗？”李银河一愣，说：“没有。”王小波直截了当：“你看我怎么样？”
&#13;
当时二人身份悬殊。李银河说她是《光明日报》编辑，文章上过《人民日报》头版，影响很大，王小波只是一个街道工人，社会底层。王小波通过一封封感情炙热的情书，打动了李银河。期间，因为嫌弃王小波实在丑得拿不出手，李银河闹过分手。王小波写信挽回了这段感情：你应该去动物园的爬虫馆里看看，是不是我比它们还难看……你也不是就那么好看呀，咱们扯平了。
&#13;
认识3年后，两个“神人”，在1980年结婚。王小平回忆说：按照我妈的说法：“他们在一块儿吃什么，吃精神吗？”按照小波丈母娘的说法：“这一对宝贝放到一起，就差给他们脖子上各拴一块大饼了。”我毫不怀疑，他们二人在自己的世界里过着极其丰富，极其高尚的精神生活，并在一定程度上练就了喝风屙烟的本事。恢复高考后，1978年，王小波考上中国人民大学。因为他父亲定的家训是“不准学文科”，所以他选择了唯二的理科专业之一。
&#13;
王小波后来在杂文《我为什么要写作》中阐述道：我父亲不让我们学文科，理由显而易见。在我们成长的时代里，老舍跳了太平湖，胡风关了监狱，王实味被枪毙了。以前还有金圣叹砍脑壳等等实例。当然，他老人家也是屋内饮酒门外劝水的人，自己也是个文科的教授，但是他坦白地承认自己择术不正，不足为训。父亲年老时，曾告诉王小波，“自己一生的学术经历就如同一部恐怖电影”。王小波要到脱离体制，辞职独立写作，寻求小说出版时，才感受到父亲一样的痛苦。此时，他的人生，仅仅如同一部爱情电影。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/42cdb03e538144d2b0cbde405d81d2b5.jpeg王小波与李银河后来，李银河公派到美国留学，王小波自费陪读。两人靠李银河每月400美元的奖学金过活。实在熬不下去，就去餐馆打工。李银河知道王小波的梦想和寄托，就对他说：“我不能让你去洗碗了，你安心在家写作吧。”她对人解释，“他那么一个智慧的头脑，我舍不得他去干粗活”。在李银河的“庇护”下，在美国4年，王小波大量阅读经典，写出了《红拂夜奔》《黄金时代》等重要作品的架构及初稿。在美期间，王小波还师从名噪海内外的史学家许倬云。
&#13;
许倬云后来专门撰文回忆这名学生，说：二十年了，我不时怀念王小波，也珍惜我们之间的这一段缘。四十年的教学生涯中，我教过专业上有了成就的学生，总是彼此启沃，帮助了我学术生命的不断更新。王小波不在我的专业领域之内，他却是一位情深义重、好奇心切、求知若渴、领悟力强的青年人。我也难得有一位学生不受专业课题的拘束，东提一问，西提一问，从四面八方“突袭”。我因此十分感激他的刺戟，也十分怀念那些问答中埋伏的机会与对人间的深情。许倬云虽非文学家，却帮助王小波建立了历史的架构，以及小说笔法的凝练。
&#13;
不仅如此，王小波的《黄金时代》在台湾获得《联合报》文学大奖，推荐人正是许倬云。王小波在获奖感言里，特地对许倬云表达了感谢。这次获奖，对王小波影响巨大，让他有勇气辞职，做一个专业作家。在此之前，1988年，王小波与李银河回国。
&#13;
李银河随费孝通先生做博士后，入北京大学社会研究所。王小波作为家属，被安排在北大社会所的计算机教室工作，负责数据统计和计算机维护。再后来，王小波调任至中国人民大学，任会计系讲师。这段日子，并不舒心。他给友人的信中说：我老师许倬云说，哀乐中年，大概就是这个样子罢。
&#13;
1992年，王小波决定辞去教职。所有人都反对，只有李银河支持他：“我就觉得他写小说行。”1995年，王小波又得了一次《联合报》文学大奖。除此之外，在他生前，他的小说，跟他一样命途多舛。在庸人主导的世界里，思想超前一步，就注定悲剧一生。你只能混入其间，跟着大家打鸡血、练气功、甩甩手。但王小波偏偏要做一只特立独行的猪，不断地向大家重复常识。结果，他自认一生没干“傻事”，别人看他，干的每一件事都是“傻事”。
&#13;
他说：听说有个文学圈，可我不知道它在哪里。无圈无派，特立独行。一个局外人，一个真正的作家，在漫漫寒夜，踽踽独行，仰望星空，寻找方向。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/02654a325aa245eaa88384da7880dad0.jpeg
&#13;
冷遇，到死为止。22年前，王小波去世的时候，在中国并没有多少人真正了解这名沉默而孤独的写作者。在他离去之前，终于有出版社在编辑他的作品集，而此前他在国内出版的作品寥寥可数，销量惨淡。更多的作品，难逃毙稿厄运。
&#13;
死亡，成了一条分界线。中国文坛的荒诞与恶俗，正是如此：作品本身说不了话，作品再好，没有事件加持，仍然出不来。而所谓的事件加持，在女作家一定是一脱了之，在男作家一定是一死了之。这种现象，王小波生前曾经批判过，吊诡的是，如今应验在他身上。
&#13;
1997年4月11日，凌晨。王小波独自在郊外的写作间去世，死于心脏病猝发。年仅45岁。被人发现时，他头抵着墙壁，墙上有牙齿刮过的痕迹。
&#13;
他的妻子李银河，当时正在英国做访问学者。次日接到电话，要她必须马上回国。回到北京，从机场回家路上，接她的同事对她说了一句话：小波是个诗人，他走得也像个诗人。李银河顿时虚脱，那个对她说“爱你就像爱生命”的人，已经不在了。
&#13;
一个月后，王小波一生最看重的小说作品，集结成《时代三部曲》，公开出版发行。《时代三部曲》的编者在序言里说，这部书稿经历了漫长的流浪之旅，可是当它处于发排阶段之时，它的作者却被夺走了年轻的生命，已经无缘得见。但从此以后，他的作品一路绿灯，再没有遇到麻烦。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/323290346a184ce2929f13f40f952e1f.jpeg
&#13;
王小波曾在小说中，写过一句话：我也想为春天做点事：到长城边远足，到玉渊潭游泳，到西郊去看古墓，可是哪一样都做不成。做不成的事，还有很多。包括无法控制自己急剧飙升的身后之名。
&#13;
没有一场非正常死亡，他的作品寂寂无人问。在这场非正常死亡以后，他的全集、选集一版再版，尽管他终生致力于解构和反对权威，但他还是被捧成了新的权威，一代文学教父，自名为“王小波门下走狗”者，成群结队。王小波的宿命，亦是路遥的宿命，海子的宿命，从古至今多少生前怀才不遇者的宿命。
&#13;
而今，王小波，此名一经提起，人们的第一反应不再是北宋揭杆子的那一位，而是他，一位作家。刘瑜说：“他代表的精神中国很缺乏。他那种举重若轻的叙事方式影响了整整一代人。”高晓松反反复复说，王小波是“神一样的存在”，“中国白话文第一人且甩开第二名很远”。
&#13;
两年前，在一场王小波文集的发布会上，有记者问李银河：“如果现在有机会，你最想问王小波一个什么问题？”李银河回答说：早上去给小波扫墓时，发现读者在他的墓前留下了鲜花、香烟、二锅头……还有一篇手抄的王小波的文字，而一只蝴蝶就一直贴在上面。我听说最近有些物理学家讲人死后可能是有灵魂的，只不过是去了另一重宇宙。我想问小波：人死后到底有没有灵魂？你的灵魂还在不在？时代依然荒诞，活着的人，有多少已经丢了灵魂。群猪在欲望的泥淖里打滚，特立独行的那一只，早已跃上屋顶，抽身离去。再见了，王小波！
&#13;
参考文献：王小波：《王小波全集》，云南人民出版社，2006年房伟：《革命星空下的“坏孩子” : 王小波传》，生活·读书·新知三联书店，2014年黄平、夏晓潇：《王小波年谱初编》，《文艺争鸣》，2014年第9期李静：《王小波退稿记》，《书城》，2014年5月号王小平：《我的兄弟王小波》，江苏文艺出版社，2012年李银河：《人间采蜜记：李银河自传》，江西人民出版社，2015年</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>chia7: </b><br>
<span>每天最多半小时 发表于 2019-5-23 18:55</span><br>
<span>戾气？莫名其妙的指责。</span><br>
<span>王小波的杂文给我的印象大多是一个愤青（非贬义），不是反对反传统的，但是一锅端就是戾气太重了，王小波小说受西方文学的影响这么大，加上自己文字功底好模仿着写不难，但不会成为主流的。</span><br>
</p><p><b>每天最多半小时: </b><br>
<span>喜欢王小波的大多低调，不拿王小波去踩谁。反倒是有些人踩王小波真的踩的特别狠，不解。</span><br>
</p><p><b>每天最多半小时: </b><br>
<span>chia7 发表于 2019-5-23 19:25</span><br>
<span>王小波的杂文给我的印象大多是一个愤青（非贬义），不是反对反传统的，但是一锅端就是戾气太重了，王小波 ...</span><br>
<span>就算是看个百度，也知道王小波的主要成就是小说。</span><br>
<span>再退一步，就算说他的杂文，主题跟反传统关系也不大。你可以说他的杂文重复啰嗦，总是在强调差不多的主题，也就是智慧和趣味，但真的看不出什么戾气。</span><br>
</p><p><b>chia7: </b><br>
<span>每天最多半小时 发表于 2019-5-23 19:25</span><br>
<span>喜欢王小波的大多低调，不拿王小波去踩谁。反倒是有些人踩王小波真的踩的特别狠，不解。 ...</span><br>
<span>文学都不允许批判了吗？</span><br>
</p><p><b>Ichthy: </b><br>
<span>死了就什么都没了</span><br>
</p><p><b>nice女武神: </b><br>
<span>黑芝麻狐 发表于 2019-5-23 17:23</span><br>
<span>文学界这么流行死后封神么？</span><br>
<span>村上春树灵机一动</span><br>
<span>卖了他老爸 ﹃_﹃〣</span><br>
</p><p><b>每天最多半小时: </b><br>
<span>chia7 发表于 2019-5-23 19:35</span><br>
<span>文学都不允许批判了吗？</span><br>
<span>我说的是不理解，希望你没有眼花。</span><br>
<span>要批判王小波请随意。</span><br>
<span>作为他的爱好者，寻求同类是一种乐趣，但文人相轻不是。</span><br>
</p><p><b>chia7: </b><br>
<span>每天最多半小时 发表于 2019-5-23 19:34</span><br>
<span>就算是看个百度，也知道王小波的主要成就是小说。</span><br>
<span>再退一步，就算说他的杂文，主题跟反传统关系也不大。 ...</span><br>
<span>我没有否定他的成就，但是对比之下中国依旧有很多比他更好的作家，教父什么的只能说名不副实。</span><br>
</p><p><b>H5N1: </b><br>
<span>最崇拜美国的一代人了吧，</span><br>
<span>物质上的巨大差距，再思辨的知识分子也克服不了。</span><br>
<span>活到现在的话，也许有点转变，不过可能性不大。</span><br>
</p><p><b>每天最多半小时: </b><br>
<span>chia7 发表于 2019-5-23 19:51</span><br>
<span>我没有否定他的成就，但是对比之下中国依旧有很多比他更好的作家，教父什么的只能说名不副实。 ...</span><br>
<span>呃。</span><br>
<span>你不是说他戾气很重么，改变观点了？</span><br>
<span>主贴加引号的教父，仔细品读有感慨和无奈的涵义，而不是吹捧。</span><br>
</p><p><b>可可贝利: </b><br>
<span>王小波不是对标垮掉派文学嘛？和莫言余华这种玩现实主义的比个啥</span><br>
</p><p><b>chia7: </b><br>
<span>每天最多半小时 发表于 2019-5-23 20:08</span><br>
<span>呃。</span><br>
<span>你不是说他戾气很重么，改变观点了？</span><br>
<span>主贴加引号的教父，仔细品读有感慨和无奈的涵义，而不是吹捧。 ...</span><br>
<span>倒是没有，我只是知道考争论说服别人是最低效的，毕竟我又不是专业的文学评判家，争论下去对我也没好处，不过你可以仔细阅读下主楼的内容。王小波从来不缺吹捧，缺的中国作家比比皆是。</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-5-23 19:09</span><br>
<span>王要是留在美国也就一脱口秀演员而已，也就国内当年这种文化沙漠能把他捧到如此高度 ...</span><br>
<span>八九十年代是文化沙漠，那现在是什么？</span><br>
</p><p><b>纠结的加点: </b><br>
<span>在我最难受的时候，是王小波的书带给了我一些有趣，我很喜欢他。</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>王小波至少是所有“严肃”、“灵魂”文学的交付</span><br>
</p><p><b>驴和标签: </b><br>
<span>王的东西感觉神经病，但不是我喜欢的那类神经病。我喜欢毛子那种我欠全世界钱的神经病而不是全世界欠我钱这样的神经病。</span><br>
<span>— from vivo NEX S, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>吃文字的鬼才: </b><br>
<span>说句实话，当时看那些什么时代的时候，我还以为是郭敬明写的</span><br>
</p><p><b>吃文字的鬼才: </b><br>
<span>笑颜最美谢蕾蕾 发表于 2019-5-23 17:51</span><br>
<span>红拂夜奔，红线盗盒，新街甲一号与昆仑奴都是非常浪漫的短篇</span><br>
<span>很多细节多年之后仍然难以忘却</span><br>
<span>我至今记得那句 ...</span><br>
<span>还行，有点腥。</span><br>
</p><p><b>剑鹰: </b><br>
<span>王小波的作品很有趣，起码在有趣上，我还不知道哪个中国作家超过他</span><br>
<span>不看王小波，是你的损失，不是他的</span><br>
</p><p><b>来兹05: </b><br>
<span>可可贝利 发表于 2019-5-23 20:14</span><br>
<span>王小波不是对标垮掉派文学嘛？和莫言余华这种玩现实主义的比个啥</span><br>
<span>他不是垮掉派，倒像是鲁迅的延续。除了《黄金时代》和《万寿寺》，他的长篇基本上都是纯讽刺。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>qftp: </b><br>
<span>听说还是个码农</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX595J, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>悟空 发表于 2019-5-23 17:51</span><br>
<span>副总理是农贸市场的大白菜吗？</span><br>
<span>建国至今，副国级的女性一共就30个</span><br>
<span>李银河是王 岐 山那波选进去培养的19名青年干部之一。</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>zhangqq_009 发表于 2019-5-23 17:22</span><br>
<span>李银河还从政的嘛？</span><br>
<span>79年就能直通国务院政研室的人物，王 岐 山那报告还是经她手才提交上去的。结果嫁入一心投美，宁死也投的王家，给耽误了</span><br>
</p><p><b>小樱与小狼: </b><br>
<span>高中时非常喜欢他的小说，感觉很有趣。听你们这么说才知道他老婆早期这么牛逼的吗？还有他一心投美是怎么回事？全家移民没成功？</span><br>
</p><p><b>scz1884: </b><br>
<span>第一次知道王小波，是在某本杂志上看到他说的一句话--‘’因为没事干而下棋，性质和手冲差不太多‘’，当时我正好在学下棋，看到后很羞愤，对王小波印象就一直不好，到了大学看完黄金时代才有所改观，里面骟牛和草地上晒杰宝都印象挺深的，还有敦伟大友谊</span><br>
<span>不过讲真草地上晒杰宝那段第一次看真的挺有冲击力的</span><br>
</p><p><b>每天最多半小时: </b><br>
<span>小樱与小狼 发表于 2019-5-23 21:32</span><br>
<span>高中时非常喜欢他的小说，感觉很有趣。听你们这么说才知道他老婆早期这么牛逼的吗？还有他一心投美是怎么回 ...</span><br>
<span>他在美帝读书，工作了一段。他的杂文里有相关回忆。</span><br>
<span>说他坏话的多。但说他投美，这种论调还是第一次见到。只能说泥潭物种的多样性可观。</span><br>
</p><p><b>尼克芭菲: </b><br>
<span>特殊的年代诞生特别的人，他没有和别人一样随波逐流，也没有盲目的跟风吹捧</span><br>
<span>只是把所思所想静静的用笔写出来，很悲哀的是他没有等到思想真正松动的时候，也很庆幸，过早的离世让他不必要承担那些无意义的赞誉与来自小人的敌视</span><br>
<span>老实讲，那段时间对很多80后甚至90后如同魔幻一般，等他们真正走入社会，也会理解王小波所表达的思想情感。</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>小樱与小狼 发表于 2019-5-23 21:32</span><br>
<span>高中时非常喜欢他的小说，感觉很有趣。听你们这么说才知道他老婆早期这么牛逼的吗？还有他一心投美是怎么回 ...</span><br>
<span>你查查他兄弟妹妹几个就明白了，上美国留学找不到学上最后读了个美国中文硕士的有。能找到学上毕业了却找不到工作奔波数州被黑人抢劫打死在加油站的有。被打死了一个后全家开会，结论还是要投美，继续往美国跑，给人当保姆也去，王小波死了也没见回国奔丧的。</span><br>
</p><p><b>亚瑟邓特: </b><br>
<span>　　一个知识分子在面对文化遗产时，必定会觉得它浩浩洋洋，仰之弥高。这些东西是数千年来人类智慧的积累，当然是值得尊重的。不过，我以为它的来源更值得尊重，那就是活着的人们所拥有的智慧。这种东西就如一汪活水，所有的文化遗产都是它的沉积物。这些活水之中的一小份可以存在于你我的脑子里，照我看来，这是世界上最美好的事情。保存在文化遗产里的智慧让人尊敬，而活人头脑里的智慧更让人抱有无限的期望。我喜欢看到人们取得各种成就，尤其是喜欢看到现在的中国人取得任何一种成就。智慧永远指向虚无之境，从虚无中生出知识和美；而不是死死盯住现时、现事和现在的人。我认为，把智慧的范围限定在某个小圈子里，换言之，限定在一时、一地、一些人、一种文化传统这样一种界限之内是不对的；因为假如智慧是为了产生、生产或发现现在没有的东西，那么前述的界限就不应当存在。不幸的是，中国最重大的文化遗产，正是这样一种界限，就像如来佛的手掌一样，谁也跳不出来；而现代的主流文化却诞生在西方。 </span><br>
<span>这是投美？</span><br>
<span>我在王的文字里总会体会出一种深深希望中国富强的想法。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>每天最多半小时 发表于 2019-5-23 19:22</span><br>
<span>他的本业是计算机。软件功底不错。</span><br>
<span>要不是醉心文学加早夭，或许他就跟求伯君等人一样成为早期计算机大拿 ...</span><br>
<span>那年头不像现在有那么丰富的资源和搜索工具，很多人都是自己动手丰衣足食，我小时候还用basic给家里写算账软件呢。但大拿也就那么几个，没那么廉价。王不是那么钻牛角尖的人，要是靠写软件就能吃香喝辣他早奔跑在码农这条康庄大道上了，还不就是觉得底气不足实力不济嘛。</span><br>
</p><p><b>小樱与小狼: </b><br>
<span>zewubbfa 发表于 2019-5-23 22:21</span><br>
<span>你查查他兄弟妹妹几个就明白了，上美国留学找不到学上最后读了个美国中文硕士的有。能找到学上毕业了却找 ...</span><br>
<span>这只是他家人吧，是不是被温格迫害怕了？对中国彻底失望了？</span><br>
<span>王小波本人没这个倾向吧？</span><br>
</p><p><b>Mchaos: </b><br>
<span>王主要还是受年轻人欢迎吧，荒诞主义，举重若轻且毫不掩饰自己的欲望。</span><br>
<span>— from samsung SM-N9500, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>每天最多半小时: </b><br>
<span>尼克芭菲 发表于 2019-5-23 22:12</span><br>
<span>特殊的年代诞生特别的人，他没有和别人一样随波逐流，也没有盲目的跟风吹捧</span><br>
<span>只是把所思所想静静的用 ...</span><br>
<span>他晚期的作品中，其实已经有了时代的变化。但他在那个特殊年代里陷得太深，他的逻辑和趣味都与之息息相关，甚至他以文为生的目的，就是希望能用个体的逻辑和趣味，藐视甚至超越那个特殊年代。</span><br>
<span>这个任务显然过于沉重。他对自己的思想特别自豪，但是还不够。学而不思则罔，思而不学则殆。他相对于我们来说，学得够多了。但与他自己理想中的文学家，思想家而言，还不够。</span><br>
<span>或许给他足够的时间，他能在新时代有更多的突破。但是，一切也只能是假设了。</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>小樱与小狼 发表于 2019-5-23 22:36</span><br>
<span>这只是他家人吧，是不是被温格迫害怕了？对中国彻底失望了？</span><br>
<span>王小波本人没这个倾向吧？ ...</span><br>
<span>关嗡嗡嗡毛事，他家一家子重点培养对象。包括他自己也是在美国实在是混不下去，加上严重耽误了李银河，被李银河拉回来的，或者更准确的说是费孝通拉李银河回来，王小波没钱，只能乖乖的跟着回来。</span><br>
</p><p><b>每天最多半小时: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-5-23 22:29</span><br>
<span>那年头不像现在有那么丰富的资源和搜索工具，很多人都是自己动手丰衣足食，我小时候还用basic给家里写算账 ...</span><br>
<span>王小波用汇编。用得还不错。</span><br>
<span>希望不要把这个跟你的basic混为一谈。</span><br>
</p><p><b>小樱与小狼: </b><br>
<span>zewubbfa 发表于 2019-5-23 22:41</span><br>
<span>关嗡嗡嗡毛事，他家一家子重点培养对象。包括他自己也是在美国实在是混不下去，加上严重耽误了李 ...</span><br>
<span>好吧，没了解过这些事，就不多做评论了。</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>zewubbfa 发表于 2019-5-23 22:41</span><br>
<span>关嗡嗡嗡毛事，他家一家子重点培养对象。包括他自己也是在美国实在是混不下去，加上严重耽误了李 ...</span><br>
<span>李银河82年就去美国了，硕博连读，当时做的就已经是婚姻和家庭问题了，88年拿到博士学位89年就回国。另外</span><br>
<span>王小波84年去美国，86年拿了个硕士，然后晃荡了两年，本质是去陪读的，你最多说他吃软饭，一心投美是怎么回事？</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>zewubbfa 发表于 2019-5-23 21:01</span><br>
<span>79年就能直通国务院政研室的人物，王 岐 山那报告还是经她手才提交上去的。结果嫁入一心投美，宁死也投的 ...</span><br>
<span>李银河介绍黄江南他们和**认识是没错，但**的报告是经她手递上去是咋回事？</span><br>
<span>“他（**）虽然是学历史的，但异常聪明，吸收能力特别强，跟我们一谈就理解了我们的想法，马上就表示赞同，并且提议起草一个报告呈交中央。当时我和翁永曦、朱嘉明已经常常在一起讨论问题，再加上**，我们4个人在市委党校后面的一间空房子里关了几天，写出了报告。在报告里，我们预测了1980年经济将要出现的衰退，分析了衰退产生的原因，并且给出了危机对策。……通过**，我们把报告交给了姚依林，姚依林看后觉得很重要，又转给了陈云。陈云在报告上批示说：‘一个学工业的，一个学农业的，写了一份很好的报告……’其实翁永曦不是学农业的，只不过在农民报工作。”</span><br>
<span>黄江南《三十年三十人之指点江山》</span><br>
</p><p><b>双一魂: </b><br>
<span>看了他的作品才意识到 文科生写不出好东西。。 嘻嘻 </span><br>
</p><p><b>sanludafu: </b><br>
<span>燃烬 发表于 2019-5-23 20:22</span><br>
<span>八九十年代是文化沙漠，那现在是什么？</span><br>
<span>真空吧可能是，或者是厕所</span><br>
</p><p><b>theory0: </b><br>
<span>中国文学要深度有莫言，但是要有趣，谁能比的过王小波？有趣是他在文学上的追求，他做到了，这就够了。</span><br>
</p><p><b>mxdmfml: </b><br>
<span>nanjingF91 发表于 2019-05-23 19:20:52</span><br>
<span>80年代的韩寒？韩寒自己都承认过他的文风是模仿王小波和钱钟书的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>mxdmfml: </b><br>
<span>燃烬 发表于 2019-05-23 20:22:17</span><br>
<span>八九十年代是文化沙漠，那现在是什么？文化沼泽</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>mxdmfml: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-05-23 22:29:05</span><br>
<span>那年头不像现在有那么丰富的资源和搜索工具，很多人都是自己动手丰衣足食，我小时候还用basic给家里写算账 ...并非如此，你看过王小波的传就明白他在计算机领域造诣挺深的，至少跟李彦宏他们一个等级的，只不过他人的志向不在此，加上当时计算机没搞头，过了几年后才开始井喷的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Alexmacau8: </b><br>
<span>燃烬 发表于 2019-5-23 20:22</span><br>
<span>八九十年代是文化沙漠，那现在是什么？</span><br>
<span>文化泥潭 troll完就挂路灯</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1833758[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>最爱历史：1997年，王小波孤独死去，死后成了“教父”[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1833758-1-1.html</link>
      <description>最爱历史：1997年，王小波孤独死去，死后成了“教父”&#13;
 本帖最后由 zhangqq_009 于 2019-5-23 16:22 编辑 

40岁那年，王小波怀念起一只猪。这只猪出现在他的生命里，是20多年前，他在云南插队时的事。他说，猪的命运是被人设置好的，比如公猪负责长肉，母猪负责下仔。
&#13;
但这只猪与众不同。它是肉猪，但长得又黑又瘦，像山羊一样敏捷，不喜欢猪圈，喜欢到处游逛。吃饱后，就跳上房顶晒太阳，还模仿汽车响、拖拉机响。最后，它模仿工人收工的汽笛声，被定成了破坏生产秩序的坏分子。
&#13;
领导决定对它进行专政，出动20多人，持枪兜捕它。饶是这样，它也没被打死，而是找到一个空子，跑了。
&#13;
我已经四十岁了，除了这只猪，还没见过谁敢于如此无视对生活的设置。相反，我倒见过很多想要设置别人生活的人，还有对被设置的生活安之若素的人。因为这个原故，我一直怀念这只特立独行的猪。王小波最后写道。
&#13;
多年后，一只特立独行的猪，成了王小波的精神向往与自况。
&#13;
在他最著名的作品《黄金时代》中，王小波这样说：那一天我二十一岁，在我一生的黄金时代，我有好多奢望。我想爱，想吃，还想在一瞬间变成天上半明半暗的云。后来我才知道，生活就是个缓慢受锤的过程，人一天天老下去，奢望也一天天消逝，最后变得像挨了锤的牛一样。可是我过二十一岁生日时没有预见到这一点。我觉得自己会永远生猛下去，什么也锤不了我。所有人都这样，对被设置的生活安之若素，过着缓慢受锤的日子。
&#13;
王小波于是愈加怀念这只猪。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/e36e91b5685149ca8cc7cdcdde029b94.jpeg
&#13;
欣赏特立独行之前，王小波随过大流。1969年，他17岁，青春骚动，满脑子想着战天斗地。他坐上北京始发的临时列车，前往遥远的云南陇川县插队。
&#13;
那里是边境，对面是缅甸。只消步行半天，就可以过去参加缅共游击队，去解放受苦人。不少同学都过去了。王小波很受刺激，正式考虑自己要不要过去。
&#13;
他后来回忆说，考虑的结果是“不能去”，理由则是：我不认识这些受苦人，不知道他们在受何种苦，所以就不知道他们是否需要我的解救。尤其重要的是：人家并没有要求我去解放，这样贸然过去，未免自作多情。这样一来，我的理智就战胜了我的感情，没干这件傻事。在革命激情澎湃的年月里，都没干“傻事”，以后王小波更不会干“傻事”了。只是在别人眼里，他干的或许才是傻事。搞得他后来只能自嘲或他嘲：活下去的诀窍是：保持愚蠢，又不能知道自己有多蠢。1997年，元旦。王小波写了《写给新的一年》，又回忆起知青岁月，另一件荒诞往事——凌晨经过一家小医院，在朦胧的曙光里，看到好多人在排队。每个人都挎了个篮子，篮子盛着一只雄赳赳的大公鸡。他们在等医院的人把鸡血抽出来，打进他们的血管里。
&#13;
据说打过鸡血之后，人会变得精神百倍，返老还童。排队的人还告诉我说，在所有的动物中，公鸡的精神最旺，天不亮就起来打鸣，所以注射公鸡血会有很神奇的作用。但我不明白起早打鸣有什么了不起，猫头鹰还整夜不睡呢。那一阵子每天早上五点钟我准会被打鸣声吵醒，也不知是鸡打鸣还是人打鸣。这短暂的打鸡血热，曾风靡全国，忽然间就没人再打鸡血，也没人再提到打鸡血的事。王小波说，“好像是我在做梦”。
&#13;
但这种愚昧的“信仰”，隔三岔五还会倒回来。鸡血换成超声波，超声波换成气功。“热起来人人都在搞，过后大家都把它忘掉。最后只剩下我一个人记着这些事情，感觉很是寂寞。”王小波说。也是在这一年，4月11日，寂寞的王小波，寂寞地离开了这个荒诞的世界。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/188646da253c4bca889fc83bc1446505.jpeg
&#13;
越是全民狂热，越需要找回常识。
&#13;
1997年4月11日之前，王小波并不出名。他的作品，只在朋友、文学编辑、部分高校学生等小圈子中流行，用现在的话说，他并未出圈。充其量是个非著名作家。所以他去世后，过了好几天，当时在《南方都市报》工作的张晓舟才知道消息，写了个豆腐块《著名作家王小波逝世》见报。上版前，版面编辑问张晓舟：“他真的著名吗？”据说，这是国内的媒体第一次报道王小波逝世的消息。
&#13;
在有限的知名度内，王小波的杂文，又比他的小说出名。1994年后，他在《三联生活周刊》《南方周末》等媒体上开设专栏，专写杂文，普及常识，以幽默的说理赢得最早一批拥趸。但王小波认为，自己的小说远远高过杂文。李银河回忆说，“有许多人觉得他的杂文写得比小说好，他特别不爱听”。
&#13;
1989年，经过做生意的二姐夫的帮忙，王小波出版了第一部小说集《唐人秘传故事》。原名《唐人故事》，“秘传”二字，是编辑为了吸引眼球加上去的。这本被包装成民间故事模样的小说集，定价2元，错字连篇，属于自费出版物。
&#13;
此外，在他生前，他的小说基本就只在港台出版过一些。他的代表作《黄金时代》，在香港出版时被改名《王二风流史》，以小黄 书的面目示人。在内地，他的小说出版困难。退稿，对他来说，早就习以为常。
&#13;
1980年代末，在《人民文学》工作的朱伟，把小说稿退还给王小波，还想委婉地说些什么安慰语。王小波淡淡一笑说：也就是大家流传着看看，也许还有看看的价值。王小波仍寄希望于国内出版社、杂志社能够出版他的小说。他的朋友给他帮忙推荐，找了很多出版社和杂志社，人家的回答永远是：“小说很精彩，但现在不敢发。”赵洁平当时是华夏出版社的部门主任。她读到了王小波的《黄金时代》，决心要把这部小说集出版。于是趁总编辑外出期间，终于让《黄金时代》在国内正式出版。
&#13;
这是1994年了。
&#13;
事后，赵洁平受到严厉指责，心力交瘁，大病了一场。更惨的是，这本书出版后，没有正规发行渠道，根本卖不出去。那段时间，王小波和赵洁平总是推着自行车，后座绑着两捆书，到小书摊、图书批发市场去推销。卖了3年，直到王小波去世前，这本定价12.80元的《黄金时代》，还没卖完。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/6113e6d9e3c146ec9796b6f78a0746d7.jpeg
&#13;
生前寂寞，死后爆红。历史上从来不缺这样的人，但王小波至死都没想过，自己会加入他们的行列。他那部18万字、想象力爆棚的《红拂夜奔》，看过的人都叹服。但在杂志社和出版社之间，兜兜转转了数年，仍是退稿的宿命。
&#13;
年轻的文学编辑李静，把这部手稿拿了去。她所在的杂志主编，一开始说，太长了，要大幅度压缩，压到1/6篇幅。王小波照做了。临发表了，主编告诉李静，刚开了会，以后发表的小说，不许有“黄色”内容，更不许有“挑衅性”思想倾向，所以……“假如发了，会怎样呢？”李静绝望而不知趣地问。“发了，就是‘顶风作案’呗。以后限制会更多，直到变回上世纪六十年代的杂志为止。”于是，压缩版《红拂夜奔》，又被判了死刑。那时候，王小波的小说，《万寿寺》《似水柔情》《东宫·西宫》，每一部都心血耗尽，每一部都发不出来。压在箱底，难见天日。倔强的他难得妥协，结果发现，妥协没用。
&#13;
他曾解释过，自己为什么要坚持写作：人在写作时，总是孤身一人。作品实际上是个人的独白，是一些发出的信。我觉得自己太缺少与人交流的机会——我相信，这是写严肃文学的人共同的体会。但是这个世界上除了有自己，还有别人；除了身边的人，还有整个人类。写作的意义，就在于与人交流。因为这个缘故，我一直在写。李静最后一次见到王小波，是在他去世前9天。王小波给她看刚办来不久的货车驾驶执照，说：实在混不下去了，我就干这个。说完，提起一只旧塑料暖瓶，把李静送到院门口。他说：“再见，我去打水。”李静后来撰文回忆说：我看见他走路的脚步很慢，衣服很旧，暖瓶很破。那是王小波君留给一个热爱智慧和有趣的年轻人的最后的背影，一个寥落、孤独而伤感的背影。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/6af3871140a7408abe5302ceba330c25.jpeg
&#13;
孤独和寂寞，像是与生俱来。
&#13;
王小波曾自嘲说：“提起王小波，大家准会想到宋朝的四川拉杆子的那一位，想不起我身上。”1952年，王小波出生前，正值“三反五反”运动。他的父亲、逻辑学家王方名，时任教育部干部，被打成异见分子，开除党籍。
&#13;
王小波在家庭突生变故中降生。取名“小波”，一方面是记录这一事件，另一方面寓以“大浪化小波”，盼着这灾祸像大海中的小波浪一样过去。波浪终会过去。但王小波在娘胎中就受到刺激，先天发育不良，严重缺钙。
&#13;
因为这个原因，王小波小时候猛吃钙片，一下子补过劲了，长成了一米八五的瘦高个子。扁平足，走远一点的路就嫌累。
&#13;
而且，他还心脏瓣膜闭锁不全，一劳累就嘴唇发紫。这最终要了他的命据王小平回忆，小波从很小的时候开始，就经常闭目塞听，露出一副呆呆的表情，站在同龄儿童中间，十足是个异类，使人怀疑他的脑袋是否有毛病，连我姥姥和我妈都管他叫“傻波子”。
&#13;
但王小平一直坚信，这个弟弟是“大智若愚”，说他自带一颗“艺术的内丹”。兄弟俩日常的乐趣，是冒着挨揍的风险，偷书看。
&#13;
王小波后来讲述过这段时光：我十三岁时，常到我爸爸的书柜里偷书看。那时候政治气氛紧张，他把所有不宜摆在外面的书都锁了起来，在那个柜子里，有奥维德的变形记，朱生豪译的莎翁戏剧，甚至还有十日谈。柜子是锁着的，但我哥哥有捅开它的方法。他还有说服我去火中取栗的办法：你小，身体也单薄，我看爸爸不好意思揍你。但实际上，在揍我这个问题上，我爸爸显得不够绅士派，我的手脚也不太灵活，总给他这种机会。总而言之，偷出书来两人看，挨揍则是我一人挨，就这样看了一些书。虽然很吃亏，但我也不后悔。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/14982cfa08a4499c942b25f8d48d922a.jpeg王小波（左）、王小平童年合影
&#13;
在云南插队那两年，王小波得过急性肝炎，得过疟疾，腰也受过伤。但他说，比疾病和死亡更可怕的是，在寂寞里枯坐的经历：傍晚时分，你坐在屋檐下，看着天慢慢地黑下去，心里寂寞而凄凉，感到自己的生命被剥夺了。当时我是个年轻人，但我害怕这样生活下去，衰老下去。在我看来，这是比死亡更可怕的事。他常常在夜里爬起来，借着月光，用兰墨水笔在一面镜子上写呀写，写了涂，涂了写，直到整面镜子变成兰色。
&#13;
他的诗人气质，或许在这个时候，在祖国边陲，在天地间无尽的寂寞里，养成了。人拥有此生此世是不够的，他还需要一个诗意的世界。今年是王小波逝世22周年。围绕着他的身后名，大众接受存在着明显的两个阶段：大概头十年，他是作为一个反叛天才、权威解构者、自由主义者被接受；近十年，在年轻的群体中，他主要作为“撩妹高手”被接受。一切崇高意义被消解，这倒很“王小波”。
&#13;
他与李银河的爱情，不断被言说，成为浪漫的象征。1977年，李银河读到王小波的小说《绿毛水怪》，产生了见见作者的冲动。第一次见面，吓了一跳，没想到长得这么丑。不如不见。第二次见面，王小波主动找上门，借着聊文学，聊着聊着，猛不丁问了一句：“你有男朋友吗？”李银河一愣，说：“没有。”王小波直截了当：“你看我怎么样？”
&#13;
当时二人身份悬殊。李银河说她是《光明日报》编辑，文章上过《人民日报》头版，影响很大，王小波只是一个街道工人，社会底层。王小波通过一封封感情炙热的情书，打动了李银河。期间，因为嫌弃王小波实在丑得拿不出手，李银河闹过分手。王小波写信挽回了这段感情：你应该去动物园的爬虫馆里看看，是不是我比它们还难看……你也不是就那么好看呀，咱们扯平了。
&#13;
认识3年后，两个“神人”，在1980年结婚。王小平回忆说：按照我妈的说法：“他们在一块儿吃什么，吃精神吗？”按照小波丈母娘的说法：“这一对宝贝放到一起，就差给他们脖子上各拴一块大饼了。”我毫不怀疑，他们二人在自己的世界里过着极其丰富，极其高尚的精神生活，并在一定程度上练就了喝风屙烟的本事。恢复高考后，1978年，王小波考上中国人民大学。因为他父亲定的家训是“不准学文科”，所以他选择了唯二的理科专业之一。
&#13;
王小波后来在杂文《我为什么要写作》中阐述道：我父亲不让我们学文科，理由显而易见。在我们成长的时代里，老舍跳了太平湖，胡风关了监狱，王实味被枪毙了。以前还有金圣叹砍脑壳等等实例。当然，他老人家也是屋内饮酒门外劝水的人，自己也是个文科的教授，但是他坦白地承认自己择术不正，不足为训。父亲年老时，曾告诉王小波，“自己一生的学术经历就如同一部恐怖电影”。王小波要到脱离体制，辞职独立写作，寻求小说出版时，才感受到父亲一样的痛苦。此时，他的人生，仅仅如同一部爱情电影。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/42cdb03e538144d2b0cbde405d81d2b5.jpeg王小波与李银河后来，李银河公派到美国留学，王小波自费陪读。两人靠李银河每月400美元的奖学金过活。实在熬不下去，就去餐馆打工。李银河知道王小波的梦想和寄托，就对他说：“我不能让你去洗碗了，你安心在家写作吧。”她对人解释，“他那么一个智慧的头脑，我舍不得他去干粗活”。在李银河的“庇护”下，在美国4年，王小波大量阅读经典，写出了《红拂夜奔》《黄金时代》等重要作品的架构及初稿。在美期间，王小波还师从名噪海内外的史学家许倬云。
&#13;
许倬云后来专门撰文回忆这名学生，说：二十年了，我不时怀念王小波，也珍惜我们之间的这一段缘。四十年的教学生涯中，我教过专业上有了成就的学生，总是彼此启沃，帮助了我学术生命的不断更新。王小波不在我的专业领域之内，他却是一位情深义重、好奇心切、求知若渴、领悟力强的青年人。我也难得有一位学生不受专业课题的拘束，东提一问，西提一问，从四面八方“突袭”。我因此十分感激他的刺戟，也十分怀念那些问答中埋伏的机会与对人间的深情。许倬云虽非文学家，却帮助王小波建立了历史的架构，以及小说笔法的凝练。
&#13;
不仅如此，王小波的《黄金时代》在台湾获得《联合报》文学大奖，推荐人正是许倬云。王小波在获奖感言里，特地对许倬云表达了感谢。这次获奖，对王小波影响巨大，让他有勇气辞职，做一个专业作家。在此之前，1988年，王小波与李银河回国。
&#13;
李银河随费孝通先生做博士后，入北京大学社会研究所。王小波作为家属，被安排在北大社会所的计算机教室工作，负责数据统计和计算机维护。再后来，王小波调任至中国人民大学，任会计系讲师。这段日子，并不舒心。他给友人的信中说：我老师许倬云说，哀乐中年，大概就是这个样子罢。
&#13;
1992年，王小波决定辞去教职。所有人都反对，只有李银河支持他：“我就觉得他写小说行。”1995年，王小波又得了一次《联合报》文学大奖。除此之外，在他生前，他的小说，跟他一样命途多舛。在庸人主导的世界里，思想超前一步，就注定悲剧一生。你只能混入其间，跟着大家打鸡血、练气功、甩甩手。但王小波偏偏要做一只特立独行的猪，不断地向大家重复常识。结果，他自认一生没干“傻事”，别人看他，干的每一件事都是“傻事”。
&#13;
他说：听说有个文学圈，可我不知道它在哪里。无圈无派，特立独行。一个局外人，一个真正的作家，在漫漫寒夜，踽踽独行，仰望星空，寻找方向。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/02654a325aa245eaa88384da7880dad0.jpeg
&#13;
冷遇，到死为止。22年前，王小波去世的时候，在中国并没有多少人真正了解这名沉默而孤独的写作者。在他离去之前，终于有出版社在编辑他的作品集，而此前他在国内出版的作品寥寥可数，销量惨淡。更多的作品，难逃毙稿厄运。
&#13;
死亡，成了一条分界线。中国文坛的荒诞与恶俗，正是如此：作品本身说不了话，作品再好，没有事件加持，仍然出不来。而所谓的事件加持，在女作家一定是一脱了之，在男作家一定是一死了之。这种现象，王小波生前曾经批判过，吊诡的是，如今应验在他身上。
&#13;
1997年4月11日，凌晨。王小波独自在郊外的写作间去世，死于心脏病猝发。年仅45岁。被人发现时，他头抵着墙壁，墙上有牙齿刮过的痕迹。
&#13;
他的妻子李银河，当时正在英国做访问学者。次日接到电话，要她必须马上回国。回到北京，从机场回家路上，接她的同事对她说了一句话：小波是个诗人，他走得也像个诗人。李银河顿时虚脱，那个对她说“爱你就像爱生命”的人，已经不在了。
&#13;
一个月后，王小波一生最看重的小说作品，集结成《时代三部曲》，公开出版发行。《时代三部曲》的编者在序言里说，这部书稿经历了漫长的流浪之旅，可是当它处于发排阶段之时，它的作者却被夺走了年轻的生命，已经无缘得见。但从此以后，他的作品一路绿灯，再没有遇到麻烦。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/323290346a184ce2929f13f40f952e1f.jpeg
&#13;
王小波曾在小说中，写过一句话：我也想为春天做点事：到长城边远足，到玉渊潭游泳，到西郊去看古墓，可是哪一样都做不成。做不成的事，还有很多。包括无法控制自己急剧飙升的身后之名。
&#13;
没有一场非正常死亡，他的作品寂寂无人问。在这场非正常死亡以后，他的全集、选集一版再版，尽管他终生致力于解构和反对权威，但他还是被捧成了新的权威，一代文学教父，自名为“王小波门下走狗”者，成群结队。王小波的宿命，亦是路遥的宿命，海子的宿命，从古至今多少生前怀才不遇者的宿命。
&#13;
而今，王小波，此名一经提起，人们的第一反应不再是北宋揭杆子的那一位，而是他，一位作家。刘瑜说：“他代表的精神中国很缺乏。他那种举重若轻的叙事方式影响了整整一代人。”高晓松反反复复说，王小波是“神一样的存在”，“中国白话文第一人且甩开第二名很远”。
&#13;
两年前，在一场王小波文集的发布会上，有记者问李银河：“如果现在有机会，你最想问王小波一个什么问题？”李银河回答说：早上去给小波扫墓时，发现读者在他的墓前留下了鲜花、香烟、二锅头……还有一篇手抄的王小波的文字，而一只蝴蝶就一直贴在上面。我听说最近有些物理学家讲人死后可能是有灵魂的，只不过是去了另一重宇宙。我想问小波：人死后到底有没有灵魂？你的灵魂还在不在？时代依然荒诞，活着的人，有多少已经丢了灵魂。群猪在欲望的泥淖里打滚，特立独行的那一只，早已跃上屋顶，抽身离去。再见了，王小波！
&#13;
参考文献：王小波：《王小波全集》，云南人民出版社，2006年房伟：《革命星空下的“坏孩子” : 王小波传》，生活·读书·新知三联书店，2014年黄平、夏晓潇：《王小波年谱初编》，《文艺争鸣》，2014年第9期李静：《王小波退稿记》，《书城》，2014年5月号王小平：《我的兄弟王小波》，江苏文艺出版社，2012年李银河：《人间采蜜记：李银河自传》，江西人民出版社，2015年</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zhangqq_009: </b><br>
<span>最爱历史：1997年，王小波孤独死去，死后成了“教父”</span><br>
<span> 本帖最后由 zhangqq_009 于 2019-5-23 16:22 编辑 </span><br>
<span>40岁那年，王小波怀念起一只猪。这只猪出现在他的生命里，是20多年前，他在云南插队时的事。他说，猪的命运是被人设置好的，比如公猪负责长肉，母猪负责下仔。</span><br>
<span>但这只猪与众不同。它是肉猪，但长得又黑又瘦，像山羊一样敏捷，不喜欢猪圈，喜欢到处游逛。吃饱后，就跳上房顶晒太阳，还模仿汽车响、拖拉机响。最后，它模仿工人收工的汽笛声，被定成了破坏生产秩序的坏分子。</span><br>
<span>领导决定对它进行专政，出动20多人，持枪兜捕它。饶是这样，它也没被打死，而是找到一个空子，跑了。</span><br>
<span>我已经四十岁了，除了这只猪，还没见过谁敢于如此无视对生活的设置。相反，我倒见过很多想要设置别人生活的人，还有对被设置的生活安之若素的人。因为这个原故，我一直怀念这只特立独行的猪。王小波最后写道。</span><br>
<span>多年后，一只特立独行的猪，成了王小波的精神向往与自况。</span><br>
<span>在他最著名的作品《黄金时代》中，王小波这样说：那一天我二十一岁，在我一生的黄金时代，我有好多奢望。我想爱，想吃，还想在一瞬间变成天上半明半暗的云。后来我才知道，生活就是个缓慢受锤的过程，人一天天老下去，奢望也一天天消逝，最后变得像挨了锤的牛一样。可是我过二十一岁生日时没有预见到这一点。我觉得自己会永远生猛下去，什么也锤不了我。所有人都这样，对被设置的生活安之若素，过着缓慢受锤的日子。</span><br>
<span>王小波于是愈加怀念这只猪。</span><br>
<img src="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/e36e91b5685149ca8cc7cdcdde029b94.jpeg" title="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/e36e91b5685149ca8cc7cdcdde029b94.jpeg"><br>
<span>欣赏特立独行之前，王小波随过大流。1969年，他17岁，青春骚动，满脑子想着战天斗地。他坐上北京始发的临时列车，前往遥远的云南陇川县插队。</span><br>
<span>那里是边境，对面是缅甸。只消步行半天，就可以过去参加缅共游击队，去解放受苦人。不少同学都过去了。王小波很受刺激，正式考虑自己要不要过去。</span><br>
<span>他后来回忆说，考虑的结果是“不能去”，理由则是：我不认识这些受苦人，不知道他们在受何种苦，所以就不知道他们是否需要我的解救。尤其重要的是：人家并没有要求我去解放，这样贸然过去，未免自作多情。这样一来，我的理智就战胜了我的感情，没干这件傻事。在革命激情澎湃的年月里，都没干“傻事”，以后王小波更不会干“傻事”了。只是在别人眼里，他干的或许才是傻事。搞得他后来只能自嘲或他嘲：活下去的诀窍是：保持愚蠢，又不能知道自己有多蠢。1997年，元旦。王小波写了《写给新的一年》，又回忆起知青岁月，另一件荒诞往事——凌晨经过一家小医院，在朦胧的曙光里，看到好多人在排队。每个人都挎了个篮子，篮子盛着一只雄赳赳的大公鸡。他们在等医院的人把鸡血抽出来，打进他们的血管里。</span><br>
<span>据说打过鸡血之后，人会变得精神百倍，返老还童。排队的人还告诉我说，在所有的动物中，公鸡的精神最旺，天不亮就起来打鸣，所以注射公鸡血会有很神奇的作用。但我不明白起早打鸣有什么了不起，猫头鹰还整夜不睡呢。那一阵子每天早上五点钟我准会被打鸣声吵醒，也不知是鸡打鸣还是人打鸣。这短暂的打鸡血热，曾风靡全国，忽然间就没人再打鸡血，也没人再提到打鸡血的事。王小波说，“好像是我在做梦”。</span><br>
<span>但这种愚昧的“信仰”，隔三岔五还会倒回来。鸡血换成超声波，超声波换成气功。“热起来人人都在搞，过后大家都把它忘掉。最后只剩下我一个人记着这些事情，感觉很是寂寞。”王小波说。也是在这一年，4月11日，寂寞的王小波，寂寞地离开了这个荒诞的世界。</span><br>
<img src="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/188646da253c4bca889fc83bc1446505.jpeg" title="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/188646da253c4bca889fc83bc1446505.jpeg"><br>
<span>越是全民狂热，越需要找回常识。</span><br>
<span>1997年4月11日之前，王小波并不出名。他的作品，只在朋友、文学编辑、部分高校学生等小圈子中流行，用现在的话说，他并未出圈。充其量是个非著名作家。所以他去世后，过了好几天，当时在《南方都市报》工作的张晓舟才知道消息，写了个豆腐块《著名作家王小波逝世》见报。上版前，版面编辑问张晓舟：“他真的著名吗？”据说，这是国内的媒体第一次报道王小波逝世的消息。</span><br>
<span>在有限的知名度内，王小波的杂文，又比他的小说出名。1994年后，他在《三联生活周刊》《南方周末》等媒体上开设专栏，专写杂文，普及常识，以幽默的说理赢得最早一批拥趸。但王小波认为，自己的小说远远高过杂文。李银河回忆说，“有许多人觉得他的杂文写得比小说好，他特别不爱听”。</span><br>
<span>1989年，经过做生意的二姐夫的帮忙，王小波出版了第一部小说集《唐人秘传故事》。原名《唐人故事》，“秘传”二字，是编辑为了吸引眼球加上去的。这本被包装成民间故事模样的小说集，定价2元，错字连篇，属于自费出版物。</span><br>
<span>此外，在他生前，他的小说基本就只在港台出版过一些。他的代表作《黄金时代》，在香港出版时被改名《王二风流史》，以小黄 书的面目示人。在内地，他的小说出版困难。退稿，对他来说，早就习以为常。</span><br>
<span>1980年代末，在《人民文学》工作的朱伟，把小说稿退还给王小波，还想委婉地说些什么安慰语。王小波淡淡一笑说：也就是大家流传着看看，也许还有看看的价值。王小波仍寄希望于国内出版社、杂志社能够出版他的小说。他的朋友给他帮忙推荐，找了很多出版社和杂志社，人家的回答永远是：“小说很精彩，但现在不敢发。”赵洁平当时是华夏出版社的部门主任。她读到了王小波的《黄金时代》，决心要把这部小说集出版。于是趁总编辑外出期间，终于让《黄金时代》在国内正式出版。</span><br>
<span>这是1994年了。</span><br>
<span>事后，赵洁平受到严厉指责，心力交瘁，大病了一场。更惨的是，这本书出版后，没有正规发行渠道，根本卖不出去。那段时间，王小波和赵洁平总是推着自行车，后座绑着两捆书，到小书摊、图书批发市场去推销。卖了3年，直到王小波去世前，这本定价12.80元的《黄金时代》，还没卖完。</span><br>
<img src="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/6113e6d9e3c146ec9796b6f78a0746d7.jpeg" title="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/6113e6d9e3c146ec9796b6f78a0746d7.jpeg"><br>
<span>生前寂寞，死后爆红。历史上从来不缺这样的人，但王小波至死都没想过，自己会加入他们的行列。他那部18万字、想象力爆棚的《红拂夜奔》，看过的人都叹服。但在杂志社和出版社之间，兜兜转转了数年，仍是退稿的宿命。</span><br>
<span>年轻的文学编辑李静，把这部手稿拿了去。她所在的杂志主编，一开始说，太长了，要大幅度压缩，压到1/6篇幅。王小波照做了。临发表了，主编告诉李静，刚开了会，以后发表的小说，不许有“黄色”内容，更不许有“挑衅性”思想倾向，所以……“假如发了，会怎样呢？”李静绝望而不知趣地问。“发了，就是‘顶风作案’呗。以后限制会更多，直到变回上世纪六十年代的杂志为止。”于是，压缩版《红拂夜奔》，又被判了死刑。那时候，王小波的小说，《万寿寺》《似水柔情》《东宫·西宫》，每一部都心血耗尽，每一部都发不出来。压在箱底，难见天日。倔强的他难得妥协，结果发现，妥协没用。</span><br>
<span>他曾解释过，自己为什么要坚持写作：人在写作时，总是孤身一人。作品实际上是个人的独白，是一些发出的信。我觉得自己太缺少与人交流的机会——我相信，这是写严肃文学的人共同的体会。但是这个世界上除了有自己，还有别人；除了身边的人，还有整个人类。写作的意义，就在于与人交流。因为这个缘故，我一直在写。李静最后一次见到王小波，是在他去世前9天。王小波给她看刚办来不久的货车驾驶执照，说：实在混不下去了，我就干这个。说完，提起一只旧塑料暖瓶，把李静送到院门口。他说：“再见，我去打水。”李静后来撰文回忆说：我看见他走路的脚步很慢，衣服很旧，暖瓶很破。那是王小波君留给一个热爱智慧和有趣的年轻人的最后的背影，一个寥落、孤独而伤感的背影。</span><br>
<img src="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/6af3871140a7408abe5302ceba330c25.jpeg" title="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/6af3871140a7408abe5302ceba330c25.jpeg"><br>
<span>孤独和寂寞，像是与生俱来。</span><br>
<span>王小波曾自嘲说：“提起王小波，大家准会想到宋朝的四川拉杆子的那一位，想不起我身上。”1952年，王小波出生前，正值“三反五反”运动。他的父亲、逻辑学家王方名，时任教育部干部，被打成异见分子，开除党籍。</span><br>
<span>王小波在家庭突生变故中降生。取名“小波”，一方面是记录这一事件，另一方面寓以“大浪化小波”，盼着这灾祸像大海中的小波浪一样过去。波浪终会过去。但王小波在娘胎中就受到刺激，先天发育不良，严重缺钙。</span><br>
<span>因为这个原因，王小波小时候猛吃钙片，一下子补过劲了，长成了一米八五的瘦高个子。扁平足，走远一点的路就嫌累。</span><br>
<span>而且，他还心脏瓣膜闭锁不全，一劳累就嘴唇发紫。这最终要了他的命据王小平回忆，小波从很小的时候开始，就经常闭目塞听，露出一副呆呆的表情，站在同龄儿童中间，十足是个异类，使人怀疑他的脑袋是否有毛病，连我姥姥和我妈都管他叫“傻波子”。</span><br>
<span>但王小平一直坚信，这个弟弟是“大智若愚”，说他自带一颗“艺术的内丹”。兄弟俩日常的乐趣，是冒着挨揍的风险，偷书看。</span><br>
<span>王小波后来讲述过这段时光：我十三岁时，常到我爸爸的书柜里偷书看。那时候政治气氛紧张，他把所有不宜摆在外面的书都锁了起来，在那个柜子里，有奥维德的变形记，朱生豪译的莎翁戏剧，甚至还有十日谈。柜子是锁着的，但我哥哥有捅开它的方法。他还有说服我去火中取栗的办法：你小，身体也单薄，我看爸爸不好意思揍你。但实际上，在揍我这个问题上，我爸爸显得不够绅士派，我的手脚也不太灵活，总给他这种机会。总而言之，偷出书来两人看，挨揍则是我一人挨，就这样看了一些书。虽然很吃亏，但我也不后悔。</span><br>
<span>http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/14982cfa08a4499c942b25f8d48d922a.jpeg王小波（左）、王小平童年合影</span><br>
<span>在云南插队那两年，王小波得过急性肝炎，得过疟疾，腰也受过伤。但他说，比疾病和死亡更可怕的是，在寂寞里枯坐的经历：傍晚时分，你坐在屋檐下，看着天慢慢地黑下去，心里寂寞而凄凉，感到自己的生命被剥夺了。当时我是个年轻人，但我害怕这样生活下去，衰老下去。在我看来，这是比死亡更可怕的事。他常常在夜里爬起来，借着月光，用兰墨水笔在一面镜子上写呀写，写了涂，涂了写，直到整面镜子变成兰色。</span><br>
<span>他的诗人气质，或许在这个时候，在祖国边陲，在天地间无尽的寂寞里，养成了。人拥有此生此世是不够的，他还需要一个诗意的世界。今年是王小波逝世22周年。围绕着他的身后名，大众接受存在着明显的两个阶段：大概头十年，他是作为一个反叛天才、权威解构者、自由主义者被接受；近十年，在年轻的群体中，他主要作为“撩妹高手”被接受。一切崇高意义被消解，这倒很“王小波”。</span><br>
<span>他与李银河的爱情，不断被言说，成为浪漫的象征。1977年，李银河读到王小波的小说《绿毛水怪》，产生了见见作者的冲动。第一次见面，吓了一跳，没想到长得这么丑。不如不见。第二次见面，王小波主动找上门，借着聊文学，聊着聊着，猛不丁问了一句：“你有男朋友吗？”李银河一愣，说：“没有。”王小波直截了当：“你看我怎么样？”</span><br>
<span>当时二人身份悬殊。李银河说她是《光明日报》编辑，文章上过《人民日报》头版，影响很大，王小波只是一个街道工人，社会底层。王小波通过一封封感情炙热的情书，打动了李银河。期间，因为嫌弃王小波实在丑得拿不出手，李银河闹过分手。王小波写信挽回了这段感情：你应该去动物园的爬虫馆里看看，是不是我比它们还难看……你也不是就那么好看呀，咱们扯平了。</span><br>
<span>认识3年后，两个“神人”，在1980年结婚。王小平回忆说：按照我妈的说法：“他们在一块儿吃什么，吃精神吗？”按照小波丈母娘的说法：“这一对宝贝放到一起，就差给他们脖子上各拴一块大饼了。”我毫不怀疑，他们二人在自己的世界里过着极其丰富，极其高尚的精神生活，并在一定程度上练就了喝风屙烟的本事。恢复高考后，1978年，王小波考上中国人民大学。因为他父亲定的家训是“不准学文科”，所以他选择了唯二的理科专业之一。</span><br>
<span>王小波后来在杂文《我为什么要写作》中阐述道：我父亲不让我们学文科，理由显而易见。在我们成长的时代里，老舍跳了太平湖，胡风关了监狱，王实味被枪毙了。以前还有金圣叹砍脑壳等等实例。当然，他老人家也是屋内饮酒门外劝水的人，自己也是个文科的教授，但是他坦白地承认自己择术不正，不足为训。父亲年老时，曾告诉王小波，“自己一生的学术经历就如同一部恐怖电影”。王小波要到脱离体制，辞职独立写作，寻求小说出版时，才感受到父亲一样的痛苦。此时，他的人生，仅仅如同一部爱情电影。</span><br>
<span>http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/42cdb03e538144d2b0cbde405d81d2b5.jpeg王小波与李银河后来，李银河公派到美国留学，王小波自费陪读。两人靠李银河每月400美元的奖学金过活。实在熬不下去，就去餐馆打工。李银河知道王小波的梦想和寄托，就对他说：“我不能让你去洗碗了，你安心在家写作吧。”她对人解释，“他那么一个智慧的头脑，我舍不得他去干粗活”。在李银河的“庇护”下，在美国4年，王小波大量阅读经典，写出了《红拂夜奔》《黄金时代》等重要作品的架构及初稿。在美期间，王小波还师从名噪海内外的史学家许倬云。</span><br>
<span>许倬云后来专门撰文回忆这名学生，说：二十年了，我不时怀念王小波，也珍惜我们之间的这一段缘。四十年的教学生涯中，我教过专业上有了成就的学生，总是彼此启沃，帮助了我学术生命的不断更新。王小波不在我的专业领域之内，他却是一位情深义重、好奇心切、求知若渴、领悟力强的青年人。我也难得有一位学生不受专业课题的拘束，东提一问，西提一问，从四面八方“突袭”。我因此十分感激他的刺戟，也十分怀念那些问答中埋伏的机会与对人间的深情。许倬云虽非文学家，却帮助王小波建立了历史的架构，以及小说笔法的凝练。</span><br>
<span>不仅如此，王小波的《黄金时代》在台湾获得《联合报》文学大奖，推荐人正是许倬云。王小波在获奖感言里，特地对许倬云表达了感谢。这次获奖，对王小波影响巨大，让他有勇气辞职，做一个专业作家。在此之前，1988年，王小波与李银河回国。</span><br>
<span>李银河随费孝通先生做博士后，入北京大学社会研究所。王小波作为家属，被安排在北大社会所的计算机教室工作，负责数据统计和计算机维护。再后来，王小波调任至中国人民大学，任会计系讲师。这段日子，并不舒心。他给友人的信中说：我老师许倬云说，哀乐中年，大概就是这个样子罢。</span><br>
<span>1992年，王小波决定辞去教职。所有人都反对，只有李银河支持他：“我就觉得他写小说行。”1995年，王小波又得了一次《联合报》文学大奖。除此之外，在他生前，他的小说，跟他一样命途多舛。在庸人主导的世界里，思想超前一步，就注定悲剧一生。你只能混入其间，跟着大家打鸡血、练气功、甩甩手。但王小波偏偏要做一只特立独行的猪，不断地向大家重复常识。结果，他自认一生没干“傻事”，别人看他，干的每一件事都是“傻事”。</span><br>
<span>他说：听说有个文学圈，可我不知道它在哪里。无圈无派，特立独行。一个局外人，一个真正的作家，在漫漫寒夜，踽踽独行，仰望星空，寻找方向。</span><br>
<img src="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/02654a325aa245eaa88384da7880dad0.jpeg" title="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/02654a325aa245eaa88384da7880dad0.jpeg"><br>
<span>冷遇，到死为止。22年前，王小波去世的时候，在中国并没有多少人真正了解这名沉默而孤独的写作者。在他离去之前，终于有出版社在编辑他的作品集，而此前他在国内出版的作品寥寥可数，销量惨淡。更多的作品，难逃毙稿厄运。</span><br>
<span>死亡，成了一条分界线。中国文坛的荒诞与恶俗，正是如此：作品本身说不了话，作品再好，没有事件加持，仍然出不来。而所谓的事件加持，在女作家一定是一脱了之，在男作家一定是一死了之。这种现象，王小波生前曾经批判过，吊诡的是，如今应验在他身上。</span><br>
<span>1997年4月11日，凌晨。王小波独自在郊外的写作间去世，死于心脏病猝发。年仅45岁。被人发现时，他头抵着墙壁，墙上有牙齿刮过的痕迹。</span><br>
<span>他的妻子李银河，当时正在英国做访问学者。次日接到电话，要她必须马上回国。回到北京，从机场回家路上，接她的同事对她说了一句话：小波是个诗人，他走得也像个诗人。李银河顿时虚脱，那个对她说“爱你就像爱生命”的人，已经不在了。</span><br>
<span>一个月后，王小波一生最看重的小说作品，集结成《时代三部曲》，公开出版发行。《时代三部曲》的编者在序言里说，这部书稿经历了漫长的流浪之旅，可是当它处于发排阶段之时，它的作者却被夺走了年轻的生命，已经无缘得见。但从此以后，他的作品一路绿灯，再没有遇到麻烦。</span><br>
<img src="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/323290346a184ce2929f13f40f952e1f.jpeg" title="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190411/323290346a184ce2929f13f40f952e1f.jpeg"><br>
<span>王小波曾在小说中，写过一句话：我也想为春天做点事：到长城边远足，到玉渊潭游泳，到西郊去看古墓，可是哪一样都做不成。做不成的事，还有很多。包括无法控制自己急剧飙升的身后之名。</span><br>
<span>没有一场非正常死亡，他的作品寂寂无人问。在这场非正常死亡以后，他的全集、选集一版再版，尽管他终生致力于解构和反对权威，但他还是被捧成了新的权威，一代文学教父，自名为“王小波门下走狗”者，成群结队。王小波的宿命，亦是路遥的宿命，海子的宿命，从古至今多少生前怀才不遇者的宿命。</span><br>
<span>而今，王小波，此名一经提起，人们的第一反应不再是北宋揭杆子的那一位，而是他，一位作家。刘瑜说：“他代表的精神中国很缺乏。他那种举重若轻的叙事方式影响了整整一代人。”高晓松反反复复说，王小波是“神一样的存在”，“中国白话文第一人且甩开第二名很远”。</span><br>
<span>两年前，在一场王小波文集的发布会上，有记者问李银河：“如果现在有机会，你最想问王小波一个什么问题？”李银河回答说：早上去给小波扫墓时，发现读者在他的墓前留下了鲜花、香烟、二锅头……还有一篇手抄的王小波的文字，而一只蝴蝶就一直贴在上面。我听说最近有些物理学家讲人死后可能是有灵魂的，只不过是去了另一重宇宙。我想问小波：人死后到底有没有灵魂？你的灵魂还在不在？时代依然荒诞，活着的人，有多少已经丢了灵魂。群猪在欲望的泥淖里打滚，特立独行的那一只，早已跃上屋顶，抽身离去。再见了，王小波！</span><br>
<span>参考文献：王小波：《王小波全集》，云南人民出版社，2006年房伟：《革命星空下的“坏孩子” : 王小波传》，生活·读书·新知三联书店，2014年黄平、夏晓潇：《王小波年谱初编》，《文艺争鸣》，2014年第9期李静：《王小波退稿记》，《书城》，2014年5月号王小平：《我的兄弟王小波》，江苏文艺出版社，2012年李银河：《人间采蜜记：李银河自传》，江西人民出版社，2015年</span><br>
</p><p><b>macrosszhao: </b><br>
<span>王小波是神人，能接受他有趣灵魂的李银河老师也是神人</span><br>
</p><p><b>NF17: </b><br>
<span>中学时代很喜欢过他，还有韩少功，刘墉，梁实秋</span><br>
</p><p><b>freeforever: </b><br>
<span>和泥潭的各位戴作家比起来，他什么都不是他的书也就能看个几天几个月，泥潭的帖子几年都不带腻的</span><br>
</p><p><b>iqbsh38: </b><br>
<span>freeforever 发表于 2019-5-23 16:05</span><br>
<span>和泥潭的各位戴作家比起来，他什么都不是他的书也就能看个几天几个月，泥潭的帖子几年都不带腻的 ...</span><br>
<span>@火箭炮队长 接着写啊 不行我给你做个诺贝尔奖杯 水晶的</span><br>
</p><p><b>kabunsan: </b><br>
<span>有幸去过匹兹堡，去看过他们夫妇当年在匹兹堡住过，逛过的地方。</span><br>
<span>—— 来自 Essential Products PH-1, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Trollestia: </b><br>
<span>这个属于大家都说好但我完全读不进去的作者了</span><br>
</p><p><b>zj884843: </b><br>
<span>他的杂文素材重复的挺多的，黑色幽默倒是一以贯之</span><br>
</p><p><b>zhangqq_009: </b><br>
<span>zj884843 发表于 2019-5-23 16:23</span><br>
<span>他的杂文素材重复的挺多的，黑色幽默倒是一以贯之</span><br>
<span>杂文比小说更容易读一些，做到整个人从生活到文字都这么有趣也是厉害</span><br>
</p><p><b>cleaner: </b><br>
<span>小说比杂文好看很多</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8142, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>这货要不是一心投美，他老婆至少副总理起吧。</span><br>
</p><p><b>zhangqq_009: </b><br>
<span>zewubbfa 发表于 2019-5-23 17:18</span><br>
<span>这货要不是一心投美，他老婆至少副总理起吧。</span><br>
<span>李银河还从政的嘛？</span><br>
</p><p><b>Inquisitor: </b><br>
<span>黄金时代有一段很实用，当初是偷看父母的人之初看到的，当时还小不知道王小波。。</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>黑芝麻狐: </b><br>
<span>文学界这么流行死后封神么？</span><br>
<span>村上春树灵机一动</span><br>
</p><p><b>shj: </b><br>
<span>他们夫妇就是字母圈的启蒙老师</span><br>
</p><p><b>华发夜眼[CN]: </b><br>
<span>小学时候看了他的部分作品对文字开始感兴趣，到了高中把他的作品系统读完之后，我就感到我这辈子写不出有趣程度有他十分之一的文字，那我还写个jb。</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>黑芝麻狐 发表于 2019-5-23 17:23</span><br>
<span>文学界这么流行死后封神么？</span><br>
<span>村上春树灵机一动</span><br>
<span>村上成名太早 已经抢救不了了</span><br>
</p><p><b>Inquisitor: </b><br>
<span>引用第13楼黑芝麻狐于2019-05-23 17:23发表的:</span><br>
<span>文学界这么流行死后封神么？村上春树灵机一动</span><br>
<span>@黑芝麻狐</span><br>
<span>然而诺贝尔不发给死人啊</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>NF17: </b><br>
<span> 本帖最后由 NF17 于 2019-5-23 17:26 编辑 </span><br>
<span>shj 发表于 2019-5-23 17:23</span><br>
<span>他们夫妇就是字母圈的启蒙老师</span><br>
<span>不至于吧，王小波除了抽老陈屁股那段外都还算正经，李银河是同的领域了</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2019-5-23 17:28 编辑 </span><br>
<span>为自己写的书本来就不能火吧。读者只想看他们想看的，你不写，他们自然就不看。很简单的道理。他们喜欢死的才子，你也只有死给他们看才会火。市场经济就是这么简单又残酷的事情。</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>他是我人生的导师、明灯！</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>zewubbfa 发表于 2019-5-23 17:18</span><br>
<span>这货要不是一心投美，他老婆至少副总理起吧。</span><br>
<span>《绿毛水怪》体现得挺明显。貌似是王小波写的唯一一篇科幻小说？</span><br>
<span>印象中他还是国内变身题材的先驱，《变形记》是当年很多变身网文的借鉴作品。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>黑芝麻狐 发表于 2019-5-23 17:23</span><br>
<span>文学界这么流行死后封神么？</span><br>
<span>村上春树灵机一动</span><br>
<span>不是，是大部分人很讨厌读书，但都喜欢聊天时附庸风雅。死和桃色新闻是一个人最容易成为谈资的方式。</span><br>
</p><p><b>titians: </b><br>
<span>最好看的还是青铜时代。</span><br>
</p><p><b>beckuse: </b><br>
<span>说实话，我看不懂他的小说</span><br>
</p><p><b>饭来张口: </b><br>
<span>作为一个有自己思想的成年人，不管任何权威或者圈内人企图把文学和小说定义成什么，我都坚信《万寿寺》和《红拂夜奔》是最好的小说。</span><br>
</p><p><b>笑颜最美谢蕾蕾: </b><br>
<span> 本帖最后由 笑颜最美谢蕾蕾 于 2019-5-23 17:52 编辑 </span><br>
<span>红拂夜奔，红线盗盒，新街甲一号与昆仑奴都是非常浪漫的短篇</span><br>
<span>很多细节多年之后仍然难以忘却</span><br>
<span>我至今记得那句</span><br>
<span>“他们开始吃喝谈笑，度过这漫漫长夜。当窗外梨花飞舞雪光如昼时，人不想沉沉睡去。这种情景，古今无不同。”</span><br>
<span>话说狗肝有人吃过吗，好吃吗？</span><br>
</p><p><b>悟空: </b><br>
<span>zewubbfa 发表于 2019-5-23 17:18</span><br>
<span>这货要不是一心投美，他老婆至少副总理起吧。</span><br>
<span>副总理是农贸市场的大白菜吗？</span><br>
<span>建国至今，副国级的女性一共就30个</span><br>
</p><p><b>尚风悦: </b><br>
<span>杂文集真的很有趣，小说也很有趣，虽然庸俗如我最先看的还得是李银河你好哇……</span><br>
<span>记得上次在外野看到一个帖子是他侄子回忆超能力者王小波的故事，也特别有趣</span><br>
</p><p><b>忠义无双汪精卫: </b><br>
<span>说实话我也不是非常能体会到他文章的有趣之处……</span><br>
</p><p><b>影罗: </b><br>
<span>托他的福，李银河现在能公开说两句真话</span><br>
</p><p><b>马僧虔: </b><br>
<span>话说目前有没有哪个版本的中国文学史里写了王小波？想看看是怎么描述的</span><br>
</p><p><b>sadllk: </b><br>
<span>庸俗如我读他的书也能感到有趣</span><br>
</p><p><b>chia7: </b><br>
<span>别把王小波抬的太高了，抬的高只会摔得惨，觉得红拂夜奔好的也可以看看卡尔维诺的不存在的骑士，王小波语言功底非常好，但是戾气太重，他的一些观点放现在很少有人能苟同的，中国当代文坛短期都不会有挑战莫言地位的人出现。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>zj884843 发表于 2019-5-23 16:23</span><br>
<span>他的杂文素材重复的挺多的，黑色幽默倒是一以贯之</span><br>
<span>肚子里没货呗，那个时代出来的，学的又是数学。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>火星飞船: </b><br>
<span>他那个在理科学术上最有前途的弟弟被抢劫杀死也是悲剧。</span><br>
</p><p><b>itzpapalotl: </b><br>
<span>王小波是最被高估的中国作家</span><br>
<span>前面喷什么余华莫言的，和王小波比他们俩高到不知哪里去了</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>mowind: </b><br>
<span>王小波真的跟我父亲长的很像。。然后前几天有人说我很像王小波。。</span><br>
</p><p><b>每天最多半小时: </b><br>
<span>超级喜欢黄金时代啊，写得真好。那种能体会不能写出来的好。</span><br>
</p><p><b>天青色的西风: </b><br>
<span>itzpapalotl 发表于 2019-5-23 18:09</span><br>
<span>王小波是最被高估的中国作家</span><br>
<span>前面喷什么余华莫言的，和王小波比他们俩高到不知哪里去了</span><br>
<span>莫言余华文学地位和成就肯定比王小波高啊，但不一定是最讨喜欢的，尤其是年轻人群。</span><br>
</p><p><b>革萌: </b><br>
<span>李银河本来是一个即将进入中央智囊的重要社科学者.....现在已经成了一个发表奇异性观点的特立独行之士。</span><br>
</p><p><b>每天最多半小时: </b><br>
<span>chia7 发表于 2019-5-23 18:05</span><br>
<span>别把王小波抬的太高了，抬的高只会摔得惨，觉得红拂夜奔好的也可以看看卡尔维诺的不存在的骑士，王小波语言 ...</span><br>
<span>戾气？莫名其妙的指责。</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>王要是留在美国也就一脱口秀演员而已，也就国内当年这种文化沙漠能把他捧到如此高度</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>王小波   张大锤</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>八九十年代文化沙漠可还行，我家里一堆那些年的十月和收获，上面的东西比现在的纯文学好看多了</span><br>
</p><p><b>水榭听风: </b><br>
<span>我没读出来多少红拂夜奔，而我天天在度2010，并且每天变得更加2010。</span><br>
</p><p><b>nanjingF91: </b><br>
<span>80年代的韩寒？</span><br>
</p><p><b>理想的尽头: </b><br>
<span>beckuse 发表于 2019-5-23 17:37</span><br>
<span>说实话，我看不懂他的小说</span><br>
<span>懂或者不懂 有趣就行了 当然你要觉得无趣 那就算了.</span><br>
</p><p><b>每天最多半小时: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-5-23 19:09</span><br>
<span>王要是留在美国也就一脱口秀演员而已，也就国内当年这种文化沙漠能把他捧到如此高度 ...</span><br>
<span>他的本业是计算机。软件功底不错。</span><br>
<span>要不是醉心文学加早夭，或许他就跟求伯君等人一样成为早期计算机大拿了。</span><br>
<span>王小波成名没那么早。正如本帖主楼所说，生前他拿了些奖，有些名气，但真正流行起来已经是新世纪之后了。成名的过程有点像周星驰的大话西游。</span><br>
<span>现在也没有多少人高估王小波。就算说他流行，也还是在年轻的文学爱好者之中。普通人接受不了这种看起来莫名其妙的玩意，或许对他写给老婆的情书更能接受。</span><br>
</p><p><b>chachacha: </b><br>
<span>王小波水平还是有的，不过那点插队往事颠来倒去说，看多了腻得慌。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1833758[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
