<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>又到了扇贝跑路的季节了</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>又到了扇贝跑路的季节了</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:05:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>又到了扇贝跑路的季节了[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1865059-1-1.html</link>
      <description>又到了扇贝跑路的季节了&#13;
【獐子岛：存在重大底播虾夷扇贝存货减值风险】

$獐子岛(SZ002069)$ 提示风险称，根据公司2019年11月8日－9日已抽测点位的亩产数据汇总，已抽测区域2017年存量底播虾夷扇贝平均亩产不足2公斤；2018年存量底播虾夷扇贝平均亩产约3.5公斤，亩产水平大幅低于前10月平均亩产25.61公斤，公司初步判断已构成重大底播虾夷扇贝存货减值风险。

https://weibointl.api.weibo.cn/share/102091757.html?weibo_id=4437515580715967</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>又到了扇贝跑路的季节了</span><br>
<span>【獐子岛：存在重大底播虾夷扇贝存货减值风险】</span><br>
<span>$獐子岛(SZ002069)$ 提示风险称，根据公司2019年11月8日－9日已抽测点位的亩产数据汇总，已抽测区域2017年存量底播虾夷扇贝平均亩产不足2公斤；2018年存量底播虾夷扇贝平均亩产约3.5公斤，亩产水平大幅低于前10月平均亩产25.61公斤，公司初步判断已构成重大底播虾夷扇贝存货减值风险。</span><br>
<span>https://weibointl.api.weibo.cn/share/102091757.html?weibo_id=4437515580715967</span><br>
</p><p><b>MR骑士道MKⅦ: </b><br>
<span>证监会不能让扇贝老实点别乱逛吗？</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>獐子岛扇贝又出意外！部分海域死亡率逾8成，地方政府介入</span><br>
<span>证券时报</span><br>
<span>2019-11-11 20:57</span><br>
<span>獐子岛扇贝又出意外！部分海域死亡率逾8成，地方政府介入，大连副市长带队</span><br>
<span>因为“扇贝跑路”而闻名资本市场的獐子岛（002069），这一次注定又要受到市场的关注。</span><br>
<span>獐子岛11月11日晚公告，公司于11月7日开始启动了2019年秋季底播虾夷扇贝抽测活动，本次抽测预计于11月中旬前结束。基于11月8日、9日抽测现场采捕上来的底播扇贝情况看，底播扇贝在近期出现大比例死亡，其中部分海域死亡贝壳比例约占80%以上。</span><br>
<span>根据目前已抽测点位的亩产数据汇总，2017年存量底播虾夷扇贝平均亩产不足2公斤；2018年存量底播虾夷扇贝平均亩产约3.5公斤，亩产水平大幅低于前10月平均亩产25.61公斤，公司初步判断已构成重大底播虾夷扇贝存货减值风险。</span><br>
<span>部分海域扇贝死壳率逾8成</span><br>
<span>獐子岛发布的公告显示，11月8日－9日，公司已完成了2天抽测工作（11月7日及11月10日因大风天气原因未能出海抽测）。本次秋季底播虾夷扇贝抽测涉及面积58.4万亩，其中2017年底播虾夷扇贝面积26万亩；2018年度底播虾夷扇贝面积32.4万亩。计划调查点位97个，其中2017年底播虾夷扇贝41个点位，2018年底播虾夷扇贝56个点位。</span><br>
<span>截至11月10日，共抽测完成40个点位，占计划总97个点位总数的41%。其中 2017年底播虾夷扇贝8个，占计划抽测占位总数的20%；2018年底播虾夷扇贝32个，占计划抽测占位总数的57%。</span><br>
<span>獐子岛在公告中表示，基于抽测现场采捕上来的底播贝情况看，底播扇贝在近期出现大比例死亡，其中部分海域死亡贝壳比例约占80%以上。根据目前已抽测点位的亩产数据汇总，2017年存量底播虾夷扇贝平均亩产不足2公斤；2018年存量底播虾夷扇贝平均亩产约3.5公斤，亩产水平大幅低于前10月平均亩产25.61公斤，公司初步判断已构成重大底播虾夷扇贝存货减值风险。</span><br>
<span>截至2019年10月末，獐子岛共采捕底播虾夷扇贝17.8万亩，其中2016年底播虾夷扇贝3.1万亩、2017年底播虾夷扇贝14.7万亩，底播虾夷扇贝采捕量4558.66吨，平均亩产25.61公斤。</span><br>
<span>据e公司记者了解，獐子岛底播虾夷扇贝在正常年份的亩产可以达到约30公斤/亩，在历史上最好的丰收年份，甚至曾经达到过约60公斤/亩。</span><br>
<span>此外，值得一提的是，因为部分扇贝死壳后，空壳会随着洋流飘走或压在泥沙下，所以不能全部采捕上来。而且由于獐子岛计划抽测97个点位，11月8日和11月9日仅合计抽测了其中的40个点位。因此，獐子岛目前抽测的占比数据还不能反映出扇贝的真实死壳占比情况。</span><br>
<span>獐子岛2019年三季报显示，截至2019年9月30日，公司的股东人数为4.39万户。随着今日獐子岛披露了最新公告，这4.39万户獐子岛股东恐怕又将陷入忐忑不安之中。</span><br>
<span>扇贝此前曾两度出现意外</span><br>
<span>实际上这已经不是獐子岛的扇贝第一次出现意外。獐子岛早在2014年就曾因北黄海出现异常冷水团，使得其即将进入收获期的百万亩虾夷扇贝绝收。</span><br>
<span>也正是从那时候开始，每每提及“扇贝跑路”，人们第一时间就会想到獐子岛。</span><br>
<span>2018年1月30日晚，獐子岛发布公告，公司正在进行底播虾夷扇贝的年末存量盘点，目前发现部分海域的底播虾夷扇贝存货异常，可能对部分海域的底播虾夷扇贝存货计提跌价准备或核销处理，相关金额将全部计入2017年度，预计可能导致公司2017年度全年亏损。公司预计2017年净利润亏损5.3亿元-7.2亿元。</span><br>
<span>对于造成底播虾夷扇贝损失的原因，獐子岛2018年2月5日发布公告称，初步归结为降水减少导致扇贝的饵料生物数量下降，养殖规模的大幅扩张更加剧了饵料短缺，再加上海水温度的异常，造成高温期后的扇贝越来越瘦，品质越来越差，长时间处于饥饿状态的扇贝没有得到恢复，最后诱发死亡。</span><br>
<span>目前尚不清楚造成本次部分海域贝壳死亡率逾8成的具体原因，也不知公司方面最终会如何进行解释。</span><br>
<span>2014年至今的短短几年间，獐子岛的扇贝已经出现了3次意外，这也不禁让人发问：獐子岛的海洋牧场扇贝养殖是否可持续？公司的生产经营是否可持续？</span><br>
<span>不断发生意外，獐子岛方面的答复已经不足以服众，更需要有来自海洋监测、水产养殖方面的专家给出权威的判断和解释。</span><br>
<span>另外，鉴于扇贝屡屡遭灾，加之獐子岛的资金面并不宽裕，因此接下来獐子岛是否要终止扇贝养殖，或是继续养殖但是要缩小扇贝养殖规模，同样值得关注。</span><br>
<span>公司经营业绩将承压</span><br>
<span>值得一提的是，从2014年“扇贝跑路”开始，獐子岛经营业绩难言乐观，且多与虾夷扇贝有关。</span><br>
<span>例如，2014年，獐子岛百万亩虾夷扇贝受灾绝收，獐子岛全年经营收入增长1.58%，但归属于上市公司股东的净利润亏损11.89亿元。</span><br>
<span>2015年度，獐子岛在海洋牧场仍处于灾后重建的恢复期、资源不足，宏观经济下行压力增大、市场竞争加剧等多重不利因素影响下，公司净利润又出现逾2亿元的亏损。</span><br>
<span>2014年、2015年连续两年业绩亏损，也让獐子岛身处暂停上市的边缘。</span><br>
<span>2016年，虽然獐子岛实现净利润7959.34万元，得以成功保壳，但是扣非净利润仍然亏损，似乎意味着獐子岛并未真正走出困境。</span><br>
<span>果然，2018年1月，獐子岛在进行底播虾夷扇贝年末存量盘点时发现海洋牧场遭受了重大灾害。公司受灾海域达131.46万亩，公司海洋牧场存货核销及计提跌价准备影响合计6.38亿元，全部计入2017年度损益，导致公司2017年度业绩亏损逾7亿元。</span><br>
<span>2019年前三季度，獐子岛实现净利20.1亿元，净利润亏损3403万元，这一次净利润出现亏损同样是与虾夷扇贝有关。</span><br>
<span>獐子岛曾在2019年三季报业绩预告当中表示，受2018年海洋牧场自然灾害影响，獐子岛于2016 年、2017年底播的虾夷扇贝可收获资源总量减少，由于海洋牧场养殖产品产量下降，底播虾夷扇贝产销量同比下降约 20%，相应折旧摊销、海域使用金等固定成本无法摊薄，导致产品单位成本上升，公司整体净利润水平同比下降较大。另外，因海洋牧场增养殖品种重新规划区域，致使海域使用金分配计入当期数额增大。</span><br>
<span>如今，獐子岛2019年底播虾夷扇贝秋季抽测工作显示，公司的底播虾夷扇贝出现了比较高的死壳率，这将使得獐子岛对海洋牧场存货核销及计提跌价准备。一旦如此，公司2019年经营业绩大概率会出现亏损。</span><br>
<span>獐子岛称，因本次抽测工作未完成，且部分海域虾夷扇贝死亡情况可能还将持续，暂时无法判断此次底播虾夷扇贝死亡应计提存货跌价准备及核销的金额。</span><br>
<span>截至2019年10月末，獐子岛上述2017年底播虾夷扇贝（面积26万亩）消耗性生物资产账面价值1.6亿元、2018年底播虾夷扇贝（面积32.4万亩）账面消耗性生物资产账面价值1.4亿元，合计账面价值3亿元。</span><br>
<span>地方政府已经介入</span><br>
<span>据e公司记者了解，针对獐子岛部分海域扇贝出现大规模死亡一事，近日，大连市政府已经组织金融局、农业农村局、证监局等部门召开会议，听取了獐子岛总裁吴厚刚所做的秋季抽测及风险应对工作汇报，大连市副市长靳国卫出席了本次会议。</span><br>
<span>靳国卫指出，因为獐子岛集团之前出现过两次灾害事件，被市场质疑过造假，这次要充分关注市场投资人对公司可持续经营能力的质疑。要全力化解和避免退市风险，包括引发连续亏损、净资产为负原因等。全力化解公司经营风险，包括资金链断裂风险、经营困难风险等。</span><br>
<span>大连市农业农村局的相关负责人在会上表示，扇贝增养殖业在全球范围内都是高投入高收益高风险的行业，出现死亡是相对普遍的现象，国内以及日本经常发生扇贝死亡现象，这需要投资者充分认识到。</span><br>
<span>目前，正在与相关机构院所沟通，尽快请专家到獐子岛海洋牧场现场勘查分析，沟通专家现场勘查后出具初步意见，正式结论需要过一段时间出具。</span><br>
<span>另外，这次会议还提出要大连市金融局协调好银行系统、银保监局，代表政府要求不抽贷、不压贷，保持獐子岛经营稳定。獐子岛债委会沟通会议各项措施要落实好，与长海县政府沟通好，帮助獐子岛度过难关。獐子岛也要加强自身建设，从组织、人才、经营等各方面努力提高水平。</span><br>
<span>獐子岛海洋牧场现场勘查分析结论何时能够公布？部分海域的扇贝为何会大面积死亡？獐子岛进行存货核销及计提跌价准备的金额会有多少，对公司2019年业绩将产生怎样的负面影响？e公司将持续关注。</span><br>
<span>深交所发函关注</span><br>
<span>在獐子岛披露了部分海域扇贝死亡率逾8成的消息之后，11月11日晚，深交所向獐子岛下发了关注函。</span><br>
<span>10月19日，獐子岛在回复深交所关注函时称，2017 年度底播虾夷扇贝投苗于 2019年进入收获期，本年度计划收获采捕约20万亩。 獐子岛在最新公告当中表示，截至 2019年10月末，公司共采捕 2017 年底播虾夷扇贝 14.7 万亩，平均亩产25.61 公斤。 根据獐子岛司采捕计划，截至目前仅剩 5.3 万亩未予采捕。</span><br>
<span>为此，深交所在关注函中要求獐子岛结合第四季度采捕计划，说明上述底播虾夷扇贝存货减值风险是否对公司 2019年度经营业绩构成重大影响。</span><br>
<span>鉴于獐子岛在公告当中称，10 月末底播虾夷扇贝并未出现异常情况。 深交所要求獐子岛说明底播虾夷扇贝在10月末至今短时间内出现较大面积死亡的原因、发现减值迹象的时间，以及此前信息披露是否真实、准确、完整，你公司是否存在隐瞒减值迹象的情况。</span><br>
<span>据了解，根据獐子岛《虾夷扇贝存量抽测管理规定》，公司于每年 4-5月、9-10 月分别进行春季、秋季底播虾夷扇贝存量抽测，但獐子岛2019 年秋测于11月才开始进行。 为此，深交所要求獐子岛说明于11月才进行抽测的原因，以及是否符合公司相关内部规定。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>是不是那个地方干脆不适合养殖    它前面还是捞出来了    到年底就捞不出来   也不是很有必要</span><br>
</p><p><b>goldtide07: </b><br>
<span>买獐子岛都是投机客，被坑不冤。</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>goldtide07 发表于 2019-11-11 22:17</span><br>
<span>买獐子岛都是投机客，被坑不冤。</span><br>
<span>不不不，现在看买獐子岛算放生积累功德</span><br>
</p><p><b>如此而已: </b><br>
<span>都上央视了。早就应该凉了！怎么还没嗝屁</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-11-11 22:18</span><br>
<span>不不不，现在看买獐子岛算放生积累功德</span><br>
<span>这生到底存不存在还两说呢，就先别提功德了</span><br>
</p><p><b>罗蒙诺索夫: </b><br>
<span>这次会议还提出要大连市金融局协调好银行系统、银保监局，代表政府要求不抽贷、不压贷，保持獐子岛经营稳定。獐子岛债委会沟通会议各项措施要落实好，与长海县政府沟通好，帮助獐子岛度过难关。獐子岛也要加强自身建设，从组织、人才、经营等各方面努力提高水平。、</span><br>
<span>我真心觉得破产退市算了</span><br>
</p><p><b>avayazhg: </b><br>
<span>西稳多四科棱</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9350, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>onoma: </b><br>
<span>不是说还有别的也跑了么，不止扇贝</span><br>
<span>总之真是个神奇的公司</span><br>
</p><p><b>rustincohle: </b><br>
<span>不是据当地人透露已经捞得断子绝孙了吗？这还有啥好炒作的</span><br>
</p><p><b>火车碾过: </b><br>
<span>扇贝故乡的撒库拉又盛开了</span><br>
</p><p><b>rustincohle: </b><br>
<span>何况弄成现在这样，姓吴的没少搂钱吧。</span><br>
<span>发自我的iPad via Saralin 2.1.4</span><br>
</p><p><b>田黄石: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2019-11-11 21:54</span><br>
<span>是不是那个地方干脆不适合养殖    它前面还是捞出来了    到年底就捞不出来   也不是很有必要 ...</span><br>
<span>适合养殖，但是养扇贝的人是否合适就不知道了</span><br>
</p><p><b>高数: </b><br>
<span>同一招能用好几年还一点事都没，服</span><br>
</p><p><b>安娜导函数: </b><br>
<span>虽然水产养殖绝收挺常见的，但是你这么大面积全绝收有点说不过了吧… </span><br>
</p><p><b>aladeen: </b><br>
<span>每年都跑路你说没有搞鬼我是不信的</span><br>
</p><p><b>perfaceNext: </b><br>
<span>罗蒙诺索夫 发表于 2019-11-11 22:31</span><br>
<span>这次会议还提出要大连市金融局协调好银行系统、银保监局，代表政府要求不抽贷、不压贷，保持獐子岛经营稳定 ...</span><br>
<span>不会的，在退市前又会盈利的，退市是不可能退的</span><br>
</p><p><b>红色福音: </b><br>
<span>看到标题，我脑子里响起的是赵忠祥老师的声音</span><br>
</p><p><b>休達: </b><br>
<span>农业股就是用来杀猪的</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>逮虾户</span><br>
</p><p><b>xdescat01: </b><br>
<span>农业股太凶了，我从来不敢买</span><br>
</p><p><b>塔那: </b><br>
<span>为什么还有人愿意投？</span><br>
</p><p><b>royp: </b><br>
<span>这玩意居然连st都没挂啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1865059[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
