<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>自称大伯和刘阿姨对应的程序员网哲“辉格”</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>自称大伯和刘阿姨对应的程序员网哲“辉格”</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:18:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>自称大伯和刘阿姨对应的程序员网哲“辉格”[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1834334-1-1.html</link>
      <description>自称大伯和刘阿姨对应的程序员网哲“辉格”&#13;
    刘阿姨，我想这里很多人都知道他是谁。或者不知道他是谁的，也听过比如说“费拉不堪”“武德充沛”之类的姨语。
&#13;
    其实有个网哲，自称为“大伯”和刘阿姨对应的。他就是“辉格”
&#13;
    辉格本身是清华大学的高材生，然后遇事不决转码农。做过一段时间的自由程序员。他自恃很高。在某些地方或许会得到这里的人的认同，人如其名。他起网名叫“辉格”正是因为他有这种政治倾向。他坚决的反白左，并且声称可以和小粉红站同一条战线上。他是反马列主义的人。他认为程序员不会有无谓的争执，因为一个程序到底怎么样跑一下就知道了。
&#13;
   我曾经在泥潭转过一篇他讲中国内卷化的文章，回帖很多。泥潭也有一些人转过他的文章过来。
&#13;
   虽然他本人自认为很学术，其实很多地方还是有很民科的一面的，有些过于思而不学则殆。不过有些文章还是蛮有趣的，可以一读。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>羁鸟池鱼: </b><br>
<span>自称大伯和刘阿姨对应的程序员网哲“辉格”</span><br>
<span>    刘阿姨，我想这里很多人都知道他是谁。或者不知道他是谁的，也听过比如说“费拉不堪”“武德充沛”之类的姨语。</span><br>
<span>    其实有个网哲，自称为“大伯”和刘阿姨对应的。他就是“辉格”</span><br>
<span>    辉格本身是清华大学的高材生，然后遇事不决转码农。做过一段时间的自由程序员。他自恃很高。在某些地方或许会得到这里的人的认同，人如其名。他起网名叫“辉格”正是因为他有这种政治倾向。他坚决的反白左，并且声称可以和小粉红站同一条战线上。他是反马列主义的人。他认为程序员不会有无谓的争执，因为一个程序到底怎么样跑一下就知道了。</span><br>
<span>   我曾经在泥潭转过一篇他讲中国内卷化的文章，回帖很多。泥潭也有一些人转过他的文章过来。</span><br>
<span>   虽然他本人自认为很学术，其实很多地方还是有很民科的一面的，有些过于思而不学则殆。不过有些文章还是蛮有趣的，可以一读。</span><br>
</p><p><b>永远的海格力斯: </b><br>
<span>我先来。你说的这人是谁？</span><br>
</p><p><b>永远的海格力斯: </b><br>
<span>网络上的大哲我就服一个。就是死装</span><br>
</p><p><b>lvseqiji: </b><br>
<span>程序员思想家我只认yin wang</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00a, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>万年僵尸: </b><br>
<span>外野我最佩服的一点就是谁都敢喷，要是爱因斯坦还活着那会儿泥潭估计得几十个“相对论什么民科辣鸡”的帖子</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>外野我最佩服的一点就是谁都敢吹，要是汪精卫还活着那会儿泥潭估计得几十个“刺杀满清大英雄”的帖子</span><br>
</p><p><b>ksi: </b><br>
<span>你说的这个什么鸟人是不是你自己？</span><br>
</p><p><b>ビッチ: </b><br>
<span>梅德韦杰夫 发表于 2019-5-25 19:56</span><br>
<span>外野我最佩服的一点就是谁都敢吹，要是汪精卫还活着那会儿泥潭估计得几十个“刺杀满清大英雄”的帖子 ...</span><br>
<span>汪精卫好歹是真干事的，影响极大，确实有的吹</span><br>
</p><p><b>d2loader: </b><br>
<span>不如yin wang </span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>novem: </b><br>
<span>现在早已不是以前那种可以文理双修的时代了</span><br>
</p><p><b>川澄蓝子: </b><br>
<span>本民哲的一点思考：</span><br>
<span>民科也就算了，哲学这种东西，或多或少每个人都有一点形而上、不可证伪的先验观念，这些琐细、极度个人化的思考属于哲学吗？</span><br>
<span>至于马工，阿姨，还有主楼的这个辉格党人，与其说是民哲，不如说是另类的社会活动家。</span><br>
<span>他们的很多观点立足于现实政治，而且也掩盖不住急切地改造社会的愿望，他们的共同点与其说是热爱哲学，不如说是一厢情愿地声称自己找到了一套框架能够洞察一切，理解一切。</span><br>
<span>国家、社会、民族都沿着看不见的丝线运转，而他们已经看到了这条丝线的方向与终点，并作为命运的先知带来扫除一切迷茫的解药。</span><br>
<span>还有一个至道学宫也是。</span><br>
<span>这些东西以前现代的政治-宗教启示录形象示人，却处处透着后现代话语-传播游戏的轻佻。</span><br>
</p><p><b>pyjq: </b><br>
<span>不知道，没听过。好歹我也是经常混网络的程序员，这人谁呀</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>xyzzy: </b><br>
<span>辉格年纪不小了，感觉比马前卒老，比阿姨年轻，出名也早，但好像一直火不起来。</span><br>
</p><p><b>刘仲敬: </b><br>
<span> 本帖最后由 刘仲敬 于 2019-5-25 20:22 编辑 </span><br>
<span>诸夏的国父们！名那桑康帮哇～</span><br>
<span>我佬今天呢是想宣布一件事情</span><br>
<span>那就是，除了在推特上宣布建国以外，为了筹集vtuber的全套设备资金费——</span><br>
<span>我佬也要在外野，出道成为偶像了哦！</span><br>
</p><p><b>刘仲敬: </b><br>
<span>xyzzy 发表于 2019-5-25 20:19</span><br>
<span>辉格年纪不小了，感觉比马前卒老，比阿姨年轻，出名也早，但好像一直火不起来。 ...</span><br>
<span>不会造梗，不会百合营业，粉丝不喜欢在评论区玩飞碟大逃杀</span><br>
<span>当然要flop</span><br>
</p><p><b>火樹銀華: </b><br>
<span>海德沙龙，辉格，还是出过文集和翻译作品的。他应该和黄章晋（大象公会）是老熟人？大象公会的商业化搞得还不错，混乱博物馆和回形针都挺多人看的。当然首先你得是奥地利学派那种倾向的人才会接受得了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>i0ncuBe: </b><br>
<span>一直觉得阿姨这种网哲开创的说话方式有种莫名其妙的喜感</span><br>
</p><p><b>刘仲敬: </b><br>
<span>i0ncuBe 发表于 2019-5-25 20:44</span><br>
<span>一直觉得阿姨这种网哲开创的说话方式有种莫名其妙的喜感</span><br>
<span>那你一定要来听生放送了</span><br>
<span>我佬对着一群台湾听众讲，普通话是上等话，台湾方言是低等语言，蒋公其实是穆斯林哒</span><br>
<span>湾湾男主持：谢谢你，阿姨！你讲的很对。</span><br>
</p><p><b>jonz: </b><br>
<span>标题每个字都认识，连起来看不懂</span><br>
</p><p><b>apple_0012: </b><br>
<span>泥潭谁都喷，也谁都捧，不过基本很清楚，立场就是偏社会达尔文主义保执政党派</span><br>
</p><p><b>enako_cosplay: </b><br>
<span>泥潭有粉过灰鸽子银水的么……感觉是网上哲学水平最高的了，可惜早就退微博了</span><br>
</p><p><b>真理无常: </b><br>
<span>enako_cosplay 发表于 2019-5-25 22:14</span><br>
<span>泥潭有粉过灰鸽子银水的么……感觉是网上哲学水平最高的了，可惜早就退微博了 ...</span><br>
<span>很早？应该去年还有活动吧</span><br>
</p><p><b>tg3458: </b><br>
<span>刘仲敬 发表于 2019-5-25 21:28</span><br>
<span>那你一定要来听生放送了</span><br>
<span>我佬对着一群台湾听众讲，普通话是上等话，台湾方言是低等语言，蒋公其实是穆斯 ...</span><br>
<span>你佬现在生放送文字版还要收钱，费拉不堪。</span><br>
</p><p><b>yksoft1: </b><br>
<span>就知道一个“编程随想”。</span><br>
</p><p><b>enako_cosplay: </b><br>
<span>真理无常 发表于 2019-5-25 22:18</span><br>
<span>很早？应该去年还有活动吧</span><br>
<span>好像是15还是16年跟人吵了一架后就退了……   现在还在的嘛</span><br>
</p><p><b>aiplus: </b><br>
<span>海德沙龙，辉格，大象公会，黄章晋，学经济家</span><br>
<span>一条线上的人物</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>本楼的阿姨是真人？我还以为是戏服</span><br>
</p><p><b>Elder神选: </b><br>
<span>梅德韦杰夫 发表于 2019-5-25 19:56</span><br>
<span>外野我最佩服的一点就是谁都敢吹，要是汪精卫还活着那会儿泥潭估计得几十个“刺杀满清大英雄”的帖子 ...</span><br>
<span>刺杀满清的时候确实是大英雄呀，后面当了司马人和前面刺杀有关系吗</span><br>
</p><p><b>wwwwn168: </b><br>
<span>认识一个社科的phd就知道这帮人水平有多低了。一个个都是相当洪秀全。</span><br>
</p><p><b>革萌: </b><br>
<span>政治观点是政治观点，哲学是哲学，程序是程序。我程序写的没问题，所以我观点也没问题。这个逻辑是怎么通过的。</span><br>
</p><p><b>tg3458: </b><br>
<span>宗汝 发表于 2019-5-25 23:42</span><br>
<span>本楼的阿姨是真人？我还以为是戏服</span><br>
<span>是真人？你别吓我</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>沐猿而冠这书虽然极差，但很适合桂坛一些不知自己是保守主义的保守主义者</span><br>
</p><p><b>Fuss21: </b><br>
<span>我还买过群居的艺术来着……</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>牙髓坏死: </b><br>
<span>tg3458 发表于 2019-5-26 00:25</span><br>
<span>是真人？你别吓我</span><br>
<span>是基兔</span><br>
</p><p><b>tg3458: </b><br>
<span>牙髓坏死 发表于 2019-5-26 01:11</span><br>
<span>是基兔</span><br>
<span>我就说嘛</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>bioCory: </b><br>
<span> IHSAHN 发表于 2019-5-26 00:58 沐猿而冠这书虽然极差，但很适合桂坛一些不知自己是保守主义的保守主义者 </span><br>
<span>泥潭某些人除了不支持沙里亚法和某些境外保守势力有360°的区别，所以说保守势力是互相强化的。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>罗杰丁: </b><br>
<span> 本帖最后由 罗杰丁 于 2019-5-26 01:44 编辑 </span><br>
<span>辉格和刘仲敬还见过面的，大概是15年时候，辉格对话刘仲敬这篇网上还能看到</span><br>
<span>不过那时候刘的真实想法根本就没有暴露，他就像剥开洋葱一样，对一般读者是只写第一层，拥趸写到第二层，辉格这样的人讲到第三层。出国以后，才把第四层讲出来。</span><br>
<span>辉格属于新自由主义/自然演化学说的社达，仍然是文人哲人指点江山那种。</span><br>
<span>----------</span><br>
<span>冬川豆：阿姨和大伯二老在网上的数次侧面交锋已成为广大右狗津津乐道的话题。在此次姨伯会前，同时熟稔两位体系的Shuoists已汇总了你们的主要分歧之处，希望借此机会获得进一步的解答和见证二老思想碰撞的火花。 </span><br>
<span>我们从对封建社会的理解分歧开始吧：辉总是否认为英国社会在《大宪章》签署前后有一个比较大的差别，而阿姨认为区别不大。另外，辉总曾说阿姨“过分地拔高了封建”，而您认为封建只是孕育现代宪政一个必由之路或者一个必要条件而已？ </span><br>
<span>辉格：我跟阿姨的分歧在于因为我看到阿姨文章里的一句话，不是说《大宪章》前后，而是《大宪章》到维多利亚之间没什么大的区别。《大宪章》时代的英国和维多利亚的英国差别太大了。首先在维多利亚的时候，国王本身的权力已经没有了，国王作为一个权力中心不存在了，然后贵族跟土地的关系已经不存在了，可以说几乎不存在，贵族身份已经不代表他能拥有一块土地，他不再是个领主，这是很明显的，早就是这样的。而且贵族作为整个阶层，它的地位也已经大幅下降。还有，所有的封建司法体系全被普通法体系接管了，庄园制不存在了，庄园没有了，原来庄园不光是经济组织单位，还是一个司法单位。最简单就是一个封建体系没有了，封建体系被完全取代了，这是从制度来说的最大区别。我们总不能认为维多利亚时代还存在封建体制。 </span><br>
<span>封建只是孕育现代宪政的一个良好土壤，但现在的宪政和封建是完全不同的两个概念。 </span><br>
<span>封建我认为就是它为宪政提供了可能性，不是说封建制度一定出来宪政，像日本就没有。封建社会在其他地方也存在过，所以宪政是一个非常偶然的东西，我们到底要什么？我们是否要封建本身？封建社会本身有那么可爱吗？我觉得没有，当然它跟专制帝国比起来当然是好多了。但是它本身不是我们追求的东西。 </span><br>
<span>这跟前面那个问题是一样的，我们后来看到的一系列东西，从都铎王朝的体制，最早《大宪章》以后，发育得很充分的比如说兰开斯特的体制和后来都铎的体制，还有光荣革命之后的体制，到最后1830年代的改革，把它变成了现代体制。这些体制当中我们到底要哪一个，我们觉得哪一个是最理想的，首先是要明确这一点。这几个体制是否一样，为了明确这一点，首先要判断它是一样的吗？我的基本判断就是这一系列体制都是不一样的，所以我们才存在一个问题，阿姨看法是这几个体制没多大差别，所以我们要这个和要那个是一样的。 </span><br>
<span>刘仲敬：我的意思是，它实际上是连续体，它是一个发条，开始的时候很紧，最后越来越松，观察它从紧到松的过程，中间有一段是不紧不松，你觉得这一段是最好的，是理想的体制，但实际上它不是突兀而来的，只有事先有很紧的体制，然后让它慢慢松开，松到中间一段的时候，你才会说这一段最好，不紧不松是我们想要的，但这不是你能设计出来的，而且特别是它已经过了不紧不松的阶段，已经变得太松或者太紧的时候，你根本改变不了它，因为原来很紧，你把它慢慢变松，变松很容易，松了以后让它再变紧很难。 </span><br>
<span>辉格：这就又涉及到另外一个问题，我们想要的东西，能可能让它自己发展出来吗？我觉得是不可能的，所以你考虑设置它的初始状态是什么没有意义，因为哪怕你把它初始状态设得再好，它也发展不起来，很多条件你无法设置，因为从技术上无法回到古代。而现在我们要得到想要的结果，指望的是外部力量，而不是内生变化，如果指望内生变化，我认为这是不靠谱的，无法指望的。因为我们再怎么努力，也回不到那个状态，回不到阿姨说的发条启动的状态。我们希望把那个系统调到那个状态，然后让它他自己跑，我觉得这条路是不可能的。要让唯一可以指望的外部力量起作用，首先有一个前提就是把它打散，这是需要的。所以任何能把它打散的力量都是好的，对于我来说，所以我的基本思路就是这样。因为外部环境基本上还是有力量，虽然金融危机以后那个转折变得不利了，但总算还没那么坏，美国至少还是老大。 </span><br>
<span>冬川豆：我观察到您二位另一个很有意思的分歧点——是我们究竟是要威尔逊主义的山巅之城还是要大英帝国的政治智慧。阿姨对威尔逊主义的评价一直颇高，认为由它产生的集体安全体系是解决欧洲世俗化以后没有办法避免的堕落和文明内战的一个唯一解决办法，而且解决得很不错。但辉总对威尔逊的评价似乎很差。 </span><br>
<span>辉格：我虽然不认为威尔逊是暴君，但是至少威尔逊强调主权这一点是我不太认同的，他把主权国家放在他那个体系的中心位置上，这一点我是不喜欢的。 </span><br>
<span>冬川豆：冬川豆有很多读者跟您的意思相近，阿姨每次发文章赞扬威尔逊主义他们就会留言反驳，说北洋时期大好的趋势被美国人破坏了。 </span><br>
<span>刘仲敬：但是它有动员性的力量，在群众政治时代没有群众性的动员力量是不行的，靠平衡的话事实上前提就是所有各方能够投入的力量都不会很大。按罗马世界的概念说就是你要有巨大的动员力量和有生力量。而能够起动员作用的必须是那种具有意识形态力量的人，能够深入群众，能够用非黑即白的方式动员群众，没有这样的特点就无法组织群众力量。罗马的权力就建立在它拥有独一无二的群众大军，所以它能够运用的力量必须具有十字军的特点，必须要有斩立决的特点，必须善于划线，太精细的区别是不必要的甚至是有害的。 </span><br>
<span>辉格：阿姨说的这个跟刚才讨论的问题的关系我没理解，您的意思我理解了。 </span><br>
<span>刘仲敬：体系瓦解到崩溃的状态，才会出现实力均衡不能解决的问题。 </span><br>
<span>冬川豆：也就是说，大英帝国能发挥那么好的作用有它的背景条件和季候在支撑。 </span><br>
<span>辉格：但是西方在大英帝国衰落以后仍然有能力这么做，因为有了美国。 </span><br>
<span>刘仲敬：不一样，英国是无需动员它的基础力量的。它只需要派她的舰队、顶多派出小股的军队，它没有办法像美国这样倾巢出动派出巨大的军队。 </span><br>
<span>辉格：嗯，我明白您的意思。 </span><br>
<span>刘仲敬：要派出大量的群众大军，就要有意识形态动员的能力，你不能让美国人为了波兹南的归属问题或者达尔马提亚的归属问题打仗。他们只能是为了民主或者是正义，或者是民族自决这种抽象的理由。如果想要动员美国的力量，那就必须拿出宗教…… </span><br>
<span>辉格：这就是保守派和自由主义（的区别）。自由主义很不喜欢爱国主义。 </span><br>
<span>刘仲敬：美国的爱国主义其实是种宗教战争，依靠宗教战争的力量来反击邪恶势力，你不刺痛美国这个核心点，你不能指望它就会积极干涉，而它一干涉的话，就不可能是片段的，而一定是倾巢出动的干涉。 </span><br>
<span>辉格：其实我觉得从现实上看好像也不是这样。大英帝国当时也常年维持几十万军队在海外。 </span><br>
<span>刘仲敬：要说几十万军队那可能大部分都是海军吧。 </span><br>
<span>辉格：常年一直都是二十几万的，对当时来说也是一个很大的数字。 </span><br>
<span>冬川豆：如果考虑到当时英国的人口基数。 </span><br>
<span>辉格：对，在当时的人口基数来说已经算是很厉害了，因为常备军的规模再大也不可能超过几个百分点，历史上，所有年代都是如此。常备军的规模，一到二个百分点已经撑死了。所以它动员力量其实也不是很差。 </span><br>
<span>刘仲敬：它的军队不是靠动员的。 </span><br>
<span>辉格：我是说，它的组织资源的能力也不差，同样，美国实际上如果本土没有受到攻击的话，它不会倾巢出动去解决一个问题的。 </span><br>
<span>刘仲敬：可是美国本土一直没有受到大的攻击，两次世界大战和冷战都不是由于本土遭到了冲击，而是因为意识形态遭到了冒犯。 </span><br>
<span>辉格：那您觉得在当代这个还能指望吗？ </span><br>
<span>刘仲敬：它要么不参加，要么就是宗教战争。真要说利益关系的话，实际上海外的利益，真要是争这一块或者那一块那意义不是很大的，不会为具体的某一块利益非打不可。它真要动员的话，能做到有效动员的美国政治家，像威尔逊和里根那样，哪怕实际上有别的考虑，也一定要付诸宗教传统的，否则动员不起来。而英国的特点是，不管它能不能动员，但它是小军队，它是极其反对征兵的，就像在美国独立战争时那样，它宁可花钱到德国去买士兵，德国人为了提供那些士兵，在本国征兵。其实当时就统计过，如果当时英国人利用德国人的方法在本国征兵，根本就不用德国的雇佣兵，但它就是不愿意在本国征兵，宁可出钱去雇佣军队。 </span><br>
<span>辉格：我觉得那不是它动员能力不足，那是因为人口基数不够。 </span><br>
<span>刘仲敬：这不是人口基数不够，像美国独立战争时期，它买的那几个小邦，人口还没有英国多，但是它那些地方的军队基本上把本国的男丁全部动员起来了，为了得到英国的津贴。 </span><br>
<span>辉格：比如说英国在欧洲战场上用普鲁士的军队，那个是因为战争发生在欧洲，在现代社会如果它能降低自己的伤亡，美国也可能会这么做。后一种情况，我就是想象不出来我们能指望美国在当代社会干什么，像伊拉克战争，完全就是因为它自己直接受到攻击，而不是价值观发生冲突，现在ISIS价值观不是冲突得更严重吗。 </span><br>
<span>刘仲敬：伊拉克和ISIS很相似，都没有直接进攻美国，而是滥用了美国的耐心，一次又一次欺骗了美国而已。 </span><br>
<span>辉格：但是让选民同意布什打，不还是因为9.11。 </span><br>
<span>刘仲敬：9.11不正是宗教战争的典型吗，布什总统正是把它升格为宗教战役，正义和邪恶之争。 </span><br>
<span>辉格：他后来这么做，问题是他怎么得到选民支持。 </span><br>
<span>阿姨：他就是靠宗教动员。动员比较虔诚的选民。 </span><br>
<span>辉格：我觉得关键还是因为本土受重视，就是说他自己人直接死了。如果没有这一点指望不上。 </span><br>
<span>刘仲敬：像英国用兵就不是临时用一点点，大部分战争都是依靠外国人打的，连本土的军队都有很多是荷兰军团、苏格兰军团或者黑人军团。大部分英国用兵，二次世界大战以前，英国人每一次打仗大部分都是用外国来的雇佣军，这不是说是本土和海外有区别，在北美是这个样子，在爱尔兰的雇军也是这个样子。 </span><br>
<span>辉格：这个区别确实存在，就是因为，也跟它的社会平民化，还是贵族化有关系。平民化的社会是比较容易从基础上进行动员的，城邦国家，比如说瑞士。但是问题是这样，这里就存在一个，如果是动员能力很强的一个体制，而且又乐于去参与这些国际事务的，又不是个孤立主义者，是积极干预的，这样一个社会同时它的国内制度能够保持我们想要的状态吗？ </span><br>
<span>刘仲敬：不是想要不想要问题…… </span><br>
<span>辉格：它很可能就变了，变成我们不想要的东西， </span><br>
<span>刘仲敬：这肯定要发生变化的，开国时期的美国跟现在已经差别很远了，林肯以前美国政府没有几个人会高兴像美国现在保持强大政府，但就美国精神结构说，它搞干预主义和孤立主义，孤立主义就是说，旧世界太坏了，我们干脆不要理它；干预主义就是说，旧世界太坏了，我不管你不行。 </span><br>
<span>如果说美国不干涉的话，让亚洲由日本来统治，其实也是可以的，让美国统治亚洲的根本逻辑归根结底是因为它已经发展到这个地步了。已经发展到这个地步了以后，实际上你没有得到制度选择的余地。如果你碰巧有一个自由帝国，你是由罗马统治的，而不是由波斯统治的，对于希腊人当然会更好，希腊人更反对东方的专制，而不那么反对罗马人统治。但这属于走运，不是你选择的，你没有选择的机会。 </span><br>
<span>冬川豆：大英帝国时期的英国人，他们基督信仰的虔诚度跟现在的美国相比要差不少吗？ </span><br>
<span>刘仲敬：一般来说，大英帝国黄金时期的贵族阶级并不虔诚，至少对美国人来说，应该说他们的生活是非常不严肃的。中产阶级，他们要虔诚一些。但是贵族，因为他们主要依靠国教的缘故，而国教的虔诚度是不够高的，它远没有那些民间团体虔诚。真正跟美国的虔诚度相比较起来，那也只有那些比较积极传教的那些民间团体。那些民间团体一般是跨国的，像卫斯理会这一种，虽然产生在英国，但是过不了多久，它的主力就到美国去了，因为美国对他们来说是广阔天地，在英国的狭小的阶级结构中间，把它锁住了，它施展不开。国教的牧师，他的信仰流于形式的，就是他去去教堂，形式上做一做，但是实际上是拿着固定的、有保障的收入，甚至搞各种乱七八糟的名目。你要做一个国教会的主教，同时做一个共产党人或者无神论者，不会影响你做主教的身份。但是你要在民间的教团，那是不可能的，牧师一定是最虔诚的。我估计英国贵族中的无神论者，像罗素这样的人，比工人阶级中要多得多。 </span><br>
<span>辉格：如果一个国家的动员能力那么强的话，它可能就是很不自由的。 </span><br>
<span>刘仲敬：比以前来说已经是不自由了。 </span><br>
<span>辉格：对。所以重点在于怎么压制别人的动员能力，而不是提升自己的。压制坏蛋的动员能力。 </span><br>
<span>刘仲敬：那就是解体问题，设置一系列小国…… </span><br>
<span>辉格：对，我们要确保这一点，哪一个冒出来就打下去，而不是说要保持自己的动员能力，这样的社会肯定可以很不自由。但阿姨说的确实没有错，就是说大英帝国国内动员能力确实不行，但是要维持一个自由的制度就得这样，就得借力打力。 </span><br>
<span>刘仲敬：所以最好的办法不是维持一支大军不断地搞世界警察，而是发动一系列的预防性战争，把危险的苗头事先打下去，然后在各个地区设置一系列中型的警察国家，看守门户的警察国家。 </span><br>
<span>辉格：这个就是大英帝国的胜利，不是威尔逊的胜利。 </span><br>
<span>刘仲敬：但是美国人搞这一套是搞不好的，就因为这一套不符合那种非黑即白的世界观，如果相信这一套的话，就应该按照乔治•凯南的建议，首先在50年代就把日本重新武装起来，看守东亚。 </span><br>
<span>冬川豆：是否可以说美国人的政治智慧还是幼稚？ </span><br>
<span>刘仲敬：这个不是政治智慧的问题，而是它宗教帝国就是这样子的。 </span><br>
<span>辉格：必然是这样的，因为你一个自由的社会，你凭什么要求老百姓去关心国际大事，没有办法的，只能通过一些最简单的道理要求他站出来，这时候只能那个，平时他不关心的。 </span><br>
<span>刘仲敬：你要他理解太复杂的、历史太长的理由那就太烦了。还不如直接告诉他哪一方是民主的，哪一方是不民主的，那比较简单。 </span><br>
<span>冬川豆：对，说苏联是邪恶帝国。讲苏联笑话…… </span><br>
<span>辉格：但是这样就是说只能在事情变得非常坏的时候才能让它出手。 </span><br>
<span>刘仲敬：本来是只需要付出一点点代价就能完成的事情，然后你非得把事情闹大，付很大代价。 </span><br>
<span>辉格：没办法，这是注定的。 </span><br>
<span>冬川豆：美国如果按照英国那么玩会出现什么情况？ </span><br>
<span>刘仲敬：它不能，如果是那样的话，可能美国独立战争都不会发生。如果美国在南北战争中得出了一个不同的结果，如果南方独立了，大英帝国倒是真的可能不会解散。南方肯定就是大英帝国的一个附庸，它比北方更适合看守拉丁美洲，因为它既然有种族问题，就比较容易理解南美那些种族混杂的国度，北方可能会变成一个大号的加拿大。 </span><br>
<span>辉格：南方本来就跟拉美比较像，整个体制上都比较像。 </span><br>
<span>刘仲敬：那么在第一次世界大战的时候，南方肯定会动员它的军事传统，骑士军队去支援大英帝国。北方很可能只能像瑞典或者爱尔兰一样置身事外，做一个大型的瑞士，因为它受过这样的刺激，而且也没有一个完整的骑士阶级，所以它发展不出大帝国，而南方的实力和整个拉丁美洲的实力，就会补充到大英帝国的体系中间。然后第一次世界大战以后的轨迹就不一样了，这个世界会比现在的世界安宁得多。美国强迫大英帝国撤退那种事情，根本就不会发生。 </span><br>
<span>所以这个关键就出在林肯那个时代，林肯那个时代以后的话，你感觉就没有多少需要选择的余地了。有没有威尔逊是对威尔逊主义没有太大关系的，虽然叫它威尔逊主义，但是你不能说他个人对威尔逊主义起了多大作用，威尔逊主义起作用就是北方的清教徒，就是北方的清教徒驱使林肯去灭了南方，然后驱使威尔逊加入了第一次世界大战，然后就成立了联合国，整个冲动是来自于他们的。如果是南方的庄园主，他们会比较推崇大英帝国的方法。 </span><br>
<span>冬川豆：尼克松那个时候是美国非常特殊的一个时期吗？ </span><br>
<span>刘仲敬：也没多特殊。尼克松本来是一个非美的政权，但是美国的变化不是很明显，就算有变化也是缓慢的变化，顺着战后的趋势变的。尼克松用客卿把自己变成了游移体，但是他下面的社会基本上没有什么变化的，他这样变就把他自己领出历史了。因为机体本能地产生了排异反应。 </span><br>
<span>冬川豆：基辛格和大英帝国那些外交家是不是有一点类似？ </span><br>
<span>刘仲敬：不是，他自己是推崇俾斯麦那一系的，但他其实连俾斯麦那一系都不是，他就是个游士，是个卖智力的人，很像苏秦张仪那一类策士。其实俾斯麦那一套政策跟普鲁士保守主义还是有一定的关系，他是运用机会主义手段来改造保守主义，但是基辛格的东西没有基础。他在哪都只能纯粹地借力打力，这个玩法是很危险的，在最聪明的地方很可能会突然来一个满盘皆输。你看他一辈子就是说，假如大家都像我一样聪明的话，本来可以变成什么样的，但是实际上大家不可能和他一样聪明，他那种聪明在哪？他是毫无羁绊的，他到哪都是异邦人，所以会毫无顾忌地使用他的技巧，而别人的“不聪明”是因为他们有所羁绊，他没有受到刚性的内在约束条件束缚，但是有力量的人肯定有他的内在约束，如果完全没有约束的话你是毫无力量。这方面你是没有办法两全其美的，有了一头就不能有另一头。 </span><br>
<span>冬川豆：一位朋友求问……您二位如何评价对方的长相？ </span><br>
<span>辉格：阿姨有点发福。哈哈哈 </span><br>
<span>刘仲敬：我十几岁的时候变瘦的，然后后来又变胖了。 </span><br>
<span>辉格：就是现在跟小时候看起来差不多的？ </span><br>
<span>刘仲敬：恩。 </span><br>
<span>冬川豆：辉总您是否也是不太喜欢安兰德的个人主义？ </span><br>
<span>辉格：对，她那种版本的个人主义。安兰德我挺不喜欢的。 </span><br>
<span>刘仲敬：我对她是又佩服又遗憾，我觉得她好像就是一个营养不良的野草，本来是天分很高，但是因为成长阶段接触的资源受到严重的限制，但是还是坚持从石缝里面长出来了，长得有一点扭曲，那是因为她环境不好，而不是因为她天赋不好。 </span><br>
<span>我对她这种人有一种特殊的同情，怎么说呢，我们所在的社会中间，差不多都是这样的人，基本上所有的人，至少在我这一代，所有人在成长阶段都是得不到营养的野草，而且都是被挤在石缝里面的，不能直着长的，在这种情况下大多数都是长不出来的，你能长出来已经是相当了不起的。她那种主义，我能够理解她，我觉得美国人可能还不那么容易理解她，因为美国人是没有受过压又能得到营养的。又受过压又得不到营养，还真的是中国人和俄国人才能理解的处境。 </span><br>
<span>辉格：我不喜欢她的地方就是，她对自由的理解好像有一点问题。她觉得不自由是什么呢，就是说她想干的事情干不成，她觉得这是一种不自由，但是在一个自由社会里，你要干事情干不成那不是很正常吗。 </span><br>
<span>冬川豆：是啊。 </span><br>
<span>辉格：或者说别人不理你，你对别人没有价值，人家为啥要来理你呢。 </span><br>
<span>冬川豆：辉总对阿姨《读史早知今日事》（新书《经与史》的跋）这篇文章在微博上写的评语，我特别注意到了。您和阿姨对“解释体系”的理解是否不太一样。我理解您的意思就是，一个人可以不戴任何眼镜，用肉眼看待这个世界，而解释体系它们反而是各种各样的“有色眼镜”，妨碍对世界的认识。 </span><br>
<span>辉格：把我的意思理解反了。我说的是有色眼镜就是范式，我完全同意这一点。你要理解世界必须戴上有色眼镜，但是不同的眼镜之间的质量是不一样的。有一些眼镜看起来更有效，有一些就是瞎看，我强调的是可以有不同的眼镜，而且它们的质量是不一样的，我的问题是怎么挑一幅最有效的眼镜。 </span><br>
<span>刘仲敬：眼镜就是范式。原来的梯子不够用了的时候，你就另外找一个新的梯子。理论就是当梯子用的，用过了是可以扔的。 </span><br>
<span>辉格：等你看多了，回头再看的时候，发现原来那副眼镜已经不太好了。 </span><br>
<span>冬川豆：大象公会曾经发表过您和黄教官写的《不必读经典系列》，认为有一些所谓经典是不用看的。因为它们的名气和实质水准严重不符，读这些“经典”反而会浪费时间甚至建立错误的观念体系。而且，我们上次交流的时候您也提到过，您很少去看古书，只喜欢看最近的思想家的作品，比如说当代美国或欧洲一些右派思想家的最新著作。而阿姨呢认为现在的人写的东西木有营养，还是要看一战以前的西方绅士学术。 </span><br>
<span>辉格：公正一点说就是，经典必定是经历了那么多筛选以后有机会留下来的，还是有一定的质量。现在因为作家实在太多了，绝大部分都是垃圾，然后好的就是隐藏在里面了。但是如果你能把好的挑出来，我觉得是不需要选太多。读经典的人太多了，等你把经典读完……呵呵呵呵~~ 而且现在有很多人帮你读嘛，好多作家可能他们都已经读过了。如果在当代能找到好的作家，那么古人真的有什么好想法的话，你是很不容易错过的，他们会转述给你。 </span><br>
<span>刘仲敬：我的意思其实是，至少包括这个，就是汉语世界作家他看经典的光谱是很偏的，至少他漏掉了很重要的东西，就是希伯来文化和中世纪这两部分，他看的很少，他看的很多的是希腊经典和近代以来的经典，但是这样做你得出来的西方的印象，是一个很偏的方向。就像你只看到紫外线那一边，把红外线那一边都给漏掉了。 </span><br>
<span>辉格：启蒙主义的那一条线。 </span><br>
<span>刘仲敬：而一战以后呢，就是这个弱点。它恰好削弱了古代的正典，第一削弱了宗教这方面，第二削弱了关于中世纪封建那一方面。所以你从一战以后切入它，实际上把你原有的偏见给放大，你的比例感就会有问题。这一点在对日本来说没有那么严重，因为日本引入西方更早，而且要全面得多。 </span><br>
<span>辉格：这个问题你让他自己去读还是一样的，特别是你让他在汉语世界里面读经典，那肯定是顺着启蒙主义那条线走的。 </span><br>
<span>刘仲敬：不过我所谓的经典是不包括任何汉语的贡献，汉语全是翻译的部分咯咯咯咯…… </span><br>
<span>辉格：什么值得读，什么不值得读，关键是你的资源分配的问题，你准备读多少书？你准备在读书这件事情上花多少时间？如果你顺着经典一路读下来，你还没有读到一半就放弃，然后这时候你还一片糊涂呢。你不如倒过来，你在当代能找到一条路。阿姨也是当代作家嘛。肯定能找到一个当代的入口，如果你读出味道来了，你再去重新找经典，这也不是什么问题，但是有一些人是相反，他顺着年代次序从上往下读，这个肯定是一条…… </span><br>
<span>冬川豆：很难走出去。大部分人掉下独木桥淹死了。 </span><br>
<span>辉格：对。要么成书呆子了，要么就是中途放弃了。基本上就是这两种情况。…… </span><br>
<span>辉格：我现在有点明白黄章晋为什么会喜欢阿姨了。黄肯定是喜欢民族国家的，他喜欢国族的概念。在贵族体制和城邦体制里他肯定是偏爱城邦体制。像瑞士，他会比较喜欢。但问题是我们喜欢的封建体制，跟那种完全是两种…… </span><br>
<span>冬川豆：其实阿姨学的发明民族，是一种退而求其次。 </span><br>
<span>辉格：我是喜欢政治权力处于私有化的状态，只有私权没有公权。如果我们处于权利仍然是私有的状态，那么我们就不需要威尔逊，我们需要的正是大英帝国。对吧。 </span><br>
<span>冬川豆：是的。 </span><br>
<span>辉格：现在我有点明白，原来这是一个退而求其次的方案。 </span><br>
<span>冬川豆：嗯，并不是说我们一开始就追求这个东西。 </span><br>
<span>辉格：也就是说你们认为已经退不回那个私有化的那个方向。 </span><br>
<span>刘仲敬：那需要一个大的文明本身的一次解体，相当于罗马帝国灭亡的迅速解体，然后才能逐渐重建。 </span><br>
<span>辉格：有一次末日来临。 </span><br>
<span>冬川豆：要不然就只能是开拓外星球。再一次发现新大陆，上面没有人，我们上去从零开始。 </span><br>
<span>辉格：但实际上美国为什么同时能保持它的移民状态和民主制度，同时又保持自由，就因为它远离旧大陆。如果在欧洲就变成德国了。因为它不需要动员，它只有到情况变得最坏的时候才需要动员。就是你说这个宗教的情绪鼓动起来，这个需要非常坏的情形来对比才行。一些外交上的小事情根本说服不了它，它也不明白，它也没兴趣去明白。但是如果外面的利益由像东印度公司这样的私人机构来经营的，而且后面支持他们的议员也是基于他们自己的考察，他们直接就代表了自己的利益，那就不需要鼓动宗教性的情绪了。 </span><br>
<span>但是这两种东西对构建你的理论体系是一个很大的障碍，就是说你一方面整天在鼓吹我们大宪章时代的机制有多好，我们兰开斯特朝的体制有多好，一方面又要说威尔逊有多好，这两个可以说是对立的。 </span><br>
<span>刘仲敬：那要你看你是不是要在你有生之年做……如果你要在你有生之年做，那你就要讲罗马帝国，要是找抽象的、旁观者的那就要讲封建的。 </span><br>
<span>辉格：我基本上是在旁观者的立场。对于现实问题我的想法很简单，只要“它”被打碎了什么都好，所以我就不会有太多兴趣，就这么一个简单的判断就行了。然后其他理论性问题上我持一个旁观者的态度。 </span><br>
<span>冬川豆：上次和辉总交流的时候您说也开始对站队学有兴趣了。阿姨，站队学按照儒家的说法是不是就是经学？ </span><br>
<span>刘仲敬：对。 </span><br>
<span>冬川豆：阿姨在一篇文章里详细介绍过，站队学就是辨析正、闰、经、权的学问，经学家负责裁决正统（君主）和闰统（僭主），以区别政治生活中的传统规范和赤裸暴力……我个人理解是，“经”就是旁观者的固定歧视链，比如封建大法好，民族国家就是比封建差，费拉帝国就是比民族国家差，列宁主义就是比费拉帝国差。“权”是说，我们如果是局内人或决策者，面对现实问题的时候不能一根筋照着最好的做，很可能结果是事与愿违的。而是应该通过基于现实考量使用退而求其次的手段来弯道超车，最后达到一个最好的目的。即使我们已经无法实现超车了，怎么守住第二也是很有技术含量的事情。 </span><br>
<span>刘仲敬：对的。 </span><br>
<span>冬川豆：呵呵，终于到洪水学时刻了。辉总您和阿姨有两种不同的预期模型，您认为桂枝具体会面临什么样的一个前景？ </span><br>
<span>辉格：这个我已经说过很多了。我最基本的判断就是它会变坏，但是它不会以一种崩溃性的、爆炸性的方式发生。我的这个判断理由主要来自人口统计学。就是说一个人口在萎缩的社会，特别是年轻人口在萎缩的社会，不会有什么革命发生。而且它对于那些不满的人，因为他们的兄长不断在给他们腾出位置，所以他们总是在社会当中还能找到立身之地，虽然经济在萎缩，但是位置不断地腾出，这就是在一战以后欧洲的情形。一战以后的欧洲那一代人，因为一战年轻人死了一大批，很多死的都是上层人。我看德鲁克的回忆录，他是属于那个年纪还没有达到能参加一战的程度，他的哥哥们，比他大十几岁的人，一战里死了一大批，结果他这种特别年纪轻轻的就能找到很好的工作，这种人就绝对不会去闹革命。而且你再不满，移民通道开着，你可以出去，对于有理想有抱负的在国内实现不了，确实实现不了。然后剩下的人能折腾什么呢，事情慢慢变坏，你也折腾不出什么事情。唯一爆炸性的局面来自于哪里呢，就是它内部崩了，这个有可能，内部打起来了。所以它只要能够把上面的利益权衡好，平衡好，让你们吃饱喂足，我觉得就不会发生爆炸性局面。当然形势会越来越坏，这是肯定的。而且还有一个，他们估计也不会傻到主动去打别人，如果主动打别人，那可能是会爆炸性的，但我觉得他们还不至于傻到这种程度，我的基本判断就是这样的。 </span><br>
<span>刘仲敬：实际上这是个机会窗口的问题，正因为以后机会不如现在，所以现在是当务之急。所以你看有一些事情表面上是进攻性的，实际上是防御性的。防御性的主要原因就是现在做不好，然后又下不了决心说不做。蒋介石为什么在1937年非打不可，就是因为再过十年满洲国就站稳了，所以尽管我现在没有准备好，但是我宁可拖你下水，跟你一起死……这个是不理性的，但是在情理之中。但是蒋介石这人就是不理性的，最开始东北抗争，最后要东北打内战，理由都是这样的，宁为玉碎不为瓦全，与其没有东北，我在南方当小朝廷大王，不如没有东北我们大家一起死，这个逻辑是很有可能发生作用的。因为现在跟蒋介石不一样，你要拖下去的话情况可能会更不妙。而且TG看Tai湾的感觉就国民党看东北的感觉差不多。这个不仅仅是地方问题，还是一个合法性的问题。我刚才说的漏了一点，对蒋介石来说，如果我们审时度势不打了，那北洋政府当时不是这么做的吗。一天到晚说他们卖国，结果我上来还用它的逻辑继续卖，那我还不如北洋政府，根据这个逻辑就非打不可了。因为他上台的逻辑就是别人都是不如它维护民族国家的，只有它维护，他把自己弄上台就退不下来了。现在Tai湾问题也是这样，现在不打以后机会越来越糟，但是这样一来，革命叙事、大国崛起中华复兴的逻辑整个破产，为了不让这个逻辑破产，那这就是个机会窗口，就是说其他国家还没有武装好，而你的武装还没有衰退下去这个窗户打开了。这跟德国之前一样的，一个德国海军上将跟希特勒算过账，德国的相对实力在1943年达到顶峰，以后就会走下坡路，为什么呢？因为德国比其他国家提前20年重整军队，所以你的军队达到高峰的时候别人才刚刚起步，但是你再等20年别人就赶上了，尽管从目前绝对值讲还是有进步，但是从相对值来讲，你和其他邻国的差距是不断缩小的，桂枝加大军费从90年代中期开始，当时其他周边国家，除了美国之外，其他国家都在削减军费，所以目前桂枝就处于相对实力的最高峰。但是现在其他国家正在开始赶上来，再过20年的时间那时候你就必须放弃了。所以这种情况就要看你有没有底气了，你现在放弃，你心里很清楚机会再也没有了，能赌的就是现在。在这种情况下有很多人是经不住诱惑的。 </span><br>
<span>辉格：嗯嗯嗯，那你对洪水的判断理由主要是来自上面怎么做的问题？ </span><br>
<span>刘仲敬：洪水包含两层含义，不一定非要打仗，慢性的社会崩溃也会导致洪水，这实际上是一个转移的问题，打仗是把整个上层消掉，不打仗呢洪水可以从底下慢慢淹上来，把一些偏远地区，农村小城市给淹掉，把那些地方遗弃掉，变得黑帮横行的地方，力保大城市。这实际上也是一种洪水泛滥。实际上两种情况在可能性相差很近时，就要看当事人的决断，等你下了决断你能不能熬得下去，能不能面对以后，现在不打以后就再也没有机会了的那个前景，如果你面对不了很可能现在就打了。 </span><br>
<span>冬川豆：内地财政黑洞的问题会越来越严重。 </span><br>
<span>刘仲敬：实际上是基本上已经发生或者正在发生的。 </span><br>
<span>冬川豆：上面会不会用这个沿海这些发达地方的转移支付的方式填补？ </span><br>
<span>辉格：一直在填。 </span><br>
<span>冬川豆：上海再穷穷不到80、90年代的水平，所以如果它们下决心就是要这样填，那是不是这件事情还能一直拖下去。 </span><br>
<span>刘仲敬：这个对上海非常不利，这就是为什么要讲解体论，解体论对内地是无所谓的，但是对上海来说差别很大了。你解体不解体，那就像是荷兰独立不独立，荷兰独立不独立那就差别挺大的，你要说是奥尔良独立不独立，那没有关系，它反正在法兰西内地很偏僻的地方，你独立了也是那么回事，不独立也就那么回事，但是荷兰独立了就是一个小英格兰了，一个陆上的英格兰，只是地理形势不大有利，但它到底还是一个资本主义的富裕国家，不独立那就是一个安特卫普的下场了，安特卫普被西班牙占领后，它整个资本主义就灭亡了。就是因为它可以榨干，榨干以后用到意大利啦塞维利亚啦，肯定要这么做的。 </span><br>
<span>资本主义竞争就是争这么一点，你被多榨了一点，别人就多那么一点点资金，这一点资金可以让它在下一次技术革命抢先一步。然后第二次技术革命就抢先5步，第三次技术革命就能抢先50步，这样你被越甩越远，越来越赶不上。 </span><br>
<span>冬川豆：权力用自己的手坑害了自己。 </span><br>
<span>辉格：Dang内的人谁都知道是忽悠，民族主义那些东西。 </span><br>
<span>刘仲敬：他们知道钓鱼岛是忽悠的，但是他们不见得知道中华民族是忽悠的。他们心目中的世界可能是19世纪的那种世界，可能是打了败仗以后还是要重新回过去的，不太相信是一败涂地回不去。 </span><br>
<span>辉格：这一点好像黄章晋也是这么认为的，蠢的程度是，呵呵呵呵 </span><br>
<span>冬川豆：远远没有他们的父辈聪明，都被父辈洗脑了。 </span><br>
<span>辉格：我是觉得不至于蠢到那个程度。但是黄章晋好像认为，就这么蠢！呵呵呵呵。 </span><br>
<span>冬川豆：辉格老师昨天在“一席”讲的什么？ </span><br>
<span>辉格：就是推销书。大忽悠和推销，按这个形式来做。据说他们每个视频都有几十万的观看量。1%的转化率会给你带来1000个粉丝。 </span><br>
<span>傅满洲：我那天看了一个教官发的一个微博，说您不是瘦了，然后底下很有意思，教官说的是既没有节食，也没有运动瘦了，然后大家说既没有节食也没有运动，没有什么好事……下面全是这种，很关心的。要注意了，一定要去医院检查一下。 </span><br>
<span>辉格：不过教官记性真差，我变成这个把说1、2个月，怎么可能，我之前其实见他都早已经瘦下来的，我跟他上次见面瘦了2公斤，之前已经瘦了10公斤的。 </span><br>
<span>冬川豆：辉总和阿姨，你们觉得奥派揭批芝加哥的货币主义，说央行系统及其关系密切者可以通过货币政策谋私利。而且很多人会怀疑，这个圈子犹太人原本就多，全世界的犹太银行家像微信群一样形成这样的小圈子，会不会真的有可能在某种程度上，不能说100%的我设计一个阴谋实现它，但是我可以设计一个阴谋实现60%，70%。 </span><br>
<span>刘仲敬：能够实现的阴谋往往不是（任何人）设计出来的，你说的情况是用不到阴谋的，只有对生态位的触发，小生态位的自动的相互配合就会产生出来一个无人设计但是大家不断靠近产生的立体结构。 </span><br>
<span>冬川豆：具体的说，比如美国“央行”决定在什么时候降息或者涨息，然后这小圈子里面所有人就会提前知道……货币政策对主要的大企业和社会各行各业会产生什么样的影响，这个规律并不难分析。如果我可以根据自己未来的决策提前下注，相当于既是裁判也是玩家……所以很多自由经济学者说我们一定要把央行这个东西拿掉，至少允许货币的非国家化。 </span><br>
<span>辉格：内部交易。 </span><br>
<span>刘仲敬：第一他们的说法是完全正确的，第二这一点是做不到的，为什么呢？因为生态系统有自发产生的（收割者倾向），这一点是消除不了的。生态学上有现成的模式，各种不同层次的捕食者和被捕食者，会自动聚集，形成复杂的图案。而且掠食者的作用不是完全是负面的，它对促使系统本身的分化有一定的必要的刺激作用，而且对被掠食者的团体演化施加了一个适当的选择压力，本身不是个纯粹负面的东西，一个没有演化的生化系统反而比较容易崩溃。掠食者从另一个角度说是清理者和分化者，保证了物种的复杂性，也保证了适当的鼓励，避免了物种过于单调。 </span><br>
<span>冬川豆：这个东西和秦政之间的界限怎么划？ </span><br>
<span>刘仲敬：不是秦政，因为秦政是一个武断性的东西，什么叫武断性的，就是说我设计好的。而银行家团就不是。他们是一个生态位吸引的子系统自我聚积，不需要我设计全景，每一个作用者都只需要对局部信号作判断。这儿有油水，我试了一次有油水，两次有油水，我自动往这靠一靠，我根本没有想系统化设计是什么样的，我追着这个油水就过来了，其他还有一些人会过来，我们自动形成一个体系，不知不觉形成了一个体系，这样的体系不能叫做秦政，它就是生态上的收割者体系，演化压力造成的偏好性累积。 </span><br>
<span>冬川豆：但是这个货币还是一种依靠暴力去垄断的事情，如果美国老百姓知道这件事了，你可以靠多发钱实现隐形汲取，那么我可以回到其他的实物货币，或者说我自己发行一种货币。 </span><br>
<span>刘仲敬：这是个多货币政策。恢复多货币体系的压力之所以没有变得极其强大，是因为这个体系在资本主义条件下已经部分得到了解决。 </span><br>
<span>辉格：其实理论上美国政府没有禁止你去用别的货币。 </span><br>
<span>冬川豆：完全没有吗？ </span><br>
<span>辉格：你发明一种货币用也没有关系。 </span><br>
<span>冬川豆：我看过一种说法，是阮炮（Ron Paul）参与拍摄的纪录片，就是这个事情好像还真的有华盛顿的强制力在阻止。 </span><br>
<span>傅满洲：法律明文上没有，但是实际上你做不了。 </span><br>
<span>辉格：别人来用你的货币非常困难的。一旦有一个取得优势之后，其他没有人认可。 </span><br>
<span>冬川豆：美元是自然垄断还是暴力垄断？ </span><br>
<span>辉格：最初是自然垄断。美联储不是一个政府机构，美联储是一个混合机构，假如说当时国会不通过几部法案来规定美联储有一些职位是总统提名，而且为它的行为作出了一些规定，如果把这几个法案剔掉的话，美联储完全就是一个私营企业，它是各大银行联合起来组成的一个协调他们的储备体系的机构，就是说政府最初只是起一个撮合的作用，敦促你们组织这样一个系统，即使没有政府干预，银行出于自己的利益考虑也很可能建立这个，联合储备嘛。所谓联合储备就是互相可以调剂嘛，万一你们被挤兑了，我们有钱来帮你。 </span><br>
<span>后来确实有一点暴力后盾，不过是强加了几个法案，对它行为作出了规范，而且它最终委员会当中有5个还是12个，是总统层级的，相当于是政府任命的官员。 </span><br>
<span>开发新货币的人不会抓起来，按现行的法律它会来管制你，当你的货币体系真的用起来了，流通度已经很高了，它就以保护消费者的名义来干预你，这个会的。你一旦被它认定是货币了，你自然就受它的所有金融法律的管制，你就逃不脱了，从这方面它是对货币有所制约，但是并没有说不能去发明货币。 </span><br>
<span>冬川豆：左派担心过这样一个问题：如果个别人过于有钱就可以使鬼推磨，甚至**……导致自由本身收到威胁。比方说刺杀肯尼迪这件事一直是扑朔迷离。掠食者集团如果绕过国家机器自发组建私人杀手团队，警察力量过小也拿他们没有办法，会不会形成这样一种趋势... </span><br>
<span>辉格：这不就是权力分散化。 </span><br>
<span>刘仲敬：不会是真的永远无序的，然后你想想各个公司，我公司有我公司养得起的，你公司有你公司养得起的，过去骑士就是自发演进形成的，骑士打来打去都在这个圈子里面，你死了以后我吊你是一条好汉。因为你设想这个体系中间，你可以派他去杀齐桓公，齐桓公也可以派人杀你，最后你有不大可能暗杀，一般会演化为决斗这样的形式。 </span><br>
<span>冬川豆：也许未来的技术已经高到暗杀非常容易且不留下痕迹，可能双方的杀手并不需要认识或碰面……而且这样法制神话就破灭了。 </span><br>
<span>辉格：相对于国家权力来说，私人权力实在算不了……而且，你司法系统这么弱嘛，被几个阴谋家颠覆一下该颠覆掉了。比如说美国整个政治体制刺杀几个总统，对它有没有影响，根本没有什么影响，美国历史上被刺杀了多少个总统。如果你反对一个总统的政治倾向，刺杀他是最坏的方法。 </span><br>
<span>刘仲敬：暗杀并不是一个好办法，道理很简单，如果齐桓公莫名其妙被杀掉，谁都不知道他是自然死亡还是意外死亡，那他的政治会改变吗，不会的，肯定他亲手挑的接班人会接手。也无非是换了一个更年轻的领导人，实际上也是差不多的。你这样搞是无效的，如果你想破坏他的政策，还不如是发动正式战役，你把他打垮。 </span><br>
<span>辉格：在美国这样的体制里，那些最大的企业家是最憋屈的，最有钱人是最憋屈的，怎么会担心这些问题呢，这完全是瞎想，企业家是最吃瘪的人，他们整天恨不得被踩在脚下骂的人。 </span><br>
<span>刘仲敬：实际上我觉得在资本封建体系，就是大企业家被解放出来，获得封建领主一样的权力的分裂体制上，人类的创造性可能会比现在更高一些。这样一种情况可能决斗都比较多，动不动就在街上决斗被杀，死的人会多。但是这种会发展得比较快，可能会像17世纪英国和荷兰那样迅速开发出许多新技术，重新打开新边疆。 </span><br>
<span>辉格：有钱人和企业家的倾向是躲起来不说话，哪有干这种动静的，他家产不要了，被发现一点点的迹象他就完蛋了，而且他已经那么有钱了，他为什么要把自己弄得身败名裂，没有道理的。如果是个人阴谋，那他完全没有必要这么做。 </span><br>
<span>冬川豆：我倾向于把他们分成两种，一派是自由企业家，他们是被力薄儒（liberal）压着不敢说话的这些人；另一种是跟华盛顿绑在一起的，这些企业家的角度是，我的企业和家族前途本身跟政府的汲取能力挂钩，还跟美联储挂钩。 </span><br>
<span>辉格：然后呢？ </span><br>
<span>冬川豆：他们如果能随便杀人，国家社会主义呼之欲出的感觉。 </span><br>
<span>辉格：假设现在有一个自由主义者的总统上来了，小政府主义者，要改革了，要开刀了，把他杀了是最坏的做法，因为把他杀了，把他变成英雄了，这是对他政策最好的宣扬。 </span><br>
<span>冬川豆：是，肯尼迪这件事情是相当于把肯尼迪变成英雄了。 </span><br>
<span>辉格：对，到现在都是英雄，本来他是一个非常糟糕的总统。 </span><br>
<span>刘仲敬：他再当几年，约翰逊总统挨的那些骂全都要落到他头上。 </span><br>
<span>辉格：肯尼迪本来是一个非常糟糕的总统，完全一花花公子，他爹很厉害，他完全就是富二代公子哥，根本不会干事的人。刺杀把他变成了英雄，把他杀掉是最坏的。 </span><br>
<span>冬川豆：其实说真可以自发恢复到封建体制，这个还是一个很好的前景。 </span><br>
<span>辉格：在别的国家，斯大林体制，你把斯大林干掉，可能确实会朝你希望的方向发展，有可能的。但是在美国市场，其实个人的作用没有多大的，个人只是代表后面的一个政治派别。个人杀了根本没用的，只是把他变成英雄。 </span><br>
<span>刘仲敬：他们如果真正**反而是件好事了。 </span><br>
<span>辉格：如果真发生这样的事情没有什么话说了。如果在美国这样的社会，如果真有富人动这样的念头就是好事。 </span><br>
<span>冬川豆：桂枝的教训是富人往往都是廷臣而非贵族，他们产业和国家权力绑在一起为所欲为，但并没有造成再封建化的结果，反而造成了继续加强中央集权的效果。 </span><br>
<span>辉格：这个制度本身在才会发生的，不是说因为他们有权有势，能够**了才是这样，这是一个结果。因为没有秩序建立起来，他们的博弈总是没法达到均衡的状态，就无法形成规范，这个时候他们所有人都采取机会主义措施，然后**只是各种机会主义的一种而已。 </span><br>
<span>冬川豆：被libertarian坑了……感谢两位老师解答！ </span><br>
<span>（全文完）</span><br>
</p><p><b>罗杰丁: </b><br>
<span>通往现代文明的两条路线</span><br>
<span>辉格</span><br>
<span>2015年9月11日</span><br>
<span>上个月有幸和阿姨谈了两次，成效颇丰，一开始我们花了点时间，快速核对了一下各自在一些要点上的看法，后面的交谈就比较轻松流畅、海阔天空了。</span><br>
<span>主要的收获在我这边，我现在比较明白阿姨的大致思路了，至于我，因为历来坚持以最直白易懂的方式说话，我想大概从来就是袒露无遗的。（通俗版：大伯总是光着膀子，阿姨则难得玉体袒裎。）</span><br>
<span>众多基本共识，和一些细节分歧，我就不细说了，因为这些异同旁观者容易理解，从记录文字和我以往文章中也不难找到。这里我想解释的，是我和阿姨最基本的分歧，这涉及到相当纵深的渊源脉络，所以旁观者恐怕不容易看清。</span><br>
<span>简单说，基本分歧是，对于西方文明走向其现代形态的两条路线——姑且称为封建路线和城邦路线（不过这两个名字可能造成误解，我后面还会说）——我们有着不同态度，阿姨（在不同语境中）同时推崇两者，而我对后者相当拒斥，即便有所接受也很勉强。</span><br>
<span>需要声明，这一二分叙事是我的个人看法，和阿姨的交谈让我在这问题上思路更清楚了，但这并不代表阿姨也持同样看法，他未必会认可这样的二分。</span><br>
<span>下面我以最简略的方式解释一下这两条路线究竟是什么，它们的历史渊源，以及各自在现代文明中留下的遗产；这个高度概括性的叙述难免会留下大量有待推敲的疑点和过度片面化之类的问题，我会在未来恰当时候作出更细致的说明。</span><br>
<span>【前传：农业带来的新冲突局面】</span><br>
<span>前农业社会也充满暴力冲突，但农业改变了冲突的方式，狩猎采集者相互攻击的目的主要是消灭、驱逐或削弱对方，因为他们没什么东西可抢的，因而也没什么东西（除了人身）需要保卫，而农耕者有了可供劫掠的财产（牲畜、谷物和农具），这就完全改变了战争形态。</span><br>
<span>狩猎采集者之间的战争以伏击和偷袭为主，阵地战多半是仪式性的，伤亡很小；一旦被成功偷袭，占下风一方的主要策略是逃跑，而不会组织阵地对抗，农耕者就不同了，他们逃跑就只能饿死，所以必须留下来设法捍卫家园。</span><br>
<span>这是国家诞生前夜的基本背景，然后，在如何保卫家园上，农耕者发展出了两种模式。</span><br>
<span>【城邦】</span><br>
<span>一种是城邦，它源自基于血缘/文化纽带而组成的农耕部落，这些部落在面临新的战争形态时，出于自我保卫的需要，转变成了比原有部落更紧密的共同体，同时继承了部落的两大特性：高度文化认同和平等主义，在外部冲突的压力之下，从中发展出了城邦民主制、公民责任和步兵传统。</span><br>
<span>其核心特征是高度重合的共同利益，以及由此带来的强凝聚力和集体行动能力，面对外来入侵者时，所有公民不仅都有自身利益需要捍卫，也有义务和同胞并肩捍卫城邦利益，每个公民都是平等战士，这一集体行动的责任，将狩猎者的仪式性阵地战转变成了希腊式步兵方阵。</span><br>
<span>（在有些案例中，城邦的基础可以由自由农民换成有组织的自由手工业者或小商人，但原理类似。）</span><br>
<span>城邦是现代公民社会和民主政治的原型。</span><br>
<span>【封建】</span><br>
<span>另一种是封建，它起源于武装劫掠团伙，而后者是农业所导致的分工的结果，狩猎者中，每位猎人同时也是战士，不存在分工，因为光靠打仗养不活自己（毕竟抓人吃远不如抓动物吃容易嘛），而农业创造了可供劫掠的财产，因而打仗成了一门可以独立谋生的手艺，于是一部分人从农耕者或狩猎者中分化出来，成为专以劫掠为生的职业武人。</span><br>
<span>这就给农耕者带来很**烦，必须寻求自保，一种方法是组织成自卫共同体，就是城邦，但并非所有农民都能成功创建这样的组织，做不到的那些，只能寻求庇护，与庇护者建立依附关系，交纳保护费，获得其免于劫掠的保证，并得到其帮助抵御其他劫掠者的服务。</span><br>
<span>寻求庇护者的途径，大致分两种：一种外来劫掠者，这就相当于接受其征服，另一种是本部落内分化出的职业武人（还有一种是像罗马崩溃后留在部落地区的残余军队这样特殊来源）；这种区别的意义主要在初始阶段，双方在种族、语言和文化上存在隔阂，但时间长了，其实没什么不同。</span><br>
<span>这是最底层的庇护关系，但武装团伙之间的竞争仍然存在，幸运的话，他们之间也可能建立联盟和依附关系，最终构成一个多层次的庇护网络。</span><br>
<span>假如这种多层庇护网络长期稳定下来，各方遵守效忠/庇护责任（这一责任在底层是一方交保护费，一方提供保护，在上层是一方履行军役，一方封授领地）就转变成封建契约，庇护网络变成了领地封授体系，领地和保护费权益变成了封建式财产权。</span><br>
<span>需要强调，这一发展不是必然的，在许多条件下，庇护关系可能始终稳定不下来，因而机会主义盛行，长期处于欺骗、背叛、压制和报复的循环之中；但足够幸运的是，封建体系至少在西欧稳定存续了很长时间。</span><br>
<span>封建制是普通法、普通法下的财产权和英格兰宪政的渊源。（注意是渊源，封建制本身不包括这些元素）</span><br>
<span>【民族国家：城邦的现代对应物】</span><br>
<span>民族国家是近代在大得多的规模上复制城邦的产物，不过，规模问题也让它在一些重要方面不同于城邦：</span><br>
<span>1）对于城邦，文化同质性和民族认同几乎是自动获得的，只是被外部威胁强化了一下，而近代民族国家的同质性和民族认同，则是由政府强力推行的结果，印刷术、公立教育和官僚系统等等现代技术与组织手段，使得这一民族再发明工作有可能完成；</span><br>
<span>2）城邦的共同利益和共同命运对个体是切实可见的，有说服力的，而民族国家的共同利益多半是虚幻遥远的，需要编造各种神话进行忽悠，有时还需要借助像挑动战争之类的卑劣手段来刻意制造共同命运，即便如此，其集体行动的有效性也远逊于城邦；</span><br>
<span>3）高出两三个数量级的人口规模，使得城邦的直接民主变得不可行，只能改成代议制；而代议制里的委托代理问题，实际上让权力落入了精英手中，国民虽有公民之名，无政治参与之实，城邦公民真正的现代对应物其实是民族国家的精英；</span><br>
<span>4）由于上述几点（还有更多），城邦的主要优势，全民动员能力（这可以让他能够召集起大量步兵），在一战之后其实已经逐渐丧失，能否复兴十分可疑；</span><br>
<span>【自由市场秩序：封建的现代对应物】</span><br>
<span>自由市场秩序是指，存在一个普通法体系，保障人身和财产权利，除此之外，政府不干预任何私人事务，简单说，其终极形态就是市场无政府，即，当司法系统能够自我维持时，政府就被取消或私有化了。</span><br>
<span>民族国家和城邦之间的对应关系是容易理解的，因为他们保留了许多外观上的相似性，自由市场秩序和封建之间的对应关系则不容易看出也较难解释清楚，因为它更迂回曲折，封建制为现代市场制度的起源提供了良好土壤，但两者本身十分不同，其间经历了一系列演变，而且依赖于许多因缘际会的巧合，后者远远不是前者的“必然产物”。</span><br>
<span>（我不打算在这里详述这一演变过程，从我的旧文章里可以找到一些粗略的叙述，比如：《王权削弱不是宪政发展的结果》，《封建主义和专制主义一样坏？》，《天堂不远，就在索马里》，《封建与宪政》）</span><br>
<span>不过，深入一点就会发现，在一些基本要点上，两者仍有着共性，最根本的共性是：它们都是高度私人化的——没有公法，只有私法，没有公权力，只有私权利，没有公民，只有个人，没有主权，只有法人，……</span><br>
<span>当然，这里的“没有”都是针对其终极形态而言，实际上尚不存在接近完美的自由市场秩序，因而这些“没有”在特定社会都要打不同程度的折扣。</span><br>
<span>【概括性对比】</span><br>
<span>当然，两条路线之间也有不少非常重要的共同点，首先，两者都要求有一套社会契约，或者叫共同规范，据此而建立契约共同体，不同的是，民族国家的契约内容更多，是一种强共同体，对成员施加强义务，要求更多的价值认同和普遍伦理；其次，两者都为广大地域的众多人口提供了普遍司法保护，从而使得现代流动性社会和大规模市场成为可能。</span><br>
<span>为方便理解，我概括对比一下两条路线的要点（我用城邦和封建来命名两条路线，仅仅是基于渊源上的考虑，目标形态其实是它们各自的现代对应物）：</span><br>
<span>城邦路线</span><br>
<span>封建路线</span><br>
<span> 文化同质性要求</span><br>
<span>强</span><br>
<span>弱</span><br>
<span> 民族认同/价值认同</span><br>
<span>强</span><br>
<span>弱</span><br>
<span> 共同利益/共同命运</span><br>
<span>强</span><br>
<span>弱</span><br>
<span> 社会契约</span><br>
<span>强</span><br>
<span>弱</span><br>
<span> 公民义务</span><br>
<span>强</span><br>
<span>弱</span><br>
<span> 公法领域</span><br>
<span>强</span><br>
<span>弱</span><br>
<span> 主权地位</span><br>
<span>至高无上/明确/集中</span><br>
<span>受限/模糊/分散</span><br>
<span> 政府规模</span><br>
<span>大</span><br>
<span>小</span><br>
<span> 地方自治</span><br>
<span>弱</span><br>
<span>强</span><br>
<span> 普选制</span><br>
<span>必须</span><br>
<span>不必</span><br>
<span> 义务兵役</span><br>
<span>必须</span><br>
<span>不必/无</span><br>
<span> 全民动员能力</span><br>
<span>强</span><br>
<span>弱</span><br>
<span> 国民教育</span><br>
<span>必须</span><br>
<span>弱/无</span><br>
<span> 福利主义倾向</span><br>
<span>强</span><br>
<span>弱</span><br>
<span> 个人自由</span><br>
<span>受限</span><br>
<span>充分</span><br>
<span> 对制度创新的开放性</span><br>
<span>低</span><br>
<span>高</span><br>
<span>【站队理由】</span><br>
<span>作为个人主义者，我自然倾向于第二条路线，第一条为个人自由留下的空间太小，阿姨也承认，他在内心也是更喜欢第二种的，但现实条件不允许，只能退而求其次，主权民族国家已成为主导，用阿姨的话说，除非发生一次末日级的大变故，否则私人秩序已没有出头机会，对此判断，我能理解，但有保留，存疑。</span><br>
<span>确实，在一个险恶环境中（比如老欧洲），缺乏全民动员能力可能是致命的，大英在其全盛期，步兵数量也是少得可怜，对于维持其所主导的全球秩序完全不够，所以只能依靠外交手腕、借力打力，或者花钱雇佣，一旦民族国家纷纷崛起，秩序便难以为继。相比之下，普鲁士这个按城邦路线创建民族国家的典范，其崛起速度和动员能力则有目共睹。</span><br>
<span>（其实荷兰比大英更能代表封建路线，但因为荷兰过早退出历史舞台，没多少东西可说，而且荷兰的命运也说明了封建路线的脆弱性。）</span><br>
<span>历史上的情况确实如此，但更重要的是现在，所以关键问题是，美国究竟属于哪一类？假如美国是另一个普鲁士，那我们确实没得选了。</span><br>
<span>这问题很难回答，美国太特殊了，而这一特殊又是因为他太安全了，远离险恶旧世界，所以即便骨子里有不少城邦元素，也鲜有机会发育成普鲁士那样，并在行动上表现出来，偶尔爆发一下倒是能动员起一支上千万的军队，和吓死人的军工产能，但这种爆发注定是短暂的。</span><br>
<span>反过来也是，假如美国代表了市场秩序模式，也同样缺乏机会发育和表现出来，还是因为他太安全也太辽阔因而太容易自足了，没必要去建立一个帝国来维持他所需要的安全秩序，至少没必要为此付出大规模动员的代价。</span><br>
<span>但依我看，美国还是更接近后一种情况，当然我可能只是被愿望蒙蔽了判断力；但无论如何，我是不会为任何一个普鲁士站队的，即便和霍布斯状态或极权主义相比，普鲁士要好多了，但对我来说还是远远不够好。</span><br>
<span>这么说吧，假如人类贱到不得不靠普鲁士来拯救，那我对他们还有没有救这件事情就没多大兴趣了。</span><br>
<span>（随便记录一些交谈当时闪过的念头，不成条理，读着吃力的话还望见谅，要把这种大话题写流畅太吃力了）</span><br>
<span>原文地址：http://headsalon.org/archives/5970.html</span><br>
</p><p><b>刘仲敬: </b><br>
<span>tg3458 发表于 2019-5-25 22:35</span><br>
<span>你佬现在生放送文字版还要收钱，费拉不堪。</span><br>
<span>因为诸夏国父的培训实际上属于职业教育，而教育这玩意儿实际上是不需要专门学校的。最合适的方法就是以各种打包的方式在网上出售，你需要哪一方面的东西，你买一个这样的教育包就行了，专门去系统化学习政治学一般来说都是多余的。</span><br>
<span>实践的那一部分，你可以在论坛通过和网友互相切磋的方式学，这样做比专门的政治实践要好。知识付费其实就是博雅教育，而博雅教育是唯一真正的教育，大学的本意就是指的博雅教育。大学都要普及，这件事情本身就是自相矛盾的，本来大学按定义来说就是给少数不需要为生计发愁的精英准备的，你上大学这件事情本身就已经表明了你的阶级地位。除了那种可以不为生计发愁的人以外，其他人上大学对自己是有害的，对学校也是有害的。</span><br>
<span>你在中国上大学，不如打钱给我来听我的生放送。</span><br>
</p><p><b>刘仲敬: </b><br>
<span>宗汝 发表于 2019-5-25 23:42</span><br>
<span>本楼的阿姨是真人？我还以为是戏服</span><br>
<span>打钱了吗？打钱了我就告诉你。</span><br>
</p><p><b>斯大林的拖拉机: </b><br>
<span>刘仲敬 发表于 2019-05-26 16:04:24</span><br>
<span>打钱了吗？打钱了我就告诉你。打钱了还能做诸夏国父🐴</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1834334[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
