<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【DLC】【战争资源】关于雪菜不喜欢雪菜党这件事</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【DLC】【战争资源】关于雪菜不喜欢雪菜党这件事</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:51:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【DLC】【战争资源】关于雪菜不喜欢雪菜党这件事[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1916501-1-1.html</link>
      <description>【DLC】【战争资源】关于雪菜不喜欢雪菜党这件事&#13;
更新日志：1. 修复了图太多阅读体验中断的问题。2. 修复了原文中给了解说还用文本外信息解决的问题。3. 修复了原贴时间太久不适合扣鹅的问题。4. 注意到了因为是看图说话导致的叙述问题，但是懒得改了。5. 注意到了长难句表述问题，但是懒得改了。6. 注意到了错别字，不改了。7. 注意到了喷雪菜党喷的不够爽的问题，但是因为不知道插在哪所以放弃了。
&#13;
 目录：一、雪菜党懂个球的雪菜。二、春希三年间行为状态的还原。三、雪菜视角的CC剧情还原。四、春希视角信息差。五、CC中春雪二人温度的错位。六、三女助攻对春希走进雪菜线的影响。七、丸户史明的世界观还原 注释集：https://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309404477428608139820前文：https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1913370-1-1.html 一、雪菜党懂个球的雪菜。 
&#13;
我们先来看一个角色简介：单亲家庭跟了母亲 ①，勤工俭学打三份工 ②，不擅长运动 ③，不懂察言观色干涉他人的事，容易被利用，对雪菜坦诚真挚，会不停的反省自己，擅长照顾人能一眼看穿雪菜伪装，对所有人温柔却又只偏爱雪菜一人的奖学金学生 ④。 没错，这个角色就是——友近君。 我们再来看一个角色简介：认为春希是一个无可救药的背叛者，希望春希与雪菜分开。不尊重雪菜个人意愿一意孤行也要雪菜发挥自己的才能。曾经抛下雪菜又在雪菜遇到危险时出面拯救雪菜。 没错，这个角色就是——北原春希，当然，这个角色也是柳原朋。
&#13;
 白色相簿2的一个写作特点就是对照，整个作品结构相当工整。基本没有孤立的人和事。剧本中就分别有三女明文写三女身上春冬雪三主角的人设特点的剧情 ⑤。 忘歌偶像这个特典小说几乎可以说是大型巨魔丸户史明的充满恶意的阴阳怪气现场。多年以来，雪菜党总是告诉你：进雪菜线你要扮演友近君这样角色。忘歌偶像却通篇就是在告诉你雪菜到底有多不喜欢IC时的北原春希。然后在本篇再通过柳原朋这个角色告诉你雪菜有多不喜欢CC公共线时期的北原春希。 在忘歌偶像中。雪菜向春希表达了对友近君的感觉之后，春希当即表示要切断跟过去联系 ⑥，随之的做法就是与雪菜分手 ⑦，友近绝交，甚至还打了一拳 ⑧。CC时期的春希一定程度上是憧憬着友近君代表着的形象 ⑨，但又因为自己的这一面是伪装出来 ⑩而厌恶自己的自己身上的友近君形象。 雪菜党们看着春希主视角大骂春希人渣。可是春希党党魁，天字第一号春希粉的小木曾雪菜 ⑪表示，雪菜想象中的春希才是真真正正的春希。雪菜在不同场合先后对家人、朋友、自己的粉丝柳原以及春希的粉丝友近等人表示过：【你们懂春希？你们懂个球。】 二、春希三年间行为状态的还原。 为了说明雪菜看到的春希，我们得还原CC春希这个人三年到底是怎么过的。 北原春希最晚大学冬天开始最少2份兼职，最多时保持着4份以上兼职 ⑫，先后干过便利店、餐厅、网咖、搬家公司、私塾、编辑，等至少6份以上不同的工作。覆盖时间为餐厅一年（大二4月到大三4月），搬家公司（大二四月起），私塾三年（大一12月到大三12月），编辑6个月（大三6月到12月）月收入约16万，其中开樱社的编辑工作占了8万以上，有攒钱想法 ⑭，但是个月光族没有积蓄 ⑮，钱也没有花在经营家庭上 ⑯，已知的使用是花在社交上 ⑰但基本没有新朋友，其中接济友近母亲住院（大二2月）是一笔大开支但也已经是CC开篇（大三12月）半年前的事了。高三毕业典礼冬马离开后（三月底），四月初大学入学后开始疏远雪菜，在十月开始彻底跟雪菜失去联系⑱，但是在学园祭事件后 ⑲，春希对外自称单身 ⑳，雪菜开始参加联谊 ㉑。最迟友近告白事件后（大二2月），双方分手就已经是剧本明言的事实。 CC开篇阶段春希明确处于单身。被告白后会习惯性辞职，有名有姓的角色就有矢田、谷口、麻理（麻理线，是已知最短的一份打工），没给告白机会就拔旗了则有中川、小春、千晶以及政治经济讨论会路人女至少2名 ㉓ 等8名登场角色。搬家公司属于体力活论外，便利店和网咖的工作考虑到春希的辞职习惯，应该认为至少拒绝了2次告白。大学三年除雪菜之外拔旗加拒绝的人数在10到20人是一个比较合理的推断。打工排期会专门留出每个星期天把自己关在家里关禁闭 ㉔ ，也因此武也和依绪的邀约都是安排在周六。一周年学园祭之前还约得出去，雪菜还能从武也和依绪那听到春希的故事，学园祭之后春希连武也都不怎么搭理了 ㉕。 三年间的春希不仅完全不是后面ヘタレ系男主的废物，相反是一个极其果断与雪菜了断的人。雪菜眼里的春希还要更加牛逼。信息源1的依绪认为春希是一个眼里只有一个人的男人 ㉖。信息源2的友近那根本就是春希的小迷弟 ㉗。一个细节是，雪菜是在听到友近说春希很受欢迎才主动找上友近，而且听到的时候第一反应是吃惊 ㉘。信息量上，这个时间点雪菜甚至都不知道春希拒绝了对方。这个反应跟IC时期春希从冬马家送雪菜回家，雪菜上下打量觉得春希没什么优点是对照的。她第一个反应是去弄懂别人为什么喜欢春希 ㉙，而且她听到了春希的爱情故事反应居然是【激动】。听到了春希拒绝别人的方式时她第一时间意识到这里面是自己和冬马的原因 ㉚感到自责，随后在一堆能听出春希喜欢冬马却听不出喜欢自己的故事感到慰藉 ㉛。 看到这些我笑得不行。如果说有一个写手用这样子的剧情描写是想表达一个少女对少男的恋爱情感独占欲望，那么这个写手恐怕真的会用一个大学生租住5000人民币的的剧情来表达这个大学生独立自主积极面对生活。不过我们可不能这样。不是所有的特别关注都是爱情定位。在CC阶段雪菜不断的跟春希说你好厉害你好厉害，春希心理不断我没有我没有 ㉜，这个剧情就是网红粉丝群的日常 ㉝。这段所谓的扭曲的恋爱，如果是按粉丝偶像的关系定位，那么在创作过程中就说得通了。 为什么雪菜在永远坚持冬马离开是自己的错，春希毫无问题？观众往往从喜欢一个人有独占欲也正常的角度的出发辩解雪菜无过错，却弄错了一个根本性的事实。雪菜是在不喜欢春希的前提下出**人的。 雪菜实际上不喜欢IC时站在他面前的春希，“友近君”身上没有任何戳雪菜的点。这与雪融雪降中冬马通过观察被利用的班长对“友近君”产生了好感。与雪融雪降的冬马，CC线中千晶通过观察对被利用的班长对“友近”产生了好感 ㉞。截然不同，唯独忘歌偶像中的雪菜对友近态度是纯粹的利用。在IC从冬马宅送雪菜回家路上，雪菜审视春希觉得春希是个凡人，在忘歌偶像审视友近君时却得出了一个二人等级完全不同的结论。 三、雪菜视角的CC剧情还原。 千晶线描写千晶理解雪菜时从创作角度提示了角色之间信息差造成认知误区的问题。友近和春希不同的地方要从雪菜的视角重新看一遍剧情。 戏剧化这个词贯穿全作，IC时电视连续剧（评价小木曾家庭氛围），千晶线舞台剧（表演三人故事），CODA如电影一般（讽刺春冬私奔）。 雪菜视角里春希相关剧情是极其戏剧化的，吉他钢琴两人互相吸引的合奏，到为冬马性情大变拒绝女性，再到如救世主一样 ㉟拯救遇到困难的友近，再到因为联谊的英雄救美，春希与雪菜复合的关键剧情就是春希就是重演了雪菜眼中作为春冬二人恋情开端的“钢琴吉他的互相吸引”，并把这段故事永久献给了雪菜。甚至在忘歌偶像结尾处，雪菜自白中都都满满的“让他踏上歧途”“被选中的人”这样戏剧化的字眼在描写 ㊱。 雪菜身上有一种英雄情结。这个英雄情结源自初中时被孤立的经历以及童话般的家庭环境。所以在天台了解到春雪二人戏剧般纯洁的恋爱 ㊲时，这人坐不住了要了个特等席观察这个爱情故事。当冬马离开时反应是“搞砸了”。当她从旁人的只言片语中感到春希对冬马的真挚时，她激动。当听到冬马消息时，她第一时间想跟春希聊冬马 ㊳。看到了春希对冬马细数家珍的时候，看笑了 ㊴。跟春希约会的时候会不停的聊冬马的事 ㊵。不管春希怎么求都不停止冬马的话题 ㊶。当春希撇清自己和冬马的关系的时候就是一堆省略号 ㊷。不过因为当她想起杂志的事，面对春希的谎言这个人忍了 ㊸。 如果说写的是一个想要独占男朋友的小女生发觉男友在骗自己的场景，那么她是用什么支撑自己忍过这里到后面再爆发的？所谓的要对雪菜坦诚才能进雪菜线根本不存在。玩家在做选择时无论选项本身看着对雪菜有多诚实，选项后的文本作者都会让春希把一部分内容瞒着不说 ㊹。春希在这种地方坦诚对于雪菜来说毫无意义。 想进雪菜线的重点是你要让雪菜相信春希很喜欢冬马。 CC中春希至少三次表示如果不是雪菜自己也许早就忘了冬马。但雪菜为了满足自己对爱情故事的渴望，几乎是拿着鞭子抽着要春希喜欢冬马 ㊺。 以这个故事结构来看，当年分手炮的事大抵春希是瞒着没说的。与之相对的，凡是提到春希出轨，雪菜一律认为原因是自己。 我们在这里把春希和雪菜之间交互涉及到的几个人设形象立出来以方便说明：班长春希：多管闲事努力博爱的优等生班长。也就是“友近”。英雄春希：努力对抗命运拯救心爱少女的戏剧化英雄 。粉丝春希：认为背叛者春希是偶像雪菜继续唱歌的障碍，也就是“柳原朋”。 偶像雪菜：KTV里能为了唱歌什么都不顾的歌姬。少女雪菜：电话里告诉春希中学时代被孤立的中学生。替代雪菜：冬马离开时作出成为替代品发言的第三人。 在大一的学园祭中，雪菜对春希表示，自己很讨厌那些把自己当成偶像雪菜看待来接近自己的人 ㊻，希望有人能了解“真实的雪菜”，当然这是在在友近君登场之前。在亲眼目睹雪菜的情绪崩溃之后，春希在CC时已经是“柳原朋”的心态了 ㊼。 CC开头这两人其实是一个粉丝互粉的状态。 CC开头面对小春的干涉春希第一反应女朋友说的是冬马 ㊽。并且因为小春的形象与雪菜重叠，春希怒吼吐出了“好好说就有用吗？”“为什么要把冬马的事告诉毫无关系的人””“为什么要为了擅自喜欢上自己的人展示出自己都不喜欢的一面呢？”“为什么不能讨厌我呢？”之类的黑泥 ㊾。抱怨对方以“为了你好”不顾自己意愿干涉自己行为。 “柳原朋”是一个以“为了你好”为理由不尊重雪菜主观意愿做些让雪菜讨厌的事也要让成为偶像雪菜的角色。而CC雪菜线起手就是柳原朋把雪菜抛弃然后在雪菜的呼救下折返回来救人的剧情 ㊿。实际这是说明春雪二人的恋情在英雄救美事件之后才开始。 英雄救美事件给了雪菜心态转变的契机。
&#13;
  雪菜在英雄救美事件后对春希的反应和春希在千晶选择肢3听到千晶父母离异时春希的反应是一样的。柳原朋也是在英雄救美事件之后跟雪菜的亲密度直接超过依绪武也。 四、春希视角的信息差。 我们再返回春希视角，看有什么是雪菜不知道的。 在三女身上我们能明显看到春希这个人他跟人接触时总是在找对方不成熟的“真实一面”。一般人在社会交际中是刚好相反的，我们会执着于表现与寻找双方成熟优秀的一面。其目的是为了快速区分对方是否值得花时间去交际的人。春希的情况是他会先确定你是一个需要他的人，再跟你来往，当然具体到春希身上我们知道这人不是因为有坏心眼。这人实际表现出来就是从一认识，你感觉他在打压你。发现对方是需要他照顾的人，他情绪是昂扬的，很开心的BB一堆。不过他看到类似少女雪菜的情况时，这个人是一堆省略号，不敢说话。这跟雪菜聊冬马时说个不停，春希找借口时一堆省略号是一样的温度差。和春希约雪菜看杂志时雪菜兴奋，春希提到电影吃饭旅馆时的对比都是这种温度差 （一）。在千晶假设自己被虐待时春希的反应是各种社会救助性质的援助 （二），这与IC时雪菜交底电话时给的反应一致。不过小春线实际给我们看过以恋人身份面对这类事件的时候这个人的无能。但就结论上说，三女的共通点都是在春希要在三女身上看到自己 （三），个人线才能点亮。 春希这个角色的行为是被害怕给支配着的。比如说救雪菜事件，对于聚会的联谊性质，春希表示很淡定 （四）。当然雪菜参加各种联谊已经2年了，之前也没有出现过春希去找雪菜的事。春希在周六当天从中午打工到晚上，5点钟被佐藤的发言 （五）刺激到的想到雪菜的情况下，在8点钟因为想到药的事而进入恐慌状态，11点半（六）得到孝宏的求救后以小春、武也都觉得夸张的手法找人。 在冬马问题上也是如此。贯穿CC公共线的是春希思考冬马是不是把自己忘了这一点（七）。CC公共线以冬马的杂志为线索分为三个阶段，每个阶段春希的心态都有明显而剧烈的变化。一开始麻理写杂志的时候，春希的反应是通过贬低冬马告诉自己冬马没自己不行来实现心理平衡 （八）。到采访时感到了其他人对冬马态度的变化而在冬马没自己不行和冬马忘了自己的两种心情之间摇摆 （九）但封锁自己情感拒绝接受。到直面对冬马的思念一个小时写出报导 （十），觉得自己已经走出去了放下了。然后到了CC线最后一段自白告诉你真实想法是他觉得冬马状况已经变了 （十一）。是在觉得冬马忘了自己的大前提下，转而寻求慰藉走个人线。这一段在宾馆雪菜洗澡的时候又刻意重演了一遍这个心理变化过程（十二）。来强调剧情。 此外还有剧情中隐藏的一整条伏线。就是春希像麻理线追去美国一般，追去欧洲找人的可能性。 
&#13;
上图日文原句是英语和法语以外的不行，重点放在以外上。那么这个以外的是什么呢？上文提到了三个国家伦敦（英国）、法国、意大利和一个名字哈根 （十三）哈根这个德裔姓氏语源北日耳曼语，是德国的一个城市。四国语言的采访资料指的就是英法意德。这里注意一下三年这个信息，实际上“前辈”松冈进入开樱社的时间也才9个月 （十四）春希只兼职了六个月 （十五）。所以这个三年是为了让观众联想到IC的伏笔。春希的工作时间是6点到11点，5个小时，而麻理开口就是能让他快乐干整个一个通宵也就是12个小时 （十六）。后面剧情实际展示了春希翻译这份四国语言采访的内容 （十七）（没错他还是接了）。内容再次对照的出现了凯宾（英国人名）、意大利球员、法国的糕点师与冬马和纱。所以这段剧情说得就是因为涉及到德语所以春希拒绝了麻理分配工作。顺便一提作为兼职的正常业务范围（十八）不包涵翻译，直接翻译的工作对于春希是很少接到的，麻理在分配时以为春希会喜欢，之后觉得拒绝很稀奇，这一点结合春希IC时不拒绝人的人设与这一段在CC开头处的位置实际上就是告诉读者这是春希第一次拒绝别人的工作。春希第一次拒绝麻理的活就是可能涉及到冬马的德语工作。（感谢麻理党提供的剧情线索）这也是为什么恋爱经验不足的麻理在看了学园祭表演后能瞬间意识到“心情上没有结束。”这一条伏线还有后续发展，跟小春聊天时提到春希对去欧洲的信息非常熟悉 （十九）以及松冈要春希介绍冬马时脱口而出把他带去维也纳 （二十）。对于在各国表演的冬马母女来说冬马与维也纳的关联性其实没那么强，这一段其实体现了春希脑子里直指冬马根据地的思维习惯。再到CODA的自发使用德语替冬马签名，到冬马TE结局里直接让声优流畅地（用日本口音）念Ja，Ja Genau，这是一条递进关系明显的完整伏线。 刚开始有人拿着这句话强调【只会】这个词的时候我还有些发懵怎么没印象，还说如果是表忠心的话应该是在元旦麻理回国。翻了才发现原来这是在CC开头铺垫冬马杂志剧情的一句文本，这种根据雪菜党思路翻文本找错地方的情况时有发生。早期游戏攻略告诉你春希要进雪菜线就不能说谎，就是一个典型的误读——CC雪菜线每一个选择跟雪菜交流的选项后面都跟春希内心纠结然后选择隐瞒不说的文本。想规避类似文本减少对雪菜的谎言的结果就是导向三女或者滑雪线。CC的实际游戏过程中对雪菜这个角色本身的好感提升场景都是无选择肢默认你选择的，进雪菜线的必要条件实际是与雪菜相处过程中体现你喜欢冬马。
&#13;
五、CC中春雪二人温度的错位。 雪菜大致上有条件注意到春希想去欧洲这件事，尤其是说她看到了线索之后绝对会往这个方向去想。但是我们还是说，从主视角的剧情上看春希顾虑的冬马变心这个心结直到CODA最后一个选择肢才解开。CC春希像个苦行僧一样禁欲，也有攒钱的想法但依然毫无积蓄就能说明他的心理障碍到底有多大。心理问题是大家普遍都有的，我们衡量心理问题是不是达到了心理疾病精神疾病的程度区别就在于是否已经是生活、工作的障碍了。生活上这个心结影响到春希的积蓄安排以及社会交际安排，工作上春希在大二定下的工作规划一旦出现麻理线的情结也会导致春希转眼辞职放弃。这是绝对意义上的精神疾病。 春希能够意识到这一点。小春、孝宏的善行是基于对秩序的认可（二十一），而春希不同，他是因为害怕、恐慌与不安。这就是为什么在其他人眼里他是一个尊崇秩序到了有些死板迂腐的人，能够轻易做出很多在秩序框架下显得出格越矩的事，比如说IC爬楼。春希自己意识得到自己身上这一点，因此在面对小春、孝宏、友近这些人的时候，他怀抱的依然是一种憧憬而又自卑的情绪在里面，尽管别人基于能力表现认为他对自身评价过低。 但是这种出格与越矩恰恰是雪菜喜欢春希的地方。雪菜生于秩序骨子里又有些叛逆，不喜欢被过度干涉却又渴望别人真正理解自己的人。在CC开头就是家人温柔得装作没看懂雪菜在说谎，雪菜抱怨家人看不穿自己（二十二）。雪菜对外人无法融入自己家庭自认是小木曾家的问题（二十三），类似的剧情在忘歌与CC中多次出现，就是雪菜这种叛逆的体现。 剧本结构上说，这种叛逆、英雄情结、渴望理解的人物属性是雪菜初中时被孤立这一剧情的延伸。对于友近得到春希的帮助，雪菜的反应是嫉妒友近体现的就是雪菜希望被救的是自己。雪菜被春冬二人孤立后欺骗家人说自己很好是初中时被孤立的剧情的重演，小春线为什么设计在被孤立后不像CC开头小春要求春希那样“把话好好说清楚”，为什么小春还要炫耀身上的吻痕，这种叛逆行为就是基于作者发泄这种不被理解的情绪的需要。  小春线作为一条单独的线对于小春行为的逻辑因果的说明是完全不足的。加入雪菜的遭遇才能充分理解——雪菜不能说是因为不能破坏家庭的温馨环境，雪菜说了没用是因为她拒绝了对方，为什么男朋友不帮忙？因为雪菜当时就没有这个男朋友。帮小春的是雪菜那时不可能在现场，也发现不了雪菜遭遇的孝宏。冬马的事春希无论怎么跟雪菜说都说不通也算是一个轮回了。 少女雪菜与“孝宏”的这一条线走不走得了呢？答案也是走不了。在主线文本中，春希在圣诞夜的失约唤醒了雪菜被孤立的记忆 （二十四）。学园祭与海滨公园的春希两次想要当作一切没发生与雪菜重新开始的提案都被雪菜拒绝了。春希扮演的是“友近”，而雪菜看到的是“孝宏”。这种设计让矛盾在一个有限的篇幅内提前爆发，但结论上说雪菜不存在忍过去的选项。 六、三女助攻对春希走进雪菜线的影响。 班长春希X少女春希对于雪菜来说是不可能的，其次这是小春线的人物关系。那么剩下的就是，英雄春希X代替品雪菜，英雄春希X偶像雪菜，粉丝春希X偶像雪菜，粉丝春希X代替品雪菜与英雄春希X少女雪菜这么五种组合。英雄春希X代替品雪菜是麻理线英雄春希X偶像雪菜则是千晶线粉丝春希X偶像雪菜是浮气线粉丝春希X代替品雪菜是雪菜线英雄春希X少女雪菜则是冬马线于是人物性格强弱，剧本核心矛盾，角色对问题的态度全都出来了。白色相簿2这部作品的配角并不孤立，这也是走到雪菜线后每当线路重要抉择时春希总要闪三女回忆杀的原因。 从这个分析中体现了一个微妙的结论：冬马线结局雪菜拿起吉他与春希浮气线的崩溃异曲同工。浮气线春希在崩溃之后回归到了CC开始的阶段以一个坦诚的姿态寻求雪菜，而冬马线雪菜在崩溃之后回归到了到初中时能以坦率的姿态示人的情况。这剧本就真的谁错过爱情谁就去正面解决自身问题呗。 具体到三女在剧本中的作用，还是先从角色的信息量入手。公共线的部分，麻理知冬马不知道雪菜 （二十五），小春知雪菜而不知道冬马 （二十六），千晶知道三角恋但不理解雪菜行为的关键动机。所有人都在按自己的思路去理解这件事。前文已经说过了雪菜因为被孤立的心理阴影已经没法以初中时期少女雪菜的形象示人，而还未被孤立欺负的小春，在CC与春希接触时就承担起了一个坦率的少女雪菜形象。粉丝春希在雪菜本尊身上求而不得的负罪感释放就是在小春的斥责与原谅中完成的 （二十七）。这负重感是春希选择远离雪菜的最大的原因。  另一点上，星期天这个关键信息。春希原本每个周日都会腾出来关自己禁闭沉浸在对冬马的思念当中。小春刚接手工作时的幼稚表现让春希放不下心，在12月这个故事集中爆发的节点上，将周日直面自己对冬马思念的春希从房间里拖到了工作中。第二个周日零点帮着春希在转钟时找到雪菜。直接使得春希回忆冬马写稿件的事拖到了星期一凌晨。第三个周日则依然是跳了过去。承接周六周一的是雪菜的短信，在短信中春希对雪菜表现出了极大的防备 （二十八）。 麻理以冬马的形象，像“雪菜一样”逼迫春希回忆起冬马的事，那么千晶在这一部分中干了什么呢?1. 在相处中灌输春希可以逃避到替代品那里去的想法 （二十九）。帮雪菜把春希。2. 在第二个周六去救雪菜。在雪菜眼里与英雄春希的形象重叠交心。帮春希把雪菜。3. 在第三个周五在春希面前先扮演雪菜，再扮演冬马。扮演冬马的时候加深了春希找雪菜的欲望 （三十）。以至于一旦选择送走千晶，春希立刻就会联系雪菜。千晶在公共线的骚操作就是雪菜线骚操作的预演。 对于旁观者心态想进女主个人线的读者来说，让春希忠于一个女角色排斥其他角色是没有障碍的，想冬马了去拿雪菜当代替品这种别扭的事没这助攻一般情况还真不太容易做到。春希这个本身就有精神障碍的角色，在CC中被丢逼他这样做的一个环境也是非常的惨了。 七、丸户史明的世界观还原 与剧情中表现是跟谁都不好好说心底话的春希这个角色在细节上展示出来其实是很有向别人倾诉的欲望，通过写出心底话来获得成就感（三十一），通过成就感给予自身肯定（三十二），来对抗不被需要经历给自身带来的自卑感。这是典型通过深层次需求之一的自我实现来排解抑郁焦虑的做法。应该是其转向文学系想要从事编辑工作的原因。 在千晶与春希的对谈中作者借春希的内心活动实际阐述了对原生家庭的看法（三十三）。早点注意到可以直接截图其实我完全没必要说自己的事，我又不是露阴癖。结合春希应对借钱的细节来看（三十四），春希这个角色的人物原型或者作者丸户史明本人应该是欺凌行为的亲历者。正因为不是旁观者所以从欺凌经历中挪到作品里的不是容易被注意到的典型行为，而是用来填充了日常剧情的细节。再考虑到小春线的失常表现，个人认为少女雪菜与班长春希这两个角色形象就是作者自身成长经历的投射。 春希在人际交往过程中缺乏安全感，使得他在与人交际的过程中会急于快速建立一种亲密身份关系来对冲心中的不安。在IC中的表现是得知冬马要走后在短短半个月时间里肢体关系迅速升级并试图通过买戒指这种求助于社会规则的手段来确定人与人之间的联系。CC与谈雪菜“重新开始”一段恋情起手就是买个新戒指。CODA公共线不安到顶点举动是求婚。这与冬马两次想走前寻求性关系如出一辙。在这一点上说CODA三条线，冬马无H，浮气被抛弃后坚持与雪菜坦白分开，包括雪菜线在结局前无H，应该说这些都是春希精神上变强的实际体现。但精神上的变强不代表角色身上社会问题的解决。雪菜AS中春希与自己的母亲依然没有和好（三十五），甚至春希还与小木曾父亲在数年的相处中确定了双方不睦。冬马AS中两人回到了日本最后又回到了寻求一个被亲友祝福的社会关系状态之中。 这种处理与类似反映社会时事的作者自画像作品的收尾方式如出一折。如《魔龙院光牙最后的战斗》与《欢迎来到NHK》，都是将问题搁置收尾在求变上的结局。NHK走得最远最接近于一个主角被迫回归到了正常人生活的状态，NHK作者自身也走得最远——作品大火结婚几年之后离婚又回归到了家里蹲废物的状态。创作者自身面临的当代社会问题是创作者自身没法去解决的。与观看成为历史的故事获得情感释放不同，置身其中的人在情感宣泄过ng后依然会需要面对无力改变的自身也无法让他人避免重蹈覆辙。作者本人对类似问题秉持着悲观的态度就更是如此了。正因如此在这部作品中寻找问题得到解决大团圆的蛛丝马迹是一件毫无意义的事。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>【DLC】【战争资源】关于雪菜不喜欢雪菜党这件事</span><br>
<span>更新日志：1. 修复了图太多阅读体验中断的问题。2. 修复了原文中给了解说还用文本外信息解决的问题。3. 修复了原贴时间太久不适合扣鹅的问题。4. 注意到了因为是看图说话导致的叙述问题，但是懒得改了。5. 注意到了长难句表述问题，但是懒得改了。6. 注意到了错别字，不改了。7. 注意到了喷雪菜党喷的不够爽的问题，但是因为不知道插在哪所以放弃了。</span><br>
<span> 目录：一、雪菜党懂个球的雪菜。二、春希三年间行为状态的还原。三、雪菜视角的CC剧情还原。四、春希视角信息差。五、CC中春雪二人温度的错位。六、三女助攻对春希走进雪菜线的影响。七、丸户史明的世界观还原 注释集：https://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309404477428608139820前文：https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1913370-1-1.html 一、雪菜党懂个球的雪菜。 </span><br>
<span>我们先来看一个角色简介：单亲家庭跟了母亲 ①，勤工俭学打三份工 ②，不擅长运动 ③，不懂察言观色干涉他人的事，容易被利用，对雪菜坦诚真挚，会不停的反省自己，擅长照顾人能一眼看穿雪菜伪装，对所有人温柔却又只偏爱雪菜一人的奖学金学生 ④。 没错，这个角色就是——友近君。 我们再来看一个角色简介：认为春希是一个无可救药的背叛者，希望春希与雪菜分开。不尊重雪菜个人意愿一意孤行也要雪菜发挥自己的才能。曾经抛下雪菜又在雪菜遇到危险时出面拯救雪菜。 没错，这个角色就是——北原春希，当然，这个角色也是柳原朋。</span><br>
<span> 白色相簿2的一个写作特点就是对照，整个作品结构相当工整。基本没有孤立的人和事。剧本中就分别有三女明文写三女身上春冬雪三主角的人设特点的剧情 ⑤。 忘歌偶像这个特典小说几乎可以说是大型巨魔丸户史明的充满恶意的阴阳怪气现场。多年以来，雪菜党总是告诉你：进雪菜线你要扮演友近君这样角色。忘歌偶像却通篇就是在告诉你雪菜到底有多不喜欢IC时的北原春希。然后在本篇再通过柳原朋这个角色告诉你雪菜有多不喜欢CC公共线时期的北原春希。 在忘歌偶像中。雪菜向春希表达了对友近君的感觉之后，春希当即表示要切断跟过去联系 ⑥，随之的做法就是与雪菜分手 ⑦，友近绝交，甚至还打了一拳 ⑧。CC时期的春希一定程度上是憧憬着友近君代表着的形象 ⑨，但又因为自己的这一面是伪装出来 ⑩而厌恶自己的自己身上的友近君形象。 雪菜党们看着春希主视角大骂春希人渣。可是春希党党魁，天字第一号春希粉的小木曾雪菜 ⑪表示，雪菜想象中的春希才是真真正正的春希。雪菜在不同场合先后对家人、朋友、自己的粉丝柳原以及春希的粉丝友近等人表示过：【你们懂春希？你们懂个球。】 二、春希三年间行为状态的还原。 为了说明雪菜看到的春希，我们得还原CC春希这个人三年到底是怎么过的。 北原春希最晚大学冬天开始最少2份兼职，最多时保持着4份以上兼职 ⑫，先后干过便利店、餐厅、网咖、搬家公司、私塾、编辑，等至少6份以上不同的工作。覆盖时间为餐厅一年（大二4月到大三4月），搬家公司（大二四月起），私塾三年（大一12月到大三12月），编辑6个月（大三6月到12月）月收入约16万，其中开樱社的编辑工作占了8万以上，有攒钱想法 ⑭，但是个月光族没有积蓄 ⑮，钱也没有花在经营家庭上 ⑯，已知的使用是花在社交上 ⑰但基本没有新朋友，其中接济友近母亲住院（大二2月）是一笔大开支但也已经是CC开篇（大三12月）半年前的事了。高三毕业典礼冬马离开后（三月底），四月初大学入学后开始疏远雪菜，在十月开始彻底跟雪菜失去联系⑱，但是在学园祭事件后 ⑲，春希对外自称单身 ⑳，雪菜开始参加联谊 ㉑。最迟友近告白事件后（大二2月），双方分手就已经是剧本明言的事实。 CC开篇阶段春希明确处于单身。被告白后会习惯性辞职，有名有姓的角色就有矢田、谷口、麻理（麻理线，是已知最短的一份打工），没给告白机会就拔旗了则有中川、小春、千晶以及政治经济讨论会路人女至少2名 ㉓ 等8名登场角色。搬家公司属于体力活论外，便利店和网咖的工作考虑到春希的辞职习惯，应该认为至少拒绝了2次告白。大学三年除雪菜之外拔旗加拒绝的人数在10到20人是一个比较合理的推断。打工排期会专门留出每个星期天把自己关在家里关禁闭 ㉔ ，也因此武也和依绪的邀约都是安排在周六。一周年学园祭之前还约得出去，雪菜还能从武也和依绪那听到春希的故事，学园祭之后春希连武也都不怎么搭理了 ㉕。 三年间的春希不仅完全不是后面ヘタレ系男主的废物，相反是一个极其果断与雪菜了断的人。雪菜眼里的春希还要更加牛逼。信息源1的依绪认为春希是一个眼里只有一个人的男人 ㉖。信息源2的友近那根本就是春希的小迷弟 ㉗。一个细节是，雪菜是在听到友近说春希很受欢迎才主动找上友近，而且听到的时候第一反应是吃惊 ㉘。信息量上，这个时间点雪菜甚至都不知道春希拒绝了对方。这个反应跟IC时期春希从冬马家送雪菜回家，雪菜上下打量觉得春希没什么优点是对照的。她第一个反应是去弄懂别人为什么喜欢春希 ㉙，而且她听到了春希的爱情故事反应居然是【激动】。听到了春希拒绝别人的方式时她第一时间意识到这里面是自己和冬马的原因 ㉚感到自责，随后在一堆能听出春希喜欢冬马却听不出喜欢自己的故事感到慰藉 ㉛。 看到这些我笑得不行。如果说有一个写手用这样子的剧情描写是想表达一个少女对少男的恋爱情感独占欲望，那么这个写手恐怕真的会用一个大学生租住5000人民币的的剧情来表达这个大学生独立自主积极面对生活。不过我们可不能这样。不是所有的特别关注都是爱情定位。在CC阶段雪菜不断的跟春希说你好厉害你好厉害，春希心理不断我没有我没有 ㉜，这个剧情就是网红粉丝群的日常 ㉝。这段所谓的扭曲的恋爱，如果是按粉丝偶像的关系定位，那么在创作过程中就说得通了。 为什么雪菜在永远坚持冬马离开是自己的错，春希毫无问题？观众往往从喜欢一个人有独占欲也正常的角度的出发辩解雪菜无过错，却弄错了一个根本性的事实。雪菜是在不喜欢春希的前提下出**人的。 雪菜实际上不喜欢IC时站在他面前的春希，“友近君”身上没有任何戳雪菜的点。这与雪融雪降中冬马通过观察被利用的班长对“友近君”产生了好感。与雪融雪降的冬马，CC线中千晶通过观察对被利用的班长对“友近”产生了好感 ㉞。截然不同，唯独忘歌偶像中的雪菜对友近态度是纯粹的利用。在IC从冬马宅送雪菜回家路上，雪菜审视春希觉得春希是个凡人，在忘歌偶像审视友近君时却得出了一个二人等级完全不同的结论。 三、雪菜视角的CC剧情还原。 千晶线描写千晶理解雪菜时从创作角度提示了角色之间信息差造成认知误区的问题。友近和春希不同的地方要从雪菜的视角重新看一遍剧情。 戏剧化这个词贯穿全作，IC时电视连续剧（评价小木曾家庭氛围），千晶线舞台剧（表演三人故事），CODA如电影一般（讽刺春冬私奔）。 雪菜视角里春希相关剧情是极其戏剧化的，吉他钢琴两人互相吸引的合奏，到为冬马性情大变拒绝女性，再到如救世主一样 ㉟拯救遇到困难的友近，再到因为联谊的英雄救美，春希与雪菜复合的关键剧情就是春希就是重演了雪菜眼中作为春冬二人恋情开端的“钢琴吉他的互相吸引”，并把这段故事永久献给了雪菜。甚至在忘歌偶像结尾处，雪菜自白中都都满满的“让他踏上歧途”“被选中的人”这样戏剧化的字眼在描写 ㊱。 雪菜身上有一种英雄情结。这个英雄情结源自初中时被孤立的经历以及童话般的家庭环境。所以在天台了解到春雪二人戏剧般纯洁的恋爱 ㊲时，这人坐不住了要了个特等席观察这个爱情故事。当冬马离开时反应是“搞砸了”。当她从旁人的只言片语中感到春希对冬马的真挚时，她激动。当听到冬马消息时，她第一时间想跟春希聊冬马 ㊳。看到了春希对冬马细数家珍的时候，看笑了 ㊴。跟春希约会的时候会不停的聊冬马的事 ㊵。不管春希怎么求都不停止冬马的话题 ㊶。当春希撇清自己和冬马的关系的时候就是一堆省略号 ㊷。不过因为当她想起杂志的事，面对春希的谎言这个人忍了 ㊸。 如果说写的是一个想要独占男朋友的小女生发觉男友在骗自己的场景，那么她是用什么支撑自己忍过这里到后面再爆发的？所谓的要对雪菜坦诚才能进雪菜线根本不存在。玩家在做选择时无论选项本身看着对雪菜有多诚实，选项后的文本作者都会让春希把一部分内容瞒着不说 ㊹。春希在这种地方坦诚对于雪菜来说毫无意义。 想进雪菜线的重点是你要让雪菜相信春希很喜欢冬马。 CC中春希至少三次表示如果不是雪菜自己也许早就忘了冬马。但雪菜为了满足自己对爱情故事的渴望，几乎是拿着鞭子抽着要春希喜欢冬马 ㊺。 以这个故事结构来看，当年分手炮的事大抵春希是瞒着没说的。与之相对的，凡是提到春希出轨，雪菜一律认为原因是自己。 我们在这里把春希和雪菜之间交互涉及到的几个人设形象立出来以方便说明：班长春希：多管闲事努力博爱的优等生班长。也就是“友近”。英雄春希：努力对抗命运拯救心爱少女的戏剧化英雄 。粉丝春希：认为背叛者春希是偶像雪菜继续唱歌的障碍，也就是“柳原朋”。 偶像雪菜：KTV里能为了唱歌什么都不顾的歌姬。少女雪菜：电话里告诉春希中学时代被孤立的中学生。替代雪菜：冬马离开时作出成为替代品发言的第三人。 在大一的学园祭中，雪菜对春希表示，自己很讨厌那些把自己当成偶像雪菜看待来接近自己的人 ㊻，希望有人能了解“真实的雪菜”，当然这是在在友近君登场之前。在亲眼目睹雪菜的情绪崩溃之后，春希在CC时已经是“柳原朋”的心态了 ㊼。 CC开头这两人其实是一个粉丝互粉的状态。 CC开头面对小春的干涉春希第一反应女朋友说的是冬马 ㊽。并且因为小春的形象与雪菜重叠，春希怒吼吐出了“好好说就有用吗？”“为什么要把冬马的事告诉毫无关系的人””“为什么要为了擅自喜欢上自己的人展示出自己都不喜欢的一面呢？”“为什么不能讨厌我呢？”之类的黑泥 ㊾。抱怨对方以“为了你好”不顾自己意愿干涉自己行为。 “柳原朋”是一个以“为了你好”为理由不尊重雪菜主观意愿做些让雪菜讨厌的事也要让成为偶像雪菜的角色。而CC雪菜线起手就是柳原朋把雪菜抛弃然后在雪菜的呼救下折返回来救人的剧情 ㊿。实际这是说明春雪二人的恋情在英雄救美事件之后才开始。 英雄救美事件给了雪菜心态转变的契机。</span><br>
<span>  雪菜在英雄救美事件后对春希的反应和春希在千晶选择肢3听到千晶父母离异时春希的反应是一样的。柳原朋也是在英雄救美事件之后跟雪菜的亲密度直接超过依绪武也。 四、春希视角的信息差。 我们再返回春希视角，看有什么是雪菜不知道的。 在三女身上我们能明显看到春希这个人他跟人接触时总是在找对方不成熟的“真实一面”。一般人在社会交际中是刚好相反的，我们会执着于表现与寻找双方成熟优秀的一面。其目的是为了快速区分对方是否值得花时间去交际的人。春希的情况是他会先确定你是一个需要他的人，再跟你来往，当然具体到春希身上我们知道这人不是因为有坏心眼。这人实际表现出来就是从一认识，你感觉他在打压你。发现对方是需要他照顾的人，他情绪是昂扬的，很开心的BB一堆。不过他看到类似少女雪菜的情况时，这个人是一堆省略号，不敢说话。这跟雪菜聊冬马时说个不停，春希找借口时一堆省略号是一样的温度差。和春希约雪菜看杂志时雪菜兴奋，春希提到电影吃饭旅馆时的对比都是这种温度差 （一）。在千晶假设自己被虐待时春希的反应是各种社会救助性质的援助 （二），这与IC时雪菜交底电话时给的反应一致。不过小春线实际给我们看过以恋人身份面对这类事件的时候这个人的无能。但就结论上说，三女的共通点都是在春希要在三女身上看到自己 （三），个人线才能点亮。 春希这个角色的行为是被害怕给支配着的。比如说救雪菜事件，对于聚会的联谊性质，春希表示很淡定 （四）。当然雪菜参加各种联谊已经2年了，之前也没有出现过春希去找雪菜的事。春希在周六当天从中午打工到晚上，5点钟被佐藤的发言 （五）刺激到的想到雪菜的情况下，在8点钟因为想到药的事而进入恐慌状态，11点半（六）得到孝宏的求救后以小春、武也都觉得夸张的手法找人。 在冬马问题上也是如此。贯穿CC公共线的是春希思考冬马是不是把自己忘了这一点（七）。CC公共线以冬马的杂志为线索分为三个阶段，每个阶段春希的心态都有明显而剧烈的变化。一开始麻理写杂志的时候，春希的反应是通过贬低冬马告诉自己冬马没自己不行来实现心理平衡 （八）。到采访时感到了其他人对冬马态度的变化而在冬马没自己不行和冬马忘了自己的两种心情之间摇摆 （九）但封锁自己情感拒绝接受。到直面对冬马的思念一个小时写出报导 （十），觉得自己已经走出去了放下了。然后到了CC线最后一段自白告诉你真实想法是他觉得冬马状况已经变了 （十一）。是在觉得冬马忘了自己的大前提下，转而寻求慰藉走个人线。这一段在宾馆雪菜洗澡的时候又刻意重演了一遍这个心理变化过程（十二）。来强调剧情。 此外还有剧情中隐藏的一整条伏线。就是春希像麻理线追去美国一般，追去欧洲找人的可能性。 </span><br>
<span>上图日文原句是英语和法语以外的不行，重点放在以外上。那么这个以外的是什么呢？上文提到了三个国家伦敦（英国）、法国、意大利和一个名字哈根 （十三）哈根这个德裔姓氏语源北日耳曼语，是德国的一个城市。四国语言的采访资料指的就是英法意德。这里注意一下三年这个信息，实际上“前辈”松冈进入开樱社的时间也才9个月 （十四）春希只兼职了六个月 （十五）。所以这个三年是为了让观众联想到IC的伏笔。春希的工作时间是6点到11点，5个小时，而麻理开口就是能让他快乐干整个一个通宵也就是12个小时 （十六）。后面剧情实际展示了春希翻译这份四国语言采访的内容 （十七）（没错他还是接了）。内容再次对照的出现了凯宾（英国人名）、意大利球员、法国的糕点师与冬马和纱。所以这段剧情说得就是因为涉及到德语所以春希拒绝了麻理分配工作。顺便一提作为兼职的正常业务范围（十八）不包涵翻译，直接翻译的工作对于春希是很少接到的，麻理在分配时以为春希会喜欢，之后觉得拒绝很稀奇，这一点结合春希IC时不拒绝人的人设与这一段在CC开头处的位置实际上就是告诉读者这是春希第一次拒绝别人的工作。春希第一次拒绝麻理的活就是可能涉及到冬马的德语工作。（感谢麻理党提供的剧情线索）这也是为什么恋爱经验不足的麻理在看了学园祭表演后能瞬间意识到“心情上没有结束。”这一条伏线还有后续发展，跟小春聊天时提到春希对去欧洲的信息非常熟悉 （十九）以及松冈要春希介绍冬马时脱口而出把他带去维也纳 （二十）。对于在各国表演的冬马母女来说冬马与维也纳的关联性其实没那么强，这一段其实体现了春希脑子里直指冬马根据地的思维习惯。再到CODA的自发使用德语替冬马签名，到冬马TE结局里直接让声优流畅地（用日本口音）念Ja，Ja Genau，这是一条递进关系明显的完整伏线。 刚开始有人拿着这句话强调【只会】这个词的时候我还有些发懵怎么没印象，还说如果是表忠心的话应该是在元旦麻理回国。翻了才发现原来这是在CC开头铺垫冬马杂志剧情的一句文本，这种根据雪菜党思路翻文本找错地方的情况时有发生。早期游戏攻略告诉你春希要进雪菜线就不能说谎，就是一个典型的误读——CC雪菜线每一个选择跟雪菜交流的选项后面都跟春希内心纠结然后选择隐瞒不说的文本。想规避类似文本减少对雪菜的谎言的结果就是导向三女或者滑雪线。CC的实际游戏过程中对雪菜这个角色本身的好感提升场景都是无选择肢默认你选择的，进雪菜线的必要条件实际是与雪菜相处过程中体现你喜欢冬马。</span><br>
<span>五、CC中春雪二人温度的错位。 雪菜大致上有条件注意到春希想去欧洲这件事，尤其是说她看到了线索之后绝对会往这个方向去想。但是我们还是说，从主视角的剧情上看春希顾虑的冬马变心这个心结直到CODA最后一个选择肢才解开。CC春希像个苦行僧一样禁欲，也有攒钱的想法但依然毫无积蓄就能说明他的心理障碍到底有多大。心理问题是大家普遍都有的，我们衡量心理问题是不是达到了心理疾病精神疾病的程度区别就在于是否已经是生活、工作的障碍了。生活上这个心结影响到春希的积蓄安排以及社会交际安排，工作上春希在大二定下的工作规划一旦出现麻理线的情结也会导致春希转眼辞职放弃。这是绝对意义上的精神疾病。 春希能够意识到这一点。小春、孝宏的善行是基于对秩序的认可（二十一），而春希不同，他是因为害怕、恐慌与不安。这就是为什么在其他人眼里他是一个尊崇秩序到了有些死板迂腐的人，能够轻易做出很多在秩序框架下显得出格越矩的事，比如说IC爬楼。春希自己意识得到自己身上这一点，因此在面对小春、孝宏、友近这些人的时候，他怀抱的依然是一种憧憬而又自卑的情绪在里面，尽管别人基于能力表现认为他对自身评价过低。 但是这种出格与越矩恰恰是雪菜喜欢春希的地方。雪菜生于秩序骨子里又有些叛逆，不喜欢被过度干涉却又渴望别人真正理解自己的人。在CC开头就是家人温柔得装作没看懂雪菜在说谎，雪菜抱怨家人看不穿自己（二十二）。雪菜对外人无法融入自己家庭自认是小木曾家的问题（二十三），类似的剧情在忘歌与CC中多次出现，就是雪菜这种叛逆的体现。 剧本结构上说，这种叛逆、英雄情结、渴望理解的人物属性是雪菜初中时被孤立这一剧情的延伸。对于友近得到春希的帮助，雪菜的反应是嫉妒友近体现的就是雪菜希望被救的是自己。雪菜被春冬二人孤立后欺骗家人说自己很好是初中时被孤立的剧情的重演，小春线为什么设计在被孤立后不像CC开头小春要求春希那样“把话好好说清楚”，为什么小春还要炫耀身上的吻痕，这种叛逆行为就是基于作者发泄这种不被理解的情绪的需要。  小春线作为一条单独的线对于小春行为的逻辑因果的说明是完全不足的。加入雪菜的遭遇才能充分理解——雪菜不能说是因为不能破坏家庭的温馨环境，雪菜说了没用是因为她拒绝了对方，为什么男朋友不帮忙？因为雪菜当时就没有这个男朋友。帮小春的是雪菜那时不可能在现场，也发现不了雪菜遭遇的孝宏。冬马的事春希无论怎么跟雪菜说都说不通也算是一个轮回了。 少女雪菜与“孝宏”的这一条线走不走得了呢？答案也是走不了。在主线文本中，春希在圣诞夜的失约唤醒了雪菜被孤立的记忆 （二十四）。学园祭与海滨公园的春希两次想要当作一切没发生与雪菜重新开始的提案都被雪菜拒绝了。春希扮演的是“友近”，而雪菜看到的是“孝宏”。这种设计让矛盾在一个有限的篇幅内提前爆发，但结论上说雪菜不存在忍过去的选项。 六、三女助攻对春希走进雪菜线的影响。 班长春希X少女春希对于雪菜来说是不可能的，其次这是小春线的人物关系。那么剩下的就是，英雄春希X代替品雪菜，英雄春希X偶像雪菜，粉丝春希X偶像雪菜，粉丝春希X代替品雪菜与英雄春希X少女雪菜这么五种组合。英雄春希X代替品雪菜是麻理线英雄春希X偶像雪菜则是千晶线粉丝春希X偶像雪菜是浮气线粉丝春希X代替品雪菜是雪菜线英雄春希X少女雪菜则是冬马线于是人物性格强弱，剧本核心矛盾，角色对问题的态度全都出来了。白色相簿2这部作品的配角并不孤立，这也是走到雪菜线后每当线路重要抉择时春希总要闪三女回忆杀的原因。 从这个分析中体现了一个微妙的结论：冬马线结局雪菜拿起吉他与春希浮气线的崩溃异曲同工。浮气线春希在崩溃之后回归到了CC开始的阶段以一个坦诚的姿态寻求雪菜，而冬马线雪菜在崩溃之后回归到了到初中时能以坦率的姿态示人的情况。这剧本就真的谁错过爱情谁就去正面解决自身问题呗。 具体到三女在剧本中的作用，还是先从角色的信息量入手。公共线的部分，麻理知冬马不知道雪菜 （二十五），小春知雪菜而不知道冬马 （二十六），千晶知道三角恋但不理解雪菜行为的关键动机。所有人都在按自己的思路去理解这件事。前文已经说过了雪菜因为被孤立的心理阴影已经没法以初中时期少女雪菜的形象示人，而还未被孤立欺负的小春，在CC与春希接触时就承担起了一个坦率的少女雪菜形象。粉丝春希在雪菜本尊身上求而不得的负罪感释放就是在小春的斥责与原谅中完成的 （二十七）。这负重感是春希选择远离雪菜的最大的原因。  另一点上，星期天这个关键信息。春希原本每个周日都会腾出来关自己禁闭沉浸在对冬马的思念当中。小春刚接手工作时的幼稚表现让春希放不下心，在12月这个故事集中爆发的节点上，将周日直面自己对冬马思念的春希从房间里拖到了工作中。第二个周日零点帮着春希在转钟时找到雪菜。直接使得春希回忆冬马写稿件的事拖到了星期一凌晨。第三个周日则依然是跳了过去。承接周六周一的是雪菜的短信，在短信中春希对雪菜表现出了极大的防备 （二十八）。 麻理以冬马的形象，像“雪菜一样”逼迫春希回忆起冬马的事，那么千晶在这一部分中干了什么呢?1. 在相处中灌输春希可以逃避到替代品那里去的想法 （二十九）。帮雪菜把春希。2. 在第二个周六去救雪菜。在雪菜眼里与英雄春希的形象重叠交心。帮春希把雪菜。3. 在第三个周五在春希面前先扮演雪菜，再扮演冬马。扮演冬马的时候加深了春希找雪菜的欲望 （三十）。以至于一旦选择送走千晶，春希立刻就会联系雪菜。千晶在公共线的骚操作就是雪菜线骚操作的预演。 对于旁观者心态想进女主个人线的读者来说，让春希忠于一个女角色排斥其他角色是没有障碍的，想冬马了去拿雪菜当代替品这种别扭的事没这助攻一般情况还真不太容易做到。春希这个本身就有精神障碍的角色，在CC中被丢逼他这样做的一个环境也是非常的惨了。 七、丸户史明的世界观还原 与剧情中表现是跟谁都不好好说心底话的春希这个角色在细节上展示出来其实是很有向别人倾诉的欲望，通过写出心底话来获得成就感（三十一），通过成就感给予自身肯定（三十二），来对抗不被需要经历给自身带来的自卑感。这是典型通过深层次需求之一的自我实现来排解抑郁焦虑的做法。应该是其转向文学系想要从事编辑工作的原因。 在千晶与春希的对谈中作者借春希的内心活动实际阐述了对原生家庭的看法（三十三）。早点注意到可以直接截图其实我完全没必要说自己的事，我又不是露阴癖。结合春希应对借钱的细节来看（三十四），春希这个角色的人物原型或者作者丸户史明本人应该是欺凌行为的亲历者。正因为不是旁观者所以从欺凌经历中挪到作品里的不是容易被注意到的典型行为，而是用来填充了日常剧情的细节。再考虑到小春线的失常表现，个人认为少女雪菜与班长春希这两个角色形象就是作者自身成长经历的投射。 春希在人际交往过程中缺乏安全感，使得他在与人交际的过程中会急于快速建立一种亲密身份关系来对冲心中的不安。在IC中的表现是得知冬马要走后在短短半个月时间里肢体关系迅速升级并试图通过买戒指这种求助于社会规则的手段来确定人与人之间的联系。CC与谈雪菜“重新开始”一段恋情起手就是买个新戒指。CODA公共线不安到顶点举动是求婚。这与冬马两次想走前寻求性关系如出一辙。在这一点上说CODA三条线，冬马无H，浮气被抛弃后坚持与雪菜坦白分开，包括雪菜线在结局前无H，应该说这些都是春希精神上变强的实际体现。但精神上的变强不代表角色身上社会问题的解决。雪菜AS中春希与自己的母亲依然没有和好（三十五），甚至春希还与小木曾父亲在数年的相处中确定了双方不睦。冬马AS中两人回到了日本最后又回到了寻求一个被亲友祝福的社会关系状态之中。 这种处理与类似反映社会时事的作者自画像作品的收尾方式如出一折。如《魔龙院光牙最后的战斗》与《欢迎来到NHK》，都是将问题搁置收尾在求变上的结局。NHK走得最远最接近于一个主角被迫回归到了正常人生活的状态，NHK作者自身也走得最远——作品大火结婚几年之后离婚又回归到了家里蹲废物的状态。创作者自身面临的当代社会问题是创作者自身没法去解决的。与观看成为历史的故事获得情感释放不同，置身其中的人在情感宣泄过ng后依然会需要面对无力改变的自身也无法让他人避免重蹈覆辙。作者本人对类似问题秉持着悲观的态度就更是如此了。正因如此在这部作品中寻找问题得到解决大团圆的蛛丝马迹是一件毫无意义的事。</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>雪菜要讨厌春希就不会告诉他有舔狗接近她了好吗</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span>这还是一篇垃圾。</span><br>
<span>过了半个多月楼主仍然毫无长进。</span><br>
<span>东拉西扯想把人绕昏，然后涉及游戏内容就漏洞百出，你的老毛病。</span><br>
<span>冬马线最后，春希在奥地利定居了，学会德语是理所当然，在哪儿定居就该学习当地语言，再正常不过。</span><br>
<span>在楼主口中就成了春希一开始想要追去欧洲的伏笔，哈哈哈哈，还有比这更可笑的吗？</span><br>
<span>梅西也随队到处打比赛，但人们说起他在哪儿，第一反应自然是西班牙加泰罗尼亚区首府巴塞罗那，有什么奇怪？</span><br>
<span>楼主说，冬马到不同的地方表演，春希提起冬马时说维也纳，这是别有深意！我只能呵呵呵。</span><br>
<span>哦，你说CC刚开始，春希拒绝麻理给的任务，麻理觉得很稀奇？</span><br>
<span>看清楚当时麻理的表情：</span><br>
<span>这是你所谓的稀奇？</span><br>
<span>春希把做得了和做不了的事分得很清楚，麻理毫不奇怪，可见春希一向如此。</span><br>
<span>楼主就能脑补成春希是因为德语才不想做，滑稽。</span><br>
<span>靠脑补写出来的东西，字数再多也是不可燃垃圾罢了。</span><br>
</p><p><b>天之叢云: </b><br>
<span>直接看评论果然省时间了</span><br>
</p><p><b>mengkane: </b><br>
<span>看到被告白后习惯性辞职就不用看了，原文是北原老师在课上说了这是最后一次代课了眼镜妹才告白来着，论据细节都弄不对就别长篇大论了吧</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>白学不愧是白学。最近泥潭挨个轮经典GALGAME，只有到白学这里不是批评而是研究学问。</span><br>
</p><p><b>Silencieuse: </b><br>
<span>我是没想到泥潭wa2ptsd本次入冬发病断断续续三个多月还没好</span><br>
<span>泥潭现在白学论来论去就两三位大师争辩，到人多点的地方发不好吗</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>你们是不是只知道个白2?</span><br>
<span>批评空间90点台就这部成天犯病</span><br>
</p><p><b>Stellar_Frost: </b><br>
<span> 本帖最后由 Stellar_Frost 于 2020-3-1 10:01 编辑 </span><br>
<span>你要是写长篇大论就先把论据做好点...</span><br>
<span>不过要是论脑补，谁笑话谁呢...</span><br>
</p><p><b>mengkane: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2020-03-01 08:42:19</span><br>
<span>你们是不是只知道个白2?毕竟90点台其他的不是太老就是有te这种，真的不如白2这么有党争的素质</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ads147147: </b><br>
<span>等会，我还以为是米泽园不喜欢雪菜党的爆料，怎么是游戏分析</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>infinitebird: </b><br>
<span> 本帖最后由 infinitebird 于 2020-3-1 13:26 编辑 </span><br>
<span>你是说雪菜喜欢的是那个最爱冬马的春希？那腰斩线为啥雪菜那么不高兴？雪菜作为白2女主跟白1女主由绮是有共同点的：那就是允许男友出轨，但是出轨的对象不能是自己。所以雪菜要求的春希很简单：爱冬马但是更爱自己，CC里她自己都说了是“对所有人都好，只是对自己要更好一点”的春希。至于你所谓的班长春希和骑士春希，雪菜其实全都要：那就是在别人面前是好班长而对自己是守护骑士的春希，但这显然是不可能的，所以雪菜最后也是退而求其次选择了班长春希。至于所谓只守护冬马的骑士春希严格意义上并不存在，因为冬马并不需要守护，CC里那个有成就的耀眼的冬马春希其实对她一点想法都没有，不然在麻理线毅然决然飞美国的春希在CC可是一次欧洲都没去过，不然为什么去音乐会这个选项永远是黑的（特典广播剧里有假设春希跟冬马会面的情况，最后还是老老实实走雪菜线）。而且春希cosplay骑士的想法是相当病态的，比如IC的时候春希利用班长权力故意孤立冬马让冬马只能依赖自己（简直是男版病娇），冬马TE和浮气线的最大区别就是曜子的白血病让春希找到一个理由cosplay守护骑士，浮气线没有这个理由春希就一直不敢舍弃雪菜，那么冬马是什么情况呢？雪菜TE和不共戴天里的冬马都成长到了不需要春希守护的自立程度，所以春希对她就彻底没想法了（不共戴天里更是把冬马称号送给了雪菜），而冬马TE有一种说法是冬马是在演出一种离了春希就活不下去的状态来满足春希cosplay守护骑士的欲望，先不说这种说法对不对，从后续来看春希显然对冬马TE的选择有所后悔：当曜子辛辛苦苦争取到众人的和解让俩人回到日本举办婚礼的时候，春希还是心病发作不敢拿吉他，而且曜子跟和纱都想要孩子春希还是一直推脱，这里春希有点赌气的想法：原以为自己是为了公主对抗全世界的守护骑士，结果是你们母子俩合起来在演我，你们想要孩子我就是不给。所以那个为了守护心上人而对抗全世界的春希骑士并不存在，有的只是把风车幻想成恶龙而一次次冲锋的唐吉诃德而已。</span><br>
<span>总而言之三个人一开始都是中二病：</span><br>
<span>雪菜一直抱着“三人行”的想法，希望春希同时扮演好班长和守护骑士，想要一个所有人都幸福都不受到伤害的乌托邦。</span><br>
<span>冬马是个受迫害妄想症，自己封闭了内心靠对春希的思念度日，可怜曜子的父母心（其实曜子在coda的想法是让和纱彻底放弃春希自己独立起来，并不是想抢雪菜的未婚夫，冬马TE后还替两个人擦屁股）。</span><br>
<span>春希明明有成为一个好的社会人的能力，但是一直想cosplay一个为真爱对抗全世界的守护骑士，最中二的就是他了。</span><br>
<span>三人真正的成长：不共戴天特典。</span><br>
<span>雪菜放下了身为高岭之花的矜持和自傲，放弃了想要所有人都幸福的不切实际的想法，只追求自己和春希两个人的幸福，所以在爱情上变得勇敢和主动，得到了原本属于冬马的称号（这个称号千晶和小春也有，只有雪菜没有）。</span><br>
<span>冬马看到了这个世界的美好，看到除了母亲之外身边还有这么多关心她的人，选择了拥抱这个世界越飞越高，“你们活该”这是最帅气的冬马和纱，当然也是春希再也触碰不到的存在了。</span><br>
<span>春希的抑郁症好了之后中二病也彻底毕业了，自己领悟出了“时之魔法”，至于最后选择了谁不是很明显的吗：“我祈祷你会回来”，注意这里把PC浮气线原本的并列第一的爱这个说法改掉了。</span><br>
</p><p><b>老仓唯: </b><br>
<span>infinitebird 发表于 2020-3-1 12:07</span><br>
<span>你是说雪菜喜欢的是那个最爱冬马的春希？那腰斩线为啥雪菜那么不高兴？</span><br>
<span>腰斩线春哥放弃冬马了啊</span><br>
</p><p><b>jajajzz: </b><br>
<span>你们也太能写了吧</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-3-1 01:58</span><br>
<span>这还是一篇垃圾。</span><br>
<span>过了半个多月楼主仍然毫无长进。</span><br>
<span>来来来，你点的春希说自己能力不够时麻理惊讶的表情</span><br>
<span>这事的前因后果非常清楚，麻理从一开始就是注意到了冬马和纱才把采访丢给春希，然后在编辑部上提出的写采访文的事</span><br>
<span>打从一开始就没想过春希不接这活的事</span><br>
<span>你是真的对文本非常不熟</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>mengkane 发表于 2020-3-1 07:18</span><br>
<span>看到被告白后习惯性辞职就不用看了，原文是北原老师在课上说了这是最后一次代课了眼镜妹才告白来着，论据细 ...</span><br>
<span>细节都搞错了就不要长篇大论了这句话说的很好</span><br>
<span>春希剩下的课不止1节而是3节</span><br>
<span>当然光看这一幕说春希是因为告白辞职逻辑关系是很弱的，春希说自己是要找工作才辞职看着确实是非常充分</span><br>
<span>但我说了丸户一个剧情不止写一次</span><br>
<span>麻理线只干了9个月就辞职了，一开始也是说找工作，这个理由被麻理正面驳倒了</span><br>
<span>麻理线在走后春希确实没继续干编辑，这跟主线是不一样的</span><br>
<span>游戏本篇唯一给过的辞职理由就是被告白</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>infinitebird 发表于 2020-3-1 12:07</span><br>
<span>你是说雪菜喜欢的是那个最爱冬马的春希？那腰斩线为啥雪菜那么不高兴？雪菜作为白2女主跟白1女主由绮是有共 ...</span><br>
<span>我原文中有以下观点：</span><br>
<span>1.班长春希对应的是忘歌里的好学生友近</span><br>
<span>英雄春希对应的是小春线的班长孝宏</span><br>
<span>春希自己在小春线扮演的是雪菜被抛弃时，回到家里装作不知情的母亲和真的不知情的父亲与孝宏的角色</span><br>
<span>雪菜想要像小春线那样被英雄救，但是这是雪菜在中学时期没有经历过的事情</span><br>
<span>这是雪菜不喜欢班长春希，希望春希成为英雄春希的直接原因</span><br>
<span>2.春希想去欧洲但是害怕知道冬马喜欢上了别人</span><br>
<span>根源上在儿时被抛弃的经历。导致害怕确认被抛弃的春希在CC和CODA公共线做出了一系列行为自暴自弃的行为，直到冬马宅与冬马对峙解开这个心结为止</span><br>
<span>CODA三线春希在经历了冬马宅情节后春希的行为安定感都有很大提高，包括雪菜线和浮气线</span><br>
<span>这是我两篇文章花了相当篇幅说明的事</span><br>
<span>方法和线索我都是给足了的</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 魔力懒猫 于 2020-3-1 23:38 编辑 </span><br>
<span>Stellar_Frost 发表于 2020-3-1 10:00</span><br>
<span>你要是写长篇大论就先把论据做好点...</span><br>
<span>不过要是论脑补，谁笑话谁呢...</span><br>
<span>没办法 我当年通了WA2后得了一阵子失语症，那之后就干不好编辑工作了</span><br>
<span>当时在S1发个帖子一上来刚发的时候底下也是一片看不懂，编辑过一遍之后语句才通顺了</span><br>
<span>虽然推导过程放的不集中显得跳，但我方法和线索包括论据的位置都是给足了的，都在https://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309404477428608139820这个注释集里啊</span><br>
</p><p><b>Stellar_Frost: </b><br>
<span>魔力懒猫 发表于 2020-3-1 23:32</span><br>
<span>没办法 我当年通了WA2后得了一阵子失语症，那之后就干不好编辑工作了</span><br>
<span>当时在S1发个帖子一上来刚发 ...</span><br>
<span>以后还是编辑了再发吧，别人也能更认真看</span><br>
<span>我真正想喷的人你已经回应过了，我就不再喷了</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span> 本帖最后由 罗马教皇 于 2020-3-2 01:51 编辑 </span><br>
<span>魔力懒猫 发表于 2020-3-1 21:57</span><br>
<span>来来来，你点的春希说自己能力不够时麻理惊讶的表情</span><br>
<span>笑，果然“厚颜无耻”是最适合你的评语，想把两件不同的事混为一谈来误导大家？</span><br>
<span>不要脸到了你这种程度也真是有趣。</span><br>
<span>游戏刚开始的11月24日麻理要春希负责四国语言的工作，春希建议交给别人，这是麻理的反应：</span><br>
<span>然后12月3日麻理要春希写冬马的文章，选择拒绝的话麻理是这种反应，你也贴了图：</span><br>
<span>对，这才是惊讶的表情。</span><br>
<span>因为麻理觉得春希是有能力写这么一篇文章的，春希却拒绝了，麻理于是吃惊。</span><br>
<span>梳理这两件事：</span><br>
<span>11月24日，麻理要春希做四国语言的工作，春希说自己只会英语和法语，硬要他做，显然得借助工具书和翻译软件，那会花很多时间，建议交给别人。</span><br>
<span>麻理对此毫不吃惊，说春希把做得了和做不了的事分得很清楚，可见麻理也知道，春希确实只会英语和法语，四国语言，有点超出春希的能力。</span><br>
<span>12月3日，麻理认为春希有能力写冬马的文章，想交给他做，春希却拒绝了，麻理觉得吃惊。</span><br>
<span>以上事实很清楚。</span><br>
<span>你却移花接木，用12月3日麻理的吃惊，来证明11月24日麻理吃惊？</span><br>
<span>哼，你这不叫无耻，还叫什么？</span><br>
<span>不过我已经习以为常了，你除了编故事、脑补、歪曲游戏，还能干什么？</span><br>
<span>你这篇文章写得再多，也只是不可燃垃圾。</span><br>
<span>好，剩下的交给雪菜党了，有玩具大家一起玩嘛。</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-3-2 01:39</span><br>
<span>笑，果然“厚颜无耻”是最适合你的评语，想把两件不同的事混为一谈来误导大家？</span><br>
<span>不要脸到了你这种程度也 ...</span><br>
<span>11月24日这件事就是后面剧情春希在整理的开樱画报“活跃在海外的日本年轻人”</span><br>
<span>这个采访是麻理注意到冬马和纱和春希关系，专门让春希负责做的</span><br>
<span>在把这个工作交给春希来做后</span><br>
<span>麻理在编辑会议中开会自己提出了12月3日开樱画报下属增刊中采访文章</span><br>
<span>麻理是为了春希写这个文章，才把采访整理的任务交给春希</span><br>
<span>这个时间线是游戏明文我已经在上面贴了</span><br>
<span>第一次推脱用商务用语推脱强度不高，实际上工作还是交给了春希</span><br>
<span>第二次推脱是明确说能力不足做不了明着说不做到，麻理才会很惊讶</span><br>
<span>但是你在试图说春希第一次说的话就是第二次这个话的强度</span><br>
<span>还自己BB了一大堆</span><br>
<span>显然得借助工具书和翻译软件，那会花很多时间，建议交给别人。</span><br>
<span>麻理对此毫不吃惊，说春希把做得了和做不了的事分得很清楚，可见麻理也知道，春希确实只会英语和法语，四国语言，有点超出春希的能力。请给原文</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span>对了，某个熟悉的身影又出现了。</span><br>
<span>此人除了酸、徒劳的说不同意什么的，还能干啥？</span><br>
<span>没法反驳所以只能空打嘴炮，毫无意义，只显得软弱无力，呵呵。</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span> 本帖最后由 罗马教皇 于 2020-3-2 02:18 编辑 </span><br>
<span>魔力懒猫 发表于 2020-3-2 01:56</span><br>
<span>11月24日这件事就是后面剧情春希在整理的开樱画报“活跃在海外的日本年轻人”</span><br>
<span>这个采访是麻理注意到冬马 ...</span><br>
<span>哈哈，你就继续打滚啊。</span><br>
<span>“这个采访是麻理注意到冬马和纱和春希关系，专门让春希负责做的”</span><br>
<span>来来来，告诉我，麻理要春希做冬马的文章，是哪一天？</span><br>
<span>是12月3日。</span><br>
<span>你从哪里看出11月24日麻理是要春希负责冬马的事了？</span><br>
<span>11月24日，春希不接四国语言的工作，麻理一点也不吃惊。</span><br>
<span>12月3日，春希不接冬马的工作，麻理才觉得吃惊。</span><br>
<span>你别绕来绕去了，告诉我，11月24日哪里是麻理要春希负责冬马的事了？</span><br>
<span>11月24日，春希不接工作，麻理有任何吃惊吗？</span><br>
<span>你的卑鄙做法就是，12月3日，春希不接工作，麻理吃惊，你居然以此来说11月24日麻理也是吃惊的？然后你想说，因为11月24日麻理吃惊，所以证明春希是会德语的，所以他其实学了德语想跑到欧洲，对不对？</span><br>
<span>劝你少玩这种移花接木的低级把戏，对我没用的。</span><br>
<span>再问你一遍，11月24日，麻理什么时候要春希负责冬马的工作了？</span><br>
<span>11月24日，春希不想接工作后，麻理什么时候吃惊了？</span><br>
<span>你就别继续打滚了，正面回答我，否则你就是没胆的懦夫。</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 魔力懒猫 于 2020-3-2 02:40 编辑 </span><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-3-2 02:09</span><br>
<span>哈哈，你就继续打滚啊。</span><br>
<span>“这个采访是麻理注意到冬马和纱和春希关系，专门让春希负责做的”</span><br>
<span>真就一点阅读能力没有？还标红？</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span> 本帖最后由 罗马教皇 于 2020-3-2 03:45 编辑 </span><br>
<span>魔力懒猫 发表于 2020-3-2 02:34</span><br>
<span>真就一点阅读能力没有？还标红？</span><br>
<span>呵呵，你又在自己打自己的脸了。</span><br>
<span>春希在取材中看到冬马的名字是在11月26日，如你图上所说，春希显得吃惊。</span><br>
<span>所以11月24日他哪门子想到是冬马了？这天麻理什么时候要他写冬马的文章了？</span><br>
<span>对啊，春希在看到冬马的名字之前，就在负责写海外的报道。</span><br>
<span>整理一下：</span><br>
<span>11月24日麻理要交给春希四国语言的工作，春希建议交给别人，说超过自己的能力，硬要他负责会花很多时间。</span><br>
<span>不过看来最后还是交给他了，毕竟上司下了任务，能力不足也必须努力完成。</span><br>
<span>然后11月26日，春希本来在负责写海外日本人的报道，写了很多人，最后他突然发现了冬马的名字。</span><br>
<span>也就是说继续写下去的话，就会轮到他写冬马。</span><br>
<span>11月26日他才第一次发现涉及冬马，哪来的11月24日？</span><br>
<span>是麻理交给春希的任务，这没错，谁告诉你11月24日麻理就要春希“你来写冬马的文章”了？如果11月24日麻理就明确告知春希，写的报道涉及冬马，春希11月26日看到冬马的名字干嘛吃惊？</span><br>
<span>麻理11月24日只是告诉春希，这里有一大堆人的报道，你来写，根本没说里面包括冬马，春希11月26日才发现其中有冬马。</span><br>
<span>于是春希不想继续负责了，因为他是打工的而非正式员工，所以只要这段时间不去打工，就能避开涉及冬马的工作。</span><br>
<span>但是12月3日，麻理要春希继续来打工，所以春希有点犹豫，这时候就要玩家选择了。</span><br>
<span>我的阅读理解非常优秀，当然，我与你不同，你只会脑补。</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span>想了想，虽然说了别的部分交给雪菜党，不过因为涉及麻理，还是说说吧。</span><br>
<span>16楼的情况是，因为春希激动之下强推了麻理（未插入），所以春希想辞职。</span><br>
<span>明明是春希觉得对不起麻理才要辞职，楼主就能脑补成跟冬马有关，呵呵。</span><br>
<span>更可笑的是还有人捧这种人的臭脚，果然是要屁股不要脑子。</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-3-2 03:23</span><br>
<span>呵呵，你又在自己打自己的脸了。</span><br>
<span>春希在取材中看到冬马的名字是在11月26日，如你图上所说，春希显得吃惊 ...</span><br>
<span>通过这么多楼的辩论你能知道【四国语言的采访整理本身是就是麻理让春希做冬马的工作的预先工作】，春希是在【避开涉及到冬马的工作】就好</span><br>
<span>我原文引入这一系列事件谈的就是【春希在CC时期对冬马逃避心态】</span><br>
<span>麻理意识到春希和冬马的关系之后，从外聘那里要过来了去英国的采访，然后找其他编辑部筹措资金变成了涉及到英法德意四国语言的报导，然后采访完了把这个采访丢给春希，春希听到【哈根】这个德语名字的时候就想跑了</span><br>
<span>这就是这个事件的全貌</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span> 本帖最后由 罗马教皇 于 2020-3-2 04:00 编辑 </span><br>
<span>魔力懒猫 发表于 2020-3-2 03:47</span><br>
<span>通过这么多楼的辩论你能知道【四国语言的采访整理本身是就是麻理让春希做冬马的工作的预先工作】，春希是 ...</span><br>
<span>你别笑死人了，春希想跑，那是在11月26日发现其中包括冬马的名字之后。</span><br>
<span>麻理11月24日交给他任务时，只说“这里有一大堆人的取材，你来写”，根本没说其中有冬马。</span><br>
<span>春希建议交给别人，说自己只会英语和法语，能力不足，一定要负责的话，会花很多时间。</span><br>
<span>不过麻理一定要交给他，他也就接了。</span><br>
<span>然后11月26日，春希本来已经写了很多人，无意间翻到最下面，他发现了冬马的名字。</span><br>
<span>这时候，春希才想跑。</span><br>
<span>于是才有让玩家选择接受还是拒绝（当然无论怎么选，最终都会接）。</span><br>
<span>这才是这个事件的全貌。</span><br>
<span>你竟然把11月26日春希发现冬马后才想跑，移花接木到11月24日，可以说很无耻。</span><br>
<span>呵呵，你想论证的不是“春希学了德语”吗？又改口说“逃避心态”了？</span><br>
<span>自己说的都不敢认，孬种。</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-3-2 03:31</span><br>
<span>想了想，虽然说了别的部分交给雪菜党，不过因为涉及麻理，还是说说吧。</span><br>
<span>16楼的情况是，因为春希激动之下强 ...</span><br>
<span>我原文是：被告白后习惯性辞职</span><br>
<span>说的可能不够完全，游戏中还另外有文本是“感受到其他人女人的一面就突然翻脸推开”</span><br>
<span>实际上你说的也一样，不就是因为感觉到对方女人的一面了吗，没直接引用说法是因为拒绝千晶的时候没有辞职的情况</span><br>
<span>文字工作是春希通过倾诉欲对抗抑郁情绪（1小时写完冬马报道后的人物状态），从大二开始规划的未来人生行程（忘歌偶像交代转部原因）</span><br>
<span>然后呢？还是因为女人的事在麻理线辞职了</span><br>
<span>我在这个问题上的描述是：【春希害怕被抛弃的心理导致】，麻理线的辞职在这个第一次H SENCE麻理留人之后，还经历两三次H SENCE,一直到麻理走人重现【被抛弃的经历】，春希才最终辞职</span><br>
<span>雪菜看到春希逃避女人第一反应是【导致他这样的人“们”】，雪菜会认为这是因为她和冬马，这说得是雪菜的看法</span><br>
<span>你们就是特喜欢曲解别人意思然后立个靶子打</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span>魔力懒猫 发表于 2020-3-2 04:03</span><br>
<span>我原文是：被告白后习惯性辞职</span><br>
<span>说的可能不够完全，游戏中还另外有文本是“感受到其他人女人的一面就突然 ...</span><br>
<span>你还真是喜欢把脸凑上来让人打呢，OK，也不用等雪菜党了，我自己动手算了。</span><br>
<span>不管还剩下1节还是3节课，反正美穗子告白前，春希已经确定辞职。</span><br>
<span>早在美穗子告白前，春希就要辞职了，你脑补的“被告白后辞职”吗？</span><br>
<span>麻理也一样，明确说了，春希觉得自己强推，对不起麻理，所以要辞职，很正常的行为。</span><br>
<span>你少继续东拉西扯，事实是你连基本游戏内容都要歪曲，你还有脸反咬别人曲解你的意思，真是可笑。</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-3-2 03:56</span><br>
<span>你别笑死人了，春希想跑，那是在11月26日发现其中包括冬马的名字之后。</span><br>
<span>麻理11月24日交给他任务时，只说 ...</span><br>
<span>我都跟你说了【哈根】是一个德国名字，后面这段【凯宾】还是个英国名字呢,还在纠结什么？你是想说春希推辞24号的工作不是逃跑？明明剧情前后说的都是同一件事？</span><br>
<span>我原贴说春希学了德语说的是春希学了德语想去找冬马但是因为逃避的心态不能成行</span><br>
<span>我两个帖子一直在把这事跟春希收入很高但没积蓄还花在很多毫无意义的事情上放在一起说</span><br>
<span>然后后面跟着人物行为动机分析</span><br>
<span>文章就摆在那呢</span><br>
<span>你是真的没有成段做阅读理解的能力，除了强辩就是加私货</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-3-2 04:11</span><br>
<span>你还真是喜欢把脸凑上来让人打呢，OK，也不用等雪菜党了，我自己动手算了。</span><br>
<span>我在这个问题上的描述是：【春希害怕被抛弃的心理导致】，麻理线的辞职在这个第一次H SENCE麻理留人之后，还经历两三次H SENCE,一直到麻理走人重现【被抛弃的经历】，春希才最终辞职</span><br>
<span>我刚才就说了这件事了，你还在说春希是因为强推麻理</span><br>
<span>你到底在辨什么啊？</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span>魔力懒猫 发表于 2020-3-2 04:12</span><br>
<span>我都跟你说了【哈根】是一个德国名字，后面这段【凯宾】还是个英国名字呢,还在纠结什么？你是想说春希推 ...</span><br>
<span>脑补，你继续脑补。</span><br>
<span>现实就是11月26日春希本来已经写了很多人的报道，他逃了？发现冬马的名字后，他才想逃，所以才让玩家选择。</span><br>
<span>同一件事个P ，你给我找出来：</span><br>
<span>11月24日，春希就发现了，取材中包括冬马？</span><br>
<span>故事中哪里有？</span><br>
<span>找不出来就是你移花接木，可笑。</span><br>
<span>事实是故事中根本没说春希学了德语，相反他明确说自己只会英语和法语，让他做别的语言，很花时间。</span><br>
<span>你所谓春希学了德语纯属脑补，被我抽脸了还又想扯来扯去、转移话题？</span><br>
<span>除了强辩就是加私货，这是说你自己，你的阅读能力低下，只会脑补。</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span>魔力懒猫 发表于 2020-3-2 04:16</span><br>
<span>我在这个问题上的描述是：【春希害怕被抛弃的心理导致】，麻理线的辞职在这个第一次H SENCE麻理留人之后 ...</span><br>
<span>你别逃啊，图我都贴了，美穗子告白前，春希已经要辞职了，你所谓的“被告白后辞职”在哪里？</span><br>
<span>麻理那段明确说是强推后心里有愧，所以想辞职，你脑补个P</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-3-2 04:20</span><br>
<span>脑补，你继续脑补。</span><br>
<span>现实就是11月26日春希本来已经写了很多人的报道，他逃了？发现冬马的名字后，他才想 ...</span><br>
<span>关于罗马教皇指出我试图通过【脑补】证明【春希会德语】这一点</span><br>
<span>我贴一下我的原文</span><br>
<span>在我的原文中，我不认为【春希会德语】是一件需要证明的事，我提了这件事之后立刻就去谈【春希的逃避心态了】</span><br>
<span>说明完毕</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-3-2 04:20</span><br>
<span>脑补，你继续脑补。</span><br>
<span>现实就是11月26日春希本来已经写了很多人的报道，他逃了？发现冬马的名字后，他才想 ...</span><br>
<span>我原文说的就是涉及到德语</span><br>
<span>为什么要证明他这个时候已经明确知道是冬马了？</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span>魔力懒猫 发表于 2020-3-2 04:24</span><br>
<span>关于罗马教皇指出我试图通过【脑补】证明【春希会德语】这一点</span><br>
<span>我贴一下我的原文</span><br>
<span>在我的原文中，我不认 ...</span><br>
<span>哎呦，你连“我不认为需要证明”都说出来了，你干嘛不说自己就是丸户呢？</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1913370-1-1.html</span><br>
<span>上次你就被我打过脸，以为开个新帖就成了真理？你活在梦里啊？呵呵</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span>魔力懒猫 发表于 2020-3-2 04:28</span><br>
<span>我原文说的就是涉及到德语</span><br>
<span>为什么要证明他这个时候已经明确知道是冬马了？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>呵呵，你想说涉及德语，不就是想说可能涉及冬马，春希才要逃么？</span><br>
<span>结果春希还是接了，写了很多人，都没事，他逃什么了？</span><br>
<span>最后突然发现有冬马的名字，他才想逃。</span><br>
<span>关德语有P事，除非是直接涉及冬马本人，春希才想逃。</span><br>
<span>你的脑补是可笑的。</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 魔力懒猫 于 2020-3-2 04:34 编辑 </span><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-3-2 04:28</span><br>
<span>哎呦，你连“我不认为需要证明”都说出来了，你干嘛不说自己就是丸户呢？</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st ...</span><br>
<span>我贴一下罗马教皇的原文</span><br>
<span>我找他要春希写德语用了辅助工具的原文</span><br>
<span>这人拿不出来春希写德语使用了辅助工具，然后说具体是什么辅助工具无所谓，不重要，反正虽然原文中没有提到辅助工具但既然现实中有那他就一定用了</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span>看来你想装死混过去啊，别做梦了。</span><br>
<span>你说美穗子告白之后，春希才想辞职，在哪里啊？</span><br>
<span>混过去？你别想。</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span> 本帖最后由 罗马教皇 于 2020-3-2 04:42 编辑 </span><br>
<span>魔力懒猫 发表于 2020-3-2 04:32</span><br>
<span>我贴一下罗马教皇的原文</span><br>
<span>我找他要春希写德语用了辅助工具的原文</span><br>
<span>这人拿不出来春希写德语使用了辅助工具， ...</span><br>
<span>笑，游戏的原文，春希说自己只会英语和法语，让他负责别的，可能会花更多时间。</span><br>
<img src="https://img.saraba1st.com/forum/202002/12/005529y9ftfvwcbiecukle.jpg" title="https://img.saraba1st.com/forum/202002/12/005529y9ftfvwcbiecukle.jpg"><br>
<span>“可能会花更多时间”，换句话说，真要他做，他还是能做。</span><br>
<span>这里春希也没有解释，只会英语和法语，他要怎么负责别的语言，但需要解释吗？</span><br>
<span>玩家一看就懂，工具书和翻译软件嘛，还需要专门解释？</span><br>
<span>丸户不如你会写，对吧？</span><br>
<span>哼，你继续打滚吧。</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-3-2 04:36</span><br>
<span>看来你想装死混过去啊，别做梦了。</span><br>
<span>你说美穗子告白之后，春希才想辞职，在哪里啊？</span><br>
<span>我早就在29楼说明了我用【告白之后】这个说法的原因了</span><br>
<span>你可以继续转进，然后像上次那样宣布胜利了</span><br>
<span>我懒得跟</span><br>
<span>你到现在都还没说“春希租8万月租的房子是表达他积极向上的生活态度呢”</span><br>
<span>还学别人用“对方在转进”来辩论？</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>这个才是原文，谢谢</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span> 本帖最后由 罗马教皇 于 2020-3-2 04:55 编辑 </span><br>
<span>魔力懒猫 发表于 2020-3-2 04:42</span><br>
<span>我早就在29楼说明了我用【告白之后】这个说法的原因了</span><br>
<span>你可以继续转进，然后像上次那样宣布胜利了</span><br>
<span>我懒得 ...</span><br>
<span>哦，那么这句话“被告白后会习惯性辞职，有名有姓的角色就有矢田、谷口、麻理”是谁写的啊？</span><br>
<span>你被人抽脸了就想转进？美穗子那件事，春希是在被告白后才辞职？还有，麻理线，春希想辞职的时候，麻理还没表白。</span><br>
<span>行啊，你想改可以，那你承认你这篇文章是胡说八道的垃圾，那大家当然不会再说什么了。</span><br>
<span>春希想独立，所以搬出来住，游戏原文写了，你有意见吗？</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span>魔力懒猫 发表于 2020-3-2 04:43</span><br>
<span>这个才是原文，谢谢</span><br>
<span>难道你想说汉化版歪曲了日文的原意？</span><br>
<span>那你发帖证明啊，呵呵</span><br>
</p><p><b>噗呸破屁诚: </b><br>
<span>又是我最喜欢的白学时间</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Stellar_Frost: </b><br>
<span> 本帖最后由 Stellar_Frost 于 2020-3-2 08:37 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
<span>不应该骂人</span><br>
<span>有人巨魔本质又露出来了，可惜了这个ID，我也无须多言了...</span><br>
</p><p><b>infinitebird: </b><br>
<span>魔力懒猫 发表于 2020-3-1 23:26</span><br>
<span>我原文中有以下观点：</span><br>
<span>1.班长春希对应的是忘歌里的好学生友近</span><br>
<span>英雄春希对应的是小春线的班长孝宏</span><br>
<span>当阿尔萨斯站在斯坦索姆面前时他只有两条路可以走：第一，听从乌瑟尔的劝告回去搬救兵。第二，不相信乌瑟尔的话坚决屠城直至堕落成死亡骑士。你觉得吉安娜喜欢的是死亡骑士阿尔萨斯？</span><br>
<span>雪菜一开始喜欢的班长春希和骑士春希并不冲突，因为那个骑士春希是英雄救美惩恶扬善的圣骑士，而不是冬马TE里为了一个执念不惜伤害所有无辜的人的死亡骑士，如果班长和骑士非要二选一的话雪菜肯定是选社会性更“正确”的春希，至于冬马他只要得到春希就行了管他是圣骑士还是死亡骑士，所以冬马TE后续里春希才会有所不满：我都为了你拔出霜之哀伤了，结果你们母女还要我把信仰改回圣光？</span><br>
<span>coda的两个TE实际上就是春希面临的斯坦索姆的抉择，班长和骑士只能二选一的情况。雪菜TE里的春希选择相信和依赖别人，也就是让10级英雄吉安娜带兵打天灾军团自己在后面加血，如果说雪菜有点不满也只是对春希的能力不足有点不满而已，她还是欣然接受春希的求助并努力扮演一个拯救世界的形象，如果她不爱这样的春希的话就不会有最后的自曝了，雪菜是这样说的：如果让春希看到那样软弱的我就不会来依赖我了，雪菜也根据春希的改变而相应改变了自己，这不是爱是什么？冬马TE里的春希则是抛弃了班长春希堕落成了死亡骑士，不相信任何人只相信自己臆想中的执念（也就是冬马离开他就活不下去），把周围无辜的人想象成了敌人，这跟雪菜理想中的骑士春希是冲突的，因为雪菜的骑士春希是不抛弃班长这个社会属性的春希，雪菜在这条线对春希的强大执念其实是对她的底线也就是班长春希的执念。</span><br>
<span>所以你觉得雪菜哪个TE都没得到理想中的春希这是很正常的，因为雪菜对春希的要求已经超出了春希的能力，这是雪菜自己的问题，就像春希哪个结局都没有得到理想中的东西（我全都要）一样。但是雪菜TE里的雪菜其实是已经妥协后的只要求得到班长春希雪菜，不然也不会按照春希的要求把自己逼到极限，另一个结局不共戴天更加明显，雪菜已经放弃了三人行只要跟春希在一起就行了，这个故事里获得成长的不止是春希和冬马，雪菜自己也是。</span><br>
</p><p><b>Silencieuse: </b><br>
<span>好啊，泥潭文艺复兴</span><br>
<span>要不是没有成段的时间我也下场</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1916501[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
