<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>噬神者1、2手感也和噬血代码一样蛋疼吗？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>噬神者1、2手感也和噬血代码一样蛋疼吗？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:55:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>噬神者1、2手感也和噬血代码一样蛋疼吗？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1866540-1-1.html</link>
      <description>噬神者1、2手感也和噬血代码一样蛋疼吗？&#13;
初中的时候有个同学一直玩，9月的时候下了个试玩版，比割草还蛋疼的手感瞬间就惊到我了，然而我记得噬神者1、2的塞钱通评分还挺高的</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>pandakun: </b><br>
<span>噬神者1、2手感也和噬血代码一样蛋疼吗？</span><br>
<span>初中的时候有个同学一直玩，9月的时候下了个试玩版，比割草还蛋疼的手感瞬间就惊到我了，然而我记得噬神者1、2的塞钱通评分还挺高的</span><br>
</p><p><b>ianny544: </b><br>
<span>比噬血代码差多了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G965W, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>Trompete: </b><br>
<span>只会更蛋疼</span><br>
</p><p><b>培根芝士蛋堡XD: </b><br>
<span>嗜血代码进步很大了，噬神者那是真心切纸片</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>12的话要玩还是可以玩的，但是手感啥的就别纠结了。</span><br>
<span>同时建议12代都玩女号，尤其是2代，否则到了结局你会觉得你是</span><br>
</p><p><b>pandakun: </b><br>
<span>培根芝士蛋堡XD 发表于 2019-11-19 07:06:16</span><br>
<span>嗜血代码进步很大了，噬神者那是真心切纸片那这游戏优点是什么啊？动作游戏手感拉胯分数还能这么高</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Jai用机玩家: </b><br>
<span>我也不太懂吃神系列，手感拉稀、怪物动作怪异、画面也谈不上多好的系列怎么就能卖个三五十万单作的水平。</span><br>
<span>自由战争虽然怪物分布和难度曲线跟坨屎一样，但是打击手感确实还可以。</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>吃神出招跟切空气似的，人物动作无比僵硬</span><br>
</p><p><b>sakilin2013: </b><br>
<span>GE1，2我一直是当作有动作要素的RPG来玩的...虽然GE2RB开始特别是大白魔法结局，剧情质量就一落千丈了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>八月飞雪: </b><br>
<span>作为少见的不太能接受怪猎手感的那种，其实1和2我还是挺喜欢的……感觉怪猎是节奏比较稳固，能接上了节奏就会很舒服（当然还有小部分是2nd下来的老玩家情怀加成）；吃神动作比较花，变换比较大，但能接受这一套的话就会很喜欢（当然也有一招鲜吃遍天喜欢用简单套路打完全场的，不过这个大家都有）嗜血代码就没玩过了，不评价</span><br>
</p><p><b>kyonkoism: </b><br>
<span>虽然我觉得解释一通对一开始就对这个系列有偏见的人也没啥用，但姑且还是说下</span><br>
<span>吃神1出的时候是PSP上真的没有能和MH一比的共斗游戏，大家没怎么在意打击感，卖点和MH更是完全不是一个方向，主打的是剧情演出+凍鳗角色，战斗系统则是对玩家进行了对比MH可远可近的战斗模式以及慷慨的技能以及强化系统，事实证明这么做是正确的，轻度玩家也能被开心的游玩游戏和体会剧情。倒不如说1除了打击感，endgame方面比不过MH，其他地方MH都不存在和GE的可比性，根本不是一回事</span><br>
<span>既然以剧情，人设及慷慨的战斗系统为卖点，在此之上进行拓展的2和2RB卖的过得去也是应当的，之后的销量很明显和剧情拉跨，画面跟不上，MH跑到另一个平台都有明显关系，而根本就不是吃神组做的3更是另说</span><br>
<span>如果真真正正想去了解下这个系列魅力在哪，可以入一盘PS4的噬神者1复生，抄一套自制子弹，体验下在慷慨的战斗系统之下一路打穿剧情的快感，就懂得这系列为什么能活这么久，而其他除了MH外的共斗都死翘翘的原因了</span><br>
</p><p><b>kyonkoism: </b><br>
<span>顺带回答下楼主问题，噬神者（3除外）和嗜血代码的手感差别，你可以理解成嗜血代码动作加速+打击感减弱版，噬神者1复生 2RB都是技能和攻击打中怪的弱点，有卡肉后才和嗜血代码差不多，但是动作比嗜血代码快多了，就像黑魂和只狼的差别。</span><br>
</p><p><b>叉加叉: </b><br>
<span>有一说一子弹系统很香但也很毁体验</span><br>
<span>----发送自 Xiaomi MI 6,Android 9</span><br>
</p><p><b>小奥塔肯: </b><br>
<span>kyonkoism 发表于 2019-11-19 09:45</span><br>
<span>虽然我觉得解释一通对一开始就对这个系列有偏见的人也没啥用，但姑且还是说下</span><br>
<span>吃神1出的时候是PSP上 ...</span><br>
<span>我觉得真不是只因为MH玩家的偏见吧。</span><br>
<span>就我的话，我除了MH外主流的泛动作都玩。但讲道理，1我当时PSP打通就觉得这游戏是真的不行。</span><br>
<span>不管是打击感，动作框架，BOSS和敌人的设计都真的搓爆好吧。特别是其实从PS2走过来日本游戏的动作水平又不低，比这些基础性的东西，我觉得就是纳米破坏者和恶魔城无罪都比它强些。</span><br>
</p><p><b>wyy123: </b><br>
<span>我就是特别接受不了mh那种，先找怪，打怪，怪跑了，再跨地图找怪，砍几下弹刀，在磨刀，怪又跑了，找怪。以前还要扔染色玉，mhw倒是不用扔了。</span><br>
<span>感觉玩起来太累。冰原也买了，象征性购买，本篇都没打穿。</span><br>
<span>噬神者这游戏上来就砍，怪直接地图上标记，无需磨刀，人物挺好看，剧情也不错。挺好。1代 2代 3代都打穿了，3代玩了40多个小时。</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>kyonkoism 发表于 2019-11-19 09:45</span><br>
<span>虽然我觉得解释一通对一开始就对这个系列有偏见的人也没啥用，但姑且还是说下</span><br>
<span>吃神1出的时候是PSP上 ...</span><br>
<span>GE从设计之初就是以对MH的市场补位来做的</span><br>
<span>当时满地吐槽MH不能跳，那我就能跳，还能二段跳</span><br>
<span>MH装备不好看，那我干脆时装和装备属性分离，爱怎么好看就怎么好看，一点都不用担心影响战斗力</span><br>
<span>MH近战吃怪物动作，远程伤害低，那我就搞个战斗中可切换远近战，让玩家能维持全程输出的感觉，一直都是我的回合。</span><br>
<span>后面陆续加的血技啊，多段爆气啊，快速吃神动作啊，都是打出了市场化差异。在已经培养起来的共斗游戏群体里收获个几十万份还是挺正常的</span><br>
</p><p><b>alvarez: </b><br>
<span>算我咬勾了，因为我是真的喜欢这个，当时买个psv就是为了玩个2。</span><br>
<span>首先拿来和卡表比打击感那都不要玩了。</span><br>
<span>3那垃圾就不要说了，老粉应该大多都是差评。</span><br>
<span>随便玩玩的也体验不到这个的乐趣，只会说什么打击感稀烂。</span><br>
<span>GE的核心就是高速，快，怎么爽怎么来，有枪有剑战斗中能快速切换组合打伤害，能带npc,让单机玩家不再孤单让手残不再打个剧情都打不过。觉得打不过瘾还可以调难度有1-99可选，2RB的誓约真正的爽到极致，30秒高爆发带无敌让玩家有老子天下无敌的快感（我估计制作组应该是想当完结作才这么搞的）。</span><br>
<span>另外子弹不会编可以去抄，但是子弹要随剧情解锁，前期是体验不到的。</span><br>
<span>剧情是比较中二的王道剧情，还能强行GE避免吃屎，喜欢的自然喜欢。</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1916A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>泰阿剑tan: </b><br>
<span>招招弱点大白光挺爽的，不过这游戏的快乐不是自制子弹吗。</span><br>
</p><p><b>bgmilk: </b><br>
<span>   所以每次讲吃神的打击感都是默认不打弱点的么？你们难道打这游戏从不打弱点的么</span><br>
</p><p><b>优秀: </b><br>
<span>吃神。。。我想想，当初远程的子弹自定义组合给我很清奇的感觉</span><br>
<span>当时psp上的mh like也没哪个了</span><br>
</p><p><b>kangkangsama: </b><br>
<span>吃神可以捏好看的小哥哥小姐姐，穿上现代化审美的好看的衣服，有官方送的男朋友女朋友。本身的话子弹编辑还是挺好玩的，既可以偷懒抄大佬的效率至上弹，也可以自己研发好看的烟花</span><br>
</p><p><b>kyonkoism: </b><br>
<span>其实PSP上的共斗还挺多的，MH GE 讨鬼 梦幻之星 核石之王 ，可惜别说活到现在，有的连PSV都活不到</span><br>
</p><p><b>ギナ: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-11-19 08:45</span><br>
<span>12的话要玩还是可以玩的，但是手感啥的就别纠结了。</span><br>
<span>同时建议12代都玩女号，尤其是2代，否则到了结局你会觉 ...</span><br>
<span>一代选男主还行啊……真正得你不得不选女主的只有三代，选男主喜当爹不说还要天天看着尤格跟你勾肩搭背外带各种扑倒你和你的官配，而你在剧情还只能各种尤格说得对</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>ギナ 发表于 2019-11-19 11:35</span><br>
<span>一代选男主还行啊……真正得你不得不选女主的只有三代，选男主喜当爹不说还要天天看着尤格跟你勾 ...</span><br>
<span>二代rb也得选女主，不然。。。，</span><br>
<span>结局抱着朱总的要是个男的。。咦</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>呃……我也咬个勾，我是真的觉得吃神的手感不错的那一小撮。我同意小剑的打击感不太行，但我基本上只用大剑，蓄力一发打到弱点的乐趣并不差。2rb加了血技，有时间很长的超级蓄力，打到弱点感觉爽爆了。2代除了大剑我主用锤子，锤子的打击感我觉得也不错，怪倒地的时候对着弱点来回扇跟猛汉的剑斧有的一拼。不过有一说一，如果没有打到弱点的话就跟敲铁一样，而且和怪猎里没有打到弱点相同，没有卡肉感，确实不舒服，可以说是把怪猎里那种打到弱点的回报和没打到弱点的惩罚往两个极端拉大了。动作也确实比较僵硬，不过吃神的整体节奏很快，各种动作都可以取消而且按什么键就会立刻有反应，可以说操作感并不差。敌人设计……说实话设定图看着都蛮时髦的。但在游戏里实际一打感觉基本上都很挫。敌人设计有个很大的缺点就是看不清出招动作，以及出招时看不清判定范围。有时就是感觉敌人的攻击莫名其妙。就连巨大的衔尾蛇，出招时候也一点都没有那种势大力沉的感觉，这个就是游戏里所有动作都比较僵硬的锅，相比之下怪猎里就算怪物多动症，也能大致从怪的动作上看出来攻击范围和轻重，这点真是独一家。其他的共斗游戏甚至普通act，大多都是吃神的这个水平。</span><br>
<span>除了手感方面的问题之外我觉得吃神还是优点更多的，尤其是有一些当时的怪猎做的很差的地方在吃神这里是强项。比如剧情，音乐，人物外观，时装和装备造型分离，与AI队友共斗，地图不分区，捡尸体只要捡1下等等，玩过的都说好，像讨鬼之类后来的共斗有些还是沿用了吃神设定的。像吃神3口碑不行了，大家说的比较多的是剧情问题……所以只能说，吃神的玩点跟怪猎有点不同，嗯。</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>kyonkoism 发表于 2019-11-19 11:18</span><br>
<span>其实PSP上的共斗还挺多的，MH GE 讨鬼 梦幻之星 核石之王 ，可惜别说活到现在，有的连PSV都活不到 ...</span><br>
<span>梦星也罢了，核石之王数值那么渣，一个僵尸龙打15分打不死，se鬼才。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>v22325: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-11-19 11:46</span><br>
<span>二代rb也得选女主，不然。。。，</span><br>
<span>结局抱着朱总的要是个男的。。咦</span><br>
<span>友情！是友情！在塔里背对着互相道别的时候 是男人也很感人啊！而且二代歌姬剧情也很浓厚啊 </span><br>
</p><p><b>^棉花糖^: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2019-11-19 13:52</span><br>
<span>呃……我也咬个勾，我是真的觉得吃神的手感不错的那一小撮。我同意小剑的打击感不太行，但我基本上只用大剑 ...</span><br>
<span>3代不行因为制作组做一半去做代码了 接手的是灵魂献祭组</span><br>
<span>主要问题两个 </span><br>
<span>1是没做完 以前片头里的东西基本都会出现在本体里 看后续更新的状态这些东西都是策划好的 但是来不及做了 只能放在免费更新里了 这就导致中后期剧情跨度太大 给人一种莫名其妙的感觉</span><br>
<span>2是数值策划绝对有问题 打怪在你武器攻击力达到一个阈值之前 只能慢慢磨死怪 前期怪的AI还都是多动症 ,后面更新改善了一些 但是当你武器攻击上来之后 怪就全程倒地嘤嘤嘤 根本没有任何交互,这基本是数值崩了 </span><br>
<span>说道动作手感 吃神和噬血代码 虽然同一制作组做的 但这游戏类型和玩法相差太大 没什么可比较的</span><br>
</p><p><b>江口夕: </b><br>
<span>噬神者玩的就是建模，女人建模这块一直是同时间jrpg里top</span><br>
</p><p><b>kyonkoism: </b><br>
<span> 本帖最后由 kyonkoism 于 2019-11-19 14:50 编辑 </span><br>
<span>3代除了容量不足外其实最大的问题还是战斗系统上的是在过于不慷慨了，我一直认为这种慷慨才是噬神者gameplay方面最大的魅力，也是最重要的核心</span><br>
<span>不论是能早早配出一身强化技能，随便配配身上就是加血加体力攻击大，遗留神机送好技能的概率也不低，还能自制弹药，更别提2和2RB加入的血技和背着音响解放了，就算是重置版的1代复生，也为了增加爽快感加入了特殊捕食动作，能让噬神者常态常驻4个牛逼buff打怪</span><br>
<span>可3代呢，自制大砍一刀，游戏直到中期身上的技能大概率还是变形加快羁绊积累加快某种子弹强化这种废物技能，想要加血加体力加攻就得自己拿遗留神机配和去做专门给技能的盾</span><br>
<span>删了轰击枪加的滋水枪后一样没改变以前续子弹一波狂射带走的打法，那这一通删改跟本感觉不到意义还特么把噬神者的音响缴了，把血技换了个名字，然后就掏出一大堆出招几乎没硬质的新怪以及死了吗的羽羽斩，真是搞不清楚自己得定位，我想折磨自己我去打MH出片我打你这二次元游戏干哈子</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1866540[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
