<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>我把各国宪法都看了一遍，真是有意思，朝鲜是真的伟光正</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>我把各国宪法都看了一遍，真是有意思，朝鲜是真的伟光正</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:19:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>我把各国宪法都看了一遍，真是有意思，朝鲜是真的伟光正[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1834159-1-1.html</link>
      <description>我把各国宪法都看了一遍，真是有意思，朝鲜是真的伟光正&#13;
朝鲜宪法朝鲜民主主义人民共和国是体现了伟大领袖金日成同志和伟大领导者金正日同志的思想和领导的主体的社会主义国家。 　　伟大领袖金日成同志是朝鲜民主主义人民共和国的创建者，是社会主义朝鲜的始祖。 　　金日成同志创立了永恒不灭的主体思想，在此旗帜下组织和领导了抗日革命斗争，树立了光荣的革命传统，完成了光复祖国的历史大业，在政治、经济、文化和军事领域奠定了建设自主独立国家的牢固基础，并在此基础上建立了朝鲜民主主义人民共和国。 　　金日成同志提出了主体的革命路线，英明地领导了各阶段的社会革命和建设事业，把共和国加强和发展成为以人民群众为中心的社会主义国家，自主、自立、自卫的社会主义国家。 　　金日成同志阐明了国家建设和国家活动的根本原则，确立了最优越的国家社会制度和政治方式、社会管理体系和管理方法，打下了保证社会主义祖国繁荣昌盛，继承并完成主体革命事业的牢固基础。 　　伟大领导者金正日同志是继承金日成同志的思想和事业，把我们共和国加强和发展成为金日成同志的国家，把民族的尊严和国力提升到最高水平的卓越的爱国者、社会主义朝鲜的维护者。 　　金正日同志全面深入发展金日成同志创立的永恒不灭的主体思想、先军思想，使之发扬光大成为自主时代的指导思想，坚决维护并纯洁地继承和发展主体的革命传统，牢固地传续了朝鲜革命的命脉。 　　针对世界社会主义体系崩溃和帝国主义联合势力疯狂的反朝扼杀活动，金正日同志用先军政治出色地维护了金日成同志宝贵的遗产——社会主义胜利果实，把我们祖国变成不可战胜的政治思想强国、核保有国、无敌的军事强国，开辟了建设强盛国家的康庄大道。 　　金日成同志和金正日同志把以民为天作为座右铭，一向和人民在一起，为人民献出了一生，以崇高的仁德政治关爱和领导人民，把全社会变成了一个紧密团结的大家庭。 　　伟大领袖金日成同志和伟大领导者金正日同志是民族的太阳、祖国统一的救星。金日成同志和金正日同志把统一祖国作为民族至高无上的任务提了出来，并为其实现而呕心沥血。金日成同志和金正日同志把共和国建成了统一祖国的强大堡垒，同时，提出了统一祖国的根本原则和途径，把统一祖国的运动发展成为全民族运动，开辟了用全民族团结的力量完成祖国统一大业的道路。 　　伟大领袖金日成同志和伟大领导者金正日同志阐明了朝鲜民主主义人民共和国对外政策的基本理念，并以此为基础扩大和发展了国家的对外关系，大大提高了共和国的国际地位。金日成同志和金正日同志作为世界政治的元老，开创了自主的新时代，为加强和发展社会主义运动和不结盟运动，为世界和平与各国人民之间的友谊，进行了积极活动，为人类的自主事业做出了不可磨灭的贡献。 　　金日成同志和金正日同志是思想理论和领导艺术的天才，是百战百胜的钢铁统帅，是伟大的革命家、政治活动家和伟人。 　　金日成同志和金正日同志的伟大思想和领导业绩，是朝鲜革命的法宝，是朝鲜民主主义人民共和国繁荣昌盛的根本保证。 　　朝鲜民主主义人民共和国和朝鲜人民将在朝鲜劳动党的领导下，拥戴伟大领袖金日成同志为共和国的永恒主席，拥戴伟大领导者金正日同志为共和国国防委员会的永恒委员长，维护、继承并发展金日成同志和金正日同志的思想和业绩，把主体革命事业进行到底。 　　朝鲜民主主义人民共和国社会主义宪法，是把伟大领袖金日成同志和伟大领导者金正日同志的主体国家建设思想和国家建设业绩加以法律化的金日成金正日宪法。 第一条 朝鲜民主主义人民共和国是代表全体朝鲜人民利益的自主的社会主义国家。（以下省略）
&#13;
还有一个让我很惊讶的是意大利宪法第一条：意大利是以劳动为基础的民主共和国。主权属于人民，人民在宪法所规定的形式和范围内行使主权。想想意大利那帮懒货。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>罗杰丁: </b><br>
<span>我把各国宪法都看了一遍，真是有意思，朝鲜是真的伟光正</span><br>
<span>朝鲜宪法朝鲜民主主义人民共和国是体现了伟大领袖金日成同志和伟大领导者金正日同志的思想和领导的主体的社会主义国家。 　　伟大领袖金日成同志是朝鲜民主主义人民共和国的创建者，是社会主义朝鲜的始祖。 　　金日成同志创立了永恒不灭的主体思想，在此旗帜下组织和领导了抗日革命斗争，树立了光荣的革命传统，完成了光复祖国的历史大业，在政治、经济、文化和军事领域奠定了建设自主独立国家的牢固基础，并在此基础上建立了朝鲜民主主义人民共和国。 　　金日成同志提出了主体的革命路线，英明地领导了各阶段的社会革命和建设事业，把共和国加强和发展成为以人民群众为中心的社会主义国家，自主、自立、自卫的社会主义国家。 　　金日成同志阐明了国家建设和国家活动的根本原则，确立了最优越的国家社会制度和政治方式、社会管理体系和管理方法，打下了保证社会主义祖国繁荣昌盛，继承并完成主体革命事业的牢固基础。 　　伟大领导者金正日同志是继承金日成同志的思想和事业，把我们共和国加强和发展成为金日成同志的国家，把民族的尊严和国力提升到最高水平的卓越的爱国者、社会主义朝鲜的维护者。 　　金正日同志全面深入发展金日成同志创立的永恒不灭的主体思想、先军思想，使之发扬光大成为自主时代的指导思想，坚决维护并纯洁地继承和发展主体的革命传统，牢固地传续了朝鲜革命的命脉。 　　针对世界社会主义体系崩溃和帝国主义联合势力疯狂的反朝扼杀活动，金正日同志用先军政治出色地维护了金日成同志宝贵的遗产——社会主义胜利果实，把我们祖国变成不可战胜的政治思想强国、核保有国、无敌的军事强国，开辟了建设强盛国家的康庄大道。 　　金日成同志和金正日同志把以民为天作为座右铭，一向和人民在一起，为人民献出了一生，以崇高的仁德政治关爱和领导人民，把全社会变成了一个紧密团结的大家庭。 　　伟大领袖金日成同志和伟大领导者金正日同志是民族的太阳、祖国统一的救星。金日成同志和金正日同志把统一祖国作为民族至高无上的任务提了出来，并为其实现而呕心沥血。金日成同志和金正日同志把共和国建成了统一祖国的强大堡垒，同时，提出了统一祖国的根本原则和途径，把统一祖国的运动发展成为全民族运动，开辟了用全民族团结的力量完成祖国统一大业的道路。 　　伟大领袖金日成同志和伟大领导者金正日同志阐明了朝鲜民主主义人民共和国对外政策的基本理念，并以此为基础扩大和发展了国家的对外关系，大大提高了共和国的国际地位。金日成同志和金正日同志作为世界政治的元老，开创了自主的新时代，为加强和发展社会主义运动和不结盟运动，为世界和平与各国人民之间的友谊，进行了积极活动，为人类的自主事业做出了不可磨灭的贡献。 　　金日成同志和金正日同志是思想理论和领导艺术的天才，是百战百胜的钢铁统帅，是伟大的革命家、政治活动家和伟人。 　　金日成同志和金正日同志的伟大思想和领导业绩，是朝鲜革命的法宝，是朝鲜民主主义人民共和国繁荣昌盛的根本保证。 　　朝鲜民主主义人民共和国和朝鲜人民将在朝鲜劳动党的领导下，拥戴伟大领袖金日成同志为共和国的永恒主席，拥戴伟大领导者金正日同志为共和国国防委员会的永恒委员长，维护、继承并发展金日成同志和金正日同志的思想和业绩，把主体革命事业进行到底。 　　朝鲜民主主义人民共和国社会主义宪法，是把伟大领袖金日成同志和伟大领导者金正日同志的主体国家建设思想和国家建设业绩加以法律化的金日成金正日宪法。 第一条 朝鲜民主主义人民共和国是代表全体朝鲜人民利益的自主的社会主义国家。（以下省略）</span><br>
<span>还有一个让我很惊讶的是意大利宪法第一条：意大利是以劳动为基础的民主共和国。主权属于人民，人民在宪法所规定的形式和范围内行使主权。想想意大利那帮懒货。。。</span><br>
</p><p><b>雪碧码表: </b><br>
<span>37个金字 我PTSD了</span><br>
</p><p><b>无攻不受鹿: </b><br>
<span>看完发现自己不会写金字了</span><br>
</p><p><b>罗杰丁: </b><br>
<span>数了一下，19个金日成，16个金正日，看的我眼睛都花了</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>让你们知道什么叫格式塔崩坏</span><br>
</p><p><b>dragonfalls: </b><br>
<span>很好奇，金正恩爷爷叫金日成，爸爸叫金正日，那他应该叫金未日啊（然后他儿子叫金被日）</span><br>
</p><p><b>tourbillion: </b><br>
<span>楼主应该看看意大利国徽，是不是相当熟悉？红五星，齿轮，就是麦穗被换成了橄榄枝，</span><br>
</p><p><b>洁西卡: </b><br>
<span>以后他们看着会不会觉得羞耻</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>tourbillion 发表于 2019-5-24 23:09</span><br>
<span>楼主应该看看意大利国徽，是不是相当熟悉？红五星，齿轮，就是麦穗被换成了橄榄枝， ...</span><br>
<span>意大利这个还真是……学习了</span><br>
</p><p><b>我没火星把: </b><br>
<span>洁西卡 发表于 2019-5-24 23:10</span><br>
<span>以后他们看着会不会觉得羞耻</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>何来羞耻？因为过于麻木？</span><br>
<span>只会觉得悲剧然后把锅扣在某个邻国头上。</span><br>
</p><p><b>火樹銀華: </b><br>
<span>这种叠床架屋的写法难道不是很眼熟吗？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>苌楚: </b><br>
<span>dragonfalls 发表于 2019-5-24 22:59</span><br>
<span>很好奇，金正恩爷爷叫金日成，爸爸叫金正日，那他应该叫金未日啊（然后他儿子叫金被日） ...</span><br>
<span>记得正式公布名字汉字写法之前媒体叫他金正银来着</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NEM-AL10, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>囧日是太阳是活着时还是死了后加上去的？</span><br>
<span>另外说个公道的，中国要是有意大利的人均GDP和生活水平，还能维持现在的勤劳吗</span><br>
</p><p><b>米缸: </b><br>
<span>dragonfalls 发表于 2019-5-24 22:59</span><br>
<span>很好奇，金正恩爷爷叫金日成，爸爸叫金正日，那他应该叫金未日啊（然后他儿子叫金被日） ...</span><br>
<span>奇怪了，一般现在时在哪里。</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel XL, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span>不看看葡萄牙宪法吗。哪怕经过右派几次修宪。葡萄牙宪法序言仍然有那么一句：</span><br>
<span>On the 25th of April 1974 the Armed Forces Movement crowned the long years of resistance and reflected the deepest feelings of the Portuguese people by overthrowing the fascist regime.</span><br>
<span>Freeing Portugal from dictatorship, oppression and colonialism was a revolutionary change and the beginning of an historic turning point for Portuguese society.</span><br>
<span>The Revolution restored their fundamental rights and freedoms to the people of Portugal. In the exercise of those rights and freedoms, the people’s legitimate representatives have come together to draw up a Constitution that matches the country’s aspirations.</span><br>
<span>The Constituent Assembly affirms the Portuguese people’s decision to defend national independence, guarantee fundamental citizens’ rights, establish the basic principles of democracy, ensure the primacy of a democratic state based on the rule of law and open up a path towards a socialist society, with respect for the will of the Portuguese people and with a view to the construction of a country that is freer, more just and more fraternal.</span><br>
<span>Meeting in plenary session on 2 April 1976, the Constituent Assembly does hereby pass and decree the following Constitution of the Portuguese Republic:</span><br>
</p><p><b>遥照_: </b><br>
<span>这闭关锁国久了连我国封建时代水平还不如，古代直接叫真命天子哪有这么罗嗦。不得不想起丹妮丝的那一串名号了。</span><br>
</p><p><b>gary76: </b><br>
<span>義大利人跟西班牙人比算是勤力了，西班牙那才是真的懶，只有餐館酒吧的員工是最勤快</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>含金量多少了</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>楼主这个错了，正确的版本应该是这样的：</span><br>
<span>　　序 言</span><br>
<span>　　朝鲜民主主义人民共和国是体现了伟大的金日成同志和金正日同志的思想和领导的主体的社会主义祖国。</span><br>
<span>　　伟大的金日成同志是朝鲜民主主义人民共和国的创建者，是社会主义朝鲜的始祖。</span><br>
<span>　　金日成同志创立了永恒不灭的主体思想，在此旗帜下组织和领导了抗日革命斗争，树立了光荣的革命传统，完成了光复祖国的历史大业，在政治、经济、文化和军事领域奠定了建设自主独立国家的牢固基础，并在此基础上建立了朝鲜民主主义人民共和国。</span><br>
<span>　　金日成同志提出了主体的革命路线，英明地领导了各阶段的社会革命和建设事业，把共和国加强和发展成为以人民群众为中心的社会主义国家，自主、自立、自卫的社会主义国家。</span><br>
<span>　　金日成同志阐明了国家建设和国家活动的根本原则，确立了最优越的国家社会制度和政治方式、社会管理体系和管理方法，打下了保证社会主义祖国繁荣昌盛，继承并完成主体革命事业的牢固基础。</span><br>
<span>　　伟大的金正日同志是继承金日成同志的思想和事业，把我们共和国加强和发展成为金日成同志的国家，把民族的尊严和国力提升到最高水平的卓越的爱国者、社会主义朝鲜的维护者。</span><br>
<span>　　金正日同志全面深入发展金日成同志创立的永恒不灭的主体思想、先军思想，使之发扬光大成为自主时代的指导思想，坚决维护并纯洁地继承和发展主体的革命传统，牢固地传续了朝鲜革命的命脉。</span><br>
<span>　　针对世界社会主义体系崩溃和帝国主义联合势力疯狂的反朝扼杀活动，金正日同志用先军政治出色地维护了金日成同志宝贵的遗产—社会主义胜利果实，把我们祖国变成不可战胜的政治思想强国、核保有国、无敌的军事强国，开辟了建设社会主义强国的康庄大道。</span><br>
<span>　　金日成同志和金正日同志把“以民为天”作为座右铭，一向和人民在一起，为人民献出了一生，以崇高的仁德政治关爱和领导人民，把全社会变成了一个紧密团结的大家庭。</span><br>
<span>　　伟大的金日成同志和金正日同志是民族的太阳、祖国统一的救星。</span><br>
<span>　　金日成同志和金正日同志把统一祖国作为民族至高无上的任务提了出来，并为其实现而呕心沥血。</span><br>
<span>　　金日成同志和金正日同志把共和国建成了统一祖国的强大堡垒，同时，提出了统一祖国的根本原则和途径，把统一祖国的运动发展成为全民族运动，开辟了用全民族团结的力量完成祖国统一大业的道路。</span><br>
<span>　　伟大的金日成同志和金正日同志阐明了朝鲜民主主义人民共和国对外政策的基本理念，并以此为基础扩大和发展了国家的对外关系，大大提高了共和国的国际地位。</span><br>
<span>　　金日成同志和金正日同志作为世界政治的元老，开创了自主的新时代，为加强和发展社会主义运动和不结盟运动，为世界和平与各国人民之间的友谊，进行了积极活动，为人类的自主事业做出了不可磨灭的贡献。</span><br>
<span>　　金日成同志和金正日同志是思想理论和领导艺术的天才，是百战百胜的钢铁统帅，是伟大的革命家、政治活动家和伟人。</span><br>
<span>　　金日成同志和金正日同志的伟大思想和领导业绩，是朝鲜革命的万年财宝，是朝鲜民主主义人民共和国繁荣昌盛的根本保证；安放着金日成同志和金正日同志保持生前容貌的遗体的锦绣山太阳宫是领袖永生的大纪念碑，是全体朝鲜民族尊严的象征和永恒的圣地。</span><br>
<span>　　朝鲜民主主义人民共和国和朝鲜人民将竭诚拥戴伟大的金日成同志和金正日同志为主体朝鲜永恒的领袖，在朝鲜劳动党的领导下维护、继承并发展金日成同志和金正日同志的思想和业绩，把主体革命事业进行到底。</span><br>
<span>　　朝鲜民主主义人民共和国社会主义宪法，是把伟大的金日成同志和金正日同志的主体国家建设思想和国家建设业绩加以法律化的金日成金正日宪法。 </span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>古屋敷由良 发表于 2019-5-24 23:25</span><br>
<span>囧日是太阳是活着时还是死了后加上去的？</span><br>
<span>另外说个公道的，中国要是有意大利的人均GDP和生活水平，还能维 ...</span><br>
<span>不要担心，我觉得至少维持996毫无问题。</span><br>
</p><p><b>xdescat01: </b><br>
<span>宪法的开头一般都是注释，注释懂么</span><br>
</p><p><b>s1_hxh: </b><br>
<span>为什么民主主义国家采用世袭制啊</span><br>
</p><p><b>TripleK: </b><br>
<span>الطائر 发表于 2019-5-25 10:57</span><br>
<span>楼主这个错了，正确的版本应该是这样的：</span><br>
<span>应该再标个红</span><br>
</p><p><b>Yves-X: </b><br>
<span>是的，就是应该像19L那样，领袖名讳用大一号字体<del>方便跳过</del></span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span>我觉得lz在影射，但我没有证据</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>HIDER: </b><br>
<span>遥照_ 发表于 2019-5-25 10:40</span><br>
<span>这闭关锁国久了连我国封建时代水平还不如，古代直接叫真命天子哪有这么罗嗦。不得不想起丹妮丝的那一串名号 ...</span><br>
<span>真命天子的建构也不是喊一句天子那么简单啊。</span><br>
</p><p><b>alitonx: </b><br>
<span>最懒的是德国，工作1400小时/年，意大利比不上的，美国1600小时，中国和墨西哥2200小时。</span><br>
</p><p><b>SpectatorA: </b><br>
<span>dragonfalls 发表于 2019-5-24 22:59</span><br>
<span>很好奇，金正恩爷爷叫金日成，爸爸叫金正日，那他应该叫金未日啊（然后他儿子叫金被日） ...</span><br>
<span>金正摁</span><br>
</p><p><b>六连星mk3: </b><br>
<span>dragonfalls 发表于 2019-5-24 22:59</span><br>
<span>很好奇，金正恩爷爷叫金日成，爸爸叫金正日，那他应该叫金未日啊（然后他儿子叫金被日） ...</span><br>
<span>金正嗯~挺好的，一股前戏的味道</span><br>
</p><p><b>FuManchu: </b><br>
<span>tourbillion 发表于 2019-5-24 23:09</span><br>
<span>楼主应该看看意大利国徽，是不是相当熟悉？红五星，齿轮，就是麦穗被换成了橄榄枝， ...</span><br>
<span>意大利共党上过台的</span><br>
</p><p><b>Valkyriepro: </b><br>
<span>意大利和葡萄牙是宪法意义上的社会主义国家，特别是意大利，那个国徽相当的根正苗红</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>这就是黄金宪法吗？含金量太足了</span><br>
</p><p><b>车欠: </b><br>
<span>这宪法还没把金正恩写进去</span><br>
</p><p><b>darkgem: </b><br>
<span>我对金日成三个字过敏了！</span><br>
</p><p><b>johnie: </b><br>
<span>darkgem 发表于 2019-5-25 16:34</span><br>
<span>我对金日成三个字过敏了！</span><br>
<span>恭喜你 金日成ptsd了</span><br>
</p><p><b>wxc060302: </b><br>
<span>الطائر 发表于 2019-5-25 10:57</span><br>
<span>楼主这个错了，正确的版本应该是这样的：</span><br>
<span>先总统 空一格</span><br>
</p><p><b>wcqun: </b><br>
<span>罗杰丁 发表于 2019-5-24 22:53</span><br>
<span>数了一下，19个金日成，16个金正日，看的我眼睛都花了</span><br>
<span>日后三胖顶多出现13次</span><br>
</p><p><b>viosonia: </b><br>
<span>dragonfalls 发表于 2019-5-24 22:59</span><br>
<span>很好奇，金正恩爷爷叫金日成，爸爸叫金正日，那他应该叫金未日啊（然后他儿子叫金被日） ...</span><br>
<span>正嗯是前戏阶段，他的儿子应该叫正摸</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>dragonfalls 发表于 2019-5-24 22:59</span><br>
<span>很好奇，金正恩爷爷叫金日成，爸爸叫金正日，那他应该叫金未日啊（然后他儿子叫金被日） ...</span><br>
<span>君子之泽,五世而斩</span><br>
<span>加起来搞五个名字?,为了避免四大天王有5个人的情况,稳妥点得6个...</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1834159[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
