<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《密教模拟器》求指点</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《密教模拟器》求指点</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:49:46 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《密教模拟器》求指点[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1858139-1-1.html</link>
      <description>《密教模拟器》求指点&#13;
惊闻蒸汽上了官中，所以入手了玩了下，初期感觉还能看懂，但越到后面就感觉卡关了，创建邪教又招不到信徒，还要天天去上班养着这些人，一天不去上班就他妈被停职，画画也没看懂他是怎么个套路，有时能一下子来个五六块，有时候只来邪名没收入。

邪教探索也要钱，探索地点估计起码要投入个六七块，但这游戏又攒不下钱，自给自足都很困难。让我怀疑是不是根本没有什么邪神，都是996社畜自己上班上到产生幻觉。

说回教派建设，完全不懂哪些什么密传是什么个套路，看似完全没用，需求也很麻烦，还要配套的相性才能合成</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>傲慢的空想家X: </b><br>
<span>《密教模拟器》求指点</span><br>
<span>惊闻蒸汽上了官中，所以入手了玩了下，初期感觉还能看懂，但越到后面就感觉卡关了，创建邪教又招不到信徒，还要天天去上班养着这些人，一天不去上班就他妈被停职，画画也没看懂他是怎么个套路，有时能一下子来个五六块，有时候只来邪名没收入。</span><br>
<span>邪教探索也要钱，探索地点估计起码要投入个六七块，但这游戏又攒不下钱，自给自足都很困难。让我怀疑是不是根本没有什么邪神，都是996社畜自己上班上到产生幻觉。</span><br>
<span>说回教派建设，完全不懂哪些什么密传是什么个套路，看似完全没用，需求也很麻烦，还要配套的相性才能合成</span><br>
</p><p><b>雨井绫: </b><br>
<span>你走错区了</span><br>
</p><p><b>itsmyrailgun: </b><br>
<span>第一你走错区了</span><br>
<span>第二，当教主啊怎么能兼职呢，当你画画水平到一定功力以后，你就可以靠画画赚钱了。</span><br>
</p><p><b>modedd: </b><br>
<span>这应该是哪区的</span><br>
</p><p><b>Racyjackman: </b><br>
<span>modedd 发表于 2019-10-6 19:18</span><br>
<span>这应该是哪区的</span><br>
<span>之前发到漫区了，估计版主移过来了</span><br>
</p><p><b>死于水无月之时: </b><br>
<span>密教模拟器是pc游戏啊，手机ios版玩到后期那满屏的卡牌和字一看就不是以手机端为主研发的</span><br>
</p><p><b>傲慢的空想家X: </b><br>
<span>itsmyrailgun 发表于 2019-10-6 18:08</span><br>
<span>第一你走错区了</span><br>
<span>第二，当教主啊怎么能兼职呢，当你画画水平到一定功力以后，你就可以靠画画赚钱了。 ...</span><br>
<span>感觉画画非常不稳定啊，想要赚钱是不是就要狂堆邪名？</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>首领: </b><br>
<span>死了换医生，医生有研究所公职来钱稳定。其次推荐交谈赞助人得课题，拿对应密传（前提是你有）写调查论文，交论文得币，来钱多时间灵活。其他工作都和钱有点过不去，社畜工作不灵活，来钱慢还要加班，干掉上司太慢了;画画现在整不出新活就会减收益基本就是亏，处理名声和影响倒是好用;搬砖能有免费活力，基本用不完。有了钱其他都好说，A过去就赢了。</span><br>
</p><p><b>傲慢的空想家X: </b><br>
<span>首领 发表于 2019-10-6 20:15</span><br>
<span>死了换医生，医生有研究所公职来钱稳定。其次推荐交谈赞助人得课题，拿对应密传（前提是你有）写调查论文， ...</span><br>
<span>死了一次，出来了警察跟富家子弟，是要换第二个身份继续挂么？</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>首领: </b><br>
<span>警察整个游戏模式不一样，富家子弟开局能有不少钱，但是不符合可持续发展，但是开局三健康。当然医生来钱实在太稳了，值得一试。</span><br>
</p><p><b>死于水无月之时: </b><br>
<span>n</span><br>
<span> 本帖最后由 死于水无月之时 于 2019-10-6 22:17 编辑 </span><br>
<span>1.教派信徒怎么来：除了初期遗产里送的线索让你获得的熟人，正常获得渠道是在谈话那里放上神秘知识，可以吸引到他们，需要占用一个激情来招募，如果需要理性则是找到一个npc，npc可以给你写论文的任务和消耗神秘代币学习语言知识。</span><br>
<span>2.工作：工作有多种，但是第一个档只有干苦力，文职工作，画画，后面开的医生工作安逸过头差点让我怀疑我第一把的画画是不是在当傻子，一次稳定两块啊，果然医生赚钱稳。</span><br>
<span>苦力：用健康工作，效率低1次一块钱，消耗掉的健康可以拿去入梦加快恢复，从60秒cd变30秒；</span><br>
<span>文职：理性工作，一次一块钱，在工作中如果拿激情放进去有机会晋升，变成2块钱工作，但是会被拉去加班，多干30秒而且消耗理性。如果在60秒内不继续去干这个工作则要消耗一个激情去和上司解释否则无法继续工作。创教后可以暗杀上司，把5级以上刃属性教徒拖进谈话，再放上你的工作就可以暗杀，新上司是个好资本家，不让你加班，继续投入激情可以变成高级员工，这里后续如果再投入激情就有一个社畜结局，如果不想要这个结局就继续用同样方法杀掉上司自己当副总，钱多工作时间短，还可以帮忙吸掉邪名，但是第二次吸会被大老板给遣散费开除。</span><br>
<span>画画：激情工作，这个工作很奇特，非常符合游戏克苏鲁风，每次45秒，初期收益不稳定，但是升级技能后有大用，这个技能产生的秘氛牌可以代替邪名被吸走，延缓调查员对你的抓捕。这个技能只有高等级能稳定赚钱。</span><br>
<span>3.探秘冒险：进去之后30秒出现障碍，探秘需要滴钱是障碍数量+1，不同障碍需要不同性相，例如暗门要灯或锁，敌人要刃或蛾，通过率由性相等级决定，例如5级灯有50%几率通过暗门，把灯堆到10级稳过，所以推荐提升信徒等级或有召唤物后再去探秘，探秘结束获得钱/书/神秘代币/祭器/原料/恶名</span><br>
<span>4.教派：这个功能太多了，简单说说教徒特性，教派只能增加教徒对应性相的等级，且教派只能用教派性相对应的知识来晋升教徒，例如灯教只能用灯的知识升级教徒。拿教徒谈话然后放入教派卡可以使用这些特性：</span><br>
<span>刃教徒能干掉调查员或老板，可以把他们绑架获得一个囚犯卡（祭品来了），或者尸体；</span><br>
<span>铸教徒能造钱或者神秘代币，但不是10级铸容易死，而且铸属性探秘很有用所以不建议10级以上铸出门探秘；</span><br>
<span>杯教徒能帮你拐卖小朋友，获得一张囚犯卡和无论成功与否都有的邪名卡；</span><br>
<span>心教徒能消除邪名/秘氛/尸体，虽然是随机的，方法是拿教徒谈话然后放入教派卡，唯一一个不会因任务失败死掉的教派，其他教派任务失败有几率挂掉；</span><br>
<span>锁教徒能偷东西，获得钱/祭器，虽然有可能会死；</span><br>
<span>蛾教徒可以毁灭调查员制造的证据；</span><br>
<span>灯教徒可以获得光界中产出的影响卡，这是一种施法材料，但是教徒捞出来的比你这个教主差......而且失败教徒会疯掉，60秒后消失；</span><br>
<span>教徒和调查员谈话有一些东西我不太记得了，我就记得我当时逼疯了一个调查员；</span><br>
<span>冬教徒可以杀人，但是不是刀那种指定杀，而是过路杀人魔那种随机杀，只会产生尸体。</span><br>
</p><p><b>GloryXie: </b><br>
<span>所有古神的知识基本不用转化，只要两个相同等级的合成就行了，然后反复升直到最高等级为止</span><br>
<span>唯一能反复刷的只有秘史，秘史可以入梦获得，调查秘史就能发现地点，然后派人去地点探索，前期的秘史（6、8以下的）派人就够了，8以上的最好派召唤物，不然不够稳。高级探索一次要准备很久。</span><br>
<span>一轮通关之后不能解锁真结局，要二周目通关才能解锁真结局</span><br>
</p><p><b>GloryXie: </b><br>
<span>赚钱的话前期打打工，书店拍卖行搬空，读完书，全部合成掉，差不多知识就够写论文了，然后找出所有熟人，其中有4个主顾，给他们写论文赚古币，然后卖古币，基本上钱应该是完全不缺的。</span><br>
</p><p><b>宅男的爱: </b><br>
<span>？？？？？？</span><br>
<span>请问这游戏Steam上叫什么？</span><br>
</p><p><b>死于水无月之时: </b><br>
<span>宅男的爱 发表于 2019-10-6 21:09</span><br>
<span>？？？？？？</span><br>
<span>请问这游戏Steam上叫什么？</span><br>
<span>cultist simulator</span><br>
</p><p><b>就是剑鞘: </b><br>
<span>宅男的爱 发表于 2019-10-6 21:09</span><br>
<span>？？？？？？</span><br>
<span>请问这游戏Steam上叫什么？</span><br>
<span>Cultist Simulator</span><br>
</p><p><b>就是剑鞘: </b><br>
<span>只针对一周目，说几个新人容易忽略的点，想到啥说啥：</span><br>
<span>选医生，别犹豫，一天2块天地良心；</span><br>
<span>研究健康理性激情都能产生相应的衍生物，想安逸先别想着创教，全属性升到3级再说；</span><br>
<span>前期也不用想着靠画画赚钱，画画的作用就是消除躁动或者延长某些卡的持续时间；</span><br>
<span>探索遗迹花钱多是你被骗了，实际上过一个阻碍只需要花1块，最多3块，不是他每次要卡你就一定得投钱的，投人或者空过都行；</span><br>
<span>遗迹需要的属性可以在网上找，想自己过的话也可以在进遗迹后看右下角的阻碍描述，提前针对，基本就是刃、铸、冬、灯、启这五个，前期相应属性累计达到10级一般就稳过了，后期也要靠一定的人品；</span><br>
</p><p><b>傲慢的空想家X: </b><br>
<span>死于水无月之时 发表于 2019-10-6 20:47</span><br>
<span>1.教派信徒怎么来：除了初期遗产里送的线索让你获得的熟人，正常获得渠道是在谈话那里放上神秘知识，可以吸 ...</span><br>
<span>信徒方面多问几句，想要不同相性的信徒是纯靠脸刷到有相关属性的熟人？我第一把是开的灯教派，然后想把小卒变为信徒的时候通过教派转化为刃相关，但是完全不行，只能继续在灯相上走</span><br>
</p><p><b>死于水无月之时: </b><br>
<span>傲慢的空想家X 发表于 2019-10-6 21:44</span><br>
<span>信徒方面多问几句，想要不同相性的信徒是纯靠脸刷到有相关属性的熟人？我第一把是开的灯教派，然后想把小 ...</span><br>
<span>信徒开始的固有性相是不能转的，而且你玩的是灯教，升级性相也只能用对应的灯相知识升级，升级刃相信徒则信徒刃相提升，升级灯相信徒灯相提升，但在你的灯教派里只有固有是灯相的信徒能到10级性相了。</span><br>
<span>我上面漏了一个点，用秘史（粉色）作为教义开创的教会可以无视知识性相需求，啥知识只要等级够了都可以拿来升级，但所有信徒都不能到10级性相</span><br>
</p><p><b>GloryXie: </b><br>
<span>傲慢的空想家X 发表于 2019-10-6 21:44</span><br>
<span>信徒方面多问几句，想要不同相性的信徒是纯靠脸刷到有相关属性的熟人？我第一把是开的灯教派，然后想把小 ...</span><br>
<span>能招到的信徒总数是有限的，而且是固定的那些人，你可以先都弄出来招募进教，反正没有坏处。</span><br>
<span>每个属性的信徒一般都有2-3个，只有属性和本门派相同的信徒才能升到使徒，其他信徒只能升到门徒，升级方式是谈话，本门派教义+信徒属性+材料\器具\影响超过需要的数字就能一定能升级成功。</span><br>
<span>信徒最好不要随便派出去干活，收益低而损失大，信徒一旦受伤3次就会永久死亡（但是每次受伤都会增强面板），建议是除了心之信徒别的都不要管，心之信徒可以常驻干活消邪名。探索尽量让雇工或者召唤物打头阵。</span><br>
<span>各种信徒都很有用，反正探索时会有提示告诉你要派什么人，大部分属性的人都要保证有，而且等级不能低。</span><br>
</p><p><b>死于水无月之时: </b><br>
<span>GloryXie 发表于 2019-10-6 22:23</span><br>
<span>能招到的信徒总数是有限的，而且是固定的那些人，你可以先都弄出来招募进教，反正没有坏处。</span><br>
<span>每个属性的 ...</span><br>
<span>探索凑够障碍提示的性相10级就能稳过那个障碍所以召唤物们强无敌啊</span><br>
</p><p><b>李小狼: </b><br>
<span>求问有没有啥攻略帖子或者教程啥的。上手两天，基本维持不死是没问题。就是经常卡在教义或者进门之类的地方，重开一次前期时间成本太高了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>首领: </b><br>
<span>社区指南，请。</span><br>
</p><p><b>Racyjackman: </b><br>
<span>卡关救助，书店买倒闭之后，拍卖会的书也只能买到 《惊天秘密，如此这般如此》（这玩意儿到底有什么用） ，创教用的是启性相，现在的情况是所有能读的书全读完了，启祷文在一次仪式中消耗光了，现在没有教派的祷文召不了人，没有新书能学教派的祷文，这游戏该怎么继续下去</span><br>
</p><p><b>就是剑鞘: </b><br>
<span>Racyjackman 发表于 2019-10-7 11:55</span><br>
<span>卡关救助，书店买倒闭之后，拍卖会的书也只能买到 《惊天秘密，如此这般如此》（这玩意儿到底有什么用） ， ...</span><br>
<span>那个惊天秘密就是告诉你没新东西可买了</span><br>
<span>你仪式干嘛了啊，读完所有书至少也有两三本启密传吧，全用光了？</span><br>
<span>比较困难的办法是做梦找遗迹，探索遗迹找书，但是很拼人品</span><br>
<span>建议直接读取之前的自动存档</span><br>
</p><p><b>Racyjackman: </b><br>
<span>就是剑鞘 发表于 2019-10-7 12:13</span><br>
<span>那个惊天秘密就是告诉你没新东西可买了</span><br>
<span>你仪式干嘛了啊，读完所有书至少也有两三本启密传吧，全用光了？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>书全读完了，仪式召出来一个镜中少女那我直接重开档了</span><br>
</p><p><b>就是剑鞘: </b><br>
<span>Racyjackman 发表于 2019-10-7 12:17</span><br>
<span>书全读完了，仪式召出来一个镜中少女那我直接重开档了</span><br>
<span>有镜中少女的话低难度的几个遗迹应该还挺好过的，你可以试着再苟延残喘一下</span><br>
</p><p><b>iqbsh38: </b><br>
<span>现在手头一百多块 书都看完了 教徒也全了 造了个冬属性的会</span><br>
<span>然后不会玩了 天天挣钱画画给人写论文 这些咒语啥的到底怎么用</span><br>
<span>好歹我也是个邪教头子 就不能用法术来把妹 催眠权贵骗钱啥的么</span><br>
</p><p><b>Cirle: </b><br>
<span>iqbsh38 发表于 2019-10-14 16:13</span><br>
<span>现在手头一百多块 书都看完了 教徒也全了 造了个冬属性的会</span><br>
<span>然后不会玩了 天天挣钱画画给人写论文...</span><br>
<span>一周目最终目的是飞升，有一张目的卡，升级它就对了，升级条件卡牌说明会有提示</span><br>
</p><p><b>唯一指定用户名: </b><br>
<span>iqbsh38 发表于 2019-10-14 16:13</span><br>
<span>现在手头一百多块 书都看完了 教徒也全了 造了个冬属性的会</span><br>
<span>然后不会玩了 天天挣钱画画给人写论文...</span><br>
<span>入梦 探险 读书 发现其他梦境 再次入梦 探险 读书 发现其他梦境 重复重复 最后吃人升级欲望凑齐36属性飞升</span><br>
<span>顺便可以谈恋爱 与有相同欲望的教徒对话去俱乐部/拍卖行/月光街道 然后放入相同的欲望就可以了</span><br>
<span>不过之后每次啪啪啪时如果不给相应属性卡就会有怨恨 怨恨到3据说会自立一派</span><br>
</p><p><b>唯一指定用户名: </b><br>
<span>Racyjackman 发表于 2019-10-7 12:17</span><br>
<span>书全读完了，仪式召出来一个镜中少女那我直接重开档了</span><br>
<span>虽然你已经可能重开了 不过我还是要提醒你可以入梦去拿秘史什么的继续开冒险拿书</span><br>
</p><p><b>Racyjackman: </b><br>
<span>唯一指定用户名 发表于 2019-10-14 16:44</span><br>
<span>虽然你已经可能重开了 不过我还是要提醒你可以入梦去拿秘史什么的继续开冒险拿书 ...</span><br>
<span>重开了，现在基本上系统琢磨明白了，所有语言都学了，10级的地点基本上都摸完了，俨然是合格的密教教主</span><br>
</p><p><b>唯一指定用户名: </b><br>
<span>Racyjackman 发表于 2019-10-14 16:59</span><br>
<span>重开了，现在基本上系统琢磨明白了，所有语言都学了，10级的地点基本上都摸完了，俨然是合格的密教教主</span><br>
<span>这游戏的内容基本也就这些了 我飞了几次后感觉重复度已经快要爆表了</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1858139[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
