<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>性焦虑：二次元文化的末日钟</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>性焦虑：二次元文化的末日钟</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:49:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>性焦虑：二次元文化的末日钟[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1858115-1-1.html</link>
      <description>性焦虑：二次元文化的末日钟&#13;
https://zhuanlan.zhihu.com/p/85296070
&#13;
by 歧路先知
&#13;
一、先枪毙一批《文明》玩家
&#13;
末日钟是《文明4》模组《Fall from heaven》里设定的一个全局变量，有一个从零到一百的进度。任何势力做出的特定“恶行”都有可能升高末日钟。末日钟达到一定进度时，世界上就会出现各种灾难，比如土地减产，人民快乐程度下降，妖魔暴走。而当末日钟达到一百，会空降一个AI控制的强大的地狱势力四处侵略。
&#13;
听起来很糟糕？但要注意，末日钟是全局的属性，因此任何势力抬高了末日钟之后，所有势力都要遭罪。而且，重点在于，偏向邪恶的势力有办法减少末日钟带来的负面效果，甚至将其扭转为正面效果，因此他们就可以采用拼命“敲钟”的策略。相应地，偏向善良的势力就得想办法抑制末日钟的升高。
&#13;
如果说奇幻背景下的设定听起来有些复杂，那么《文明》里还有一个极为直观的相似设定，温室效应。《文明》的温室效应同样是全局变量，全球的碳排放和核爆都会推高温室效应的程度。达到一定程度后，地图上就会发生沙漠化现象，而沙漠的产出通常是极低的。在《文明6》里还附加了更要命的海平面上升，地图里预设了若干个海拔的级别，温室效应每达到一个阶段，就会有一个级别的陆地沉入海中，上面的资源与建筑全部损毁。
&#13;
《文明4》与《文明5》的温室效应惩罚太过轻微，而且基本上是非定向的，所以绝大部分玩家会忽略这一设定，甚至都未必能准确说出这两作的温室效应究竟是咋回事（包括我）。但《文明6》的温室效应就很要命。要命之处不仅在于沉江，还在于——
&#13;
1，高海拔地区不可能沉，低海拔地区不太可能不沉，所以高海拔的国家疯狂搞碳排放，而低海拔的国家给他们买单；
&#13;
2，科技先进的国家可以建造一些特殊设施来防止自己沉江，但科技先进的国家必然贡献了主要的碳排放量，也就是说，常有科技落后的国家明明自己还没开始碳排放，就因为其他人的碳排放而被沉江。
&#13;
如果我们不考虑什么奇幻文化，也不考虑什么科学原理，而是将末日钟单纯地抽象为个体与群体的博弈，那么就得出了末日钟的基本原理：
&#13;
个体为自己谋利的行为，引发了波及整个群体的不可逆的变化。由此产生的不良后果将由整个群体，或群体中的部分不特定的个体来承受。
&#13;
那么，大家是怎么看待末日钟的呢？
&#13;
在专栏群里，我以三分严肃七分搞笑的态度向水友们提了一个问题：
&#13;
“假设有一个按钮和一百个人，每个人只要按下按钮就可以获得一万块钱，每个人只能按一次。当按钮被按了五十次时，这一百个人里就会有一个人被雷劈死，同时游戏结束。所有当事人都能准确地理解上述规则。如果你是其中之一，你会怎么做？”
&#13;
而大家的回应基本上都是：
&#13;
“按，都可以按。”
&#13;
“我他妈按爆！”
&#13;
“弟弟们都往后稍稍，我能按到手抽筋。”
&#13;
当然，这样的调查做不得准，大家回答的严肃程度肯定还不到三分。不过这的确说明大家都是优秀的《文明》玩家——哪怕把地球炸碎，也要让自己拿到最大的一块。
&#13;
导出这样的结果，是因为像《文明》这样的博弈机制里，本来就不鼓励玩家顾全大局，或者说并没有一个实在的“大局”去给玩家“顾全”。综观《文明》的各种主流胜利方式，要么是自闭的——如每代都有的科技胜利、4代与5代原版的文化胜利、5代的“外交”胜利；要么只需要压倒敌人——如征服胜利、5代BNW与6代的文化胜利。这里面跟“地球”有什么关系？似乎没有任何关系。你赢了也好，输了也好，地球一直都还那样，不劳你费心。
&#13;
二、对邪恶的二次元降下救济
&#13;
铺垫就到这里，接下来便可以聊我们的主题了。本文所提及之“二次元文化”，主要指轻小说，与可以使用轻小说的思路来赏析的ACG作品，还包括一些虽然不适用轻小说的思路，但适用本文结论的ACG作品。
&#13;
各种不同来头的小将在把作品挂路灯的时候，都会指责被告“污染了美好的二次元”，然后扣上各种各样的帽子。最近一个帽子，叫做“媚宅”，据说扣给任何作品都是百试百灵。媚宅这个玩意，讲起来是很爽，不过深究起来，在逻辑上完全站不住脚，因为从来没有听说过商品可以不考虑客户需求的。而且，百试百灵同时也意味着没有任何信息量，就好像说一个人是人一样，只是单纯的同义反复。
&#13;
有鉴于此，我们迫切需要一个指向性更明确的罪名，对“污染了美好的二次元”的作品进行系统性的批判。“媚宅”虽然很不准确，但大致思路是正确的。我们要发明的罪名，不在于指出作品自身的缺陷，而在于强调作品对业界未来的不利影响。这一罪名必须要有共性，贯穿本世纪二次元的发展历程，并且对二次元稍有了解的受众都能直观地看出变化来。
&#13;
依我看，“性焦虑”就是一个非常理想的罪名。
&#13;
一般认为，二次元作品是写给“宅”看的，而宅通常没有女朋友，而且更关键的是，处在一个想要女朋友却又没有什么办法的状态。对此，几乎所有轻小说都会涉及与可爱的女孩子邂逅、建立羁绊，在此基础上形成了一套“萌文化”的话术体系。在有轻小说之前，许多经典动漫就已经积累了丰富的描写美少女的经验。不过只是到此为止的话，还跟性焦虑扯不上什么关系。
&#13;
然后轻小说来了。依据“性焦虑”的级别，并借助一些仏教术语，我把轻小说分为三个阶段——正法时期、像法时期、末法时期。大家只需要看字面含义就好，不必对名词较真。一定要较真的话，完全可以替换成第一第二第三，黄金白银青铜。
&#13;
正法时代的轻小说凉宫、夏娜、春香、魔禁等作品虽然题材和类型各不相同，但她们全都在塑造女主角上下了大功夫。可以说，离了美少女的轻小说是无法想象的。这一阶段的作品，可以被形容为“围绕着美少女来构筑”，女主有着极强的主体性。
&#13;
完全围绕着美少女构筑的写法，固然可以充分展现女主的魅力，但也会带来一个不容忽视的问题：男主应该何以自处？在第一代作品里，要么男主长期没有自己的故事，或者实际上没有自己的故事，只是守望着女主（凉宫、夏娜、春香）；要么男主的故事与女主的故事是分离的（魔禁）。所以这些作品的本质是写一个充满想象力的故事，然后给这个故事安上一位女主。
&#13;
“男主应该何以自处”的问题还没有回答，但在正法时代，这个问题并不成其为问题。三个阶段的划分，划分的不仅是作品的性质，更是读者的心态。而正法时代的典型读者心态是，“只要可以看着美少女就好了”。所以，根本不用考虑男主如何自处，男主哪怕只做个观照者都OK。读者也好，男主也好，在故事里只是拿来补位的。哪怕男女主发展出了什么什么感情关系，男主在感情中依然是作为客体而存在的——因为春日需要有一个喜欢的人，所以才得有阿虚。
&#13;
到了像法时期，情况发生了变化。作者逐渐发现，任他想象力翱翔天际，也不如专门把美少女搞清楚来得实在。像法时代的作品，围绕着男主与美少女发展关系来构筑。最典型的样板就是龙虎，男女主关系的发展变化贯穿始终。与正法时期的发散思维不同，这一时期的作品会明确地以感情作为主轴。如果是一位女主，那就是跟女主谈情说爱；若是多个女主，那就是游离于各个女主之间搞暧昧。
&#13;
像法时期的女主，依然有较强的主体性，但她们已经不能独自支配整部作品了，主体性体现在她们与男主的分庭抗礼。女主（们）依然保有独走能力，要自己去做点什么，只是她们的目的或多或少地会指向男主，不可以漫无边际地发散。
&#13;
对轻小说男主的许多刻板印象，都是在像法时期形成的，比如“不主动，偶尔拒绝，选择性负责”的介于渣与不渣之间的微妙立场，懦弱与鲁莽的二象性。究其原因，恐怕是性焦虑开始发挥作用了。读者已经不满足于看着美少女，而是往前迈了一大步，要求“与美少女发展好感”。
&#13;
我们注意到，正法时期与像法时期的作品都涉及与美少女发展好感，但这两边的意味是不一样的。正法时期并不刻意要求美少女的好感，好感都是完成事件之后的赠品；像法时期则大相径庭，美少女的好感本身就是作品的写作目的，至少也得是主要目的之一。好感从结果变为目的，导致作品的选题收紧，能写的东西变少了。同时，读者对作品的评价角度也发生了潜移默化的变化，从最开始的作者怎么写就怎么看的纯自由状态，逐渐过渡到“男女主后来怎么样了”。
&#13;
当然，这还不是尽头。再往后便是末法时期。末法时期的作品，又往前迈了一大步，不仅要求与美少女发展好感，更要求直接承认发展好感的结果。也就是说，要求“美少女忠于自己”。至于实现的方法，最简单的自然是倒贴。
&#13;
先前，如何与美少女发展好感，往往是作品高度重视的一环；但到了末法时期，发展好感的过程反而不重要了。因为读者很焦虑，他们不希望发展好感的过程发生任何变故，所以作者真就不给你搞变故了。取而代之的是，好感度已经达标的女主直接给你安排上，生怕读者对美少女的忠心有一丁点质疑。由此带来的直接后果，是女主主体性的迅速丧失，作品的重心也逐渐由女主转移到男主身上。
&#13;
像法时期与末法时期的主要区别就在于，像法时期的“好感度”是一个可以讨论的问题，可以讨论的话，自然可以有升有降，以及好几个好感度之间的博弈；而末法时期的“好感度”则是不能讨论的，只能“好”，不能“不好”。为了不讨论，好感度要么就直接拉满，要么就稳步上升，并且不创造任何阻止好感度上升的要素。
&#13;
三、然而，没有一片雪花是无辜的
&#13;
看到这里，你以为我写这些是要批判作者吗？
&#13;
恰恰相反，我想要批评的是 读 者 。
&#13;
我们来重新回顾一下读者对这三个时期的作品的要求。
&#13;
正法时期：只要看到美少女就会很开心；
&#13;
像法时期：要跟美少女发生联系才开心；
&#13;
末法时期：美少女必须忠于自己才开心。
&#13;
再总结一下对应的作品特征。
&#13;
正法时期：写美少女的故事；
&#13;
像法时期：写与美少女发展关系的故事；
&#13;
末法时期：带着美少女写故事。
&#13;
推动历史的车轮缓缓前行的，正是本文所提到的性焦虑。萌和美少女构筑了轻小说，在轻小说发展的过程中，一些作者发现，不断拔高美少女的戏份，可以迎合读者，让读者更开心。最先开这个口子的一批人，的确搞得风生水起。但是，性焦虑一旦被唤起，就难以平息。作者以提供美少女来缓解读者的性焦虑，待到读者已经习惯这一点之后，只是“提供”就不够了。美少女还得天天跟自己在一起。再进一步地就是，美少女得听话，最好是每天早请示晚汇报，中午跳忠字舞。如果做不到这种程度，读者就会焦虑：“这个女人是不是有什么问题？肯定是作者要喂屎了！”
&#13;
焦虑使人狭隘，狭隘使人降维。三个时期的演变，恰恰就是轻小说被降维的过程。
&#13;
正法时期，关注点从整个故事逐渐收缩到美少女身上，这是从三维塌陷到二维；
&#13;
像法时期，关注点从美少女这个人，逐渐收缩到美少女与主角的好感度上，这是从二维塌陷到一维；
&#13;
末法时期，关注点再从好感度的升降收缩到一个判断上——“她究竟忠不忠”，这是从一维塌陷到零维。
&#13;
听起来好像挺糟糕的，但在这个过程中，二次元文化反而得到了大发展大繁荣，很难说性焦虑在这个过程中没有起到什么积极的作用。倒不如说，正因为二次元可以适当地缓解性焦虑，她才能繁荣发展。然而，读者在看二次元作品的时候，不可避免地会提高对美少女的期待值。期待越来越高，也就意味着读者的性焦虑越来越严重，直至把全部注意力都集中在女主角的忠贞上，彻底忽视作品的全部其他要素。
&#13;
至少有两股力量在促使二次元与性焦虑相结合。一方面是即便在受众（所谓宅，或者其他什么称呼）里也显得过分焦虑的读者。他们即便没有主观上的恶意，依然会经常宣扬一些奇怪的观点。最典型的就是一票否决论，通过剧透看到了作品里的某一个点，抓住这个点就大肆批判，不顾其余；稍微温和一点的则是看到这个点之后就直接弃书。而这个引爆点，大多是跟性有关的。想想有多少人是听说了女主的来历就直接弃掉了《剃须》？（其中就包括我自己，悲）
&#13;
另一方面则是擅长玩弄性焦虑的作者。通过衡量当前受众群体的性焦虑程度（×）末日钟进度（√），或者只是误打误撞，一部分写手掌握了控制性焦虑的能力。他们把读者的胃口吊到一个适当的程度之后再予以满足，从而在商业上获得了成功。然而，大家都这么做的后果是读者的胃口越来越难以满足，倒贴的力度必须不断加大，萌属性也得趋同，回转的空间就越来越小。
&#13;
更要命的是，“老实人”，也就是不太擅长煽动性焦虑的写手，与性焦虑程度不高的读者，在性焦虑被推高的过程中倒了霉。推高性焦虑的过程本来跟他们没啥关系，但他们莫名其妙地就被代表了。老实的作者会发现自己写出来的很多重要的东西都没人关心，大家都盯着下三路；老实的读者则会发现好像找不到很多自己想看的书了。这就是末日钟的真正威力：你没干什么坏事，别人也没干什么坏事，结果你莫名其妙地就扑了。毁灭你，与你何干？
&#13;
四、条条大路通巴别塔
&#13;
我没有为三个时代划分准确的起止日期，因为这只是笼统的大趋势，很难说从哪一天开始业界就迈向了下一个阶段。如果一定要画出界限倒也不难，那就是正法时期5年，像法时期10年，末法时期100年（笑）。实际上三个时代是相互交错的，在极早期就有刀剑这种典型的像法时期的作品；而这么些年下来也依然有不少人坚持正法。依照我的直感，在当前未完结的轻小说里，有5%正法作品，40%像法作品，50%末法作品，还有5%不可名状的近未来作品。
&#13;
时代的划分，重点不是时代在哪里，而是你的心在哪里。反正轻小说那么多，总还是能找到属于自己时代的作品。但性焦虑是全局变量，你没办法视而不见。不论你处在哪个时代，你都会觉得前一个时代的美少女过于放荡，后一个时代的美少女又过于舔狗；前一个时代的男主性无能，后一个时代的男主神经质；前一个时代的作者迂腐，后一个时代的作者野蛮；前一个时代的读者……有病；后一个时代的读者……也有病。不管怎么说，人不能相互理解是很正常的，但至少要理解为什么不能相互理解。
&#13;
在性焦虑代沟带来的各种矛盾中，我要着重指出当前最严重的情况，同时也是我最反感的情况，那就是末法舆论对像法作品的惨无人道的系统性迫害。指控这类迫害，也正是我写作本文的主要动机。
&#13;
随便举几个例子。具体情况我大多在对应的文章里提过，这里以“性焦虑”的叙事逻辑拉出来再讲一遍。
&#13;
《加速》。加速常与同作者的刀剑做对比。对川原砾稍有点感情的读者，大约都认为加速至少在“完成度”这一点上是完爆刀剑的，各种世设、情节、人物塑造等等方面也略胜一筹。然而，更多的读者对加速则充满了恶意，而且理由非常单纯，“因为男主是猪”。有田春雪为什么让读者如此恐慌，恐慌到大家都不想看见他甚至提起他的程度？完全就是因为外观在相亲市场上毫无竞争力而已，其他缺点都是在此基础上被无限放大的。使用弗洛伊德式诡辩，我甚至怀疑读者厌恶春雪是因为自己内心有一个春雪，所以必须跟他划清界限。所以加速整个作品就必须被批倒批臭，来体现自己与春雪是两类人。结果，考虑到作品本身的质量，再加上川原砾的牌面，可以说加速的实际表现意外地非常糟糕。有鉴于此，后来人便很少挑战创作此类型的男主，许多维度就这样消失了。
&#13;
《友少》。友少作为恋爱轻喜剧的代表，讲的实际上并不是恋爱，而是包括友情在内的各种各样的中学生的烦恼。然而读者们往往对作者想要表达的主题不感兴趣，而是只关心一个问题，“男女主究竟有没有在一起”。而且我观察一些读者的口径，他们在意的还不是这个，而是更夸张的“男主最后究竟有没有跟一个女人在一起”，好像这就是作品存在的意义，或者他们读小说的意义。如果说前者还是出于党争的激愤或怨念，那后者就是赤裸裸的性焦虑了。虽然你可能觉得是天经地义，但我依然很好奇，为什么轻小说的结局就一定得是男主跟某人在一起，这是哪里明文规定的吗，还是市场规律？如果是市场规律，那难道不是因为市场已经被异端邪说污染了吗？男主最后谁也没落着又能咋样，他都不急你有啥可着急的？不过也就平坂读头铁，没几个人敢凭着自己的理解就跟市场对着干。在类似情况下，伏见司的头就不够铁，而且还心虚。对结局的情感走向加以限制，使得轻小说的维度又少了一些。
&#13;
《果妹》。果妹这书本身倒没什么可说的，但果妹经常被人拿出来恶意带节奏。上一波节奏是什么“男主xx了后辈，然后出家”。先不说这节奏压根就是无良大v造谣无知群众传谣，哪怕是真的又怎么样？小孩子都知道书里写的事情又不是真事，主角的三观又不是作者的三观，怎么成年了反而想不通了呢。咱不能一边批评轻小说通过营造代入感来诱惑读者，结果转头遇到一个代入不了的男主就喷作者喂屎吧。不过如果脑回路已经塌陷到零维了，那我也没啥可说的了，零维的生物无法理解二维的甚至一维的信息。
&#13;
《亚里亚》。我对亚里亚没啥感情，之前看到十三或十四卷就弃了。最近听说有人带亚里亚的节奏，我就又扒拉出来看了看。感觉……似乎比我印象中的稍微好了点，至少比当年的难姐难妹优克里伍德强点有限。不过这不是重点，重点是大家都指责亚里亚忘恩负义。其实她本来就是薄情寡义之人，可当年好像也没觉得这是什么大问题。所以关键还是亚里亚活得太长，已经不适合这个版本了。在像法时期，男女主之间的关系上上下下都是很正常的，但到了末法时期就很不正常。亚里亚居然敢不优先考虑男主的想法，而是去忙自己的事，这种大逆不道的恶行必须批倒批臭——吗？十年以前你也是这么说的吗？难道不是能跟亚里亚说上话就是我上辈子修来的福报？
&#13;
《本大爷》。按说轻小说圈内对本大爷一直是褒贬不一，有人觉得前面好，有人觉得后面好，还有人（比如我）认为都还行。问题就在于只看过漫画就敢点评轻改动画的黑恶势力带节奏，随之而来的是大批云小鬼跟风迫害。更要命的是黑恶势力确实没说一句假话，哪怕我们都知道“没说一句假话”跟“真相”之间还隔着半个太平洋的距离，也无法反驳。毕竟黑恶势力有一个逸的支持者，而我们人微言轻。何况你要是只关心这书里的女人们究竟忠不忠，我还真不能理直气壮地回答说都很忠，然后你为此而一票否决她的话，我无话可说。救救孩子罢，本大爷真就是纯粹日常系的最后的希望之花了，看一眼少一眼了啊。
&#13;
《五等分》。五等分不是轻小说，所以我就长话短说了。作者显然是要表达自己对家庭对感情的一些理解，但似乎没几个读者关心他怎么理解的，只想知道男主最后跟谁在一起。
&#13;
类似的案例太多了，如果又想到的话随时可以继续讲。有意思的是，要是说“迎合读者”“提高性焦虑阈值”，以上作品隔一个枪毙一个肯定还有仨漏网的。末日钟的升高她们都有份，可她们被带节奏，恰恰是因为堕落得还不够深，结果承受了末日钟的反噬。批判她们不是因为她们坏，也不是因为她们不坏，而是因为她们坏得不够。大长腿白富美倒贴你难道不算媚宅？问题就在于另一边不够媚宅，结果这边的媚宅起到了反作用。要是她们都像《StB》那样自行恶堕，只污染不治理，绝对没人说三道四。可我们是读者，读者站在更迎合读者的作品的立场上去喷她们，就好像美国批评中国碳排放量太高一样可笑。还能怎么回应？DFKD，SMBD？
&#13;
说来说去，都是性焦虑带来的狭隘。把自己当成男主，然后关心自己能不能找到对象，其他一概不想。我略带恶意的猜测，这样的读者在现实中思考“找对象”的问题时，会不会也抱着“只要找到一个对象就好，别的都无所谓”的心态呢。若是一定要加条件，那就是“非处不娶”？我以前也有类似的想法，而且在这上面吃过亏，后来才逐渐明白问题出在哪。但不管怎么说，我可从没把这种心态带进二次元。
&#13;
还是继续说二次元。在末法时代不批判正法作品，当然是因为已经没有多少活着的正法作品了，也没人闲到把已故的经典作品拉出来搞个大新闻。近年来最贴近正法作品的，形式上是《路学》——但路学也添加了许多投其所好的要素；精神上是《反恋》——但反恋确实没啥可吐槽的，甚至都没啥人去看。
&#13;
以及，有人把思路逆转了过来，既然之前是男主“看着”女主展现自我，那咱们现在不绕这个弯了，踢掉男主，写纯女主文不就好了吗？于是正法作品就以凤傲天的躯壳借尸还魂了。至于这究竟是不是大家想要的“正法”……我对此表示谨慎悲观。
&#13;
可是，尽管像法作品惨遭迫害，末法作品却未必受益。比如说末法时代的优秀代表《龙王》。我碰巧在一个龙王的粉丝群里，发现龙王的粉丝评价、一般轻小说读者评价、路人评价和外界评价，区别颇为明显。粉丝看到技术（指将棋），一般轻小说读者看到热血，路人看到白学，外界看到炼铜。哪个才是作者真正想要表达的呢？想想还挺有意思。我觉得至少应该不会是最后一个。火是火了，但也不完全是作者想要的那种火。就像你在选美比赛里获奖了，大家都夸你打扮得体，说你举止优雅，你心里肯定也会打鼓，“真就没人说我长得漂亮吗”。
&#13;
说到底，性焦虑真就像（意识形态上的，并非科技上的）温室效应与海平面上升。在上升的过程中，总有人、总有作品会阶段性地受益，就好像大家假设温室效应严重之后西伯利亚或许会变得宜居。但这个趋势继续发展下去，总有一天大家都要玩完。
&#13;
那么该怎么办呢？这里建议您坐着零碳排放游艇到日本，在下一届ComicMarket上大声疾呼，要求十年之内不许在二次元作品里出现女人，这样业界就能被净化了罢（笑）。
&#13;
不过更有可能变臭（小声）。
&#13;
不，其实没有办法，只能等待。等待，同时怀抱希望。
&#13;
五、梦回钉宫四萌
&#13;
接下来，我们以上文提供的指导思想“性焦虑”与理论工具“末日钟”，来进行一场综合性的实战演练。分析的对象是大家都很熟悉的傲娇。
&#13;
定义引用于萌娘百科：
&#13;
    傲娇指的是这样一种性格：表面上对陌生人/喜欢的人很冷淡或趾高气昂，即展现出“傲”的一面，而一旦关系突破某一好感度/耻度界限后，或者遭遇某种契机(特殊事件)的时候，就会突然变得害羞、娇俏可人，即表现出“娇”的一面。
&#13;
具体怎么定义的不重要，重点在于，傲娇首先是一种性格。
&#13;
近些年有二次元专属词汇外流的现象，“傲娇”一词在很久之前就已经被大众所熟知。大众用法跟二次元的小众用法未必完全相同。至少对于“傲娇”来说，大众是顾名思义地运用的。尽我所知，在不清楚词源的前提下，大众使用“傲娇“一词时通常在表达贬义。这有可能意味着，如果失去萌文化的buff，傲娇真的不是什么正面属性。
&#13;
那么，傲娇在萌文化的话术里究竟是怎么被塑造为理所当然的正面属性的？这与具体作品是分不开的，必须为傲娇的性格量身定做傲娇的作品构筑。
&#13;
龙虎、俺妹就是非常典型的傲娇构筑。在这样的作品里，尽管女主在很短的时间内就能与男主建立最基本的联系，但在接下来的很长时期里，男女主的关系一直不上不下。女主不介意主动与男主沟通交流，但她始终不会明确表达自己对男主的看法，甚至还会制造一些误导。男主对此只能见招拆招，尽量帮女主解决各种各样的问题，并试图融入她的生活中，顺便揣测女主的真实意图。在这个问题中必然会出现种种困难，不过办法总比困难多一点。到最后真相大白，原来在这个过程中的某个不特定的时间节点，女主已经喜欢上了男主。水到渠成，二人幸终。
&#13;
并不是每一部让傲娇做女主的作品，都运用这一构筑。像是另外几部与龙虎齐名的作品就不那么严谨，露易丝的好感度没那么晦涩，夏娜的上限比较低，3K的下限比较高，但指导思想都差不多。而且从上面的表述中也不难发现，运用傲娇构筑的作品也未必要让女主有傲娇的性格，逢坂大河和高坂桐乃至少在表面上并不算特别典型的傲娇。
&#13;
由此看来，傲娇构筑和傲娇性格是相辅相成的。这里显然存在一个刺激泛化的过程，只要你读过一些傲娇构筑，你以后再看到傲娇性格的时候，就会自动把作品的构筑脑补出来，反之亦然。像芹泽文乃这种有性格无构筑的傲娇，其实就是沾了她们的光。
&#13;
接下来我们回顾一下傲娇在萌文化里的历史地位，不难意识到傲娇已经远不如以前那么好使了。尽管傲娇性格依然不少，但傲娇构筑却以肉眼可见的速度凋零了。在末法时代回顾萌属性的发展历程，我们依序见证了傲娇的上坡与下坡，所以这个变化趋势对我们来说还是很有参考价值的。
&#13;
如果主张这完全是因为大家看腻了，自然就得不出任何参考价值。但我们有必要注意到，傲娇性格只是表象，现在又逐渐被抽象为一个脱离作品的符号，从性格入手的话其实得不到太多有帮助的信息。而傲娇构筑才是支撑起对应的萌文化的基石，我所说的傲娇衰退，指的正是典型的傲娇构筑作品越来越少。只统计角色的傲娇性格而不研究作品的傲娇构筑，就无法看透表象之下的第二层表象。这里，我们从性焦虑的角度出发，试着寻找进一步的结论。
&#13;
在傲娇刚刚崛起的那个年代，男女主发展关系不一定是刚需，而且大家普遍比较有耐心，读者也好，文库也好，都能容忍他们瞎折腾。于是，一些作者把傲娇与性焦虑编织为一根弦，其名为“她可能喜欢你，也可能不喜欢”，然后反复拨动之，结果成功地调动起了读者们的情绪。每拨一下，大家都急不可耐地聚集过来看结果，积极的话就欢天喜地，消极的则唉声叹气。折腾得差不多了，所有读者都能看懂女主的心思，已经没什么回旋的余地了，作品正好自然完结，皆大欢喜。
&#13;
注意到在构筑傲娇的过程中，是必须有性焦虑参与其中的。如果完全不包含性焦虑要素，读者就没那么关心女主究竟在折腾什么，“这么作的女人有什么被了解的必要吗”。仅当性焦虑达到某一个（比较低的）程度时，大家都产生了深入了解美少女的欲望，傲娇这根鱼线才能具有足够的韧性，才能把大批感兴趣的读者钓上来。
&#13;
然而，当不特定的创作者推高了性焦虑程度之后，傲娇与性焦虑编织的弦又变得脆弱起来了。大家越来越恐惧感情中的不确定性因素，而傲娇构筑里恰恰充满了不确定性。
&#13;
就比如说，傲娇作品里（本应）有男主误以为女主跟别人好上了的桥段，设计意图自然是解开误会之后“两人的关系又深了一层”。可当年你是舔美少女的那一方，她要是有奇怪的想法，你只能自行承受痛苦，祈求她赶快回到正道上。至于说解开误会之后的快感，我想那实在不足以弥补你先前的痛苦，除非你觉醒了什么了不得的性癖好。而到了现在，你（希望自己）是被美少女舔的那一方，怎么可能容许作品里出现不知道从哪里冒出来的野汉子跟自己抢女人？不要说他有没有成功的可能了，只要这种角色存在，那就是对作品的污染，被污染的作品有存在的必要吗？轻小说又不少你一个。
&#13;
结果，读者们可以容忍北村佑作（2006）（甚至不少读者还很喜欢他），却不怎么待见铃木爽太（2011）；读者们对御镜光辉（2008，实际出场似乎是2011）只是感到不爽，对桑岛圣（2018）则是恨不得吊路灯。仔细想想，读者们恨的其实也不是桑岛圣，而是佐伯贵理华。要是互联网上喷人有用，佐伯女士大概早就被挂上破鞋游街，从广州一直游到东京，然后装进猪笼沉入东京湾了罢。这倒是蛮符合审判奸夫淫妇的习惯法，虽然惩处是相同的，但大家往往更厌恶淫妇……等等，这都哪跟哪啊，佐伯女士根本啥都没做呀。讲道理，佐伯比高坂桐乃可听话太多了。桐乃当年怎么作都没事，佐伯一天忘了早请示晚汇报就要被迫害，真真是升米恩斗米仇。
&#13;
还有就是，读者现在不太能容忍自己搞不清楚女主在想什么了。大河还稍好一点，桐乃这样的女主完全不能给人带来安全感。你不仅不能控制她，她还想反过来控制你。十年前的读者能容忍，不意味着十年后读者还能容忍，这期间变化的正是性焦虑的总体程度。控制作者这个变量，对照纱雾和桐乃，虽然她们都是一有意见就撒泼打滚甚至拉黑，动不动就闹情绪，但她俩有一个极为致命的区别。桐乃在闹情绪的时候可能会跑路，至少是以跑路相威胁。在性焦虑程度较低的时候，这只会让读者紧张；但当性焦虑程度提高之后，跑路的宣言就会引发恐慌与厌恶。更要命的是，哪怕桐乃并不是在针对你，她也可能会跑路。为了你而跑路姑且还算跟你有关，自顾自地就跑路了，引发的是更高一级的恐慌——“她或许根本不在乎你，做出重大决策的时候似乎完全不考虑你的表态”（虽然后来知道事实并非如此）。再看看纱雾，纱雾被困在了房间里，更被困在了“要一起完成作品”的约定里。她无论多生气都没有办法跑路，也没有办法摆脱约定，至多只能把男主赶出去……一天。所以在面对纱雾的时候，男主（还有读者）总是握有主动权。虽然都可以称之为傲娇，相处起来都有些吃力，但对纱雾是饲养，对桐乃是伺候，此间的区别可大了去了。前者是已知的小麻烦，后者是未知的大恐慌。对前者，你有权力，只是你不舍得用；对后者，你只有无力感。
&#13;
言及此，我们已经接近傲娇的本质了。各种激寒表演是傲娇的服饰，反复拨弦的情节构筑是傲娇的躯体，而好感度隐藏则是傲娇的灵魂。对一位傲娇的美少女，你不可以知道她是怎么想的，更不应该知道她对你的好感究竟有多高，妄测上意是死罪。你该做的只有尽人事，听天命。她给你的，你必须得接；她不给，你不能抢。
&#13;
傲娇的凋谢，根本原因正是好感度的隐藏变得困难。当作品的主体是女主时，实现这一点并不困难；但在作品的主体逐渐转移到男主这边时，女主就没有资格、没有办法隐藏好感度了。没有资格，是因为读者不允许；没有办法，则是因为之前那一套已经起不到隐藏好感度的作用了。三千院凪的心思或许还能猜一猜，桐须真冬心里在想什么真的有猜的必要吗，不是都写在脸上了。
&#13;
扣回主题上来。傲娇的大发展大繁荣，土壤正是较低的性焦虑程度。完全没有性焦虑的环境下，傲娇难以作为萌属性而成立；而当性焦虑程度过高时，傲娇开始变得不讨喜。再考虑到性焦虑作为末日钟，其上升趋势是不可逆的，我们不难得出结论，傲娇的黄金期已经过去了。
&#13;
这个结论听起来稍有点反直觉，毕竟现在几乎每部作品里都有傲娇，论数量甚至论比例都比以前要多。然而现在的傲娇，大多只留下了表面功夫，内核已经完全丢掉了。口嫌体正直可以是傲娇，但傲娇不只是口嫌体正直，何况现代的美少女也未免太正直了。说到底，离开反复拨弦的作品构筑，失去了隐藏好感度的能力，傲娇已经是无源之水，无本之木，只能挣扎着从最后的人柱力大河和桐乃身上尽量再攫取一点点查克拉。傲娇就是罗马，罗马曾经存在过，后来罗马死了，大家都说自己就是罗马，然而已经没有真正的罗马了。
&#13;
但是好像还有办法。隐藏好感度并不是什么了不得的技巧，也不是只能导向（字面意义上的）傲娇一个出口。即便在性焦虑已经被推高的当下，隐藏好感度也未必会招致读者反感，只有隐藏好感度与傲娇结合才容易招来反感。对傲娇进行分解与重组，便会引申出一系列适用于当前环境的新的萌点，这就是未知领域了，此处不做深入讨论。如此想来，末日钟也未必就是业界的末日，只是亚里亚的末日而已？
&#13;
与傲娇的情况类似，许多人物形象、故事选材、行文思路都在性焦虑的上升中出现，又在性焦虑的进一步上升中消亡。至于说她们有没有为推高性焦虑作出贡献，也许有，也许没有，但这并不重要，反正总会有人去做。我毁灭了谁，谁又毁灭了我，在末日钟的体系里，这个问题无法回答也不需要回答，因为所有人都在毁灭所有人。作者能怎么办呢？上不愧于（自己的）文库，下不愧于（自己的）读者，也就够了，管他身后洪水滔天。
&#13;
六、毁灭中或许也有新生
&#13;
在本文最后，提供一个截然相反的论证，帮助大家辩证地思考末日钟的问题。
&#13;
《Rewrite》的一首歌曲《CANOE》，稍加过度解读就可以引申到末日钟上。少年们把岛上全部的树木砍光，造成大船扬帆出海远航。这对于岛上其他人乃至其他种群来说，毫无疑问地就是末日了，而且跟他们一点关系都没有，基本符合末日钟的定义。但《Rewrite》完全不在乎“其他人”，只关心在毁掉一个家园之前，能不能攒起足够的资源去探索下一个家园，所以她对歌词里的行为抱持100%的赞同。
&#13;
进一步地，篝的主张是每个家园迟早都会被毁灭，因此绝不能抱残守缺，必须时刻积累用于开拓的力量，至少也要积累用于跑路的力量。地球炸了又怎么样？还有114514个世界与1919种可能等待着人类去探索。如果你相信她，那么保护环境不是对不对的问题，压根就是伪命题，没有太多讨论的必要。
&#13;
同样地，性焦虑的升高，残酷地压榨了老作品老思路的设计空间，但这未必是坏事。抱残守缺，年年都是老一套，到底有什么好？设计空间这种玩意，不去压榨的话根本想象不到有多大。我小时候就听人说石油只够用二十年，到现在还是只够用二十年，再过二十年怕还是只够用二十年。该吃吃该喝喝，马照跑舞照跳，谁也别妄自尊大，二次元真不是一两个人一两部作品能毁灭的，也不是许多人许多作品就能毁灭的。只要大家有对“萌”的追求，二次元就不会亡。末日钟可能是任何一个人的末日，但不可能是二次元的末日。
&#13;
当然，这也就意味着二次元是一定会变的。如果你主张“没有XXX的二次元就不是我想要的二次元”，那自然另当别论了。
&#13;
我不完全赞同篝的观点，所以我不确定自己是否能为她代言。如果你对她的话有意见，最好的办法是乘坐嫦娥五号去找她对线。现在买票可能还来得及。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>DEMOxN: </b><br>
<span>屁话</span><br>
</p><p><b>塞茜莉娅: </b><br>
<span>Sliurus 发表于 2019-10-7 11:38</span><br>
<span>那么无男主但是不百合的呢？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>凤傲天类的女性向作品吧，尤其最近那一大票恶役千金转生类的</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span>前面文明那个引之立意很高</span><br>
<span>但是后面写的都是啥玩意，我甚至怀疑作者有没有真正看过那几本轻小说……</span><br>
<span>—— 来自 vivo Xplay5S, Android 6.0上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>ssd: </b><br>
<span>表面上看是2刺猿👧👊？ </span><br>
</p><p><b>水上由崎: </b><br>
<span>仔细想了一下，这篇文章主要的问题还是步子迈的太大了</span><br>
<span>动漫婆罗门消亡史，一篇雄文洋洋洒洒，也就贡献了婆罗门区区一词</span><br>
<span>darling in the franxx，最豪华最牛逼的阵容给你整了24集，也贡献了ptsd一词</span><br>
<span>而这篇文章，在作为雄文被认可之前，就已经在试图贡献正法像法末法这三个词了。退一步说，这三个词算是一组而且还姑且算是比较好用，但是什么末日钟性焦虑这种词，是肯定贡献不出来的</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel XL, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>yellow0507: </b><br>
<span>这是论文吗？</span><br>
</p><p><b>loneyuki: </b><br>
<span>要说的话 一言不合就是“送女”“绿帽”的起点男频才是真“末法时代”吧2333</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span> 本帖最后由 新人马甲2 于 2019-10-7 15:15 编辑 </span><br>
<span>cahny 发表于 2019-10-7 11:17</span><br>
<span>讲真，这文章说得很有道理，只不过作者写得太水，字里行间满溢着婆罗门的优越感，造成阅读体验不佳。</span><br>
<span>说什 ...</span><br>
<span>你什么时候产生了老油条读者支配着轻小说市场的幻觉</span><br>
<span>某说附近的大妈顾客支配着超市的生死存亡因为她们从超市老板还裹着尿布的时候就住在这了这么多年来新搬进来的年轻人在打折时抢打折蔬菜也抢不过她们这样下去超市只会变得盈利越来越低直至消亡你信吗</span><br>
<span>而且说白了买个书还得跨海的我锅二次元婆罗门对轻小说市场能有多少影响力，十个自称/自以为婆罗门贡献的销量加起来可能都不如随便一个日本阿宅中学生，人家的市场变化干你们何事</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span>fantuanhtr 发表于 2019-10-7 10:58</span><br>
<span>谁能告诉我为什么会开始流行恶女干部？</span><br>
<span>活了三十多年了就这波完全摸不着头脑。 ...</span><br>
<span>什么时候流行过……</span><br>
<span>某印象中几个邪恶女干部的作品都是不温不火的，之所以能一直存在只是因为特摄/战队/魔法少女的土壤一直在所以不会那么容易就过时吧</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>作者想用末日钟的概念</span><br>
<span>讲一个劣币驱逐良币的事情</span><br>
<span>末日钟部分就很粗糙</span><br>
<span>轻小说读者个人对于自己需求的认识是螺旋式上升的，但轻小说受众群体却并不是一成不变的，群体对于美少女元素的认识被看成了一种有待开发的资源，仿佛每个读者最后都会陷入他说的晚期。</span><br>
<span>他的观点因为其糟糕的论证过程和片面的论据材料而不再有价值——证明不成立。</span><br>
<span>物化女性角色是否是一个趋势也没讲明白，有点可惜，男性向轻小说读者究竟想要啥</span><br>
</p><p><b>北冥有雨: </b><br>
<span>我觉得写的还行，能解释一部分趋势，当然有很多片面的地方，核心主旨就是以前肥宅相比主角和美少女，更看重美少女的塑造，现在的肥宅更在意美少女的主权，然后以傲娇变得越来越讨人厌为论点分析了一番肥宅们的心理。各位也别急着反驳啊，针对的日本轻小说业界，批判的也是这届肥宅不行，又不是国内的肥宅。</span><br>
</p><p><b>北冥有雨: </b><br>
<span>phoenixxj 发表于 2019-10-6 19:25</span><br>
<span>我觉得我看完这楼的评论有个疑问</span><br>
<span>轻小说为什么会完全和其他二次元领域脱节。</span><br>
<span>因为我觉得动画和漫画并不是这 ...</span><br>
<span>轻小说市场跟漫画比起来小的可怜</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>随口一说，钉宫的蹭的累为什么会火我至今不懂。帕露菲的玲爱我觉得至今都算比较优秀的蹭的累角色，但是怎么业界主流就成了钉宫那路子了呢</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2019-10-7 17:51</span><br>
<span>随口一说，钉宫的蹭的累为什么会火我至今不懂。帕露菲的玲爱我觉得至今都算比较优秀的蹭的累角色， ...</span><br>
<span>现象级作品的诞生很大程度上是随机的，接下来才会业界和市场开始跟风模仿</span><br>
<span>或者有趋势但是没简单到可以你拍脑袋随便几个作品列一列就能看出趋势（真那么简单岂不是你上你也能当名责编/大文豪</span><br>
</p><p><b>发财就手: </b><br>
<span>轻小说里的女性的变化不如用故事类型的变化来解释</span><br>
<span>以前多数轻小说男主原本是啥都不知道的普通人，通常是通过有力量的女性角色来把接触到非日常与异能的世界里，</span><br>
<span>到了现在流行的异世界穿越类就不同，首先作为现代人穿越到多数为中世纪水平的世界里，天然的就拥有工业化社会的常识可以去装逼，此时的女角色的职责通常就只是担当世界观解说与带路人</span><br>
</p><p><b>发财就手: </b><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2019-10-7 17:51</span><br>
<span>随口一说，钉宫的蹭的累为什么会火我至今不懂。帕露菲的玲爱我觉得至今都算比较优秀的蹭的累角色， ...</span><br>
<span>大概因为贡献“无鲁塞”这么容易记的词汇来与傲娇绑定</span><br>
</p><p><b>愛衣してる: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-10-7 10:48</span><br>
<span>看完前半段，有点为了结论凑论据的味道。特意没去提近些年爆红作，以及老牌名作，其实这些作品里聚焦在爱情 ...</span><br>
<span>你可以看一下这位作者在知乎发表的轻小说力排名，您提的这些作者除了西尾维新基本都被排除出一流行列，作品都被排除出轻小说行列了…… 所以真的不是特意没提 </span><br>
</p><p><b>工口兔: </b><br>
<span>大概思路是对的，但全是废话，说了半天没个中心</span><br>
<span>不就是想说这届读者/观众不行吗？</span><br>
<span>顺便FFH是个好mod，建议去玩玩</span><br>
</p><p><b>涡森今日子: </b><br>
<span>愛衣してる 发表于 2019-10-8 01:23</span><br>
<span>你可以看一下这位作者在知乎发表的轻小说力排名，您提的这些作者除了西尾维新基本都被排除出一流行列，作 ...</span><br>
<span>还有谷川流</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2019-10-7 17:51</span><br>
<span>随口一说，钉宫的蹭的累为什么会火我至今不懂。帕露菲的玲爱我觉得至今都算比较优秀的蹭的累角色， ...</span><br>
<span>因为钉四出得早而且适合动画化</span><br>
<span>丸户给戏画社做的gal改有多惨没点数么</span><br>
<span>我觉得这破坛子都没三位数人知道青约动画化过的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>愛衣してる 发表于 2019-10-8 01:23</span><br>
<span>你可以看一下这位作者在知乎发表的轻小说力排名，您提的这些作者除了西尾维新基本都被排除出一流行列，作 ...</span><br>
<span>喷了，这些全都是这本轻小说真厉害的上榜作品，都被他开除出去还行了</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>为什么床王会当选呢？</span><br>
<span>人民群众喜欢的东西……</span><br>
<span>是吧？</span><br>
</p><p><b>nooooooo: </b><br>
<span>不是以美少女为主,而是"女主的主体性"阿,这一点我觉得这文章说得很对阿</span><br>
<span>现在那票龙傲天男主挂件女主的作品有什么好看的?我这种代入感不强的人,完全看不下去。</span><br>
</p><p><b>愛衣してる: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-10-8 08:45</span><br>
<span>喷了，这些全都是这本轻小说真厉害的上榜作品，都被他开除出去还行了</span><br>
<span>其实就是普通的民科思维，还写了啥轻小说书评方法，别人和他谈轻小说评分，提起bangumi就说用户数据太少不靠谱，提起豆瓣就说那里用户不是轻小说读者不靠谱，读轻小说只读汉化的对读原文不屑一顾，像是三秋槌写的那类偏文艺的作品一律开除轻小说籍（反正吃胰脏被开除了，估计文少半月也被开除了），买个龙王的工作台版第一卷就说自己是国内最早的一批龙王粉，用线性代数分析英梨梨为啥会输又说自己不把她当败犬，总之挺欢乐多的</span><br>
</p><p><b>xiaohuidoufu: </b><br>
<span>这文章真臭……</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span> 本帖最后由 spinkoeco 于 2019-10-8 11:12 编辑 </span><br>
<span>愛衣してる 发表于 2019-10-8 10:06</span><br>
<span>其实就是普通的民科思维，还写了啥轻小说书评方法，别人和他谈轻小说评分，提起bangumi就说用户数据太少 ...</span><br>
<span>我看了，太草了</span><br>
<span>下：还在学习怎么写轻小说的</span><br>
<span>下里面有谁呢？随便找几个我熟悉的：嬉野秋彦，94年就开始写的老前辈。写了二十多年轻小说，妖精战争和黑钢都是难得的好作品，被这哥们一句“还在学习怎么写轻小说”给打发了。</span><br>
<span>石踏一荣，高校龙x龙算不会写轻小说，丈月城的カンピオーネ这种不上不下的居然倒是上等？</span><br>
<span>还有新木伸也不会写轻小说了，太草</span><br>
<span>然后呢？平坂读上中？平坂的每一本都看了你告诉我平坂能教人写轻小说？平坂老师可是在正法时期天天爆死，乘了末法时期的东风才算大卖了一次的主啊。</span><br>
</p><p><b>yozoraxsx: </b><br>
<span>话说什么种性在婆罗门之上？我这觉得比婆罗门还婆罗门。泥潭婆罗门在他眼中怕不是一群吠舍。</span><br>
<span>—— 来自 vivo Y85A, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>skill: </b><br>
<span>简单总结就是由于主要受众性焦虑不断加深所以轻小说物化女性越发严重。先不管这个观点对不对，至少很有意思不是么。</span><br>
<span>用来分析网文变化趋势也可以套进去的</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span>这种文章看上去有道理的地方其实都是看了这么多年ACG轻小说的宅宅自己俺寻思过的，说白了是追求让读者产生共鸣而非说服读者的路数，这些俺寻思和市场规律不需要有任何相符</span><br>
</p><p><b>C.W.Nimitz: </b><br>
<span>舞红铃 发表于 2019-10-6 17:49</span><br>
<span>我他妈以为lz真的是在跟我聊文明的游戏机制，我都准备写两千字反驳了，往下一看，说你妈的二次元呢，不是， ...</span><br>
<span>所以《文明4》这个末日槽满了就有恶魔降临是不是真的？</span><br>
<span>我只玩过《文明4》本体，感觉没见过这系统。</span><br>
</p><p><b>Geek_Lee: </b><br>
<span>作者想回答一个问题，“为啥代表性的男性向轻小说，之前的看着还行，现在这么膈应人？”</span><br>
<span>总体来说还行，至少下次跟别人聊我能说明白膈应我的地方在哪了。</span><br>
<span>顺便，这就不是什么严谨讨论，确实挺民科的，但民科凭啥不能喊两嗓子？“话糙理不糙”就是土味的精髓。</span><br>
<span>而且没错，写成这样就是为了自嗨的，为啥这有人要喷？行文自洽，读着挺逗，这不是挺好的完成他的写作目的了吗？</span><br>
</p><p><b>Geek_Lee: </b><br>
<span>去吱乎瞅了一眼，这篇观感挺好，但评论区拽名词的都是些什么牛鬼蛇神？</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>藤井紫 发表于 2019-10-8 08:06</span><br>
<span>因为钉四出得早而且适合动画化</span><br>
<span>丸户给戏画社做的gal改有多惨没点数么</span><br>
<span>我觉得这破坛子都没三位数人知道青 ...</span><br>
<span>泥潭婆力还可以的吧，我不信没有三位数人知道青空辣个坑爹的动画。不过有一说一我个人也不是特别喜欢青空</span><br>
<span>不过说来也是，终究是要看大众作品的。早期的蹭的累都在黄油里蹦跶终究是不如大牌漫画影响力。つよきす我还是ucg里看到的。我只是比较好奇怎么同时几部热火的作品都选择了相同的女主角类型。</span><br>
</p><p><b>suncaojie001: </b><br>
<span>如果是讲厕纸，现在的异世界粪坑是这样的</span><br>
<span>如果是讲二次元。。。</span><br>
<span>更以前流行的什么？女性角色地位也低</span><br>
<span>地位最高的是可以购买模型的机器人</span><br>
</p><p><b>suncaojie001: </b><br>
<span>我觉着凉宫夏娜同时代也有大热的《to love》《天降之物》之类的吧</span><br>
<span>宅宅以前也是这样的啊</span><br>
</p><p><b>红焖菠菜: </b><br>
<span>文章中的某些论证不太恰当，但近年来女主倒贴化花瓶化是事实。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LIO-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>kknife: </b><br>
<span>就是劣币驱逐良币吧</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>gunterpla 发表于 2019-10-6 15:08</span><br>
<span>那种会去战斗，会有自己喜欢的加持先生，会用看垃圾的眼神看你，会扇你一巴掌，和你对掐的，真的想让你死的 ...</span><br>
<span>讲道理看垃圾的眼神那几卡属于真嗣自己脑补</span><br>
</p><p><b>C.W.Nimitz: </b><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2019-10-7 01:51</span><br>
<span>随口一说，钉宫的蹭的累为什么会火我至今不懂。帕露菲的玲爱我觉得至今都算比较优秀的蹭的累角色， ...</span><br>
<span>你指那位蹭的累？</span><br>
<span>灼眼的夏娜？她时髦值可比铃爱高。</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>C.W.Nimitz 发表于 2019-10-9 15:03</span><br>
<span>你指那位蹭的累？</span><br>
<span>灼眼的夏娜？她时髦值可比铃爱高。</span><br>
<span>时髦值……好像能理解又好像不能理解。</span><br>
<span>不过如果把玲爱简化成打工妹好像也没问题了。</span><br>
<span>我一直感觉以前能打的女主角也是不少的，完全废物的男主角但是不多</span><br>
</p><p><b>gggzh: </b><br>
<span>好久没有看到那么婆罗门的扯文了</span><br>
</p><p><b>这个九尾可以用: </b><br>
<span>万年僵尸 发表于 2019-10-6 18:31</span><br>
<span>总结一下本文主题 “这代死宅真是太不像话啦，我们那时候如何如何，你们这是在毁灭二刺猿！” ...</span><br>
<span>宁这总结十分到位(　^ω^)</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 南无三！何等无慈悲的末法之世！</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>卡仑治糖 发表于 2019-10-6 16:36</span><br>
<span>这也是个疑问么？桐乃性格无非就是泼辣，傲慢，自我中心；当然换个话术就是独立，外向，能力强等等 ...</span><br>
<span>完了。</span><br>
<span>看了你的解释，再看人家的解释，我觉得人家不愧是动漫高手，水平确实比你强得多得多。</span><br>
</p><p><b>炽十二翼: </b><br>
<span>想太多，不过是男性意识自舔狗——平等——老鸟看穿绿茶婊这3个阶段进化罢了，从性蒙昧到真正觉醒</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1858115[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>性焦虑：二次元文化的末日钟[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1858115-1-1.html</link>
      <description>性焦虑：二次元文化的末日钟&#13;
https://zhuanlan.zhihu.com/p/85296070
&#13;
by 歧路先知
&#13;
一、先枪毙一批《文明》玩家
&#13;
末日钟是《文明4》模组《Fall from heaven》里设定的一个全局变量，有一个从零到一百的进度。任何势力做出的特定“恶行”都有可能升高末日钟。末日钟达到一定进度时，世界上就会出现各种灾难，比如土地减产，人民快乐程度下降，妖魔暴走。而当末日钟达到一百，会空降一个AI控制的强大的地狱势力四处侵略。
&#13;
听起来很糟糕？但要注意，末日钟是全局的属性，因此任何势力抬高了末日钟之后，所有势力都要遭罪。而且，重点在于，偏向邪恶的势力有办法减少末日钟带来的负面效果，甚至将其扭转为正面效果，因此他们就可以采用拼命“敲钟”的策略。相应地，偏向善良的势力就得想办法抑制末日钟的升高。
&#13;
如果说奇幻背景下的设定听起来有些复杂，那么《文明》里还有一个极为直观的相似设定，温室效应。《文明》的温室效应同样是全局变量，全球的碳排放和核爆都会推高温室效应的程度。达到一定程度后，地图上就会发生沙漠化现象，而沙漠的产出通常是极低的。在《文明6》里还附加了更要命的海平面上升，地图里预设了若干个海拔的级别，温室效应每达到一个阶段，就会有一个级别的陆地沉入海中，上面的资源与建筑全部损毁。
&#13;
《文明4》与《文明5》的温室效应惩罚太过轻微，而且基本上是非定向的，所以绝大部分玩家会忽略这一设定，甚至都未必能准确说出这两作的温室效应究竟是咋回事（包括我）。但《文明6》的温室效应就很要命。要命之处不仅在于沉江，还在于——
&#13;
1，高海拔地区不可能沉，低海拔地区不太可能不沉，所以高海拔的国家疯狂搞碳排放，而低海拔的国家给他们买单；
&#13;
2，科技先进的国家可以建造一些特殊设施来防止自己沉江，但科技先进的国家必然贡献了主要的碳排放量，也就是说，常有科技落后的国家明明自己还没开始碳排放，就因为其他人的碳排放而被沉江。
&#13;
如果我们不考虑什么奇幻文化，也不考虑什么科学原理，而是将末日钟单纯地抽象为个体与群体的博弈，那么就得出了末日钟的基本原理：
&#13;
个体为自己谋利的行为，引发了波及整个群体的不可逆的变化。由此产生的不良后果将由整个群体，或群体中的部分不特定的个体来承受。
&#13;
那么，大家是怎么看待末日钟的呢？
&#13;
在专栏群里，我以三分严肃七分搞笑的态度向水友们提了一个问题：
&#13;
“假设有一个按钮和一百个人，每个人只要按下按钮就可以获得一万块钱，每个人只能按一次。当按钮被按了五十次时，这一百个人里就会有一个人被雷劈死，同时游戏结束。所有当事人都能准确地理解上述规则。如果你是其中之一，你会怎么做？”
&#13;
而大家的回应基本上都是：
&#13;
“按，都可以按。”
&#13;
“我他妈按爆！”
&#13;
“弟弟们都往后稍稍，我能按到手抽筋。”
&#13;
当然，这样的调查做不得准，大家回答的严肃程度肯定还不到三分。不过这的确说明大家都是优秀的《文明》玩家——哪怕把地球炸碎，也要让自己拿到最大的一块。
&#13;
导出这样的结果，是因为像《文明》这样的博弈机制里，本来就不鼓励玩家顾全大局，或者说并没有一个实在的“大局”去给玩家“顾全”。综观《文明》的各种主流胜利方式，要么是自闭的——如每代都有的科技胜利、4代与5代原版的文化胜利、5代的“外交”胜利；要么只需要压倒敌人——如征服胜利、5代BNW与6代的文化胜利。这里面跟“地球”有什么关系？似乎没有任何关系。你赢了也好，输了也好，地球一直都还那样，不劳你费心。
&#13;
二、对邪恶的二次元降下救济
&#13;
铺垫就到这里，接下来便可以聊我们的主题了。本文所提及之“二次元文化”，主要指轻小说，与可以使用轻小说的思路来赏析的ACG作品，还包括一些虽然不适用轻小说的思路，但适用本文结论的ACG作品。
&#13;
各种不同来头的小将在把作品挂路灯的时候，都会指责被告“污染了美好的二次元”，然后扣上各种各样的帽子。最近一个帽子，叫做“媚宅”，据说扣给任何作品都是百试百灵。媚宅这个玩意，讲起来是很爽，不过深究起来，在逻辑上完全站不住脚，因为从来没有听说过商品可以不考虑客户需求的。而且，百试百灵同时也意味着没有任何信息量，就好像说一个人是人一样，只是单纯的同义反复。
&#13;
有鉴于此，我们迫切需要一个指向性更明确的罪名，对“污染了美好的二次元”的作品进行系统性的批判。“媚宅”虽然很不准确，但大致思路是正确的。我们要发明的罪名，不在于指出作品自身的缺陷，而在于强调作品对业界未来的不利影响。这一罪名必须要有共性，贯穿本世纪二次元的发展历程，并且对二次元稍有了解的受众都能直观地看出变化来。
&#13;
依我看，“性焦虑”就是一个非常理想的罪名。
&#13;
一般认为，二次元作品是写给“宅”看的，而宅通常没有女朋友，而且更关键的是，处在一个想要女朋友却又没有什么办法的状态。对此，几乎所有轻小说都会涉及与可爱的女孩子邂逅、建立羁绊，在此基础上形成了一套“萌文化”的话术体系。在有轻小说之前，许多经典动漫就已经积累了丰富的描写美少女的经验。不过只是到此为止的话，还跟性焦虑扯不上什么关系。
&#13;
然后轻小说来了。依据“性焦虑”的级别，并借助一些仏教术语，我把轻小说分为三个阶段——正法时期、像法时期、末法时期。大家只需要看字面含义就好，不必对名词较真。一定要较真的话，完全可以替换成第一第二第三，黄金白银青铜。
&#13;
正法时代的轻小说凉宫、夏娜、春香、魔禁等作品虽然题材和类型各不相同，但她们全都在塑造女主角上下了大功夫。可以说，离了美少女的轻小说是无法想象的。这一阶段的作品，可以被形容为“围绕着美少女来构筑”，女主有着极强的主体性。
&#13;
完全围绕着美少女构筑的写法，固然可以充分展现女主的魅力，但也会带来一个不容忽视的问题：男主应该何以自处？在第一代作品里，要么男主长期没有自己的故事，或者实际上没有自己的故事，只是守望着女主（凉宫、夏娜、春香）；要么男主的故事与女主的故事是分离的（魔禁）。所以这些作品的本质是写一个充满想象力的故事，然后给这个故事安上一位女主。
&#13;
“男主应该何以自处”的问题还没有回答，但在正法时代，这个问题并不成其为问题。三个阶段的划分，划分的不仅是作品的性质，更是读者的心态。而正法时代的典型读者心态是，“只要可以看着美少女就好了”。所以，根本不用考虑男主如何自处，男主哪怕只做个观照者都OK。读者也好，男主也好，在故事里只是拿来补位的。哪怕男女主发展出了什么什么感情关系，男主在感情中依然是作为客体而存在的——因为春日需要有一个喜欢的人，所以才得有阿虚。
&#13;
到了像法时期，情况发生了变化。作者逐渐发现，任他想象力翱翔天际，也不如专门把美少女搞清楚来得实在。像法时代的作品，围绕着男主与美少女发展关系来构筑。最典型的样板就是龙虎，男女主关系的发展变化贯穿始终。与正法时期的发散思维不同，这一时期的作品会明确地以感情作为主轴。如果是一位女主，那就是跟女主谈情说爱；若是多个女主，那就是游离于各个女主之间搞暧昧。
&#13;
像法时期的女主，依然有较强的主体性，但她们已经不能独自支配整部作品了，主体性体现在她们与男主的分庭抗礼。女主（们）依然保有独走能力，要自己去做点什么，只是她们的目的或多或少地会指向男主，不可以漫无边际地发散。
&#13;
对轻小说男主的许多刻板印象，都是在像法时期形成的，比如“不主动，偶尔拒绝，选择性负责”的介于渣与不渣之间的微妙立场，懦弱与鲁莽的二象性。究其原因，恐怕是性焦虑开始发挥作用了。读者已经不满足于看着美少女，而是往前迈了一大步，要求“与美少女发展好感”。
&#13;
我们注意到，正法时期与像法时期的作品都涉及与美少女发展好感，但这两边的意味是不一样的。正法时期并不刻意要求美少女的好感，好感都是完成事件之后的赠品；像法时期则大相径庭，美少女的好感本身就是作品的写作目的，至少也得是主要目的之一。好感从结果变为目的，导致作品的选题收紧，能写的东西变少了。同时，读者对作品的评价角度也发生了潜移默化的变化，从最开始的作者怎么写就怎么看的纯自由状态，逐渐过渡到“男女主后来怎么样了”。
&#13;
当然，这还不是尽头。再往后便是末法时期。末法时期的作品，又往前迈了一大步，不仅要求与美少女发展好感，更要求直接承认发展好感的结果。也就是说，要求“美少女忠于自己”。至于实现的方法，最简单的自然是倒贴。
&#13;
先前，如何与美少女发展好感，往往是作品高度重视的一环；但到了末法时期，发展好感的过程反而不重要了。因为读者很焦虑，他们不希望发展好感的过程发生任何变故，所以作者真就不给你搞变故了。取而代之的是，好感度已经达标的女主直接给你安排上，生怕读者对美少女的忠心有一丁点质疑。由此带来的直接后果，是女主主体性的迅速丧失，作品的重心也逐渐由女主转移到男主身上。
&#13;
像法时期与末法时期的主要区别就在于，像法时期的“好感度”是一个可以讨论的问题，可以讨论的话，自然可以有升有降，以及好几个好感度之间的博弈；而末法时期的“好感度”则是不能讨论的，只能“好”，不能“不好”。为了不讨论，好感度要么就直接拉满，要么就稳步上升，并且不创造任何阻止好感度上升的要素。
&#13;
三、然而，没有一片雪花是无辜的
&#13;
看到这里，你以为我写这些是要批判作者吗？
&#13;
恰恰相反，我想要批评的是 读 者 。
&#13;
我们来重新回顾一下读者对这三个时期的作品的要求。
&#13;
正法时期：只要看到美少女就会很开心；
&#13;
像法时期：要跟美少女发生联系才开心；
&#13;
末法时期：美少女必须忠于自己才开心。
&#13;
再总结一下对应的作品特征。
&#13;
正法时期：写美少女的故事；
&#13;
像法时期：写与美少女发展关系的故事；
&#13;
末法时期：带着美少女写故事。
&#13;
推动历史的车轮缓缓前行的，正是本文所提到的性焦虑。萌和美少女构筑了轻小说，在轻小说发展的过程中，一些作者发现，不断拔高美少女的戏份，可以迎合读者，让读者更开心。最先开这个口子的一批人，的确搞得风生水起。但是，性焦虑一旦被唤起，就难以平息。作者以提供美少女来缓解读者的性焦虑，待到读者已经习惯这一点之后，只是“提供”就不够了。美少女还得天天跟自己在一起。再进一步地就是，美少女得听话，最好是每天早请示晚汇报，中午跳忠字舞。如果做不到这种程度，读者就会焦虑：“这个女人是不是有什么问题？肯定是作者要喂屎了！”
&#13;
焦虑使人狭隘，狭隘使人降维。三个时期的演变，恰恰就是轻小说被降维的过程。
&#13;
正法时期，关注点从整个故事逐渐收缩到美少女身上，这是从三维塌陷到二维；
&#13;
像法时期，关注点从美少女这个人，逐渐收缩到美少女与主角的好感度上，这是从二维塌陷到一维；
&#13;
末法时期，关注点再从好感度的升降收缩到一个判断上——“她究竟忠不忠”，这是从一维塌陷到零维。
&#13;
听起来好像挺糟糕的，但在这个过程中，二次元文化反而得到了大发展大繁荣，很难说性焦虑在这个过程中没有起到什么积极的作用。倒不如说，正因为二次元可以适当地缓解性焦虑，她才能繁荣发展。然而，读者在看二次元作品的时候，不可避免地会提高对美少女的期待值。期待越来越高，也就意味着读者的性焦虑越来越严重，直至把全部注意力都集中在女主角的忠贞上，彻底忽视作品的全部其他要素。
&#13;
至少有两股力量在促使二次元与性焦虑相结合。一方面是即便在受众（所谓宅，或者其他什么称呼）里也显得过分焦虑的读者。他们即便没有主观上的恶意，依然会经常宣扬一些奇怪的观点。最典型的就是一票否决论，通过剧透看到了作品里的某一个点，抓住这个点就大肆批判，不顾其余；稍微温和一点的则是看到这个点之后就直接弃书。而这个引爆点，大多是跟性有关的。想想有多少人是听说了女主的来历就直接弃掉了《剃须》？（其中就包括我自己，悲）
&#13;
另一方面则是擅长玩弄性焦虑的作者。通过衡量当前受众群体的性焦虑程度（×）末日钟进度（√），或者只是误打误撞，一部分写手掌握了控制性焦虑的能力。他们把读者的胃口吊到一个适当的程度之后再予以满足，从而在商业上获得了成功。然而，大家都这么做的后果是读者的胃口越来越难以满足，倒贴的力度必须不断加大，萌属性也得趋同，回转的空间就越来越小。
&#13;
更要命的是，“老实人”，也就是不太擅长煽动性焦虑的写手，与性焦虑程度不高的读者，在性焦虑被推高的过程中倒了霉。推高性焦虑的过程本来跟他们没啥关系，但他们莫名其妙地就被代表了。老实的作者会发现自己写出来的很多重要的东西都没人关心，大家都盯着下三路；老实的读者则会发现好像找不到很多自己想看的书了。这就是末日钟的真正威力：你没干什么坏事，别人也没干什么坏事，结果你莫名其妙地就扑了。毁灭你，与你何干？
&#13;
四、条条大路通巴别塔
&#13;
我没有为三个时代划分准确的起止日期，因为这只是笼统的大趋势，很难说从哪一天开始业界就迈向了下一个阶段。如果一定要画出界限倒也不难，那就是正法时期5年，像法时期10年，末法时期100年（笑）。实际上三个时代是相互交错的，在极早期就有刀剑这种典型的像法时期的作品；而这么些年下来也依然有不少人坚持正法。依照我的直感，在当前未完结的轻小说里，有5%正法作品，40%像法作品，50%末法作品，还有5%不可名状的近未来作品。
&#13;
时代的划分，重点不是时代在哪里，而是你的心在哪里。反正轻小说那么多，总还是能找到属于自己时代的作品。但性焦虑是全局变量，你没办法视而不见。不论你处在哪个时代，你都会觉得前一个时代的美少女过于放荡，后一个时代的美少女又过于舔狗；前一个时代的男主性无能，后一个时代的男主神经质；前一个时代的作者迂腐，后一个时代的作者野蛮；前一个时代的读者……有病；后一个时代的读者……也有病。不管怎么说，人不能相互理解是很正常的，但至少要理解为什么不能相互理解。
&#13;
在性焦虑代沟带来的各种矛盾中，我要着重指出当前最严重的情况，同时也是我最反感的情况，那就是末法舆论对像法作品的惨无人道的系统性迫害。指控这类迫害，也正是我写作本文的主要动机。
&#13;
随便举几个例子。具体情况我大多在对应的文章里提过，这里以“性焦虑”的叙事逻辑拉出来再讲一遍。
&#13;
《加速》。加速常与同作者的刀剑做对比。对川原砾稍有点感情的读者，大约都认为加速至少在“完成度”这一点上是完爆刀剑的，各种世设、情节、人物塑造等等方面也略胜一筹。然而，更多的读者对加速则充满了恶意，而且理由非常单纯，“因为男主是猪”。有田春雪为什么让读者如此恐慌，恐慌到大家都不想看见他甚至提起他的程度？完全就是因为外观在相亲市场上毫无竞争力而已，其他缺点都是在此基础上被无限放大的。使用弗洛伊德式诡辩，我甚至怀疑读者厌恶春雪是因为自己内心有一个春雪，所以必须跟他划清界限。所以加速整个作品就必须被批倒批臭，来体现自己与春雪是两类人。结果，考虑到作品本身的质量，再加上川原砾的牌面，可以说加速的实际表现意外地非常糟糕。有鉴于此，后来人便很少挑战创作此类型的男主，许多维度就这样消失了。
&#13;
《友少》。友少作为恋爱轻喜剧的代表，讲的实际上并不是恋爱，而是包括友情在内的各种各样的中学生的烦恼。然而读者们往往对作者想要表达的主题不感兴趣，而是只关心一个问题，“男女主究竟有没有在一起”。而且我观察一些读者的口径，他们在意的还不是这个，而是更夸张的“男主最后究竟有没有跟一个女人在一起”，好像这就是作品存在的意义，或者他们读小说的意义。如果说前者还是出于党争的激愤或怨念，那后者就是赤裸裸的性焦虑了。虽然你可能觉得是天经地义，但我依然很好奇，为什么轻小说的结局就一定得是男主跟某人在一起，这是哪里明文规定的吗，还是市场规律？如果是市场规律，那难道不是因为市场已经被异端邪说污染了吗？男主最后谁也没落着又能咋样，他都不急你有啥可着急的？不过也就平坂读头铁，没几个人敢凭着自己的理解就跟市场对着干。在类似情况下，伏见司的头就不够铁，而且还心虚。对结局的情感走向加以限制，使得轻小说的维度又少了一些。
&#13;
《果妹》。果妹这书本身倒没什么可说的，但果妹经常被人拿出来恶意带节奏。上一波节奏是什么“男主xx了后辈，然后出家”。先不说这节奏压根就是无良大v造谣无知群众传谣，哪怕是真的又怎么样？小孩子都知道书里写的事情又不是真事，主角的三观又不是作者的三观，怎么成年了反而想不通了呢。咱不能一边批评轻小说通过营造代入感来诱惑读者，结果转头遇到一个代入不了的男主就喷作者喂屎吧。不过如果脑回路已经塌陷到零维了，那我也没啥可说的了，零维的生物无法理解二维的甚至一维的信息。
&#13;
《亚里亚》。我对亚里亚没啥感情，之前看到十三或十四卷就弃了。最近听说有人带亚里亚的节奏，我就又扒拉出来看了看。感觉……似乎比我印象中的稍微好了点，至少比当年的难姐难妹优克里伍德强点有限。不过这不是重点，重点是大家都指责亚里亚忘恩负义。其实她本来就是薄情寡义之人，可当年好像也没觉得这是什么大问题。所以关键还是亚里亚活得太长，已经不适合这个版本了。在像法时期，男女主之间的关系上上下下都是很正常的，但到了末法时期就很不正常。亚里亚居然敢不优先考虑男主的想法，而是去忙自己的事，这种大逆不道的恶行必须批倒批臭——吗？十年以前你也是这么说的吗？难道不是能跟亚里亚说上话就是我上辈子修来的福报？
&#13;
《本大爷》。按说轻小说圈内对本大爷一直是褒贬不一，有人觉得前面好，有人觉得后面好，还有人（比如我）认为都还行。问题就在于只看过漫画就敢点评轻改动画的黑恶势力带节奏，随之而来的是大批云小鬼跟风迫害。更要命的是黑恶势力确实没说一句假话，哪怕我们都知道“没说一句假话”跟“真相”之间还隔着半个太平洋的距离，也无法反驳。毕竟黑恶势力有一个逸的支持者，而我们人微言轻。何况你要是只关心这书里的女人们究竟忠不忠，我还真不能理直气壮地回答说都很忠，然后你为此而一票否决她的话，我无话可说。救救孩子罢，本大爷真就是纯粹日常系的最后的希望之花了，看一眼少一眼了啊。
&#13;
《五等分》。五等分不是轻小说，所以我就长话短说了。作者显然是要表达自己对家庭对感情的一些理解，但似乎没几个读者关心他怎么理解的，只想知道男主最后跟谁在一起。
&#13;
类似的案例太多了，如果又想到的话随时可以继续讲。有意思的是，要是说“迎合读者”“提高性焦虑阈值”，以上作品隔一个枪毙一个肯定还有仨漏网的。末日钟的升高她们都有份，可她们被带节奏，恰恰是因为堕落得还不够深，结果承受了末日钟的反噬。批判她们不是因为她们坏，也不是因为她们不坏，而是因为她们坏得不够。大长腿白富美倒贴你难道不算媚宅？问题就在于另一边不够媚宅，结果这边的媚宅起到了反作用。要是她们都像《StB》那样自行恶堕，只污染不治理，绝对没人说三道四。可我们是读者，读者站在更迎合读者的作品的立场上去喷她们，就好像美国批评中国碳排放量太高一样可笑。还能怎么回应？DFKD，SMBD？
&#13;
说来说去，都是性焦虑带来的狭隘。把自己当成男主，然后关心自己能不能找到对象，其他一概不想。我略带恶意的猜测，这样的读者在现实中思考“找对象”的问题时，会不会也抱着“只要找到一个对象就好，别的都无所谓”的心态呢。若是一定要加条件，那就是“非处不娶”？我以前也有类似的想法，而且在这上面吃过亏，后来才逐渐明白问题出在哪。但不管怎么说，我可从没把这种心态带进二次元。
&#13;
还是继续说二次元。在末法时代不批判正法作品，当然是因为已经没有多少活着的正法作品了，也没人闲到把已故的经典作品拉出来搞个大新闻。近年来最贴近正法作品的，形式上是《路学》——但路学也添加了许多投其所好的要素；精神上是《反恋》——但反恋确实没啥可吐槽的，甚至都没啥人去看。
&#13;
以及，有人把思路逆转了过来，既然之前是男主“看着”女主展现自我，那咱们现在不绕这个弯了，踢掉男主，写纯女主文不就好了吗？于是正法作品就以凤傲天的躯壳借尸还魂了。至于这究竟是不是大家想要的“正法”……我对此表示谨慎悲观。
&#13;
可是，尽管像法作品惨遭迫害，末法作品却未必受益。比如说末法时代的优秀代表《龙王》。我碰巧在一个龙王的粉丝群里，发现龙王的粉丝评价、一般轻小说读者评价、路人评价和外界评价，区别颇为明显。粉丝看到技术（指将棋），一般轻小说读者看到热血，路人看到白学，外界看到炼铜。哪个才是作者真正想要表达的呢？想想还挺有意思。我觉得至少应该不会是最后一个。火是火了，但也不完全是作者想要的那种火。就像你在选美比赛里获奖了，大家都夸你打扮得体，说你举止优雅，你心里肯定也会打鼓，“真就没人说我长得漂亮吗”。
&#13;
说到底，性焦虑真就像（意识形态上的，并非科技上的）温室效应与海平面上升。在上升的过程中，总有人、总有作品会阶段性地受益，就好像大家假设温室效应严重之后西伯利亚或许会变得宜居。但这个趋势继续发展下去，总有一天大家都要玩完。
&#13;
那么该怎么办呢？这里建议您坐着零碳排放游艇到日本，在下一届ComicMarket上大声疾呼，要求十年之内不许在二次元作品里出现女人，这样业界就能被净化了罢（笑）。
&#13;
不过更有可能变臭（小声）。
&#13;
不，其实没有办法，只能等待。等待，同时怀抱希望。
&#13;
五、梦回钉宫四萌
&#13;
接下来，我们以上文提供的指导思想“性焦虑”与理论工具“末日钟”，来进行一场综合性的实战演练。分析的对象是大家都很熟悉的傲娇。
&#13;
定义引用于萌娘百科：
&#13;
    傲娇指的是这样一种性格：表面上对陌生人/喜欢的人很冷淡或趾高气昂，即展现出“傲”的一面，而一旦关系突破某一好感度/耻度界限后，或者遭遇某种契机(特殊事件)的时候，就会突然变得害羞、娇俏可人，即表现出“娇”的一面。
&#13;
具体怎么定义的不重要，重点在于，傲娇首先是一种性格。
&#13;
近些年有二次元专属词汇外流的现象，“傲娇”一词在很久之前就已经被大众所熟知。大众用法跟二次元的小众用法未必完全相同。至少对于“傲娇”来说，大众是顾名思义地运用的。尽我所知，在不清楚词源的前提下，大众使用“傲娇“一词时通常在表达贬义。这有可能意味着，如果失去萌文化的buff，傲娇真的不是什么正面属性。
&#13;
那么，傲娇在萌文化的话术里究竟是怎么被塑造为理所当然的正面属性的？这与具体作品是分不开的，必须为傲娇的性格量身定做傲娇的作品构筑。
&#13;
龙虎、俺妹就是非常典型的傲娇构筑。在这样的作品里，尽管女主在很短的时间内就能与男主建立最基本的联系，但在接下来的很长时期里，男女主的关系一直不上不下。女主不介意主动与男主沟通交流，但她始终不会明确表达自己对男主的看法，甚至还会制造一些误导。男主对此只能见招拆招，尽量帮女主解决各种各样的问题，并试图融入她的生活中，顺便揣测女主的真实意图。在这个问题中必然会出现种种困难，不过办法总比困难多一点。到最后真相大白，原来在这个过程中的某个不特定的时间节点，女主已经喜欢上了男主。水到渠成，二人幸终。
&#13;
并不是每一部让傲娇做女主的作品，都运用这一构筑。像是另外几部与龙虎齐名的作品就不那么严谨，露易丝的好感度没那么晦涩，夏娜的上限比较低，3K的下限比较高，但指导思想都差不多。而且从上面的表述中也不难发现，运用傲娇构筑的作品也未必要让女主有傲娇的性格，逢坂大河和高坂桐乃至少在表面上并不算特别典型的傲娇。
&#13;
由此看来，傲娇构筑和傲娇性格是相辅相成的。这里显然存在一个刺激泛化的过程，只要你读过一些傲娇构筑，你以后再看到傲娇性格的时候，就会自动把作品的构筑脑补出来，反之亦然。像芹泽文乃这种有性格无构筑的傲娇，其实就是沾了她们的光。
&#13;
接下来我们回顾一下傲娇在萌文化里的历史地位，不难意识到傲娇已经远不如以前那么好使了。尽管傲娇性格依然不少，但傲娇构筑却以肉眼可见的速度凋零了。在末法时代回顾萌属性的发展历程，我们依序见证了傲娇的上坡与下坡，所以这个变化趋势对我们来说还是很有参考价值的。
&#13;
如果主张这完全是因为大家看腻了，自然就得不出任何参考价值。但我们有必要注意到，傲娇性格只是表象，现在又逐渐被抽象为一个脱离作品的符号，从性格入手的话其实得不到太多有帮助的信息。而傲娇构筑才是支撑起对应的萌文化的基石，我所说的傲娇衰退，指的正是典型的傲娇构筑作品越来越少。只统计角色的傲娇性格而不研究作品的傲娇构筑，就无法看透表象之下的第二层表象。这里，我们从性焦虑的角度出发，试着寻找进一步的结论。
&#13;
在傲娇刚刚崛起的那个年代，男女主发展关系不一定是刚需，而且大家普遍比较有耐心，读者也好，文库也好，都能容忍他们瞎折腾。于是，一些作者把傲娇与性焦虑编织为一根弦，其名为“她可能喜欢你，也可能不喜欢”，然后反复拨动之，结果成功地调动起了读者们的情绪。每拨一下，大家都急不可耐地聚集过来看结果，积极的话就欢天喜地，消极的则唉声叹气。折腾得差不多了，所有读者都能看懂女主的心思，已经没什么回旋的余地了，作品正好自然完结，皆大欢喜。
&#13;
注意到在构筑傲娇的过程中，是必须有性焦虑参与其中的。如果完全不包含性焦虑要素，读者就没那么关心女主究竟在折腾什么，“这么作的女人有什么被了解的必要吗”。仅当性焦虑达到某一个（比较低的）程度时，大家都产生了深入了解美少女的欲望，傲娇这根鱼线才能具有足够的韧性，才能把大批感兴趣的读者钓上来。
&#13;
然而，当不特定的创作者推高了性焦虑程度之后，傲娇与性焦虑编织的弦又变得脆弱起来了。大家越来越恐惧感情中的不确定性因素，而傲娇构筑里恰恰充满了不确定性。
&#13;
就比如说，傲娇作品里（本应）有男主误以为女主跟别人好上了的桥段，设计意图自然是解开误会之后“两人的关系又深了一层”。可当年你是舔美少女的那一方，她要是有奇怪的想法，你只能自行承受痛苦，祈求她赶快回到正道上。至于说解开误会之后的快感，我想那实在不足以弥补你先前的痛苦，除非你觉醒了什么了不得的性癖好。而到了现在，你（希望自己）是被美少女舔的那一方，怎么可能容许作品里出现不知道从哪里冒出来的野汉子跟自己抢女人？不要说他有没有成功的可能了，只要这种角色存在，那就是对作品的污染，被污染的作品有存在的必要吗？轻小说又不少你一个。
&#13;
结果，读者们可以容忍北村佑作（2006）（甚至不少读者还很喜欢他），却不怎么待见铃木爽太（2011）；读者们对御镜光辉（2008，实际出场似乎是2011）只是感到不爽，对桑岛圣（2018）则是恨不得吊路灯。仔细想想，读者们恨的其实也不是桑岛圣，而是佐伯贵理华。要是互联网上喷人有用，佐伯女士大概早就被挂上破鞋游街，从广州一直游到东京，然后装进猪笼沉入东京湾了罢。这倒是蛮符合审判奸夫淫妇的习惯法，虽然惩处是相同的，但大家往往更厌恶淫妇……等等，这都哪跟哪啊，佐伯女士根本啥都没做呀。讲道理，佐伯比高坂桐乃可听话太多了。桐乃当年怎么作都没事，佐伯一天忘了早请示晚汇报就要被迫害，真真是升米恩斗米仇。
&#13;
还有就是，读者现在不太能容忍自己搞不清楚女主在想什么了。大河还稍好一点，桐乃这样的女主完全不能给人带来安全感。你不仅不能控制她，她还想反过来控制你。十年前的读者能容忍，不意味着十年后读者还能容忍，这期间变化的正是性焦虑的总体程度。控制作者这个变量，对照纱雾和桐乃，虽然她们都是一有意见就撒泼打滚甚至拉黑，动不动就闹情绪，但她俩有一个极为致命的区别。桐乃在闹情绪的时候可能会跑路，至少是以跑路相威胁。在性焦虑程度较低的时候，这只会让读者紧张；但当性焦虑程度提高之后，跑路的宣言就会引发恐慌与厌恶。更要命的是，哪怕桐乃并不是在针对你，她也可能会跑路。为了你而跑路姑且还算跟你有关，自顾自地就跑路了，引发的是更高一级的恐慌——“她或许根本不在乎你，做出重大决策的时候似乎完全不考虑你的表态”（虽然后来知道事实并非如此）。再看看纱雾，纱雾被困在了房间里，更被困在了“要一起完成作品”的约定里。她无论多生气都没有办法跑路，也没有办法摆脱约定，至多只能把男主赶出去……一天。所以在面对纱雾的时候，男主（还有读者）总是握有主动权。虽然都可以称之为傲娇，相处起来都有些吃力，但对纱雾是饲养，对桐乃是伺候，此间的区别可大了去了。前者是已知的小麻烦，后者是未知的大恐慌。对前者，你有权力，只是你不舍得用；对后者，你只有无力感。
&#13;
言及此，我们已经接近傲娇的本质了。各种激寒表演是傲娇的服饰，反复拨弦的情节构筑是傲娇的躯体，而好感度隐藏则是傲娇的灵魂。对一位傲娇的美少女，你不可以知道她是怎么想的，更不应该知道她对你的好感究竟有多高，妄测上意是死罪。你该做的只有尽人事，听天命。她给你的，你必须得接；她不给，你不能抢。
&#13;
傲娇的凋谢，根本原因正是好感度的隐藏变得困难。当作品的主体是女主时，实现这一点并不困难；但在作品的主体逐渐转移到男主这边时，女主就没有资格、没有办法隐藏好感度了。没有资格，是因为读者不允许；没有办法，则是因为之前那一套已经起不到隐藏好感度的作用了。三千院凪的心思或许还能猜一猜，桐须真冬心里在想什么真的有猜的必要吗，不是都写在脸上了。
&#13;
扣回主题上来。傲娇的大发展大繁荣，土壤正是较低的性焦虑程度。完全没有性焦虑的环境下，傲娇难以作为萌属性而成立；而当性焦虑程度过高时，傲娇开始变得不讨喜。再考虑到性焦虑作为末日钟，其上升趋势是不可逆的，我们不难得出结论，傲娇的黄金期已经过去了。
&#13;
这个结论听起来稍有点反直觉，毕竟现在几乎每部作品里都有傲娇，论数量甚至论比例都比以前要多。然而现在的傲娇，大多只留下了表面功夫，内核已经完全丢掉了。口嫌体正直可以是傲娇，但傲娇不只是口嫌体正直，何况现代的美少女也未免太正直了。说到底，离开反复拨弦的作品构筑，失去了隐藏好感度的能力，傲娇已经是无源之水，无本之木，只能挣扎着从最后的人柱力大河和桐乃身上尽量再攫取一点点查克拉。傲娇就是罗马，罗马曾经存在过，后来罗马死了，大家都说自己就是罗马，然而已经没有真正的罗马了。
&#13;
但是好像还有办法。隐藏好感度并不是什么了不得的技巧，也不是只能导向（字面意义上的）傲娇一个出口。即便在性焦虑已经被推高的当下，隐藏好感度也未必会招致读者反感，只有隐藏好感度与傲娇结合才容易招来反感。对傲娇进行分解与重组，便会引申出一系列适用于当前环境的新的萌点，这就是未知领域了，此处不做深入讨论。如此想来，末日钟也未必就是业界的末日，只是亚里亚的末日而已？
&#13;
与傲娇的情况类似，许多人物形象、故事选材、行文思路都在性焦虑的上升中出现，又在性焦虑的进一步上升中消亡。至于说她们有没有为推高性焦虑作出贡献，也许有，也许没有，但这并不重要，反正总会有人去做。我毁灭了谁，谁又毁灭了我，在末日钟的体系里，这个问题无法回答也不需要回答，因为所有人都在毁灭所有人。作者能怎么办呢？上不愧于（自己的）文库，下不愧于（自己的）读者，也就够了，管他身后洪水滔天。
&#13;
六、毁灭中或许也有新生
&#13;
在本文最后，提供一个截然相反的论证，帮助大家辩证地思考末日钟的问题。
&#13;
《Rewrite》的一首歌曲《CANOE》，稍加过度解读就可以引申到末日钟上。少年们把岛上全部的树木砍光，造成大船扬帆出海远航。这对于岛上其他人乃至其他种群来说，毫无疑问地就是末日了，而且跟他们一点关系都没有，基本符合末日钟的定义。但《Rewrite》完全不在乎“其他人”，只关心在毁掉一个家园之前，能不能攒起足够的资源去探索下一个家园，所以她对歌词里的行为抱持100%的赞同。
&#13;
进一步地，篝的主张是每个家园迟早都会被毁灭，因此绝不能抱残守缺，必须时刻积累用于开拓的力量，至少也要积累用于跑路的力量。地球炸了又怎么样？还有114514个世界与1919种可能等待着人类去探索。如果你相信她，那么保护环境不是对不对的问题，压根就是伪命题，没有太多讨论的必要。
&#13;
同样地，性焦虑的升高，残酷地压榨了老作品老思路的设计空间，但这未必是坏事。抱残守缺，年年都是老一套，到底有什么好？设计空间这种玩意，不去压榨的话根本想象不到有多大。我小时候就听人说石油只够用二十年，到现在还是只够用二十年，再过二十年怕还是只够用二十年。该吃吃该喝喝，马照跑舞照跳，谁也别妄自尊大，二次元真不是一两个人一两部作品能毁灭的，也不是许多人许多作品就能毁灭的。只要大家有对“萌”的追求，二次元就不会亡。末日钟可能是任何一个人的末日，但不可能是二次元的末日。
&#13;
当然，这也就意味着二次元是一定会变的。如果你主张“没有XXX的二次元就不是我想要的二次元”，那自然另当别论了。
&#13;
我不完全赞同篝的观点，所以我不确定自己是否能为她代言。如果你对她的话有意见，最好的办法是乘坐嫦娥五号去找她对线。现在买票可能还来得及。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>moekyo: </b><br>
<span>塞茜莉娅 发表于 2019-10-6 18:10</span><br>
<span>对，就这段我看不下去，这些明明都是广大读者觉得确实有问题的地方，偏偏要来自顾自的给洗一下，甩锅给读 ...</span><br>
<span>我本身就很膈应“婆罗门”这个词的，但是知乎这些一个个真的完美契合这个词。就喜欢扯个大旗出来批判，指点江山，但是说出来都是自己臆想出来东西。也就生造概念，弄得云里雾里的糊弄人，然后就上千赞了。。</span><br>
</p><p><b>moekyo: </b><br>
<span>C.W.Nimitz 发表于 2019-10-6 20:18</span><br>
<span>看过小说就知道了，春雪的真正问题是他长得像猪在故事里根本没啥意义。春雪只是体重超重其貌不扬完全没问 ...</span><br>
<span>文章里面这段总结，不也都是这位自己偏见吗，双标得吓人</span><br>
</p><p><b>冀人燕南天: </b><br>
<span>西岚不是花 发表于 2019-10-6 17:54</span><br>
<span>等了这么久也没见帖子被扣鹅，不应该啊</span><br>
<span>你先扣</span><br>
</p><p><b>ReginaldMorgan: </b><br>
<span>不算最后一部分前面的还行吧</span><br>
<span>就是真的太长了……</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>moekyo 发表于 2019-10-6 20:22</span><br>
<span>文章里面这段总结，不也都是这位自己偏见吗，双标得吓人</span><br>
<span>感觉就是作者不仅要讲自己的理论，还要用自己的理论强行洗一下被大家批评的几部作品</span><br>
<span>洗得过于粗暴以至于我怀疑他是不是为了洗这几部作品才制造了这个理论</span><br>
</p><p><b>发财就手: </b><br>
<span>不存在的骑士 发表于 2019-10-6 16:35</span><br>
<span>讲了这么长一段还不如当年九千岁和书记的聊天记录有深度</span><br>
<span>这个有帖子地址吗</span><br>
</p><p><b>kaytjy: </b><br>
<span>看了前一半，还是有点意思</span><br>
<span>但是后一半并不想看了，对这作者的观点也并不完全认同</span><br>
<span>读者从第一次邂逅作品到多次阅读之后再回头来看同一部作品必然会导致不同的体验，同类型作品看多了必然会寻求反套路的刺激，这关正法末法什么事，除非你的记忆只有七秒，对每部作品都是第一部，这还有点比较意义，否则整篇文章的基础都不成立</span><br>
</p><p><b>evanchenyu: </b><br>
<span>老实说，这种文章该怎么讨论数据？</span><br>
<span>列举各时期有多少傲娇构筑女主和傲娇性格女主，做一个趋势图吗？</span><br>
<span>“不行，我觉得XXX是构筑，你怎么能说是性格呢？”</span><br>
<span>进入战三页定义模式</span><br>
<span>列举各时代傲娇代表作，根据销量变迁来分析傲娇的没落</span><br>
<span>“一看就是个只知道轻小说的死宅，经济变迁考虑了吗？阅读习惯从实体转向网络考虑了吗？”</span><br>
<span>然后开始列举可行的公式来计算，并为了各个变量的比重开始pvp。不懂公式及模型的路人要么不明觉厉，要么嘲讽作者“宅就专注宅领域，统计都不懂就别列数据啦”。</span><br>
<span>不列数据就被嘲讽主观，“我即世界”。</span><br>
<span>这世界没法好了，手脚冰凉</span><br>
</p><p><b>珊莎史塔克: </b><br>
<span>mhfdt 发表于 2019-10-6 20:07</span><br>
<span>大前提出错</span><br>
<span>这几年的垃圾轻小说多是因为多少能正经写点东西的人写不出东西了，然后上位的是那些高中生等级 ...</span><br>
<span>别的不说，这位写轻小说文章的时候从来都是把web文开除不论的。你看他的举例里有web文出身的作品么？</span><br>
</p><p><b>猫坤: </b><br>
<span>看了一半，老生常谈就没看下去了，能不能来点新货，我就是这么俗。另外我觉得加速世界的缺点不是春雪外貌怎么样和性格怎么样，而是里面所有角色都爱用大段对话把自己的意志，心意之类的说出来，让我感觉特别作状，看得脑壳痛，明明刀剑神域都不是这样的。</span><br>
</p><p><b>mumubear: </b><br>
<span>mhfdt 发表于 2019-10-6 20:07</span><br>
<span>大前提出错</span><br>
<span>这几年的垃圾轻小说多是因为多少能正经写点东西的人写不出东西了，然后上位的是那些高中生等级 ...</span><br>
<span>会不会是经济查导致销量不好然后恶性循环呢？。。。</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>猫坤 发表于 2019-10-6 22:38</span><br>
<span>看了一半，老生常谈就没看下去了，能不能来点新货，我就是这么俗。另外我觉得加速世界的缺点不是春雪外貌怎 ...</span><br>
<span>讲故事和讲道理</span><br>
<span>总有些写手把自己当文学家      在网文批评里面都说烂了    </span><br>
<span>读者喜欢扭曲就为了扭曲创造故事    现在都是这么个路线   坚持初心太难了</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>就说这文行文结构.</span><br>
<span>所以前面一段文明五跟后面啥关系?是不是单纯为了搏眼球.</span><br>
<span>哪怕是为了解释博弈的状态,也没必要举游戏的例子并且这么详细.</span><br>
</p><p><b>Phoenix0592: </b><br>
<span>莉莉橙 发表于 2019-10-6 16:14</span><br>
<span>其实写得还挺不错，解答了我长期以来“为啥很少有人喜欢桐乃”的疑问</span><br>
<span>对</span><br>
<span>性焦虑这个变量引入得很好</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span>老实说 在他觉得的正法时代 我感觉盛产女舔狗的轻小说不是没有。</span><br>
<span>还有个问题 性焦虑我知道我待过的二次元群是这样，可以说是中国的社会条件达成的，日本作为主要消费市场难道也这样。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TNY-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Phoenix0592: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2019-10-6 20:07</span><br>
<span>他是怎么推出因为读者没有妹子所以性焦虑所以需要倒贴忠犬型二次元妹子的？</span><br>
<span>难道要施法不会去看**本子**小 ...</span><br>
<span>作者的这个逻辑基本上是对的啊</span><br>
<span>施法跟性焦虑是两回事</span><br>
<span>不如说作者发现了性欲之外的另一个变量：想要被爱，want to be loved as who I am. 其实这个在欧美价值观中是基础但是东亚价值观里完全缺失，还没人敢提</span><br>
</p><p><b>默逍: </b><br>
<span>这么喜欢生造概念，还有这行文，你们二次元写文章批判轻小说都这么像轻小说的吗</span><br>
</p><p><b>Phoenix0592: </b><br>
<span>diohanmilton 发表于 2019-10-6 23:03</span><br>
<span>老实说 在他觉得的正法时代 我感觉盛产女舔狗的轻小说不是没有。</span><br>
<span>还有个问题 性焦虑我知道我待过的二次元 ...</span><br>
<span>没错，东亚价值观就是有问题，它不承认人作为人的价值</span><br>
<span>不过今天我们比十年前更焦虑是因为资本（和轻小说作者）发现焦虑是消费永动机</span><br>
</p><p><b>轮太: </b><br>
<span> 本帖最后由 轮太 于 2019-10-7 00:02 编辑 </span><br>
<span>论点部分赞同</span><br>
<span>论据有点无力</span><br>
<span>从另一个角度看，这文章观点也算是“起点领先日轻十年”的又一力证呢</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>Phoenix0592 发表于 2019-10-6 23:11</span><br>
<span>作者的这个逻辑基本上是对的啊</span><br>
<span>施法跟性焦虑是两回事</span><br>
<span>那就不能叫“性焦虑”，叫渴望被爱，而且这就很莫名其妙了，难道有人喜欢看没女人爱的男主？还有他把《魔禁》放在第一档，我寻思魔禁主线不是恋爱啊，几个女主也没有不忠于当麻啊？反而是炮姐人气太高当麻则读者好感度不够导致大家更喜欢看炮姐的百合外传了。同样加速世界的春雪被喷不也是因为读者好感度不够却有黑雪姬倒贴所以让人不爽吗？而角色能不能让读者喜欢不是看一两个属性的，是看剧情的塑造。现在是异世界爽文不少，但也正因为是爽文，读者才不希望看到女主不忠的剧情。同理狗粮番就不要学什么贵乱了，贵乱的胃药的作品有的是，想看的那些的就不会点进来了，再喜欢吃辣的人也不会希望在甜品里吃到老干妈味。</span><br>
<span>轻小说才出来多少年，这么多种类就能分个三法时期还说读者不行，画靶子都能画歪。</span><br>
</p><p><b>cishta: </b><br>
<span>讲道理……这东西真要把具体数据量化了可以真当社科论文了，不看数据光看这个论点还是可以，就是太太太长了，而且不可能每个人都读了每本轻小说，作者的例子是否是故意取出来论证的也不清楚，他主要想说的就是作品主体从女主角向男主角的偏移过程，至于到底是不是，各位又有谁能把详细数据扒出来呢？这厕纸阅读量要求有点高了</span><br>
</p><p><b>moekyo: </b><br>
<span>evanchenyu 发表于 2019-10-6 22:34</span><br>
<span>老实说，这种文章该怎么讨论数据？</span><br>
<span>列举各时期有多少傲娇构筑女主和傲娇性格女主，做一个趋势图吗 ...</span><br>
<span>知乎不是提倡先问是不是，再问为什么的吗，那你好歹拿东西出来啊，全篇都是臆测和脑补，竖个靶子出来输出。。</span><br>
</p><p><b>iamthegodthego: </b><br>
<span>好不容易看完了，不知道自己总结得对不对：</span><br>
<span>一、指出了个体的行为会影响整体环境变化（主要是指恶化）的现象。</span><br>
<span>二、给“性焦虑”做出了描写（我没找到诸如“‘性焦虑’是指！#￥……的现象”的定义），大概是读者随着时间的推进，而出现“要求女性角色对男主角表现出积极的感情的需求越来越明确”的现象。</span><br>
<span>三、大环境越来越偏向于满足“二”中读者之需求，导致不满足需求之作品被淘汰，既“一”之现象在轻小说领域体现。</span><br>
<span>四、由于“三”之现象，导致了不满足“性焦虑”需求的角色被口诛笔伐，“性焦虑”之恶得以体现。</span><br>
<span>五、用傲娇的变迁举例说明“性焦虑”的负面影响。</span><br>
<span>六、“性焦虑”也许只是毁灭部分题材，并不会毁灭整个二次元。</span><br>
<span>不同时期有不同题材的流行其实是很正常的现象，上纲上线到毁灭世界，稍微有点为了吸引眼球而耸人听闻了。</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span>急着下结论，又过于想当然</span><br>
</p><p><b>free: </b><br>
<span>这篇文章还是缺乏一个对轻小说主要读者群的画像，就用一句“轻小说的主要读者都是没有女朋友的宅”带过去了，而这个读者的画像可能才是能够解释为什么轻小说越写越难看的核心原因</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>二次元概念太宽泛了，任何以二次元为一个整体作为研究对象的文章都写不出什么东西来。</span><br>
</p><p><b>coolsyo: </b><br>
<span>现在这个时代看一个作品与其说是审美，更大程度是社交与找谈资，而社交媒体流量至上的特点决定了讨论的话题容易偏激化，要么像饭圈一样无脑跪舔，要么过分放大作品的缺点狂喷，把作品当成发泄情绪的垃圾场，B站最近的几部异世界番就有这种点击越高评分越低的现象，LZ文章所说的不过是观众情绪极化的一种体现，现在媒体流行的超高速互动根本无法防止极少数人对总体观众的情绪污染，久而久之各种极端情绪和极端审美就变成了真理，作者也不得不围绕这种真理服务，所以个人觉得问题不是出在作者或者读者身上，而是当今社交媒体的特点改变了作品的表现形式</span><br>
</p><p><b>Badwoman: </b><br>
<span>这太宽泛了吧，真搞出数据来还有点看头，你能吗，否则和鬼话连篇的脑补没区别</span><br>
</p><p><b>永真: </b><br>
<span>说的好，所以百合扭曲作品才是可持续发展的</span><br>
</p><p><b>snith: </b><br>
<span> 本帖最后由 snith 于 2019-10-7 04:03 编辑 </span><br>
<span>这是一篇没有论据来支撑论点的文章。</span><br>
<span>作者的意思是，现在进入了末法时代。而末法时代的特色是：</span><br>
<span>“先前，如何与美少女发展好感，往往是作品高度重视的一环；但到了末法时期，发展好感的过程反而不重要了。因为读者很焦虑，他们不希望发展好感的过程发生任何变故，所以作者真就不给你搞变故了。取而代之的是，好感度已经达标的女主直接给你安排上，生怕读者对美少女的忠心有一丁点质疑。由此带来的直接后果，是女主主体性的迅速丧失，作品的重心也逐渐由女主转移到男主身上。</span><br>
<span>像法时期与末法时期的主要区别就在于，像法时期的“好感度”是一个可以讨论的问题，可以讨论的话，自然可以有升有降，以及好几个好感度之间的博弈；而末法时期的“好感度”则是不能讨论的，只能“好”，不能“不好”。为了不讨论，好感度要么就直接拉满，要么就稳步上升，并且不创造任何阻止好感度上升的要素。”</span><br>
<span>总结下来，末法的特色是：</span><br>
<span>1. 好感度达标的女性倒贴。</span><br>
<span>2. 好感度要么直接拉满，要么稳步上升，不能跌。</span><br>
<span>然后呢，当然是需要敲定两个要点：</span><br>
<span>1. 这类作品，女性从0好感度从拉满倒贴，所需要的篇幅，一般是多少？</span><br>
<span>2. 按照这个标准，最近5年内的作品，有百分之多少是末法作品。而过去某个时段，比如说2005~2010期间，末法作品又占大比例。得出数字A和B。</span><br>
<span>首先，A必须超过一定值；其次，A和B必须相差非常大。这样才能说明，情况是逐渐变糟糕的。</span><br>
<span>最后，如果要把水泼给读者，还得算上总销量。比如说最近5年内每卖出100本轻小说，就有50本是末法作品的。</span><br>
<span>然而作者只有这么一句：“依照我的直感，在当前未完结的轻小说里，有5%正法作品，40%像法作品，50%末法作品，还有5%不可名状的近未来作品。”</span><br>
<span>这也是为什么整篇文章缺乏说服力的原因，因为作者直接跳过了论证过程。</span><br>
<span>换我的话好歹用B站新番的数据说说话，比如就贤者之孙和平凡职业造就异世界。</span><br>
<span>前者个是5569.4万/12，后者是6317.3万/12，也就是说热门末法作品，单集播放量在464~526W之间。</span><br>
<span>而鬼灭是 2.8亿/24=1166W，jojo5是1.9亿/39=487W。CAROLE & TUESDA是5287.2万/24=220W，魔眼收集列车是3460万/13=266W。</span><br>
<span>纵观最近的新番，单集播放量能干掉末法作品的，的确很少。</span><br>
<span>COP CRAFT、冰海战记、健身少女、炎炎消防队，这些都不行，播放量差的太远。</span><br>
<span>但如果零零碎碎的作品都加起来去看每周新番播放量，末法作品实际上还是很小的比例，很难支撑起“二次元文化敲末日种”的观点。</span><br>
<span>但如果放松末法作品的定义，把更多作品算进来，就很不好说了。</span><br>
<span>盾勇 如果属于末法，末法阵营就增加了1.5亿/25=600W单集。和同期孙子加起来，就是1000w的播放量，很可观了。但主角方的两个妹子，一个是被解救的奴隶，一个是被养大的宠物，倒贴这个事儿在有太多的设定加成。</span><br>
<span>更不用说骨王，魅魔和吸血鬼的倒贴那都是被玩家创造出来的。</span><br>
<span>再往更早，还有我的女神之类的。</span><br>
<span>这就涉及到作者定义的模糊了。</span><br>
<span>另外，英雄救美这个理由带来的倒贴算不算？化物语一个章节搞定一个妹子，走的就是英雄救美的方式。说起来贤者之孙也是。这么说化物语也应该算末法。</span><br>
</p><p><b>Reslayer: </b><br>
<span>这篇文感觉就是名词堆砌新高峰，类似的二次元话术文有一个**漫画的欲望辩证法，那个是真的写得有点东西</span><br>
</p><p><b>王在觉醒: </b><br>
<span>居然谈到亚里亚加四萌了</span><br>
</p><p><b>lcw123: </b><br>
<span>snith 发表于 2019-10-7 03:31</span><br>
<span>这是一篇没有论据来支撑论点的文章。</span><br>
<span>作者的意思是，现在进入了末法时代。而末法时代的特色是：</span><br>
<span>VASHTA-NERADA</span><br>
<span>14 小时前</span><br>
<span>另外未来的趋势也很明显了。</span><br>
<span>骨王、史莱姆、哥杀、暗影大人，他们身边总有美少女对他们效忠，但是他们的眼里没有美少女，他们的视野被别的东西填满了。美少女退化成了作品里一道亮丽的装饰。</span><br>
<span>我觉得这不是坏事。美少女的末日到了，轻小说的末日还没有。轻小说能用美少女以外的东西逗读者高兴了。</span><br>
<span>后面的评论里有意思的东西也不少，为啥不看看呢</span><br>
</p><p><b>oopsoops: </b><br>
<span>倒垃圾</span><br>
</p><p><b>诚司: </b><br>
<span>lcw123 发表于 2019-10-7 08:31</span><br>
<span>VASHTA-NERADA</span><br>
<span>14 小时前</span><br>
<span>另外未来的趋势也很明显了。</span><br>
<span>如果他文章里举这种例子也就罢了，现在文章里的例子，只能证明现在他是个杠精而已</span><br>
</p><p><b>言艮: </b><br>
<span>讲道理，文章提的例子自己都有矛盾</span><br>
<span>剃须女主非处，所以阿宅不看，但是美少女jk送上门不要是不是另外一种g点我暂且蒙在鼓里</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>舞红铃: </b><br>
<span>我他妈以为lz真的是在跟我聊文明的游戏机制，我都准备写两千字反驳了，往下一看，说你妈的二次元呢，不是，你用文明来捯饬二次元，你也是取经的和尚？</span><br>
</p><p><b>宅心难改: </b><br>
<span>最注重市场数据产能分析供需配给的知乎有这种回答倒有点像末法时代了，看似讲了很多，目的还不是围着结论建立观点，二次元话术到有一手</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>看完前半段，有点为了结论凑论据的味道。特意没去提近些年爆红作，以及老牌名作，其实这些作品里聚焦在爱情和美少女本身上的作品并不多。春物聚焦在男主的内心，素晴，overlord里爱情变成了纯粹的添加剂。老牌的全金，戏言，笨测召，文学少女，奇诺之旅，狼辛等一线作品里，以贩卖性焦虑为核心驱动力的作品并不多。这样想来，这文章倒是有钓鱼之嫌了。</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>lcw123 发表于 2019-10-7 08:31</span><br>
<span>VASHTA-NERADA</span><br>
<span>14 小时前</span><br>
<span>另外未来的趋势也很明显了。</span><br>
<span>我看了下这本轻小说真厉害的榜单，以美少女为核心驱动力的一线作品并不占绝对多数。这个趋势本身就是个伪命题。</span><br>
</p><p><b>Rafale: </b><br>
<span>“一般认为，二次元作品是写给“宅”看的，而宅通常没有女朋友，而且更关键的是，处在一个想要女朋友却又没有什么办法的状态。”</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>巨魔手作RPG 发表于 2019-10-6 15:22</span><br>
<span>代嚼服务来了：</span><br>
<span>SB单身阿宅一代不如一代，沉迷降智厕纸还爱幻想虚拟绿帽，搞得女主越来越纸片，蹭 ...</span><br>
<span>刘阿姨在线发牌</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>间宮夏生 发表于 2019-10-6 15:23</span><br>
<span>这个作者的文章看过不少，印象比较深的一个观念就是就是现在轻小说男主越来越强势，女主角地位不断降低，甚 ...</span><br>
<span>欧摩西罗伊</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span> 本帖最后由 新人马甲2 于 2019-10-7 10:57 编辑 </span><br>
<span>这破文章构建理论的五六个例子就有两个平坂毒，某tm笑死好吧</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>Sliurus 发表于 2019-10-6 15:25</span><br>
<span>会有尼姑文吗</span><br>
<span>现在这世道大妈之家新漫画一半都是百合，还不够啊</span><br>
</p><p><b>fantuanhtr: </b><br>
<span>谁能告诉我为什么会开始流行恶女干部？</span><br>
<span>活了三十多年了就这波完全摸不着头脑。</span><br>
</p><p><b>cahny: </b><br>
<span>讲真，这文章说得很有道理，只不过作者写得太水，字里行间满溢着婆罗门的优越感，造成阅读体验不佳。</span><br>
<span>说什么正法时期、像法时期、末法时期，不就是死宅的中二期，思春期，发情期。</span><br>
<span>读者对女主角的态度也从十几年前那个有自己性格的人演变成现在的独属于自己的物品。</span><br>
<span>文章说出了一个事实，掌握轻小说市场的读者就只有这么一群人，这么多年来新加入的读者都无法撼动这群人的话语权，再这样下去轻小说的市场只会变得越来越少直至消亡。</span><br>
</p><p><b>水上由崎: </b><br>
<span>你们说的都对，都很有道理</span><br>
<span>但是我只好奇这个作者文明4过神了没有，发个最后1T存档出来看看啊</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-10-07 10:56:45</span><br>
<span>现在这世道大妈之家新漫画一半都是百合，还不够啊那么无男主但是不百合的呢？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>间宮夏生: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-10-7 10:55</span><br>
<span>欧摩西罗伊</span><br>
<span>知乎有个问题是怎么看待网文的无女主风气，给出的理由除了河蟹，作者写的烂外，有一个就是男主过于强大（升级速度快）导致女主跟不上，和男主认知上出现脱节。其实知乎这文的评论区里和这楼里其实也谈到了，现在日本那边也出现了这种情况（或者是有那种倾向）</span><br>
<span>总之，起点领先日轻10年的又一力证对我这种喜欢吃糖的人来说，末日可能就要来临了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1858115[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>性焦虑：二次元文化的末日钟[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1858115-1-1.html</link>
      <description>性焦虑：二次元文化的末日钟&#13;
https://zhuanlan.zhihu.com/p/85296070
&#13;
by 歧路先知
&#13;
一、先枪毙一批《文明》玩家
&#13;
末日钟是《文明4》模组《Fall from heaven》里设定的一个全局变量，有一个从零到一百的进度。任何势力做出的特定“恶行”都有可能升高末日钟。末日钟达到一定进度时，世界上就会出现各种灾难，比如土地减产，人民快乐程度下降，妖魔暴走。而当末日钟达到一百，会空降一个AI控制的强大的地狱势力四处侵略。
&#13;
听起来很糟糕？但要注意，末日钟是全局的属性，因此任何势力抬高了末日钟之后，所有势力都要遭罪。而且，重点在于，偏向邪恶的势力有办法减少末日钟带来的负面效果，甚至将其扭转为正面效果，因此他们就可以采用拼命“敲钟”的策略。相应地，偏向善良的势力就得想办法抑制末日钟的升高。
&#13;
如果说奇幻背景下的设定听起来有些复杂，那么《文明》里还有一个极为直观的相似设定，温室效应。《文明》的温室效应同样是全局变量，全球的碳排放和核爆都会推高温室效应的程度。达到一定程度后，地图上就会发生沙漠化现象，而沙漠的产出通常是极低的。在《文明6》里还附加了更要命的海平面上升，地图里预设了若干个海拔的级别，温室效应每达到一个阶段，就会有一个级别的陆地沉入海中，上面的资源与建筑全部损毁。
&#13;
《文明4》与《文明5》的温室效应惩罚太过轻微，而且基本上是非定向的，所以绝大部分玩家会忽略这一设定，甚至都未必能准确说出这两作的温室效应究竟是咋回事（包括我）。但《文明6》的温室效应就很要命。要命之处不仅在于沉江，还在于——
&#13;
1，高海拔地区不可能沉，低海拔地区不太可能不沉，所以高海拔的国家疯狂搞碳排放，而低海拔的国家给他们买单；
&#13;
2，科技先进的国家可以建造一些特殊设施来防止自己沉江，但科技先进的国家必然贡献了主要的碳排放量，也就是说，常有科技落后的国家明明自己还没开始碳排放，就因为其他人的碳排放而被沉江。
&#13;
如果我们不考虑什么奇幻文化，也不考虑什么科学原理，而是将末日钟单纯地抽象为个体与群体的博弈，那么就得出了末日钟的基本原理：
&#13;
个体为自己谋利的行为，引发了波及整个群体的不可逆的变化。由此产生的不良后果将由整个群体，或群体中的部分不特定的个体来承受。
&#13;
那么，大家是怎么看待末日钟的呢？
&#13;
在专栏群里，我以三分严肃七分搞笑的态度向水友们提了一个问题：
&#13;
“假设有一个按钮和一百个人，每个人只要按下按钮就可以获得一万块钱，每个人只能按一次。当按钮被按了五十次时，这一百个人里就会有一个人被雷劈死，同时游戏结束。所有当事人都能准确地理解上述规则。如果你是其中之一，你会怎么做？”
&#13;
而大家的回应基本上都是：
&#13;
“按，都可以按。”
&#13;
“我他妈按爆！”
&#13;
“弟弟们都往后稍稍，我能按到手抽筋。”
&#13;
当然，这样的调查做不得准，大家回答的严肃程度肯定还不到三分。不过这的确说明大家都是优秀的《文明》玩家——哪怕把地球炸碎，也要让自己拿到最大的一块。
&#13;
导出这样的结果，是因为像《文明》这样的博弈机制里，本来就不鼓励玩家顾全大局，或者说并没有一个实在的“大局”去给玩家“顾全”。综观《文明》的各种主流胜利方式，要么是自闭的——如每代都有的科技胜利、4代与5代原版的文化胜利、5代的“外交”胜利；要么只需要压倒敌人——如征服胜利、5代BNW与6代的文化胜利。这里面跟“地球”有什么关系？似乎没有任何关系。你赢了也好，输了也好，地球一直都还那样，不劳你费心。
&#13;
二、对邪恶的二次元降下救济
&#13;
铺垫就到这里，接下来便可以聊我们的主题了。本文所提及之“二次元文化”，主要指轻小说，与可以使用轻小说的思路来赏析的ACG作品，还包括一些虽然不适用轻小说的思路，但适用本文结论的ACG作品。
&#13;
各种不同来头的小将在把作品挂路灯的时候，都会指责被告“污染了美好的二次元”，然后扣上各种各样的帽子。最近一个帽子，叫做“媚宅”，据说扣给任何作品都是百试百灵。媚宅这个玩意，讲起来是很爽，不过深究起来，在逻辑上完全站不住脚，因为从来没有听说过商品可以不考虑客户需求的。而且，百试百灵同时也意味着没有任何信息量，就好像说一个人是人一样，只是单纯的同义反复。
&#13;
有鉴于此，我们迫切需要一个指向性更明确的罪名，对“污染了美好的二次元”的作品进行系统性的批判。“媚宅”虽然很不准确，但大致思路是正确的。我们要发明的罪名，不在于指出作品自身的缺陷，而在于强调作品对业界未来的不利影响。这一罪名必须要有共性，贯穿本世纪二次元的发展历程，并且对二次元稍有了解的受众都能直观地看出变化来。
&#13;
依我看，“性焦虑”就是一个非常理想的罪名。
&#13;
一般认为，二次元作品是写给“宅”看的，而宅通常没有女朋友，而且更关键的是，处在一个想要女朋友却又没有什么办法的状态。对此，几乎所有轻小说都会涉及与可爱的女孩子邂逅、建立羁绊，在此基础上形成了一套“萌文化”的话术体系。在有轻小说之前，许多经典动漫就已经积累了丰富的描写美少女的经验。不过只是到此为止的话，还跟性焦虑扯不上什么关系。
&#13;
然后轻小说来了。依据“性焦虑”的级别，并借助一些仏教术语，我把轻小说分为三个阶段——正法时期、像法时期、末法时期。大家只需要看字面含义就好，不必对名词较真。一定要较真的话，完全可以替换成第一第二第三，黄金白银青铜。
&#13;
正法时代的轻小说凉宫、夏娜、春香、魔禁等作品虽然题材和类型各不相同，但她们全都在塑造女主角上下了大功夫。可以说，离了美少女的轻小说是无法想象的。这一阶段的作品，可以被形容为“围绕着美少女来构筑”，女主有着极强的主体性。
&#13;
完全围绕着美少女构筑的写法，固然可以充分展现女主的魅力，但也会带来一个不容忽视的问题：男主应该何以自处？在第一代作品里，要么男主长期没有自己的故事，或者实际上没有自己的故事，只是守望着女主（凉宫、夏娜、春香）；要么男主的故事与女主的故事是分离的（魔禁）。所以这些作品的本质是写一个充满想象力的故事，然后给这个故事安上一位女主。
&#13;
“男主应该何以自处”的问题还没有回答，但在正法时代，这个问题并不成其为问题。三个阶段的划分，划分的不仅是作品的性质，更是读者的心态。而正法时代的典型读者心态是，“只要可以看着美少女就好了”。所以，根本不用考虑男主如何自处，男主哪怕只做个观照者都OK。读者也好，男主也好，在故事里只是拿来补位的。哪怕男女主发展出了什么什么感情关系，男主在感情中依然是作为客体而存在的——因为春日需要有一个喜欢的人，所以才得有阿虚。
&#13;
到了像法时期，情况发生了变化。作者逐渐发现，任他想象力翱翔天际，也不如专门把美少女搞清楚来得实在。像法时代的作品，围绕着男主与美少女发展关系来构筑。最典型的样板就是龙虎，男女主关系的发展变化贯穿始终。与正法时期的发散思维不同，这一时期的作品会明确地以感情作为主轴。如果是一位女主，那就是跟女主谈情说爱；若是多个女主，那就是游离于各个女主之间搞暧昧。
&#13;
像法时期的女主，依然有较强的主体性，但她们已经不能独自支配整部作品了，主体性体现在她们与男主的分庭抗礼。女主（们）依然保有独走能力，要自己去做点什么，只是她们的目的或多或少地会指向男主，不可以漫无边际地发散。
&#13;
对轻小说男主的许多刻板印象，都是在像法时期形成的，比如“不主动，偶尔拒绝，选择性负责”的介于渣与不渣之间的微妙立场，懦弱与鲁莽的二象性。究其原因，恐怕是性焦虑开始发挥作用了。读者已经不满足于看着美少女，而是往前迈了一大步，要求“与美少女发展好感”。
&#13;
我们注意到，正法时期与像法时期的作品都涉及与美少女发展好感，但这两边的意味是不一样的。正法时期并不刻意要求美少女的好感，好感都是完成事件之后的赠品；像法时期则大相径庭，美少女的好感本身就是作品的写作目的，至少也得是主要目的之一。好感从结果变为目的，导致作品的选题收紧，能写的东西变少了。同时，读者对作品的评价角度也发生了潜移默化的变化，从最开始的作者怎么写就怎么看的纯自由状态，逐渐过渡到“男女主后来怎么样了”。
&#13;
当然，这还不是尽头。再往后便是末法时期。末法时期的作品，又往前迈了一大步，不仅要求与美少女发展好感，更要求直接承认发展好感的结果。也就是说，要求“美少女忠于自己”。至于实现的方法，最简单的自然是倒贴。
&#13;
先前，如何与美少女发展好感，往往是作品高度重视的一环；但到了末法时期，发展好感的过程反而不重要了。因为读者很焦虑，他们不希望发展好感的过程发生任何变故，所以作者真就不给你搞变故了。取而代之的是，好感度已经达标的女主直接给你安排上，生怕读者对美少女的忠心有一丁点质疑。由此带来的直接后果，是女主主体性的迅速丧失，作品的重心也逐渐由女主转移到男主身上。
&#13;
像法时期与末法时期的主要区别就在于，像法时期的“好感度”是一个可以讨论的问题，可以讨论的话，自然可以有升有降，以及好几个好感度之间的博弈；而末法时期的“好感度”则是不能讨论的，只能“好”，不能“不好”。为了不讨论，好感度要么就直接拉满，要么就稳步上升，并且不创造任何阻止好感度上升的要素。
&#13;
三、然而，没有一片雪花是无辜的
&#13;
看到这里，你以为我写这些是要批判作者吗？
&#13;
恰恰相反，我想要批评的是 读 者 。
&#13;
我们来重新回顾一下读者对这三个时期的作品的要求。
&#13;
正法时期：只要看到美少女就会很开心；
&#13;
像法时期：要跟美少女发生联系才开心；
&#13;
末法时期：美少女必须忠于自己才开心。
&#13;
再总结一下对应的作品特征。
&#13;
正法时期：写美少女的故事；
&#13;
像法时期：写与美少女发展关系的故事；
&#13;
末法时期：带着美少女写故事。
&#13;
推动历史的车轮缓缓前行的，正是本文所提到的性焦虑。萌和美少女构筑了轻小说，在轻小说发展的过程中，一些作者发现，不断拔高美少女的戏份，可以迎合读者，让读者更开心。最先开这个口子的一批人，的确搞得风生水起。但是，性焦虑一旦被唤起，就难以平息。作者以提供美少女来缓解读者的性焦虑，待到读者已经习惯这一点之后，只是“提供”就不够了。美少女还得天天跟自己在一起。再进一步地就是，美少女得听话，最好是每天早请示晚汇报，中午跳忠字舞。如果做不到这种程度，读者就会焦虑：“这个女人是不是有什么问题？肯定是作者要喂屎了！”
&#13;
焦虑使人狭隘，狭隘使人降维。三个时期的演变，恰恰就是轻小说被降维的过程。
&#13;
正法时期，关注点从整个故事逐渐收缩到美少女身上，这是从三维塌陷到二维；
&#13;
像法时期，关注点从美少女这个人，逐渐收缩到美少女与主角的好感度上，这是从二维塌陷到一维；
&#13;
末法时期，关注点再从好感度的升降收缩到一个判断上——“她究竟忠不忠”，这是从一维塌陷到零维。
&#13;
听起来好像挺糟糕的，但在这个过程中，二次元文化反而得到了大发展大繁荣，很难说性焦虑在这个过程中没有起到什么积极的作用。倒不如说，正因为二次元可以适当地缓解性焦虑，她才能繁荣发展。然而，读者在看二次元作品的时候，不可避免地会提高对美少女的期待值。期待越来越高，也就意味着读者的性焦虑越来越严重，直至把全部注意力都集中在女主角的忠贞上，彻底忽视作品的全部其他要素。
&#13;
至少有两股力量在促使二次元与性焦虑相结合。一方面是即便在受众（所谓宅，或者其他什么称呼）里也显得过分焦虑的读者。他们即便没有主观上的恶意，依然会经常宣扬一些奇怪的观点。最典型的就是一票否决论，通过剧透看到了作品里的某一个点，抓住这个点就大肆批判，不顾其余；稍微温和一点的则是看到这个点之后就直接弃书。而这个引爆点，大多是跟性有关的。想想有多少人是听说了女主的来历就直接弃掉了《剃须》？（其中就包括我自己，悲）
&#13;
另一方面则是擅长玩弄性焦虑的作者。通过衡量当前受众群体的性焦虑程度（×）末日钟进度（√），或者只是误打误撞，一部分写手掌握了控制性焦虑的能力。他们把读者的胃口吊到一个适当的程度之后再予以满足，从而在商业上获得了成功。然而，大家都这么做的后果是读者的胃口越来越难以满足，倒贴的力度必须不断加大，萌属性也得趋同，回转的空间就越来越小。
&#13;
更要命的是，“老实人”，也就是不太擅长煽动性焦虑的写手，与性焦虑程度不高的读者，在性焦虑被推高的过程中倒了霉。推高性焦虑的过程本来跟他们没啥关系，但他们莫名其妙地就被代表了。老实的作者会发现自己写出来的很多重要的东西都没人关心，大家都盯着下三路；老实的读者则会发现好像找不到很多自己想看的书了。这就是末日钟的真正威力：你没干什么坏事，别人也没干什么坏事，结果你莫名其妙地就扑了。毁灭你，与你何干？
&#13;
四、条条大路通巴别塔
&#13;
我没有为三个时代划分准确的起止日期，因为这只是笼统的大趋势，很难说从哪一天开始业界就迈向了下一个阶段。如果一定要画出界限倒也不难，那就是正法时期5年，像法时期10年，末法时期100年（笑）。实际上三个时代是相互交错的，在极早期就有刀剑这种典型的像法时期的作品；而这么些年下来也依然有不少人坚持正法。依照我的直感，在当前未完结的轻小说里，有5%正法作品，40%像法作品，50%末法作品，还有5%不可名状的近未来作品。
&#13;
时代的划分，重点不是时代在哪里，而是你的心在哪里。反正轻小说那么多，总还是能找到属于自己时代的作品。但性焦虑是全局变量，你没办法视而不见。不论你处在哪个时代，你都会觉得前一个时代的美少女过于放荡，后一个时代的美少女又过于舔狗；前一个时代的男主性无能，后一个时代的男主神经质；前一个时代的作者迂腐，后一个时代的作者野蛮；前一个时代的读者……有病；后一个时代的读者……也有病。不管怎么说，人不能相互理解是很正常的，但至少要理解为什么不能相互理解。
&#13;
在性焦虑代沟带来的各种矛盾中，我要着重指出当前最严重的情况，同时也是我最反感的情况，那就是末法舆论对像法作品的惨无人道的系统性迫害。指控这类迫害，也正是我写作本文的主要动机。
&#13;
随便举几个例子。具体情况我大多在对应的文章里提过，这里以“性焦虑”的叙事逻辑拉出来再讲一遍。
&#13;
《加速》。加速常与同作者的刀剑做对比。对川原砾稍有点感情的读者，大约都认为加速至少在“完成度”这一点上是完爆刀剑的，各种世设、情节、人物塑造等等方面也略胜一筹。然而，更多的读者对加速则充满了恶意，而且理由非常单纯，“因为男主是猪”。有田春雪为什么让读者如此恐慌，恐慌到大家都不想看见他甚至提起他的程度？完全就是因为外观在相亲市场上毫无竞争力而已，其他缺点都是在此基础上被无限放大的。使用弗洛伊德式诡辩，我甚至怀疑读者厌恶春雪是因为自己内心有一个春雪，所以必须跟他划清界限。所以加速整个作品就必须被批倒批臭，来体现自己与春雪是两类人。结果，考虑到作品本身的质量，再加上川原砾的牌面，可以说加速的实际表现意外地非常糟糕。有鉴于此，后来人便很少挑战创作此类型的男主，许多维度就这样消失了。
&#13;
《友少》。友少作为恋爱轻喜剧的代表，讲的实际上并不是恋爱，而是包括友情在内的各种各样的中学生的烦恼。然而读者们往往对作者想要表达的主题不感兴趣，而是只关心一个问题，“男女主究竟有没有在一起”。而且我观察一些读者的口径，他们在意的还不是这个，而是更夸张的“男主最后究竟有没有跟一个女人在一起”，好像这就是作品存在的意义，或者他们读小说的意义。如果说前者还是出于党争的激愤或怨念，那后者就是赤裸裸的性焦虑了。虽然你可能觉得是天经地义，但我依然很好奇，为什么轻小说的结局就一定得是男主跟某人在一起，这是哪里明文规定的吗，还是市场规律？如果是市场规律，那难道不是因为市场已经被异端邪说污染了吗？男主最后谁也没落着又能咋样，他都不急你有啥可着急的？不过也就平坂读头铁，没几个人敢凭着自己的理解就跟市场对着干。在类似情况下，伏见司的头就不够铁，而且还心虚。对结局的情感走向加以限制，使得轻小说的维度又少了一些。
&#13;
《果妹》。果妹这书本身倒没什么可说的，但果妹经常被人拿出来恶意带节奏。上一波节奏是什么“男主xx了后辈，然后出家”。先不说这节奏压根就是无良大v造谣无知群众传谣，哪怕是真的又怎么样？小孩子都知道书里写的事情又不是真事，主角的三观又不是作者的三观，怎么成年了反而想不通了呢。咱不能一边批评轻小说通过营造代入感来诱惑读者，结果转头遇到一个代入不了的男主就喷作者喂屎吧。不过如果脑回路已经塌陷到零维了，那我也没啥可说的了，零维的生物无法理解二维的甚至一维的信息。
&#13;
《亚里亚》。我对亚里亚没啥感情，之前看到十三或十四卷就弃了。最近听说有人带亚里亚的节奏，我就又扒拉出来看了看。感觉……似乎比我印象中的稍微好了点，至少比当年的难姐难妹优克里伍德强点有限。不过这不是重点，重点是大家都指责亚里亚忘恩负义。其实她本来就是薄情寡义之人，可当年好像也没觉得这是什么大问题。所以关键还是亚里亚活得太长，已经不适合这个版本了。在像法时期，男女主之间的关系上上下下都是很正常的，但到了末法时期就很不正常。亚里亚居然敢不优先考虑男主的想法，而是去忙自己的事，这种大逆不道的恶行必须批倒批臭——吗？十年以前你也是这么说的吗？难道不是能跟亚里亚说上话就是我上辈子修来的福报？
&#13;
《本大爷》。按说轻小说圈内对本大爷一直是褒贬不一，有人觉得前面好，有人觉得后面好，还有人（比如我）认为都还行。问题就在于只看过漫画就敢点评轻改动画的黑恶势力带节奏，随之而来的是大批云小鬼跟风迫害。更要命的是黑恶势力确实没说一句假话，哪怕我们都知道“没说一句假话”跟“真相”之间还隔着半个太平洋的距离，也无法反驳。毕竟黑恶势力有一个逸的支持者，而我们人微言轻。何况你要是只关心这书里的女人们究竟忠不忠，我还真不能理直气壮地回答说都很忠，然后你为此而一票否决她的话，我无话可说。救救孩子罢，本大爷真就是纯粹日常系的最后的希望之花了，看一眼少一眼了啊。
&#13;
《五等分》。五等分不是轻小说，所以我就长话短说了。作者显然是要表达自己对家庭对感情的一些理解，但似乎没几个读者关心他怎么理解的，只想知道男主最后跟谁在一起。
&#13;
类似的案例太多了，如果又想到的话随时可以继续讲。有意思的是，要是说“迎合读者”“提高性焦虑阈值”，以上作品隔一个枪毙一个肯定还有仨漏网的。末日钟的升高她们都有份，可她们被带节奏，恰恰是因为堕落得还不够深，结果承受了末日钟的反噬。批判她们不是因为她们坏，也不是因为她们不坏，而是因为她们坏得不够。大长腿白富美倒贴你难道不算媚宅？问题就在于另一边不够媚宅，结果这边的媚宅起到了反作用。要是她们都像《StB》那样自行恶堕，只污染不治理，绝对没人说三道四。可我们是读者，读者站在更迎合读者的作品的立场上去喷她们，就好像美国批评中国碳排放量太高一样可笑。还能怎么回应？DFKD，SMBD？
&#13;
说来说去，都是性焦虑带来的狭隘。把自己当成男主，然后关心自己能不能找到对象，其他一概不想。我略带恶意的猜测，这样的读者在现实中思考“找对象”的问题时，会不会也抱着“只要找到一个对象就好，别的都无所谓”的心态呢。若是一定要加条件，那就是“非处不娶”？我以前也有类似的想法，而且在这上面吃过亏，后来才逐渐明白问题出在哪。但不管怎么说，我可从没把这种心态带进二次元。
&#13;
还是继续说二次元。在末法时代不批判正法作品，当然是因为已经没有多少活着的正法作品了，也没人闲到把已故的经典作品拉出来搞个大新闻。近年来最贴近正法作品的，形式上是《路学》——但路学也添加了许多投其所好的要素；精神上是《反恋》——但反恋确实没啥可吐槽的，甚至都没啥人去看。
&#13;
以及，有人把思路逆转了过来，既然之前是男主“看着”女主展现自我，那咱们现在不绕这个弯了，踢掉男主，写纯女主文不就好了吗？于是正法作品就以凤傲天的躯壳借尸还魂了。至于这究竟是不是大家想要的“正法”……我对此表示谨慎悲观。
&#13;
可是，尽管像法作品惨遭迫害，末法作品却未必受益。比如说末法时代的优秀代表《龙王》。我碰巧在一个龙王的粉丝群里，发现龙王的粉丝评价、一般轻小说读者评价、路人评价和外界评价，区别颇为明显。粉丝看到技术（指将棋），一般轻小说读者看到热血，路人看到白学，外界看到炼铜。哪个才是作者真正想要表达的呢？想想还挺有意思。我觉得至少应该不会是最后一个。火是火了，但也不完全是作者想要的那种火。就像你在选美比赛里获奖了，大家都夸你打扮得体，说你举止优雅，你心里肯定也会打鼓，“真就没人说我长得漂亮吗”。
&#13;
说到底，性焦虑真就像（意识形态上的，并非科技上的）温室效应与海平面上升。在上升的过程中，总有人、总有作品会阶段性地受益，就好像大家假设温室效应严重之后西伯利亚或许会变得宜居。但这个趋势继续发展下去，总有一天大家都要玩完。
&#13;
那么该怎么办呢？这里建议您坐着零碳排放游艇到日本，在下一届ComicMarket上大声疾呼，要求十年之内不许在二次元作品里出现女人，这样业界就能被净化了罢（笑）。
&#13;
不过更有可能变臭（小声）。
&#13;
不，其实没有办法，只能等待。等待，同时怀抱希望。
&#13;
五、梦回钉宫四萌
&#13;
接下来，我们以上文提供的指导思想“性焦虑”与理论工具“末日钟”，来进行一场综合性的实战演练。分析的对象是大家都很熟悉的傲娇。
&#13;
定义引用于萌娘百科：
&#13;
    傲娇指的是这样一种性格：表面上对陌生人/喜欢的人很冷淡或趾高气昂，即展现出“傲”的一面，而一旦关系突破某一好感度/耻度界限后，或者遭遇某种契机(特殊事件)的时候，就会突然变得害羞、娇俏可人，即表现出“娇”的一面。
&#13;
具体怎么定义的不重要，重点在于，傲娇首先是一种性格。
&#13;
近些年有二次元专属词汇外流的现象，“傲娇”一词在很久之前就已经被大众所熟知。大众用法跟二次元的小众用法未必完全相同。至少对于“傲娇”来说，大众是顾名思义地运用的。尽我所知，在不清楚词源的前提下，大众使用“傲娇“一词时通常在表达贬义。这有可能意味着，如果失去萌文化的buff，傲娇真的不是什么正面属性。
&#13;
那么，傲娇在萌文化的话术里究竟是怎么被塑造为理所当然的正面属性的？这与具体作品是分不开的，必须为傲娇的性格量身定做傲娇的作品构筑。
&#13;
龙虎、俺妹就是非常典型的傲娇构筑。在这样的作品里，尽管女主在很短的时间内就能与男主建立最基本的联系，但在接下来的很长时期里，男女主的关系一直不上不下。女主不介意主动与男主沟通交流，但她始终不会明确表达自己对男主的看法，甚至还会制造一些误导。男主对此只能见招拆招，尽量帮女主解决各种各样的问题，并试图融入她的生活中，顺便揣测女主的真实意图。在这个问题中必然会出现种种困难，不过办法总比困难多一点。到最后真相大白，原来在这个过程中的某个不特定的时间节点，女主已经喜欢上了男主。水到渠成，二人幸终。
&#13;
并不是每一部让傲娇做女主的作品，都运用这一构筑。像是另外几部与龙虎齐名的作品就不那么严谨，露易丝的好感度没那么晦涩，夏娜的上限比较低，3K的下限比较高，但指导思想都差不多。而且从上面的表述中也不难发现，运用傲娇构筑的作品也未必要让女主有傲娇的性格，逢坂大河和高坂桐乃至少在表面上并不算特别典型的傲娇。
&#13;
由此看来，傲娇构筑和傲娇性格是相辅相成的。这里显然存在一个刺激泛化的过程，只要你读过一些傲娇构筑，你以后再看到傲娇性格的时候，就会自动把作品的构筑脑补出来，反之亦然。像芹泽文乃这种有性格无构筑的傲娇，其实就是沾了她们的光。
&#13;
接下来我们回顾一下傲娇在萌文化里的历史地位，不难意识到傲娇已经远不如以前那么好使了。尽管傲娇性格依然不少，但傲娇构筑却以肉眼可见的速度凋零了。在末法时代回顾萌属性的发展历程，我们依序见证了傲娇的上坡与下坡，所以这个变化趋势对我们来说还是很有参考价值的。
&#13;
如果主张这完全是因为大家看腻了，自然就得不出任何参考价值。但我们有必要注意到，傲娇性格只是表象，现在又逐渐被抽象为一个脱离作品的符号，从性格入手的话其实得不到太多有帮助的信息。而傲娇构筑才是支撑起对应的萌文化的基石，我所说的傲娇衰退，指的正是典型的傲娇构筑作品越来越少。只统计角色的傲娇性格而不研究作品的傲娇构筑，就无法看透表象之下的第二层表象。这里，我们从性焦虑的角度出发，试着寻找进一步的结论。
&#13;
在傲娇刚刚崛起的那个年代，男女主发展关系不一定是刚需，而且大家普遍比较有耐心，读者也好，文库也好，都能容忍他们瞎折腾。于是，一些作者把傲娇与性焦虑编织为一根弦，其名为“她可能喜欢你，也可能不喜欢”，然后反复拨动之，结果成功地调动起了读者们的情绪。每拨一下，大家都急不可耐地聚集过来看结果，积极的话就欢天喜地，消极的则唉声叹气。折腾得差不多了，所有读者都能看懂女主的心思，已经没什么回旋的余地了，作品正好自然完结，皆大欢喜。
&#13;
注意到在构筑傲娇的过程中，是必须有性焦虑参与其中的。如果完全不包含性焦虑要素，读者就没那么关心女主究竟在折腾什么，“这么作的女人有什么被了解的必要吗”。仅当性焦虑达到某一个（比较低的）程度时，大家都产生了深入了解美少女的欲望，傲娇这根鱼线才能具有足够的韧性，才能把大批感兴趣的读者钓上来。
&#13;
然而，当不特定的创作者推高了性焦虑程度之后，傲娇与性焦虑编织的弦又变得脆弱起来了。大家越来越恐惧感情中的不确定性因素，而傲娇构筑里恰恰充满了不确定性。
&#13;
就比如说，傲娇作品里（本应）有男主误以为女主跟别人好上了的桥段，设计意图自然是解开误会之后“两人的关系又深了一层”。可当年你是舔美少女的那一方，她要是有奇怪的想法，你只能自行承受痛苦，祈求她赶快回到正道上。至于说解开误会之后的快感，我想那实在不足以弥补你先前的痛苦，除非你觉醒了什么了不得的性癖好。而到了现在，你（希望自己）是被美少女舔的那一方，怎么可能容许作品里出现不知道从哪里冒出来的野汉子跟自己抢女人？不要说他有没有成功的可能了，只要这种角色存在，那就是对作品的污染，被污染的作品有存在的必要吗？轻小说又不少你一个。
&#13;
结果，读者们可以容忍北村佑作（2006）（甚至不少读者还很喜欢他），却不怎么待见铃木爽太（2011）；读者们对御镜光辉（2008，实际出场似乎是2011）只是感到不爽，对桑岛圣（2018）则是恨不得吊路灯。仔细想想，读者们恨的其实也不是桑岛圣，而是佐伯贵理华。要是互联网上喷人有用，佐伯女士大概早就被挂上破鞋游街，从广州一直游到东京，然后装进猪笼沉入东京湾了罢。这倒是蛮符合审判奸夫淫妇的习惯法，虽然惩处是相同的，但大家往往更厌恶淫妇……等等，这都哪跟哪啊，佐伯女士根本啥都没做呀。讲道理，佐伯比高坂桐乃可听话太多了。桐乃当年怎么作都没事，佐伯一天忘了早请示晚汇报就要被迫害，真真是升米恩斗米仇。
&#13;
还有就是，读者现在不太能容忍自己搞不清楚女主在想什么了。大河还稍好一点，桐乃这样的女主完全不能给人带来安全感。你不仅不能控制她，她还想反过来控制你。十年前的读者能容忍，不意味着十年后读者还能容忍，这期间变化的正是性焦虑的总体程度。控制作者这个变量，对照纱雾和桐乃，虽然她们都是一有意见就撒泼打滚甚至拉黑，动不动就闹情绪，但她俩有一个极为致命的区别。桐乃在闹情绪的时候可能会跑路，至少是以跑路相威胁。在性焦虑程度较低的时候，这只会让读者紧张；但当性焦虑程度提高之后，跑路的宣言就会引发恐慌与厌恶。更要命的是，哪怕桐乃并不是在针对你，她也可能会跑路。为了你而跑路姑且还算跟你有关，自顾自地就跑路了，引发的是更高一级的恐慌——“她或许根本不在乎你，做出重大决策的时候似乎完全不考虑你的表态”（虽然后来知道事实并非如此）。再看看纱雾，纱雾被困在了房间里，更被困在了“要一起完成作品”的约定里。她无论多生气都没有办法跑路，也没有办法摆脱约定，至多只能把男主赶出去……一天。所以在面对纱雾的时候，男主（还有读者）总是握有主动权。虽然都可以称之为傲娇，相处起来都有些吃力，但对纱雾是饲养，对桐乃是伺候，此间的区别可大了去了。前者是已知的小麻烦，后者是未知的大恐慌。对前者，你有权力，只是你不舍得用；对后者，你只有无力感。
&#13;
言及此，我们已经接近傲娇的本质了。各种激寒表演是傲娇的服饰，反复拨弦的情节构筑是傲娇的躯体，而好感度隐藏则是傲娇的灵魂。对一位傲娇的美少女，你不可以知道她是怎么想的，更不应该知道她对你的好感究竟有多高，妄测上意是死罪。你该做的只有尽人事，听天命。她给你的，你必须得接；她不给，你不能抢。
&#13;
傲娇的凋谢，根本原因正是好感度的隐藏变得困难。当作品的主体是女主时，实现这一点并不困难；但在作品的主体逐渐转移到男主这边时，女主就没有资格、没有办法隐藏好感度了。没有资格，是因为读者不允许；没有办法，则是因为之前那一套已经起不到隐藏好感度的作用了。三千院凪的心思或许还能猜一猜，桐须真冬心里在想什么真的有猜的必要吗，不是都写在脸上了。
&#13;
扣回主题上来。傲娇的大发展大繁荣，土壤正是较低的性焦虑程度。完全没有性焦虑的环境下，傲娇难以作为萌属性而成立；而当性焦虑程度过高时，傲娇开始变得不讨喜。再考虑到性焦虑作为末日钟，其上升趋势是不可逆的，我们不难得出结论，傲娇的黄金期已经过去了。
&#13;
这个结论听起来稍有点反直觉，毕竟现在几乎每部作品里都有傲娇，论数量甚至论比例都比以前要多。然而现在的傲娇，大多只留下了表面功夫，内核已经完全丢掉了。口嫌体正直可以是傲娇，但傲娇不只是口嫌体正直，何况现代的美少女也未免太正直了。说到底，离开反复拨弦的作品构筑，失去了隐藏好感度的能力，傲娇已经是无源之水，无本之木，只能挣扎着从最后的人柱力大河和桐乃身上尽量再攫取一点点查克拉。傲娇就是罗马，罗马曾经存在过，后来罗马死了，大家都说自己就是罗马，然而已经没有真正的罗马了。
&#13;
但是好像还有办法。隐藏好感度并不是什么了不得的技巧，也不是只能导向（字面意义上的）傲娇一个出口。即便在性焦虑已经被推高的当下，隐藏好感度也未必会招致读者反感，只有隐藏好感度与傲娇结合才容易招来反感。对傲娇进行分解与重组，便会引申出一系列适用于当前环境的新的萌点，这就是未知领域了，此处不做深入讨论。如此想来，末日钟也未必就是业界的末日，只是亚里亚的末日而已？
&#13;
与傲娇的情况类似，许多人物形象、故事选材、行文思路都在性焦虑的上升中出现，又在性焦虑的进一步上升中消亡。至于说她们有没有为推高性焦虑作出贡献，也许有，也许没有，但这并不重要，反正总会有人去做。我毁灭了谁，谁又毁灭了我，在末日钟的体系里，这个问题无法回答也不需要回答，因为所有人都在毁灭所有人。作者能怎么办呢？上不愧于（自己的）文库，下不愧于（自己的）读者，也就够了，管他身后洪水滔天。
&#13;
六、毁灭中或许也有新生
&#13;
在本文最后，提供一个截然相反的论证，帮助大家辩证地思考末日钟的问题。
&#13;
《Rewrite》的一首歌曲《CANOE》，稍加过度解读就可以引申到末日钟上。少年们把岛上全部的树木砍光，造成大船扬帆出海远航。这对于岛上其他人乃至其他种群来说，毫无疑问地就是末日了，而且跟他们一点关系都没有，基本符合末日钟的定义。但《Rewrite》完全不在乎“其他人”，只关心在毁掉一个家园之前，能不能攒起足够的资源去探索下一个家园，所以她对歌词里的行为抱持100%的赞同。
&#13;
进一步地，篝的主张是每个家园迟早都会被毁灭，因此绝不能抱残守缺，必须时刻积累用于开拓的力量，至少也要积累用于跑路的力量。地球炸了又怎么样？还有114514个世界与1919种可能等待着人类去探索。如果你相信她，那么保护环境不是对不对的问题，压根就是伪命题，没有太多讨论的必要。
&#13;
同样地，性焦虑的升高，残酷地压榨了老作品老思路的设计空间，但这未必是坏事。抱残守缺，年年都是老一套，到底有什么好？设计空间这种玩意，不去压榨的话根本想象不到有多大。我小时候就听人说石油只够用二十年，到现在还是只够用二十年，再过二十年怕还是只够用二十年。该吃吃该喝喝，马照跑舞照跳，谁也别妄自尊大，二次元真不是一两个人一两部作品能毁灭的，也不是许多人许多作品就能毁灭的。只要大家有对“萌”的追求，二次元就不会亡。末日钟可能是任何一个人的末日，但不可能是二次元的末日。
&#13;
当然，这也就意味着二次元是一定会变的。如果你主张“没有XXX的二次元就不是我想要的二次元”，那自然另当别论了。
&#13;
我不完全赞同篝的观点，所以我不确定自己是否能为她代言。如果你对她的话有意见，最好的办法是乘坐嫦娥五号去找她对线。现在买票可能还来得及。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Bondrewd: </b><br>
<span>文章写得长现在看来还有个作用：筛选读者。只有对上作者电波的人才有兴趣津津有味读下去，而没对上电波的人读起来就像裹脚布一般又臭又长。</span><br>
</p><p><b>tansapple: </b><br>
<span>洋洋洒洒那么一大篇，通篇写满了老调重弹和凑字数的字样</span><br>
</p><p><b>Mika-S: </b><br>
<span>核心内容还能算“有那么点道理”，可惜有“那么点道理”离能值得“xjb扩写长篇大论让人接受”之间大概也有四分之三个太平洋的距离</span><br>
</p><p><b>nerugigannte: </b><br>
<span>凭什么作者认为现在宅宅就是需要美少女必须忠于自己才开心，数字论证请。放我身上现在好多新出的女主看着只有J8想艹，以前喜欢的那几个是想和她们结婚的！</span><br>
<span>还有媚宅这个词就是能往深夜动画上乱扣的</span><br>
</p><p><b>maitsuki: </b><br>
<span>一句话 “不配有好故事看”</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>文章本身水平不谈，作者的眼光有点窄了，感觉就是看批量垃圾轻小说看吐了气得不行，然后写了这么一篇。如果这篇文章只是写轻小说的，那就也还算可以吧（</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>知乎冻鳗高手圈就是这样的，天天充斥着一堆写的人跟看的人都不知道在说什么看着不明觉厉的垃圾玩意，仔细琢磨一下又好像什么都没说。</span><br>
</p><p><b>拉菲尔神父: </b><br>
<span>把二次元换成厕纸 大概还算成立的</span><br>
</p><p><b>AshesFish: </b><br>
<span>这种把一点破事写这么这么这么长的本事我还挺想学的。</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>AshesFish 发表于 2019-10-6 17:22</span><br>
<span>这种把一点破事写这么这么这么长的本事我还挺想学的。</span><br>
<span>要在逼乎混出头，第一个技能就是要学会把一件50个字能说明白的事用各种不明觉厉的屁话撑到1000字，否则根本没人看</span><br>
</p><p><b>暗黑能乐: </b><br>
<span>有一些道理吧</span><br>
</p><p><b>Racyjackman: </b><br>
<span>那么问题来了，轻小说的创作方向是否能代表整个二次元创作方向，文章举的例子是否具有能代表一个时期轻小说作者创作动机的典型性，性焦虑是不是宅宅们自己能控制的，宅宅怎么就成了按按钮鲨人的人了，明明是社会绑架了宅宅的吉尔宅宅有什么错？</span><br>
</p><p><b>尼特子很辛苦哟: </b><br>
<span>我觉得写的挺有意思的啊</span><br>
<span>何必一副嘲来嘲去的样子</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>nihse: </b><br>
<span>文章其实还行，但是注水太多看的不爽</span><br>
</p><p><b>moekyo: </b><br>
<span> 本帖最后由 moekyo 于 2019-10-6 20:13 编辑 </span><br>
<span>《加速》。加速常与同作者的刀剑做对比。对川原砾稍有点感情的读者，大约都认为加速至少在“完成度”这一点上是完爆刀剑的，各种世设、情节、人物塑造等等方面也略胜一筹。然而，更多的读者对加速则充满了恶意，而且理由非常单纯，“因为男主是猪”。有田春雪为什么让读者如此恐慌，恐慌到大家都不想看见他甚至提起他的程度？完全就是因为外观在相亲市场上毫无竞争力而已，其他缺点都是在此基础上被无限放大的。使用弗洛伊德式诡辩，我甚至怀疑读者厌恶春雪是因为自己内心有一个春雪，所以必须跟他划清界限。所以加速整个作品就必须被批倒批臭，来体现自己与春雪是两类人。结果，考虑到作品本身的质量，再加上川原砾的牌面，可以说加速的实际表现意外地非常糟糕。有鉴于此，后来人便很少挑战创作此类型的男主，许多维度就这样消失了。</span><br>
<span>《友少》。友少作为恋爱轻喜剧的代表，讲的实际上并不是恋爱，而是包括友情在内的各种各样的中学生的烦恼。然而读者们往往对作者想要表达的主题不感兴趣，而是只关心一个问题，“男女主究竟有没有在一起”。而且我观察一些读者的口径，他们在意的还不是这个，而是更夸张的“男主最后究竟有没有跟一个女人在一起”，好像这就是作品存在的意义，或者他们读小说的意义。如果说前者还是出于党争的激愤或怨念，那后者就是赤裸裸的性焦虑了。虽然你可能觉得是天经地义，但我依然很好奇，为什么轻小说的结局就一定得是男主跟某人在一起，这是哪里明文规定的吗，还是市场规律？如果是市场规律，那难道不是因为市场已经被异端邪说污染了吗？男主最后谁也没落着又能咋样，他都不急你有啥可着急的？不过也就平坂读头铁，没几个人敢凭着自己的理解就跟市场对着干。在类似情况下，伏见司的头就不够铁，而且还心虚。对结局的情感走向加以限制，使得轻小说的维度又少了一些。</span><br>
<span>《果妹》。果妹这书本身倒没什么可说的，但果妹经常被人拿出来恶意带节奏。上一波节奏是什么“男主xx了后辈，然后出家”。先不说这节奏压根就是无良大v造谣无知群众传谣，哪怕是真的又怎么样？小孩子都知道书里写的事情又不是真事，主角的三观又不是作者的三观，怎么成年了反而想不通了呢。咱不能一边批评轻小说通过营造代入感来诱惑读者，结果转头遇到一个代入不了的男主就喷作者喂屎吧。不过如果脑回路已经塌陷到零维了，那我也没啥可说的了，零维的生物无法理解二维的甚至一维的信息。</span><br>
<span>《亚里亚》。我对亚里亚没啥感情，之前看到十三或十四卷就弃了。最近听说有人带亚里亚的节奏，我就又扒拉出来看了看。感觉……似乎比我印象中的稍微好了点，至少比当年的难姐难妹优克里伍德强点有限。不过这不是重点，重点是大家都指责亚里亚忘恩负义。其实她本来就是薄情寡义之人，可当年好像也没觉得这是什么大问题。所以关键还是亚里亚活得太长，已经不适合这个版本了。在像法时期，男女主之间的关系上上下下都是很正常的，但到了末法时期就很不正常。亚里亚居然敢不优先考虑男主的想法，而是去忙自己的事，这种大逆不道的恶行必须批倒批臭——吗？十年以前你也是这么说的吗？难道不是能跟亚里亚说上话就是我上辈子修来的福报？</span><br>
<span>《本大爷》。按说轻小说圈内对本大爷一直是褒贬不一，有人觉得前面好，有人觉得后面好，还有人（比如我）认为都还行。问题就在于只看过漫画就敢点评轻改动画的黑恶势力带节奏，随之而来的是大批云小鬼跟风迫害。更要命的是黑恶势力确实没说一句假话，哪怕我们都知道“没说一句假话”跟“真相”之间还隔着半个太平洋的距离，也无法反驳。毕竟黑恶势力有一个逸的支持者，而我们人微言轻。何况你要是只关心这书里的女人们究竟忠不忠，我还真不能理直气壮地回答说都很忠，然后你为此而一票否决她的话，我无话可说。救救孩子罢，本大爷真就是纯粹日常系的最后的希望之花了，看一眼少一眼了啊。</span><br>
<span>《五等分》。五等分不是轻小说，所以我就长话短说了。作者显然是要表达自己对家庭对感情的一些理解，但似乎没几个读者关心他怎么理解的，只想知道男主最后跟谁在一起。</span><br>
<span>这段是真的扯，自己归纳总结，然后自顾自地贴标签，竖靶子。无非就是“我觉得你们XXX是XXX”</span><br>
</p><p><b>Acatv: </b><br>
<span>这篇文章倒是很好地阐释了什么是婆罗门焦虑</span><br>
</p><p><b>SaltyGhoti: </b><br>
<span>所以说第一段文明那个公地悲剧或者说博弈论的比方，就是用来谴责读者“没有一篇雪花是无辜的”是么</span><br>
<span>后面的东西反正是自洽了，但是你倒是给我点数据啊，我这种基本不看轻小说的还指望着科普下业界的过去和现状，你说正法就正法，你说末法就末法，那我信还是不信嘛，至少把近二十年来每年销量前10做个榜单再把作品分个类做下统计吧。</span><br>
<span>而且后面的东西除了性焦虑好像用单纯的“读者变懒/没耐心”也说的过去，说到底这个概念我还不是很懂，作者既然有闲心为公地悲剧举个文明末日钟的例子，好歹也讲解下文中的性焦虑指的是什么，我在wiki上搜出来的很短，是个偏生理的概念，而且在网上的医药词典里都没找到这个词和对应的英文。</span><br>
<span>性焦虑，是对性行为产生焦急、忧虑和不安的情绪状态，同时还伴随着心慌、出汗等植物神经症状和肌肉紧张、运动性不安。</span><br>
<span>神秘，我觉得不如换个“绿帽焦虑”好懂些</span><br>
</p><p><b>amulelernen: </b><br>
<span>我的天 还好我不看轻小说</span><br>
</p><p><b>西岚不是花: </b><br>
<span>等了这么久也没见帖子被扣鹅，不应该啊</span><br>
</p><p><b>塞茜莉娅: </b><br>
<span>moekyo 发表于 2019-10-6 17:39</span><br>
<span>这段是真的扯，自己归纳总结，然后自顾自地贴标签，竖靶子。无非不就是“我觉得你们XXX是XXX” ...</span><br>
<span>对，就这段我看不下去，这些明明都是广大读者觉得确实有问题的地方，偏偏要来自顾自的给洗一下，甩锅给读者，觉得不好的就都是他所谓的“性焦虑”宅男</span><br>
</p><p><b>normalli: </b><br>
<span>总结一下就是这届读者不行呗</span><br>
</p><p><b>单流灯塔: </b><br>
<span>内容挺有道理，但宅宅写文章真是啰嗦，还有溢出屏幕的自我感觉良好，感觉就差怼脸上说：看我旁征博引厉不厉害</span><br>
<span>我觉得一句话总结应该就是，圣处女侠出来挨打</span><br>
</p><p><b>a479281660: </b><br>
<span>看到canoe下意识的想去录报文</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>天青月白: </b><br>
<span>去掉东拉西扯的内容，意思就是阿宅对男女关系焦虑和恐惧越来越严重，这要求轻小说女性角色在关系中更加弱势和忠贞，使得轻小说内容和女角色塑造起了变化，呈现为现在的样子。</span><br>
<span>是个观点，问题是核心的性焦虑概念是瞎定义的以及阿宅的现实“性焦虑”映射到作品阅读是瞎钦定的。个人觉得让人觉得“有道理”的部分估计是用男女关系这一维度把轻小说进行分类并提炼出一种趋势。</span><br>
</p><p><b>未熟串烧: </b><br>
<span>不过加速确实首先要接受春雪的颜值才能看下去，这一点注定他热不起来。</span><br>
<span>会有女性vtb想在游戏中扮演桐人，应该不会有想扮春雪的，银鸦不算</span><br>
</p><p><b>C.W.Nimitz: </b><br>
<span>文明4有末日钟系统?!我只记得扔核弹会导致环境恶化。</span><br>
</p><p><b>万年僵尸: </b><br>
<span>总结一下本文主题 “这代死宅真是太不像话啦，我们那时候如何如何，你们这是在毁灭二刺猿！”</span><br>
</p><p><b>悲铃空幻: </b><br>
<span>除了五等分不都是男性向轻小说吗，怎么就能代表二次元……</span><br>
</p><p><b>命运の审判官: </b><br>
<span>真的有和二刺猿妹子一样好的现实妹子吗，本宅宅无奈坐井观天。</span><br>
</p><p><b>朔方原的星: </b><br>
<span>我用语文明点好了，不喜欢本文，且不赞同</span><br>
</p><p><b>三合一出现: </b><br>
<span>那个……有总结吗，没废话那种。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>斯大林的拖拉机: </b><br>
<span>棒读 发表于 2019-10-6 17:12</span><br>
<span>知乎冻鳗高手圈就是这样的，天天充斥着一堆写的人跟看的人都不知道在说什么看着不明觉厉的垃圾玩意，仔细琢 ...</span><br>
<span>这位在几个月之间刚刚在知乎和最擅长写不明觉厉玩意儿的“精神分析学派漫评壬”大战了三百回合呢</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>看了前面一半，写得还算有点道理，但废话太多抓不住重点，后半懒得看了，何况主要提及轻小说，我现在基本不看轻小说了，主流啥样我也不知道</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>多重影: </b><br>
<span>还是有点有趣的内容的，而且说的也很通俗，比那些尬论文好多了。</span><br>
<span>缺点就是太长，以及我不看轻小说，很多内容我根本没有啥感觉。</span><br>
<span>上来就喷的怕不是读都没读完，我寻思这篇也不难读啊，至少比大部分轻小说好读多了.</span><br>
<span>至于内容……war，war never change</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>光是正法时代和像法时代的划分就很扯了</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>伊里野完美符合他对像法的定义，可比他的正法都早</span><br>
</p><p><b>phoenixxj: </b><br>
<span>我觉得我看完这楼的评论有个疑问</span><br>
<span>轻小说为什么会完全和其他二次元领域脱节。</span><br>
<span>因为我觉得动画和漫画并不是这样。</span><br>
<span>我们是不是可以把轻小说开除了？</span><br>
</p><p><b>flkjsl: </b><br>
<span>（个人感觉）总结就是：垃圾作品培养垃圾受众，垃圾受众反过来又需求垃圾作品，劣币驱逐良币，最终受众和作品都在这个无可救药的正反馈系统下走向毁灭，但作者丝毫不为之担心，因为作者认为宅男天生带有劣根性，只配看劣质作品，anime is trash之类云云。</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span> 本帖最后由 新人马甲2 于 2019-10-6 19:45 编辑 </span><br>
<span>粗略读的话好像说得像那么点回事但是不用粗略读第一眼就知道这个基本上全是作者自己拍脑袋根本没有数据说话，连事实说话都没做到，从字缝里面看出来全是俺寻思</span><br>
<span>要批判的话，轻小说十几年来聚沙成塔，他挑两部比较有名的就好像总结出了普遍规律，是想笑死人吗……而且说白了业界大热的代表性作品事实上是不符合一种可预测的规律的，而是先因为不可测的理由成为大热作品，然后供方市场才会作出反应开始模仿新出现的成功者模式，读者也会根据新的成功作品标签来筛选自己想看的作品，这是个倒果为因的谬误，选取现象级的大热作品作为例子是反映不了读者群体的心理和口味变化的，因为市场和读者口味是跟着现象级作品引发的潮流变化的而不是相反</span><br>
<span>这么说吧，一个时期内大家都追逐傲娇、妹妹角色或者伪娘吉祥物角色，并不意味着“市场”想要看到这个标签，而是因为创作方认为市场想要看到傲娇、妹妹或者伪娘吉祥物角色，并针对这种潮流而修正了创作的方向罢了，认为傲娇流行就意味着市场想要看傲娇本身就是一种先入为主的谬误。尽管追逐热点和潮流的确有提高作品曝光度的作用，但并不意味着加入热点和潮流要素本身是作品成功的原因（跟风的扑街书还少么……）。轻小说创作中反复出现的流行要素并不能直接反映市场的需求，只不过是和媒体喜欢跟风报道与热点时间相近的事件一样的道理，原因是创作方自己的利益驱动，而读者和作为群体的读者市场的阅读取向在这个过程中是会受到供方市场的策略的影响和塑造的，而不仅仅是读者口味在自行变化。就好比说现在异世界系大行其道，难道其唯一原因是因为读者变得只想看异世界系了吗？</span><br>
<span>如果你们看懂了某在说什么，就可以知道顶楼文章的作者拿出一个什么性焦虑的叙事来说事是多么地离题万里……虽然说白了这种公众号吸眼球用的文章也不需要在学术上靠谱就是了</span><br>
<span>至于拿作者自己看过的几个NGA帖子里的节奏当整个读者市场反映的代表什么的低级掺水手法某都懒得说了……还说半天什么傲娇的凋谢，实际上现在的成功作品里面的不坦率角色/心口不一角色还少么，傲娇角色本身也在跟着时代一起进化好么，死了的只是十年前热过的那一波量产型傲娇角色样板，如果你能把傲娇写出新意来的话这种角色还是照样能卖得好的</span><br>
</p><p><b>Milarvoz: </b><br>
<span>看完有种阅读理解的感觉，敢情这位比轻小说作者还懂作品的内涵。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>HMage: </b><br>
<span>我最爱的“没有无辜雪花”时间它来了！影视从业者拉观众下水，游戏从业者拉玩家下水嗷？！</span><br>
<span>恰烂钱就恰，别拉消费者下水</span><br>
</p><p><b>骊歌三叠: </b><br>
<span>所以多看看日间的节目，不要老盯着深夜的下三滥，当个特摄小鬼有什么不好吗！</span><br>
</p><p><b>冰原狼: </b><br>
<span>把二次元换成轻小说（厕纸）的话还算可以接受</span><br>
<span>虽然我觉得市场这样子是资本瞎搞的结果，和读者关系没那么大。本来火不火就是玄学，一部作品火了就一窝蜂的压榨同类型创意，挤压其他类别的生存空间和资源，榨到食之无味卖不动了再换下一个，读者从来也没有什么选择权</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>他是怎么推出因为读者没有妹子所以性焦虑所以需要倒贴忠犬型二次元妹子的？</span><br>
<span>难道要施法不会去看**本子**小电影？</span><br>
</p><p><b>mhfdt: </b><br>
<span>大前提出错</span><br>
<span>这几年的垃圾轻小说多是因为多少能正经写点东西的人写不出东西了，然后上位的是那些高中生等级的网络小说</span><br>
<span>这些东西连载很早就开始了，文库化，漫画化，及至动画化也单纯的是因为近几年真的没有其他东西能用了</span><br>
<span>这些都是以前各路帖子里都有提过的东西</span><br>
<span>而很多写手真的就是高中生开始的——你指望高中生能写出什么爱情故事来？别瞎JB搞就不错了</span><br>
<span>想发表二次元观点却不从源头入手，分析第一手的情报，就现状YY，就算说的有道理也是瞎猫碰死耗子。</span><br>
</p><p><b>糟糕的魔女: </b><br>
<span> 本帖最后由 糟糕的魔女 于 2019-10-6 20:13 编辑 </span><br>
<span>有的东西是有点道理的，比如现在的观众口味变化，要求女主当人形挂件的趋势挺强的，比如高木同学第二季里有一个原创跳舞剧情，作为班级活动，高木和其他同学跳舞是天经地义的事情，结果在某些人眼里就是出轨破鞋了，简直二次元女德</span><br>
<span>但另一方面这文章也挺扯淡的，生造不少奇怪概念就算了，套用这些概念强行解读作品还是瞎鸡儿解读的。像友少这个结局，公认就是瞎写，强行友情，强行把一堆旗子都拔了，强行最后拔完旗还其乐融融邻人部，强行回归初心——只想交朋友，不想谈恋爱。这剧情自己代入进去想想，除非脑子扭曲了才觉得正常，能把一堆伏笔用这么烂地方式给拆掉的，平坂读算是少见地那一档。</span><br>
<span>总体来说就是人话鬼话和私货凑一块儿炖一炖，一篇文章就成了</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lawsherman: </b><br>
<span>作者明显没体验过8、90年代的小黄油泛滥的时期</span><br>
</p><p><b>OrianaThomson: </b><br>
<span>文明？</span><br>
</p><p><b>moekyo: </b><br>
<span>西岚不是花 发表于 2019-10-6 17:54</span><br>
<span>等了这么久也没见帖子被扣鹅，不应该啊</span><br>
<span>求个权限</span><br>
</p><p><b>C.W.Nimitz: </b><br>
<span>moekyo 发表于 2019-10-6 01:39</span><br>
<span>这段是真的扯，自己归纳总结，然后自顾自地贴标签，竖靶子。无非就是“我觉得你们XXX是XXX” ...</span><br>
<span>看过小说就知道了，春雪的真正问题是他长得像猪在故事里根本没啥意义。春雪只是体重超重其貌不扬完全没问题。但整个人画风和其他人根本不一样就很有问题了。而且作者自己恐怕也</span><br>
<span>知道看着很奇怪，他的战斗形态和其他人没啥太大区别。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1858115[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>性焦虑：二次元文化的末日钟[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1858115-1-1.html</link>
      <description>性焦虑：二次元文化的末日钟&#13;
https://zhuanlan.zhihu.com/p/85296070
&#13;
by 歧路先知
&#13;
一、先枪毙一批《文明》玩家
&#13;
末日钟是《文明4》模组《Fall from heaven》里设定的一个全局变量，有一个从零到一百的进度。任何势力做出的特定“恶行”都有可能升高末日钟。末日钟达到一定进度时，世界上就会出现各种灾难，比如土地减产，人民快乐程度下降，妖魔暴走。而当末日钟达到一百，会空降一个AI控制的强大的地狱势力四处侵略。
&#13;
听起来很糟糕？但要注意，末日钟是全局的属性，因此任何势力抬高了末日钟之后，所有势力都要遭罪。而且，重点在于，偏向邪恶的势力有办法减少末日钟带来的负面效果，甚至将其扭转为正面效果，因此他们就可以采用拼命“敲钟”的策略。相应地，偏向善良的势力就得想办法抑制末日钟的升高。
&#13;
如果说奇幻背景下的设定听起来有些复杂，那么《文明》里还有一个极为直观的相似设定，温室效应。《文明》的温室效应同样是全局变量，全球的碳排放和核爆都会推高温室效应的程度。达到一定程度后，地图上就会发生沙漠化现象，而沙漠的产出通常是极低的。在《文明6》里还附加了更要命的海平面上升，地图里预设了若干个海拔的级别，温室效应每达到一个阶段，就会有一个级别的陆地沉入海中，上面的资源与建筑全部损毁。
&#13;
《文明4》与《文明5》的温室效应惩罚太过轻微，而且基本上是非定向的，所以绝大部分玩家会忽略这一设定，甚至都未必能准确说出这两作的温室效应究竟是咋回事（包括我）。但《文明6》的温室效应就很要命。要命之处不仅在于沉江，还在于——
&#13;
1，高海拔地区不可能沉，低海拔地区不太可能不沉，所以高海拔的国家疯狂搞碳排放，而低海拔的国家给他们买单；
&#13;
2，科技先进的国家可以建造一些特殊设施来防止自己沉江，但科技先进的国家必然贡献了主要的碳排放量，也就是说，常有科技落后的国家明明自己还没开始碳排放，就因为其他人的碳排放而被沉江。
&#13;
如果我们不考虑什么奇幻文化，也不考虑什么科学原理，而是将末日钟单纯地抽象为个体与群体的博弈，那么就得出了末日钟的基本原理：
&#13;
个体为自己谋利的行为，引发了波及整个群体的不可逆的变化。由此产生的不良后果将由整个群体，或群体中的部分不特定的个体来承受。
&#13;
那么，大家是怎么看待末日钟的呢？
&#13;
在专栏群里，我以三分严肃七分搞笑的态度向水友们提了一个问题：
&#13;
“假设有一个按钮和一百个人，每个人只要按下按钮就可以获得一万块钱，每个人只能按一次。当按钮被按了五十次时，这一百个人里就会有一个人被雷劈死，同时游戏结束。所有当事人都能准确地理解上述规则。如果你是其中之一，你会怎么做？”
&#13;
而大家的回应基本上都是：
&#13;
“按，都可以按。”
&#13;
“我他妈按爆！”
&#13;
“弟弟们都往后稍稍，我能按到手抽筋。”
&#13;
当然，这样的调查做不得准，大家回答的严肃程度肯定还不到三分。不过这的确说明大家都是优秀的《文明》玩家——哪怕把地球炸碎，也要让自己拿到最大的一块。
&#13;
导出这样的结果，是因为像《文明》这样的博弈机制里，本来就不鼓励玩家顾全大局，或者说并没有一个实在的“大局”去给玩家“顾全”。综观《文明》的各种主流胜利方式，要么是自闭的——如每代都有的科技胜利、4代与5代原版的文化胜利、5代的“外交”胜利；要么只需要压倒敌人——如征服胜利、5代BNW与6代的文化胜利。这里面跟“地球”有什么关系？似乎没有任何关系。你赢了也好，输了也好，地球一直都还那样，不劳你费心。
&#13;
二、对邪恶的二次元降下救济
&#13;
铺垫就到这里，接下来便可以聊我们的主题了。本文所提及之“二次元文化”，主要指轻小说，与可以使用轻小说的思路来赏析的ACG作品，还包括一些虽然不适用轻小说的思路，但适用本文结论的ACG作品。
&#13;
各种不同来头的小将在把作品挂路灯的时候，都会指责被告“污染了美好的二次元”，然后扣上各种各样的帽子。最近一个帽子，叫做“媚宅”，据说扣给任何作品都是百试百灵。媚宅这个玩意，讲起来是很爽，不过深究起来，在逻辑上完全站不住脚，因为从来没有听说过商品可以不考虑客户需求的。而且，百试百灵同时也意味着没有任何信息量，就好像说一个人是人一样，只是单纯的同义反复。
&#13;
有鉴于此，我们迫切需要一个指向性更明确的罪名，对“污染了美好的二次元”的作品进行系统性的批判。“媚宅”虽然很不准确，但大致思路是正确的。我们要发明的罪名，不在于指出作品自身的缺陷，而在于强调作品对业界未来的不利影响。这一罪名必须要有共性，贯穿本世纪二次元的发展历程，并且对二次元稍有了解的受众都能直观地看出变化来。
&#13;
依我看，“性焦虑”就是一个非常理想的罪名。
&#13;
一般认为，二次元作品是写给“宅”看的，而宅通常没有女朋友，而且更关键的是，处在一个想要女朋友却又没有什么办法的状态。对此，几乎所有轻小说都会涉及与可爱的女孩子邂逅、建立羁绊，在此基础上形成了一套“萌文化”的话术体系。在有轻小说之前，许多经典动漫就已经积累了丰富的描写美少女的经验。不过只是到此为止的话，还跟性焦虑扯不上什么关系。
&#13;
然后轻小说来了。依据“性焦虑”的级别，并借助一些仏教术语，我把轻小说分为三个阶段——正法时期、像法时期、末法时期。大家只需要看字面含义就好，不必对名词较真。一定要较真的话，完全可以替换成第一第二第三，黄金白银青铜。
&#13;
正法时代的轻小说凉宫、夏娜、春香、魔禁等作品虽然题材和类型各不相同，但她们全都在塑造女主角上下了大功夫。可以说，离了美少女的轻小说是无法想象的。这一阶段的作品，可以被形容为“围绕着美少女来构筑”，女主有着极强的主体性。
&#13;
完全围绕着美少女构筑的写法，固然可以充分展现女主的魅力，但也会带来一个不容忽视的问题：男主应该何以自处？在第一代作品里，要么男主长期没有自己的故事，或者实际上没有自己的故事，只是守望着女主（凉宫、夏娜、春香）；要么男主的故事与女主的故事是分离的（魔禁）。所以这些作品的本质是写一个充满想象力的故事，然后给这个故事安上一位女主。
&#13;
“男主应该何以自处”的问题还没有回答，但在正法时代，这个问题并不成其为问题。三个阶段的划分，划分的不仅是作品的性质，更是读者的心态。而正法时代的典型读者心态是，“只要可以看着美少女就好了”。所以，根本不用考虑男主如何自处，男主哪怕只做个观照者都OK。读者也好，男主也好，在故事里只是拿来补位的。哪怕男女主发展出了什么什么感情关系，男主在感情中依然是作为客体而存在的——因为春日需要有一个喜欢的人，所以才得有阿虚。
&#13;
到了像法时期，情况发生了变化。作者逐渐发现，任他想象力翱翔天际，也不如专门把美少女搞清楚来得实在。像法时代的作品，围绕着男主与美少女发展关系来构筑。最典型的样板就是龙虎，男女主关系的发展变化贯穿始终。与正法时期的发散思维不同，这一时期的作品会明确地以感情作为主轴。如果是一位女主，那就是跟女主谈情说爱；若是多个女主，那就是游离于各个女主之间搞暧昧。
&#13;
像法时期的女主，依然有较强的主体性，但她们已经不能独自支配整部作品了，主体性体现在她们与男主的分庭抗礼。女主（们）依然保有独走能力，要自己去做点什么，只是她们的目的或多或少地会指向男主，不可以漫无边际地发散。
&#13;
对轻小说男主的许多刻板印象，都是在像法时期形成的，比如“不主动，偶尔拒绝，选择性负责”的介于渣与不渣之间的微妙立场，懦弱与鲁莽的二象性。究其原因，恐怕是性焦虑开始发挥作用了。读者已经不满足于看着美少女，而是往前迈了一大步，要求“与美少女发展好感”。
&#13;
我们注意到，正法时期与像法时期的作品都涉及与美少女发展好感，但这两边的意味是不一样的。正法时期并不刻意要求美少女的好感，好感都是完成事件之后的赠品；像法时期则大相径庭，美少女的好感本身就是作品的写作目的，至少也得是主要目的之一。好感从结果变为目的，导致作品的选题收紧，能写的东西变少了。同时，读者对作品的评价角度也发生了潜移默化的变化，从最开始的作者怎么写就怎么看的纯自由状态，逐渐过渡到“男女主后来怎么样了”。
&#13;
当然，这还不是尽头。再往后便是末法时期。末法时期的作品，又往前迈了一大步，不仅要求与美少女发展好感，更要求直接承认发展好感的结果。也就是说，要求“美少女忠于自己”。至于实现的方法，最简单的自然是倒贴。
&#13;
先前，如何与美少女发展好感，往往是作品高度重视的一环；但到了末法时期，发展好感的过程反而不重要了。因为读者很焦虑，他们不希望发展好感的过程发生任何变故，所以作者真就不给你搞变故了。取而代之的是，好感度已经达标的女主直接给你安排上，生怕读者对美少女的忠心有一丁点质疑。由此带来的直接后果，是女主主体性的迅速丧失，作品的重心也逐渐由女主转移到男主身上。
&#13;
像法时期与末法时期的主要区别就在于，像法时期的“好感度”是一个可以讨论的问题，可以讨论的话，自然可以有升有降，以及好几个好感度之间的博弈；而末法时期的“好感度”则是不能讨论的，只能“好”，不能“不好”。为了不讨论，好感度要么就直接拉满，要么就稳步上升，并且不创造任何阻止好感度上升的要素。
&#13;
三、然而，没有一片雪花是无辜的
&#13;
看到这里，你以为我写这些是要批判作者吗？
&#13;
恰恰相反，我想要批评的是 读 者 。
&#13;
我们来重新回顾一下读者对这三个时期的作品的要求。
&#13;
正法时期：只要看到美少女就会很开心；
&#13;
像法时期：要跟美少女发生联系才开心；
&#13;
末法时期：美少女必须忠于自己才开心。
&#13;
再总结一下对应的作品特征。
&#13;
正法时期：写美少女的故事；
&#13;
像法时期：写与美少女发展关系的故事；
&#13;
末法时期：带着美少女写故事。
&#13;
推动历史的车轮缓缓前行的，正是本文所提到的性焦虑。萌和美少女构筑了轻小说，在轻小说发展的过程中，一些作者发现，不断拔高美少女的戏份，可以迎合读者，让读者更开心。最先开这个口子的一批人，的确搞得风生水起。但是，性焦虑一旦被唤起，就难以平息。作者以提供美少女来缓解读者的性焦虑，待到读者已经习惯这一点之后，只是“提供”就不够了。美少女还得天天跟自己在一起。再进一步地就是，美少女得听话，最好是每天早请示晚汇报，中午跳忠字舞。如果做不到这种程度，读者就会焦虑：“这个女人是不是有什么问题？肯定是作者要喂屎了！”
&#13;
焦虑使人狭隘，狭隘使人降维。三个时期的演变，恰恰就是轻小说被降维的过程。
&#13;
正法时期，关注点从整个故事逐渐收缩到美少女身上，这是从三维塌陷到二维；
&#13;
像法时期，关注点从美少女这个人，逐渐收缩到美少女与主角的好感度上，这是从二维塌陷到一维；
&#13;
末法时期，关注点再从好感度的升降收缩到一个判断上——“她究竟忠不忠”，这是从一维塌陷到零维。
&#13;
听起来好像挺糟糕的，但在这个过程中，二次元文化反而得到了大发展大繁荣，很难说性焦虑在这个过程中没有起到什么积极的作用。倒不如说，正因为二次元可以适当地缓解性焦虑，她才能繁荣发展。然而，读者在看二次元作品的时候，不可避免地会提高对美少女的期待值。期待越来越高，也就意味着读者的性焦虑越来越严重，直至把全部注意力都集中在女主角的忠贞上，彻底忽视作品的全部其他要素。
&#13;
至少有两股力量在促使二次元与性焦虑相结合。一方面是即便在受众（所谓宅，或者其他什么称呼）里也显得过分焦虑的读者。他们即便没有主观上的恶意，依然会经常宣扬一些奇怪的观点。最典型的就是一票否决论，通过剧透看到了作品里的某一个点，抓住这个点就大肆批判，不顾其余；稍微温和一点的则是看到这个点之后就直接弃书。而这个引爆点，大多是跟性有关的。想想有多少人是听说了女主的来历就直接弃掉了《剃须》？（其中就包括我自己，悲）
&#13;
另一方面则是擅长玩弄性焦虑的作者。通过衡量当前受众群体的性焦虑程度（×）末日钟进度（√），或者只是误打误撞，一部分写手掌握了控制性焦虑的能力。他们把读者的胃口吊到一个适当的程度之后再予以满足，从而在商业上获得了成功。然而，大家都这么做的后果是读者的胃口越来越难以满足，倒贴的力度必须不断加大，萌属性也得趋同，回转的空间就越来越小。
&#13;
更要命的是，“老实人”，也就是不太擅长煽动性焦虑的写手，与性焦虑程度不高的读者，在性焦虑被推高的过程中倒了霉。推高性焦虑的过程本来跟他们没啥关系，但他们莫名其妙地就被代表了。老实的作者会发现自己写出来的很多重要的东西都没人关心，大家都盯着下三路；老实的读者则会发现好像找不到很多自己想看的书了。这就是末日钟的真正威力：你没干什么坏事，别人也没干什么坏事，结果你莫名其妙地就扑了。毁灭你，与你何干？
&#13;
四、条条大路通巴别塔
&#13;
我没有为三个时代划分准确的起止日期，因为这只是笼统的大趋势，很难说从哪一天开始业界就迈向了下一个阶段。如果一定要画出界限倒也不难，那就是正法时期5年，像法时期10年，末法时期100年（笑）。实际上三个时代是相互交错的，在极早期就有刀剑这种典型的像法时期的作品；而这么些年下来也依然有不少人坚持正法。依照我的直感，在当前未完结的轻小说里，有5%正法作品，40%像法作品，50%末法作品，还有5%不可名状的近未来作品。
&#13;
时代的划分，重点不是时代在哪里，而是你的心在哪里。反正轻小说那么多，总还是能找到属于自己时代的作品。但性焦虑是全局变量，你没办法视而不见。不论你处在哪个时代，你都会觉得前一个时代的美少女过于放荡，后一个时代的美少女又过于舔狗；前一个时代的男主性无能，后一个时代的男主神经质；前一个时代的作者迂腐，后一个时代的作者野蛮；前一个时代的读者……有病；后一个时代的读者……也有病。不管怎么说，人不能相互理解是很正常的，但至少要理解为什么不能相互理解。
&#13;
在性焦虑代沟带来的各种矛盾中，我要着重指出当前最严重的情况，同时也是我最反感的情况，那就是末法舆论对像法作品的惨无人道的系统性迫害。指控这类迫害，也正是我写作本文的主要动机。
&#13;
随便举几个例子。具体情况我大多在对应的文章里提过，这里以“性焦虑”的叙事逻辑拉出来再讲一遍。
&#13;
《加速》。加速常与同作者的刀剑做对比。对川原砾稍有点感情的读者，大约都认为加速至少在“完成度”这一点上是完爆刀剑的，各种世设、情节、人物塑造等等方面也略胜一筹。然而，更多的读者对加速则充满了恶意，而且理由非常单纯，“因为男主是猪”。有田春雪为什么让读者如此恐慌，恐慌到大家都不想看见他甚至提起他的程度？完全就是因为外观在相亲市场上毫无竞争力而已，其他缺点都是在此基础上被无限放大的。使用弗洛伊德式诡辩，我甚至怀疑读者厌恶春雪是因为自己内心有一个春雪，所以必须跟他划清界限。所以加速整个作品就必须被批倒批臭，来体现自己与春雪是两类人。结果，考虑到作品本身的质量，再加上川原砾的牌面，可以说加速的实际表现意外地非常糟糕。有鉴于此，后来人便很少挑战创作此类型的男主，许多维度就这样消失了。
&#13;
《友少》。友少作为恋爱轻喜剧的代表，讲的实际上并不是恋爱，而是包括友情在内的各种各样的中学生的烦恼。然而读者们往往对作者想要表达的主题不感兴趣，而是只关心一个问题，“男女主究竟有没有在一起”。而且我观察一些读者的口径，他们在意的还不是这个，而是更夸张的“男主最后究竟有没有跟一个女人在一起”，好像这就是作品存在的意义，或者他们读小说的意义。如果说前者还是出于党争的激愤或怨念，那后者就是赤裸裸的性焦虑了。虽然你可能觉得是天经地义，但我依然很好奇，为什么轻小说的结局就一定得是男主跟某人在一起，这是哪里明文规定的吗，还是市场规律？如果是市场规律，那难道不是因为市场已经被异端邪说污染了吗？男主最后谁也没落着又能咋样，他都不急你有啥可着急的？不过也就平坂读头铁，没几个人敢凭着自己的理解就跟市场对着干。在类似情况下，伏见司的头就不够铁，而且还心虚。对结局的情感走向加以限制，使得轻小说的维度又少了一些。
&#13;
《果妹》。果妹这书本身倒没什么可说的，但果妹经常被人拿出来恶意带节奏。上一波节奏是什么“男主xx了后辈，然后出家”。先不说这节奏压根就是无良大v造谣无知群众传谣，哪怕是真的又怎么样？小孩子都知道书里写的事情又不是真事，主角的三观又不是作者的三观，怎么成年了反而想不通了呢。咱不能一边批评轻小说通过营造代入感来诱惑读者，结果转头遇到一个代入不了的男主就喷作者喂屎吧。不过如果脑回路已经塌陷到零维了，那我也没啥可说的了，零维的生物无法理解二维的甚至一维的信息。
&#13;
《亚里亚》。我对亚里亚没啥感情，之前看到十三或十四卷就弃了。最近听说有人带亚里亚的节奏，我就又扒拉出来看了看。感觉……似乎比我印象中的稍微好了点，至少比当年的难姐难妹优克里伍德强点有限。不过这不是重点，重点是大家都指责亚里亚忘恩负义。其实她本来就是薄情寡义之人，可当年好像也没觉得这是什么大问题。所以关键还是亚里亚活得太长，已经不适合这个版本了。在像法时期，男女主之间的关系上上下下都是很正常的，但到了末法时期就很不正常。亚里亚居然敢不优先考虑男主的想法，而是去忙自己的事，这种大逆不道的恶行必须批倒批臭——吗？十年以前你也是这么说的吗？难道不是能跟亚里亚说上话就是我上辈子修来的福报？
&#13;
《本大爷》。按说轻小说圈内对本大爷一直是褒贬不一，有人觉得前面好，有人觉得后面好，还有人（比如我）认为都还行。问题就在于只看过漫画就敢点评轻改动画的黑恶势力带节奏，随之而来的是大批云小鬼跟风迫害。更要命的是黑恶势力确实没说一句假话，哪怕我们都知道“没说一句假话”跟“真相”之间还隔着半个太平洋的距离，也无法反驳。毕竟黑恶势力有一个逸的支持者，而我们人微言轻。何况你要是只关心这书里的女人们究竟忠不忠，我还真不能理直气壮地回答说都很忠，然后你为此而一票否决她的话，我无话可说。救救孩子罢，本大爷真就是纯粹日常系的最后的希望之花了，看一眼少一眼了啊。
&#13;
《五等分》。五等分不是轻小说，所以我就长话短说了。作者显然是要表达自己对家庭对感情的一些理解，但似乎没几个读者关心他怎么理解的，只想知道男主最后跟谁在一起。
&#13;
类似的案例太多了，如果又想到的话随时可以继续讲。有意思的是，要是说“迎合读者”“提高性焦虑阈值”，以上作品隔一个枪毙一个肯定还有仨漏网的。末日钟的升高她们都有份，可她们被带节奏，恰恰是因为堕落得还不够深，结果承受了末日钟的反噬。批判她们不是因为她们坏，也不是因为她们不坏，而是因为她们坏得不够。大长腿白富美倒贴你难道不算媚宅？问题就在于另一边不够媚宅，结果这边的媚宅起到了反作用。要是她们都像《StB》那样自行恶堕，只污染不治理，绝对没人说三道四。可我们是读者，读者站在更迎合读者的作品的立场上去喷她们，就好像美国批评中国碳排放量太高一样可笑。还能怎么回应？DFKD，SMBD？
&#13;
说来说去，都是性焦虑带来的狭隘。把自己当成男主，然后关心自己能不能找到对象，其他一概不想。我略带恶意的猜测，这样的读者在现实中思考“找对象”的问题时，会不会也抱着“只要找到一个对象就好，别的都无所谓”的心态呢。若是一定要加条件，那就是“非处不娶”？我以前也有类似的想法，而且在这上面吃过亏，后来才逐渐明白问题出在哪。但不管怎么说，我可从没把这种心态带进二次元。
&#13;
还是继续说二次元。在末法时代不批判正法作品，当然是因为已经没有多少活着的正法作品了，也没人闲到把已故的经典作品拉出来搞个大新闻。近年来最贴近正法作品的，形式上是《路学》——但路学也添加了许多投其所好的要素；精神上是《反恋》——但反恋确实没啥可吐槽的，甚至都没啥人去看。
&#13;
以及，有人把思路逆转了过来，既然之前是男主“看着”女主展现自我，那咱们现在不绕这个弯了，踢掉男主，写纯女主文不就好了吗？于是正法作品就以凤傲天的躯壳借尸还魂了。至于这究竟是不是大家想要的“正法”……我对此表示谨慎悲观。
&#13;
可是，尽管像法作品惨遭迫害，末法作品却未必受益。比如说末法时代的优秀代表《龙王》。我碰巧在一个龙王的粉丝群里，发现龙王的粉丝评价、一般轻小说读者评价、路人评价和外界评价，区别颇为明显。粉丝看到技术（指将棋），一般轻小说读者看到热血，路人看到白学，外界看到炼铜。哪个才是作者真正想要表达的呢？想想还挺有意思。我觉得至少应该不会是最后一个。火是火了，但也不完全是作者想要的那种火。就像你在选美比赛里获奖了，大家都夸你打扮得体，说你举止优雅，你心里肯定也会打鼓，“真就没人说我长得漂亮吗”。
&#13;
说到底，性焦虑真就像（意识形态上的，并非科技上的）温室效应与海平面上升。在上升的过程中，总有人、总有作品会阶段性地受益，就好像大家假设温室效应严重之后西伯利亚或许会变得宜居。但这个趋势继续发展下去，总有一天大家都要玩完。
&#13;
那么该怎么办呢？这里建议您坐着零碳排放游艇到日本，在下一届ComicMarket上大声疾呼，要求十年之内不许在二次元作品里出现女人，这样业界就能被净化了罢（笑）。
&#13;
不过更有可能变臭（小声）。
&#13;
不，其实没有办法，只能等待。等待，同时怀抱希望。
&#13;
五、梦回钉宫四萌
&#13;
接下来，我们以上文提供的指导思想“性焦虑”与理论工具“末日钟”，来进行一场综合性的实战演练。分析的对象是大家都很熟悉的傲娇。
&#13;
定义引用于萌娘百科：
&#13;
    傲娇指的是这样一种性格：表面上对陌生人/喜欢的人很冷淡或趾高气昂，即展现出“傲”的一面，而一旦关系突破某一好感度/耻度界限后，或者遭遇某种契机(特殊事件)的时候，就会突然变得害羞、娇俏可人，即表现出“娇”的一面。
&#13;
具体怎么定义的不重要，重点在于，傲娇首先是一种性格。
&#13;
近些年有二次元专属词汇外流的现象，“傲娇”一词在很久之前就已经被大众所熟知。大众用法跟二次元的小众用法未必完全相同。至少对于“傲娇”来说，大众是顾名思义地运用的。尽我所知，在不清楚词源的前提下，大众使用“傲娇“一词时通常在表达贬义。这有可能意味着，如果失去萌文化的buff，傲娇真的不是什么正面属性。
&#13;
那么，傲娇在萌文化的话术里究竟是怎么被塑造为理所当然的正面属性的？这与具体作品是分不开的，必须为傲娇的性格量身定做傲娇的作品构筑。
&#13;
龙虎、俺妹就是非常典型的傲娇构筑。在这样的作品里，尽管女主在很短的时间内就能与男主建立最基本的联系，但在接下来的很长时期里，男女主的关系一直不上不下。女主不介意主动与男主沟通交流，但她始终不会明确表达自己对男主的看法，甚至还会制造一些误导。男主对此只能见招拆招，尽量帮女主解决各种各样的问题，并试图融入她的生活中，顺便揣测女主的真实意图。在这个问题中必然会出现种种困难，不过办法总比困难多一点。到最后真相大白，原来在这个过程中的某个不特定的时间节点，女主已经喜欢上了男主。水到渠成，二人幸终。
&#13;
并不是每一部让傲娇做女主的作品，都运用这一构筑。像是另外几部与龙虎齐名的作品就不那么严谨，露易丝的好感度没那么晦涩，夏娜的上限比较低，3K的下限比较高，但指导思想都差不多。而且从上面的表述中也不难发现，运用傲娇构筑的作品也未必要让女主有傲娇的性格，逢坂大河和高坂桐乃至少在表面上并不算特别典型的傲娇。
&#13;
由此看来，傲娇构筑和傲娇性格是相辅相成的。这里显然存在一个刺激泛化的过程，只要你读过一些傲娇构筑，你以后再看到傲娇性格的时候，就会自动把作品的构筑脑补出来，反之亦然。像芹泽文乃这种有性格无构筑的傲娇，其实就是沾了她们的光。
&#13;
接下来我们回顾一下傲娇在萌文化里的历史地位，不难意识到傲娇已经远不如以前那么好使了。尽管傲娇性格依然不少，但傲娇构筑却以肉眼可见的速度凋零了。在末法时代回顾萌属性的发展历程，我们依序见证了傲娇的上坡与下坡，所以这个变化趋势对我们来说还是很有参考价值的。
&#13;
如果主张这完全是因为大家看腻了，自然就得不出任何参考价值。但我们有必要注意到，傲娇性格只是表象，现在又逐渐被抽象为一个脱离作品的符号，从性格入手的话其实得不到太多有帮助的信息。而傲娇构筑才是支撑起对应的萌文化的基石，我所说的傲娇衰退，指的正是典型的傲娇构筑作品越来越少。只统计角色的傲娇性格而不研究作品的傲娇构筑，就无法看透表象之下的第二层表象。这里，我们从性焦虑的角度出发，试着寻找进一步的结论。
&#13;
在傲娇刚刚崛起的那个年代，男女主发展关系不一定是刚需，而且大家普遍比较有耐心，读者也好，文库也好，都能容忍他们瞎折腾。于是，一些作者把傲娇与性焦虑编织为一根弦，其名为“她可能喜欢你，也可能不喜欢”，然后反复拨动之，结果成功地调动起了读者们的情绪。每拨一下，大家都急不可耐地聚集过来看结果，积极的话就欢天喜地，消极的则唉声叹气。折腾得差不多了，所有读者都能看懂女主的心思，已经没什么回旋的余地了，作品正好自然完结，皆大欢喜。
&#13;
注意到在构筑傲娇的过程中，是必须有性焦虑参与其中的。如果完全不包含性焦虑要素，读者就没那么关心女主究竟在折腾什么，“这么作的女人有什么被了解的必要吗”。仅当性焦虑达到某一个（比较低的）程度时，大家都产生了深入了解美少女的欲望，傲娇这根鱼线才能具有足够的韧性，才能把大批感兴趣的读者钓上来。
&#13;
然而，当不特定的创作者推高了性焦虑程度之后，傲娇与性焦虑编织的弦又变得脆弱起来了。大家越来越恐惧感情中的不确定性因素，而傲娇构筑里恰恰充满了不确定性。
&#13;
就比如说，傲娇作品里（本应）有男主误以为女主跟别人好上了的桥段，设计意图自然是解开误会之后“两人的关系又深了一层”。可当年你是舔美少女的那一方，她要是有奇怪的想法，你只能自行承受痛苦，祈求她赶快回到正道上。至于说解开误会之后的快感，我想那实在不足以弥补你先前的痛苦，除非你觉醒了什么了不得的性癖好。而到了现在，你（希望自己）是被美少女舔的那一方，怎么可能容许作品里出现不知道从哪里冒出来的野汉子跟自己抢女人？不要说他有没有成功的可能了，只要这种角色存在，那就是对作品的污染，被污染的作品有存在的必要吗？轻小说又不少你一个。
&#13;
结果，读者们可以容忍北村佑作（2006）（甚至不少读者还很喜欢他），却不怎么待见铃木爽太（2011）；读者们对御镜光辉（2008，实际出场似乎是2011）只是感到不爽，对桑岛圣（2018）则是恨不得吊路灯。仔细想想，读者们恨的其实也不是桑岛圣，而是佐伯贵理华。要是互联网上喷人有用，佐伯女士大概早就被挂上破鞋游街，从广州一直游到东京，然后装进猪笼沉入东京湾了罢。这倒是蛮符合审判奸夫淫妇的习惯法，虽然惩处是相同的，但大家往往更厌恶淫妇……等等，这都哪跟哪啊，佐伯女士根本啥都没做呀。讲道理，佐伯比高坂桐乃可听话太多了。桐乃当年怎么作都没事，佐伯一天忘了早请示晚汇报就要被迫害，真真是升米恩斗米仇。
&#13;
还有就是，读者现在不太能容忍自己搞不清楚女主在想什么了。大河还稍好一点，桐乃这样的女主完全不能给人带来安全感。你不仅不能控制她，她还想反过来控制你。十年前的读者能容忍，不意味着十年后读者还能容忍，这期间变化的正是性焦虑的总体程度。控制作者这个变量，对照纱雾和桐乃，虽然她们都是一有意见就撒泼打滚甚至拉黑，动不动就闹情绪，但她俩有一个极为致命的区别。桐乃在闹情绪的时候可能会跑路，至少是以跑路相威胁。在性焦虑程度较低的时候，这只会让读者紧张；但当性焦虑程度提高之后，跑路的宣言就会引发恐慌与厌恶。更要命的是，哪怕桐乃并不是在针对你，她也可能会跑路。为了你而跑路姑且还算跟你有关，自顾自地就跑路了，引发的是更高一级的恐慌——“她或许根本不在乎你，做出重大决策的时候似乎完全不考虑你的表态”（虽然后来知道事实并非如此）。再看看纱雾，纱雾被困在了房间里，更被困在了“要一起完成作品”的约定里。她无论多生气都没有办法跑路，也没有办法摆脱约定，至多只能把男主赶出去……一天。所以在面对纱雾的时候，男主（还有读者）总是握有主动权。虽然都可以称之为傲娇，相处起来都有些吃力，但对纱雾是饲养，对桐乃是伺候，此间的区别可大了去了。前者是已知的小麻烦，后者是未知的大恐慌。对前者，你有权力，只是你不舍得用；对后者，你只有无力感。
&#13;
言及此，我们已经接近傲娇的本质了。各种激寒表演是傲娇的服饰，反复拨弦的情节构筑是傲娇的躯体，而好感度隐藏则是傲娇的灵魂。对一位傲娇的美少女，你不可以知道她是怎么想的，更不应该知道她对你的好感究竟有多高，妄测上意是死罪。你该做的只有尽人事，听天命。她给你的，你必须得接；她不给，你不能抢。
&#13;
傲娇的凋谢，根本原因正是好感度的隐藏变得困难。当作品的主体是女主时，实现这一点并不困难；但在作品的主体逐渐转移到男主这边时，女主就没有资格、没有办法隐藏好感度了。没有资格，是因为读者不允许；没有办法，则是因为之前那一套已经起不到隐藏好感度的作用了。三千院凪的心思或许还能猜一猜，桐须真冬心里在想什么真的有猜的必要吗，不是都写在脸上了。
&#13;
扣回主题上来。傲娇的大发展大繁荣，土壤正是较低的性焦虑程度。完全没有性焦虑的环境下，傲娇难以作为萌属性而成立；而当性焦虑程度过高时，傲娇开始变得不讨喜。再考虑到性焦虑作为末日钟，其上升趋势是不可逆的，我们不难得出结论，傲娇的黄金期已经过去了。
&#13;
这个结论听起来稍有点反直觉，毕竟现在几乎每部作品里都有傲娇，论数量甚至论比例都比以前要多。然而现在的傲娇，大多只留下了表面功夫，内核已经完全丢掉了。口嫌体正直可以是傲娇，但傲娇不只是口嫌体正直，何况现代的美少女也未免太正直了。说到底，离开反复拨弦的作品构筑，失去了隐藏好感度的能力，傲娇已经是无源之水，无本之木，只能挣扎着从最后的人柱力大河和桐乃身上尽量再攫取一点点查克拉。傲娇就是罗马，罗马曾经存在过，后来罗马死了，大家都说自己就是罗马，然而已经没有真正的罗马了。
&#13;
但是好像还有办法。隐藏好感度并不是什么了不得的技巧，也不是只能导向（字面意义上的）傲娇一个出口。即便在性焦虑已经被推高的当下，隐藏好感度也未必会招致读者反感，只有隐藏好感度与傲娇结合才容易招来反感。对傲娇进行分解与重组，便会引申出一系列适用于当前环境的新的萌点，这就是未知领域了，此处不做深入讨论。如此想来，末日钟也未必就是业界的末日，只是亚里亚的末日而已？
&#13;
与傲娇的情况类似，许多人物形象、故事选材、行文思路都在性焦虑的上升中出现，又在性焦虑的进一步上升中消亡。至于说她们有没有为推高性焦虑作出贡献，也许有，也许没有，但这并不重要，反正总会有人去做。我毁灭了谁，谁又毁灭了我，在末日钟的体系里，这个问题无法回答也不需要回答，因为所有人都在毁灭所有人。作者能怎么办呢？上不愧于（自己的）文库，下不愧于（自己的）读者，也就够了，管他身后洪水滔天。
&#13;
六、毁灭中或许也有新生
&#13;
在本文最后，提供一个截然相反的论证，帮助大家辩证地思考末日钟的问题。
&#13;
《Rewrite》的一首歌曲《CANOE》，稍加过度解读就可以引申到末日钟上。少年们把岛上全部的树木砍光，造成大船扬帆出海远航。这对于岛上其他人乃至其他种群来说，毫无疑问地就是末日了，而且跟他们一点关系都没有，基本符合末日钟的定义。但《Rewrite》完全不在乎“其他人”，只关心在毁掉一个家园之前，能不能攒起足够的资源去探索下一个家园，所以她对歌词里的行为抱持100%的赞同。
&#13;
进一步地，篝的主张是每个家园迟早都会被毁灭，因此绝不能抱残守缺，必须时刻积累用于开拓的力量，至少也要积累用于跑路的力量。地球炸了又怎么样？还有114514个世界与1919种可能等待着人类去探索。如果你相信她，那么保护环境不是对不对的问题，压根就是伪命题，没有太多讨论的必要。
&#13;
同样地，性焦虑的升高，残酷地压榨了老作品老思路的设计空间，但这未必是坏事。抱残守缺，年年都是老一套，到底有什么好？设计空间这种玩意，不去压榨的话根本想象不到有多大。我小时候就听人说石油只够用二十年，到现在还是只够用二十年，再过二十年怕还是只够用二十年。该吃吃该喝喝，马照跑舞照跳，谁也别妄自尊大，二次元真不是一两个人一两部作品能毁灭的，也不是许多人许多作品就能毁灭的。只要大家有对“萌”的追求，二次元就不会亡。末日钟可能是任何一个人的末日，但不可能是二次元的末日。
&#13;
当然，这也就意味着二次元是一定会变的。如果你主张“没有XXX的二次元就不是我想要的二次元”，那自然另当别论了。
&#13;
我不完全赞同篝的观点，所以我不确定自己是否能为她代言。如果你对她的话有意见，最好的办法是乘坐嫦娥五号去找她对线。现在买票可能还来得及。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>小仓我爱你: </b><br>
<span>性焦虑：二次元文化的末日钟</span><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/85296070</span><br>
<span>by 歧路先知</span><br>
<span>一、先枪毙一批《文明》玩家</span><br>
<span>末日钟是《文明4》模组《Fall from heaven》里设定的一个全局变量，有一个从零到一百的进度。任何势力做出的特定“恶行”都有可能升高末日钟。末日钟达到一定进度时，世界上就会出现各种灾难，比如土地减产，人民快乐程度下降，妖魔暴走。而当末日钟达到一百，会空降一个AI控制的强大的地狱势力四处侵略。</span><br>
<span>听起来很糟糕？但要注意，末日钟是全局的属性，因此任何势力抬高了末日钟之后，所有势力都要遭罪。而且，重点在于，偏向邪恶的势力有办法减少末日钟带来的负面效果，甚至将其扭转为正面效果，因此他们就可以采用拼命“敲钟”的策略。相应地，偏向善良的势力就得想办法抑制末日钟的升高。</span><br>
<span>如果说奇幻背景下的设定听起来有些复杂，那么《文明》里还有一个极为直观的相似设定，温室效应。《文明》的温室效应同样是全局变量，全球的碳排放和核爆都会推高温室效应的程度。达到一定程度后，地图上就会发生沙漠化现象，而沙漠的产出通常是极低的。在《文明6》里还附加了更要命的海平面上升，地图里预设了若干个海拔的级别，温室效应每达到一个阶段，就会有一个级别的陆地沉入海中，上面的资源与建筑全部损毁。</span><br>
<span>《文明4》与《文明5》的温室效应惩罚太过轻微，而且基本上是非定向的，所以绝大部分玩家会忽略这一设定，甚至都未必能准确说出这两作的温室效应究竟是咋回事（包括我）。但《文明6》的温室效应就很要命。要命之处不仅在于沉江，还在于——</span><br>
<span>1，高海拔地区不可能沉，低海拔地区不太可能不沉，所以高海拔的国家疯狂搞碳排放，而低海拔的国家给他们买单；</span><br>
<span>2，科技先进的国家可以建造一些特殊设施来防止自己沉江，但科技先进的国家必然贡献了主要的碳排放量，也就是说，常有科技落后的国家明明自己还没开始碳排放，就因为其他人的碳排放而被沉江。</span><br>
<span>如果我们不考虑什么奇幻文化，也不考虑什么科学原理，而是将末日钟单纯地抽象为个体与群体的博弈，那么就得出了末日钟的基本原理：</span><br>
<span>个体为自己谋利的行为，引发了波及整个群体的不可逆的变化。由此产生的不良后果将由整个群体，或群体中的部分不特定的个体来承受。</span><br>
<span>那么，大家是怎么看待末日钟的呢？</span><br>
<span>在专栏群里，我以三分严肃七分搞笑的态度向水友们提了一个问题：</span><br>
<span>“假设有一个按钮和一百个人，每个人只要按下按钮就可以获得一万块钱，每个人只能按一次。当按钮被按了五十次时，这一百个人里就会有一个人被雷劈死，同时游戏结束。所有当事人都能准确地理解上述规则。如果你是其中之一，你会怎么做？”</span><br>
<span>而大家的回应基本上都是：</span><br>
<span>“按，都可以按。”</span><br>
<span>“我他妈按爆！”</span><br>
<span>“弟弟们都往后稍稍，我能按到手抽筋。”</span><br>
<span>当然，这样的调查做不得准，大家回答的严肃程度肯定还不到三分。不过这的确说明大家都是优秀的《文明》玩家——哪怕把地球炸碎，也要让自己拿到最大的一块。</span><br>
<span>导出这样的结果，是因为像《文明》这样的博弈机制里，本来就不鼓励玩家顾全大局，或者说并没有一个实在的“大局”去给玩家“顾全”。综观《文明》的各种主流胜利方式，要么是自闭的——如每代都有的科技胜利、4代与5代原版的文化胜利、5代的“外交”胜利；要么只需要压倒敌人——如征服胜利、5代BNW与6代的文化胜利。这里面跟“地球”有什么关系？似乎没有任何关系。你赢了也好，输了也好，地球一直都还那样，不劳你费心。</span><br>
<span>二、对邪恶的二次元降下救济</span><br>
<span>铺垫就到这里，接下来便可以聊我们的主题了。本文所提及之“二次元文化”，主要指轻小说，与可以使用轻小说的思路来赏析的ACG作品，还包括一些虽然不适用轻小说的思路，但适用本文结论的ACG作品。</span><br>
<span>各种不同来头的小将在把作品挂路灯的时候，都会指责被告“污染了美好的二次元”，然后扣上各种各样的帽子。最近一个帽子，叫做“媚宅”，据说扣给任何作品都是百试百灵。媚宅这个玩意，讲起来是很爽，不过深究起来，在逻辑上完全站不住脚，因为从来没有听说过商品可以不考虑客户需求的。而且，百试百灵同时也意味着没有任何信息量，就好像说一个人是人一样，只是单纯的同义反复。</span><br>
<span>有鉴于此，我们迫切需要一个指向性更明确的罪名，对“污染了美好的二次元”的作品进行系统性的批判。“媚宅”虽然很不准确，但大致思路是正确的。我们要发明的罪名，不在于指出作品自身的缺陷，而在于强调作品对业界未来的不利影响。这一罪名必须要有共性，贯穿本世纪二次元的发展历程，并且对二次元稍有了解的受众都能直观地看出变化来。</span><br>
<span>依我看，“性焦虑”就是一个非常理想的罪名。</span><br>
<span>一般认为，二次元作品是写给“宅”看的，而宅通常没有女朋友，而且更关键的是，处在一个想要女朋友却又没有什么办法的状态。对此，几乎所有轻小说都会涉及与可爱的女孩子邂逅、建立羁绊，在此基础上形成了一套“萌文化”的话术体系。在有轻小说之前，许多经典动漫就已经积累了丰富的描写美少女的经验。不过只是到此为止的话，还跟性焦虑扯不上什么关系。</span><br>
<span>然后轻小说来了。依据“性焦虑”的级别，并借助一些仏教术语，我把轻小说分为三个阶段——正法时期、像法时期、末法时期。大家只需要看字面含义就好，不必对名词较真。一定要较真的话，完全可以替换成第一第二第三，黄金白银青铜。</span><br>
<span>正法时代的轻小说凉宫、夏娜、春香、魔禁等作品虽然题材和类型各不相同，但她们全都在塑造女主角上下了大功夫。可以说，离了美少女的轻小说是无法想象的。这一阶段的作品，可以被形容为“围绕着美少女来构筑”，女主有着极强的主体性。</span><br>
<span>完全围绕着美少女构筑的写法，固然可以充分展现女主的魅力，但也会带来一个不容忽视的问题：男主应该何以自处？在第一代作品里，要么男主长期没有自己的故事，或者实际上没有自己的故事，只是守望着女主（凉宫、夏娜、春香）；要么男主的故事与女主的故事是分离的（魔禁）。所以这些作品的本质是写一个充满想象力的故事，然后给这个故事安上一位女主。</span><br>
<span>“男主应该何以自处”的问题还没有回答，但在正法时代，这个问题并不成其为问题。三个阶段的划分，划分的不仅是作品的性质，更是读者的心态。而正法时代的典型读者心态是，“只要可以看着美少女就好了”。所以，根本不用考虑男主如何自处，男主哪怕只做个观照者都OK。读者也好，男主也好，在故事里只是拿来补位的。哪怕男女主发展出了什么什么感情关系，男主在感情中依然是作为客体而存在的——因为春日需要有一个喜欢的人，所以才得有阿虚。</span><br>
<span>到了像法时期，情况发生了变化。作者逐渐发现，任他想象力翱翔天际，也不如专门把美少女搞清楚来得实在。像法时代的作品，围绕着男主与美少女发展关系来构筑。最典型的样板就是龙虎，男女主关系的发展变化贯穿始终。与正法时期的发散思维不同，这一时期的作品会明确地以感情作为主轴。如果是一位女主，那就是跟女主谈情说爱；若是多个女主，那就是游离于各个女主之间搞暧昧。</span><br>
<span>像法时期的女主，依然有较强的主体性，但她们已经不能独自支配整部作品了，主体性体现在她们与男主的分庭抗礼。女主（们）依然保有独走能力，要自己去做点什么，只是她们的目的或多或少地会指向男主，不可以漫无边际地发散。</span><br>
<span>对轻小说男主的许多刻板印象，都是在像法时期形成的，比如“不主动，偶尔拒绝，选择性负责”的介于渣与不渣之间的微妙立场，懦弱与鲁莽的二象性。究其原因，恐怕是性焦虑开始发挥作用了。读者已经不满足于看着美少女，而是往前迈了一大步，要求“与美少女发展好感”。</span><br>
<span>我们注意到，正法时期与像法时期的作品都涉及与美少女发展好感，但这两边的意味是不一样的。正法时期并不刻意要求美少女的好感，好感都是完成事件之后的赠品；像法时期则大相径庭，美少女的好感本身就是作品的写作目的，至少也得是主要目的之一。好感从结果变为目的，导致作品的选题收紧，能写的东西变少了。同时，读者对作品的评价角度也发生了潜移默化的变化，从最开始的作者怎么写就怎么看的纯自由状态，逐渐过渡到“男女主后来怎么样了”。</span><br>
<span>当然，这还不是尽头。再往后便是末法时期。末法时期的作品，又往前迈了一大步，不仅要求与美少女发展好感，更要求直接承认发展好感的结果。也就是说，要求“美少女忠于自己”。至于实现的方法，最简单的自然是倒贴。</span><br>
<span>先前，如何与美少女发展好感，往往是作品高度重视的一环；但到了末法时期，发展好感的过程反而不重要了。因为读者很焦虑，他们不希望发展好感的过程发生任何变故，所以作者真就不给你搞变故了。取而代之的是，好感度已经达标的女主直接给你安排上，生怕读者对美少女的忠心有一丁点质疑。由此带来的直接后果，是女主主体性的迅速丧失，作品的重心也逐渐由女主转移到男主身上。</span><br>
<span>像法时期与末法时期的主要区别就在于，像法时期的“好感度”是一个可以讨论的问题，可以讨论的话，自然可以有升有降，以及好几个好感度之间的博弈；而末法时期的“好感度”则是不能讨论的，只能“好”，不能“不好”。为了不讨论，好感度要么就直接拉满，要么就稳步上升，并且不创造任何阻止好感度上升的要素。</span><br>
<span>三、然而，没有一片雪花是无辜的</span><br>
<span>看到这里，你以为我写这些是要批判作者吗？</span><br>
<span>恰恰相反，我想要批评的是 读 者 。</span><br>
<span>我们来重新回顾一下读者对这三个时期的作品的要求。</span><br>
<span>正法时期：只要看到美少女就会很开心；</span><br>
<span>像法时期：要跟美少女发生联系才开心；</span><br>
<span>末法时期：美少女必须忠于自己才开心。</span><br>
<span>再总结一下对应的作品特征。</span><br>
<span>正法时期：写美少女的故事；</span><br>
<span>像法时期：写与美少女发展关系的故事；</span><br>
<span>末法时期：带着美少女写故事。</span><br>
<span>推动历史的车轮缓缓前行的，正是本文所提到的性焦虑。萌和美少女构筑了轻小说，在轻小说发展的过程中，一些作者发现，不断拔高美少女的戏份，可以迎合读者，让读者更开心。最先开这个口子的一批人，的确搞得风生水起。但是，性焦虑一旦被唤起，就难以平息。作者以提供美少女来缓解读者的性焦虑，待到读者已经习惯这一点之后，只是“提供”就不够了。美少女还得天天跟自己在一起。再进一步地就是，美少女得听话，最好是每天早请示晚汇报，中午跳忠字舞。如果做不到这种程度，读者就会焦虑：“这个女人是不是有什么问题？肯定是作者要喂屎了！”</span><br>
<span>焦虑使人狭隘，狭隘使人降维。三个时期的演变，恰恰就是轻小说被降维的过程。</span><br>
<span>正法时期，关注点从整个故事逐渐收缩到美少女身上，这是从三维塌陷到二维；</span><br>
<span>像法时期，关注点从美少女这个人，逐渐收缩到美少女与主角的好感度上，这是从二维塌陷到一维；</span><br>
<span>末法时期，关注点再从好感度的升降收缩到一个判断上——“她究竟忠不忠”，这是从一维塌陷到零维。</span><br>
<span>听起来好像挺糟糕的，但在这个过程中，二次元文化反而得到了大发展大繁荣，很难说性焦虑在这个过程中没有起到什么积极的作用。倒不如说，正因为二次元可以适当地缓解性焦虑，她才能繁荣发展。然而，读者在看二次元作品的时候，不可避免地会提高对美少女的期待值。期待越来越高，也就意味着读者的性焦虑越来越严重，直至把全部注意力都集中在女主角的忠贞上，彻底忽视作品的全部其他要素。</span><br>
<span>至少有两股力量在促使二次元与性焦虑相结合。一方面是即便在受众（所谓宅，或者其他什么称呼）里也显得过分焦虑的读者。他们即便没有主观上的恶意，依然会经常宣扬一些奇怪的观点。最典型的就是一票否决论，通过剧透看到了作品里的某一个点，抓住这个点就大肆批判，不顾其余；稍微温和一点的则是看到这个点之后就直接弃书。而这个引爆点，大多是跟性有关的。想想有多少人是听说了女主的来历就直接弃掉了《剃须》？（其中就包括我自己，悲）</span><br>
<span>另一方面则是擅长玩弄性焦虑的作者。通过衡量当前受众群体的性焦虑程度（×）末日钟进度（√），或者只是误打误撞，一部分写手掌握了控制性焦虑的能力。他们把读者的胃口吊到一个适当的程度之后再予以满足，从而在商业上获得了成功。然而，大家都这么做的后果是读者的胃口越来越难以满足，倒贴的力度必须不断加大，萌属性也得趋同，回转的空间就越来越小。</span><br>
<span>更要命的是，“老实人”，也就是不太擅长煽动性焦虑的写手，与性焦虑程度不高的读者，在性焦虑被推高的过程中倒了霉。推高性焦虑的过程本来跟他们没啥关系，但他们莫名其妙地就被代表了。老实的作者会发现自己写出来的很多重要的东西都没人关心，大家都盯着下三路；老实的读者则会发现好像找不到很多自己想看的书了。这就是末日钟的真正威力：你没干什么坏事，别人也没干什么坏事，结果你莫名其妙地就扑了。毁灭你，与你何干？</span><br>
<span>四、条条大路通巴别塔</span><br>
<span>我没有为三个时代划分准确的起止日期，因为这只是笼统的大趋势，很难说从哪一天开始业界就迈向了下一个阶段。如果一定要画出界限倒也不难，那就是正法时期5年，像法时期10年，末法时期100年（笑）。实际上三个时代是相互交错的，在极早期就有刀剑这种典型的像法时期的作品；而这么些年下来也依然有不少人坚持正法。依照我的直感，在当前未完结的轻小说里，有5%正法作品，40%像法作品，50%末法作品，还有5%不可名状的近未来作品。</span><br>
<span>时代的划分，重点不是时代在哪里，而是你的心在哪里。反正轻小说那么多，总还是能找到属于自己时代的作品。但性焦虑是全局变量，你没办法视而不见。不论你处在哪个时代，你都会觉得前一个时代的美少女过于放荡，后一个时代的美少女又过于舔狗；前一个时代的男主性无能，后一个时代的男主神经质；前一个时代的作者迂腐，后一个时代的作者野蛮；前一个时代的读者……有病；后一个时代的读者……也有病。不管怎么说，人不能相互理解是很正常的，但至少要理解为什么不能相互理解。</span><br>
<span>在性焦虑代沟带来的各种矛盾中，我要着重指出当前最严重的情况，同时也是我最反感的情况，那就是末法舆论对像法作品的惨无人道的系统性迫害。指控这类迫害，也正是我写作本文的主要动机。</span><br>
<span>随便举几个例子。具体情况我大多在对应的文章里提过，这里以“性焦虑”的叙事逻辑拉出来再讲一遍。</span><br>
<span>《加速》。加速常与同作者的刀剑做对比。对川原砾稍有点感情的读者，大约都认为加速至少在“完成度”这一点上是完爆刀剑的，各种世设、情节、人物塑造等等方面也略胜一筹。然而，更多的读者对加速则充满了恶意，而且理由非常单纯，“因为男主是猪”。有田春雪为什么让读者如此恐慌，恐慌到大家都不想看见他甚至提起他的程度？完全就是因为外观在相亲市场上毫无竞争力而已，其他缺点都是在此基础上被无限放大的。使用弗洛伊德式诡辩，我甚至怀疑读者厌恶春雪是因为自己内心有一个春雪，所以必须跟他划清界限。所以加速整个作品就必须被批倒批臭，来体现自己与春雪是两类人。结果，考虑到作品本身的质量，再加上川原砾的牌面，可以说加速的实际表现意外地非常糟糕。有鉴于此，后来人便很少挑战创作此类型的男主，许多维度就这样消失了。</span><br>
<span>《友少》。友少作为恋爱轻喜剧的代表，讲的实际上并不是恋爱，而是包括友情在内的各种各样的中学生的烦恼。然而读者们往往对作者想要表达的主题不感兴趣，而是只关心一个问题，“男女主究竟有没有在一起”。而且我观察一些读者的口径，他们在意的还不是这个，而是更夸张的“男主最后究竟有没有跟一个女人在一起”，好像这就是作品存在的意义，或者他们读小说的意义。如果说前者还是出于党争的激愤或怨念，那后者就是赤裸裸的性焦虑了。虽然你可能觉得是天经地义，但我依然很好奇，为什么轻小说的结局就一定得是男主跟某人在一起，这是哪里明文规定的吗，还是市场规律？如果是市场规律，那难道不是因为市场已经被异端邪说污染了吗？男主最后谁也没落着又能咋样，他都不急你有啥可着急的？不过也就平坂读头铁，没几个人敢凭着自己的理解就跟市场对着干。在类似情况下，伏见司的头就不够铁，而且还心虚。对结局的情感走向加以限制，使得轻小说的维度又少了一些。</span><br>
<span>《果妹》。果妹这书本身倒没什么可说的，但果妹经常被人拿出来恶意带节奏。上一波节奏是什么“男主xx了后辈，然后出家”。先不说这节奏压根就是无良大v造谣无知群众传谣，哪怕是真的又怎么样？小孩子都知道书里写的事情又不是真事，主角的三观又不是作者的三观，怎么成年了反而想不通了呢。咱不能一边批评轻小说通过营造代入感来诱惑读者，结果转头遇到一个代入不了的男主就喷作者喂屎吧。不过如果脑回路已经塌陷到零维了，那我也没啥可说的了，零维的生物无法理解二维的甚至一维的信息。</span><br>
<span>《亚里亚》。我对亚里亚没啥感情，之前看到十三或十四卷就弃了。最近听说有人带亚里亚的节奏，我就又扒拉出来看了看。感觉……似乎比我印象中的稍微好了点，至少比当年的难姐难妹优克里伍德强点有限。不过这不是重点，重点是大家都指责亚里亚忘恩负义。其实她本来就是薄情寡义之人，可当年好像也没觉得这是什么大问题。所以关键还是亚里亚活得太长，已经不适合这个版本了。在像法时期，男女主之间的关系上上下下都是很正常的，但到了末法时期就很不正常。亚里亚居然敢不优先考虑男主的想法，而是去忙自己的事，这种大逆不道的恶行必须批倒批臭——吗？十年以前你也是这么说的吗？难道不是能跟亚里亚说上话就是我上辈子修来的福报？</span><br>
<span>《本大爷》。按说轻小说圈内对本大爷一直是褒贬不一，有人觉得前面好，有人觉得后面好，还有人（比如我）认为都还行。问题就在于只看过漫画就敢点评轻改动画的黑恶势力带节奏，随之而来的是大批云小鬼跟风迫害。更要命的是黑恶势力确实没说一句假话，哪怕我们都知道“没说一句假话”跟“真相”之间还隔着半个太平洋的距离，也无法反驳。毕竟黑恶势力有一个逸的支持者，而我们人微言轻。何况你要是只关心这书里的女人们究竟忠不忠，我还真不能理直气壮地回答说都很忠，然后你为此而一票否决她的话，我无话可说。救救孩子罢，本大爷真就是纯粹日常系的最后的希望之花了，看一眼少一眼了啊。</span><br>
<span>《五等分》。五等分不是轻小说，所以我就长话短说了。作者显然是要表达自己对家庭对感情的一些理解，但似乎没几个读者关心他怎么理解的，只想知道男主最后跟谁在一起。</span><br>
<span>类似的案例太多了，如果又想到的话随时可以继续讲。有意思的是，要是说“迎合读者”“提高性焦虑阈值”，以上作品隔一个枪毙一个肯定还有仨漏网的。末日钟的升高她们都有份，可她们被带节奏，恰恰是因为堕落得还不够深，结果承受了末日钟的反噬。批判她们不是因为她们坏，也不是因为她们不坏，而是因为她们坏得不够。大长腿白富美倒贴你难道不算媚宅？问题就在于另一边不够媚宅，结果这边的媚宅起到了反作用。要是她们都像《StB》那样自行恶堕，只污染不治理，绝对没人说三道四。可我们是读者，读者站在更迎合读者的作品的立场上去喷她们，就好像美国批评中国碳排放量太高一样可笑。还能怎么回应？DFKD，SMBD？</span><br>
<span>说来说去，都是性焦虑带来的狭隘。把自己当成男主，然后关心自己能不能找到对象，其他一概不想。我略带恶意的猜测，这样的读者在现实中思考“找对象”的问题时，会不会也抱着“只要找到一个对象就好，别的都无所谓”的心态呢。若是一定要加条件，那就是“非处不娶”？我以前也有类似的想法，而且在这上面吃过亏，后来才逐渐明白问题出在哪。但不管怎么说，我可从没把这种心态带进二次元。</span><br>
<span>还是继续说二次元。在末法时代不批判正法作品，当然是因为已经没有多少活着的正法作品了，也没人闲到把已故的经典作品拉出来搞个大新闻。近年来最贴近正法作品的，形式上是《路学》——但路学也添加了许多投其所好的要素；精神上是《反恋》——但反恋确实没啥可吐槽的，甚至都没啥人去看。</span><br>
<span>以及，有人把思路逆转了过来，既然之前是男主“看着”女主展现自我，那咱们现在不绕这个弯了，踢掉男主，写纯女主文不就好了吗？于是正法作品就以凤傲天的躯壳借尸还魂了。至于这究竟是不是大家想要的“正法”……我对此表示谨慎悲观。</span><br>
<span>可是，尽管像法作品惨遭迫害，末法作品却未必受益。比如说末法时代的优秀代表《龙王》。我碰巧在一个龙王的粉丝群里，发现龙王的粉丝评价、一般轻小说读者评价、路人评价和外界评价，区别颇为明显。粉丝看到技术（指将棋），一般轻小说读者看到热血，路人看到白学，外界看到炼铜。哪个才是作者真正想要表达的呢？想想还挺有意思。我觉得至少应该不会是最后一个。火是火了，但也不完全是作者想要的那种火。就像你在选美比赛里获奖了，大家都夸你打扮得体，说你举止优雅，你心里肯定也会打鼓，“真就没人说我长得漂亮吗”。</span><br>
<span>说到底，性焦虑真就像（意识形态上的，并非科技上的）温室效应与海平面上升。在上升的过程中，总有人、总有作品会阶段性地受益，就好像大家假设温室效应严重之后西伯利亚或许会变得宜居。但这个趋势继续发展下去，总有一天大家都要玩完。</span><br>
<span>那么该怎么办呢？这里建议您坐着零碳排放游艇到日本，在下一届ComicMarket上大声疾呼，要求十年之内不许在二次元作品里出现女人，这样业界就能被净化了罢（笑）。</span><br>
<span>不过更有可能变臭（小声）。</span><br>
<span>不，其实没有办法，只能等待。等待，同时怀抱希望。</span><br>
<span>五、梦回钉宫四萌</span><br>
<span>接下来，我们以上文提供的指导思想“性焦虑”与理论工具“末日钟”，来进行一场综合性的实战演练。分析的对象是大家都很熟悉的傲娇。</span><br>
<span>定义引用于萌娘百科：</span><br>
<span>    傲娇指的是这样一种性格：表面上对陌生人/喜欢的人很冷淡或趾高气昂，即展现出“傲”的一面，而一旦关系突破某一好感度/耻度界限后，或者遭遇某种契机(特殊事件)的时候，就会突然变得害羞、娇俏可人，即表现出“娇”的一面。</span><br>
<span>具体怎么定义的不重要，重点在于，傲娇首先是一种性格。</span><br>
<span>近些年有二次元专属词汇外流的现象，“傲娇”一词在很久之前就已经被大众所熟知。大众用法跟二次元的小众用法未必完全相同。至少对于“傲娇”来说，大众是顾名思义地运用的。尽我所知，在不清楚词源的前提下，大众使用“傲娇“一词时通常在表达贬义。这有可能意味着，如果失去萌文化的buff，傲娇真的不是什么正面属性。</span><br>
<span>那么，傲娇在萌文化的话术里究竟是怎么被塑造为理所当然的正面属性的？这与具体作品是分不开的，必须为傲娇的性格量身定做傲娇的作品构筑。</span><br>
<span>龙虎、俺妹就是非常典型的傲娇构筑。在这样的作品里，尽管女主在很短的时间内就能与男主建立最基本的联系，但在接下来的很长时期里，男女主的关系一直不上不下。女主不介意主动与男主沟通交流，但她始终不会明确表达自己对男主的看法，甚至还会制造一些误导。男主对此只能见招拆招，尽量帮女主解决各种各样的问题，并试图融入她的生活中，顺便揣测女主的真实意图。在这个问题中必然会出现种种困难，不过办法总比困难多一点。到最后真相大白，原来在这个过程中的某个不特定的时间节点，女主已经喜欢上了男主。水到渠成，二人幸终。</span><br>
<span>并不是每一部让傲娇做女主的作品，都运用这一构筑。像是另外几部与龙虎齐名的作品就不那么严谨，露易丝的好感度没那么晦涩，夏娜的上限比较低，3K的下限比较高，但指导思想都差不多。而且从上面的表述中也不难发现，运用傲娇构筑的作品也未必要让女主有傲娇的性格，逢坂大河和高坂桐乃至少在表面上并不算特别典型的傲娇。</span><br>
<span>由此看来，傲娇构筑和傲娇性格是相辅相成的。这里显然存在一个刺激泛化的过程，只要你读过一些傲娇构筑，你以后再看到傲娇性格的时候，就会自动把作品的构筑脑补出来，反之亦然。像芹泽文乃这种有性格无构筑的傲娇，其实就是沾了她们的光。</span><br>
<span>接下来我们回顾一下傲娇在萌文化里的历史地位，不难意识到傲娇已经远不如以前那么好使了。尽管傲娇性格依然不少，但傲娇构筑却以肉眼可见的速度凋零了。在末法时代回顾萌属性的发展历程，我们依序见证了傲娇的上坡与下坡，所以这个变化趋势对我们来说还是很有参考价值的。</span><br>
<span>如果主张这完全是因为大家看腻了，自然就得不出任何参考价值。但我们有必要注意到，傲娇性格只是表象，现在又逐渐被抽象为一个脱离作品的符号，从性格入手的话其实得不到太多有帮助的信息。而傲娇构筑才是支撑起对应的萌文化的基石，我所说的傲娇衰退，指的正是典型的傲娇构筑作品越来越少。只统计角色的傲娇性格而不研究作品的傲娇构筑，就无法看透表象之下的第二层表象。这里，我们从性焦虑的角度出发，试着寻找进一步的结论。</span><br>
<span>在傲娇刚刚崛起的那个年代，男女主发展关系不一定是刚需，而且大家普遍比较有耐心，读者也好，文库也好，都能容忍他们瞎折腾。于是，一些作者把傲娇与性焦虑编织为一根弦，其名为“她可能喜欢你，也可能不喜欢”，然后反复拨动之，结果成功地调动起了读者们的情绪。每拨一下，大家都急不可耐地聚集过来看结果，积极的话就欢天喜地，消极的则唉声叹气。折腾得差不多了，所有读者都能看懂女主的心思，已经没什么回旋的余地了，作品正好自然完结，皆大欢喜。</span><br>
<span>注意到在构筑傲娇的过程中，是必须有性焦虑参与其中的。如果完全不包含性焦虑要素，读者就没那么关心女主究竟在折腾什么，“这么作的女人有什么被了解的必要吗”。仅当性焦虑达到某一个（比较低的）程度时，大家都产生了深入了解美少女的欲望，傲娇这根鱼线才能具有足够的韧性，才能把大批感兴趣的读者钓上来。</span><br>
<span>然而，当不特定的创作者推高了性焦虑程度之后，傲娇与性焦虑编织的弦又变得脆弱起来了。大家越来越恐惧感情中的不确定性因素，而傲娇构筑里恰恰充满了不确定性。</span><br>
<span>就比如说，傲娇作品里（本应）有男主误以为女主跟别人好上了的桥段，设计意图自然是解开误会之后“两人的关系又深了一层”。可当年你是舔美少女的那一方，她要是有奇怪的想法，你只能自行承受痛苦，祈求她赶快回到正道上。至于说解开误会之后的快感，我想那实在不足以弥补你先前的痛苦，除非你觉醒了什么了不得的性癖好。而到了现在，你（希望自己）是被美少女舔的那一方，怎么可能容许作品里出现不知道从哪里冒出来的野汉子跟自己抢女人？不要说他有没有成功的可能了，只要这种角色存在，那就是对作品的污染，被污染的作品有存在的必要吗？轻小说又不少你一个。</span><br>
<span>结果，读者们可以容忍北村佑作（2006）（甚至不少读者还很喜欢他），却不怎么待见铃木爽太（2011）；读者们对御镜光辉（2008，实际出场似乎是2011）只是感到不爽，对桑岛圣（2018）则是恨不得吊路灯。仔细想想，读者们恨的其实也不是桑岛圣，而是佐伯贵理华。要是互联网上喷人有用，佐伯女士大概早就被挂上破鞋游街，从广州一直游到东京，然后装进猪笼沉入东京湾了罢。这倒是蛮符合审判奸夫淫妇的习惯法，虽然惩处是相同的，但大家往往更厌恶淫妇……等等，这都哪跟哪啊，佐伯女士根本啥都没做呀。讲道理，佐伯比高坂桐乃可听话太多了。桐乃当年怎么作都没事，佐伯一天忘了早请示晚汇报就要被迫害，真真是升米恩斗米仇。</span><br>
<span>还有就是，读者现在不太能容忍自己搞不清楚女主在想什么了。大河还稍好一点，桐乃这样的女主完全不能给人带来安全感。你不仅不能控制她，她还想反过来控制你。十年前的读者能容忍，不意味着十年后读者还能容忍，这期间变化的正是性焦虑的总体程度。控制作者这个变量，对照纱雾和桐乃，虽然她们都是一有意见就撒泼打滚甚至拉黑，动不动就闹情绪，但她俩有一个极为致命的区别。桐乃在闹情绪的时候可能会跑路，至少是以跑路相威胁。在性焦虑程度较低的时候，这只会让读者紧张；但当性焦虑程度提高之后，跑路的宣言就会引发恐慌与厌恶。更要命的是，哪怕桐乃并不是在针对你，她也可能会跑路。为了你而跑路姑且还算跟你有关，自顾自地就跑路了，引发的是更高一级的恐慌——“她或许根本不在乎你，做出重大决策的时候似乎完全不考虑你的表态”（虽然后来知道事实并非如此）。再看看纱雾，纱雾被困在了房间里，更被困在了“要一起完成作品”的约定里。她无论多生气都没有办法跑路，也没有办法摆脱约定，至多只能把男主赶出去……一天。所以在面对纱雾的时候，男主（还有读者）总是握有主动权。虽然都可以称之为傲娇，相处起来都有些吃力，但对纱雾是饲养，对桐乃是伺候，此间的区别可大了去了。前者是已知的小麻烦，后者是未知的大恐慌。对前者，你有权力，只是你不舍得用；对后者，你只有无力感。</span><br>
<span>言及此，我们已经接近傲娇的本质了。各种激寒表演是傲娇的服饰，反复拨弦的情节构筑是傲娇的躯体，而好感度隐藏则是傲娇的灵魂。对一位傲娇的美少女，你不可以知道她是怎么想的，更不应该知道她对你的好感究竟有多高，妄测上意是死罪。你该做的只有尽人事，听天命。她给你的，你必须得接；她不给，你不能抢。</span><br>
<span>傲娇的凋谢，根本原因正是好感度的隐藏变得困难。当作品的主体是女主时，实现这一点并不困难；但在作品的主体逐渐转移到男主这边时，女主就没有资格、没有办法隐藏好感度了。没有资格，是因为读者不允许；没有办法，则是因为之前那一套已经起不到隐藏好感度的作用了。三千院凪的心思或许还能猜一猜，桐须真冬心里在想什么真的有猜的必要吗，不是都写在脸上了。</span><br>
<span>扣回主题上来。傲娇的大发展大繁荣，土壤正是较低的性焦虑程度。完全没有性焦虑的环境下，傲娇难以作为萌属性而成立；而当性焦虑程度过高时，傲娇开始变得不讨喜。再考虑到性焦虑作为末日钟，其上升趋势是不可逆的，我们不难得出结论，傲娇的黄金期已经过去了。</span><br>
<span>这个结论听起来稍有点反直觉，毕竟现在几乎每部作品里都有傲娇，论数量甚至论比例都比以前要多。然而现在的傲娇，大多只留下了表面功夫，内核已经完全丢掉了。口嫌体正直可以是傲娇，但傲娇不只是口嫌体正直，何况现代的美少女也未免太正直了。说到底，离开反复拨弦的作品构筑，失去了隐藏好感度的能力，傲娇已经是无源之水，无本之木，只能挣扎着从最后的人柱力大河和桐乃身上尽量再攫取一点点查克拉。傲娇就是罗马，罗马曾经存在过，后来罗马死了，大家都说自己就是罗马，然而已经没有真正的罗马了。</span><br>
<span>但是好像还有办法。隐藏好感度并不是什么了不得的技巧，也不是只能导向（字面意义上的）傲娇一个出口。即便在性焦虑已经被推高的当下，隐藏好感度也未必会招致读者反感，只有隐藏好感度与傲娇结合才容易招来反感。对傲娇进行分解与重组，便会引申出一系列适用于当前环境的新的萌点，这就是未知领域了，此处不做深入讨论。如此想来，末日钟也未必就是业界的末日，只是亚里亚的末日而已？</span><br>
<span>与傲娇的情况类似，许多人物形象、故事选材、行文思路都在性焦虑的上升中出现，又在性焦虑的进一步上升中消亡。至于说她们有没有为推高性焦虑作出贡献，也许有，也许没有，但这并不重要，反正总会有人去做。我毁灭了谁，谁又毁灭了我，在末日钟的体系里，这个问题无法回答也不需要回答，因为所有人都在毁灭所有人。作者能怎么办呢？上不愧于（自己的）文库，下不愧于（自己的）读者，也就够了，管他身后洪水滔天。</span><br>
<span>六、毁灭中或许也有新生</span><br>
<span>在本文最后，提供一个截然相反的论证，帮助大家辩证地思考末日钟的问题。</span><br>
<span>《Rewrite》的一首歌曲《CANOE》，稍加过度解读就可以引申到末日钟上。少年们把岛上全部的树木砍光，造成大船扬帆出海远航。这对于岛上其他人乃至其他种群来说，毫无疑问地就是末日了，而且跟他们一点关系都没有，基本符合末日钟的定义。但《Rewrite》完全不在乎“其他人”，只关心在毁掉一个家园之前，能不能攒起足够的资源去探索下一个家园，所以她对歌词里的行为抱持100%的赞同。</span><br>
<span>进一步地，篝的主张是每个家园迟早都会被毁灭，因此绝不能抱残守缺，必须时刻积累用于开拓的力量，至少也要积累用于跑路的力量。地球炸了又怎么样？还有114514个世界与1919种可能等待着人类去探索。如果你相信她，那么保护环境不是对不对的问题，压根就是伪命题，没有太多讨论的必要。</span><br>
<span>同样地，性焦虑的升高，残酷地压榨了老作品老思路的设计空间，但这未必是坏事。抱残守缺，年年都是老一套，到底有什么好？设计空间这种玩意，不去压榨的话根本想象不到有多大。我小时候就听人说石油只够用二十年，到现在还是只够用二十年，再过二十年怕还是只够用二十年。该吃吃该喝喝，马照跑舞照跳，谁也别妄自尊大，二次元真不是一两个人一两部作品能毁灭的，也不是许多人许多作品就能毁灭的。只要大家有对“萌”的追求，二次元就不会亡。末日钟可能是任何一个人的末日，但不可能是二次元的末日。</span><br>
<span>当然，这也就意味着二次元是一定会变的。如果你主张“没有XXX的二次元就不是我想要的二次元”，那自然另当别论了。</span><br>
<span>我不完全赞同篝的观点，所以我不确定自己是否能为她代言。如果你对她的话有意见，最好的办法是乘坐嫦娥五号去找她对线。现在买票可能还来得及。</span><br>
</p><p><b>wzk3232: </b><br>
<span>有意思</span><br>
</p><p><b>ieahgiergn: </b><br>
<span>看标题就知道是知乎“大神”，谁来总结总结？</span><br>
</p><p><b>九十九忍: </b><br>
<span>欢愉至上</span><br>
</p><p><b>imbadza: </b><br>
<span>鱼饵已下，等待入场</span><br>
</p><p><b>ganeid: </b><br>
<span>粗略看了一下</span><br>
<span>对不对先不提，这位作者大概觉得整个二次元=男性向轻小说</span><br>
</p><p><b>yoboc: </b><br>
<span>好像是轻小说吧主？当然只谈轻小说</span><br>
</p><p><b>gunterpla: </b><br>
<span>那种会去战斗，会有自己喜欢的加持先生，会用看垃圾的眼神看你，会扇你一巴掌，和你对掐的，真的想让你死的，不属于你的明日香，21世纪阿宅已经不敢爱了，只敢爱爱那些圈养起来的黄漫老师？</span><br>
</p><p><b>lolikonh: </b><br>
<span>20字以内总结有吗</span><br>
</p><p><b>black: </b><br>
<span>这个叫什么高手？</span><br>
</p><p><b>p5224892: </b><br>
<span>动漫高手？</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>说人话，或者至少有一段说人话的abstract。</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>可以套到任何领域，一直觉得如果不从作品出发，而空泛讨论业界不会得到什么结果，因为必然不可避免扯到社会乃至人性的层面的东西</span><br>
</p><p><b>冰澄: </b><br>
<span>别倒垃圾了，这文章都写的跟轻小说一样，整一堆看着挺高端的词，一大半都是注水的废话，半天抓不住重点老来讲。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>liuqy: </b><br>
<span>瞎JB扯，我现在看到美少女就烦</span><br>
</p><p><b>waynentu: </b><br>
<span>女性向开除二次元籍</span><br>
</p><p><b>涡森今日子: </b><br>
<span>有三句话总结吗</span><br>
</p><p><b>正十七: </b><br>
<span>但是为啥非要美少女</span><br>
</p><p><b>烂掉蛇: </b><br>
<span>总结：这届读者（玩家）不行，又转进了一番，这是历史必然规律，湿婆要来灭世了么</span><br>
</p><p><b>巨魔手作RPG: </b><br>
<span>代嚼服务来了：</span><br>
<span>SB单身阿宅一代不如一代，沉迷降智厕纸还爱幻想虚拟绿帽，搞得女主越来越纸片，蹭得累都要灭绝了！</span><br>
<span>总之业界大洪水要来了，我们建造新世代诺亚方舟的勇气，只能到《Rewrite》中找寻啊。</span><br>
<span>哦原来是罚西斯发病了。</span><br>
</p><p><b>间宮夏生: </b><br>
<span>这个作者的文章看过不少，印象比较深的一个观念就是就是现在轻小说男主越来越强势，女主角地位不断降低，甚至出现了影大人这种男主和女主认知上相互脱离的情况（男主接触的世界有一部分是女主完全不清楚的），女主有彻底沦为挂件的趋势。而且读者对女主的忠诚度的要求提高了，这篇文章大概就是个扩展。</span><br>
<span>可以看看日本以后会不会和国内一样出现无女主风潮</span><br>
</p><p><b>欧阳明: </b><br>
<span>搞笑吧，不查查后宫向的诞生时间？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>情天绯雪: </b><br>
<span>加入女性向还不如加入正剧向讨论。女性向完全就是本文美少女性焦虑的性转版。别说真的女性向作品，在女性入侵的正剧向作品里都是一群女人在撕逼讨论“这个男人虽然是个混蛋，但是他爱主角啊！”</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>会有尼姑文吗</span><br>
</p><p><b>塞茜莉娅: </b><br>
<span>要看他写这个的前因是什么吧。这个人我记得是轻小说吧吧主，专门写轻小说书评的，当然从自己熟悉的轻小说下手啦。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span> 本帖最后由 εRemastered 于 2019-10-6 15:32 编辑 </span><br>
<span>《五等分》。五等分不是轻小说，所以我就长话短说了。作者显然是要表达自己对家庭对感情的一些理解，但似乎没几个读者关心他怎么理解的，只想知道男主最后跟谁在一起。</span><br>
<span>我们看的是一个东西吗，我怎么觉得五等分要表达的显然就是党争</span><br>
<span>想起了之前泥潭那个细腻地品评网管的帖子，作者很努力地说网管是这样一部有追求有深意有内涵的作品 你们这样黑网管说它喂shi是不好的</span><br>
<span>但是网管其实就只是那么个玩意儿而已，真没你想象的那么多深度</span><br>
</p><p><b>nannan0811: </b><br>
<span>好奇是什么人给这文章点赞的。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>sanxgh571: </b><br>
<span>傻吊网友写的什么垃圾</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span>刚看了第一段就知道是辣鸡，又来游戏解释社会学了。</span><br>
<span>游戏做比喻通俗解释还行，拿游戏概念背书就我就“哈哈哈哈哈“了</span><br>
</p><p><b>Artanis大主教: </b><br>
<span>这不是挺好的，证明读者要求高了，比起以前只舔妹子，更关心故事本身了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>今天不守尸: </b><br>
<span>Sliurus 发表于 2019-10-6 15:25</span><br>
<span>会有尼姑文吗</span><br>
<span>现在的有些媚宅手游改和轻百合作品不就是尼姑文，里面别说男主了，连男路人都基本没有。。。</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>希望管理人立新规：逼乎废文禁转</span><br>
</p><p><b>教皇粉星拳: </b><br>
<span>有没有简单总结？太长</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>缓缓打出一个问号？</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>其实写得还挺不错，解答了我长期以来“为啥很少有人喜欢桐乃”的疑问</span><br>
</p><p><b>大众公共汽车: </b><br>
<span>看了前面几段 大概到五等分那里</span><br>
<span>写的还可以啊</span><br>
<span>不知前面张嘴就来的自己又能产多少墨</span><br>
</p><p><b>华发夜眼[CN]: </b><br>
<span> 本帖最后由 华发夜眼 于 2019-10-6 16:27 编辑 </span><br>
<span>这写的算是不错了吧，去掉一些名词，还是能挺清晰地表达出作者的中心思想，而且也有一定的依据。抓着几点小毛病喷真的挺没劲的。</span><br>
<span>前面觉得写的差的，不要求展示一下自己的文笔，希望能提供几篇能入你们法眼的acg类发展变化的文章。评论冰箱不用自己会制冷，起码要用过几个冰箱吧。</span><br>
</p><p><b>斜阳中的落叶: </b><br>
<span>就看了前一半，找了一点名言</span><br>
<span>使用弗洛伊德式诡辩，我甚至怀疑读者厌恶春雪是因为自己内心有一个春雪，所以必须跟他划清界限。</span><br>
<span>友少作为恋爱轻喜剧的代表，讲的实际上并不是恋爱，而是包括友情在内的各种各样的中学生的烦恼。</span><br>
<span>重点是大家都指责亚里亚忘恩负义。其实她本来就是薄情寡义之人</span><br>
<span>本大爷真就是纯粹日常系的最后的希望之花了</span><br>
<span>《五等分》。五等分不是轻小说，所以我就长话短说了。作者显然是要表达自己对家庭对感情的一些理解</span><br>
<span>要是她们都像《StB》那样自行恶堕，只污染不治理，绝对没人说三道四。可我们是读者，读者站在更迎合读者的作品的立场上去喷她们，就好像美国批评中国碳排放量太高一样可笑。</span><br>
</p><p><b>DolphinAlpha: </b><br>
<span>帮大家节省时间，概括一下这篇文章</span><br>
<span>1.公地悲剧是什么</span><br>
<span>2.肥宅因为性焦虑，希望看女主角倒贴</span><br>
<span>3.轻小说作家投其所好，女主角工具人化，不这么写的作品没人看</span><br>
<span>4.因此傲娇特点如今越来越不流行了</span><br>
<span>5.这也没什么不好的，时代在进步</span><br>
<span>我很好奇这篇文章是按字给稿费还是咋地，这么个老生常谈的东西拉拉杂杂水了这么多字，还扯到《文明》、佛教上面去，这和你主题有啥关系？</span><br>
<span>哦，原来是b乎冻鳗高手，打扰了</span><br>
</p><p><b>机动妖精: </b><br>
<span>说真的，几句话就能讲明白的道理，硬是绕了一大圈。</span><br>
<span>这种行文风格本身可以说是非常的有末法时代的知乎的感觉。</span><br>
</p><p><b>luocmlll: </b><br>
<span>至于最后的评论我可能不是很认同，至少在讲述关于作品的演变这个历程上把很多我自己的有同感的感觉说的很清楚。至少看完很有一些共鸣，写到这个地步已经很可以了，要不你谭婆罗门也来写一个驳斥文怎么样</span><br>
</p><p><b>不存在的骑士: </b><br>
<span>讲了这么长一段还不如当年九千岁和书记的聊天记录有深度</span><br>
</p><p><b>卡仑治糖: </b><br>
<span> 本帖最后由 卡仑治糖 于 2019-10-6 16:42 编辑 </span><br>
<span> 莉莉橙 replied on 2019-10-6 16:14 其实写得还挺不错，解答了我长期以来“为啥很少有人喜欢桐乃”的疑问 </span><br>
<span>这也是个疑问么？桐乃性格无非就是泼辣，傲慢，自我中心；当然换个话术就是独立，外向，能力强等等。</span><br>
<span>这种人物在现实中是否讨喜也是因人而异，作为朋友大多数人应该是不能适应的，宅就更不用说了。</span><br>
</p><p><b>NarwhalC: </b><br>
<span>只会说太长不看的人又何苦打几个字再点发表回复呢，一步到位直接把网页关了不好么</span><br>
<span>观点不评价毕竟我不看轻小说，文章写的还蛮流畅的。</span><br>
</p><p><b>Aili: </b><br>
<span>我人都傻了，性焦虑这么nb，近几年火起来的动画哪部性焦虑啊？轻小说市场代表二次猿？</span><br>
</p><p><b>诚司: </b><br>
<span>论点也不能算完全不能接受，然而举的例子过于蠢了</span><br>
<span>亚里亚被讨厌和他对男主好不好没有任何关系，亚里亚被黑是因为她不帮助帮助了自己的人，而不是因为对方是男主</span><br>
<span>桐乃的问题同样，即便对方不是男主，问题同样存在，只不过因为对方是男主就认为是性焦虑，这不过是试图把对方污名化而已</span><br>
<span>五等分讨论家庭这种鬼话没有任何人信</span><br>
<span>媚宅本身对女性角色的塑造会造成负面影响是毫无疑问的，但是把要求对方是一个好人，至少是性格好的人，污名化成为要求绝对忠诚，这和机核网之前那个故弄玄虚的神经病没有任何区别</span><br>
<span>轻之物语那个专栏很多文章很有意思，但是这文章本身也没什么意义</span><br>
</p><p><b>s1-5-5: </b><br>
<span>二次元完蛋是因为男观众喜欢看美少女所以不行的吗?这文是这个意思?</span><br>
<span>商品化流水线资本化加一起才是现在觉得要完的原因吧,只能说前面几十年发展不成熟,现在发现性是刚性需求,卖刚需多稳定,你如果是做饮食行业的什么时候觉得餐饮行业会完蛋?</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>作为这个流派的文章还行吧</span><br>
</p><p><b>千里夜雨: </b><br>
<span>倒觉得还行，怕是因为那几本轻小说我大多仅仅是粗浅涉猎过。</span><br>
<span>所以就不会有对论据上“首先是不是，再谈为什么”的隔阂。</span><br>
<span>行文上观感还成，可惜我以为语义已尽的时候往下一拉发现还有很长一串，开始怀疑这个主旨是不是需要写这么长，或者写这么长有什么现实意义。</span><br>
<span>对作者而言也许写完就爽完了。不过其它功能上这文章怕不是不能履行使命。</span><br>
<span>说真的，在S1待的这段日子里漫区倒是真没见过长文不被嘲的贴子。</span><br>
</p><p><b>ブギーポップ: </b><br>
<span>这人几年前的文章还没这么扯来着</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1858115[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
