<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>藤子老师原作的哆啦A梦的大长篇对比80vs90</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>藤子老师原作的哆啦A梦的大长篇对比80vs90</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:30:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>藤子老师原作的哆啦A梦的大长篇对比80vs90[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1832336-1-1.html</link>
      <description>藤子老师原作的哆啦A梦的大长篇对比80vs90&#13;
漫区更喜欢80年代那些还是90年代那些？

80年代有魔界大冒险，宇宙小战争，铁人兵团这种比较强的代表

海底鬼岩城也很强大，宇宙开拓史SF味也够

我个人喜欢大魔境，恐龙比较一般(个人感觉)

还有龙骑士，日本诞生，都可以，平行西游记好像不算藤子的原作，没有对应漫画版…也感觉一般

90年代的也都是强力选手

惑星之谜，天方夜谭，云之国，白金迷宫，梦幻三剑客，创世日历，银河铁道，还有就是发条都市，我自己偏爱90年代的作品

大山版后期原创的以及水田版就不讨论了</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>吖玖丶: </b><br>
<span>藤子老师原作的哆啦A梦的大长篇对比80vs90</span><br>
<span>漫区更喜欢80年代那些还是90年代那些？</span><br>
<span>80年代有魔界大冒险，宇宙小战争，铁人兵团这种比较强的代表</span><br>
<span>海底鬼岩城也很强大，宇宙开拓史SF味也够</span><br>
<span>我个人喜欢大魔境，恐龙比较一般(个人感觉)</span><br>
<span>还有龙骑士，日本诞生，都可以，平行西游记好像不算藤子的原作，没有对应漫画版…也感觉一般</span><br>
<span>90年代的也都是强力选手</span><br>
<span>惑星之谜，天方夜谭，云之国，白金迷宫，梦幻三剑客，创世日历，银河铁道，还有就是发条都市，我自己偏爱90年代的作品</span><br>
<span>大山版后期原创的以及水田版就不讨论了</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>我个人评价最高的三部都出自80年代：铁人兵团、魔界大冒险、海底鬼岩城。</span><br>
<span>个人评价中的第二梯队，三部出自80年代：宇宙开拓史、宇宙小战争、日本诞生；两部出自90年代：动物行星、梦幻三剑士。</span><br>
<span>所以总体上更喜欢80年代吧。</span><br>
<span>但是90年代也还有白金迷宫、创世日记、银河超特急这些很有特色的作品。整体感觉是80年代科幻、军武、政治等硬核要素多，90年代变得童话色彩更重，直到后藤子时代宇宙漂流记、太阳王传说这样童话感较弱的作品才又有出现。</span><br>
</p><p><b>吖玖丶: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-05-17 22:50:27</span><br>
<span>我个人评价最高的三部都出自80年代：铁人兵团、魔界大冒险、海底鬼岩城。</span><br>
<span>个人评价中的第二梯队，三部出自8 ...是，后藤子的原创期，我认为宇宙漂流记，太阳王传说还行，南海大冒险不怎么样，和机器人王国并列大山原创期最差…(我个人)</span><br>
<span>尤其机器人王国，有种不是哆啦A梦作品的感觉…漫画还好，电影版违和感非常重</span><br>
<span>翼之勇者中规中矩，风之使者挺感人，猫狗时空传有种说不来的怪，和水田版原创剧场版有类似感觉…</span><br>
<span>水田版，新恐龙还是无感，新魔界还可以，砍了一些刚到魔界时的原作冒险差评，绿巨人不好看，新开宇宙拓比较怪，原创角色感觉没必要，人鱼海战不好看，，但是比绿巨人好那么一点点，新铁人不错，砍了小夫机器人的戏差评，哔波太吵了，奇迹岛没印象，博物馆大好评，能和藤子原作的优秀作品放一块了，新大魔境赞，宇宙英雄记不行，剧情白开水，太凑数了，新日本诞生赞，尤其原创彩蛋，南极有点创意，意境很美，虽然剧情发展我没啥太多感觉，金银岛感觉一般，但是金发黑丝的水手服的妹子太赞了，月面探查虽然还没看(但是感觉不是很对我的的口味…)</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>吖玖丶 发表于 2019-5-17 23:09</span><br>
<span>是，后藤子的原创期，我认为宇宙漂流记，太阳王传说还行，南海大冒险不怎么样，和机器人王国并列大山原创期 ...</span><br>
<span>我个人观点，机器人王国、人鱼大海战很不好看，宇宙英雄记、翼之勇者、南海大冒险也比较差。除此以外，我自己觉得整个哆啦A梦系列是没有烂片的，其余33部平均水准相当高，当然其中也能明显地分出几个层次，有些我会重看很多遍但有些并不会。</span><br>
<span>ps. 这帖子顶楼不是说了不讨论水田版吗 水田及历代所有剧场版的详细讨论，还是欢迎到哆啦A梦专楼来呀</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span> 本帖最后由 7七麦 于 2019-5-17 23:40 编辑 </span><br>
<span>我个人和你刚好相反</span><br>
<span>机器人王国我特别喜欢，虽说结尾很潦草吧，但机器人与人类之间的应该友好相处、大雄与哆啦A梦之间友情、妈妈对孩子之间的爱都很好的表达了出来，玉子对哆啦说哆啦A梦你也是我的孩子啊真的打动到我 里面的曲子超好听</span><br>
<span>绿巨人是我很喜欢的剧场版，可能是童年加成，这是我看过的第一部水田版动画，表现力很强。</span><br>
<span>不管是老版还是新版大雄的恐龙都最喜欢，老版的我差不多看了20遍了吧</span><br>
<span>新魔境大冒险个人感觉比老版好，一是表现力强，二是修改了一些剧情bug更合理了</span><br>
<span>相反博物馆我就不是很喜欢了……</span><br>
<span>话说回来哆啦剧场版怎么说也绕不过童年加成。我小时候最早看的一千零一夜、龙骑士就是我第一梯队的一部分成员。话说回来一千零一夜确实很有异国风情，故事也并不虎头蛇尾，想象力还棒。龙骑士看下去就是哆啦团意外与别的团体结识对抗和解的模板式故事，但好在剧情完整。</span><br>
<span>真要推荐平时不大讨论的片的话果然还是云之王国和猫狗时空传吧。前者让我感受到哆啦的世界是连续的，后者真的让我哭成狗，和恐龙有的一拼。</span><br>
</p><p><b>Ichthy: </b><br>
<span>平成的话我觉得铁人不错绿巨人不错 冰雪不错</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>吖玖丶 发表于 2019-5-17 23:09</span><br>
<span>是，后藤子的原创期，我认为宇宙漂流记，太阳王传说还行，南海大冒险不怎么样，和机器人王国并列大山原创期 ...</span><br>
<span>我觉得求新把戏份给原作中的被洗脑机器人是个挺棒的点子，遗憾在哔波的戏份太幼稚了，充斥着傻气与想当然的善意，没有一点藤子的厚积薄发</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>顺便绿巨人的作画是最邪门的</span><br>
</p><p><b>纯氧: </b><br>
<span>我回忆了一下，大长篇里的前9个我都很喜欢，后8个或者说7.5个虽然也很好但还是比不上前面的，梦幻三剑士例外</span><br>
<span>小时候没电影版看，都是买书看的，平行西游记没看过。非藤子老师原作的总有点抵触，虽然近几年的原创剧场版我也看的很开心</span><br>
<span>人鱼大海战我很不喜欢</span><br>
</p><p><b>博尔赫斯: </b><br>
<span>这么看起来80年代的作品相对硬一点，大部分是用现成的道具来展开故事和解决问题，西部剧、机甲、海底探险、恐龙、丛林探险、太空歌剧都是当时的热门影视题材，所以既视感也比较明显。</span><br>
<span>90年代创意上更接近短篇的思路，脑洞更大，展开上虽然没那么商业套路了但是相对的有些故事就有烂尾的嫌疑，毕竟短篇可以靠点子展开一段就戛然而止但是长篇没有套路支撑就容易烂尾，典型的比如梦幻三剑客和动物星球的完成度都有问题，这个时期的作品挺看电波的…</span><br>
<span>总的来说80年代是在用机器猫的风格来重构经典题材，90年代就是真正开拓自己的路了</span><br>
</p><p><b>春风女神狄璐卡: </b><br>
<span>我其实对大长篇只分两档</span><br>
<span>铁人兵团，其他的</span><br>
<span>铁人兵团不可超越，真是满分100分能打4096分的作品</span><br>
</p><p><b>鵝: </b><br>
<span>最希望看到的一幕是大雄，丽璐璐，美夜子开着海底车去兜风，所以我对八十年代的评价一目了然。</span><br>
<span>另外我一直想恐龙王国和盖塔来个联动，最后让无所不能的哆啦A梦给那些为生存而战的可敬爬虫人类们一个不用对抗盖塔线的全新家园。</span><br>
<span>然后就是一千零一夜和银河超特急了。</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PBAM00, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Hieda: </b><br>
<span>老三强（恐龙/魔界/铁人兵团）基本上公认最强一档了吧</span><br>
<span>除了这三部我个人最喜欢银河超特急</span><br>
<span>大山原创最喜欢猫狗，水田版原创待定，等看了探月再说</span><br>
</p><p><b>IL282: </b><br>
<span>藤子版的科幻战争回都很喜欢，小学看的现在印象很模糊了，回头去大妈之家重温一遍</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>我觉得我们这边讨论的时候，宇宙开拓史一直是有点被低估的。虽然是第二部，但无论是克蕾姆作为初代“剧场版雄女郎”，还是其他一些后来在整个系列中反复出现的要素，都要追溯到宇宙开拓史</span><br>
<span>最近发现不光是我自己在这样想，辻村深月之前的有个访谈里也明确地把宇宙开拓史称为“原点”</span><br>
<span>——映画の制作を終えたいま、あらためて「映画ドラえもん」に必要なことは何だと思いますか？</span><br>
<span>辻村：いっぱいあると思うんですけど、とりかかるときに骨子として外せないと考えたことが大きく２つありました。１つは日常から出かけて日常に戻ってくること。冒険に出かけるきっかけも、のび太の些細な願望であること。そして２つめは、出会いと別れの物語であること。これも絶対に外しちゃいけないことだと思っていました。</span><br>
<span>八鍬：たしかに、これまでの作品もそこを外しているものはないですね。</span><br>
<span>辻村：私は「映画ドラえもん のび太の宇宙開拓史」のラストがすごく好きなんです。コーヤコーヤ星とのび太の部屋がだんだん離れていく中、みんなが手を振っている。涙涙のお別れではなくて、お互いに笑顔で。別れは別れとしてのみこみながら、彼らはそれぞれの世界でやっていく。あの場面こそが「映画ドラえもん」の象徴というか、原点だと思っているんです。あのラストを目指して、ルカたちとのび太たちの関係をちゃんと結んであげたいと考えながら書きました。</span><br>
</p><p><b>博丽灵梦的御币: </b><br>
<span>我还记得小时候看猫狗时空传的时候头一回看哭了</span><br>
</p><p><b>上条当麻子: </b><br>
<span>铁人兵团，宇宙小战争，梦幻三剑客，海底鬼岩城，魔界大冒险</span><br>
<span>排名分先后</span><br>
</p><p><b>diplodocus: </b><br>
<span>喜欢能在日常和异世界来回穿梭的几部：宇宙开拓史，铁人兵团，创世纪日记</span><br>
</p><p><b>百之喜太郎: </b><br>
<span> 本帖最后由 百之喜太郎 于 2019-5-18 10:23 编辑 </span><br>
<span>个人还是比较喜欢1~9卷的，10开始往后都记不太清了，除了梦幻三件事白金迷宫一千零一夜之外印象都不是很深</span><br>
<span>宇宙开拓史最后两人晚上站在院子里眺望远方，雪花在脚下绽放那一格我现在想起来还有点想流泪。</span><br>
</p><p><b>傅剑寒: </b><br>
<span>就没人喜欢小恐龙那一部吗</span><br>
</p><p><b>未来起航: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-18 00:54</span><br>
<span>我觉得求新把戏份给原作中的被洗脑机器人是个挺棒的点子，遗憾在哔波的戏份太幼稚了，充斥着傻气与想当然 ...</span><br>
<span>水田版tv和剧场版好玩的点子倒都很多。《新铁人兵团》从开头到去北极那段能反复拿来赏玩</span><br>
<span>不过就是“子供”味重，表达起来可能不大合成年口味...后味缺了点</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>未来起航 发表于 2019-5-18 12:26</span><br>
<span>水田版tv和剧场版好玩的点子倒都很多。《新铁人兵团》从开头到去北极那段能反复拿来赏玩</span><br>
<span>不过就是“子供 ...</span><br>
<span>soga，发散有余深度不足，我作为成年人拿藤子原作水平去要求也许有点过高了，毕竟大师已经不在了（异色短篇的综合六维我私心觉得比火鸟高 现在日本业内已经没有这种程度的人了吧）</span><br>
</p><p><b>未来起航: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-18 12:31</span><br>
<span>soga，发散有余深度不足，我作为成年人拿藤子原作水平去要求也许有点过高了，毕竟大师已经不在了（异色短 ...</span><br>
<span>铁人兵团的台词药味是真够厚的，创世论更是能闻到那股野心</span><br>
<span>就是角色戏份还是嫩了些。静香跟丽璐璐可能相对好些，大雄就已经有点意义不明了...被哔啵拖后腿有点严重</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>未来起航 发表于 2019-5-18 12:38</span><br>
<span>铁人兵团的台词药味是真够厚的，创世论更是能闻到那股野心</span><br>
<span>就是角色戏份还是嫩了些。静香跟丽璐璐可能相 ...</span><br>
<span>静香和丽露露部分因为修改少而比较好，个人认为如果碧波不变鸭子而是保持类似球的抽象的形象，反而能更感人……</span><br>
</p><p><b>吖玖丶: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-05-18 12:58:58</span><br>
<span>静香和丽露露部分因为修改少而比较好，个人认为如果碧波不变鸭子而是保持类似球的抽象的形象，反而能更感 ...好像是小鸡，不是鸭子…</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>吖玖丶 发表于 2019-5-18 13:03</span><br>
<span>好像是小鸡，不是鸭子…</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>应该是鸭子，鸡的脚哪有蹼。</span><br>
</p><p><b>itzpapalotl: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-17 23:20</span><br>
<span>我个人观点，机器人王国、人鱼大海战很不好看，宇宙英雄记、翼之勇者、南海大冒险也比较差。除此以外，我 ...</span><br>
<span>好看的都是种田建设成分高的，能圆观众一个梦；不好看的都是强调剧情冲突的，因为全年龄性这些冲突都会很敷衍</span><br>
</p><p><b>吖玖丶: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-05-18 13:15:13</span><br>
<span>应该是鸭子，鸡的脚哪有蹼。查了资料，确实是鸡，不是鸭…</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>吖玖丶 发表于 2019-5-18 13:23</span><br>
<span>查了资料，确实是鸡，不是鸭…</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>相当于画猫硬说狗么</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>itzpapalotl 发表于 2019-5-18 13:19</span><br>
<span>好看的都是种田建设成分高的，能圆观众一个梦；不好看的都是强调剧情冲突的，因为全年龄性这些冲突都会很 ...</span><br>
<span>铁人兵团、海底鬼岩城、宇宙开拓史、宇宙小战争这些我觉得算剧情流的代表作，而且剧情冲突的水准很高，并不敷衍</span><br>
<span>其中海底鬼岩城还兼具了种田流和剧情流的魅力</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-18 00:56</span><br>
<span>顺便绿巨人的作画是最邪门的</span><br>
<span>记得绿巨人传的原画有押山清高。大雄和莉蕾去救树小子那一段人体诡异变形的桥段就是他的手笔</span><br>
<span>ps.去年金银岛，押山清高时隔10年又来参与了一次哆啦剧场版</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span> 本帖最后由 满月美夜子 于 2019-5-18 15:17 编辑 </span><br>
<span>未来起航 发表于 2019-5-18 12:38</span><br>
<span>铁人兵团的台词药味是真够厚的，创世论更是能闻到那股野心</span><br>
<span>就是角色戏份还是嫩了些。静香跟丽璐璐可能相 ...</span><br>
<span>铁人兵团（原作）是哆啦A梦超越子供向领域的标志之一吧，当然海底鬼岩城、宇宙小战争、白金迷宫的隐喻属性也是</span><br>
<span>新铁人则是既有皮波的外形设计这种看起来更面向小孩子的表现形式，也有通过背景画面中花朵的花语来提示静香丽璐璐两人之间的关系，以及通过从皮波的角度表现阶级抗争，等等更加成人化的内容</span><br>
<span>甚至，从某种意义上说，皮波的故事是用子供向吉祥物角色的外壳，盛装了一个反法西斯的内核。以下是以前我对这个角色所作的一点分析和猜测：</span><br>
<span>黄鸡我觉得比较好的一点就是描写了他作为一个侵略者国家里的受压迫者，在偶然与被侵略者接触、交流之后，最终觉醒了大义、毅然反水的过程。如果说丽璐璐对反水始终还是有所保留的话，黄鸡在决定倒戈参战的那一刻感觉是非常决绝的。</span><br>
<span>话说我甚至怀疑监督寺本或者编剧清水东是不是知道当年八路军组织日本俘虏搞反战同盟的故事。影片十分强调黄鸡原来在麦加托比亚是受压迫的劳动者，受了“抓到地球人做奴隶以后就能解放麦加托比亚的劳动者”这种蛊惑才给侵略战争卖命，被俘后发现地球人之间是平等的，并且地球人愿意平等地对待自己，于是反水。这桥段真的很眼熟啊，背后的思想很“红色”。</span><br>
<span>我对新版描写pippo原本在麦加托比亚受压迫的那一段印象很深。他喜欢唱歌，可是却因为“音乐只有上等机器人才能享受，如垃圾一般的劳动者没有资格歌唱”而受尽虐待。这就是他后来愿意和“所有人都能平等享受音乐”的地球人开始交流，并最终反水的远因。并不是所有的敌人都能被拉拢，但侵略者国家里的受压迫者是有可能被争取到反侵略一边的，而且也许在他们中间正蕴藏着最终能推翻其主子的力量。这恐怕才是新版pippo这个角色所要传达的最有力量的内容吧。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-18 14:52</span><br>
<span>记得绿巨人传的原画有押山清高。大雄和莉蕾去救树小子那一段人体诡异变形的桥段就是他的手笔</span><br>
<span>ps. ...</span><br>
<span>谢谢科普</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-18 15:13</span><br>
<span>铁人兵团（原作）是哆啦A梦超越子供向领域的标志之一吧，当然海底鬼岩城、宇宙小战争、白金迷宫的隐喻属性 ...</span><br>
<span>这样…我反思一下自己的武断</span><br>
</p><p><b>太空堡垒: </b><br>
<span>我看的第一本大长篇就是银河超特急，还是老版机器猫那个翻译的，好像也就只出过这一本吧，哪怕是那么烂的印刷我还是对穿梭宇宙的银河列车留下了深刻印象，所以没办法评价。其他的最喜欢鬼岩城、魔界大冒险、大魔境，其次是宇宙开拓史、龙骑士、铁人兵团、一千零一夜、云之国、白金迷宫、梦幻三剑士，总的来说还是更喜欢80年代</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-19 02:24</span><br>
<span>这样…我反思一下自己的武断</span><br>
<span>以上也只是我一些个人观点啦，不当之处请指正</span><br>
<span>我觉得新魔界新铁人的寺本幸代是个很有想法的导演，后来她做的TV动画怪盗joker也是把子供向题材玩得非常嗨</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-19 23:57</span><br>
<span>以上也只是我一些个人观点啦，不当之处请指正</span><br>
<span>我觉得新魔界新铁人的寺本幸代是个很有想法的导演 ...</span><br>
<span>鄙人很矛盾，一方面极度讨厌社达，一方面又总是嫌弃理想者幼稚，在他们面前装清醒说风凉话…仔细一想这次对铁人兵团是自己有点着相了，子供番出现可爱的形象是正常的，而且关注点全在其实鸡毛蒜皮的稍微用力过猛的细节上，丢掉了更有价值的主线。感谢阁下把我的关注点正到该关注的地方</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-20 00:11</span><br>
<span>鄙人很矛盾，一方面极度讨厌社达，一方面又总是嫌弃理想者幼稚，在他们面前装清醒说风凉话…仔细 ...</span><br>
<span>铁人兵团确实是对社会达尔文主义那一套有很强的讽刺</span><br>
<span>说起来讽刺性也是藤子老师时代哆啦A梦大长篇的一个重要元素。海底鬼岩城对军备竞赛的讽刺、宇宙小战争对独裁政治的讽刺、云之王国对极端环保主义的讽刺，也都是长大以后重看的时候有了更深的体会</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-20 00:20</span><br>
<span>铁人兵团确实是对社会达尔文主义那一套有很强的讽刺</span><br>
<span>说起来讽刺性也是藤子老师时代哆啦A梦大长篇的一个重 ...</span><br>
<span>从异色短篇可以看出藤子的思考非常有深度，不过没有落入悲观和虚无甚至认同社达（这就是所谓真正的英雄主义吧）。铁人兵团虽然打着卓人类来当奴隶就可以不再压榨同族机器人的平等社会旗号，但其实对自己意见不同的同胞并不宽容格杀勿论，只要还有靠奴役才能转动的社会机器，平等就不可能到来啊。</span><br>
</p><p><b>leolodge: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-17 22:50</span><br>
<span>我个人评价最高的三部都出自80年代：铁人兵团、魔界大冒险、海底鬼岩城。</span><br>
<span>个人评价中的第二梯队，三部出自8 ...</span><br>
<span>小时候买的三本就是铁人，魔界和鬼岩城。后来买了一套全集发现，好看的还是这几本。</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span>那个，有没有人和我一样不大喜欢梦幻三剑士的，感觉剧情有点虎头蛇尾……很多东西没展开</span><br>
</p><p><b>7722628: </b><br>
<span>我觉得没必要区分80、90年代，这里没明显的分界，最喜欢海底鬼岩城、云之王国、梦幻三剑士</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>zxzx902 发表于 2019-5-20 20:12</span><br>
<span>那个，有没有人和我一样不大喜欢梦幻三剑士的，感觉剧情有点虎头蛇尾……很多东西没展开 ...</span><br>
<span>就是虎头蛇尾啊，这是公认的吧……</span><br>
</p><p><b>哆啦溯: </b><br>
<span>综合来说90年代的作品普遍相比80年代的更喜欢，但是一些神作（如铁人兵团），却出现在80年代</span><br>
</p><p><b>绫小路义行: </b><br>
<span>看的第一本就是铁人兵团。那时候我还小，90年代就第一次看大开本大长篇，惊为天人。现在还记得是在哪家书店买的。总之前14本都是经典。第15本是创世纪吧 感觉差不少。</span><br>
<span>印象最深的是铁人兵团，魔界大冒险，海底鬼岩城，恐龙大冒险，宇宙小战争，云之国和白金迷宫也很有魅力。总之都很有魅力……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1832336[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
