<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>这个水平的短文能去投稿么：《回忆一只狗与小学二三事》</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>这个水平的短文能去投稿么：《回忆一只狗与小学二三事》</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:17:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>这个水平的短文能去投稿么：《回忆一只狗与小学二三事》[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1834556-1-1.html</link>
      <description>这个水平的短文能去投稿么：《回忆一只狗与小学二三事》&#13;
 本帖最后由 双页宅 于 2019-5-26 21:21 编辑 

作为一个工程狗，今天休息在家突然想要写一篇文章。也不知道哪根筋搭错了，总之睹物思人，写下了这个东西。外野有文学工作者么，能否评价一下。如果还可以那我投个稿算了。
&#13;
文在楼下，已经分段贴完了</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>双页宅: </b><br>
<span>这个水平的短文能去投稿么：《回忆一只狗与小学二三事》</span><br>
<span> 本帖最后由 双页宅 于 2019-5-26 21:21 编辑 </span><br>
<span>作为一个工程狗，今天休息在家突然想要写一篇文章。也不知道哪根筋搭错了，总之睹物思人，写下了这个东西。外野有文学工作者么，能否评价一下。如果还可以那我投个稿算了。</span><br>
<span>文在楼下，已经分段贴完了</span><br>
</p><p><b>双页宅: </b><br>
<span> 本帖最后由 双页宅 于 2019-5-26 21:33 编辑 </span><br>
<span>       距离我的小学校门口不远，有一家报刊亭。但在我上小学那会儿，那里仅仅是用桌椅和支架搭起的一个简陋报摊。一个老头常年坐在一边看着他的摊子。面前的行人和云影动如流水，而他和报摊稳如磐石。老头住在附近，身边常跟着一只白毛京巴犬。他偶然偷闲之际，也许在围观下棋，也许正与小卖店老板聊天，而那只狗就悠闲地守在摊子附近。那个年代还没流行过岁月静好这个词，现在回忆起来，形容这只狗大概恰如其分。       报摊坐落在我上小学的必经路上，一开始我并没有注意过这只不起眼的狗，因为我们都很小。当时我年纪轻轻，最大乐趣是收集各种卡牌，和伙伴攀比，流连于报摊附近的小卖店；狗体型瘦弱，长时间的户外生活使得它的毛发又脏又乱，但老头和他的家人大概不以为意，任凭它成为一只又小又脏的灰狗。       然而终有一天，我发现了这只京巴的秘密和骄傲。那一日我走在放学路上即将经过报摊，迎面来了一位拾荒者。这只平日里经常懒洋洋趴在地上的京巴，犬躯一震，登时跳了起来，挤压瘦小的胸腔开始对着拾荒者狂吠。这阵势把我吓了一跳，可拾荒者却不慌不忙，自顾自地背着蛇皮口袋前进。我呆呆得立在原地观察，当拾荒者正要掠过灰狗的眼前，我甚至看到它龇出黄色的尖牙。      它终究没有追出去咬，只是对着拾荒者的背影狺狺狂吠，直到蛇皮口袋消失在远处。从那以后，我就开始关注这只京巴的日常，上下学的时候总会多看它几眼。它从不对我叫，也不对普通的行人叫，甚至不怎么理睬别的狗。当附近的狗想来结识它时，它只是嗅一嗅对方屁股，然后无精打采地继续休息。但是它一定会对着拾荒者叫，对着衣衫褴褛的人叫，对着驶过的破旧三轮自行车叫，警惕地跳来跳去。      现在回想，这只京巴很会区分人的体面程度。但当时幼年的我有着非凡的想象力，竟然觉得这只狗可能有着非同寻常的童年经历。它也许幼年出生在穷山恶水，被这种穿着打扮的人虐待，因此逃到了城市在老头家落脚，自此开始了看守报摊的生活。当类似的人接近时，它的恐惧被重新唤起，于是产生这不同寻常的一幕。      我对这番理论感到满意，莫名觉得这是一条有故事的好狗。有时放学经过，我会去逗弄它一番，从小卖店买些东西喂它，而它依旧云淡风轻，享用着零食和时光。那时很长一段时间，X地小偷，入室盗窃，偷井盖的新闻弄得满城风雨，家里安装防盗门防盗窗的风潮逐渐流行开，小孩子也被教育远离可疑的陌生人。有时喂着零食的我会突然想到，如果它是我家的狗，能帮我驱赶这些“不可接触者”，就不用担心这些，父母也不会为怎样把家里的旧门换成防盗门而吵架。</span><br>
</p><p><b>双页宅: </b><br>
<span> 本帖最后由 双页宅 于 2019-5-26 21:31 编辑 </span><br>
<span>       我和这只京巴的互动没有持续很久，因一次偶发事件卒然中断。那时我是班级的学习委员。身为一名二道杠，好学生，我肩负了一个重要的职责：送信（试卷）。小学时的考试卷批改打分后都要交给家长签字，而班级里有些“重点照顾对象”，老师不放心让他们自己把试卷交给家长，于是交给同住在附近的班干部负责送试卷。正巧一个“重点照顾对象”跟我住在相邻小区，于是我成了他家的常客。他名字里有个“健”，我们都叫他“健男”。      那天我跟着健男去送试卷，健男突然跟我说：“S哥，我们小区有人养了条大狼狗。”      “真的假的？”我反问。      “不骗你，每天这个时候就会放出来。”      “……”      “那狗会扑不是这个小区的人。”      “你吓唬我？”      “没，S哥。就是提醒一下，狗如果扑你，千万别跑，你一跑他就会追。”       我想起在电视上看到的非洲大草原，朝健男家的方向推了他一把。       送完试卷，我准备回家。楼梯间平台窗户正对小区门口，每下一层，我都向外侦查一番。到二楼时，果然一只大黑狗在小区门口附近出现了。       “日。”我暗自叫苦。我在楼梯间等了一段时间，天色渐渐黯淡，而黑狗依然威风凛凛地守在小区门口附近。没办法，只能硬闯。我平复下心情，小心向大门走去。黑狗显然察觉到我，直勾勾地盯着我的举动，目露凶光，一动不动。我每接近一步，心跳就加快一分。快挪到小区门口时，我似乎看见黑狗身体后倾准备发力，恐惧顿时超过了理智，于是没命跑了起来，只觉双耳被风打得生疼。一个声音告诉我黑狗在后面追，就像非洲大草原的狮子，而我正是一头待捕的羚羊。跑回自家小区，我突然感到身后没有动静，回头一看，黑狗早已不知去向，也许一开始就是我的错觉。       从此我对狗没了好感，路过报摊时也不想看一眼那只灰京巴，更懒得买零食了。       虽然这次逃跑永生难忘，但我的送信生涯依然继续。经过无数次送试卷后，健男竟然跟我成了朋友。正所谓一个坏学生和好学生的友谊，他带我玩遍了学校附近的黑网吧。不过除此之外，他只是一个普通的成绩差学生，小学之后我们分道扬镳。</span><br>
</p><p><b>双页宅: </b><br>
<span> 本帖最后由 双页宅 于 2019-5-26 21:00 编辑 </span><br>
<span>      我的送信对象中还有一位奇人。我的语文班主任是一个凶巴巴的黄脸老太婆，曾经在课堂对他大骂：       “你是不是脑子有毛病？”      此事的前因后果早已忘却，但数学老师对他的怒骂我记得一清二楚：      “说了多少回，不允许列方程组解应用题，你再犯一次就把你作业本撕了！明天叫你家长来学校一趟！”       于是我拿着他的作业本去他家送信，作业本里写着严肃的批语，我被吩咐必须把这个批语亲自呈现到他家长的面前。然而到他家的时候尚早，他的家人还没有下班，百无聊赖的我在他家呆了一会儿。他有个独立的书房，桌上一台电脑，只记得屏幕很大。       “你书真多，借我看看。”我驻足到他的书架前。我想到学校附近有一个旧书店，书籍紧凑地排列，散发着一种大书店闻不到的馨香。       “随便看。”他在另一个房间不知在摆弄什么。       我抽出一本《时间简史》，翻开扉页，里面有张霍金年轻时候的照片。我端详了一下，发觉他长得有点像霍金。看了一会，我忽然想起个事情。       “怎么列方程组解应用题？”我感兴趣地问。      于是我跟他成了朋友。      不得不说，同为小学生，小霍金的知识面远超过我。直到后来我才发觉，作为小学生的他喜欢信誓旦旦地吹牛，比如他曾经向我宣称：宇宙大爆炸前的空间体积是17立方厘米。但那个时候我们无话不谈，有一次我跟他提起报摊的京巴犬，问他知不知道这种奇妙行为的背后。小霍金思考了一会儿，说他可以向中科院动植物研究所发邮件咨询动物心理学。于是放学后我们在他家打算写一封电子邮件。       “狗有同类意识”在电脑前他忽然认真地说，“他把你当同类，就跟你好；把你当异类，就向你叫，跟人一样。”       合写邮件的那个学期之后，小霍金举家去了新加坡。</span><br>
</p><p><b>双页宅: </b><br>
<span> 本帖最后由 双页宅 于 2019-5-26 21:35 编辑 </span><br>
<span>       印象中最后一次送信，是去一个女生家。回忆有时像一面哈哈镜。在我残留的印象中，她的眼睛很大，身材瘦削。不知是因为身材瘦削所以显得眼睛很大，还是眼睛很大所以显得身材瘦削。但无论何种特征，都让她显得弱小可怜。多年后，当我看见冰菓中的千反田爱瑠时，蓦然回想起她的眼睛。所以还是称她为小菓好了。      不是所有人都会可怜小菓，比如班长，一个健硕的黑皮肤女孩，有一次我们俩值日，她忽然凑过来跟我透露一个秘密：      “菓的妈是卖的。”      “什么意思？”我问道      班长露出神秘得意的微笑，没有说下去。我并不喜欢这位班长，她是我的竞争对手，三道杠。在成绩上我比她好，然而我只能当一个区区二道杠学习委员。有传言她家和班主任家有关系，班上很多人的事情她都知道。      一次调整座位后，我和小菓成了同桌。这是我们班的常规调整，让成绩好的学生和成绩差的学生同桌，希望拉动差生的成绩。班长是个例外，她和英语课代表同桌。小菓严重偏科，数学成绩很差，我几乎没见她认真做过数学作业。每周二和周四下午最后两节课，是所谓的困难班时间，所有孩子要写两节课作业，然后才放学。这时我看见她拿出一本白色封面的本子，或写或画，我有些好奇：       “你在做什么？”       “别看。”       “我就看。”       她推了我一把，没想到劲还挺大。我“哎呦”一声，同学纷纷侧目，班长好像往这里瞪了一眼。       过后不久我发现小菓的第二个秘密。那时已入夏，我们都穿着白短袖校服上学。某一天她来到教室坐下，我发现她的原本干净的手臂有一块淤青。她察觉到我的目光，遮住了那里。       “不小心撞的。”       “哦。”       她见我反应平淡，看了我一眼，她的眼睛有些红肿。然而不一会儿，我发现她的短袖似乎掩盖着另一块淤青。       “这里，也是撞的？”我用手比划一下，轻轻问她。       她一下咬住嘴唇，什么话也不说。       我顿时明了为什么经常看见她红肿着眼睛来上学。那天我俩都默默无言。下午，我鼓起勇气写了一张纸条递给她：       “有什么我可以帮忙？”       她看了一眼，把纸条揉进手心，依然没有理我。       后来日子里我们的关系微妙地融洽起来。她偶尔会送我几张贴画，作为回礼我也在小卖店买东西回送她。她也会问我作业，可惜进步依旧不大。写写画画的兴趣依然，随着时间流逝本子换成了蓝色封面。       “你还在写小说么？”我问道。       “不是。”       “我很好奇啊。”       “那就给你稍微看一眼。”她浅浅笑道。       小菓把本子翻到第一页递给我。果然不是小说，而是一些零落的句子和段落，偶尔还有一些小涂鸦。这些语言并不是摘抄，因为我记得明明是她默写下来的，然而这也一定不是她自己的话语，因为这些段落和句子都显得很成熟。然而不管如何，这娟秀的字迹一定是她的，宛如四月的金se蝴蝶。       “可以用来写作文”我奉承一句，准备从后往前翻页，看看最新的句子。       她瞧见我的举动，倏地按住我的手，把本子夺了回来。      “这么小气？”我玩笑道。       她不觉得是玩笑，脸红扑扑的，然后又轻轻推了我一拳。</span><br>
</p><p><b>炎天下的少年: </b><br>
<span>搬好小凳子坐等更新</span><br>
</p><p><b>双页宅: </b><br>
<span> 本帖最后由 双页宅 于 2019-5-26 21:05 编辑 </span><br>
<span>      在一次意外中，小菓的本子被黄脸老太婆班主任没收了。第二天临近放学，我被叫到了办公室，小菓早已在那里。</span><br>
<span>      “你把这个文件袋送给小菓的家长，然后叫她家长明天来学校一趟。”</span><br>
<span>      我看了看旁边不知所措的小菓，</span><br>
<span>      “我不知道她家在那里。”</span><br>
<span>      “你跟着她去。” 黄脸老太婆用命令的口吻说道。</span><br>
<span>       也许是因为小菓在场，我产生了一些抵抗的勇气：“明明我和她家的方向是反的……”</span><br>
<span>       黄脸老太婆重重地拍了下桌子，甚至惊到不远处的其他老师，她打断我的话：“你不去送可以，明天你把你家长喊来。”然后似笑非笑地对小菓说：“你领着他，明白么。” 黄脸老太婆是个狠角色，曾经体罚一位女生让其在门后角落罚站，不许哭出声。两节课后把门拉开，那个女生早已变成泪人。</span><br>
<span>       小菓和我并肩走着。她的家似乎很远，这让我有些疑惑。曾经很多次我放学留下给老师帮忙，回家时却在学校附近遇到她。我的眼前开始出现陌生的景色。难道她在本子中骂了黄脸老太婆？我思忖道，毕竟所有人私底下都骂过班主任，不然她也不会如此暴怒。但是我不知从何问起，更不敢违背班主任的命令。</span><br>
<span>       “把东西还给我吧……”小菓低声恳请道。</span><br>
<span>       “里面是本子么？”</span><br>
<span>       “把东西还给我……”她似乎要哭出来。</span><br>
<span>       “你写了什么？”</span><br>
<span>       “没写什么。”</span><br>
<span>       “没写什么就不怕。”</span><br>
<span>       “我打开看看。”</span><br>
<span>       “别看。”</span><br>
<span>       “为什么？”</span><br>
<span>       “因为老太婆在欺负我。”小菓红肿着眼睛。</span><br>
<span>       “可是老太婆不也在欺负我么，只要不送这个就要被找家长，这算什么事情。”我可能吼着说出这句话。小菓看起来有些惊讶和害怕，也许是因为我的话，也许是因为我扭曲的脸。</span><br>
<span>       也许后来有更多的言语，但是我已全然忘怀。只记得她家在一个破败的楼房中。天色已晚，楼道一片昏黑，踏进一步即想逃离。敲门后大约是她的母亲，女主人脸色蜡黄，神情憔悴，疑惑地看着我和身后的小菓。</span><br>
<span>       第二天我和小菓被调换了座位，自此没有交集。放学路上，我看到那只灰京巴，它看我一眼，移开了目光。小霍金说对了，也说错了。</span><br>
<span>       新的学期到来，小菓也消失了。然而不像小霍金，小菓的离去无影无踪，仿佛从未存在。我询问黑皮班长小菓去了哪里。</span><br>
<span>       “消失。”她做出一个消散的手势, 露出神秘得意的微笑。</span><br>
</p><p><b>双页宅: </b><br>
<span>完</span><br>
</p><p><b>破局之人: </b><br>
<span>可以。</span><br>
</p><p><b>CloneCommando: </b><br>
<span>下轻脚下轻拳接必杀</span><br>
</p><p><b>kagame: </b><br>
<span>可以的</span><br>
</p><p><b>sheshiro: </b><br>
<span>完了，我觉得这几个角色还可以深挖一下</span><br>
<span>再丰富一下班长和老太婆以及小果母亲的形象就行</span><br>
<span>写他个五十万字，再找几个大手画一下几个主要女角色的立绘</span><br>
<span>然后用橙光那样的傻瓜软件做个流程</span><br>
<span>［巴狗鸣泣之时］，名字我都想好了！</span><br>
</p><p><b>双页宅: </b><br>
<span>我还真去找杂志想去投稿了，但是发现都要求正能量，不怎么正能量的文章该投到哪里？</span><br>
</p><p><b>delpin: </b><br>
<span>建男 **</span><br>
</p><p><b>陈佩: </b><br>
<span>我觉得不能 至少看完第一段的时候没有看下去的欲望</span><br>
</p><p><b>江弦风歌: </b><br>
<span>我觉得不错，韩寒好像有个短文平台叫《一个》 楼主可以去看看</span><br>
</p><p><b>河水: </b><br>
<span>@塔那</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1834556[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
