<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>“边焦虑边懒散”不该是年轻人的姿势</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>“边焦虑边懒散”不该是年轻人的姿势</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:19:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“边焦虑边懒散”不该是年轻人的姿势[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1903082-1-1.html</link>
      <description>“边焦虑边懒散”不该是年轻人的姿势&#13;
人民日报
&#13;
“边焦虑边懒散”不该是年轻人的姿势
&#13;
生活中，有的人遇到压力就容易出现焦虑情绪，无法马上行动起来去解决问题。你有这样的情况吗？最近，一项对2004名受访者进行的调查显示，88.7%的受访者有过只顾着焦虑却迟迟行动不起来的情况，其中33.1%的受访者经常这样。54.3%的受访者建议戒掉“拖延症”，提高效率。
&#13;
有时间焦虑、没时间行动，只知道焦虑、不愿意行动，甚至于一边焦虑、一边懒散，的确是一些年轻人存在的“毛病”。他们之所以焦虑，一个原因是，想得太多了，或者说思考得太多了。比如一位20岁出头的女大学生说：“有时我对朋友说了一句话，事后总觉得别人误会了自己的意思，甚至会因此失眠。后来一问，对方根本不在意，是我自己和自己过不去。这都是非常小的事，但对我的影响是非常大的。”这便是为一些没必要的事情而焦虑。有网友因此说，有些“病”真的是多虑出来的。
&#13;
更多年轻人之所以充满了焦虑，是因为在工作、前途、金钱、婚恋等方面面临很多压力，或者面临着很大的不确定性。有调查称，在最让年轻人焦虑的事情中，排名前三的分别是：人生目标、物质金钱和事业。这也不难理解，毕竟，随着社会快速发展，竞争压力、财富标准、成功的价值观念都在发生巨变。比如，有的人还在为买第一套房、养第一个娃努力，而身边的人却买了第二套房、生了第二个娃；比如，有的人还在为公司即将倒闭，日后何去何从而忧虑，而同学却在知名企业蒸蒸日上……
&#13;
总而言之，单身的人会为脱单、为催婚焦虑，结婚了又会为养家糊口、创造更好的经济条件而焦虑；工作没着落会为生计焦虑，工作着却做着不喜欢的事也会为自己的价值发挥、人性理想实现而焦虑；没房没车会为租房挤公交焦虑，有房有车却会为房不够大、车不够好而焦虑……在焦虑者的思想中，“我不像是在工作，而是在应付工作”“我不算是在生活，更像是在生存”，甚至于觉得“我连‘眼前的苟且’都没达到，更不用说‘诗与远方’了”。可以说，一些年轻人的焦虑之多变，令人震惊。
&#13;
应该承认，焦虑是一代又一代人的通病，正如一网友所说，谁都逃不开人生目标、物质金钱和事业这三件事，大多数人的焦虑同样离不开这几件事。但焦虑应该有谱儿。除了不必为不必要的小事焦虑，不要自寻烦恼，还需要正确看待自己遇到的问题，比如，认真想想自己所焦虑的东西是合理的吗？自己只是想成为别人眼中的那个“优秀”的人、
&#13;
“成功”的人吗？换言之，需要认清自己真正需要什么、真正想要什么，并正视理想和现实之间是存在落差的，人与人之间也是存在能力与努力差距的。
&#13;
破除焦虑的最好方法是行动。如果焦虑是能力、努力和现实之间的差距所造成的，那就更要行动。人生目标的实现，物质金钱的获得，事业的成功，都不是焦虑的结果，而是行动的犒赏。与其坐而焦虑，不如戒掉“拖延症”，起而行之，直面问题、解决问题。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，焦虑的感觉就会有所减轻，只要知道自己一直拼搏在成功的道路上，成功就基本不会偏离。只焦虑不行动，会白白浪费许多光阴。
&#13;
https://m.toutiao.com/i6770439003645673992/?tt_from=mobile_qq&amp;utm_campaign=client_share&amp;timestamp=1576394573&amp;app=news_article&amp;utm_source=mobile_qq&amp;utm_medium=toutiao_android&amp;req_id=201912151522530100260760271B04BFBE&amp;group_id=6770439003645673992</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>kimone_1: </b><br>
<span>坐漏水的船</span><br>
<span>扬漏风的帆</span><br>
<span>焦虑的懒散</span><br>
<span>青年人的禅</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>人民日报的夜读是我见过最介的鸡汤</span><br>
</p><p><b>RobinEatCorn: </b><br>
<img src="https://img.saraba1st.com/forum/201912/14/151833v8iiz9p639cpzai3.jpg" title="https://img.saraba1st.com/forum/201912/14/151833v8iiz9p639cpzai3.jpg"><br>
</p><p><b>Hikiyaga⑧man: </b><br>
<span>二流报纸又在企图qj年轻人了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>官老爷是太久没当过人了吧</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>REST 发表于 2019-12-15 17:50</span><br>
<span>不懂理论的二流报纸说二流还真是抬举了，根本就是反动不堪</span><br>
<span>三流报纸，说二流确实抬举了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>jojo他提不起劲: </b><br>
<span>官方营销号行为</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>爱与和平的道化者: </b><br>
<span>waffen_ss_rush 发表于 2019-12-15 17:33</span><br>
<span>焦虑后一看未来只会更惨，工资涨不了多少反而加班更严重，那还不如得过且过，要不然就是努力提升自己跳槽去 ...</span><br>
<span>东山老虎吃人，西山老虎就不吃人了？</span><br>
</p><p><b>ARCtrooper: </b><br>
<span>其实吧，就泥潭半吊子们三天两头拿底层劳动人民当猴看那样子也就别笑话别人站着说话不腰疼了。</span><br>
</p><p><b>KENN: </b><br>
<span>泥潭不是经常说别人是你不努力？</span><br>
</p><p><b>当光停止: </b><br>
<span>要学会在被强X过程享受强X</span><br>
</p><p><b>spyps: </b><br>
<span>人日不愧为国家队巨魔，出手就是不一般。</span><br>
</p><p><b>kumquat_cc: </b><br>
<span>喊破嗓子，不如做出样子！我愿把双眼化作灯塔，照亮你们远大前程！加油，奥利给！</span><br>
</p><p><b>waffen_ss_rush: </b><br>
<span>爱与和平的道化者 发表于 2019-12-15 20:06:19</span><br>
<span>东山老虎吃人，西山老虎就不吃人了？嘛，总是有好一点的吧，或者说每个人重视的东西不同，我个人没啥追求，工资马马虎虎就行，主要是不想加班，更不想没事要去办公室进行无意义的加班</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>水山: </b><br>
<span>好的大人，没问题大人</span><br>
</p><p><b>Chw6951: </b><br>
<span>懒散是因为无法用行动解决焦虑</span><br>
</p><p><b>mu36030: </b><br>
<span>可以，不焦虑了继续懒散。。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>爱与和平的道化者: </b><br>
<span>waffen_ss_rush 发表于 2019-12-15 22:34</span><br>
<span>嘛，总是有好一点的吧，或者说每个人重视的东西不同，我个人没啥追求，工资马马虎虎就行，主要是不 ...</span><br>
<span>都在图里</span><br>
</p><p><b>waffen_ss_rush: </b><br>
<span>爱与和平的道化者 发表于 2019-12-15 23:33:13</span><br>
<span>都在图里可是我同学在富士康坐办公室整天闲的一比还不加班啊，听他说的我都不敢相信这是富士康</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>OK Boomer</span><br>
<span>— from samsung SM-G970F, Android 9 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>あらし: </b><br>
<span>waffen_ss_rush 发表于 2019-12-15 23:48</span><br>
<span>可是我同学在富士康坐办公室整天闲的一比还不加班啊，听他说的我都不敢相信这是富士康</span><br>
<span>-- 来自...</span><br>
<span>去流水线上看看？坐办公室的才多少人</span><br>
</p><p><b>Anoneko: </b><br>
<span>再不努力点以后就该引进外来物种了</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>焦虑因为奋斗找不到回报，懒散因为奋斗找不到回报</span><br>
</p><p><b>林漠俪: </b><br>
<span>典型的混淆视听偷换概念，只说拖延症导致焦虑不对，要行动起来什么的是没啥问题的。非要加上最后那一段就显得有些恶心了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span>ARCtrooper 发表于 2019-12-15 20:32</span><br>
<span>其实吧，就泥潭半吊子们三天两头拿底层劳动人民当猴看那样子也就别笑话别人站着说话不腰疼了。 ...</span><br>
<span>猴子知道自己是猴子才正常，猴子假装人那叫沐猴而冠</span><br>
</p><p><b>Miss.X: </b><br>
<span>人民日报的公号还可以吧，日常喝鸡汤。</span><br>
</p><p><b>看破晓: </b><br>
<span>资本家日报</span><br>
</p><p><b>dab23: </b><br>
<span>看破晓 发表于 2019-12-16 07:46</span><br>
<span>资本家日报</span><br>
<span>还有资本代表大会，为资本服务</span><br>
</p><p><b>人形灾害: </b><br>
<span>不准焦虑</span><br>
</p><p><b>PNK: </b><br>
<span>拖延会导致焦虑，没错</span><br>
<span>但焦虑不都是拖延导致的</span><br>
<span>老板要求8 11 6，让我难以处理家庭关系导致焦虑，那应该行动起来，主动8 12 7，主动抛弃家庭，这样再来看老板的要求就不会感觉焦虑了，这篇文章就是这个意思吧</span><br>
</p><p><b>lanyikt: </b><br>
<span>奋斗无用只能当工资小偷来反抗了。</span><br>
</p><p><b>飞翔的轰炸机: </b><br>
<span>二流小报又出来拉仇恨了，简直稳的一批</span><br>
</p><p><b>十二月: </b><br>
<span>这不就换了一通话说996是福报吗</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>而是你要享受这个过程</span><br>
</p><p><b>diyihaoshitu: </b><br>
<span>我现在就觉得活着好累</span><br>
</p><p><b>aigaion: </b><br>
<span>多宣传下国家各方面的成就，让老百姓跟着光荣一点从而增强信心，不比发这种鸡汤有效果多啦？可以的话再搭配下发达国家的衰落。</span><br>
</p><p><b>带带大松鼠: </b><br>
<span>说得好，但我选择混吃等死</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 对我个人而言，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 既然如何， 这样看来， 这样看来， 生活中，若剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 所谓剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，关键是剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获需要如何写。 我认为， 生活中，若剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 那么， 就我个人来说，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获对我的意义，不能不说非常重大。 要想清楚，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，到底是一种怎么样的存在。 对我个人而言，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 总结的来说， 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 莎士比亚说过一句富有哲理的话，那脑袋里的智慧，就像打火石里的火花一样，不去打它是不肯出来的。这似乎解答了我的疑惑。 非洲说过一句富有哲理的话，最灵繁的人也看不见自己的背脊。这似乎解答了我的疑惑。 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 要想清楚，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，到底是一种怎么样的存在。 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，到底应该如何实现。 带着这些问题，我们来审视一下剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。 可是，即使是这样，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的出现仍然代表了一定的意义。 从这个角度来看， 对我个人而言，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 对我个人而言，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 笛卡儿曾经提到过，阅读一切好书如同和过去最杰出的人谈话。这启发了我， 既然如何， 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 莎士比亚在不经意间这样说过，人的一生是短的，但如果卑劣地过这一生，就太长了。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 就我个人来说，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获对我的意义，不能不说非常重大。 问题的关键究竟为何？ 经过上述讨论， 了解清楚剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 既然如何， 现在，解决剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的问题，是非常非常重要的。 所以， 就我个人来说，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获对我的意义，不能不说非常重大。 所谓剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，关键是剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获需要如何写。 笛卡儿曾经提到过，读一切好书，就是和许多高尚的人谈话。这不禁令我深思。 既然如何， 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，到底应该如何实现。 阿卜·日·法拉兹说过一句富有哲理的话，学问是异常珍贵的东西，从任何源泉吸收都不可耻。这不禁令我深思。 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。</span><br>
<span>　　培根在不经意间这样说过，要知道对好事的称颂过于夸大，也会招来人们的反感轻蔑和嫉妒。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 总结的来说， 带着这些问题，我们来审视一下剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。 问题的关键究竟为何？ 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 现在，解决剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的问题，是非常非常重要的。 所以， 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 既然如何， 鲁巴金在不经意间这样说过，读书是在别人思想的帮助下，建立起自己的思想。这似乎解答了我的疑惑。 既然如此， 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 我认为， 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 既然如此， 我认为， 那么。</span><br>
<span>　　可是，即使是这样，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的出现仍然代表了一定的意义。 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，到底应该如何实现。 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，到底应该如何实现。 问题的关键究竟为何？ 左拉在不经意间这样说过，生活的道路一旦选定，就要勇敢地走到底，决不回头。这不禁令我深思。 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 我认为， 既然如此， 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 鲁巴金说过一句富有哲理的话，读书是在别人思想的帮助下，建立起自己的思想。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 总结的来说， 这样看来， 从这个角度来看。</span><br>
<span>　　普列姆昌德在不经意间这样说过，希望的灯一旦熄灭，生活刹那间变成了一片黑暗。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 从这个角度来看， 生活中，若剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 带着这些问题，我们来审视一下剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。 既然如何， 生活中，若剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 既然如此， 池田大作曾经说过，不要回避苦恼和困难，挺起身来向它挑战，进而克服它。这启发了我， 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 从这个角度来看， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 既然如此， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获因何而发生？ 韩非曾经提到过，内外相应，言行相称。这不禁令我深思。 从这个角度来看， 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 裴斯泰洛齐曾经说过，今天应做的事没有做，明天再早也是耽误了。这似乎解答了我的疑惑。 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获因何而发生？ 迈克尔·F·斯特利在不经意间这样说过，最具挑战性的挑战莫过于提升自我。这启发了我， 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，到底应该如何实现。 了解清楚剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 问题的关键究竟为何？ 既然如何， 从这个角度来看， 笛卡儿曾经说过，读一切好书，就是和许多高尚的人谈话。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。</span><br>
<span>　　本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 生活中，若剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 达尔文说过一句富有哲理的话，敢于浪费哪怕一个钟头时间的人，说明他还不懂得珍惜生命的全部价值。这似乎解答了我的疑惑。 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是。</span><br>
<span>　　要想清楚，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，到底是一种怎么样的存在。 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，到底应该如何实现。 带着这些问题，我们来审视一下剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 冯学峰说过一句富有哲理的话，当一个人用工作去迎接光明，光明很快就会来照耀着他。这不禁令我深思。 培根在不经意间这样说过，合理安排时间，就等于节约时间。这不禁令我深思。 维龙曾经提到过，要成功不需要什么特别的才能，只要把你能做的小事做得好就行了。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 就我个人来说，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获对我的意义，不能不说非常重大。 查尔斯·史考伯曾经提到过，一个人几乎可以在任何他怀有无限热忱的事情上成功。 这启发了我， 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，发生了会如何，不发生又会如何。 总结的来说， 既然如此， 那么， 老子说过一句富有哲理的话，知人者智，自知者明。胜人者有力，自胜者强。我希望诸位也能好好地体会这句话。 生活中，若剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 从这个角度来看， 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获因何而发生？ 既然如何， 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时。</span><br>
<span>　　我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 亚伯拉罕·林肯曾经提到过，你活了多少岁不算什么，重要的是你是如何度过这些岁月的。这似乎解答了我的疑惑。 奥普拉·温弗瑞在不经意间这样说过，你相信什么，你就成为什么样的人。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 对我个人而言，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 富兰克林曾经提到过，你热爱生命吗？那么别浪费时间，因为时间是组成生命的材料。我希望诸位也能好好地体会这句话。 我认为， 了解清楚剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 那么， 就我个人来说，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获对我的意义，不能不说非常重大。 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的发生，到底需要如何做到，不剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的发生，又会如何产生。 罗曼·罗兰在不经意间这样说过，只有把抱怨环境的心情，化为上进的力量，才是成功的保证。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 可是，即使是这样，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的出现仍然代表了一定的意义。 问题的关键究竟为何？ 带着这些问题，我们来审视一下剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。</span><br>
<span>　　剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，发生了会如何，不发生又会如何。 现在，解决剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的问题，是非常非常重要的。 所以， 就我个人来说，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获对我的意义，不能不说非常重大。 笛卡儿曾经说过，阅读一切好书如同和过去最杰出的人谈话。这似乎解答了我的疑惑。 对我个人而言，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 了解清楚剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获因何而发生？ 马云曾经提到过，最大的挑战和突破在于用人，而用人最大的突破在于信任人。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 奥斯特洛夫斯基曾经说过，共同的事业，共同的斗争，可以使人们产生忍受一切的力量。　这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 歌德曾经提到过，意志坚强的人能把世界放在手中像泥块一样任意揉捏。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，到底应该如何实现。 富兰克林说过一句富有哲理的话，读书是易事，思索是难事，但两者缺一，便全无用处。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 黑塞曾经说过，有勇气承担命运这才是英雄好汉。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 就我个人来说，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获对我的意义，不能不说非常重大。 生活中，若剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 所谓剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，关键是剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获需要如何写。 总结的来说， 我认为， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 问题的关键究竟为何？ 经过上述讨论， 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 可是，即使是这样，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的出现仍然代表了一定的意义。 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的发生，到底需要如何做到，不剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的发生，又会如何产生。 卡莱尔说过一句富有哲理的话，过去一切时代的精华尽在书中。我希望诸位也能好好地体会这句话。 就我个人来说，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获对我的意义，不能不说非常重大。 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 带着这些问题，我们来审视一下剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 经过上述讨论， 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 达尔文说过一句富有哲理的话，敢于浪费哪怕一个钟头时间的人，说明他还不懂得珍惜生命的全部价值。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 富兰克林曾经说过，你热爱生命吗？那么别浪费时间，因为时间是组成生命的材料。这似乎解答了我的疑惑。 既然如此， 从这个角度来看， 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，发生了会如何，不发生又会如何。 莎士比亚说过一句富有哲理的话，那脑袋里的智慧，就像打火石里的火花一样，不去打它是不肯出来的。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 文森特·皮尔曾经说过，改变你的想法，你就改变了自己的世界。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题。</span><br>
<span>　　剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的发生，到底需要如何做到，不剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的发生，又会如何产生。 这样看来， 所谓剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，关键是剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获需要如何写。 对我个人而言，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获因何而发生？ 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，发生了会如何，不发生又会如何。 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 富兰克林在不经意间这样说过，你热爱生命吗？那么别浪费时间，因为时间是组成生命的材料。这不禁令我深思。 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 既然如何， 既然如此， 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获因何而发生？ 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 带着这些问题，我们来审视一下剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。 这样看来， 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 现在，解决剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的问题，是非常非常重要的。 所以， 塞内加曾经说过，勇气通往天堂，怯懦通往地狱。这不禁令我深思。 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，发生了会如何，不发生又会如何。 我认为， 问题的关键究竟为何？ 俾斯麦说过一句富有哲理的话，对于不屈不挠的人来说，没有失败这回事。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 一般来说， 既然如何， 莎士比亚在不经意间这样说过，人的一生是短的，但如果卑劣地过这一生，就太长了。我希望诸位也能好好地体会这句话。 可是，即使是这样，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的出现仍然代表了一定的意义。 爱迪生在不经意间这样说过，失败也是我需要的，它和成功对我一样有价值。我希望诸位也能好好地体会这句话。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 总结的来说， 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，发生了会如何，不发生又会如何。 既然如何， 既然如何， 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的发生，到底需要如何做到，不剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的发生，又会如何产生。 既然如此， 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 一般来说， 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 就我个人来说，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获对我的意义，不能不说非常重大。 我认为， 苏轼在不经意间这样说过，古之立大事者，不惟有超世之才，亦必有坚忍不拔之志。这不禁令我深思。 马尔顿在不经意间这样说过，坚强的信心，能使平凡的人做出惊人的事业。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 一般来说， 问题的关键究竟为何。</span><br>
<span>　　一般来说， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 达尔文说过一句富有哲理的话，敢于浪费哪怕一个钟头时间的人，说明他还不懂得珍惜生命的全部价值。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 既然如此， 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，发生了会如何，不发生又会如何。 培根说过一句富有哲理的话，深窥自己的心，而后发觉一切的奇迹在你自己。这似乎解答了我的疑惑。</span><br>
<span>　　爱尔兰曾经提到过，越是无能的人，越喜欢挑剔别人的错儿。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 我认为， 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 所谓剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，关键是剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获需要如何写。 克劳斯·莫瑟爵士在不经意间这样说过，教育需要花费钱，而无知也是一样。这启发了我， 吕凯特在不经意间这样说过，生命不可能有两次，但许多人连一次也不善于度过。这启发了我， 所谓剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，关键是剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获需要如何写。 我认为， 莫扎特说过一句富有哲理的话，谁和我一样用功，谁就会和我一样成功。这不禁令我深思。 可是，即使是这样，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的出现仍然代表了一定的意义。 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 既然如何， 培根曾经说过，深窥自己的心，而后发觉一切的奇迹在你自己。这似乎解答了我的疑惑。 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，发生了会如何，不发生又会如何。 维龙在不经意间这样说过，要成功不需要什么特别的才能，只要把你能做的小事做得好就行了。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，发生了会如何，不发生又会如何。 要想清楚，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，到底是一种怎么样的存在。 了解清楚剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 一般来说， 总结的来说， 现在，解决剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的问题，是非常非常重要的。 所以， 现在，解决剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的问题，是非常非常重要的。 所以， 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的发生，到底需要如何做到，不剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的发生，又会如何产生。 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，到底应该如何实现。 可是，即使是这样，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的出现仍然代表了一定的意义。</span><br>
<span>　　吉格·金克拉说过一句富有哲理的话，如果你能做梦，你就能实现它。我希望诸位也能好好地体会这句话。 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 一般来说， 可是，即使是这样，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的出现仍然代表了一定的意义。 马云在不经意间这样说过，最大的挑战和突破在于用人，而用人最大的突破在于信任人。这似乎解答了我的疑惑。 从这个角度来看， 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 莎士比亚曾经提到过，那脑袋里的智慧，就像打火石里的火花一样，不去打它是不肯出来的。这不禁令我深思。 既然如何， 经过上述讨论。</span><br>
<span>　　带着这些问题，我们来审视一下剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。 既然如何， 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获因何而发生？ 白哲特在不经意间这样说过，坚强的信念能赢得强者的心，并使他们变得更坚强。 这启发了我， 要想清楚，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，到底是一种怎么样的存在。 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 对我个人而言，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 总结的来说， 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 对我个人而言，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 一般来说， 要想清楚，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，到底是一种怎么样的存在。 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 一般来说， 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 要想清楚，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，到底是一种怎么样的存在。 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 总结的来说， 美华纳曾经说过，勿问成功的秘诀为何，且尽全力做你应该做的事吧。这启发了我， 就我个人来说，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获对我的意义，不能不说非常重大。 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时。</span><br>
<span>　　莫扎特说过一句富有哲理的话，谁和我一样用功，谁就会和我一样成功。这似乎解答了我的疑惑。 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，发生了会如何，不发生又会如何。 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 俾斯麦在不经意间这样说过，失败是坚忍的最后考验。这启发了我， 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 伏尔泰曾经提到过，坚持意志伟大的事业需要始终不渝的精神。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 可是，即使是这样，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的出现仍然代表了一定的意义。 生活中，若剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 一般来说， 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 既然如何， 贝多芬在不经意间这样说过，卓越的人一大优点是：在不利与艰难的遭遇里百折不饶。我希望诸位也能好好地体会这句话。 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 对我个人而言，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 西班牙在不经意间这样说过，自己的鞋子，自己知道紧在哪里。我希望诸位也能好好地体会这句话。 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 莎士比亚曾经提到过，人的一生是短的，但如果卑劣地过这一生，就太长了。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 既然如何， 既然如何， 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，发生了会如何，不发生又会如何。 可是，即使是这样，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获的出现仍然代表了一定的意义。 既然如此， 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 要想清楚，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，到底是一种怎么样的存在。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 别林斯基曾经提到过，好的书籍是最贵重的珍宝。这似乎解答了我的疑惑。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 西班牙在不经意间这样说过，自己的鞋子，自己知道紧在哪里。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 对我个人而言，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 生活中，若剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，到底应该如何实现。 所谓剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，关键是剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获需要如何写。 经过上述讨论， 要想清楚，剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，到底是一种怎么样的存在。</span><br>
</p><p><b>waffen_ss_rush: </b><br>
<span>あらし 发表于 2019-12-16 00:02:21</span><br>
<span>去流水线上看看？坐办公室的才多少人所以我特地强调是办公室啊，我也是制造业办公室然而强制加班</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>unlimited_blade: </b><br>
<span> 本帖最后由 unlimited_blade 于 2019-12-16 11:49 编辑 </span><br>
<span>这种话针对某个人可能是有意义的，从社会管理者的角度针对青年整个群体说，就是屁话了。</span><br>
</p><p><b>eurydice: </b><br>
<span>一群人阴阳怪气。筚路蓝缕，以启山林。年轻人不奋斗难道混吃等死吗</span><br>
</p><p><b>yzhitaly2006: </b><br>
<span>那如果是发现努力行动之后然并卵的焦虑呢</span><br>
</p><p><b>adolfchen: </b><br>
<span>日人民报嘛，正常操作</span><br>
</p><p><b>pigofsunny: </b><br>
<span> 本帖最后由 pigofsunny 于 2019-12-16 11:58 编辑 </span><br>
<span>aigaion 发表于 2019-12-16 10:15</span><br>
<span>多宣传下国家各方面的成就，让老百姓跟着光荣一点从而增强信心，不比发这种鸡汤有效果多啦？可以的 ...</span><br>
<span>新 闻 联 播吗？竟然被屏蔽了…</span><br>
</p><p><b>天成小次郎: </b><br>
<span>说的对说的对，牛逼牛逼，无敌</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span> 本帖最后由 8aa8aa8aa 于 2019-12-16 13:01 编辑 </span><br>
<span>eurydice 发表于 2019-12-16 11:48</span><br>
<span>一群人阴阳怪气。筚路蓝缕，以启山林。年轻人不奋斗难道混吃等死吗</span><br>
<span>毕竟是这里是一个很多人的“工贼”定义包括大多数厂弟厂妹快递小哥的巨魔论坛</span><br>
<span>月入3000的农村户口是“小资”，月入五万的城市人可是“无产阶级”哦</span><br>
</p><p><b>冬夜女公爵: </b><br>
<span>johan·liebert 发表于 2019-12-15 17:39</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>这不是人日，是经济日报的</span><br>
</p><p><b>高木なつめ: </b><br>
<span>日人民报</span><br>
</p><p><b>renoluo: </b><br>
<span>年轻人比我勤奋，我很愧疚，焦虑倒是比较少，得过且过</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1903082[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“边焦虑边懒散”不该是年轻人的姿势[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1903082-1-1.html</link>
      <description>“边焦虑边懒散”不该是年轻人的姿势&#13;
人民日报
&#13;
“边焦虑边懒散”不该是年轻人的姿势
&#13;
生活中，有的人遇到压力就容易出现焦虑情绪，无法马上行动起来去解决问题。你有这样的情况吗？最近，一项对2004名受访者进行的调查显示，88.7%的受访者有过只顾着焦虑却迟迟行动不起来的情况，其中33.1%的受访者经常这样。54.3%的受访者建议戒掉“拖延症”，提高效率。
&#13;
有时间焦虑、没时间行动，只知道焦虑、不愿意行动，甚至于一边焦虑、一边懒散，的确是一些年轻人存在的“毛病”。他们之所以焦虑，一个原因是，想得太多了，或者说思考得太多了。比如一位20岁出头的女大学生说：“有时我对朋友说了一句话，事后总觉得别人误会了自己的意思，甚至会因此失眠。后来一问，对方根本不在意，是我自己和自己过不去。这都是非常小的事，但对我的影响是非常大的。”这便是为一些没必要的事情而焦虑。有网友因此说，有些“病”真的是多虑出来的。
&#13;
更多年轻人之所以充满了焦虑，是因为在工作、前途、金钱、婚恋等方面面临很多压力，或者面临着很大的不确定性。有调查称，在最让年轻人焦虑的事情中，排名前三的分别是：人生目标、物质金钱和事业。这也不难理解，毕竟，随着社会快速发展，竞争压力、财富标准、成功的价值观念都在发生巨变。比如，有的人还在为买第一套房、养第一个娃努力，而身边的人却买了第二套房、生了第二个娃；比如，有的人还在为公司即将倒闭，日后何去何从而忧虑，而同学却在知名企业蒸蒸日上……
&#13;
总而言之，单身的人会为脱单、为催婚焦虑，结婚了又会为养家糊口、创造更好的经济条件而焦虑；工作没着落会为生计焦虑，工作着却做着不喜欢的事也会为自己的价值发挥、人性理想实现而焦虑；没房没车会为租房挤公交焦虑，有房有车却会为房不够大、车不够好而焦虑……在焦虑者的思想中，“我不像是在工作，而是在应付工作”“我不算是在生活，更像是在生存”，甚至于觉得“我连‘眼前的苟且’都没达到，更不用说‘诗与远方’了”。可以说，一些年轻人的焦虑之多变，令人震惊。
&#13;
应该承认，焦虑是一代又一代人的通病，正如一网友所说，谁都逃不开人生目标、物质金钱和事业这三件事，大多数人的焦虑同样离不开这几件事。但焦虑应该有谱儿。除了不必为不必要的小事焦虑，不要自寻烦恼，还需要正确看待自己遇到的问题，比如，认真想想自己所焦虑的东西是合理的吗？自己只是想成为别人眼中的那个“优秀”的人、
&#13;
“成功”的人吗？换言之，需要认清自己真正需要什么、真正想要什么，并正视理想和现实之间是存在落差的，人与人之间也是存在能力与努力差距的。
&#13;
破除焦虑的最好方法是行动。如果焦虑是能力、努力和现实之间的差距所造成的，那就更要行动。人生目标的实现，物质金钱的获得，事业的成功，都不是焦虑的结果，而是行动的犒赏。与其坐而焦虑，不如戒掉“拖延症”，起而行之，直面问题、解决问题。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，焦虑的感觉就会有所减轻，只要知道自己一直拼搏在成功的道路上，成功就基本不会偏离。只焦虑不行动，会白白浪费许多光阴。
&#13;
https://m.toutiao.com/i6770439003645673992/?tt_from=mobile_qq&amp;utm_campaign=client_share&amp;timestamp=1576394573&amp;app=news_article&amp;utm_source=mobile_qq&amp;utm_medium=toutiao_android&amp;req_id=201912151522530100260760271B04BFBE&amp;group_id=6770439003645673992</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zndy: </b><br>
<span>“边焦虑边懒散”不该是年轻人的姿势</span><br>
<span>人民日报</span><br>
<span>“边焦虑边懒散”不该是年轻人的姿势</span><br>
<span>生活中，有的人遇到压力就容易出现焦虑情绪，无法马上行动起来去解决问题。你有这样的情况吗？最近，一项对2004名受访者进行的调查显示，88.7%的受访者有过只顾着焦虑却迟迟行动不起来的情况，其中33.1%的受访者经常这样。54.3%的受访者建议戒掉“拖延症”，提高效率。</span><br>
<span>有时间焦虑、没时间行动，只知道焦虑、不愿意行动，甚至于一边焦虑、一边懒散，的确是一些年轻人存在的“毛病”。他们之所以焦虑，一个原因是，想得太多了，或者说思考得太多了。比如一位20岁出头的女大学生说：“有时我对朋友说了一句话，事后总觉得别人误会了自己的意思，甚至会因此失眠。后来一问，对方根本不在意，是我自己和自己过不去。这都是非常小的事，但对我的影响是非常大的。”这便是为一些没必要的事情而焦虑。有网友因此说，有些“病”真的是多虑出来的。</span><br>
<span>更多年轻人之所以充满了焦虑，是因为在工作、前途、金钱、婚恋等方面面临很多压力，或者面临着很大的不确定性。有调查称，在最让年轻人焦虑的事情中，排名前三的分别是：人生目标、物质金钱和事业。这也不难理解，毕竟，随着社会快速发展，竞争压力、财富标准、成功的价值观念都在发生巨变。比如，有的人还在为买第一套房、养第一个娃努力，而身边的人却买了第二套房、生了第二个娃；比如，有的人还在为公司即将倒闭，日后何去何从而忧虑，而同学却在知名企业蒸蒸日上……</span><br>
<span>总而言之，单身的人会为脱单、为催婚焦虑，结婚了又会为养家糊口、创造更好的经济条件而焦虑；工作没着落会为生计焦虑，工作着却做着不喜欢的事也会为自己的价值发挥、人性理想实现而焦虑；没房没车会为租房挤公交焦虑，有房有车却会为房不够大、车不够好而焦虑……在焦虑者的思想中，“我不像是在工作，而是在应付工作”“我不算是在生活，更像是在生存”，甚至于觉得“我连‘眼前的苟且’都没达到，更不用说‘诗与远方’了”。可以说，一些年轻人的焦虑之多变，令人震惊。</span><br>
<span>应该承认，焦虑是一代又一代人的通病，正如一网友所说，谁都逃不开人生目标、物质金钱和事业这三件事，大多数人的焦虑同样离不开这几件事。但焦虑应该有谱儿。除了不必为不必要的小事焦虑，不要自寻烦恼，还需要正确看待自己遇到的问题，比如，认真想想自己所焦虑的东西是合理的吗？自己只是想成为别人眼中的那个“优秀”的人、</span><br>
<span>“成功”的人吗？换言之，需要认清自己真正需要什么、真正想要什么，并正视理想和现实之间是存在落差的，人与人之间也是存在能力与努力差距的。</span><br>
<span>破除焦虑的最好方法是行动。如果焦虑是能力、努力和现实之间的差距所造成的，那就更要行动。人生目标的实现，物质金钱的获得，事业的成功，都不是焦虑的结果，而是行动的犒赏。与其坐而焦虑，不如戒掉“拖延症”，起而行之，直面问题、解决问题。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获，焦虑的感觉就会有所减轻，只要知道自己一直拼搏在成功的道路上，成功就基本不会偏离。只焦虑不行动，会白白浪费许多光阴。</span><br>
<span>https://m.toutiao.com/i6770439003645673992/?tt_from=mobile_qq&utm_campaign=client_share&timestamp=1576394573&app=news_article&utm_source=mobile_qq&utm_medium=toutiao_android&req_id=201912151522530100260760271B04BFBE&group_id=6770439003645673992</span><br>
</p><p><b>米缸: </b><br>
<span>那只懒散不焦虑可以吗</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel XL, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>awertg: </b><br>
<span>站着说话不腰疼</span><br>
</p><p><b>randomsin1: </b><br>
<span>因为年轻人知道自己再怎么996也最多换来福报，自然就懒散了。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>拣尽寒枝: </b><br>
<span>说的是我？</span><br>
</p><p><b>lightdog: </b><br>
<span>蟹蟹来自朝廷的段子~</span><br>
</p><p><b>kuleisite1992: </b><br>
<span>在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获</span><br>
<span>要不是看到美国千禧一代混到快40岁了总资产才占全美国的1%我就真的信了你们这群老东西的邪了</span><br>
<span>对了，婴儿潮一代成天批判千禧一代是废物，但是总资产可是占有60%+</span><br>
</p><p><b>断裂的歌谣: </b><br>
<span>说的对，我现在已经只剩下懒散，再也不焦虑了</span><br>
</p><p><b>superchenxx01: </b><br>
<span>都是套话</span><br>
<span>—— 来自 OPPO R11, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>仓鼠吃火锅: </b><br>
<span>拾毒鸡汤营销号牙慧</span><br>
</p><p><b>hjknight: </b><br>
<span>是的，不要焦虑慵懒生活才是正确的做法。</span><br>
</p><p><b>kazemitoya: </b><br>
<span>不懒散难不成一直焦虑？</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>有一说一，我确实是这样</span><br>
</p><p><b>枫红盗版: </b><br>
<span>还有几天就被消灭了，让我懒散一点吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>alice911: </b><br>
<span>在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。</span><br>
</p><p><b>waffen_ss_rush: </b><br>
<span>焦虑后一看未来只会更惨，工资涨不了多少反而加班更严重，那还不如得过且过，要不然就是努力提升自己跳槽去待遇更好的，然而这也不好做到</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Libartas: </b><br>
<span>alice911 发表于 2019-12-15 17:30:01</span><br>
<span>在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中 ...有内味儿了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>这不就是拖延症吗</span><br>
</p><p><b>GreenBird: </b><br>
<span>刚毕业的几年的确如此。</span><br>
</p><p><b>johan·liebert: </b><br>
<span>版规好像是禁止转发人民日报的</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>有人说赌博会让人虚无的劳动的意义       但我觉得劳动的意义通常在这之前就已经被虚无了</span><br>
</p><p><b>志摩凛: </b><br>
<span>有啥好努力的，过一天算一天</span><br>
</p><p><b>dreamquest: </b><br>
<span>我一点都不焦虑，我是心安理得的懒散</span><br>
</p><p><b>alitonz: </b><br>
<span>杆位越高，想跳过去的人就会更加努力，当高到一定程度时，谁也不想试着跳了。</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span> 本帖最后由 蛋疼三四郎 于 2019-12-15 17:53 编辑 </span><br>
<span>聪明又懒惰胜过愚蠢又勤快，聪明又勤快的,可以做参谋人员;聪明又懒惰的,可以当军官；愚蠢又懒惰的，可以做士兵；愚蠢又勤快的是祸害，有多远滚多远，赶紧开除——蒙哥马利/巴顿/拿破仑/柯立芝/老子如是说</span><br>
</p><p><b>REST: </b><br>
<span>不懂理论的二流报纸说二流还真是抬举了，根本就是反动不堪</span><br>
</p><p><b>j0n2: </b><br>
<span>建议贵报改名老爷日报</span><br>
</p><p><b>lysh_233: </b><br>
<span>alice911 发表于 2019-12-15 17:30</span><br>
<span>在这个过程中，要剥离掉功利性的焦虑，放慢自己追求成功的速度，把奋斗的过程看作是一种收获。在这个过程中 ...</span><br>
<span>艹，手抖了本来想加鹅的</span><br>
</p><p><b>pigofsunny: </b><br>
<span>蛋疼三四郎 发表于 2019-12-15 17:50</span><br>
<span>聪明又懒惰胜过愚蠢又勤快，聪明又勤快的,可以做参谋人员;聪明又懒惰的,可以当军官；愚蠢又懒惰的，可以做 ...</span><br>
<span>可作为人事部门的座右铭！</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>老板家离公司五分钟，走路回家，社畜离公司两小时，地铁通勤，每天一起9点下班，社畜能不懒散？公司今年收入不好，让hr选两个倒霉蛋随便弄点花样就开了还不用2n，能不焦虑吗？</span><br>
</p><p><b>AZHT: </b><br>
<span>无论遇到什么困难也不要怕！</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>蛋疼三四郎 发表于 2019-12-15 17:50</span><br>
<span>聪明又懒惰胜过愚蠢又勤快，聪明又勤快的,可以做参谋人员;聪明又懒惰的,可以当军官；愚蠢又懒惰的，可以做 ...</span><br>
<span>我听到的版本是愚蠢而懒惰的人可以当将军，愚蠢而勤劳的人应该枪毙，他会害死我们所有人，我一直以为这个段子是为了黑上级的。。。 。。。</span><br>
</p><p><b>冷冷: </b><br>
<span>奥…奥利给？</span><br>
</p><p><b>inconolast: </b><br>
<span>加油奥利给</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>多少人靠奋斗当上了老板。</span><br>
</p><p><b>Asukalangley33: </b><br>
<span>想想自己不吃不喝十几年还买不起爹妈当年被单位“强塞”的一套房，自然就懒散了啊</span><br>
</p><p><b>6847651: </b><br>
<span>二流报纸又跳出来嘲讽底层P民了</span><br>
</p><p><b>duraa: </b><br>
<span>越努力越幸运</span><br>
</p><p><b>猫狐: </b><br>
<span>日人民报也要奥力给了？</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>aa01 发表于 2019-12-15 18:10</span><br>
<span>我听到的版本是愚蠢而懒惰的人可以当将军，愚蠢而勤劳的人应该枪毙，他会害死我们所有人，我一直以为这个 ...</span><br>
<span>柯立芝的版本基本上是对自己四两拔千斤的佛系总统生涯的辩护，巴顿和蒙哥马利自己就是将军，不可能说自己愚蠢，老子的版本说的是愚蠢而勤劳的是四等人</span><br>
<span>其实也说的很明白，军队这样需要纪律又要做出成绩的队伍需要不想太多的人，叫你做多少就做多少，不要自作主张，不需要推诿责任，需要高效的执行率，让管理层有效的做出正确的决策</span><br>
<span>而现实中的公司和机构都属于严重受到人情效应牵制的体系，他们虽然对于管理层以外的部分要求和军队无异，而管理层这套本身是吃人情饭的，也免不了做不出成绩或者甩锅的情况。东亚的人情社会就是这样的</span><br>
<span>所谓的愚蠢而懒惰的人当将军是属于不可抗力，这就是同人不同命，也是我们国家的普遍情况，这属于情况而非最优解，很多奇怪的事情都是这样存在的，合情，却不是合理，也绝非最优解</span><br>
<span>都指望上头是聪明人那真的是太平盛世人人安居乐业了，想想都知道不可能的</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>aa01 发表于 2019-12-15 18:10</span><br>
<span>我听到的版本是愚蠢而懒惰的人可以当将军，愚蠢而勤劳的人应该枪毙，他会害死我们所有人，我一直以为这个 ...</span><br>
<span>这里说的都是军事贵族吧。懒贵族当将军，反正他也创造不了什么价值，别添乱到时候背锅就行。有能力的贵族当参谋，中 流 砥 柱。无能的贵族派上前线。最怕的是愚蠢又喜欢指手画脚添乱的冒失鬼。</span><br>
<span>至于屁民永远都是炮灰，别指望懒了就能当上将军。</span><br>
</p><p><b>囧面超人: </b><br>
<span>战胜焦虑最好的方法就是面对焦虑，加油！</span><br>
</p><p><b>可可木: </b><br>
<span>焦虑的原因是没钱，懒散的原因是勤快也不会有钱，甚至搭上健康</span><br>
</p><p><b>p酱: </b><br>
<span>屁民为什么还不努力，是不是房价还太低？大人们陷入了思考</span><br>
</p><p><b>蝶梦魂: </b><br>
<span>人民日报日人民不是白讲的二流，二流</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>焦虑不懒散就可以做一些事，和打工收入稳不稳有什么关系？懒散不焦虑就可以活得很舒心，不也比焦虑并懒散又好？明明在焦虑着懒散浪费时间的人比比皆是，泥潭上应该也有很多，结果下面的评论在说的都是些什么？</span><br>
<span>啊——。</span><br>
</p><p><b>colinhmj429: </b><br>
<span>勤劳就能解决焦虑的原因吗？</span><br>
<span>明显不能</span><br>
<span>那勤劳nmb呢，老子就要懒惰</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI BLA-AL00,Android 10</span><br>
</p><p><b>寺川愛美: </b><br>
<span>米缸 发表于 2019-12-15 16:48</span><br>
<span>那只懒散不焦虑可以吗</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel XL, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
<span>這個可以有！</span><br>
</p><p><b>fukc: </b><br>
<span>破除焦虑的最好方法是行动。如果焦虑是能力、努力和现实之间的差距所造成的，那就更要行动。人生目标的实现，物质金钱的获得，事业的成功，都不是焦虑的结果，而是行动的犒赏。 他娘的说的太对了——手持两把菜刀的贺龙</span><br>
</p><p><b>cishta: </b><br>
<span>版规禁止讨论和转载，你们就不懂闷声发大财，有不满不晓得去微博评论区么？@活久见 </span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1903082[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
