<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>“女神”类角色是不是很难塑造好</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>“女神”类角色是不是很难塑造好</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:24:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“女神”类角色是不是很难塑造好[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862212-1-1.html</link>
      <description>“女神”类角色是不是很难塑造好&#13;
这里不是说故事中是不是神，而是说这种大气各方面都非常出色会略微给人距离感，一般年龄（至少看上去）也不是太小的女角色。
&#13;
我是非常非常爱这类角色的，所以也喜欢琢磨这类人物的塑造。
&#13;
完美的角色不是不好，而是越是完美的角色，越需要对这个人物有各方面的冲击考验乃至道德困境，才能显出这个人物的可贵特质乃至进一步升华。同时最好也有一些人性化情节让人物适当接地气一些。不然这种人物要么就是背景板配角，要么会被说玛丽苏。
&#13;
希露达算作为非主要人物塑造的不错的，一方面通过神斗士的回忆显出她高贵大气善良又不拘世俗观念的女神形象，一方面又给了让她本人极其痛苦的黑化-目睹神斗士为自己而死的悲惨情节，没有让这个角色玛丽苏，反而显出了人物的高贵和凄美，还有黑化得一面也很有气场，可以说人物非常成功。
&#13;
《梦幻模拟战》光之女神露西莉丝则是戏份不多，但是完美的表面背后也是显出她非常有手腕。匡扶正义的时候也最大化自己的利益。上天界那段更是说得非常透彻。
&#13;
这段想美少女战士的海王满就觉得过于完美，还和天王遥绑定不像其他战士有单独登场和一小段高光期来塑造，高光都是遥占了。如果有独立戏份显出她背后的个人情感，或者和哪个大反派来一段类似涅夫莱特和奈留那样就好，虽然非常美，但是人物没立起来
&#13;
小龙女也是，虽然我和大部分人一样，情感上非常不满小龙女被那啥的剧情。但是从艺术人物角度，这段情节给了小龙女独立的戏份和人味，也会对人有恨意最后还能放下，反而升华了角色同时也显出杨过对她的深情。这是这个人物能从诸多武侠高冷女神里面脱颖而出的一个重要原因。同为老金的香香和王语嫣塑造的都不如她成功。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>白色的120: </b><br>
<span> 本帖最后由 白色的120 于 2019-10-30 11:56 编辑 </span><br>
<span>水原千鹤长的漂亮，身材好，性格好，脾气好，善良，家庭悲惨，还努力追求梦想</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 8, Android 10 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lpzhg: </b><br>
<span>对我来说，唯一的女神就是贝尔丹迪</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>女神的内心刻画是很困难的，很容易就会模板化平面化。</span><br>
<span>超脱却无法游历人性的光辉和剧情的张力冲突不做好结合，就会显示出各种无法接收的BUG，而且一旦这些女神出现阴谋化的剧情，更容易产生玷污的快感。</span><br>
</p><p><b>无限舰制: </b><br>
<span> 本帖最后由 无限舰制 于 2019-10-30 12:31 编辑 </span><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 11:35</span><br>
<span>我觉得最重要的是体现出这个人物这种大气的背后在大局和人性之间的挣扎，对于责任和其要求的理性也有思考 ...</span><br>
<span>理性和感性也不是完全对立的……人性更不是</span><br>
<span>理性判断促使这个角色做出有利于人类全体的举止，感性上她也是奋不顾身优先考虑所有人，两者和谐统一了也是可以的啊</span><br>
<span>也不是说非得有缺点自私自利痛苦纠结一番才算“人性”吧</span><br>
<span>生来就起点远高于普通人，清晰地知道自己的使命，认识到自己的能力，承担起与其相匹配的责任，行常人所不能行之事</span><br>
<span>举个例子的话……假如说明天就要上战场了，而且很大概率会死，但这也不影响她今天充分享受自己的爱情并且对未来毫不担忧啊</span><br>
<span>知行合一问心无愧不求身后名我觉得也挺有魅力的</span><br>
<span>大局和人性的挣扎嘛……我比较认同“要牺牲可以，先从我自己开始”</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>细雨湿流光 发表于 2019-10-30 12:22</span><br>
<span>女神的内心刻画是很困难的，很容易就会模板化平面化。</span><br>
<span>超脱却无法游历人性的光辉和剧情的张力冲突不做好结 ...</span><br>
<span>是的，我自己设计就感觉需要很强烈的冲突和合理的铺设背景，才能把这种角色处理好。</span><br>
<span>其实拉克丝还有个问题是形象太幼了，如果是个成熟一些比如舰长这个年纪的美女就不会这么违和了。</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 12:30</span><br>
<span>是的，我自己设计就感觉需要很强烈的冲突和合理的铺设背景，才能把这种角色处理好。</span><br>
<span>其实拉克丝还有个问 ...</span><br>
<span>没办法，高达只能16-20岁的少年去驾驶</span><br>
</p><p><b>无限舰制: </b><br>
<span>我还经常觉得不够幼呢</span><br>
<span>明明年纪尚小却仿佛看透了一切、让人恐惧的智慧，不觉得很棒吗</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>无限舰制 发表于 2019-10-30 12:25</span><br>
<span>理性和感性也不是完全对立的……人性更不是</span><br>
<span>理性判断促使这个角色做出有利于人类全体的举止，感性上她也 ...</span><br>
<span>不是说完全，而是必须要有道德困境和对立，因为这类角色本身就在玛丽苏的边缘行走，所以更加需要强烈的冲突来显出这个人物的人性、美和升华。</span><br>
<span>比如说父母的夙愿是和大义有违背的，或者反派实际就是自己的亲人而且还对自己很好，这就不是自私自利了，是大家都能看懂和理解的人性，有纠结才正常。或者一开始拘泥于一些俗世的规矩，在男主角的影响和冲击下，毅然决定冲破局限去按照自己的方式实现梦想和大义。类似的我可以想到秀逗魔导士的菲利亚。</span><br>
<span>上战场这个不算什么对人物的冲击，我一直认为所有的冲突必须和人物的人性紧密联系，能通过这种战斗来体现出人性的美和实现人物成长升华。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>细雨湿流光 发表于 2019-10-30 12:33</span><br>
<span>没办法，高达只能16-20岁的少年去驾驶</span><br>
<span>拉克丝又不开高达，姐弟恋也不违法。</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span> 本帖最后由 细雨湿流光 于 2019-10-30 12:42 编辑 </span><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 12:36</span><br>
<span>拉克丝又不开高达，姐弟恋也不违法。</span><br>
<span>就拉克丝在外面装的圣母白莲花样配上年上的年龄，恐怕鸡神见了得认妈了，（刘昴星【是妈妈的味道】，阿斯兰：我拿你当基友，你居然想做我儿砸！），反正床上有芙蕾就够了</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>细雨湿流光 发表于 2019-10-30 12:40</span><br>
<span>就拉克丝在外面装的圣母白莲花样配上年上的年龄，恐怕鸡神见了得认妈了，反正床上有芙蕾就够了 ...</span><br>
<span>毕竟偶像剧，否则就没必要非得和基拉谈恋爱，要谈可以和克鲁泽或者迪兰达尔来一把相爱相杀。</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 12:41</span><br>
<span>毕竟偶像剧，否则就没必要非得和基拉谈恋爱，要谈可以和克鲁泽或者迪兰达尔来一把相爱相杀。 ...</span><br>
<span>拉妖的相爱相杀线哪需要那么麻烦，把狼黑化了分分钟就是一出史诗级大戏。</span><br>
<span>克鲁泽和迪兰达尔和拉妖的关系又没鸡狼妖卡四个人那样玩的花样叠出贵圈真乱。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>细雨湿流光 发表于 2019-10-30 12:44</span><br>
<span>拉妖的相爱相杀线哪需要那么麻烦，把狼黑化了分分钟就是一出史诗级大戏。</span><br>
<span>克鲁泽和迪兰达尔和拉妖的关系 ...</span><br>
<span>阿斯兰还是蛮有人味和符合他年龄的，这也是他SEED D担任导师不成功的原因之一。</span><br>
<span>我这么说是因为蛮喜欢克鲁泽的。</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 12:46</span><br>
<span>阿斯兰还是蛮有人味和符合他年龄的，这也是他SEED D担任导师不成功的原因之一。</span><br>
<span>我这么说是因为蛮喜欢克 ...</span><br>
<span>克鲁泽后期也不行，你说这个谁懂啊.jpg</span><br>
</p><p><b>无限舰制: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 12:35</span><br>
<span>不是说完全，而是必须要有道德困境和对立，因为这类角色本身就在玛丽苏的边缘行走，所以更加需要强烈的冲 ...</span><br>
<span>嘛……那我是比较中意一开始就不在乎这种规矩的角色，毕竟道德习俗也是“养成”的，其本质的正当性很容易被极端的环境打碎，认真思考之后就会发现其不堪一击</span><br>
<span>或者说在环境把这个问题摆到他们面前之前，他们早就在心里问过自己了</span><br>
<span>父母？亲人？别人就没有父母亲人吗？</span><br>
<span>自己优先照顾自己的父母亲人到最后就是不合理只能诉诸感情，那人人都诉诸感情双标起来对别人一通乱搞轮到自己就网开一面，社会要崩溃的</span><br>
<span>人通常来说的确没办法感受到别人的感情，但那并不意味着别人的感情就比自己的有任何逊色与不真实</span><br>
<span>就是因为人人都有人性，要划出来亲疏之分，所以处理所有人的问题才不能照着人性来，只能考虑对所有人平等的大义，轮到自己的时候稍微手下留情努力不杀掉留下挽回的机会就是极限了</span><br>
<span>所以我才强调要牺牲先从自己开始，把自己当例外，最后理论是会被彻底击垮的</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-10-30 12:55 编辑 </span><br>
<span>无限舰制 发表于 2019-10-30 12:49</span><br>
<span>嘛……那我是比较中意一开始就不在乎这种规矩的角色，毕竟道德习俗也是“养成”的，其本质的正当性很容易 ...</span><br>
<span>如果要CP的话，当然是一开始有不在乎规矩的特质所以和男主角有共同语言，再一步步彻底冲破局限。作为主角肯定要有成长的。</span><br>
<span>本来就人人都是这样啊，这就是真实的人性不管中外，善和恶都是这样构成的。要打破这个参照那10年你觉得如何？强行扼杀人性才几乎导致了社会的崩溃。所以才需要法律，所以司法上才有亲属规避制度。</span><br>
<span>而作为主角，当然不能单纯按照人性行事，但是不可能不考虑人性，不然人物极易失真，反过来才会让人理解。这就是人物塑造的精彩纠结之处，只考虑所有人平等大义，那很容易就变成样板戏主角了。对都是对的，不是个人，这个人物就失败了，很可能还不如反派像个人。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>细雨湿流光 发表于 2019-10-30 12:48</span><br>
<span>克鲁泽后期也不行，你说这个谁懂啊.jpg</span><br>
<span>我还很喜欢他这句，虽然是反派但塑造得很精彩，也能让人理解为何构成这么疯狂得想法。</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2019-10-30 10:40</span><br>
<span>三妹腿好！</span><br>
<span>玩了海量游戏唯一让我记住的腿！</span><br>
<span>呃 三妹（阿莉莎）外号象腿邪神 您的性癖。。。。。</span><br>
<span>喜欢腿不玩玩最近的莱莎工作室吗</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 12:57</span><br>
<span>我还很喜欢他这句，虽然是反派但塑造得很精彩，也能让人理解为何构成这么疯狂得想法。 ...</span><br>
<span>作为反派，这句话就是嘴炮失败掀桌子无能狂怒啊</span><br>
</p><p><b>mumubear: </b><br>
<span>细雨湿流光 发表于 2019-10-30 12:40</span><br>
<span>就拉克丝在外面装的圣母白莲花样配上年上的年龄，恐怕鸡神见了得认妈了，（刘昴星【是妈妈的味道】，阿斯 ...</span><br>
<span>讲道理高面板调整者本来就不算人了，歧途外传有个6岁调整者专门负责回收屋和曙光社之间的对接工作。。。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>细雨湿流光 发表于 2019-10-30 13:04</span><br>
<span>作为反派，这句话就是嘴炮失败掀桌子无能狂怒啊</span><br>
<span>我觉得属于封杀对方的嘴炮。火影里有反派这么说就好了。</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 13:06</span><br>
<span>我觉得属于封杀对方的嘴炮。火影里有反派这么说就好了。</span><br>
<span>鸡神懂个吉尔的嘴炮，鸡神最出名的不还是卡嘉莉在哭啊然后不分青后皂白把懵逼的狼给劈成人棍了</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>啊？</span><br>
<span>onepiece一帮子姐类母类角色瞧着你呢</span><br>
<span>娜美姐姐诺琪高，山治姐姐蕾玖，艾斯妈妈波特卡斯</span><br>
<span>女神吧，让人印象深刻吧</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 13:06</span><br>
<span>我觉得属于封杀对方的嘴炮。火影里有反派这么说就好了。</span><br>
<span>这句话应该是雷说还差不多。</span><br>
<span>克鲁泽本身应该是嘴炮能力者而不是反嘴炮</span><br>
</p><p><b>无限舰制: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 12:54</span><br>
<span>如果要CP的话，当然是一开始有不在乎规矩的特质所以和男主角有共同语言，再一步步彻底冲破局限。作为主角 ...</span><br>
<span>成长的不一定需要是这个女主角……由她来指点别人引导别人的视角也是可以的</span><br>
<span>再说人性的问题的话……正是因为有人性所以才要用最大的努力去击垮恶意与不合理，只不过手段存在高低而已</span><br>
<span>对权势、金钱、美色、长生的不合理追求，随意拿别人做代价，真的可以被允许吗？</span><br>
<span>仇恨和偏见，为什么要让这些东西去蒙蔽自己的双眼？</span><br>
<span>随意压迫别人的组织和群体，有存在的必要吗？</span><br>
<span>有爱才有恨，正是因为对人爱的格外执着才会奋不顾身地促进公正的执行，爱的外在表现就是对生活的热爱，对感情的重视，充分享受日常才会在战斗和冲突的时候用尽全力</span><br>
<span>如果其他人囿于自己的局限性、平庸、懦弱而裹足不前的话，就由自己来带领他们</span><br>
<span>公义绝对不是什么毫无感情的理性判断机制，相反是带着鲜明的价值观的，毕竟如果从纯理性的角度人类存在与不存在无关紧要，整个宇宙毫无意义与目的可言，去行动的理由只有人自己才能给自己提供，而这个起源往往是非理性的：我想让这个（人类生活的）世界变得更好一点</span><br>
<span>这个时候最强大的冲突也体现出来了：平凡的善意，往往只顾及自己能看到的范围，然后对那以外的苦难与灾祸视而不见，哪怕它们因为自己所属的群体而起，神性的一面恰恰就是在对抗这种有限制的“人性”</span><br>
<span>看不到的，就不存在吗</span><br>
<span>总之，不纠结，一开始就完成了的主角未必不是个好主角，扁平人物也有其有力的一面，涉及到神性光辉的时候更是如此，举个例子就是超人和蝙蝠侠的区别……</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-10-30 13:24 编辑 </span><br>
<span>无限舰制 发表于 2019-10-30 13:12</span><br>
<span>成长的不一定需要是这个女主角……由她来指点别人引导别人的视角也是可以的</span><br>
<span>再说人性的问题的话……正是 ...</span><br>
<span>作为主角必须自身成长，不然容易玛丽苏不如作为配角。</span><br>
<span>人性不是只有恶意和不合理啊，你说的很多也是一体两面的。</span><br>
<span>很多仇恨和偏见，也是更早的仇恨和偏见造成的。</span><br>
<span>随意压迫别人的组织，很可能你单纯把它干掉了会引发更大的混乱导致没有人可以获得利益，完了诞生一个换汤不换药的组织。人类历史很长一段就是这样的。</span><br>
<span>对人爱，当这份爱得不到回报乃至是恩将仇报，或者被人无情夺走的时候也可以变成同等强烈的仇恨，导致恶的诞生。</span><br>
<span>具体到一个恶人，他对自己的小孩老婆很好，当主角就是他小孩的时候，那自然而然会为此感动，要对抗他的时候肯定会纠结。这不是善与恶对与错的冲突，是人性和道德的冲突。最终选择道德，不代表中间不会为了人性而纠结。</span><br>
<span>你说公义，那10年就是带着这样的公义的，追求为了伟大的理想而大义灭亲。然而反而导致了社会几乎崩溃。很多恶甚至借着公义之名横行。类似的事情也不少比如法国恐怖统治，比如女巫狩猎都是这样的。一个人物立场过于坚定而且不具备全知全能视角还是主角的时候，除了人物塑造容易成为样板戏主角，也很容易成为狂信者。对于人类来说，真正大义者反而会不断通过经历改变和升华。</span><br>
</p><p><b>751984871: </b><br>
<span>《大神》</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>任何女人都可以是男人的女神，只要你认同对方人格、经历，内心散发出的那种神性</span><br>
<span>作家东野圭吾曾经说过，他就想创作一个终极恶女，即魔女；在写完《白夜行》后，他又开始反方向尝试，塑造一个圣女</span><br>
<span>如果楼主想学习书面上的创作技巧，可以看他的《圣女的救济》，女主表露的高洁连主角汤川这个老学究都动心了</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>hamartia 发表于 2019-10-30 13:25</span><br>
<span>任何女人都可以是男人的女神，只要你认同对方人格、经历，内心散发出的那种神性</span><br>
<span>作家东野圭吾曾经说过，他 ...</span><br>
<span>其实有的时候，魔女和圣女合一才是最完美的。</span><br>
</p><p><b>LLLLLuB: </b><br>
<span>个人认为，对上眼的就是女神</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>无限舰制: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 13:21</span><br>
<span>作为主角必须自身成长，不然容易玛丽苏不如作为配角。</span><br>
<span>人性不是只有恶意和不合理啊，你说的很多也是一体 ...</span><br>
<span>**哪有公义可言……举发别人难道不是因为私怨和见风使舵以及被群体对立带着走？</span><br>
<span>丧失自我思考把行为准则交付给教条和语录的时候就已经丧失了作为先锋队的资格了，遑论去制裁别人，那只是私刑而已</span><br>
<span>整场运动从头到尾没有明确目标没有理智计划，把斗争本身作为目的，不仅没有净化组织反而搅起了大批残渣废物，精于内斗的小人上位，可以说是目标错误手段奇葩适用群体不正确展开时机过早缺乏控制机制的完全失败</span><br>
<span>打爆压迫别人的组织结果让新的恶龙上位纯属手段不够高明的问题</span><br>
<span>对别人付出爱的时候考虑回报就已经踏入一个危险的地步了……因为双方对于付出与回报的估值很可能是完全不均等的</span><br>
<span>不是要你无限制地付出爱，但至少每一次付出的时候绝对不要想着什么回报……</span><br>
<span>被别人报复了，根据他做的坏事来制裁他，不能因为自己对他有恩就可以主张加重惩罚</span><br>
<span>至于那种“我虽然杀人放火但我是个好父亲”的情况，在真的动手抑或纠结之前，应该先明确的质问对方，真的不杀人放火就活不下去了？（这种另算，但至少也得诚心为以前的事赎罪）</span><br>
<span>不然的话至少该要求他为自己事实上的双标做出解释——不然就会变成自己老婆孩子是人，别人老婆孩子不是人的观点（虽然这种观点还挺受欢迎的）</span><br>
<span>有这种冲突很正常，但我不觉得这种情节是必要的……因为并不是多么正确的观念，安排对方自我醒悟认识到自己的双标还好，如果对方大言不惭无比自豪（我就只在乎我重视的人，其他人我管他去死），反而主角被震撼动摇了，那就不免有些歪</span><br>
<span>此外，我所强调的公义本来也包括多元价值观啊……狂信者什么不存在的</span><br>
<span>唯一坚定的立场除了促进人类物质生活的丰富免于病痛冻饿以外，主要是“最好要有更多的立场”，最大限度地拓展人类的可能性</span><br>
<span>为什么我们的多元价值观不允许歧视和迫害的自由？因为那会阻碍其他人实现自己的欲求和正义</span><br>
<span>从一开始为人类整体考虑的时候，主角做事就最好落到实处而不是空谈了，因为空谈的时候一种价值观很难打败另一种价值观</span><br>
<span>比如说常见的要环保还是要发展的问题，不动用数学去计算空谈的话永远是各说各的——从这个角度文化作品也很难搞，因为里面的问题场景全是人为营造的，也没法给你动用计算来真的比较收益和成本</span><br>
<span>思想上的理想主义（不希望牺牲任何人）和行动上的实用主义（具体问题具体分析，灵活处理）恰恰是相辅相成的</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>无限舰制 发表于 2019-10-30 13:53</span><br>
<span>**哪有公义可言……举发别人难道不是因为私怨和见风使舵以及被群体对立带着走？</span><br>
<span>丧失自我思考把行为准则 ...</span><br>
<span>很多人看来就这就是公义啊，他们的确是这么信仰的。</span><br>
<span>不丧失思考最基本的一点就是要不断自我怀疑，当认为自己的行为一定是对的那是非常危险的。要灭掉人性，本来就不可能存在理智计划。</span><br>
<span>历史上一直都是这样的，任何秩序都是让一部分人统治，而人性的恶导致必然有人作威作福。</span><br>
<span>谁付出爱会完全不考虑回报？举例有几个人失恋了不痛苦？连程灵素这样的，知道胡斐不爱自己是多痛苦。要付出不考虑回报，那对于大部分人也仅限于父母之爱。拿人性无法达到的去要求人那肯定是不行的。</span><br>
<span>这种双标就是人性的一部分啊，谁把自己老婆孩子和别人老婆孩子一视同仁？有这样的人也是极其极其少数。</span><br>
<span>这种情节当然是必要的，因为是实实在在的人性，脱离这个就不是人了，必然造成人物塑造得假大空。尤其是女神类角色本身就在玛丽苏边缘行走。样板戏就是最好得例子。更不说除非赋予全知全能作者化身，这种人物极其容易变成狂信者。</span><br>
<span>在没有全知全能视角的前提下，没有一个人对公义，对人类能有完全正确的理解，对自己的目标过于自信可以抛弃人性，就是朝着狂信者的道路走。历史上发生了不是一次。不要说什么多元，别人的欲求和正义在你看来很可能就是你前面说的这些压迫伤害他人。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>海王满有个问题就是和天王遥绑定太严重，缺乏独立发挥和深入挖掘人物。</span><br>
</p><p><b>八云青: </b><br>
<span>桔梗算女神么？？可高贵，可亲切，可强大，可柔弱。。至少她是我的女神。</span><br>
<span>另外抛开各种MMD里面的疯癫形象，绀珠传游戏里的纯狐也不错吧。。至于她的老CP，正宗女神---赫卡提亚同学就算了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1862212[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“女神”类角色是不是很难塑造好[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862212-1-1.html</link>
      <description>“女神”类角色是不是很难塑造好&#13;
这里不是说故事中是不是神，而是说这种大气各方面都非常出色会略微给人距离感，一般年龄（至少看上去）也不是太小的女角色。
&#13;
我是非常非常爱这类角色的，所以也喜欢琢磨这类人物的塑造。
&#13;
完美的角色不是不好，而是越是完美的角色，越需要对这个人物有各方面的冲击考验乃至道德困境，才能显出这个人物的可贵特质乃至进一步升华。同时最好也有一些人性化情节让人物适当接地气一些。不然这种人物要么就是背景板配角，要么会被说玛丽苏。
&#13;
希露达算作为非主要人物塑造的不错的，一方面通过神斗士的回忆显出她高贵大气善良又不拘世俗观念的女神形象，一方面又给了让她本人极其痛苦的黑化-目睹神斗士为自己而死的悲惨情节，没有让这个角色玛丽苏，反而显出了人物的高贵和凄美，还有黑化得一面也很有气场，可以说人物非常成功。
&#13;
《梦幻模拟战》光之女神露西莉丝则是戏份不多，但是完美的表面背后也是显出她非常有手腕。匡扶正义的时候也最大化自己的利益。上天界那段更是说得非常透彻。
&#13;
这段想美少女战士的海王满就觉得过于完美，还和天王遥绑定不像其他战士有单独登场和一小段高光期来塑造，高光都是遥占了。如果有独立戏份显出她背后的个人情感，或者和哪个大反派来一段类似涅夫莱特和奈留那样就好，虽然非常美，但是人物没立起来
&#13;
小龙女也是，虽然我和大部分人一样，情感上非常不满小龙女被那啥的剧情。但是从艺术人物角度，这段情节给了小龙女独立的戏份和人味，也会对人有恨意最后还能放下，反而升华了角色同时也显出杨过对她的深情。这是这个人物能从诸多武侠高冷女神里面脱颖而出的一个重要原因。同为老金的香香和王语嫣塑造的都不如她成功。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>“女神”类角色是不是很难塑造好</span><br>
<span>这里不是说故事中是不是神，而是说这种大气各方面都非常出色会略微给人距离感，一般年龄（至少看上去）也不是太小的女角色。</span><br>
<span>我是非常非常爱这类角色的，所以也喜欢琢磨这类人物的塑造。</span><br>
<span>完美的角色不是不好，而是越是完美的角色，越需要对这个人物有各方面的冲击考验乃至道德困境，才能显出这个人物的可贵特质乃至进一步升华。同时最好也有一些人性化情节让人物适当接地气一些。不然这种人物要么就是背景板配角，要么会被说玛丽苏。</span><br>
<span>希露达算作为非主要人物塑造的不错的，一方面通过神斗士的回忆显出她高贵大气善良又不拘世俗观念的女神形象，一方面又给了让她本人极其痛苦的黑化-目睹神斗士为自己而死的悲惨情节，没有让这个角色玛丽苏，反而显出了人物的高贵和凄美，还有黑化得一面也很有气场，可以说人物非常成功。</span><br>
<span>《梦幻模拟战》光之女神露西莉丝则是戏份不多，但是完美的表面背后也是显出她非常有手腕。匡扶正义的时候也最大化自己的利益。上天界那段更是说得非常透彻。</span><br>
<span>这段想美少女战士的海王满就觉得过于完美，还和天王遥绑定不像其他战士有单独登场和一小段高光期来塑造，高光都是遥占了。如果有独立戏份显出她背后的个人情感，或者和哪个大反派来一段类似涅夫莱特和奈留那样就好，虽然非常美，但是人物没立起来</span><br>
<span>小龙女也是，虽然我和大部分人一样，情感上非常不满小龙女被那啥的剧情。但是从艺术人物角度，这段情节给了小龙女独立的戏份和人味，也会对人有恨意最后还能放下，反而升华了角色同时也显出杨过对她的深情。这是这个人物能从诸多武侠高冷女神里面脱颖而出的一个重要原因。同为老金的香香和王语嫣塑造的都不如她成功。</span><br>
</p><p><b>loli炮: </b><br>
<span>无论你说的是“真女神”还是“女神型”都不难，少是因为不吃香，正统长番里较多。</span><br>
</p><p><b>欧阳明: </b><br>
<span>拉克丝</span><br>
<span>圆神</span><br>
</p><p><b>无限舰制: </b><br>
<span>看情况吧…比起外在高冷端架子的传统角色，我更中意对人装亲近表面轻松活泼开玩笑，实际上盘算着自己目的把和所有人都保持距离的角色——但这个目的最后得是为了大多数的善</span><br>
<span>防止玛丽苏化的手段是给这个角色以鲜明的特色，被支持者爱的热烈，但被反对者恨之入骨，而不是所有人看她长得漂亮就至少维持表面上的绅士风度，甚至塑造成自己人都觉得危险的那种角色</span><br>
<span>武斗派女战神不也挺好的吗. jpg</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>无限舰制 发表于 2019-10-30 02:06</span><br>
<span>看情况吧…比起外在高冷端架子的传统角色，我更中意对人装亲近表面轻松活泼开玩笑，实际上盘算着自己目的把 ...</span><br>
<span>男角色我见过，《情人看刀》里秋官的主角就是这样，表面上轻松活泼还各种匪夷所思的行为，实际上都为了阻止反叛。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>loli炮 发表于 2019-10-30 01:48</span><br>
<span>无论你说的是“真女神”还是“女神型”都不难，少是因为不吃香，正统长番里较多。 ...</span><br>
<span>塑造的好的确不容易，一不留神玛丽苏了。</span><br>
</p><p><b>久井路路: </b><br>
<span>玛丽苏的关键不在能力高低，在偏袒。因为其他角色都成了这一个人的陪衬，全世界绕着她转，这才是龙傲天玛丽苏。单纯做到了自己该做的事的角色，是不会被智商正常的人说玛丽苏的。</span><br>
<span>距离感倒是挺伤的，看似平易近人其实层层设防，不容易喜欢上主人公的角色戏份越多越难写，容易被说成是心机不说，塑造成型后人气也高几率不如对主人公呵护有加的那些女角色，可谓是吃力不讨好。所以除非是作者本身对这方面有执着，否则都不太会写这种“女神”系角色，即使写了，大多数也不是一卷软化就是沦为路人，而不会成为主流，所以写这种女角的人才非常少。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>久井路路 发表于 2019-10-30 02:37</span><br>
<span>玛丽苏的关键不在能力高低，在偏袒。因为其他角色都成了这一个人的陪衬，全世界绕着她转，这才是龙傲天玛丽 ...</span><br>
<span>你说这个是狭义的玛丽苏，就是玛丽苏里最狠的那种。但是现在所说的玛丽苏不局限于这种了。</span><br>
<span>玛丽苏的关键我觉得是人设和实际差别。很多玛丽苏也没到世界围绕转的程度，只是他们的完美只是写在纸上设定上，实际上每次遇到麻烦和道德困境都靠作者的偏爱和别人的炮灰化解了。特别如果书里有其他更真实的人物容易形成对比。</span><br>
<span>还有一些角色就是没有人味了，成了整本书里作者真理的化身，讲话都让你感觉不是一个次元的，这种未必是玛丽苏，但也显然说不上成功的塑造。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-10-30 02:54 编辑 </span><br>
<span>久井路路 发表于 2019-10-30 02:37</span><br>
<span>玛丽苏的关键不在能力高低，在偏袒。因为其他角色都成了这一个人的陪衬，全世界绕着她转，这才是龙傲天玛丽 ...</span><br>
<span>距离感倒没问题啊，只要能描绘出距离感的原因比如过去背景，比如职责，乃至对一些人物（类型最好也是互补类型）存在隐隐爱意却限于身份和局面无法表达，这个人物就会显得很成功和写出一些深意。当然也的确难写和不讨好。</span><br>
</p><p><b>久井路路: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 02:48</span><br>
<span>你说这个是狭义的玛丽苏，就是玛丽苏里最狠的那种。但是现在所说的玛丽苏不局限于这种了。</span><br>
<span>玛丽苏的关键 ...</span><br>
<span>那样的话我觉得你所说的和我是一样的，就是出于作者的偏袒，让她作出名不副实的事、最后靠别人的陪衬来解决问题，也就是玛丽苏。</span><br>
<span>至于没有人味，我更倾向于称其为“神棍”，而非玛丽苏（</span><br>
</p><p><b>久井路路: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 02:49</span><br>
<span>距离感倒没问题啊，只要能描绘出距离感的原因比如过去背景，比如职责，乃至对一些人物（类型最好也是互补 ...</span><br>
<span>我也喜欢啦，外热内冷但三观不歪的角色是我的最爱，只是说这样很不易有人气，作者没有特别的偏好的话就很难将这种角色视为写作的第一选择，所以只能占少数。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>久井路路 发表于 2019-10-30 02:56</span><br>
<span>那样的话我觉得你所说的和我是一样的，就是出于作者的偏袒，让她作出名不副实的事、最后靠别人的陪衬来解 ...</span><br>
<span>是的，作者大都有偏好，只是过了一个度就迈入玛丽苏的门槛了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-10-30 03:08 编辑 </span><br>
<span>久井路路 发表于 2019-10-30 02:58</span><br>
<span>我也喜欢啦，外热内冷但三观不歪的角色是我的最爱，只是说这样很不易有人气，作者没有特别的偏好的话就很 ...</span><br>
<span>所以我觉得这类人物的确难塑造好，也不讨喜。</span><br>
<span>但是我很喜欢这类，可能潜意识里有女神崇拜。</span><br>
</p><p><b>顽皮木偶: </b><br>
<span>你把女神类角色往独立坚强的方向塑造，不会观感很差的</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>何不去玩北欧女神的两作？大姐二姐三姐都是不错的女神。</span><br>
</p><p><b>ntmdtnnd: </b><br>
<span>丹娜</span><br>
</p><p><b>一般庶民A: </b><br>
<span> 本帖最后由 一般庶民A 于 2019-10-30 10:32 编辑 </span><br>
<span>无限舰制 发表于 2019-10-30 02:06</span><br>
<span>看情况吧…比起外在高冷端架子的传统角色，我更中意对人装亲近表面轻松活泼开玩笑，实际上盘算着自己目的把 ...</span><br>
<span>个人感觉外冷内热和外热内冷，虽然都是制造反差，但其实是似是而非的两种角色。</span><br>
<span>外冷内热的源头一般相对简单，很多是角色性格造成的，常见的就比如各种傲娇，还有很多男主……这种角色的描写重点是真的在反差上面，通过一些冷热反转的事件，意料之外的伸出援手、释放善意，让读者有一种惊喜，虽然她/他/它看起来很冷漠，但没想到在这种时候会帮“我们”（主角/同伴）。所以反转“事件”铺垫、描写的好坏，直接影响角色的成败，写得好很容易拉满读者好感。这种角色的问题，我觉得是在“反转”之后的处置，很多外冷内热的角色，在表现出“热”的一面之后，就被当做我方/友军处理，沦落为“傲娇”角色，失去了自己的特点泯然众人，而在“热”了一次以后，迅速降温，装回“冷”的样子，然后再来冷热反转也是常用技量，但是效果通常是一次不如一次，大部分读者都是老油条，这种反差带来的惊喜是可一而不可再的。所以外冷内热的角色，在长篇里面感觉其实是比较吃亏的。</span><br>
<span>外热内冷虽然看起来也是反差，但是反差一般不是描述的重点，重点大多是在外热内冷的源头，造成这种情况的起因——大部分是有某些“黑历史”。外热内冷的角色一般的特点是“伪装”，难以接触到她的真心，结合人物的黑历史，角色深度一下子就起来了，所以最终跟这种外热内冷的角色关系更进一步的时候，读者会更有成就感，给人的羁绊感也更深——别人不知道她冷漠的内心，我知道，别人不了解她的黑历史，我知道，我跟她的关系你们比得了吗——差不多这种感觉。</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span> 本帖最后由 黑夜守望者 于 2019-10-30 10:37 编辑 </span><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2019-10-30 08:36</span><br>
<span>何不去玩北欧女神的两作？大姐二姐三姐都是不错的女神。</span><br>
<span>三“姐”？？？？</span><br>
<span>邮局港剧，北妹2三妹的塑造和存在感被大姐爆了好吧。个人而言北妹2的剧情上价值只有把大姐洗白（对部分人来说还有阿莉莎的成长），其他方面一泡污，连蕾娜斯的形象都emmmm</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>虽然不知道别人怎么想的，但是SAC的素子是我心目中的女神就是觉得“如果有谁有资格当人类的神的话，那一定只能是她了”</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>黑夜守望者 发表于 2019-10-30 10:34</span><br>
<span>三“姐”？？？？</span><br>
<span>邮局港剧，北妹2三妹的塑造和存在感被大姐爆了好吧。个人而言北妹2的剧情上价值只有把 ...</span><br>
<span>三妹腿好！</span><br>
<span>玩了海量游戏唯一让我记住的腿！</span><br>
</p><p><b>ywch19: </b><br>
<span>针对标题的回答很简单：非也非也，因为是打引号的“女神”233 类似的花瓶玩意，厕纸里一抓一把撒</span><br>
<span>如果是不带引号的真·女神……似乎lz猎菊的也不是什么真·女神，那就不谈也罢了吧～～</span><br>
</p><p><b>xunit: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2019-10-30 10:40</span><br>
<span>三妹腿好！</span><br>
<span>玩了海量游戏唯一让我记住的腿！</span><br>
<span>我记得三妹在二代里就和一个任务道具似的，憋屈的不行</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>一般庶民A 发表于 2019-10-30 10:28</span><br>
<span>个人感觉外冷内热和外热内冷，虽然都是制造反差，但其实是似是而非的两种角色。</span><br>
<span>外冷内热的源头一般相对 ...</span><br>
<span>女神类型未必要外冷内热，距离感和冷不是一回事。希露达就是一开始就很温柔大气的。</span><br>
<span>而外冷内热关键这就是这种热的幅度要处理好，要很有限度和与她过去背景相关的目的性。而且可能之后反而造成了更冷和封闭。再让我们进入她这颗深沉复杂的内心体会人物的变化，再让人物完成升华但不是单方面的转热，这样就很成功了。</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>xunit 发表于 2019-10-30 10:47</span><br>
<span>我记得三妹在二代里就和一个任务道具似的，憋屈的不行</span><br>
<span>二代的剧情和人物都平淡了些。</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>这一页都快翻篇了都没人提 我的女神</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-10-30 10:58</span><br>
<span>这一页都快翻篇了都没人提 我的女神</span><br>
<span>贝璐丹迪感觉更多是宅男的完美梦中情人，而不是我说的类型。</span><br>
</p><p><b>一般庶民A: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 10:48</span><br>
<span>女神类型未必要外冷内热，距离感和冷不是一回事。希露达就是一开始就很温柔大气的。</span><br>
<span>而外冷内热关键这就 ...</span><br>
<span>刚才我那个回复倒没在说“女神”这个问题，主要是吐槽外热内冷和外冷内热感觉好像不是一类的……</span><br>
<span>然后这个外冷内热看你描述，大概你和我想的不是一个范例，你指的这感觉是类似当年初见绫波，或者杨过初见小龙女的那种情况吧？我想的外冷内热大概是类似…………小魔女学院戴安娜那种类型。</span><br>
<span>至于女神我没想说这个……“女神”的认知标准挺模糊的，我觉得女神的你未必觉得是女神。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>一般庶民A 发表于 2019-10-30 11:03</span><br>
<span>刚才我那个回复倒没在说“女神”这个问题，主要是吐槽外热内冷和外冷内热感觉好像不是一类的……</span><br>
<span>然后这 ...</span><br>
<span>我就是拿小龙女来说的，我很喜欢她。</span><br>
</p><p><b>viasnow: </b><br>
<span>“女神”的问题还是人性和神性的问题吧，人性则亲近众人，神性则远离众人。我觉得比较好看的是从人性逐渐向神性转换，但最终依然保存了一定的人的情感。</span><br>
<span>比如素子姐姐这种</span><br>
</p><p><b>消防: </b><br>
<span> 本帖最后由 消防 于 2019-10-30 11:14 编辑 </span><br>
<span>只说神性其实阿库娅也给人神性的感觉</span><br>
<span>把信徒当成自己孩子溺爱，漂亮话一套一套，对和真羞于启齿的小秘密毫不在意，这些塑造都让阿库娅具有远超另外三位的年上感，多神教的鸡掰神味就出来了（另一位爱丽丝女神倒是同龄味很重）</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>viasnow 发表于 2019-10-30 11:09</span><br>
<span>“女神”的问题还是人性和神性的问题吧，人性则亲近众人，神性则远离众人。我觉得比较好看的是从人性逐渐向 ...</span><br>
<span>神性都是出于责任等因素出现的，里面肯定也有人性的纠结。</span><br>
</p><p><b>一般庶民A: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 11:04</span><br>
<span>我就是拿小龙女来说的，我很喜欢她。</span><br>
<span>就我当时看小说的印象，感觉小龙女比起冷漠，更多的是单纯……单纯到极致，比起女神我觉得更像纯洁无瑕的小孩，像白纸一样，看起来冷漠主要是不谙人事，本性感觉还是比较纯情少女的那种……不过小说是很多年前看的了，记忆不一定准确。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>一般庶民A 发表于 2019-10-30 11:14</span><br>
<span>就我当时看小说的印象，感觉小龙女比起冷漠，更多的是单纯……单纯到极致，比起女神我觉得更像纯洁无瑕的 ...</span><br>
<span>小龙女的确也很冷，不爱搭理人不管事，只是心地很善良。</span><br>
<span>只不过因为金庸女主角的局限，没有过多去描绘她的内心尤其是16年后剧情道具化。即便如此她前期还算女主角里地位比较高的，还能通过宽恕尹志平实现升华。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>干嘛非要冲着女神的tag去创作，我要是说要写个男神角色是不是挺恶心</span><br>
<span>某一方面有魅力就行了，总会有好这一口的读者来自动尊为女神</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>一般庶民A 发表于 2019-10-30 11:14</span><br>
<span>就我当时看小说的印象，感觉小龙女比起冷漠，更多的是单纯……单纯到极致，比起女神我觉得更像纯洁无瑕的 ...</span><br>
<span>而且我指的女神不是说男性梦中情人那种，而是大气有距离感有能力但也不是过于霸气，让男性觉得仰望敬仰而不是平视那种。</span><br>
</p><p><b>一般庶民A: </b><br>
<span>不是很懂……每个人对女神的定义可能都不太一样吧，有的人看了EVA觉得绫波是女神，我看了觉得碇唯是女神……</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-10-30 11:17</span><br>
<span>干嘛非要冲着女神的tag去创作，我要是说要写个男神角色是不是挺恶心</span><br>
<span>某一方面有魅力就行了，总会有好这一 ...</span><br>
<span>这里的女神不是指男性角度完美情人，而是那种大气地位高，男性仰望崇拜，哪怕发生爱情也是那种崇拜+敬爱混合的情感。</span><br>
<span>外国这类叫HIGH QUEEN。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 11:19</span><br>
<span>而且我指的女神不是说男性梦中情人那种，而是大气有距离感有能力但也不是过于霸气，让男性觉得仰望敬仰而 ...</span><br>
<span>其实你忽略的是神格，就是神所掌控的领域</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>一般庶民A 发表于 2019-10-30 11:21</span><br>
<span>不是很懂……每个人对女神的定义可能都不太一样吧，有的人看了EVA觉得绫波是女神，我看了觉得碇唯是女神… ...</span><br>
<span>这么说吧，EVA为标准，我的女神是美里这种比主角年长成熟又非常美貌，有一定引导作用需要仰望的。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-10-30 11:23</span><br>
<span>其实你忽略的是神格，就是神所掌控的领域</span><br>
<span>安妮罗洁在我看来也有很强的女神感，年龄大于主角、美貌和母性而且坚强智商也不低，虽然没啥ZZ和军事能力。</span><br>
</p><p><b>viasnow: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 11:13</span><br>
<span>神性都是出于责任等因素出现的，里面肯定也有人性的纠结。</span><br>
<span>责任造就的是侠，是保护者，还是人性，比如托古萨是这样</span><br>
<span>神性不是行事上远离众人，内心也同样远离众人，其的来源是对自身和万物本质的思考和探索，思维超越了人，到了素子姐姐那里连肉体都超越了</span><br>
</p><p><b>无限舰制: </b><br>
<span> 本帖最后由 无限舰制 于 2019-10-30 11:32 编辑 </span><br>
<span>那最简单的营造崇高感的方法还是能力上异于常人吧……然后有决心意志坚定这种</span><br>
<span>再突出一点其实可以选年龄小的角色来反差表现思想的成熟</span><br>
<span>如果纯论能力高低（意志一样坚定）的话，基本上是为目标不择手段前进的（有时候牺牲很大的）<有底线有原则的圣骑士类<不仅能把事办成，甚至还有余力照顾他人心理感受，把敌人拉拢过来，算无遗策料定先机，有这家伙在就绝对稳了的究极强者</span><br>
<span>当然想用什么表现手法纯属作者自由……只不过合理性肯定是很重要的啦）</span><br>
<span>后面讨论又提到神性了啊……那我补充一下</span><br>
<span>一个表现手法就是在势力纷争之中不刻意给哪一方站台，因为拉到更高的视角来看的话“最后都一样”，从整体考虑问题是比较合适的角度</span><br>
<span>通常这就包括对付敌人的时候不会那么立场鲜明，把对方以后的发展也考虑进来</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 11:28</span><br>
<span>安妮罗洁在我看来也有很强的女神感，年龄大于主角、美貌和母性而且坚强智商也不低，虽然没啥ZZ和军事能力 ...</span><br>
<span>潘惠子还是出名的占卜师</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>viasnow 发表于 2019-10-30 11:28</span><br>
<span>责任造就的是侠，是保护者，还是人性，比如托古萨是这样</span><br>
<span>神性不是行事上远离众人，内心也同样远离众人， ...</span><br>
<span>我认为取决于责任的范畴。超越了人要看是什么，如果是超越了人类的利益范畴考虑更多比如更高级的秩序和地球本身那没区别，超越了人类的思考方式那就不是我所欣赏的范畴了。</span><br>
<span>但凡塑造的好的，在这种内心远离诸人的过程当中肯定是很复杂纠结很痛苦的，这也是人物魅力所在啊。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>无限舰制 发表于 2019-10-30 11:30</span><br>
<span>那最简单的营造崇高感的方法还是能力上异于常人吧……然后有决心意志坚定这种</span><br>
<span>再突出一点其实可以选年龄小 ...</span><br>
<span>我觉得最重要的是体现出这个人物这种大气的背后在大局和人性之间的挣扎，对于责任和其要求的理性也有思考和纠结。爱情如果有也可以从这个角度来切入。特别女性人物过于理性会像那种MAN WITH BOOBS。</span><br>
<span>像拉克丝那种就太完美了别说不像女人，都不像人了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-10-30 11:30</span><br>
<span>潘惠子还是出名的占卜师</span><br>
<span>她不是还配过纱织么。</span><br>
<span>而且安妮作为女性在时势所迫下的痛苦挣扎同时保留善心也是人物富有魅力的一点，虽然篇幅不多但这个人物我很待见。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-30 11:37</span><br>
<span>她不是还配过纱织么。</span><br>
<span>而且安妮作为女性在时势所迫下的痛苦挣扎同时保留善心也是人物富有魅力的一点，虽 ...</span><br>
<span>痛苦挣扎的话典型角色是拉拉辛</span><br>
</p><p><b>nexus1: </b><br>
<span>长门有希</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>这楼到底是字面意义的"女神",还是一个非常完美的女性人类?</span><br>
<span>前者不需要有人性,神就是神,跟人套啥近乎.后者就是个比喻而已.</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2019-10-30 11:52</span><br>
<span>这楼到底是字面意义的"女神",还是一个非常完美的女性人类?</span><br>
<span>前者不需要有人性,神就是神,跟人套啥近乎.后者 ...</span><br>
<span>更像后者，大气地位高有母性，男性仰望崇拜，同时也不玛丽苏没有失去人性或者开挂，反而在人性和自己的责任导致的神性之间有内心的纠结的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1862212[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
