<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>名字笑话</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>名字笑话</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:32:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>名字笑话[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841854-1-1.html</link>
      <description>名字笑话&#13;
今天听说有个人叫冼发水

被人叫洗发水时他生气了

想起来有个姓赛的男性，名叫赛金花

哈哈哈

太短了，附赠古代笑话一则

有个县官胸无点墨。一次坐堂问案，文书送上名单，原告叫郁工来，被告叫齐卞丢，证人叫新釜。县官一本正经握笔点着原告的名字，大声唤道：都上来（郁工来）！”因此三人一起走上前。县官一看火了，吼道：“本县官只叫原告一人，为什么都上来？”

文书在旁暗笑，不好直说念错了，只得说：“老爷，原告名字叫郁工来，不叫都上来。”县官感到无趣，于是点着被告的名字大叫：“齐下去（齐卞丢）！”结果三人面面相觑，一起退下堂去。县官不禁大怒：“本县官叫被告，为何全退下堂去？”文书只得又插言道：“被告名字叫‘齐卞丢’，不叫‘齐下去’。”县官十分尴尬，说道：“既然这样，那么证人的名字你会念吗？”文书道：“叫‘新釜’。”县官听后面带笑容说：“我就估量他必定也另有念法。不然，我要把他叫作‘亲爹’了</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>周树人: </b><br>
<span>名字笑话</span><br>
<span>今天听说有个人叫冼发水</span><br>
<span>被人叫洗发水时他生气了</span><br>
<span>想起来有个姓赛的男性，名叫赛金花</span><br>
<span>哈哈哈</span><br>
<span>太短了，附赠古代笑话一则</span><br>
<span>有个县官胸无点墨。一次坐堂问案，文书送上名单，原告叫郁工来，被告叫齐卞丢，证人叫新釜。县官一本正经握笔点着原告的名字，大声唤道：都上来（郁工来）！”因此三人一起走上前。县官一看火了，吼道：“本县官只叫原告一人，为什么都上来？”</span><br>
<span>文书在旁暗笑，不好直说念错了，只得说：“老爷，原告名字叫郁工来，不叫都上来。”县官感到无趣，于是点着被告的名字大叫：“齐下去（齐卞丢）！”结果三人面面相觑，一起退下堂去。县官不禁大怒：“本县官叫被告，为何全退下堂去？”文书只得又插言道：“被告名字叫‘齐卞丢’，不叫‘齐下去’。”县官十分尴尬，说道：“既然这样，那么证人的名字你会念吗？”文书道：“叫‘新釜’。”县官听后面带笑容说：“我就估量他必定也另有念法。不然，我要把他叫作‘亲爹’了</span><br>
</p><p><b>assdfe123: </b><br>
<span>不是有个黄河大合唱的作曲冼星海么，这还会念错？</span><br>
</p><p><b>周树人: </b><br>
<span>assdfe123 发表于 2019-6-24 14:36</span><br>
<span>不是有个黄河大合唱的作曲冼星海么，这还会念错？</span><br>
<span>仔细想想应该都认识冼星海</span><br>
<span>但一想到他爸妈给他起这名字就好像是故意在整人啊</span><br>
</p><p><b>SpectatorA: </b><br>
<span>我的名字就是个略带贬义的谚语，上学时没少被笑过</span><br>
</p><p><b>deadmemory: </b><br>
<span>觉得这种笑话很没品</span><br>
</p><p><b>佳丽三千到: </b><br>
<span>以前看《青年文摘》，讲到中国人出国后喜欢起个英文名，偏偏有个花姓男士起英文名叫乔治，结果在华人圈就变成了“交际花”先生。</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>小孩就算知道怎么念也会念成洗发水吧，爹妈可能不是亲生系列。</span><br>
</p><p><b>wolftooth: </b><br>
<span>周树人 发表于 2019-6-24 14:38</span><br>
<span>仔细想想应该都认识冼星海</span><br>
<span>但一想到他爸妈给他起这名字就好像是故意在整人啊 ...</span><br>
<span>冼发水父母：我们广东人希望子女辉煌腾达，就会取个 “发”字，这孩子五行缺水，加个水，有问题吗？</span><br>
</p><p><b>beeandf: </b><br>
<span>引用第7楼wolftooth于2019-06-24 15:00发表的:</span><br>
<span>冼发水父母：我们广东人希望子女辉煌腾达，就会取个 “发”字，这孩子五行缺水，加个水，有问题吗？......</span><br>
<span>可以叫冼水发或者冼泼</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>满怀恶意的父母</span><br>
</p><p><b>jam0206: </b><br>
<span>wolftooth 发表于 2019-6-24 15:00</span><br>
<span>冼发水父母：我们广东人希望子女辉煌腾达，就会取个 “发”字，这孩子五行缺水，加个水，有问题吗？ ...</span><br>
<span>都姓冼了还怎么缺水！</span><br>
</p><p><b>月影挽歌: </b><br>
<span>wolftooth 发表于 2019-6-24 15:00</span><br>
<span>冼发水父母：我们广东人希望子女辉煌腾达，就会取个 “发”字，这孩子五行缺水，加个水，有问题吗？ ...</span><br>
<span>“冼”本身就带水</span><br>
</p><p><b>京吹病人: </b><br>
<span>冼生水，看成洗发水</span><br>
</p><p><b>Inquisitor: </b><br>
<span>引用第10楼jam0206于2019-06-24 15:12发表的:</span><br>
<span>都姓冼了还怎么缺水！</span><br>
<span>@jam0206</span><br>
<span>可能父母还是觉得缺一点</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>双面人: </b><br>
<span>下面那个与其说是名字笑话，不如说是白字笑话吧</span><br>
</p><p><b>batrain: </b><br>
<span>冼这个姓还是蛮有意思的，涉及到一段重口味的传说，似乎也是日本《南总里见八犬传》（即八犬传）故事的原型。</span><br>
<span>冼姓出自古代南方高凉少数民族姓氏。据万震《异物志》说：“广州南有贼曰俚，此贼在广州之南，苍梧、郁林、合浦、宁浦、高凉五郡中央，地方数千里。”这“数千里”之地位于西江以南。在梁、陈、隋时，这一带土著居民以俚人为主，也有后来分别称为僮（壮）、瑶、黎人和汉人共居，他们的文化经过通婚、融合，形成了共同的信仰，敬奉远古祖先名叫盘瓠，尊称“盘王”。盘瓠是黄帝后裔高辛氏的女婿。</span><br>
<span>这里提到的盘瓠，古神话中人名。据《后汉书·南蛮传》、晋干宝 《搜神记》等书记载，远古帝喾 ( 高辛氏 )时，有老妇得耳疾，挑之，得物大如茧。妇人盛于瓠中，覆之以盘，顷化为龙犬，其文五色，因名盘瓠 。按，《玄中记》作“盘护”。后盘瓠助帝喾取犬戎吴将军头， 帝喾 以少女妻之。负而走入 南山 ，生六男六女，自相配偶。其后子孙繁衍。</span><br>
<span>故事详述：</span><br>
<span>高辛氏的时候，有个老年妇女住在王宫，患耳朵上的疾病已有一段时间了。医生为她挑治，挑出一只硬壳虫，大小如同蚕茧。这老年妇女离开后，医生把它放在瓠瓢中，再用盘子盖住了它，不久这硬壳虫就变成了一条狗，它身上的花纹有五种颜色，医生便把它命名为“盘瓠”，并饲养它。</span><br>
<span>当时戎吴部落十分强盛，屡次侵犯边境，君王便派遣将军去讨伐，但总不能擒获取胜。于是就向全国招募，如果有谁能取得戎吴将军的首级，就赏金一千斤，分封给城邑一万户，还把国王的小女儿赐给他。后来盘瓠衔到一个人头，叼到王宫门外。国王仔细察看，正是戎吴将军的头。国王问各位大臣：“对这件事怎么处理呢？”各位大臣都说：“盘瓠是牲畜，不能给它做官，又不能给它娶妻。它虽然有功劳，也不要对它实施奖赏了。”国王的小女儿听说了这件事，禀告国王说：“大王已经把我许诺给天下了。现在盘瓠叼着首级来了，为国家除去了祸害，这是上天使它获得了这样的成功，难道是狗的智慧和力量吗？称王的人看重诺言，称霸的人讲究信用，您不可以因为我轻微的身躯，而在天下人面前违背了公开的誓约，这是国家的灾祸啊。”国王害怕了，因而听从了她，让小女儿跟从盘瓠。</span><br>
<span>盘瓠带着国王的女儿登上南山，山上草木茂盛，没有人的行踪。于是国王的女儿就脱去华贵的宫廷服装，梳成了奴仆的发髻；穿上了便于干活的衣服，跟随着盘瓠登高山进深谷，最后在石洞中安居了下来。国王很悲伤，老是想念她，于是就派人前去察看寻觅，但老天总是刮风下雨，山岭震动，云层阴暗，去的人没有一个能到达那里。大概过了三年，国王的女儿便生了六个男孩和六个女孩。盘瓠死了以后，六对孩子自己互相结成配偶，成了夫妻。他们用树皮纺织，用草籽的颜色来染色，喜欢穿象盘瓠毛色那样有五种颜色的衣服，裁制的衣服都有尾巴。</span><br>
<span>后来他们的母亲回去了，把这一切告诉了国王，国王派出使者去迎接那几个男女，这次老天也不再下雨了。这些人衣服色彩斑斓，说起话来含混难辨，吃喝的时候总是蹲着，喜欢山野而厌恶都市。国王顺从他们的意愿，赐给他们名山大泽，把他们称为“蛮夷”。</span><br>
<span>称作蛮夷的这种人，外表看上去呆头呆脑，实际上却很聪慧机敏，他们安心于自己的乡土风俗，看重旧有的道德习惯。因为他们从上天那里禀受了特别的气质，所以国王用不同平常的法律来对待他们：无论是种田的还是经商的，出入关隘都不需要交验帛制凭证与符节，也不需要缴纳租税；凡是拥有城邑的君长，都赐给印信绶带；他们的帽子用水獭皮做成，取义于他们和水獭一样在江河中寻求食物。今天粱州、汉中郡、巴郡、蜀郡、武陵郡、长沙郡、庐江郡的蛮夷，都是这样。他们把米饭和鱼肉混在一起，敲着木槽叫喊着，用这样的方式来祭祀盘瓠，这种风俗一直流传到今天。所以现在的人还说：“露着大腿，系着短裙，是盘瓠的子孙。”</span><br>
<span>原文：</span><br>
<span>高辛氏，有老妇人，居于王宫，得耳疾，历时，医为挑治，出顶虫，大如茧。妇人去，后置以瓠篱，覆之以盘，俄尔顶虫乃化为犬。其文五色。因名盘瓠，遂畜之。时戎吴强盛，数侵边境，遣将征讨，不能擒胜。乃募天下有能得戎吴将军首者，赠金千斤，封邑万户，又赐以少女。后盘瓠衔得一头，将造王阙。王诊视之，即是戎吴。为之奈何？群臣皆曰：“盘瓠是畜，不可官秩，又不可妻。虽有功，无施也。”少女闻之，启王曰：“大王既以我许天下矣。盘瓠衔首而来，为国除害，此天命使然，岂狗之智力哉。王者重言，伯者重信，不可以女子微躯，而负明约于天下，国之祸也。”王惧而从之。令少女从盘瓠，盘瓠将女上南山，草木茂盛，无人行迹。于是女解去衣裳，为仆竖之结，着独力之衣，随盘瓠升山，入谷，止于石室之中。王悲思之，遣往视觅，天辄风雨，岭震，云晦，往者莫至。盖经三年，产六男，六女。盘瓠死，后自相配偶，因为夫妇。织绩木皮，染以草实。好五色衣服，裁制皆有尾形，后母归，以语王，王遣使迎诸男女，天不复两。衣服褊裢，言语侏(人离)，饮食蹲踞，好山恶都。王顺其意，赐以名山，广泽，号曰蛮夷。蛮夷者，外痴内黠，安土重旧，以其受异气于天命，故待以不常之律。田作，贾贩，无关繻，符传，租税之赋。有邑，君长皆赐印绶。冠用獭皮，取其游食于水。今即梁汉、巴蜀、武陵、长沙、庐江郡夷是也。用糁，杂鱼肉，叩槽而号，以祭盘瓠，其俗至今。故世称“赤髀，横裙，盘瓠子孙。”《搜神记》</span><br>
</p><p><b>冰煌爱恋: </b><br>
<span>月影挽歌 发表于 2019-6-24 15:14</span><br>
<span>“冼”本身就带水</span><br>
<span>“冼”缺了一点水</span><br>
<span>所以应该改名叫洗发水</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>wolftooth 发表于 2019-6-24 15:00</span><br>
<span>冼发水父母：我们广东人希望子女辉煌腾达，就会取个 “发”字，这孩子五行缺水，加个水，有问题吗？ ...</span><br>
<span>请问林高远他爹妈懂粤语吗？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>鵝: </b><br>
<span>wolftooth 发表于 2019-6-24 15:00</span><br>
<span>冼发水父母：我们广东人希望子女辉煌腾达，就会取个 “发”字，这孩子五行缺水，加个水，有问题吗？ ...</span><br>
<span>正常人都会叫水发的</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PBAM00, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>笑话里这几个人名不真实啊，还是林蛋大好笑</span><br>
</p><p><b>東雲千夜子: </b><br>
<span>老爸有个工友，姓就不说了，名行（xing）长（chang），于是毫无悬念地所有人都叫他hangzhang</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841854[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
