<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>大部分作品里青梅敌不过天降会不会是这个原因？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>大部分作品里青梅敌不过天降会不会是这个原因？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:10:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大部分作品里青梅敌不过天降会不会是这个原因？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1946655-1-1.html</link>
      <description>大部分作品里青梅敌不过天降会不会是这个原因？&#13;
在于剧情设计上的。
&#13;
如果青梅是女主，那么天降的女角再长期待在男主身边跟男主发展感情就显得在道德上很值得被唾弃了。
&#13;
而如果天降是女主，青梅本来就是日常男主生活的一部分，继续和男主以朋友的身份相处也没有任何不自然，那么就不显得可疑或者别扭，从而可以让剧情的党争情节能较为长时间的存续。
&#13;
所以青梅赢的局可能大都是一开始就赢了，作者不想让男主开后宫，所以几乎不存在党争。而天降赢的局则反之很可能是后宫作品，或者感情线路比较复杂的故事了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-7-9 01:13</span><br>
<span>我是从编故事方向说的，爱情作为重要故事线前提下天降限制的确比青梅竹马少，容易写好。</span><br>
<span>我很重视不离不 ...</span><br>
<span>如果您说的编故事，是指在爱情互动中不断展开未知要素去吸引读者（俗称开新地图），我是同意的，不认识的人的确是有个了解的过程，而这过程的确是抛新剧情给读者的好时机。要重新认识一个熟悉的人，要自然展开剧情的难度的确是大于认识一个新人的。</span><br>
<span>而你用杨过小龙女来举例子，实际上你要用读者信服的剧情来展示他们的不忘初心，需要有一个很长的故事来铺垫，用我上面的话来说，这也是一个难度问题，杨过小龙女有个16年剧情，但日漫那些高中生故事想有这感情沉淀的难度不小，毕竟天降熟悉都个过程，这类的感情展开不如青梅这类设定来得要容易。用广府话俗语来说，就叫“针无两头利”，你想要神秘感，那自然要牺牲亲密感，反之亦然。当然，日本创作中的天降青梅还是完美地解决了这个问题...所以少年漫的爱情故事如果不是有猎奇倾向的，还是向着读者安全感越来越高的方向发展了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2020-7-9 01:38</span><br>
<span>如果您说的编故事，是指在爱情互动中不断展开未知要素去吸引读者（俗称开新地图），我是同意的，不认识的 ...</span><br>
<span>就是要有这个能让读者代入和理解的过程，主要靠背景设定的话读者就难以感觉得这么清楚了。而亲密度一般上来不能太多，多了故事没得讲了只能靠剧情来强行分离制造矛盾。主角开始吃瘪，天降女主救助，这一下就能吸住读者的心，也不会没有故事可以写。</span><br>
<span>想起前段重温游戏王，杏子开始帮助游戏我觉得很暖，但是后面也出现了因为是青梅竹马可以创作的太少被邪转正的城之内海马这些男二号抢了风头，乃至出现了她喜欢暗游戏这种不讨好的加戏。青梅竹马最大问题就是亲密度满，人物独立性和爱情曲折度很难搞好。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-7-9 01:34</span><br>
<span>还有写起来为了制造矛盾，青梅竹马经常要出现误会变心这种，很容易被人觉得矫情。 ...</span><br>
<span>男性向的正常作品女性变心这类剧情应该不多吧?如果要限定到青梅里面就更少了，实际上男性向作品摇摆不定的很多时候是男主本身，因为这种矛盾制造方式会比较安全，日本的读者对于女性变心的容忍度非常低，这类剧情很容易被炎上，正常向作者敢尝试的不多。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2020-7-9 01:47</span><br>
<span>男性向的正常作品女性变心这类剧情应该不多吧?如果要限定到青梅里面就更少了，实际上男性向作品摇摆不定 ...</span><br>
<span>不少吧，我读过就不少。特别青梅不是作为主要人物的话更多了这样方便衬托女主。我倒觉得变心有时候能把故事写好。呼啸山庄要是凯瑟琳没摇摆没嫁给埃德加的话，希斯克里夫和凯瑟琳的爱情肯定不会那么炸，特别希斯克里夫的人物不会那么突出。</span><br>
<span>哈利波特这里斯内普也是例子。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2020-7-9 01:47</span><br>
<span>男性向的正常作品女性变心这类剧情应该不多吧?如果要限定到青梅里面就更少了，实际上男性向作品摇摆不定 ...</span><br>
<span>如果是画出来相处了很久，青梅变心肯定打击人。但是只是开场短暂出现立刻变心来虐男主和衬托天降女主，这种手法蛮常见的，读者也不会有太多意见。配角这里就更多了。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-7-9 01:44</span><br>
<span>就是要有这个能让读者代入和理解的过程，主要靠背景设定的话读者就难以感觉得这么清楚了。而亲密度一般上 ...</span><br>
<span>不同的女主角，读者的代入和理解自然也不一样。天降比较容易让读者理解的是她的魅力，因为读者和男主一起揭开她的面纱，如果写得好很容易产生好感，青梅因为从一开始就和男主角比较亲密的互动，读者能感受的是她的亲切感，觉得和她比较靠近。还是那句话，看你想展示的是什么，同样是鼓励剧情，一个愿意靠近你的人给予鼓励，和一个已经和你很亲密的人给予你鼓励，读者的感受完全不一样，如果是爱情互动，的确是前者比较容易引入下一步剧情，因为这动作本身就带有暧昧的意味，但如果是后者，能展开的可能就是对于男主角过去了解而让男主角去找回自我，很适合作为男主角再次振起的动力。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-7-9 01:49</span><br>
<span>不少吧，我读过就不少。特别青梅不是作为主要人物的话更多了这样方便衬托女主。我倒觉得变心有时候能把故 ...</span><br>
<span>您是想把讨论的范围扩大到所有文艺作品么，实话说如果是一个这么大范围的讨论，我觉得并没有什么固定套路是适应于所有创作的。因为天降和青梅是一个比较局限的概念，人际关系本身就没有这么简单就能对一个人贴标签的，只是基于日漫的讨论这才有些成立的理由，甚至要限定到少年向的创作中，如果是所有的文艺创作，我觉得这样去区分并不合适。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-7-9 01:54</span><br>
<span>如果是画出来相处了很久，青梅变心肯定打击人。但是只是开场短暂出现立刻变心来虐男主和衬托天降女主，这 ...</span><br>
<span>嘛，您如果是说在日漫中很常见，我持保留意见，但如果是扩展到所有的文艺创作当中，我就不敢发表意见了，我本人并没有相应的知识量能判断您的观点。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2020-7-9 02:08</span><br>
<span>您是想把讨论的范围扩大到所有文艺作品么，实话说如果是一个这么大范围的讨论，我觉得并没有什么固定套路 ...</span><br>
<span>嗯，日漫拿掉开头打酱油虐一下男主给女主铺路的，是不多。</span><br>
</p><p><b>martinium: </b><br>
<span>看作者水平吧。青梅想要笑到最后对作者的日常功力要求很高，要能把平凡的东西写出彩。所以安达充这种青梅大师就特别擅长细腻的日常。天降普通楼主说的自带不平凡属性，普通作者塑造起来比较容易。</span><br>
<span>— from Google Pixel 2, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-7-8 22:31</span><br>
<span>青梅竹马的问题在于相恋的很大一段读者看不到，而且不容易出现好故事。</span><br>
<span>天降就是新鲜感+故事冲击力，当然 ...</span><br>
<span>青梅最大优势不是回忆杀么，主要还是青梅的感情需要细腻的笔法，不是人人都有安达充这种水平的。</span><br>
</p><p><b>lxzxhzwzyy: </b><br>
<span> 本帖最后由 lxzxhzwzyy 于 2020-7-9 14:05 编辑 </span><br>
<span>重要的是作者是否重视青梅的角色，以及青梅角色是不是作者亲女儿。</span><br>
<span>没有什么是加设定和戏份解决不了的，如果不行就继续加。</span><br>
</p><p><b>trb315: </b><br>
<span>因为天降有新鲜感，青梅竹马已经腻了</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>天降是女主啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1946655[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>大部分作品里青梅敌不过天降会不会是这个原因？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1946655-1-1.html</link>
      <description>大部分作品里青梅敌不过天降会不会是这个原因？&#13;
在于剧情设计上的。
&#13;
如果青梅是女主，那么天降的女角再长期待在男主身边跟男主发展感情就显得在道德上很值得被唾弃了。
&#13;
而如果天降是女主，青梅本来就是日常男主生活的一部分，继续和男主以朋友的身份相处也没有任何不自然，那么就不显得可疑或者别扭，从而可以让剧情的党争情节能较为长时间的存续。
&#13;
所以青梅赢的局可能大都是一开始就赢了，作者不想让男主开后宫，所以几乎不存在党争。而天降赢的局则反之很可能是后宫作品，或者感情线路比较复杂的故事了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>莱茵哈鲁特: </b><br>
<span>大部分作品里青梅敌不过天降会不会是这个原因？</span><br>
<span>在于剧情设计上的。</span><br>
<span>如果青梅是女主，那么天降的女角再长期待在男主身边跟男主发展感情就显得在道德上很值得被唾弃了。</span><br>
<span>而如果天降是女主，青梅本来就是日常男主生活的一部分，继续和男主以朋友的身份相处也没有任何不自然，那么就不显得可疑或者别扭，从而可以让剧情的党争情节能较为长时间的存续。</span><br>
<span>所以青梅赢的局可能大都是一开始就赢了，作者不想让男主开后宫，所以几乎不存在党争。而天降赢的局则反之很可能是后宫作品，或者感情线路比较复杂的故事了。</span><br>
</p><p><b>astrayveller: </b><br>
<span>天降代表了“非日常”</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>很多输掉的青梅一开始姿态就低处处讨好男主。像一开始男主对青梅有意思女主却没明盘的反而容易笑到最后。</span><br>
</p><p><b>johan·liebert: </b><br>
<span>所以青梅竹马应该学藤崎诗织那样高冷，有距离感</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>青梅竹马写得好是前世姻缘。写的不好像近亲**</span><br>
</p><p><b>Hathy: </b><br>
<span>我觉得楼主说得对</span><br>
<span>青梅如果能赢，那一开始她就是特殊的，男主身边其他妹子基本上不会呈现“天降”这个属性</span><br>
<span>（比如touch啦柯南啦，根本就没有“天降”的存在）</span><br>
<span>当一个女角色被定义为“天降”了，她就已经有特殊性了</span><br>
</p><p><b>新月祥: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2020-7-8 19:20</span><br>
<span>青梅竹马写得好是前世姻缘。写的不好像近亲**</span><br>
<span>近亲木目女干，这不是很好吗</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>新月祥 发表于 2020-7-8 20:58</span><br>
<span>近亲木目女干，这不是很好吗</span><br>
<span>近亲属于另一种题材，这类故事描写有个前置，就是怎么看待对方而跨越那种背德感，非血缘兄妹就是这类，例如美雪美雪，青梅因为没有这种前置障碍，至少在读者阅读逻辑中不容易产生这种障碍，实际上在正常的爱情题材中算不上一类，除非是有类牛头人情节作品，倒是容易被归入一类。</span><br>
</p><p><b>ralpher: </b><br>
<span>青梅竹马之间关系太熟了，要真有那个意思早该成了。</span><br>
<span>当然，笔在作者手中，安排谁赢也就作者一句话的事儿</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>青梅的问题还是太熟吧，复合属性的青梅另说。</span><br>
</p><p><b>D．Va: </b><br>
<span>泛式做过一个视频讨论这个问题，我记得主要的一点是很多青梅竹马一开始好感就是满的，失去了攻略的成就感所以人气低也容易输</span><br>
</p><p><b>kid12311008: </b><br>
<span>因為青梅是日常的一部分，人就是既要追求非日常的刺激又要日常的安穩，青梅的日常屬性太高，非日常屬性又太低</span><br>
<span>而且，假如告白被拒不會尷尬嗎，這又影響到日常的人際關係。和只在學校見到的同學相比，青梅住得近想避也避不到。就算成了，又有分手的可能性，記得看過的某NTR WEB文，青梅出軌導致分手，兩方家庭由本來的親密變尷得不行</span><br>
</p><p><b>風駿: </b><br>
<span>养女不就赢了养鸡</span><br>
</p><p><b>kobushi: </b><br>
<span>不赢的天降不就只是普通同学普通同事普通朋友</span><br>
</p><p><b>萧拂雪: </b><br>
<span>东成西就里张国荣说的很清楚，青梅从小到大天天看都腻了。</span><br>
</p><p><b>支仓爱理: </b><br>
<span>不都作者一句话罢了 别的都是虚的</span><br>
</p><p><b>kos_mos: </b><br>
<span>Xenoblade……</span><br>
</p><p><b>lyz1196: </b><br>
<span>萧拂雪 发表于 2020-7-8 22:00</span><br>
<span>东成西就里张国荣说的很清楚，青梅从小到大天天看都腻了。</span><br>
<span>一想到O之光某人造型百变，泪留了下来</span><br>
</p><p><b>lyz1196: </b><br>
<span>天降和青梅不是绝对的，参考廊桥遗梦</span><br>
</p><p><b>dark_templar: </b><br>
<span>天降在编故事这点上有优势。</span><br>
<span>青梅代表不变的日常，不变的日常就意味着没有故事，而男主和天降的相遇往往是故事发生和发展的前提，换句话说，很多时候，天降是真正的女主角，而青梅这个角色即使删掉故事也能往下编。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>青梅竹马的问题在于相恋的很大一段读者看不到，而且不容易出现好故事。</span><br>
<span>天降就是新鲜感+故事冲击力，当然吊打。</span><br>
</p><p><b>TonyKnight: </b><br>
<span>完全是因为过去青梅制霸的原因吧，并不是所有人都是忠实的青梅控啊。。。总要换口味的</span><br>
</p><p><b>moooooonlight: </b><br>
<span>青梅用来反衬天降非常好用</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>TonyKnight 发表于 2020-7-8 22:41</span><br>
<span>完全是因为过去青梅制霸的原因吧，并不是所有人都是忠实的青梅控啊。。。总要换口味的 ...</span><br>
<span>过去就是天降吊打多，参照金庸。</span><br>
<span>编故事天降容易编。</span><br>
</p><p><b>doublehit: </b><br>
<span> 本帖最后由 doublehit 于 2020-7-8 23:06 编辑 </span><br>
<span>虽说青梅竹马之间很熟，但彼此成长之后心境的变化也会让两人之间的关系产生微妙的变化吧，青梅竹马如果是单单代表不变的日常要么是创作者懒要么是重点根本就不放你青梅竹马上。</span><br>
<span>比如说两人还在穿开裆裤的时候就一起玩了，但长到青春期之后，对彼此（两性）的关系就肯定会有一个重新的认识，这就跟两人重新认识一遍差不多了吧，有缘有勇气可能就在一起了，没有要么成朋友要么成路人。光从这方面来入手一是比较考验创作能力，二就是可能不如天降有戏剧性。</span><br>
<span>说白了就跟楼上人说的一样，天降就是更方便编故事</span><br>
</p><p><b>Austaras: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2020-7-8 19:20</span><br>
<span>青梅竹马写得好是前世姻缘。写的不好像近亲**</span><br>
<span>说啥呢这不正是青梅竹马的醍醐味吗?</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span> 本帖最后由 杏仁小圆饼 于 2020-7-8 23:19 编辑 </span><br>
<span>所以给青梅竹马加赢面的常见操作是增加主角不了解的秘密身份因此产生距离甚至对立，比如飞轮少年的苹果；或者开局关系疏远再和好，比如时髦神的恋次。</span><br>
</p><p><b>兔姬姬姬姬姬: </b><br>
<span>之前在玩smee的pure*connect，感觉最棒的就是青梅竹马了，要的就是那种两人之间接近亲情的感情突然转变为恋情的醍醐感</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>doublehit 发表于 2020-7-8 23:04</span><br>
<span>虽说青梅竹马之间很熟，但彼此成长之后心境的变化也会让两人之间的关系产生微妙的变化吧，青梅竹马如果是单 ...</span><br>
<span>还有一点，喜闻乐见的相爱相杀剧情，青梅竹马除非让其中之一出现大变化或者**什么的，否则很难实现。而这种手法又不好把握。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2020-7-8 23:17</span><br>
<span>所以给青梅竹马加赢面的常见操作是增加主角不了解的秘密身份因此产生距离甚至对立，比如飞轮少年的苹果；或 ...</span><br>
<span>是的，不过这个又不好操作。参照柯南这里小兰因为无法进入主线，人物越来越傻。</span><br>
</p><p><b>悠穹: </b><br>
<span>日常类故事我看的不多，就不在大家面前献丑了，我浅谈一下自己对于超能力题材中这种情况的看法。</span><br>
<span>奇幻或者说超能力题材的故事里，超能力大多都是由“天降”带来的，这是故事展开的基础。而“青梅”在故事中大多扮演着“过去没有超能力的日常”，所以我们会在很多故事中看到：</span><br>
<span>      青梅拉着男主：“不要去冒险”/“你是不是在做什么很危险的事情，难道就不能不去吗”</span><br>
<span>      男主思绪万千（此处插入与xx的回忆杀）/即答：“不行！xx需要我！“（通常是天降）/“有些事情我必须去做”</span><br>
<span>      青梅：“那我也要一起去”/“那我呢”（本扭曲怪狂喜）</span><br>
<span>这种描述或许太笼统，但很多超能力类故事都会有这种或者类似的情况，这在故事结构中代表了整个故事将从开始的“轻松日常积攒队友、塑造队友的人物形象”到中期的“一路打各路小boss中boss升级”的阶段。</span><br>
<span>到了故事中后期，青梅此时一般有两种情况：</span><br>
<span>      A:加入战斗团队，在战斗中成为有用的战力，以T2的实力活跃着(男主和天降是T1级别)，通常这种情况下的青梅几乎是必败的。</span><br>
<span>      B:成为后勤团队，在战斗的间隙缓和故事气氛缓解紧张情绪，并以男主的心灵支柱/爆种时回忆杀中的笑容/守护对象存在，在这种情况下青梅则有更大的胜算</span><br>
<span>到了故事终盘，男主在面临最后的选择的时候：</span><br>
<span>      如果是情况A：首先T2级别的战力意味着在战斗中与男主的互动会更少，更多的是负责拖住中小boss为男主+天降打最终boss争取时间，更少的互动意味着更少的情感交流，这会使得选择青梅的情感基础太过薄弱。此外，一般在故事中，天降会由于血统、家庭、世仇等原因面临许多需要男主帮忙才能渡过的危险，这是青梅很少遇到的情况（毕竟代表过去的日常），如果最后不选择天降，则会使得故事中后期，男主为天降赴汤蹈火出生入死的理由太过轻率，对观众而言就是“男主（我）为了别人的妹纸出生入死走南闯北（我）是不是傻”。</span><br>
<span>      如果是情况B：由于男主大部分的爆种都在回忆中插入了足够的、属于青梅的片段，这使得男主选择青梅的情感基础相比情况A结实了许多，但也存在着青梅的“心灵支柱”不敌天降的“出生入死战友情”的情况，但至少前中期的情感铺垫足够，选择的可信度会更高。</span><br>
<span>另外提供一个通用于日常类和奇幻类的思路，不一定对，大家看看就好：</span><br>
<span>       选择青梅相当于前面的一堆故事全部木大，演了一堆遇到许多妹纸发生了许多故事结果却回到了原点       </span><br>
</p><p><b>泥鳅化石: </b><br>
<span>现实中的青梅竹马属于小的时候告你的黑状，长大后掌握你的黑历史并且四处宣传类似自己姐妹的人，所以恋爱关系什么的没有长时间不见面产生距离美实在很难想象。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span> 本帖最后由 myarms 于 2020-7-9 00:02 编辑 </span><br>
<span>嘛，描写和青梅爱情的故事还是有不少，特别是近年狗粮漫大行其道，不缺青梅这属性。而且一直以来如果故事的主线不是爱情，那出场的那一位青梅的胜率也不低。当然，有明显爱情党争的漫画是另一回事，我想楼主讨论的是这一种，我想了想，青梅没输的作品普遍可以分几种：</span><br>
<span> 1.女方暗恋型，也就是最常见少年党争漫后宫漫的模式，故事前置条件就是青梅对男主有好感，男主get不到。这类作品青梅最后赢下来的基本套路，我称之为“重新认识她”，一个已经很熟悉双方情感已经固定的女性，男主爱上她的理由，无非就是重新发现了她的闪光点，或者重新发现她在男主心里面的地位。这类桥段可能是青梅在故事里做了一些事（例如帮男主做饭补习），让男主觉得青梅真好/真美之类，又可能是青梅遇上一些事（例如患病遇险有人翘墙角之类），让男主发现原来她很重要之类，to heart 2的漫画版、五等分的唯我同学等都是这类。 </span><br>
<span>2.命运分隔型，类型大概就是虽然男主角喜欢青梅/两情相悦，但因各种阻力导致两人被迫分开。这类作品的前置条件就是男主角和青梅之间有明显的障碍阻止他们在一起，这种障碍在爱情漫画中可能是门户之见，在一些非爱情主线的漫画中可能是一些天降危机的外力因素。这类作品比较明显青梅可能赢，是因为跨越障碍和青梅在一起，本身已经结合在主线的递进当中，就算有其他女角加进去增加戏剧性，也不太影响主线的发展，所以也是一种很主要的青梅爱情套路。柯南同学就是这类的代表，还有高分少女，最终进化少年等。</span><br>
<span> 3.天降青梅型，众所周知的一个套路。如果把爱情漫画和冒险游戏来类比，天降爱情是普通的爱情冒险游戏，那天降青梅就是轻松难度的爱情冒险游戏了，因为这个天降青梅既能提供新鲜感，又有感情基础作为达成两情相悦的保证，最典型的代表就是青出于蓝。 </span><br>
<span>上面是我能想起来比较有明显套路的青梅爱情胜法，当然还有许多不太套路的故事，以男主暗恋青梅为开端的故事也不少，最后走到青梅结局的过程可能千差万别，有些讲的是屌丝男崛起，有些讲的是青春的闷骚，有些讲的是分分合合，有些是党争大戏。</span><br>
</p><p><b>Austaras: </b><br>
<span>悠穹 发表于 2020-7-8 23:40</span><br>
<span>日常类故事我看的不多，就不在大家面前献丑了，我浅谈一下自己对于超能力题材中这种情况的看法。</span><br>
<span>奇幻或者 ...</span><br>
<span>这个话题就得称赞一下噬血狂袭...</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>悠穹 发表于 2020-7-8 23:40</span><br>
<span>日常类故事我看的不多，就不在大家面前献丑了，我浅谈一下自己对于超能力题材中这种情况的看法。</span><br>
<span>奇幻或者 ...</span><br>
<span>关键在于青梅的故事很大一部分是读者视角外的，缺乏张力。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2020-7-9 00:00</span><br>
<span>嘛，描写和青梅爱情的故事还是有不少，特别是近年狗粮漫大行其道，不缺青梅这属性。而且一直以来如果故事的 ...</span><br>
<span>命运分隔型有一个很大的难点，就是男女主彼此间不适合过早揭露关系，不能过早化解矛盾进行过多互动。这就导致俩人必须两条线，还都得有独立剧情刻画成长。很容易一个高峰过了就没有什么可写了。还有一方如果脱离主线，很容易就会崩。</span><br>
<span>像剑网尘丝卫天元和姜雪君就是这样，婚宴过后没啥可写了。不设定为青梅竹马会好很多。</span><br>
</p><p><b>Kyoto: </b><br>
<span>不是，这是刻在基因里的，长期生活在一起会被识别为“近亲”</span><br>
</p><p><b>悠穹: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-7-9 00:19</span><br>
<span>关键在于青梅的故事很大一部分是读者视角外的，缺乏张力。</span><br>
<span>关于青梅的故事得看作者是否愿意花费笔墨去描写，如果作者有意的话是有很多办法可以把这部分加入进故事里的。但是问题来了，代表青梅的故事大多是润物细无声的各种日常琐事，一般只有通过让男主进入濒死状态下回忆过去、以“日常的普通”衬托“非日常的残酷”，才能把这些日常琐事写的很好看。直接描写日常琐事会过于流水线不利于故事结构的完整</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>悠穹 发表于 2020-7-9 00:32</span><br>
<span>关于青梅的故事得看作者是否愿意花费笔墨去描写，如果作者有意的话是有很多办法可以把这部分加入进故事里 ...</span><br>
<span>这个难度也很大的，而且不能光靠一边，女主这里也得有很多刻画。同样这个手法，我写天降系能明白呈现在读者面前，关键时刻来个回忆杀立刻让读者感同身受。</span><br>
<span>所以青梅竹马的确下功夫可以弄好，但是同样的精力和手法，我去写天降系显然更容易更方便。</span><br>
</p><p><b>莱茵哈鲁特: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-7-9 00:23</span><br>
<span>命运分隔型有一个很大的难点，就是男女主彼此间不适合过早揭露关系，不能过早化解矛盾进行过多互动。这就 ...</span><br>
<span>还有一个问题就是这样写青梅女主会把故事的局布死。等写到后面有新点子的时候不好加进去。故事的延展性受到了限制。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-7-9 00:23</span><br>
<span>命运分隔型有一个很大的难点，就是男女主彼此间不适合过早揭露关系，不能过早化解矛盾进行过多互动。这就 ...</span><br>
<span>没有那么单一的，命运分隔型这说法只是我把许多作品的核心矛盾做了一个总结，但实际上各种类型故事都可以使用这种矛盾，罗密欧与朱丽叶可以（假设他们是青梅竹马又是大团圆结局），张生与崔莺莺可以（假设他们是青梅竹马），健次郎和尤利娅可以（他们好像的确是青梅竹马，假设他们有大团圆结局），这种桥段最好的地方，是你可以往任何故事套，你主线可以是爱情，可以是男主个人奋进，可以是冒险，可是是战斗，甚至不需要讲什么男女主的故事平衡，因为你完全可以靠其他方式吸引读者，然后觉得男主角要和女主角在一起就把故事拉回来，是一种很方便的套路。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2020-7-9 00:40</span><br>
<span>没有那么单一的，命运分隔型这说法只是我把许多作品的核心矛盾做了一个总结，但实际上各种类型故事都可以 ...</span><br>
<span>是的，我只是说同样用这种类型，天降也比青梅竹马方便和容易写好。</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>养女的赢法就不一样了</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-7-8 23:36</span><br>
<span>是的，不过这个又不好操作。参照柯南这里小兰因为无法进入主线，人物越来越傻。 ...</span><br>
<span>柯南里有隐藏面的是主角，不是主角的青梅。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-7-9 00:44</span><br>
<span>是的，我只是说同样用这种类型，天降也比青梅竹马方便和容易写好。</span><br>
<span>其实是两种不同方向的价值观展示。以异世界冒险为例，就算是完全一样的故事流程，你为了一个不认识的秘之美少女去拯救异世界，是一种富有同情心和冒险精神的表现，但你为了被卷入异世界而失踪的青梅而闯入异世界救人同时也拯救了异世界，是一种珍惜爱人坚守初心的表现，前者的男主角可能是开朗热情的，后者的男主角可能是温柔坚定的，两种都是男主角优秀品德的展示，这和创作者的故事思想内核有关，但不一定和剧情流程有关。之所以过去有很多非爱情主线的故事会选择青梅作为男主角的伴侣，除了懒得构思男女主的关系外，其实也是为了平衡男主角的个人形象，男主把全国大赛奖杯献给当初美色吸引男主加入社团的社团经理，读者可能会觉得男主性情率真，而男主把全国大赛奖杯献给一直不离不弃的青梅女友，给读者的感觉就是这男主角不忘初心了。</span><br>
</p><p><b>半年: </b><br>
<span>完全看作者。</span><br>
<span>天降在塑造剧情上有优势。党争类作品里面青梅很容易被刻画成战斗力很强的败犬。</span><br>
<span>因为上来优势很大所以要加上很多限制器比如傲娇和各种打断，不然就没天降什么事了。就算想A怎么A都A不出去，A出去的时候已经被天降偷家了。</span><br>
<span>所以想让青梅赢，距离感很重要，重逢系青梅这种大杀器相信就不用多说了吧（但是三日月夜空后期还是被吊起来锤，完全看作者）</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2020-7-9 01:08</span><br>
<span>其实是两种不同方向的价值观展示。以异世界冒险为例，就算是完全一样的故事流程，你为了一个不认识的秘之 ...</span><br>
<span>我是从编故事方向说的，爱情作为重要故事线前提下天降限制的确比青梅竹马少，容易写好。</span><br>
<span>我很重视不离不弃不忘初心，但是这个也是天降系来得容易，杨过小龙女就是例子。实际上大部分天降系，都是在男主发迹前遇上的。反而青梅竹马为了制造矛盾，容易出现和男主角矛盾。</span><br>
</p><p><b>Sherlock08: </b><br>
<span>个人认为有一点，青梅因为共同成长经历，在立场和行为逻辑上是默认要理解支持主角的，一众青梅日常叫竹马起床做便当等上学简直第二个妈。这固然戳部分观众好球区，但在塑造上自由度相比“光脚”的天降就小得多。这种限制严重起来就是人物完全成为竹马的影子，难以设置冲突也就没有起伏。相反掉下来第一件事是想干掉主角的天降也大有人在，哪怕最后还是被亚撒西了前面也有变化的多。（当然也不妨碍我还是偏爱青梅就是了）</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>Sherlock08 发表于 2020-7-9 01:32</span><br>
<span>个人认为有一点，青梅因为共同成长经历，在立场和行为逻辑上是默认要理解支持主角的，一众青梅日常叫竹马起 ...</span><br>
<span>还有写起来为了制造矛盾，青梅竹马经常要出现误会变心这种，很容易被人觉得矫情。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>半年 发表于 2020-7-9 01:12</span><br>
<span>完全看作者。</span><br>
<span>天降在塑造剧情上有优势。党争类作品里面青梅很容易被刻画成战斗力很强的败犬。</span><br>
<span>青梅比较容易动人是那种BE不得不改嫁类，而且最好是全家就她一个对男主角好。</span><br>
<span>类似希斯克里夫和大凯瑟琳。斯内普和莉莉估计也有参照。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1946655[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
