<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>看了个死魂曲1的剧情视频 有几点剧情不解求教</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>看了个死魂曲1的剧情视频 有几点剧情不解求教</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:09:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>看了个死魂曲1的剧情视频 有几点剧情不解求教[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1914174-1-1.html</link>
      <description>看了个死魂曲1的剧情视频 有几点剧情不解求教&#13;
 本帖最后由 ariamoon 于 2020-2-16 22:48 编辑 

1、把普通人侵蚀成尸人的红雨红水和后来烧尸人打boss的神器是哪来的？
&#13;
2、尸人是不是不存在于现实世界只在那个现实与黄泉的夹缝中，普通人到羽生蛇村附近会误入（就像神隐那样）？游戏开始是因为外来的须田破坏了正在进行的仪式导致全村所有人被卷入了夹缝中？
&#13;
3、比沙子就是一直活着的比丘尼吧，她是遇到了时间上来说后来的自己，并得到了其实已经被须田干掉了的堕辰子的头才开始计划复活仪式的？真鱼教就是为了复活当年被吃掉的外星人辰子来赎罪？
&#13;
4、为啥神代家的血能免疫尸人同时让人无法离开村子？
&#13;
5、海归还到底是什么，去冥界？还是说普通尸人变成犬/飞/头脑尸人的过程？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>birdma: </b><br>
<span>madcow 发表于 2020-2-19 22:41</span><br>
<span>说起来一代时间线上最开始掉下来的是辰子和游戏本篇的堕辰子算什么，同一个个体吗？</span><br>
<span>我看有人说最开 ...</span><br>
<span>最开始那个是有头的，主角切下来的头最终落入了十几年前的八尾比沙子手中，当时从古代传下来的堕辰子的头被毁掉了，而八尾比沙子获得了主角切下来的头使得祭祀得以继续，意即是主角打的堕辰子是由主角切下来的堕辰子的头复活的…就是一个循环…</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span>birdma 发表于 2020-2-20 08:04</span><br>
<span>最开始那个是有头的，主角切下来的头最终落入了十几年前的八尾比沙子手中，当时从古代传下来的堕辰子的头 ...</span><br>
<span>我正好在看兔头的死魂曲实况看到这段</span><br>
<span>正确来说是</span><br>
<span>一千多年来八尾比沙子一直在用当年留下来的堕辰子残骸举行仪式</span><br>
<span>在27年前的上一次仪式中，志村晃的儿子带着上一代美耶子逃跑顺便把这个残骸毁了，才导致上一次仪式的失败，村子一大半被泥石流淹没（其实是卷入异界）</span><br>
<span>而在2003年的这一次仪式中，第二天6:00~7:00左右异界中出现了一个光柱，村中任何一个方向都能看到，美耶子看到这个光柱知道仪式的关键来了，牧野庆则是吓得当场下跪</span><br>
<span>八尾比沙子在这个光柱中迎接了白发苍苍的未来的自己，获得了堕辰子的头进行复活仪式，但是美耶子把自己的血分给了SDK导致仪式条件不足，堕辰子复活不全暴走</span><br>
<span>最后一关的战斗前，八尾比沙子为了堕辰子能完全复活，献上了自己的生命力，瞬间白发苍苍</span><br>
<span>但是复活的堕辰子依旧被SDK打败，砍下头颅</span><br>
<span>堕辰子死亡瞬间异世界崩坏，白发八尾抱着堕辰子的头颅坠入时间的夹缝，之后一直穿梭于不同时代，就是为了能把头颅在适合的时机交给过去的自己继续进行仪式</span><br>
<span>所以这个循环是在2003的这次仪式中形成的</span><br>
<span>第二天八尾获得头颅→第三天堕辰子复活被砍头→八尾把头送给第二天的自己</span><br>
<span>有一个文档是一份古籍，说村民看到一个坐着奇怪小船，很宝贝地抱着一个不记得是包裹还是盒子的白发女子</span><br>
<span>指的就是八尾</span><br>
</p><p><b>luice: </b><br>
<span>毛头小希 发表于 2020-2-20 22:07</span><br>
<span>我正好在看兔头的死魂曲实况看到这段</span><br>
<span>正确来说是</span><br>
<span>一千多年来八尾比沙子一直在用当年留下来的堕辰子残骸举 ...</span><br>
<span>一千多年来一直进行仪式，哪一次也没复活成功，近年来失败了一次，直接把大半个村子的村民都送去异界当尸人了，我总结的对吗？</span><br>
<span>感觉很微妙啊，没复活成功和仪式失败之间的差异。</span><br>
<span>另外，牧野庆他们是在哪里长大的？村子早就泥石流了，还有人信仰真鱼教吗？</span><br>
<span>望指教</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-TL10, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>birdma: </b><br>
<span>luice 发表于 2020-2-20 22:51</span><br>
<span>一千多年来一直进行仪式，哪一次也没复活成功，近年来失败了一次，直接把大半个村子的村民都送去异界当尸 ...</span><br>
<span>确实很微妙，如果说堕辰子已经死了，那么引发泥石流的是哪个神？还是说堕辰子只是失去了肉体，引发灾难的是它的精神体，而堕辰子的受肉是有条件的，除了正确的仪式，还有光柱这一条件？</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span> 本帖最后由 毛头小希 于 2020-2-21 00:08 编辑 </span><br>
<span>luice 发表于 2020-2-20 22:51</span><br>
<span>一千多年来一直进行仪式，哪一次也没复活成功，近年来失败了一次，直接把大半个村子的村民都送去异界当尸 ...</span><br>
<span>我个人的理解</span><br>
<span>神代家代代都会诞下两个女儿</span><br>
<span>其中灵力强（其实就是有幻视能力）的那个会被命名为美耶子，隐藏起来不为村民所知，养到合适时机就会作为祭品被献给堕辰子</span><br>
<span>弱的那个就招婿入赘，繁衍生息</span><br>
<span>一千多年来都只算成功一半，把神代家的女儿完整地作为祭品先上去就算一半成功了。至于为什么重复了一千多年，是为了积累量变引起质变还是单纯等中大奖我就不晓得了</span><br>
<span>这一次的2003年的美耶子就是完完全全的中大奖，如果不是把血分出去真的就能完全复活堕辰子了</span><br>
<span>上一次27年前，仪式媒介堕辰子残骸被毁，祭品美耶子逃跑导致彻底失败，村子被泥石流毁了一半，靠剩下的人重建才挺过来的吧</span><br>
<span>实际上知道村子是因为仪式被毁的也只有内部的少数人，吃瓜群众一般以为仪式就是唱唱歌跳大神就完事了，不知道活人献祭，泥石流也是单纯的自然灾害（文档：羽生蛇村的地形图——三面环山）</span><br>
<span>仪式失败后村子具体是怎么样的要看官方小说（官方漫画也有点补充）</span><br>
<span>双子原本是吉村家的小孩（在村里的几个关卡可以看到地图上标着吉村家），吉村夫妇在被卷入异界后又开车逃出来，重伤不治身亡</span><br>
<span>剩下的双子被救走，分别被医院院长的太太，刚在泥石流中失去自己真正孩子“司郎”的宫田凉子</span><br>
<span>以及上一任求导师，凉子的哥哥牧野怜治收养</span><br>
<span>竹内多闻在泥石流中失去父母，被城里的亲戚收养，27年后为了探究父母的死因回来</span><br>
<span>志村晃也是在这次事件中失去亲人朋友（跟竹内家交情很好，兄弟想要揭露村子的真相被医院抓走，儿子失踪，老婆按上面漫画版的说法是变成尸人了）从此怀抱着内心的黑暗彻底隐居</span><br>
<span>14年后，也就是牧野庆和宫田司郎的少年时期，牧野怜治挺不住上一次仪式失败带来的愧疚上吊自杀，将求导师的责任传给了牧野庆</span><br>
<span>宫田司郎和牧野庆在牧野怜治的葬礼上相遇，双方内心第一次爆发了对对方的复杂情感</span><br>
</p><p><b>luice: </b><br>
<span>毛头小希 发表于 2020-2-21 00:01</span><br>
<span>我个人的理解</span><br>
<span>神代家代代都会诞下两个女儿</span><br>
<span>其中灵力强（其实就是有幻视能力）的那个会被命名为美耶子，隐 ...</span><br>
<span>感谢细致的讲解 这套剧情在关键点的逻辑都不清不楚，不知道是想蒙混过关还是追求克苏鲁那种混乱主宰味。我怀疑是前者，例如村民不疑千年来不变样子的女人，宗教带不来平安村民却依旧信教这些不合常识的事，交代很不够</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-TL10, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span> 本帖最后由 毛头小希 于 2020-2-21 01:15 编辑 </span><br>
<span>luice 发表于 2020-2-21 00:18</span><br>
<span>感谢细致的讲解 这套剧情在关键点的逻辑都不清不楚，不知道是想蒙混过关还是追求克苏鲁那种混乱主 ...</span><br>
<span>这种游戏都是喜欢在适当地方保持空白的，至于是留悬念还是蒙混过关就看个人理解了</span><br>
<span>八尾隐藏自己主要是两个方法，一个是换身份/人格分裂，比如上次仪式她的身份就是美耶子的保姆。另一个就是八尾，也就是真鱼教用来控制村民的御三家——神代家、教会、宫田医院，作用是全方位的</span><br>
<span>神代家相当于村里的头号名门大户，他们说一村民不敢说二那种，而神代家其实就是八尾的直系后代，肯定听八尾命令行事</span><br>
<span>宫田医院相当于真鱼教的暗部，所有察觉到八尾的身份/真鱼教不对劲并意图揭发的人都会被宫田医院以精神病为由抓去处理掉</span><br>
<span>至于教会，游戏里看着很诡异，但对于一般村民来说真鱼教就是个普通的当地信仰，真鱼教明面上的资料其实就是当地民俗传说结合天主教特色融合而成的</span><br>
<span>比如牧野庆虽然年轻但是很受村民爱戴（即使他内在是个软脚虾），事件发生后前田父母第一时间来教会寻求庇护+寻找女儿，坟地的墓碑做成马娜字架样式，居民家里放着祭坛等等</span><br>
<span>反正没见过什么世面的小村民的话，平时谈谈心做做好事承办个婚丧喜庆什么的也足够他们感恩戴德了</span><br>
<span>另外日本小山村，或者说日本人普遍的抱团封闭心理也起了很大作用</span><br>
<span>如果你出生在这里，你的父母亲戚邻居都觉得很正常的事，你也不会察觉到什么不对劲的</span><br>
<span>即使察觉了也会为了保持表面上的安定，甚至觉得是自己的问题而不敢说出口</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1914174[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>看了个死魂曲1的剧情视频 有几点剧情不解求教[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1914174-1-1.html</link>
      <description>看了个死魂曲1的剧情视频 有几点剧情不解求教&#13;
 本帖最后由 ariamoon 于 2020-2-16 22:48 编辑 

1、把普通人侵蚀成尸人的红雨红水和后来烧尸人打boss的神器是哪来的？
&#13;
2、尸人是不是不存在于现实世界只在那个现实与黄泉的夹缝中，普通人到羽生蛇村附近会误入（就像神隐那样）？游戏开始是因为外来的须田破坏了正在进行的仪式导致全村所有人被卷入了夹缝中？
&#13;
3、比沙子就是一直活着的比丘尼吧，她是遇到了时间上来说后来的自己，并得到了其实已经被须田干掉了的堕辰子的头才开始计划复活仪式的？真鱼教就是为了复活当年被吃掉的外星人辰子来赎罪？
&#13;
4、为啥神代家的血能免疫尸人同时让人无法离开村子？
&#13;
5、海归还到底是什么，去冥界？还是说普通尸人变成犬/飞/头脑尸人的过程？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ariamoon: </b><br>
<span>看了个死魂曲1的剧情视频 有几点剧情不解求教</span><br>
<span> 本帖最后由 ariamoon 于 2020-2-16 22:48 编辑 </span><br>
<span>1、把普通人侵蚀成尸人的红雨红水和后来烧尸人打boss的神器是哪来的？</span><br>
<span>2、尸人是不是不存在于现实世界只在那个现实与黄泉的夹缝中，普通人到羽生蛇村附近会误入（就像神隐那样）？游戏开始是因为外来的须田破坏了正在进行的仪式导致全村所有人被卷入了夹缝中？</span><br>
<span>3、比沙子就是一直活着的比丘尼吧，她是遇到了时间上来说后来的自己，并得到了其实已经被须田干掉了的堕辰子的头才开始计划复活仪式的？真鱼教就是为了复活当年被吃掉的外星人辰子来赎罪？</span><br>
<span>4、为啥神代家的血能免疫尸人同时让人无法离开村子？</span><br>
<span>5、海归还到底是什么，去冥界？还是说普通尸人变成犬/飞/头脑尸人的过程？</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>1.围着村子的红海和不断的暴雨是半复活状态中的堕辰子的诅咒。而红水的真实成分是堕辰子的血，通过水镜那个异空间汩汩地不停流淌。</span><br>
<span>宇理炎是表示神之火的大天使乌利勒在日文中的转讹，不过这是后来人的称呼。这东西看造型可能绳文时代就存在了，我觉得是设计出来克制boss的一种攻击手段。</span><br>
<span>2.对，game的世界观里存在着“过去的羽生蛇村”和“现在的羽生蛇村”两种现实，现实已经是废墟一片。但倒霉的人偶然会窥见异界的深渊，比如死魂曲2里那位。</span><br>
<span>3.如你所说</span><br>
<span>4.我记得神代家是当年吃过神肉的村民后裔，某种意义上继承了堕辰子的血脉。</span><br>
<span>5.海送是把身体浸泡进红水中向尸人化迈进，海还是完全洗掉人世的污秽，前往常世（日本神话所认知的“异世界”），也就是堕辰子所在的世界，最终与神一体化。真鱼教（八尾比沙子）认为只有这样才能从永恒的诅咒中解放出来。</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>关于更立体的对海送/海还仪式以及其用意的理解，我推荐你看一本小说，书名叫《印斯茅斯之影》。看完即便是视频通关，也能加深对游戏的认识，因为讲的是差不多的事。</span><br>
</p><p><b>ariamoon: </b><br>
<span>hamartia 发表于 2020-2-16 22:58</span><br>
<span>1.围着村子的红海和不断的暴雨是半复活状态中的堕辰子的诅咒。而红水的真实成分是堕辰子的血，通过水镜那个 ...</span><br>
<span>感谢</span><br>
<span>也就是说海归还的尸人其实是下意识的想摆脱这种不死人的状态而做出的行动？</span><br>
<span>宇里炎是怎么到的羽生蛇村有解释吗，我看的视频就是医生从密室里关着的人那里拿到的，好像是上一个祭品？而且比丘尼还认识这东西。</span><br>
<span>医生变成牧师之后炸了水坝，之后怎么就把神器给须田了，他觉得自己炸完水坝冲了村子使命就完成了？而且医生用这个自己好像也会燃烧，须田随便用是因为有美耶子的血和力量？</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>ariamoon 发表于 2020-2-16 23:09</span><br>
<span>感谢</span><br>
<span>也就是说海归还的尸人其实是下意识的想摆脱这种不死人的状态而做出的行动？</span><br>
<span>尸人化后的村民已经不是人类了，而且他们也没有摆脱的意识，作为人的理性思维已经朦胧到模糊的水平。这就好像你某天睁眼变成了只大蜻蜓，你可能还会穿好衣服刷刷s1，但这只是残留的习惯，也许打出来的都是乱码。而对于自己多了双翅膀，一飞八尺高，这种本能的异变却没有任何怀疑。</span><br>
<span>医生知道自己做完这事必死无疑，所以把对抗的要素交给接棒的人。宇理炎拥有生之力和死之力两种矛盾的力量，只有这死之力才能消灭在生物角度上是不死的尸人。但是作为代价，要把自己的生命献祭一部分。须田因为接受了神代的血成为不死之身，所以有了无限发动的本钱。</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span>尸人也会出现在现实世界中，这里推荐看死魂曲的官方小说，不长，讲了上一次仪式失败时候的事情，有个小女孩误入异界变成了尸人又跑回了现实世界，于是一直被关在宫田医院里做研究</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span> 本帖最后由 毛头小希 于 2020-2-17 23:01 编辑 </span><br>
<span>当年饥荒，堕辰子降临，被三位村民分食，其中两个当场暴毙，而当时怀孕了的八尾比沙子被降下诅咒，永生永世为了复活堕辰子不断举行仪式，而她肚子里的孩子后来就成了神代一族。神代家的特性跟尸人正好相反，尸人是作为人的灵魂模糊掉或者消失，肉体保持永生，而神代家的人则是永远保持着人的意识，哪怕肉体老化腐朽，变为一滩肉泥都不能迎来死亡的解脱，神代家有个祠堂（其实就是地洞）专门用来存放这些“先祖”们。</span><br>
<span>神代家和尸人都是半吊子的永生，只有同时获得了两者的特性才能成为真正的永生，使用宇理炎才能不受影响，游戏里满足这个条件的就是须田恭也和安野依子，这也导致了他们的“异界化”，永远无法回到现实世界</span><br>
</p><p><b>orcher1945: </b><br>
<span>毛头小希 发表于 2020-2-17 22:51</span><br>
<span>当年饥荒，堕辰子降临，被三位村民分食，其中两个当场暴毙，而当时怀孕了的八尾比沙子被降下诅咒，永生永世 ...</span><br>
<span>所以一代最后真正获救回到现实世界的只有四方田春海一个人了吧？</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>orcher1945 发表于 2020-2-18 02:20</span><br>
<span>所以一代最后真正获救回到现实世界的只有四方田春海一个人了吧？</span><br>
<span>事是这么一回事，但人疯了</span><br>
<span>即便是在西洋化的新解里，也不会因为是小女孩就发免死金牌的</span><br>
</p><p><b>塔奇克马: </b><br>
<span> 本帖最后由 塔奇克马 于 2020-2-18 05:01 编辑 </span><br>
<span>hamartia 发表于 2020-2-18 02:52</span><br>
<span>事是这么一回事，但人疯了</span><br>
<span>即便是在西洋化的新解里，也不会因为是小女孩就发免死金牌的 ...</span><br>
<span>搭车问下,红衣小女孩是什么时候尸化的。什么原因？</span><br>
</p><p><b>血狂毘沙门: </b><br>
<span>毛头小希 发表于 2020-2-17 22:41</span><br>
<span>尸人也会出现在现实世界中，这里推荐看死魂曲的官方小说，不长，讲了上一次仪式失败时候的事情，有个小女孩 ...</span><br>
<span>小说哪里有得看呢</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>在剧情方面《死魂曲》是只狼的原型吗？</span><br>
</p><p><b>ariamoon: </b><br>
<span>把死魂曲2的剧情也云了</span><br>
<span>感觉比1差的多，可能是因为中期母胎就出来了然后尸人暗人打起来这种神仙打架削弱了恐怖感……还有比起1里的还在“生活”的尸人，2的尸人/暗灵/暗人更像普通的怪物</span><br>
</p><p><b>oidoid: </b><br>
<span>本来想详细介绍一下的，看了下萌娘这边的介绍基本上都解释完了，直接转地址吧</span><br>
<span>https://zh.moegirl.org/zh/%E6%AD%BB%E9%AD%82%E6%9B%B2</span><br>
</p><p><b>血狂毘沙门: </b><br>
<span>ariamoon 发表于 2020-2-18 12:04</span><br>
<span>把死魂曲2的剧情也云了</span><br>
<span>感觉比1差的多，可能是因为中期母胎就出来了然后尸人暗人打起来这种神仙打架削弱了 ...</span><br>
<span>2的剧情总结起来一句话</span><br>
<span>女人没一个好东西</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span>hamartia 发表于 2020-2-18 02:52</span><br>
<span>事是这么一回事，但人疯了</span><br>
<span>即便是在西洋化的新解里，也不会因为是小女孩就发免死金牌的 ...</span><br>
<span>没有任何资料显示结局被救出来的四方田春海疯了，哪怕是2代回忆画面里的春海都是相对正常的（倒是把春海救出来的三泽倒霉被诅咒导致了严重的精神疾病）</span><br>
<span>2代剧情虽然少了那种时间轮回和宗教的厚重感，看着就是个种族对抗的b级片，但是对于时间线混淆、平行世界和自我认知的演绎也是蛮有一番风味的，特别是永井（年轻军人）、郁子（最后活下来的妹子），还有阿部（小混混）的经历和结局对比，非常唏嘘，另外2的官方小说也是很震撼的</span><br>
<span>2里倒是有唯一一个正常的，“纯粹的人类”女人，就是和服女太田友绘，然而剧情明面上就是个炮灰反派……</span><br>
</p><p><b>zhangqq_010: </b><br>
<span>宇理炎用起来是要烧命的？还以为大夫单纯就是因为负罪感和完成任务之后如释重负不小心掉坑里了··········</span><br>
<span>另外竹内多闻和安野的下落就跟须田一个样儿了？问题是竹内没有换过血而且已经开始精神失常了吧</span><br>
<span>剩下感觉看不懂的就只剩下志村晃为什么要自杀了，一个把事情看的这么清楚明白战斗力也挺强的老猎手，突然就在自己刚救出来的人面前把自己崩了······刚解释完海还是什么的他会不清楚死掉之后是什么后果吗？</span><br>
</p><p><b>oidoid: </b><br>
<span> 本帖最后由 oidoid 于 2020-2-18 13:21 编辑 </span><br>
<span>zhangqq_010 发表于 2020-2-18 13:09</span><br>
<span>宇理炎用起来是要烧命的？还以为大夫单纯就是因为负罪感和完成任务之后如释重负不小心掉坑里了······ ...</span><br>
<span>志村是知道异界化已经开始，自认如果继续下去难逃尸人化的下场，于是果断自杀</span><br>
<span>结果天不随人愿，之前他已经摄入了红水，于是死后仍然变成了尸人，还记得他爬起来的台词么“果然还是变成了这样啊“</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9500, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>orcher1945: </b><br>
<span>塔奇克马 发表于 2020-2-18 04:56</span><br>
<span>搭车问下,红衣小女孩是什么时候尸化的。什么原因？</span><br>
<span>她在去教堂前半路上不是碰见过八尾比沙子么，唯一可能性也就是这个了。</span><br>
</p><p><b>orcher1945: </b><br>
<span>oidoid 发表于 2020-2-18 13:19</span><br>
<span>志村是知道异界化已经开始，自认如果继续下去难逃尸人化的下场，于是果断自杀</span><br>
<span>结果天不随人愿，之前他已 ...</span><br>
<span>还有个疑惑剧情点就是高远玲子抱着校长同归于尽之后四方田春海就昏了过去，这时候有一个人影出现在了画面里，但是最后春海逃出的时候是孤身一人，这个人影到底是谁？</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span> 本帖最后由 毛头小希 于 2020-2-18 14:26 编辑 </span><br>
<span>orcher1945 发表于 2020-2-18 13:50</span><br>
<span>还有个疑惑剧情点就是高远玲子抱着校长同归于尽之后四方田春海就昏了过去，这时候有一个人影出现在了画面 ...</span><br>
<span>据说之前的官方节目里透露了这人其实是牧野庆。我没看那个节目也不知道原话是怎么说的，不过是他我觉得也不奇怪就是了。</span><br>
<span>可能的人选也就他和须田恭也两个。</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span> 本帖最后由 毛头小希 于 2020-2-18 14:53 编辑 </span><br>
<span>血狂毘沙门 发表于 2020-2-18 05:34</span><br>
<span>小说哪里有得看呢</span><br>
<span>我当年是在一个叫做“游小说”的杂志上看的，而且还有配图，配图跟游戏中的文档一样是实物/真人照片制作的，我就是被小说震到，去云了游戏，就从坑里出不来了……</span><br>
<span>现在搜一搜的话说不定还能找到文字版，但是估计配图是没有了，很可惜。</span><br>
<span>刚刚在坛里搜了一下，那个死魂曲三作回顾贴里有官方有声小说地址，不过估计是生肉</span><br>
</p><p><b>东方定助: </b><br>
<span>墮辰子的设定图真美丽啊，同样是水生生物的概念，把隔壁棚的咸鱼科斯秒了</span><br>
</p><p><b>海克托尔: </b><br>
<span>游小说 第6辑</span><br>
<span>　　《放浪冒险谭》 《奥丁领域》 《逆转裁判4》 《死魂曲2》官方小说——《辉胜号怪谈》</span><br>
</p><p><b>orcher1945: </b><br>
<span>毛头小希 发表于 2020-2-18 14:20</span><br>
<span>据说之前的官方节目里透露了这人其实是牧野庆。我没看那个节目也不知道原话是怎么说的，不过是他我觉得也 ...</span><br>
<span>牧野庆之前被宫田司郎打死后应该是变成尸人了，他救春海的原因是什么？毕竟高远玲子对于保护春海的执念导致她尸人化以后还留有这种意识，牧野庆跟春海没有什么特别深的关系吧，难道是他之前得知真相以后想赎罪的执念？</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>orcher1945 发表于 2020-2-18 13:50</span><br>
<span>还有个疑惑剧情点就是高远玲子抱着校长同归于尽之后四方田春海就昏了过去，这时候有一个人影出现在了画面 ...</span><br>
<span>game科技风杂志做攻略时，认为那是高远玲子，反正尸人不被宇理炎烧是死不了的</span><br>
<span>游戏受小说《尸鬼》一定影响，宫田司郎对应的就是原作医生，而牧野庆对应的是和尚，我记得牧野最后成了不死的肉块，就是讽刺原作和尚的性格与选择</span><br>
</p><p><b>orcher1945: </b><br>
<span>hamartia 发表于 2020-2-18 18:35</span><br>
<span>game科技风杂志做攻略时，认为那是高远玲子，反正尸人不被宇理炎烧是死不了的</span><br>
<span>游戏受小说《尸鬼》一定影 ...</span><br>
<span>咋可能是高远玲子，她和校长刚摔下去春海就昏倒了，然后人影就立马出现，除非尸人能瞬移。</span><br>
</p><p><b>zhangqq_010: </b><br>
<span>oidoid 发表于 2020-2-18 13:19</span><br>
<span>志村是知道异界化已经开始，自认如果继续下去难逃尸人化的下场，于是果断自杀</span><br>
<span>结果天不随人愿，之前他已 ...</span><br>
<span>我觉得从掉进异界开始他就应该意识到结局是什么，感觉这样子实在还是太天真了点（毕竟天上一直在下雨）</span><br>
<span>好像他在山上隐居是因为他们一家子都跟这个村子的内幕牵涉不小（是知道很多而且被坑那种）来着?</span><br>
<span>有个材料说他弟弟因为说比丘尼不是人类被关在医院地下室（他自己应该也知道只是没说），他儿子则是医生拿钉子和神器时候在那个地方被钉住的肉块？</span><br>
<span>时间太久记不清了，貌似前一任美耶子就是他儿子带着出逃的但是失败了好像，不过怎么被关在那个地方我就想不起来了</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>orcher1945 发表于 2020-2-18 18:58</span><br>
<span>咋可能是高远玲子，她和校长刚摔下去春海就昏倒了，然后人影就立马出现，除非尸人能瞬移。 ...</span><br>
<span>一种猜想而已，你去看看萌百里对四方田的注释，还有更多猜测</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span> 本帖最后由 毛头小希 于 2020-2-18 19:22 编辑 </span><br>
<span>hamartia 发表于 2020-2-18 18:35</span><br>
<span>game科技风杂志做攻略时，认为那是高远玲子，反正尸人不被宇理炎烧是死不了的</span><br>
<span>游戏受小说《尸鬼》一定影 ...</span><br>
<span>我随便找了个死魂曲的流程视频确认了一下</span><br>
<span>四方田春海那段剧情是</span><br>
<span>校长步步紧逼→高原玲子出来抱着校长一起坠入深渊→四方田春海昏倒→几秒后画面右上角出现一个神秘人影</span><br>
<span>这一整段剧情中间都是连贯的，高原玲子即使在尸人中属于意志力特别强的那类，也不可能身手矫健到掉进深渊几秒以后就爬上来</span><br>
<span>参考视频：https://www.bilibili.com/video/av58461559?p=28 30:05开始</span><br>
<span>现在我在找说这个神秘人影其实是牧野庆的是哪个节目，如果是生放送的话不一定有留档能看</span><br>
<span>牧野庆变成肉块的剧情不是游戏中给出的，而是死魂曲1官方小说中最后的一个篇章，牧野庆在神代家的地下祠堂中醒来，发现自己变成了不会说话不会动的肉块（但是意识清醒）于是发出了绝望的不成声的呐喊</span><br>
<span>这一段也充满了谜团，为什么牧野庆没有像其他死去的可操作角色一样成为普通尸人，而是成为正相反的“类神代家”状态</span><br>
<span>一般认为是在堕辰子不完全复活，在仪式现场引发暴乱，牧野庆、竹内多闻、须田恭也三个人被冲进同一个小池子里（俗称“泡脚”）时进行了很微量的换血，导致他没成为尸人，但也没成为真正的永生</span><br>
<span>至于竹内多闻为什么又是另一种情况，可能“泡脚”当时竹内的尸人化已经相当严重了</span><br>
<span>另一方面小说中牧野庆变成肉块这段到底距离游戏结局过了多久也并没有写明，在宫田司郎已经预料到被杀死的人极大可能甚至必定会尸人化到处乱晃的情况下，可能他杀了牧野后（用宇理炎？）做了一些毁尸灭迹的处理也可能没有</span><br>
<span>而牧野庆那边，他虽然软弱，在弟弟面前抬不起头，什么事都依靠八尾比沙子，但是他为村民着想的心情应该还是真的，有机会救人都是会救一救的，不需要什么理由</span><br>
</p><p><b>oidoid: </b><br>
<span>zhangqq_010 发表于 2020-2-18 19:07</span><br>
<span>我觉得从掉进异界开始他就应该意识到结局是什么，感觉这样子实在还是太天真了点（毕竟天上一直在下雨）</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>他家算是一直在反抗的代表了</span><br>
<span>志村貴文（しむら たかふみ） 男／享年43／不明</span><br>
<span>志村晃的堂兄弟，身兼官方外传《羽生蛇村异闻录》第4话的主角。1933年6月18日诞生。因为知道了村子的阴暗面于是被村人当作精神病人而囚禁在宫田医院。羽生蛇村泥石流灾害的夜晚，他就在废弃的病房里。但是同时，医院也被卷入了异界。于是口渴了的他也喝下了红水，之后他截取到了晃一和美耶子的视点。同时，他也目击了晃一被终结以及美耶子被澄子囚禁在地下试验室的全过程。之后贵文成为了尸人，去向不明。</span><br>
<span>在官方漫画《SIREN ReBirth》中，他先是找到了晃一起商量，但是贵文知道晃不想搀和进来之后，决定去找村长，依靠他的力量揭发秘祭的存在。而村长也认为他说的话是荒唐无稽的事，而没有理睬。在大字粗户的山路上遭遇了唱着《奉神御咏歌》的尸人小女孩后，发现了乔装打扮的神代家仆人澄子，告诉他希望他能救先代美耶子，于是他偷出了仪式的“必要不可缺”之物（御神体）。但是从不入谷教堂的暗道逃出来的时候，他却遭到了警察、村长和牧野怜治包围，被警察砸晕之后，他们把贵文带到了宫田医院进行监禁</span><br>
<span>志村晃一（しむら こういち） 男／18歳（失踪当時）／不明</span><br>
<span>志村晃的儿子，同时也是其堂兄志村贵文的外甥。第2话的男主人公，第4话中再度登场。因为知道了村子的阴暗面，于是在1976年的仪式之夜夺走了祭祀的重要道具，御神体“墮辰子之首”。之后，在不入谷教堂中遇到了同时逃出来的先代美耶子，二人在逃离的过程中来到了宫田医院。由于他喝下了大量的红水，于是变成了尸人。其后他恳求先代美耶子终结他。在游戏中宫田医院的地下室，可以发现一个棺材，打开棺材就可以看见一个用黑色塑料布和铁丝捆住以及木棍钉住的尸体，那就是被终结的志村晃一，用宫田司郎拔下木桩还可以发现晃一还在活动。</span><br>
<span>在官方漫画《SIREN ReBirth》中，志村晃一有着相当叛逆的个性，他和贵文一样，不满父亲三缄其口的个性。漫画13和14话中，在澄子的指引下，27年前仪式的夜里，他偷走了父亲的竖排**，只身来到不入谷教堂内等待着先代美耶子。</span><br>
<span>另外志村晃的妻子后来在漫画里也有登场，在官方漫画《SIREN ReBirth》中，可以得知志村晃的妻子名为志村陽子（しむら　ようこ），在漫画中的第13话中哀求志村晃杀掉她，而在第14话中得以知道为了寻找独自行动的晃一，阳子执意和晃一起去寻找儿子，但是在晃的再三阻拦下，阳子认为晃根本没有重视她，于是独自一人去寻找晃一，在晃被准备离开异界的宫田真一郎救下后，为了寻找家人来到了大字粗户的真鱼川，在川流的对面，他发现了留着血泪的阳子，在尸人化的边缘的阳子哀求着晃杀掉她，而在晃迟迟不肯下手的同时，从阳子那一侧突然发生了落石，就这样在2019年的异界里，晃与化成了尸人的阳子重逢；值得一提的是，在第13话中，阳子哀求晃杀掉她的一幕中，阳子穿着的是和服（有可能是有浴衣）而晃也比14话中的样子更年轻，这与当初在对欧洲主页中的志村晃妻子的设定完全一致。在知道贵文准备找村长，希望依靠村长的力量揭发秘祭的想法之后极力阻止他。在贵文被关进宫田医院以后特地去找先代院长宮田真一郎（みやた　しんいちろう），希望他能让释放贵文，但是真一郎则是告知他贵文患有精神分裂已被隔离处理。 </span><br>
<span>另外即使因为红水和比丘尼遭遇了如此多的骨肉分离惨剧，他仍然不愿意离开村子，理由是“因为自己的家人埋葬在这里于是便没有离开”，所以他最后的自杀，多半也有这种情感存在，只是他没有想到红水早已经变成雨水侵入体内了吧。</span><br>
</p><p><b>oidoid: </b><br>
<span> 本帖最后由 oidoid 于 2020-2-18 19:51 编辑 </span><br>
<span>啧，多年不见的抽风？</span><br>
</p><p><b>wxy5592: </b><br>
<span>以前看龙崎解说，说的挺详细的，这么好的作品怎么不把他翻拍成电视或电影呢</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>ariamoon: </b><br>
<span>回头看了下前两天兔头阿委的1代实况，这游戏真是肉眼可见的操作难受，漆黑一片地图上居然还不显示自己位置，两个条件意味着每关至少打两遍？难怪2之后真正意义的新作没消息了……</span><br>
</p><p><b>ariamoon: </b><br>
<span>wxy5592 发表于 2020-2-18 23:11</span><br>
<span>以前看龙崎解说，说的挺详细的，这么好的作品怎么不把他翻拍成电视或电影呢</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, An ...</span><br>
<span>有个糅合了1代和2代的电影……看起来挺一般的</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span> 本帖最后由 毛头小希 于 2020-2-19 03:05 编辑 </span><br>
<span>ariamoon 发表于 2020-2-18 23:15</span><br>
<span>回头看了下前两天兔头阿委的1代实况，这游戏真是肉眼可见的操作难受，漆黑一片地图上居然还不显示自己位置 ...</span><br>
<span>这游戏出了名的难度劝退（你以为是打僵尸游戏，但是一般僵尸会在几十米以外隔着浓雾狙击你吗）</span><br>
<span>操作劝退（开关个门都要调好几次菜单，还有那“真的只是张地图”的地图）</span><br>
<span>画面劝退（别说那压抑的日式小山村气氛了，当年3D游戏基本都是直接建模，就算没有多好看也是各个端正，零这种更是一代比一代漂亮，而死魂曲当年就开始用真人面部捕捉了，选的演员也大多不是俊男美女）</span><br>
<span>然而就是这些要素结合起来造成了巨魔性的效果，喜欢这作品的粉丝都特狂热，虽说发售时的商业价值比不上寂静岭啊零这些名作</span><br>
<span>但是发售十几年还能时不时搞展会、纪念活动、官方节目、见面会、出周边等等等等的恐怖游戏也就只此一家了</span><br>
<span>甚至我能厚着脸皮说这是我见过本子出得最多的恐怖游戏</span><br>
<span>额，虽然是BL本子搞笑视频也挺多的</span><br>
</p><p><b>ariamoon: </b><br>
<span>毛头小希 发表于 2020-2-19 02:06</span><br>
<span>这游戏出了名的难度劝退（你以为是打僵尸游戏，但是一般僵尸会在几十米以外隔着浓雾狙击你吗）</span><br>
<span>操作劝退（ ...</span><br>
<span>但讲道理，我感觉死魂曲这真人捕捉比同时代的鬼武者好，更真实一些而且即使现在看，用模拟器调亮点感觉也不是那么过时</span><br>
<span>而且一代女主和二代这些鸽子感觉也挺好看</span><br>
</p><p><b>kayoubi: </b><br>
<span>看完这个贴子昨天一晚没睡好</span><br>
</p><p><b>orcher1945: </b><br>
<span>ariamoon 发表于 2020-2-19 08:09</span><br>
<span>但讲道理，我感觉死魂曲这真人捕捉比同时代的鬼武者好，更真实一些而且即使现在看，用模拟器调亮点感觉也 ...</span><br>
<span>二代要搁到现在要被拳师锤死吧……里面的流程女性角色没一个好人（刚出场没多久就光速平地摔便当的太田ともえ除外），或者说没一个正常人……</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2020-2-18 11:31</span><br>
<span>在剧情方面《死魂曲》是只狼的原型吗？</span><br>
<span>只狼虽然也探讨“永生”这个话题，但是讲述方式还是比较王道传统的，围绕永生之力的争夺还有永生带来的不幸等等，比较接近一些同类题材的青年漫画或者小说，跟氛围偏向克苏鲁的死魂曲还是有点不一样的</span><br>
<span>不过只狼有可能参考了一点FS以前的旧作恐怖游戏《九怨》，当初刚放宣传片的时候就有人猜是不是九怨续作的，说是画面氛围和音乐风格都很像，而且也跟九怨一样是西渡而来的异乡怪物引发的一系列事件，只狼的归乡结局也跟九怨的结局有一点点像</span><br>
</p><p><b>东非大裂谷: </b><br>
<span>血狂毘沙门 发表于 2020-2-18 05:34</span><br>
<span>小说哪里有得看呢</span><br>
<span>https://www.wenku8.net/novel/0/732/index.htm</span><br>
</p><p><b>ariamoon: </b><br>
<span>orcher1945 发表于 2020-2-19 13:57</span><br>
<span>二代要搁到现在要被拳师锤死吧……里面的流程女性角色没一个好人（刚出场没多久就光速平地摔便当的太田と ...</span><br>
<span>其实真要说也就是市子（堕慧儿）和百合（母胎）算反派</span><br>
<span>柳子不打算当鸽子被杀了；’章子是被阿部强拉到岛上才觉醒，觉醒之后也是干母胎以致最后自杀给母胎致命一击；郁子一直跟母胎对着干最后那微笑有没有意义3代不出也没定论；加奈江虽然刚觉醒的时候混乱杀了爹，最后也拼命把弟弟救出去了</span><br>
<span>比起来我更烦永井这愣头青，最后的BE也算是个报应了</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span> 本帖最后由 毛头小希 于 2020-2-19 20:12 编辑 </span><br>
<span>ariamoon 发表于 2020-2-19 19:08</span><br>
<span>其实真要说也就是市子（堕慧儿）和百合（母胎）算反派</span><br>
<span>柳子不打算当鸽子被杀了；’章子是被阿部强拉到岛 ...</span><br>
<span>永井也没做错什么，队伍全灭最喜欢的前辈为了保护自己死了，唯一活下来那个长官也疯疯癫癫的，他又不像另外几个男的对超自然涉足这么深哪知道岛上女的个个不是善茬，单纯是为了活下去做自己认为正确的事，反倒是这个系列里少见地体现了“成长”的角色。</span><br>
<span>他的结局就跟藤田茂一样充满了一种嘲讽，同时也揭露了2代世界观最震撼的一面，直接又把2的剧情拔高了一个层次。</span><br>
<span>还有不少人觉得永井才是2代真男主，毕竟名义上的男主一树守……给人的感觉就像那些后宫片或者轻小说男主似的，全程被剧情带着跑，跟复数个妹子纠缠不清，发挥主观能动性的机会少的可怜，结局也是细思恐极路线。</span><br>
<span>但是看在一树守长着斋藤工的脸的份上，原谅他。</span><br>
<span>另外稍微补充一下，从喜代田章子完全觉醒（变成鸽子脸）的那一刻她的人格就彻底被加奈江取代了，可以说那时候她就死了，之后在活动的都是夺舍复活的加奈江</span><br>
</p><p><b>血狂毘沙门: </b><br>
<span>2最好的结局就是阿部了吧 白捡条狗 还被传送到一个完全没事平行世界去</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span>血狂毘沙门 发表于 2020-2-19 20:03</span><br>
<span>2最好的结局就是阿部了吧 白捡条狗 还被传送到一个完全没事平行世界去</span><br>
<span>毕竟阿部是拯救世界的隐藏大功臣，2的开启全文档隐藏视频跟1完全不是一个路数的，太生草了</span><br>
</p><p><b>ariamoon: </b><br>
<span>毛头小希 发表于 2020-2-19 20:05</span><br>
<span>毕竟阿部是拯救世界的隐藏大功臣，2的开启全文档隐藏视频跟1完全不是一个路数的，太生草了 ...</span><br>
<span>那里我没太看懂，是阿部茅坑爆炸把铁塔炸塌了一树他俩才掉到异空间战母胎的？</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span> 本帖最后由 毛头小希 于 2020-2-19 20:57 编辑 </span><br>
<span>ariamoon 发表于 2020-2-19 20:09</span><br>
<span>那里我没太看懂，是阿部茅坑爆炸把铁塔炸塌了一树他俩才掉到异空间战母胎的？ ...</span><br>
<span>那个铁塔本来就是母胎影响工程师的意识后制造出来的一个开启异界通道的机关，顺利的话暗人和暗灵就可以顺着这个通道侵蚀现实世界，但是阿部无意间把这座塔炸了，通道也就随之关闭了</span><br>
<span>一树两个人在塔倒塌的时候刚好快到顶了，所以才能进入异空间战完母胎后回到现实世界。</span><br>
<span>对了还有前面说到的“2的尸人比1更缺乏生活感”的问题，的确2的尸人跟1完全不是一个东西，整个新手村小怪的感觉，但是暗人的生活感却是反超1的尸人了，因为暗人智能已经很接近人类了，讲话也非常清晰（而不是恐怖片那种含糊不清拿腔拿调的），只看通关录像可能没感觉，nico上有些尸人/暗人观察录像，暗人的说话内容比尸人丰富的多，唱歌的，闲聊生活内容的，我还记得有个暗人士兵说了句“好想喝啤酒啊～”（笑）</span><br>
<span>特别是有名有姓的角色化作的暗人，藤田茂三泽岳明冲田宏这种，除了外表和攻击玩家的举止，跟生前别无二致，出场会说登场台词，警戒状态会说话挑衅玩家，被彻底干翻了还会留遗言</span><br>
<span>咦怎么跟勇者斗恶龙似的</span><br>
<span>不过要说生活感的巅峰，没人能超过1的前田一家了吧，空气做菜，空气看电视，空气上厕所…………</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>毛头小希 发表于 2020-2-19 17:02</span><br>
<span>只狼虽然也探讨“永生”这个话题，但是讲述方式还是比较王道传统的，围绕永生之力的争夺还有永生带来的不 ...</span><br>
<span>你看只狼水生村和里面的不死村民多像死魂曲里的羽蛇神村及其尸人啊，而且只狼里有一个被村民孤立的爱吃烤肉的猎人，死魂曲里也有一个看穿八尾比沙子真面目的猎人</span><br>
</p><p><b>madcow: </b><br>
<span>说起来一代时间线上最开始掉下来的是辰子和游戏本篇的堕辰子算什么，同一个个体吗？</span><br>
<span>我看有人说最开始掉下来的时候没有头所以是被主角切了头的那个？</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span>madcow 发表于 2020-2-19 22:41</span><br>
<span>说起来一代时间线上最开始掉下来的是辰子和游戏本篇的堕辰子算什么，同一个个体吗？</span><br>
<span>我看有人说最开 ...</span><br>
<span>最初那个是幼年体，所以被村民吃的时候没有反抗能力</span><br>
<span>仪式复活的是成年体</span><br>
<span>最终关打的那个再怎么饿也下不去口吧……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1914174[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
