<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>美少女万華鏡 -理と迷宮の少女- 剧情以及一点个人见解</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>美少女万華鏡 -理と迷宮の少女- 剧情以及一点个人见解</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:12:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美少女万華鏡 -理と迷宮の少女- 剧情以及一点个人见解[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1938851-1-1.html</link>
      <description>美少女万華鏡 -理と迷宮の少女- 剧情以及一点个人见解&#13;
在知乎排过版发出来就自带水印了。。。不知道为啥从word直接复制，图就加载不出来
&#13;
美少女万華鏡——理と迷宮の少女——前言以下内容涉及美少女万華鏡全系列的剧透，请玩过的，亦或者是对剧情无所谓纯手冲选手观看，另外本文不包含鬼图。美少女万华镜系列最终作发售了，大家也都如愿所长的透到了蓮華。我接触到第一作《美少女万華鏡--呪われし伝説の少女》的时候刚刚初三毕业（请大家不要学坏），对当时没怎么接触过Gal的产生了巨大心灵（弟弟）冲击。从初三毕业到现在硕士，这个系列伴随着我八年的青春一起结束了。很是感慨，算得上是我第一部完整游玩的Gal。八年下来整个系列也是一部不落，到这次最终作宣布预购的时候，正好我在日本读书，立刻跑去预约了，也算补个票。游戏在经过两个月的延期之后，我终于在5/29中午拿到了游戏（疫情原因，商店开门都变晚了），拿回家看的时候我就觉得，这个盒子是真的朴素，基本上和普通的ps4的盒子差不多大小，跟传统的galgame大方盒子完全不同，里面就真的一张盘和一本说明书。不亏是廉价系列（只有一般gal一半的价钱3800日元）。但事实上相比于之前的作品直接涨了1000日元（之前有点过分便宜了。。。）本次可以说是我第一次生啃美少女万华镜（之前都是XXX硬盘汉化版/滑稽），而且鉴于我菜鸡的日语水平，因此可能有一些理解错的地方还请见谅。这两天啃下来就不得不感慨这个游戏用的汉字是真的多，像巫山戯る（ふざける）这种的我输入法都打不出来，如果不是有语音完全不知道在说什么。说到美少女万华镜系列，相比大家都对她的动态CG有所耳闻。本作总共动态CG大概是六个还是七个，但是其中一个配角竟然能占到三个动态CG，真的很迷，而且绿毛作为背面角色（游戏盒子背面CG宣传图），不仅没有动态CG，而且只有两个场景，而大奶奶不仅又五个场景，三个还带动态，很神秘（怀疑有八宝備仁私货），感觉之前系列配角都是最多只有两个H场景。
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-23571afa843469a5fccdbcd1ce9c928a_720w.jpg本作相比系列作品来讲比较特别，之前基本都是边H边谈恋爱（二代），又或者先H再谈恋爱（三代金毛），但本作中只要走的是莲华线，那就是先谈恋爱之后再疯狂H（难道不该吗。。。），仿佛不是拔作一样的展开，但我觉得可能是由于这条线聚集的整款游戏全部的鬼图，为了防止大家吓萎，把H都留到了事件解决之后（避免了来回脱裤子，射射兄弟，已经谢了）。不过说到鬼图，最近看网上有些人说黑车什么的，但实际上美少女万華鏡系列，鬼图基本是逃不掉的，可能是3/4两作鬼图不太给力，让大家把这茬给忘了，实际上给我留下印象最深的是二代最后男主发现自己杀了女主的时候的那段情节，虽然算不上鬼图，但确实给我留下了心理阴影。美少女万華鏡的游戏分类叫做オカルティック官能ADV，翻译成中文大概就是怪谈小黄油，因此妖魔鬼怪的出场也是一种必然。接下来就是剧情部分的介绍：玩过前作的朋友们都知道，美少女万華鏡可以说是捉奸斗士，游戏中男主只要做出出轨行为，一般结局都是暴毙，教育意义深远，因此这里剧情就先从主线，也就是蓮華线开始说起。本作主要登场人物总共六人：蓮華（女主），深見夏彦（男主），月丘香恋（大奶奶），菜々山もよか(绿毛)，高瀬舞斗，皇公暁。美少女万華鏡5实际上是两条剧情线，第一条是主角们发现了网上关于私立讃咲良学園的怪谈，因此作为怪谈作家的男主就和编辑部的大奶奶以及人气作家皇一同前往私立讃咲良学園调查，在取材制作特辑的同时去解决事件。暗线（其实也不暗）就是男主角深见为什么会来到阿紫旅馆，以及他所一直寻找的东西和其原因。主角们发现私立讃咲良学園的很多学生在一个怪谈网站上投稿了一些受害照片，并且突然有一天这些照片被统一删除了，而且并不是网站运营所为。但好在大奶奶提前存了照片，照片中的人身上出现了青紫色的斑纹，被称作青蜘蛛的诅咒。而且这些受害事件频发，于是大奶奶借着和校长的关系，让主角团作为临时教师前往学校调查，但是时间只有一周，因此调查的情况并不是很宽裕（为了烘托紧张感大概）。正巧蓮華所在的旅馆就在学校旁边，因此一行人就入住了温泉旅馆，并且这次主角没有像以往一样入住人偶之间。在主角团前往学校的时候，蓮華意外的穿上了校服并加入了队伍，这可能是她第一次离开旅馆，因此男主十分吃惊，并且蓮華用自己的能力影响了所有人的认知，轻易的混入了学校。在第一天学校调查的时候，发现教职人员都对这件事表现得支支吾吾，呈现出奇怪的态度。第一天从学校离开的时候，男主角本着怪谈作家取材的心态，和蓮華一同前往山里，在这里他们发现了一座神社，还有作为巫女的绿毛。绿毛在第一次见到男主时就表现出了奇怪的态度，尤其是听到男主的名字的时候。并且她一眼就看出了蓮華的不同寻常，并说出了意味不明的话。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-36bcb6df38578c6a43090653780f9090_720w.jpg「蓮華酱，你和我是一样的呢」
&#13;
她表示希望和蓮華成为朋友。（本作拥有大量的伏笔，但都算是比较明显，属于一眼就能看出之后展开的那种）下山的时候蓮華已经没有力气走路了，因此男主背着她回去了，但是早上的时候蓮華可以轻易举起男主费力才能拿动的重物，因此她的疲惫不是来自于运动（伏笔）。晚上回到旅馆后，男主又想看万华镜（黄片），但是蓮華表示希望男主能多和自己呆一会而不是沉迷**hub，所以最后男主和蓮華一起打了会扑克就睡觉了（这个时候我还在想最后一作竟然不看黄片了）。深夜男主做梦听到了一个**，并顺着鸟居来到一个长满彼岸花的地方，在花田之中，有一个穿着白无垢带着狐狸面具的女子站在那里（也就是游戏标题画面）
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-4c5631a50021d56a1746ad5bb9524af3_720w.jpg之后一晃神，男主来到了一个灰色的世界，这里只有无尽的长廊，而男主意识到自己在寻找什么，但是一无所获。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-e0f580deb0aa10e4803f0005506187bb_720w.jpg「我正在找什么东西。」
&#13;
第二天早上的时候，蓮華叫男主起床的时候，发现男主脚上有泥土，并且身上有一股麝香的味道（后面会知道这个味道只有女主能闻到）。第二天前往学校的路上会遇到学校的音乐老师高瀬和绿毛，发现他们是表兄妹，哥哥对妹妹展现出一种夸张的溺爱，而妹妹对哥哥则是十分嫌弃。在学校的一整天里，绿毛都以一种奇怪的态度缠着主角，相信大部分玩家这个时候已经觉得这个人有问题了（毕竟六个登场人物也没别的人可以当反派了）。放学后大家分头调查，绿毛带男女主介绍了学校，并且介绍了学校的吉祥物びゃっこ氏（白狐氏），后面也得知了设计这个吉祥物的就是绿毛。晚上回到旅馆后，皇匆忙的询问男主关于昨天那个神社的事情，他今天也在森林里寻找神社，但没有发现任何痕迹，这让主角觉得很奇怪，因此决定明天和皇一起再去一次。之后男主在泡温泉的时候发现有东西在盯着他，男主顺着那个东西的位置，来到旅馆门口，在那里发现了一脸黑的绿毛
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-be4808d33c8a7ea2585f0f8d66d909f4_720w.jpg「什么……都没想起来吗？」绿毛问男主有没有回忆起什么东西，此时的男主一头雾水，表示我什么都不知道，因此绿毛最后做出了一个稍微有点可怕的表情就走了（小鬼图）。晚上男主做梦又梦到了相同的两段梦境，只不过这一次离狐狸面具的女人更加接近，并在灰色的世界中开始开门找人（第一天只在过道里跑）。第三天早上醒来，发现蓮華在偷看自己睡觉，调戏了一下就去吃早饭了，这里稍微回忆了男主小时候因为沉迷怪谈，而交不到朋友，特意提到了男主喜欢异种族婚姻谭（人外）。调查的时候遇到了之前受伤的奏同学，传闻说整个手被钢琴盖压骨折了，但事实上只有中指，皇之前也告诉男主这些怪谈中的伤害都被夸大了。但是当主角们想问话时，奏同学却仿佛要精神崩溃一般，因此作为音乐老师的高瀬让主角们先离开。下午放学后被绿毛约去进行狐仙游戏。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-004c270bcc80668476e1cfa8dbe2a577_720w.jpg狐仙游戏开始了在一段大家问狐仙男主喜欢谁，三个女人互相用力的闹剧之后，问到男主之后的命运的时候，狐仙只给出了し（死）一个平假名就再也不动了，男主感到有些害怕。之后离开学校的时候听到音乐室传来的钢琴声，绿毛之前告诉主角们，他哥哥每天放学会在里面弹钢琴，但皇表示这个曲子和平时的难度有点不同（伏笔）。之后再次分头调查，皇知道了绿毛是神社巫女后，请求她带着一行人再去一次神社，绿毛耐不住男主的请求，同意了。这一次前往神社的时候，男女主发现所用的时间和之前完全不同，上一次用了一个多小时，而这次只花了一半的时间就来到了鸟居（伏笔）。来到正殿之后，皇开始问话，说这个地方的神官在哪，绿毛表示他出差，并且告诉了主角们自己小时候的悲惨遭遇。全家因为被人放火除了她都被烧死了，而这里的神官救了她，因此她会在这里做巫女。男主这时知道了为什么她会对他人感到异常的无关心。绿毛在皇不注意的时候把他的手机抢了过去，并把他偷**的照片从手机中删掉了，表示不让拍照。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-a829c8af5bbe959e75f5ca095008be40_720w.jpg「回忆起，什么……」
&#13;
再次问男主有没有想起什么，没有得到回答，有些失望，但马上一转风头，问要不要明晚一起过来玩试胆大会，并询问能不能晚上去旅馆和大家一起吃饭，一行人同意了。此时的蓮華一直没有说话，并且气色不佳（伏笔）。当所有人都进入旅馆之后，绿毛却停在门口，问我真的可以进来，在蓮華邀请她进来之后，她便开心的跑进来了。（插一句，日本神话里，像蓮華这种座敷童子一般的存在可以作为守护灵防止邪物进入宅邸，因此妖怪进入需要得到蓮華的同意，算是老梗了。）之后晚饭的时候，聊天聊到了平安时代九尾狐玉藻前和杀生石的故事（伏笔，不知道的可以百度）。并且在大家聊到白狐氏相关的东西时，偷偷和女主两个人去温泉了。皇告诉大家他发现一名学生再笔记本上涂满了白狐氏的画。
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-9e048e288b276e324313e5b27c7b6de6_720w.jpg「啊啊……」
&#13;
温泉里，绿毛向女主表达了自己怀念过去和家族一起的生活。并且表示自己不会甘于命运（人定胜天X）和对男女主角之外的人的厌恶。之后她哥哥找来的时候一开始还表示厌恶，但当他哥哥要说出过去发生的那些事情的时候，马上一转态度，安抚着她哥哥一起回去了。晚上做梦，男主这一次更进一步回想起了一些事情
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-1367c8e2c23883781bdf1ce364f5361e_720w.jpg光是看到那个人的笑脸，就可以感到幸福，的那些日子……。
&#13;
而在灰色世界中，男主这时候觉得他在看到的身影时蓮華，因此他喊着蓮華的名字追了过去。第四天
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-bc9be086d4626fadc06c2b73de6a7328_720w.jpg「早上好」
&#13;
早上起来发现蓮華直接钻进了自己的被窝。蓮華再一次感觉到麝香的味道加重了。前面有一个设定忘了说，就是女主作为一个灵体，维持实体需要消耗灵力，因此需要大量进食（所以表现出贪吃鬼的形象）和晚上需要灵体化进行休息，因此无法24小时保护男主。早餐的时候皇提到，也许座敷童子作为旅店卖点是个负面因素，男主发现蓮華很伤心并且消失了，因此赶忙去找，并且此时发现其他人对于女主的态度完全不同，因为他们受到女主能力的影响，所以对他们来说蓮華在或不在并没有太大区别。找到蓮華后发现她在思考能容纳她的地方究竟在哪。并且告知男主自己就是由这些人偶之间的人偶的怨念而产生不详的造物。并且在这个时候点题了（副标题——理与迷宫的少女），女主表示自己是受到ことわり（理）限制的，自己不能违背命运，和之前绿毛的言论呈现鲜明的对比。之后男主表示没有地方的话，就来我家吧，类似的告白（一般之后已经该干个爽了，然而什么都没有发生，是纯爱游戏，爱了爱了）。早上遇到兄妹二人的时候，发现他们之间关系完全的转变了，主角一行人感到很吃惊。来到学校后大家照了集体照（恐怖游戏这种照片总感觉像遗照）。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-5cd20e27945511e615b0c48f55bbc6a7_720w.jpg咔嚓
&#13;
之后高瀬约男主放学后在音乐教室见面，男主同意了。上课的时候，皇发现一些学生在课桌里偷偷的画着什么，让蓮華帮忙发现是白狐氏。并且休息时在走廊发现一个仿佛要发疯的学生，突然在柱子上画上白狐氏之后状况就缓解了。并且由于发癫的状态和原作画风完全不同。
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-24e0e5a2b446b61e49dff0f996973f8e_720w.jpg那是用，抖动的线绘制的白狐氏的画。
&#13;
放学后，和高瀬见面，他也提起了那个被画满白狐氏的本子，并告诉男主昨天他跟踪了男主一行人（这就是为什么第三天放学后音乐教师传出来的曲目比往常简单的原因），但是他并没有成功抵达神社。因此男主邀请他今天一同去神社参加试胆大会。https://pic1.zhimg.com/80/v2-98e68bdeecb3499d4b476319cbb0ff90_720w.jpg「这是，和高瀬借来的书呐」
&#13;
主角从高瀬那里借来了刊登着自己处女作的杂志（真有人能忘了自己处女作写的是啥吗。。。），高瀬表示这本书是在妹妹的房间里发现的，并且妹妹喜欢读怪谈和电脑相关的书籍（伏笔）。这个故事是关于少女去森林里寻找失踪的哥哥，最后在白狐的帮助下找到了自己哥哥的故事，主角的处女作就是关于白狐的故事。https://pic3.zhimg.com/80/v2-327902ef609b33a7d3590a66d9ce90f6_720w.jpg我看着小拇指上系着的用红纸搓成的绳子
&#13;
前往试胆大会之前，蓮華给男主在小拇指上系了一条红绳作为护身符。之后来到试胆大会，这次六个主要人物都来参加了。抽签将六个人分成三组，男女主是最后一组出发，在其他人平安回来之后，男女主出发了，为了增加气氛，因此开始讲鬼故事（鬼图大量出现！！！）。此时男主仿佛听到远处仿佛有狗在叫，而蓮華表示并听不到。这时主角回忆起小时候的事情，曾经和别的小朋友捉迷藏，主角作鬼，但其他人为了欺负他就直接回家了，主角最后在山里迷路了，但是一只白色的小狗用叫声引着男主回到了正路，第二天主角去打听小白狗的时候，发现那条狗在前一天晚上去世了，因此主角认为这条狗就是他的守护灵。之后又过了一段时间，但是今天不同以往，台阶仿佛没有尽头一样一直延伸下去，直到主角右手的红绳突然被烧断。
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-b4873c1a84469e615cad54397ce64125_720w.jpg「呀……！」
&#13;
突然出现了一大群红色的蝴蝶，之后一路逃跑，男女主来到了那片彼岸花花园，此时一阵一阵的**传来，而蓮華也仿佛受到了攻击一般，陷入了昏迷（山上有类似结界的东西，因此作为灵体的蓮華会受到伤害）。
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-8bcac5188469e775989f632860bd63f1_720w.jpg狐狸，死死的盯着我。
&#13;
男主发现这次花田中央是一只白狐，靠近之后便开始向男主发动攻击，男主抱着女主就开始逃跑。逃到山下后，绿毛再一次问男主有没有会想起什么，男主表示还是没有。并且发现蓮華又一次消失了，男主拼命的去寻找女主的身影。另一方面，兄妹两人在收拾的时候，绿毛又再一次表现出了对哥哥的不屑。并表示满月就要到了，她的愿望就要实现了（月圆之夜妖力增强）。
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-95794aa7306e9715f68c2e5060ccf505_720w.jpg「别碰我！！」
&#13;
之后男主回到旅馆找到了正在吃东西恢复的蓮華，并一把抱住了她，再次向她表白，并且响起了祖传ED（完结散花）。
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-b1f361aa8757d5713b299a11cadc792a_720w.jpg「太好了！真的太好了……」
&#13;
之后晚上做梦，这一次男主角直接躺在膝枕上睡觉了
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-a019360dcb4ff7bc3560c0b28fb3bd66_720w.jpg在那个人的膝枕上，安心的睡着。而在灰色世界中男主终于追上了那个身影。
&#13;
第五天
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-e457d05c5492be562dd31812965fe68b_720w.jpg皇来回扫视着我们，我们都点头了
&#13;
大侦探皇开始了推理。他提出了几个疑点1. 尽管之前网站上的投稿都出现紫青色的斑纹，但是这些事件发生的时候除了上课被点燃的事件之外都没有目击证人。2. 点燃事件发生之前受伤者自己把酒精弄洒了，而酒精挥发导致了点燃。因此他怀疑这件事情单纯是意外。3. 整个事件的核心应该就是白狐氏，根据调查知道之前送去住院的学生都在不停的画白狐氏，并且一旦强迫停止，身体就会出现荨麻疹一样的东西并发狂。但此时皇只认为这是一种强迫症，而不是诅咒（是科学的胜利！）。4. 整个学校作为大小姐学校，手机是被禁止使用的，所以这些投稿和删除可能是同一个人所为。目的是为了扩散这个怪谈的影响。并提出了他所怀疑的正是绿毛（按一般恐怖游戏来说，你这么NB是不是该死了，然而并没有）。男主表示不想相信。之后上学路上碰到兄妹，此时的绿毛已经是完全的一副恋爱中的少女的模样了。之后，在上课的时候男主提到了关于神社的存在，学生们突然喧闹了起来，她们之前一直不知道是否真的存在，因此中午吃饭的时候都去缠着绿毛问，因此绿毛非常生气，表示如果神社变成像观光地一样的地方的时候就没有神力了（挺讽刺的）。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-e7defe75dca8bea1057263c710b6252c_720w.jpg「这种东西！ 这种东西！」在吃饭的时候再次对她哥哥表示她的家人早就都没了，并摔了哥哥做的便当，现在她的眼里只有男主，在碰触到男主的时候，男主再次想起了之前那张笑脸，之后绿毛便跑走了。放学后在前往音乐教室赴约的时候，遇到了正在听钢琴曲的绿毛，但是她流着眼泪甩下一句话就跑走了。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-59056f247da4dc88e991ad59ecbce98f_720w.jpg「已经，做什么都晚了……」
&#13;
高瀬由于已经完全信赖了男主，趁着绿毛不在把之前受到诅咒的学生叫过来回答问题，男主得知了之前化学课被点燃的女生的火焰不是来自外部，而是身体内部，并且告诉男主自己为了实现愿望，曾经被绿毛邀请去神社许愿，并告诉她要坚持画白狐氏才能实现愿望，但如果停止就会受到惩罚。之后她由于愿望长久没有实现就放弃了画白狐氏，因此受到了惩罚。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-fe5271623d6dbf2a6bb840cf97bd52b8_720w.jpg「好烫……好烫——……」
&#13;
之后可能是由于多嘴，再次受到了惩罚（点燃），但这次蓮華通过自己的灵力抑制住了火焰。事后蓮華告诉男主这是一种诅咒，假如不遵循规则就会触发，并且这些被诅咒的人身上都有男主一样的麝香味，男主表示为什么我没收到惩罚，我也没画白狐氏啊，蓮華认为是男主在无意识间已经遵循了诅咒的规则。之后男女主在回去的路上发现了一直被撞死的狐狸，此时蓮華第一次使用了万华镜，并告诉了男主她的使命。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-aa1c0ed5871b4b4789239e0fb4d9dcf3_720w.jpg「那是……万华镜！？」这便是万华镜持有者所要遵循的理，文中叫做供养（佛学术语不太懂，总之就是引导怨念前往彼岸的感觉）。晚上交换情报的时候，主角把诅咒的事情告诉了皇，但作为无神论的皇还是有点不相信。皇告诉他们这个城镇理所有的狐狸雕像都冲着山顶，并且他怀疑神社根本不存在，是一种幻觉。
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-51be3b95ae759c95248b84f0c46a8fb9_720w.jpg「搞定」从大奶奶在乡土历史馆调查来的情报显示，曾经这里的神社是用来镇压九尾狐的恶灵的，但在二战的时候被炸了，之后也并没有重建。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-10cfac7f296bea6a708c81fcfebe4c24_720w.jpg「是哦……哥哥，和我……」
&#13;
晚上在温泉，这次绿毛直接进入了水池（因为之前已经被邀请过了的伏笔），并希望男主和他结合。绿毛告诉男主他所寻找的人就是她，（但是我拒绝！）男主告诉她自己在寻找的人是蓮華。然后绿毛又逃走了，回到客厅，发现之前放在桌子上的野干（一种能面）面具消失了。晚上睡觉的时候高瀬突然来电话表示妹妹又不见了，让男主过来帮他找。于是他们再次前往神社，但在大雾中走散了，男主再次遇到了白狐，但这次没有被攻击，并且一个故事突然传入男主的脑中。一只狐妖爱上了一名人类男子，但就在结婚的那天晚上，由于战争，男人无辜的死去了，因此狐妖为了报复杀了方圆几里的所有人类。但最终她却忘记了如此深爱的那个人的名字。
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-088381f68884994845464c6484b4d5f1_720w.jpg「骗人，骗人的骗人的，这种事我才不会认同！！……快把眼睛张开啊……！」
&#13;
醒来的时候，男主已经来到了正殿，并且此时绿毛正在这里等着他，而男主也想起了自己的前世叫做彦一。
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-2a0ae785cce34fff4cce71050f29e809_720w.jpg仿佛缓缓移动一般，もよか开始了舞蹈之后男主知道自己就是被前世的记忆所驱动着来到这个城市寻找前世的爱人。绿毛告诉男主，在第一次遇见他时就向他下了诅咒，让他不停寻找那个名字。
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-0ff2f1b48e5b55d83ddfb46ce6bd5ca1_720w.jpg
&#13;
最后她再次询问男主的名字。没错就是我深見夏彦DA。之后绿毛向男主坦白了都是她干的（细数你的罪恶），都是由于这些女高中生在SNS上乱传谣言，导致他们家族被欺凌，最后家人都被烧死，因此她痛恨人类，所以她只觉得可以和蓮華成为朋友。最后男主飞也似地逃走了，最后绊倒在路上昏睡过去。这一次梦境直接是灰白世界。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-3c7de1efb8c23306f290c9332ee5211b_720w.jpg美丽漆黑的长发和艳丽的服装覆盖着的背后，那小小的肩膀微微震动着。
&#13;
（这种背对着你的镜头在恐怖作品=什么不用我多说了吧，回头杀来了）这次男主伸手向那个像蓮華一样的人搭话。看到张鬼脸后男主就惊醒了。第六天逃回家之后，蓮華在男主昏昏沉沉的时候将一盒解咒用的护身符手环留下，并和男主道别，预感到自己命运的蓮華表示和男主相遇并不后悔，之后便只身前往神社与绿毛对抗。
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-3d5330daed34840d42a8dccae590775a_720w.jpg我把箱子打开，清点里面手环的数量。晚上，主角再次醒来，虽然想直接赶去找蓮華，但考虑到她托付给自己的事情，因此决定先去找皇把手环分发出去。来到医院后皇告诉主角，现在有38个学生在进行了诡异的行为之后已经晕倒了，男主请求把这些手环交给那些学生，尽管皇依旧对于诅咒的事持怀疑态度，但他最后决定相信男主。想到之前作一个戒指大小的护身符就要消耗很多灵力了，这次如此大量的手环想必会耗费更多灵力，为了帮助蓮華男主立刻往山顶跑去。另一方面，蓮華使用万华镜的力量来到了彼岸花田和绿毛对峙，此时绿毛表示在月圆之夜她可以收割这些受到诅咒学生的灵魂，并最终成为神（成为新世界的卡密），同时告诉了蓮華男主的诅咒在遇到她之前就已经有了（生来就带的）。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-bad21df4fe42fc50ee09d6dfdcf59b60_720w.jpg「……怎么回事……？」
&#13;
突然间，飞过来的灵魂开始一个一个消失，男主派发的手环起到了作用。蓮華决定用万华镜收了这个妖孽（？）。这里要提到一个设定，万华镜世界观里除了灵魂和肉体，还有念，而妖狐的肉体和灵魂虽然都没了，但由于怨念还存在于世上，但是随着时间，记忆逐渐消失（老不死人了），最后就想不所爱之人的名字了。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-b784f7e56a7ab5661172ce06ab348154_720w.jpg从一击一击中传来了もよか的悲伤，我能否接下所有的攻击呢……。之后进入战斗（这段攻击动画做的还挺动感的），由于使用了大量的灵力，蓮華逐渐落于下风，危机关头，男主冲了出来替女主挡了一刀（标准展开），之后妖狐因为自己伤害了自己的所爱之人，陷入崩溃，被蓮華轻易收服了。
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-fd64a03e536356b1ba1cd1865009255a_720w.jpg「もよか，回过神了呢。太好了」妖狐再次变回了杀生石，为了拯救男主的灵魂，蓮華把男主带回了人偶之间，进行补灵（补魔XD）。具体大家去看CG吧，从这开始就是H环节了，明线剧情全部结束了。
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-a7998d4ac1165570a32d3e4c061d0bde_720w.jpg「这里是，死者和生者的境界线……」
&#13;
蓮華带着男主进入了万华镜之中，并告诉男主，前往黑洞之中就会进入轮回，这就是世间的理（人被杀就会死）。之后蓮華表示要在这里治愈男主的灵魂，然后一转眼就来到了别的世界。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-ef2d8a4c554a1838d6a983e96c1d838c_720w.jpg本以为是……在花田之中倒下了……。突然来到了一代的洋馆（兄弟们把泪目打到公屏上），但设定上男主每回看完片就会把片忘记，因此他现在只觉得熟悉。蓮華告诉男主他是为了寻找什么才会出现在这里的（没错，就是找雾枝:D）。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-92c574ad819848043ab94443ab59f1c7_720w.jpg「他并没有放弃，发誓只要是为了她什么都会去做……就算是用自己的生命来交换……」在这里寻找到的是【无偿的爱】。之后遇到了久违的僵尸管家，晚上在雾枝的床上睡去后，第二天醒来发现出现在了二代主角的房间里。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-0ba5036bb0222ed9ae089a89b7095820_720w.jpg「怎么了？」
&#13;
早上青梅竹马化的蓮華来叫男主起床，之后快乐上学（H的意味）。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-bd8ca905c199f9a29f85b7de9d6461eb_720w.jpg是非常令人忌讳的事情。
&#13;
在这里寻找到的是【绝不放弃的爱】。
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-73bd623213e66234f930cb8e6cec2dcd_720w.jpg「那，来游泳吧」
&#13;
再次醒来，来到了三代的世界。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-a881da0105a2d6bf864574fd499bee17_720w.jpg熟悉的蜜汁生物
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-f7cf9436ea319894ccb20114153a5e6e_720w.jpg「男人仿佛用……活着的人偶……机器人来把自己的孤独排解一般……但是」
&#13;
在这里寻找到的是【真实的爱】
&#13;
之后又来到四的世界。
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-3a492c76402175f8bea47c2d7015b109_720w.jpg「那是双胞胎的弟弟，和姐姐，无法允许的爱……」
&#13;
在这里寻找到的是【纯粹的爱】
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-144d1481ceb162ae3b6c85367abf4c1c_720w.jpg
&#13;
回到万华镜之中，蓮華让男主回到原来的世界，选【回到原来的世界】就是只有男主回去了，然后大家把蓮華忘记了。【不回去】，男主表示希望能和蓮華一直在一起，然后又一次他们进入洋馆，H之后男主希望蓮華跟他一起回去过上平静的生活。之后又以此进入了万华镜2和3的世界H（4这么没牌面吗），但再次睡去后，男主发现自己回到了家里。
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-f1a712e2a656e6909dda4b1d3b03ffa1_720w.jpg一瞬间，完全没能理解状况，陷入了恐慌正要去寻找蓮華的时候，大奶奶挡在了他面前，告诉他现在事业发展的很顺利，的没必要追求那些虚无缥缈的东西，不要舍弃现在好生活。使用言弹【无偿的爱】然后大奶奶就消失了，男主再次前往寻找蓮華的旅程。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-05074a2707dc1e80fbf7c22c64133bc0_720w.jpg「说到底，你和蓮華所在的，根本不是一个世界」来到车站高瀬揽在了面前，让主角赶紧放弃。使用言弹【绝不放弃的爱】男主表示绝不会放弃蓮華，之后高瀬便消失了。一晃神，男主已经来到乡下，而这里绿毛正等着他。
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-b9017bf94e874a89b864ba65b57b7b2d_720w.jpg「……不，我，相信蓮華……」
&#13;
“蓮華酱可能根本不喜欢你哦？”使用言弹【真实的爱】根本没什么好犹豫的，男主表示自己对蓮華的爱是根本不需要隐藏的，真正的爱。之后绿毛便消失了
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-da7f7074d3f1758eea82b5d93feb2030_720w.jpg「……你，根本不是皇」
&#13;
最后皇挡在了男主的面前，男主已经意识到这些都是自己用来阻止自己的幻想，是自己的心魔。将死者复苏是违背理的事情，为了救活男主而违背理的蓮華必将受到惩罚。皇告诉男主应当顺从理一个人回到现世。使用言弹【纯粹的爱】无论是否违背理，他们之间纯粹的爱是无法被阻止的，之后，皇就消失了。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-c9731ef0f9a27b5b4eee5c948833f6d3_720w.jpg红色的线，还缠在我的小拇指上男主被红线牵扯着进入了一片白色的世界，在这里男主再次遇到了蓮華，但突然线断掉了。蓮華说这就是我们永远不能结合的命运。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-d2a9f4a6f1aef4d89c2bd71e359d09af_720w.jpg「这样真的好吗？过去了，就再也回不来了」之后两人无言的来到三途川之后，蓮華问男主真的要和她一起进去吗，男主同意之后，突然进入了一个别的世界。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-36d3a69a86583fd3636871cfad782d9c_720w.jpg「最初，也是最后」
&#13;
在这里鱼水之乐之后，男主突然眼前一黑，再次回到了生死的境界线上。再一次，蓮華请求男主回到原本的世界，如果再拖下去，两个人会被一同吸入黑洞。并且向男主讲明了自己的身世，希望男主不要挂念自己。男主再次选择了拒绝，并终于回忆起两个人一直以来的命运。
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-516988f7c042069b452a9b0dd12d9b46_720w.jpg「……那个时候，我们……」
&#13;
两人无数次的相遇，但最终都无法相爱，仿佛是在迷宫中一样（再次点题）。这里知道了原来妖狐就是蓮華的前世，因此蓮華通过和妖狐的战斗而想起了一切。同时她也觉得前世的自己杀死了男主要负责任，因此无论如何也想拯救男主。蓮華觉得他们的爱永远不会得到回报，因此希望男主忘记他。男主回答到，自己已经明白为什么能在万花镜中看到各种爱的记忆，是因为世界就是爱的圆环，然后就是一长段深情告白。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-951828e047a7144d0d5e99cc3bd167e7_720w.jpg「我根本不想活在没有你的世界上，没有你，就没有我」
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-404cc5bfb6b463cb653056dcb71abce0_720w.jpg「我的归处就是你的身旁」
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-d79fee99b8cdd77da326826b68c3d60e_720w.jpg「约定……」
&#13;
男主和蓮華相约不论轮回多少次都一定会找到对方，最后两人一同进入了黑洞之中进入了新的轮回。
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-95d251cfffdd5b959dd089298a01c2c9_720w.jpg「哈……！！」
&#13;
（再次醒来，就变成我了）
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-8b40716f4b4556a265bc475d9bfb0a2a_720w.jpg「好想见你……！！」
&#13;
男主在转生之后，成了一名依然热爱民俗的大学生。某一天在街上和一个黑发女孩撞在一起时候，两个人的记忆全都苏醒了，跨越无限的时光，两人终于还是相遇了，而这次他们之间再也没有隔阂（都是人类）。然后就是《你的名字》地展开了，不过BGM还是祖传ED（顺带一提游戏里还吐槽了前前前世）。最后的最后就是lovelove啦，完结散花8888888。通关之后，标题界面没换差评。一些额外的吐槽皇这个人在游戏中的定位，我觉得是很有趣的，首先他作为和警察有关系的名侦探（没错就是我工藤新一），几乎所有明线中的推理都是由他完成的，但问题在于，这样一个有妖怪存在的世界中，皇是不相信这些超自然生物的，因此他的推理只能看似合理，但却无法解决事件（只有魔法才能打败魔法）。绿毛实际上在没有被附身的情况下，对于男主也是有好感的，因为主角比较像他死去的哥哥。关于另外两条线，你只要从了绿毛，告诉他你前世的名字，他就把你失踪了（？），说实话我没太懂，但和最终boss OOXX确实不太好（？）。大奶奶线，相当于沉迷恋爱，但结果上反而方便了皇和蓮華探案，皇不仅自己发现了蓮華的真实身份，女主也在毫无能力衰减和满月的影响下轻松把妖狐搞定了。其实也挺happy end的。本作作为完结作不禁让我想起之前看妇联4的时候，通过寻找无限宝石，回到过去电影的场景，这种卖情怀的行为我只能说——加 大 力 度，俺就好这口。而万花镜5也通过H把过去的剧情串联在了一起www。游戏最后为了修复男主角的灵魂，需要男主角从过去看到的黄片中获得失去的记忆碎片。男主和莲华来到之前系列的各种场景OOXX（素材再利用），顺带再回忆了一下之前看过的黄片。通过这些万花镜中的回忆，男主角用学到的四种不同的爱战胜了心魔（总感觉这个设定还挺常见的）。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>adhzn: </b><br>
<span>美少女万華鏡 -理と迷宮の少女- 剧情以及一点个人见解</span><br>
<span>在知乎排过版发出来就自带水印了。。。不知道为啥从word直接复制，图就加载不出来</span><br>
<span>美少女万華鏡——理と迷宮の少女——前言以下内容涉及美少女万華鏡全系列的剧透，请玩过的，亦或者是对剧情无所谓纯手冲选手观看，另外本文不包含鬼图。美少女万华镜系列最终作发售了，大家也都如愿所长的透到了蓮華。我接触到第一作《美少女万華鏡--呪われし伝説の少女》的时候刚刚初三毕业（请大家不要学坏），对当时没怎么接触过Gal的产生了巨大心灵（弟弟）冲击。从初三毕业到现在硕士，这个系列伴随着我八年的青春一起结束了。很是感慨，算得上是我第一部完整游玩的Gal。八年下来整个系列也是一部不落，到这次最终作宣布预购的时候，正好我在日本读书，立刻跑去预约了，也算补个票。游戏在经过两个月的延期之后，我终于在5/29中午拿到了游戏（疫情原因，商店开门都变晚了），拿回家看的时候我就觉得，这个盒子是真的朴素，基本上和普通的ps4的盒子差不多大小，跟传统的galgame大方盒子完全不同，里面就真的一张盘和一本说明书。不亏是廉价系列（只有一般gal一半的价钱3800日元）。但事实上相比于之前的作品直接涨了1000日元（之前有点过分便宜了。。。）本次可以说是我第一次生啃美少女万华镜（之前都是XXX硬盘汉化版/滑稽），而且鉴于我菜鸡的日语水平，因此可能有一些理解错的地方还请见谅。这两天啃下来就不得不感慨这个游戏用的汉字是真的多，像巫山戯る（ふざける）这种的我输入法都打不出来，如果不是有语音完全不知道在说什么。说到美少女万华镜系列，相比大家都对她的动态CG有所耳闻。本作总共动态CG大概是六个还是七个，但是其中一个配角竟然能占到三个动态CG，真的很迷，而且绿毛作为背面角色（游戏盒子背面CG宣传图），不仅没有动态CG，而且只有两个场景，而大奶奶不仅又五个场景，三个还带动态，很神秘（怀疑有八宝備仁私货），感觉之前系列配角都是最多只有两个H场景。</span><br>
<span>https://pic3.zhimg.com/80/v2-23571afa843469a5fccdbcd1ce9c928a_720w.jpg本作相比系列作品来讲比较特别，之前基本都是边H边谈恋爱（二代），又或者先H再谈恋爱（三代金毛），但本作中只要走的是莲华线，那就是先谈恋爱之后再疯狂H（难道不该吗。。。），仿佛不是拔作一样的展开，但我觉得可能是由于这条线聚集的整款游戏全部的鬼图，为了防止大家吓萎，把H都留到了事件解决之后（避免了来回脱裤子，射射兄弟，已经谢了）。不过说到鬼图，最近看网上有些人说黑车什么的，但实际上美少女万華鏡系列，鬼图基本是逃不掉的，可能是3/4两作鬼图不太给力，让大家把这茬给忘了，实际上给我留下印象最深的是二代最后男主发现自己杀了女主的时候的那段情节，虽然算不上鬼图，但确实给我留下了心理阴影。美少女万華鏡的游戏分类叫做オカルティック官能ADV，翻译成中文大概就是怪谈小黄油，因此妖魔鬼怪的出场也是一种必然。接下来就是剧情部分的介绍：玩过前作的朋友们都知道，美少女万華鏡可以说是捉奸斗士，游戏中男主只要做出出轨行为，一般结局都是暴毙，教育意义深远，因此这里剧情就先从主线，也就是蓮華线开始说起。本作主要登场人物总共六人：蓮華（女主），深見夏彦（男主），月丘香恋（大奶奶），菜々山もよか(绿毛)，高瀬舞斗，皇公暁。美少女万華鏡5实际上是两条剧情线，第一条是主角们发现了网上关于私立讃咲良学園的怪谈，因此作为怪谈作家的男主就和编辑部的大奶奶以及人气作家皇一同前往私立讃咲良学園调查，在取材制作特辑的同时去解决事件。暗线（其实也不暗）就是男主角深见为什么会来到阿紫旅馆，以及他所一直寻找的东西和其原因。主角们发现私立讃咲良学園的很多学生在一个怪谈网站上投稿了一些受害照片，并且突然有一天这些照片被统一删除了，而且并不是网站运营所为。但好在大奶奶提前存了照片，照片中的人身上出现了青紫色的斑纹，被称作青蜘蛛的诅咒。而且这些受害事件频发，于是大奶奶借着和校长的关系，让主角团作为临时教师前往学校调查，但是时间只有一周，因此调查的情况并不是很宽裕（为了烘托紧张感大概）。正巧蓮華所在的旅馆就在学校旁边，因此一行人就入住了温泉旅馆，并且这次主角没有像以往一样入住人偶之间。在主角团前往学校的时候，蓮華意外的穿上了校服并加入了队伍，这可能是她第一次离开旅馆，因此男主十分吃惊，并且蓮華用自己的能力影响了所有人的认知，轻易的混入了学校。在第一天学校调查的时候，发现教职人员都对这件事表现得支支吾吾，呈现出奇怪的态度。第一天从学校离开的时候，男主角本着怪谈作家取材的心态，和蓮華一同前往山里，在这里他们发现了一座神社，还有作为巫女的绿毛。绿毛在第一次见到男主时就表现出了奇怪的态度，尤其是听到男主的名字的时候。并且她一眼就看出了蓮華的不同寻常，并说出了意味不明的话。</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/80/v2-36bcb6df38578c6a43090653780f9090_720w.jpg「蓮華酱，你和我是一样的呢」</span><br>
<span>她表示希望和蓮華成为朋友。（本作拥有大量的伏笔，但都算是比较明显，属于一眼就能看出之后展开的那种）下山的时候蓮華已经没有力气走路了，因此男主背着她回去了，但是早上的时候蓮華可以轻易举起男主费力才能拿动的重物，因此她的疲惫不是来自于运动（伏笔）。晚上回到旅馆后，男主又想看万华镜（黄片），但是蓮華表示希望男主能多和自己呆一会而不是沉迷**hub，所以最后男主和蓮華一起打了会扑克就睡觉了（这个时候我还在想最后一作竟然不看黄片了）。深夜男主做梦听到了一个**，并顺着鸟居来到一个长满彼岸花的地方，在花田之中，有一个穿着白无垢带着狐狸面具的女子站在那里（也就是游戏标题画面）</span><br>
<span>https://pic4.zhimg.com/80/v2-4c5631a50021d56a1746ad5bb9524af3_720w.jpg之后一晃神，男主来到了一个灰色的世界，这里只有无尽的长廊，而男主意识到自己在寻找什么，但是一无所获。</span><br>
<span>https://pic4.zhimg.com/80/v2-e0f580deb0aa10e4803f0005506187bb_720w.jpg「我正在找什么东西。」</span><br>
<span>第二天早上的时候，蓮華叫男主起床的时候，发现男主脚上有泥土，并且身上有一股麝香的味道（后面会知道这个味道只有女主能闻到）。第二天前往学校的路上会遇到学校的音乐老师高瀬和绿毛，发现他们是表兄妹，哥哥对妹妹展现出一种夸张的溺爱，而妹妹对哥哥则是十分嫌弃。在学校的一整天里，绿毛都以一种奇怪的态度缠着主角，相信大部分玩家这个时候已经觉得这个人有问题了（毕竟六个登场人物也没别的人可以当反派了）。放学后大家分头调查，绿毛带男女主介绍了学校，并且介绍了学校的吉祥物びゃっこ氏（白狐氏），后面也得知了设计这个吉祥物的就是绿毛。晚上回到旅馆后，皇匆忙的询问男主关于昨天那个神社的事情，他今天也在森林里寻找神社，但没有发现任何痕迹，这让主角觉得很奇怪，因此决定明天和皇一起再去一次。之后男主在泡温泉的时候发现有东西在盯着他，男主顺着那个东西的位置，来到旅馆门口，在那里发现了一脸黑的绿毛</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/80/v2-be4808d33c8a7ea2585f0f8d66d909f4_720w.jpg「什么……都没想起来吗？」绿毛问男主有没有回忆起什么东西，此时的男主一头雾水，表示我什么都不知道，因此绿毛最后做出了一个稍微有点可怕的表情就走了（小鬼图）。晚上男主做梦又梦到了相同的两段梦境，只不过这一次离狐狸面具的女人更加接近，并在灰色的世界中开始开门找人（第一天只在过道里跑）。第三天早上醒来，发现蓮華在偷看自己睡觉，调戏了一下就去吃早饭了，这里稍微回忆了男主小时候因为沉迷怪谈，而交不到朋友，特意提到了男主喜欢异种族婚姻谭（人外）。调查的时候遇到了之前受伤的奏同学，传闻说整个手被钢琴盖压骨折了，但事实上只有中指，皇之前也告诉男主这些怪谈中的伤害都被夸大了。但是当主角们想问话时，奏同学却仿佛要精神崩溃一般，因此作为音乐老师的高瀬让主角们先离开。下午放学后被绿毛约去进行狐仙游戏。</span><br>
<span>https://pic4.zhimg.com/80/v2-004c270bcc80668476e1cfa8dbe2a577_720w.jpg狐仙游戏开始了在一段大家问狐仙男主喜欢谁，三个女人互相用力的闹剧之后，问到男主之后的命运的时候，狐仙只给出了し（死）一个平假名就再也不动了，男主感到有些害怕。之后离开学校的时候听到音乐室传来的钢琴声，绿毛之前告诉主角们，他哥哥每天放学会在里面弹钢琴，但皇表示这个曲子和平时的难度有点不同（伏笔）。之后再次分头调查，皇知道了绿毛是神社巫女后，请求她带着一行人再去一次神社，绿毛耐不住男主的请求，同意了。这一次前往神社的时候，男女主发现所用的时间和之前完全不同，上一次用了一个多小时，而这次只花了一半的时间就来到了鸟居（伏笔）。来到正殿之后，皇开始问话，说这个地方的神官在哪，绿毛表示他出差，并且告诉了主角们自己小时候的悲惨遭遇。全家因为被人放火除了她都被烧死了，而这里的神官救了她，因此她会在这里做巫女。男主这时知道了为什么她会对他人感到异常的无关心。绿毛在皇不注意的时候把他的手机抢了过去，并把他偷**的照片从手机中删掉了，表示不让拍照。</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/80/v2-a829c8af5bbe959e75f5ca095008be40_720w.jpg「回忆起，什么……」</span><br>
<span>再次问男主有没有想起什么，没有得到回答，有些失望，但马上一转风头，问要不要明晚一起过来玩试胆大会，并询问能不能晚上去旅馆和大家一起吃饭，一行人同意了。此时的蓮華一直没有说话，并且气色不佳（伏笔）。当所有人都进入旅馆之后，绿毛却停在门口，问我真的可以进来，在蓮華邀请她进来之后，她便开心的跑进来了。（插一句，日本神话里，像蓮華这种座敷童子一般的存在可以作为守护灵防止邪物进入宅邸，因此妖怪进入需要得到蓮華的同意，算是老梗了。）之后晚饭的时候，聊天聊到了平安时代九尾狐玉藻前和杀生石的故事（伏笔，不知道的可以百度）。并且在大家聊到白狐氏相关的东西时，偷偷和女主两个人去温泉了。皇告诉大家他发现一名学生再笔记本上涂满了白狐氏的画。</span><br>
<span>https://pic3.zhimg.com/80/v2-9e048e288b276e324313e5b27c7b6de6_720w.jpg「啊啊……」</span><br>
<span>温泉里，绿毛向女主表达了自己怀念过去和家族一起的生活。并且表示自己不会甘于命运（人定胜天X）和对男女主角之外的人的厌恶。之后她哥哥找来的时候一开始还表示厌恶，但当他哥哥要说出过去发生的那些事情的时候，马上一转态度，安抚着她哥哥一起回去了。晚上做梦，男主这一次更进一步回想起了一些事情</span><br>
<span>https://pic3.zhimg.com/80/v2-1367c8e2c23883781bdf1ce364f5361e_720w.jpg光是看到那个人的笑脸，就可以感到幸福，的那些日子……。</span><br>
<span>而在灰色世界中，男主这时候觉得他在看到的身影时蓮華，因此他喊着蓮華的名字追了过去。第四天</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/80/v2-bc9be086d4626fadc06c2b73de6a7328_720w.jpg「早上好」</span><br>
<span>早上起来发现蓮華直接钻进了自己的被窝。蓮華再一次感觉到麝香的味道加重了。前面有一个设定忘了说，就是女主作为一个灵体，维持实体需要消耗灵力，因此需要大量进食（所以表现出贪吃鬼的形象）和晚上需要灵体化进行休息，因此无法24小时保护男主。早餐的时候皇提到，也许座敷童子作为旅店卖点是个负面因素，男主发现蓮華很伤心并且消失了，因此赶忙去找，并且此时发现其他人对于女主的态度完全不同，因为他们受到女主能力的影响，所以对他们来说蓮華在或不在并没有太大区别。找到蓮華后发现她在思考能容纳她的地方究竟在哪。并且告知男主自己就是由这些人偶之间的人偶的怨念而产生不详的造物。并且在这个时候点题了（副标题——理与迷宫的少女），女主表示自己是受到ことわり（理）限制的，自己不能违背命运，和之前绿毛的言论呈现鲜明的对比。之后男主表示没有地方的话，就来我家吧，类似的告白（一般之后已经该干个爽了，然而什么都没有发生，是纯爱游戏，爱了爱了）。早上遇到兄妹二人的时候，发现他们之间关系完全的转变了，主角一行人感到很吃惊。来到学校后大家照了集体照（恐怖游戏这种照片总感觉像遗照）。</span><br>
<span>https://pic4.zhimg.com/80/v2-5cd20e27945511e615b0c48f55bbc6a7_720w.jpg咔嚓</span><br>
<span>之后高瀬约男主放学后在音乐教室见面，男主同意了。上课的时候，皇发现一些学生在课桌里偷偷的画着什么，让蓮華帮忙发现是白狐氏。并且休息时在走廊发现一个仿佛要发疯的学生，突然在柱子上画上白狐氏之后状况就缓解了。并且由于发癫的状态和原作画风完全不同。</span><br>
<span>https://pic3.zhimg.com/80/v2-24e0e5a2b446b61e49dff0f996973f8e_720w.jpg那是用，抖动的线绘制的白狐氏的画。</span><br>
<span>放学后，和高瀬见面，他也提起了那个被画满白狐氏的本子，并告诉男主昨天他跟踪了男主一行人（这就是为什么第三天放学后音乐教师传出来的曲目比往常简单的原因），但是他并没有成功抵达神社。因此男主邀请他今天一同去神社参加试胆大会。https://pic1.zhimg.com/80/v2-98e68bdeecb3499d4b476319cbb0ff90_720w.jpg「这是，和高瀬借来的书呐」</span><br>
<span>主角从高瀬那里借来了刊登着自己处女作的杂志（真有人能忘了自己处女作写的是啥吗。。。），高瀬表示这本书是在妹妹的房间里发现的，并且妹妹喜欢读怪谈和电脑相关的书籍（伏笔）。这个故事是关于少女去森林里寻找失踪的哥哥，最后在白狐的帮助下找到了自己哥哥的故事，主角的处女作就是关于白狐的故事。https://pic3.zhimg.com/80/v2-327902ef609b33a7d3590a66d9ce90f6_720w.jpg我看着小拇指上系着的用红纸搓成的绳子</span><br>
<span>前往试胆大会之前，蓮華给男主在小拇指上系了一条红绳作为护身符。之后来到试胆大会，这次六个主要人物都来参加了。抽签将六个人分成三组，男女主是最后一组出发，在其他人平安回来之后，男女主出发了，为了增加气氛，因此开始讲鬼故事（鬼图大量出现！！！）。此时男主仿佛听到远处仿佛有狗在叫，而蓮華表示并听不到。这时主角回忆起小时候的事情，曾经和别的小朋友捉迷藏，主角作鬼，但其他人为了欺负他就直接回家了，主角最后在山里迷路了，但是一只白色的小狗用叫声引着男主回到了正路，第二天主角去打听小白狗的时候，发现那条狗在前一天晚上去世了，因此主角认为这条狗就是他的守护灵。之后又过了一段时间，但是今天不同以往，台阶仿佛没有尽头一样一直延伸下去，直到主角右手的红绳突然被烧断。</span><br>
<span>https://pic2.zhimg.com/80/v2-b4873c1a84469e615cad54397ce64125_720w.jpg「呀……！」</span><br>
<span>突然出现了一大群红色的蝴蝶，之后一路逃跑，男女主来到了那片彼岸花花园，此时一阵一阵的**传来，而蓮華也仿佛受到了攻击一般，陷入了昏迷（山上有类似结界的东西，因此作为灵体的蓮華会受到伤害）。</span><br>
<span>https://pic2.zhimg.com/80/v2-8bcac5188469e775989f632860bd63f1_720w.jpg狐狸，死死的盯着我。</span><br>
<span>男主发现这次花田中央是一只白狐，靠近之后便开始向男主发动攻击，男主抱着女主就开始逃跑。逃到山下后，绿毛再一次问男主有没有会想起什么，男主表示还是没有。并且发现蓮華又一次消失了，男主拼命的去寻找女主的身影。另一方面，兄妹两人在收拾的时候，绿毛又再一次表现出了对哥哥的不屑。并表示满月就要到了，她的愿望就要实现了（月圆之夜妖力增强）。</span><br>
<span>https://pic2.zhimg.com/80/v2-95794aa7306e9715f68c2e5060ccf505_720w.jpg「别碰我！！」</span><br>
<span>之后男主回到旅馆找到了正在吃东西恢复的蓮華，并一把抱住了她，再次向她表白，并且响起了祖传ED（完结散花）。</span><br>
<span>https://pic3.zhimg.com/80/v2-b1f361aa8757d5713b299a11cadc792a_720w.jpg「太好了！真的太好了……」</span><br>
<span>之后晚上做梦，这一次男主角直接躺在膝枕上睡觉了</span><br>
<span>https://pic3.zhimg.com/80/v2-a019360dcb4ff7bc3560c0b28fb3bd66_720w.jpg在那个人的膝枕上，安心的睡着。而在灰色世界中男主终于追上了那个身影。</span><br>
<span>第五天</span><br>
<span>https://pic4.zhimg.com/80/v2-e457d05c5492be562dd31812965fe68b_720w.jpg皇来回扫视着我们，我们都点头了</span><br>
<span>大侦探皇开始了推理。他提出了几个疑点1. 尽管之前网站上的投稿都出现紫青色的斑纹，但是这些事件发生的时候除了上课被点燃的事件之外都没有目击证人。2. 点燃事件发生之前受伤者自己把酒精弄洒了，而酒精挥发导致了点燃。因此他怀疑这件事情单纯是意外。3. 整个事件的核心应该就是白狐氏，根据调查知道之前送去住院的学生都在不停的画白狐氏，并且一旦强迫停止，身体就会出现荨麻疹一样的东西并发狂。但此时皇只认为这是一种强迫症，而不是诅咒（是科学的胜利！）。4. 整个学校作为大小姐学校，手机是被禁止使用的，所以这些投稿和删除可能是同一个人所为。目的是为了扩散这个怪谈的影响。并提出了他所怀疑的正是绿毛（按一般恐怖游戏来说，你这么NB是不是该死了，然而并没有）。男主表示不想相信。之后上学路上碰到兄妹，此时的绿毛已经是完全的一副恋爱中的少女的模样了。之后，在上课的时候男主提到了关于神社的存在，学生们突然喧闹了起来，她们之前一直不知道是否真的存在，因此中午吃饭的时候都去缠着绿毛问，因此绿毛非常生气，表示如果神社变成像观光地一样的地方的时候就没有神力了（挺讽刺的）。</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/80/v2-e7defe75dca8bea1057263c710b6252c_720w.jpg「这种东西！ 这种东西！」在吃饭的时候再次对她哥哥表示她的家人早就都没了，并摔了哥哥做的便当，现在她的眼里只有男主，在碰触到男主的时候，男主再次想起了之前那张笑脸，之后绿毛便跑走了。放学后在前往音乐教室赴约的时候，遇到了正在听钢琴曲的绿毛，但是她流着眼泪甩下一句话就跑走了。</span><br>
<span>https://pic4.zhimg.com/80/v2-59056f247da4dc88e991ad59ecbce98f_720w.jpg「已经，做什么都晚了……」</span><br>
<span>高瀬由于已经完全信赖了男主，趁着绿毛不在把之前受到诅咒的学生叫过来回答问题，男主得知了之前化学课被点燃的女生的火焰不是来自外部，而是身体内部，并且告诉男主自己为了实现愿望，曾经被绿毛邀请去神社许愿，并告诉她要坚持画白狐氏才能实现愿望，但如果停止就会受到惩罚。之后她由于愿望长久没有实现就放弃了画白狐氏，因此受到了惩罚。</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/80/v2-fe5271623d6dbf2a6bb840cf97bd52b8_720w.jpg「好烫……好烫——……」</span><br>
<span>之后可能是由于多嘴，再次受到了惩罚（点燃），但这次蓮華通过自己的灵力抑制住了火焰。事后蓮華告诉男主这是一种诅咒，假如不遵循规则就会触发，并且这些被诅咒的人身上都有男主一样的麝香味，男主表示为什么我没收到惩罚，我也没画白狐氏啊，蓮華认为是男主在无意识间已经遵循了诅咒的规则。之后男女主在回去的路上发现了一直被撞死的狐狸，此时蓮華第一次使用了万华镜，并告诉了男主她的使命。</span><br>
<span>https://pic4.zhimg.com/80/v2-aa1c0ed5871b4b4789239e0fb4d9dcf3_720w.jpg「那是……万华镜！？」这便是万华镜持有者所要遵循的理，文中叫做供养（佛学术语不太懂，总之就是引导怨念前往彼岸的感觉）。晚上交换情报的时候，主角把诅咒的事情告诉了皇，但作为无神论的皇还是有点不相信。皇告诉他们这个城镇理所有的狐狸雕像都冲着山顶，并且他怀疑神社根本不存在，是一种幻觉。</span><br>
<span>https://pic2.zhimg.com/80/v2-51be3b95ae759c95248b84f0c46a8fb9_720w.jpg「搞定」从大奶奶在乡土历史馆调查来的情报显示，曾经这里的神社是用来镇压九尾狐的恶灵的，但在二战的时候被炸了，之后也并没有重建。</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/80/v2-10cfac7f296bea6a708c81fcfebe4c24_720w.jpg「是哦……哥哥，和我……」</span><br>
<span>晚上在温泉，这次绿毛直接进入了水池（因为之前已经被邀请过了的伏笔），并希望男主和他结合。绿毛告诉男主他所寻找的人就是她，（但是我拒绝！）男主告诉她自己在寻找的人是蓮華。然后绿毛又逃走了，回到客厅，发现之前放在桌子上的野干（一种能面）面具消失了。晚上睡觉的时候高瀬突然来电话表示妹妹又不见了，让男主过来帮他找。于是他们再次前往神社，但在大雾中走散了，男主再次遇到了白狐，但这次没有被攻击，并且一个故事突然传入男主的脑中。一只狐妖爱上了一名人类男子，但就在结婚的那天晚上，由于战争，男人无辜的死去了，因此狐妖为了报复杀了方圆几里的所有人类。但最终她却忘记了如此深爱的那个人的名字。</span><br>
<span>https://pic2.zhimg.com/80/v2-088381f68884994845464c6484b4d5f1_720w.jpg「骗人，骗人的骗人的，这种事我才不会认同！！……快把眼睛张开啊……！」</span><br>
<span>醒来的时候，男主已经来到了正殿，并且此时绿毛正在这里等着他，而男主也想起了自己的前世叫做彦一。</span><br>
<span>https://pic2.zhimg.com/80/v2-2a0ae785cce34fff4cce71050f29e809_720w.jpg仿佛缓缓移动一般，もよか开始了舞蹈之后男主知道自己就是被前世的记忆所驱动着来到这个城市寻找前世的爱人。绿毛告诉男主，在第一次遇见他时就向他下了诅咒，让他不停寻找那个名字。</span><br>
<img src="https://pic2.zhimg.com/80/v2-0ff2f1b48e5b55d83ddfb46ce6bd5ca1_720w.jpg" title="https://pic2.zhimg.com/80/v2-0ff2f1b48e5b55d83ddfb46ce6bd5ca1_720w.jpg"><br>
<span>最后她再次询问男主的名字。没错就是我深見夏彦DA。之后绿毛向男主坦白了都是她干的（细数你的罪恶），都是由于这些女高中生在SNS上乱传谣言，导致他们家族被欺凌，最后家人都被烧死，因此她痛恨人类，所以她只觉得可以和蓮華成为朋友。最后男主飞也似地逃走了，最后绊倒在路上昏睡过去。这一次梦境直接是灰白世界。</span><br>
<span>https://pic4.zhimg.com/80/v2-3c7de1efb8c23306f290c9332ee5211b_720w.jpg美丽漆黑的长发和艳丽的服装覆盖着的背后，那小小的肩膀微微震动着。</span><br>
<span>（这种背对着你的镜头在恐怖作品=什么不用我多说了吧，回头杀来了）这次男主伸手向那个像蓮華一样的人搭话。看到张鬼脸后男主就惊醒了。第六天逃回家之后，蓮華在男主昏昏沉沉的时候将一盒解咒用的护身符手环留下，并和男主道别，预感到自己命运的蓮華表示和男主相遇并不后悔，之后便只身前往神社与绿毛对抗。</span><br>
<span>https://pic3.zhimg.com/80/v2-3d5330daed34840d42a8dccae590775a_720w.jpg我把箱子打开，清点里面手环的数量。晚上，主角再次醒来，虽然想直接赶去找蓮華，但考虑到她托付给自己的事情，因此决定先去找皇把手环分发出去。来到医院后皇告诉主角，现在有38个学生在进行了诡异的行为之后已经晕倒了，男主请求把这些手环交给那些学生，尽管皇依旧对于诅咒的事持怀疑态度，但他最后决定相信男主。想到之前作一个戒指大小的护身符就要消耗很多灵力了，这次如此大量的手环想必会耗费更多灵力，为了帮助蓮華男主立刻往山顶跑去。另一方面，蓮華使用万华镜的力量来到了彼岸花田和绿毛对峙，此时绿毛表示在月圆之夜她可以收割这些受到诅咒学生的灵魂，并最终成为神（成为新世界的卡密），同时告诉了蓮華男主的诅咒在遇到她之前就已经有了（生来就带的）。</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/80/v2-bad21df4fe42fc50ee09d6dfdcf59b60_720w.jpg「……怎么回事……？」</span><br>
<span>突然间，飞过来的灵魂开始一个一个消失，男主派发的手环起到了作用。蓮華决定用万华镜收了这个妖孽（？）。这里要提到一个设定，万华镜世界观里除了灵魂和肉体，还有念，而妖狐的肉体和灵魂虽然都没了，但由于怨念还存在于世上，但是随着时间，记忆逐渐消失（老不死人了），最后就想不所爱之人的名字了。</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/80/v2-b784f7e56a7ab5661172ce06ab348154_720w.jpg从一击一击中传来了もよか的悲伤，我能否接下所有的攻击呢……。之后进入战斗（这段攻击动画做的还挺动感的），由于使用了大量的灵力，蓮華逐渐落于下风，危机关头，男主冲了出来替女主挡了一刀（标准展开），之后妖狐因为自己伤害了自己的所爱之人，陷入崩溃，被蓮華轻易收服了。</span><br>
<span>https://pic3.zhimg.com/80/v2-fd64a03e536356b1ba1cd1865009255a_720w.jpg「もよか，回过神了呢。太好了」妖狐再次变回了杀生石，为了拯救男主的灵魂，蓮華把男主带回了人偶之间，进行补灵（补魔XD）。具体大家去看CG吧，从这开始就是H环节了，明线剧情全部结束了。</span><br>
<span>https://pic3.zhimg.com/80/v2-a7998d4ac1165570a32d3e4c061d0bde_720w.jpg「这里是，死者和生者的境界线……」</span><br>
<span>蓮華带着男主进入了万华镜之中，并告诉男主，前往黑洞之中就会进入轮回，这就是世间的理（人被杀就会死）。之后蓮華表示要在这里治愈男主的灵魂，然后一转眼就来到了别的世界。</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/80/v2-ef2d8a4c554a1838d6a983e96c1d838c_720w.jpg本以为是……在花田之中倒下了……。突然来到了一代的洋馆（兄弟们把泪目打到公屏上），但设定上男主每回看完片就会把片忘记，因此他现在只觉得熟悉。蓮華告诉男主他是为了寻找什么才会出现在这里的（没错，就是找雾枝:D）。</span><br>
<span>https://pic4.zhimg.com/80/v2-92c574ad819848043ab94443ab59f1c7_720w.jpg「他并没有放弃，发誓只要是为了她什么都会去做……就算是用自己的生命来交换……」在这里寻找到的是【无偿的爱】。之后遇到了久违的僵尸管家，晚上在雾枝的床上睡去后，第二天醒来发现出现在了二代主角的房间里。</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/80/v2-0ba5036bb0222ed9ae089a89b7095820_720w.jpg「怎么了？」</span><br>
<span>早上青梅竹马化的蓮華来叫男主起床，之后快乐上学（H的意味）。</span><br>
<span>https://pic4.zhimg.com/80/v2-bd8ca905c199f9a29f85b7de9d6461eb_720w.jpg是非常令人忌讳的事情。</span><br>
<span>在这里寻找到的是【绝不放弃的爱】。</span><br>
<span>https://pic2.zhimg.com/80/v2-73bd623213e66234f930cb8e6cec2dcd_720w.jpg「那，来游泳吧」</span><br>
<span>再次醒来，来到了三代的世界。</span><br>
<span>https://pic4.zhimg.com/80/v2-a881da0105a2d6bf864574fd499bee17_720w.jpg熟悉的蜜汁生物</span><br>
<span>https://pic3.zhimg.com/80/v2-f7cf9436ea319894ccb20114153a5e6e_720w.jpg「男人仿佛用……活着的人偶……机器人来把自己的孤独排解一般……但是」</span><br>
<span>在这里寻找到的是【真实的爱】</span><br>
<span>之后又来到四的世界。</span><br>
<span>https://pic2.zhimg.com/80/v2-3a492c76402175f8bea47c2d7015b109_720w.jpg「那是双胞胎的弟弟，和姐姐，无法允许的爱……」</span><br>
<span>在这里寻找到的是【纯粹的爱】</span><br>
<img src="https://pic1.zhimg.com/80/v2-144d1481ceb162ae3b6c85367abf4c1c_720w.jpg" title="https://pic1.zhimg.com/80/v2-144d1481ceb162ae3b6c85367abf4c1c_720w.jpg"><br>
<span>回到万华镜之中，蓮華让男主回到原来的世界，选【回到原来的世界】就是只有男主回去了，然后大家把蓮華忘记了。【不回去】，男主表示希望能和蓮華一直在一起，然后又一次他们进入洋馆，H之后男主希望蓮華跟他一起回去过上平静的生活。之后又以此进入了万华镜2和3的世界H（4这么没牌面吗），但再次睡去后，男主发现自己回到了家里。</span><br>
<span>https://pic2.zhimg.com/80/v2-f1a712e2a656e6909dda4b1d3b03ffa1_720w.jpg一瞬间，完全没能理解状况，陷入了恐慌正要去寻找蓮華的时候，大奶奶挡在了他面前，告诉他现在事业发展的很顺利，的没必要追求那些虚无缥缈的东西，不要舍弃现在好生活。使用言弹【无偿的爱】然后大奶奶就消失了，男主再次前往寻找蓮華的旅程。</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/80/v2-05074a2707dc1e80fbf7c22c64133bc0_720w.jpg「说到底，你和蓮華所在的，根本不是一个世界」来到车站高瀬揽在了面前，让主角赶紧放弃。使用言弹【绝不放弃的爱】男主表示绝不会放弃蓮華，之后高瀬便消失了。一晃神，男主已经来到乡下，而这里绿毛正等着他。</span><br>
<span>https://pic2.zhimg.com/80/v2-b9017bf94e874a89b864ba65b57b7b2d_720w.jpg「……不，我，相信蓮華……」</span><br>
<span>“蓮華酱可能根本不喜欢你哦？”使用言弹【真实的爱】根本没什么好犹豫的，男主表示自己对蓮華的爱是根本不需要隐藏的，真正的爱。之后绿毛便消失了</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/80/v2-da7f7074d3f1758eea82b5d93feb2030_720w.jpg「……你，根本不是皇」</span><br>
<span>最后皇挡在了男主的面前，男主已经意识到这些都是自己用来阻止自己的幻想，是自己的心魔。将死者复苏是违背理的事情，为了救活男主而违背理的蓮華必将受到惩罚。皇告诉男主应当顺从理一个人回到现世。使用言弹【纯粹的爱】无论是否违背理，他们之间纯粹的爱是无法被阻止的，之后，皇就消失了。</span><br>
<span>https://pic4.zhimg.com/80/v2-c9731ef0f9a27b5b4eee5c948833f6d3_720w.jpg红色的线，还缠在我的小拇指上男主被红线牵扯着进入了一片白色的世界，在这里男主再次遇到了蓮華，但突然线断掉了。蓮華说这就是我们永远不能结合的命运。</span><br>
<span>https://pic4.zhimg.com/80/v2-d2a9f4a6f1aef4d89c2bd71e359d09af_720w.jpg「这样真的好吗？过去了，就再也回不来了」之后两人无言的来到三途川之后，蓮華问男主真的要和她一起进去吗，男主同意之后，突然进入了一个别的世界。</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/80/v2-36d3a69a86583fd3636871cfad782d9c_720w.jpg「最初，也是最后」</span><br>
<span>在这里鱼水之乐之后，男主突然眼前一黑，再次回到了生死的境界线上。再一次，蓮華请求男主回到原本的世界，如果再拖下去，两个人会被一同吸入黑洞。并且向男主讲明了自己的身世，希望男主不要挂念自己。男主再次选择了拒绝，并终于回忆起两个人一直以来的命运。</span><br>
<span>https://pic3.zhimg.com/80/v2-516988f7c042069b452a9b0dd12d9b46_720w.jpg「……那个时候，我们……」</span><br>
<span>两人无数次的相遇，但最终都无法相爱，仿佛是在迷宫中一样（再次点题）。这里知道了原来妖狐就是蓮華的前世，因此蓮華通过和妖狐的战斗而想起了一切。同时她也觉得前世的自己杀死了男主要负责任，因此无论如何也想拯救男主。蓮華觉得他们的爱永远不会得到回报，因此希望男主忘记他。男主回答到，自己已经明白为什么能在万花镜中看到各种爱的记忆，是因为世界就是爱的圆环，然后就是一长段深情告白。</span><br>
<span>https://pic4.zhimg.com/80/v2-951828e047a7144d0d5e99cc3bd167e7_720w.jpg「我根本不想活在没有你的世界上，没有你，就没有我」</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/80/v2-404cc5bfb6b463cb653056dcb71abce0_720w.jpg「我的归处就是你的身旁」</span><br>
<span>https://pic3.zhimg.com/80/v2-d79fee99b8cdd77da326826b68c3d60e_720w.jpg「约定……」</span><br>
<span>男主和蓮華相约不论轮回多少次都一定会找到对方，最后两人一同进入了黑洞之中进入了新的轮回。</span><br>
<span>https://pic2.zhimg.com/80/v2-95d251cfffdd5b959dd089298a01c2c9_720w.jpg「哈……！！」</span><br>
<span>（再次醒来，就变成我了）</span><br>
<span>https://pic3.zhimg.com/80/v2-8b40716f4b4556a265bc475d9bfb0a2a_720w.jpg「好想见你……！！」</span><br>
<span>男主在转生之后，成了一名依然热爱民俗的大学生。某一天在街上和一个黑发女孩撞在一起时候，两个人的记忆全都苏醒了，跨越无限的时光，两人终于还是相遇了，而这次他们之间再也没有隔阂（都是人类）。然后就是《你的名字》地展开了，不过BGM还是祖传ED（顺带一提游戏里还吐槽了前前前世）。最后的最后就是lovelove啦，完结散花8888888。通关之后，标题界面没换差评。一些额外的吐槽皇这个人在游戏中的定位，我觉得是很有趣的，首先他作为和警察有关系的名侦探（没错就是我工藤新一），几乎所有明线中的推理都是由他完成的，但问题在于，这样一个有妖怪存在的世界中，皇是不相信这些超自然生物的，因此他的推理只能看似合理，但却无法解决事件（只有魔法才能打败魔法）。绿毛实际上在没有被附身的情况下，对于男主也是有好感的，因为主角比较像他死去的哥哥。关于另外两条线，你只要从了绿毛，告诉他你前世的名字，他就把你失踪了（？），说实话我没太懂，但和最终boss OOXX确实不太好（？）。大奶奶线，相当于沉迷恋爱，但结果上反而方便了皇和蓮華探案，皇不仅自己发现了蓮華的真实身份，女主也在毫无能力衰减和满月的影响下轻松把妖狐搞定了。其实也挺happy end的。本作作为完结作不禁让我想起之前看妇联4的时候，通过寻找无限宝石，回到过去电影的场景，这种卖情怀的行为我只能说——加 大 力 度，俺就好这口。而万花镜5也通过H把过去的剧情串联在了一起www。游戏最后为了修复男主角的灵魂，需要男主角从过去看到的黄片中获得失去的记忆碎片。男主和莲华来到之前系列的各种场景OOXX（素材再利用），顺带再回忆了一下之前看过的黄片。通过这些万花镜中的回忆，男主角用学到的四种不同的爱战胜了心魔（总感觉这个设定还挺常见的）。</span><br>
</p><p><b>yuwe0714: </b><br>
<span>其实发漫区更好一些，讨论的人会多一点</span><br>
</p><p><b>adhzn: </b><br>
<span>yuwe0714 发表于 2020-5-31 22:42</span><br>
<span>其实发漫区更好一些，讨论的人会多一点</span><br>
<span>所以删掉在重新发会好一点吗？</span><br>
</p><p><b>yuwe0714: </b><br>
<span>adhzn 发表于 2020-5-31 22:46</span><br>
<span>所以删掉在重新发会好一点吗？</span><br>
<span>你可以直接在漫区再发一份，这楼不出意外自己会沉下去的</span><br>
</p><p><b>雪ノ下だんご: </b><br>
<span>adhzn 发表于 2020-5-31 22:46</span><br>
<span>所以删掉在重新发会好一点吗？</span><br>
<span>艾特版主转一下区</span><br>
</p><p><b>五块太贵不买了: </b><br>
<span>全线都通了？我刚看完主线一半还是日语太菜了</span><br>
<span>其实故事不错啦，纯爱纯爱，这作没有强bao已经说明问题了</span><br>
</p><p><b>adhzn: </b><br>
<span>五块太贵不买了 发表于 2020-5-31 22:57</span><br>
<span>全线都通了？我刚看完主线一半还是日语太菜了</span><br>
<span>其实故事不错啦，纯爱纯爱，这作没有强bao已 ...</span><br>
<span>总共也就四条，故事确实挺好的</span><br>
</p><p><b>yuwe0714: </b><br>
<span>adhzn 发表于 2020-5-31 23:01</span><br>
<span>总共也就四条，故事确实挺好的</span><br>
<span>女编辑不太对我的口味，所以说当晚直接拒绝了，也没走她的线的想法，只推绿毛线以及莲华线的he be，对剧情的理解有影响吗？</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>这次内容比之前多吗？</span><br>
<span>我看价格直接贵了1k....</span><br>
<span>分章买太贵了......</span><br>
<span>什么时候能出个合集呃</span><br>
</p><p><b>蕾咪莉亚: </b><br>
<span>连苍雪都少见这么详细的玩后感了.....</span><br>
<span>帮你@佐伯香織 </span><br>
<span>换到漫区吧</span><br>
</p><p><b>Ollie: </b><br>
<span>写的不错啊，点赞</span><br>
</p><p><b>saverok: </b><br>
<span> 本帖最后由 saverok 于 2020-6-1 00:22 编辑 </span><br>
<span>yuwe0714 发表于 2020-5-31 23:04</span><br>
<span>女编辑不太对我的口味，所以说当晚直接拒绝了，也没走她的线的想法，只推绿毛线以及莲华线的he be，对剧情 ...</span><br>
<span>没有 巨乳就是纯卖肉线送你看cg的</span><br>
<span>其实回头看看，尽管故事总体上来说不新鲜，但是万华镜要是真能把1-5合起来做一部游戏，串场串好，最后把莲华的线强化一下</span><br>
<span>是不是能变成新一代的传说gal，虽然现在某方面也是</span><br>
</p><p><b>pepase: </b><br>
<span>saverok 发表于 2020-6-1 00:20</span><br>
<span>没有 巨乳就是纯卖肉线送你看cg的</span><br>
<span>其实回头看看，尽管故事总体上来说不新鲜，但是万华镜要是真能把1-5合 ...</span><br>
<span>加一点追加剧情和过场剧情，搞个合体版估计能大卖</span><br>
</p><p><b>青春银河: </b><br>
<span>写这么长属实顶，这一作让我十分惊喜的大概还是绿毛（桃夜歌？）的笔墨量以及竟然和身为女主角的莲华有着大量对手戏以及我个人相当喜欢的【友情】，这是之前四作都没有的东西</span><br>
</p><p><b>acropolis: </b><br>
<span>青春银河 发表于 2020-5-31 15:58</span><br>
<span>写这么长属实顶，这一作让我十分惊喜的大概还是绿毛（桃夜歌？）的笔墨量以及竟然和身为女主角的莲华有着大 ...</span><br>
<span>一直在思考绿毛角色这么好铺垫这么久为什么动态都不给，这就是本作对纯爱坚决态度的展示吗</span><br>
</p><p><b>yla: </b><br>
<span>绿毛线是被狐狸的怨念控制，所以看到前世的情人后也就不管绿毛的仇了，一波啪完攒够灵力，成神也好成佛也好带着深见就跑路了</span><br>
</p><p><b>广野纮: </b><br>
<span>1单女主，234你对其他女人有想法就是be，5这两个都算是不错的结局了</span><br>
</p><p><b>liuqy: </b><br>
<span>只有我觉得这作根本不行么</span><br>
</p><p><b>adhzn: </b><br>
<span>hypnossz86 发表于 2020-5-31 23:06</span><br>
<span>这次内容比之前多吗？</span><br>
<span>我看价格直接贵了1k....</span><br>
<span>分章买太贵了......</span><br>
<span>光CG量应该差别不大，剧情略长一点吧，属于通货膨胀性涨价</span><br>
</p><p><b>adhzn: </b><br>
<span>yuwe0714 发表于 2020-5-31 23:04</span><br>
<span>女编辑不太对我的口味，所以说当晚直接拒绝了，也没走她的线的想法，只推绿毛线以及莲华线的he be，对剧情 ...</span><br>
<span>女编辑和主线无关，女编辑线就是沉迷H，完全不去调查。（我没有发私信的权限XD）</span><br>
</p><p><b>nagitoY: </b><br>
<span>我数了下万华镜5一共五个动态cg，女编辑2个，莲华3个。</span><br>
<span>要是卖得好不知道能不能出个fd。</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>一共才五个动态？！</span><br>
<span>老板娘那个900块的都有三个还是两个来着....</span><br>
</p><p><b>永恒的王牌: </b><br>
<span>大莲华是真的顶</span><br>
</p><p><b>Renes: </b><br>
<span>大莲华就一个动的太可惜了</span><br>
</p><p><b>五块太贵不买了: </b><br>
<span>saverok 发表于 2020-6-1 00:20</span><br>
<span>没有 巨乳就是纯卖肉线送你看cg的</span><br>
<span>其实回头看看，尽管故事总体上来说不新鲜，但是万华镜要是真能把1-5合 ...</span><br>
<span>讲道理的话如果1-5连起来可能确实剧情会不错，但冲着这个动态cg估计这一个合体作品成本会爆炸，小公司怕是要资金链断裂而死</span><br>
</p><p><b>rxrx: </b><br>
<span>主角和莲华甜死了</span><br>
</p><p><b>phoenixxj: </b><br>
<span>有个问题</span><br>
<span>前世里男主是怎么死在妖狐手里的？</span><br>
<span>按照主楼里隐藏的故事，男主不是死于战争吗？</span><br>
</p><p><b>kawa11: </b><br>
<span>八宝的片子做的都不错的，三姐妹什么的，经常拿出来用</span><br>
</p><p><b>adhzn: </b><br>
<span>phoenixxj 发表于 2020-6-1 15:05</span><br>
<span>有个问题</span><br>
<span>前世里男主是怎么死在妖狐手里的？</span><br>
<span>按照主楼里隐藏的故事，男主不是死于战争吗？</span><br>
<span>是深见死在妖狐手里了，莲华是说前世的自己（妖狐）把现世的男主给伤了</span><br>
</p><p><b>phoenixxj: </b><br>
<span>adhzn 发表于 2020-6-1 15:11</span><br>
<span>是深见死在妖狐手里了，莲华是说前世的自己（妖狐）把现世的男主给伤了 ...</span><br>
<span>草，所以挡刀挡死了啊。难怪叫转生后，这结局是第三世了。</span><br>
</p><p><b>tokinonamida: </b><br>
<span>广野纮 发表于 2020-6-1 08:54</span><br>
<span>1单女主，234你对其他女人有想法就是be，5这两个都算是不错的结局了</span><br>
<span>3不是黑毛和金毛双女主吗</span><br>
</p><p><b>deadpeople: </b><br>
<span>没想到在一个黄油里也能感受到情怀作为一个HE的收尾剧情方面真的很完美了</span><br>
</p><p><b>樱井初雪: </b><br>
<span>写得很棒</span><br>
<span>其实喜欢万华镜的一个点就是剧本完全不像普通廉价拔一样，而是那种略带怪谈风味和cult氛围的剧情走向，在这些事件后的纯爱才更让人心情舒爽啊</span><br>
<span>可惜日语水平有限，这代不少没弄懂的小细节在楼主这里补完了</span><br>
</p><p><b>卡罗斯: </b><br>
<span>yla 发表于 2020-6-1 08:34</span><br>
<span>绿毛线是被狐狸的怨念控制，所以看到前世的情人后也就不管绿毛的仇了，一波啪完攒够灵力，成神也好成佛也好 ...</span><br>
<span>绿毛线的结局好像绿毛本体还死了...感觉真的是be...</span><br>
</p><p><b>terminator1990: </b><br>
<span>卡罗斯 发表于 2020-6-2 05:48</span><br>
<span>绿毛线的结局好像绿毛本体还死了...感觉真的是be...</span><br>
<span>妖狐附身绿毛强上完男主后就把男主掳走，丢了绿毛的尸体在杀生石旁，被动破处又被杀死，太惨了...</span><br>
</p><p><b>adhzn: </b><br>
<span>在知乎人气太高了，结果就被违规删了，全部木大</span><br>
</p><p><b>yuwe0714: </b><br>
<span>adhzn 发表于 2020-6-2 09:40</span><br>
<span>在知乎人气太高了，结果就被违规删了，全部木大</span><br>
<span>为什么我还能看见那篇？</span><br>
</p><p><b>adhzn: </b><br>
<span>yuwe0714 发表于 2020-6-2 09:59</span><br>
<span>为什么我还能看见那篇？</span><br>
<span>我申诉成功了，一会儿再去自我**下</span><br>
</p><p><b>中華大加農: </b><br>
<span>我是不知道八宝社长是怎么想的把这系列准备做成什么样，我觉得你要是做拔作那么请把故事走向拿去衬托前戏，这系列的故事基本就是略微黑深残的小反转剧，除了一代还能烘托点工口气氛，别的基本在废话的部分软的超快。</span><br>
<span>假如是剧情向那么在工口的部分下功夫太重，而且但拿剧情也并不是多（怎么说呢跟别的剧情类的差点意思</span><br>
<span>前几部还行平均一年一部，然后销量下滑开始制作速度墨迹到三年才出完结篇，产量低也是导致公司业绩下滑的一部分，这种基本上只有一条线的作品好歹半年出一部还差不多，哪怕一个正传外加一个老板娘的水货也行</span><br>
<span>再一个这边基本上都白嫖就不说啥了，日本那边四五千块买个只有一个线路的真是亏爆了好吧</span><br>
<span>上steam确实是个好选择，毕竟艹猫那种都好卖，跟风的肯定一堆一堆的，没准还能出个外传2啥的也说不定</span><br>
<span>个人观点一代真不错，当时也是第一个我见到的2Dlive（可能也有别的吧，不过当时不知道）很惊艳，蓝毛开始对这系列就没啥兴趣了，简单捋一遍就过的那种</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1938851[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
