<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【食戟之灵】在漫画完结的此刻，大家对后妈这个角色的观感有变化吗？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【食戟之灵】在漫画完结的此刻，大家对后妈这个角色的观感有变化吗？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:42:35 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【食戟之灵】在漫画完结的此刻，大家对后妈这个角色的观感有变化吗？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1840218-1-1.html</link>
      <description>【食戟之灵】在漫画完结的此刻，大家对后妈这个角色的观感有变化吗？&#13;
总的来说我还是喜欢秘书子，但属于她的戏份实际上就实习那一段。
&#13;
后妈从开篇到结尾一直都稳拿大量资源，但直到现在给我留下最深印象的还是外表，感觉塑造效率真是一点不高……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>呀呀呀: </b><br>
<span>ddd同调 发表于 2019-6-18 15:14</span><br>
<span>很奇怪啊，明明是附田自己没有能力，怎么开始指责角色人气害死一部漫画... ...</span><br>
<span>这个因导致了资源分配不均或者说不当这个果 那最终后果当然是粉丝大战了 </span><br>
</p><p><b>jyky: </b><br>
<span>注册你妹 发表于 2019-6-18 10:25</span><br>
<span>还是村姑</span><br>
<span>你想多了，附田就没想着塑造任何角色，用完拉倒，所有角色都对剧情没什么推进作用，编到哪算哪，不会编了就加一个或者换一个</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>風卷豹 发表于 2019-6-18 15:18</span><br>
<span>拿颜值说事就算了，村姑的问题不是土，而是花了大把力气去塑造却得不出成果。本来这漫画对于角色的消费就很 ...</span><br>
<span>就别说俩女主了，药王自身的塑造几百话下来跟漫画最开始都没区别，到最后一话你都不知道他对俩女主的真实感情和想法，所以说附田这种原作连三流编剧都不如，不知道自己想要表达什么，重点塑造谁，不懂取舍，不会抓剧情脉络，内容完全靠tosh的作画撑着，以后这种傻逼再作为原作出现绝对拉黑</span><br>
</p><p><b>窝里蹲: </b><br>
<span>燃笔 发表于 2019-6-18 14:51</span><br>
<span>看两个角色的粉互相指责对方毁了作品还挺好玩的</span><br>
<span>我有个疑问</span><br>
<span>这两个角色的颜值真的算差很大吗？只是类型不同 ...</span><br>
<span>作品那个画风表现的两人拿去给没看过的路人问哪个在作品设定是美女还是能分的出的，这点倒是比看齐木楠雄设定女主是全世界最美却画的和普通同学差距就一个光圈强些</span><br>
</p><p><b>archcross: </b><br>
<span>你这黑土妹有啥用呢，大小姐几百话塑造下来还不如实习篇两话塑造出来的秘书子</span><br>
</p><p><b>yzxdc: </b><br>
<span> 本帖最后由 yzxdc 于 2019-6-18 17:04 编辑 </span><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-17 21:13</span><br>
<span>我就纳闷，为啥湿吹和tosh这样的大佬，不找个配得上他们的编剧？一流的作画，配上的是二流甚至三流的剧本… ...</span><br>
<span>问题很简单啊，好的编剧也像千里马一样要有伯乐的。而且一个漫画家既然需要编剧配合，就说明他自己的编剧能力不行，那他怎么就能够保证从一大堆马中间识别出合适的千里马呢？</span><br>
<span>具体得到食戟这个作品，其实前半段的剧本是很不错的，人物刻画，世界观设定都很有让人眼睛一亮的地方。但是到了后半段就不行了，很明显让人有江郎才尽的感觉。这说明在定期连载的压力下剧本不给力了</span><br>
<span>食戟的编剧有一个很大的缺点就是人物缺乏成长性，他设计了大量人物，这些人物有各自的背景，性格，观念，因为各种因缘和主角互动，产生矛盾冲突，擦出火花。然后呢？然后没有了，这些人物之后如何与主角相处，互动，怎么产生新的矛盾？基本都没想过，临时又编不出来，于是各种人物就像消耗品一样用完就扔</span><br>
<span>现实中画工好又缺乏编剧能力的漫画家是很少能找到好搭档的，要不就像小畑健那样多年不得意，直到撞大运撞倒一个好编剧，要不就像原哲夫那样有个好基友就是擅长编剧。其他大部分情况都是找不到好编剧，最可惜的就是大暮</span><br>
</p><p><b>老中二: </b><br>
<span> 本帖最后由 老中二 于 2019-6-18 16:47 编辑 </span><br>
<span>呀呀呀 发表于 2019-6-18 15:01</span><br>
<span>如果看不起编剧，那就不请编剧呗。</span><br>
<span>创作行业拿时间和劳动力来算价值是什么事？</span><br>
<span>要知道有时候画龙点睛这一 ...</span><br>
<span>你压根没看懂我之前说的。</span><br>
<span>漫画编剧本身没什么看得起看不起的，不谈编剧素质，不谈编剧是否优秀，哪来的先入为主的看不起？这不是你自己脑补的歧视编剧么？</span><br>
<span>我更没有强调什么苦劳，只是说苦劳和优秀需要平等看待，配得上作画苦劳的，只有优秀的编剧。这算啥强调苦劳和工作量？</span><br>
<span>一流作画，配上三流编剧，甚至编剧这边还更轻松，这不该diss？</span><br>
<span>而且，何谓优秀？绝世天才可遇不可求，有点小才的人，要当好编剧，就必须对自己负责的领域去拼命搜集资料、去积累见闻。</span><br>
<span>你把一切都归于灵感？没积累也没才能的人，就算来了灵感，也只是一坨屎。</span><br>
<span>说白了，你不努力，那么机遇也好、灵感也好，来了你也没能力去用！</span><br>
<span>创作行业拿时间和劳动力来算价值是什么事？</span><br>
<span>强调苦劳就是毫无意义的事</span><br>
<span>能说出这种话，还说我强调苦劳？我看这只是你鄙视努力，以为全凭才能就能坐收其成……如果你真是编剧这行，还把自己没才能也没灵感当做不努力的借口，那么别的编剧不提，你这种编剧就是该diss。</span><br>
<span>正因为优秀编剧太少，所以漫画家找编剧实在是一个高风险的行为。虽然优秀编剧带来的回报是高，但平庸的编剧，请了和漫画家单干有何区别？</span><br>
<span>而且，最核心的问题，编剧没啥用就算了，差的编剧甚至对作品能起到负作用。</span><br>
<span>说真的，如果tosh无脑画后宫剧，食戟这漫也不至于如此差评一片，没剧情只有画风的漫画，我们看得多了，还不是津津乐道……但剧情弄得太差，对漫画起的就是负作用，对读者来说还不如无脑后宫剧情看着舒服……</span><br>
<span>以前我看过某部后宫校园类的国漫，作画是个软妹子，她的画风和tosh很像，刚开始几话感觉甚至比tosh的还精致，毕竟国漫是全彩漫，我觉得，黑白漫可能她还不如tosh，但这种彩漫，就算考虑山寨模仿因素，她水平还是已经青出于蓝了……</span><br>
<span>冲着这tosh级别的画风，我看了下去，但坚持了40多话，看不下去了……编剧实在太SB了……类型是男主女装潜入校园，但看剧情就知道编剧对伪娘类漫画和题材毫无任何热爱，我觉得他甚至没认真取材积累过，就是全凭自己对三次元cos圈那些骗炮撩妹的伪娘的偏见和脑补，想到哪写到哪，剧情逻辑极其恶心……漫画里作为智力担当的学霸女主，居然口口声声断言“伪娘都是异性恋，就是为了撩妹才女装，绝对不可能是童星脸”……我呸……这编剧脑子有问题么……显然伪娘是异性恋和童星脸都有啊，编剧那家伙能让智力担当说这句话（而不是智障搞笑吐槽乱说），只能说明他自己身为编剧，连作为漫画基本类型的伪娘题材资料都没好好去学习了解过……</span><br>
<span>我都心疼那个作画妹子了，维持tosh这种级别的画风是很累的，居然和这种不肯对自己工作领域下功夫研究的辣鸡配合……</span><br>
<span>回到你一开始说的，不爽就不请编剧。</span><br>
<span>这句话我赞同，不少漫画家也是和编剧闹掰后单干，之后一样连载得好好的，说真的，作画一流的漫画家，碰上坑爹编剧，就该趁早炒掉，哪怕最后变成白开水的没剧情只有画风漫画，也比被辣鸡剧情喂屎的漫画好太多！</span><br>
</p><p><b>gane1010: </b><br>
<span>当年有个阴谋论说两个作者一个推小惠 一个推大小姐才搞成那样的</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>孙吧星人 发表于 2019-6-18 10:41</span><br>
<span>就是大小姐啊…后妈是调侃她憧憬药爹这事。</span><br>
<span>大小姐能有高人气只能说是死宅盲目。以这人第一次出场的表现，被剧情杀都不奇怪。</span><br>
</p><p><b>FrozenA: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-17 21:13</span><br>
<span>我就纳闷，为啥湿吹和tosh这样的大佬，不找个配得上他们的编剧？一流的作画，配上的是二流甚至三流的剧本… ...</span><br>
<span>类似于《盾勇》凭啥摊上《来自深渊》的制作组</span><br>
</p><p><b>瞬间少年JUMP: </b><br>
<span>一开始很多调侃路人女主的，结果后面加了戏份反而更难看，这就很尴尬了</span><br>
</p><p><b>呀呀呀: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-18 16:37</span><br>
<span>你压根没看懂我之前说的。</span><br>
<span>漫画编剧本身没什么看得起看不起的，不谈编剧素质，不谈编剧是否优秀，哪来的 ...</span><br>
<span>一</span><br>
<span>这回好画工碰上了渣编剧，被拖了后腿，肯定是不要编剧更好，而编剧没整好活，确实糟蹋作品，活该被看不起。</span><br>
<span>二</span><br>
<span>在商品本身完全一样的情况下，费时费力的手工制作，和高效的机械制作，等价。</span><br>
<span>创作作品，哪怕付出看起来不同，在成果等价的情况下，辛苦而费时的创作，和轻松愉快的创作，本身没有高下之分，更别提很多时候只是外人看起来轻松愉快。</span><br>
<span>那个星战电影里有句话，原话忘了，大意是“驾驶员用来飞，步兵用来死。”</span><br>
<span>结果呢，驾驶员死的也不少。</span><br>
<span>三</span><br>
<span>不管是漫画家，还是编剧，把才能具现，都是需要努力的事，没有积累失败尝试，也不会有关键时候的灵机一现，哪怕有了也没有能力抓住。</span><br>
<span>点睛一笔，看似轻松，背后全是汗水和人生阅历，好分镜好形象设计好点子好剧情，都是一样的，厚积薄发。</span><br>
<span>我没有鄙视努力一说，只是在说不应该强调这个问题。</span><br>
<span>就像最近QQ群里在传的某位喷业界的原话：“背台词不是演员的基本功吗，这有什么好吹的？也太不要脸了吧。”</span><br>
<span>努力是成功的必要条件，值得敬佩，但是不应该拿来夸耀，更不应该算成作品的附加价值。</span><br>
<span>四</span><br>
<span>学习成本也是成本，创作难度也是成本，尤其是信息社会新创意可太难了，能想到的东西都是前人用过的，很多还是用过好几遍的，把好老套路和老点子用好也不是容易的事。</span><br>
<span>不然为何好画工多，好剧本少？</span><br>
<span>当然绘画行业要创新同样难度超乎想象，画漫画不会有人拿这个当硬指标罢了。</span><br>
<span>我不是什么业内，纯观众，只是你之前的言论里对比写作和作画的价值，用的是是“时间”“精力”来比较，忽视创意和设计的重要性，我觉得不妥，要比较，应该拿双方的成果不等价，不般配来比，而不是拿“付出”轻重来比。</span><br>
<span>五</span><br>
<span>至于你说的“全凭才能就能坐收其成”，如果他的才能值这个价，坐享其成就是应该的，没问题。</span><br>
<span>求同存异吧</span><br>
</p><p><b>CAvongola: </b><br>
<span>作者塑造角色和剧情组织能力水平不够非得扯到角色上，还一口一个后妈，还什么后妈粉丝团霸场，我看这水平也好不到哪去</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8166, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>SaltyGhoti: </b><br>
<span>看了看都是角色粉在对线，可能只有我一个是看这漫画来看做菜的</span><br>
<span>本身当过厨子外加喜欢收集菜谱，看这漫画最初是觉得做的菜虽说不一定好吃，但看着多少有点意思，外加画风对我的胃口就追了。</span><br>
<span>结果后期设计菜谱的人不知道是换人了还是不想干了，越来越趋于现实和常规，有些我都做过的菜就在那尬吹（海南鸡饭跟番茄翅饺你吹个锤子，我去小摊吃翅饺人家也知道问一句要不要番茄酱），而且做菜细节越来越少，就开始难受。</span><br>
<span>药哥篇开始之后我就溜了，玄幻式做菜我选择小当家新作，告辞。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>rockroxas: </b><br>
<span>编剧是短期塑造有点能力想法，但一拉长故事就不知道怎么搞了，只能不断换工具人，不然就会变成妖精尾巴那种</span><br>
<span>但问题就是妖尾那种实际上都比现在好看多了，尤其妖尾每个章节新意还是有不少的……</span><br>
</p><p><b>interzhang: </b><br>
<span> 本帖最后由 interzhang 于 2019-6-18 18:33 编辑 </span><br>
<span>前期角色少的时候大小姐登场极少没塑造，还能骗下粉丝会有怒涛般的展开</span><br>
<span>后期角色已经多到Hold不住的时候，试图以大小姐单核带队，结果大小姐的塑造崩盘全盘皆输</span><br>
<span>其实初期大小姐和惠的设计我还都挺喜欢的，但是一个形象崩盘，一个上限被砍，再加上一个工具人药王</span><br>
<span>在一个炒股番配置里玩热血套路我没意见，结果男主塑造实在是不给劲，反过来还把炒股基本盘给玩崩了，被腰斩还真的是自作自受</span><br>
</p><p><b>后入芙蓉王: </b><br>
<span>ddd同调 发表于 2019-6-18 15:14</span><br>
<span>很奇怪啊，明明是附田自己没有能力，怎么开始指责角色人气害死一部漫画... ...</span><br>
<span>十分同意，明明是编剧能力不足</span><br>
<span>我倒是十分喜欢土妹的麻花辫，现实里的妹子这个发型真的好赞</span><br>
<span>相对于连载里的大小姐，我更喜欢短篇的，童颜巨乳比女王系更合我胃口</span><br>
<span>你们都在吹秋选，实际上秋选也是一塌糊涂，世界观展开小的可怜，同样是在jump上的，人家火影在这种武斗会框架上已经引出了影级的战斗了，而圣斗士也出在银河战争里主动引出暗黑圣斗士的剧情，而食戟还在几个低年级菜鸡互啄，丝毫不会扩展自己的剧情</span><br>
<span>最让人难以接受的是</span><br>
<span>输了比赛就只会靠观众吹b来拉观感，拉时髦值，谁他妈懂啊</span><br>
<span>经常出现一些毫无铺垫的争议展开，被观众喷了然后在后一到两话圆回来，追连载的时候简直像吃屎一样，节奏感实在把握的太烂</span><br>
<span>而且最sb的是，这漫画标榜的是食戟，但你们自己看看，除了开头的黑皮，哪里还有什么像样的食戟了，十杰的排名设定得很好，凡是排名就少不了战斗力与时髦值的对比，可以说十杰跟战斗，乃至乱斗，甚至阴谋论走起都是可以的，但编剧缺又搬石头砸自己的脚，不舍得展开，到后面甚至直接把十杰设定得可有可无了，完全与时髦值无关，我他妈也是服了</span><br>
<span>有句讲句，这漫画的编剧可能是我看过那么多漫画之中最小家子气的，要不是短篇的女主真的很合我口味，我真真的没办法追下去</span><br>
<span>直到今天，我还是为了自己追过这么一坨屎而耿耿于怀òᆺó</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 6 Pro, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1840218[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>【食戟之灵】在漫画完结的此刻，大家对后妈这个角色的观感有变化吗？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1840218-1-1.html</link>
      <description>【食戟之灵】在漫画完结的此刻，大家对后妈这个角色的观感有变化吗？&#13;
总的来说我还是喜欢秘书子，但属于她的戏份实际上就实习那一段。
&#13;
后妈从开篇到结尾一直都稳拿大量资源，但直到现在给我留下最深印象的还是外表，感觉塑造效率真是一点不高……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>忠义无双汪精卫: </b><br>
<span>【食戟之灵】在漫画完结的此刻，大家对后妈这个角色的观感有变化吗？</span><br>
<span>总的来说我还是喜欢秘书子，但属于她的戏份实际上就实习那一段。</span><br>
<span>后妈从开篇到结尾一直都稳拿大量资源，但直到现在给我留下最深印象的还是外表，感觉塑造效率真是一点不高……</span><br>
</p><p><b>影冬: </b><br>
<span>不是还有三话么？</span><br>
<span>我想问：药王从开头到完结，除了下药功力见涨，其他方面有任何成长没？</span><br>
</p><p><b>PancakeLB: </b><br>
<span>第一反应是，淦，居然有漫画能这么快完结？</span><br>
</p><p><b>xpisces: </b><br>
<span>这臭傻逼漫画最近100话有塑造什么东西么</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>开头嘴硬，最后还是嘴硬，结果药王说正是因为你嘴硬好吃硬说不好吃所以我才能一直进步，感觉药王反而被调教完成了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>老中二: </b><br>
<span> 本帖最后由 老中二 于 2019-6-17 21:15 编辑 </span><br>
<span>我就纳闷，为啥湿吹和tosh这样的大佬，不找个配得上他们的编剧？一流的作画，配上的是二流甚至三流的剧本……如果合作的就这种货色，他们还不如单干啊，以前他们自己写剧本画漫画也不是没有，我没看出合作后剧本水平有多大进步啊？</span><br>
<span>说白了，作画耗费的时间精力远远大于写剧本，起点网文码字，日更3回，每日累计一万字都行，但这些文字剧本画成漫画，怎么也得一个月。写作和作画，一样剧情下耗费精力差距是十倍甚至百倍。对于一流作画而言，能配得上他们付出的剧本，除了他们自己写的以外，就应该是顶级的编剧，要么是绝世天才写出来的谁也没法模仿的名作，要么是有才能且能努力的人数易其稿后经过反复润校雕磨的工艺化精品。</span><br>
<span>现在这种编剧，要么没才能，要么有点小才就不肯努力，可真正不需努力也能保证质量的绝世天才可遇不可求啊</span><br>
</p><p><b>aisakahammer: </b><br>
<span>反正就看相关图，看的挺开心的，漫画剧情反而懒得管了，印象越来越好了，更纯净地享受这个角色了。</span><br>
</p><p><b>任天索尼子: </b><br>
<span>亲女儿村姑推了半天还是推不起来。一开始的男女主设计到了中后期附田直接来了一句还不知道谁是女主角，明摆着被附田黑想捧自己亲女儿。</span><br>
</p><p><b>六花自我中: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-17 21:13</span><br>
<span>我就纳闷，为啥湿吹和tosh这样的大佬，不找个配得上他们的编剧？一流的作画，配上的是二流甚至三流的剧本… ...</span><br>
<span>但好剧本比好画手少吧</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-17 21:13</span><br>
<span>我就纳闷，为啥湿吹和tosh这样的大佬，不找个配得上他们的编剧？一流的作画，配上的是二流甚至三流的剧本… ...</span><br>
<span>上岸的高手就没见几个合作厉害人物的，要么是改编作可能好点，其他能想到的是亚人，但是亚人合作了一卷就分手了</span><br>
</p><p><b>martinium: </b><br>
<span>编剧虽然比画画容易，但是好的编剧比好的作画难找。作画是一个可以通过训练稳定积累的过程，编剧是需要灵感的，即使有一部好的作品也不能保证下一部有同样的质量。你看大场鸫的铂金终局完全不如之前的作品。与其说是编剧不行，我觉得还是现在跳跳社的风格给创作者的限制太多。</span><br>
<span>— from Google Pixel 2, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span>原罪角色。。基本上这个漫画就是被这个角色和她的无脑粉丝害死的</span><br>
<span>这个漫画最垃圾的部分，都是为了强行这个角色加戏</span><br>
</p><p><b>klzxs: </b><br>
<span>食戟前期是真的不错的</span><br>
</p><p><b>ddd同调: </b><br>
<span>害死还行....</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>后妈是谁？</span><br>
</p><p><b>blood_iron: </b><br>
<span>任天索尼子 发表于 2019-6-17 21:26</span><br>
<span>亲女儿村姑推了半天还是推不起来。一开始的男女主设计到了中后期附田直接来了一句还不知道谁是女主角，明摆 ...</span><br>
<span>村姑穿上龙袍不像太子，一辈子都不可能上位，她上位还不如让小姨子上</span><br>
</p><p><b>老中二: </b><br>
<span>martinium 发表于 2019-6-18 00:50</span><br>
<span>编剧虽然比画画容易，但是好的编剧比好的作画难找。作画是一个可以通过训练稳定积累的过程，编剧是需要灵感 ...</span><br>
<span>现在问题就在于，编剧耗时远远低于画画，日本描述轻小说作家的动漫，常常有这样的桥段，截稿日最后一天（甚至只差几小时），主角拖延症没法继续，压力下大爆发，一下码完一卷单行本……</span><br>
<span>漫画家就算拖延，能这么玩吗？别说一天/几小时内码完一卷漫画，就是只爆肝做仅仅1话，也要好几天，哪怕只交草稿，耗时也比小说多，交的页数还更少……</span><br>
<span>既然劳动时间差距那么大，十倍百倍的差距，那么能让编剧和作画一同摆在作者栏平起平坐的，只有不可替代性这点了，说白了，你的剧本有不可替代性，那么编剧的这点写作时间才有资格和作画那大量的劳动时间对等，不然，我觉得，编剧对漫画的贡献，还不如漫画家的助手，同样的漫画，漫画家助手耗费的时间精力未必比编剧少，而且资深助手相当于漫画家的嫡传弟子，类似于武侠小说的入室弟子、研究生导师带的门徒，他们的不可替代性也未必比编剧低。既然助手没资格被列在作者栏，只能在单行本卷末鸣谢里提到，那么，不够优秀的编剧，也理应是这个待遇。</span><br>
</p><p><b>任天索尼子: </b><br>
<span>zjoi 发表于 2019-6-18 00:53</span><br>
<span>原罪角色。。基本上这个漫画就是被这个角色和她的无脑粉丝害死的</span><br>
<span>这个漫画最垃圾的部分，都是为了强行这个 ...</span><br>
<span>加戏？身为女主角本身戏份没有，跑去给土味村姑加戏才是问题，你是不是搞反了？</span><br>
</p><p><b>jyky: </b><br>
<span>这个漫画有任何角色成长了吗</span><br>
</p><p><b>注册你妹: </b><br>
<span>jyky 发表于 2019-6-18 10:01</span><br>
<span>这个漫画有任何角色成长了吗</span><br>
<span>还是村姑</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span> 本帖最后由 zjoi 于 2019-6-18 10:35 编辑 </span><br>
<span>任天索尼子 发表于 2019-6-18 10:00</span><br>
<span>加戏？身为女主角本身戏份没有，跑去给土味村姑加戏才是问题，你是不是搞反了？ ...</span><br>
<span>谁规定女主就一定要有戏？</span><br>
<span>甚至再说深点，谁规定她就一定要是女主了？</span><br>
<span>明明设定摆在那里，她就不应该过早的有戏份</span><br>
<span>无脑粉偏要闹，结果好了吧，作者跪舔无脑粉加戏，整个漫画都给毁了</span><br>
<span>这漫画就是典型的作者无原则的跪舔角色厨，导致整个剧情崩盘的失败案例</span><br>
<span>当然，说到底，还是作者不够聪明，其实最初两个女主的粉丝数差距并不大，到秋选如果继续加大村姑的戏份和刻画，完全可能形成两大阵营分庭抗礼，来给作者增加更多的自主操作空间</span><br>
<span>结果蠢作者不把本来就有铺垫的，以村姑为代表的主角朋友群塑造好，偏偏要去弄出些新角色来分戏份，而结果重点刻画的黑木场为代表的新角色人气又没起来</span><br>
<span>导致漫画中期以后，形成女一以及女一亲友团一系的粉丝群一家独大，连主角自身的人气都被碾压，从而完全绑架作者的局面</span><br>
<span>从这个角度来说，也可以说作者自作自受</span><br>
</p><p><b>moimoi: </b><br>
<span>我寻思这漫画不就是大小姐戏份开始多了之后才蹦的，结果大小姐粉仗着人气高说是小慧毁掉的，小慧何德何能，吐槽最多得鬼父和药哥不都是大小姐的地盘吗</span><br>
</p><p><b>孙吧星人: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-6-18 08:53</span><br>
<span>后妈是谁？</span><br>
<span>就是大小姐啊…后妈是调侃她憧憬药爹这事。</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span>moimoi 发表于 2019-6-18 10:32</span><br>
<span>我寻思这漫画不就是大小姐戏份开始多了之后才蹦的，结果大小姐粉仗着人气高说是小慧毁掉的，小慧何德何能， ...</span><br>
<span>这个作者自己也挺蠢</span><br>
<span>他当初访谈说，村姑才是他默定用来和男主配对的人选</span><br>
<span>我就在想，你既然默定的官配，你就给够戏份和待遇啊。。。</span><br>
<span>到合宿篇结束，秋选篇开始之时，明明是村姑剧情和人气的双高峰，本来应该趁热打铁继续加强刻画，甚至从外形到实力都进行更进一步的提升，在秋选篇大放异彩，更进一步的收一波人气</span><br>
<span>结果他自己居然莫名其妙的戛然而止，让村姑输给毫无铺垫的新角色，导致村姑的实力被断档，人气也开始下滑</span><br>
<span>其实整个漫画的下滑最根本契机，就是秋选正赛入围人选和秋选正赛过程~</span><br>
</p><p><b>郭彦爱装帅: </b><br>
<span>终于完结了？那我可以看了</span><br>
</p><p><b>任天索尼子: </b><br>
<span>zjoi 发表于 2019-06-18 10:42:37</span><br>
<span>这个作者自己也挺蠢</span><br>
<span>他当初访谈说，村姑才是他默定用来和男主配对的人选</span><br>
<span>我就在想，你既然默定的官配， ...奇怪 几次投票都是土妹不如绘里奈 说明你附田根本没塑造好土妹 难不成还有绘里奈厨拿刀威胁土妹粉不许投票给土妹不成？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span> 本帖最后由 zjoi 于 2019-6-18 10:57 编辑 </span><br>
<span>任天索尼子 发表于 2019-6-18 10:51</span><br>
<span>奇怪 几次投票都是土妹不如绘里奈 说明你附田根本没塑造好土妹 难不成还有绘里奈厨拿刀威胁土妹粉不许投票 ...</span><br>
<span>不奇怪，首先村姑造型就不讨喜，其次黄毛又是短篇默定的钦定女一</span><br>
<span>但是即便如此，合宿篇以后的第一次投票，两人的人气也相差无几</span><br>
<span>真正拉开差距的恰恰是秋选篇作者削弱村姑戏份和定位以后的才开始的，而这也是作者自己悲剧的开始</span><br>
<span>到了后期，不要说村姑了，甚至男主的人气连秘书子，小姨子都不如，比女主更是差点被倍杀，这早就是不正常的现象了</span><br>
<span>秘书子，小姨子后期根本没塑造可言，这就说明根本不是塑造的问题了。完全是女一和亲友团的粉丝霸场，而其他角色粉大幅度退坑了</span><br>
</p><p><b>任天索尼子: </b><br>
<span>moimoi 发表于 2019-06-18 10:32:41</span><br>
<span>我寻思这漫画不就是大小姐戏份开始多了之后才蹦的，结果大小姐粉仗着人气高说是小慧毁掉的，小慧何德何能， ...土妹不是主要原因 但是也有成分在里面。你塑造了这么半天占了这么多戏份 要人气人气就那样 对于剧情的整体推进更是一点用都没有 合宿以后这个角色对于剧情的推进有任何一点用处么？删了我也没觉得对剧情有任何影响。我并不是针对土妹 这部漫画的所有角色都是需要时拿出来狂吹 用完了就被秒杀再也没戏份。典型例子就是三席吹上天 然后一个镜头被龙胆秒杀 还有中枢那几个明摆着现编出来的龙套 还有黑木场和爱丽丝这种或者吹上天的天才或者所谓的秋选三巨头 最后的结局都是过程都没有就被秒杀然后再也没有任何戏份。所有人都塑造的有问题。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>海鸟封: </b><br>
<span>以目前的塑造村姑能赢那比爱上人造人还离谱</span><br>
</p><p><b>任天索尼子: </b><br>
<span>zjoi 发表于 2019-06-18 10:56:30</span><br>
<span>不奇怪，首先村姑造型就不讨喜，其次黄毛又是短篇默定的钦定女一</span><br>
<span>但是即便如此，合宿篇以后的第一次投票 ...奇怪 你说绘里奈抢了土妹的戏份还算有迹可循 你怎么不怨塔克米抢了叶山黑木场戏份导致退坑呢？塔克米倒后面也是人气三巨头啊？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>本身就是前期大小姐戏份少的时候评价高，那个时候直到秋选都是比较王道的故事，但后期崩掉其实和大小姐关系不大（和小惠更没什么关系）。还是附田自己剧情和料理设计双双崩坏，连tosh的画工感觉都下降不少（可以对比一下漫画前期的一些跨页特写和后期的一些特写），可谓之曰全方面的崩坏</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span> 本帖最后由 zjoi 于 2019-6-18 11:11 编辑 </span><br>
<span>任天索尼子 发表于 2019-6-18 11:00</span><br>
<span>奇怪 你说绘里奈抢了土妹的戏份还算有迹可循 你怎么不怨塔克米抢了叶山黑木场戏份导致退坑呢？塔克米倒后面 ...</span><br>
<span>你搞反了，是叶山黑木场抢了塔克米的戏份</span><br>
<span>顺便，也不是女一抢了女妹子戏份，而是女一的亲友团抢了土妹子以及男主亲友团的戏份~</span><br>
<span>特别是黑木场，秋选篇前，黑木场有啥铺垫？？啥都没有的新人，凭什么秋选正赛戏份和排名力压女二，男二。最终还和男主，BOSS平分秋色，分庭抗礼？甚至还企图搞成什么【创真叶山黑木场三人组】</span><br>
<span>完全莫名其妙的角色，他凭啥？</span><br>
<span>而结果呢，人气低的一B，三人组也成了笑话，还没开头就被拆散</span><br>
<span>你上面提到的【给了戏份，却给不回人气】恰恰就是黑木场这种角色</span><br>
<span>说白了，整个秋选正赛，就不该让黑木场和秘书子入围，因为作者根本没考虑【粉丝阵营】问题，也就更不懂什么叫【平衡势力】</span><br>
<span>秋选正赛入围名单里，秘书子，小姨子，黑木场，全部是女一亲友团的派系，加上女一自身，和土妹子阵营相当于4V1的，和主角阵营也是4V2</span><br>
<span>最终结果必然就是女一阵营粉一家独大，作者想不跪舔都不行~</span><br>
<span>学学隔壁五等分，玩点股市操作。。何至于有现在的下场。</span><br>
</p><p><b>selain.meneth: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-6-18 00:01</span><br>
<span>上岸的高手就没见几个合作厉害人物的，要么是改编作可能好点，其他能想到的是亚人，但是亚人合作了一卷就 ...</span><br>
<span>黑神的是洗胃老湿的剧本，但实在无法吐槽</span><br>
</p><p><b>woshenc: </b><br>
<span> 本帖最后由 woshenc 于 2019-6-18 13:30 编辑 </span><br>
<span>我在上一个帖子里已经指出过了，土妹子和大小姐颜值差距过大是一切悲剧的根源</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>本身主线剧情就是shit你们还想看优秀党争……</span><br>
</p><p><b>moimoi: </b><br>
<span>小慧有存在感的剧情全在前期，作者说小慧是亲女儿但是不给长相不给时髦值，天天输抱大腿，人气能高吗。大小姐也有这个毛病，说神之舌结果有什么表现，实际上就是钦定实力第一碾压</span><br>
<span>作者真的问题很大，极星寮肉魅那些人秋选之后就成了背景板，精心设计的十席就是个笑话，塔克米和小慧都像是作者不得不留两个男主的同伴，但是不给实力跟不上所以只能被虐一边打call</span><br>
<span>大小姐阵营的角色纷纷给主场刷时髦值，药王阵营的角色几乎都成了弃子，药王一个人拉扯着才跟上了大部队，再加上后期膨胀的实力，太难看了</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span>woshenc 发表于 2019-6-18 13:15</span><br>
<span>我在上一个帖子里已经指出过了，土妹子和大小姐颜值差距过大时一切悲剧的根源 ...</span><br>
<span>作者蠢啊。。想捧，就找机会连带造型也一起变啊</span><br>
<span>胸什么的，一点点变大也是在常见不过的手法</span><br>
<span>想捧，又畏手畏脚。。</span><br>
</p><p><b>moimoi: </b><br>
<span>zjoi 发表于 2019-6-18 13:24</span><br>
<span>作者蠢啊。。想捧，就找机会连带造型也一起变啊</span><br>
<span>胸什么的，一点点变大也是在常见不过的手法</span><br>
<span>最典型操作就是土妹子散发变美，结果作者愣是执着土妹子必须土，之后的单麻花辫更土</span><br>
<span>而且小慧前期就永远一脸惊恐，后期还是一脸无辜惊恐，同样是无能“亲女儿”，织姬好歹有胸有颜值</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span>moimoi 发表于 2019-6-18 13:36</span><br>
<span>最典型操作就是土妹子散发变美，结果作者愣是执着土妹子必须土，之后的单麻花辫更土</span><br>
<span>而且小慧前期 ...</span><br>
<span>对啊。。合宿篇解开心结，秋选篇重新开始，明明那么好的机会，散发一波，或者来一个单马尾。。</span><br>
<span>瞬间野鸡变凤凰。。而且正好是剧情人气双巅峰期，这反差萌还能大吸一波粉</span><br>
</p><p><b>楼阁: </b><br>
<span>这帖真是太对我胃口了，每次看到贴吧那群货口口声声说是硬捧土妹子毁了这漫画我都要笑喷过去了，合着鬼父篇不是为了捧后妈开的，药哥篇也不是她后妈的主场，土妹子前期主场的时候剧情根本不崩，等到后妈主场的时候剧情崩的一塌糊涂，那接二连三的弱智玛丽苏情节我看着笑翻了无数次不知道一路劝退了多少人</span><br>
<span>真不知道后妈党吹的底气在哪，后妈和后妈团的人气是高了，反正作品自身的人气早糊透了自然任由后妈粉蹂躏啦</span><br>
</p><p><b>populareal: </b><br>
<span>这漫画从后妈人气超过主角开始已经没必要看了，作践之前作品质量导致的后果</span><br>
</p><p><b>macos: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-17 21:13</span><br>
<span>我就纳闷，为啥湿吹和tosh这样的大佬，不找个配得上他们的编剧？一流的作画，配上的是二流甚至三流的剧本… ...</span><br>
<span>矢吹找了长谷见，并不是纯自己想</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span> 本帖最后由 zjoi 于 2019-6-18 14:15 编辑 </span><br>
<span>楼阁 发表于 2019-6-18 13:58</span><br>
<span>这帖真是太对我胃口了，每次看到贴吧那群货口口声声说是硬捧土妹子毁了这漫画我都要笑喷过去了，合着鬼父篇 ...</span><br>
<span>其实从鬼父篇开始，女一自己都人设都崩的不成样子。。</span><br>
<span>前期的自信高傲充满魅力，瞬间变成柔弱娇滴滴的林黛玉，脸红害羞怪。。变化过程更是生硬唐突，毫无铺垫。。</span><br>
<span>女一粉不光没有不满，一个个还像磕了药一样高潮连连</span><br>
<span>我是不懂他们到底粉的是角色，还是粉的CP赢家。。</span><br>
</p><p><b>楼阁: </b><br>
<span> 本帖最后由 楼阁 于 2019-6-18 14:29 编辑 </span><br>
<span>zjoi 发表于 2019-6-18 14:13</span><br>
<span>其实从鬼父篇开始，女一自己都人设都崩的不成样子。。</span><br>
<span>前期的自信高傲充满魅力，瞬间变成柔弱娇滴滴的林 ...</span><br>
<span>可能就是单纯喜欢傲娇女王吧，不是说当初傲的越厉害等娇了后的杀伤力就越强么，绘里奈一开始的傲已经到了毁人设、我看过很多人表示无法接受这种傲娇【因为没家教】的程度了，然后变成娇弱小媳妇后喜欢她这类型的人自然纷纷拜倒真香.jpg</span><br>
<span>角色塑造算什么，有糖有互动就行啦，反正只要能继续当天字第一号女主角一扫之前被压戏份的怨念，疯狂踩扁曾经和男主互动多的土妹子就行了，绘里奈党在贴吧那牛逼哄哄的调调整个一农奴翻身做主，只要对家还有一点戏份就疯狂带节奏说对家是亲女儿是强捧上位</span><br>
<span>但说到底鬼父篇那个黑历史的塑造和黑化理由以及’洗白‘实在是太小儿科了我现在想想都想笑哈哈哈哈，与其说是作者拼尽全力给后妈卖惨不如说作者承认了我就这么个剧情塑造水平又中二又玛丽苏你们尽情笑吧，因为有这么个搞笑的基础设定导致后妈前后的人设在我看来也只有笑果</span><br>
<span>PS单就角色魅力而言我永远喜欢小姨子，我甚至觉得小姨子是这部漫画唯一的点睛之笔.jpg</span><br>
</p><p><b>任天索尼子: </b><br>
<span>楼阁 发表于 2019-06-18 13:58:30</span><br>
<span>这帖真是太对我胃口了，每次看到贴吧那群货口口声声说是硬捧土妹子毁了这漫画我都要笑喷过去了，合着鬼父篇 ...你随便吧 你和你嘴里的大小姐党其实是一路人。我前面都说了整部作品问题很多 不是简单的一个角色的问题。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>燃笔: </b><br>
<span>看两个角色的粉互相指责对方毁了作品还挺好玩的</span><br>
<span>我有个疑问</span><br>
<span>这两个角色的颜值真的算差很大吗？只是类型不同而已吧？</span><br>
</p><p><b>呀呀呀: </b><br>
<span> 本帖最后由 呀呀呀 于 2019-6-18 15:07 编辑 </span><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-18 09:45</span><br>
<span>现在问题就在于，编剧耗时远远低于画画，日本描述轻小说作家的动漫，常常有这样的桥段，截稿日最后一天（ ...</span><br>
<span>如果看不起编剧，那就不请编剧呗。</span><br>
<span>创作行业拿时间和劳动力来算价值是什么事？</span><br>
<span>要知道有时候画龙点睛这一笔，可是比你之前千笔万笔都重要的。编剧本身也是一样，一瞬间的灵感，强过一个月甚至几年的压榨脑力。</span><br>
<span>有时候编剧本人觉得不好，凑数的东西，反而比苦苦追求的完美要强的多。</span><br>
<span>创作的价值，不只是按劳动量来算的，强调苦劳就是毫无意义的事。</span><br>
</p><p><b>恋想花火: </b><br>
<span>看个漫画粉个角色都能弄得像仇人一样……别忘了看漫画的初衷是娱乐啊喂。</span><br>
</p><p><b>ddd同调: </b><br>
<span>很奇怪啊，明明是附田自己没有能力，怎么开始指责角色人气害死一部漫画...</span><br>
</p><p><b>風卷豹: </b><br>
<span>拿颜值说事就算了，村姑的问题不是土，而是花了大把力气去塑造却得不出成果。本来这漫画对于角色的消费就很快了，前期同伴后面除了被关笼子里完全没用，在这种大环境下把资源向村姑倾斜，结果事业上和爱情上都得不出成果，其他角色粉会怎么想？原来就是大小姐党的就更不可能叛变了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1840218[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
