<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>当TLOU2箭在弦上，顽皮狗的员工们却在想何时解脱</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>当TLOU2箭在弦上，顽皮狗的员工们却在想何时解脱</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 13:07:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>当TLOU2箭在弦上，顽皮狗的员工们却在想何时解脱[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1933282-1-1.html</link>
      <description>当TLOU2箭在弦上，顽皮狗的员工们却在想何时解脱&#13;
 本帖最后由 zhangqq_010 于 2020-5-7 16:25 编辑 

原文链接：https://www.gcores.com/articles/123355
&#13;
导语：此文章原于2020年3月12日发布于Kotaku，原作者 Jason Schreier ，文章内容主要围绕几位顽皮狗员工在公司的工作经历和公司文化来展开，同时此文章也是在2020年5月3日发布的 GadioNews新闻节目中所提及的那篇关于顽皮狗公司加班问题的文章。本人水平相当有限，如有纰漏还望各位指正，无法忍受的朋友可以点击下方链接阅读原文或查阅其它译者翻译的版本，总之希望大家在讨论前先读一读这篇文章。
&#13;
原文链接：《As Naughty Dog Crunches on The Last Of Us II, Developers Wonder How Much Longer This Approach Can Last》。
&#13;
二月的某个周五夜里，当几位顽皮狗的员工们正在加班赶《最后生还者2》的进度时，突然传来一声巨响。一根巨大的金属管从天而降，砸在工位旁边—— 如果它掉落的位置再偏移几英尺，后果不堪设想。当时已经过了晚上9点， 楼上的建筑工人们想当然地认为在这个时间肯定没人了。但在顽皮狗，任何时候都有人。
&#13;
大楼的主人反应敏捷，迅速解雇了整个施工队并雇佣了一批新人，又安装了全新的安全设施，来确保这样的意外事故不会再次出现。一场有惊无险的意外看似平息了，但在顽皮狗内部，事情或许才刚刚开始。某些员工表达了不满：加班的程度已经到了受到深夜施工威胁的程度，他们认为这样的工作环境象征着一种不健康的职场文化。
&#13;
顽皮狗最新的作品《最后生还者2》即将在5月29日发售（注：现已改为 6月19日），而此时游戏的开发者们为了完成这一目标还在办公室没日没夜地工作着。一个困扰顽皮狗员工们多年的问题再次萦绕在众人的心头：这一切值得吗？
&#13;
就像一位顽皮狗的开发者说的：“ 这无疑是一款杰作，但我们为它付出了巨大的代价。 ”
&#13;
超时工作在游戏行业是个普遍现象，几乎在每款游戏发售前的数周甚至数月里，它的开发者都得加班加点，可即便如此顽皮狗在整个行业里也显得格外突出。无论是《神秘海域》系列还是《最后生还者1》，顽皮狗的游戏总是会受到广泛的认可和称赞，那些超级逼真的画面和丰富生动的细节可能只有在顽皮狗的游戏里才会出现。比如在《神秘海域4》里射中一个麻袋后袋子里的东西会流出来而麻袋会瘪掉；又或者在《最后生还者1》中用手电筒照向艾莉的脸时她会眨眨眼睛然后转身避开。这些细节之所以存在是因为顽皮狗在内部建立了一种完美主义的文化，在此影响下创造出来的游戏必须是伟大的，无论需要花费多少成本。
&#13;
https://image.gcores.com/7108855e-acc3-401a-b005-3e2e95305bb1.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
许多在顽皮狗工作多年的人谈及这家工作室时常常会给出两种极端的评价，它可以同时成为世界上最好和最差的公司。在顽皮狗工作往往意味着你将参与到一款备受喜爱且广受好评的游戏的开发中，并与这个领域里最杰出的艺术家和工程师们一同工作。但与此同时，它也意味着当工作室开启赶工模式后，你将面对每天12个小时甚至更久的工作时长和周末加班，个人的身体健康、人际关系、私生活都需要献祭给这座“游戏圣坛”。
&#13;
一位前顽皮狗的员工表示：“公司当然也会关照员工，他们会提供食物，也鼓励员工休息。但在多数情况下，这一切的言外之意是：‘ 不惜一切代价完成这项工作。 ’”
&#13;
这种文化的副作用显而易见，2016年发售的《神秘海域4》的20位非主要设计师里已经有14人离开了顽皮狗。这显然对《最后生还者2》的开发造成了严重的影响， 同时还让人们开始怀疑顽皮狗的这种开发模式的可持续性。一些顽皮狗的老员工已经容忍甚至有点享受这样的工作环境，也有少数人找到了准点下班摆脱加班的办法， 但那些接受Kotaku采访的人表示这是一种难以为继的氛围。
&#13;
一位《最后生还者2》的开发者表示：“ 不能在每次做游戏时都一遍又一遍的重复这种方法，因为它不可持续。你会在某个时间点突然意识到 ‘不能再这样下去了，我不再年轻，也没法熬夜工作了。’ ”
&#13;
这篇关于顽皮狗企业文化的文章是我（指原作者Jason Schreier，下同）基于对13位现任和前任顽皮狗员工的采访编写而成，由于顽皮狗的内部规定他们都只能匿名。 另外还引用了我在2017年出版的《血、汗和像素》（Blood, Sweat, and Pixels）一书中的部分内容，这本书详细记录了《神秘海域4》 坎坷的开发过程。和往常一样，贸然分享这些开发者们的牺牲经历充满了风险，因此我们不得不谨慎行事，以保护他们。
&#13;
我们还向顽皮狗工作室的管理层提出的采访请求，不过索尼和顽皮狗的一位代表回绝了采访并拒绝发表评论。
&#13;
https://image.gcores.com/eedf591b-bd80-4e6a-b191-d67110c2263b.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
赶工加班在顽皮狗早就不是什么秘密，在招纳新员工时这家工作室会直截了当的谈及这方面，管理者们也会有意去招揽那些在艺术、设计、编程以及所有之相关的完美主义者。顽皮狗想雇用的是那种愿意为改善游戏质量而在办公室待到很晚的人，就是那种愿意花时间让一个麻袋被射中后变瘪的人。在顽皮狗，没有人会要求开发者们加班赶工。但就算没有人去主动要求，他们仍然会去加班。
&#13;
 在2016年10月，距离《神秘海域4》发售已经过去了5个月，我参观了顽皮狗在加州圣莫妮卡的办公室并采访了大约20位这款游戏的主要开发者，询问了他们关于这款游戏的开发经历。他们坦率的表示这是个非常困难的过程，被压缩的计划表、没完没了的加班和工期临近的压力让这款游戏差点没能被做完。在《神秘海域4》开发的中期出现过一次充满戏剧性的项目重启，这直接导致顽皮狗的老编剧 Amy Hennig 的出走。最终这个项目被 《最后生还者1》 的制作人 Neil Druckmann 和 Bruce Straley 接手，他们对此感到非常懊恼。Neil Druckmann 和 Bruce Straley 二人重写了剧本并迅速做出决策和部署以确保员工们都有活干，要知道当时留给整个团队的时间只剩下不到两年。
&#13;
采访期间 Bruce Straley 告诉我他希望在做下一款游戏时这种赶工加班能够有所缓解。他还说道：“我再也不想去做《神秘海域4》了。 如果你现在在办公室四处逛逛会发现整个团队干劲十足，笑容随处可见，大家都对正在做的事情感到兴奋，那是因为我们现在已经经历了太多......”
&#13;
两个月后，Bruce Straley 离开了顽皮狗，并留给了顽皮狗一个难以填补的空白。Bruce Straley 在工作室内部备受员工们的尊敬并被大家视作为一个严苛但又平易近人的领导者，游戏开发的每个环节都会有他的把控。当我于2018年的一期 Kotaku 播客节目 Splitscreen 里询问他有关离职的事情时，他明确表示那时候他已经筋疲力尽。他说道：“如果我重回那个工作岗位，很难想象自己还能像制作《最后生还者1》或《神秘海域2》时那样精力充沛。所以我察觉到了我内心的一些变化，也开始有了一些其他的想法，比如：‘好吧，让我们看看顽皮狗之外还有些什么。’ ”
&#13;
https://image.gcores.com/edceb378-bb93-4672-ac56-9b10e34c06d1.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
《神秘海域4》之后，顽皮狗内部被分成了两个组。人较多的一组去负责制作《神秘海域4》的 DLC《神秘海域：失落的遗产》 （后来它被拓展成一款独立作品），对一些人而言这款作品带来的压力甚至要比《神秘海域4》更大，曾有一位开发者对我说“这是我这辈子经历过最糟糕的项目”。另一组则去负责工作室下一个大项目的预开发工作——《最后生还者2》。
&#13;
这次为了避免重蹈《神秘海域4》的覆辙，Neil Druckmann 和其它主管们早早地聚在一起，试图尽可能准确地规划出 《最后生还者2》的“样貌”。一位开发者曾说：“他们提前拟定了许多游戏的大体框架和细节，看上去好像真的找到了一个避免长时间加班赶工的办法。”
&#13;
可惜计划赶不上变化快，在游戏开发这件事上尤其如此。顽皮狗在2018年的E3上进行了游戏演示并向受邀着提供了demo试玩，最终收集到的试玩反馈让制作人们感觉他们之前做了很多无用功。某些故事情节未能引起玩家们的共鸣，某些角色的受欢迎程度也不如创作者预想的那样。最终 Neil Druckmann 和其他主管们开始了修改和重做的工作。 一位开发者说道：“从那时起工作就开始发生改变了。我们需要增加更多内容，以便它能讲述更多的故事或者为玩家提供更丰富的叙事节奏 。 ”
&#13;
这种开发过程中的反复与迭代在任何一款游戏身上都不少见，它也经常会激发出顽皮狗游戏里最令人记忆深刻的东西，比如《最后生还者1》里那个标志性的长颈鹿场景就并没有出现在最初的剧本里。也有很多在纸面上看起来不错的点子在落实进游戏之后表现得十分糟糕，可当开发者意识到这一点时他们往往已经付出了几个月的辛勤劳动，这可以说是任何游戏的开发过程中最具有挑战性的地方。不过在整个制作过程中，开发者总是难以抵制去添加新创意的冲动。
&#13;
https://image.gcores.com/472745ea-ef06-4de2-a757-35f15e40b458.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
不断的修改和增补让《最后生还者2》这个项目的规模与日俱增，很快就让顽皮狗此前的任何一款作品都无法与它相提并论。 Neil Druckmann 在之前就曾说过：“我们很早就意识到这将会是顽皮狗35年的历史中规模最大、最富有野心的一款作品。想要讲好这种故事游戏的规模也必须宏大。”
&#13;
到2018年底， 顽皮狗的大多数部门都进入了赶工模式， 员工们需要靠加班来完成所有的任务。 有些人不得不加班是因为他们的工作量已无法在8个小时内完成；还有些人则是因为同事间的沟通交流不畅所致。 比如一位设计师必须等收到来自领导的反馈后才能下班，但他的这位领导可能一整天都在开会，直到下午6、7点才有时间回复他；或者一位动画师被困在办公室里却又无事可做，因为他在等编剧和设计师们给出下一步的指示。再比如美术们会突然要求程序们让“某处的爆炸和**声看起来恰到好处”。
&#13;
 “很多时候你必须把手头的活放到一边，来完成一些临时加塞的工作，”一位顽皮狗开发者说。“原计划里的工作的优先级常常要被排在最后。”
&#13;
在《最后生还者2》的开发过程里，这几乎成了一个永无止境的循环。“你会感觉自己有义务在办公室里待的再久一点，因为每个人都在这样做。”一位前员工说。“如果需要在游戏里添加一段动画而你没能留下来帮助动画师完成它，那你就是在妨碍他的工作，并且还可能受到埋怨。这都不需要用言语去表述，只要一个眼神你就明白他的意思：‘伙计，就因为你昨晚没待到11点，我可被坑惨了。’ ”
&#13;
在游戏开发的过程中，游戏的各部分总是一直在变化，但没有确切的方法来判断所有这些变化是否在让游戏变得更好。一位顽皮狗开发者说：“ 他们可能低估了这样一个事实：当你已经为一款游戏工作了两三年后，你有时会想改变一些东西，并不是因为它真的需要改变，仅仅是因为你已经看得太久而产生了厌倦之情。而在这样规模的项目里，想要做到保持恰当的距离去审视作品绝非易事。 ” 
&#13;
https://image.gcores.com/169fe2a6-9ffe-4327-a40f-735634c1e1ef.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
对于某些顽皮狗的开发人员来说，最糟糕的情况是当一名高层决定废弃一些内容时，他们还不知道这件事，甚至正在为此而努力工作。 比如一位美术可能正在创作一栋《最后生还者2》里灾后美国的建筑，却不知道到这个场景已经被大幅修改或者砍掉了。开发者们可能会在几天甚至几周之后才发现这件事，从而导致无数个小时的工作成果被浪费掉，这些额外的开发压力会给人带来一种强烈的沮丧感。
&#13;
在工作室内部，这种管理上的矛盾冲突并不罕见。在《神秘海域4》的开发过程中，Bruce Straley 和 Neil Druckmann 就曾对于某个潜行场景中的敌人配置问题产生了分歧，而这最终带来的结果是3名开发者浪费了3个星期的时间。
&#13;
许多游戏工作室会将此类问题的解决寄希望于产品部门，产品部门会专门负责整个团队的组织、后勤和沟通等方面的工作。产品经理的职责是追踪所有开发者的工作进度，协调不同部门需求，并确保这个团队的工作都在按计划进行。 
&#13;
但在顽皮狗，没有产品部门。 随着时间的推移，顽皮狗也尝试雇佣了几位产品经理来协助安排日程和完成其他任务， 但这家工作室的理念一直都是每个人都应该做自己的制作人。一方面，这创造了一个强大的自主创作的氛围，设计师和艺术家可以自由挥洒他们的创意从而让顽皮狗的游戏变得独一无二。如果他们想让一个麻袋被射中后变瘪，就无需为此去处理冗余的上下级关系。
&#13;
但在另一方面，没人能让《最后生还者2》的开发者们保持顺畅的沟通，或者阻止他们“为了修改而修改”。也没人会去告诉任何人停止熬夜加班。 
&#13;
 “这是个了不起的创作环境，但代价是你回不了家。”《最后生还者2》的一位开发者如是说。
&#13;
正是由于这些问题，过去5年里顽皮狗的人员一直在流失。这些人的离开令人沮丧，不仅是因为大家要和老朋友们说再见，更因为他们离开后所留下的空缺让问题变得愈发糟糕。
&#13;
https://image.gcores.com/595b7812-fce5-4a51-a22a-04a14fcf910d.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
如果要说顽皮狗的哪个部门对游戏的开发制作起到的作用最重要，那肯定就是设计部门，它是所有决策的纽带。 顽皮狗的设计师会在游戏开发的各个部分充当管理者，他们需要和编剧、美术、音效、程序们一同合作，对各个层级的工作做出判断。这也是为什么大批设计师的离职会对顽皮狗造成重创。
&#13;
现在顽皮狗的老员工会将设计部门形容为陌生面孔的海洋。 由于当初从事《神秘海域4》开发的70%普通设计师和相当数量的美术如今都离开了顽皮狗，公司不得不启用经验不足的员工来填补这些空缺，这当中的许多人在《最后生还者2》项目启动之前都还不是顽皮狗的员工。
&#13;
每名新员工加入后都意味着要接受数周乃至数月的培训、了解团队其他成员工作方式。可是，老设计师只要2个小时就能完成的工作新员工得花上2倍或3倍的时间，他们在和团队形成默契之前，往往也很难准确理解总监们的想法。在《最后生还者2》的开发中，新来的美术和新设计师在一同工作时发现，他们对如何达到顽皮狗所期望的标准感到困惑，而顽皮狗的管理文化又让这种困惑加剧，因为在顽皮狗“反馈通常意味着坏消息”。（工作室里有一条不成文的规定，“ 如果你什么都没听到意味着你做的很好。”）“这有点像是盲人领着盲人边兜圈子边找出路” 一位开发者说。 
&#13;
正因为如此，顽皮狗在过去一直不愿意雇佣那些缺乏经验的初级员工。顽皮狗对细节要求的标准如此之高，以至于经验不足的人不大可能在刚上手时就做得很好，这就不可避免地导致了返工和加班。 
&#13;
一位开发者表示：“顽皮狗的主要设计师们希望那些新来的短期合同工能做到和老员工们一样高的标准，这太荒谬了。这让那些新人感觉压力倍增，糟糕透顶。”
&#13;
https://image.gcores.com/926291d9-8dbb-4d96-ba44-4e57239aa98e.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
导致设计部门人员离职的原因有很多，这其中有对领导的不满、缺乏升职机会或是因为 Bruce Straley 的离开，但据前员工和现员工透露，目前逼走员工的最主要原因还是顽皮狗的加班文化导致许多设计师精疲力尽。 自《神秘海域4》以来美术部门也流失了大批员工，其中不乏主管和艺术总监这样的管理层。“管理团队相当缺人，可公司从来没有尝试过雇佣更多管理者。”   美术部们的一位开发者说。
&#13;
在历经了《神秘海域4》和《神秘海域：失落的遗产》惨烈的开发过程之后，顽皮狗发现自己已经别无选择，为了制作《最后生还者2》，他们不得不去雇佣大量没经验的新员工和短期合同工，可即便这样他们也没去解决那些造成老员工们纷纷离职的根本原因。几位顽皮狗的员工觉得等到《最后生还者2》发售之后大约六个月，团队项目奖金一到手就会有更多人离职，他们自己也在计划这件事。 
&#13;
这个循环还在继续。
&#13;
2019年9月24日，顽皮狗宣布《最后生还者2》将于2020年1月发售。一个月后，管理层告诉员工游戏的发售日将推迟3个月，定在2020年5月29日。对开发团队来说，这意味着超时加班周期又被拉长了。 关于这次跳票的具体原因我们不得而知，但很明显，这意味着开发者们又得忙活3个月。
&#13;
有些员工觉得这是个天大的好消息，因为如果他们必须在2月份交工，《最后生还者2》很可能会是一团乱麻。这3个月将会给游戏带来巨变。但对于那些在早已厌倦在办公室里度过漫漫长夜和周末时光的人来说，延期代表着他们还要再多忍受3个月的枯燥工作。游戏虽然延期，但顽皮狗的老板们强调所有人要保持之前的工作强度。 一位开发者表示： “有人以为延期可以减轻团队的工作压力或者每天的工作量，那真是大错特错。他们重申的第一件事就是要我们别懈怠工作。”
&#13;
2月中旬，顽皮狗又争取到了两周的时间，说服索尼推迟最终进厂压盘的时间，以便他们有更多的时间去修复漏洞。这一举动无形中再次强调了老板们的旨意：不要松懈。顽皮狗的主管们从不会主动开口要求员工加班，这是一句潜台词，并最终被所有人理解和接受。许多人也乐于投身于此，他们希望竭尽所能地去为游戏添砖加瓦， 渴望能够投入尽可能多的时间来让《最后生还者2》变得伟大。 
&#13;
https://image.gcores.com/68ff6a73-f9e9-483c-9cc4-ec0df7f61d47.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
“这就是为什么顽皮狗总是在赶工加班。” 一位开发者说道，“没人会去限制员工们加班，员工们也会去挑战自己的工作极限，哪怕最后收效甚微。工作室在招人的时候就希望应聘者身上具有这种特质，希望他们乐于为游戏付出更多的额外时间且无论最后的结果是好是坏。 ”
&#13;
在写这篇文章时，我听到了许多关于员工们的“趣闻”。 有的员工生病后会戴着口罩来上班，即使他咳嗽得很严重（在新冠疫情爆发之前）。他们时常没空吃饭或洗澡。一位开发者告诉我，他觉得有的人已经被拴在了办公桌前，他们都不愿抽出时间去食堂或酒吧享受免费的加班晚餐。
&#13;
确实有一些人找到了避免加班的方法，他们会在8小时内高强度工作然后准点离去。但对绝大多数员工而言，办公室内无法言喻的社交压力会迫使你待在这里。当所有人都计划加班到半夜时没人愿意做那个在6、7点钟就下班的人；也没人愿意做那个周六不在办公桌前让艾莉的每根头发都看起来完美无缺的人。在办公室里没人会提醒你该回家了。
&#13;
顽皮狗内部有些正式员工对这种文化非常认同，这也是它赖以存续的根基。这些人往往薪水丰厚、所受待遇公平，在项目结束之后还能享受超长的假期。他们虽然没有加班费，但在游戏发售后会拿到一笔相当可观的奖金。而那些短期合同工和时薪工就不太一样了。这些非正式员工可以拿加班费，待遇和加州普遍的标准一样，工作超过8小时的部分1.5倍薪水、超过12小时的部分2倍薪水，但他们没有资格拿高额奖金或其他津贴。因此为了获得转正的机会，这些短期合同工也会拼命加班。
&#13;
一位顽皮狗的员工说：“工作室内有个心照不宣的共识，大家都为自己正在创造年度游戏、最顶级的游戏、最令人惊叹的艺术品而感到自豪。这当然没错，但我不知道他们有没有算过自己为此付出了多少。”
&#13;
另一位开发者告诉我：“他们从未看到过另一条出路，因此也不相信这世上还有其他通向成功的道路。”
&#13;
正如顽皮狗总裁 Evan Wells 在2016年10月告诉我的那样，管理层们在积极地招揽工作狂。   Evan Wells 说：“我们在制作每款游戏时都有加班赶工的现象，但我们从不改变每周40个小时的预期工作时长，以及每天上午10点30分到下午6点30分的核心工作时间段......员工们确实投入更多的时间去工作，但这都取决于他们自己的个人状况。”
&#13;
“员工们顺其自然地就这样做了，” Evan Wlles 继续说道。“这是因为我们雇佣的是一群对游戏制作富有进取心和激情的特殊人才，他们渴望在行业里留下自己的足迹。他们就是为了这个才来顽皮狗的。”
&#13;
https://image.gcores.com/a6882646-8ca2-4c59-ae8e-676935d3bee0.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
但他们还能在顽皮狗待多久？这一切还能持续多久？随着越来越多的顽皮狗员工结婚、生子或者激情被消耗殆尽（可能是加班所致也可能是受不了顽皮狗的工作风格），不难想象一两年之后那些曾经参与过《神秘海域4》的开发者里还会有几人继续留在这里。随着时间的推移和距离的拉开，曾经那些加班的激情将轻易的转变成惭愧和悔恨。几名老员工对我坦言他们也曾高度认同公司的这些理念，就像斯德哥尔摩综合症一样（ 注：是一种心理学现象，指被害者对于加害者产生同情，认同加害者的某些观点和想法，甚至反过来帮助加害者的一种情结 ），但如今他们意识到这对他们身体的方方面面都产生了不健康的影响。
&#13;
几位前员工和现员工都觉得如果公司不去想办法解决加班赶工的问题，顽皮狗很可能会面临解散。尽管一些老员工大概永远都不会离开这里（毕竟他们曾与顽皮狗一同茁壮成长，像顽皮狗这样注重细节的游戏工作室世界上也难寻它家），但过去几年的一些变故表明这也绝非不可能。在《神秘海域4》和《神秘海域：失落的遗产》项目结束后， 就连一些为顽皮狗工作超过10年的设计师和美术也辞职了。一位开发者表示，他在2017年底到2018年期间，几乎每周都会收到新的告别邮件。 
&#13;
5月29日，《最后生还者2》即将发售。那些为它工作过的人们告诉我他们坚信这将是一款非凡的游戏，是顽皮狗不惜代价追求卓越道路上的又一座丰碑，是顽皮狗有史以来做过的最好的游戏。
&#13;
但与此同时，还有一些人（其中不乏现任员工）告诉我他们其实希望这款游戏失败。如此重要的项目的失败或许会让顽皮狗意识到这不是制作游戏的最佳方案，这种程度的牺牲不是必需品，这个项目可能不值得所有人失去这么多。也许，无论他们赢得了多少年度游戏提名、他们的 Metacritic 评分有多高，乔尔那一根根眉毛或麻袋里一颗颗沙粒都不值得这所有的付出。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>supergilaboy: </b><br>
<span> 本帖最后由 supergilaboy 于 2020-5-8 15:27 编辑 </span><br>
<span>细节真是个好玩意，能同时拿来吹或喷</span><br>
<span>顺便还以为加班就是单纯地“加细节”</span><br>
</p><p><b>Keynes: </b><br>
<span>给我的感觉就是：</span><br>
<span>当你不知道添加哪些辅助线能解除一道几何题的时候，你所能做的就是把一切你能想象到的辅助线全部都添上去</span><br>
<span>而结果就是，的确有些辅助线仿佛神来之笔一样解开了这道题，但是还有一大部分都是属于没什么意义的徒劳之功</span><br>
</p><p><b>an0nymous: </b><br>
<span>洗刷刷 发表于 2020-05-07 17:50:17</span><br>
<span>我一直认为艺术就是苦行。除开欧美游戏公司的加班风气和顽皮狗追求完美的价值观，追求完美游戏的过程就是一 ...根本不可能，人又不是神，创作本身也在不停的是错，你不可能知道你的想法实现之后还是否够好，甚至你不可能知道，这些已经实现表现不错的部分，组合在一起会不会也好</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>an0nymous: </b><br>
<span>逃离学校 发表于 2020-05-07 19:05:15</span><br>
<span>为了一个无关紧要的细节死磕真的太傻逼了，这是对人类才华的严重不尊重和浪费 ...恰恰玩家认为好的作品由这些完美的细节组成，你没注意到不代表其他人，不定有人发现了游戏公司的小心思然后再网上发帖，xx游戏太棒了，竟然xxxx</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>an0nymous: </b><br>
<span>awy47 发表于 2020-05-07 22:10:32</span><br>
<span>泥潭有些人在996icu的时候各个义愤填膺，碰到和自己利益有关的事的时候就说追求完美游戏的过程就是一种苦行 ...因为人不是神，你创作的时候不可能知道你的点子实现出来是不是跟你想的一样好，甚至你的点子实现出来很好，但是根其他组合在一起是不是还是很好，你自己去业内工作一两年就懂了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>S.I.R: </b><br>
<span>玩家认为细节是成就游戏的，喜欢抓出一些马蛋之类的东西来吹（或骂）。但其实马蛋又不占用多少开发资源。</span><br>
<span>大镖客2如果真玩了游戏的人肯定能理解哪些地方是最吃打磨时间的，就是主线和支线的那些脚本，NPC即时的自然演出和动作。但玩家只会享受，却不能理解哪些地方才是真正吃制作水平和投入的部分。</span><br>
</p><p><b>awy47: </b><br>
<span>an0nymous 发表于 2020-5-8 15:56</span><br>
<span>因为人不是神，你创作的时候不可能知道你的点子实现出来是不是跟你想的一样好，甚至你的点子实现出来很好， ...</span><br>
<span>我知道啊，但是这种**打到沙子的东西有必要吗？业内现在就是狂怼美术，玩法修修改改就那样不是吗。</span><br>
</p><p><b>awy47: </b><br>
<span>而且有的策划知道自己要啥吗？改几百版就是感觉不对，给出的修改都是模模糊糊的不阳光不大气，大你个头啊</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>awy47 发表于 2020-5-8 16:04</span><br>
<span>我知道啊，但是这种**打到沙子的东西有必要吗？业内现在就是狂怼美术，玩法修修改改就那样不是吗。 ...</span><br>
<span>这沙包作用比其他99%细节的作用都要大，因为当年e3马达加斯加的**战展示到了这个细节。实际在游戏中没几处沙包，但宣传价值太赚了 </span><br>
</p><p><b>hallowilliam: </b><br>
<span>小命4 发表于 2020-5-8 11:30</span><br>
<span>这个文章描述的神海4的开发过程非常混乱、糟糕，但是最后呈现出来的结果似乎很不错，这又是为什么呢 ...</span><br>
<span>说实话，不打磨怎么会有好游戏呢，虽然有时候打磨的地方过于没意义了。</span><br>
<span>钱给够了就行。欧美加班给钱已经很好了。</span><br>
</p><p><b>barry.allen: </b><br>
<span>S.I.R 发表于 2020-5-8 12:56</span><br>
<span>当初制作《银河战士Prime》的Retro也说自己内部一片混乱，甚至怀疑宫本茂是因为讨厌这个IP所以才放心交给 ...</span><br>
<span>我咋记得神海4是amy构思完了做了一部分离职了，Neil出来吧之前amy在时整的内容都砍了重新做所以才导致后面赶火车。</span><br>
</p><p><b>S.I.R: </b><br>
<span> 本帖最后由 S.I.R 于 2020-5-8 16:47 编辑 </span><br>
<span>barry.allen 发表于 2020-5-8 16:38</span><br>
<span>我咋记得神海4是amy构思完了做了一部分离职了，Neil出来吧之前amy在时整的内容都砍了重新做所以才导致后 ...</span><br>
<span>不是，是Amy举棋不定，一直没有方向。Neil重写了剧本，才定下了方向。当然他并没有按Amy的剧本走。</span><br>
<span>其实Amy剧本的问题在神海3时已经出现了，神海3有大量毫无发展内容的剧情。在制作花絮里Amy说这次他们提升效率是游戏先做好一个情景（比如追逐），然后她写个剧本去套这个情景。</span><br>
<span>但虽然神海3剧本有很多问题，顽皮狗其它人还是会把游戏带成一个有很多高光时刻的产品。这是顽皮狗的基本盘。</span><br>
</p><p><b>chizuru: </b><br>
<span>S.I.R 发表于 2020-5-8 12:56</span><br>
<span>当初制作《银河战士Prime》的Retro也说自己内部一片混乱，甚至怀疑宫本茂是因为讨厌这个IP所以才放心交给 ...</span><br>
<span>prime应该是任天堂特别重视的吧，访谈说经常视频会议，变换头盔能力也是宫本茂提出的。retro工作室任天堂也很重视，prime三部曲完成后，导演，主美，主程序出走后士气大伤，主动给了大金刚国度的ip让其重整旗鼓。</span><br>
</p><p><b>S.I.R: </b><br>
<span>chizuru 发表于 2020-5-8 16:43</span><br>
<span>prime应该是任天堂特别重视的吧，访谈说经常视频会议，变换头盔能力也是宫本茂提出的。retro工作室任天堂 ...</span><br>
<span>在做prime1有个访谈专门说过，Prime1就是开发非常混乱的一个产品。但最后成就了伟业。我认为混乱的原因正是制作组对这个IP有野心导致的。</span><br>
</p><p><b>barry.allen: </b><br>
<span>hallowilliam 发表于 2020-5-8 16:37</span><br>
<span>说实话，不打磨怎么会有好游戏呢，虽然有时候打磨的地方过于没意义了。</span><br>
<span>钱给够了就行。欧美加班给钱已经 ...</span><br>
<span>native</span><br>
<span>欧美游戏公司的套路是程序员进公司底薪极低，要想赚IT业平均工资就得加班，加到天荒地老和其他IT同行朝九晚五薪酬才能到一个水平。</span><br>
<span>你以为前面贴的制作人说游戏行业从业者平均只在业内待5~9年是因为啥？因为有更好的地方去。</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>老任不加班？</span><br>
<span>不大可能吧，游戏业不加班基本不可能</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>时之放浪者 发表于 2020-5-7 20:03</span><br>
<span>还是产品线太单一了。抱着一个顶级ip就肯定压力很大。任地狱工作氛围宽松是因为顶级ip多。有的是时间给你去 ...</span><br>
<span>动森没有开发八年吧</span><br>
<span>企划阶段也不需要太多的人手</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>缤纷如落絮 发表于 2020-5-8 09:39</span><br>
<span>18年3月欧美成立了一个跨州的游戏工会，同时欧美游戏业加班剥削的问题就提上台面了，背后有群人在做事罢 ...</span><br>
<span>日本这种洗盘子都要加班的拼根性的内卷圣地，任天堂不加班，我觉得只是老任把这个已经做到文化里面了，做到基因里面了，加上待遇秒杀京都本地的公司，根本不会有人提出异议。</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>jason这文章也写的八股了</span><br>
<span>怎么读出一股胡xj的味道，靠喷来吹，一边喷一边舔</span><br>
<span>牺牲成就伟大，但是牺牲真的就对么？这个主体思想早就被他说烂了。</span><br>
<span>顽皮狗这样成不了多少年，现在都是一群年轻人被情怀欺骗然后被当成柴火烧，柴火总有烧尽的一天。</span><br>
<span>其实要我说，这个和3a也没啥关系，国内那些手游美术资源消耗大么？不也照样加班加到死。</span><br>
<span>和你们挚爱的anime一个道理，只要这群从业者一天到晚自我感动，自我奉献，待遇自然提不上来。</span><br>
</p><p><b>S.I.R: </b><br>
<span>Redis 发表于 2020-5-8 17:06</span><br>
<span>jason这文章也写的八股了</span><br>
<span>怎么读出一股胡xj的味道，靠喷来吹，一边喷一边舔</span><br>
<span>因为事实如此，游戏业从90年代起就这样。Jason开始天天报道什么待遇问题后就不用看他了。</span><br>
</p><p><b>crabwar: </b><br>
<span>Redis 发表于 2020-5-8 17:06</span><br>
<span>jason这文章也写的八股了</span><br>
<span>怎么读出一股胡xj的味道，靠喷来吹，一边喷一边舔</span><br>
<span>就是行业内工贼太多</span><br>
</p><p><b>trentswd: </b><br>
<span>421062724 发表于 2020-5-7 17:51</span><br>
<span>同样是996。</span><br>
<span>你愿意在充满创造力的顽皮狗996，然后回不了家。</span><br>
<span>还是愿意在垃圾公司做着垃圾游戏996，同样回 ...</span><br>
<span>都不想，为什么不去不用996的公司呢</span><br>
</p><p><b>S.I.R: </b><br>
<span>trentswd 发表于 2020-5-8 17:34</span><br>
<span>都不想，为什么不去不用996的公司呢</span><br>
<span>没人想要996，但在顽皮狗混个项目，起码自己有得贴金了。要是几年都耗在圣歌里才炸了。</span><br>
</p><p><b>Illidan: </b><br>
<span>一将功成万骨枯，所有的枯骨都有一个念想，就是自己的牺牲能够换成当“将”的那天。</span><br>
</p><p><b>九十九忍: </b><br>
<span>Redis 发表于 2020-5-8 17:06</span><br>
<span>jason这文章也写的八股了</span><br>
<span>怎么读出一股胡xj的味道，靠喷来吹，一边喷一边舔</span><br>
<span>面子吃人欸，</span><br>
<span>看看隔壁anime，单位损员过半都能明的暗的感动一番我们剩下的人在继续勉强</span><br>
</p><p><b>an0nymous: </b><br>
<span>awy47 发表于 2020-05-08 16:04:33</span><br>
<span>我知道啊，但是这种**打到沙子的东西有必要吗？业内现在就是狂怼美术，玩法修修改改就那样不是吗。 ...沙子只是这些点子细节之一，游戏开发真正大量时间都是耗费在了创意想出来，实现加入游戏中，觉得不合适废弃，几周几个月的工作就白干了，甚至这个创意不错，造成以前其他东西不够好，把以前其他东西推倒重来，那浪费的工作量可能以月计。一部顶尖的作品，在很多不起眼的地方都经过了大量工作推敲。这沙子最后好歹还在最终游戏中包含了，更多创意点子细节，可能实现了因为各种原因都没加进去最终成品游戏</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>hallowilliam: </b><br>
<span>barry.allen 发表于 2020-5-8 16:52</span><br>
<span>native</span><br>
<span>欧美游戏公司的套路是程序员进公司底薪极低，要想赚IT业平均工资就得加班，加到天荒地老 ...</span><br>
<span>毕竟游戏行业和其他it不一样啊，我也只是作为国内同行（虽然我不是码农）感觉他们已经不错了。</span><br>
</p><p><b>根正苗红: </b><br>
<span> 本帖最后由 根正苗红 于 2020-5-9 10:13 编辑 </span><br>
<span>barry.allen 发表于 2020-5-8 16:52</span><br>
<span>native</span><br>
<span>欧美游戏公司的套路是程序员进公司底薪极低，要想赚IT业平均工资就得加班，加到天荒地老 ...</span><br>
<span>全职员工一般没有加班费。按小时拿钱的合同工才有。这行业就算不比炼丹，也没到底薪极低的程度。起码比作电影的工资高多了。</span><br>
<span>— from vivo NEX S, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>ataraxian: </b><br>
<span>Stellar_Frost 发表于 2020-5-8 07:11</span><br>
<span>说“苦行”的，这种超级大组里工作也就是一高级螺丝钉吧。单飞出去做indie爆肝还能拿自我实现去解释 ...</span><br>
<span>瑞典是高福利国家，“混吃等死”是国家特色</span><br>
<span>那么这篇夸p🐍的文章哪里可以看到呢</span><br>
</p><p><b>米兰球迷: </b><br>
<span>pds也很爽，有事没事就放假，更新直接抄mod，舒服的1p，然后罗马就暴死了</span><br>
</p><p><b>漫漫来: </b><br>
<span>还是那句话，鱼与熊掌不可兼得，既想要朝九晚五又想要goty是不现实的，准时下班的结果就是育碧这种发售时问题一大堆打售后靠补丁救命的垃圾游戏。作为劳动人民我非常理解996的痛苦，也非常支持员工维权，但是作为玩家，只要到手的游戏足够好玩，游戏公司的员工996还是007对我来说都无所谓</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Stellar_Frost: </b><br>
<span>ataraxian 发表于 2020-5-9 10:37</span><br>
<span>瑞典是高福利国家，“混吃等死”是国家特色</span><br>
<span>那么这篇夸p🐍的文章哪里可以看到呢 ...</span><br>
<span>其实就一句话，我忘记是谁说的了</span><br>
<span>只是觉得蠢驴这种对员工来说挺舒服的</span><br>
</p><p><b>prattwhitney: </b><br>
<span>做创意工作不都这样么</span><br>
<span>你写小说也好，拍电影也好，画画也好，做音乐也好，做游戏也好，只要是做创意工作就意味着你每做一件事情肯定都是要搞出新花样，新花样就意味着你要大量的试错，不能复用之前的东西，其实大量的时间就花在试错上面 没有人在做创意工作是从头开始就完全想好然后执行得非常合理高效最后弄出来一个好东西的，如果这个东西和你一开始的构思完全一致，那只能说明你一开始的构思就不怎么样</span><br>
<span>打磨细节有什么可奇怪的，为了受众根本注意不到的东西打磨细节是特别正常的事情，可能整个作品由一万个细节构成，一个受众最多能看到其中500个，但是你自己就得对这一万个负全责</span><br>
</p><p><b>zhuangku556: </b><br>
<span>Chia 发表于 2020-5-7 18:15</span><br>
<span>每一代都是“大幅改进了开发工具”，但每一代都跟不上开发规模的膨胀。</span><br>
<span>只要3A模式不在商业上尝到真正的 ...</span><br>
<span>3A模式暴死，柏青哥模式接盘？那这个世界真是太美好了</span><br>
</p><p><b>ffmzsj: </b><br>
<span>发售了！解脱了！哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>amber1768: </b><br>
<span>解脱了。。。</span><br>
</p><p><b>蔺无双: </b><br>
<span>现在来看虽然有些马后炮，不过Bruce的离开真的搞出了大问题</span><br>
</p><p><b>南去: </b><br>
<span>所以这是先做了埃比线，试玩反馈不好把艾莉线硬怼上去的吧，可怜员工了。</span><br>
</p><p><b>cjcjason: </b><br>
<span>希望某媒体在大肆赞颂这游戏多奇迹伟大的时候想想996的顽皮狗员工们</span><br>
<span>但与此同时，还有一些人（其中不乏现任员工）告诉我他们其实希望这款游戏失败。如此重要的项目的失败或许会让顽皮狗意识到这不是制作游戏的最佳方案，这种程度的牺牲不是必需品，这个项目可能不值得所有人失去这么多。也许，无论他们赢得了多少年度游戏提名、他们的 Metacritic 评分有多高，乔尔那一根根眉毛或麻袋里一颗颗沙粒都不值得这所有的付出。</span><br>
</p><p><b>RookieTnT: </b><br>
<span>cjcjason 发表于 2020-6-22 19:12</span><br>
<span>希望某媒体在大肆赞颂这游戏多奇迹伟大的时候想想996的顽皮狗员工们</span><br>
<span>某媒体可是高度赞扬这种996的嗷。 说这是成就伟大作品必要的牺牲嗷</span><br>
</p><p><b>madbird302: </b><br>
<span>换做咱们的一句一句俗语，这图的什么呢？</span><br>
</p><p><b>harry3: </b><br>
<span>《奉献》by 稽核</span><br>
</p><p><b>43453: </b><br>
<span>两个月后，Bruce Straley 离开了顽皮狗，并留给了顽皮狗一个难以填补的空白。Bruce Straley 在工作室内部备受员工们的尊敬并被大家视作为一个严苛但又平易近人的领导者，游戏开发的每个环节都会有他的把控。</span><br>
<span>……</span><br>
<span>到2018年底， 顽皮狗的大多数部门都进入了赶工模式， 员工们需要靠加班来完成所有的任务。 有些人不得不加班是因为他们的工作量已无法在8个小时内完成；还有些人则是因为同事间的沟通交流不畅所致。 比如一位设计师必须等收到来自领导的反馈后才能下班，但他的这位领导可能一整天都在开会，直到下午6、7点才有时间回复他；或者一位动画师被困在办公室里却又无事可做，因为他在等编剧和设计师们给出下一步的指示。</span><br>
<span>=====</span><br>
<span>难怪最终产出这幅模样，有一群优秀的士兵，没有了把他们团结起来的人。</span><br>
<span>虽然成品像一个丑陋的缝合怪，但是切成碎块分开看都是极品的食材</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1933282[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>当TLOU2箭在弦上，顽皮狗的员工们却在想何时解脱[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1933282-1-1.html</link>
      <description>当TLOU2箭在弦上，顽皮狗的员工们却在想何时解脱&#13;
 本帖最后由 zhangqq_010 于 2020-5-7 16:25 编辑 

原文链接：https://www.gcores.com/articles/123355
&#13;
导语：此文章原于2020年3月12日发布于Kotaku，原作者 Jason Schreier ，文章内容主要围绕几位顽皮狗员工在公司的工作经历和公司文化来展开，同时此文章也是在2020年5月3日发布的 GadioNews新闻节目中所提及的那篇关于顽皮狗公司加班问题的文章。本人水平相当有限，如有纰漏还望各位指正，无法忍受的朋友可以点击下方链接阅读原文或查阅其它译者翻译的版本，总之希望大家在讨论前先读一读这篇文章。
&#13;
原文链接：《As Naughty Dog Crunches on The Last Of Us II, Developers Wonder How Much Longer This Approach Can Last》。
&#13;
二月的某个周五夜里，当几位顽皮狗的员工们正在加班赶《最后生还者2》的进度时，突然传来一声巨响。一根巨大的金属管从天而降，砸在工位旁边—— 如果它掉落的位置再偏移几英尺，后果不堪设想。当时已经过了晚上9点， 楼上的建筑工人们想当然地认为在这个时间肯定没人了。但在顽皮狗，任何时候都有人。
&#13;
大楼的主人反应敏捷，迅速解雇了整个施工队并雇佣了一批新人，又安装了全新的安全设施，来确保这样的意外事故不会再次出现。一场有惊无险的意外看似平息了，但在顽皮狗内部，事情或许才刚刚开始。某些员工表达了不满：加班的程度已经到了受到深夜施工威胁的程度，他们认为这样的工作环境象征着一种不健康的职场文化。
&#13;
顽皮狗最新的作品《最后生还者2》即将在5月29日发售（注：现已改为 6月19日），而此时游戏的开发者们为了完成这一目标还在办公室没日没夜地工作着。一个困扰顽皮狗员工们多年的问题再次萦绕在众人的心头：这一切值得吗？
&#13;
就像一位顽皮狗的开发者说的：“ 这无疑是一款杰作，但我们为它付出了巨大的代价。 ”
&#13;
超时工作在游戏行业是个普遍现象，几乎在每款游戏发售前的数周甚至数月里，它的开发者都得加班加点，可即便如此顽皮狗在整个行业里也显得格外突出。无论是《神秘海域》系列还是《最后生还者1》，顽皮狗的游戏总是会受到广泛的认可和称赞，那些超级逼真的画面和丰富生动的细节可能只有在顽皮狗的游戏里才会出现。比如在《神秘海域4》里射中一个麻袋后袋子里的东西会流出来而麻袋会瘪掉；又或者在《最后生还者1》中用手电筒照向艾莉的脸时她会眨眨眼睛然后转身避开。这些细节之所以存在是因为顽皮狗在内部建立了一种完美主义的文化，在此影响下创造出来的游戏必须是伟大的，无论需要花费多少成本。
&#13;
https://image.gcores.com/7108855e-acc3-401a-b005-3e2e95305bb1.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
许多在顽皮狗工作多年的人谈及这家工作室时常常会给出两种极端的评价，它可以同时成为世界上最好和最差的公司。在顽皮狗工作往往意味着你将参与到一款备受喜爱且广受好评的游戏的开发中，并与这个领域里最杰出的艺术家和工程师们一同工作。但与此同时，它也意味着当工作室开启赶工模式后，你将面对每天12个小时甚至更久的工作时长和周末加班，个人的身体健康、人际关系、私生活都需要献祭给这座“游戏圣坛”。
&#13;
一位前顽皮狗的员工表示：“公司当然也会关照员工，他们会提供食物，也鼓励员工休息。但在多数情况下，这一切的言外之意是：‘ 不惜一切代价完成这项工作。 ’”
&#13;
这种文化的副作用显而易见，2016年发售的《神秘海域4》的20位非主要设计师里已经有14人离开了顽皮狗。这显然对《最后生还者2》的开发造成了严重的影响， 同时还让人们开始怀疑顽皮狗的这种开发模式的可持续性。一些顽皮狗的老员工已经容忍甚至有点享受这样的工作环境，也有少数人找到了准点下班摆脱加班的办法， 但那些接受Kotaku采访的人表示这是一种难以为继的氛围。
&#13;
一位《最后生还者2》的开发者表示：“ 不能在每次做游戏时都一遍又一遍的重复这种方法，因为它不可持续。你会在某个时间点突然意识到 ‘不能再这样下去了，我不再年轻，也没法熬夜工作了。’ ”
&#13;
这篇关于顽皮狗企业文化的文章是我（指原作者Jason Schreier，下同）基于对13位现任和前任顽皮狗员工的采访编写而成，由于顽皮狗的内部规定他们都只能匿名。 另外还引用了我在2017年出版的《血、汗和像素》（Blood, Sweat, and Pixels）一书中的部分内容，这本书详细记录了《神秘海域4》 坎坷的开发过程。和往常一样，贸然分享这些开发者们的牺牲经历充满了风险，因此我们不得不谨慎行事，以保护他们。
&#13;
我们还向顽皮狗工作室的管理层提出的采访请求，不过索尼和顽皮狗的一位代表回绝了采访并拒绝发表评论。
&#13;
https://image.gcores.com/eedf591b-bd80-4e6a-b191-d67110c2263b.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
赶工加班在顽皮狗早就不是什么秘密，在招纳新员工时这家工作室会直截了当的谈及这方面，管理者们也会有意去招揽那些在艺术、设计、编程以及所有之相关的完美主义者。顽皮狗想雇用的是那种愿意为改善游戏质量而在办公室待到很晚的人，就是那种愿意花时间让一个麻袋被射中后变瘪的人。在顽皮狗，没有人会要求开发者们加班赶工。但就算没有人去主动要求，他们仍然会去加班。
&#13;
 在2016年10月，距离《神秘海域4》发售已经过去了5个月，我参观了顽皮狗在加州圣莫妮卡的办公室并采访了大约20位这款游戏的主要开发者，询问了他们关于这款游戏的开发经历。他们坦率的表示这是个非常困难的过程，被压缩的计划表、没完没了的加班和工期临近的压力让这款游戏差点没能被做完。在《神秘海域4》开发的中期出现过一次充满戏剧性的项目重启，这直接导致顽皮狗的老编剧 Amy Hennig 的出走。最终这个项目被 《最后生还者1》 的制作人 Neil Druckmann 和 Bruce Straley 接手，他们对此感到非常懊恼。Neil Druckmann 和 Bruce Straley 二人重写了剧本并迅速做出决策和部署以确保员工们都有活干，要知道当时留给整个团队的时间只剩下不到两年。
&#13;
采访期间 Bruce Straley 告诉我他希望在做下一款游戏时这种赶工加班能够有所缓解。他还说道：“我再也不想去做《神秘海域4》了。 如果你现在在办公室四处逛逛会发现整个团队干劲十足，笑容随处可见，大家都对正在做的事情感到兴奋，那是因为我们现在已经经历了太多......”
&#13;
两个月后，Bruce Straley 离开了顽皮狗，并留给了顽皮狗一个难以填补的空白。Bruce Straley 在工作室内部备受员工们的尊敬并被大家视作为一个严苛但又平易近人的领导者，游戏开发的每个环节都会有他的把控。当我于2018年的一期 Kotaku 播客节目 Splitscreen 里询问他有关离职的事情时，他明确表示那时候他已经筋疲力尽。他说道：“如果我重回那个工作岗位，很难想象自己还能像制作《最后生还者1》或《神秘海域2》时那样精力充沛。所以我察觉到了我内心的一些变化，也开始有了一些其他的想法，比如：‘好吧，让我们看看顽皮狗之外还有些什么。’ ”
&#13;
https://image.gcores.com/edceb378-bb93-4672-ac56-9b10e34c06d1.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
《神秘海域4》之后，顽皮狗内部被分成了两个组。人较多的一组去负责制作《神秘海域4》的 DLC《神秘海域：失落的遗产》 （后来它被拓展成一款独立作品），对一些人而言这款作品带来的压力甚至要比《神秘海域4》更大，曾有一位开发者对我说“这是我这辈子经历过最糟糕的项目”。另一组则去负责工作室下一个大项目的预开发工作——《最后生还者2》。
&#13;
这次为了避免重蹈《神秘海域4》的覆辙，Neil Druckmann 和其它主管们早早地聚在一起，试图尽可能准确地规划出 《最后生还者2》的“样貌”。一位开发者曾说：“他们提前拟定了许多游戏的大体框架和细节，看上去好像真的找到了一个避免长时间加班赶工的办法。”
&#13;
可惜计划赶不上变化快，在游戏开发这件事上尤其如此。顽皮狗在2018年的E3上进行了游戏演示并向受邀着提供了demo试玩，最终收集到的试玩反馈让制作人们感觉他们之前做了很多无用功。某些故事情节未能引起玩家们的共鸣，某些角色的受欢迎程度也不如创作者预想的那样。最终 Neil Druckmann 和其他主管们开始了修改和重做的工作。 一位开发者说道：“从那时起工作就开始发生改变了。我们需要增加更多内容，以便它能讲述更多的故事或者为玩家提供更丰富的叙事节奏 。 ”
&#13;
这种开发过程中的反复与迭代在任何一款游戏身上都不少见，它也经常会激发出顽皮狗游戏里最令人记忆深刻的东西，比如《最后生还者1》里那个标志性的长颈鹿场景就并没有出现在最初的剧本里。也有很多在纸面上看起来不错的点子在落实进游戏之后表现得十分糟糕，可当开发者意识到这一点时他们往往已经付出了几个月的辛勤劳动，这可以说是任何游戏的开发过程中最具有挑战性的地方。不过在整个制作过程中，开发者总是难以抵制去添加新创意的冲动。
&#13;
https://image.gcores.com/472745ea-ef06-4de2-a757-35f15e40b458.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
不断的修改和增补让《最后生还者2》这个项目的规模与日俱增，很快就让顽皮狗此前的任何一款作品都无法与它相提并论。 Neil Druckmann 在之前就曾说过：“我们很早就意识到这将会是顽皮狗35年的历史中规模最大、最富有野心的一款作品。想要讲好这种故事游戏的规模也必须宏大。”
&#13;
到2018年底， 顽皮狗的大多数部门都进入了赶工模式， 员工们需要靠加班来完成所有的任务。 有些人不得不加班是因为他们的工作量已无法在8个小时内完成；还有些人则是因为同事间的沟通交流不畅所致。 比如一位设计师必须等收到来自领导的反馈后才能下班，但他的这位领导可能一整天都在开会，直到下午6、7点才有时间回复他；或者一位动画师被困在办公室里却又无事可做，因为他在等编剧和设计师们给出下一步的指示。再比如美术们会突然要求程序们让“某处的爆炸和**声看起来恰到好处”。
&#13;
 “很多时候你必须把手头的活放到一边，来完成一些临时加塞的工作，”一位顽皮狗开发者说。“原计划里的工作的优先级常常要被排在最后。”
&#13;
在《最后生还者2》的开发过程里，这几乎成了一个永无止境的循环。“你会感觉自己有义务在办公室里待的再久一点，因为每个人都在这样做。”一位前员工说。“如果需要在游戏里添加一段动画而你没能留下来帮助动画师完成它，那你就是在妨碍他的工作，并且还可能受到埋怨。这都不需要用言语去表述，只要一个眼神你就明白他的意思：‘伙计，就因为你昨晚没待到11点，我可被坑惨了。’ ”
&#13;
在游戏开发的过程中，游戏的各部分总是一直在变化，但没有确切的方法来判断所有这些变化是否在让游戏变得更好。一位顽皮狗开发者说：“ 他们可能低估了这样一个事实：当你已经为一款游戏工作了两三年后，你有时会想改变一些东西，并不是因为它真的需要改变，仅仅是因为你已经看得太久而产生了厌倦之情。而在这样规模的项目里，想要做到保持恰当的距离去审视作品绝非易事。 ” 
&#13;
https://image.gcores.com/169fe2a6-9ffe-4327-a40f-735634c1e1ef.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
对于某些顽皮狗的开发人员来说，最糟糕的情况是当一名高层决定废弃一些内容时，他们还不知道这件事，甚至正在为此而努力工作。 比如一位美术可能正在创作一栋《最后生还者2》里灾后美国的建筑，却不知道到这个场景已经被大幅修改或者砍掉了。开发者们可能会在几天甚至几周之后才发现这件事，从而导致无数个小时的工作成果被浪费掉，这些额外的开发压力会给人带来一种强烈的沮丧感。
&#13;
在工作室内部，这种管理上的矛盾冲突并不罕见。在《神秘海域4》的开发过程中，Bruce Straley 和 Neil Druckmann 就曾对于某个潜行场景中的敌人配置问题产生了分歧，而这最终带来的结果是3名开发者浪费了3个星期的时间。
&#13;
许多游戏工作室会将此类问题的解决寄希望于产品部门，产品部门会专门负责整个团队的组织、后勤和沟通等方面的工作。产品经理的职责是追踪所有开发者的工作进度，协调不同部门需求，并确保这个团队的工作都在按计划进行。 
&#13;
但在顽皮狗，没有产品部门。 随着时间的推移，顽皮狗也尝试雇佣了几位产品经理来协助安排日程和完成其他任务， 但这家工作室的理念一直都是每个人都应该做自己的制作人。一方面，这创造了一个强大的自主创作的氛围，设计师和艺术家可以自由挥洒他们的创意从而让顽皮狗的游戏变得独一无二。如果他们想让一个麻袋被射中后变瘪，就无需为此去处理冗余的上下级关系。
&#13;
但在另一方面，没人能让《最后生还者2》的开发者们保持顺畅的沟通，或者阻止他们“为了修改而修改”。也没人会去告诉任何人停止熬夜加班。 
&#13;
 “这是个了不起的创作环境，但代价是你回不了家。”《最后生还者2》的一位开发者如是说。
&#13;
正是由于这些问题，过去5年里顽皮狗的人员一直在流失。这些人的离开令人沮丧，不仅是因为大家要和老朋友们说再见，更因为他们离开后所留下的空缺让问题变得愈发糟糕。
&#13;
https://image.gcores.com/595b7812-fce5-4a51-a22a-04a14fcf910d.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
如果要说顽皮狗的哪个部门对游戏的开发制作起到的作用最重要，那肯定就是设计部门，它是所有决策的纽带。 顽皮狗的设计师会在游戏开发的各个部分充当管理者，他们需要和编剧、美术、音效、程序们一同合作，对各个层级的工作做出判断。这也是为什么大批设计师的离职会对顽皮狗造成重创。
&#13;
现在顽皮狗的老员工会将设计部门形容为陌生面孔的海洋。 由于当初从事《神秘海域4》开发的70%普通设计师和相当数量的美术如今都离开了顽皮狗，公司不得不启用经验不足的员工来填补这些空缺，这当中的许多人在《最后生还者2》项目启动之前都还不是顽皮狗的员工。
&#13;
每名新员工加入后都意味着要接受数周乃至数月的培训、了解团队其他成员工作方式。可是，老设计师只要2个小时就能完成的工作新员工得花上2倍或3倍的时间，他们在和团队形成默契之前，往往也很难准确理解总监们的想法。在《最后生还者2》的开发中，新来的美术和新设计师在一同工作时发现，他们对如何达到顽皮狗所期望的标准感到困惑，而顽皮狗的管理文化又让这种困惑加剧，因为在顽皮狗“反馈通常意味着坏消息”。（工作室里有一条不成文的规定，“ 如果你什么都没听到意味着你做的很好。”）“这有点像是盲人领着盲人边兜圈子边找出路” 一位开发者说。 
&#13;
正因为如此，顽皮狗在过去一直不愿意雇佣那些缺乏经验的初级员工。顽皮狗对细节要求的标准如此之高，以至于经验不足的人不大可能在刚上手时就做得很好，这就不可避免地导致了返工和加班。 
&#13;
一位开发者表示：“顽皮狗的主要设计师们希望那些新来的短期合同工能做到和老员工们一样高的标准，这太荒谬了。这让那些新人感觉压力倍增，糟糕透顶。”
&#13;
https://image.gcores.com/926291d9-8dbb-4d96-ba44-4e57239aa98e.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
导致设计部门人员离职的原因有很多，这其中有对领导的不满、缺乏升职机会或是因为 Bruce Straley 的离开，但据前员工和现员工透露，目前逼走员工的最主要原因还是顽皮狗的加班文化导致许多设计师精疲力尽。 自《神秘海域4》以来美术部门也流失了大批员工，其中不乏主管和艺术总监这样的管理层。“管理团队相当缺人，可公司从来没有尝试过雇佣更多管理者。”   美术部们的一位开发者说。
&#13;
在历经了《神秘海域4》和《神秘海域：失落的遗产》惨烈的开发过程之后，顽皮狗发现自己已经别无选择，为了制作《最后生还者2》，他们不得不去雇佣大量没经验的新员工和短期合同工，可即便这样他们也没去解决那些造成老员工们纷纷离职的根本原因。几位顽皮狗的员工觉得等到《最后生还者2》发售之后大约六个月，团队项目奖金一到手就会有更多人离职，他们自己也在计划这件事。 
&#13;
这个循环还在继续。
&#13;
2019年9月24日，顽皮狗宣布《最后生还者2》将于2020年1月发售。一个月后，管理层告诉员工游戏的发售日将推迟3个月，定在2020年5月29日。对开发团队来说，这意味着超时加班周期又被拉长了。 关于这次跳票的具体原因我们不得而知，但很明显，这意味着开发者们又得忙活3个月。
&#13;
有些员工觉得这是个天大的好消息，因为如果他们必须在2月份交工，《最后生还者2》很可能会是一团乱麻。这3个月将会给游戏带来巨变。但对于那些在早已厌倦在办公室里度过漫漫长夜和周末时光的人来说，延期代表着他们还要再多忍受3个月的枯燥工作。游戏虽然延期，但顽皮狗的老板们强调所有人要保持之前的工作强度。 一位开发者表示： “有人以为延期可以减轻团队的工作压力或者每天的工作量，那真是大错特错。他们重申的第一件事就是要我们别懈怠工作。”
&#13;
2月中旬，顽皮狗又争取到了两周的时间，说服索尼推迟最终进厂压盘的时间，以便他们有更多的时间去修复漏洞。这一举动无形中再次强调了老板们的旨意：不要松懈。顽皮狗的主管们从不会主动开口要求员工加班，这是一句潜台词，并最终被所有人理解和接受。许多人也乐于投身于此，他们希望竭尽所能地去为游戏添砖加瓦， 渴望能够投入尽可能多的时间来让《最后生还者2》变得伟大。 
&#13;
https://image.gcores.com/68ff6a73-f9e9-483c-9cc4-ec0df7f61d47.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
“这就是为什么顽皮狗总是在赶工加班。” 一位开发者说道，“没人会去限制员工们加班，员工们也会去挑战自己的工作极限，哪怕最后收效甚微。工作室在招人的时候就希望应聘者身上具有这种特质，希望他们乐于为游戏付出更多的额外时间且无论最后的结果是好是坏。 ”
&#13;
在写这篇文章时，我听到了许多关于员工们的“趣闻”。 有的员工生病后会戴着口罩来上班，即使他咳嗽得很严重（在新冠疫情爆发之前）。他们时常没空吃饭或洗澡。一位开发者告诉我，他觉得有的人已经被拴在了办公桌前，他们都不愿抽出时间去食堂或酒吧享受免费的加班晚餐。
&#13;
确实有一些人找到了避免加班的方法，他们会在8小时内高强度工作然后准点离去。但对绝大多数员工而言，办公室内无法言喻的社交压力会迫使你待在这里。当所有人都计划加班到半夜时没人愿意做那个在6、7点钟就下班的人；也没人愿意做那个周六不在办公桌前让艾莉的每根头发都看起来完美无缺的人。在办公室里没人会提醒你该回家了。
&#13;
顽皮狗内部有些正式员工对这种文化非常认同，这也是它赖以存续的根基。这些人往往薪水丰厚、所受待遇公平，在项目结束之后还能享受超长的假期。他们虽然没有加班费，但在游戏发售后会拿到一笔相当可观的奖金。而那些短期合同工和时薪工就不太一样了。这些非正式员工可以拿加班费，待遇和加州普遍的标准一样，工作超过8小时的部分1.5倍薪水、超过12小时的部分2倍薪水，但他们没有资格拿高额奖金或其他津贴。因此为了获得转正的机会，这些短期合同工也会拼命加班。
&#13;
一位顽皮狗的员工说：“工作室内有个心照不宣的共识，大家都为自己正在创造年度游戏、最顶级的游戏、最令人惊叹的艺术品而感到自豪。这当然没错，但我不知道他们有没有算过自己为此付出了多少。”
&#13;
另一位开发者告诉我：“他们从未看到过另一条出路，因此也不相信这世上还有其他通向成功的道路。”
&#13;
正如顽皮狗总裁 Evan Wells 在2016年10月告诉我的那样，管理层们在积极地招揽工作狂。   Evan Wells 说：“我们在制作每款游戏时都有加班赶工的现象，但我们从不改变每周40个小时的预期工作时长，以及每天上午10点30分到下午6点30分的核心工作时间段......员工们确实投入更多的时间去工作，但这都取决于他们自己的个人状况。”
&#13;
“员工们顺其自然地就这样做了，” Evan Wlles 继续说道。“这是因为我们雇佣的是一群对游戏制作富有进取心和激情的特殊人才，他们渴望在行业里留下自己的足迹。他们就是为了这个才来顽皮狗的。”
&#13;
https://image.gcores.com/a6882646-8ca2-4c59-ae8e-676935d3bee0.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
但他们还能在顽皮狗待多久？这一切还能持续多久？随着越来越多的顽皮狗员工结婚、生子或者激情被消耗殆尽（可能是加班所致也可能是受不了顽皮狗的工作风格），不难想象一两年之后那些曾经参与过《神秘海域4》的开发者里还会有几人继续留在这里。随着时间的推移和距离的拉开，曾经那些加班的激情将轻易的转变成惭愧和悔恨。几名老员工对我坦言他们也曾高度认同公司的这些理念，就像斯德哥尔摩综合症一样（ 注：是一种心理学现象，指被害者对于加害者产生同情，认同加害者的某些观点和想法，甚至反过来帮助加害者的一种情结 ），但如今他们意识到这对他们身体的方方面面都产生了不健康的影响。
&#13;
几位前员工和现员工都觉得如果公司不去想办法解决加班赶工的问题，顽皮狗很可能会面临解散。尽管一些老员工大概永远都不会离开这里（毕竟他们曾与顽皮狗一同茁壮成长，像顽皮狗这样注重细节的游戏工作室世界上也难寻它家），但过去几年的一些变故表明这也绝非不可能。在《神秘海域4》和《神秘海域：失落的遗产》项目结束后， 就连一些为顽皮狗工作超过10年的设计师和美术也辞职了。一位开发者表示，他在2017年底到2018年期间，几乎每周都会收到新的告别邮件。 
&#13;
5月29日，《最后生还者2》即将发售。那些为它工作过的人们告诉我他们坚信这将是一款非凡的游戏，是顽皮狗不惜代价追求卓越道路上的又一座丰碑，是顽皮狗有史以来做过的最好的游戏。
&#13;
但与此同时，还有一些人（其中不乏现任员工）告诉我他们其实希望这款游戏失败。如此重要的项目的失败或许会让顽皮狗意识到这不是制作游戏的最佳方案，这种程度的牺牲不是必需品，这个项目可能不值得所有人失去这么多。也许，无论他们赢得了多少年度游戏提名、他们的 Metacritic 评分有多高，乔尔那一根根眉毛或麻袋里一颗颗沙粒都不值得这所有的付出。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>000000: </b><br>
<span>421062724 发表于 2020-5-7 17:51</span><br>
<span>同样是996。</span><br>
<span>你愿意在充满创造力的顽皮狗996，然后回不了家。</span><br>
<span>还是愿意在垃圾公司做着垃圾游戏996，同样回 ...</span><br>
<span>“在为育碧工作的最后一天，当我向同事们说再见的时候，没有任何人问我为什么离开。事实上，很多人甚至有些嫉妒我，即便他们也参与过《刺客信条：枭雄》的开发，实现了自己的职业梦想。我确信，很多职业游戏开发人员都知道我选择离职的原因。”文章写道。</span><br>
<span>比德利在2005年加入育碧魁北克工作室。他回忆称，自己是育碧魁北克工作室落成后首批入职员工员工之一，当时整个团队大概有30人。“当时我很兴奋。为了庆祝，我甚至预支自己未来薪水，花2000美元购买了一部全新吉他……绝大多数从事游戏开发的人都富有激情，爱玩视频游戏，热爱游戏创作。在育碧，我玩游戏和开发游戏还能拿工资，那种感觉真是比假期还美妙。”</span><br>
<span>为育碧工作的头两年时间里，比德林参与了多款PSP游戏的开发，其间积累技巧和经验，还结识了数位好朋友。据比德林回忆，当时在育碧魁北克工作室，游戏研发团队规模不大，通常介于15-25人之间。“大家都彼此相识。就像一个小家庭，虽然我们都是菜鸟，但拥有很好的团队合作精神。”</span><br>
<span>在后来，育碧魁北克工作室接到任何，开发《波斯王子》新作的Wii版本。这个项目延续了大约3年时间，并最终促成了一款叫做《波斯王子：遗忘之沙》（Prince of Persia: The Forgotten Sands）的游戏诞生。“这是我效力育碧期间最引以为豪的一款游戏。在游戏开发过程中我很快乐，享有‘所有权’。”比德林写道。“我的意思是，我相信我的作品能够对游戏产生重大影响，我的贡献是很重要的。因此，我非常有动力，希望它能够成为全世界最优秀的一款游戏。”比德林表示，《波斯王子：遗忘之沙》的研发团队规模最大时约有75人。在游戏开发过程中，他与绝大多数成员有过互动。</span><br>
<span>随后比德林接到的新任务是将《刺客信条3》移植到WiiU平台。“我们团队一开始只有2名程序员，规模最大的时候也就只有大约15人。”他说。“这样的挑战让我感到兴奋。由于WiiU的各方面机能不如PS3和Xbox 360，很多人都不看好这个移植版本的项目。但在差不多一年后，我们面向WiiU平台推出了《刺客信条3》，它相当成功。“</span><br>
<span>在《刺客信条3》WiiU版本推出后，比德林先后向领导层提出两个游戏研发项目，所涉及到的团队规模相对较小但大家都士气高涨，但因为种种不便透露的原因，两个项目都在内部被叫停。“参与那两个项目让我非常开心，因为团队规模较小，我能够对游戏创意提出我的想法。对于像我这样的技术工作者来说，这是此前从未有过的体验。对于小项目，你的个人贡献总是会更明显，动力和成就感也会更强烈……有一位前同事说得好，我已经尝到禁果滋味，就再也忘不掉了。”</span><br>
<span>再接下来，育碧魁北克工作室作为主力开始了《刺客信条：枭雄》的研发。“这是魁北克工作室第一次抢走蒙特利尔工作室饭碗，主导开发一款《刺客信条》游戏，可我一点都不开心不起来。”比德利回忆道。“我还在想念我那两个心爱的项目……随着时间推移，游戏研发进度往前推进，团队规模变得原来越大。这是所有3A游戏都会遇到的问题：人太多了。在全球范围内，我们与大约10间工作室合作开发《刺客信条：枭雄》，每天24小时不停歇。当某个工作室的成员入睡时，另一间工作室的成员刚刚醒来。”</span><br>
<span>“既然人这么多，就必须得给每个人明确分工了。这意味着任何人都无法熟悉一款游戏的所有系统。研发工作室逐渐变得就像汽车工厂的一条装配线，当大家意识到自己置身于一个巨大产业链内，有可能被替代时，自然而然就会士气低落。”比德林感慨。</span><br>
<span>与此同时由于团队规模庞大，拥有不同专长，身处不同岗位的人经常发生争执。“通常情况下，谁的声音大谁就赢。哪怕这一点意义都没有。”比德林写道。“良好的沟通也变得几乎不可能实现。你如何确保将正确的信息传递给正确的人呢？你无法与每一个人交流，信息过载了。这经常会让大家觉得沮丧。”</span><br>
<span>“此外，一项决策的制订经常牵涉到太多人。如果某次涉及到决策制订的会议有20人参与讨论，那样会效率太低。但如果你只邀请少数几名成员参与会议，又会令其他成员感到沮丧。低效会议无法产出好的决策，但从长远来看，只有少数人士参加的会议又有可能不利于团结士气。”比德林说。“（在3A游戏公司，你的职位晋升得越高，对游戏研发的具体影响就越小。你要么成为某个技术领域的专家，要么就是天天写邮件、开会的高级管理者。你就像杯中的一滴水，而一旦意识到这一点，你的‘所有权’将会在阳光下蒸发。没有所有权，你就不会产生动力。”</span><br>
<span>顽皮狗员工已经处于一杯水的阶段，创造力离自己越来越远</span><br>
<span>jason这篇比较相当向着顽皮狗说话了，所以在视频泄露后才地震</span><br>
</p><p><b>luowei_nowe: </b><br>
<span>时之放浪者 发表于 2020-5-7 20:03</span><br>
<span>还是产品线太单一了。抱着一个顶级ip就肯定压力很大。任地狱工作氛围宽松是因为顶级ip多。有的是时间给你去 ...</span><br>
<span>以前有过报道，任天堂某个项目组（没有点名）因为游戏做了很久都没达到发售的要求，员工的心理压力也很大。</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span> 本帖最后由 000000 于 2020-5-7 20:15 编辑 </span><br>
<span>luowei_nowe 发表于 2020-5-7 19:57</span><br>
<span>反例，任天堂从没爆过加班丑闻。</span><br>
<span>What was company culture like at Nintendo back then?</span><br>
<span>It was very 80s Japanese. Do a YouTube search for 80s Japanese company, they'd have all been like that - there are so many documentaries about the boom period of Japan, the 80s, where they're all copying the US, make it Japanese then make it better and resell it to the world, and they were really good about it. They were really cocky, everyone's being paid really well, but they couldn't figure out the culture. The culture was still basically old-school - it's like being in a school, or the army. You come in at 8.30am, you have a bell at 8.45am to tell you to start working. Everything's regimented. You work your arse off and go home at 11pm at night, then go home and sleep a few hours. And we refused to do that. At the end of Star Fox, when we were working really stupid hours, we thought we were being taken advantage of. We didn't see the bigger picture, that we're 19-year-old kids working with Miyamoto.</span><br>
<span>You have an image of Nintendo - or certainly I did - that it's like Willy Wonka's Chocolate Factory, this magical world where all the games come from.</span><br>
<span>No, it's a factory.</span><br>
<span>Was there any sense of occasion, that you were doing something big?</span><br>
<span>Never. We had this game, we had a schedule and we had to do it otherwise... Well, who knows what would happen.</span><br>
<span>So there was no sense of magic?</span><br>
<span>Not at all. I don't think there is now either. It's such a clinical, rigid way of working. It amazes me they get so much creativity out of that place, with Zelda and Mario. You go there and it's white, it's clinical cubicles and bells ringing for lunch and for going home and that's it. How they get any creativity out of that place is beyond me. But they do do it.</span><br>
<span>Giles Goddard is one of the very few non-Japanese people who have worked at Nintendo’s Japanese headquarter. He’s probably most famous for working on games like Star Fox and Stunt Race FX with fellow Brit Dylan Cuthbert with their company Argonaut Software. </span><br>
</p><p><b>黄字: </b><br>
<span>flyreder 发表于 2020-5-7 17:25</span><br>
<span>所以老任真的就像火星来的，跟这个世界的企业文化完全不同，没听过内部走什么幺蛾子，不过也可能是老任给钱 ...</span><br>
<span>老任钱不多。</span><br>
<span>不过京都本部消费也不高就是了。</span><br>
</p><p><b>421062724: </b><br>
<span>000000 发表于 2020-5-7 20:04</span><br>
<span>顽皮狗员工已经处于一杯水的阶段，创造力离自己越来越远</span><br>
<span>jason这篇比较相当向着顽皮狗说话了，所以在视 ...</span><br>
<span>成熟的工业游戏必然螺丝钉，但好歹这几个厂游戏做的还是可以的，你就算跳槽履历也好看。</span><br>
<span>国内找个做传奇页游公司呆一呆，还不是加班加成狗，一样螺丝钉，跳槽别人一看你做传奇的，emmm</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span> 本帖最后由 000000 于 2020-5-7 20:38 编辑 </span><br>
<span>421062724 发表于 2020-5-7 20:22</span><br>
<span>成熟的工业游戏必然螺丝钉，但好歹这几个厂游戏做的还是可以的，你就算跳槽履历也好看。</span><br>
<span>国内找个做传奇 ...</span><br>
<span>在顽皮狗工作的员工，履历自然之前就已经是在大厂跳槽的吧</span><br>
<span>这有点像类似抑郁症成企业高管通病这样的文章，从一开始传奇页游的非顶尖从业者就不在讨论范围。</span><br>
<span>3A黑厂报道系列，诉求一直是作为行业内最顶尖的人，却在高负荷的工作模式上被榨干，对整个行业的持续性都不是好事。</span><br>
<span>毕竟塑造一个顶尖的业内往往需要数年，还有一个良好的环境。</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>古留 发表于 2020-5-7 19:48</span><br>
<span>你第一天工作么？</span><br>
<span>哪家公司会很明确地把加班剧烈程度以小时和天数明明白白告诉你的？</span><br>
<span>这里面都是心照不宣 ...</span><br>
<span>真以为顽皮狗那些员工进去前都是傻白甜？</span><br>
<span>你再看看这文章，里面并没有多少量化的证据证明顽皮狗比其他公司更肝，有的只是那些受其他更愿意加班优化游戏的员工所“拖累”而无法回家的员工的抱怨，有的只是那些非正式员工和短期合同工对正式员工的待遇差别上的抱怨。</span><br>
</p><p><b>pkuworm: </b><br>
<span>你看近几年暴雪就不加班，也不跳票，所以做出来的就是现在这样的鬼东西……</span><br>
</p><p><b>杉田悠一: </b><br>
<span>夺现实啊</span><br>
</p><p><b>yxzdr: </b><br>
<span>好奇r星有没有比这更严重。</span><br>
</p><p><b>田黄石: </b><br>
<span>flyreder 发表于 2020-5-7 17:25</span><br>
<span>所以老任真的就像火星来的，跟这个世界的企业文化完全不同，没听过内部走什么幺蛾子，不过也可能是老任给钱 ...</span><br>
<span>老任是日厂啊，你没发觉爆出加班的这几个企业都是欧美的吗。</span><br>
<span>日本那边可能觉得加班才是常态吧，没人觉得有任何问题。</span><br>
</p><p><b>zakufa782: </b><br>
<span>直接叫游戏开发者的异化不就好了</span><br>
</p><p><b>萱时令: </b><br>
<span>前作的光环太大了 像半条命3一样 不过v社是私人公司</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>嘉术2015: </b><br>
<span>文章看下来感觉还是管理有问题，现在3a游戏开发时间的大头就在美术上，游戏核心设计没构思好，想要个小修改就要来回折腾美术</span><br>
</p><p><b>awy47: </b><br>
<span>泥潭有些人在996icu的时候各个义愤填膺，碰到和自己利益有关的事的时候就说追求完美游戏的过程就是一种苦行，这种游戏设计没构思好，来回折腾美术程序的事居然还有人觉得理所当然？我真是看不明白了。</span><br>
</p><p><b>基情飞扬: </b><br>
<span>看内容顽皮狗内部阶级矛盾也挺大的</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span>awy47 发表于 2020-5-7 22:10</span><br>
<span>泥潭有些人在996icu的时候各个义愤填膺，碰到和自己利益有关的事的时候就说追求完美游戏的过程就是一种苦行 ...</span><br>
<span>就跟那些人造“奇观”一个性质。</span><br>
<span>你旅游去参观金字塔长城竞技场什么的，理智上知道这些都是封建皇帝或者大奴隶主用人命堆出来的玩意，但感情上却很难因此而去抵制。</span><br>
<span>当然，无法抵抗奇观魅力是一码事，不去同情劳动人民反而为封建皇帝奴隶主唱赞歌就是另一码事了。</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>老任在最难的时候聪哥主动自己减薪，尽量不裁人啊。而且他们的游戏堆时间你不会也做不出来啊。。。。为啥叫3a军备竞赛，就是自讨苦吃，最后伤了自己。当然作为玩家没有这些军备竞赛，也不会这么早玩到画质这么好的游戏，但是晚几年一定能玩到</span><br>
</p><p><b>六步走天下: </b><br>
<span>这里要吹一波业界良心GF，GF的游戏偷懒，但能让我进去工作的话我肯定是愿意的</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G950F, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>evanchenyu: </b><br>
<span>但与此同时，还有一些人（其中不乏现任员工）告诉我他们其实希望这款游戏失败。如此重要的项目的失败或许会让顽皮狗意识到这不是制作游戏的最佳方案，这种程度的牺牲不是必需品，这个项目可能不值得所有人失去这么多。也许，无论他们赢得了多少年度游戏提名、他们的 Metacritic 评分有多高，乔尔那一根根眉毛或麻袋里一颗颗沙粒都不值得这所有的付出</span><br>
<span>这就是泄露的原因吗？</span><br>
</p><p><b>caohhh: </b><br>
<span>evanchenyu 发表于 2020-5-8 00:10</span><br>
<span>但与此同时，还有一些人（其中不乏现任员工）告诉我他们其实希望这款游戏失败。如此重要的项目的失败或许会 ...</span><br>
<span>不是，见本文作者推</span><br>
<img src="https://p.sda1.dev/0/73530c03db03d93ba0d9a88978da6a04/IMG_1FDDC5BA7774356C2BC10B7E6EB7DCAF.png" title="https://p.sda1.dev/0/73530c03db03d93ba0d9a88978da6a04/IMG_1FDDC5BA7774356C2BC10B7E6EB7DCAF.png"><br>
</p><p><b>四氢化钠: </b><br>
<span>这样看来，小岛哥死亡搁浅这项目管理水平确实确实挺好。可能也是原来吃了亏，干脆下点刀法，别做这么多有的没的。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>evanchenyu: </b><br>
<span>看了楼里育碧的那篇文章，感觉真是两头为难</span><br>
<span>管理规范了，效率上来了，你们觉得自己是齿轮，在一个大机器里机械式运转，无法达成自我实现</span><br>
<span>管理放宽了，放飞自我了，就不得不为彼此的放飞自我擦屁股，然后开始埋怨管理不到位</span><br>
<span>管理者也很难办啊</span><br>
<span>适中？谁不知道要适中呢？但是对不同工种的人来说，适中的点是不一致的，总有人要背锅的</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>无论自我实现还是放飞自我，都是上面的极少数人做的，下面的人始终是最累又最没成就感的。当然你可以说他们为啥不努力往上爬</span><br>
</p><p><b>Stellar_Frost: </b><br>
<span>说“苦行”的，这种超级大组里工作也就是一高级螺丝钉吧。单飞出去做indie爆肝还能拿自我实现去解释解释</span><br>
<span>之前在另一个帖里看到的，我们需要更多的Paradox，深以为然</span><br>
</p><p><b>雪菜碧池: </b><br>
<span>尖子生一天学习十几小时考上清华被路人指指点点说没童年</span><br>
</p><p><b>吃货红毛: </b><br>
<span>公司里的制作人也在反复改整个游戏的框架，锅也是甩给美术和策划说能力不足做不了他想要的效果。</span><br>
<span>虽然我是无所谓啦，也懒得提那些会让游戏变得更好的想法，或者游戏做错了这个应该改。错的地方他们玩了自然会发现然后改，至于更好的想法，还要费劲说服制作人，麻烦死了。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>缤纷如落絮: </b><br>
<span>田黄石 发表于 2020-5-7 21:03</span><br>
<span>老任是日厂啊，你没发觉爆出加班的这几个企业都是欧美的吗。</span><br>
<span>日本那边可能觉得加班才是常态吧，没人觉得 ...</span><br>
<span>18年3月欧美成立了一个跨州的游戏工会，同时欧美游戏业加班剥削的问题就提上台面了，背后有群人在做事罢了</span><br>
<span>日本那社畜文化游戏行业能免俗吗？日本PERSOL CAREER人才公司调查的结果显示，日本每月平均加班时间最长的是“游戏制作与开发”职业，达45.3小时。可能真是没人去管而已，就像以前的欧美业界一样</span><br>
</p><p><b>yyman: </b><br>
<span>任毒瘤那些低清马赛克游戏看着也不像需要精雕细琢抠细节，工期给的还宽裕，估计是真的不需要加班</span><br>
</p><p><b>barry.allen: </b><br>
<span>悲叹的夜想曲 发表于 2020-5-7 17:29</span><br>
<span>我发现玩家交口称赞的公司比如R星、CDPR、顽皮狗这些都被曝光过是加班地狱。 然后那些口碑不是太好的工作环 ...</span><br>
<span>EA本社并不行。</span><br>
<span>悠闲的是Respawn以及可能的DICE斯德哥尔摩本部，FIFA和一票体育开发部门被艹的应该挺惨的，EA恶劣对待员工在美国上过报纸。</span><br>
</p><p><b>光宗薫: </b><br>
<span>看了好几篇也没说顽皮狗钱没给够</span><br>
<span>那我觉得没问题了，公司就这样，爱干不干了，奋斗个几年就能买房的工作我觉得很可以了，996ICU真正反对的是钱没给够，而不是不加班</span><br>
</p><p><b>时之放浪者: </b><br>
<span>yyman 发表于 2020-5-8 10:11</span><br>
<span>任毒瘤那些低清马赛克游戏看着也不像需要精雕细琢抠细节，工期给的还宽裕，估计是真的不需要加班 ...</span><br>
<span>任地狱不需要精雕细琢抠细节。。。。。</span><br>
<span>可能是不会去扣马蛋冷天会不会变小，沙袋漏沙了怎么瘪这类细节吧。</span><br>
</p><p><b>小司司: </b><br>
<span>RookieTnT 发表于 2020-5-7 17:33</span><br>
<span>老任不也加班 樱井政博不也说太累了想休息.</span><br>
<span>加班，我晚上9点去nintendo会社大门口，里面大部分灯还亮着</span><br>
</p><p><b>小命4: </b><br>
<span>这个文章描述的神海4的开发过程非常混乱、糟糕，但是最后呈现出来的结果似乎很不错，这又是为什么呢</span><br>
</p><p><b>runningcost: </b><br>
<span>任天堂加班最著名的就是马里奥时间了，现在本部没那么狠因为有外包兄弟们</span><br>
</p><p><b>天妇罗: </b><br>
<span>421062724 发表于 2020-5-7 17:51</span><br>
<span>同样是996。</span><br>
<span>你愿意在充满创造力的顽皮狗996，然后回不了家。</span><br>
<span>还是愿意在垃圾公司做着垃圾游戏996，同样回 ...</span><br>
<span>手游公司估计挣得比顽皮狗多</span><br>
</p><p><b>时空之旅: </b><br>
<span>光宗薫 发表于 2020-5-8 10:30</span><br>
<span>看了好几篇也没说顽皮狗钱没给够</span><br>
<span>那我觉得没问题了，公司就这样，爱干不干了，奋斗个几年就能买房的工作我 ...</span><br>
<span>问题是早先最开始抱怨996的那批人做it的收入真的算低嘛？</span><br>
</p><p><b>光宗薫: </b><br>
<span>时空之旅 发表于 2020-5-8 11:51</span><br>
<span>问题是早先最开始抱怨996的那批人做it的收入真的算低嘛？</span><br>
<span>我记得那帮人是因为没给够加班费吧，虽然工资不低但该给的加班费没给全</span><br>
<span>如果该给的都给了还要作那我只能说这人有病吧，又不想加班又舍不得高工资，想得太美了吧</span><br>
</p><p><b>barry.allen: </b><br>
<span>luowei_nowe 发表于 2020-5-7 19:57</span><br>
<span>反例，任天堂从没爆过加班丑闻。</span><br>
<span>因为任天堂本部大部分是发行+投资机构，更像腾讯。</span><br>
<span>还是说你以为塞尔达狂吹的测试员全是任天堂本部的人？</span><br>
<span>你按这标准做COD的Treyarch也没有加班，不如狗的都不是Treyarch公司员工，虽然都在一个大楼办公做的也都是同一个项目。</span><br>
</p><p><b>S.I.R: </b><br>
<span> 本帖最后由 S.I.R 于 2020-5-8 13:00 编辑 </span><br>
<span>小命4 发表于 2020-5-8 11:30</span><br>
<span>这个文章描述的神海4的开发过程非常混乱、糟糕，但是最后呈现出来的结果似乎很不错，这又是为什么呢 ...</span><br>
<span>当初制作《银河战士Prime》的Retro也说自己内部一片混乱，甚至怀疑宫本茂是因为讨厌这个IP所以才放心交给他们开发，但最后诞生了一个97的怪物。</span><br>
<span>为什么会混乱，是因为开发商给自己订了很多非常高，甚至对工作室来说没有过的目标，实现过程中不断试错，必然会很混乱。这一般会导致两个结果：一个是游戏开发超过了deadline，被迫放弃大幅修正为一个可行的计划，最后出现一坨屎或平庸之作。第二个就是上面给钱的大老板不怕你延期，就要你出来就是颗核弹，所以可劲延。</span><br>
<span>随着游戏开发成本越来越高，团队越来越庞大，细节越来越复杂，混乱度只升不降。所以像UBI这种千人团队搞一年的超高效率，当然出来都是罐头。</span><br>
<span>神海4真还算好的，你看看新战神，换其它公司这项目直接就砍了。另外神海4的事情Jason以前出书专门写过，主要在于Amy的锅，交给Neil才有一个明确的方向。</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span> 本帖最后由 绿冰 于 2020-5-8 13:05 编辑 </span><br>
<span>任天堂是聪哥上台后跨过了这个阶段，觉得习惯性加班也做不出好游戏</span><br>
<span>在这之前有个词叫马力欧时间，宫本茂本身就是个工作狂，有些人还不得不比他更晚</span><br>
<span>现在的话临近发售还是会加班，但加班不是常态</span><br>
<span>顽皮狗这种感觉就是塞尔达假面时期的任天堂</span><br>
<span>另外负责测试的马力欧俱乐部也是任天堂的吧，不算本部而已</span><br>
</p><p><b>sk86: </b><br>
<span>四氢化钠 发表于 2020-05-08 00:15:27</span><br>
<span>这样看来，小岛哥死亡搁浅这项目管理水平确实确实挺好。可能也是原来吃了亏，干脆下点刀法，别做这么多有的 ...所以这就是作品卖的不好原因</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>eraso: </b><br>
<span>换个角度想，任地狱的都是低成本游戏，算不上3a大作，自然不需要天天加班了。</span><br>
</p><p><b>S.I.R: </b><br>
<span>eraso 发表于 2020-5-8 13:12</span><br>
<span>换个角度想，任地狱的都是低成本游戏，算不上3a大作，自然不需要天天加班了。 ...</span><br>
<span>任地狱也不都是低成本，你想想荒吹从公布到发售都几年了。中间其实也是大量试错的时间耗进去了。我相信荒吹组在游戏最后冲刺时也是死命加班的，何况它还是个要配合新主机的护航游戏。所以游戏这个东西要造出个核弹你没磨的时间还真没戏。</span><br>
<span>我觉得马里奥奥德赛也一样，但小泉在之前完全没透露过这个游戏，公布时估计都做完了。</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span> 本帖最后由 000000 于 2020-5-8 13:47 编辑 </span><br>
<span>光宗薫 发表于 2020-5-8 12:41</span><br>
<span>我记得那帮人是因为没给够加班费吧，虽然工资不低但该给的加班费没给全</span><br>
<span>如果该给的都给了还要作那我只能 ...</span><br>
<span>高人才，高追求</span><br>
<span>第1001号员工的育碧往事</span><br>
<span>当时，雅克担任位于纽卡斯尔的育碧Reflections工作室总经理，她的团队既制作《Grow Home》等游戏，还为育碧旗下的《全境封锁》《孤岛惊魂》等大作提供支持。在某个周日夜里醒来后，雅克发现自己甚至无法下床——尽管她需要飞往巴黎总部讨论公司战略。雅克告诉我，她已经完全精疲力尽了。“我几乎哭了6个月。我读了很多书，花了很多钱看医生，经常哭泣。”如今，她终于回来了。我们在纽卡斯尔见面的那一天，育碧内部公布了Tailsman计划，它正是雅克的心血结晶。这项计划让艺术家住进育碧的办公室，既是为了支持这些艺术家，也为他们创造了一个反思游戏创作思路和方法的空间。在纽卡斯尔奥斯本区的一间咖啡馆里，雅克和我聊了几个小时，向我讲述了她的故事。雅克告诉我，她曾为育碧联合创始人杰拉德·古利莫特（Gérard Guillemot）担任助理，但那段时间的工作很“混乱”；她知道被育碧取消的几个项目，包括一款比《收获日》（Payday）早10年的抢劫题材游戏。她的车曾经在戈壁沙漠瘪胎，她还险些被一个俄罗斯女警殴打……雅克向我描述了纽卡斯尔繁荣发展的音乐行业，还解释了她为什么厌恶科技和毁灭性的超时加班，以及Tailsman项目和艺术如何治愈她身上的旧伤口。</span><br>
<span>https://www.chuapp.com/article/286991.html</span><br>
<span>https://www.chuapp.com/article/286993.html</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span>Kevin Agwaze是Studio Gobo（《荣耀战魂》联合开发组之一）的成员，目前为一款尚未宣发的3A游戏作品进行程序工作。</span><br>
<span>Kevin的个人网站页面，他是位游戏开发者，也常年从事志愿者工作</span><br>
<span>Kevin比较了解游戏行业从业者的处境，他告诉触乐，游戏开发者在行业中的平均停留时间是5到7年。当他们干到第七年时，就会耗尽对游戏所有的爱和热情，头也不回地离开这个行业——带着他们所有的游戏开发知识与经验。</span><br>
<span>“这儿（游戏行业）到处都是不想安定下来、不想结婚、不想买房、不想生孩子、不想稳定工作、不想领养老金的人。”Kevin稍显冷酷地告诉我。他的潜台词是，当这些人想要安定下来，想要结婚、买房子，有一个或几个自己的孩子和一份稳定的工作，退休后能够拿养老金的时候，他们通常也就不得不离开游戏行业了。</span><br>
<span>当我们问Kevin是否知道中国年轻人针对996的讨论时，他告诉我，“理想工作”“热情”“动力”“克服挑战”“兄弟情谊”，这些词汇对他来说一点儿也不新鲜。</span><br>
<span>“还包括把只想要合理工作时间的人称为懒蛋。”他饶有兴致地补充，看上去他似乎已经对这套话语体系非常熟悉。</span><br>
</p><p><b>jf8350143: </b><br>
<span>那些追求画面追求所谓“细节”，比如马蛋的开发者和玩家就是游戏行业最大的毒瘤。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>421062724: </b><br>
<span>天妇罗 发表于 2020-5-8 11:45</span><br>
<span>手游公司估计挣得比顽皮狗多</span><br>
<span>挣的又不分，看看37wan，4399这些下面的人分不到几个钱</span><br>
</p><p><b>castle_man: </b><br>
<span>johan·liebert 发表于 2020-05-07 17:32:11</span><br>
<span>好像最轻松的游戏公司的是GF？记得以前有个帖子，GF的离职员工表示离职原因就是太轻松了 ...扯，GF也是拍马屁没能力的上位，干活儿的累死累活屁好处没得还被挑剔，就跟上面有样学样，不差钱导致整个公司从上到下都在划水，反正做的跟屎一样还不是大卖</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>焚尘: </b><br>
<span>现在特别想知道实际游戏出来后到底是什么样子，如果玩家玩完后发现就这？我怕顽皮狗不是得解散了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1933282[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>当TLOU2箭在弦上，顽皮狗的员工们却在想何时解脱[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1933282-1-1.html</link>
      <description>当TLOU2箭在弦上，顽皮狗的员工们却在想何时解脱&#13;
 本帖最后由 zhangqq_010 于 2020-5-7 16:25 编辑 

原文链接：https://www.gcores.com/articles/123355
&#13;
导语：此文章原于2020年3月12日发布于Kotaku，原作者 Jason Schreier ，文章内容主要围绕几位顽皮狗员工在公司的工作经历和公司文化来展开，同时此文章也是在2020年5月3日发布的 GadioNews新闻节目中所提及的那篇关于顽皮狗公司加班问题的文章。本人水平相当有限，如有纰漏还望各位指正，无法忍受的朋友可以点击下方链接阅读原文或查阅其它译者翻译的版本，总之希望大家在讨论前先读一读这篇文章。
&#13;
原文链接：《As Naughty Dog Crunches on The Last Of Us II, Developers Wonder How Much Longer This Approach Can Last》。
&#13;
二月的某个周五夜里，当几位顽皮狗的员工们正在加班赶《最后生还者2》的进度时，突然传来一声巨响。一根巨大的金属管从天而降，砸在工位旁边—— 如果它掉落的位置再偏移几英尺，后果不堪设想。当时已经过了晚上9点， 楼上的建筑工人们想当然地认为在这个时间肯定没人了。但在顽皮狗，任何时候都有人。
&#13;
大楼的主人反应敏捷，迅速解雇了整个施工队并雇佣了一批新人，又安装了全新的安全设施，来确保这样的意外事故不会再次出现。一场有惊无险的意外看似平息了，但在顽皮狗内部，事情或许才刚刚开始。某些员工表达了不满：加班的程度已经到了受到深夜施工威胁的程度，他们认为这样的工作环境象征着一种不健康的职场文化。
&#13;
顽皮狗最新的作品《最后生还者2》即将在5月29日发售（注：现已改为 6月19日），而此时游戏的开发者们为了完成这一目标还在办公室没日没夜地工作着。一个困扰顽皮狗员工们多年的问题再次萦绕在众人的心头：这一切值得吗？
&#13;
就像一位顽皮狗的开发者说的：“ 这无疑是一款杰作，但我们为它付出了巨大的代价。 ”
&#13;
超时工作在游戏行业是个普遍现象，几乎在每款游戏发售前的数周甚至数月里，它的开发者都得加班加点，可即便如此顽皮狗在整个行业里也显得格外突出。无论是《神秘海域》系列还是《最后生还者1》，顽皮狗的游戏总是会受到广泛的认可和称赞，那些超级逼真的画面和丰富生动的细节可能只有在顽皮狗的游戏里才会出现。比如在《神秘海域4》里射中一个麻袋后袋子里的东西会流出来而麻袋会瘪掉；又或者在《最后生还者1》中用手电筒照向艾莉的脸时她会眨眨眼睛然后转身避开。这些细节之所以存在是因为顽皮狗在内部建立了一种完美主义的文化，在此影响下创造出来的游戏必须是伟大的，无论需要花费多少成本。
&#13;
https://image.gcores.com/7108855e-acc3-401a-b005-3e2e95305bb1.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
许多在顽皮狗工作多年的人谈及这家工作室时常常会给出两种极端的评价，它可以同时成为世界上最好和最差的公司。在顽皮狗工作往往意味着你将参与到一款备受喜爱且广受好评的游戏的开发中，并与这个领域里最杰出的艺术家和工程师们一同工作。但与此同时，它也意味着当工作室开启赶工模式后，你将面对每天12个小时甚至更久的工作时长和周末加班，个人的身体健康、人际关系、私生活都需要献祭给这座“游戏圣坛”。
&#13;
一位前顽皮狗的员工表示：“公司当然也会关照员工，他们会提供食物，也鼓励员工休息。但在多数情况下，这一切的言外之意是：‘ 不惜一切代价完成这项工作。 ’”
&#13;
这种文化的副作用显而易见，2016年发售的《神秘海域4》的20位非主要设计师里已经有14人离开了顽皮狗。这显然对《最后生还者2》的开发造成了严重的影响， 同时还让人们开始怀疑顽皮狗的这种开发模式的可持续性。一些顽皮狗的老员工已经容忍甚至有点享受这样的工作环境，也有少数人找到了准点下班摆脱加班的办法， 但那些接受Kotaku采访的人表示这是一种难以为继的氛围。
&#13;
一位《最后生还者2》的开发者表示：“ 不能在每次做游戏时都一遍又一遍的重复这种方法，因为它不可持续。你会在某个时间点突然意识到 ‘不能再这样下去了，我不再年轻，也没法熬夜工作了。’ ”
&#13;
这篇关于顽皮狗企业文化的文章是我（指原作者Jason Schreier，下同）基于对13位现任和前任顽皮狗员工的采访编写而成，由于顽皮狗的内部规定他们都只能匿名。 另外还引用了我在2017年出版的《血、汗和像素》（Blood, Sweat, and Pixels）一书中的部分内容，这本书详细记录了《神秘海域4》 坎坷的开发过程。和往常一样，贸然分享这些开发者们的牺牲经历充满了风险，因此我们不得不谨慎行事，以保护他们。
&#13;
我们还向顽皮狗工作室的管理层提出的采访请求，不过索尼和顽皮狗的一位代表回绝了采访并拒绝发表评论。
&#13;
https://image.gcores.com/eedf591b-bd80-4e6a-b191-d67110c2263b.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
赶工加班在顽皮狗早就不是什么秘密，在招纳新员工时这家工作室会直截了当的谈及这方面，管理者们也会有意去招揽那些在艺术、设计、编程以及所有之相关的完美主义者。顽皮狗想雇用的是那种愿意为改善游戏质量而在办公室待到很晚的人，就是那种愿意花时间让一个麻袋被射中后变瘪的人。在顽皮狗，没有人会要求开发者们加班赶工。但就算没有人去主动要求，他们仍然会去加班。
&#13;
 在2016年10月，距离《神秘海域4》发售已经过去了5个月，我参观了顽皮狗在加州圣莫妮卡的办公室并采访了大约20位这款游戏的主要开发者，询问了他们关于这款游戏的开发经历。他们坦率的表示这是个非常困难的过程，被压缩的计划表、没完没了的加班和工期临近的压力让这款游戏差点没能被做完。在《神秘海域4》开发的中期出现过一次充满戏剧性的项目重启，这直接导致顽皮狗的老编剧 Amy Hennig 的出走。最终这个项目被 《最后生还者1》 的制作人 Neil Druckmann 和 Bruce Straley 接手，他们对此感到非常懊恼。Neil Druckmann 和 Bruce Straley 二人重写了剧本并迅速做出决策和部署以确保员工们都有活干，要知道当时留给整个团队的时间只剩下不到两年。
&#13;
采访期间 Bruce Straley 告诉我他希望在做下一款游戏时这种赶工加班能够有所缓解。他还说道：“我再也不想去做《神秘海域4》了。 如果你现在在办公室四处逛逛会发现整个团队干劲十足，笑容随处可见，大家都对正在做的事情感到兴奋，那是因为我们现在已经经历了太多......”
&#13;
两个月后，Bruce Straley 离开了顽皮狗，并留给了顽皮狗一个难以填补的空白。Bruce Straley 在工作室内部备受员工们的尊敬并被大家视作为一个严苛但又平易近人的领导者，游戏开发的每个环节都会有他的把控。当我于2018年的一期 Kotaku 播客节目 Splitscreen 里询问他有关离职的事情时，他明确表示那时候他已经筋疲力尽。他说道：“如果我重回那个工作岗位，很难想象自己还能像制作《最后生还者1》或《神秘海域2》时那样精力充沛。所以我察觉到了我内心的一些变化，也开始有了一些其他的想法，比如：‘好吧，让我们看看顽皮狗之外还有些什么。’ ”
&#13;
https://image.gcores.com/edceb378-bb93-4672-ac56-9b10e34c06d1.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
《神秘海域4》之后，顽皮狗内部被分成了两个组。人较多的一组去负责制作《神秘海域4》的 DLC《神秘海域：失落的遗产》 （后来它被拓展成一款独立作品），对一些人而言这款作品带来的压力甚至要比《神秘海域4》更大，曾有一位开发者对我说“这是我这辈子经历过最糟糕的项目”。另一组则去负责工作室下一个大项目的预开发工作——《最后生还者2》。
&#13;
这次为了避免重蹈《神秘海域4》的覆辙，Neil Druckmann 和其它主管们早早地聚在一起，试图尽可能准确地规划出 《最后生还者2》的“样貌”。一位开发者曾说：“他们提前拟定了许多游戏的大体框架和细节，看上去好像真的找到了一个避免长时间加班赶工的办法。”
&#13;
可惜计划赶不上变化快，在游戏开发这件事上尤其如此。顽皮狗在2018年的E3上进行了游戏演示并向受邀着提供了demo试玩，最终收集到的试玩反馈让制作人们感觉他们之前做了很多无用功。某些故事情节未能引起玩家们的共鸣，某些角色的受欢迎程度也不如创作者预想的那样。最终 Neil Druckmann 和其他主管们开始了修改和重做的工作。 一位开发者说道：“从那时起工作就开始发生改变了。我们需要增加更多内容，以便它能讲述更多的故事或者为玩家提供更丰富的叙事节奏 。 ”
&#13;
这种开发过程中的反复与迭代在任何一款游戏身上都不少见，它也经常会激发出顽皮狗游戏里最令人记忆深刻的东西，比如《最后生还者1》里那个标志性的长颈鹿场景就并没有出现在最初的剧本里。也有很多在纸面上看起来不错的点子在落实进游戏之后表现得十分糟糕，可当开发者意识到这一点时他们往往已经付出了几个月的辛勤劳动，这可以说是任何游戏的开发过程中最具有挑战性的地方。不过在整个制作过程中，开发者总是难以抵制去添加新创意的冲动。
&#13;
https://image.gcores.com/472745ea-ef06-4de2-a757-35f15e40b458.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
不断的修改和增补让《最后生还者2》这个项目的规模与日俱增，很快就让顽皮狗此前的任何一款作品都无法与它相提并论。 Neil Druckmann 在之前就曾说过：“我们很早就意识到这将会是顽皮狗35年的历史中规模最大、最富有野心的一款作品。想要讲好这种故事游戏的规模也必须宏大。”
&#13;
到2018年底， 顽皮狗的大多数部门都进入了赶工模式， 员工们需要靠加班来完成所有的任务。 有些人不得不加班是因为他们的工作量已无法在8个小时内完成；还有些人则是因为同事间的沟通交流不畅所致。 比如一位设计师必须等收到来自领导的反馈后才能下班，但他的这位领导可能一整天都在开会，直到下午6、7点才有时间回复他；或者一位动画师被困在办公室里却又无事可做，因为他在等编剧和设计师们给出下一步的指示。再比如美术们会突然要求程序们让“某处的爆炸和**声看起来恰到好处”。
&#13;
 “很多时候你必须把手头的活放到一边，来完成一些临时加塞的工作，”一位顽皮狗开发者说。“原计划里的工作的优先级常常要被排在最后。”
&#13;
在《最后生还者2》的开发过程里，这几乎成了一个永无止境的循环。“你会感觉自己有义务在办公室里待的再久一点，因为每个人都在这样做。”一位前员工说。“如果需要在游戏里添加一段动画而你没能留下来帮助动画师完成它，那你就是在妨碍他的工作，并且还可能受到埋怨。这都不需要用言语去表述，只要一个眼神你就明白他的意思：‘伙计，就因为你昨晚没待到11点，我可被坑惨了。’ ”
&#13;
在游戏开发的过程中，游戏的各部分总是一直在变化，但没有确切的方法来判断所有这些变化是否在让游戏变得更好。一位顽皮狗开发者说：“ 他们可能低估了这样一个事实：当你已经为一款游戏工作了两三年后，你有时会想改变一些东西，并不是因为它真的需要改变，仅仅是因为你已经看得太久而产生了厌倦之情。而在这样规模的项目里，想要做到保持恰当的距离去审视作品绝非易事。 ” 
&#13;
https://image.gcores.com/169fe2a6-9ffe-4327-a40f-735634c1e1ef.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
对于某些顽皮狗的开发人员来说，最糟糕的情况是当一名高层决定废弃一些内容时，他们还不知道这件事，甚至正在为此而努力工作。 比如一位美术可能正在创作一栋《最后生还者2》里灾后美国的建筑，却不知道到这个场景已经被大幅修改或者砍掉了。开发者们可能会在几天甚至几周之后才发现这件事，从而导致无数个小时的工作成果被浪费掉，这些额外的开发压力会给人带来一种强烈的沮丧感。
&#13;
在工作室内部，这种管理上的矛盾冲突并不罕见。在《神秘海域4》的开发过程中，Bruce Straley 和 Neil Druckmann 就曾对于某个潜行场景中的敌人配置问题产生了分歧，而这最终带来的结果是3名开发者浪费了3个星期的时间。
&#13;
许多游戏工作室会将此类问题的解决寄希望于产品部门，产品部门会专门负责整个团队的组织、后勤和沟通等方面的工作。产品经理的职责是追踪所有开发者的工作进度，协调不同部门需求，并确保这个团队的工作都在按计划进行。 
&#13;
但在顽皮狗，没有产品部门。 随着时间的推移，顽皮狗也尝试雇佣了几位产品经理来协助安排日程和完成其他任务， 但这家工作室的理念一直都是每个人都应该做自己的制作人。一方面，这创造了一个强大的自主创作的氛围，设计师和艺术家可以自由挥洒他们的创意从而让顽皮狗的游戏变得独一无二。如果他们想让一个麻袋被射中后变瘪，就无需为此去处理冗余的上下级关系。
&#13;
但在另一方面，没人能让《最后生还者2》的开发者们保持顺畅的沟通，或者阻止他们“为了修改而修改”。也没人会去告诉任何人停止熬夜加班。 
&#13;
 “这是个了不起的创作环境，但代价是你回不了家。”《最后生还者2》的一位开发者如是说。
&#13;
正是由于这些问题，过去5年里顽皮狗的人员一直在流失。这些人的离开令人沮丧，不仅是因为大家要和老朋友们说再见，更因为他们离开后所留下的空缺让问题变得愈发糟糕。
&#13;
https://image.gcores.com/595b7812-fce5-4a51-a22a-04a14fcf910d.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
如果要说顽皮狗的哪个部门对游戏的开发制作起到的作用最重要，那肯定就是设计部门，它是所有决策的纽带。 顽皮狗的设计师会在游戏开发的各个部分充当管理者，他们需要和编剧、美术、音效、程序们一同合作，对各个层级的工作做出判断。这也是为什么大批设计师的离职会对顽皮狗造成重创。
&#13;
现在顽皮狗的老员工会将设计部门形容为陌生面孔的海洋。 由于当初从事《神秘海域4》开发的70%普通设计师和相当数量的美术如今都离开了顽皮狗，公司不得不启用经验不足的员工来填补这些空缺，这当中的许多人在《最后生还者2》项目启动之前都还不是顽皮狗的员工。
&#13;
每名新员工加入后都意味着要接受数周乃至数月的培训、了解团队其他成员工作方式。可是，老设计师只要2个小时就能完成的工作新员工得花上2倍或3倍的时间，他们在和团队形成默契之前，往往也很难准确理解总监们的想法。在《最后生还者2》的开发中，新来的美术和新设计师在一同工作时发现，他们对如何达到顽皮狗所期望的标准感到困惑，而顽皮狗的管理文化又让这种困惑加剧，因为在顽皮狗“反馈通常意味着坏消息”。（工作室里有一条不成文的规定，“ 如果你什么都没听到意味着你做的很好。”）“这有点像是盲人领着盲人边兜圈子边找出路” 一位开发者说。 
&#13;
正因为如此，顽皮狗在过去一直不愿意雇佣那些缺乏经验的初级员工。顽皮狗对细节要求的标准如此之高，以至于经验不足的人不大可能在刚上手时就做得很好，这就不可避免地导致了返工和加班。 
&#13;
一位开发者表示：“顽皮狗的主要设计师们希望那些新来的短期合同工能做到和老员工们一样高的标准，这太荒谬了。这让那些新人感觉压力倍增，糟糕透顶。”
&#13;
https://image.gcores.com/926291d9-8dbb-4d96-ba44-4e57239aa98e.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
导致设计部门人员离职的原因有很多，这其中有对领导的不满、缺乏升职机会或是因为 Bruce Straley 的离开，但据前员工和现员工透露，目前逼走员工的最主要原因还是顽皮狗的加班文化导致许多设计师精疲力尽。 自《神秘海域4》以来美术部门也流失了大批员工，其中不乏主管和艺术总监这样的管理层。“管理团队相当缺人，可公司从来没有尝试过雇佣更多管理者。”   美术部们的一位开发者说。
&#13;
在历经了《神秘海域4》和《神秘海域：失落的遗产》惨烈的开发过程之后，顽皮狗发现自己已经别无选择，为了制作《最后生还者2》，他们不得不去雇佣大量没经验的新员工和短期合同工，可即便这样他们也没去解决那些造成老员工们纷纷离职的根本原因。几位顽皮狗的员工觉得等到《最后生还者2》发售之后大约六个月，团队项目奖金一到手就会有更多人离职，他们自己也在计划这件事。 
&#13;
这个循环还在继续。
&#13;
2019年9月24日，顽皮狗宣布《最后生还者2》将于2020年1月发售。一个月后，管理层告诉员工游戏的发售日将推迟3个月，定在2020年5月29日。对开发团队来说，这意味着超时加班周期又被拉长了。 关于这次跳票的具体原因我们不得而知，但很明显，这意味着开发者们又得忙活3个月。
&#13;
有些员工觉得这是个天大的好消息，因为如果他们必须在2月份交工，《最后生还者2》很可能会是一团乱麻。这3个月将会给游戏带来巨变。但对于那些在早已厌倦在办公室里度过漫漫长夜和周末时光的人来说，延期代表着他们还要再多忍受3个月的枯燥工作。游戏虽然延期，但顽皮狗的老板们强调所有人要保持之前的工作强度。 一位开发者表示： “有人以为延期可以减轻团队的工作压力或者每天的工作量，那真是大错特错。他们重申的第一件事就是要我们别懈怠工作。”
&#13;
2月中旬，顽皮狗又争取到了两周的时间，说服索尼推迟最终进厂压盘的时间，以便他们有更多的时间去修复漏洞。这一举动无形中再次强调了老板们的旨意：不要松懈。顽皮狗的主管们从不会主动开口要求员工加班，这是一句潜台词，并最终被所有人理解和接受。许多人也乐于投身于此，他们希望竭尽所能地去为游戏添砖加瓦， 渴望能够投入尽可能多的时间来让《最后生还者2》变得伟大。 
&#13;
https://image.gcores.com/68ff6a73-f9e9-483c-9cc4-ec0df7f61d47.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
“这就是为什么顽皮狗总是在赶工加班。” 一位开发者说道，“没人会去限制员工们加班，员工们也会去挑战自己的工作极限，哪怕最后收效甚微。工作室在招人的时候就希望应聘者身上具有这种特质，希望他们乐于为游戏付出更多的额外时间且无论最后的结果是好是坏。 ”
&#13;
在写这篇文章时，我听到了许多关于员工们的“趣闻”。 有的员工生病后会戴着口罩来上班，即使他咳嗽得很严重（在新冠疫情爆发之前）。他们时常没空吃饭或洗澡。一位开发者告诉我，他觉得有的人已经被拴在了办公桌前，他们都不愿抽出时间去食堂或酒吧享受免费的加班晚餐。
&#13;
确实有一些人找到了避免加班的方法，他们会在8小时内高强度工作然后准点离去。但对绝大多数员工而言，办公室内无法言喻的社交压力会迫使你待在这里。当所有人都计划加班到半夜时没人愿意做那个在6、7点钟就下班的人；也没人愿意做那个周六不在办公桌前让艾莉的每根头发都看起来完美无缺的人。在办公室里没人会提醒你该回家了。
&#13;
顽皮狗内部有些正式员工对这种文化非常认同，这也是它赖以存续的根基。这些人往往薪水丰厚、所受待遇公平，在项目结束之后还能享受超长的假期。他们虽然没有加班费，但在游戏发售后会拿到一笔相当可观的奖金。而那些短期合同工和时薪工就不太一样了。这些非正式员工可以拿加班费，待遇和加州普遍的标准一样，工作超过8小时的部分1.5倍薪水、超过12小时的部分2倍薪水，但他们没有资格拿高额奖金或其他津贴。因此为了获得转正的机会，这些短期合同工也会拼命加班。
&#13;
一位顽皮狗的员工说：“工作室内有个心照不宣的共识，大家都为自己正在创造年度游戏、最顶级的游戏、最令人惊叹的艺术品而感到自豪。这当然没错，但我不知道他们有没有算过自己为此付出了多少。”
&#13;
另一位开发者告诉我：“他们从未看到过另一条出路，因此也不相信这世上还有其他通向成功的道路。”
&#13;
正如顽皮狗总裁 Evan Wells 在2016年10月告诉我的那样，管理层们在积极地招揽工作狂。   Evan Wells 说：“我们在制作每款游戏时都有加班赶工的现象，但我们从不改变每周40个小时的预期工作时长，以及每天上午10点30分到下午6点30分的核心工作时间段......员工们确实投入更多的时间去工作，但这都取决于他们自己的个人状况。”
&#13;
“员工们顺其自然地就这样做了，” Evan Wlles 继续说道。“这是因为我们雇佣的是一群对游戏制作富有进取心和激情的特殊人才，他们渴望在行业里留下自己的足迹。他们就是为了这个才来顽皮狗的。”
&#13;
https://image.gcores.com/a6882646-8ca2-4c59-ae8e-676935d3bee0.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
但他们还能在顽皮狗待多久？这一切还能持续多久？随着越来越多的顽皮狗员工结婚、生子或者激情被消耗殆尽（可能是加班所致也可能是受不了顽皮狗的工作风格），不难想象一两年之后那些曾经参与过《神秘海域4》的开发者里还会有几人继续留在这里。随着时间的推移和距离的拉开，曾经那些加班的激情将轻易的转变成惭愧和悔恨。几名老员工对我坦言他们也曾高度认同公司的这些理念，就像斯德哥尔摩综合症一样（ 注：是一种心理学现象，指被害者对于加害者产生同情，认同加害者的某些观点和想法，甚至反过来帮助加害者的一种情结 ），但如今他们意识到这对他们身体的方方面面都产生了不健康的影响。
&#13;
几位前员工和现员工都觉得如果公司不去想办法解决加班赶工的问题，顽皮狗很可能会面临解散。尽管一些老员工大概永远都不会离开这里（毕竟他们曾与顽皮狗一同茁壮成长，像顽皮狗这样注重细节的游戏工作室世界上也难寻它家），但过去几年的一些变故表明这也绝非不可能。在《神秘海域4》和《神秘海域：失落的遗产》项目结束后， 就连一些为顽皮狗工作超过10年的设计师和美术也辞职了。一位开发者表示，他在2017年底到2018年期间，几乎每周都会收到新的告别邮件。 
&#13;
5月29日，《最后生还者2》即将发售。那些为它工作过的人们告诉我他们坚信这将是一款非凡的游戏，是顽皮狗不惜代价追求卓越道路上的又一座丰碑，是顽皮狗有史以来做过的最好的游戏。
&#13;
但与此同时，还有一些人（其中不乏现任员工）告诉我他们其实希望这款游戏失败。如此重要的项目的失败或许会让顽皮狗意识到这不是制作游戏的最佳方案，这种程度的牺牲不是必需品，这个项目可能不值得所有人失去这么多。也许，无论他们赢得了多少年度游戏提名、他们的 Metacritic 评分有多高，乔尔那一根根眉毛或麻袋里一颗颗沙粒都不值得这所有的付出。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zhangqq_010: </b><br>
<span>当TLOU2箭在弦上，顽皮狗的员工们却在想何时解脱</span><br>
<span> 本帖最后由 zhangqq_010 于 2020-5-7 16:25 编辑 </span><br>
<span>原文链接：https://www.gcores.com/articles/123355</span><br>
<span>导语：此文章原于2020年3月12日发布于Kotaku，原作者 Jason Schreier ，文章内容主要围绕几位顽皮狗员工在公司的工作经历和公司文化来展开，同时此文章也是在2020年5月3日发布的 GadioNews新闻节目中所提及的那篇关于顽皮狗公司加班问题的文章。本人水平相当有限，如有纰漏还望各位指正，无法忍受的朋友可以点击下方链接阅读原文或查阅其它译者翻译的版本，总之希望大家在讨论前先读一读这篇文章。</span><br>
<span>原文链接：《As Naughty Dog Crunches on The Last Of Us II, Developers Wonder How Much Longer This Approach Can Last》。</span><br>
<span>二月的某个周五夜里，当几位顽皮狗的员工们正在加班赶《最后生还者2》的进度时，突然传来一声巨响。一根巨大的金属管从天而降，砸在工位旁边—— 如果它掉落的位置再偏移几英尺，后果不堪设想。当时已经过了晚上9点， 楼上的建筑工人们想当然地认为在这个时间肯定没人了。但在顽皮狗，任何时候都有人。</span><br>
<span>大楼的主人反应敏捷，迅速解雇了整个施工队并雇佣了一批新人，又安装了全新的安全设施，来确保这样的意外事故不会再次出现。一场有惊无险的意外看似平息了，但在顽皮狗内部，事情或许才刚刚开始。某些员工表达了不满：加班的程度已经到了受到深夜施工威胁的程度，他们认为这样的工作环境象征着一种不健康的职场文化。</span><br>
<span>顽皮狗最新的作品《最后生还者2》即将在5月29日发售（注：现已改为 6月19日），而此时游戏的开发者们为了完成这一目标还在办公室没日没夜地工作着。一个困扰顽皮狗员工们多年的问题再次萦绕在众人的心头：这一切值得吗？</span><br>
<span>就像一位顽皮狗的开发者说的：“ 这无疑是一款杰作，但我们为它付出了巨大的代价。 ”</span><br>
<span>超时工作在游戏行业是个普遍现象，几乎在每款游戏发售前的数周甚至数月里，它的开发者都得加班加点，可即便如此顽皮狗在整个行业里也显得格外突出。无论是《神秘海域》系列还是《最后生还者1》，顽皮狗的游戏总是会受到广泛的认可和称赞，那些超级逼真的画面和丰富生动的细节可能只有在顽皮狗的游戏里才会出现。比如在《神秘海域4》里射中一个麻袋后袋子里的东西会流出来而麻袋会瘪掉；又或者在《最后生还者1》中用手电筒照向艾莉的脸时她会眨眨眼睛然后转身避开。这些细节之所以存在是因为顽皮狗在内部建立了一种完美主义的文化，在此影响下创造出来的游戏必须是伟大的，无论需要花费多少成本。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/7108855e-acc3-401a-b005-3e2e95305bb1.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>许多在顽皮狗工作多年的人谈及这家工作室时常常会给出两种极端的评价，它可以同时成为世界上最好和最差的公司。在顽皮狗工作往往意味着你将参与到一款备受喜爱且广受好评的游戏的开发中，并与这个领域里最杰出的艺术家和工程师们一同工作。但与此同时，它也意味着当工作室开启赶工模式后，你将面对每天12个小时甚至更久的工作时长和周末加班，个人的身体健康、人际关系、私生活都需要献祭给这座“游戏圣坛”。</span><br>
<span>一位前顽皮狗的员工表示：“公司当然也会关照员工，他们会提供食物，也鼓励员工休息。但在多数情况下，这一切的言外之意是：‘ 不惜一切代价完成这项工作。 ’”</span><br>
<span>这种文化的副作用显而易见，2016年发售的《神秘海域4》的20位非主要设计师里已经有14人离开了顽皮狗。这显然对《最后生还者2》的开发造成了严重的影响， 同时还让人们开始怀疑顽皮狗的这种开发模式的可持续性。一些顽皮狗的老员工已经容忍甚至有点享受这样的工作环境，也有少数人找到了准点下班摆脱加班的办法， 但那些接受Kotaku采访的人表示这是一种难以为继的氛围。</span><br>
<span>一位《最后生还者2》的开发者表示：“ 不能在每次做游戏时都一遍又一遍的重复这种方法，因为它不可持续。你会在某个时间点突然意识到 ‘不能再这样下去了，我不再年轻，也没法熬夜工作了。’ ”</span><br>
<span>这篇关于顽皮狗企业文化的文章是我（指原作者Jason Schreier，下同）基于对13位现任和前任顽皮狗员工的采访编写而成，由于顽皮狗的内部规定他们都只能匿名。 另外还引用了我在2017年出版的《血、汗和像素》（Blood, Sweat, and Pixels）一书中的部分内容，这本书详细记录了《神秘海域4》 坎坷的开发过程。和往常一样，贸然分享这些开发者们的牺牲经历充满了风险，因此我们不得不谨慎行事，以保护他们。</span><br>
<span>我们还向顽皮狗工作室的管理层提出的采访请求，不过索尼和顽皮狗的一位代表回绝了采访并拒绝发表评论。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/eedf591b-bd80-4e6a-b191-d67110c2263b.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>赶工加班在顽皮狗早就不是什么秘密，在招纳新员工时这家工作室会直截了当的谈及这方面，管理者们也会有意去招揽那些在艺术、设计、编程以及所有之相关的完美主义者。顽皮狗想雇用的是那种愿意为改善游戏质量而在办公室待到很晚的人，就是那种愿意花时间让一个麻袋被射中后变瘪的人。在顽皮狗，没有人会要求开发者们加班赶工。但就算没有人去主动要求，他们仍然会去加班。</span><br>
<span> 在2016年10月，距离《神秘海域4》发售已经过去了5个月，我参观了顽皮狗在加州圣莫妮卡的办公室并采访了大约20位这款游戏的主要开发者，询问了他们关于这款游戏的开发经历。他们坦率的表示这是个非常困难的过程，被压缩的计划表、没完没了的加班和工期临近的压力让这款游戏差点没能被做完。在《神秘海域4》开发的中期出现过一次充满戏剧性的项目重启，这直接导致顽皮狗的老编剧 Amy Hennig 的出走。最终这个项目被 《最后生还者1》 的制作人 Neil Druckmann 和 Bruce Straley 接手，他们对此感到非常懊恼。Neil Druckmann 和 Bruce Straley 二人重写了剧本并迅速做出决策和部署以确保员工们都有活干，要知道当时留给整个团队的时间只剩下不到两年。</span><br>
<span>采访期间 Bruce Straley 告诉我他希望在做下一款游戏时这种赶工加班能够有所缓解。他还说道：“我再也不想去做《神秘海域4》了。 如果你现在在办公室四处逛逛会发现整个团队干劲十足，笑容随处可见，大家都对正在做的事情感到兴奋，那是因为我们现在已经经历了太多......”</span><br>
<span>两个月后，Bruce Straley 离开了顽皮狗，并留给了顽皮狗一个难以填补的空白。Bruce Straley 在工作室内部备受员工们的尊敬并被大家视作为一个严苛但又平易近人的领导者，游戏开发的每个环节都会有他的把控。当我于2018年的一期 Kotaku 播客节目 Splitscreen 里询问他有关离职的事情时，他明确表示那时候他已经筋疲力尽。他说道：“如果我重回那个工作岗位，很难想象自己还能像制作《最后生还者1》或《神秘海域2》时那样精力充沛。所以我察觉到了我内心的一些变化，也开始有了一些其他的想法，比如：‘好吧，让我们看看顽皮狗之外还有些什么。’ ”</span><br>
<span>https://image.gcores.com/edceb378-bb93-4672-ac56-9b10e34c06d1.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>《神秘海域4》之后，顽皮狗内部被分成了两个组。人较多的一组去负责制作《神秘海域4》的 DLC《神秘海域：失落的遗产》 （后来它被拓展成一款独立作品），对一些人而言这款作品带来的压力甚至要比《神秘海域4》更大，曾有一位开发者对我说“这是我这辈子经历过最糟糕的项目”。另一组则去负责工作室下一个大项目的预开发工作——《最后生还者2》。</span><br>
<span>这次为了避免重蹈《神秘海域4》的覆辙，Neil Druckmann 和其它主管们早早地聚在一起，试图尽可能准确地规划出 《最后生还者2》的“样貌”。一位开发者曾说：“他们提前拟定了许多游戏的大体框架和细节，看上去好像真的找到了一个避免长时间加班赶工的办法。”</span><br>
<span>可惜计划赶不上变化快，在游戏开发这件事上尤其如此。顽皮狗在2018年的E3上进行了游戏演示并向受邀着提供了demo试玩，最终收集到的试玩反馈让制作人们感觉他们之前做了很多无用功。某些故事情节未能引起玩家们的共鸣，某些角色的受欢迎程度也不如创作者预想的那样。最终 Neil Druckmann 和其他主管们开始了修改和重做的工作。 一位开发者说道：“从那时起工作就开始发生改变了。我们需要增加更多内容，以便它能讲述更多的故事或者为玩家提供更丰富的叙事节奏 。 ”</span><br>
<span>这种开发过程中的反复与迭代在任何一款游戏身上都不少见，它也经常会激发出顽皮狗游戏里最令人记忆深刻的东西，比如《最后生还者1》里那个标志性的长颈鹿场景就并没有出现在最初的剧本里。也有很多在纸面上看起来不错的点子在落实进游戏之后表现得十分糟糕，可当开发者意识到这一点时他们往往已经付出了几个月的辛勤劳动，这可以说是任何游戏的开发过程中最具有挑战性的地方。不过在整个制作过程中，开发者总是难以抵制去添加新创意的冲动。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/472745ea-ef06-4de2-a757-35f15e40b458.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>不断的修改和增补让《最后生还者2》这个项目的规模与日俱增，很快就让顽皮狗此前的任何一款作品都无法与它相提并论。 Neil Druckmann 在之前就曾说过：“我们很早就意识到这将会是顽皮狗35年的历史中规模最大、最富有野心的一款作品。想要讲好这种故事游戏的规模也必须宏大。”</span><br>
<span>到2018年底， 顽皮狗的大多数部门都进入了赶工模式， 员工们需要靠加班来完成所有的任务。 有些人不得不加班是因为他们的工作量已无法在8个小时内完成；还有些人则是因为同事间的沟通交流不畅所致。 比如一位设计师必须等收到来自领导的反馈后才能下班，但他的这位领导可能一整天都在开会，直到下午6、7点才有时间回复他；或者一位动画师被困在办公室里却又无事可做，因为他在等编剧和设计师们给出下一步的指示。再比如美术们会突然要求程序们让“某处的爆炸和**声看起来恰到好处”。</span><br>
<span> “很多时候你必须把手头的活放到一边，来完成一些临时加塞的工作，”一位顽皮狗开发者说。“原计划里的工作的优先级常常要被排在最后。”</span><br>
<span>在《最后生还者2》的开发过程里，这几乎成了一个永无止境的循环。“你会感觉自己有义务在办公室里待的再久一点，因为每个人都在这样做。”一位前员工说。“如果需要在游戏里添加一段动画而你没能留下来帮助动画师完成它，那你就是在妨碍他的工作，并且还可能受到埋怨。这都不需要用言语去表述，只要一个眼神你就明白他的意思：‘伙计，就因为你昨晚没待到11点，我可被坑惨了。’ ”</span><br>
<span>在游戏开发的过程中，游戏的各部分总是一直在变化，但没有确切的方法来判断所有这些变化是否在让游戏变得更好。一位顽皮狗开发者说：“ 他们可能低估了这样一个事实：当你已经为一款游戏工作了两三年后，你有时会想改变一些东西，并不是因为它真的需要改变，仅仅是因为你已经看得太久而产生了厌倦之情。而在这样规模的项目里，想要做到保持恰当的距离去审视作品绝非易事。 ” </span><br>
<span>https://image.gcores.com/169fe2a6-9ffe-4327-a40f-735634c1e1ef.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>对于某些顽皮狗的开发人员来说，最糟糕的情况是当一名高层决定废弃一些内容时，他们还不知道这件事，甚至正在为此而努力工作。 比如一位美术可能正在创作一栋《最后生还者2》里灾后美国的建筑，却不知道到这个场景已经被大幅修改或者砍掉了。开发者们可能会在几天甚至几周之后才发现这件事，从而导致无数个小时的工作成果被浪费掉，这些额外的开发压力会给人带来一种强烈的沮丧感。</span><br>
<span>在工作室内部，这种管理上的矛盾冲突并不罕见。在《神秘海域4》的开发过程中，Bruce Straley 和 Neil Druckmann 就曾对于某个潜行场景中的敌人配置问题产生了分歧，而这最终带来的结果是3名开发者浪费了3个星期的时间。</span><br>
<span>许多游戏工作室会将此类问题的解决寄希望于产品部门，产品部门会专门负责整个团队的组织、后勤和沟通等方面的工作。产品经理的职责是追踪所有开发者的工作进度，协调不同部门需求，并确保这个团队的工作都在按计划进行。 </span><br>
<span>但在顽皮狗，没有产品部门。 随着时间的推移，顽皮狗也尝试雇佣了几位产品经理来协助安排日程和完成其他任务， 但这家工作室的理念一直都是每个人都应该做自己的制作人。一方面，这创造了一个强大的自主创作的氛围，设计师和艺术家可以自由挥洒他们的创意从而让顽皮狗的游戏变得独一无二。如果他们想让一个麻袋被射中后变瘪，就无需为此去处理冗余的上下级关系。</span><br>
<span>但在另一方面，没人能让《最后生还者2》的开发者们保持顺畅的沟通，或者阻止他们“为了修改而修改”。也没人会去告诉任何人停止熬夜加班。 </span><br>
<span> “这是个了不起的创作环境，但代价是你回不了家。”《最后生还者2》的一位开发者如是说。</span><br>
<span>正是由于这些问题，过去5年里顽皮狗的人员一直在流失。这些人的离开令人沮丧，不仅是因为大家要和老朋友们说再见，更因为他们离开后所留下的空缺让问题变得愈发糟糕。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/595b7812-fce5-4a51-a22a-04a14fcf910d.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>如果要说顽皮狗的哪个部门对游戏的开发制作起到的作用最重要，那肯定就是设计部门，它是所有决策的纽带。 顽皮狗的设计师会在游戏开发的各个部分充当管理者，他们需要和编剧、美术、音效、程序们一同合作，对各个层级的工作做出判断。这也是为什么大批设计师的离职会对顽皮狗造成重创。</span><br>
<span>现在顽皮狗的老员工会将设计部门形容为陌生面孔的海洋。 由于当初从事《神秘海域4》开发的70%普通设计师和相当数量的美术如今都离开了顽皮狗，公司不得不启用经验不足的员工来填补这些空缺，这当中的许多人在《最后生还者2》项目启动之前都还不是顽皮狗的员工。</span><br>
<span>每名新员工加入后都意味着要接受数周乃至数月的培训、了解团队其他成员工作方式。可是，老设计师只要2个小时就能完成的工作新员工得花上2倍或3倍的时间，他们在和团队形成默契之前，往往也很难准确理解总监们的想法。在《最后生还者2》的开发中，新来的美术和新设计师在一同工作时发现，他们对如何达到顽皮狗所期望的标准感到困惑，而顽皮狗的管理文化又让这种困惑加剧，因为在顽皮狗“反馈通常意味着坏消息”。（工作室里有一条不成文的规定，“ 如果你什么都没听到意味着你做的很好。”）“这有点像是盲人领着盲人边兜圈子边找出路” 一位开发者说。 </span><br>
<span>正因为如此，顽皮狗在过去一直不愿意雇佣那些缺乏经验的初级员工。顽皮狗对细节要求的标准如此之高，以至于经验不足的人不大可能在刚上手时就做得很好，这就不可避免地导致了返工和加班。 </span><br>
<span>一位开发者表示：“顽皮狗的主要设计师们希望那些新来的短期合同工能做到和老员工们一样高的标准，这太荒谬了。这让那些新人感觉压力倍增，糟糕透顶。”</span><br>
<span>https://image.gcores.com/926291d9-8dbb-4d96-ba44-4e57239aa98e.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>导致设计部门人员离职的原因有很多，这其中有对领导的不满、缺乏升职机会或是因为 Bruce Straley 的离开，但据前员工和现员工透露，目前逼走员工的最主要原因还是顽皮狗的加班文化导致许多设计师精疲力尽。 自《神秘海域4》以来美术部门也流失了大批员工，其中不乏主管和艺术总监这样的管理层。“管理团队相当缺人，可公司从来没有尝试过雇佣更多管理者。”   美术部们的一位开发者说。</span><br>
<span>在历经了《神秘海域4》和《神秘海域：失落的遗产》惨烈的开发过程之后，顽皮狗发现自己已经别无选择，为了制作《最后生还者2》，他们不得不去雇佣大量没经验的新员工和短期合同工，可即便这样他们也没去解决那些造成老员工们纷纷离职的根本原因。几位顽皮狗的员工觉得等到《最后生还者2》发售之后大约六个月，团队项目奖金一到手就会有更多人离职，他们自己也在计划这件事。 </span><br>
<span>这个循环还在继续。</span><br>
<span>2019年9月24日，顽皮狗宣布《最后生还者2》将于2020年1月发售。一个月后，管理层告诉员工游戏的发售日将推迟3个月，定在2020年5月29日。对开发团队来说，这意味着超时加班周期又被拉长了。 关于这次跳票的具体原因我们不得而知，但很明显，这意味着开发者们又得忙活3个月。</span><br>
<span>有些员工觉得这是个天大的好消息，因为如果他们必须在2月份交工，《最后生还者2》很可能会是一团乱麻。这3个月将会给游戏带来巨变。但对于那些在早已厌倦在办公室里度过漫漫长夜和周末时光的人来说，延期代表着他们还要再多忍受3个月的枯燥工作。游戏虽然延期，但顽皮狗的老板们强调所有人要保持之前的工作强度。 一位开发者表示： “有人以为延期可以减轻团队的工作压力或者每天的工作量，那真是大错特错。他们重申的第一件事就是要我们别懈怠工作。”</span><br>
<span>2月中旬，顽皮狗又争取到了两周的时间，说服索尼推迟最终进厂压盘的时间，以便他们有更多的时间去修复漏洞。这一举动无形中再次强调了老板们的旨意：不要松懈。顽皮狗的主管们从不会主动开口要求员工加班，这是一句潜台词，并最终被所有人理解和接受。许多人也乐于投身于此，他们希望竭尽所能地去为游戏添砖加瓦， 渴望能够投入尽可能多的时间来让《最后生还者2》变得伟大。 </span><br>
<span>https://image.gcores.com/68ff6a73-f9e9-483c-9cc4-ec0df7f61d47.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>“这就是为什么顽皮狗总是在赶工加班。” 一位开发者说道，“没人会去限制员工们加班，员工们也会去挑战自己的工作极限，哪怕最后收效甚微。工作室在招人的时候就希望应聘者身上具有这种特质，希望他们乐于为游戏付出更多的额外时间且无论最后的结果是好是坏。 ”</span><br>
<span>在写这篇文章时，我听到了许多关于员工们的“趣闻”。 有的员工生病后会戴着口罩来上班，即使他咳嗽得很严重（在新冠疫情爆发之前）。他们时常没空吃饭或洗澡。一位开发者告诉我，他觉得有的人已经被拴在了办公桌前，他们都不愿抽出时间去食堂或酒吧享受免费的加班晚餐。</span><br>
<span>确实有一些人找到了避免加班的方法，他们会在8小时内高强度工作然后准点离去。但对绝大多数员工而言，办公室内无法言喻的社交压力会迫使你待在这里。当所有人都计划加班到半夜时没人愿意做那个在6、7点钟就下班的人；也没人愿意做那个周六不在办公桌前让艾莉的每根头发都看起来完美无缺的人。在办公室里没人会提醒你该回家了。</span><br>
<span>顽皮狗内部有些正式员工对这种文化非常认同，这也是它赖以存续的根基。这些人往往薪水丰厚、所受待遇公平，在项目结束之后还能享受超长的假期。他们虽然没有加班费，但在游戏发售后会拿到一笔相当可观的奖金。而那些短期合同工和时薪工就不太一样了。这些非正式员工可以拿加班费，待遇和加州普遍的标准一样，工作超过8小时的部分1.5倍薪水、超过12小时的部分2倍薪水，但他们没有资格拿高额奖金或其他津贴。因此为了获得转正的机会，这些短期合同工也会拼命加班。</span><br>
<span>一位顽皮狗的员工说：“工作室内有个心照不宣的共识，大家都为自己正在创造年度游戏、最顶级的游戏、最令人惊叹的艺术品而感到自豪。这当然没错，但我不知道他们有没有算过自己为此付出了多少。”</span><br>
<span>另一位开发者告诉我：“他们从未看到过另一条出路，因此也不相信这世上还有其他通向成功的道路。”</span><br>
<span>正如顽皮狗总裁 Evan Wells 在2016年10月告诉我的那样，管理层们在积极地招揽工作狂。   Evan Wells 说：“我们在制作每款游戏时都有加班赶工的现象，但我们从不改变每周40个小时的预期工作时长，以及每天上午10点30分到下午6点30分的核心工作时间段......员工们确实投入更多的时间去工作，但这都取决于他们自己的个人状况。”</span><br>
<span>“员工们顺其自然地就这样做了，” Evan Wlles 继续说道。“这是因为我们雇佣的是一群对游戏制作富有进取心和激情的特殊人才，他们渴望在行业里留下自己的足迹。他们就是为了这个才来顽皮狗的。”</span><br>
<span>https://image.gcores.com/a6882646-8ca2-4c59-ae8e-676935d3bee0.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_963,h_2750/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>但他们还能在顽皮狗待多久？这一切还能持续多久？随着越来越多的顽皮狗员工结婚、生子或者激情被消耗殆尽（可能是加班所致也可能是受不了顽皮狗的工作风格），不难想象一两年之后那些曾经参与过《神秘海域4》的开发者里还会有几人继续留在这里。随着时间的推移和距离的拉开，曾经那些加班的激情将轻易的转变成惭愧和悔恨。几名老员工对我坦言他们也曾高度认同公司的这些理念，就像斯德哥尔摩综合症一样（ 注：是一种心理学现象，指被害者对于加害者产生同情，认同加害者的某些观点和想法，甚至反过来帮助加害者的一种情结 ），但如今他们意识到这对他们身体的方方面面都产生了不健康的影响。</span><br>
<span>几位前员工和现员工都觉得如果公司不去想办法解决加班赶工的问题，顽皮狗很可能会面临解散。尽管一些老员工大概永远都不会离开这里（毕竟他们曾与顽皮狗一同茁壮成长，像顽皮狗这样注重细节的游戏工作室世界上也难寻它家），但过去几年的一些变故表明这也绝非不可能。在《神秘海域4》和《神秘海域：失落的遗产》项目结束后， 就连一些为顽皮狗工作超过10年的设计师和美术也辞职了。一位开发者表示，他在2017年底到2018年期间，几乎每周都会收到新的告别邮件。 </span><br>
<span>5月29日，《最后生还者2》即将发售。那些为它工作过的人们告诉我他们坚信这将是一款非凡的游戏，是顽皮狗不惜代价追求卓越道路上的又一座丰碑，是顽皮狗有史以来做过的最好的游戏。</span><br>
<span>但与此同时，还有一些人（其中不乏现任员工）告诉我他们其实希望这款游戏失败。如此重要的项目的失败或许会让顽皮狗意识到这不是制作游戏的最佳方案，这种程度的牺牲不是必需品，这个项目可能不值得所有人失去这么多。也许，无论他们赢得了多少年度游戏提名、他们的 Metacritic 评分有多高，乔尔那一根根眉毛或麻袋里一颗颗沙粒都不值得这所有的付出。</span><br>
</p><p><b>新八: </b><br>
<span>越内卷日系前途越宽广，加油内卷 </span><br>
</p><p><b>riin: </b><br>
<span>我在想，日本人强调的“工匠精神”是不是就是和顽皮狗这种加班精神差不多啊</span><br>
</p><p><b>Kidinthe21st: </b><br>
<span>riin 发表于 2020-05-07 16:30:43</span><br>
<span>我在想，日本人强调的“工匠精神”是不是就是和顽皮狗这种加班精神差不多啊 ...在加班这一块，日本游戏行业在那几个欧美的加班大厂面前也只能当弟弟</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>zpsw00000: </b><br>
<span>riin 发表于 2020-5-7 16:30</span><br>
<span>我在想，日本人强调的“工匠精神”是不是就是和顽皮狗这种加班精神差不多啊 ...</span><br>
<span>不同的，如果真的是他们所崇尚工匠精神的话（虽然日本人基本没有了），那就是对着一个地方死抠细节，做到完美无缺（一般都是自己觉得）</span><br>
<span>而欧美加班基本上是把足够多的量量产出来，还是资本主义刚兴起时的纺织工人调调</span><br>
</p><p><b>myep: </b><br>
<span>我感觉这里强调的是过度堆量，跟跟你一路的马bollock和到处都是的饮水机不一样，那个麻袋可能全流程也就出现一两次，背后可能还有养蛊弃掉的陶罐/竹筐</span><br>
<span>mgs也有冰块和雪地脚印嘛</span><br>
</p><p><b>7450: </b><br>
<span>才9点</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>说白了就是管理层想要独掌大权而且很膨胀，把员工的血汗变成自己zzzq和让玩家滚蛋的资本</span><br>
</p><p><b>西洛克: </b><br>
<span>日厂加班应该没那么严重吧，sbgi的那些玩意不像是加班做出来的</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>游戏行业真是人类研磨机啊，我决定从今以后每天少玩半小时游戏，拯救人类。</span><br>
</p><p><b>gane1010: </b><br>
<span>大多数游戏公司都挺严重的吧</span><br>
</p><p><b>flyreder: </b><br>
<span>所以老任真的就像火星来的，跟这个世界的企业文化完全不同，没听过内部走什么幺蛾子，不过也可能是老任给钱多管的严吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>plok201: </b><br>
<span>话说神海4那个外传，我感觉就是一个用废旧素材拼出来小品，居然还有那么多故事么……</span><br>
</p><p><b>悲叹的夜想曲: </b><br>
<span>我发现玩家交口称赞的公司比如R星、CDPR、顽皮狗这些都被曝光过是加班地狱。 然后那些口碑不是太好的工作环境就相对优渥，EA、暴雪甚至还拿过最佳雇主前50</span><br>
</p><p><b>fenugreek: </b><br>
<span>那个沙袋的例子真的好傻逼，我甚至没注意过有这样的效果，突然想重温一下神海4了</span><br>
</p><p><b>johan·liebert: </b><br>
<span>好像最轻松的游戏公司的是GF？记得以前有个帖子，GF的离职员工表示离职原因就是太轻松了</span><br>
</p><p><b>RookieTnT: </b><br>
<span>flyreder 发表于 2020-5-7 17:25</span><br>
<span>所以老任真的就像火星来的，跟这个世界的企业文化完全不同，没听过内部走什么幺蛾子，不过也可能是老任给钱 ...</span><br>
<span>老任不也加班 樱井政博不也说太累了想休息. </span><br>
</p><p><b>RookieTnT: </b><br>
<span>悲叹的夜想曲 发表于 2020-5-7 17:29</span><br>
<span>我发现玩家交口称赞的公司比如R星、CDPR、顽皮狗这些都被曝光过是加班地狱。 然后那些口碑不是太好的工作环 ...</span><br>
<span>比如GF?</span><br>
</p><p><b>3D烧: </b><br>
<span>RookieTnT 发表于 2020-5-7 17:33</span><br>
<span>老任不也加班 樱井政博不也说太累了想休息.</span><br>
<span>樱井做大乱斗带的团队大头是从万代那借的啊</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>flyreder 发表于 2020-5-7 17:25</span><br>
<span>所以老任真的就像火星来的，跟这个世界的企业文化完全不同，没听过内部走什么幺蛾子，不过也可能是老任给钱 ...</span><br>
<span>老任做纸牌混黑社会起家的，有江湖道义的</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>悲叹的夜想曲 发表于 2020-5-7 17:29</span><br>
<span>我发现玩家交口称赞的公司比如R星、CDPR、顽皮狗这些都被曝光过是加班地狱。 然后那些口碑不是太好的工作环 ...</span><br>
<span>R星新的大镖客我真没觉得多好，没灵气，感觉就是在参观员工血汗，跟逛兵马俑一样</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>日本怎么就好了……还记得某动画公司一个月加班200小时么</span><br>
<span>游戏公司家大业大，多一层底线罢了…</span><br>
<span>至于任天堂。epd的产出其实很一般，本社比起开发更多是一个行政管理机构了。</span><br>
</p><p><b>洗刷刷: </b><br>
<span>我一直认为艺术就是苦行。除开欧美游戏公司的加班风气和顽皮狗追求完美的价值观，追求完美游戏的过程就是一种苦行。加班三周结果告诉你之前的功能全都不要这种心情太痛苦了。当然这和工作流程与制度也有很大关系。如果有靠谱制作人一开始就走在正确的方向，再加上多利用速成demo验证玩法这种情况能改善很多。</span><br>
</p><p><b>叶雾: </b><br>
<span>悲叹的夜想曲 发表于 2020-5-7 17:29</span><br>
<span>我发现玩家交口称赞的公司比如R星、CDPR、顽皮狗这些都被曝光过是加班地狱。 然后那些口碑不是太好的工作环 ...</span><br>
<span>圣歌爆出来的东西比这篇还严重吧</span><br>
</p><p><b>421062724: </b><br>
<span>同样是996。</span><br>
<span>你愿意在充满创造力的顽皮狗996，然后回不了家。</span><br>
<span>还是愿意在垃圾公司做着垃圾游戏996，同样回不了家呢？</span><br>
</p><p><b>艾登皮尔斯: </b><br>
<span>所以是不是育碧才是未来，自动生成地图，npc甚至任务</span><br>
</p><p><b>艾登皮尔斯: </b><br>
<span>叶雾 发表于 2020-5-7 17:50</span><br>
<span>圣歌爆出来的东西比这篇还严重吧</span><br>
<span>圣歌爆出来后ea的国内声誉反而还涨了吧这么划水的工作室都能留着没裁都快成带善人了，ea问题也就是个强制所有工作室用寒霜了</span><br>
</p><p><b>TheOccuria: </b><br>
<span>我记得有人说过老任本社员工基本不加班</span><br>
<span>当然这和mono员工就没关系啦</span><br>
</p><p><b>kyonkoism: </b><br>
<span>开始卖惨了开始卖惨了</span><br>
<span>建议顽皮狗带头先去死，告诉业界精心钻研完美游戏没有前途，给大厂敲警钟，赶快学习SE和可乐妹赚快钱</span><br>
</p><p><b>2659646573: </b><br>
<span>如果按当地法律没问题的话，钱到位了其他还好说吧，不知道ps5得到来对开发者的工作是好是坏？</span><br>
</p><p><b>Sorastlos: </b><br>
<span>堡垒之夜的开发也差不多吧，堆人力，合同工不给转正，但是合同工工资给的还不错还有项目经历镀金</span><br>
<span>说实话，要是给我机会去业界最好的厂干个几年，工资给满，最多忍到项目结束奖金到手就滚蛋，求之不得</span><br>
<span>然而我不配，大多数的人都不配，人家要的是熟练工+愿意狂加班的完美主义者</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>2659646573 发表于 2020-5-7 18:11</span><br>
<span>如果按当地法律没问题的话，钱到位了其他还好说吧，不知道ps5得到来对开发者的工作是好是坏？ ...</span><br>
<span>每一代都是“大幅改进了开发工具”，但每一代都跟不上开发规模的膨胀。</span><br>
<span>只要3A模式不在商业上尝到真正的暴死，就没救。</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>游戏业生产力落后，急需打破美术资源的牢笼，土豆厂的随机生成场景才是正道</span><br>
</p><p><b>ziyer: </b><br>
<span>其实不加班不是不可能，简单来说大部分的加班都是堆砌内容导致的结果，比如沙袋，，，</span><br>
<span>任天堂不加班也不是不可能，因为首先他们做得不算快，其次任天堂是最喜欢重复利用的游戏厂商，你可以发现任天堂的游戏的核心内容其实就那些，反复地重组来填满整个游戏，所以游戏本身的体积小，任务量也不会太大，可能最大的内容量就来自于各种各样的推翻重做，但是大部分素材还是可以重复利用的，你说任天堂说自己不加班或者加班少完全是有可能的</span><br>
<span>樱井那个不太一样，他是整个项目的主心骨，他自己还属于工作狂的类型，而且他的游戏还是任天堂里少有的会堆内容的类型（而且严格来说樱井不是任天堂的员工了，任天堂这样自称也不是不可以）</span><br>
</p><p><b>古留: </b><br>
<span>洗刷刷 发表于 2020-5-7 17:50</span><br>
<span>我一直认为艺术就是苦行。除开欧美游戏公司的加班风气和顽皮狗追求完美的价值观，追求完美游戏的过程就是一 ...</span><br>
<span>我自己奉献给艺术是苦行</span><br>
<span>你逼着我奉献那叫剥削</span><br>
</p><p><b>比利的微笑: </b><br>
<span>421062724 发表于 2020-5-7 17:51</span><br>
<span>同样是996。</span><br>
<span>你愿意在充满创造力的顽皮狗996，然后回不了家。</span><br>
<span>还是愿意在垃圾公司做着垃圾游戏996，同样回 ...</span><br>
<span>我选择后者。</span><br>
<span>骂顽皮狗说不定响应者寥寥，骂垃圾手游公司一只穿云箭千军万马来相见</span><br>
</p><p><b>yellow0507: </b><br>
<span>看来这美末2怕不是要天雷了</span><br>
</p><p><b>riin: </b><br>
<span>hshiki 发表于 2020-5-7 18:18</span><br>
<span>游戏业生产力落后，急需打破美术资源的牢笼，土豆厂的随机生成场景才是正道 ...</span><br>
<span>土豆他们那边我听过一个他们的讲座。他们所有的素材库都是放在一起统一管理的。那些美术想要个啥素材就直接在系统里面搜关键字，然后找到的素材是近多少年育碧的多少工作室一起积累下来的</span><br>
</p><p><b>逃离学校: </b><br>
<span>为了一个无关紧要的细节死磕真的太傻逼了，这是对人类才华的严重不尊重和浪费</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>古留 发表于 2020-5-7 18:27</span><br>
<span>我自己奉献给艺术是苦行</span><br>
<span>你逼着我奉献那叫剥削</span><br>
<span>拿offer前没问过这公司的加班文化？还不都是端起碗吃饭放下碗骂娘的货，想要大厂的待遇和资历，又尽力诋毁加班文化，谁不想拿钱不干事啊。</span><br>
</p><p><b>芷雅居: </b><br>
<span>逃离学校 发表于 2020-05-07 19:05:15</span><br>
<span>为了一个无关紧要的细节死磕真的太傻逼了，这是对人类才华的严重不尊重和浪费 ...可还是有人吃这套啊，我在b站看见有云玩家吹马蛋蛋自动收缩吹了整整两页呢</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>医生狼多: </b><br>
<span>kyonkoism 发表于 2020-5-7 18:09</span><br>
<span>开始卖惨了开始卖惨了</span><br>
<span>建议顽皮狗带头先去死，告诉业界精心钻研完美游戏没有前途，给大厂敲警钟，赶 ...</span><br>
<span>能不能看下文章发表日期</span><br>
</p><p><b>槲寄生: </b><br>
<span>建议击毙。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>421062724: </b><br>
<span>比利的微笑 发表于 2020-5-7 18:41</span><br>
<span>我选择后者。</span><br>
<span>骂顽皮狗说不定响应者寥寥，骂垃圾手游公司一只穿云箭千军万马来相见 ...</span><br>
<span>可以，思路广</span><br>
</p><p><b>古留: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2020-5-7 19:26</span><br>
<span>拿offer前没问过这公司的加班文化？还不都是端起碗吃饭放下碗骂娘的货，想要大厂的待遇和资历，又尽力诋 ...</span><br>
<span>你第一天工作么？</span><br>
<span>哪家公司会很明确地把加班剧烈程度以小时和天数明明白白告诉你的？</span><br>
<span>这里面都是心照不宣的，我默许可以加加班，但你不能攥着脖子往死里掐</span><br>
<span>游戏行业赶版本谁不加班</span><br>
<span>顽皮狗这种名声在外的公司爆出来那都是已经受不了的了</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span>flyreder 发表于 2020-5-7 17:25</span><br>
<span>所以老任真的就像火星来的，跟这个世界的企业文化完全不同，没听过内部走什么幺蛾子，不过也可能是老任给钱 ...</span><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/22095168</span><br>
<span>日本记者为什么不做调查报道？｜日本媒体笔记之三</span><br>
</p><p><b>luowei_nowe: </b><br>
<span>悲叹的夜想曲 发表于 2020-5-7 17:29</span><br>
<span>我发现玩家交口称赞的公司比如R星、CDPR、顽皮狗这些都被曝光过是加班地狱。 然后那些口碑不是太好的工作环 ...</span><br>
<span>反例，任天堂从没爆过加班丑闻。</span><br>
</p><p><b>Racyjackman: </b><br>
<span>看文字描述真是可怕，部分文字描写的场景可以完美搬到P5里做成一个迷宫</span><br>
</p><p><b>zzzplht: </b><br>
<span>就是管理水平有待提高。建议学习科学发展观。</span><br>
</p><p><b>时之放浪者: </b><br>
<span>还是产品线太单一了。抱着一个顶级ip就肯定压力很大。任地狱工作氛围宽松是因为顶级ip多。有的是时间给你去打磨，做不好直接掀桌子或者直接雪藏。动森这种千万销量的能一作憋八年，其他哪个公司遭得住。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1933282[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
