<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>白学与村上春树</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>白学与村上春树</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 13:12:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>白学与村上春树[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1932549-1-1.html</link>
      <description>白学与村上春树&#13;
失眠，复习WA2，总觉得劲不够大，少了些日式美学的味道，也许丸户确实是个心慈手软的阿宅吧。不由想推荐我第二喜欢的作家，村上春树的爽文，《国界以南，太阳以西》。

《国》的主人公童年与漂亮且略有三无气质的青梅竹马互有好感，因故无奈分离。中学时代与jk搞边缘行为并将其ntr，（ntr和初次直接行为的）对象是jk的表姐，村上以富有感染力的文字将这段描写的非常岂有此理。大学后沉默了几年，寻得一个温柔大小姐接盘，借老丈人的钱开了酒吧，买了宝马，走向了人生巅峰。在生活美满空虚之际，美丽的、虚弱的、心灵仿佛互有感应的青梅竹马，岛本，又出现在了他的生活里。

介于我先看的小说，在某种程度上，WA2推到类似进度时，总有种二次元《国》的既视感，虽然劣化了不少，但依然有趣。只是在结尾上，《国》处理的相当带劲，虚幻且美好的岛本在同主人公别墅开房的路上，想要猛打方向盘，与其一起赴死，却在激情过后，主人公熟睡之时，悄然离开，留主人公与妻子探讨人生…村上这段描写的清新脱俗，笔力相当了得，推荐一阅。而WA2非常重要的浮气线，冬马和春希跑路的那段我简直笑出了声，焦虑、怀疑、迷茫下所应当有的、合理的、足够升华的性描写变成了gal的服务场景，属实遗憾，冬马在终局没死，没有富有情感的消失，更遗憾。WA2还是少了些哀伤与决绝。

P.S 嫌村上浓度不够的，可以品一品川端康成的《千羽鹤》。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Sacko9: </b><br>
<span> 本帖最后由 Sacko9 于 2020-5-7 19:16 编辑 </span><br>
<span>银翼的维罗西 发表于 2020-5-6 22:10</span><br>
<span>居然这么多人对我说的话有意见，我就谈谈我眼里的村上吧，首先我发现村上的读者逻辑思维能力都不强，喜欢臆 ...</span><br>
<span>首先我发现村上的读者逻辑思维能力都不强，喜欢臆想对方的观点</span><br>
<span>你上来就人身攻击啊，不至于吧？我至始至终想表达的就是他的作品并不高深晦涩，不需要那么多过度解读，鸡巴乱的文青小资生活是他最为擅长的题材，但是村上高超的地方就在于能把人物与事件最终都收敛于性行为进行他的内核表达</span><br>
<span>最出名的一本村上文本的解读Haruki Murakami and the music of words国内有翻译出版</span><br>
<span>我不是针对你说的“不需要深度解读作”了回复么，如果你承认村上大部分作品是严肃文学，那就有无限解读的可能，</span><br>
<span>再说我这不是提了相关的解读么，或者再提一本东京大学的文学教授小森阳一谈《海边的卡夫卡》的《村上春树论》，看看评论界的说法到底是不是所谓的小资的鸡巴乱。</span><br>
</p><p><b>ののワ: </b><br>
<span>银翼的维罗西 发表于 2020-5-6 22:10</span><br>
<span>居然这么多人对我说的话有意见，我就谈谈我眼里的村上吧，首先我发现村上的读者逻辑思维能力都不强，喜欢臆 ...</span><br>
<span>上面提到的Jay Rubin我记得最爱的就是世界尽头与冷酷仙境——而这部毫无疑问影响到很多世界系ACG的创作者；（为啥鄙视链下游的爱好者会鄙视上游？）</span><br>
<span>这部里的主角把记得卡拉马佐夫兄弟的全名当做一件很值得自豪的事，可以说是非常安利了；</span><br>
<span>村上自己就翻译漫长的告别，可以说是身体力行的安利；</span><br>
<span>他的偏好风格根本不言自明。</span><br>
<span>以及例如拧发条鸟这样的严肃作品（您说庸就庸您是几号位啊），难以想象怎么从中只看得到屌乱。</span><br>
<span>说到“人民群众提到村上春树是什么”——2012年欧洲杯赛前阿尔沙文在看的是旋转木马鏖战记。随后俄罗斯队遭遇暴打。</span><br>
<span>1Q84这种确实有点瘫，但不代表其人可以被如此随意定性。</span><br>
</p><p><b>浮舟: </b><br>
<span>村上的小说从来只看Jay Rubin的英译 完全没有违和 以至于读日文原著感到不自然</span><br>
</p><p><b>yagami_cn: </b><br>
<span>那位提到“挪威森林是人民群众最肯定的作品”，因为可能你身边统计学里挪威森林是人民群众的第一本村上小说</span><br>
</p><p><b>蕾丝: </b><br>
<span>不是，我寻思着村上成就最高的几本哪个也没有很jb乱啊</span><br>
<span>555的两性内容部分更多都在意淫少女雪</span><br>
<span>冷酷仙境的对象胖女孩</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HWI-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span>别说，国境这本书在德国还引发过著名书评主持人之间的激励争论，起因是一位男主持人在节目上大赞国境这本书，结果另一名女主持人就不服说这书性别歧视，两方论战发展到最后甚至有肢体冲突</span><br>
</p><p><b>原曦dawn: </b><br>
<span>mxdmfml 发表于 2020-05-06 16:26:45</span><br>
<span>笑了，初难道没找过吗？他总共找了2次，一次是高中离开以后，他特意回去找岛本，发现已经换人了，第二次 ...听你这么一说这男主完全是个渣滓啊，为了一个已经把自己甩过的青梅竹马，抛妻弃子，放弃自己所有的一切去找那个女人，结果又被甩一次之后还腆着脸回到老婆身边，这也太极品了吧</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ビーパパス: </b><br>
<span>这周五村上的radio节目在征稿，有兴趣可以写信去跟他聊聊</span><br>
<span>https://www.tfm.co.jp/murakamiradio/</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1932549[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>白学与村上春树[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1932549-1-1.html</link>
      <description>白学与村上春树&#13;
失眠，复习WA2，总觉得劲不够大，少了些日式美学的味道，也许丸户确实是个心慈手软的阿宅吧。不由想推荐我第二喜欢的作家，村上春树的爽文，《国界以南，太阳以西》。

《国》的主人公童年与漂亮且略有三无气质的青梅竹马互有好感，因故无奈分离。中学时代与jk搞边缘行为并将其ntr，（ntr和初次直接行为的）对象是jk的表姐，村上以富有感染力的文字将这段描写的非常岂有此理。大学后沉默了几年，寻得一个温柔大小姐接盘，借老丈人的钱开了酒吧，买了宝马，走向了人生巅峰。在生活美满空虚之际，美丽的、虚弱的、心灵仿佛互有感应的青梅竹马，岛本，又出现在了他的生活里。

介于我先看的小说，在某种程度上，WA2推到类似进度时，总有种二次元《国》的既视感，虽然劣化了不少，但依然有趣。只是在结尾上，《国》处理的相当带劲，虚幻且美好的岛本在同主人公别墅开房的路上，想要猛打方向盘，与其一起赴死，却在激情过后，主人公熟睡之时，悄然离开，留主人公与妻子探讨人生…村上这段描写的清新脱俗，笔力相当了得，推荐一阅。而WA2非常重要的浮气线，冬马和春希跑路的那段我简直笑出了声，焦虑、怀疑、迷茫下所应当有的、合理的、足够升华的性描写变成了gal的服务场景，属实遗憾，冬马在终局没死，没有富有情感的消失，更遗憾。WA2还是少了些哀伤与决绝。

P.S 嫌村上浓度不够的，可以品一品川端康成的《千羽鹤》。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>7rain_: </b><br>
<span>白学与村上春树</span><br>
<span>失眠，复习WA2，总觉得劲不够大，少了些日式美学的味道，也许丸户确实是个心慈手软的阿宅吧。不由想推荐我第二喜欢的作家，村上春树的爽文，《国界以南，太阳以西》。</span><br>
<span>《国》的主人公童年与漂亮且略有三无气质的青梅竹马互有好感，因故无奈分离。中学时代与jk搞边缘行为并将其ntr，（ntr和初次直接行为的）对象是jk的表姐，村上以富有感染力的文字将这段描写的非常岂有此理。大学后沉默了几年，寻得一个温柔大小姐接盘，借老丈人的钱开了酒吧，买了宝马，走向了人生巅峰。在生活美满空虚之际，美丽的、虚弱的、心灵仿佛互有感应的青梅竹马，岛本，又出现在了他的生活里。</span><br>
<span>介于我先看的小说，在某种程度上，WA2推到类似进度时，总有种二次元《国》的既视感，虽然劣化了不少，但依然有趣。只是在结尾上，《国》处理的相当带劲，虚幻且美好的岛本在同主人公别墅开房的路上，想要猛打方向盘，与其一起赴死，却在激情过后，主人公熟睡之时，悄然离开，留主人公与妻子探讨人生…村上这段描写的清新脱俗，笔力相当了得，推荐一阅。而WA2非常重要的浮气线，冬马和春希跑路的那段我简直笑出了声，焦虑、怀疑、迷茫下所应当有的、合理的、足够升华的性描写变成了gal的服务场景，属实遗憾，冬马在终局没死，没有富有情感的消失，更遗憾。WA2还是少了些哀伤与决绝。</span><br>
<span>P.S 嫌村上浓度不够的，可以品一品川端康成的《千羽鹤》。</span><br>
</p><p><b>qi147iq: </b><br>
<span>如果WA2里操逼也和村上春树小说里一样随意那WA2就没内味儿了，最难达成的冬马ED根本没有操逼剧情</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span> 本帖最后由 罗马教皇 于 2020-5-5 06:28 编辑 </span><br>
<span>冬马线没有直接的床戏只是因为春希心虚，否则他在柳原朋那一关都过不去（准确的说只是在日本不做，到了维也纳可以随便玩）</span><br>
<span>然而，冬马还是被依绪吊打了，这就很尴尬了</span><br>
<span>对春希来说“纯洁”的爱情（冬马）不如纯洁的友情（依绪）也太讽刺了</span><br>
<span>PS：之所以前者带引号，正是因为到了维也纳想怎么玩都行，所以并不是某些人吹嘘的所谓纯洁的爱情嘛</span><br>
<span>相比之下，春希对依绪那边才是真正的纯洁，完全不涉及男女关系的毫无争议的纯洁的友情</span><br>
<span>所以在春希心里冬马不如依绪的脚趾就可以理解了，因为他对冬马的感情不够纯，差得远</span><br>
<span>心有淫念，所以是战5渣</span><br>
<span>马达马达</span><br>
</p><p><b>银翼的维罗西: </b><br>
<span>千只鹤男主还是不够渣，相对于村上的角色简直是道德楷模，不然早就母女井过上美妙生活了</span><br>
</p><p><b>mengkane: </b><br>
<span>操雪菜的逼在我看来无比的温暖舒适，最后张开怀抱拥我入怀的cg让我身心治愈。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>7rain_: </b><br>
<span> qi147iq 发表于 2020-5-5 04:56 如果WA2里操逼也和村上春树小说里一样随意那WA2就没内味儿了，最难达成的冬马ED根本没有操逼剧情 </span><br>
<span>冬马线算丸户替大家做梦，悖德下的乱搞才是日式精髓</span><br>
</p><p><b>7rain_: </b><br>
<span> 银翼的维罗西 发表于 2020-5-5 07:53 千只鹤男主还是不够渣，相对于村上的角色简直是道德楷模，不然早就母女井过上美妙生活了 </span><br>
<span>不是渣不渣的问题，而是在某种意味上，冬马必死</span><br>
</p><p><b>7rain_: </b><br>
<span> mengkane 发表于 2020-5-5 08:06 操雪菜的逼在我看来无比的温暖舒适，最后张开怀抱拥我入怀的cg让我身心治愈。  -- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端 </span><br>
<span>春哥杀向酒店，两人揣着明白搞在一起是雪菜线最温暖的hcg其他部分也就图一乐。</span><br>
</p><p><b>7rain_: </b><br>
<span> 罗马教皇 发表于 2020-5-5 05:56本帖最后由 罗马教皇 于 2020-5-5 06:28 编辑   冬马线没有直接的床戏只是因为春希心虚，否则他在柳原朋那一关都过不去（准确的说只是在日本不做，到了维也纳可以随便玩）然而，冬马还是被依绪吊打了，这就很尴尬了对春希来说“纯洁”的爱情（冬马）不如纯洁的友情（依绪）也太讽刺了PS：之所以前者带引号，正是因为到了维也纳想怎么玩都行，所以并不是某些人吹嘘的所谓纯洁的爱情嘛相比 </span><br>
<span>私货太多，可惜没有WA3让她上位了</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span> 本帖最后由 罗马教皇 于 2020-5-5 09:39 编辑 </span><br>
<span>7rain_ 发表于 2020-5-5 08:51</span><br>
<span>私货太多，可惜没有WA3让她上位了</span><br>
<span>女主角在自己的路线被NPC吊打，那么NPC已经赢了，还要啥WA3</span><br>
<span>就这么说吧，有人宣称，浮气线是冬马TE，冬马线是春希TE</span><br>
<span>如果照此逻辑，主人公没跟谁在一起，都可以叫谁的路线，看来冬马线应该叫依绪线</span><br>
</p><p><b>柴汪汪: </b><br>
<span>看来丸户不提，叶水是真的脑壳有问题钱都不会赚</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>MaskedBlade: </b><br>
<span>《国》和《白》感觉不是一类故事。《国》单箭头角色（女方）彼此间没有白学那样深的感情羁绊，甚至都不认识；唯一多箭头角色（男方）也没《白》男主那种对大家的割舍的痛苦。《国》个人感觉是演绎的是普通人的出轨故事，《白》是友情间的无法把持的多角恋。</span><br>
</p><p><b>7rain_: </b><br>
<span> MaskedBlade 发表于 2020-5-5 11:21 《国》和《白》感觉不是一类故事。《国》单箭头角色（女方）彼此间没有白学那样深的感情羁绊，甚至都不认识；唯一多箭头角色（男方）也没《白》男主那种对大家的割舍的痛苦。《国》个人感觉是演绎的是普通人的出轨故事，《白》是友情间的无法把持的多角恋。 </span><br>
<span>确实不是一类，强调的是浮气线和《国》结尾的处理，丸户没下重手差了点意思。</span><br>
</p><p><b>mxdmfml: </b><br>
<span> 本帖最后由 mxdmfml 于 2020-5-5 12:02 编辑 </span><br>
<span>完全不一样啊，《国》是我最喜欢的村上的作品。他虽然说的是对于岛本的这个初恋，实际上却是说城里人的孤独与空虚。所以有那句名句“活法林林总总,死法种种样样,都没什么大不了的。剩下来的唯独沙漠,真正活着的只有沙漠”。</span><br>
<span>那个NTR的妹子其实写的正是男主他自己，是那个遗失了岛本这个目标又寻不到妻子这个救赎后的样子。这段书里写的很明白了。</span><br>
<span>妻子在男主眼里只是岛本的一个替代，是他正试图接受沙漠的这个过程。</span><br>
<span>“那里是不存在所谓中间的。不存在中间性的东西的地方也不存在中间。国境以南或许有大概存在，而太阳以西则不存在大概。 ”你只要理解了这句话就明白岛本和男主之间的关系了。</span><br>
<span>春希这个渣男何德何能能跟《国》里的男主相比，《国》里他找岛本找了二十多年，找到后不多说就愿意抛弃一切跟着岛本走。什么妻子、孩子、酒吧、金钱、地位在他眼里都不如岛本重要，这一点有点像《月亮与六便士》里的思特里克兰德，都是愿意为心中的梦想放弃一切的人。</span><br>
<span>春希真的像《国》里的男主的话那就应该直接跟着冬马上飞机，而且在大学的时候就会对雪菜放手而不是吊着她了。</span><br>
<span>不要看见每一部像是三角恋的玩意就往WA2身上扯，就像《笑傲江湖》里的岳林姗一样，岳林姗的出场是为了突出岳不群、林平之、令狐冲等人的，不是拿来专给令狐冲和任盈盈弄三角恋的</span><br>
</p><p><b>蓮華: </b><br>
<span>我一直觉得始最终是难逃大原イズミ一刀的</span><br>
</p><p><b>花咲茜: </b><br>
<span>蓮華 发表于 2020-5-5 13:40</span><br>
<span>我一直觉得始最终是难逃大原イズミ一刀的</span><br>
<span>我前女友名字里有个原字，昵称里有个泉字，于是看《国太》的时候心里总是翻江倒海</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>那一本通俗文学和Gal比就是个错误，没有几个Gal的笔力能达到通俗文学的水平，纯文学就几乎没有了</span><br>
</p><p><b>敖轩: </b><br>
<span>冬马和春希跑路的那段我简直笑出了声，焦虑、怀疑、迷茫下所应当有的、合理的、足够升华的性描写变成了gal的服务场景</span><br>
<span>服务场景吗？真的有人能用那段的？</span><br>
<span>我是很胃疼的，硬不起来硬不起来。</span><br>
</p><p><b>7rain_: </b><br>
<span> mxdmfml 发表于 2020-5-5 11:56本帖最后由 mxdmfml 于 2020-5-5 12:02 编辑   完全不一样啊，《国》是我最喜欢的村上的作品。他虽然说的是对于岛本的这个初恋，实际上却是说城里人的孤独与空虚。所以有那句名句“活法林林总总,死法种种样样,都没什么大不了的。剩下来的唯独沙漠,真正活着的只有沙漠”。 那个NTR的妹子其实写的正是男主他自己，是那个遗失了岛本这个目标又寻不到妻子这个救赎后的样子。这段书里写的很明白了 </span><br>
<span>首先你没好好看完的我说了什么，其次作为我第二喜欢的村上作品，很乐意聊一聊。</span><br>
<span>首先说的可不是城里人的孤独，而是自以为孤独的（某些）城里人，或者说用前期一直强调的“独生子”气质形容更为准确，岛本、性诱惑、同类舔舐、青春期（即将到来）种种结合给初留下了不可磨灭的印象，至此一种对现实的陌生感、剥离感和怀疑感贯穿着他之后的人生。是否存在并不关键，如何相信与抉择才是问题所在，初君之后的人生就是这样摇摆起伏的开展着。</span><br>
<span>至于你说他一心为了岛本我是万万没想到的，就这还最喜欢？他愿意抛下一切的timing是什么？他到头了啊，他把一切做好了，做到位了，然而因为性格和童年影响，依然对生活没有十足的实感，那么岛本出现会发生什么自然可以理解。有趣的是，他在对妻子忏悔时，也清醒的知道即使没有感情，孤身一人他也会难以忍受。那么，你亲爱的初君，是一个怎样的人？请将你的理解，你所认为的作者理解抽象出来，才有结合原文讨论的价值。抽离文本直接引用作者的原文道具作为论点真的十足愚蠢。</span><br>
<span>最后说一下，文章用意是讨论浮气线和岛本离别回的处理差异所造成的观感影响，别都长眼睛出气啊。</span><br>
</p><p><b>7rain_: </b><br>
<span>春希这个渣男何德何能能跟《国》里的男主相比，《国》里他找岛本找了二十多年，找到后不多说就愿意抛弃一切跟着岛本走。什么妻子、孩子、酒吧、金钱、地位在他眼里都不如岛本重要，这一点有点像《月亮与六便士》里的思特里克兰德，都是愿意为心中的梦想放弃一切的人。</span><br>
<span>春希真的像《国》里的男主的话那就应该直接跟着冬马上飞机，而且在大学的时候就会对雪菜放手而不是吊着她了。</span><br>
<span>这段是真的生草，春哥CC线该直接跑路，那你初君应当不忘初心坚持追妻啊，谈个锤子恋爱结个锤子婚。岛本不重要，岛本只是在 此时 对他 很重要，并非爱情的意味（爱情本来就难以定义），而是意味着初君如何确认自身。</span><br>
<span>归根结底，独生子都是自私的。</span><br>
</p><p><b>7rain_: </b><br>
<span> 敖轩 发表于 2020-5-5 16:51 引用:冬马和春希跑路的那段我简直笑出了声，焦虑、怀疑、迷茫下所应当有的、合理的、足够升华的性描写变成了gal的服务场景 服务场景吗？真的有人能用那段的？ 我是很胃疼的，硬不起来硬不起来。 </span><br>
<span>反正很敷衍，那种除了做爱就无法逃避心情和现实的，充满压迫的焦虑感和绝望感没表现出来。</span><br>
</p><p><b>7rain_: </b><br>
<span> 七堂伽蓝 发表于 2020-5-5 14:49 那一本通俗文学和Gal比就是个错误，没有几个Gal的笔力能达到通俗文学的水平，纯文学就几乎没有了 </span><br>
<span>是比笔力吗？笔力的效果最终还是情感表现，无论怎样的表现方式，不同作品在情感表现的节奏与力量是可以被同一个读者所比较的，认为某些方面的处理可能达到某种效果，因为某种先例，这种文字游戏还用研究笔力？</span><br>
</p><p><b>13.: </b><br>
<span>七堂伽蓝 发表于 2020-05-05 14:49:34</span><br>
<span>那一本通俗文学和Gal比就是个错误，没有几个Gal的笔力能达到通俗文学的水平，纯文学就几乎没有了 ...这就要说了，可能没几个翻gal的比翻通俗文学的做作也是一个原因</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>klip268: </b><br>
<span>七堂伽蓝 发表于 2020-5-5 14:49</span><br>
<span>那一本通俗文学和Gal比就是个错误，没有几个Gal的笔力能达到通俗文学的水平，纯文学就几乎没有了 ...</span><br>
<span>无论是作家对自身的定位，还是其实际获得的奖项看，村上春树都是严肃文学作家。《国境以南 太阳以西》当然也是严肃文学，这跟他写得好不好是两回事。</span><br>
<span>某些人书不读，脑子不想，格调倒一定是要装的，谁看呢？</span><br>
</p><p><b>mr狗狗: </b><br>
<span>想知道楼主第一喜欢的作家是谁</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>同是国境以南，太阳以西的爱好者，acg中气质最接近这一篇创作的，是云彼和秒五时代的新海诚</span><br>
</p><p><b>夜明的月下: </b><br>
<span>你就是因为想太多这些东西才会失眠的朋友</span><br>
</p><p><b>7rain_: </b><br>
<span> mr狗狗 发表于 2020-5-5 23:36 想知道楼主第一喜欢的作家是谁 </span><br>
<span>也许梅里美哈哈，好久没好好读书了。</span><br>
</p><p><b>幺姨isabelle: </b><br>
<span>mxdmfml 发表于 2020-5-5 11:56</span><br>
<span>完全不一样啊，《国》是我最喜欢的村上的作品。他虽然说的是对于岛本的这个初恋，实际上却是说城里 ...</span><br>
<span>是的！！！！（嘴笨没办法好好表达的我</span><br>
<span>是这样的！写的不是出轨的故事，不是情欲的故事，写的只是一个人成长过程中所体验到的空旷，茫然，孤独……从日逼角度来考虑男主的动机简直是辱没这部作品了</span><br>
</p><p><b>幺姨isabelle: </b><br>
<span>myarms 发表于 2020-5-6 01:24</span><br>
<span>同是国境以南，太阳以西的爱好者，acg中气质最接近这一篇创作的，是云彼和秒五时代的新海诚 ...</span><br>
<span>个人感觉更像云彼！寻找自己失落的一部分，梦一般的像鬼魂一样的初恋，鸡皮疙瘩不断的阅读/观影体验。</span><br>
<span>秒五虽然也有内味，但处理上还是更偏向去讲述初恋的那种酸涩和意难平吧。</span><br>
<span>但绝不是白学</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span> 本帖最后由 大江户战士 于 2020-5-6 10:15 编辑 </span><br>
<span>啥都要扯上白学吗……</span><br>
<span>丸户史明擅长写青春恋爱而不是悖德官能，WA2也是CC为主的，Coda顶多算甜点而不是正餐，是丸户在尝试新的风格罢了。而且丸户作品几乎没有悲剧</span><br>
</p><p><b>银翼的维罗西: </b><br>
<span>我觉得村上的书没那么多高大上的内涵，他无论讲上多少冠冕堂皇的理由，说上多么刻骨铭心的感情，写来写去都是小资文青鸡巴乱的故事，尤其是他作品中永恒的主角，他所谓的孤独症患者依旧各种约炮撩妹，跟真正的自闭内向者比起来简直就嘲讽打脸，就比如这国的男主，一副追求灵魂伴侣的正义模样，实际上就是个花心的渣男，见了女人就想睡，美其名曰精神出轨不算出轨，也算某种程度的当婊子又立牌坊了</span><br>
</p><p><b>7rain_: </b><br>
<span> 大江户战士 发表于 2020-5-6 10:11本帖最后由 大江户战士 于 2020-5-6 10:15 编辑   啥都要扯上白学吗……丸户史明擅长写青春恋爱而不是悖德官能，WA2也是CC为主的，Coda顶多算甜点而不是正餐，是丸户在尝试新的风格罢了。而且丸户作品几乎没有悲剧</span><br>
<span>“三十禁”剧本家很难说擅长侧重学园生活的 青春恋爱，至少帕露菲、NG恋以及WA2都不怎么看的出来。称CODA为甜点更是有趣，丸户在游戏外补充了大量设定，明显是因为游戏内容不够支撑他的创作重点。至于悲剧hhh，拿多线路的gal剧本讨论可能不太合适。</span><br>
</p><p><b>7rain_: </b><br>
<span> 银翼的维罗西 发表于 2020-5-6 10:36 我觉得村上的书没那么多高大上的内涵，他无论讲上多少冠冕堂皇的理由，说上多么刻骨铭心的感情，写来写去都是小资文青鸡巴乱的故事，尤其是他作品中永恒的主角，他所谓的孤独症患者依旧各种约炮撩妹，跟真正的自闭内向者比起来简直就嘲讽打脸，就比如这国的男主，一副追求灵魂伴侣的正义模样，实际上就是个花心的渣男，见了女人就想睡，美其名曰精神出轨不算出轨，也算某种程度的当婊子又立牌坊了 </span><br>
<span>《地下》和这些没关系，你看了吗？书读的少怪作者不行</span><br>
</p><p><b>银翼的维罗西: </b><br>
<span>7rain_ 发表于 2020-5-6 10:44</span><br>
<span>《地下》和这些没关系，你看了吗？书读的少怪作者不行</span><br>
<span>但是地下并不是他的杰作，他擅长的永远是那一套，稍微有点别的元素的作品就很平庸，比如1q84奇鸟之类，村上的书我看的多才敢这么说，不止那些大长篇，连他的短篇集都看过好多本，他真就会写小资文青的鸡巴乱，别的只能说平庸。</span><br>
</p><p><b>7rain_: </b><br>
<span> 银翼的维罗西 发表于 2020-5-6 10:54 引用:7rain_ 发表于 2020-5-6 10:44 《地下》和这些没关系，你看了吗？书读的少怪作者不行 但是地下并不是他的杰作，他擅长的永远是那一套，稍微有点别的元素的作品就很平庸，比如1q84奇鸟之类，村上的书我看的多才敢这么说，不止那些大长篇，连他的短篇集都看过好多本，他真就会写小资文青的鸡巴乱，别的只能说平庸。 </span><br>
<span>那么杰作是哪一部呢？声誉斐然的卡夫卡同样不是这类主题，或者说，这类主题根本就难以获得好评。</span><br>
<span>Ps 我第一喜欢的《斯普特尼克恋人》算是小资X乱吗</span><br>
</p><p><b>mxdmfml: </b><br>
<span>7rain_ 发表于 2020-5-5 17:16</span><br>
<span>春希这个渣男何德何能能跟《国》里的男主相比，《国》里他找岛本找了二十多年，找到后不多说就愿意抛弃一切 ...</span><br>
<span>笑了，初难道没找过吗？他总共找了2次，一次是高中离开以后，他特意回去找岛本，发现已经换人了，第二次是28岁的时候，他发现岛本并尾随，可还没确认就被岛本跑了。</span><br>
<span>在人海茫茫中要找一个人有多难你难道不知道吗？</span><br>
<span>那冬马呢？冬马可是一个有名的钢琴家，春希想找她易如反掌，为何不去找？接到去国外的任务时候还怕的要死，想不去。</span><br>
<span>然后我发现你还是没看透这本书，你看看初离开了岛本以后他做了什么。试图想要离开岛本于是去找了个女朋友，发现这并不能抑制他对岛本的想念。想通过性欲发泄，发现也不行。而且这还带出了对女友的愧疚。</span><br>
<span>然后开始逃避，寻找岛本的替身。第一个是坡脚妹子，发现她只是形似，根本就没有岛本的影子。但依然不放弃，试图寻找岛本。终于在28岁那年发现了岛本的影子，但终于跟丢了，加上给钱的那件事。初一直认为两人是同心同体的，就像他发现岛本一样，岛本也应该发现是他。但她最后却叫人过来给他钱叫他别跟着她，所以初认为自己是被岛本甩了，于是就死心了。这也就是为何后来和由纪子结婚的理由。</span><br>
<span>由纪子也是被人甩掉过的，初认为她跟他非常像，“但我从她的长相中明确感受到了“专门为我准备的东西”。“。和她在一起，我得以深深感受到十多年来自己连续失却的东西的份量”</span><br>
<span>他认为他这次能从由纪子身上获得他从岛本里失去的东西，最后发现依然不行。</span><br>
<span>“陆陆续续都要消失的啊，我想。有的像被斩断一样倏忽不见，有的花些时间渐次淡出。 剩下来的惟独沙漠。 ”</span><br>
<span>他越活越孤单，妻子和女儿并不能治愈他的心灵。他的内心依旧渴望岛本，所以才会在岛本出现的那一刹那欣喜若狂，甚至最后不顾一切跟她走，想要去她所在的国境以南。</span><br>
<span>所以说不要什么东西都拿来讨论白学，白学根本就没有包容万象的含量。《国》讨论的本质就跟白不一样，即使是浮气线一样。浮气线里最多是春希自己个人的道德挣扎。若初真的跟春一样的话，那他就会在妻子面前更多的摇摆不定，而不是简单的自我分析一下就完事。</span><br>
<span>“然而，我当然什么也没说。即使现在对有纪子如实道出也全然无济于事，说不定只能使全家陷入不幸。 ”</span><br>
<span>为什么无济于事？就是因为在他心中岛本根本比任何一切都重要的多，即使妻子如何挽留他依然是会走的。他最后为什么又回到妻子身边？就是因为他又被岛本给甩了。</span><br>
<span>所以我认为长眼睛出气是你，把任何东西都往白学上套我不知道你是真的不懂还是在钓鱼</span><br>
</p><p><b>mxdmfml: </b><br>
<span>另外你觉得《国》真的跟白学很像的话请给出明确的论点，比如哪一段里相像之类的，而非单纯的在这里打大炮</span><br>
</p><p><b>中川夏纪: </b><br>
<span>7rain_ 发表于 2020-5-6 10:41</span><br>
<span>“三十禁”剧本家很难说擅长侧重学园生活的 青春恋爱，至少帕露菲、NG恋以及WA2都不怎么看的出来。称CODA ...</span><br>
<span>游戏外补充设定一是本体卖得好，叶水要继续开发压榨剩余价值；二是玩家反响和他自身喜好不完全相符，他不得不修bug或者说耍厨。</span><br>
</p><p><b>巻島裕介: </b><br>
<span>某些人书读得少就算了，阅读理解没做过吗，小说有那么多人有共鸣是因为有时代背景加成。七十年代到经济泡沫鼎盛期的日本就是很多比上不足比下有余又闲得干荒唐事的人。</span><br>
<span>村上的小说并不矫情，是最早搞中文翻译的人腔调问题。错译倒是因为时代背景，当年还没有网络</span><br>
<span>村上的原文是有名的偏欧美作风，很多故事的核心都有致敬希腊悲剧跟欧美名著（日本评论家的通论，大都是拿来跟川端康成做极端比较）</span><br>
<span>小资吗？村上自己最推的小说家是菲茨杰拉德，你觉得他是推崇还是批判的</span><br>
<span>玩Gal都是靠二手塞翻的话就当作恋爱轻小说看看也无伤大雅，一百个人有一百个哈姆雷特</span><br>
</p><p><b>7rain_: </b><br>
<span>没事，我看懂了，可能你恋爱入脑了。</span><br>
<span>看见标题白学，就不看内容，想到啥说啥，不结合语境，你定义定义白学是个什么东西。我本意希望讨论浮气线与《国》在收束处理上所造成的观感影响，委实没想到你抓着男主性格与人品跟我在这东拉西扯，这些重要吗？这对于剧本本身的魅力有影响吗？非得割裂开一路滑坡到天涯海角？</span><br>
<span>《国》不是个爱情小说，不是初追求你岛本姐姐的血泪史，是初在庸俗与媚俗间追寻自我认同的物语。</span><br>
</p><p><b>7rain_: </b><br>
<span> mxdmfml 发表于 2020-5-6 16:26 引用:7rain_ 发表于 2020-5-5 17:16 春希这个渣男何德何能能跟《国》里的男主相比，《国》里他找岛本找了二十多年，找到后不多说就愿意抛弃一切 ... 笑了，初难道没找过吗？他总共找了2次，一次是高中离开以后，他特意回去找岛本，发现已经换人了，第二次是28岁的时候，他发现岛本并尾随，可还没确认就被岛本跑了。 在人海茫茫中要找一个人有多难你难道不知道吗？ 那冬马呢？冬马可是一个有名的 </span><br>
<span>没事，我看懂了，可能你恋爱入脑了。</span><br>
<span>看见标题白学，就不看内容，想到啥说啥，不结合语境，你定义定义白学是个什么东西。我本意希望讨论浮气线与《国》在收束处理上所造成的观感影响，委实没想到你抓着男主性格与人品跟我在这东拉西扯，这些重要吗？这对于剧本本身的魅力有影响吗？非得割裂开一路滑坡到天涯海角？</span><br>
<span>《国》不是个爱情小说，不是初追求你岛本姐姐的血泪史，是初在庸俗与媚俗间追寻自我认同的物语。</span><br>
</p><p><b>7rain_: </b><br>
<span> 中川夏纪 发表于 2020-5-6 16:46 引用:7rain_ 发表于 2020-5-6 10:41 “三十禁”剧本家很难说擅长侧重学园生活的 青春恋爱，至少帕露菲、NG恋以及WA2都不怎么看的出来。称CODA ... 游戏外补充设定一是本体卖得好，叶水要继续开发压榨剩余价值；二是玩家反响和他自身喜好不完全相符，他不得不修bug或者说耍厨。 </span><br>
<span>补充设定坑钱多累啊，FD画两张hcg不比吭哧吭哧写电子小说强，退一万步，冬马也不在CC里啊，主线的女人们怎么一个都不补啊老贼写完了，发出来了，作品的解读就和作者没关系了，关他屁事啊。</span><br>
</p><p><b>Sacko9: </b><br>
<span>银翼的维罗西 发表于 2020-05-06 10:36:56</span><br>
<span>我觉得村上的书没那么多高大上的内涵，他无论讲上多少冠冕堂皇的理由，说上多么刻骨铭心的感情，写来写去都 ...村上春树06年凭《海边的卡夫卡》获得卡夫卡文学奖，他前一任该奖得主叫品特，后两任该奖得主叫汉德克。</span><br>
<span>村上的英文译者、哈佛的文学教授Jay Rubin写过好多关于村上的分析，最出名的一本村上文本的解读Haruki Murakami and the music of words国内有翻译出版（不过好像买不到了）。</span><br>
<span>在国际上（包括在日本的评论界）几乎都把他当作一个严肃文学作家，性是村上文学的重要部分，但不是全部。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>银翼的维罗西: </b><br>
<span>居然这么多人对我说的话有意见，我就谈谈我眼里的村上吧，首先我发现村上的读者逻辑思维能力都不强，喜欢臆想对方的观点</span><br>
<span>我通篇都没说村上的作品没有文学性，不是严肃文学，也没有说过他的作品怎么怎么不堪，如果我觉得不堪就不会看了大部分他的作品了，他的书从1Q84开始我都是提前几个月预订入首发的</span><br>
<span>我至始至终想表达的就是他的作品并不高深晦涩，不需要那么多过度解读，鸡巴乱的文青小资生活是他最为擅长的题材，但是村上高超的地方就在于能把人物与事件最终都收敛于性行为进行他的内核表达，而且表达的让人心服口服，身临其境，这种共情能力，在他的别的题材中很难体现，所以我说他别的题材并不高超，唯独小资的鸡巴乱是得心应手，可以说是他这个作者的私人性表达。</span><br>
<span>再说到村上的杰作的问题，这个问题显而易见，用村上自己数次在小说中表达的观点来看，他也认为只有能经过时间检验任然被人记住的才能算名作，现在已经是2020年了，人民群众提到村上肯定还是挪威的森林这一本，而不是那卡夫卡或最新的骑士团长，挪威的森林能过了四十年还被人民津津乐道肯定是有他的独到之处，虽然这本书是村上最讨厌的风格，一个毕生追求现代主义表达的作者最有可能百年后还被人记住的作品居然是他最不现代主义的一本书，也是蛮讽刺的。</span><br>
<span>说下白学和村上的的鸡巴乱故事异同的问题，讲真，这两者真没有可比性，这倒不是什么文学性差别，村上的小说其实是没什么爱情成分的，爱情都是表，内向者的自我表达才是里，很多人都说村上的作品有美式文学特征，我觉得答案是否定的，不能因为他的作品元素多是那种摩登青年的标配就认为他是趋向于欧美文学的作者，他的作品无论哪一部都是彻头彻尾的日式美学和日式思想母体所构成的，准确的来说应该是日式思想内核用现代主义的手法进行表达的作品，他最不现代主义的最为回归日本文学特征的私小说挪威的森林恰好是他最成功的作品某种程度上验证了这点，无论披着怎么样的皮，作者的私人性作品才是它皮囊下的本我。</span><br>
<span>最后说下作为一个村上的老读者我为何开始讨厌他的鸡巴乱故事，一是到了这个年龄对他村上式主角的道德水准表示质疑，二是我觉得他不是不能写好性以外的自我表达，我比较喜欢的他的两个作品是再袭面包店和没有色彩的多崎作，这两个作品同样是讲的现代主义那一套的东西，但比起那些鸡巴乱的表达，这两个故事就显得纯粹且纯真很多，他还是有想象力的，但不该拘泥于性，同理，他的那些鸡巴乱故事也不该做过多的解构，其实置身事外来看，很多就是个管不住下半身的小资文青的故事，无论个中缘由曲折经过，结果来看就是那么单调无趣，把这种故事解构出再多意象我觉得没什么意义。</span><br>
</p><p><b>红色灯火: </b><br>
<span> 本帖最后由 红色灯火 于 2020-5-7 01:22 编辑 </span><br>
<span>银翼的维罗西 发表于 2020-5-6 22:10</span><br>
<span>居然这么多人对我说的话有意见，我就谈谈我眼里的村上吧，首先我发现村上的读者逻辑思维能力都不强，喜欢臆 ...</span><br>
<span>忽略村上春树丰富的文体，将他的作品窄化为为年轻人下半身的那些事，并扬言有其他元素的作品仅仅是平庸，就类似说霍乱只是阿里萨的艳情史，那就不要怪别人对你的发言有意见了。</span><br>
<span>其次，关于村上的杰作，在中日欧美三个地区中被读者普遍接受的只有1Q84和海卡，而其中海卡是文学奖项和读者口碑双丰收的作品。挪威只有中日销量卓越，无论如何都不能称为村上最成功的作品。但是论及村上春树地位，主要谈及的肯定是你称为庸作的奇鸟，这方面有大江和一众学者背书。</span><br>
<span>最后，既然你认同再袭面包店和多崎作是好作品，不仅仅只有性的滥 觞，那么为什么不能回忆一下你看过的村上的长篇。真的有那么多鸡巴乱故事么？在我看来，寻羊不是，世冷不是，舞舞舞不是，奇鸟、斯普特尼克、海卡和天黑以后都不是，被人诟病的多是挪威和1Q84而已。</span><br>
<span>P.S. 在约定的场所也是一部好作品</span><br>
</p><p><b>ビーパパス: </b><br>
<span>我很好奇楼上的阅读面，是只读青春纯爱文学的吗？</span><br>
<span>村上世界范围内最有名的作品是海边的卡夫卡，日本评价最高的是世界末日与冷酷异境。他在日本评价高还有他翻译了大量欧美文学作品，除此之外也有相当多的社评跟随笔，在这些作品中可以窥见他的文学价值观跟社会责任感。</span><br>
<span>挪威的森林是村上旅居欧洲的时候在希腊写的作品，在很多采访中他都提到他的初衷并不是聚焦在恋爱，他本人的初衷是聚焦在学运时期Casualties的迷茫跟丧失的故事。</span><br>
<span>另外，村上偏欧美是指文体文风偏欧美，他自己接受访问说受到最多影响的三本书是盖茨比、卡拉马佐夫兄弟、漫长的告别。日本对他很多批评都是聚焦在跟川端康成相比文字欠缺“日语的优美”，相对于通俗意义上的“日本文学”更倾向于无国籍，但他本人是否认这点的。</span><br>
<span>反而在于性／表现，一般的评论都是说村上的表现只能用dry来形容，并不会让人感到低俗影响阅读体验。但国内现在是思想倒退还是怎样，好像看什么都是弗洛伊德要不就只能是有丝分裂。人的三大欲求都是文学作品很普通的聚焦点，只能说鲁迅先生的名言永远适用吧</span><br>
</p><p><b>Sheny: </b><br>
<span>银翼的维罗西 发表于 2020-5-6 22:10</span><br>
<span>居然这么多人对我说的话有意见，我就谈谈我眼里的村上吧，首先我发现村上的读者逻辑思维能力都不强，喜欢臆 ...</span><br>
<span>看了也白看，建议重新好好看一遍。村上的作品说小资，特别是挪威森林，那得归功于瞎鸡巴翻译。他本身文风是很平淡的，放到日本作家里也是经常被诟病西化，不唯美的那类。至于鸡巴乱，按你那逻辑什么故事不能是鸡巴乱？某个故事鸡巴乱，所以作者就是擅长写鸡巴乱？了不起的盖茨比是不是鸡巴乱故事？菲茨杰拉德是不是擅长写鸡巴乱？</span><br>
</p><p><b>少年kafka: </b><br>
<span>看你们讨论的那么热烈，歪个楼，之前在刺猬猫阅读上看到一个改写《国》的轻小说，油炸雪之下，把里面人物用轻小说人物代替了。岛本是雪之下雪乃，JK乱的是六花和十花，很生草</span><br>
</p><p><b>幺姨isabelle: </b><br>
<span>银翼的维罗西 发表于 2020-5-6 22:10</span><br>
<span>居然这么多人对我说的话有意见，我就谈谈我眼里的村上吧，首先我发现村上的读者逻辑思维能力都不强，喜欢臆 ...</span><br>
<span>你说你要谈你眼里的村上，你第一句就是攻击村上的读者。首先我发现村上的读者逻辑思维能力都不强，喜欢臆想对方的观点</span><br>
<span>然后你说你没有认为他的作品不堪，于是你发明并反复强调小资的鸡巴乱</span><br>
<span>再说到村上的杰作的问题，你认为挪威的森林能过了四十年还被人民津津乐道肯定是有他的独到之处</span><br>
<span>原来村上作品排名里，《挪威的森林》就是名作之壁呀，低于这个销量，就不配称为杰作了吗（笑</span><br>
<span>在你看来，评价一个作家的杰作，就是销量？</span><br>
<span>最后你说为何自己会讨厌他的鸡巴乱故事，你开始用自己的三观评价作品里的人物到了这个年龄对他村上式主角的道德水准表示质疑；</span><br>
<span>第二你认为他有想象力，但不该拘泥于性；</span><br>
<span>因为你置身事外来看，很多就是个管不住下半身的小资文青的故事，无论个中缘由曲折经过，结果来看就是那么单调无趣。</span><br>
<span>我觉得很有意思，因为这楼里反驳你的人，看到了孤独，看到了迷茫，看到了社会责任感，看到了个体的丧失，看到了村上试图“去小资几把化”的种种尝试……而你只看到了“小资几把”。</span><br>
<span>你本人强调的道德感的高尚，让我对你本人对于几把的执着，感到由衷的敬意。</span><br>
<span>………………………………………………………………………………………………………………………………………………</span><br>
<span>但此外，你对于村上美式文学特征的辩驳和对于作者私人性作品的讨论，我很认同。</span><br>
<span>我相信你是村上的老读者，也许你也有过看到他的书的某个片段，忽然有所体悟，反复回味后又觉得怅然地体验，也许。毕竟我不是你，我只能通过自己当初的感受来揣测你也许有过的共鸣，我永远不可能知道另一个读者在看到这个片段，会不会有和我相似的感受。</span><br>
<span>你觉得你的年龄和阅历让你无法再解构管不住下半身的小资文青的故事，这是很正常的事情。</span><br>
<span>起初，我们崇拜他；接着，我们审视他；最后，我们原谅他。</span><br>
<span>因为我写不出这样的小资乱几把故事，我不具备这样的叙事能力。我仍然会被他的作品感动，我仍然想要读他的书，尽管有些作品我还是很想吐槽。但我从来不觉得村上是一个停留在小资乱几把故事的作家。</span><br>
<span>我认为，用我的三观去给一个不断成长，不断尝试的作家打标签，是对文学的蔑视。</span><br>
<span>也许你不这么认为，但我认真地逐条回应你，不是为了给你打标签，只是认为，在你的偏激的言论之下，你也有过相似的触动。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1932549[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
