<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>芯片产业人才困境：800万本硕博毕业生仅3万人入行</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>芯片产业人才困境：800万本硕博毕业生仅3万人入行</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:23:42 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>芯片产业人才困境：800万本硕博毕业生仅3万人入行[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1833499-1-1.html</link>
      <description>芯片产业人才困境：800万本硕博毕业生仅3万人入行&#13;
http://www.semi.org.cn/news/news_show.aspx?ID=56269&amp;classid=117
&#13;
中国芯片产业在崛起的过程中，人才缺口是一个重要的制约因素。 
&#13;
中国半导体行业协会副理事长于燮康在2019世界半导体大会上曾经向《每日经济新闻》记者透露一个数据，目前中国芯片的人才缺口大概在30万。5月18日下午，在2019世界半导体大会才智分论坛上，上海市集成电路行业协会秘书长徐伟进一步谈到人才缺口问题，他表示，如果说现在集成电路的人才缺口是30万，那么未来随着芯片需求的增加，人才缺口只会越来越大。他以一组数据对比道：2018年全国本硕博毕业生数量超过800万人，但集成电路专业领域的高校毕业生中，只有3万人进入本行业就业。
&#13;
徐伟表示，近年来中国有几十条在线的芯片生产线，芯片设计公司也如雨后春笋般增加，这推动了中国芯片产业的发展，但也带来了巨大人才缺口的问题，“不管哪个层面的人才，现在都缺”。
&#13;
记者了解到，在才智分论坛上，不少嘉宾也提到了半导体人才培养的校企联动问题。从学校到企业，如何才能培养出企业适用的人才？
&#13;
人才缺口会继续加大
&#13;
中国芯片产业必须自强，但半导体人才稀缺也是共识。于燮康透露，目前国内芯片行业人才缺口达30万，遍布行业内的方方面面，包括设计研发人才、企业管理领军人才、每道工序的制造人才等，还包括操作工人、封装工人、设备协调工人等。
&#13;
5月18日下午，徐伟在“才智分论坛”上表示，截至2017年，我国集成电路行业从业人员规模在40万人左右，这些从业人员中，技术人员有33万人左右，占总从业人数的80%左右。这些人员中，集成电路产业从业人员总体学历较高，无论是技术企业，还是芯片制造、封测、设计等，本科学历占到绝大多数，其次是硕博。
&#13;
但40万人的规模难掩缺口，徐伟介绍：“每年800万本博硕毕业生，真正进入集成电路行业的有多少？3万人！所以如果说现在缺口是30万人的话，很快这个缺口会更大。”
&#13;
据美国半导体行业协会（SIA）统计，2018年全球半导体销售额4688亿美元，同比增长13.7%。从地区来看，2018年中国增速最快。《每日经济新闻》记者在2019世界半导体大会上了解到，受近期“华为事件”与贸易摩擦影响，不少分析师及协会人士预计2019年全球半导体的增长将会放缓甚至衰退，但大家对2020年全球半导体的行业形势却十分看好。
&#13;
多位出席世界半导体大会的业界人士认为，随着5G时代的到来，人工智能、物联网将大大提升对芯片的需求，这是半导体未来的增长动力所在。
&#13;
赛迪顾问副总裁李珂告诉记者，去年中国大陆已经是全球半导体第二大产能分布地区，仅次于中国台湾。再有一两年的时间，中国大陆就会成为全球半导体最大的产能集中地。
&#13;
“我们简单算一下，如果3年以后，可能需要70万左右就业人员，需要的技术人员就是60万左右。从整个技术人员(需求）的增加和我们现在盘点出来的人员（对比），有一个巨大的缺口，而且现在每年补充进来的新生力量还不够。”徐伟表示。
&#13;
人才从学校到生产线有差距
&#13;
徐伟指出，正是由于人才缺口巨大，国内企业特别是制造业在想方设法吸引人才，部分企业甚至出现恶意抢人的情况。在与国内半导体企业人士攀谈中，记者也了解到，国内部分半导体企业确实人才流动性比较大。
&#13;
《每日经济新闻》记者了解到，在5月18日下午的“才智分论坛”上，多位演讲嘉宾还提到，大学培养出来的学生并不能马上“派上用场”，需要在行业锻炼一段时间，才能真正融入企业，成为企业适用人才。
&#13;
针对这种从学校到企业的过渡，在观众提问环节，一名来自深圳的大学教师提到了暑假培训的价值。他说，在企业调研的时候，一些集成电路企业并不太愿意接受短期实习的学生进入项目，认为他们还没来得及进入角色就要再回校上课。
&#13;
 对此，芯恩集成电路制造有限公司资深副总裁季明华回答称，他此前在某半导体巨头公司工作时，公司也接受过很多暑假实习的学生。但是学生进来后，企业老师却不愿意教他们，说是涉及企业秘密，学生也反映没有学到东西。因此他现在公司的做法是，在青岛开放一条不涉及公司机密的生产线，让学生进行锻炼。
&#13;
 澳门大学AMSV国家重点实验室执行主任余成斌则提到了澳门的半导体产学研经验。据他介绍，澳门培养半导体人才是分阶段进行，第一阶段就是针对企业所需技能，对学生的能力进行培养。
&#13;
 在徐伟看来，高校向国内半导体产业源源不断输送着人才，社会化的培训则加速人才成长，企业自主培养才是长远之道和发展之道。只有上述三个环节相辅相成地联动，才能更好地推动整个半导体产业发展。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>脑洞: </b><br>
<span>有3万这么多，看来还是有信仰的</span><br>
</p><p><b>Rafale: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-5-23 08:28</span><br>
<span>“没有年轻人愿意进去，全靠老人撑着”就是典型记者司马。</span><br>
<span>fab还好，年轻人吃得起4班倒的苦，有竞争力。 ...</span><br>
<span>设计到测试3个月也太快了吧……</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>s0534146 发表于 2019-5-23 08:03</span><br>
<span>而且4v的fab什么待遇，tsmc一线工人干一年能买辆好车，大陆。。。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI CLT-AL00, And ...</span><br>
<span>就你自己的感觉，国内fab缺人吗？感觉如果缺人不会这么压工资吧？</span><br>
</p><p><b>xxren: </b><br>
<span>大佬，大家都要买房子，你忽悠谁呢？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>捉鬼治邪: </b><br>
<span>哈哈，不要说转it了，我们投资部好几个大佬都是学的电子，拿一块好地就几十上百万奖金了，吃饱了闲的去给燃烧生命，然后等到35岁不是给裁了就是坐马桶上醒不来</span><br>
</p><p><b>titians: </b><br>
<span>不错了。你看看学材料的。</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>Rafale 发表于 2019-5-23 09:08</span><br>
<span>设计到测试3个月也太快了吧……</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>走design service的后门，比如某块mpw突然开了天窗啥的。</span><br>
<span>然后全员007，大干7天，最后发现esd没设计好，第一天测成绩满分，过几天越测越差，老板后悔为啥要赶时间没好好check。</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>瞎说,一点都不缺人.</span><br>
<span>真缺人的话怎么可能不高薪招人,让员工996还有一堆人抢着干肯定是供过于求.</span><br>
<span>总结自前一段时间996事件的讨论.</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>捉鬼治邪 发表于 2019-5-23 09:16</span><br>
<span>哈哈，不要说转it了，我们投资部好几个大佬都是学的电子，拿一块好地就几十上百万奖金了，吃饱了闲的去给燃 ...</span><br>
<span>有能力转金融没能力转IT</span><br>
<span>有信仰的留下来干IC</span><br>
<span>大头还是去IT的，金融得同届前10%、5%才行。</span><br>
</p><p><b>pockem: </b><br>
<span>鼓励后人当硅农，自己转码农，然后说：我们当年比你们现在艰难多了……</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>ヒイロ 发表于 2019-5-23 07:56</span><br>
<span>版图算专业课，但是本科我们就只是上机操作了一次就完了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>数集上了一学期，没用cadence画过，还是来美帝第一节课第一个pj就教你怎么画。。。。wdnmd</span><br>
</p><p><b>Rafale: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-5-23 09:24</span><br>
<span>走design service的后门，比如某块mpw突然开了天窗啥的。</span><br>
<span>然后全员007，大干7天，最后发现esd没设计好， ...</span><br>
<span>这明显设计流程都没保证……</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Grenadier: </b><br>
<span>ee果断转ce了，现在用cs的东西来干ee的活(冷漠)</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>一年3万，10年就30万了，我思索着不少了啊</span><br>
</p><p><b>随风来去: </b><br>
<span>作为全国也排得上号的微电子专业毕业生，改作软件开发，是不是傻了点</span><br>
</p><p><b>ヒイロ: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-5-23 09:03</span><br>
<span>看完你回复第一个印象就是妹子有爱国情怀在芯片行业默默牺牲奉献，你是在日中国人搞软体开发，德行上你配 ...</span><br>
<span>其实她是毕业过了好几年才被她当年的导师叫去的，我过了四年就回国到现在，还不是在外资或者合资企业做，做私企搞警察训练设备，也算是支持民族产业吧</span><br>
</p><p><b>穿靴子的喵: </b><br>
<span>以前一个同事。ee的博士，现在都跑去搞cs了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>桶口兼续: </b><br>
<span>国内EE本身电路、微电子的人就没多少，通信是最大的部分……这些人本来就没法做芯片</span><br>
</p><p><b>ft1798: </b><br>
<span>800万本硕博毕业生仅3万人入行是人才困境。只招3W人的话就是行业夕阳么？</span><br>
</p><p><b>正义大朋友: </b><br>
<span>已转型成s1论坛ee诉苦大会</span><br>
</p><p><b>苇原雪道: </b><br>
<span>アーシェス 发表于 2019-5-22 18:55</span><br>
<span>后端：前端做的都什么垃圾玩意（</span><br>
<span>前端：这什么辣鸡后端，这点逻辑都收不下来/摆不下</span><br>
</p><p><b>kukimao: </b><br>
<span>https://www.eetimes.com/author.asp?section_id=36&doc_id=1334739</span><br>
<span>Silicon Valley’s New Hiring Challenge </span><br>
<span>Silicon Valley is losing its allure in the eyes of today's college graduates, says a veteran analyst.Over the years I have had the privilege of being invited to speak to grad students at many of the leading universities in the U.S. and U.K. As a technology historian and industry analyst who has written much about Silicon Valley and tracked its success and failures since 1981, I am asked to talk to students about the role Silicon Valley has played in the tech revolution and trends that may impact their job futures.</span><br>
<span>Last week, I was invited to speak to graduate students at a private gathering in one of our southern states.I shared some of the history of Silicon Valley and discussed major trends in AI, VR, AR and automated vehicles.I enjoy talking to students who are close to going into the world and carving careers in many fields.</span><br>
<span>The last time I did this was with a grad program at a southern California university where students were very interested in Silicon Valley and the potential jobs they could get in the tech hub of the U.S. That was about 18 months ago.</span><br>
<span>This time, when I spoke to these students about Silicon Valley, their view of our region was very negative. While they had high interest in AI, AR, VR and automated vehicles, they were less interested in working in Silicon Valley.</span><br>
<span>This surprised me. In all my meeting with students in the past, Silicon Valley was high on their list of places to come and work with companies like Google, Facebook, Apple, HP, Intel, and many other Valley companies that are driving technology forward. Not this time.</span><br>
<span>Some were blunt in their views. A few students saw Silicon Valley as evil, citing Facebook, Twitter and Google, specifically saying they see them invading people’s privacy and making the world a less-safe place.</span><br>
<span>One person wondered how I could still support Silicon Valley given its potential for upsetting democracy around the world. Their views were mostly generalizations from what they have read. No doubt, some of them have been impacted by fake news and the positive and negative impacts on their social lives from Facebook and Twitter.</span><br>
<span>Many had been reading about Silicon Valley’s high housing prices, traffic congestion, and the area’s serious homeless problems. Indeed, the median price of a house in San Jose is about $1.3 million.</span><br>
<span>The students did ask me about starting salaries with the big tech companies, and I knew that some of them paid just-out-of-college grads really good money, but they still felt it was too expensive to even consider a job in Silicon Valley. Quite a few said their negative view of Silicon Valley is what would drive them to other companies outside of our region.</span><br>
<span>After I left the event, I wondered if this was perhaps a view specific to the Midwest or Southern states. But I posted the comments from some of the students on my Facebook page and got a lot of feedback that said this rather negative view of Silicon Valley is shared by some students on the East and West Coasts, too.</span><br>
<span>Given these grad students’ views, we may be starting to see a real problem attracting top talent to Silicon Valley now and in the future. The local newspapers have been doing stories on the high cost of living in the Bay Area and how it has driven many people from our region to other areas of the country with lower housing prices and living costs.</span><br>
<span>Many companies in our region are leading the charge in AI, AR, VR, automated vehicles, biotechnology, security, and more. Some can't find enough workers to help them expand these programs. Cost of living is one problem, but the negative views some graduates have of Silicon Valley suggests that attracting new young talent to Bay Area companies may be a bigger problem than some have suggested.</span><br>
<span>I spoke with an HR professional in the Valley who said companies are not having any problem getting interns. However, the person admitted that keeping them, given the cost of living here, is becoming a big issue. When I asked about students’ views of Silicon Valley, this HR pro confirmed that our image has taken a hit and some students have become very picky about where they intern this year.</span><br>
<span>Without more research, I do not know how pronounced this negative view is throughout the college student population. However, cost of living will be a real problem even if they do want to work at a Silicon Valley company. The combination of these two factors does not bode well for the Valley landing top graduate talent in the short or long term.</span><br>
<span>一位资深分析师表示，硅谷在今天的大学毕业生眼中正在失去吸引力。</span><br>
<span>多年来，我有幸被邀请与美国和英国许多一流大学的研究生交谈。作为一名技术历史学家和行业分析师，他自1981年以来就硅谷写了很多关于其成功和失败的文章，我被要求与学生讨论硅谷在科技革命中扮演的角色以及可能影响其就业前景的趋势。</span><br>
<span>上周，我被邀请在我们南部各州的私人聚会上与研究生交谈。我分享了硅谷的一些历史，并讨论了AI，VR，AR和自动驾驶汽车的主要趋势。我喜欢与即将走向世界并在许多领域开拓事业的学生交谈。</span><br>
<span>我最后一次这样做是在南加州大学的一个研究生课程，学生们对硅谷非常感兴趣，并且他们可以在大约18个月前在美国的科技中心获得潜在的工作。</span><br>
<span>这一次，当我与这些学生谈论硅谷时，他们对我们地区的看法非常消极。虽然他们对AI，AR，VR和自动驾驶汽车有很高的兴趣，但他们对在硅谷工作的兴趣不大。</span><br>
<span>这让我感到惊讶。在我过去与学生的所有会面中，硅谷在他们的名单中排名靠前，并与谷歌，Facebook，苹果，惠普，英特尔以及推动技术发展的许多其他谷公司合作。这次不行。</span><br>
<span>有些人在他们看来是生硬的。一些学生认为硅谷是邪恶的，引用Facebook，Twitter和谷歌，特别是说他们看到他们侵犯了人们的隐私，并使这个世界变得不那么安全。</span><br>
<span>一个人想知道我如何能够支持硅谷，因为它有可能在全世界破坏民主。他们的观点主要来自他们所阅读的内容。毫无疑问，他们中的一些人受到假新闻以及Facebook和Twitter对他们社交生活的正面和负面影响的影响。</span><br>
<span>许多人一直在阅读硅谷的高房价，交通拥堵以及该地区严重的无家可归问题。事实上，圣何塞一所房子的中位数价格约为130万美元。</span><br>
<span>学生们确实向我询问了与大型科技公司开始工资的问题，而且我知道他们中的一些人刚从大学毕业生那里收到了很多钱，但他们仍觉得在硅谷找工作太贵了。 。不少人表示他们对硅谷的负面看法会将他们带到我们地区以外的其他公司。</span><br>
<span>在我离开活动之后，我想知道这可能是中西部或南部各州特有的观点。但是我在Facebook页面上发布了一些学生的评论并得到了很多反馈，他们表示，硅谷的这种负面观点也被东海岸和西海岸的一些学生分享。</span><br>
<span>鉴于这些研究生的观点，我们现在和将来可能会开始看到吸引顶尖人才到硅谷的真正问题。当地报纸一直在讲述湾区生活成本高的问题，以及它如何将我们地区的许多人带到该国其他地区，房价和生活成本较低。</span><br>
<span>我们地区的许多公司都在负责AI，AR，VR，自动驾驶汽车，生物技术，安全等领域。有些人找不到足够的工人来帮助他们扩展这些计划。生活成本是一个问题，但一些毕业生对硅谷的负面看法表明，吸引新的年轻人才到湾区公司可能是一个比一些人提出的更大的问题。</span><br>
<span>我与山谷的一位人力资源专业人士进行了交谈，他说公司没有任何问题来获得实习生。然而，该人承认，考虑到这里的生活成本，保留他们正成为一个大问题。当我询问学生对硅谷的看法时，这位人力资源专家证实我们的形象受到了冲击，一些学生对今年的实习生变得非常挑剔。</span><br>
<span>如果没有更多的研究，我不知道这种负面观点在整个大学生群体中是多么明显。然而，即使他们想在硅谷公司工作，生活成本也是一个真正的问题。这两个因素的结合对于Valley在短期或长期内登陆顶尖研究生人才来说并不是一个好兆头。</span><br>
</p><p><b>kukimao: </b><br>
<span>正义大朋友 发表于 2019-5-23 13:22</span><br>
<span>已转型成s1论坛ee诉苦大会</span><br>
<span>硅农一直不如码农，哈哈</span><br>
</p><p><b>pepase: </b><br>
<span>这数字很巨魔啊，800是总毕业生，3是某专业入职的毕业生，用整体去比较一小部分显得人数少</span><br>
</p><p><b>riin: </b><br>
<span>kukimao 发表于 2019-5-24 18:19</span><br>
<span> https://www.eetimes.com/author.asp?section_id=36&doc_id=1334739Silicon Valley’s New Hiring Challe ...</span><br>
<span>如果美国人对硅谷不感兴趣了，那么势必会吸引更多的中国人，感觉对想在海外找工作的学生是利好</span><br>
</p><p><b>kts1mg: </b><br>
<span>kukimao 发表于 2019-5-22 19:41</span><br>
<span>国外那些大厂是不是也同样情况？没有年轻人愿意进去，全靠老人撑着？台积情况咋样 ...</span><br>
<span>湾区以外的地方还是有人愿意去的。湾区年轻硅工唯一的出路就是刷题转码。eda这块是能找到年轻人，不过去了就是转码。至于台积电，我这届有个人受不了台积电压榨跑来美国读master了。</span><br>
</p><p><b>一个好名字: </b><br>
<span>更可悲的是记者行业</span><br>
</p><p><b>kts1mg: </b><br>
<span>riin 发表于 2019-5-31 04:42</span><br>
<span>如果美国人对硅谷不感兴趣了，那么势必会吸引更多的中国人，感觉对想在海外找工作的学生是利好 ...</span><br>
<span>中国人也对硅谷不感兴趣了，到处都是三哥三姐</span><br>
</p><p><b>yigua: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-5-23 09:24</span><br>
<span>走design service的后门，比如某块mpw突然开了天窗啥的。</span><br>
<span>然后全员007，大干7天，最后发现esd没设计好， ...</span><br>
<span>这样搞三个月未免太刺激了</span><br>
<span>我现在经历过的项目流程没用低于一年的</span><br>
</p><p><b>riin: </b><br>
<span>kts1mg 发表于 2019-5-31 05:57</span><br>
<span>中国人也对硅谷不感兴趣了，到处都是三哥三姐</span><br>
<span>其实我个人对印度人印象蛮好的，或者说整体移民都还不错，有些美国人素质较低。其实亚裔在美国最应该团结的就是印度人，因为同属亚洲，在政策上受到的歧视都差不多。国人如果不能和印度人搞好关系，也不要指望能和其他任何族裔搞好关系。很多人还说印度码农水平差，然而我见过的大多数华人码农也好不到哪去，不过是五十步笑百步而已。其实就是“你也没比我强到哪去结果你还这么能吹”这种酸葡萄心理。</span><br>
</p><p><b>vergilpjl: </b><br>
<span>苇原雪道 发表于 2019-5-23 01:27</span><br>
<span> 前端：这什么辣鸡后端，这点逻辑都收不下来/摆不下</span><br>
<span>我以前做AD的时候都被公司的后端吐槽到不行，嫌我给的layout note太多</span><br>
</p><p><b>猫咪挠墙: </b><br>
<span>软院集成电路也没人乐意报的。</span><br>
</p><p><b>kts1mg: </b><br>
<span>riin 发表于 2019-5-31 13:19</span><br>
<span>其实我个人对印度人印象蛮好的，或者说整体移民都还不错，有些美国人素质较低。其实亚裔在美国最应该团结 ...</span><br>
<span>但码农面试印度人最喜欢黑华人啊怎么团结硬件面试觉得印度人还行？虽然也被黑过。</span><br>
</p><p><b>a4425421: </b><br>
<span>我这种菜鸡的抄抄代码混一混还能过日子。。</span><br>
<span>电子门槛高又难工资没有互联网飞的快…只有用爱发电了。。</span><br>
</p><p><b>爱夏: </b><br>
<span>国内211以下就没几个有正经集成电路专业的，这数字不少了</span><br>
</p><p><b>ustslayer: </b><br>
<span>kts1mg 发表于 2019-6-1 00:46</span><br>
<span>但码农面试印度人最喜欢黑华人啊怎么团结硬件面试觉得印度人还行？虽然也被黑过。 ...</span><br>
<span>确实，还是华人面试好。我去年面LinkedIn的intern，一面是个印度姐，还好我全程发挥好，她没什么可以说的。二面是个华人小哥+印度哥，印度哥全程没怎么说话。中间我有点卡壳，华人小哥给我了一些建议。最后面过了，我觉得肯定是有华人小哥的功劳的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1833499[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>芯片产业人才困境：800万本硕博毕业生仅3万人入行[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1833499-1-1.html</link>
      <description>芯片产业人才困境：800万本硕博毕业生仅3万人入行&#13;
http://www.semi.org.cn/news/news_show.aspx?ID=56269&amp;classid=117
&#13;
中国芯片产业在崛起的过程中，人才缺口是一个重要的制约因素。 
&#13;
中国半导体行业协会副理事长于燮康在2019世界半导体大会上曾经向《每日经济新闻》记者透露一个数据，目前中国芯片的人才缺口大概在30万。5月18日下午，在2019世界半导体大会才智分论坛上，上海市集成电路行业协会秘书长徐伟进一步谈到人才缺口问题，他表示，如果说现在集成电路的人才缺口是30万，那么未来随着芯片需求的增加，人才缺口只会越来越大。他以一组数据对比道：2018年全国本硕博毕业生数量超过800万人，但集成电路专业领域的高校毕业生中，只有3万人进入本行业就业。
&#13;
徐伟表示，近年来中国有几十条在线的芯片生产线，芯片设计公司也如雨后春笋般增加，这推动了中国芯片产业的发展，但也带来了巨大人才缺口的问题，“不管哪个层面的人才，现在都缺”。
&#13;
记者了解到，在才智分论坛上，不少嘉宾也提到了半导体人才培养的校企联动问题。从学校到企业，如何才能培养出企业适用的人才？
&#13;
人才缺口会继续加大
&#13;
中国芯片产业必须自强，但半导体人才稀缺也是共识。于燮康透露，目前国内芯片行业人才缺口达30万，遍布行业内的方方面面，包括设计研发人才、企业管理领军人才、每道工序的制造人才等，还包括操作工人、封装工人、设备协调工人等。
&#13;
5月18日下午，徐伟在“才智分论坛”上表示，截至2017年，我国集成电路行业从业人员规模在40万人左右，这些从业人员中，技术人员有33万人左右，占总从业人数的80%左右。这些人员中，集成电路产业从业人员总体学历较高，无论是技术企业，还是芯片制造、封测、设计等，本科学历占到绝大多数，其次是硕博。
&#13;
但40万人的规模难掩缺口，徐伟介绍：“每年800万本博硕毕业生，真正进入集成电路行业的有多少？3万人！所以如果说现在缺口是30万人的话，很快这个缺口会更大。”
&#13;
据美国半导体行业协会（SIA）统计，2018年全球半导体销售额4688亿美元，同比增长13.7%。从地区来看，2018年中国增速最快。《每日经济新闻》记者在2019世界半导体大会上了解到，受近期“华为事件”与贸易摩擦影响，不少分析师及协会人士预计2019年全球半导体的增长将会放缓甚至衰退，但大家对2020年全球半导体的行业形势却十分看好。
&#13;
多位出席世界半导体大会的业界人士认为，随着5G时代的到来，人工智能、物联网将大大提升对芯片的需求，这是半导体未来的增长动力所在。
&#13;
赛迪顾问副总裁李珂告诉记者，去年中国大陆已经是全球半导体第二大产能分布地区，仅次于中国台湾。再有一两年的时间，中国大陆就会成为全球半导体最大的产能集中地。
&#13;
“我们简单算一下，如果3年以后，可能需要70万左右就业人员，需要的技术人员就是60万左右。从整个技术人员(需求）的增加和我们现在盘点出来的人员（对比），有一个巨大的缺口，而且现在每年补充进来的新生力量还不够。”徐伟表示。
&#13;
人才从学校到生产线有差距
&#13;
徐伟指出，正是由于人才缺口巨大，国内企业特别是制造业在想方设法吸引人才，部分企业甚至出现恶意抢人的情况。在与国内半导体企业人士攀谈中，记者也了解到，国内部分半导体企业确实人才流动性比较大。
&#13;
《每日经济新闻》记者了解到，在5月18日下午的“才智分论坛”上，多位演讲嘉宾还提到，大学培养出来的学生并不能马上“派上用场”，需要在行业锻炼一段时间，才能真正融入企业，成为企业适用人才。
&#13;
针对这种从学校到企业的过渡，在观众提问环节，一名来自深圳的大学教师提到了暑假培训的价值。他说，在企业调研的时候，一些集成电路企业并不太愿意接受短期实习的学生进入项目，认为他们还没来得及进入角色就要再回校上课。
&#13;
 对此，芯恩集成电路制造有限公司资深副总裁季明华回答称，他此前在某半导体巨头公司工作时，公司也接受过很多暑假实习的学生。但是学生进来后，企业老师却不愿意教他们，说是涉及企业秘密，学生也反映没有学到东西。因此他现在公司的做法是，在青岛开放一条不涉及公司机密的生产线，让学生进行锻炼。
&#13;
 澳门大学AMSV国家重点实验室执行主任余成斌则提到了澳门的半导体产学研经验。据他介绍，澳门培养半导体人才是分阶段进行，第一阶段就是针对企业所需技能，对学生的能力进行培养。
&#13;
 在徐伟看来，高校向国内半导体产业源源不断输送着人才，社会化的培训则加速人才成长，企业自主培养才是长远之道和发展之道。只有上述三个环节相辅相成地联动，才能更好地推动整个半导体产业发展。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>kukimao: </b><br>
<span>芯片产业人才困境：800万本硕博毕业生仅3万人入行</span><br>
<span>http://www.semi.org.cn/news/news_show.aspx?ID=56269&classid=117</span><br>
<span>中国芯片产业在崛起的过程中，人才缺口是一个重要的制约因素。 </span><br>
<span>中国半导体行业协会副理事长于燮康在2019世界半导体大会上曾经向《每日经济新闻》记者透露一个数据，目前中国芯片的人才缺口大概在30万。5月18日下午，在2019世界半导体大会才智分论坛上，上海市集成电路行业协会秘书长徐伟进一步谈到人才缺口问题，他表示，如果说现在集成电路的人才缺口是30万，那么未来随着芯片需求的增加，人才缺口只会越来越大。他以一组数据对比道：2018年全国本硕博毕业生数量超过800万人，但集成电路专业领域的高校毕业生中，只有3万人进入本行业就业。</span><br>
<span>徐伟表示，近年来中国有几十条在线的芯片生产线，芯片设计公司也如雨后春笋般增加，这推动了中国芯片产业的发展，但也带来了巨大人才缺口的问题，“不管哪个层面的人才，现在都缺”。</span><br>
<span>记者了解到，在才智分论坛上，不少嘉宾也提到了半导体人才培养的校企联动问题。从学校到企业，如何才能培养出企业适用的人才？</span><br>
<span>人才缺口会继续加大</span><br>
<span>中国芯片产业必须自强，但半导体人才稀缺也是共识。于燮康透露，目前国内芯片行业人才缺口达30万，遍布行业内的方方面面，包括设计研发人才、企业管理领军人才、每道工序的制造人才等，还包括操作工人、封装工人、设备协调工人等。</span><br>
<span>5月18日下午，徐伟在“才智分论坛”上表示，截至2017年，我国集成电路行业从业人员规模在40万人左右，这些从业人员中，技术人员有33万人左右，占总从业人数的80%左右。这些人员中，集成电路产业从业人员总体学历较高，无论是技术企业，还是芯片制造、封测、设计等，本科学历占到绝大多数，其次是硕博。</span><br>
<span>但40万人的规模难掩缺口，徐伟介绍：“每年800万本博硕毕业生，真正进入集成电路行业的有多少？3万人！所以如果说现在缺口是30万人的话，很快这个缺口会更大。”</span><br>
<span>据美国半导体行业协会（SIA）统计，2018年全球半导体销售额4688亿美元，同比增长13.7%。从地区来看，2018年中国增速最快。《每日经济新闻》记者在2019世界半导体大会上了解到，受近期“华为事件”与贸易摩擦影响，不少分析师及协会人士预计2019年全球半导体的增长将会放缓甚至衰退，但大家对2020年全球半导体的行业形势却十分看好。</span><br>
<span>多位出席世界半导体大会的业界人士认为，随着5G时代的到来，人工智能、物联网将大大提升对芯片的需求，这是半导体未来的增长动力所在。</span><br>
<span>赛迪顾问副总裁李珂告诉记者，去年中国大陆已经是全球半导体第二大产能分布地区，仅次于中国台湾。再有一两年的时间，中国大陆就会成为全球半导体最大的产能集中地。</span><br>
<span>“我们简单算一下，如果3年以后，可能需要70万左右就业人员，需要的技术人员就是60万左右。从整个技术人员(需求）的增加和我们现在盘点出来的人员（对比），有一个巨大的缺口，而且现在每年补充进来的新生力量还不够。”徐伟表示。</span><br>
<span>人才从学校到生产线有差距</span><br>
<span>徐伟指出，正是由于人才缺口巨大，国内企业特别是制造业在想方设法吸引人才，部分企业甚至出现恶意抢人的情况。在与国内半导体企业人士攀谈中，记者也了解到，国内部分半导体企业确实人才流动性比较大。</span><br>
<span>《每日经济新闻》记者了解到，在5月18日下午的“才智分论坛”上，多位演讲嘉宾还提到，大学培养出来的学生并不能马上“派上用场”，需要在行业锻炼一段时间，才能真正融入企业，成为企业适用人才。</span><br>
<span>针对这种从学校到企业的过渡，在观众提问环节，一名来自深圳的大学教师提到了暑假培训的价值。他说，在企业调研的时候，一些集成电路企业并不太愿意接受短期实习的学生进入项目，认为他们还没来得及进入角色就要再回校上课。</span><br>
<span> 对此，芯恩集成电路制造有限公司资深副总裁季明华回答称，他此前在某半导体巨头公司工作时，公司也接受过很多暑假实习的学生。但是学生进来后，企业老师却不愿意教他们，说是涉及企业秘密，学生也反映没有学到东西。因此他现在公司的做法是，在青岛开放一条不涉及公司机密的生产线，让学生进行锻炼。</span><br>
<span> 澳门大学AMSV国家重点实验室执行主任余成斌则提到了澳门的半导体产学研经验。据他介绍，澳门培养半导体人才是分阶段进行，第一阶段就是针对企业所需技能，对学生的能力进行培养。</span><br>
<span> 在徐伟看来，高校向国内半导体产业源源不断输送着人才，社会化的培训则加速人才成长，企业自主培养才是长远之道和发展之道。只有上述三个环节相辅相成地联动，才能更好地推动整个半导体产业发展。</span><br>
</p><p><b>qftp: </b><br>
<span>你以为不想进吗，被裁了啊</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX595J, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>bubuyu: </b><br>
<span>招了多少人？</span><br>
</p><p><b>cishta: </b><br>
<span>收入导向➕学校教学脱离实际</span><br>
</p><p><b>Liquid: </b><br>
<span>300人里面有一个不少了啊全国一共多少行业 而且又不是阿猫阿狗都能进</span><br>
</p><p><b>Sliark: </b><br>
<span>剩下的人去哪了？</span><br>
</p><p><b>绝种好男人: </b><br>
<span>design也就罢了，你看谁愿意进fab啊</span><br>
</p><p><b>novem: </b><br>
<span>互联网it这么发达，搞IC是和自己过不去啊</span><br>
</p><p><b>wrnk: </b><br>
<span>能这么算么，ee专业的才占这800w多少啊，分母能这么算么</span><br>
</p><p><b>fang帅: </b><br>
<span>2018年全国本硕博毕业生数量超过800万人，但集成电路专业领域的高校毕业生中，只有3万人进入本行业就业</span><br>
<span>我刚随便一看，还以集成电路领域是在读生有800万，还下了我一跳，有那么多学这玩意的，不会把带个电的全部算进来了吧</span><br>
<span>结果是毕业生，国内所有大学一年也就最多毕业不到1000万人吧</span><br>
<span>仔细一看文章果然断章取义，所有媒体都是没🐎的</span><br>
<span>电子芯片这些领域近几年来就业形势一片大好，进不了高端厂，也有各种低端厂兜底</span><br>
</p><p><b>アーシェス: </b><br>
<span>绝种好男人 发表于 2019-5-22 18:46</span><br>
<span>design也就罢了，你看谁愿意进fab啊</span><br>
<span>后端：前端做的都什么垃圾玩意（</span><br>
</p><p><b>アーシェス: </b><br>
<span>无能辅修EE，实乃本科遗憾</span><br>
</p><p><b>vista: </b><br>
<span>电子商务来钱多快，以前手游更是随便抄一个钱就来了，谁乐意蹲在IC的坑里</span><br>
</p><p><b>wzp28538: </b><br>
<span>怕是把ee cs和芯片算在一起了。你学电子的就算了，学通信的，学软件的，和芯片都tm可以说是两个专业了。。。实际上国内开设集成电路ic专业的大学屈指可数，还要求一定质量的大学不然芯片厂还不要你。比如深圳大学前两年刚刚关闭了ic专业，因为毕业竞争力不够。。。</span><br>
</p><p><b>fang帅: </b><br>
<span>wzp28538 发表于 2019-5-22 19:01</span><br>
<span>怕是把ee cs和芯片算在一起了。你学电子的就算了，学通信的，学软件的，和芯片都tm可以说是两个专业了。。 ...</span><br>
<span>这个算的是一年所有的毕业生哦，没想到吧</span><br>
</p><p><b>wzp28538: </b><br>
<span>fang帅 发表于 2019-5-22 19:02</span><br>
<span>这个算的是一年所有的毕业生哦，没想到吧</span><br>
<span>我仔细算了算，就是历史累计也没有800W IC专业啊233</span><br>
<span>假设只算前100大学，每个大学每届IC专业30人，40年时间就12万本科。。。</span><br>
<span>本科生进芯片厂可不就是工人么。。。算硕士博士我估计也就不到2万人IC专业的。。。</span><br>
<span>所以算上海龟，大约3万人才不是很正常么？？这个报告好沙雕啊</span><br>
</p><p><b>fang帅: </b><br>
<span>wzp28538 发表于 2019-5-22 19:05</span><br>
<span>我仔细算了算，就是历史累计也没有800W IC专业啊233</span><br>
<span>假设只算前100大学，每个大学每届IC专业30人，40年 ...</span><br>
<span>媒体都是没🐎的孤儿，习惯就好了</span><br>
</p><p><b>TuzDoDez: </b><br>
<span> 本帖最后由 TuzDoDez 于 2019-5-22 19:12 编辑 </span><br>
<span>现在设备厂、Foundary、封测厂很多是靠招学材料、物理、光学这种有一点关系而且不好找工作的专业的毕业生，EE，包括最对口的微电子的基本能转码农都转了，转不了的也基本上只想做Fabless。</span><br>
<span>突击学半年Java收入就能吊打Foundary，还不用进穿隔离服进Fab，不是找不着工作了谁愿意去Fab嘛。</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>坦白说，芯片行业由于高度垄断的特性，不需要那么多人才。尤其还是入门型人才。</span><br>
<span>只不过这些分流的人去的也都是不错的企业，所以没在就业率和收入水平上体现出来而已。</span><br>
</p><p><b>正义大朋友: </b><br>
<span>硅农比码农薪水低，门槛还高，就业范围又窄，有3万人不错了</span><br>
</p><p><b>黑丝后的腿毛: </b><br>
<span>怕是连自动化的都算进来了</span><br>
<span>----发送自 vivo V1821A,Android 9</span><br>
</p><p><b>onlv星骸: </b><br>
<span>手滑</span><br>
</p><p><b>嘟帝: </b><br>
<span>这种落后太多的行业，没有国家兜底谁敢进啊，哼哧哼哧研发半天，竞争对手把他先进的产品降价直接把国内企业打趴。</span><br>
</p><p><b>fang帅: </b><br>
<span>黑丝后的腿毛 发表于 2019-5-22 19:23</span><br>
<span>怕是连自动化的都算进来了</span><br>
<span>----发送自 vivo V1821A,Android 9</span><br>
<span>他算的是一年所有的本硕博毕业生，没想到吧</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span>嘟帝 发表于 2019-5-22 19:32</span><br>
<span>这种落后太多的行业，没有国家兜底谁敢进啊，哼哧哼哧研发半天，竞争对手把他先进的产品降价直接把国内企业 ...</span><br>
<span>话糙理不糙，没有市场确实是最大的问题。我觉得唯一解决办法就是先砸出一两个巨头。</span><br>
</p><p><b>yunxyz: </b><br>
<span>说真的这个行业真的得耐得住寂寞，看着外面动辄毕业3年就年薪百万，谁受得了？这行需要国家扶植，但是国家一插手又特别容易混进尸位素餐的sb。所以最后发现，华为确实牛逼。现在国内商用化的芯片除了华为，其他都是吹牛画饼为主。</span><br>
<span>另外海思那工作强度也是业内知名，坐马桶上就再也醒不过来也确实吓人……不过近几年是不是有所缓解了?</span><br>
</p><p><b>armagemon: </b><br>
<span>我总觉得米缸都见底了才讨论怎么水稻的种植技术有点晚...</span><br>
</p><p><b>kukimao: </b><br>
<span>TuzDoDez 发表于 2019-5-22 19:08</span><br>
<span>现在设备厂、Foundary、封测厂很多是靠招学材料、物理、光学这种有一点关系而且不好找工作的专业的毕业生， ...</span><br>
<span>国外那些大厂是不是也同样情况？没有年轻人愿意进去，全靠老人撑着？台积情况咋样</span><br>
</p><p><b>yigua: </b><br>
<span>我去美国总部的时候，看到过一个白头发老爷子，戴个牛仔帽，活脱脱西部片出来的，和我们一帮人开会</span><br>
</p><p><b>TuzDoDez: </b><br>
<span> 本帖最后由 TuzDoDez 于 2019-5-22 20:03 编辑 </span><br>
<span>kukimao 发表于 2019-5-22 19:41</span><br>
<span>国外那些大厂是不是也同样情况？没有年轻人愿意进去，全靠老人撑着？台积情况咋样 ...</span><br>
<span>国外不清楚，听说台积在台湾的厂都是最好学校的毕业生去的，台积在南京和松江的厂感觉招人比国内其他Fab好一点，也好不到哪去。</span><br>
<span>但是感觉国内的Fab也不能说“没有年轻人愿意进去，全靠老人撑着”吧，就是流动很快，每年走很多人，然后就招很多应届生，毕竟其实现在码农以外的应届生就业市场并没有那么乐观。</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>很不错了，像我们学量子化学的，找不到工作和老婆，只能在实验室里给教授做一条狗，人生灰暗，已经失去了生存的意义，要不是有星际争霸2这款游戏，我都不知道怎么能活到今天。</span><br>
</p><p><b>blackll7: </b><br>
<span>jctc 发表于 2019-5-23 05:40</span><br>
<span>很不错了，像我们学量子化学的，找不到工作和老婆，只能在实验室里给教授做一条狗，人生灰暗，已经失去了生 ...</span><br>
<span>太惨了在失去未来以后甚至连仅存的一点点视力都要被暴雪剥夺</span><br>
</p><p><b>巨魔法师: </b><br>
<span>yunxyz 发表于 2019-5-22 19:34</span><br>
<span>说真的这个行业真的得耐得住寂寞，看着外面动辄毕业3年就年薪百万，谁受得了？这行需要国家扶植，但是国家 ...</span><br>
<span>这行需要国家扶植，但是国家一插手又特别容易混进尸位素餐的sb，上市又容易被资本操控。所以需要(非)金(法)融(集)创(资)新啊</span><br>
<span>泥潭不应该骂强总的</span><br>
</p><p><b>裏世界: </b><br>
<span>EE本科毕业要对口的除了fab谁要啊</span><br>
<span>研究生好一点</span><br>
<span>就业面就这么大，有点能力不转互联网真是用爱发电</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>四年读完不教版图怎么画，cadence连个虚拟服务器也没有，哪个公司要</span><br>
<span>研究生一年级又要重新读大二的东西了，等研二找工作还不是各凭本事</span><br>
</p><p><b>Godducker: </b><br>
<span>中国大学教育需要一次彻彻底底的变革</span><br>
</p><p><b>秋月老师: </b><br>
<span>kukimao 发表于 2019-5-22 19:41</span><br>
<span>国外那些大厂是不是也同样情况？没有年轻人愿意进去，全靠老人撑着？台积情况咋样 ...</span><br>
<span>反正synopsis cadence这种eda招人不多而且基本都是老头，高通博通镁光，尤其是高通曾经还算风光，薪水跟码农（湾区以外）能一较高下，现在年景不好前两年裁了好多人。</span><br>
</p><p><b>田多宇光: </b><br>
<span>中国13亿人，只有这么多记者是孤儿</span><br>
</p><p><b>ヒイロ: </b><br>
<span>我是交大00届微电子(全名太拗口姑且叫这个，学的东西和复旦微电子本科一样的)本科，我有只有一个同学在海思，华为有3 4个，这个专业本科一共就开了三届就取消了，每届就一个班。我是毕业就去日本做了软件开发，有点罪恶感</span><br>
<span>倒是我高中喜欢的女同学进了复旦微电子，现在还在做芯片相关工作</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ヒイロ: </b><br>
<span>battleship64 发表于 2019-05-23 06:52:16</span><br>
<span>四年读完不教版图怎么画，cadence连个虚拟服务器也没有，哪个公司要</span><br>
<span>研究生一年级又要重新读大二的东西了， ...版图算专业课，但是本科我们就只是上机操作了一次就完了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>s0534146: </b><br>
<span>TuzDoDez 发表于 2019-5-22 19:51</span><br>
<span>国外不清楚，听说台积在台湾的厂都是最好学校的毕业生去的，台积在南京和松江的厂感觉招人比国内其他Fab好 ...</span><br>
<span>fab厂和普通制造业一个待遇，比普通制造业累的多，我现在都后悔转行去fab搬砖</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI CLT-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>s0534146: </b><br>
<span>而且4v的fab什么待遇，tsmc一线工人干一年能买辆好车，大陆。。。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI CLT-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>巨魔法师: </b><br>
<span>老子就是微电子的现在的工作在维护服务器...</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>全国本硕博总人数和你集成电路专业有啥关系</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>itzpapalotl: </b><br>
<span> 巨魔法师 replied on 2019-5-23 06:30 引用:yunxyz 发表于 2019-5-22 19:34 说真的这个行业真的得耐得住寂寞，看着外面动辄毕业3年就年薪百万，谁受得了？这行需要国家扶植，但是国家 ... 这行需要国家扶植，但是国家一插手又特别容易混进尸位素餐的sb，上市又容易被资本操控。所以需要(非)金(法)融(集)创(资)新啊泥潭不应该骂强总的 </span><br>
<span>强总本来就不该骂。所有投资都不是劳动所得，被骗了活该。只要骗子不要卷款潜逃，能抓回来就是为社会公平再分配做贡献了。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>TuzDoDez 发表于 2019-5-22 19:51</span><br>
<span>国外不清楚，听说台积在台湾的厂都是最好学校的毕业生去的，台积在南京和松江的厂感觉招人比国内其他Fab好 ...</span><br>
<span>“没有年轻人愿意进去，全靠老人撑着”就是典型记者司马。</span><br>
<span>fab还好，年轻人吃得起4班倒的苦，有竞争力。</span><br>
<span>desigh的没五年以上经验的谁敢用。小米自己研发的基带流了5次片都点不亮，这可不是笑话。</span><br>
<span>ic不比it，上线后有重大bug可以出patch，流一次片的几百万几千万钱还是小事，一次流片从设计到生产到出片到测试至少3个月，小厂没关系去fab插队的话还得排队，总的一次下来6个月至少。流片2次失败1年就过去了，你的芯片就算最后能work，功能性能上也完全跟不上竞争对手了。</span><br>
</p><p><b>火炎龙: </b><br>
<span>“EE转CS”学校里一届教一届的</span><br>
<span>毕竟EE转CS算是跨行近，相对有基础，就业又是天差地别。</span><br>
<span>S1的EE群里，常发言的几个码农群也能见到</span><br>
</p><p><b>dyxdyxyy: </b><br>
<span>本科就业的同学大部分转了软件，刚好赶上移动端这波大潮，留在本专业的极少数。</span><br>
</p><p><b>ml1642879: </b><br>
<span>我为什么要学ee，我不学ee我会是现在这个吊样？.jpg</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>ヒイロ 发表于 2019-5-23 07:54</span><br>
<span>我是交大00届微电子(全名太拗口姑且叫这个，学的东西和复旦微电子本科一样的)本科，我有只有一个同学在海思 ...</span><br>
<span>看完你回复第一个印象就是妹子有爱国情怀在芯片行业默默牺牲奉献，你是在日中国人搞软体开发，德行上你配不上妹子啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1833499[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
