<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:11:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗[400-450]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1904844-1-1.html</link>
      <description>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗&#13;
今天看隔壁故事会论坛
&#13;
https://bbs.nga.cn/read.php?tid=19741009&amp;_ff=-7
&#13;
是相亲的奇葩还是我钢铁直男了
&#13;
前段时间我表叔给介绍，说有个姑娘不错，长得很漂亮，家里开厂的，父母素质极高，家庭教养极好。https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac34.png实话说我一听到那么多极高极好心里犯怵的，所以就回了句那么好的姑娘怎么可能轮得到我，我不指望的。我叔他不依不饶，说什么都看缘分的，于是我就加了个微信https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/a2_36.png。中间环节就省略了，聊的其实还可以，对姑娘印象挺好的，所以准备今天请吃饭，对方说喜欢吃火锅，约的海底捞，今早给我发微信，说想换个火锅店，就在我家附近的，问我是去接她还是她自己过来，(因为微信被我删了，所以没留截图，刚被家长说的我不爽所以来吐槽下)。我的原话是:你有车吗？或者你坐地铁过来我去地铁口接你也行。后来她回了句:有车，但我以为你会来接我的，所以你自己吃吧～其实一开始她问我是我去接还是他自己过来我就感觉不太对劲了，这是在试探我吧，但因为吃饭的地方就在我家附近，我懒得去接，而且深受泥潭绝逼不当舔狗的原则，接是不会接的，https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac2.png，我的想法就是，这样的女孩也太小公主了，一般的相亲我都是请喝个咖啡再看情况后续发展的，这下倒还好，替我省了两百块钱https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac39.png 
&#13;
---
&#13;
我看说我刚的还挺多的，其实我知道她什么意思也知道怎么回会讨女孩子开心，但我并不是说喜欢对方到要一开始就被试探，一般我也会问:我来接你吧。这次对方的“主动”其实让我很不舒服，所以我直接回了句，你有车吗？要是她回，有的，那我自己开车来吧。我请吃饭，她开个车来我觉得不过分吧，这样的话也证明她没什么小心思，也能顺利进行下去，但是人家直接回那你自己吃吧，不就是摆明了一副你来舔我的架势吗？那我有什么必要继续下去呢
&#13;
===================评论回复分割线==========================
&#13;
十几页的帖子一群人给lz叫好
&#13;
说这个妹子是培养舔狗不能久留啥的……
&#13;
这是认真的吗……= =活久见……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>香辣伏波酱 发表于 2019-12-26 21:57</span><br>
<span>谢谢你对地图炮措辞进行修改。我觉得可能将“很多”换成“一些”，可避免修改后还是地图炮的问题。</span><br>
<span>你所 ...</span><br>
<span>这个事情讨论不出对与错，只是男女双方经由各自的三观，选择行为，导出结果。</span><br>
<span>只要不触犯法律，一般大家最多只能说某某三观不正，而不能说某某三观错误。</span><br>
<span>因为是男的，先天性站男人立场去刨析女人的三观，像这个男的什么心态，其实我大致也是有点数的。</span><br>
<span>“家里开厂，外貌姣好，教养良好”却一直单身，我要是他，我收到这人设的第一反映是啥？</span><br>
<span>这女的一定很难搞！</span><br>
<span>9102年了，漂亮的女孩没人追，我不信的，只有有人追她一直没看上。</span><br>
<span>碰这种情况本来就打退堂鼓的。</span><br>
<span>女的再搞三搞四要求接送，男的自然闪人了。</span><br>
<span>另外关于如何建立亲密关系，还有尊重别人这点，我不觉得这女孩做到位了。</span><br>
<span>很多东西关系没到位就开口要，很失礼的啊。</span><br>
<span>好比昨天有个男性朋友（不是男朋友哦），约你吃晚饭，你能说“你送不送我圣诞礼物”“我以为你会送的，那你自己吃吧”这种话吗？</span><br>
<span>女朋友有立场说这话，女性朋友说了就很失礼的啊。</span><br>
<span>如果这个男性朋友为了建立亲密关系付出了，包括送你圣诞礼物，送你回家，那也没什么，不叫舔狗。但是这个前提是你没去要啊。</span><br>
<span>还有，女的第一次出来就要求男的开车接送，废测意味实在是很明显的，男的应该开不出能通过废测的车，所以他放弃了（我也会），这场考试没去考场就知道败了，我还浪费时间？</span><br>
<span>如果女的家里不是开厂的，我可能倒反而觉得接送下就接送下试试看好了，接送下美女吃个饭哪怕没后续也不吃亏，不就四百块钱嘛，说不准我开车接送下还有加分呢？</span><br>
<span>这是反过来刨析男的三观，供你参考。</span><br>
</p><p><b>7bly: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-23 17:24:13</span><br>
<span>个人观点这就是上手就被废测，跟舔不舔关系不大的，女人哪有什么必须男人解决的交通问题，没男人不出门了 ...嚯……想这么多人生累不累啊，车就是个代步工具而已，女方可能有其他原因不能开车，比方太晚坐出租不安全，绅士一点接一下怎么了，具体性格其实日常交往更能看出来吧， </span><br>
<span>我老公不会开车，相亲到结婚基本我开车的话都是我来接，不方便开车的话就滴滴先送我回家，跟朋友也是如果对方不开车也会送一下，我享受了开车的便捷有时候分享一下挺好的啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>7bly 发表于 2019-12-26 23:17</span><br>
<span>嚯……想这么多人生累不累啊，车就是个代步工具而已，女方可能有其他原因不能开车，比方太晚坐出租不安全， ...</span><br>
<span>楼上解释得更详细了一点。</span><br>
<span>关键是要接送的是条件优越，相貌姣好的厂二代，这个就心累了，过不了废测啊，不是单纯代步工具的事。</span><br>
<span>不然叫个滴滴试试？</span><br>
<span>单纯是个美女，舔一舔又没啥，对美女献殷勤很稀奇吗？</span><br>
<span>上手一道送命题，当事人就放弃了，仅此而已。</span><br>
</p><p><b>香辣伏波酱: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-26 22:27</span><br>
<span>这个事情讨论不出对与错，只是男女双方经由各自的三观，选择行为，导出结果。</span><br>
<span>只要不触犯法律，一般大家 ...</span><br>
<span>那个……我本来就一直在讲这种事情分对错没有意义，是双方观念不合。</span><br>
<span>你这一大段回复好像我要站女生批判男生一样，或者我不明白为啥女方要搞这一套、男生不吃这一套一样……不知道你有没有仔细看过我前面很多回复。</span><br>
<span>你讲的这些我都懂。我觉得这种测试心态的社交策略很幼稚、不大方。做人还是大方点好，对方不合拍，礼貌拒绝即可，实在很过分，一拍两散即可。</span><br>
</p><p><b>香辣伏波酱: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-26 21:50</span><br>
<span>其实我比较好奇要是这个故事里是女方说的“那你请我吃顿饭呗”。</span><br>
<span>后面再扯那么多有的没的，楼里女侠会主 ...</span><br>
<span>我觉得你在谈这个事情的时候，预设立场就是楼里的女性在给当事人女方主持公道，结果说出这种假设问题，实在是有点小人之心度君子之腹了……</span><br>
<span>至少我本人没有兴趣去给这位女方鸣不平。没啥不平的。我觉得双方的社交策略都让我觉得幼稚小气。</span><br>
<span>我还真就是那个相亲全程接送男生的女生。前面楼里我也讲了。你自己可以翻翻看。</span><br>
<span>所以，我觉得，你是真的没仔细看过别人前面的回复就加入讨论啊。</span><br>
</p><p><b>LucienLachance: </b><br>
<span>“我过来接你，你们几个人，下地库吗”</span><br>
<span>标准答案不是这样吗</span><br>
</p><p><b>时泽野: </b><br>
<span>其实我觉得这是个基本的礼貌问题，两个人相亲嘛，要不然定在都方便自己过去的地方，要不然就一个接一下另一个，然后不管成不成的，当天被接送的那位把停车钱付了，实际上也是抵消了人家接你的油钱。一般来说相亲对象都是基本陌生人，大家多做一点都没坏处的。不过主楼人家本来就是“档次”比较高的妹子，那男的要找她肯定得多付出一些的，菜市场买苹果还有三块五块和二十一斤的区别呢</span><br>
</p><p><b>cuijingcc: </b><br>
<span>安姆闲人 发表于 2019-12-26 21:42</span><br>
<span>我倒觉得本质来说不是所谓舔不舔这种理性思维而是情绪问题，根据男主自己描述，本身女生的“去接她还是她自 ...</span><br>
<span>从后面女主拒绝的话来看，问能不能来接，明显就是试探。换离男主家近的地方，更是为了增加难度，考验对方。因为男主省略了微信聊的环节，不知道他们到底进展到哪一步。但面还没见过一次就开始玩这种小花招，的确是让人不舒服的。</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>男的没劲，女的失礼</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>香辣伏波酱 发表于 2019-12-26 01:44</span><br>
<span>你是真看不懂我在说什么啊，还在纠结谁更错这种无意义的话。这种事情就是你站谁，另一方就是错的 ...</span><br>
<span>男的是没劲了点，但就女的这么没礼貌，对男的只能叫快速止损</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>cuijingcc 发表于 2019-12-27 11:00</span><br>
<span>从后面女主拒绝的话来看，问能不能来接，明显就是试探。换离男主家近的地方，更是为了增加难度，考验对方 ...</span><br>
<span>换离男主家近的火锅店其实不是看地段吗。。。我不要去繁华地段的海底捞，我就看看你住啥地段，然后男主一换，女的就懂了“哦～X环啊，大灵不灵额”。</span><br>
<span>说白了这个男主房车都不达标的，至少对厂二代来说不达标，等于被快速筛选掉了，舔了也是白给，这都要被父母唠叨，啥时候父母能干点人事啊。。。</span><br>
<span>废测其实也挺正常的，上了饭桌可能也是这些问题，只是这女的饭桌都没上就一堆废测扔过去了而已。</span><br>
</p><p><b>蓝泽玲: </b><br>
<span>这女的这套不就是服从性测试吗？</span><br>
<span>当天上午突然没有原因改吃饭地点，还默认要求男方来接。</span><br>
<span>要么是服从性测试要么就是突然想拒绝发展了。</span><br>
</p><p><b>安姆闲人: </b><br>
<span>cuijingcc 发表于 2019-12-27 11:00</span><br>
<span>从后面女主拒绝的话来看，问能不能来接，明显就是试探。换离男主家近的地方，更是为了增加难度，考验对方 ...</span><br>
<span>我觉得这楼里的分歧在于，男性在意整件事的发展，觉得顺应了测试叫舔狗，女性有意无意在忽略整个过程，单纯讨论先付出能不能叫舔狗</span><br>
</p><p><b>qdbirdman: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-26 22:27</span><br>
<span>这个事情讨论不出对与错，只是男女双方经由各自的三观，选择行为，导出结果。</span><br>
<span>只要不触犯法律，一般大家 ...</span><br>
<span>我觉得这个分析理客中，相亲中碰到这种我也会放弃</span><br>
</p><p><b>大虾圆: </b><br>
<span>第一次见面关心个jb</span><br>
</p><p><b>影罗: </b><br>
<span>回想起年轻恋爱时候一厢情愿的付出，大多都是一些自我感动，哭哭笑笑疯疯癫癫，羞于回忆</span><br>
<span>但如果重来一遍还是会那样做</span><br>
<span>对方会心甘情愿地为你付出多少“非理性”，原本就是挑选对象的法则</span><br>
<span>可以判断对方，也判断自己</span><br>
</p><p><b>laihuigun: </b><br>
<span>我是女的都烦她</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>雷修特: </b><br>
<span>7bly 发表于 2019-12-26 23:17:01</span><br>
<span>嚯……想这么多人生累不累啊，车就是个代步工具而已，女方可能有其他原因不能开车，比方太晚坐出租不安全， ...到底是谁想太多了，那为啥不换个离妹子家近的地方不就完了，而是直接割了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>雷修特: </b><br>
<span> 本帖最后由 雷修特 于 2019-12-28 06:39 编辑 </span><br>
<span>香辣伏波酱 发表于 2019-12-26 01:44:39</span><br>
<span>你是真看不懂我在说什么啊，还在纠结谁更错这种无意义的话。这种事情就是你站谁，另一方就是错的。你站男 ...</span><br>
<span>真奇怪了，因为没车接直接鸽了的是女方还是男方，结果什么都没做就问了一句就成了男方真想赢？你要说男方一定要求必须在我家附近吃还不接送说人不绅士那确实，这个还在商量就把人鸽了，非要求别人没车也要租车去接送的打肿脸充胖子不计较绅士风格真欣赏不来，按你这理论怕不是要非赢不可把？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>安姆闲人 发表于 2019-12-27 11:23</span><br>
<span>我觉得这楼里的分歧在于，男性在意整件事的发展，觉得顺应了测试叫舔狗，女性有意无意在忽略整个过程，单 ...</span><br>
<span>楼里有好几个女性是站在喷妹子一方的哈。不要根据论点决定性别</span><br>
</p><p><b>香辣伏波酱: </b><br>
<span>雷修特 发表于 2019-12-28 06:28</span><br>
<span>真奇怪了，因为没车接直接鸽了的是女方还是男方，结果什么都没做就问了一句就成了男方真想赢？你要 ...</span><br>
<span>你连我在说谁想赢都没搞明白就在喷我？</span><br>
<span>和你说话就有点浪费时间了。</span><br>
</p><p><b>lano: </b><br>
<span>女的过于作男的过于敏感，两方都是我不想打交道的类型</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1904844[400-450]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗[350-400]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1904844-1-1.html</link>
      <description>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗&#13;
今天看隔壁故事会论坛
&#13;
https://bbs.nga.cn/read.php?tid=19741009&amp;_ff=-7
&#13;
是相亲的奇葩还是我钢铁直男了
&#13;
前段时间我表叔给介绍，说有个姑娘不错，长得很漂亮，家里开厂的，父母素质极高，家庭教养极好。https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac34.png实话说我一听到那么多极高极好心里犯怵的，所以就回了句那么好的姑娘怎么可能轮得到我，我不指望的。我叔他不依不饶，说什么都看缘分的，于是我就加了个微信https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/a2_36.png。中间环节就省略了，聊的其实还可以，对姑娘印象挺好的，所以准备今天请吃饭，对方说喜欢吃火锅，约的海底捞，今早给我发微信，说想换个火锅店，就在我家附近的，问我是去接她还是她自己过来，(因为微信被我删了，所以没留截图，刚被家长说的我不爽所以来吐槽下)。我的原话是:你有车吗？或者你坐地铁过来我去地铁口接你也行。后来她回了句:有车，但我以为你会来接我的，所以你自己吃吧～其实一开始她问我是我去接还是他自己过来我就感觉不太对劲了，这是在试探我吧，但因为吃饭的地方就在我家附近，我懒得去接，而且深受泥潭绝逼不当舔狗的原则，接是不会接的，https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac2.png，我的想法就是，这样的女孩也太小公主了，一般的相亲我都是请喝个咖啡再看情况后续发展的，这下倒还好，替我省了两百块钱https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac39.png 
&#13;
---
&#13;
我看说我刚的还挺多的，其实我知道她什么意思也知道怎么回会讨女孩子开心，但我并不是说喜欢对方到要一开始就被试探，一般我也会问:我来接你吧。这次对方的“主动”其实让我很不舒服，所以我直接回了句，你有车吗？要是她回，有的，那我自己开车来吧。我请吃饭，她开个车来我觉得不过分吧，这样的话也证明她没什么小心思，也能顺利进行下去，但是人家直接回那你自己吃吧，不就是摆明了一副你来舔我的架势吗？那我有什么必要继续下去呢
&#13;
===================评论回复分割线==========================
&#13;
十几页的帖子一群人给lz叫好
&#13;
说这个妹子是培养舔狗不能久留啥的……
&#13;
这是认真的吗……= =活久见……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>requiem116: </b><br>
<span>还好我没车，也没有驾照</span><br>
<span>之前周末请人吃饭，因为下午还要加班直接选了单位附近对方自己开车过来的</span><br>
</p><p><b>gateroom: </b><br>
<span>溯夜 发表于 2019-12-24 21:16</span><br>
<span>女方给男方挖坑还怪男方咯，一没见面二你自己要改的，男方请吃饭已经足够绅士了，女方自己作洗不动的</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>这算啥挖坑啊，实际上就是两人不合适呗，有些男孩子第一次见面也会主动接送，男事主不是这样的人；有些女孩子第一次见面都喜欢自己来，女事主也不是这样的人。不合适，刚好从头上就换人，不浪费时间。干嘛老觉得别人给自己挖坑，自我意识有点过剩</span><br>
</p><p><b>j0n2: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-23 12:14</span><br>
<span>别贴金了，女的平时出门都是车接车送的？</span><br>
<span>第一次碰面就要接送，本质上就是废测，看看男的开什么车。</span><br>
<span>有一说一，确实</span><br>
</p><p><b>雷修特: </b><br>
<span>gateroom 发表于 2019-12-24 22:27:01</span><br>
<span>这算啥挖坑啊，实际上就是两人不合适呗，有些男孩子第一次见面也会主动接送，男事主不是这样的人；有些女 ...这根本不是主动接送啊，是女主自己改了地点要求接收</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>alaya: </b><br>
<span>jam0207 发表于 2019-12-23 11:27</span><br>
<span>有车，但我以为你会来接我的，所以你自己吃吧</span><br>
<span>所以你自己吃吧~</span><br>
<span>这样才够味</span><br>
</p><p><b>cdy111222: </b><br>
<span>讲道理，所谓相亲就是处不到对象，还想结婚，然后混到相亲份上的基本性格，家庭，等等各方面中肯定有一方面或几方面有问题，要不早被人挑走了，不论男女。</span><br>
<span>（所以我一直单着）</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>falisi: </b><br>
<span>daidasday 发表于 2019-12-23 16:26</span><br>
<span>楼里几个女侠的观点真让我叹为观止</span><br>
<span>什么时候相亲居然还要接了？</span><br>
<span>拜托，第一次见面，我都不怎么认识你，你敢 ...</span><br>
<span>一顿爬楼，都觉得自己不是正常人了，看了你才知道，自己可能算正常...</span><br>
</p><p><b>小木曾和纱: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 00:47</span><br>
<span>= =大家相亲的时候都是如何的？（请说出自己本人的经历……）</span><br>
<span>因为没相过所以最喜欢看这种帖子下饭</span><br>
</p><p><b>外骨骼: </b><br>
<span>大家的时间都很宝贵，一拍两散</span><br>
<span>谈不拢就是谈不拢，话不投机三句多，换个想法难道这就真的是原因吗？说不定想找个开马沙拉蒂的霸道总裁呢，现在说出的话就是随便打发人的</span><br>
</p><p><b>LacryCat: </b><br>
<span> 本帖最后由 LacryCat 于 2019-12-25 08:43 编辑 </span><br>
<span>楼里女侠别跳了，别洗了。我说几个事实你们看对不对：1、现代人对自己的隐私比较在乎（除去外卖等），一个只在网上认识不超过1个月的人，根本不敢把自己家住址给对方，尤其知道对方在体力方面远远比自己占优时。对于任何只网上认识1个月就来问自己家住哪的，一般人的情况是心生警惕。这种情况下怎么接送？</span><br>
<span>2、国内某些行业（甲方）被接送、请客要上报备案，查是否有利益输送。一线业务人员都不敢被请客、接送。那么，请问可能有违规风险的行为能算是基本礼仪吗？</span><br>
<span>3、绅士风度本来就是父权主义下给女性的某种特权，对等的是剥夺了女性的劳动权。女性要求平等的劳动权的时候对这种行为都是厌恶的。受过良好现代教育的女性也会知道自己有手有脚，不需要赖着男人。</span><br>
</p><p><b>yohei: </b><br>
<span>这么说来我和老公当年刚认识的时候约在公交站牌见面也是骚操作了，俩人一起坐公交去商场影院啥的</span><br>
</p><p><b>秃丑肥宅: </b><br>
<span>女侠癞蛤蟆</span><br>
<span>一戳一蹦跶</span><br>
</p><p><b>河水: </b><br>
<span>chnyang 发表于 2019-12-24 09:29</span><br>
<span>你是那个楼主吗? 有内味了</span><br>
<span>这是刃牙的一句台词，玩梗罢了</span><br>
</p><p><b>河水: </b><br>
<span>yohei 发表于 2019-12-25 10:14</span><br>
<span>这么说来我和老公当年刚认识的时候约在公交站牌见面也是骚操作了，俩人一起坐公交去商场影院啥的 ...</span><br>
<span>这样不好找人吧？而且室外很麻烦</span><br>
</p><p><b>香辣伏波酱: </b><br>
<span>溯夜 发表于 2019-12-24 21:16</span><br>
<span>女方给男方挖坑还怪男方咯，一没见面二你自己要改的，男方请吃饭已经足够绅士了，女方自己作洗不动的</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我觉得你没理解我在说什么。</span><br>
<span>这不是谁全部对、谁全部错的问题。而是，站在自己的立场，以“尽量少的付出”作为社交原则去来往导致关系无法进行下去的问题。对和错完全取决于你站在谁的立场说话。你彻底打倒哪个，都没有意义。就是合不来。不合则散。</span><br>
<span>非得把自己支持的那方顶上胜利的位置，然后呢？关系崩了，还崩得很难看，给双方添堵。幼稚。</span><br>
<span>“你就是错的，我就是对的”这种口舌之快在与人相处之中极具诱惑力，会给你带来很强的快感。但是绝对不是你要经营一段关系应该采取的策略。这在你尝试开启一段恋爱的时候如此，在你维护一段感情的时候尤其如此。</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>你们是谈恋爱，还是谈生意啊？这么在意得失</span><br>
</p><p><b>Freezenfire: </b><br>
<span>第一次都没见面接个p，如果觉得人不错吃完可以送一下，直接约在吃饭附近见面就完事了</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>香辣伏波酱 发表于 2019-12-25 11:46</span><br>
<span>我觉得你没理解我在说什么。</span><br>
<span>这不是谁全部对、谁全部错的问题。而是，站在自己的立场，以“尽量少的付出 ...</span><br>
<span>同意</span><br>
<span>这本身就不是一定要分对错的事情</span><br>
<span>想接就去，并不是接了就是舔狗</span><br>
<span>不想接就不接</span><br>
<span>女方其实也一样，想让接就直接说，没必要藏着掖着弄点小心思好像别人看不出= =</span><br>
<span>与其像是斗智斗勇一样，不如坦诚一些……</span><br>
</p><p><b>amazinglife: </b><br>
<span>哈哈哈哈哈战斗力居然能-10</span><br>
</p><p><b>秋雨灰灰: </b><br>
<span> 本帖最后由 秋雨灰灰 于 2019-12-25 13:11 编辑 </span><br>
<span>最近第一次相亲，因为我当天不上班，所以就去接了，到的早旁边有家711就去买了杯热牛奶给她暖手，我觉得，举手之劳的一点小事去做了不算舔狗。</span><br>
<span>舔狗是那种不算两情相许，还一直做很夸张的事情去自我满足的。如果双方有互动，做一点举手之劳的小事照顾一下不是很正常吗。</span><br>
<span>但是，但是，尽管如此我不认为女生应该因为男方没去接她就直接鸽掉，这样做我觉得有点过了，或者他们实际上聊的并没有那么好。</span><br>
<span>—— 来自 asus ASUS_I001DA, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>秋雨灰灰 发表于 2019-12-25 13:10</span><br>
<span>最近第一次相亲，因为我当天不上班，所以就去接了，到的早旁边有家711就去买了杯热牛奶给她暖手，我觉得， ...</span><br>
<span>= =同感，我觉得你这个操作算是标准暖男</span><br>
<span>主题里面那个妹子也明显有问题</span><br>
<span>但男的也没必要把自己的任何付出都当做舔狗行为- -</span><br>
</p><p><b>星炼: </b><br>
<span>一天到晚斤斤计较舔不舔的 才活该找不到女朋友</span><br>
<span>做人处事随心就行了 三观不合换下一个 想那么多都是自寻烦恼</span><br>
</p><p><b>shazuna: </b><br>
<span>香辣伏波酱 发表于 2019-12-25 11:46</span><br>
<span>我觉得你没理解我在说什么。</span><br>
<span>这不是谁全部对、谁全部错的问题。而是，站在自己的立场，以“尽量少的付出 ...</span><br>
<span>关键题目里还没到经营关系的阶段啊，亲密了才讲关系，没亲密就是对错。 </span><br>
<span>我觉得你说的合则来，不合则散挺对的。</span><br>
<span>快速筛掉三观不合的未尝不可，只要遇上也用同样策略的别觉得委屈就没啥问题。</span><br>
</p><p><b>gateroom: </b><br>
<span>香辣伏波酱 发表于 2019-12-25 11:46</span><br>
<span>我觉得你没理解我在说什么。</span><br>
<span>这不是谁全部对、谁全部错的问题。而是，站在自己的立场，以“尽量少的付出 ...</span><br>
<span>不能更同意。我觉得你这种思维方式与交流措辞才是正常的，楼里有几位实在太计较了，只要不符合自己的心意就统统打为别有用心用心险恶，看着累得慌</span><br>
</p><p><b>香辣伏波酱: </b><br>
<span>shazuna 发表于 2019-12-25 14:41</span><br>
<span>关键题目里还没到经营关系的阶段啊，亲密了才讲关系，没亲密就是对错。 </span><br>
<span>我觉得你说的合则来，不合则散 ...</span><br>
<span>不知道你打算用什么方法去和人变得亲密起来。倒不是说你愿意吃亏就能和别人亲密起来。但是和人交往的时候，事事分对错、拒绝半点吃亏的可能性……</span><br>
<span>这种人，我是懒得深交。么得意思。</span><br>
</p><p><b>sunseraphic: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-22 21:39</span><br>
<span>= =我个人觉得在微信里觉得聊得来聊天印象不错</span><br>
<span>所以约出来吃个饭见面聊聊，表示一下积极主动的热情，是个 ...</span><br>
<span>排除RPG的可能，只能说现在广大男生已经对各种废测PTSD了</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span>男方不想连面都没见就摆出一副围着女方转的姿态</span><br>
<span>女方不想男方不想连面都没见就摆出一副围着女方转的姿态</span><br>
<span>这说明两个人不合适，效率很高，皆大欢喜</span><br>
</p><p><b>宅男的爱: </b><br>
<span>男女关系干嘛搞那么对立贴那么多标签，两个性别全部换成同性自己感受下不就行了</span><br>
</p><p><b>雷修特: </b><br>
<span>香辣伏波酱 发表于 2019-12-25 21:04:49</span><br>
<span>不知道你打算用什么方法去和人变得亲密起来。倒不是说你愿意吃亏就能和别人亲密起来。但是和人交往的时候 ...奇了怪了，因为男主不去接送就放鸽子的女主就不叫斤斤计较了？难道不是一开始就是女方计较了一堆又是改地点又是要求接送来看收益的吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>雷修特: </b><br>
<span>gateroom 发表于 2019-12-25 17:56:19</span><br>
<span>不能更同意。我觉得你这种思维方式与交流措辞才是正常的，楼里有几位实在太计较了，只要不符合自己的心意 ...到底谁计较了？女方不计较干啥要改地方要求接送，不接送就鸽了？这就所谓的不计较吗，见识了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>香辣伏波酱: </b><br>
<span>雷修特 发表于 2019-12-25 22:40</span><br>
<span>奇了怪了，因为男主不去接送就放鸽子的女主就不叫斤斤计较了？难道不是一开始就是女方计较了一堆又 ...</span><br>
<span>你是真看不懂我在说什么啊，还在纠结谁更错这种无意义的话。这种事情就是你站谁，另一方就是错的。你站男方，女方就是错的。两性矛盾就这么挑起来了。</span><br>
<span>你和人在感情上计较，你想赢，做对的那一个，你只要角度找对了，总能赢的。但感情你也就别惦记了。自己一个人孤独的赢下去吧。</span><br>
</p><p><b>shazuna: </b><br>
<span>香辣伏波酱 发表于 2019-12-25 21:04</span><br>
<span>不知道你打算用什么方法去和人变得亲密起来。倒不是说你愿意吃亏就能和别人亲密起来。但是和人交往的时候 ...</span><br>
<span>人生里只有吃亏和占便宜两种状态么？ </span><br>
<span>持有这种价值观的人，我也懒得深交。所以快速筛选挺好的，世界上这么多人，中国都有几十亿，不会缺交往对象。</span><br>
</p><p><b>香辣伏波酱: </b><br>
<span>shazuna 发表于 2019-12-26 10:01</span><br>
<span>人生里只有吃亏和占便宜两种状态么？ </span><br>
<span>持有这种价值观的人，我也懒得深交。所以快速筛选挺好的，世界上 ...</span><br>
<span>楼里很多人可不就是这种思路吗……</span><br>
</p><p><b>shazuna: </b><br>
<span>香辣伏波酱 发表于 2019-12-26 12:01</span><br>
<span>楼里很多人可不就是这种思路吗……</span><br>
<span>这可真是阅读理解的问题。</span><br>
<span>楼里很多人的观点是大家还没那么熟，彼此不吃亏也不占便宜，平等交往不行么？ </span><br>
<span>而某些楼认为，不吃点亏就不可能有亲密关系。 另一些楼认为，不占便宜就是吃了亏。哈哈 </span><br>
</p><p><b>香辣伏波酱: </b><br>
<span>shazuna 发表于 2019-12-26 12:09</span><br>
<span>这可真是阅读理解的问题。</span><br>
<span>楼里很多人的观点是大家还没那么熟，彼此不吃亏也不占便宜，平等交往不行么？ ...</span><br>
<span>所以你这“没亲密关系就是讲对错”的框架下，你打算怎么把讲对错的关系发展成跳出对错框架的亲密关系呢？</span><br>
<span>更重要的是，每个人观念不一样，一些绅士的举动，在一些人眼里就是吃亏，就是在舔。</span><br>
<span>还是那句话：立场和角度决定对错。你既然要强调，不是亲密关系所以要讲对错。</span><br>
<span>那你继续讲吧。</span><br>
</p><p><b>sunseraphic: </b><br>
<span> 本帖最后由 sunseraphic 于 2019-12-26 04:53 编辑 </span><br>
<span>香辣伏波酱 发表于 2019-12-25 21:31</span><br>
<span>所以你这“没亲密关系就是讲对错”的框架下，你打算怎么把讲对错的关系发展成跳出对错框架的亲密 ...</span><br>
<span>我又仔细看了下原帖，我觉得吧，就事论事的说，就这一对儿，要“发展出跳出对错框架的亲密关系”，悬。</span><br>
<span>首先是约饭，男方发起了邀约，但是女方自己提出，以自己的喜好为准，吃火锅。我记得光是在泥潭就见过复数次，各种男侠女侠说相亲初次见面不宜选火锅的，理由当然也无外乎各种从女生角度出发如何如何不好的说法。不过呢，原帖这男的也遂了女方的意，按照女方的提议指定了会面地点。按原文当事双方并没有交流如何前往的话题，可以理解为双方皆默认各自出发，在约定地点会面。</span><br>
<span>然后，是第二天一早女方的骚操作，突然提出改地点，要改到离男方家更近的地方，然后暗示要男方来接。 这当然是楼里十几页争吵的起源。且不说男方当时的心态反应如何，假设，当时男方表示，我来你家接你吧，难道双方就能发展出亲密关系了？答案当然是不一定，为啥呢，因为这只是女方的一道废物测试，在头一天男方已经在吃饭地点的选择上由女方做主，并且适才又接受了女方临时更改地点的要求的前提下的，又一道废物测试而已。</span><br>
<span>从女方后续的反应来看就是，她就是一定要把握在两人关系里的一种优势地位，一种主导权，所以男方会产生那种：“其实一开始她问我是我去接还是他自己过来我就感觉不太对劲了，这是在试探我吧” 的反应，并不是过敏。可以想见，即使男方通过了这一关试探，后面还有无数关等着。其实女方真的需要接送，完全可以直接问：你可以来接我一下吗，我不想开车。这种"我以为你会来接我的，所以你自己吃吧”的反应已经说明了，她要的不是男方来接，而是男方主动选择来接。男方也不是不懂，就是不想选。说白了，女方对男方的吸引力没那么强，不然哪怕地方是在女方家附近，男方可能也主动提出我来你家接上你你我们一起过去了。只能说这次女方不幸玩（作）儿砸了。</span><br>
<span>假如后续男方都一一忍让顺从女方的意志，是否就能像你所说的那样：“发展出亲密关系”了呢？还是未必，因为在一个小问题上容忍一下，不算舔狗，但是如果在一系列废物测试上都顺了对方的意，很有可能就变成了舔狗，因为在所有这些女方的作的时候，都容忍，并不是真的过关。这就是很多女性普遍喜欢的废物测试最具有欺骗性的地方：有些时候，男人的包容反而不会加分，而是减分。因为太顺从女生的意思，会让女生下意识地认为这名男性的价值不够高，所以除非该名男性在其它方面很有吸引力，那么下场就是被划到 男闺蜜/好朋友/工具人/舔狗 范畴去，亲密关系什么的还是想都别想。</span><br>
<span>什么人能比较容易通过这重重的废测呢，除了少数做对了大多数选择的幸运儿，就只有花丛老手了，知道每一次的作答如何能恰如其分的在女方的情绪上产生相应的效果。但对于这样的人而言，女方的价值要么是本人以外的附属价值（比如家世），要么是短期的性关系。所以有那么多“好女孩儿”会被所谓的“渣男”“骗炮”，甚至“骗财”“骗婚”。不奇怪，因为她们就吃这一套啊。</span><br>
<span>回到对与错的问题上来说，这里的确要论对与错，不是那种基于无亲密关系的人与人之间的对错。而恰恰是在试图发展亲密关系的人之间的对错。</span><br>
<span>先说男方，可以说这次他采用了比较严苛的过滤标准，可能因为这样会有一些假阳性的结果，而“错过”了一些本来也许可能其实还不错的对象，但好处是避免了不必要的投入和损失，如果男方本身条件尚可的话，这个策略并不能算错。如果男方本身条件很差，那这个策略其实更有必要了，因为他损失不起。</span><br>
<span>再说女方，前面已经说了，拿这种废物测试套路来筛选对象，能筛到的，十有八九是那种见多识广的花丛老手，很小的可能是情智双高的雏儿或者特别臭味相投的幸运儿，后者就是女生们喜欢津津乐道的Mr.Right。不过看起来这样的事情过去没有幸运的发生在文中女方的身上，我概率论学得不好，不知道这是否意味着以后发生的概率会变大，LOL。要说错么，我不下这个结论，毕竟人都有自己的价值观。</span><br>
<span>我觉得吧，不管是普通交往，还是以发展亲密关系为目的，双方的关系都最好建立在平等的基础上，还没交往就搞一堆废物测试，交往了以后又搞一堆求生欲测试，依靠这种服从性测试来获得安全感，实属恶臭。除了猎艳的猎手，或者有些抖M，正常男的并不会enjoy这种不健康的“亲密关系”的。如果真相是费半天劲儿，能获得的就只有这样的亲密关系，那男的做一辈子incel/魔法使也不算太糟，不是么，Men going their own way。</span><br>
</p><p><b>香辣伏波酱: </b><br>
<span> 本帖最后由 香辣伏波酱 于 2019-12-26 20:34 编辑 </span><br>
<span>sunseraphic 发表于 2019-12-26 15:42</span><br>
<span>我又仔细看了下原帖，我觉得吧，就事论事的说，就这一对儿，要“发展出跳出对错框架的亲密关系”，悬。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>首先，我对于你回复中所使用“这就是你们女性”这种地图炮措辞感到十分反感。因为个别女生喜欢使用这种相处方式、并且被互联网放大，就将这种行为推及全体女性是十分不妥的做法。这只会引发更深且无必要的两性矛盾。我认为就事论事才好。</span><br>
<span>我认同你对原帖描述的女事主行为分析。但事实是否如此，目前只有男事主一面之词，我个人倾向于不做判断。但就男方的思路，基于他的自我剖白，我觉得他把接人的行为认定为舔的想法过于极端。但我也觉得男方拒绝女方接人的要求是无可指摘的。</span><br>
<span>现在这个帖子的讨论风向让我觉得不舒服的地方在于简单粗暴地将便利另外一方的行为用“舔"去贬低，并出现很多情绪发泄式的批判。</span><br>
<span>我并不认为在建立亲密关系的过程中，一方——不论男女——应该想法设法去满足另一方的要求。我认为经由这种方式建立起来的亲密关系并不健康，特别是如果我们都认同“每个人都应该得到基本的尊重”。这点，我们是达成共识的。</span><br>
<span>===</span><br>
<span>感觉自己的中文说得好变扭。被英文带偏到不知道哪里去了（ </span><br>
<span>我应该是表达清楚了。</span><br>
<span>总之，不要走极端，尊重彼此，多沟通。</span><br>
</p><p><b>ninini212: </b><br>
<span>引用第385楼sunseraphic于2019-12-26 15:42发表的:</span><br>
<span>本帖最后由 sunseraphic 于 2019-12-26 04:53 编辑 引用:香辣伏波酱 发......</span><br>
<span>@sunseraphic</span><br>
<span>牛逼，我文化水平低，只能说一句我操了</span><br>
<span>----发送自 samsung SM-G9650,Android 9</span><br>
</p><p><b>ninini212: </b><br>
<span>另外那位女斗士建议用英文回帖</span><br>
<span>----发送自 samsung SM-G9650,Android 9</span><br>
</p><p><b>sunseraphic: </b><br>
<span>香辣伏波酱 发表于 2019-12-26 04:32</span><br>
<span>首先，我对于你回复中所使用“这就是你们女性”这种地图炮措辞感到十分反感。因为个别女生喜欢使用这种相 ...</span><br>
<span>我对我原文中的措辞进行了修改，使用第二人称的确有冒犯之嫌，向你说声抱歉。更抱歉的是，修改以后也还是地图炮……因为这“个别”实在是个别得太普遍了，实际上只要是对尚未排除出择偶范围的男性，女性都会有意无意的随时执行这种废物测试，这基本上可以说是本能，或者说是进化的结果，我对这种行为本身倒不持太否定的态度。因为这符合人类配偶的形式：男方追求，女方筛选。两性之间天然存在着一定的矛盾，否则无法构成一个作为种族的整体。</span><br>
<span>不管是男方的“过激反应”(显然楼主还有你等等女性都不认为这种想法太极端)，还是楼里很多男性网友的宣泄式的回复，并不是凭空产生的。我将其称之为PTSD，因为我们所沉浸其中的社会文化造就了这种创伤。不管是缺乏良好的两**往教育和培训，来自文艺作品和大众传媒的对极端化的爱情个例的大肆渲染，还有各种消费主义宣传机器鼓吹的所谓两**往常识，这样营造出来的社会意识形态和当代男青年的求偶挫折一结合，产生这样的结果简直太自然了。</span><br>
<span>舔这个词的确不好听，但男方和楼里的男性网友并不是简单的把 接人 这件事认定为舔，而是把 明知对方故意用接人来试探自己的服从性 还 顺着对方的意思去做 认定为 舔。</span><br>
<span>我想如果楼里的女同胞们get到这一点，其实大家就基本上没有什么分歧。</span><br>
</p><p><b>mellshon: </b><br>
<span>秋雨灰灰 发表于 2019-12-25 13:10</span><br>
<span>最近第一次相亲，因为我当天不上班，所以就去接了，到的早旁边有家711就去买了杯热牛奶给她暖手，我觉得， ...</span><br>
<span>这种事情有的人在乎也有人不在乎，其实都不算啥大问题，最多算互相筛查罢了</span><br>
</p><p><b>旺角卡门: </b><br>
<span>这个帖子我吐了</span><br>
</p><p><b>sunseraphic: </b><br>
<span>ninini212 发表于 2019-12-26 05:09</span><br>
<span>另外那位女斗士建议用英文回帖</span><br>
<span>----发送自 samsung SM-G9650,Android 9</span><br>
<span>别这样，我们应该感谢泥潭发表各种见解的女性网友，让我们能一窥女性的思维和视角，男女思维方式，立场都有差异，尤其是在这个思想极化的年代，多沟通，互相了解对方的想法还是有积极意义的。比如，如果不是太太发这贴，我都不会注意到，女生们对舔这个词这么敏感和反感。</span><br>
<span>而且这楼里，我觉得称得上女“斗士”的网友也显然不是她……</span><br>
</p><p><b>ATRO: </b><br>
<span>你们第一次见面就计较是不是舔的，以后过日子怎么办，每天发个帖？</span><br>
</p><p><b>安姆闲人: </b><br>
<span> 本帖最后由 安姆闲人 于 2019-12-26 21:44 编辑 </span><br>
<span>我倒觉得本质来说不是所谓舔不舔这种理性思维而是情绪问题，根据男主自己描述，本身女生的“去接她还是她自己过来”，这句让他有点生气（虽然我不懂为什么生气），所以后面的对话包括舔狗发言都是情绪化的说法</span><br>
<span>另外男主还特地提到被家长说了的问题，所以发这贴估计他完全是在气头上了，所以这番话本身就是图一时嘴快，并不怎么理性</span><br>
<span>其实就是怎么说话的问题，当时如果女生说“天气有点冷，你方便来接我下么？”我相信男方是非常愿意去接的，当然从女生角度出发，可能她觉得换了个离男主家近的地方，是给了男主方便，所以也没考虑怎么说好</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span> 本帖最后由 冥河娃娃 于 2019-12-26 21:54 编辑 </span><br>
<span>安姆闲人 发表于 2019-12-26 21:42</span><br>
<span>我倒觉得本质来说不是所谓舔不舔这种理性思维而是情绪问题，根据男主自己描述，本身女生的“去接她还是她自 ...</span><br>
<span>其实我比较好奇要是这个故事里是女方说的“那你请我吃顿饭呗”。</span><br>
<span>后面再扯那么多有的没的，楼里女侠会主持公道伐？</span><br>
<span>毕竟谁提出，谁接送原则啊，我活这么久没听说过男女第一次见面女方接送的。</span><br>
<span>后面双方关系建立起来了，男方舔不舔都不稀奇了，第一次男女见面这事情谁提出谁接送谁碰上过女方实践过的，说一说呗，我给加鹅。</span><br>
</p><p><b>香辣伏波酱: </b><br>
<span>sunseraphic 发表于 2019-12-26 21:09</span><br>
<span>我对我原文中的措辞进行了修改，使用第二人称的确有冒犯之嫌，向你说声抱歉。更抱歉的是，修改以后也还是 ...</span><br>
<span>谢谢你对地图炮措辞进行修改。我觉得可能将“很多”换成“一些”，可避免修改后还是地图炮的问题。</span><br>
<span>你所言的社会现象，在网络上确实普遍存在。这也是两**往中矛盾的一个集中体现。我解读的角度可能是更倾向于将之描述为”在婚恋问题上中对女性的物化与歧视最终也使男性受到伤害”。</span><br>
<span>但是我并不认为“男方追求，女方筛选”就是人类配偶的形式，这只是形式之一，再抽离一点，也许描述为“资源稀缺方追求、占有方筛选”比较合适。毕竟既定规则下，男女都可以因为各自占有目前社会普遍认可的优秀婚恋资源（男性金钱，女性外貌）而成为筛选方。但筛选行为本身很广泛，要定义为"废物测试“恐怕还有很多讨论的余地。</span><br>
<span>我个人是非常反感网上一些女生津津乐道对男友进行的假设性“测试"，事实上我接触的大多数女性都很反感这类无意义的“测试”。即便提起，也多为玩笑。之前在豆瓣有幸见过一位自称获得藤校心理咨询专业证书、ID包含"仙女" 二字的网友沾沾自喜地发了一张微信聊天记录。内容为女方对男方进行“口红”测试，这位网友对男方进行了非常低劣的批判。结果即刻遭到了群嘲。网上的正常人真的不少，但是人们却总愿意去听并且放大更加极端、负面的看法。</span><br>
<span>我不认为“废物测试”是一种“本能”，我认为这是个体成长过程中出现了问题，导致缺乏安全感并在亲密关系中会不自觉地去进行这种无意义的"测试”，以补偿自己的安全感缺失。而这种测试行为，我也在一些男性身上见过。在婚恋问题上，普遍情况是，女性因为生育、被社会期待承担更多的家庭事务等情况的客观存在，比男性处于更加弱势、缺乏安全感的地位。所以出现女性比男性更加积极地进行测试的倾向。但是我还是很警惕直接将性别作为导致一个人去做这种测试的最主要原因或者根本原因。</span><br>
<span>我觉得目前的社会状况下，男女都在婚恋问题上遭受了很多挫折，很多问题，光看表面是极其容易导致两性对立的。我还是希望，在谈及两性问题的时候，尽量不要去往制造两性矛盾的方向去发泄。毕竟，这更容易导致双输。不过吃两性矛盾烂钱的人就赚得盆满钵满了。</span><br>
<span>网络上，好好讨论实属不易。非常谢谢你认真冷静的回复。</span><br>
</p><p><b>stn: </b><br>
<span>感觉是有点计较</span><br>
</p><p><b>安姆闲人: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-26 21:50</span><br>
<span>其实我比较好奇要是这个故事里是女方说的“那你请我吃顿饭呗”。</span><br>
<span>后面再扯那么多有的没的，楼里女侠会主 ...</span><br>
<span>别这么悲愤嘛，楼太长了我没看，有些妹子意见态度都是挺客观诚恳的，还有自己开车40min+接送的，遇到顶楼那样的PASS，遇到楼里那样的好好珍惜交往就好了</span><br>
<span>归根结底还是不成父母会BB太麻烦了，谁顶得住父母谁就赢了</span><br>
</p><p><b>香辣伏波酱: </b><br>
<span>ninini212 发表于 2019-12-26 21:09</span><br>
<span>另外那位女斗士建议用英文回帖</span><br>
<span>----发送自 samsung SM-G9650,Android 9</span><br>
<span>我英文没学好、还搞得自己中文也烂的半桶水担心自己阐述问题的时候影响别人阅读所以自我吐槽了两句怎么还能引出你这种莫名其妙的冷嘲热讽？还能阴阳怪气地叫我"女斗士"。</span><br>
<span>你这角度也太能了。真是笑死我了 XDDDD</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1904844[350-400]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗[300-350]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1904844-1-1.html</link>
      <description>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗&#13;
今天看隔壁故事会论坛
&#13;
https://bbs.nga.cn/read.php?tid=19741009&amp;_ff=-7
&#13;
是相亲的奇葩还是我钢铁直男了
&#13;
前段时间我表叔给介绍，说有个姑娘不错，长得很漂亮，家里开厂的，父母素质极高，家庭教养极好。https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac34.png实话说我一听到那么多极高极好心里犯怵的，所以就回了句那么好的姑娘怎么可能轮得到我，我不指望的。我叔他不依不饶，说什么都看缘分的，于是我就加了个微信https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/a2_36.png。中间环节就省略了，聊的其实还可以，对姑娘印象挺好的，所以准备今天请吃饭，对方说喜欢吃火锅，约的海底捞，今早给我发微信，说想换个火锅店，就在我家附近的，问我是去接她还是她自己过来，(因为微信被我删了，所以没留截图，刚被家长说的我不爽所以来吐槽下)。我的原话是:你有车吗？或者你坐地铁过来我去地铁口接你也行。后来她回了句:有车，但我以为你会来接我的，所以你自己吃吧～其实一开始她问我是我去接还是他自己过来我就感觉不太对劲了，这是在试探我吧，但因为吃饭的地方就在我家附近，我懒得去接，而且深受泥潭绝逼不当舔狗的原则，接是不会接的，https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac2.png，我的想法就是，这样的女孩也太小公主了，一般的相亲我都是请喝个咖啡再看情况后续发展的，这下倒还好，替我省了两百块钱https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac39.png 
&#13;
---
&#13;
我看说我刚的还挺多的，其实我知道她什么意思也知道怎么回会讨女孩子开心，但我并不是说喜欢对方到要一开始就被试探，一般我也会问:我来接你吧。这次对方的“主动”其实让我很不舒服，所以我直接回了句，你有车吗？要是她回，有的，那我自己开车来吧。我请吃饭，她开个车来我觉得不过分吧，这样的话也证明她没什么小心思，也能顺利进行下去，但是人家直接回那你自己吃吧，不就是摆明了一副你来舔我的架势吗？那我有什么必要继续下去呢
&#13;
===================评论回复分割线==========================
&#13;
十几页的帖子一群人给lz叫好
&#13;
说这个妹子是培养舔狗不能久留啥的……
&#13;
这是认真的吗……= =活久见……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>火烧云 发表于 2019-12-23 20:14</span><br>
<span>第一次约是找一个对方下班公交站旁边的餐厅</span><br>
<span>之后是约好一个两人的中间地带各自过去</span><br>
<span>后来熟络了就都是约的女 ...</span><br>
<span>= =感觉这个流程也比较靠谱</span><br>
<span>先约对方平时生活方便的地方</span><br>
<span>也不先问人家地址啥的</span><br>
<span>熟了再说</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 17:04</span><br>
<span>= =哦草为啥介绍的还能带货……</span><br>
<span>一般也就是聊聊兴趣爱好和生活日常吧，尽可能不要说那些负面的和沉重的 ...</span><br>
<span>前段时间同事给介绍了妹子，我拒绝，然后又是那套多接触外边的人没坏处，先认识认识嘛的理由</span><br>
<span>心想不能辜负了别人的好意，就加上微信聊了</span><br>
<span>然后一个月内一直是我在找话题全程尬聊，脑回路不在一条线上，无论是从生活方面还是她的工作方面都谈了，结果都是两句话就说死了的那种。</span><br>
<span>后来我干脆直接说姑娘你喜欢什么话题什么内容随便说，我都涉猎广泛都能给您接上喽</span><br>
<span>结果回我一个没有任何感兴趣的事情</span><br>
<span>然后我就回了个话题终结告辞了</span><br>
<span>完全想不明白是想要怎样</span><br>
</p><p><b>wxy5592: </b><br>
<span>火烧云 发表于 2019-12-23 20:26</span><br>
<span>前段时间同事给介绍了妹子，我拒绝，然后又是那套多接触外边的人没坏处，先认识认识嘛的理由</span><br>
<span>心想不能辜 ...</span><br>
<span>很简单，没看上你，所以你说什么人家都不感兴趣</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>火烧云 发表于 2019-12-23 20:26</span><br>
<span>前段时间同事给介绍了妹子，我拒绝，然后又是那套多接触外边的人没坏处，先认识认识嘛的理由</span><br>
<span>心想不能辜 ...</span><br>
<span>人家看上你，你就是说脏话喷傻逼都是有男子气概。看不上你你就是月经化妆打扮豪车韩剧电视剧样样精通也是事逼娘炮。做事细心贴心喜欢你就是暖男不喜欢你就是事逼管那么多跟踪狂。最重要是做自己。</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 20:04</span><br>
<span>没事啊，我这样的也不会和你做朋友</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>您装得不累就好。记得及时和不给你打车的朋友绝交哦。</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>聚散浮云 发表于 2019-12-23 20:56</span><br>
<span>您装得不累就好。记得及时和不给你打车的朋友绝交哦。</span><br>
<span>你大概跟所有算不上朋友的人都是绝交状态的，很厉害嘛</span><br>
<span>那我肯定跟你不一样惹，不结仇的一般都不会绝交</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 20:59</span><br>
<span>你大概跟所有算不上朋友的人都是绝交状态的，很厉害嘛</span><br>
<span>那我肯定跟你不一样惹，不结仇的一般都不会绝交</span><br>
<span>对朋友这么好也别委屈自己嘛，下次别用两三千的手机了</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>聚散浮云 发表于 2019-12-23 21:01</span><br>
<span>对朋友这么好也别委屈自己嘛，下次别用两三千的手机了</span><br>
<span>我爱用啥就用啥啊，明年还买，还要用京东红包抵，一千多块拿下</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 21:03</span><br>
<span>我爱用啥就用啥啊，明年还买，还要用京东红包抵，一千多块拿下</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Andr ...</span><br>
<span>lmao, good for you </span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>聚散浮云 发表于 2019-12-23 21:05</span><br>
<span>lmao, good for you</span><br>
<span>脱肛记得看医生</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>septem776: </b><br>
<span>聚散浮云 发表于 2019-12-23 20:56</span><br>
<span>您装得不累就好。记得及时和不给你打车的朋友绝交哦。</span><br>
<span>你误解女侠了，没有朋友怎么绝交</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span> 本帖最后由 聚散浮云 于 2019-12-23 21:23 编辑 </span><br>
<span>septem776 发表于 2019-12-23 21:12</span><br>
<span>你误解女侠了，没有朋友怎么绝交</span><br>
<span>也是，能在外野呆10年的女性想来怎么也不是统计意义上的正常人吧</span><br>
</p><p><b>新吾: </b><br>
<span>看谁先提议出来吃饭吧，不过谁吃点亏就一棒子归类成天狗公主病…该说活该单身吗</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>wxy5592 发表于 2019-12-23 20:32</span><br>
<span>很简单，没看上你，所以你说什么人家都不感兴趣</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 ...</span><br>
<span>不是，互相之间除了名字工作一概不知，要是一上来就问家庭背景喜好房车，感觉不合适就到此为止很正常</span><br>
<span>关键是从头开始就是这模样就挺奇怪了</span><br>
</p><p><b>yych0611: </b><br>
<span>睡一觉醒来，发现吵起来，泥潭不论什么贴最后都能吵起来呢</span><br>
</p><p><b>暗示我7酱: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 14:50</span><br>
<span>= =我咋感觉你们都这么有钱……</span><br>
<span>虚假的肥宅论坛</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 12:33</span><br>
<span>当然不要求，不是同样处事模式的完全不来往</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next- ...</span><br>
<span>“但楼主应该主动提出去接的，跟男女无关跟相亲也无关，两个人吃饭么谁先提出谁买单和负责接送是起码的，提出接送后另一方表示没必要就是另一回事”</span><br>
<span>好一个不要求</span><br>
</p><p><b>香辣伏波酱: </b><br>
<span>原帖主的那种心理，真的是一言难尽：与人相处，不敢付出，生怕吃亏。示好就容易会被认为是“舔狗”行径。放置在男女相处的环境中，在互联网社区讨论，更甚。起手接触就这种心态，不知道以后恋爱中要怎么吵得个鸡飞狗跳。</span><br>
<span>相亲、谈朋友，就是奔个“我们互相对对方好”，这里，也总有一个人做第一个去示好的人。如果真有意成事儿，对方已经明确提出个要求了，不算太过分，如果你是奔着成事儿去的，去接又何妨。</span><br>
<span>我目前唯一一次相亲。外婆牵线搭桥，说国庆大家都回老家见个面。之前也就QQ上交谈过几句。我开车40+min从老家去隔壁县高铁站接对方，送对方回家，见了第一面。当晚开车接对方一起去吃了饭看了电影，我付电影，对方付的饭钱。看完电影我开车送对方回家。</span><br>
<span>有些人就要说这是舔狗行径了。于我而言不过是假期回家，我无事可做，我会开车，我手上也刚好有车，反正相亲，顺手就做了些方便对方的事儿。</span><br>
<span>当晚回家后，QQ上对方说我男友力爆表。身为妹子，我听着觉得挺逗的。不过和对方实在没啥火花。最后也不了了之。</span><br>
<span>真的想和对方相处，喜欢对方的话，做些便利对方的事情，也无妨。如果不喜欢对方提出的要求，礼貌拒绝即可。</span><br>
</p><p><b>mellshon: </b><br>
<span>我真的没有RPG 发表于 2019-12-23 13:11</span><br>
<span>其实最好去接她的，因为我问过我妹，她给我的建议就是去接女生然后再一起去吃饭或者玩的地方，主要是可以防 ...</span><br>
<span>得嘞，能迟到一小时的主同样也能让你在楼下等个45分钟，注重守时的人遇到这种类型的越早爬越好</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>the-wizard 发表于 2019-12-23 13:16</span><br>
<span>第一次见面主动去接女性过来吃饭，帮女性开车门拉椅子之类的普通人一般称之为有绅士风度或者这个人会来事儿 ...</span><br>
<span>放松斗争的警惕性就会被骑到脸上，斗争是矛盾的基本属性</span><br>
</p><p><b>何然: </b><br>
<span>tianyagk 发表于 2019-12-23 15:32</span><br>
<span>这个基本是上海的基本？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>或者你觉得拿凉山来举例？</span><br>
</p><p><b>Лилия: </b><br>
<span>香辣伏波酱 发表于 2019-12-23 23:00</span><br>
<span>原帖主的那种心理，真的是一言难尽：与人相处，不敢付出，生怕吃亏。示好就容易会被认为是“舔狗”行径。放 ...</span><br>
<span>我也觉得你男友力爆表，我开始看就默认你是男的了，直到看到后面 顺便礼求交</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>马甲号2: </b><br>
<span>这点破事也能讨论个11页</span><br>
<span>“舔狗”这词虽然很形象，但害人啊。</span><br>
<span>双方肯定得有一方舔的，舔一舔又不亏，谁都不愿意舔那活该都单着</span><br>
</p><p><b>弱逼: </b><br>
<span>某些小马头女侠的人生历程里大概没有</span><br>
<span>“那就约在周日下午两点 xx电影院门口碰头”这种日常对话</span><br>
<span>为了硬拗女券观点 生生为滴滴等打车软件提供脑补虚假单量</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>约会约会就是约到一个地方会面啊，我都要去你家接了，还出去干嘛，直接上床好了啊</span><br>
</p><p><b>帕林马哲理: </b><br>
<span>是风 发表于 2019-12-23 12:17</span><br>
<span>破车皮卡，福特猛禽吧大佬</span><br>
<span>—— 来自 OPPO R11s, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>F150，老哥拖货用的。车斗里没东西到了烂地瞎跳，但是牵引力真不错，挖鱼塘的小挖掘机也能拉出来。</span><br>
<span>我那次是老爹老妈自驾游去了，姐姐姐夫在工地上，懒得租车，就把仓库里的皮卡开出来了。虽然是皮卡，但是在铺装路面除了噪音稍大还挺舒服。</span><br>
<span>这次相亲的是我妈同事的女儿，我们幼儿园就认识我们俩谈的倒是非常愉快，可惜完全不来电。不过关系还是挺好的，上次回家还一起唱KTV。这个妹子2020都30了，完全没有谈恋爱的迹象。</span><br>
</p><p><b>暗的歌奏: </b><br>
<span>也就是相亲才会考虑这么多问题吧，毕竟不熟，要是认识那里还会为这种吵起来。   不过我的脑子还真是绕不过来了，只能说先开头舔一下，然后再变回朋友关系的相处吧</span><br>
</p><p><b>ParisSUlove: </b><br>
<span>想跟妹子好又不想花费精力，能呀你</span><br>
</p><p><b>lnfc0218: </b><br>
<span>挺好的呀，人家姑娘又没蹭一顿火锅再拒绝你而是直接拜拜了，多节省时间精力为你着想</span><br>
</p><p><b>轮椅战神邓加尔: </b><br>
<span>不是，都沦落到相亲了也能这么端着的吗</span><br>
</p><p><b>lmstt: </b><br>
<span>不是，相亲吃什么火锅。</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>帕林马哲理 发表于 2019-12-24 01:37</span><br>
<span>F150，老哥拖货用的。车斗里没东西到了烂地瞎跳，但是牵引力真不错，挖鱼塘的小挖掘机也能拉出来。</span><br>
<span>我那 ...</span><br>
<span>哈哈哈哈哈哈真·不在一起交个朋友也不错吗？</span><br>
<span>—— 来自 OPPO R11s, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>aiiaib: </b><br>
<span>一样米养百样人，不同人对自己定位不一样，有的觉得这是义务有的觉得没啥必要。</span><br>
<span>就拿圣诞来说吧，问过的女生有觉得这是个节日需要过过的，有觉得这是个商家洗脑无所谓的，还有觉得人们过这个是吃饱撑的咋不去过复活节的。</span><br>
<span>不过还是第一种多吧，感性动物，加上人都是趋利避害的。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>daidasday: </b><br>
<span>弱逼 发表于 2019-12-23 23:54</span><br>
<span>某些小马头女侠的人生历程里大概没有</span><br>
<span>“那就约在周日下午两点 xx电影院门口碰头”这种日常对话</span><br>
<span>为了硬拗女 ...</span><br>
<span>哈哈哈，你觉得可能吗？</span><br>
<span>只不过某些女侠总是把YY和现实分不清罢了，活在女频总裁小说文里而已</span><br>
</p><p><b>Dank_Memes: </b><br>
<span>香辣伏波酱 发表于 2019-12-23 23:00</span><br>
<span>原帖主的那种心理，真的是一言难尽：与人相处，不敢付出，生怕吃亏。示好就容易会被认为是“舔狗”行径。放 ...</span><br>
<span>所以说穿了不就是“没那么想和对方相处”嘛</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-12-24 08:48 编辑 </span><br>
<span>猫咪澎澎 发表于 2019-12-23 11:36</span><br>
<span>这是一般钢铁直男都会犯的错。女孩子不在乎吃什么，在乎的是你关不关心她，愿不愿意为她付出一些在直男看来 ...</span><br>
<span>面都没见就这么作</span><br>
<span>有什么可惜的</span><br>
<span>还错误呢，直个鬼</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>郁子MM: </b><br>
<span>交谈里能让对方感觉挺好的，除了少数情投意合，多数都是在投喂，真情投意合还在意第一次接送？我估摸着这妹子是投喂烦了故意找事。</span><br>
</p><p><b>chnyang: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2019-12-23 11:40</span><br>
<span>不知道</span><br>
<span>我从来没考虑过这个问题</span><br>
<span>你是那个楼主吗? 有内味了</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-12-24 10:03 编辑 </span><br>
<span>相亲就是要进入婚姻，婚姻和恋爱不一样，承担责任履行义务是首要。如果说恋爱是你有我看上的就可以，那么婚姻就是你有不符合婚姻的就必须pass，所以曾经人们才会对爱情婚姻如此向往，它以一种故事的呈现弥合了大众对爱情与婚姻的割裂。</span><br>
<span>要相亲首先必须认清自己，认清自己的人生想象与履行责任的能力与条件，二者做一个平衡妥协，在这个基础上判断自己想要的另一半，自己看中的婚姻责任能力，这是一票否决，另外就是个人特质的吸引，这里通过自己的好朋友来想象，你的理想的另一半一定是和你同性朋友特质类同的。</span><br>
<span>在这个想象完成，相亲才能理智而克制，有所章法，不会因为一点不快而pass可能合适的对方，谁也不可能和好朋友一点冲突都没有吧，更不可能所有的亲密朋友都是一见倾心的。关键是相遇相熟相知与解决冲突的经验很重要，家庭作为亲密关系的一种是一个不断磨合的共同体维持。</span><br>
<span>所以，当遇见了你想要的对方而自己又不是对方的想要，才会有舔狗行为进行补偿式的行为，舔狗不可得也就成为了一种普遍性经验，因为你是在用舔狗来弥补自己在对方心目中的缺失地方补分，可惜你永远不知道你的舔的地方是对方真实需要还是不重要的，更说不定你的特质就是对方要pass掉的。</span><br>
<span>面对爱情，每个人绝不要去装的，而是对症下药，把自己的优势同对方需要拉在一起，把对方pass的地方想办法解决。所以物质条件更好的才会有更多的感情机动空间而把把握主动展现自己获得更多赢取对方的可能，同样的自身非物质条件的好也会扩大自己的物质机动空间将更多阶层的女性纳入到自己的追求实现区中。物质和非物质你总得有一个把握住自己独特的优势跑到对应的异性群体中，才有主动。适合你的太多，可惜你找不到那个适合你的在那个群体内，这才是舔狗的悲哀。</span><br>
</p><p><b>香辣伏波酱: </b><br>
<span>Dank_Memes 发表于 2019-12-24 08:44</span><br>
<span>所以说穿了不就是“没那么想和对方相处”嘛</span><br>
<span>两不耽误，挺好的。</span><br>
</p><p><b>Dank_Memes: </b><br>
<span>香辣伏波酱 发表于 2019-12-24 10:15</span><br>
<span>两不耽误，挺好的。</span><br>
<span>附议。</span><br>
</p><p><b>ingiz: </b><br>
<span>暗示我7酱 发表于 2019-12-23 18:51</span><br>
<span>请问下一般认识多久约饭合适，我这是家里隔了好几层的关系，上周四加了微信认识下，也不算相亲， ...</span><br>
<span>这个得看妹子意见吧，约周末更合适</span><br>
</p><p><b>溯夜: </b><br>
<span>香辣伏波酱 发表于 2019-12-23 23:00</span><br>
<span>原帖主的那种心理，真的是一言难尽：与人相处，不敢付出，生怕吃亏。示好就容易会被认为是“舔狗”行径。放 ...</span><br>
<span>明显是女方自己作，先选离男方近的再问接不接？不接还能直接不去的，都相亲了姿态还这么高呢，别人的时间不是时间？</span><br>
</p><p><b>j0n2: </b><br>
<span>男的不够绅士，女的不够淑女，over</span><br>
</p><p><b>香辣伏波酱: </b><br>
<span>溯夜 发表于 2019-12-24 12:03</span><br>
<span>明显是女方自己作，先选离男方近的再问接不接？不接还能直接不去的，都相亲了姿态还这么高呢，别人的时间 ...</span><br>
<span>所以崩了嘛，两不耽误。</span><br>
</p><p><b>香辣伏波酱: </b><br>
<span>溯夜 发表于 2019-12-24 12:03</span><br>
<span>明显是女方自己作，先选离男方近的再问接不接？不接还能直接不去的，都相亲了姿态还这么高呢，别人的时间 ...</span><br>
<span>你一定要把锅全部甩给一方，说什么谁先这种话，未免过于极端。这种事情本来也没什么好分锅的。</span><br>
<span>事主们就是谈不拢，分开挺好。批倒一方有啥意思，还留人笑话。</span><br>
</p><p><b>戴面具的猫: </b><br>
<span>这事都能吵这么多页的么；我是坚决不学车，想让我接也没戏咯</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>彼夏伊始: </b><br>
<span> 本帖最后由 彼夏伊始 于 2019-12-24 15:28 编辑 </span><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-23 12:14</span><br>
<span>别贴金了，女的平时出门都是车接车送的？</span><br>
<span>第一次碰面就要接送，本质上就是废测，看看男的开什么车。</span><br>
<span>差点忘了还有废测这招遭遇过</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9350, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>gateroom: </b><br>
<span>第一次见面接不接不是很care，毕竟还有见光死这种可能性，没必要苛求他人。我见过的操作是和介绍人说很满意结果接送了两回就觉得很麻烦自己付出太多的主儿，这种真的迷。我感觉世界上还是有人总幻想着别人多付出自己躺倒受着，不分男女</span><br>
</p><p><b>溯夜: </b><br>
<span>香辣伏波酱 发表于 2019-12-24 12:40</span><br>
<span>你一定要把锅全部甩给一方，说什么谁先这种话，未免过于极端。这种事情本来也没什么好分锅的。</span><br>
<span>事主们就 ...</span><br>
<span>女方给男方挖坑还怪男方咯，一没见面二你自己要改的，男方请吃饭已经足够绅士了，女方自己作洗不动的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1904844[300-350]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1904844-1-1.html</link>
      <description>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗&#13;
今天看隔壁故事会论坛
&#13;
https://bbs.nga.cn/read.php?tid=19741009&amp;_ff=-7
&#13;
是相亲的奇葩还是我钢铁直男了
&#13;
前段时间我表叔给介绍，说有个姑娘不错，长得很漂亮，家里开厂的，父母素质极高，家庭教养极好。https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac34.png实话说我一听到那么多极高极好心里犯怵的，所以就回了句那么好的姑娘怎么可能轮得到我，我不指望的。我叔他不依不饶，说什么都看缘分的，于是我就加了个微信https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/a2_36.png。中间环节就省略了，聊的其实还可以，对姑娘印象挺好的，所以准备今天请吃饭，对方说喜欢吃火锅，约的海底捞，今早给我发微信，说想换个火锅店，就在我家附近的，问我是去接她还是她自己过来，(因为微信被我删了，所以没留截图，刚被家长说的我不爽所以来吐槽下)。我的原话是:你有车吗？或者你坐地铁过来我去地铁口接你也行。后来她回了句:有车，但我以为你会来接我的，所以你自己吃吧～其实一开始她问我是我去接还是他自己过来我就感觉不太对劲了，这是在试探我吧，但因为吃饭的地方就在我家附近，我懒得去接，而且深受泥潭绝逼不当舔狗的原则，接是不会接的，https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac2.png，我的想法就是，这样的女孩也太小公主了，一般的相亲我都是请喝个咖啡再看情况后续发展的，这下倒还好，替我省了两百块钱https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac39.png 
&#13;
---
&#13;
我看说我刚的还挺多的，其实我知道她什么意思也知道怎么回会讨女孩子开心，但我并不是说喜欢对方到要一开始就被试探，一般我也会问:我来接你吧。这次对方的“主动”其实让我很不舒服，所以我直接回了句，你有车吗？要是她回，有的，那我自己开车来吧。我请吃饭，她开个车来我觉得不过分吧，这样的话也证明她没什么小心思，也能顺利进行下去，但是人家直接回那你自己吃吧，不就是摆明了一副你来舔我的架势吗？那我有什么必要继续下去呢
&#13;
===================评论回复分割线==========================
&#13;
十几页的帖子一群人给lz叫好
&#13;
说这个妹子是培养舔狗不能久留啥的……
&#13;
这是认真的吗……= =活久见……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>septem776: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 17:36</span><br>
<span>我约朋友是我想见他们，当然我负责，对方约我是对方想见我，那肯定对方负责</span><br>
<span>至于你这样懒得出门见人还要 ...</span><br>
<span>我觉得朋友约你吃顿饭还要接的才是高姿态吧，另外真心觉得当你的朋友挺累的，各种意义上</span><br>
</p><p><b>我靠不是吧: </b><br>
<span>这么明显的作B都有人洗，说白了还是社会对女煞笔的容忍度更高。如果性转一下的话会直接被当精神病人吧</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>shenhequnying 发表于 2019-12-23 17:24</span><br>
<span>因为我是女的，所以让你来接我当然不算舔了。</span><br>
<span>没被异性接送过这么苦的吗？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>HariSeldon: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 13:47</span><br>
<span>= =大家相亲的时候都是如何的？（请说出自己本人的经历……）</span><br>
<span>没车，初次就协商一个离女方近或者都方便的地方，自己来，回去就问下要不要陪，基本都说自己回去就行了。</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>septem776 发表于 2019-12-23 17:38</span><br>
<span>我觉得朋友约你吃顿饭还要接的才是高姿态吧，另外真心觉得当你的朋友挺累的，各种意义上 ...</span><br>
<span>不用理解啊，反正也不会跟你做朋友</span><br>
<span>生活中遇上类似的各自退避三舍就好啦</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>嘛，我觉得“约会不能迟到”肯定是普世皆准的基本礼仪</span><br>
<span>不过如果“约会发起方必须接对方”也是基本礼仪的话，那就等于“约会迟到的”只能是发起方了，毕竟被约的只要呆家里等人来接就行</span><br>
<span>可事实上是，经常有人抱怨对方约会迟到，可能是发起方的车太破吧，2333</span><br>
</p><p><b>septem776: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 17:41</span><br>
<span>不用理解啊，反正也不会跟你做朋友</span><br>
<span>生活中遇上类似的各自退避三舍就好啦</span><br>
<span>谁要理解你了，女侠自我感觉还挺好</span><br>
</p><p><b>Лилия: </b><br>
<span>暗示我7酱 发表于 2019-12-23 16:44</span><br>
<span>才聊一周，就是唠唠嗑聊聊剧，送花感觉有点过界了，我自己也比较慢热，感觉对面也差不多</span><br>
<span>—— 来 ...</span><br>
<span>你不送玫瑰就没有什么吧，因为我很喜欢百合，所以我和很多女孩子见面时都送过百合，也反应都挺好的。</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-23 17:24</span><br>
<span>个人观点这就是上手就被废测，跟舔不舔关系不大的，女人哪有什么必须男人解决的交通问题，没男人不出门了 ...</span><br>
<span>学习了，可惜当年相亲时候没这么巨魔啊</span><br>
</p><p><b>septem776: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2019-12-23 17:43</span><br>
<span>嘛，我觉得“约会不能迟到”肯定是普世皆准的基本礼仪</span><br>
<span>不过如果“约会发起方必须接对方”也是基本礼仪的话 ...</span><br>
<span>跟女侠谈逻辑是无用的，她们只活在自己认为的“基本礼仪”里</span><br>
</p><p><b>falsethen: </b><br>
<span>钢铁直男表示这种试探又明显又讨厌，会这样试探的肯定和自己不是一路人了，那就再见正好。</span><br>
<span>我反正对出去相亲的看法就是：大家都是大龄青年了就请不要端着了，客客气气尬聊下，出来吃顿饭看看感觉再做之后的决定，不要互相做猎人。</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>septem776 发表于 2019-12-23 17:43</span><br>
<span>谁要理解你了，女侠自我感觉还挺好</span><br>
<span>我自我感觉是挺好的心态也很平稳，就算你扣我女侠的帽子我也不会拿直男之类的话回敬你，确实是值得自行吹捧一下的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>好评加鹅: </b><br>
<span>septem776 发表于 2019-12-23 17:46</span><br>
<span>跟女侠谈逻辑是无用的，她们只活在自己认为的“基本礼仪”里</span><br>
<span>在泥潭还能幸存下来的女侠，你们是不是有什么误解</span><br>
</p><p><b>septem776: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 17:48</span><br>
<span>我自我感觉是挺好的心态也很平稳，就算你扣我女侠的帽子我也不会拿直男之类的话回敬你，确实是值得自行吹 ...</span><br>
<span>当我看到一只鸟，它走路像鸭子，游泳像鸭子，叫声像鸭子，我就称其为鸭子。懂了吗？女侠</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>septem776 发表于 2019-12-23 17:51</span><br>
<span>当我看到一只鸟，它走路像鸭子，游泳像鸭子，叫声像鸭子，我就称其为鸭子。懂了吗？女侠 ...</span><br>
<span>你随意啊</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>约瑟夫海顿: </b><br>
<span>这么点破事儿能刷这么多贴</span><br>
<span>----发送自 Google Pixel,Android 10</span><br>
</p><p><b>暗示我7酱: </b><br>
<span>Лилия 发表于 2019-12-23 17:44</span><br>
<span>你不送玫瑰就没有什么吧，因为我很喜欢百合，所以我和很多女孩子见面时都送过百合，也反应都挺好的。 ...</span><br>
<span>这对我这种肥肥起点太高了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>solora: </b><br>
<span>太太这又是挑起了泥潭第N次性别大战，太太（那里）虽然不错，但是能不能NGA也少去去？嫌这里土黄色物质太少吗</span><br>
</p><p><b>暗示我7酱: </b><br>
<span>ingiz 发表于 2019-12-23 17:06</span><br>
<span>昨天刚刚跟相亲的妹子约饭了，地点都是妹子定好的，就在她住的附近，吃完饭稍微溜达了一圈就各回各家了。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>请问下一般认识多久约饭合适，我这是家里隔了好几层的关系，上周四加了微信认识下，也不算相亲，圣诞节约饭是不是不太合适，感觉太猴急了点，周末会不会好点</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>暗示我7酱: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 16:58</span><br>
<span>= v =也没啥毛病~稳健派挺好的~</span><br>
<span>这个节点问候一句捎带手问问地址送个花也可以~毕竟元旦春节不远了~ ...</span><br>
<span>我问题就是太稳健了，感觉圣诞节这个点有点尴尬一起人多二是情侣多，暗示太明显，打算周末再约</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>kelveen: </b><br>
<span>inouesayuri 发表于 2019-12-23 15:08</span><br>
<span>哪里来的hape</span><br>
<span>送脸过来抽，太客气了</span><br>
</p><p><b>雷修特: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 17:39:10</span><br>
<span>没被异性接送过这么苦的吗？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的v2.2.0.1这么苦不是你吗，没接送过异性就不配当你朋友</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>骈儿: </b><br>
<span>一句话，这女的臭傻逼</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>大小姐也不是第一次语出惊人了。我记得两年前她说过结婚用三十万以下的婚纱不算有钱人。我为什么映像这么深呢，因为我认识身价上亿的大户全部被开除有钱人行列了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 13:47</span><br>
<span>= =大家相亲的时候都是如何的？（请说出自己本人的经历……）</span><br>
<span>穷逼没车，所以我都是问对方哪见面方便才去，吃完问用不用送，不过好像就一个需要送的？顺便都出来相亲了，第一次见面就开始这种测试算相亲专业户还是不想相亲我也不太懂。我只是觉得跟楼上某些老派有钱人果然不是一个阶层的……跟有车朋友出去玩啥的基本就是他出车我出钱这样，然后有时候aa</span><br>
<span>—— 来自 OPPO R11s, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>Лилия 发表于 2019-12-23 17:44</span><br>
<span>你不送玫瑰就没有什么吧，因为我很喜欢百合，所以我和很多女孩子见面时都送过百合，也反应都挺好的。 ...</span><br>
<span>=v=送点稀奇古怪的也蛮好的~什么绣球花啥的是不是也不错~（这只是举个栗子……绣球本身不好保存很容易坏……）</span><br>
</p><p><b>403权限不够: </b><br>
<span>约人出去玩还要问要不要接的？一个个的是格格还是贵妃啊，不方便出来玩就不来啊，是不是出去少玩一次就做不了朋友了？</span><br>
<span>仔细想想这么事儿逼的人我还真看不上，交朋友确实是双向选择。</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>帕林马哲理 发表于 2019-12-23 13:58</span><br>
<span>我基本每次都古龙水，领结，袖钉，一束花吧。车的话我开过老爸的陆巡，老哥的皮卡，还有姐姐的740 ...</span><br>
<span>破车皮卡，福特猛禽吧大佬</span><br>
<span>—— 来自 OPPO R11s, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Mocilol: </b><br>
<span>相亲本身就是双方都想见面的，怎么就变成了男的约女的所以约人方要负责交通呢？表示下礼貌主动约你还真当自己被追啊。</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>是风 发表于 2019-12-23 19:09</span><br>
<span>穷逼没车，所以我都是问对方哪见面方便才去，吃完问用不用送，不过好像就一个需要送的？顺便都出来相亲了 ...</span><br>
<span>恩，妹子的问题就是心机婊</span><br>
<span>按照男主的说法人长得不错家里有钱= =也不难理解为啥有那个自信</span><br>
<span>男主则是一上来就接就是舔狗的自我定位先不说是不是一棒子打死一群人- -着自我定位也稍微有点卑微了……= =</span><br>
<span>总的来说就不是一路人= =</span><br>
<span>这个妹子适合那种花花公子找人结婚的类型，擅长甜言蜜语和强势主动的现充</span><br>
<span>这个男性适合比较咧咧的性格大方热情女生吧</span><br>
<span>总归不是一路人</span><br>
</p><p><b>Лилия: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 19:12</span><br>
<span>=v=送点稀奇古怪的也蛮好的~什么绣球花啥的是不是也不错~（这只是举个栗子……绣球本身不好保存很容易坏 ...</span><br>
<span>送过自己编的手环，最奇怪的应该是情书？绣花球就算了，会被她们当作梗玩一年的</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>Лилия 发表于 2019-12-23 19:23</span><br>
<span>送过自己编的手环，最奇怪的应该是情书？绣花球就算了，会被她们当作梗玩一年的 ...</span><br>
<span>= 口 =自己编的！诚意满满啊！</span><br>
<span>情书其实也不奇怪吧~多年后一想岂不是还挺浪漫！</span><br>
</p><p><b>archfriend12: </b><br>
<span>上来就约饭的那是真的菜。。。你见过人家么就约饭？找个下午约个下午茶喝杯咖啡不行？见光死就喝完各回各家各找各妈，聊的不错，找个其他乐子，看电影室内活动等随意，玩好了晚上再吃个饭继续。你tm上来就吃饭，见光死的那种回头又要来论坛吐槽了。铁废物太多了。。。</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>archfriend12 发表于 2019-12-23 19:27</span><br>
<span>上来就约饭的那是真的菜。。。你见过人家么就约饭？找个下午约个下午茶喝杯咖啡不行？见光死就喝完各回各家 ...</span><br>
<span>约饭和约下午茶的区别是。。？</span><br>
</p><p><b>Лилия: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 19:24</span><br>
<span>= 口 =自己编的！诚意满满啊！</span><br>
<span>情书其实也不奇怪吧~多年后一想岂不是还挺浪漫！ ...</span><br>
<span>其实也还好吧，熟练工的话包编个简单的也还是蛮快的。这倒是很少送，主要是没什么人让我觉得值得为他/她编。之所以那次送了还是因为朋友要去新加坡留学，独自一人觉得蛮可怜的。</span><br>
<span>情书的话，尴尬的点是，我和那个妹子其实关系还没到可以表白的地步，但毕业的时候我就直接a上去了。妹子后来给我写了封回信，写得倒是热情洋溢，不过完全没有回应表白的内容，我也就明白她的意思了，没再联系过，现在她就默默躺在我的通讯录里面变成了点赞之交。现在回想起来当时写的东西真是后悔得要死，那么羞耻的东西居然还能动笔写下来，写下来还送出去了。</span><br>
</p><p><b>archfriend12: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-12-23 19:31</span><br>
<span>约饭和约下午茶的区别是。。？</span><br>
<span>过程简单，不需太过考虑档次、地段的问题，星巴克随便聊聊也很正常。</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 16:46</span><br>
<span>你这话说的好玩了，做不到可以不要做，组织不起来可以不组织</span><br>
<span>有人做不到但还是想组织活动大家观念不和可以 ...</span><br>
<span>你约几个朋友一起吃个饭还要一个个给他们订好从家到饭店的往返打车？没有秘书自己干这种事不累吗？您这么做我敬你有情有义，为了友谊不辞辛劳；你还要求你朋友也这么做，你们真活得不累吗？我自认认识的有钱有权有情有义的朋友也不少，没一个和朋友吃饭给往返订打车的。我要是有您这种朋友下次绝不会拉你一起吃饭，太累。</span><br>
</p><p><b>超紳士: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-23 12:14</span><br>
<span>别贴金了，女的平时出门都是车接车送的？</span><br>
<span>第一次碰面就要接送，本质上就是废测，看看男的开什么车。</span><br>
<span>我觉得你推测是准确的</span><br>
</p><p><b>驾考之耻: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 14:25</span><br>
<span>= =哦草这个操作……过分了啊……</span><br>
<span>太太，情智双低用驯养，还不用喂养的那种。</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>海拉尔的风: </b><br>
<span>我就好奇网上这么多小公主是哪来的</span><br>
<span>出国留学那时候什么样的富二代都见过了，家里上亿的娇滴滴大小姐满地都是，但也没作成楼里某些人这样的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>MagicalMinori 发表于 2019-12-23 13:30</span><br>
<span>礼貌来说正常操作是这样的：</span><br>
<span>首先主动提出开车接女方，正常结局是女方客气一下表示自己来。如果女方咧咧就 ...</span><br>
<span>这个差不多</span><br>
<span>其实一般都是互相客气 不接 吃完感觉不错可以送</span><br>
</p><p><b>有效击穿: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 17:01:53</span><br>
<span>= =其实也没啥可怕的人的性格千奇百怪的</span><br>
<span>就像女同事拎着很重很重的东西你路过看到了，帮忙是绅士，不帮 ...好，学习了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>驾考之耻: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 17:01</span><br>
<span>= =其实也没啥可怕的人的性格千奇百怪的</span><br>
<span>就像女同事拎着很重很重的东西你路过看到了，帮忙是绅士，不帮 ...</span><br>
<span>太太</span><br>
<span>肥肥绅士被当恶心，是肥肥的错还是女方的错。</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>傻逼屌丝女自己玩脱了。</span><br>
<span>不会说自己车坏了吗。</span><br>
</p><p><b>驾考之耻: </b><br>
<span>海拉尔的风 发表于 2019-12-23 19:50</span><br>
<span>我就好奇网上这么多小公主是哪来的</span><br>
<span>出国留学那时候什么样的富二代都见过了，家里上亿的娇滴滴大小姐满地都 ...</span><br>
<span>偶像剧</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>聚散浮云 发表于 2019-12-23 19:40</span><br>
<span>你约几个朋友一起吃个饭还要一个个给他们订好从家到饭店的往返打车？没有秘书自己干这种事不累吗？您这么 ...</span><br>
<span>没事啊，我这样的也不会和你做朋友</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 19:22</span><br>
<span>恩，妹子的问题就是心机婊</span><br>
<span>按照男主的说法人长得不错家里有钱= =也不难理解为啥有那个自信</span><br>
<span>男主则是一上 ...</span><br>
<span>是的就是不是一路人</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>archfriend12 发表于 2019-12-23 19:35</span><br>
<span>过程简单，不需太过考虑档次、地段的问题，星巴克随便聊聊也很正常。</span><br>
<span>对男人好</span><br>
<span>1是便宜，人均100的下午茶环境相当好了，同样价格吃晚饭，路边摊烧烤都未必打的住。</span><br>
<span>2是干脆，看对眼了晚上约啥活动都好商量，看不对眼喝完茶散了就结束。</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>第一次约是找一个对方下班公交站旁边的餐厅</span><br>
<span>之后是约好一个两人的中间地带各自过去</span><br>
<span>后来熟络了就都是约的女方家附近的地方</span><br>
<span>然后送到楼底下这样</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>驾考之耻 发表于 2019-12-23 20:01</span><br>
<span>太太</span><br>
<span>肥肥绅士被当恶心，是肥肥的错还是女方的错。</span><br>
<span>= =emmmm</span><br>
<span>女方的错吧……不过也可以说不是一路人……</span><br>
<span>所以光是看别人肥宅就恶心别人的话= =估计也不配拥有爱情吧……（当然，也要看肥宅有没有干啥情商太低的事儿……= =）</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1904844[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1904844-1-1.html</link>
      <description>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗&#13;
今天看隔壁故事会论坛
&#13;
https://bbs.nga.cn/read.php?tid=19741009&amp;_ff=-7
&#13;
是相亲的奇葩还是我钢铁直男了
&#13;
前段时间我表叔给介绍，说有个姑娘不错，长得很漂亮，家里开厂的，父母素质极高，家庭教养极好。https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac34.png实话说我一听到那么多极高极好心里犯怵的，所以就回了句那么好的姑娘怎么可能轮得到我，我不指望的。我叔他不依不饶，说什么都看缘分的，于是我就加了个微信https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/a2_36.png。中间环节就省略了，聊的其实还可以，对姑娘印象挺好的，所以准备今天请吃饭，对方说喜欢吃火锅，约的海底捞，今早给我发微信，说想换个火锅店，就在我家附近的，问我是去接她还是她自己过来，(因为微信被我删了，所以没留截图，刚被家长说的我不爽所以来吐槽下)。我的原话是:你有车吗？或者你坐地铁过来我去地铁口接你也行。后来她回了句:有车，但我以为你会来接我的，所以你自己吃吧～其实一开始她问我是我去接还是他自己过来我就感觉不太对劲了，这是在试探我吧，但因为吃饭的地方就在我家附近，我懒得去接，而且深受泥潭绝逼不当舔狗的原则，接是不会接的，https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac2.png，我的想法就是，这样的女孩也太小公主了，一般的相亲我都是请喝个咖啡再看情况后续发展的，这下倒还好，替我省了两百块钱https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac39.png 
&#13;
---
&#13;
我看说我刚的还挺多的，其实我知道她什么意思也知道怎么回会讨女孩子开心，但我并不是说喜欢对方到要一开始就被试探，一般我也会问:我来接你吧。这次对方的“主动”其实让我很不舒服，所以我直接回了句，你有车吗？要是她回，有的，那我自己开车来吧。我请吃饭，她开个车来我觉得不过分吧，这样的话也证明她没什么小心思，也能顺利进行下去，但是人家直接回那你自己吃吧，不就是摆明了一副你来舔我的架势吗？那我有什么必要继续下去呢
&#13;
===================评论回复分割线==========================
&#13;
十几页的帖子一群人给lz叫好
&#13;
说这个妹子是培养舔狗不能久留啥的……
&#13;
这是认真的吗……= =活久见……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>我真的没有RPG: </b><br>
<span>Dank_Memes 发表于 2019-12-23 13:28</span><br>
<span>赔我午饭</span><br>
<span>啥意思？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>我真的没有RPG: </b><br>
<span>芥雏子 发表于 2019-12-23 14:41</span><br>
<span>这个算不算PUA</span><br>
<span>是的，就是pua学来的思维方式。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>ntrntr1: </b><br>
<span>最终空想 发表于 2019-12-23 11:31</span><br>
<span>第一次约会就要人上门来接，不接就不见面了，这么牛干嘛还要人介绍相亲啊 ...</span><br>
<span>长得很漂亮，家里开厂的</span><br>
<span>我觉得还行</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>ntmdtnnd 发表于 2019-12-23 15:15</span><br>
<span>虽然你暗搓搓的骂我是个既没有媳妇更没有朋友的社会边缘人，</span><br>
<span>同时诅咒我早点去死并且无端揣测一个不喜欢 ...</span><br>
<span>= =哦，如果真不是小号暗搓搓抬杠那么是我误解了，抱歉</span><br>
<span>你的建议也没问题，但是每家情况不一样，有的父母可以沟通，有的不能。</span><br>
<span>有的屁股自己想自己擦，甚至根本就不需要擦，但是你一旦说了一个不字，在没能独立出去住之前，就是无尽的分崩离析。</span><br>
<span>要说因为自己的原因浪费了对方时间，那倒是没错，这东西算计起来就是一个矛盾循环。</span><br>
<span>我不想相亲，我为了不让父母气急而去，是我浪费别人时间是我自私，我不去，违背了父母的意愿，又会有人跳出来指责我不孝不顺。</span><br>
<span>（就像以前发帖说过我不想生孩子母亲以死相逼让我必须生孩子一样，我遵从我的意志是我自己，我不遵从父母的意志就是不孝）</span><br>
<span>只不过事已至此也刚巧性格缘故交朋识友没有变成最坏的事情。</span><br>
</p><p><b>tianyagk: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 15:20</span><br>
<span>土味情话真的有用！我朋友今年下半年真的靠土味情话追到了喜欢的妹子！（不我的朋友不是我）</span><br>
<span>= =这也是 ...</span><br>
<span>？？？真的吗？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Dank_Memes: </b><br>
<span>我真的没有RPG 发表于 2019-12-23 15:22</span><br>
<span>啥意思？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
<span>太土味了，我的胃有点受不了</span><br>
</p><p><b>tianyagk: </b><br>
<span>冰凌火焰 发表于 2019-12-23 15:21</span><br>
<span>大哥，二十年前是1999年，基本上都有自行车了吧。</span><br>
<span>这个基本是上海的基本？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>tianyagk 发表于 2019-12-23 15:32</span><br>
<span>这个基本是上海的基本？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>上海别说99年，90年就普及自行车了。</span><br>
<span>那个时候满街跑的不是汽车，是那个黑黑的老凤凰自行车啊。</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>tianyagk 发表于 2019-12-23 15:31</span><br>
<span>？？？真的吗？</span><br>
<span>= =反正我觉得我要是还没恋爱，应该不太吃这套吧……</span><br>
<span>但这个风趣微胖但多才的大龄男青年（30多岁一直没交过妹子，一直都叫嚣着打死不交女朋友的……呵呵……男人！）</span><br>
<span>今年就靠这个追到了家庭条件不错人可爱比自己小几岁的上海本地妹子= =</span><br>
<span>我是真的震惊…</span><br>
<span>可能风趣幽默和多才本身也吸引了妹子吧……土味情话算是加成？</span><br>
</p><p><b>暗示我7酱: </b><br>
<span>借贵地问个事，最近家里老妈同事的各种关系介绍了个妹子，不算相亲也就认识一下，上周4才加的微信，聊了几天还凑合，圣诞节需要什么表示嘛，我觉得刚认识分寸还是要掌握一下，是作为朋友吃顿饭还是需要另外送东西？</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>暗示我7酱 发表于 2019-12-23 15:39</span><br>
<span>借贵地问个事，最近家里老妈同事的各种关系介绍了个妹子，不算相亲也就认识一下，上周4才加的微信，聊了几 ...</span><br>
<span>个人看法：感觉吃顿饭或者送个花就行吧</span><br>
<span>看你自己的心意吧</span><br>
<span>如果你觉得妹子真的挺不错聊得来也有心发展一下的话就尝试约约吃饭</span><br>
<span>如果你怕失败了会做不成朋友就先再稳固一下，约个吃饭也行，但不要有什么太多追求的意思= =</span><br>
<span>p.s：= =有没有确定妹子的状态……是不是真的没男友？</span><br>
<span>= =有的时候朋友同事啥的介绍，会有点小乌龙……</span><br>
</p><p><b>calmer: </b><br>
<span>MortarHeadd 发表于 2019-12-23 11:33</span><br>
<span>海底捞200哪里搞得定至少要400吧</span><br>
<span>上次两人吃了不到三百然后中行支付立减五十爽到。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>天迫恋星: </b><br>
<span>暗示我7酱 发表于 2019-12-23 15:39</span><br>
<span>借贵地问个事，最近家里老妈同事的各种关系介绍了个妹子，不算相亲也就认识一下，上周4才加的微信，聊了几 ...</span><br>
<span>这种情况个人感觉送一束花就行了吧</span><br>
</p><p><b>graysonqsq: </b><br>
<span>讲句实在话，女孩子和你第一次见面吃海底捞真的已经很给面子了看，毕竟是火锅，两个人用同一口锅。</span><br>
<span>现在很多女孩见面第一次吃饭，都挑选分餐制的餐厅的</span><br>
</p><p><b>马虎: </b><br>
<span>看完以后我个人的一点看法：</span><br>
<span>1、姑娘这么问我个人倾向于试探男生是否主动，毕竟给了这种选择项，作为男生一般总要选择去接的吧，刚开始接触时候男生主动一点又没关系，如果实在路途很远或者没有车，老实讲出来就行了啊。毕竟姑娘本身条件不错，如果男生不主动，姑娘可能认为没有继续谈下去的必要。</span><br>
<span>2、男生反应过度，去接一下不必上升到舔狗的程度。</span><br>
</p><p><b>septem776: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 15:13</span><br>
<span>我上大学时候只要往前10年，家家都有电瓶车了</span><br>
<span>所以你约十几个朋友吃饭的话，一个个骑电瓶车把她们载去目的地呗？</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>septem776 发表于 2019-12-23 15:47</span><br>
<span>所以你约十几个朋友吃饭的话，一个个骑电瓶车把她们载去目的地呗？</span><br>
<span>没有金刚钻不揽瓷器活，没有能力组织起来的事情我一般选择不约，谁约谁负责</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>暗示我7酱 发表于 2019-12-23 15:39</span><br>
<span>借贵地问个事，最近家里老妈同事的各种关系介绍了个妹子，不算相亲也就认识一下，上周4才加的微信，聊了几 ...</span><br>
<span>明天平安夜了，中央空调会在公司里发平安果的，一个纸盒一个苹果不值钱，你能碰面就给吧。</span><br>
<span>吃饭的话估计排队排到饥肠辘辘了才轮到，我要是明天有约下午四点就还休走人了。</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-23 15:48</span><br>
<span>明天平安夜了，中央空调会在公司里发平安果的，一个纸盒一个苹果不值钱，你能碰面就给吧。</span><br>
<span>吃饭的话估计 ...</span><br>
<span>= =哦草 不说我都没发现原来明天就平安夜……||||</span><br>
</p><p><b>笑cry噜: </b><br>
<span>看得笑cry噜，这有啥好分析得，长得好看又有钱，舔狗不知道有多少哦。就像平时吃得都是300往上得东西，你请人家20块沙县，有啥搞头得。早点互相删省的浪费时间，挺好得。</span><br>
</p><p><b>waox: </b><br>
<span>也许是寻求稀有猎物的女猎人</span><br>
</p><p><b>冰凌火焰: </b><br>
<span>tianyagk 发表于 2019-12-23 15:32</span><br>
<span>这个基本是上海的基本？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>去掉老少边穷的基本吧，1999年城镇人均可支配收入5800，农村也有2200多，一二百块钱就能买辆自行车，对于绝大多数家庭来说不是什么负担。</span><br>
</p><p><b>daidasday: </b><br>
<span> 本帖最后由 daidasday 于 2019-12-23 16:29 编辑 </span><br>
<span>楼里几个女侠的观点真让我叹为观止</span><br>
<span>什么时候相亲居然还要接了？</span><br>
<span>拜托，第一次见面，我都不怎么认识你，你敢单独上我的车，我还不敢怕中了酒托仙人跳呢</span><br>
<span>而且你这么不担心告诉我你家地址？不怕遇到一个死缠烂打的变态每天去你家门口蹲守？</span><br>
<span>第一次相亲，双方就是陌生人，选个中间的地点，饭店也好咖啡馆也好，约个时间，见个面聊聊天就得了</span><br>
<span>接人还变成礼仪，义务了？逗呢</span><br>
<span>结婚前相亲了十几次，从来没接过任何一个人，现在的老婆也是相亲认识的，完全没有接这回事，爱来不来啊</span><br>
<span>真的特别需要人接，那就把话说清楚，用个“我这边不太方便，能不能来接我一下“，好好拜托一下，对方自然乐意来接，</span><br>
<span>钓鱼执法，还试探，搞笑呢，都不认识你，试探个啥？而且大家既然都出来相亲了，那就是双方都是到了要结婚的年龄了，这时候作啥呢</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 15:51</span><br>
<span>= =哦草 不说我都没发现原来明天就平安夜……||||</span><br>
<span>哈哈，明天朋友圈还是会提醒你的，不过已婚妇女就不要凑平安夜圣诞节的热闹了。</span><br>
<span>我也是未婚日历才翻得勤快，要是有幸结婚，并且感情没冷的话，我会在双12前就问好老婆今年想向圣诞老人要什么，吃饭的话跟她说周末去过个老夫老妻节，过什么圣诞节。</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-23 16:26</span><br>
<span>哈哈，明天朋友圈还是会提醒你的，不过已婚妇女就不要凑平安夜圣诞节的热闹了。</span><br>
<span>我也是未婚日历才翻得勤 ...</span><br>
<span>=v=你还是挺浪漫的啊~我这种真的老夫老妻都不过圣诞节，在家吃外卖就行了~</span><br>
</p><p><b>daidasday: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 15:48</span><br>
<span>没有金刚钻不揽瓷器活，没有能力组织起来的事情我一般选择不约，谁约谁负责 ...</span><br>
<span>那是女侠们当然只负责被人接</span><br>
<span>自己做不到的事情，反正别人一定要做到就是了</span><br>
</p><p><b>暗示我7酱: </b><br>
<span>天迫恋星 发表于 2019-12-23 15:43</span><br>
<span>这种情况个人感觉送一束花就行了吧</span><br>
<span>才聊一周，就是唠唠嗑聊聊剧，送花感觉有点过界了，我自己也比较慢热，感觉对面也差不多</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>daidasday 发表于 2019-12-23 16:38</span><br>
<span>那是女侠们当然只负责被人接</span><br>
<span>自己做不到的事情，反正别人一定要做到就是了 ...</span><br>
<span>你这话说的好玩了，做不到可以不要做，组织不起来可以不组织</span><br>
<span>有人做不到但还是想组织活动大家观念不和可以不做朋友的啊，人与人之间是否要来往本来就可以相互选择的嘛，谁还非要谁做到了？</span><br>
<span>这种事情也要扣帽子的？？？</span><br>
</p><p><b>好评加鹅: </b><br>
<span>最终空想 发表于 2019-12-23 11:31</span><br>
<span>第一次约会就要人上门来接，不接就不见面了，这么牛干嘛还要人介绍相亲啊 ...</span><br>
<span>这不就是需要人介绍相亲的原因</span><br>
</p><p><b>暗示我7酱: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 15:41</span><br>
<span>个人看法：感觉吃顿饭或者送个花就行吧</span><br>
<span>看你自己的心意吧</span><br>
<span>谢谢，我倒是不在意失败什么的，只是觉得这个时间点有点尴尬，我一般习惯聊两周再约饭，先从朋友做起，没什么送礼物的习惯，可能这就是单身多年的原因吧</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>有效击穿: </b><br>
<span>相亲市场都这么可怕吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>kiraabu: </b><br>
<span>某些女侠的世界可怕而已</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>暗示我7酱 发表于 2019-12-23 16:54</span><br>
<span>谢谢，我倒是不在意失败什么的，只是觉得这个时间点有点尴尬，我一般习惯聊两周再约饭，先从朋友做起，没 ...</span><br>
<span>= v =也没啥毛病~稳健派挺好的~</span><br>
<span>这个节点问候一句捎带手问问地址送个花也可以~毕竟元旦春节不远了~</span><br>
</p><p><b>daidasday: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 16:46</span><br>
<span>你这话说的好玩了，做不到可以不要做，组织不起来可以不组织</span><br>
<span>有人做不到但还是想组织活动大家观念不和可以 ...</span><br>
<span>是的是的</span><br>
<span>所以女侠自然从来不用组织什么饭局，因为做不到啊，自然可以不组织</span><br>
<span>对不对</span><br>
<span>组织饭局这种事都交给钱多了没地方花得男人了嘛</span><br>
</p><p><b>万梦舟: </b><br>
<span>惊了，一下午居然都到8页了</span><br>
<span>我也借地方问问，大家相亲都在微信里聊啥啊，怎么聊啊，。</span><br>
<span>最近刚被介绍一个，兴冲冲聊起来，结果从第三句开始向我推销信用卡，这也太不矜持了。</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>有效击穿 发表于 2019-12-23 16:54</span><br>
<span>相亲市场都这么可怕吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>= =其实也没啥可怕的人的性格千奇百怪的</span><br>
<span>就像女同事拎着很重很重的东西你路过看到了，帮忙是绅士，不帮忙也情理之中没毛病。</span><br>
<span>只是不要觉得“我去帮忙我岂不是很像舔狗”这种思路…… = =有点妄想症的感觉……</span><br>
<span>没义务帮忙的，但帮了就是人缘变好一些吧= =就看每个人角度了~有的人就是喜欢热心帮忙~有的人恋爱里就喜欢积极主动~不是为了舔就是性格如此~</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>万梦舟 发表于 2019-12-23 17:01</span><br>
<span>惊了，一下午居然都到8页了</span><br>
<span>我也借地方问问，大家相亲都在微信里聊啥啊，怎么聊啊，。</span><br>
<span>最近 ...</span><br>
<span>= =哦草为啥介绍的还能带货……</span><br>
<span>一般也就是聊聊兴趣爱好和生活日常吧，尽可能不要说那些负面的和沉重的，挑些开心的有趣的日常就行……</span><br>
<span>兴趣爱好什么电影音乐旅游之类的都行，游戏甚至也不坏，说不定她也玩儿~</span><br>
<span>日常的话不太好举例= =</span><br>
<span>例如我曾经在公交上给一个女同事讲我上班迟到一边啃鸡蛋灌饼一边尴尬的在公司门口遇到老总的事情，不知道为啥把同事和公交上一个路人男的逗笑了|||||……</span><br>
</p><p><b>zcrptx: </b><br>
<span>双方都是傻逼</span><br>
</p><p><b>ingiz: </b><br>
<span>昨天刚刚跟相亲的妹子约饭了，地点都是妹子定好的，就在她住的附近，吃完饭稍微溜达了一圈就各回各家了。</span><br>
<span>相亲约见接送上升到舔不舔没必要，妹子耍点小心思看破不说破就行，后面相处再看看实际为人是不是确实有心机的作女，聊得好好的因为这样一棍子打死，只能说活该单身了。</span><br>
</p><p><b>ひろ: </b><br>
<span>出来见个面初步接触，关系还没好到去接吧</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>ingiz 发表于 2019-12-23 17:06</span><br>
<span>昨天刚刚跟相亲的妹子约饭了，地点都是妹子定好的，就在她住的附近，吃完饭稍微溜达了一圈就各回各家了。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>没错，是这么个道理</span><br>
<span>女的小心机</span><br>
<span>觉得行就再观察一下</span><br>
<span>觉得不行就算了</span><br>
<span>真没必要一种：‘接就是舔狗’这种思维</span><br>
<span>这点事儿其实本身不算什么事儿大多数人可能都大事化小不会弄得这么尴尬……</span><br>
</p><p><b>好评加鹅: </b><br>
<span>万梦舟 发表于 2019-12-23 17:01</span><br>
<span>惊了，一下午居然都到8页了</span><br>
<span>我也借地方问问，大家相亲都在微信里聊啥啊，怎么聊啊，。</span><br>
<span>最近 ...</span><br>
<span>可以聊聊高达，国家队什么的</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>笑了，主动去接别人的居然也是一个事儿。</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>daidasday 发表于 2019-12-23 17:00</span><br>
<span>是的是的</span><br>
<span>所以女侠自然从来不用组织什么饭局，因为做不到啊，自然可以不组织</span><br>
<span>对不对</span><br>
<span>组织嘛，七八个人我也张罗的来，不需要我接的么我很感谢，有来不及接的就帮人叫滴滴呗，多大点事</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 12:25</span><br>
<span>这事跟性别有什么关系？？</span><br>
<span>你平时约人都是让人自己来的？？？</span><br>
<span>反正我约人都把别人要怎么来搞定，能接的接 ...</span><br>
<span>我也觉得这事儿确实跟性别没什么关系。我是女生，跟别的女生相约的时候也是这样做的，来我看来这种礼貌蛮正常啊。都成为可以约出来玩的朋友了，好不容易约了一天出来，肯定也让对方出行没有不方便的地方。</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 17:10</span><br>
<span>没错，是这么个道理</span><br>
<span>女的小心机</span><br>
<span>觉得行就再观察一下</span><br>
<span>个人观点这就是上手就被废测，跟舔不舔关系不大的，女人哪有什么必须男人解决的交通问题，没男人不出门了？</span><br>
<span>看男的开什么车的，车出来了还能接着废测一个月停车费多少看是否有车位，小区啥档次。</span><br>
<span>觉得恶心就直接废测回去，你是处女吗？巨魔VS女侠</span><br>
<span>这世道就是女的可以对男的做茫茫多的废测，男的不追求女的车房，问问个人问题就要被重拳出击了。</span><br>
</p><p><b>shenhequnying: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 11:36</span><br>
<span>接一下就算舔么这辈子也要舔太多人了</span><br>
<span>因为我是女的，所以让你来接我当然不算舔了。</span><br>
</p><p><b>叹希奇: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 12:25</span><br>
<span>这事跟性别有什么关系？？</span><br>
<span>你平时约人都是让人自己来的？？？</span><br>
<span>反正我约人都把别人要怎么来搞定，能接的接 ...</span><br>
<span>喷了，我懒得出门也懒得见人，约朋友的确都约我楼下的店，都是他们自己来，第一次听说还要接的。</span><br>
<span>以及女朋友，包括在撩的阶段的妹子，我也没接过，毕竟想撩的不多，所以撩成功的几率基本还是大于80%的。</span><br>
<span>他们是不差我一顿饭，他们差和我聊天……</span><br>
</p><p><b>湖底的酒桶: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 17:10:13</span><br>
<span>没错，是这么个道理</span><br>
<span>女的小心机</span><br>
<span>觉得行就再观察一下</span><br>
<span>觉得不行就算了</span><br>
<span>真没必要一种：‘接就是舔狗’这种思 ...有句港句，这种所谓的小心机，其实就是女版的pua，无非是男的一般不计较，于是女孩子们娇纵惯了觉得理所应当了罢了，不信你性转一下想想？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>叹希奇 发表于 2019-12-23 17:27</span><br>
<span>喷了，我懒得出门也懒得见人，约朋友的确都约我楼下的店，都是他们自己来，第一次听说还要接的。</span><br>
<span>以及女 ...</span><br>
<span>我约朋友是我想见他们，当然我负责，对方约我是对方想见我，那肯定对方负责</span><br>
<span>至于你这样懒得出门见人还要约人姿态还这么高的类型，现实生活中应该是和我这类相互隔离的，不需要互相理解</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1904844[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1904844-1-1.html</link>
      <description>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗&#13;
今天看隔壁故事会论坛
&#13;
https://bbs.nga.cn/read.php?tid=19741009&amp;_ff=-7
&#13;
是相亲的奇葩还是我钢铁直男了
&#13;
前段时间我表叔给介绍，说有个姑娘不错，长得很漂亮，家里开厂的，父母素质极高，家庭教养极好。https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac34.png实话说我一听到那么多极高极好心里犯怵的，所以就回了句那么好的姑娘怎么可能轮得到我，我不指望的。我叔他不依不饶，说什么都看缘分的，于是我就加了个微信https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/a2_36.png。中间环节就省略了，聊的其实还可以，对姑娘印象挺好的，所以准备今天请吃饭，对方说喜欢吃火锅，约的海底捞，今早给我发微信，说想换个火锅店，就在我家附近的，问我是去接她还是她自己过来，(因为微信被我删了，所以没留截图，刚被家长说的我不爽所以来吐槽下)。我的原话是:你有车吗？或者你坐地铁过来我去地铁口接你也行。后来她回了句:有车，但我以为你会来接我的，所以你自己吃吧～其实一开始她问我是我去接还是他自己过来我就感觉不太对劲了，这是在试探我吧，但因为吃饭的地方就在我家附近，我懒得去接，而且深受泥潭绝逼不当舔狗的原则，接是不会接的，https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac2.png，我的想法就是，这样的女孩也太小公主了，一般的相亲我都是请喝个咖啡再看情况后续发展的，这下倒还好，替我省了两百块钱https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac39.png 
&#13;
---
&#13;
我看说我刚的还挺多的，其实我知道她什么意思也知道怎么回会讨女孩子开心，但我并不是说喜欢对方到要一开始就被试探，一般我也会问:我来接你吧。这次对方的“主动”其实让我很不舒服，所以我直接回了句，你有车吗？要是她回，有的，那我自己开车来吧。我请吃饭，她开个车来我觉得不过分吧，这样的话也证明她没什么小心思，也能顺利进行下去，但是人家直接回那你自己吃吧，不就是摆明了一副你来舔我的架势吗？那我有什么必要继续下去呢
&#13;
===================评论回复分割线==========================
&#13;
十几页的帖子一群人给lz叫好
&#13;
说这个妹子是培养舔狗不能久留啥的……
&#13;
这是认真的吗……= =活久见……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>帕林马哲理: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-23 06:59</span><br>
<span>最近那次失败。</span><br>
<span>第一次约的新天地，没开车出去，老城区又是周末，开车体验远不如地铁好吗，女方问了，我 ...</span><br>
<span>27觉得32老还行,这种还是让她继续做自己的小公主吧。</span><br>
</p><p><b>ヒイロ: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 13:47:35</span><br>
<span>= =大家相亲的时候都是如何的？（请说出自己本人的经历……）第一次约在老婆家附近，后来都是我开车去接，就算去接经常也会迟到半个到一个小时。(这阶段持续了一年多)</span><br>
<span>后来就好了，现在两个人如胶似漆</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-23 13:59</span><br>
<span>最近那次失败。</span><br>
<span>第一次约的新天地，没开车出去，老城区又是周末，开车体验远不如地铁好吗，女方问了，我 ...</span><br>
<span>我圣诞送了别人得有五个娃娃了，一个也就五十几，损失不大。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>pepase: </b><br>
<span>这是论坛回档还是啥，一模一样的帖子以前出现过呀</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>521op@163.com 发表于 2019-12-23 14:09</span><br>
<span>我圣诞送了别人得有五个娃娃了，一个也就五十几，损失不大。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, An ...</span><br>
<span>我买的是beats solo3,另外买了个圣诞礼物封口袋，礼数都尽到了，人家不来，我也没办法。</span><br>
<span>当然人家是个好女孩，没有吃饭收礼都不拒绝就拒绝做男女朋友，在这世道就算个好女孩了，祝她一切安好。</span><br>
<span>看出来了，我在用竹篮捞鱼，你这是在用渔网打渔。</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-23 14:13</span><br>
<span>我买的是beats solo3,另外买了个圣诞礼物封口袋，礼数都尽到了，人家不来，我也没办法。</span><br>
<span>当然人家是个好 ...</span><br>
<span>我三十二的缩卵宅男加恐婚，不拿霰弹打，鸟都跑光了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>MortarHeadd: </b><br>
<span>所以熟人介绍的相亲就是离谱，真要结婚婚姻介绍所走起，条件要求写清楚按需配对。</span><br>
</p><p><b>帕米克楠波特: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 12:25</span><br>
<span>这事跟性别有什么关系？？</span><br>
<span>你平时约人都是让人自己来的？？？</span><br>
<span>反正我约人都把别人要怎么来搞定，能接的接 ...</span><br>
<span>不要随便把有钱人的思路套在我们普通人身上啦</span><br>
<span>不过我的话，如果对妹子有好感，去接下倒也无所谓，毕竟殷勤点没啥问题。</span><br>
<span>这可能就是我现在第二个小孩都两岁的原因吧。。。</span><br>
</p><p><b>天迫恋星: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-23 14:13</span><br>
<span>我买的是beats solo3,另外买了个圣诞礼物封口袋，礼数都尽到了，人家不来，我也没办法。</span><br>
<span>当然人家是个好 ...</span><br>
<span>是可以了，我认识一个，520前吵了一下，520当天约我问我要了礼物之后就回去了，然后说不合适分手吧</span><br>
</p><p><b>廖化: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 13:47</span><br>
<span>= =大家相亲的时候都是如何的？（请说出自己本人的经历……）</span><br>
<span>某次相亲，约在金拱门见。</span><br>
<span>对方见面第一句话就是，听介绍人说你有俩套房是吧？</span><br>
<span>我：？？？不是啊，房子都是我爹妈的，我只是还贷款。</span><br>
<span>对方：那等你妈老汉死了不都是我们的了嘛！</span><br>
<span>我：………………还有事，先走了您。</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>天迫恋星 发表于 2019-12-23 14:23</span><br>
<span>是可以了，我认识一个，520前吵了一下，520当天约我问我要了礼物之后就回去了，然后说不合适分手吧</span><br>
<span>= =哦草这个操作……过分了啊……</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>廖化 发表于 2019-12-23 14:24</span><br>
<span>某次相亲，约在金拱门见。</span><br>
<span>对方见面第一句话就是，听介绍人说你有俩套房是吧？</span><br>
<span>我：？？？不是啊，房子都 ...</span><br>
<span>= =你遇到这个……情智双低……早走早踏实……</span><br>
<span>以及这个介绍人以后可以一并拉黑了……</span><br>
</p><p><b>伏羲茶: </b><br>
<span> 本帖最后由 伏羲茶 于 2019-12-23 14:31 编辑 </span><br>
<span>看完6页都不懂为什么要男的接送，如果想接送那就直接问“你方不方便来接我”不就好了吗</span><br>
<span>一般相亲男约我出门我都是提出要靠近地铁站开车会堵车又不环保，而且我是独居，刚认识没多久的人我是绝对不能让对方知道我的家住地址，起码要发展到确立恋爱关系一个月后能让对方送我到小区门口，进展到能接吻的阶段才能送我到家楼下</span><br>
</p><p><b>Joreder: </b><br>
<span>拜托，这是相亲，你不怕我把你绑了，我还怕你截我车呢。</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>伏羲茶 发表于 2019-12-23 14:29</span><br>
<span>看完6页都不懂为什么要男的接送，如果想接送那就直接问“你方不方便来接我”不就好了吗</span><br>
<span>一般相亲男约我出门 ...</span><br>
<span>= =我个人来说</span><br>
<span>因为我对相亲非常抵触</span><br>
<span>所以当初家人死活非要让我去相亲时候我都是没带好脾气的</span><br>
<span>自然也不会要求别人接送</span><br>
<span>见面就坦诚相待的告诉对方我不想谈恋爱我是被家人逼出来的希望能理解，能理解的以后做个朋友qq聊聊天没问题，不能理解也不想耽误对方时间大家就此别过。</span><br>
<span>所以相亲3、4次一次饭也没吃过= =</span><br>
<span>不过我倒是能理解这个事情里面女性的心情吧</span><br>
<span>毕竟真的自己谈恋爱时候</span><br>
<span>刚开始咧咧不会在意对方接不接，但对方追的所以一直都特别主动</span><br>
<span>到了一定时间以后，对方偶尔就不主动了，就会有点不开心，觉得对方可能不爱自己了- -</span><br>
<span>虽然现在结婚n年了但有时候想让老公送我去地铁站他不肯，我也会有点难过- -</span><br>
</p><p><b>芥雏子: </b><br>
<span>我真的没有RPG 发表于 2019-12-23 13:24</span><br>
<span>还有男的没必要这么刚，谨记，女生说话是以宣泄情绪为主导，而不是男的以解决问题为主导，这女的说，还是你 ...</span><br>
<span>这个算不算PUA</span><br>
</p><p><b>ntmdtnnd: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 14:35</span><br>
<span>= =我个人来说</span><br>
<span>因为我对相亲非常抵触</span><br>
<span>所以当初家人死活非要让我去相亲时候我都是没带好脾气的</span><br>
<span>你是被家人逼出来，相亲走过场给家人个交待那是你和你家人的问题。</span><br>
<span>凭什么要想相亲的对方来陪你演这场戏给你家人看？</span><br>
<span>不算时间成本那你要不要把对方交通费报销了再来装成善解人意的样子现身说法呢？</span><br>
</p><p><b>我很费纸: </b><br>
<span>原来约人吃饭这么麻烦的，还要包接送……</span><br>
<span>不是很懂你们活着为什么这么累，那么多奇怪的脑回路，那么多矫情的“基本礼仪”，多大的人了连好好说话表达需求都不会，凑一块儿过日子不累吗</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span>我真的没有RPG 发表于 2019-12-23 13:24</span><br>
<span>还有男的没必要这么刚，谨记，女生说话是以宣泄情绪为主导，而不是男的以解决问题为主导，这女的说，还是你 ...</span><br>
<span>想起了尬聊侠</span><br>
</p><p><b>伏羲茶: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 14:35</span><br>
<span>= =我个人来说</span><br>
<span>因为我对相亲非常抵触</span><br>
<span>所以当初家人死活非要让我去相亲时候我都是没带好脾气的</span><br>
<span>不不不，我发现我的关注跟别的女性有点不一样，不是男人体不体贴的问题，是我对男人充满很强的戒心，刚认识没多久你还是陌生人接什么接。。。</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>天迫恋星 发表于 2019-12-23 14:23</span><br>
<span>是可以了，我认识一个，520前吵了一下，520当天约我问我要了礼物之后就回去了，然后说不合适分手吧</span><br>
<span>是啊，好女孩。</span><br>
<span>千万别诽谤明确拒绝你的女孩，人家虽然不能说对你好，但真的是为你好。</span><br>
<span>我还有送礼超过五千也没达成男女朋友的舔狗历史，当然，礼物是三件嗯，九段渐减邀击作战的理论我还是懂的，没送什么大件。直到第四件人家主动索要我不舒服就不了了之了，妈呀哪有男女朋友都不是就做ATM的，ATM机是有尊严的好吗！</span><br>
<span>双方冷处理，不了了之。</span><br>
</p><p><b>Panda付: </b><br>
<span>猫咪澎澎 发表于 2019-12-23 11:36:43</span><br>
<span>这是一般钢铁直男都会犯的错。女孩子不在乎吃什么，在乎的是你关不关心她，愿不愿意为她付出一些在直男看来 ...因为你要是“关心她 在乎她”就一定会让她吃贵的，所以说问题实际上就变成了“女生不在乎选A还是选B，而是全都要!”</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>ntmdtnnd 发表于 2019-12-23 14:42</span><br>
<span>你是被家人逼出来，相亲走过场给家人个交待那是你和你家人的问题。</span><br>
<span>凭什么要想相亲的对方来陪你演这场戏 ...</span><br>
<span>这样杠精就没意思了，不可能100%事情都有绝对完美的解决方式。</span><br>
<span>另外说说相亲事情的后续</span><br>
<span>一共相亲了3还是4个（具体忘了）</span><br>
<span>其中一个现在也算是朋友，偶尔还扯扯皮，虽然不见面（对方回老家发展了）了，但也算是闲聊愉快</span><br>
<span>另一个结婚了，和妻子去了外国发展定居，关系也没什么问题，跟他和他媳妇都聊过天，结婚祝福送上以后他们出国就不怎么联系了。</span><br>
<span>另一个也是被逼着来的，相见恨晚的表示赶紧散伙各回各家~愉快异常~</span><br>
<span>说实话，我觉得什么样性格的人收货什么样的过往</span><br>
<span>如果因为对方被逼出来相亲而就说别人浪费自己时间成本而一脸愤恨</span><br>
<span>可能不但不适合找媳妇，甚至连朋友都没有</span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 13:47</span><br>
<span>= =大家相亲的时候都是如何的？（请说出自己本人的经历……）</span><br>
<span>第一个每次都主动开车来接我，主动请吃饭看电影，三次以后就散了</span><br>
<span>第二个第一次坐了一小时公交来找我</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-23 14:47</span><br>
<span>是啊，好女孩。</span><br>
<span>千万别诽谤明确拒绝你的女孩，人家虽然不能说对你好，但真的是为你好。</span><br>
<span>= =我咋感觉你们都这么有钱……</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>伏羲茶 发表于 2019-12-23 14:46</span><br>
<span>不不不，我发现我的关注跟别的女性有点不一样，不是男人体不体贴的问题，是我对男人充满很强的戒心，刚认 ...</span><br>
<span>= =这也没错，尤其是在介绍人还不是那么可信的情况下什么七大姑八大姨亲戚的朋友的同事的同学啥的……</span><br>
<span>要是特别可信的介绍倒是不用太防备，但有自我保护意识绝对是没有错的~</span><br>
</p><p><b>ntmdtnnd: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 14:48</span><br>
<span>这样杠精就没意思了，不可能100%事情都有绝对完美的解决方式。</span><br>
<span>另外说说相亲事情的后续</span><br>
<span>我并不在乎你那几个相亲对象后续的发展就像不在乎你后续的发展一样。</span><br>
<span>你在明明连朋友关系都不是的情况下就在用连朋友关系都不应该用的先斩后奏方式对待相亲对象。</span><br>
<span>同时还摆出一副心思缜密善解人意的样子夸夸其谈，这点实在令我恶心。</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 14:50</span><br>
<span>= =我咋感觉你们都这么有钱……</span><br>
<span>其实收入也就一蛆，再加房租能收八千多块而已，近一次的失败跟我没有上进心脱不了关系，人家问了我周末加不加班，我不加班，收入低似乎也不在人家考量范围内。</span><br>
<span>对于拿竹篮捞鱼的自闭宅男来说呢，这辈子能看上的鱼也不见得能超过十条，鱼饵自然是舍得下本钱的，不像楼上那个用渔网打渔的。</span><br>
</p><p><b>天迫恋星: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 14:51</span><br>
<span>= =这也没错，尤其是在介绍人还不是那么可信的情况下什么七大姑八大姨亲戚的朋友的同事的同学啥的……</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>介绍一般听听就好。同龄人都不能保证一定了解一个人，差着辈的更是算了吧</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>ntmdtnnd 发表于 2019-12-23 14:55</span><br>
<span>我并不在乎你那几个相亲对象后续的发展就像不在乎你后续的发展一样。</span><br>
<span>你在明明连朋友关系都不是的情况下 ...</span><br>
<span>那你很棒棒~先上个大号如何~抬杠还要用小号~恶心死您我都没地方给您烧香~</span><br>
<span>你说说应该怎么办~</span><br>
<span>反正您键盘在您手里您想怎么说就怎么说呗~</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>第一次接不接，跟绅士度有关；每次都要接，才需要考虑下是否跟舔狗有关。</span><br>
<span>妹子那边就不讨论了，三观不合多说无益，LZ请勿纠结。</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>天迫恋星 发表于 2019-12-23 14:56</span><br>
<span>介绍一般听听就好。同龄人都不能保证一定了解一个人，差着辈的更是算了吧 ...</span><br>
<span>绝对同意</span><br>
<span>差着辈分的真的不能期望太多</span><br>
<span>生拉硬凑就给你整一个“条件特好~”……最主要你还真不一定要求对方条件好</span><br>
<span>你说：我希望找个聊得来兴趣相投的，不是要求对方条件好……</span><br>
<span>人家还要说你：聊得来聊不来见面才知道啊！</span><br>
<span>根本不关心你对什么有兴趣……</span><br>
</p><p><b>Лилия: </b><br>
<span>廖化 发表于 2019-12-23 14:24</span><br>
<span>某次相亲，约在金拱门见。</span><br>
<span>对方见面第一句话就是，听介绍人说你有俩套房是吧？</span><br>
<span>我：？？？不是啊，房子都 ...</span><br>
<span>看笑了，有些人单身果然不是没有原因的</span><br>
</p><p><b>kelveen: </b><br>
<span>the-wizard 发表于 2019-12-23 13:16</span><br>
<span>第一次见面主动去接女性过来吃饭，帮女性开车门拉椅子之类的普通人一般称之为有绅士风度或者这个人会来事儿 ...</span><br>
<span>你对一帮仇女心态的人说这个，有用吗</span><br>
</p><p><b>Лилия: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-23 14:55</span><br>
<span>其实收入也就一蛆，再加房租能收八千多块而已，近一次的失败跟我没有上进心脱不了关系，人家问了我周末加 ...</span><br>
<span>有一说一，一开始还是别投入太大了。毕竟一开始就送很贵的礼物对方也会觉得很尴尬，刚开始的时候送点小物件就是了。不然你花出去的多不说，妹子还觉得不舒服</span><br>
</p><p><b>伏羲茶: </b><br>
<span>大家都是人都有阿妈生，还没确定关系那就从陌生人开始做起，对待陌生人就应该不冷不热客客气气的，既然大家都是出来相亲的，性格人缘家世相貌身材财富多多少少总有个短板的地方，背后也都有来自各方的压力，大家平等相处就好了没有谁舔谁</span><br>
</p><p><b>帕林马哲理: </b><br>
<span>伏羲茶 发表于 2019-12-23 08:03</span><br>
<span>大家都是人都有阿妈生，还没确定关系那就从陌生人开始做起，对待陌生人就应该不冷不热客客气气的，既然大家 ...</span><br>
<span>你对送花的感觉如何？我还没碰到过讨厌的，老婆第一次见面也送了一束铃兰。</span><br>
<span>每次我都会查一下，送合适的花。</span><br>
</p><p><b>inouesayuri: </b><br>
<span>kelveen 发表于 2019-12-23 15:59</span><br>
<span>你对一帮仇女心态的人说这个，有用吗</span><br>
<span>哪里来的hape</span><br>
</p><p><b>伏羲茶: </b><br>
<span>帕林马哲理 发表于 2019-12-23 15:05</span><br>
<span>你对送花的感觉如何？我还没碰到过讨厌的，老婆第一次见面也送了一束铃兰。</span><br>
<span>每次我都会查一下，送合适的 ...</span><br>
<span>原则上90%的女性都不会拒绝花，我不喜欢送花的，但别人要送我也会收</span><br>
<span>1）我有鼻炎，有香味的花我闻了会头晕想呕</span><br>
<span>2）我很喜欢植物，如果你送的是带盆带叶子的我很喜欢，只有花朵的没意思</span><br>
<span>3）过几天就开始枯萎了就要扔了，没意思</span><br>
</p><p><b>tianyagk: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 13:10</span><br>
<span>这你还别说，我大学时候没有驾照，但只要是我开口约的哪怕出去买衣服都会提出电瓶车到对方小区门口带着一 ...</span><br>
<span>往前看二十年别说电动车，就算是自行车也不是人人都有吧</span><br>
<span>我跟朋友出门的时候都是各种坐公交/地铁，那十几个人我还得先坐车去人家门口一个个接了再出来玩或者报销坐公交的硬币？</span><br>
<span> 坛友这都是什么家庭出身</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>tianyagk 发表于 2019-12-23 15:11</span><br>
<span>往前看二十年别说电动车，就算是自行车也不是人人都有吧</span><br>
<span>我跟朋友出门的时候都是各种坐公交/地铁，那十几 ...</span><br>
<span>我上大学时候只要往前10年，家家都有电瓶车了</span><br>
</p><p><b>tianyagk: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 13:19</span><br>
<span>感觉没啥毛病</span><br>
<span>那妹子估计也不是真的非要去接</span><br>
<span>要的是一个合理的理由和一个其实我愿意的态度吧= =</span><br>
<span>有时候也不是真的就钢铁直男，而是见不得还不太熟悉的人就当自己是公主一样开始作，所以故意装傻给人看</span><br>
<span>楼主也说了他是感觉对方作所以生气了，故意那样问的妹子</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>帕林马哲理: </b><br>
<span>伏羲茶 发表于 2019-12-23 08:10</span><br>
<span>原则上90%的女性都不会拒绝花，我不喜欢送花的，但别人要送我也会收</span><br>
<span>1）我有鼻炎，有香味的花我闻了会头 ...</span><br>
<span>第一回听到对送花的评价，谢了我一直都不知道有多大的用处，这样看看还是挺有用的，因为我长的很丑，别人收下了花还能谈一谈。</span><br>
</p><p><b>ntmdtnnd: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 14:56</span><br>
<span>那你很棒棒~先上个大号如何~抬杠还要用小号~恶心死您我都没地方给您烧香~</span><br>
<span>你说说应该怎么办~</span><br>
<span>反正您键盘在 ...</span><br>
<span>虽然你暗搓搓的骂我是个既没有媳妇更没有朋友的社会边缘人，</span><br>
<span>同时诅咒我早点去死并且无端揣测一个不喜欢留言的人是某个不存在的人的小号，</span><br>
<span>但是我仍然本着惩前毖后治病救人的态度回答一下你的问题，</span><br>
<span>我的建议是，身为成年人，自己家的事情自己解决，自己的屁股自己擦，不要在未经告知并取得同意的情况下把无关人士拉进你的麻烦里，这是再明摆着不过的做人道理。</span><br>
<span>对于已经发生过的事，不要觉得自己做的没有大部人做的烂就当成自己做的好拿来夸夸其谈现身说法。</span><br>
<span>言尽于此。</span><br>
</p><p><b>tianyagk: </b><br>
<span>我真的没有RPG 发表于 2019-12-23 13:24</span><br>
<span>还有男的没必要这么刚，谨记，女生说话是以宣泄情绪为主导，而不是男的以解决问题为主导，这女的说，还是你 ...</span><br>
<span>我能理解俏皮话，但是这也太恶心了</span><br>
<span>真的不是从二十年前的盗版读物上抄的土味情话吗</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>我真的没有RPG: </b><br>
<span>tianyagk 发表于 2019-12-23 15:15</span><br>
<span>我能理解俏皮话，但是这也太恶心了</span><br>
<span>真的不是从二十年前的盗版读物上抄的土味情话吗</span><br>
<span>举个栗子，哈哈哈，我这个可能太俏皮了。</span><br>
<span>哎，还好我女朋友喜欢这种。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>tianyagk 发表于 2019-12-23 15:15</span><br>
<span>我能理解俏皮话，但是这也太恶心了</span><br>
<span>真的不是从二十年前的盗版读物上抄的土味情话吗</span><br>
<span>土味情话真的有用！我朋友今年下半年真的靠土味情话追到了喜欢的妹子！（不我的朋友不是我）</span><br>
<span>= =这也是我第一次知道土味情话真的有妹子吃这套……|||||</span><br>
</p><p><b>我真的没有RPG: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 13:26</span><br>
<span>我曹……老师！受我一拜！</span><br>
<span>这，难得有人认可我的思维和做法。哈哈哈。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>冰凌火焰: </b><br>
<span>tianyagk 发表于 2019-12-23 15:11</span><br>
<span>往前看二十年别说电动车，就算是自行车也不是人人都有吧</span><br>
<span>我跟朋友出门的时候都是各种坐公交/地铁，那十几 ...</span><br>
<span>大哥，二十年前是1999年，基本上都有自行车了吧。</span><br>
</p><p><b>lwa190212: </b><br>
<span>可以理解别人想宣泄情绪，但没有理解的必要，有条件的话一言不合掏枪对射就好了，共建和谐社会</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1904844[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1904844-1-1.html</link>
      <description>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗&#13;
今天看隔壁故事会论坛
&#13;
https://bbs.nga.cn/read.php?tid=19741009&amp;_ff=-7
&#13;
是相亲的奇葩还是我钢铁直男了
&#13;
前段时间我表叔给介绍，说有个姑娘不错，长得很漂亮，家里开厂的，父母素质极高，家庭教养极好。https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac34.png实话说我一听到那么多极高极好心里犯怵的，所以就回了句那么好的姑娘怎么可能轮得到我，我不指望的。我叔他不依不饶，说什么都看缘分的，于是我就加了个微信https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/a2_36.png。中间环节就省略了，聊的其实还可以，对姑娘印象挺好的，所以准备今天请吃饭，对方说喜欢吃火锅，约的海底捞，今早给我发微信，说想换个火锅店，就在我家附近的，问我是去接她还是她自己过来，(因为微信被我删了，所以没留截图，刚被家长说的我不爽所以来吐槽下)。我的原话是:你有车吗？或者你坐地铁过来我去地铁口接你也行。后来她回了句:有车，但我以为你会来接我的，所以你自己吃吧～其实一开始她问我是我去接还是他自己过来我就感觉不太对劲了，这是在试探我吧，但因为吃饭的地方就在我家附近，我懒得去接，而且深受泥潭绝逼不当舔狗的原则，接是不会接的，https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac2.png，我的想法就是，这样的女孩也太小公主了，一般的相亲我都是请喝个咖啡再看情况后续发展的，这下倒还好，替我省了两百块钱https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac39.png 
&#13;
---
&#13;
我看说我刚的还挺多的，其实我知道她什么意思也知道怎么回会讨女孩子开心，但我并不是说喜欢对方到要一开始就被试探，一般我也会问:我来接你吧。这次对方的“主动”其实让我很不舒服，所以我直接回了句，你有车吗？要是她回，有的，那我自己开车来吧。我请吃饭，她开个车来我觉得不过分吧，这样的话也证明她没什么小心思，也能顺利进行下去，但是人家直接回那你自己吃吧，不就是摆明了一副你来舔我的架势吗？那我有什么必要继续下去呢
&#13;
===================评论回复分割线==========================
&#13;
十几页的帖子一群人给lz叫好
&#13;
说这个妹子是培养舔狗不能久留啥的……
&#13;
这是认真的吗……= =活久见……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>toroes 发表于 2019-12-23 11:54</span><br>
<span>这个。。其实发帖人说：这个火锅店在我家附近诶，（要是我先过去你家可能会塞车）要不你自己过来，吃完饭我 ...</span><br>
<span>感觉没啥毛病</span><br>
<span>那妹子估计也不是真的非要去接</span><br>
<span>要的是一个合理的理由和一个其实我愿意的态度吧= =</span><br>
<span>虽然妹子可能也稍微有点做作</span><br>
<span>但感觉这男的的反应的确太钢铁了……</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>petrouchka 发表于 2019-12-23 13:16</span><br>
<span>不是开车去接，而是不想接就换个地方啊。约人出门本来就要考虑别人来去的问题的。如果不能解决，还不如改 ...</span><br>
<span>我和她是在讨论这个问题吗</span><br>
<span>不开车换不换地方，世界是不是只有一家饭馆和“你平时约人都是让人自己来的？？？”有关系吗</span><br>
</p><p><b>petrouchka: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-12-23 13:13</span><br>
<span>这是礼貌的问题吗？</span><br>
<span>我约我的小姐妹逛街吃饭，交通问题都是最先沟通的，选双方都方便的地方自己前往。对 ...</span><br>
<span>你的做法就是对的啊。就应该选一个大家都方便的地方。</span><br>
<span>这里在对方选了一个离自己近而不是对方近的地方就应该说交通问题不建议选这个地方。没有必要因为吃个饭搞得这么麻烦。</span><br>
<span>这个事情明明是可以通过好好协商好好说话来解决的。这样满头雾水自己也不高兴还落个把柄在对方手里也是很奇怪了。</span><br>
<span>不，不如说这个事件从头到尾都充满了诡异。</span><br>
</p><p><b>LEVY: </b><br>
<span>the-wizard 发表于 2019-12-23 13:16</span><br>
<span>第一次见面主动去接女性过来吃饭，帮女性开车门拉椅子之类的普通人一般称之为有绅士风度或者这个人会来事儿 ...</span><br>
<span>所以说论坛里不正常的人多呀。</span><br>
</p><p><b>我真的没有RPG: </b><br>
<span> 本帖最后由 我真的没有RPG 于 2019-12-23 13:28 编辑 </span><br>
<span>还有男的没必要这么刚，谨记，女生说话是以宣泄情绪为主导，而不是男的以解决问题为主导，这女的说，还是你自己吃吧，你可以说点俏皮话化解一下就完了，你不要以男的思维来想，她就是不想和我吃火锅，而是想，她对我不来接她有点小情绪，小情绪是可爱的。</span><br>
<span>听说像你这样沉鱼落雁的女孩烫火锅，食物不会掉下去，都是浮上来的。</span><br>
<span>她可能会问，为什么不会掉下去？</span><br>
<span>你就说，因为它们掉下去就看不到你闭月羞花的容颜了，所以不肯掉下去。</span><br>
<span>一般来说，刚开始女生都会有一点作，男生是要容忍一下的。后面谈的感情深了会好一点。如果后面毫无改观，那也可以考虑跟她谈谈或者吵架让她意识到自己的作了。实在不行，可以考虑分手了。那你曾经拥有了，并且努力维护了，这段感情还是走不下去了，那也没啥遗憾，用这一段感情的经验，继续开始下一段就行了，由于有上一段的经验，以后肯定越来越轻松了。。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>十年家里蹲: </b><br>
<span>换位大法好：</span><br>
<span>女坛友A.，在S1认识了一个女坛友B，微信也聊的来，于是B约A吃饭，A说去B附近吃火锅。</span><br>
<span>这时候B不主动提出开车去接送A！</span><br>
<span>————————</span><br>
<span>因为有个“相亲”的招牌，所以哪怕男方还没决定要不要追女人（各种网恋见光死案例证明男人只有在见面后才决定是否要喜欢女方）就连普通朋友的待遇都不配有。</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>我真的没有RPG 发表于 2019-12-23 13:24</span><br>
<span>还有男的没必要这么刚，谨记，女生说话是以宣泄情绪为主导，而不是男的想得以解决问题为主导，这女的说，还 ...</span><br>
<span>我曹……老师！受我一拜！</span><br>
</p><p><b>trb315: </b><br>
<span>天狗标准没这么低吧</span><br>
</p><p><b>解体诸因: </b><br>
<span>颜值/作值 大于1 就是好女孩</span><br>
</p><p><b>Dank_Memes: </b><br>
<span>我真的没有RPG 发表于 2019-12-23 13:24</span><br>
<span>还有男的没必要这么刚，谨记，女生说话是以宣泄情绪为主导，而不是男的想得以解决问题为主导，这女的说，还 ...</span><br>
<span>赔我午饭</span><br>
</p><p><b>bushfu: </b><br>
<span>肯定去接啊，这点风度都没有吗</span><br>
</p><p><b>treexper: </b><br>
<span> 本帖最后由 treexper 于 2019-12-23 13:30 编辑 </span><br>
<span>我怎么觉得第一次接一接无妨。。。接过来再观察是不是高端五字女猎人。</span><br>
<span>微信都比较聊得来了，至少三观差距不大。我当时开一家小厂，面试几个设计师，都是女的。也是微信聊的来的，就自己开车到她楼下和她聊，微信聊的一般的就要她自己来公司。</span><br>
</p><p><b>鹰富士茄子: </b><br>
<span>难怪现在都不想恋爱，不想结婚。</span><br>
<span>身子都要迈入全面小康了，思想还停留在维多利亚时代。</span><br>
</p><p><b>MagicalMinori: </b><br>
<span>礼貌来说正常操作是这样的：</span><br>
<span>首先主动提出开车接女方，正常结局是女方客气一下表示自己来。如果女方咧咧就同意接了，男方这边心目中扣一下印象分，见面之后看下具体表现再决定后续发展。</span><br>
<span>直接不提接的话是有点低情商了。</span><br>
<span>不过呢，考虑到这个女方的后续过度反应，也是挺作的，所以结果来说也不亏，还省了饭钱，血赚血赚。</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>MagicalMinori 发表于 2019-12-23 13:30</span><br>
<span>礼貌来说正常操作是这样的：</span><br>
<span>首先主动提出开车接女方，正常结局是女方客气一下表示自己来。如果女方咧咧就 ...</span><br>
<span>同意此回复= =</span><br>
<span>感觉正常情况就是你说的这样</span><br>
<span>综合来看这俩着实不合适~真的早散早好~</span><br>
</p><p><b>P.C.: </b><br>
<span>MagicalMinori 发表于 2019-12-23 13:30</span><br>
<span>礼貌来说正常操作是这样的：</span><br>
<span>首先主动提出开车接女方，正常结局是女方客气一下表示自己来。如果女方咧咧就 ...</span><br>
<span>正解</span><br>
</p><p><b>邪恶山羊: </b><br>
<span>第一次约会你不来接我就鸽→sb</span><br>
<span>第一次约会主动去接别人就是舔→sb</span><br>
<span>第一次约会别人希望我主动去接=希望我舔→sb</span><br>
<span>这都不是普通脑回路能绕出来的想法，也不知道怎么能吵吵起来的……</span><br>
</p><p><b>Cirle: </b><br>
<span>说想换个火锅店，就在我家附近的，问我是去接她还是她自己过来</span><br>
<span>这不就是作的女猎人吗</span><br>
<span>但是屎黄色论坛的RPG我是一个字也不会信的</span><br>
</p><p><b>暗示我7酱: </b><br>
<span>才工作了1年半的社畜没车怎么接，打滴滴过去嘛？</span><br>
</p><p><b>Y.Cassano: </b><br>
<span>MagicalMinori 发表于 2019-12-23 13:30</span><br>
<span>礼貌来说正常操作是这样的：</span><br>
<span>首先主动提出开车接女方，正常结局是女方客气一下表示自己来。如果女方咧咧就 ...</span><br>
<span>附议</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>邪恶山羊 发表于 2019-12-23 13:33</span><br>
<span>第一次约会你不来接我就鸽→sb</span><br>
<span>第一次约会主动去接别人就是舔→sb</span><br>
<span>第一次约会别人希望我主动去接=希望我舔 ...</span><br>
<span>= =我个人觉得在微信里觉得聊得来聊天印象不错</span><br>
<span>所以约出来吃个饭见面聊聊，表示一下积极主动的热情，是个人绅士程度的体现</span><br>
<span>不绅士不代表不是好人，对方如果因此生气真的觉得聊得来就哄一下，觉得太作就此作罢也好。</span><br>
<span>绅士了一定加分，稳赚不赔。</span><br>
<span>但不管绅士（接送）与否，这本身第一反应就往舔不舔方面想</span><br>
<span>只能说有点奇怪……</span><br>
</p><p><b>kwin_: </b><br>
<span>和认识的人都是出门约好方便地方自己各去各的再集合，楼里说了这么多接送相关这些真的长见识了。。。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>LEVY: </b><br>
<span>也不看看照片？</span><br>
</p><p><b>petrouchka: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2019-12-23 13:19</span><br>
<span>我和她是在讨论这个问题吗</span><br>
<span>不开车换不换地方，世界是不是只有一家饭馆和“你平时约人都是让人自己来的？ ...</span><br>
<span>我思考了一下。应该是对“请吃饭”这个问题和处理方式有不同的看法。</span><br>
<span>你认为请吃饭是指：两个人一起出去玩然后请一方请吃饭，是两个人同时发起的一个平等行为，请吃饭的意义就是字面意义上的“请你吃饭”，请吃饭的人也只管饭钱。而且本来应该AA的，都请吃饭了，被请的人也应该自理交通问题，不应该有要求别的啥。这种模式比较现代，大家都很熟悉，同学同事一般好友都经常用到。</span><br>
<span>但有的地方“请吃饭”的意思是“我做东，我单方面招待你请你过来，不仅请吃饭还管交通问题”。这种就出现在很久没见的长辈请晚辈，比较传统的特别好的朋友，关系近的亲戚，商务招待，和某些传统地区的相亲对象之间。</span><br>
<span>我觉得女方不一定是要钓鱼，但小公主或者讲“规矩”确实有一些。（我老家同辈亲戚，相亲的时候规矩比这还多，男方跑前跑后我都觉得有点过头，心里很不赞同，和他们讲，他们还说什么年轻小姑娘家境好的就是要这样，这叫矜持，我：？？？）</span><br>
<span>总体来说就是现代意识和老观念的碰撞呗。</span><br>
<span>而且男方觉得对方没道理可以直接当面讲啊。我支持当面讲，我们人格平等有手有脚为什么你硬要我接。</span><br>
</p><p><b>yzhitaly2006: </b><br>
<span>相亲那么多从没有接送，当然我也没车</span><br>
</p><p><b>音乐无国界: </b><br>
<span>男女换位一下，男方到女方家楼下后俩人一起去女方家近的火锅店。是正常操作，或者男女直接火锅店见面也很正常。</span><br>
<span>那按照原故事情节怎么就不能是女方到男方家楼下接男方去火锅店？真不知道到底是歧视男性，还是女性</span><br>
</p><p><b>烽火连城: </b><br>
<span> 本帖最后由 烽火连城 于 2019-12-23 14:04 编辑 </span><br>
<span>-W- 发表于 2019-12-23 11:51</span><br>
<span>女:你进来自己动吧;</span><br>
<span>男:别，还是你上来吧~</span><br>
<span>男方：正常体位？</span><br>
<span>女方：行</span><br>
<span>女方：我想想还意大利旋转吊灯式吧</span><br>
<span>男方：艹</span><br>
</p><p><b>yych0611: </b><br>
<span> 本帖最后由 yych0611 于 2019-12-23 13:56 编辑 </span><br>
<span>没车怎么办，只能租嘛，是不是没车第一次不去接，就不配去相亲了？</span><br>
<span>等等，我想想不对啊，你相亲啊，可能就聊了两天，然后约了吃个饭，你问人家：你住哪啊，我来接你，这不是变态嘛……你到底是啥人都不知道告诉别人你住址，换我是男的，我也不太能接受啊……送回去又不一样，起码接触过了，有兴趣可以考虑送，本身就是种表态……</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>= =大家相亲的时候都是如何的？（请说出自己本人的经历……）</span><br>
</p><p><b>星野莉莉: </b><br>
<span>笑死我了</span><br>
<span>舔狗当多了别人说啥都以为要自己舔</span><br>
</p><p><b>毛头子: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 13:47:35</span><br>
<span>= =大家相亲的时候都是如何的？（请说出自己本人的经历……）没相过亲的现编可以吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>哼哼: </b><br>
<span>这个看人的</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>我以前相亲的时候还被女方接过呢，难道我不知不觉间被舔了？</span><br>
<span>顺便一提两人都没看对眼，见了三次就掰掰了</span><br>
</p><p><b>hugosol: </b><br>
<span>两边操作都有点厉害</span><br>
<span>不过既然是发到绿帽论坛了那肯定是编的呀</span><br>
</p><p><b>Rocinante: </b><br>
<span>不是接不接 而是舔不舔，傻逼才觉得干什么事情都是舔女的</span><br>
</p><p><b>Kirihara: </b><br>
<span>那么问题来了，没车也不会开车的怎么办，叫滴滴过去接然后一起去目的地么</span><br>
</p><p><b>仓鼠吃火锅: </b><br>
<span>亲戚介绍的相亲都是指定地点各到各的，见面才加微信qq,没有这种烦恼</span><br>
</p><p><b>帕林马哲理: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 06:47</span><br>
<span>= =大家相亲的时候都是如何的？（请说出自己本人的经历……）</span><br>
<span>我基本每次都古龙水，领结，袖钉，一束花吧。车的话我开过老爸的陆巡，老哥的皮卡，还有姐姐的740i。</span><br>
<span>女生一般都不注意是什么车，除了我开皮卡的那次比较好奇，告诉她这破车也要60w，把人吓到了。</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>藤香樱雪 发表于 2019-12-23 13:47</span><br>
<span>= =大家相亲的时候都是如何的？（请说出自己本人的经历……）</span><br>
<span>最近那次失败。</span><br>
<span>第一次约的新天地，没开车出去，老城区又是周末，开车体验远不如地铁好吗，女方问了，我就很直男癌的说老城区开车不方便。</span><br>
<span>第一次见面的重大扣分点好像是我年纪大了(32)，人家姑娘(27)晚上就说只能做朋友。</span><br>
<span>第二次我问要不要接了，人家说不要，那就算了吧，我也懒得周末开车出门，结果人家迟到一个小时。</span><br>
<span>饭桌上问了一句你家房子是复式吗？我只能跟人家介绍复式真没有，最大的也就121，还有两套小的。</span><br>
<span>我只能感慨这社会对男人女人的要求差好多啊，要是桌对面是男的，你那房子车子票子哪样拿得出手？</span><br>
<span>不过看不上就看不上了，撕逼的话心理默念一下就行了，能委曲求全我就再试试呗。</span><br>
<span>曾一度约定圣诞节或圣诞夜出来，我礼物都准备好啦，跟我说算了，大家不要再见面了。</span><br>
<span>我准备明天把圣诞礼物搁在自己床头了嗯。</span><br>
</p><p><b>bonnwang: </b><br>
<span>相亲嘛……</span><br>
<span>如果对方临时改离ta家近的地方吃饭</span><br>
<span>换我可能也会不爽</span><br>
<span>透着一股小聪明</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>Kirihara 发表于 2019-12-23 13:56</span><br>
<span>那么问题来了，没车也不会开车的怎么办，叫滴滴过去接然后一起去目的地么 ...</span><br>
<span>按照那个妹子的思路</span><br>
<span>应该只要你去，就算坐地铁去然后一起再地铁去餐厅</span><br>
<span>她也会觉得可以</span><br>
<span>毕竟要的是你去，而不是你开车</span><br>
</p><p><b>天迫恋星: </b><br>
<span>我相亲的时候一般情况下会订离女方不太远的地方，这样就不用操心女方的交通问题，吃完饭还可以散步送她回家。</span><br>
<span>像主楼这种情况，如果女方要改地方，我应该会问下她过来方便不方便。</span><br>
<span>不过相亲不见面光加微信聊天挺没意思的，什么都不了解，隔空尬聊太难受了，前两天有一个介绍的，约了半天没反应我就pass了。</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-23 13:59</span><br>
<span>最近那次失败。</span><br>
<span>第一次约的新天地，没开车出去，老城区又是周末，开车体验远不如地铁好吗，女方问了，我 ...</span><br>
<span>= =这个就真的应该做的都做到了没啥毛病</span><br>
<span>这个妹子不是和你</span><br>
<span>就算一起了以后也会挑剔很多</span><br>
<span>现在咧咧的计较的25岁以上的妹子还真的不多了</span><br>
<span>大多都会很现实的去思考什么车，房子多大，月薪多少，对我好不好……</span><br>
<span>虽然也能理解，但的确这样下去风气不太好……</span><br>
<span>= =</span><br>
</p><p><b>哼哼: </b><br>
<span>我觉得被拉黑大概率是因为提到了让小公主地铁过来的选项，显得诚意不足。开不开车这个问题，有遇到想来炫耀新车的，想看一眼你开啥车的，还有为了方便兜风暗戳戳表示女生不适合自己开车出来赴约的。其实我建议大家都不要上不太熟悉的人的车。</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>天迫恋星 发表于 2019-12-23 14:01</span><br>
<span>我相亲的时候一般情况下会订离女方不太远的地方，这样就不用操心女方的交通问题，吃完饭还可以散步送她回家 ...</span><br>
<span>这个操作也比较靠谱</span><br>
<span>而且现实里的确是这样的操作比较加分</span><br>
</p><p><b>lxiang: </b><br>
<span>有车的话接下还是可以的。</span><br>
</p><p><b>faust123: </b><br>
<span>其实没啥可讨论的，相亲就是打牌，谁条件差一些就卑微一些</span><br>
<span>这俩觉得自己都不差，打不到一起去，谁也没损失谁也没收益还分析个什么劲呢</span><br>
<span>累不累</span><br>
</p><p><b>yych0611: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-23 13:59</span><br>
<span>最近那次失败。</span><br>
<span>第一次约的新天地，没开车出去，老城区又是周末，开车体验远不如地铁好吗，女方问了，我 ...</span><br>
<span>为什么只能做朋友还要约第二次……</span><br>
</p><p><b>ClamtheElder: </b><br>
<span>我相信所有智力正常的人都有在自己生活圈附近准时到达某个地点的能力。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 6, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>我这是想接而不得，你这倒好，让人家坐地铁。</span><br>
<span>泡妞不能拿效率论往上套啊</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1904844[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1904844-1-1.html</link>
      <description>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗&#13;
今天看隔壁故事会论坛
&#13;
https://bbs.nga.cn/read.php?tid=19741009&amp;_ff=-7
&#13;
是相亲的奇葩还是我钢铁直男了
&#13;
前段时间我表叔给介绍，说有个姑娘不错，长得很漂亮，家里开厂的，父母素质极高，家庭教养极好。https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac34.png实话说我一听到那么多极高极好心里犯怵的，所以就回了句那么好的姑娘怎么可能轮得到我，我不指望的。我叔他不依不饶，说什么都看缘分的，于是我就加了个微信https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/a2_36.png。中间环节就省略了，聊的其实还可以，对姑娘印象挺好的，所以准备今天请吃饭，对方说喜欢吃火锅，约的海底捞，今早给我发微信，说想换个火锅店，就在我家附近的，问我是去接她还是她自己过来，(因为微信被我删了，所以没留截图，刚被家长说的我不爽所以来吐槽下)。我的原话是:你有车吗？或者你坐地铁过来我去地铁口接你也行。后来她回了句:有车，但我以为你会来接我的，所以你自己吃吧～其实一开始她问我是我去接还是他自己过来我就感觉不太对劲了，这是在试探我吧，但因为吃饭的地方就在我家附近，我懒得去接，而且深受泥潭绝逼不当舔狗的原则，接是不会接的，https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac2.png，我的想法就是，这样的女孩也太小公主了，一般的相亲我都是请喝个咖啡再看情况后续发展的，这下倒还好，替我省了两百块钱https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac39.png 
&#13;
---
&#13;
我看说我刚的还挺多的，其实我知道她什么意思也知道怎么回会讨女孩子开心，但我并不是说喜欢对方到要一开始就被试探，一般我也会问:我来接你吧。这次对方的“主动”其实让我很不舒服，所以我直接回了句，你有车吗？要是她回，有的，那我自己开车来吧。我请吃饭，她开个车来我觉得不过分吧，这样的话也证明她没什么小心思，也能顺利进行下去，但是人家直接回那你自己吃吧，不就是摆明了一副你来舔我的架势吗？那我有什么必要继续下去呢
&#13;
===================评论回复分割线==========================
&#13;
十几页的帖子一群人给lz叫好
&#13;
说这个妹子是培养舔狗不能久留啥的……
&#13;
这是认真的吗……= =活久见……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>猫咪澎澎: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2019-12-23 12:04</span><br>
<span>因为见面前，谁都不知道到底是不是对你有好感啊，2333</span><br>
<span>”于是我就加了个微信。中间环节就省略了，聊的其实还可以，对姑娘印象挺好的，所以准备今天请吃饭“</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>Лилия 发表于 2019-12-23 12:01</span><br>
<span>我想了想，如果是我的话出于礼貌我会主动提去接她。但是要是因为我不接她就耍脾气我会直接让她爬</span><br>
<span>—— 来 ...</span><br>
<span>又约人又不准备接送的当然会被人怼，不准备解决交通问题约什么约</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>shikiki: </b><br>
<span>sirlion 发表于 2019-12-23 12:00</span><br>
<span>问题是相亲的目的是啥，真的是请客吃饭么，不也是为了戳b一辈子</span><br>
<span>真想搓，去大保健比这好吧，等结了婚估计2年就腻了，相亲是为了找另一半过一辈子，能互相体谅走完一生，这种明显就是思路没转过来还想着人来舔的，说难听点结了婚估计没1个月就离了。</span><br>
</p><p><b>夏扯驴: </b><br>
<span>把一切示好行为都打上舔狗的标签，就是把所有战略性的将欲取之必先与之的路都堵死了，等着天上掉下来一个舔自己的老婆吗</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI GLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>最终空想: </b><br>
<span>猫咪澎澎 发表于 2019-12-23 12:00</span><br>
<span>我觉得纳闷的是，如果真的对对方有好感，作为男性优先表现出一些关心和体贴有什么问题吗？还是非要什么事 ...</span><br>
<span>换个离女方近的地方就已经是适度的关心了，女方非要找个男方家附近的地方然后让男方来接，这个说不是耍心机谁信啊。当然地点因素也很大，小地方可能也就算了，这要是北京一个石景山一个通州男的能去接了那才真是厉害</span><br>
</p><p><b>猫咪澎澎: </b><br>
<span>最终空想 发表于 2019-12-23 12:08</span><br>
<span>换个离女方近的地方就已经是适度的关心了，女方非要找个男方家附近的地方然后让男方来接，这个说不是耍心 ...</span><br>
<span>算了，随你脑补</span><br>
</p><p><b>shellywtf: </b><br>
<span>我还见过相亲男方对女方有好感，还要主动提aa的 嘴上说不想做舔狗，其实就是情商不到位罢了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>JOHNCHCHAN: </b><br>
<span>去接个人就成舔狗了，这已经不是钓鱼了，简直就是地图炮</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 12:06</span><br>
<span>又约人又不准备接送的当然会被人怼，不准备解决交通问题约什么约</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, An ...</span><br>
<span>别贴金了，女的平时出门都是车接车送的？</span><br>
<span>第一次碰面就要接送，本质上就是废测，看看男的开什么车。</span><br>
<span>没车啊，那就算了，不浪费你这屌丝的饭钱了，省得吃过饭还要纠缠不休。</span><br>
</p><p><b>暂时还没死透: </b><br>
<span>说明还是不合适</span><br>
</p><p><b>毛头子: </b><br>
<span>本来女方的回复没啥问题，然而那句“但我以为你会来接我的”过于想当然，反正我不喜欢和说话拐弯抹角的人打交道。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>tianyagk: </b><br>
<span>sirlion 发表于 2019-12-23 12:00</span><br>
<span>问题是相亲的目的是啥，真的是请客吃饭么，不也是为了戳b一辈子</span><br>
<span>相过一百次亲的人就戳了一百个B</span><br>
<span>文中这不是才刚刚开始接触吗，人都不熟悉就要那么殷勤？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>sirlion 发表于 2019-12-23 12:00</span><br>
<span>问题是相亲的目的是啥，真的是请客吃饭么，不也是为了戳b一辈子</span><br>
<span>这就是相亲和恋爱的区别了，恋爱的目的是“戳你”，相亲的目的是戳b，戳你和戳b是天渊之别</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>猫咪澎澎 发表于 2019-12-23 11:36</span><br>
<span>这是一般钢铁直男都会犯的错。女孩子不在乎吃什么，在乎的是你关不关心她，愿不愿意为她付出一些在直男看来 ...</span><br>
<span>我不知道别的恋爱或者结婚的男的咋想的，钢铁直男表示反正现在恋爱中确实觉得有些事简直是额外成本。。。现在我已经把这些额外的时间金钱成本直接当成必须的了。。。心累</span><br>
</p><p><b>LacryCat: </b><br>
<span> 女人就是想被舔。我来翻译一下楼里女侠的发言好了。</span><br>
<span>那凭什么不是女人接男人？一边要求平权一边要求特权，要点脸</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>怎么这点破事非得定义成舔狗和女舔狗二元对立</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-12-23 12:14</span><br>
<span>别贴金了，女的平时出门都是车接车送的？</span><br>
<span>第一次碰面就要接送，本质上就是废测，看看男的开什么车。</span><br>
<span>这事跟性别有什么关系？？</span><br>
<span>你平时约人都是让人自己来的？？？</span><br>
<span>反正我约人都把别人要怎么来搞定，能接的接一下，不能接的我给叫个滴滴，吃完再给送回家，接送本来就是应该做的，人家不需要接送可以自己开车那是人家体恤</span><br>
<span>这种事情就是谁约谁负责，不准备接送约个鸡儿，别人差你一顿饭吗</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>nohope: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 11:29</span><br>
<span>这个楼主误会了什么吧，“你自己吃吧”的意思不是“你来舔我”而是“不要再联系我”的意思啊 ...</span><br>
<span>没错吧，既然你不来舔我，那就不要再联系了</span><br>
</p><p><b>何然: </b><br>
<span>想了想</span><br>
<span>我和我老婆刚认识那会儿都是她开车把我送回家（因为我没车</span><br>
<span>后来就变成了我开车把她送回家然后去骑单车</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 12:25</span><br>
<span>这事跟性别有什么关系？？</span><br>
<span>你平时约人都是让人自己来的？？？</span><br>
<span>反正我约人都把别人要怎么来搞定，能接的接 ...</span><br>
<span>1.你是特例。</span><br>
<span>2.不要拿特例当道德基准要求别人。</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 12:25</span><br>
<span>这事跟性别有什么关系？？</span><br>
<span>你平时约人都是让人自己来的？？？</span><br>
<span>反正我约人都把别人要怎么来搞定，能接的接 ...</span><br>
<span>只有女性朋友才考虑舔一舔，男性朋友从来不考虑人家怎么往返的。</span><br>
<span>我约家族年夜饭都没说别人怎么来我都搞定了，我付个饭钱都五千块了，不来明年就不用来了。</span><br>
</p><p><b>丹德里恩: </b><br>
<span>相亲、第一次见面，接人都成礼仪了？</span><br>
<span>我寻思相完了不管结果如何，送回去已经够绅士了。还要接？爬。</span><br>
</p><p><b>Colonnello: </b><br>
<span>爱来来不来滚。</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 12:25</span><br>
<span>这事跟性别有什么关系？？</span><br>
<span>你平时约人都是让人自己来的？？？</span><br>
<span>反正我约人都把别人要怎么来搞定，能接的接 ...</span><br>
<span>这个问题其实可以反着问</span><br>
<span>“你们平时被人约都是对方来接你的吗，不分性别”</span><br>
<span>看看大家怎么说</span><br>
</p><p><b>首领: </b><br>
<span>作品必须包含以下要素:深谋远虑设下原则底线（必舔/必不舔）;点到为止及时止损的风险控制;加上引人深思的人为败笔（指尼观空气battle）。by《后现代实用主义寓言写作指南》</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-12-23 12:28</span><br>
<span>1.你是特例。</span><br>
<span>2.不要拿特例当道德基准要求别人。</span><br>
<span>当然不要求，不是同样处事模式的完全不来往</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Timme: </b><br>
<span>海底捞200怎么吃</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2019-12-23 12:32</span><br>
<span>这个问题其实可以反着问</span><br>
<span>“你们平时被人约都是对方来接你的吗，不分性别”</span><br>
<span>对方提出接送我会视情况答应或者选择自己去</span><br>
<span>对方不提么，我仔细想了想我好像没有这类的朋友</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>myuanb: </b><br>
<span>想人接 又不直说， 对方不接 来一句你自己吃吧，真交往了 还不作上天</span><br>
</p><p><b>windzz: </b><br>
<span>这不是基本礼貌吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>Timme 发表于 2019-12-23 12:35</span><br>
<span>海底捞200怎么吃</span><br>
<span>人均两百吧。</span><br>
<span>我算计在妹子身上花了多少钱的时候也从来没有将整个约会成本摊在妹子身上过，虽说没妹子宅男不会出门的，但事实上就只有一半钱是花在妹子身上的。</span><br>
</p><p><b>夏胧: </b><br>
<span>接不接倒是无所谓，不能好好说话的妹子肯定不能过一辈子吧？</span><br>
</p><p><b>ekdc11: </b><br>
<span> 本帖最后由 ekdc11 于 2019-12-23 12:55 编辑 </span><br>
<span>所以单微信聊聊看不出问题。</span><br>
<span>原楼主觉得聊得不错，但是女生只因为希望被接，就敢放下 “你自己去吃吧” 这句话。我觉得女生的诚意是不够的。就和面试一样：一个简历看起来不怎么样的人永远值得一面。其实到了一定年纪+长辈介绍，大致上条件是不会差很远的，女生在熟人介绍搞这种其实是没必要的。第一面，爬过去都要见一下。不过两个人确实都比较刚，一个敢当面说不去，一个直接删微信。</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 12:37</span><br>
<span>对方提出接送我会视情况答应或者选择自己去</span><br>
<span>对方不提么，我仔细想了想我好像没有这类的朋友</span><br>
<span>你混的圈子高端这帖子里的人应该都看出来了，这里说的是“大家”呢</span><br>
<span>小姐妹逛个破廉价服饰商场还谁接谁，搞笑呢</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span> 本帖最后由 憂鬱臺灣烏龜 于 2019-12-23 12:52 编辑 </span><br>
<span>最终空想 发表于 2019-12-23 12:08</span><br>
<span>换个离女方近的地方就已经是适度的关心了，女方非要找个男方家附近的地方然后让男方来接，这个说不是耍心 ...</span><br>
<span>查了一下通州去石景山坐八通线转一号线，完全就是一条直线。</span><br>
<span>应该说一个房山一个密云</span><br>
</p><p><b>凯特雷特: </b><br>
<span>这个妹子坚持用这种不靠谱的方法筛人</span><br>
<span>这个楼主坚信我主动我就输了</span><br>
<span>建议比赛将来谁先结婚……</span><br>
</p><p><b>petrouchka: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2019-12-23 12:45</span><br>
<span>你混的圈子高端这帖子里的人应该都看出来了，这里说的是“大家”呢</span><br>
<span>小姐妹逛个破廉价服饰商场还谁接谁， ...</span><br>
<span>这和社会阶级有什么关系。你爸妈从小不教你待人接物讲礼貌的吗？</span><br>
</p><p><b>tasin: </b><br>
<span>换我的话，应该会让对方选个她方便的地方吧，只能说这俩人不合适</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>petrouchka 发表于 2019-12-23 12:58</span><br>
<span>这和社会阶级有什么关系。你爸妈从小不教你待人接物讲礼貌的吗？</span><br>
<span>您还别说</span><br>
<span>我父母这个圈子里可能还真没几个做到约小姐妹逛商店还能开车去接的，我老实承认</span><br>
<span>大概您父母年轻的时候就这样，要不怎么有底气教育年轻人呢</span><br>
</p><p><b>normalli: </b><br>
<span>这也太直男癌了，这点绅士风度都没有</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2019-12-23 12:45</span><br>
<span>你混的圈子高端这帖子里的人应该都看出来了，这里说的是“大家”呢</span><br>
<span>小姐妹逛个破廉价服饰商场还谁接谁， ...</span><br>
<span>这你还别说，我大学时候没有驾照，但只要是我开口约的哪怕出去买衣服都会提出电瓶车到对方小区门口带着一起去</span><br>
</p><p><b>我真的没有RPG: </b><br>
<span>其实最好去接她的，因为我问过我妹，她给我的建议就是去接女生然后再一起去吃饭或者玩的地方，主要是可以防止她迟到或者找不到路。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>蓝色梦魇: </b><br>
<span>我也纳闷了，主动提出约饭一般就是承担餐费了，一桌十几人还要负责接的？又不是求着你来的，大家都是平等的朋友，不方便可以选择不来或者换地方。</span><br>
<span>餐后送回一般会安排，考虑到喝酒、女性安全、部分偏远地区等各种问题。</span><br>
<span>当然和领导吃饭和商务应酬是另一回事。</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>petrouchka 发表于 2019-12-23 12:58</span><br>
<span>这和社会阶级有什么关系。你爸妈从小不教你待人接物讲礼貌的吗？</span><br>
<span>这是礼貌的问题吗？</span><br>
<span>我约我的小姐妹逛街吃饭，交通问题都是最先沟通的，选双方都方便的地方自己前往。对方觉得这个地方不方便去就换一个地方。</span><br>
<span>除非我有求于人，我才会帮对方把交通费给补了。但是逛街吃饭这种事哪用得着去接？</span><br>
<span>这是公主的丫鬟还是什么的吗？</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>机关算尽太聪明，反误了卿卿性命，这话在结婚这个事情上不管对男方还是女方都是适用的。</span><br>
<span>当然要能早点理解这事，恐怕也不会变成要靠相亲来解决问题的地步了。</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>蓝色梦魇 发表于 2019-12-23 13:12</span><br>
<span>我也纳闷了，主动提出约饭一般就是承担餐费了，一桌十几人还要负责接的？又不是求着你来的，大家都是平等的 ...</span><br>
<span>接啊，没时间接叫滴滴啊，提肯定是要提的，需不需要接选择权在对方，毕竟是你约对方又不是对方约你</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 13:10</span><br>
<span>这你还别说，我大学时候没有驾照，但只要是我开口约的哪怕出去买衣服都会提出电瓶车到对方小区门口带着一 ...</span><br>
<span>你好像没明白的我的意思，你不用一直强调你怎么怎么，毕竟每个人对“基本礼仪”的理解可能不太一样</span><br>
</p><p><b>结夜野棠.: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 12:25</span><br>
<span>这事跟性别有什么关系？？</span><br>
<span>你平时约人都是让人自己来的？？？</span><br>
<span>反正我约人都把别人要怎么来搞定，能接的接 ...</span><br>
<span>我约人从来都是说好了地点大家自己去，搞不懂指指路，有顺路的一起搭个车。不仅我如此大家都如此</span><br>
</p><p><b>the-wizard: </b><br>
<span>第一次见面主动去接女性过来吃饭，帮女性开车门拉椅子之类的普通人一般称之为有绅士风度或者这个人会来事儿。你们阶级斗争的弦用不用绷这么紧啊，随手做的一点小事而已啊</span><br>
</p><p><b>petrouchka: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2019-12-23 13:04</span><br>
<span>您还别说</span><br>
<span>我父母这个圈子里可能还真没几个做到约小姐妹逛商店还能开车去接的，我老实承认</span><br>
<span>大概您父母年轻 ...</span><br>
<span>不是开车去接，而是不想接就换个地方啊。约人出门本来就要考虑别人来去的问题的。如果不能解决，还不如改日呢。全世界难道只有一家饭馆了吗。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1904844[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1904844-1-1.html</link>
      <description>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗&#13;
今天看隔壁故事会论坛
&#13;
https://bbs.nga.cn/read.php?tid=19741009&amp;_ff=-7
&#13;
是相亲的奇葩还是我钢铁直男了
&#13;
前段时间我表叔给介绍，说有个姑娘不错，长得很漂亮，家里开厂的，父母素质极高，家庭教养极好。https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac34.png实话说我一听到那么多极高极好心里犯怵的，所以就回了句那么好的姑娘怎么可能轮得到我，我不指望的。我叔他不依不饶，说什么都看缘分的，于是我就加了个微信https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/a2_36.png。中间环节就省略了，聊的其实还可以，对姑娘印象挺好的，所以准备今天请吃饭，对方说喜欢吃火锅，约的海底捞，今早给我发微信，说想换个火锅店，就在我家附近的，问我是去接她还是她自己过来，(因为微信被我删了，所以没留截图，刚被家长说的我不爽所以来吐槽下)。我的原话是:你有车吗？或者你坐地铁过来我去地铁口接你也行。后来她回了句:有车，但我以为你会来接我的，所以你自己吃吧～其实一开始她问我是我去接还是他自己过来我就感觉不太对劲了，这是在试探我吧，但因为吃饭的地方就在我家附近，我懒得去接，而且深受泥潭绝逼不当舔狗的原则，接是不会接的，https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac2.png，我的想法就是，这样的女孩也太小公主了，一般的相亲我都是请喝个咖啡再看情况后续发展的，这下倒还好，替我省了两百块钱https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac39.png 
&#13;
---
&#13;
我看说我刚的还挺多的，其实我知道她什么意思也知道怎么回会讨女孩子开心，但我并不是说喜欢对方到要一开始就被试探，一般我也会问:我来接你吧。这次对方的“主动”其实让我很不舒服，所以我直接回了句，你有车吗？要是她回，有的，那我自己开车来吧。我请吃饭，她开个车来我觉得不过分吧，这样的话也证明她没什么小心思，也能顺利进行下去，但是人家直接回那你自己吃吧，不就是摆明了一副你来舔我的架势吗？那我有什么必要继续下去呢
&#13;
===================评论回复分割线==========================
&#13;
十几页的帖子一群人给lz叫好
&#13;
说这个妹子是培养舔狗不能久留啥的……
&#13;
这是认真的吗……= =活久见……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>微信相亲比较聊得来的男女，第一次吃饭男的去接是舔狗吗</span><br>
<span>今天看隔壁故事会论坛</span><br>
<span>https://bbs.nga.cn/read.php?tid=19741009&_ff=-7</span><br>
<span>是相亲的奇葩还是我钢铁直男了</span><br>
<span>前段时间我表叔给介绍，说有个姑娘不错，长得很漂亮，家里开厂的，父母素质极高，家庭教养极好。https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac34.png实话说我一听到那么多极高极好心里犯怵的，所以就回了句那么好的姑娘怎么可能轮得到我，我不指望的。我叔他不依不饶，说什么都看缘分的，于是我就加了个微信https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/a2_36.png。中间环节就省略了，聊的其实还可以，对姑娘印象挺好的，所以准备今天请吃饭，对方说喜欢吃火锅，约的海底捞，今早给我发微信，说想换个火锅店，就在我家附近的，问我是去接她还是她自己过来，(因为微信被我删了，所以没留截图，刚被家长说的我不爽所以来吐槽下)。我的原话是:你有车吗？或者你坐地铁过来我去地铁口接你也行。后来她回了句:有车，但我以为你会来接我的，所以你自己吃吧～其实一开始她问我是我去接还是他自己过来我就感觉不太对劲了，这是在试探我吧，但因为吃饭的地方就在我家附近，我懒得去接，而且深受泥潭绝逼不当舔狗的原则，接是不会接的，https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac2.png，我的想法就是，这样的女孩也太小公主了，一般的相亲我都是请喝个咖啡再看情况后续发展的，这下倒还好，替我省了两百块钱https://img4.nga.178.com/ngabbs/post/smile/ac39.png </span><br>
<span>---</span><br>
<span>我看说我刚的还挺多的，其实我知道她什么意思也知道怎么回会讨女孩子开心，但我并不是说喜欢对方到要一开始就被试探，一般我也会问:我来接你吧。这次对方的“主动”其实让我很不舒服，所以我直接回了句，你有车吗？要是她回，有的，那我自己开车来吧。我请吃饭，她开个车来我觉得不过分吧，这样的话也证明她没什么小心思，也能顺利进行下去，但是人家直接回那你自己吃吧，不就是摆明了一副你来舔我的架势吗？那我有什么必要继续下去呢</span><br>
<span>===================评论回复分割线==========================</span><br>
<span>十几页的帖子一群人给lz叫好</span><br>
<span>说这个妹子是培养舔狗不能久留啥的……</span><br>
<span>这是认真的吗……= =活久见……</span><br>
</p><p><b>Ursa: </b><br>
<span>不必连low黄色背景也搬过来吧，有內味了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>jam0207: </b><br>
<span>有车，但我以为你会来接我的，所以你自己吃吧</span><br>
</p><p><b>吞佛童子朱厌: </b><br>
<span>都是一些臭SB。相亲你还要女的主动跑去你家附近吃火锅，你对自己的脸是多有自信。</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>一开始让接就没事，非要多BB一句就不懂了</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span> 本帖最后由 xiangcaihtr 于 2019-12-23 11:33 编辑 </span><br>
<span>不懂楼主（我指转帖的楼主）的点，因为对方不来接自己就放鸽子的女人，不要有什么问题</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>这个楼主误会了什么吧，“你自己吃吧”的意思不是“你来舔我”而是“不要再联系我”的意思啊</span><br>
</p><p><b>暗黑破坏猴: </b><br>
<span>鉴于这个女的最后还加了句“所以你自己吃吧”，我觉得楼主说的没啥问题。不是很能理解你们这种女人</span><br>
</p><p><b>最终空想: </b><br>
<span>第一次约会就要人上门来接，不接就不见面了，这么牛干嘛还要人介绍相亲啊</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 11:29</span><br>
<span>这个楼主误会了什么吧，“你自己吃吧”的意思不是“你来舔我”而是“不要再联系我”的意思啊 ...</span><br>
<span>没有误会啊，事主理解的是因为你不来接（舔）我所以你自己吃吧。说女方小公主一点错都没有。</span><br>
</p><p><b>真小号: </b><br>
<span>不去接就让滚。。不是很能理解您们这种女人</span><br>
</p><p><b>MortarHeadd: </b><br>
<span>海底捞200哪里搞得定至少要400吧 </span><br>
</p><p><b>jam0207: </b><br>
<span>MortarHeadd 发表于 2019-12-23 11:33</span><br>
<span>海底捞200哪里搞得定至少要400吧</span><br>
<span>那省了400啊 可喜可贺</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-12-23 11:32</span><br>
<span>没有误会啊，事主理解的是因为你不来接（舔）我所以你自己吃吧。说女方小公主一点错都没有。 ...</span><br>
<span>接一下就算舔么这辈子也要舔太多人了</span><br>
</p><p><b>猫咪澎澎: </b><br>
<span>这是一般钢铁直男都会犯的错。女孩子不在乎吃什么，在乎的是你关不关心她，愿不愿意为她付出一些在直男看来是毫无必要的成本</span><br>
</p><p><b>呆毛梨花: </b><br>
<span>女的自己故意换了个男方附近的火锅店</span><br>
<span>又发了个消息问 你来接我还是我自己去</span><br>
<span>-----------</span><br>
<span>钓鱼专精女渔夫</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>不知道</span><br>
<span>我从来没考虑过这个问题</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-23 11:36</span><br>
<span>接一下就算舔么这辈子也要舔太多人了</span><br>
<span>你得看前因后果啊，特地把地点换到对方家附近还故意问对方来不来接，这不是试探对方舔不舔还能是什么。这两人还没交往呢。</span><br>
</p><p><b>archfriend12: </b><br>
<span>接她妈了个臭嗨的接</span><br>
</p><p><b>v22325: </b><br>
<span>猫咪澎澎 发表于 2019-12-23 11:36</span><br>
<span>这是一般钢铁直男都会犯的错。女孩子不在乎吃什么，在乎的是你关不关心她，愿不愿意为她付出一些在直男看来 ...</span><br>
<span>问题这不是谈恋爱也不是男追女 是相亲啊 都还没互相看上眼就要关心了？</span><br>
</p><p><b>shikiki: </b><br>
<span>又不是谈恋爱男的主动找上女的，都相亲了，还想着一方超主动来舔的，真以为世界围着她转，相亲明显要互相主动，不然要相亲干啥。</span><br>
</p><p><b>mowind: </b><br>
<span>是有一点直，不过没有恋爱经验的男人很容易犯这种错误，这位相亲女大概是见多识广，也不想再去劳神培养男士了。</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>猫咪澎澎 发表于 2019-12-23 11:36</span><br>
<span>这是一般钢铁直男都会犯的错。女孩子不在乎吃什么，在乎的是你关不关心她，愿不愿意为她付出一些在直男看来 ...</span><br>
<span>相亲女经常会犯的错就是她总觉得这不是相亲而是男的在追求自己</span><br>
</p><p><b>毅转身: </b><br>
<span>笑死了，那女的过来了岂不是女的就是舔狗，你们两个都不要当好了……第一次见面为了方便自己约自己家楼下</span><br>
</p><p><b>猫咪澎澎: </b><br>
<span>v22325 发表于 2019-12-23 11:42</span><br>
<span> 问题这不是谈恋爱也不是男追女 是相亲啊 都还没互相看上眼就要关心了？ ...</span><br>
<span>所以我说了这是一般钢铁直男都会犯的错。有的人就是喜欢在直男看起来是“毫无意义”的事上下成本，所以也不要怨旱的旱死涝的涝死。</span><br>
</p><p><b>cooljoe: </b><br>
<span>让她剩！让她剩！！</span><br>
<span>等她人老珠黄，看她还拽</span><br>
</p><p><b>剑鹰: </b><br>
<span>不说RPG，这楼主做的没啥问题啊</span><br>
<span>我跟我老婆原来约饭的时候，在我这边的话，都是她自己开车过来啊</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>毅转身 发表于 2019-12-23 11:43</span><br>
<span>笑死了，那女的过来了岂不是女的就是舔狗，你们两个都不要当好了……第一次见面为了方便自己约自己家楼下</span><br>
<span>是女方把地点换的男方家附近</span><br>
</p><p><b>跳刀颜粉: </b><br>
<span>看到阴阳人论坛这ac娘的表情包就想吐，我就不该点进来</span><br>
</p><p><b>南条晃司: </b><br>
<span>这是钓鱼看看对方到底对这个相亲有多大兴趣吧，虽然有种无论怎么都会被拒绝的感觉，找个理由拒绝人比较好跟家里交代……</span><br>
</p><p><b>-W-: </b><br>
<span>女:你进来自己动吧;</span><br>
<span>男:别，还是你上来吧~</span><br>
</p><p><b>帕林马哲理: </b><br>
<span>相亲接个人算是基本礼仪了，不太懂好像自尊那么高有啥好处一样</span><br>
<span>我当年是不会在火锅店，自助餐厅这类地方相亲，根本不是好好谈的态度。最多的是小咖啡馆，西餐厅或者茶馆包厢。</span><br>
</p><p><b>明空: </b><br>
<span> 本帖最后由 明空 于 2019-12-23 11:56 编辑 </span><br>
<span>“而且深受泥潭绝逼不当舔狗的原则，接是不会接的”</span><br>
<span>刷论坛害死人</span><br>
</p><p><b>今天不守尸: </b><br>
<span>真有人会对绿帽论坛的RPG较真吗233</span><br>
</p><p><b>toroes: </b><br>
<span>这个。。其实发帖人说：这个火锅店在我家附近诶，（要是我先过去你家可能会塞车）要不你自己过来，吃完饭我再送你回去？</span><br>
<span>这样会不会更好？</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-12-23 11:41</span><br>
<span>你得看前因后果啊，特地把地点换到对方家附近还故意问对方来不来接，这不是试探对方舔不舔还能是什么。这 ...</span><br>
<span>这个方面是女方拧巴了</span><br>
<span>但楼主应该主动提出去接的，跟男女无关跟相亲也无关，两个人吃饭么谁先提出谁买单和负责接送是起码的，提出接送后另一方表示没必要就是另一回事</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>傅潇逍: </b><br>
<span>这个表叔是爹的表兄弟还是娘家那边的啊</span><br>
</p><p><b>猫咪澎澎: </b><br>
<span>傅潇逍 发表于 2019-12-23 11:55</span><br>
<span>这个表叔是爹的表兄弟还是娘家那边的啊</span><br>
<span>爹吧，娘家那边一般不是叫舅</span><br>
</p><p><b>yewenchi: </b><br>
<span>帕林马哲理 发表于 2019-12-23 11:52</span><br>
<span>相亲接个人算是基本礼仪了，不太懂好像自尊那么高有啥好处一样</span><br>
<span>我当年是不会在火锅店，自助餐厅这类 ...</span><br>
<span>第一次见面就接人是基本礼仪吗</span><br>
<span>且不说女生暴露自己的住处安不安全。还没见面呢就直接上别人车，这样真的好吗，嫌自己命太长？</span><br>
</p><p><b>tianyagk: </b><br>
<span>我觉得楼上那个</span><br>
<span>“相亲女生总是有男士在追求她的错觉”比较准确了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>toroes 发表于 2019-12-23 11:54</span><br>
<span>这个。。其实发帖人说：这个火锅店在我家附近诶，（要是我先过去你家可能会塞车）要不你自己过来，吃完饭我 ...</span><br>
<span>“我几点过来接你？你给我发个定位”</span><br>
<span>“好的”或者“我有车我自己过去”</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>sirlion: </b><br>
<span>tianyagk 发表于 2019-12-23 07:59</span><br>
<span>我觉得楼上那个</span><br>
<span>“相亲女生总是有男士在追求她的错觉”比较准确了</span><br>
<span>问题是相亲的目的是啥，真的是请客吃饭么，不也是为了戳b一辈子</span><br>
</p><p><b>猫咪澎澎: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2019-12-23 11:43</span><br>
<span>相亲女经常会犯的错就是她总觉得这不是相亲而是男的在追求自己</span><br>
<span>我觉得纳闷的是，如果真的对对方有好感，作为男性优先表现出一些关心和体贴有什么问题吗？还是非要什么事都量化为成本来计较双方谁更吃亏？</span><br>
</p><p><b>Лилия: </b><br>
<span>我想了想，如果是我的话出于礼貌我会主动提去接她。但是要是因为我不接她就耍脾气我会直接让她爬</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Cing: </b><br>
<span>还好俺没车，根本聊不到这一步</span><br>
</p><p><b>洛西TURE: </b><br>
<span>原楼主感觉没啥毛病</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>猫咪澎澎 发表于 2019-12-23 12:00</span><br>
<span>我觉得纳闷的是，如果真的对对方有好感，作为男性优先表现出一些关心和体贴有什么问题吗？还是非要什么事 ...</span><br>
<span>因为见面前，谁都不知道到底是不是对你有好感啊，2333</span><br>
</p><p><b>帕林马哲理: </b><br>
<span>yewenchi 发表于 2019-12-23 04:58</span><br>
<span>第一次见面就接人是基本礼仪吗</span><br>
<span>且不说女生暴露自己的住处安不安全。还没见面呢就直接上别人车，这样真的 ...</span><br>
<span>相亲要是连相亲对象人都不信任，那还去干嘛，我也碰到过看照片就直接拒绝的，这不是对双方都好？</span><br>
</p><p><b>朱自清: </b><br>
<span>跳刀颜粉 发表于 2019-12-23 11:46</span><br>
<span>看到阴阳人论坛这ac娘的表情包就想吐，我就不该点进来</span><br>
<span>我草，这个论坛也有小刀吗</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>这个帖子的回复让我对某些人嘴里喊的“男女平等”产生了疑问。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1904844[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
