<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>中国古代数学（科学？）水平在明朝发生了崩溃？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>中国古代数学（科学？）水平在明朝发生了崩溃？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:22:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国古代数学（科学？）水平在明朝发生了崩溃？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1902702-1-1.html</link>
      <description>中国古代数学（科学？）水平在明朝发生了崩溃？&#13;
知乎有个关于中国古代数学的回答里有这么几段

————

到了明朝中国的数学却突然出现直线下降。明朝的倒退和隋唐完全不同，几乎是一种雪崩式的垮塌，唐代的李淳风可以为刘徽的做整理和评注，而到了明朝中叶，短短100年的时间，明朝数学家几乎已经看不懂朱世杰秦九韶的宋人数学著作。

————

到了明代，朱元璋制定的户籍制度，将社会不同阶层进行世袭固化，比如数学家天文学家归入阴阳籍，一旦入籍子子孙孙都不能脱籍。这样整个数学共同体就荡然无存，数学家群体变成了近亲繁殖的家族式行业，学者之间交流也不复存在。而此时西欧的的文艺复兴开始，欧洲的数学家在整理古希腊人的基础上对数学进行了突破性的发展。当利玛窦将欧洲的数学和科技带入中国的时候，中国的数学届才想起拣回宋元时期的数学工具与之抗衡，然而此时他们却发现他们连宋元时代的数学文献都看不懂了。清代的杨光先汤若望教案中，杨光先预测天象数次失准，上疏康熙帝要求寻访通晓古代侯气法之人，结果找了两年都没能找到。通常我们认为中国传统文化轻视数学和自然科学的风气，正是滥觞于明代。这一次的衰弱之后中国的数学就再也没有起来。

————

之前也有天文史的答主抱怨过元明之交导致很多东西失传，天文水平倒退，联想到明末的西学东渐。加上科学革命之前，天文学基本就是最科学的了，是不是可以认为明朝的科学水平发生了崩溃？至少是局部崩溃？

完整链接

https://www.zhihu.com/answer/932019364</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>afsd109: </b><br>
<span>本异末同 发表于 2019-12-16 11:50</span><br>
<span>那么按照科学的定义，西方古代有什么样的科学呢？</span><br>
<span>所以我们现在才一般把伽利略称为现代科学之父啊</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2019-12-16 07:28:08</span><br>
<span>明粉要PK至少也得是伽利略这一辈的还有笛卡尔和韦达，不过这个时候欧洲数学已经领先所有文明了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>纯良集异璧: </b><br>
<span>我觉得上面有些人是不是有点明粉ptsd了。明朝开始科学确实落后了，但是大清也没追回来不是。</span><br>
<span>而且这里明朝pk西方输了，大清pk祖鲁人还输了呢（指战争）</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2019-12-16 07:28</span><br>
<span>明粉嘛，什么奇形怪状的东西都有 但是明粉什么德行和明朝到底出了什么问题又没啥关系。明粉再智障 ...</span><br>
<span>伽利略前面已经有至少两代自然科学家是读大学出来的了</span><br>
<span>明粉在讨论究竟该工匠搞科学还是士大夫在政斗闲暇搞科学，同期欧洲的大学体系都快完成了，这怎么比哦</span><br>
<span>就算把这时候的西欧和大明拉到同一个起点，就算欧洲大学除了神学和修辞什么都不教，光凭大学把有钱有闲的学问人聚在一起这点，最终也肯定要超越明朝的</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-12-16 04:49</span><br>
<span>伽利略前面已经有至少两代自然科学家是读大学出来的了</span><br>
<span>明粉在讨论究竟该工匠搞科学还是士大夫在政斗闲暇 ...</span><br>
<span>但这个不是又明朝的问题，毕竟只有欧洲点出科学技能树可以在大学里面搞各种（思想）实验。和主楼的明朝数学水平崩溃是两码事。你说的是欧洲科学为啥文艺复兴以来吊打全球。中国自己有私立书院和官办的官学，而且儒家从“理论”到“实验”基本都是社会实验，不当个官根本没法实践，无非是研究的儒家乱糟东西放现在没用罢了。中国最有闲功夫做“研究”不就是魏晋风流嘛，各种主官不好好做事，日常聚会胡扯蛋路线不正确，再有功夫做研究也是无用功</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1902702[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>中国古代数学（科学？）水平在明朝发生了崩溃？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1902702-1-1.html</link>
      <description>中国古代数学（科学？）水平在明朝发生了崩溃？&#13;
知乎有个关于中国古代数学的回答里有这么几段

————

到了明朝中国的数学却突然出现直线下降。明朝的倒退和隋唐完全不同，几乎是一种雪崩式的垮塌，唐代的李淳风可以为刘徽的做整理和评注，而到了明朝中叶，短短100年的时间，明朝数学家几乎已经看不懂朱世杰秦九韶的宋人数学著作。

————

到了明代，朱元璋制定的户籍制度，将社会不同阶层进行世袭固化，比如数学家天文学家归入阴阳籍，一旦入籍子子孙孙都不能脱籍。这样整个数学共同体就荡然无存，数学家群体变成了近亲繁殖的家族式行业，学者之间交流也不复存在。而此时西欧的的文艺复兴开始，欧洲的数学家在整理古希腊人的基础上对数学进行了突破性的发展。当利玛窦将欧洲的数学和科技带入中国的时候，中国的数学届才想起拣回宋元时期的数学工具与之抗衡，然而此时他们却发现他们连宋元时代的数学文献都看不懂了。清代的杨光先汤若望教案中，杨光先预测天象数次失准，上疏康熙帝要求寻访通晓古代侯气法之人，结果找了两年都没能找到。通常我们认为中国传统文化轻视数学和自然科学的风气，正是滥觞于明代。这一次的衰弱之后中国的数学就再也没有起来。

————

之前也有天文史的答主抱怨过元明之交导致很多东西失传，天文水平倒退，联想到明末的西学东渐。加上科学革命之前，天文学基本就是最科学的了，是不是可以认为明朝的科学水平发生了崩溃？至少是局部崩溃？

完整链接

https://www.zhihu.com/answer/932019364</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>iantsai: </b><br>
<span>9090asd 发表于 2019-12-15 22:01</span><br>
<span>早期数学家的主要源头跟匠户关系不大，你要说商人还靠谱点</span><br>
<span>不，数学家出自哪里是另一件事，关键是这种户籍制度固化了社会阶层，而且刚好科学家被划在一个地位较低、缺乏上升途径、受歧视的阶层上，这确实是大问题。</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span> 本帖最后由 巴特爱素子 于 2019-12-15 22:19 编辑 </span><br>
<span>iantsai 发表于 2019-12-15 21:50</span><br>
<span>还是有影响的。</span><br>
<span>你举的军护子弟设法脱籍成为民户的例子，是因为转为民户有机会参加科举，获得上升渠道。 ...</span><br>
<span>他不是转的，他直接就是以军户子弟的身份参加科举，合法的。农户转匠户不需要转，因为你想干手工业直接去顶匠户的班就行，明朝匠户制度没维持多久就因为匠户不愿意上班人都招不满，后来改成了代役银，匠户交钱雇人或者找人来顶班政府就不管你。到明中期已经完全实现了匠户代役银制度，匠户只管交钱不需要来上班，政府另行雇人。</span><br>
</p><p><b>iantsai: </b><br>
<span>9090asd 发表于 2019-12-15 21:57</span><br>
<span>不说别的，就是珠算完全取代筹算这点，那就是计算技术上的巨大进步了，你管这个叫明代数学崩溃？珠算只是一种实用技能，在数学理论上并没什么地位。</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>宋版书也比明版精美。</span><br>
</p><p><b>iantsai: </b><br>
<span>巴特爱素子 发表于 2019-12-15 22:18</span><br>
<span>他不是转的，他直接就是以军户子弟的身份参加科举，合法的。农户转匠户不需要转，因为你想干手工业直接去 ...</span><br>
<span>说受歧视并没错啊。</span><br>
<span>明初﹐军队由“从征”﹑“归附”﹑“谪发”﹑“垛集”四部分构成。洪武二十一年(1388)﹐在元代旧籍册的基础上﹐由兵部改置军籍勘合﹐详细开列军户从军来历﹑调补卫所年月﹑在营丁口之数﹐从而建立起新的﹑较为完备的军户制度。非经皇帝特许或官至兵部尚书﹐任何人都不得自行改籍。军户的军差包括﹕ 户出一丁赴卫当兵﹐是为旗军。旗军或操守﹐或屯种﹔ 户出一余丁随正军到营﹐佐助正军﹐供给军装﹔ 军户户下须以一丁供给在营正军﹔ 户下若无丁壮﹐须佥幼儿为“幼丁”﹐以备成丁后勾补当差。为使军户能自备服装盘费﹐明政府规定﹕军户耕种的田地(军田)在三顷以内者可免杂役﹔三顷以上者须与民户一起承担杂役﹔随营余丁和户下供应余丁亦可免当差﹔正役仍要承担。但这些制度在实际执行中并未贯彻﹐军户的杂役负担没有减轻。同时﹐在社会地位上﹐军户亦低于一般民户。民户若与军户通婚势必连累自己的子女﹔军户丁男仅许一人为生员﹐民户则无限制﹔正军户五丁以上方许充吏﹐民户二丁以上即可充吏﹔民户有罪﹐往往以充军处罚﹐军户不许将子侄过房与人﹐脱免军籍。</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>iantsai 发表于 2019-12-15 22:17</span><br>
<span>不，数学家出自哪里是另一件事，关键是这种户籍制度固化了社会阶层，而且刚好科学家被划在一个地位较低、 ...</span><br>
<span>匠户是手工艺人不是科学家，而且到明中期匠户制度已经名存实亡，这个俞龙戚虎等的雇佣兵制在明中后期发展起来一个原理，匠户可以自由择业</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span>iantsai 发表于 2019-12-15 22:17</span><br>
<span>不，数学家出自哪里是另一件事，关键是这种户籍制度固化了社会阶层，而且刚好科学家被划在一个地位较低、 ...</span><br>
<span>匠户跟科学家完全两码事</span><br>
<span>中国古代搞类似于今天科学得那群人，统统都是士人阶级，匠户普遍连字都不识.. 还科学... 不要说中国，鬼佬哪里也差不多啊。</span><br>
<span>没钱没时间，苦哈哈自食其力的劳动人民，研究个毛科学。</span><br>
<span>你要说古代士人被八股吸干了精力，研究科学的少.. 八股经义也不是明朝发明的，那玩意是北宋熙丰变法的产物，唐代科举的明算科，五代时就被废得差不多了</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>iantsai 发表于 2019-12-15 22:21</span><br>
<span>说受歧视并没错啊。</span><br>
<span>明初﹐军队由“从征”﹑“归附”﹑“谪发”﹑“垛集”四部分构成。洪武二十一年(138 ...</span><br>
<span>说白了只是被固定了职业而已不算歧视，哪里能跟民户比。大军出征在地方上说不定还能劫掠一通，民户不起义那就只有被剥削的份，从收入上来说也是军户比佃户好得多，不算奴隶工的话佃户就是明朝平民收入的底层</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span>iantsai 发表于 2019-12-15 22:18</span><br>
<span>珠算只是一种实用技能，在数学理论上并没什么地位。</span><br>
<span>算法理论不是数学分支啊？宋代就出现了算盘，但是完整的算盘算法，那些商人们一直发展研究实践到明朝才得以完备，以至于完全取代了古代算筹，是不是进步？</span><br>
<span>还只是实用技能，给你个算盘，让你凭空想出个算法计算加减乘除开方得算法试试看？</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>9090asd 发表于 2019-12-15 22:30</span><br>
<span>算法理论不是数学分支啊？宋代就出现了算盘，但是完整的算盘算法，那些商人们一直发展研究实践到明朝才得 ...</span><br>
<span>他的意思是没法像代数学和几何学那样有所开拓吧</span><br>
</p><p><b>iantsai: </b><br>
<span>巴特爱素子 发表于 2019-12-15 22:22</span><br>
<span>匠户是手工艺人不是科学家，而且到明中期匠户制度已经名存实亡，这个俞龙戚虎等的雇佣兵制在明中后期发展 ...</span><br>
<span>明代的户籍制度你可以说它到后来名存实亡，但那只是被设法回避。作为匠户社会地位低的事实还是没变的。如果生活在那个时代，能变成民户谁不想变？</span><br>
<span>科学家虽然不等同于工匠，但是大量的需要掌握一定数学知识的工匠，是产生科学家包括数学家的摇篮。任何科学理论发展进步，都有现实的技术需求作为推动力，而罕有靠纯粹的爱好者来维持、传承还能不断进步的学科。</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span>抨击元明匠户之前，先了解一下宋代的诸州作院是个什么德行可以吗？宋代的匠人，最普遍的情形是直接拘役市人农民，进行半强制劳动生产的好伐，比名义上的职业匠户还要瞎搞的制度了，宋代的连特呈皇帝的弓，都找不出三副合格产品这样的质量管控水平，武器装备被周围一圈吊打的技术... </span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span>巴特爱素子 发表于 2019-12-15 22:31</span><br>
<span>他的意思是没法像代数学和几何学那样有所开拓吧</span><br>
<span>几何原本那样的几何，中国就没有出现过，根本不是一条路线的产物</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span> 本帖最后由 9090asd 于 2019-12-15 22:39 编辑 </span><br>
<span>臣尝观于诸州将作院，至有兵匠乏缺而拘市人以备役，所作之器，但形质既具，则精窳之实一切无所问。武库吏亦惟计多寡之数以藏，而未有责其实用者，故所积虽多，大抵敝恶不可复举。</span><br>
<span>元明匠户制度没有腐败掉之前，不比这种连职业化都做不到的拉壮丁模式要强的多？</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span> 本帖最后由 巴特爱素子 于 2019-12-15 22:46 编辑 </span><br>
<span>iantsai 发表于 2019-12-15 22:33</span><br>
<span>明代的户籍制度你可以说它到后来名存实亡，但那只是被设法回避。作为匠户社会地位低的事实还是没变的。如 ...</span><br>
<span>……是不用变啊。有一些重体力劳动比如矿业的那是当然要脱离的，但是一般的手工业比如纺织、木工，那些仅仅是因为在外劳作收入比在政府高他们就不去上班。实际上匠户相当于国企职工，并且每年只需工作80天，其他时间都可以自谋生路，跟农民一年到头劳作比轻松很多了，还不用看天吃饭。就因为在外面自己揽活收入高他们就不乐意回国企上班，找人给自己代班。歧视也是官员歧视匠户，农民哪有资格歧视他们的，结果不还是一样的百姓么。</span><br>
<span>明朝对匠户待遇已经不错了，出过木匠尚书、木匠侍郎，你比较一下唐宋元清，或者比较一下欧洲。我记得好像是牛津技术史里说的，文艺复兴时期的科学研究没有指导过当时的工艺技术</span><br>
</p><p><b>iantsai: </b><br>
<span>9090asd 发表于 2019-12-15 22:30</span><br>
<span>算法理论不是数学分支啊？宋代就出现了算盘，但是完整的算盘算法，那些商人们一直发展研究实践到明朝才得 ...</span><br>
<span>算盘的应用不算什么复杂的算法理论。它只是用珠、档来标记过程数值，用易记的口诀来协助计算过程的进位、借位、累计求和之类操作，省去对实际算法的理解。</span><br>
<span>以前有些学过珠算但没学过正规数学的人，你让他用纸笔做乘法、除法，他不一定会做，但是给他一个算盘，劈哩啪啦就算出来了。</span><br>
<span>珠算在中国一直作为工具存在，但在现代之前，把它作为一种自动机来研究的，基本没有，也没提出过什么样的算法理论。</span><br>
<span>这跟八卦图和二进制的关系差不多，前者是一种文化上的东西，后者是一门数学知识。</span><br>
</p><p><b>iantsai: </b><br>
<span>巴特爱素子 发表于 2019-12-15 22:41</span><br>
<span>……是不用变啊。有一些重体力劳动比如矿业的那是当然要脱离的，但是一般的手工业比如纺织、木工，那些仅仅是因为在外劳作收入比在政府高他们就不去上班。实际上匠户相当于国企职工，并且每年只需工作80天，其他时间都可以自谋生路，跟农民一年到头劳作比轻松很多了，还不用看天吃饭。就因为在外面自己揽活收入高他们就不乐意回国企上班，找人给自己代班。歧视也是官员歧视匠户，农民哪有资格歧视他们的，结果不还是一样的百姓么。</span><br>
<span>明朝对匠户待遇已经不错了，出过木匠尚书、木匠侍郎，你比较一下唐宋元清，或者比较一下欧洲。我记得好像是牛津技术史里说的，文艺复兴时期的科学研究没有指导过当时的工艺技术</span><br>
<span>请问这80天班上完，就一年吃喝不愁吗？不是的话，只能算是“每年强制无偿或者低薪服官府劳役80天”吧，怎么能说成“每年只需工作80天”？</span><br>
<span>木匠皇帝都有，能说明木匠地位高嘛？https://static.saraba1st.com/image/smiley/face2017/004.gif</span><br>
<span>军户、匠户、乐户之类地位低还用争论吗？真要没差别、待遇不错，为什么那么多人都设法转为民户，到明代中期后几乎军户几乎逃亡殆尽，卫所制度崩溃？</span><br>
</p><p><b>本异末同: </b><br>
<span>widder 发表于 2019-12-15 21:07</span><br>
<span>我很赞同一种说法，中国古代只有技术，没有科学</span><br>
<span>博物学算不算？</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>iantsai 发表于 2019-12-15 22:54</span><br>
<span>请问这80天班上完，就一年吃喝不愁吗？不是的话，只能算是“每年强制无偿或者低薪服官府劳役80天”吧，怎 ...</span><br>
<span>我说一年只需要工作80天是跟农民比，你看上面，而且农民另有徭役，匠户在国企工作就是他们的徭役，实际上除了矿工之类，匠户的工作环境和工作时间是比农民少的。</span><br>
<span>木匠皇帝是爱好，木匠尚书不是，他是从本职工作升上去的，相当于工厂工人直接升工业部部长，在欧洲基本不会发生。</span><br>
<span>军户匠户地位低是跟官员比的，农户哪有歧视过他们？所有的说x户地位低下的说法都是从官员的角度说的。乐户地位低是因为伶人、妓女本来在社会中地位就低，况且官乐户和私乐户还不一样待遇。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-12-15 23:27 编辑 </span><br>
<span>我怎么感觉各位对现代科学的诞生这么笃信天朝就能成呢？西欧也是因为和中东的交流优势，交流是知识进步的最大推动力，天朝春秋战国时候也很厉害不是，统一之后可以说集大成，但没有新养料也不行啊，也没见上古这里诞生过类似希腊那样的抽象逻辑体系文化。</span><br>
<span>西欧又不是原创者，希腊死掉了，罗马到伊斯兰的传承与发展延绵不绝，保留下来才能在大航海的历史机遇下诞生现代科学，人类历史的独一份，怎么到这里就这么笃信自己独一无二呢？如果真要较真，也是应该看看希腊体系进入天朝后的那段时期，这不就和宋明无关么，明末毕竟传入时期，锅的大头还是在清。说实话现在我也没有感觉到本土文化培养出特色的数学文化，小时候学奥数没跟上直接就扣上天赋不行的帽子。数学就不能成为一个人的爱好，还必须是一个讲天赋的死物件？教学教的也不叫数学，不如说算数。当年做江苏的高考数学，面对渗透出数学思维直接脑子卡壳，怀疑自己学没学过数学，现在想来真是爆炸，这就是TM的问题！</span><br>
</p><p><b>iantsai: </b><br>
<span>巴特爱素子 发表于 2019-12-15 23:06</span><br>
<span>军户匠户地位低是跟官员比的，农户哪有歧视过他们？确实比民户地位低啊，见55楼的红字部分。</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>争这些没啥意思。明朝数学发展了，也还是被欧洲同期吊打水平。根基都没有，能发展到哪去。</span><br>
</p><p><b>vb234: </b><br>
<span>iantsai 发表于 2019-12-15 22:33</span><br>
<span>明代的户籍制度你可以说它到后来名存实亡，但那只是被设法回避。作为匠户社会地位低的事实还是没变的。如 ...</span><br>
<span>西方数学的发展是完全脱离了工匠和海员这一群体的，所谓天文研究使用数学工具也仅仅是使用而已，从来没有带来真正意义上的反哺，基本上每一次有价值的进步都是士绅阶层中有闲有能的人士做出的成果，其中重要领域的开辟和问题的提出更是大多都为完全脱离了实际应用的需求驱动的，唯一有反哺数学之力的学科大概仅有现代玄而又玄的弦论了，但实际上杨老也说这东西也更像数学研究而不是物理。着眼于工匠是不合理的，倒不如讨论一下各朝各代一些闲官和乡绅为何没有去研究数学</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>现在来看古代科技发展完全靠运气，唯一快速提高的办法就是交流。</span><br>
</p><p><b>dccayym: </b><br>
<span>现在的古代经济学估算结果是欧洲在朱棣时期经济水平开始反超中国，和之前的研究结论相比要提前很多……</span><br>
<span>我寻思明清啥个样大伙儿心里多少有点数……</span><br>
</p><p><b>iantsai: </b><br>
<span>vb234 发表于 2019-12-16 00:08</span><br>
<span>西方数学的发展是完全脱离了工匠和海员这一群体的，所谓天文研究使用数学工具也仅仅是使用而已，从来没有 ...</span><br>
<span>完全脱离怎么可能？欧洲历史上的数学虽然不见得每一次数进步都带来直接经济利益，但数学直接支持了物理学、化学、工程学等学科的发展，而后者用于生产和军事的情况可以说是屡见不鲜。</span><br>
</p><p><b>纯良集异璧: </b><br>
<span>其实就是地理位置不行。华夏文明什么情况大家又不是不知道，除了汉族核心区，周边一圈蛮夷，在科技文化上基本没有交流促进作用，而且无穷无尽的边防压力，你要交流还得绕一大圈跑去印度，汉唐费了老大的劲设立西域都护，维持贸易文明交流的平台，但是在古代的条件下始终无法成为常态，国势一衰就断了。</span><br>
<span>另外，从分封变为大一统帝国后，维持秩序的难度也大了很多。社会资源，尤其是智力资源主要的任务是对内维持统治秩序，对外是抵御。这种情况下，发展科技的收益是不高的，因为智力资源在这方面的投入无助于前面的两个目的，或者说甚至是反作用。</span><br>
</p><p><b>lissombreeze: </b><br>
<span>还是那句，古代有ET，没有SM。根本没有公理化系统，那些根本不算M，</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>痛苦奇迹 发表于 2019-12-14 12:46:38</span><br>
<span>明朝吧有解释，是满清篡改了资料抹黑大明，数学的研究大明也是领先世界的。 ...。。。。。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>痛苦奇迹: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-12-16 01:50</span><br>
<span>。。。。。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>自己看吧 王文素 算学宝鉴 不过最后得出的结论是都怪那颗苹果树没砸死牛顿</span><br>
<span>http://tieba.baidu.com/p/5366578479?share=9105&fr=share&unique=737AC4518D34234C501D41331ADC8611&st=1576434065&client_type=1&client_version=10.3.31&sfc=copy</span><br>
</p><p><b>泪指环: </b><br>
<span>相比元朝 确实大幅度倒退</span><br>
</p><p><b>泪指环: </b><br>
<span>E代贱人 发表于 2019-12-14 12:29</span><br>
<span>蒙古人杀人杀太多了吧</span><br>
<span>恰恰相反。 没有蒙元和阿拉伯以及其他西方国家的接触传播，数学更惨。</span><br>
<span>明朝对比元朝数学都是退步，这锅没必要甩给蒙元</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>iantsai 发表于 2019-12-15 09:33</span><br>
<span>明代的户籍制度你可以说它到后来名存实亡，但那只是被设法回避。作为匠户社会地位低的事实还是没变的。如 ...</span><br>
<span>从牛顿数到爱因斯坦有几个手工艺者出身的数学家。牛顿那批人八成是受过基督教经院哲学训练的，神学家是科学家摇篮还差不多有志城市青年都比手工业者（工匠）产生的科学家多。至于需求推动理论，那也是有钱的大工厂主赞助。不是工人们“俺觉得可以”就发现科学理论了</span><br>
</p><p><b>痛苦奇迹: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2019-12-16 03:48</span><br>
<span>从牛顿数到爱因斯坦有几个手工艺者出身的数学家。牛顿那批人八成是受过基督教经院哲学训练的，神学家是科 ...</span><br>
<span>可是我看支持明朝科学技术发达的明粉的态度都是欧洲走了狗屎运，牛顿没被砸死运气好。</span><br>
</p><p><b>zhangyin: </b><br>
<span>为了洗大萌连脸都不要，洗一洗明朝的贱籍和后期射杀边军试试[嫌弃]😁</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>看一堆甩给元朝的回帖真是笑死我了想象力还都挺丰富</span><br>
</p><p><b>iantsai: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2019-12-16 03:48</span><br>
<span>从牛顿数到爱因斯坦有几个手工艺者出身的数学家。牛顿那批人八成是受过基督教经院哲学训练的，神学家是科 ...</span><br>
<span>我又没说必须匠户出身才会研究数学。当时欧洲的数学、物理学、天文学、化学之类，用于弹道计算，航海导航、冶金之类用途的需求非常明确。如果不是有实际用途，可能带来利益，哪有那么多人主动去研究这种枯燥的东西？不说个人有没有兴趣，做研究也有人出钱资助的。</span><br>
</p><p><b>highd: </b><br>
<span>纯良集异璧 发表于 2019-12-14 12:29</span><br>
<span>宋元鼎革让很多历史累积发展而来的精细化管理技术消失了</span><br>
<span>你说的是保甲法吗？</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>iantsai 发表于 2019-12-15 18:00</span><br>
<span>我又没说必须匠户出身才会研究数学。当时欧洲的数学、物理学、天文学、化学之类，用于弹道计算，航海导航 ...</span><br>
<span>这些需求都是资本家/国王/etc推动的，不是底层人民推动的。中国没有这个需求又不是因为明朝搞了XX制度所以 没有需求，中国历史上啥制度都没有主流的跨海探索需求。相反，正因为（在朱元璋看来）没有这种需求，才又的明朝的XX制度，你的讲法属于倒因为果。</span><br>
</p><p><b>来兹05: </b><br>
<span>虽然个体不能体现时代，但我记得明朝有个王爷就喜欢研究数学，开根号什么的。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span> 本帖最后由 wszweill 于 2019-12-15 18:31 编辑 </span><br>
<span>痛苦奇迹 发表于 2019-12-15 15:04</span><br>
<span>可是我看支持明朝科学技术发达的明粉的态度都是欧洲走了狗屎运，牛顿没被砸死运气好。 ...</span><br>
<span>明粉嘛，什么奇形怪状的东西都有 但是明粉什么德行和明朝到底出了什么问题又没啥关系。明粉再智障，手工艺者也不可能是科学家摇篮呀（我回的那层）。事实上明朝不管自己发明能力咋样，士大夫阶层学习西方知识还是很积极的，开明士大夫参与翻译西方著作很正常，甚至历法这种和天命有关的东西一样拉西方人来修 顺带一说，牛顿1岁的时候，满清都入关了明粉要PK至少也得是伽利略这一辈的</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span> 本帖最后由 mintpie 于 2019-12-16 07:32 编辑 </span><br>
<span>iantsai 发表于 2019-12-16 07:00</span><br>
<span>我又没说必须匠户出身才会研究数学。当时欧洲的数学、物理学、天文学、化学之类，用于弹道计算，航海导航 ...</span><br>
<span>从古希腊开始，数学研究就已经不是以解决现实问题为目的。古希腊的数学家更接近哲学家，他们研究数学更多的是纯粹的好奇心和求知欲。确实，从根本上讲航海的发达是造就古希腊文明成就的基本条件。但古希腊数学的推动力并不是航海技术的需求，而是航海贸易带来的财富使得一帮贵族青年可以不为生计所烦恼专心研究学问。</span><br>
<span>现在也是一样，为什么中国工科这么强，但是基础学科（纯数学、理论物理）还是远落后于欧洲？因为中国人还不够富，就这么简单。</span><br>
<span>从毕达哥拉斯到牛顿，他们深深为数学之美而陶醉，他们一点也不认为研究是“枯燥的”。中国对科研根深蒂固的实用主义态度从古代到现代一直限制着科学的发展。</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span> 本帖最后由 巴特爱素子 于 2019-12-16 07:46 编辑 </span><br>
<span>iantsai 发表于 2019-12-15 23:41</span><br>
<span>确实比民户地位低啊，见55楼的红字部分。</span><br>
<span>皂隶还固定身份，不吊打农民？那里有歧视的成分？直说了你哪有农民歧视匠户的记录？</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span> 本帖最后由 巴特爱素子 于 2019-12-16 08:05 编辑 </span><br>
<span>zhangyin 发表于 2019-12-16 04:46</span><br>
<span>为了洗大萌连脸都不要，洗一洗明朝的贱籍和后期射杀边军试试[嫌弃]😁</span><br>
<span>所谓明代贱籍说跟明粉的东林灭明阉党伟大一样是洗脑网络烂梗而已。兵过如梳的时候哪个农民骂了兵是贱籍？哪个农民又歧视了匠户？</span><br>
<span>得了避免跟在龙空一样浪费口水还是贴吧，之后再不多嘴</span><br>
<span>(一)明代户籍的分类与性质</span><br>
<span>    关于明代的户籍，《明史》有如下概述：“凡户三等：曰民，曰军，曰匠。民有儒，有医，有阴阳。军有校尉，有力士，弓、铺兵。匠有厨役、裁缝、马船之类。濒海有盐灶。寺有僧，观有道士。毕以其业著籍。”1878这段话不够清晰准确，但有一点是明确的：明代役籍有层次上的区别，民、军、匠以及盐灶属于基础性的役籍，其下都包括若干次一层的役别。现代学者论述明代户役制，大多援据《明史》的说法，朱保烱、谢沛霖的户籍分类表，则是将这一说法具体化、明细化。而王毓铨概述明代役户时，则是平行地罗列了80多种役户，并未进行层次区分。钱茂伟将这两种看法概括为“层次分类说”和“平行分类说”，认为后者“更符合明代户籍种类体系”，因为从进士户籍来源看，“儒籍、生员籍、阴阳籍和民籍是平行关系；同样，弓兵、铺兵与军籍也是平行关系，厨籍、马船夫籍也与匠籍平行的”168-170。</span><br>
<span>    明代法令条例中，并未对各种户籍进行说明和归类，因此地方志对各种户籍往往并列杂陈，而登科录中的户籍也是五花八门。但仔细观察这些户籍，可以看出它们并非处在同一层级，确如《明史》所示，可以进行层级的区分。只是由于明代户籍过于庞杂，各种户籍的确定原则差别很大，必须首先弄清各种户籍的性质，才可以恰当地判断其层级。笔者认为，可以将明代户籍区分为基本户籍和次生户籍两大类，有的大类之下可以分出若干小的户别。基本户籍的特点是，它们彼此之间不能兼容并存，但可在其上叠加次生户籍；次生户籍的特点是，它们都是因适应某种需要(承担徭役或确定身份)而在基本户籍的基础上编定的，因此可与基本户籍兼容并存，而且一种次生户籍之中可以包含数种基本户籍。</span><br>
<span>  基本户籍可以分为良、贱两类。属于良民的基本户籍，包括民、军、匠、灶四种，正如《后湖志》所说：“人有千门万户，总出于军、民、匠、灶之一籍。惟据旧籍以查驳，庶欺隐者、改窜者始不能逃。”(36)这四种役户已为学者熟知，无需赘论。</span><br>
<span>  属于贱民的基本户籍，大多分布于特定地域，主要包括以下几种：(1)丐户(堕民)，存在于浙江绍兴、宁波以及南直隶苏州、松江等地。关于浙东堕民的职业，万历《会稽县志》卷3云：“四民中居业不得占，彼所业民亦绝不冒之。”祝枝山《猥谈》“丐户”条谈到，明代早期奉化堕民“官给衣粮”，“妇女稍妆泽，业枕席”，而官府“征其淫贿”。徐渭《徐文长文集》卷18《会稽县志诸论·风俗论》谓“四民中所籍，彼不得籍，彼所籍，民亦绝不入”，清雍正元年(1723)巡视两浙盐课噶尔泰曾上疏要求削除堕民丐籍，可知丐户确实属于一种专门户籍。(2)九姓渔户。贯属浙江严州府建德县，踪迹遍布杭州、绍兴、金华、衢州四府之间，亦编有专门户籍，以船为家，或在江上结网打鱼，或从事沿江客运，多雇觅妇女在船为娼，官府向其征收渔课。(3)疍户。分布于广东、福建、广西滨海沿江地区，或隶河泊所，或隶州县，以艑艇为家，从事捕鱼割蠔、水上运输等业，少数垦种沙田，上岸陆居，官府有时强迫他们采珠。(4)乐户。在京者隶教坊司，在地方者隶州县，尤以山西、陕西等地较多，平日从事娼妓以及其他“贱业”，负责为宫廷、官府、王府提供音乐歌舞等项服务。(37)</span><br>
<span>    上述各种基本户籍，无论良贱多寡，都有专门户籍，而且相互之间不能兼容，一个人户只能属于其中一种，而不能同时属于两种。如不可能既为民户又为军户或匠户，既为民户又为蛋户或乐户，等等。其中的贱民诸籍，不可能见于登科录，因为根本不允许他们参加科举。另外，诸种基本户籍中，民户又是基本之基本，无论是良民中的军、匠、灶，还是各种贱籍，倘若被允许“落籍”或“脱籍”，便成为民户。</span><br>
<span>    基本户籍之外的其他户籍，都是次生户籍，其种类前后有所变化。如明初确定户籍，基本上以元朝旧籍为定，保留了一些元朝时期的户籍类别，但明朝本身并不设立此籍。儒籍就是如此，所以洪武年间，儒籍进士特多，其后日益稀少，就是因为在元朝为儒户者才可继续称儒户，而明朝新兴起的儒士并不能归入儒籍。还有不少户籍是明朝新兴的，如陵户、署户就是如此，元朝皇帝葬处保密，自然不需要相应役户。</span><br>
<span>  次生户籍，按其性质也可以分为两类。一类属于役籍，其情形可分三种：第一种需要某种专门技能，或者带有一定程度的特权性质，所以在继役时有限制条件。如隶属钦天监的阴阳户，“子孙只习学天文历算，不许习他业”，但当天文生有缺，必须通过考校才能收用；隶属太医院的医户，“凡医士，俱以父祖世业代补”，但补用时也要经过考校(38)。隶属锦衣、旗手等卫的校尉、力士，其来源比较复杂，其中一部分从民间佥充，“例不勾丁，如有老疾，听于岁终具告兵部，行该卫勘明，具奏释放”，后来作为一项优待，规定“虽例不勾丁，而子孙愿替补者，亦准查收”(39)。第二种是佥拨一些人户，使其从事某种专业徭役，其种类甚为繁杂，王毓铨找到的80多种役户，绝大多数属于此类(40)。仅在北京就有坛户、庙户、陵户、坟户、园户、果户、海户、养户、栽户、瓜户、冰户、菜户、藕户、酒户、磨户、油户、靛户、乐户、轿户、旛户、米户、窑户、羊户等数十种。第三种属于虚拟户，僧户、道户即属此类，按照规定，庵院寺观已给度牒僧道，如有田粮，也要编入黄册纳粮当差，无田粮者编入带管畸零，因此僧、道户实际上是一种特殊的民户。</span><br>
<span>    另一类并非役籍，王毓铨指出，有些县志将官户、官籍、生员户等“与役户并列，这不妥当”，因为仕籍(官籍)“是居官人本人身分之籍，不是他所从属的役籍”，“户之有生员者，即为生员户，无者即非生员户，这和户役户籍无关”。王氏对“官籍”、“生员户”的具体解释容或可商，但这两种户籍，以及见于地方志或登科录中的儒籍、宗籍、四裔籍等，确实与役籍有所不同，主要是为了确认某种特殊身份。不过，这些特殊身份者大多享有一定数量的徭役优免权，可以视为“免役户”，与徭役也有一定关联，地方志将它们与役户并列，并非毫无道理。有的次生户籍，则确实与徭役毫无关系。比如“商籍”，虽然看起来像是一种役籍，实际不然，这是为便于寓居的盐商子弟参加科举的一种优待，所以徽商在两浙者可以入“商籍”，在两淮者因未出南直隶不得入“商籍”。</span><br>
<span>    上述各种类别的次生户籍，与基本户籍的关系也有两种情况：第一种是派生自基本户籍之一种，如上述佥自民间的力士、校尉，例不勾丁替补，因老疾释放回籍后，如其家无人要求替补，便仍为民户。天启二年进士傅永淳“贯直隶真定府灵寿县効籍”(当为“校籍”之误)，据傅维鳞介绍，傅氏之先为锦衣卫校尉，灵寿一支“事耕读，以武世职，子孙易荡逸，弗屑袭，于是灵寿为民籍”(41)。傅氏参加科举报为“校籍”，而又自称“民籍”，实际并不矛盾，有学者视为“从军籍变为民籍”，认为“明朝后期户籍政策松弛了”168-170，未必妥当。再如北京富户，据进士登科录，正统四年章绘所报为“贯浙江宁波府鄞县民籍，顺天府富户”，嘉靖二十九年刘光远所报为“贯河南开封府杞县民籍，宛平县富户”，有人认为这“是富户籍转变民籍的实例”，实际上并不存在户籍转变问题，因为富户本就是从民户中佥充的，既属民籍也属富户籍。第二种是几种基本户籍的混合。如非徭役性的商籍，凡寓居两淮、两浙的外省盐商，无论民、军、匠、灶，都可入籍参试。又如轮充役性质的弓兵、铺兵等，民户以及州县所辖的军户、匠户等，都要按其人丁事产编充。水马驿夫系按田粮照额均派，除民户外，军、匠户有民田者亦在佥充之列。再如城市的铺户，无论民、军、匠籍，凡从事工商业者都要编审当差，以北京为例，“锦衣卫官校多占籍行户者”(42)。</span><br>
<span>    明代所谓世袭其役、籍不可改，作为基本户籍的军、匠、灶确实如此，故《明史》有“凡军、匠、灶户，役皆永充”之说1906。但次生户籍的情况比较复杂。有的确实需要世袭，如南直隶仪真等地，“有渔户，有船户，俱祖充，隶应天府六合河泊所。岁办采打，赀贡鲜及麻铁翎鳔油料。仍当里甲正差。”(43)但也有的不必世袭，甚至可以自由选择。如“王府老疾厨役名缺，原户丁不愿替役者，务要奉有本管上司明文，方许于相应人户内佥补。”(44)</span><br>
<span>    如果对明代户籍了解得不够清楚，在判断某种户籍的属性时容易出现偏差。如上引《明史》将厨役归入匠籍，实际上光禄寺、太常寺很多厨役都佥自民籍。郡王厨役原来“行有司与护卫人户内中半佥拨”，后令“通查各王府民厨，退回原籍当差，止拨军厨应役”，如无护卫仪卫司、例该佥拨民厨，则于均徭内带征银两，由布政司转给长史司雇人应役。可知厨役的基本户籍，既有民籍也有军籍，并非都是匠籍。再如《明史》将校尉、力士、弓兵归入军籍，正如上面所论，部分校尉、力士的基本户籍是民籍，而弓兵虽有永充者，但多数都是从丁粮相应人户内佥充，属于均徭内的“民役”。现存登科录等资料中的进士户籍，情形十分复杂，其中既有役籍也有非役籍，同种役籍又说法不一(仅以军籍为例，就有军籍、军官籍、总旗籍、旗籍、官籍、卫籍、屯种军籍等说法)。</span><br>
<span>    近些年来，有些学者利用这些资料考察各籍进士的数量和比重，由于进士所报户籍原本就标准不一，加之研究者或是将各个层次的户籍平铺并叙，或虽做层次区分而归类不当，或对某籍的隶属和性质发生误解，从而难以反映实际情况。以颇使学者困惑的官籍为例(45)，其家庭可以分为三种情况：一是属于卫所军官(此类人数最多)。如正统十三年沈琮，贯南京旗手卫官籍，直隶武进县人，祖父为旗手卫百户；成化二年贺钦，贯浙江宁波府定海县人，辽东广宁后屯卫官籍，兄为百户；嘉靖二十九年钱錞，贯湖广显陵卫官籍，曾祖、祖、父未见任职，但据钱錞传记资料，其七世祖以功授荆州左卫百户，后徙承天护显陵，而钱錞家在荆州。二是隶属特殊机构。如正德九年方楷，为钦天监官籍；万历二年郝国章，太医院官籍，山西太原府阳曲县人，曾祖、祖、父皆为太医院官；万历十四年孙承荣，四夷馆官籍，直隶苏州府长洲县人；崇祯元年葛逢夏，顺天府文思院官籍。三是父祖有仕宦经历。如宣德五年王复，贯浙江宁波府慈溪县官籍，父为金溪县知县；正统十年申祐，贯贵州思南府婺川县官籍，父为婺川县五堡三坑巡检司巡检；景泰二年章格，贯直隶苏州府常熟县，父为前监察御史，兄为平湖县学训导；嘉靖十一年张合，贯云南永昌府官籍，应天府江宁县人，其父以南京户部右侍郎致仕。笔者认为，明代并无法定的“官籍”，登科录所见乃是参试者的自我判定，或为世袭武职，或隶特殊机构，或因父祖曾任大小官职，虽皆与“官”有关，其性质差别很大，而且具有同样身份者未必报作官籍。所以，将“官籍”作为户籍或役户之一种加以统计分析，并无学术价值。</span><br>
<span>    (二)明代役籍与职业的关系</span><br>
<span>    吴智和曾专门论述明代的职业户，指出：“明代黄册的编订，主要是依据‘户口以籍为断，籍以职业为断’的原则，将全国各阶层的职业人口，包括直属政府机构的各职业人口，以某‘户’来区分其所从事之职业。”他具体介绍了14种职业户，即民户、佃户、茶户、渔户、马户、矿户、匠户、织户(机户)、船户、商户、营生户、铺户、盐户、军户。从其内容看，吴氏确定“职业户”的标准不一。其中有些是官府确定的役户类别，如匠户：“有民匠、军匠二种，民匠又有轮班与住坐之分。匠籍，世代相袭，不得转业。”军户：“人民之中有供应军差的特定人户，隶军籍者皆属之。”盐户：“凡以煮盐、晒盐为生者，皆属之。盐户对国家皆有制造定额盐斤之义务。”另一些虽然也是役户类别，但吴氏将其包容范围扩展，如茶户：“凡植茶为生的户口皆属之。”渔户：“凡捕鱼、养鱼资生者皆属之。”还有一些完全与役籍无关，如佃户：“无田为人佃作者皆属之。”商户：“凡从事贸迁有无的商贾否认是铺户、贩户、揽户者皆属之。”营生户：“专于贩易佣作者皆属之。”看来吴氏是将役籍与职业混为一谈了。</span><br>
<span>    关于王毓铨对这一问题的看法，钱茂伟提示说：“职业的含义首先是政府规定的各种不同的户役，一种职业往往构成一种专门的徭役，此称为籍。这意味着，明代有多少‘役’，就应有多少‘籍’。”156翻检《明朝的配户当差制》一文，未见专门论述职业与役籍的关系；所谓一个职业就构成一种役种、有多少“役”就有多少“籍”，也未必合乎王氏的本意，因为明代许多役是由人户(除民户外，也包括州县军户、匠户等)轮流承当，无须佥编专门役籍。王氏只是谈到，明朝“以户为编制单位，把人户编成若干不同的役种，为每一种立一役籍(版籍、册籍)，驱使他们去承担他和他朝廷的各类生产、造作、兵防、奔走、祗应差役”。总观王氏的观点，他认为职业与役籍具有一定的关联度，但又并非所有户丁都从事役籍所规定的职业。曹树基基本接受了王氏的看法，认为：“在明代，职业的含义首先是政府规定的各种不同的户役，一种职业往往构成一种专门的徭役，此称为‘籍’；其次，职业与徭役是紧密联系在一起的，因此，从法律上讲，职业具有世袭和不易更改的特点，而在事实上，由于各类徭役的额度具有某种固定的特征，随着时间的推移，大批‘籍’内人口从事与本‘籍’无关的职业。”370-374</span><br>
<span>  事实上，役籍虽然不能说与职业毫无关系，但两者之间确实不存在直接的对应关系，正如栾成显所强调的：“黄册之户籍，既不表示人户的贯址，也不表示人户所从事的职业，乃是指人户著于官府册籍上的应役种类。……就其划分原则来说，与人户所从事的各种职业不无关系，但最终以明王朝的需要为准，是由官府佥定的，实质上为一种配户当差制。”338，463首先，明代佥定役户是为了得到相应的物品或劳役，并非所有从事某种职业者都编入相应役籍。如在产茶地区，有些人户被佥为“茶户”，负责向宫廷提供茶叶，但还有很多以种茶为业者并非“茶户”。随着时间推移，有些“茶户”也不一定世代种茶。易言之，隶“茶户”者不一定种茶，而种茶者不一定隶“茶户”。其次，官府佥点役户时，并不一定考虑其职业。如两京以及各地所佥“铺户”，有些不但不是本行铺商，甚至根本就不从事工商业。福建惠安知县叶春及谈到，“本县虽冲实小，原无铺户……只一人领纲银，共具过客，亦名铺户，实无居货”(47)。张永明谈到南京情况：“行役陪累重难，则以城坊衣食得过之家充应，家无货物之储，官有铺行之役。”(48)</span><br>
</p><p><b>iantsai: </b><br>
<span>巴特爱素子 发表于 2019-12-16 07:38</span><br>
<span>皂隶还固定身份，不吊打农民？那里有歧视的成分？直说了你哪有农民歧视匠户的记录？ ...1、你先查一下我什么时候说过农民“歧视匠户”了？我说的是这套制度对匠户军户有歧视性，见55楼。军户一家只许一个人考秀才，就好比现在，你不是独生子，结果政策规定你家只许有一个人参加高考，这不算歧视什么算歧视？</span><br>
<span>2、虽然我没说过，但古代所谓士农工商、人分三教九流，社会上除了看贫富之外，官吏读书人-》农户-》军户匠户-》乐户之类的歧视链是事实存在的，随便了解一下就可以知道。</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>本异末同 发表于 2019-12-15 22:57</span><br>
<span>博物学算不算？</span><br>
<span>不算，你去了解下科学的定义就知道了。</span><br>
</p><p><b>refo2613: </b><br>
<span>我记得混乱博物馆的评价是</span><br>
<span>西方以欧几里得为代表的数学，长于几何与代数这些</span><br>
<span>而中国古代的数学，长于计算，常常有个计算上的最优解就OK了</span><br>
</p><p><b>本异末同: </b><br>
<span>widder 发表于 2019-12-16 08:55</span><br>
<span>不算，你去了解下科学的定义就知道了。</span><br>
<span>那么按照科学的定义，西方古代有什么样的科学呢？</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>本异末同 发表于 2019-12-16 11:50</span><br>
<span>那么按照科学的定义，西方古代有什么样的科学呢？</span><br>
<span>数学上就是公理体系</span><br>
</p><p><b>本异末同: </b><br>
<span>widder 发表于 2019-12-16 11:59</span><br>
<span>数学上就是公理体系</span><br>
<span>但数学不是科学啊。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1902702[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>中国古代数学（科学？）水平在明朝发生了崩溃？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1902702-1-1.html</link>
      <description>中国古代数学（科学？）水平在明朝发生了崩溃？&#13;
知乎有个关于中国古代数学的回答里有这么几段

————

到了明朝中国的数学却突然出现直线下降。明朝的倒退和隋唐完全不同，几乎是一种雪崩式的垮塌，唐代的李淳风可以为刘徽的做整理和评注，而到了明朝中叶，短短100年的时间，明朝数学家几乎已经看不懂朱世杰秦九韶的宋人数学著作。

————

到了明代，朱元璋制定的户籍制度，将社会不同阶层进行世袭固化，比如数学家天文学家归入阴阳籍，一旦入籍子子孙孙都不能脱籍。这样整个数学共同体就荡然无存，数学家群体变成了近亲繁殖的家族式行业，学者之间交流也不复存在。而此时西欧的的文艺复兴开始，欧洲的数学家在整理古希腊人的基础上对数学进行了突破性的发展。当利玛窦将欧洲的数学和科技带入中国的时候，中国的数学届才想起拣回宋元时期的数学工具与之抗衡，然而此时他们却发现他们连宋元时代的数学文献都看不懂了。清代的杨光先汤若望教案中，杨光先预测天象数次失准，上疏康熙帝要求寻访通晓古代侯气法之人，结果找了两年都没能找到。通常我们认为中国传统文化轻视数学和自然科学的风气，正是滥觞于明代。这一次的衰弱之后中国的数学就再也没有起来。

————

之前也有天文史的答主抱怨过元明之交导致很多东西失传，天文水平倒退，联想到明末的西学东渐。加上科学革命之前，天文学基本就是最科学的了，是不是可以认为明朝的科学水平发生了崩溃？至少是局部崩溃？

完整链接

https://www.zhihu.com/answer/932019364</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>间宮夏生: </b><br>
<span>中国古代数学（科学？）水平在明朝发生了崩溃？</span><br>
<span>知乎有个关于中国古代数学的回答里有这么几段</span><br>
<span>————</span><br>
<span>到了明朝中国的数学却突然出现直线下降。明朝的倒退和隋唐完全不同，几乎是一种雪崩式的垮塌，唐代的李淳风可以为刘徽的做整理和评注，而到了明朝中叶，短短100年的时间，明朝数学家几乎已经看不懂朱世杰秦九韶的宋人数学著作。</span><br>
<span>————</span><br>
<span>到了明代，朱元璋制定的户籍制度，将社会不同阶层进行世袭固化，比如数学家天文学家归入阴阳籍，一旦入籍子子孙孙都不能脱籍。这样整个数学共同体就荡然无存，数学家群体变成了近亲繁殖的家族式行业，学者之间交流也不复存在。而此时西欧的的文艺复兴开始，欧洲的数学家在整理古希腊人的基础上对数学进行了突破性的发展。当利玛窦将欧洲的数学和科技带入中国的时候，中国的数学届才想起拣回宋元时期的数学工具与之抗衡，然而此时他们却发现他们连宋元时代的数学文献都看不懂了。清代的杨光先汤若望教案中，杨光先预测天象数次失准，上疏康熙帝要求寻访通晓古代侯气法之人，结果找了两年都没能找到。通常我们认为中国传统文化轻视数学和自然科学的风气，正是滥觞于明代。这一次的衰弱之后中国的数学就再也没有起来。</span><br>
<span>————</span><br>
<span>之前也有天文史的答主抱怨过元明之交导致很多东西失传，天文水平倒退，联想到明末的西学东渐。加上科学革命之前，天文学基本就是最科学的了，是不是可以认为明朝的科学水平发生了崩溃？至少是局部崩溃？</span><br>
<span>完整链接</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/answer/932019364</span><br>
</p><p><b>忒弥斯: </b><br>
<span>户籍制度元朝就有了</span><br>
</p><p><b>淡蓝色幽灵: </b><br>
<span>原因不知道，但是确实明朝的数学水平是严重下降的。连历法都不准了。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>丝绸之路断了，明末大航海外来交流不就又上去么，说白了和国际交流有关。倒不是说自己变慢，而是有交流会变快，更不要说1500年欧洲的嬗变也是当时世界独一份，人类历史前所未有大交流的新航路开始了。</span><br>
</p><p><b>七里由馬: </b><br>
<span>因为航海需求降低了吧，数学这个很大程度都是为这个服务吧</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>又不能脱籍，知乎也就只会刷这些烂梗，不知道军户子弟张居正么</span><br>
</p><p><b>E代贱人: </b><br>
<span>蒙古人杀人杀太多了吧</span><br>
</p><p><b>纯良集异璧: </b><br>
<span>宋元鼎革让很多历史累积发展而来的精细化管理技术消失了</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>七里由馬 发表于 2019-12-14 12:26</span><br>
<span>因为航海需求降低了吧，数学这个很大程度都是为这个服务吧</span><br>
<span>直接的原因就是知识断代了，很多数学书找不到了，比如祖冲之的算法在宋代就找不到书了。反复的朝代更替对文明最直接的伤害。</span><br>
</p><p><b>afsd109: </b><br>
<span>E代贱人 发表于 2019-12-14 12:29</span><br>
<span>蒙古人杀人杀太多了吧</span><br>
<span>跟蒙古人没关系，元朝反而因为能够直接接触西边的新东西，反而是古代数学的一个小高峰</span><br>
</p><p><b>johan·liebert: </b><br>
<span>海禁的原因</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>不是因为杀的知识分子太多了么？明朝杀官员杀太多。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span> 本帖最后由 月咏Koala 于 2019-12-14 12:43 编辑 </span><br>
<span>这结论就是典型的屁股有问题了。虽然明清的时候数学相比较欧洲是倒退的，但是也不差的，行吗，各有所长。而且明代人不认宋元时候的算法也是正常，因为明代崛起了新的算法，珠算，而在之前是筹算。这两种体系根本不一样，而且珠算普及率更高。</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
<span>数学这东西发展很有偶然性的，中华文明没有发展出那套欧几里得公理系统，数学水平上限就只有那么点了...</span><br>
<span>即使没有断代这回事，等东西文明交流打通必然也是要被西方已经完善的数学体系取代，毕竟古希腊那帮人跟开挂一样</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>淡蓝色幽灵 发表于 2019-12-14 11:54</span><br>
<span>原因不知道，但是确实明朝的数学水平是严重下降的。连历法都不准了。</span><br>
<span>西历也是一泡污，行吗，崇祯年间还有争历法问题，西历还有造假，只不过为了政治而篡改了。</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>中国古代数学一直都不咋样，谈啥对抗</span><br>
</p><p><b>痛苦奇迹: </b><br>
<span>明朝吧有解释，是满清篡改了资料抹黑大明，数学的研究大明也是领先世界的。</span><br>
</p><p><b>ahyyk: </b><br>
<span>反正古代数学除了古希腊那帮，都是弱鸡，无非是谁早两天会喊妈妈而已。所谓领先或者落后，也就这种程度罢了。</span><br>
<span>而近现代数学什么时候发展起来的？大概就是明朝同期吧。</span><br>
<span>一般认为中国古代数学高峰就是元，明是倒退了。不过其实也无所谓的，就算有所发展，发展出来的东西，现在也只能用来增强一下名族自豪感。</span><br>
</p><p><b>费老师: </b><br>
<span>本来就不行，说的好像行过一样的</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span> 本帖最后由 cmsufo 于 2019-12-14 13:43 编辑 </span><br>
<span>传承很可能断自元代，而非明。李璮之乱导致汉蒙疏隔，色目人用事。汉人回回交流又很少，整体而言巅峰一代离去后就在走下坡路了</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>就好像把先秦文化毁得最厉害的不是祖龙而是秦末大乱，一说法是元末大乱才是唐宋成果断档的主要原因</span><br>
<span>只是这个在当代一直很不政确，因为人总是爱诉诸情感的</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>大送的历法不也是笑话么，元旦日期南北两朝不一致，结果是契丹蛮子算对了，大送算错了。还好苏颂忽悠圆场</span><br>
</p><p><b>赛肯特布拉泽: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-12-14 13:41:23</span><br>
<span>传承很可能断自元代，而非明。李璮之乱导致汉蒙疏隔，色目人用事。汉人回回交流又很少，整体而言巅峰一代离 ...然而元朝无论是科技，贸易还是航海技术都在宋朝的基础上得到了发展，至少不比宋朝差。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>间宮夏生: </b><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2019-12-14 12:41:31</span><br>
<span>数学这东西发展很有偶然性的，中华文明没有发展出那套欧几里得公理系统，数学水平上限就只有那么点了...</span><br>
<span>即 ...按这作者的看法，中国或者说东亚的数学体系不一定就比希腊那边差，两者属于不太一样的体系。日本和中国都有人用无穷级数研究过曲线，理论上继续发展下去可能用不同的路径得到类似的结论。真正差的是整体的环境，欧洲有更大的学术共同体，数学和社会其它领域交流更广泛，能互相促进发展，所以欧洲的可能成了现实，东亚这边就是偶尔的天才玩玩而已</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>vb234: </b><br>
<span> 本帖最后由 vb234 于 2019-12-14 17:12 编辑 </span><br>
<span>间宮夏生 发表于 2019-12-14 16:17</span><br>
<span>按这作者的看法，中国或者说东亚的数学体系不一定就比希腊那边差，两者属于不太一样的体系。日本和中国都有 ...</span><br>
<span>中国古代数学很难有体系这个说法，那个作者文章里就提出了个以中字代替变量的符号替换就把这个作为“不同体系”论证是很搞笑的（当然我承认符号系统是重要的一环，但说这是体系的证明实在是不知所谓），体系这个东西是你发现了一个点之后，支撑你在点的基础上画线的框架系统。其实不止中国古代，土耳其，印度等等古代地区或国家都有自己丰富的代数以及几何发现，但就像这些地方还有我们古代一样，发现了圆周率，级数，余数分析，谱率分析，然后就没有然后了，对无穷的分析建立在一个与直观不冲突的基础上，大家都认识到割圆，认识到基础的收敛发散，但对无穷空间本身的分析却没有在之后演化出来，同理代数和几何领域，分析还依赖于一个具体的抽象，而不是抽象的总和，在数学这个版图上点了无数个点，看起来哪都有涉及，但实际上哪都没弄懂，而且论画点的水品，阿拉伯人可能还要高些。</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>赛肯特布拉泽 发表于 2019-12-14 13:50</span><br>
<span>然而元朝无论是科技，贸易还是航海技术都在宋朝的基础上得到了发展，至少不比宋朝差。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 ...</span><br>
<span>元末就能看到倒退，比如回回天文学的失传，元代诸色户计制度导致各门类隔阂加深，最终传承断绝</span><br>
</p><p><b>cools: </b><br>
<span>蒙古征服时杀的人头滚滚就导致了很多文明断层，只是元代又从伊斯兰世界大量引入人才和文明成果填补了这个空缺，甚至还有个科学科技小高峰</span><br>
<span>但元代社会制度中深重的民族压迫必然引起强烈反弹，后面元末明初，对元统治集团及色目回回的种族报复导致这些人或死或逃或边缘化，对文明进程的影响就完全暴露出来了</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>中国古代发展出的那套东西严格来说不能算数学，不如说更接近物理和工程…</span><br>
</p><p><b>MISAKA20001: </b><br>
<span>户籍制度是我大元搞的哦。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>上田公方: </b><br>
<span>蒙元先搞户籍制但是执行力不行啊，足足一行省官员从达鲁花赤往下被冒牌货杀了个干净都能大半年才发现…猪爸爸抄了蒙元这套如获至宝加上明初的执行力才成了巨大灾难</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>上田公方 发表于 2019-12-15 16:18</span><br>
<span>蒙元先搞户籍制但是执行力不行啊，足足一行省官员从达鲁花赤往下被冒牌货杀了个干净都能大半年才发现…猪爸 ...</span><br>
<span>明初还用通过执行才断绝知识，明初建立时北方荒无人烟，人口密度不如唐代一州，当然你也可以说死那么多人全是明朝的错</span><br>
</p><p><b>lrinr: </b><br>
<span>和中外交流断绝有关吧，数学和天文都是阿拉伯人比较厉害，阿拉伯人又是传承自希腊，中国这边就没发展出理论科学体系。</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>看你们一个个找原因，我还真能信那句“屁股问题”</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>GoInDown: </b><br>
<span>难道不是因因为高考不考数学？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>66666: </b><br>
<span>不管怎么说明代极其完善的八股文取士制度严重压制了中国自然科学的发展，像宋代科举还有明算科，到明代朱元璋把商人打入贱级直接导致算术完全不被读书人重视</span><br>
<span>很明显一个重农抑商的社会是根本不可能发展的出什么先进的数学</span><br>
</p><p><b>sdhf028397: </b><br>
<span>人类历史来看商业和外拓是能促进科技发展和生产变革的，几个文明古国都是起步早起点高，但是最后沉迷自high。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>duskbird: </b><br>
<span>sdhf028397 发表于 2019-12-15 19:19</span><br>
<span>人类历史来看商业和外拓是能促进科技发展和生产变革的，几个文明古国都是起步早起点高，但是最后沉迷自high ...</span><br>
<span>穷则变，变则通，通则久</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span> 本帖最后由 9090asd 于 2019-12-15 20:58 编辑 </span><br>
<span>66666 发表于 2019-12-15 19:11</span><br>
<span>不管怎么说明代极其完善的八股文取士制度严重压制了中国自然科学的发展，像宋代科举还有明算科，到明代朱元 ...</span><br>
<span>王安石废罢诸科只留经义诗赋两科（诗赋还是苏轼争取来的），一学术一道德的新法复古那波，其实就已经跟八股无异了。死后新党当道，想做官只得学三经新义，那是比八股还不如</span><br>
<span>而且宋朝哪来的明算？那是唐代好伐</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>sauron.j 发表于 2019-12-14 13:43</span><br>
<span>就好像把先秦文化毁得最厉害的不是祖龙而是秦末大乱，一说法是元末大乱才是唐宋成果断档的主要原因</span><br>
<span>只是这 ...</span><br>
<span>现在不是说中国的古典时代结束于唐吗</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>中国自古的科学技术的发展，长时间都是文官们闲暇时间的业余爱好，所以不成体系，也经常失传。</span><br>
<span>明朝的官场环境太恶劣了，文官们自保还来不及，哪有时间玩什么业余爱好。</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>JustW 发表于 2019-12-14 17:25</span><br>
<span>中国古代发展出的那套东西严格来说不能算数学，不如说更接近物理和工程… ...</span><br>
<span>我很赞同一种说法，中国古代只有技术，没有科学</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span>widder 发表于 2019-12-15 21:07</span><br>
<span>中国自古的科学技术的发展，长时间都是文官们闲暇时间的业余爱好，所以不成体系，也经常失传。</span><br>
<span>明朝的官场 ...</span><br>
<span>王文素，程大位，吴敬... 明朝的数学家多了去好不好</span><br>
<span>几何原本第一个汉文译本就是明朝翻译过来的，你管这叫明朝士人阶级不喜欢数学？</span><br>
</p><p><b>爱吃豆包: </b><br>
<span>被元统治那100年后，到明朝断的不只数学</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>9090asd 发表于 2019-12-15 21:13</span><br>
<span>王文素，程大位，吴敬... 明朝的数学家多了去好不好</span><br>
<span>几何原本第一个汉文译本就是明朝翻译过来的，你管这 ...</span><br>
<span>就数学而说，我们所知道的那些成果和人物，首先得他们得出书，然后被后人流传下来，我们才能知道，其中的绝大多数是迷失于历史中不为我们所知的。</span><br>
<span>而明朝离我们进近得多，所以能流传下来的也多得多，在考虑到元朝的断层，元朝之前搞数学的人要多得多。</span><br>
<span>这一点在古董价格上也有体现的，明清古董的价格和元之前的不在一个数量级上。</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>聊算术可以，科学是古代中国没有的东西，没法聊啊。</span><br>
</p><p><b>iantsai: </b><br>
<span>巴特爱素子 发表于 2019-12-14 12:27</span><br>
<span>又不能脱籍，知乎也就只会刷这些烂梗，不知道军户子弟张居正么</span><br>
<span>还是有影响的。</span><br>
<span>你举的军护子弟设法脱籍成为民户的例子，是因为转为民户有机会参加科举，获得上升渠道。但民户子弟成为匠户，等于社会地位有实际而明显的下降。</span><br>
<span>这种类似种姓制度的歧视性分类事实上扼杀了多数有兴趣的人全力投入从事数学研究的可能。</span><br>
</p><p><b>密特里奈斯: </b><br>
<span>这个帖子马克一下看看会不会有大佬来列材料</span><br>
<span>现在这个帖子干货少的吓人</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span>widder 发表于 2019-12-15 21:37</span><br>
<span>就数学而说，我们所知道的那些成果和人物，首先得他们得出书，然后被后人流传下来，我们才能知道，其中的 ...</span><br>
<span>王文素的算学宝鉴，现存的部分就宋代天元术的记载，甚至于已经开始使用导数概念。程大位的算法统宗，一举奠定整个珠算的基础算法，是整个东亚地区最重要得珠算著作，十六十七世纪就被翻译成各国文字流传与世</span><br>
<span>不说别的，就是珠算完全取代筹算这点，那就是计算技术上的巨大进步了，你管这个叫明代数学崩溃？</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span>iantsai 发表于 2019-12-15 21:50</span><br>
<span>还是有影响的。</span><br>
<span>你举的军护子弟设法脱籍成为民户的例子，是因为转为民户有机会参加科举，获得上升渠道。 ...</span><br>
<span>早期数学家的主要源头跟匠户关系不大，你要说商人还靠谱点</span><br>
</p><p><b>河马重骑兵: </b><br>
<span>不是 中国数学反复倒退不是历史常态吗李淳风这个例子还有脸拿出来？ 李淳风自己跟刘徽不同的注释全是错的祖冲之的缀术也是失传了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1902702[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
