<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>水军造势言论举例：奥施康定 恶毒的西医与西医的恶毒</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>水军造势言论举例：奥施康定 恶毒的西医与西医的恶毒</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:00:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>水军造势言论举例：奥施康定 恶毒的西医与西医的恶毒[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1856462-1-1.html</link>
      <description>水军造势言论举例：奥施康定 恶毒的西医与西医的恶毒&#13;
 本帖最后由 魔法酪饼 于 2019-8-28 16:39 编辑 

刚才看又有无良造势贴拿片面印象造势抹黑中医学以谋利，咱实在看不下去，举个反例给大家看看。
&#13;
————————————————————————————
&#13;
这个药叫奥施康定(OxyContin)，曾经是最受美国人欢迎的止痛神药。
&#13;
它的售价非常昂贵。
&#13;
一瓶每粒含10毫克剂量的药片，批发价将近100美元。
&#13;
如果是每粒80毫克的最高剂量药片，每瓶则要六七百美元。
&#13;
尽管这么贵，这个药还是非常畅销，20多年一直雄踞销量榜榜首，每年销售额几十亿美元。
&#13;
直到2016年，《洛杉矶时报》的一组重磅报道刊登，这个止痛神话一夜崩塌，奥施康定不但跌落了神坛，而且被人人喊打。
&#13;
美国人认为，奥施康定是造成如今席卷全美国的阿片类药物滥用危机的罪魁祸首，祸害了整整一代人，这是美国历史上最大的医药丑闻之一。
&#13;
这是怎么回事呢？
&#13;
# # #
&#13;
1996年，普渡研发的奥施康定一上市就带着明星光环，它的核心卖点是12小时长效止痛。
&#13;
当时市面上其他的止痛药，只能维持8小时、乃至4小时的药效，病人每天要服药3次、6次，不堪其扰。
&#13;
12小时药效对于病人来说是福音，意味着再也不会在半夜止痛药失效时被痛醒，可以一觉安稳地睡到天亮。
&#13;
围绕这个核心卖点，普渡展开了非常强势的宣传。
&#13;
杂志广告上，聚光灯照亮了两个剂量杯，一个标记为早上8点，另一个标记为晚上8点。
&#13;
他们还组建了一支600人的营销团队，派出医药代表对医生进行公关洗脑，不断说服医生，奥施康定一天只要吃两次，对病人来说更方便。
&#13;
他们安排医生周末去度假、打高尔夫、邀请医生去做付费演讲，负担吃住行的全部费用。
&#13;
在这样的利益笼络下，医生们都很乐意给病人开奥施康定，因此奥施康定很快就占据了全美止痛药市场的大半江山。
&#13;
但在这个过程里，有一道防线被悄悄地冲破了。
&#13;
英文里，drug这个词有两个意思，既是“药物”，也是“毒品”。
&#13;
而奥施康定就是这种双关最形象的注解。
&#13;
因为它是一种阿片类药物，含有**成分，既是药物也是毒品。
&#13;
止痛能力正是来自于它的毒性，病人长期服用会形成依赖，乃至最终在自己不知情的情况下染上了毒瘾。
&#13;
正是因为考虑到这种危险的成瘾性，在奥施康定上市前，美国的医生都把尼古丁类止痛药看成是洪水猛兽，一般只给长期癌症病人或者已经病入膏肓到了生命晚期的病人使用。
&#13;
至于一般的肩伤背疼，那时美国人的理念是能忍则忍。
&#13;
但普渡完全不管这些，他们千方百计说服医生把奥施康定用在各种疼痛症状上。
&#13;
很快，其他药厂也开始跟进，大肆推销阿片类药物。
&#13;
这些药厂还投入巨资发动了一场希望改变公众对“疼痛”认知的公关运动。
&#13;
他们组建“美国疼痛学会”(American Pain Society)和“美国疼痛药物研究院(American Academy of Pain Medicine)之类有一个高大上的名字、看似中立的组织，宣传疼痛是不可忽视的身体信号。
&#13;
这样的公关策略非常成功，医生和公众被洗脑了。
&#13;
“疼痛”被赋予了情感意义——止痛不应该只是癌症病人的特权，更应该是所有疼痛病人的天赋人权——医生们无形中被施加了必须要给病人开止痛药的压力。
&#13;
潘多拉的魔盒就这样悄悄地打开，今天美国社会严重的阿片类药物滥用危机，就是从那个时候开始埋下了祸根。
&#13;
1996年，全美国医生开出的奥施康定处方还只有30万张，到了2001年已经涨了20倍达到了600多万张。
&#13;
# # #
&#13;
普渡更恶劣的地方在于，他们所宣传的奥施康定12小时止痛特效存在着严重的夸张和虚假成分。
&#13;
在上市之后没多久，普渡就不断收到来自医生的抱怨和内部销售人员的反馈报告：有很多病人在服药8小时后，药效就失效了。
&#13;
但是，奥施康定之所以被认为是神药，就是因为12小时药效，如果没有这一点，那它和普通的止痛药就没有任何区别。
&#13;
为了维系神药的形象，普渡要求全美所有医生，一定要坚持让病人按照12小时一次的频率服药，绝对不允许病人自行缩短用药间隔时间。
&#13;
那药效维持不到12小时怎么办？普渡要求医生加大剂量。
&#13;
奥施康定最小的剂量是10毫克一片，最大剂量的是80毫克一片，如果10毫克不行，那就用20、40、乃至80毫克。
&#13;
如果医生犹豫，医药代表就会一遍遍地重申12小时药效的事。
&#13;
在一封内部的邮件记录中，销售经理是这样写给下属的，“一切不好的苗头要竭尽所能扼杀在萌芽状态”。
&#13;
有的销售代表甚至私下提醒医生，可以告诉病人，每次的服药剂量没有上限。
&#13;
加大处方剂量后，虽不能确保达到12小时，但一定程度上能延长药效的持续时间。
&#13;
但是，过量服用药物，对身体会造成非常严重的伤害。更要命的是，还会助长药物的上瘾。
&#13;
奥施康定这样的麻醉型止痛药在失效时，患者会出现身体酸痛、恶心、焦虑等症状。
&#13;
再次服药后，痛苦得到缓解，人体会产生一种疼痛和兴奋的循环，从而形成上瘾机制。
&#13;
每次服药剂量越大，意味着上瘾就越严重。
&#13;
讽刺的是，这样反而促进了奥施康定的销售，给普渡带来了更多的利润。
&#13;
在美国的中西部乡村地区，药物滥用情况更加严重。
&#13;
这些地方曾经制造业欣欣向荣，但到了上个世纪90年代，新经济淘汰了旧制造业。
&#13;
在全球化的浪潮中，工厂和矿山纷纷外迁和倒闭，大量蓝领工人失业，昔日的繁荣变成了今日的凋敝。
&#13;
慢性疼痛在这些地区非常常见，随着普渡制药的广告将慢性疼痛宣传成为一种必须要认真对待的疾病，越来越多的医生开始开奥施康定给患者。
&#13;
虽然法律规定每个处方都是一次性的，配药量不能超过30天，用完后医生才能再开，病人也不能提前去开药。
&#13;
上瘾的人为了多拿药只能想别的办法，比如同时看好几个医生，再到不同的药店取药，这样一次就能拿到很多奥施康定。
&#13;
一时间，各种野鸡诊所遍地开花，瘾君子甚至跨州去开药。如果有联邦低收入医保，三十天的药量才3美金，而市面上的药要好几百美金，有利可图就催生了黑市交易。
&#13;
到后来，甚至医生的空白处方笺也可以在黑市上卖。
&#13;
再后来，情况就更加失控了。
&#13;
把奥施康定的药片碾碎成粉，就可以吸食，和**没有什么区别。
&#13;
在黑市上，原价1美元一片的药片，最高可以卖到40美元。
&#13;
毒贩很快发现了这个商机，做起了倒卖奥施康定的生意。
&#13;
尤其是在经济低靡的工业村镇，奥施康定反倒成了活跃当地的地下经济，甚至一度被当作硬通货，因此得名“乡村**”。
&#13;
有些药店因为害怕店里有了奥施康定会被抢劫，根本不敢进货。
&#13;
《洛杉矶时报》报道了西雅图附近的一个叫埃弗里特的小镇，那里的居民不是贩卖奥施康定，就是贩卖毒品，当地很多人死于嗑药过量，甚至去药店抢劫。
&#13;
大量医生为了自身利益非法开出海量大剂量奥施康定处方，带动了黑市药品交易。
&#13;
对于奥施康定的流向，普渡当然都是知情的，但是他们选择对此睁一只眼闭一只眼。
&#13;
甚至，当他们发现在某个地区出现大量开高处方量的医生后，不但不汇报给监管部门，反而会针对性地在当地增加广告投放和营销活动。
&#13;
《洛杉矶时报》花了长达十多年的时间来调查这些非法开药的犯罪团伙。其中一个臭名昭著的案件发生在洛杉矶一个叫麦克阿瑟公园小镇上。
&#13;
2008年夏天，几名罪犯开了一个“湖畔诊所”，他们开出数量离谱的奥施康定处方，短短三个月，他们就开出了73000片药，总进账600多万美金。
&#13;
这个诊所经常开出80毫克的处方，这是奥施康定的最大剂量，相当于16片普通的止痛药的药效。
&#13;
只有非常严重的疼痛才会需要使用这么高剂量的止痛药，很多医生一辈子都不会开出一张80毫克的处方，但这个诊所一天就可以开出26张。
&#13;
# # #
&#13;
随着奥施康定的处方数量激增，上瘾和滥用药物的问题越来越严重，死于滥用奥施康定的人也逐年增多。
&#13;
1997年，肯塔基州的派克维尔高中足球队中近一半的人死于奥施康定服用过量和上瘾。
&#13;
2002年，新泽西一名29岁的叫吉尔斯克莱克的女人因为背疼服用奥施康定四个月后死于呼吸衰竭。
&#13;
2008年，一名长期服用奥施康定的建筑工人在开车回家的路上突然昏厥，翻车后当场死亡。
&#13;
2012年，洛杉矶警察局的58岁的警察欧内斯特·加雷戈死在家中，法医在他的血液中检查到**含量达到致命水平。
&#13;
警察在他家里发现了一个80毫克奥施康定的药瓶，根据开处方的时间计算，瓶子里应该还剩44片药，然而实际上瓶中就剩7片。
&#13;
这样的案例还有很多。因此早在从奥施康定刚上市开始，全美各地就有很多人在起诉普渡。
&#13;
失去孩子的父母们愤怒地说：“奥施康定和**唯一的区别是，你可以通过医生处方合法地买到奥施康定。”
&#13;
普渡的应对策略是，一方面暗中抹黑污名化奥施康定上瘾患者，坚称自己的药不存在任何问题，如果有问题，那也是病人自己滥用。
&#13;
在《洛杉矶时报》披露的普渡内部邮件里，公司高管指示：
&#13;
“我们必须尽一切可能敲打滥用者，他们才是罪犯，是问题的真正根源所在。”
&#13;
另一方面，实在迫不得已上法庭的时候，就寻求花钱庭外和解，同时以保护公司商业机密为由，成功地向法院申请封存证据材料。
&#13;
这些封存的材料包括发给普渡公司的创办人——赛克勒家族成员和其他人的内部备忘录、食品药品管理局的信函、高管的证词和医药销售代表的报告。
&#13;
所以，在很长一段时间里，这些案件没有得到媒体的报道，公众自然也无从知晓。
&#13;
2007年，美国司法部经过调查认定普渡存在刻意淡化奥施康定的成瘾性风险的欺诈行为，对普渡公司及三名高管重罚6.35亿美元。
&#13;
数额不算小，但和奥施康定历年来几百亿的销售收入相比就不算什么了。
&#13;
作为认罪和解的一部分，在那之后，奥施康定被允许继续销售。
&#13;
# # #
&#13;
2012年，医学刊物《新英格兰药物学报》刊登了一份研究材料，显示76%的**上瘾者都是因为滥用尼古丁类药物才染上了毒瘾，而其中最大的罪魁祸首就是奥施康定。
&#13;
这是美国社会第一次把奥施康定和随之而起的毒品泛滥划上了联系。
&#13;
《洛杉矶时报》2016年的那组报道，通过对几千份普渡公司内部材料的分析，披露了普渡原来从一开始就知道12小时药效对许多人无效，但为了保证销售仍然持续对医生施加压力、并且对外界做虚假宣传进行误导。
&#13;
当有员工向高管汇报医生病人的抱怨时，高管的回复却是：你想想这能促进多少的销售？
&#13;
这组报道一出，全美哗然。
&#13;
越来越多的美国人开始惊觉，原来阿片类药物的滥用危机已经如此严重。
&#13;
根据美国疾控预防中心的统计，1999年到2017年之间，全美国一共有21.8万人因为过量服用阿片类药物而致死。
&#13;
仅在2017年，药物过量致死人数就达到了47600人，超过了交通死亡的人数。
&#13;
其中的主要药物，除了奥施康定，还有一种是去年毛衣战里曾经出现过的**。
&#13;
特朗普的“反药物成瘾和阿片危机委员会”发布报告，估计全美平均每天有142个人死于阿片类药物的滥用，被媒体称为是“每三个星期就发生一次911”。
&#13;
另一个统计数字是，从2015年开始，美国男性的人均预期寿命连续几年出现了下跌。
&#13;
虽然下跌的幅度并不大，只有0.1/02岁，但已经足够惊悚，因为上一次这样的下跌还是100年前的一战期间。
&#13;
而造成人均预期寿命下跌最重要的原因，就是药物的过量和滥用。
&#13;
美国，已经成了一个快被药物滥用毁掉的国家。
&#13;
因此，特朗普在去年10月宣布美国进入全国公共卫生紧急状态，宣称要打一场“**战争”。
&#13;
2018年5月，佛罗里达、内华达、北卡罗来纳、田纳西和得克萨斯六个州的州政府起诉了普渡。
&#13;
到现在，一共有36个州起诉了普渡。全美范围内，奥施康定一共面临2000多起诉讼。
&#13;
# # #
&#13;
在美国，奥施康定的神话已经彻底破灭了。
&#13;
但普渡开始转攻国际市场，目前奥施康定已经进入了包括中国和巴西在内的许多国家。
&#13;
在国际市场上，普渡以“萌蒂制药”(Mundipharma)这家公司的面目出现，这是他们的中文官网。
&#13;
有迹象表明，萌蒂正试图在其他国家复制以前普渡在美国的成功经验和营销策略。
&#13;
比如说，通过举办研讨会等增强公众对“疼痛”的认知、淡化阿片类药物止痛药的上瘾风险，等等。
&#13;
美国卫生部高官穆尔蒂(Vivek Murthy)曾经建议国外同行“非常谨慎地”使用阿片类药物，从美国的失误里吸取教训。
&#13;
FDA前局长大卫·凯斯勒(David Kessler)则说，“没有充分认识到止痛药的危险性”是现代医学所犯下的最大错误。
&#13;
在说到萌蒂进入国际市场时，他说：
&#13;
“这不就是大烟草公司玩的那一套吗？当美国开始限制销售的时候，他们就跑到别的国家去。”
&#13;
——————————————————————————————————————
&#13;
水军回帖例文：
&#13;
傻逼才信西医
&#13;
我认识个朋友，他家里人得了XXX病就是因为西医治疗才XXXXXX，要是改成中医早好了
&#13;
静待这帖子里出现西医狗
&#13;
只有没良心的医生才会给病人开西药
&#13;
西药都是骗钱的
&#13;
———————————————————————————————————————
&#13;
中医药是国家未来重点扶持的技术发展方向之一，同时也是美国水军重点攻击的目标之一。
&#13;
希望各位水友能拥有自己的判断力，起码在提出看法之前认真思考自己的论据。拿片面事实去夸大和片面报道，从而夸大甚至扭曲实际情况的影响力，这就是水军非常传统的制造混乱手法。
&#13;
比如隔壁说的丹参注射液，确实是中成药中的次品，还有木通和关木通混用之类的事件，确实这些都是中药近些年来发展的黑暗面。
&#13;
但哪怕把近几十年来这些中医药事件的受害者数量加到一块再翻个倍，甚至都及不上上文中奥施康定肆虐二十年历程中受害者数量的万分之一。
&#13;
这又能证明什么？什么都证明不了，西方医学依然是好东西。
&#13;
就是这样。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>dola321: </b><br>
<span>我想问一下，中药提取液算不算废医验药。</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> rubile 发表于 2019-8-30 00:10 引用:εRemastered 发表于 2019-8-30 00:06 我对rubile坛友说的话中包含了和ta的以往对话累积的情绪，以及“凭什么ta就不进小黑屋”的不平衡感导致的 ... 我已经直接引用了中医药杂志论文，你现在可以自己看看现在中医研究重点是什么。在你这里扯“中医是用阴阳五行掰出来的理论”的时候，现实里的中医到底是在用什么做研究。 再强调一遍，“重点”不是我说的。 </span><br>
<span>板上钉钉的东西你能扯出花来也是独一份了，难怪泥潭号称狂蛆粪海。</span><br>
<span>我用手机看不到你转的那些，不过不重要。</span><br>
<span>因为，中医又叫传统医学，如果他能和传统阴阳五行的理论割裂，那它还能叫中医？</span><br>
<span>所以我不看也能猜到，所谓的新理论顶多不过是用现代西医的理论去解释。如果你完全抛弃传统理论，那和西医还有什么区别呢？</span><br>
<span>是的，这是一个悖论，你想要剔除的理论糟粕就是你的灵魂，没了它你什么都不是。想要否认三连怕是做不到。</span><br>
<span>更搞笑的是，你无法脱离传统理论创新。</span><br>
<span>你的新理论和传统不沾边就会脱离中医范畴，反过来联系上传统就会继承传统的错误。</span><br>
<span>这是一场注定失败的挣扎。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span> 本帖最后由 εRemastered 于 2019-8-30 00:40 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-30 00:17</span><br>
<span>来来来，我给你看看具体实际研究癌症的中医药论文是什么样子的：</span><br>
<span>同样是《天津中医药》上的，是不是和你 ...</span><br>
<span>rubile发表于 2019-8-29 21:35 </span><br>
<span>问题是中医本来就不是在用那些玄学理论看病啊 ...</span><br>
<span>中医药论文怎么研究癌症关我屁事，你说的好啊，理论都是虚的，关键是实际干活时候是不是按着统计学结论去干的。毕竟统计学是数学（笑），数学面前人人平等</span><br>
<span>来来来，我给你看看中医具体实际是怎么看病的</span><br>
<span>《南京中医药大学》 2014年 收藏 |手机打开</span><br>
<span>奚肇庆教授治疗原发性肺癌的临床经验总结</span><br>
<span>仲景</span><br>
<span>【摘要】：肺癌是严重危害人类生命及健康的恶性肿瘤之一,随着吸烟、空气污染等因素的影响,近几十年来,其发病率及死亡率较前明显上升。中医药传承了数千年,在我国医疗体系中起着不可磨灭的作用,其治疗肺癌显示出了自身的优势。因此,通过对名老中医治疗肺癌经验的整理和总结,不仅能够继承其学术思想,而且能够提高肺癌的临床疗效,为中医药辨证论治肺癌提供临床参考。 本论文主要由文献综述、导师经验、病案解析和小结四部分构成。 第一部分为文献综述,主要包括肺癌的中医研究概况及肺癌的现代医学研究概况两部分。通过中医文献研究,了解肺癌的病因病机、辨证论治、现代医家治疗肺癌的经验及中医药治疗肺癌的优势。肺癌的病因病机总体不离虚实两端,虚则可表现为气虚、阴虚、气阴两虚、脏虚,而实则表现在气滞、血瘀、痰凝、毒聚、络痹毒结、六淫侵袭。虽然医家对肺癌病因病机的认识有所不同,治疗各有侧重,但中医药对肺癌的疗效是有目共睹的。现代医学主要从肺癌的病因、分类、分期、诊断及治疗手段进行描述。肺癌治疗手段的选择因肺癌组织学及肺癌分期的不同而异,同时随着分子生物学的兴起,免疫治疗还有待研究。 第二部分主要为门诊跟师期间所收集的病例研究、奚肇庆教授治疗肺癌的学术观点及用药经验。跟师期间,收集了门诊肺癌患者的一般情况,如：性别、年龄、肺癌类型、肺癌分期、曾经的治疗手段、就诊时临床症状等,同时还统计了奚肇庆教授在治疗肺癌患者时的常用药物。 通过临床研究,结合发表的论文、著作,以及奚肇庆教授门诊时的口述,分析、整理出奚肇庆教授对肺癌病因病机、辨证分型的认识,同时概况出导师临证用药经验。奚肇庆教授对肺癌病因病机的认识主要有以下几方面：正气不足、癌毒蕴结、阳微阴弦及风邪为患,而治疗思想主要体现在扶正养阴、抗癌解毒、通阳泻浊、兼顾治风。在用药经验中除针对肺癌病因病机治疗外,还总结了肺癌咯血、胸痛、胸水、颅骨转移等治疗用药情况。同时,奚肇庆教授临床上也重视肺癌患者的饮食情志调节...。</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> dola321 发表于 2019-8-30 00:24 我想问一下，中药提取液算不算废医验药。 </span><br>
<span>不算，关键是验，能不能达到要求。</span><br>
<span>提取这个概念太宽泛了</span><br>
<span>上面有人也说了，连杂质都一堆就给人注射</span><br>
<span>菜还没熟就连着猪肉绦虫一起给你端上来了</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>语文j教师 发表于 2019-8-30 00:36</span><br>
<span>板上钉钉的东西你能扯出花来也是独一份了，难怪泥潭号称狂蛆粪海。</span><br>
<span>我用手机看不到你转的那些，不过不重 ...</span><br>
<span>很好，那按你这说法，丹红注射液岂不就不是中医而是西医了？你自己看它的作用机制研究过程，如果你看不见的话我直接引用给你：</span><br>
<span>“丹红注射液抗H9c2细胞凋亡的作用机制研究</span><br>
<span>摘要:</span><br>
<span>[目的]从线粒体损伤角度研究丹红注射对异丙肾上腺素（ISO）诱导的心肌细胞H9c2凋亡的影响。[方法]培养H9c2细胞，分为对照组、10 μmol/L ISO模型组，10 μmol/L ISO和20、200 μL/L丹红注射液组。按相应给药时间后采用流式细胞术检测细胞凋亡，明确药物对细胞凋亡的作用。活细胞荧光成像仪检测细胞线粒体膜电位变化、激光共聚焦检测细胞内活性氧簇（ROS）的产生、Fluo-3 AM ester荧光染料染色检测细胞内钙离子浓度研究丹红注射液抗心肌细胞凋亡的相关作用机制。[结果]与对照组（1.33%±0.42%）相比，ISO显著上升细胞凋亡率（5.13%±0.15%）（P<0.01）；与ISO组比较，20、200 μL/L丹红注射液后，细胞凋亡率分别下降为（4.23%±0.15%）和（2.37%±0.38%）。与对照组相比，给予ISO后细胞内线粒体膜电位去极化程度显著增加，为对照的（151.76%±16.01%）（P<0.01），20、200 μL/L丹红注射液显著抑制ISO诱导的细胞内线粒体膜去极化，分别为对照的（121.07%±11.53%）和（117.15%±12.91%）。此外，丹红注射液显著抑制ISO诱导的细胞内ROS浓度及钙离子浓度的升高，差异具有统计学意义。[结论]丹红注射液可通过抑制ISO引起的细胞内线粒体膜电位去极化、降低细胞内ROS和钙离子浓度而发挥其抗H9c2细胞凋亡作用。”</span><br>
<span>你是不是打算说丹红注射液是西医了？那我估计中医倒是无所谓，反正丹红注射液因为副作用问题一直处于风口浪尖上。请问西医愿意认吗？</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> meforice 发表于 2019-8-30 00:08 谁爱用谁用，爱用啥用啥，当然谁逼谁强制用啥，那还是要被喷的 </span><br>
<span>现在都是改个低调的名字，偷偷给你用的</span><br>
<span>有地方医生还有指标要考核吧？</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-30 00:37</span><br>
<span>中医药论文怎么研究癌症关我屁事，你说的好啊，理论都是虚的，关键是实际干活时候是不是按着统计学结论去 ...</span><br>
<span>伙计，这是南京中医药大学的学生的硕士论文啊。虽然我不想说什么，但你拿人家一学生的硕士论文来说事是不是也太胡闹了一点？</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> rubile 发表于 2019-8-30 00:41 引用:语文j教师 发表于 2019-8-30 00:36 板上钉钉的东西你能扯出花来也是独一份了，难怪泥潭号称狂蛆粪海。我用手机看不到你转的那些，不过不重 ... 很好，那按你这说法，丹红注射液岂不就不是中医而是西医了？你自己看它的作用机制研究过程，如果你看不见的话我直接引用给你： “丹红注射液抗H9c2细胞凋亡的作用机制研究 摘要: [目的]从线粒体损伤角度研究丹红注射对异丙肾上腺素（ISO </span><br>
<span>请不要troll</span><br>
<span>我一直在说的是中医理论，你这个什么破注射液难道是有个小名叫中医理论吗？</span><br>
<span>另外，是不是西药要看它“验药”到什么程度，符不符合要求。</span><br>
<span>鉴于某大国一向有“5g上不去4g来降速”的传统艺能，我觉得可以以fda批准为及格线</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> rubile 发表于 2019-8-30 00:54 引用:εRemastered 发表于 2019-8-30 00:37 中医药论文怎么研究癌症关我屁事，你说的好啊，理论都是虚的，关键是实际干活时候是不是按着统计学结论去 ... 伙计，这是南京中医药大学的学生的硕士论文啊。虽然我不想说什么，但你拿人家一学生的硕士论文来说事是不是也太胡闹了一点？ </span><br>
<span>我觉得推中医的狗腿子都是不把人命当回事的，so……</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> rubile 发表于 2019-8-30 00:41 引用:语文j教师 发表于 2019-8-30 00:36 板上钉钉的东西你能扯出花来也是独一份了，难怪泥潭号称狂蛆粪海。我用手机看不到你转的那些，不过不重 ... 很好，那按你这说法，丹红注射液岂不就不是中医而是西医了？你自己看它的作用机制研究过程，如果你看不见的话我直接引用给你： “丹红注射液抗H9c2细胞凋亡的作用机制研究 摘要: [目的]从线粒体损伤角度研究丹红注射对异丙肾上腺素（ISO </span><br>
<span>倒打一耙还是你厉害</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>语文j教师 发表于 2019-8-30 00:56</span><br>
<span>我觉得推中医的狗腿子都是不把人命当回事的，so……</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
<span>你好歹拿人导师自己的科研论文来说。拿个学生的硕士论文来说是什么路数？</span><br>
<span>我随便举几例奚肇庆本人参与的研究项目，看看这些项目论文摘要是什么样子的：</span><br>
<span>“”摘要：目的 观察薤葶合剂治疗慢性阻塞性肺病发作期及对肺动脉高压的临床疗效并探讨其作用机制。方法 治疗组用薤葶合剂，对照组服用头孢拉啶、氨茶碱、必嗽平，2组对照观察。结果 治疗组总有效率及控显率分别为92.6%、64.7%，明显优于对照组(P<0.05)；并能显著地改善肺功能，增加PaO2、mPAP，改善血液 流变性，降低LPO、升高SOD。对常压缺氧的大鼠引起的肺动脉高压，有明显的降压作用，与心痛定和生理盐水对照组比较，有显著性意义 (P<0.05)，并可降低大鼠血浆TXB2，提高PGI2含量，其作用明显优于对照组(P<0.05)。结论 薤葶合剂治疗慢性阻塞性肺病发作期及对肺动脉高压疗效满意，其作用机理可能与促进排痰、解除支气管痉挛，改善通气和通气血流比例、调节TXA2/PGI2 比值、改善血液流变性、调节自由基反应有关……”</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> 战术核辣条 发表于 2019-8-30 00:20 又来了，这种帖子在s1是不是每隔一段时间就会出现一次？ 以前老提的弃医验药这说法不是挺简单明确的吗—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 </span><br>
<span>别人指着喝血讨生活呢</span><br>
<span>学了7年，出来被指着鼻子骂，前途暗淡，油腻中年。</span><br>
<span>是我我也不能接受啊</span><br>
<span>当然，更多要感谢，为国捐躯提升民族自信是一种光荣</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> rubile 发表于 2019-8-30 01:01 引用:语文j教师 发表于 2019-8-30 00:56 我觉得推中医的狗腿子都是不把人命当回事的，so……发自我的iPhone via Saralin 2.1.3 你好歹拿人导师自己的科研论文来说。拿个学生的硕士论文来说是什么路数？ 我随便举几例奚肇庆本人参与的研究项目，看看这些项目论文摘要是什么样子的： “”摘要：目的 观察薤葶合剂治疗慢性阻塞性肺病发作期及对肺动脉高压的临床疗效并探讨其作 </span><br>
<span>看清楚了回！</span><br>
<span>嗑中药上头了？</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> rubile 发表于 2019-8-30 01:01 引用:语文j教师 发表于 2019-8-30 00:56 我觉得推中医的狗腿子都是不把人命当回事的，so……发自我的iPhone via Saralin 2.1.3 你好歹拿人导师自己的科研论文来说。拿个学生的硕士论文来说是什么路数？ 我随便举几例奚肇庆本人参与的研究项目，看看这些项目论文摘要是什么样子的： “”摘要：目的 观察薤葶合剂治疗慢性阻塞性肺病发作期及对肺动脉高压的临床疗效并探讨其作 </span><br>
<span>今天晚上真是爽到</span><br>
<span>请你继续你的表演</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-8-30 01:17 编辑 </span><br>
<span>语文j教师 发表于 2019-8-30 01:09</span><br>
<span>今天晚上真是爽到</span><br>
<span>请你继续你的表演</span><br>
<span>来来来，我再让你更爽一点，再给你看看几篇论文摘要，你有本事不妨来说说这属不属于中医。</span><br>
<span>依旧是被当靶子打的奚肇庆教授的研究课题：</span><br>
<span>中西医结合治疗重症肺炎痰热壅肺气阴两损证40例临床研究</span><br>
<span>摘要：目的:评估在常规基础治疗的同时加用参苏饮合千金苇茎汤治疗重症肺炎(痰热壅肺气阴两损证)的临床疗效。方法:60例痰热壅肺气阴两损型重症肺炎患者随机分为治疗组与对照组,对照组予常规基础治疗(广谱抗生素和支持治疗等),治疗组在常规基础治疗的同时加用参苏饮合千金苇茎汤,治疗14d。观察并比较2组患者治疗前后中医症候积分、白细胞计数、氧合指数、C-反应蛋白(CRP)、肺炎指数积分(CPIS)、APECHIⅡ评分等指标的变化情况,评定临床疗效。结果:治疗后2组患者中医证候积分均较治疗前明显降低(<0.05),治疗后组间比较差异无统计学意义。治疗组治疗后白细胞计数明显低于治疗前(<0.05),对照组治疗前后及2组治疗后组间比较均无统计学差异。2组治疗后肺炎指数积分、APECHIⅡ评分、CRP均较治疗前明显降低(<0.05),治疗组治疗后上述指标明显低于对照组(<0.05)。氧合指数2组治疗前后及治疗后组间比较差异均无统计学意义。疗效评价方面,2组中医证候疗效无统计学差异,临床综合疗效治疗组明显优于对照组(<0.05)。结论:在常规基础治疗的同时加用参苏饮合千金苇茎汤在改善重症肺炎患者临床症状和理化指标,降低肺炎指数积分等方面有较好的作用。</span><br>
<span>复方薤白胶囊对H2O2诱导的人脐静脉内皮细胞凋亡的研究</span><br>
<span>摘　要： 目的：研究复方薤白胶囊对**氢（H2O2）诱导的凋亡内皮细胞的保护作用,及相关凋亡基因表达的影响,以明确其作用机制。方法：体外培养人脐静脉内皮细胞（HUVEC）,以H2O2行内皮细胞凋亡造模后,再加入不同浓度的复方薤白胶囊提取液作用24h。以MTT法检测细胞增殖率,Hoechst染色观察细胞凋亡,流式细胞仪检测凋亡率,Western Blot检测抗凋亡基因Bcl-2含量变化。结果：H2O2造模后,细胞增殖明显受抑,Hoechst染色见大量凋亡细胞,流式细胞检测出明显凋亡峰,抗凋亡基因Bcl-2含量降低,与正常组相比P〈0.01,具有明显的统计学意义。而各中药组提高了造模后细胞增殖率,降低了凋亡细胞及凋亡峰,提高了Bcl-2含量表达,且与浓度呈正相关,具有明显的统计学意义。结论：复方薤白胶囊能上调抗凋亡基因Bcl-2的表达,保护内皮细胞,抗内皮细胞凋亡。 到底是谁非要认为中医是依靠阴阳五行理论看病的？也不看看现在的中医药领域研究到底是什么样子的。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span> 本帖最后由 εRemastered 于 2019-8-30 01:36 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-30 00:54</span><br>
<span>伙计，这是南京中医药大学的学生的硕士论文啊。虽然我不想说什么，但你拿人家一学生的硕士论文来说事是不 ...</span><br>
<span>硕士论文，so？硕士写的 所以论文里说他导师的治疗思想就是学生自己编的了？ </span><br>
<span>你写论文时候在里面瞎编一个你导师的治疗思想，看导师给你过不？</span><br>
<span>你要觉得硕士的不够格，那高级点的也有啊</span><br>
<span>《中国中医科学院》 2012年 收藏 |手机打开</span><br>
<span>张代钊教授运用中医药治疗肺癌经验的整理和挖掘</span><br>
<span>崔慧娟</span><br>
<span>【摘要】：</span><br>
<span>...</span><br>
<span> 1.1张代钊教授对肺癌病因病机的看法：张代钊教授认为,肺癌发病原因主要与正气虚损有关,正气虚贯穿肺癌的整个发病过程,其中尤以中晚期肺癌最为明显。正气内虚,脏腑阴阳失调是肺癌发病的基础。正气不足,气血阴阳失衡,脏腑功能失调,使机体抗病能力下降,邪气乘虚而入。邪气入内,留滞不去,阻于胸中,宣降失常,气机不畅,气滞血瘀,阻塞脉络,津液输布不利,聚而为痰,痰瘀胶结,从而形成肿块。 1.2张代钊教授对肺癌辨证论治的看法：张教授认为肺癌患者的辨证分型中阴虚气虚居多,具体分型如下：阴虚内热、脾虚痰湿、气阴两虚、气滞血瘀、肺肾两虚共五型。张教授认为患病初期以实证为主,同时多合并有气虚和阴虚,随着病情的进展虚证加重,邪气更重。对五种不同分型的患者分别用不同的中药,初期可重用祛邪之品,中期祛邪扶正并用,晚期重用扶正,少用祛邪。具体用药：阴虚内热用沙参麦冬汤合百合固金汤、脾虚痰湿用二陈汤合四君子汤加味加减、气阴两虚用生脉饮合四君子汤加减、气滞血瘀用瓜蒌薤白半夏汤加减、肺肾两虚麦味地黄丸与生脉饮加减。 在随证加减方面张教授有一定的规律：咳重加川贝母、炙枇杷叶；痰不利重用全瓜萎；咯血重加仙鹤草、白及、藕节、侧柏叶炭、生地炭；声音嘶哑选加木蝴蝶、川芎、玄参、蝉衣；胸痛不止选加制乳没、瓜萎皮、橘络、延胡索；自汗短气选加人参、五味子、炙黄芪；脘腹凉加干姜、制附子；吐酸加乌贼骨；便溏泄加炒山药、菟丝子；便秘甚加大黄,麻仁；失眠加夜交藤、合欢花、生龙牡纳呆加鸡内金、焦三仙；腰困痛者加川断、杜仲、枸杞子。 1.3张代钊教授对肺癌治疗的看法 根据不同时期患者的特点给予相应的中药。张教授在肺癌病人治疗的各个阶段都应用中药配合,疗效显著。 1.3.1肺癌手术前后使用中药。术前张代钊教授以改善患者的机体状况,增强体力,调理因其他基础疾病引起的不适为主,以利于于术的顺利进行。其治疗原则在辨证论治的基础上,以益气养血为主,不主张用软坚散结、活血化瘀,以免耗伤气血,影响术后的恢复。肺癌手术后多伤及气血,故常予补气养血之中药,使患者手术造成的损伤早日恢复,尽快恢复体力。肺癌术后应用中药维持治疗,可减少复发,防止转移,延长生存时问。 1.3.2中医药与放射治疗相结合。张教授认为放疗属于“热毒”范围,容易伤阴。张教授认为配合放疗时首先要养阴清热生津,清上焦之热,另外因为放疗也会导致气虚血虚,所以要益气养血,更根本的治法是滋补先天和后天---健脾和胃、滋补肝肾,尤其注重补肝肾,“补骨生髓,髓可生血”。配合放疗时的总治则是养阴清热生津、益气养血、健脾和胃、滋补肝肾。 1.3.3中医药与化学药物治疗相结合。化疗是肺癌治疗的重要手段,但其同时也产生一系列副作用,表现为胃肠道不良反应,骨髓抑制以及对心脏和肝、肾功能的损伤。张教授认为,化疗药物损伤人体气血,导致五脏六腑功能失调,而益气养血、健脾和胃、降逆止呕、滋补肝肾可以减轻和改善这些副反应。</span><br>
<span>... </span><br>
<span>还有这种 </span><br>
<span>https://pdfs.semanticscholar.org/ce84/b73616b77291a73f9917e4260caefc3c8286.pdf</span><br>
<span>试论乳腺癌痰毒瘀结病机的理论基础与临床应用</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-30 01:20</span><br>
<span>硕士论文，so？硕士写的 所以论文里说他导师的治疗思想就是学生自己编的了？ </span><br>
<span>你写论文时候在里面瞎编一 ...</span><br>
<span>硕士论文和正式的科研论文一般会有什么区别，你是真不懂还是假不懂？</span><br>
<span>我下面列举了作者导师奚肇庆本人的的研究论文，你看他在论文中是怎么做的？</span><br>
<span>还有，下面这篇论文也有奚肇庆的参与，同样是中医药对肺癌的治疗效果：</span><br>
<span>中医药对未放化疗晚期非小细胞肺癌患者生活质量的影响</span><br>
<span>摘要：</span><br>
<span>目的：观察临床应用中医药治疗对未放化疗晚期非小细胞肺癌患者生活质量的影响。方法将90例晚期非小细胞癌患者随机分为对照组和观察组各45例,对照组患者应用临床常规治疗,观察组则给予益气清肺汤治疗,对比分析2组患者治疗前后功能状态及体力状态况评分、中医证候评分、体质量的变化情况以及疾病无进展生存期(PFS)。结果治疗前2组患者功能状态及体力状况评分比较差异均无统计学意义(P均> 0. 05)；治疗后2组功能状态评分均明显升高(P均<0. 05),体力状况评分则均明显下降(P均<0. 05),且观察组各评分改善程度均明显优于对照组(P均<0. 05)。治疗前2组患者咳嗽、胸痛、气促、乏力症状评分比较差异均无统计学意义(P均> 0. 05)；治疗后2组各症状评分均明显下降(P均<0. 05),且观察组下降程度明显高于对照组(P均<0. 05)。治疗后观察组患者体质量增加稳定率明显高于对照组(P <0. 05),观察组PFS明显长于对照组(P <0. 05)。结论中医药用于未放化疗晚期非小细胞肺癌患者的治疗可明显提高患者生活质量,改善症状,保持体质量稳定,延长患者生存期,可在临床推广应用。</span><br>
<span>再强调一遍前面就说过的事，现在中医治疗依据是经验和统计学，本来就不是啥阴阳五行理论。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-8-30 01:38 编辑 </span><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-30 01:20</span><br>
<span>硕士论文，so？硕士写的 所以论文里说他导师的治疗思想就是学生自己编的了？ </span><br>
<span>你写论文时候在里面瞎编一 ...</span><br>
<span>要我给你看看这两人的临床研究论文是怎么写的吗：</span><br>
<span>作者：崔慧娟，张代钊，李佩文目的：观察养阴生血饮对恶性肿瘤放疗引起的神疲乏力、纳呆、腹胀、恶心和局部反应等副反应的防治作用。方法采用随机、对照、多中心的方法,设观察组(放疗期间服用养阴生血饮)、对照组(放疗期间不服用药物),观察生活质量卡氏评分、体重、临床症状。白细胞疗前疗后比较。结果本实验共观察了404例病人,其中观察组304例,对照组1(00例。观察组治疗后卡氏评分上升和不变较对照组多,有显著性差异P<0.01;疗后观察组头颈部和胸部肿瘤神疲乏力发生率及发生程度较对照组为低,有统计学意义。观察组白细胞下降率(59.5%)明显低于对照组(76.0%);肿瘤缓解率观察组CR+PR达85.2%,明显高于对照组71.8%。疗效可靠,临床未见不良反应,安全性检测表明无毒副作用。结论养阴生血饮可减轻放疗引起的食欲下降、乏力、体重下降,改善生活质量,并可以保护骨髓,防治放疗引起的白细胞下降。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-30 01:31</span><br>
<span>要我给你看看这两人的临床研究论文是怎么写的吗：</span><br>
<span>当初为什么采用这个疗法，和你用什么法子去研究这个疗法的作用 是两码事，你明白吧？</span><br>
<span>你完全可以对山羊舔泥巴补充盐分作对照观察，结果肯定会告诉你舔泥巴有助于山羊的健康，但是山羊舔泥巴绝对不是因为它读了你的统计结果（统计学=人人平等的数学），而是它就是想舔。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-8-30 01:54 编辑 </span><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-30 01:39</span><br>
<span>当初为什么采用这个疗法，和你用什么法子去研究这个疗法的作用 是两码事，你明白吧？</span><br>
<span>你完全可以对山羊 ...</span><br>
<span>拜托。</span><br>
<span>张代钊当年采访里自己都说过是根据经验总结出方法，然后经过大量临床验证后得出的。扶正增效方本身就先改良古方试结果，再探讨的理论。你要知道，老爷子的扶正增效方临床对比试验都做了35年了（在中日友好医院，当年是作为任务做的），其完整的“中医理论”才出来十多年。</span><br>
<span>这其实是中医中的一个相当常见的情况，先有的药或者方法，再去琢磨它为什么有效的“理论”。实际上有没有理论都不妨碍用药治病本身。</span><br>
<span>顺便，这老爷子的名气相当大，包括在国外。</span><br>
</p><p><b>浆糊居士: </b><br>
<span>替代医学就是替代医学，过不了双盲毫无说服力的垃圾“民族瑰宝”，就像上面有人说的，世界人民没有中药也活得很好，再加一句，中国人民没有现代医药那就搞笑了。</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>那么，如果中医看病也完全不靠这些玄学理论，有何必要在现代医学之外独立出一类医学叫中医呢？</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-30 01:51</span><br>
<span>拜托。</span><br>
<span>张代钊当年采访里自己都说过是根据经验总结出方法，然后经过大量临床验证后得出的。扶正增效方本身 ...</span><br>
<span>古方哪来的？</span><br>
<span>张代钊开始改良古方的时候是无先验随机取样的还是在中医理论基础上搞的？</span><br>
<span>我猜你要说“那些理论也是基于经验统计的”了，那你牛逼了，立于逻辑无敌不败之地了：反正古今中外天地理化生一切理论都与经验有关，自然都是应用统计学的结果。因此你说“中医不靠理论靠统计”无懈可击，牛逼</span><br>
<span>只是不知你之前宣称 用了统计学就“数学面前人人平等” 的时候有没有想过，古代那些连应用统计学都不够格的“经验总结”如何算得上数学</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 18:50</span><br>
<span>你要想清楚学中医的人，学之前都是先学习过马原的，大家都是坚持辩证唯物主义的，没有任何一个中医学子会在 ...</span><br>
<span>学马克思思想就不做资本家嘛？完全没关系的是。</span><br>
<span>国外例子：白左就不赚钱嘛。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-30 16:35</span><br>
<span>古方哪来的？</span><br>
<span>张代钊开始改良古方的时候是无先验随机取样的还是在中医理论基础上搞的？</span><br>
<span>张代钊本人很明确地说是根据古代记载的药方反复尝试改良弄出来的。所以他不止一次地说，自己其实不算是那几个方子的发明人。</span><br>
<span>古人没有统计学，因为现代统计学大致可以追溯到业余数学家的费马，他同样是概率论的先导者。但没有现代统计学，不代表就不用统计学方法。</span><br>
<span>事实上了解一些数学的都知道，统计学中的一些方法在现代统计学出现之前就用在了赌博中，其中一个分支甚至直接造就了大名鼎鼎的概率论。</span><br>
</p><p><b>NPCNPC: </b><br>
<span>由比ケ浜結衣 发表于 2019-8-28 17:28</span><br>
<span>别的不说，止咳药水不也是**类</span><br>
<span>止咳药水 不含 ** 的基本无效。</span><br>
<span>我买的时候就只看是否含 **</span><br>
<span>另外，止咳药水基本都只是缓解症状，真要治病还是得靠消炎药。</span><br>
<span>以前有个满山白 这个牌子，这咳嗽药被当做糖水卖给小孩子喝，然后一堆人上瘾的都市传说 国内也是有的。</span><br>
<span>总之，中医怎么样不说，至少 是药三分毒，这个观念还是很正确的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1856462[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>水军造势言论举例：奥施康定 恶毒的西医与西医的恶毒[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1856462-1-1.html</link>
      <description>水军造势言论举例：奥施康定 恶毒的西医与西医的恶毒&#13;
 本帖最后由 魔法酪饼 于 2019-8-28 16:39 编辑 

刚才看又有无良造势贴拿片面印象造势抹黑中医学以谋利，咱实在看不下去，举个反例给大家看看。
&#13;
————————————————————————————
&#13;
这个药叫奥施康定(OxyContin)，曾经是最受美国人欢迎的止痛神药。
&#13;
它的售价非常昂贵。
&#13;
一瓶每粒含10毫克剂量的药片，批发价将近100美元。
&#13;
如果是每粒80毫克的最高剂量药片，每瓶则要六七百美元。
&#13;
尽管这么贵，这个药还是非常畅销，20多年一直雄踞销量榜榜首，每年销售额几十亿美元。
&#13;
直到2016年，《洛杉矶时报》的一组重磅报道刊登，这个止痛神话一夜崩塌，奥施康定不但跌落了神坛，而且被人人喊打。
&#13;
美国人认为，奥施康定是造成如今席卷全美国的阿片类药物滥用危机的罪魁祸首，祸害了整整一代人，这是美国历史上最大的医药丑闻之一。
&#13;
这是怎么回事呢？
&#13;
# # #
&#13;
1996年，普渡研发的奥施康定一上市就带着明星光环，它的核心卖点是12小时长效止痛。
&#13;
当时市面上其他的止痛药，只能维持8小时、乃至4小时的药效，病人每天要服药3次、6次，不堪其扰。
&#13;
12小时药效对于病人来说是福音，意味着再也不会在半夜止痛药失效时被痛醒，可以一觉安稳地睡到天亮。
&#13;
围绕这个核心卖点，普渡展开了非常强势的宣传。
&#13;
杂志广告上，聚光灯照亮了两个剂量杯，一个标记为早上8点，另一个标记为晚上8点。
&#13;
他们还组建了一支600人的营销团队，派出医药代表对医生进行公关洗脑，不断说服医生，奥施康定一天只要吃两次，对病人来说更方便。
&#13;
他们安排医生周末去度假、打高尔夫、邀请医生去做付费演讲，负担吃住行的全部费用。
&#13;
在这样的利益笼络下，医生们都很乐意给病人开奥施康定，因此奥施康定很快就占据了全美止痛药市场的大半江山。
&#13;
但在这个过程里，有一道防线被悄悄地冲破了。
&#13;
英文里，drug这个词有两个意思，既是“药物”，也是“毒品”。
&#13;
而奥施康定就是这种双关最形象的注解。
&#13;
因为它是一种阿片类药物，含有**成分，既是药物也是毒品。
&#13;
止痛能力正是来自于它的毒性，病人长期服用会形成依赖，乃至最终在自己不知情的情况下染上了毒瘾。
&#13;
正是因为考虑到这种危险的成瘾性，在奥施康定上市前，美国的医生都把尼古丁类止痛药看成是洪水猛兽，一般只给长期癌症病人或者已经病入膏肓到了生命晚期的病人使用。
&#13;
至于一般的肩伤背疼，那时美国人的理念是能忍则忍。
&#13;
但普渡完全不管这些，他们千方百计说服医生把奥施康定用在各种疼痛症状上。
&#13;
很快，其他药厂也开始跟进，大肆推销阿片类药物。
&#13;
这些药厂还投入巨资发动了一场希望改变公众对“疼痛”认知的公关运动。
&#13;
他们组建“美国疼痛学会”(American Pain Society)和“美国疼痛药物研究院(American Academy of Pain Medicine)之类有一个高大上的名字、看似中立的组织，宣传疼痛是不可忽视的身体信号。
&#13;
这样的公关策略非常成功，医生和公众被洗脑了。
&#13;
“疼痛”被赋予了情感意义——止痛不应该只是癌症病人的特权，更应该是所有疼痛病人的天赋人权——医生们无形中被施加了必须要给病人开止痛药的压力。
&#13;
潘多拉的魔盒就这样悄悄地打开，今天美国社会严重的阿片类药物滥用危机，就是从那个时候开始埋下了祸根。
&#13;
1996年，全美国医生开出的奥施康定处方还只有30万张，到了2001年已经涨了20倍达到了600多万张。
&#13;
# # #
&#13;
普渡更恶劣的地方在于，他们所宣传的奥施康定12小时止痛特效存在着严重的夸张和虚假成分。
&#13;
在上市之后没多久，普渡就不断收到来自医生的抱怨和内部销售人员的反馈报告：有很多病人在服药8小时后，药效就失效了。
&#13;
但是，奥施康定之所以被认为是神药，就是因为12小时药效，如果没有这一点，那它和普通的止痛药就没有任何区别。
&#13;
为了维系神药的形象，普渡要求全美所有医生，一定要坚持让病人按照12小时一次的频率服药，绝对不允许病人自行缩短用药间隔时间。
&#13;
那药效维持不到12小时怎么办？普渡要求医生加大剂量。
&#13;
奥施康定最小的剂量是10毫克一片，最大剂量的是80毫克一片，如果10毫克不行，那就用20、40、乃至80毫克。
&#13;
如果医生犹豫，医药代表就会一遍遍地重申12小时药效的事。
&#13;
在一封内部的邮件记录中，销售经理是这样写给下属的，“一切不好的苗头要竭尽所能扼杀在萌芽状态”。
&#13;
有的销售代表甚至私下提醒医生，可以告诉病人，每次的服药剂量没有上限。
&#13;
加大处方剂量后，虽不能确保达到12小时，但一定程度上能延长药效的持续时间。
&#13;
但是，过量服用药物，对身体会造成非常严重的伤害。更要命的是，还会助长药物的上瘾。
&#13;
奥施康定这样的麻醉型止痛药在失效时，患者会出现身体酸痛、恶心、焦虑等症状。
&#13;
再次服药后，痛苦得到缓解，人体会产生一种疼痛和兴奋的循环，从而形成上瘾机制。
&#13;
每次服药剂量越大，意味着上瘾就越严重。
&#13;
讽刺的是，这样反而促进了奥施康定的销售，给普渡带来了更多的利润。
&#13;
在美国的中西部乡村地区，药物滥用情况更加严重。
&#13;
这些地方曾经制造业欣欣向荣，但到了上个世纪90年代，新经济淘汰了旧制造业。
&#13;
在全球化的浪潮中，工厂和矿山纷纷外迁和倒闭，大量蓝领工人失业，昔日的繁荣变成了今日的凋敝。
&#13;
慢性疼痛在这些地区非常常见，随着普渡制药的广告将慢性疼痛宣传成为一种必须要认真对待的疾病，越来越多的医生开始开奥施康定给患者。
&#13;
虽然法律规定每个处方都是一次性的，配药量不能超过30天，用完后医生才能再开，病人也不能提前去开药。
&#13;
上瘾的人为了多拿药只能想别的办法，比如同时看好几个医生，再到不同的药店取药，这样一次就能拿到很多奥施康定。
&#13;
一时间，各种野鸡诊所遍地开花，瘾君子甚至跨州去开药。如果有联邦低收入医保，三十天的药量才3美金，而市面上的药要好几百美金，有利可图就催生了黑市交易。
&#13;
到后来，甚至医生的空白处方笺也可以在黑市上卖。
&#13;
再后来，情况就更加失控了。
&#13;
把奥施康定的药片碾碎成粉，就可以吸食，和**没有什么区别。
&#13;
在黑市上，原价1美元一片的药片，最高可以卖到40美元。
&#13;
毒贩很快发现了这个商机，做起了倒卖奥施康定的生意。
&#13;
尤其是在经济低靡的工业村镇，奥施康定反倒成了活跃当地的地下经济，甚至一度被当作硬通货，因此得名“乡村**”。
&#13;
有些药店因为害怕店里有了奥施康定会被抢劫，根本不敢进货。
&#13;
《洛杉矶时报》报道了西雅图附近的一个叫埃弗里特的小镇，那里的居民不是贩卖奥施康定，就是贩卖毒品，当地很多人死于嗑药过量，甚至去药店抢劫。
&#13;
大量医生为了自身利益非法开出海量大剂量奥施康定处方，带动了黑市药品交易。
&#13;
对于奥施康定的流向，普渡当然都是知情的，但是他们选择对此睁一只眼闭一只眼。
&#13;
甚至，当他们发现在某个地区出现大量开高处方量的医生后，不但不汇报给监管部门，反而会针对性地在当地增加广告投放和营销活动。
&#13;
《洛杉矶时报》花了长达十多年的时间来调查这些非法开药的犯罪团伙。其中一个臭名昭著的案件发生在洛杉矶一个叫麦克阿瑟公园小镇上。
&#13;
2008年夏天，几名罪犯开了一个“湖畔诊所”，他们开出数量离谱的奥施康定处方，短短三个月，他们就开出了73000片药，总进账600多万美金。
&#13;
这个诊所经常开出80毫克的处方，这是奥施康定的最大剂量，相当于16片普通的止痛药的药效。
&#13;
只有非常严重的疼痛才会需要使用这么高剂量的止痛药，很多医生一辈子都不会开出一张80毫克的处方，但这个诊所一天就可以开出26张。
&#13;
# # #
&#13;
随着奥施康定的处方数量激增，上瘾和滥用药物的问题越来越严重，死于滥用奥施康定的人也逐年增多。
&#13;
1997年，肯塔基州的派克维尔高中足球队中近一半的人死于奥施康定服用过量和上瘾。
&#13;
2002年，新泽西一名29岁的叫吉尔斯克莱克的女人因为背疼服用奥施康定四个月后死于呼吸衰竭。
&#13;
2008年，一名长期服用奥施康定的建筑工人在开车回家的路上突然昏厥，翻车后当场死亡。
&#13;
2012年，洛杉矶警察局的58岁的警察欧内斯特·加雷戈死在家中，法医在他的血液中检查到**含量达到致命水平。
&#13;
警察在他家里发现了一个80毫克奥施康定的药瓶，根据开处方的时间计算，瓶子里应该还剩44片药，然而实际上瓶中就剩7片。
&#13;
这样的案例还有很多。因此早在从奥施康定刚上市开始，全美各地就有很多人在起诉普渡。
&#13;
失去孩子的父母们愤怒地说：“奥施康定和**唯一的区别是，你可以通过医生处方合法地买到奥施康定。”
&#13;
普渡的应对策略是，一方面暗中抹黑污名化奥施康定上瘾患者，坚称自己的药不存在任何问题，如果有问题，那也是病人自己滥用。
&#13;
在《洛杉矶时报》披露的普渡内部邮件里，公司高管指示：
&#13;
“我们必须尽一切可能敲打滥用者，他们才是罪犯，是问题的真正根源所在。”
&#13;
另一方面，实在迫不得已上法庭的时候，就寻求花钱庭外和解，同时以保护公司商业机密为由，成功地向法院申请封存证据材料。
&#13;
这些封存的材料包括发给普渡公司的创办人——赛克勒家族成员和其他人的内部备忘录、食品药品管理局的信函、高管的证词和医药销售代表的报告。
&#13;
所以，在很长一段时间里，这些案件没有得到媒体的报道，公众自然也无从知晓。
&#13;
2007年，美国司法部经过调查认定普渡存在刻意淡化奥施康定的成瘾性风险的欺诈行为，对普渡公司及三名高管重罚6.35亿美元。
&#13;
数额不算小，但和奥施康定历年来几百亿的销售收入相比就不算什么了。
&#13;
作为认罪和解的一部分，在那之后，奥施康定被允许继续销售。
&#13;
# # #
&#13;
2012年，医学刊物《新英格兰药物学报》刊登了一份研究材料，显示76%的**上瘾者都是因为滥用尼古丁类药物才染上了毒瘾，而其中最大的罪魁祸首就是奥施康定。
&#13;
这是美国社会第一次把奥施康定和随之而起的毒品泛滥划上了联系。
&#13;
《洛杉矶时报》2016年的那组报道，通过对几千份普渡公司内部材料的分析，披露了普渡原来从一开始就知道12小时药效对许多人无效，但为了保证销售仍然持续对医生施加压力、并且对外界做虚假宣传进行误导。
&#13;
当有员工向高管汇报医生病人的抱怨时，高管的回复却是：你想想这能促进多少的销售？
&#13;
这组报道一出，全美哗然。
&#13;
越来越多的美国人开始惊觉，原来阿片类药物的滥用危机已经如此严重。
&#13;
根据美国疾控预防中心的统计，1999年到2017年之间，全美国一共有21.8万人因为过量服用阿片类药物而致死。
&#13;
仅在2017年，药物过量致死人数就达到了47600人，超过了交通死亡的人数。
&#13;
其中的主要药物，除了奥施康定，还有一种是去年毛衣战里曾经出现过的**。
&#13;
特朗普的“反药物成瘾和阿片危机委员会”发布报告，估计全美平均每天有142个人死于阿片类药物的滥用，被媒体称为是“每三个星期就发生一次911”。
&#13;
另一个统计数字是，从2015年开始，美国男性的人均预期寿命连续几年出现了下跌。
&#13;
虽然下跌的幅度并不大，只有0.1/02岁，但已经足够惊悚，因为上一次这样的下跌还是100年前的一战期间。
&#13;
而造成人均预期寿命下跌最重要的原因，就是药物的过量和滥用。
&#13;
美国，已经成了一个快被药物滥用毁掉的国家。
&#13;
因此，特朗普在去年10月宣布美国进入全国公共卫生紧急状态，宣称要打一场“**战争”。
&#13;
2018年5月，佛罗里达、内华达、北卡罗来纳、田纳西和得克萨斯六个州的州政府起诉了普渡。
&#13;
到现在，一共有36个州起诉了普渡。全美范围内，奥施康定一共面临2000多起诉讼。
&#13;
# # #
&#13;
在美国，奥施康定的神话已经彻底破灭了。
&#13;
但普渡开始转攻国际市场，目前奥施康定已经进入了包括中国和巴西在内的许多国家。
&#13;
在国际市场上，普渡以“萌蒂制药”(Mundipharma)这家公司的面目出现，这是他们的中文官网。
&#13;
有迹象表明，萌蒂正试图在其他国家复制以前普渡在美国的成功经验和营销策略。
&#13;
比如说，通过举办研讨会等增强公众对“疼痛”的认知、淡化阿片类药物止痛药的上瘾风险，等等。
&#13;
美国卫生部高官穆尔蒂(Vivek Murthy)曾经建议国外同行“非常谨慎地”使用阿片类药物，从美国的失误里吸取教训。
&#13;
FDA前局长大卫·凯斯勒(David Kessler)则说，“没有充分认识到止痛药的危险性”是现代医学所犯下的最大错误。
&#13;
在说到萌蒂进入国际市场时，他说：
&#13;
“这不就是大烟草公司玩的那一套吗？当美国开始限制销售的时候，他们就跑到别的国家去。”
&#13;
——————————————————————————————————————
&#13;
水军回帖例文：
&#13;
傻逼才信西医
&#13;
我认识个朋友，他家里人得了XXX病就是因为西医治疗才XXXXXX，要是改成中医早好了
&#13;
静待这帖子里出现西医狗
&#13;
只有没良心的医生才会给病人开西药
&#13;
西药都是骗钱的
&#13;
———————————————————————————————————————
&#13;
中医药是国家未来重点扶持的技术发展方向之一，同时也是美国水军重点攻击的目标之一。
&#13;
希望各位水友能拥有自己的判断力，起码在提出看法之前认真思考自己的论据。拿片面事实去夸大和片面报道，从而夸大甚至扭曲实际情况的影响力，这就是水军非常传统的制造混乱手法。
&#13;
比如隔壁说的丹参注射液，确实是中成药中的次品，还有木通和关木通混用之类的事件，确实这些都是中药近些年来发展的黑暗面。
&#13;
但哪怕把近几十年来这些中医药事件的受害者数量加到一块再翻个倍，甚至都及不上上文中奥施康定肆虐二十年历程中受害者数量的万分之一。
&#13;
这又能证明什么？什么都证明不了，西方医学依然是好东西。
&#13;
就是这样。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>sahara 发表于 2019-8-29 16:37</span><br>
<span>光说西医的多了，你见楼里的听懂了么？光说中医的也多了，但人家就是理解能力低下我有什么办法。光骂SB人家 ...</span><br>
<span>物理民科好歹还看过几本教科书，像你这种书都不看纯拍脑门的反智脑残连被科普的价值都没有</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2019-8-29 16:40</span><br>
<span>应该把你码盐垛里或者塞酒缸里，来个以毒攻毒，杀菌效果杠杠的 ...</span><br>
<span>光说西医的多了，你见楼里的（某些中医肯定有什么意义和价值就是我们都不知道的中医派）听懂了么？（他是没有反西医，反的是中医黑什么都不问就打压中医发展的可能，属于已经没话可说但是要表明自己做的事是有意义的立场）光说中医的也多了（从产业现状到医疗现状到某些事件引起的信任危机，一个人一句），但人家就是理解能力低下（他们说的都不是问题，黑暗面是存在但他就不是问题，因为如果连黑暗面都没有了就真的没人敢也没有能力无条件的支持中医继续发展了）我有什么办法。光骂SB人家是懂了，有！用！吗！</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2019-8-29 16:40</span><br>
<span>应该把你码盐垛里或者塞酒缸里，来个以毒攻毒，杀菌效果杠杠的 ...</span><br>
<span>泡盐脱水，泡酒中毒。你跟用朱砂治死神经解决问题的没什么分别</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>引用第151楼sahara于2019-08-29 17:35发表的:</span><br>
<span>引用:ロラン・ローラ 发表于 2019-8-29 16:40应该把你码盐垛里或者塞酒缸里，来个以毒攻......</span><br>
<span>@sahara</span><br>
<span>不懂医学的傻逼就别在这忧国忧民了，喷你傻逼是因为你真的傻逼</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI KNT-AL20,Android 8.0.0</span><br>
</p><p><b>Zayl: </b><br>
<span>笑死我了，我看你还是不知道中医为什么被黑</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2019-08-29 17:52:52</span><br>
<span>@sahara</span><br>
<span>不懂医学的傻逼就别在这忧国忧民了，喷你傻逼是因为你真的傻逼</span><br>
<span>----发送自...真反智也是先反能救命的西医才是反智！看懂各种药理毒理酌量用药是你们这帮从业者要考虑的事情！普通民众，需要的是确实有效的治疗而不是在这里跟你谈什么论文怎么写，为什么不能写，在大家都至少懂得了看病找西医的现在本没什么事，但是现在看了西医在开了西药后硬塞了一堆中成药给患者你会怎么想？第一反应医生这是吃什么的？以前怎么没开过，之后是怎么吃。如果患者知道了自己参与了伟大的中医药复兴做了小白鼠你猜他会怎么想？</span><br>
<span>中医帖子外野隔三差五一贴，以为有什么新进展，进来后能忍住不骂娘就是足够理性克制了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>婴宁: </b><br>
<span>“奥施康定是尼古丁类药品”你可真他妈是要笑死我，敢情大街上抽烟的都是在吸毒</span><br>
<span>这个业务水平就不要谈药了，先回去补补药理和英文</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>婴宁 发表于 2019-8-29 19:13</span><br>
<span>“奥施康定是尼古丁类药品”你可真他妈是要笑死我，敢情大街上抽烟的都是在吸毒</span><br>
<span>这个业务水平就不要谈药了 ...</span><br>
<span>尼古丁类药品是什么鬼啊。。。奥施康定是典型的半合成阿片类药物啊，说白了就是海X因变种。。。</span><br>
</p><p><b>笑cry噜: </b><br>
<span>楼主举的例子不就是资本家在缺乏监管或者把监管搞定的情况下坑害消费者的例子么，这和西药有个屁关系，你把这药换成有毒可乐，有毒装修房子，有毒酒不也一样嘛。100年前**了解下，就是百姓缺乏认知和盲目相信宣传咯。鸿茅药酒不就是很好的例子嘛。</span><br>
</p><p><b>软妹摇摇乐: </b><br>
<span>其实还是资本主义sm的事</span><br>
<span>美国那套医疗体系本身就被大药企给把持了，别看出事就罚款几个亿，十几个亿的，对大药企钠都是毛毛雨</span><br>
<span>我国还有个万能的dang在上头，起码不会让医药行业完全被社会资本把持住。</span><br>
<span>像啥鸿茅药酒，真要干死太简单了，一个医保不能购买保健品就行了。</span><br>
<span>当然，医药代表也必须sm，那么高的薪水待遇（我大学同学阿斯利康，一个月底薪就1w，奖金达成的话差不多也1w。你可以说着工资在北上广不够看，但要考虑他只是个三线城市县级市场，目测全县除了做买卖的外，打工的能拿到这工资的我是想不出来）</span><br>
<span>拿着这钱，却完全是助纣为虐、</span><br>
</p><p><b>qiandai: </b><br>
<span>发个群号，有钱大家一起赚🐴</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-8-29 21:34 编辑 </span><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-29 13:29</span><br>
<span>说实话，真有点纳闷你对理论、假说的看法怎么又变成今天这样了</span><br>
<span>记得以前有次说到大字报时候，当事人发言 ...</span><br>
<span>看来那帖子你没追到头，那贴的核心其实不是大字报，大字报只是顺便一提罢了。那帖子的核心是那伙计认为钱晋是被造反派搞死的，他引用的是邓稼先夫人的原话，他视为史料。我则告诉他邓夫人并不是亲历者，她搞错了闹事的人的阵营。所以后来我直接把判决书贴了出来，证明那件事折腾的是211厂赵登程，保皇派大本营的铁杆保皇派。然后他就再没回复了。说白了，谈这些WG话题前至少要先搞清楚那几个不同的派别，否则谈什么你说是不是？就和谈PDH时刻意无视李钟奇代表军方阵营的立场死抓着造反派不放一样，都属于瞎胡闹——对，这也是你曾经犯过的错误，你压根就连重点都没抓住。</span><br>
<span>当然了，这些都是另一个话题。</span><br>
<span>你在这里东拉西扯了那么多，依旧是没有抓住重点。你在这里非要说中医用阴阳五行掰出解释所以BLABLA，却又在犯一个同样的毛病，那就是现在中医是用阴阳五行的解释看病的吗？根本不是好不好！甚至早在明朝，都不是用阴阳五行看病，只是为了便于理解套了个阴阳五行的外套而已。既然本来就不是在用阴阳五行的解释看病，那你这攻击的到底是什么？</span><br>
<span>正如李时珍解释水银有害时，用词是说水银“阴中之阴”。实际上他是先知道水银有害，然后为了解释水银为何有害套了个“阴中之阴”的解释。“阴中之阴”的解释现在我们知道肯定是不对的，但这妨碍他“水银对人体有害”这一结论的正确性吗？</span><br>
<span>再有一个例子是古代中医对于鼠疫的记载，有大致诸如“（老鼠）入户呕血死”，“气随地走，沾气即亡”等等的记载。很多方面都提到了“气”这一玄学概念。这些正确吗？当然不正确。我们现在都知道鼠疫来自于鼠疫杆菌。但虽然这种解释不正确，可其记录下的老鼠入户、疾病随地而行等等，都是实打实的正确的。这就是十分典型的理论不正确，但实际上并不是使用理论，而是使用结论，结论作为经验的总结是正确的实例。</span><br>
<span>所以说还是S1最常见的几句话之一：先问是不是，再问为什么。</span><br>
<span>顺便提一些不是太妥当，但多少涉及“便于理解”“真实”不符却有用，这种情况的例子。它们其实远比你以为的多。</span><br>
<span>你信不信有什么东西能够往时间的反方向移动？实际上是没有的。但你去看看费因曼图，里面一大堆往时间反方向走的轨迹。你觉得这够不够玄乎？但其实说白了，这同样只是一种便于理解的方式而已，不是真的有东西在往时间的反方向走。类似的，还有用引入无限大来消除无限大，有人信它有实际的意义吗？它本来就只是一种数学方法而已。上面的这些玄之又玄的东西，妨碍到了QED结论了吗？并没有。实际上这些东西甚至压根没人去关心。</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-29 21:24</span><br>
<span>看来那帖子你没追到头，那贴的核心其实不是大字报，大字报只是顺便一提罢了。那帖子的核心是那伙计认为钱 ...</span><br>
<span>反中医一直反的是中医理论，还能反天然动植物不成</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-8-29 21:32</span><br>
<span>反中医一直反的是中医理论，还能反天然动植物不成</span><br>
<span>问题是中医本来就不是在用那些玄学理论看病啊，所以这到底是反的什么？</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-29 21:35</span><br>
<span>问题是中医本来就不是在用那些玄学理论看病啊，所以这到底是反的什么？ ...</span><br>
<span>节省时间、人力、物力，从老师到学生都可以省事</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-8-29 21:36</span><br>
<span>节省时间、人力、物力，从老师到学生都可以省事</span><br>
<span>时间，人力，物理，老师，学生，省事</span><br>
<span>这些都是名词或者动词哦，只是你恰巧会而已</span><br>
<span>至于那些，也是名词或者动词，只是你恰巧不会而已</span><br>
<span>以及现在中医那些专业名词，现在的那些就是历经数千年考验下形容最恰当，最方便学习者理解的</span><br>
<span>而且最那啥的一件事就是，你并不知道到底啥是中医药名词</span><br>
<span>起码下次做出这种言论的时候，不要用那实际搭不上边的阴阳五行做例子，用君臣佐使好么？</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>魔法酪饼 发表于 2019-8-29 21:47</span><br>
<span>时间，人力，物理，老师，学生，省事</span><br>
<span>这些都是名词或者动词哦，只是你恰巧会而已</span><br>
<span>至于那些，也是名 ...</span><br>
<span>阁下讲话至少高清意思再说，起码药学和中医就不是一回事</span><br>
<span>知与不知更无所谓恰巧，争的又不是定名!</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-29 21:24</span><br>
<span>看来那帖子你没追到头，那贴的核心其实不是大字报，大字报只是顺便一提罢了。那帖子的核心是那伙计认为钱 ...</span><br>
<span>你又开始了，“重点” “核心”</span><br>
<span>你算老几，来判断重点是啥？你是对楼里发言做了解剖还是统计学分析？</span><br>
<span>我现在跟你说这个不是说那件事事实咋样，你大概确实是对的，可我早不care那个了，我很care的是你的“证据跟我的理论冲突时候我的理论对”这种态度。以及你为什么现在又可以说出理论都是虚的、用了统计学就可以“数学面前人人平等” （尽管应用统计学根本不是数学）这种话来。我有些在意，你的观念是不是发生了某种根本性转变？</span><br>
<span>现在看来大概是没有转变，只是你自相矛盾精神分裂罢了。也是，把统计学当数学的人脑子可能确实还拎不清楚科哲的这些问题。反正精神分裂不犯法也死不了人，你就这样下去吧，也没啥</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-8-29 22:28</span><br>
<span>阁下讲话至少高清意思再说，起码药学和中医就不是一回事</span><br>
<span>知与不知更无所谓恰巧，争的又不是定名! ...</span><br>
<span>方剂学是中医药学下的一门分科，君臣佐使这一理论更是中医药学所开创和独有</span><br>
<span>还是说。。。你在搞笑吗？</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-29 21:24</span><br>
<span>看来那帖子你没追到头，那贴的核心其实不是大字报，大字报只是顺便一提罢了。那帖子的核心是那伙计认为钱 ...</span><br>
<span>然后，回到跟本楼标题相关的话题：</span><br>
<span>你在这里东拉西扯了那么多，依旧是没有抓住重点。你在这里非要说中医用阴阳五行掰出解释所以BLABLA，却又在犯一个同样的毛病，那就是现在中医是用阴阳五行的解释看病的吗？根本不是好不好！甚至早在明朝，都不是用阴阳五行看病，只是为了便于理解套了个阴阳五行的外套而已。既然本来就不是在用阴阳五行的解释看病，那你这攻击的到底是什么？</span><br>
<span>歹势，是你没抓住重点。我发言的重点是“中医用阴阳五行所以”吗？你看我之前的发言甚至没提到中医两个字，我有说过中医用了xx理论所以不好？</span><br>
<span>我很想跟你探讨的是你的“所有理论猜测都一样” “基本粒子物理过程的本质和肿瘤消亡的本质都一样没意义”这种观念，以及你后来流露出的统计学很NB，统计学面前跟数学面前一样人人平等这种想法</span><br>
<span>仔细想想，你只有瞎给人总结重点却总结错的唯我独尊作风很是一致证据对自己不利时候就我的理论比证据正确，支持的理论站不住脚了就“理论都是浮云”，想利用统计学旗子时候就把统计学吹成跟数学一样绝对正确，发现自己说不下去了就“你没有抓住重点”</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-29 21:35</span><br>
<span>问题是中医本来就不是在用那些玄学理论看病啊，所以这到底是反的什么？ ...</span><br>
<span>《天津中医药》 2016年06期 </span><br>
<span>浅谈“扶正祛邪,攻补兼施”治则治疗癌症的临证体会</span><br>
<span>张欣荣张雷</span><br>
<span>【摘要】：癌症在《内经》中早有记载,中医讲"正气存内,邪不可干",正气虚则外邪乘虚而入,侵及机体日久而发病。"至虚有盛候,大实有羸状",警戒"虚虚实实",目前癌症已经被认为是正虚邪实、邪盛正衰关系的一类疾病,依照《内经》的理论应该予以扶正祛邪和攻补兼施的治疗原则,做到"治实当顾虚,补虚勿忘实"。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>魔法酪饼 发表于 2019-8-29 21:47</span><br>
<span>时间，人力，物理，老师，学生，省事</span><br>
<span>这些都是名词或者动词哦，只是你恰巧会而已</span><br>
<span>至于那些，也是名 ...</span><br>
<span>老师学生我可以去校园里抓几千个出来</span><br>
<span>你给我找个络痹毒结 气血双亏来看看啥样？片子、切片，或者化验结果都成啊</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>魔法酪饼 发表于 2019-8-29 22:38</span><br>
<span>方剂学是中医药学下的一门分科，君臣佐使这一理论更是中医药学所开创和独有</span><br>
<span>还是说。。。你在搞笑 ...</span><br>
<span>君臣佐使……，你高兴就好，若非药学相关还是别淌水，这行水很深</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-29 22:31</span><br>
<span>你又开始了，“重点” “核心”</span><br>
<span>你算老几，来判断重点是啥？你是对楼里发言做了解剖还是统计学分析？</span><br>
<span>不好意思，那件事我本身就不是在扯理论，而是在谈实据。实际上赵登程就是211的，211就是保皇派的，所以邓稼先夫人说钱晋是被造反派整死的本来就是她搞错了。这需要什么理论？我当时就是直接一张判决书砸脸的。</span><br>
<span>至于“重点”“核心”，我都给你举了这么多例子了，你到底是看不明白还是不想明白？李时珍对于水银有毒的解释确实有问题，但他对水银有毒的经验结论有错没有？</span><br>
<span>在中医方面我不算老几，毕竟本来就不是我说的。可问你一句，中医里李时珍算是老几？够不够份量？</span><br>
<span>那么你觉得用现代生化科学范式掰出的解释和用阴阳五行掰出的解释是一样的吗</span><br>
<span>这话是不是你在说？</span><br>
<span>问题是，什么时候中医是“阴阳五行掰出的解释”来看病了？</span><br>
<span>既然不是，那你到底在吵什么？</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> 爱未来 发表于 2019-8-28 18:42 引用:魔法酪饼 发表于 2019-08-28 18:34:56 有名的关木通事件，就是应用现代技术化验药材成果实际应用的结果。凡聊中医药必避不开马兜铃酸可是这个药材已经禁用了啊。你把“利用中医药谋利的人”当靶子可以，但是中医药本身是无辜的啊，中药材正处于现代药理研究阶段，并不是已经彻底完成了，这个得辩证看待吧。 现代医学的发展也有阶段啊，海洛因和阿司匹林是姊妹，但前者可也害了不少人，这也是利益集团 </span><br>
<span>中医理论从根上就是烂的，完全和现代科学理论相悖的东西也就因为政治和利益因素强行续命。</span><br>
<span>中药唯一的前景也就在于废医验药，而这条路注定坎坷多磨。更别提有些人一心想往歪路上走，卖卖保健品骗钱就算了，药都没验清楚搞什么中成药注射，这就是要命了。</span><br>
<span>最新的形势是，你去看病，抗生素能开也坚决不开，有事没事先来点中药意思意思。</span><br>
<span>你要信中医教我不管你，你要装B捞钱我也不挡你发财路。你现在要我命了，你指望我还是不吭声？</span><br>
<span>千言万语汇成一句话，世界人民都没有中医，世界人民会不会死？</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-29 22:47</span><br>
<span>《天津中医药》 2016年06期 </span><br>
<span>浅谈“扶正祛邪,攻补兼施”治则治疗癌症的临证体会</span><br>
<span>你估计是没看过这篇东西的内文吧？虽然里面确实东拉西扯了很多玩意，但说到后面，都是这样的：</span><br>
<span>西医讲机体的免疫力，调整机体的免疫，抗肿瘤细胞的增殖。现在对于了解免疫系统已经不仅仅像早期的肿瘤免疫监视学说那样，能够决定肿瘤是否发生，它在肿瘤的发生和发展的整个过程中能与肿瘤细胞之间相互作用、相互影响，这就是所谓的“肿瘤免疫编辑”，中医强调协调阴阳，得到机体的阴阳平衡，阴平阳秘，精神乃至</span><br>
<span>补虚，在于补气血阴阳，肾为先天之本，脾为后天之本，脾为气血生化之源，故在癌症治疗中，注重补益脾肾，临床常予黄芪、人参、白术健脾益气，杜仲、鹿角胶、生地补益肾气。而且在中西医结合治疗上，健脾益肾中药对于肿瘤的攻伐有扶助正气，并且能够充分发挥西医学与中医学各自的优势，患者的症状能显著改善、减轻患者的全身毒副作用，同时提高了生活的质量，以及增强了自身免疫力及耐受性，与此同时也为患者能够接受规律的灌注化疗创造了条件。目前现代药理的研究表明，人参具有抑制肿瘤细胞增殖、促进肿瘤细胞凋亡、抑制肿瘤细胞侵袭转移及肿瘤血管生成，逆转肿瘤多药耐药、影响肿瘤信号转导相关基因的表达、增强肿瘤放化疗患者免疫力等</span><br>
<span>《素问·上古天真论》 曰：“是以志闲而少欲，心安而不惧，形劳而不倦，气从以顺，各从其欲，皆得其愿”。癌症患者大多存在心理压力大，对自身病情恐惧，绝望的状态，保持患者身心愉悦至关重要，中医讲喜、怒、忧、思、悲、恐、 惊七情相互影响，共同影响机体的健康，《内经》注重形与神合一，精气神于一体。《灵枢·天年》曰：“神气舍心，魂魄毕具，乃成为人。”《素问·上古天真论》 曰：“形与神俱，而尽终其天年。”</span><br>
<span>目前根据科学家的研究，心理因素占据癌症发病的比例最大，约50%。究其原因，主要是因为不良的情绪能对机体免疫机能产生抑制作用，从而进一步影响免疫系统对癌症细胞的识别和消灭功能，提高各种致癌因素对于人体的破坏作用。因此，人们适当的情绪发泄对于身体的健康是有益处的。而且，对于癌症患者，临床应给予适当的心理疏导，让患者在舒适的环境中，适当接触大自然，让患者增加对抗疾病的信心，延长患者的生存率。另外，也可适当加用疏肝解郁药物调畅气机，缓解病理状态的情绪变化。</span><br>
<span>看到没有？谁告诉你只有中医能套阴阳学说解释的？西医照样可以哦。</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> 笑cry噜 发表于 2019-8-29 19:33 楼主举的例子不就是资本家在缺乏监管或者把监管搞定的情况下坑害消费者的例子么，这和西药有个屁关系，你把这药换成有毒可乐，有毒装修房子，有毒酒不也一样嘛。100年前**了解下，就是百姓缺乏认知和盲目相信宣传咯。鸿茅药酒不就是很好的例子嘛。 </span><br>
<span>另一个很好例子其实镭，我记得之前有人转过图的</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>possibility: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 18:08</span><br>
<span>我想不明白一个问题，翻开任一版本的《中药学》，每一味药的化学组成、药理分析都写的很清楚，有毒没毒，含 ...</span><br>
<span>每一味药的化学组成和药理分析都清清楚楚？别忽悠人了。</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> sahara 发表于 2019-8-29 18:53 引用:ロラン・ローラ 发表于 2019-08-29 17:52:52 @sahara 不懂医学的傻逼就别在这忧国忧民了，喷你傻逼是因为你真的傻逼----发送自  ...真反智也是先反能救命的西医才是反智！看懂各种药理毒理酌量用药是你们这帮从业者要考虑的事情！普通民众，需要的是确实有效的治疗而不是在这里跟你谈什么论文怎么写，为什么不能写，在大家都至少懂得了看病找西医的现在本没什么事，但是现在看了 </span><br>
<span>最要命的还不是中成药，而是要注射的那些</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> 水心绊 发表于 2019-8-29 07:56 引用:AnnieLeonhart 发表于 2019-8-28 17:37 现在中国制造业怎么说也算世界上能排上号吧？ 只有一个行业，世界前五十没有中国企业 这就对了，药品产业越发达，赚钱越多，人均寿命就越短 大公司可以更好的控制舆论导向，所以形象更好，这也不值得羡慕。—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 </span><br>
<span>你这话有数据支持吗？听着和“知识越多越反动”好像，一股反智味。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-29 23:05</span><br>
<span>不好意思，那件事我本身就不是在扯理论，而是在谈实据。实际上赵登程就是211的，211就是保皇派的，所以邓 ...</span><br>
<span>说你用理论反驳证据是楼里判决书之外的两处其他引用，你忘了就忘了吧，看样子你确实不记得你丢脸的发言。反正楼也没了找不回来了</span><br>
<span>别用李时珍给你长脸了，李时珍的话在中医里有分量，跟你瞎指点江山“这楼的重点是ooxx” “我们讨论的重点是ooxx”有什么关系？</span><br>
<span>我就没想扯中医用阴阳五行气血盈亏这一套鸟话是中医行或者不行，我就是想问你，你是不是觉得基于现代生化理论的假说和基于古代东方玄学的假说没区别 </span><br>
<span>别随便就转进到中医的看病有没有效这一问题上，你又不傻，这是完全不一样的问题</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> rubile 发表于 2019-8-29 23:10 引用:εRemastered 发表于 2019-8-29 22:47 《天津中医药》 2016年06期   浅谈“扶正祛邪,攻补兼施”治则治疗癌症的临证体会 你估计是没看过这篇东西的内文吧？虽然里面确实东拉西扯了很多玩意，但说到后面，都是这样的： 引用:西医讲机体的免疫力，调整机体的免疫，抗肿瘤细胞的增殖。现在对于了解免疫系统已经不仅仅像早期的肿瘤免疫监视学说那样，能够决定肿瘤是否发生，它在肿瘤的 </span><br>
<span>所以，一本中医专门刊物上的，炫耀中医阴阳五行理论的文章，扯了几句西医，反过来就成西医支持五行论证据了？于是，大家半斤八两都是草台？你是觉得长了眼睛的人都是傻逼还是推广中医的人因为业务需要普遍都是这么不要脸？</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> εRemastered 发表于 2019-8-29 23:30 引用:rubile 发表于 2019-8-29 23:05 不好意思，那件事我本身就不是在扯理论，而是在谈实据。实际上赵登程就是211的，211就是保皇派的，所以邓 ... 说你用理论反驳证据是楼里判决书之外的两处其他引用，你忘了就忘了吧，看样子你确实不记得你丢脸的发言。反正楼也没了找不回来了别用李时珍给你长脸了，李时珍的话在中医里有分量，跟你瞎指点江山“这楼的重点是ooxx” “我们讨论的重 </span><br>
<span>它已经纯粹是为扛而杠了。浪费时间</span><br>
<span>当下推中医的人都是屑中屑</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-08-29 22:31:19</span><br>
<span>你又开始了，“重点” “核心”</span><br>
<span>你是对楼里发言做了解剖还是统计学分析？</span><br>
<span>我现在跟你说这个不是说那件 ...提示，这位开始转进人身攻击了，想讨论事物的请绕路</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-08-29 23:02:15</span><br>
<span>君臣佐使……，你高兴就好，若非药学相关还是别淌水，这行水很深你开始顾左右而言他，我就该高兴么。。。你倒是正面回答问题啊</span><br>
<span>你们这帮人怎么老这样，说着说着说不下去了就开始“啊因为啥啥啥原因我不值得跟你说，所以你错了”。</span><br>
<span>讲真以后培训上岗好么？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-29 23:30</span><br>
<span>说你用理论反驳证据是楼里判决书之外的两处其他引用，你忘了就忘了吧，看样子你确实不记得你丢脸的发言。 ...</span><br>
<span>不好意思，我那贴除了判决书外，引用的就是两份记录。这两份记录我都有保存，另外还一份我可不干居功，那是转帖，关于傅鹰的。不要以为楼找不回来了你就可以信口开河。你该不会就是“贫下中农”吧？这毛病和他一样，他之前就非要诬蔑我说我是黄金高达的事件当事人，和你一个路数。</span><br>
<span>你自己在那边说中医用阴阳五行掰理论，我就直接问题现在中医是不是用阴阳五行治病的？如果不是你管他掰什么理论？这有什么难理解的？</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> jy000129 发表于 2019-8-29 06:26 又到了泥潭最喜欢的抱团黑中医环节 </span><br>
<span>黑不黑那是嘴上功夫，到了医院医生给你开中成药注射液你敢不敢用，那才是考验你是不是天选之人，希望你岁月静好，蛋定如初</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> 魔法酪饼 发表于 2019-8-29 23:42 引用:cmsufo 发表于 2019-08-29 23:02:15 君臣佐使……，你高兴就好，若非药学相关还是别淌水，这行水很深你开始顾左右而言他，我就该高兴么。。。你倒是正面回答问题啊 你们这帮人怎么老这样，说着说着说不下去了就开始“啊因为啥啥啥原因我不值得跟你说，所以你错了”。 讲真以后培训上岗好么？  -- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 </span><br>
<span>长风难度为你点赞👍</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-29 23:10</span><br>
<span>你估计是没看过这篇东西的内文吧？虽然里面确实东拉西扯了很多玩意，但说到后面，都是这样的：</span><br>
<span>你：中医不用玄学理论看病</span><br>
<span>我：论文表明中医确实在用玄学理论治癌症</span><br>
<span>你：论文也表明西医也可以套玄学解释</span><br>
<span>借用你的话说，你没有抓住重点啊 </span><br>
<span>中医用玄学理论治病（且不论这是否表明中医不好）和西医有什么关系吗？ </span><br>
<span>就算采用’中医vs西医对立‘的思维模式，认为其中一个不好可以相对表现另一个好，就算假定玄学治病=不好，那这也还是两码事：中医真的在用玄学指导治病，而西医是‘别人可以强行套一个玄学解释上去’，而非用玄学指导治病，你不至于傻到看不出来这区别吧？为什么装傻我是不清楚了</span><br>
<span>顺带一提，你既然认同玄学即可以套中医也可以套在西医上，那看来你是挺清楚玄学理论和现代科学理论还是有区别的啊</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-8-30 00:34 编辑 </span><br>
<span>语文j教师 发表于 2019-8-29 23:32</span><br>
<span>所以，一本中医专门刊物上的，炫耀中医阴阳五行理论的文章，扯了几句西医，反过来就成西医支持五行论证据 ...</span><br>
<span>这哪是扯几句西医啊？你看清楚了，它根本就是在往西医头上套古代玄学的帽子好不好。</span><br>
<span>你还不准人来几篇凑字数的了不成？</span><br>
<span>我随便引用一下《天津中医药》最近的论文摘要，你看看是什么样子的：</span><br>
<span>疏阳化痰方对焦虑女性痤疮(阳郁痰凝证)患者疗效及血清炎性因子的影响</span><br>
<span>摘要:</span><br>
<span>[目的]观察疏阳化痰方治疗焦虑痤疮女性患者80例疗效及对血清炎性因子影响。[方法]纳入2017年1月-2018年1月期间治疗的焦虑女性痤疮患者80例，随机分为治疗组和对照组，每组各40例，对照组常规给予丹参酮胶囊口服，治疗组在对照组基础上给予疏阳化痰方治疗，连续治疗12周；观察治疗前后两组治疗有效率、焦虑评分量表（SAS）、皮肤病生活质量指数（DLQI）、血清炎性因子[白介素-1α（IL-1α）、白介素-6（IL-6）、肿瘤坏死因子-α（TNF-α）]、血清激素水平黄体激素水平（LH）与雌二醇（E2）、中医证候量表不良反应。[结果]1）治疗后治疗组缓解率为92.5%，对照组缓解率为85.0%，两组在缓解率方面对比无统计学意义（P>0.05）；2）两组治疗后痤疮国际改良分级等级分级比较无统计学差异（P>0.05）；3）两组治疗后DLQI评分、中医证候量表评分、SAS评分对比具有统计学差异（P<0.05）；4）两组治疗前后血清炎性因子（IL-1α、IL-6、TNF-α）、血清激素水平LH与E2水平变化比较具有统计学差异（P<0.05）；两组治疗前后均未出现不良反应。[结论]疏阳化痰方联合丹参酮胶囊治疗焦虑女性患者痤疮（阳郁痰凝证）效果显著，值得临床应用推广。</span><br>
<span>中医血瘀体质危险因素的logistic回归分析</span><br>
<span>摘要:</span><br>
<span>[目的]探讨中医血瘀体质的独立危险因素，为健康管理提供依据。[方法]采用方便抽样方法，对16岁以上获得知情同意的健康体检人群实施横断面现场调查。血瘀体质得分采用标准化的中医体质量表测评，危险因素调查采用自编调查问卷。按血瘀体质得分将调查对象分为高分组和低分组，应用二元logistic回归分析法，探究总样本及不同性别人群中医血瘀体质的危险因素。[结果]2 010例样本纳入分析。在单因素分析的基础上，控制混杂因素的logistic回归分析结果显示，血瘀体质的危险因素在总样本中为女性、经常出差、经常熬夜、有慢性病、饮酒、长期用电脑、高文化程度7个因素；男性为经常出差1个因素；女性为经常熬夜、长期用电脑、有慢性病、饮酒、文化程度高5个因素。[结论]女性、经常出差、经常熬夜、有慢性病、饮酒、长期用电脑、高文化程度是血瘀体质的独立危险因素；不同性别血瘀体质危险因素不同，临床中应根据不同性别对血瘀体质进行针对性的体质调护。</span><br>
<span>特别要提到的是一个对于风口浪尖上的中药注射液的研究</span><br>
<span>丹红注射液抗H9c2细胞凋亡的作用机制研究</span><br>
<span>摘要:</span><br>
<span>[目的]从线粒体损伤角度研究丹红注射对异丙肾上腺素（ISO）诱导的心肌细胞H9c2凋亡的影响。[方法]培养H9c2细胞，分为对照组、10 μmol/L ISO模型组，10 μmol/L ISO和20、200 μL/L丹红注射液组。按相应给药时间后采用流式细胞术检测细胞凋亡，明确药物对细胞凋亡的作用。活细胞荧光成像仪检测细胞线粒体膜电位变化、激光共聚焦检测细胞内活性氧簇（ROS）的产生、Fluo-3 AM ester荧光染料染色检测细胞内钙离子浓度研究丹红注射液抗心肌细胞凋亡的相关作用机制。[结果]与对照组（1.33%±0.42%）相比，ISO显著上升细胞凋亡率（5.13%±0.15%）（P<0.01）；与ISO组比较，20、200 μL/L丹红注射液后，细胞凋亡率分别下降为（4.23%±0.15%）和（2.37%±0.38%）。与对照组相比，给予ISO后细胞内线粒体膜电位去极化程度显著增加，为对照的（151.76%±16.01%）（P<0.01），20、200 μL/L丹红注射液显著抑制ISO诱导的细胞内线粒体膜去极化，分别为对照的（121.07%±11.53%）和（117.15%±12.91%）。此外，丹红注射液显著抑制ISO诱导的细胞内ROS浓度及钙离子浓度的升高，差异具有统计学意义。[结论]丹红注射液可通过抑制ISO引起的细胞内线粒体膜电位去极化、降低细胞内ROS和钙离子浓度而发挥其抗H9c2细胞凋亡作用。</span><br>
<span>很多认为“中医理论就没有注射，不能解释药物作用机制”的人是不是会感到意外？事实上丹红注射液作用机制一直都有研究，而且研究的时候还根本没用到任何中医理论。</span><br>
<span>还有许多人在意的毒性实验：</span><br>
<span>清肺消炎丸对幼龄小鼠急性毒性实验研究</span><br>
<span>[目的]研究清肺消炎丸对幼龄小鼠的急性毒性，评价其用药安全性，为该中成药制剂在儿科临床的安全应用奠定基础。[方法]参照经典的急性毒性实验研究方法进行清肺消炎丸半数致死量（LD50）预试和最大给药量实验，观察幼龄小鼠的毒性反应、体质量变化、饮食饮水、脏器系数、肝肾功能和内脏的组织形态学改变。[结果]LD50预试结果表明受试小鼠均未出现死亡，也未表现出明显的中毒症状，清肺消炎丸的毒性较小，无法测出LD50，故直接进行最大给药量实验。最大给药量实验结果表明，幼龄小鼠给药后的状态、体质量、脏器系数、肝肾功能各项指标以及脏器的组织形态等均正常。本实验中幼龄小鼠1 d的给药剂量为72 g/kg，相当于6~12岁儿童临床用药量的252倍。[结论]清肺消炎丸的毒性极低，对儿童患者具有较高的临床安全性。</span><br>
<span>还有药动力学的内容：</span><br>
<span>芪苈强心胶囊中酚酸类成分在大鼠体内药动学研究</span><br>
<span>摘要:</span><br>
<span>[目的]建立高效液相色谱-串联质谱（HPLC-MS/MS）的方法，考察大鼠灌胃给药后，芪苈强心胶囊中酚酸类成分（丹酚酸A、丹酚酸B、丹参素、紫草酸、迷迭香酸、原儿茶酸）的药动学特征。[方法]采用Agilent ZOBRAX XDB-C18色谱柱（4.6 mm×50 mm，3.5 μm），柱温40℃，流动相-[含0.1% 甲酸的**溶液（B）]梯度洗脱，流速0.45 mL/min，进样量 10 μL；采用电喷雾离子源（ESI），多反应监测（MRM）负离子模式下测定血药浓度。[结果]方法学结果符合要求。大鼠灌胃芪苈强心胶囊后，血浆中6种酚酸类活性成分的达峰时间（Tmax）在10~40 min内，半衰期（t1/2）在3.34~8.38 h间；血药达峰浓度（Cmax）和血药浓度-时间曲线下面积（AUC0-∞）从大到小排序依次为丹酚酸B > 丹参素 > 紫草酸 > 迷迭香酸 > 原儿茶酸 > 丹酚酸A。[结论]该检测方法专属性强，重复性好，可用于芪苈强心胶囊中酚酸类成分的药动学研究。</span><br>
<span>当然，有一些经验谈之类的东西，会提一些古理论。但实际上应用的时候压根就不是按照古代理论来的，还不是走的上面这套路数？</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> ml1642879 发表于 2019-8-28 23:34 这故事不是说医药代表🐴没了吗，关药什么事 </span><br>
<span>因为楼主想要混淆视听啊</span><br>
<span>你觉得是医药代表🐎没了</span><br>
<span>楼主希望你得出的结论是，西医们的🐎没了，进而推论出，中医们的🐎还在。</span><br>
<span>你检讨一下，你过高的智商是不是辜负了楼主的期待</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> rubile 发表于 2019-8-29 23:56 引用:语文j教师 发表于 2019-8-29 23:32 所以，一本中医专门刊物上的，炫耀中医阴阳五行理论的文章，扯了几句西医，反过来就成西医支持五行论证据 ... 这哪是扯几句西医啊？你看清楚了，它根本就是在往西医头上套古代玄学的帽子好不好。 你还不准人来几篇凑字数的了不成？ 我随便引用一下《天津中医药》最近的论文摘要，你看看是什么样子的： 引用:疏阳化痰方对焦虑女性痤疮(阳郁痰凝证)患者疗效及 </span><br>
<span>那你还等什么？赶紧投诉它啊，什么破j8刊物</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>魔法酪饼 发表于 2019-8-29 23:42</span><br>
<span>你开始顾左右而言他，我就该高兴么。。。你倒是正面回答问题啊</span><br>
<span>你们这帮人怎么老这样，说着说着说不 ...</span><br>
<span>你都说出君臣佐使了，还正面回答个p，想吹中医自己吹，别拉大旗</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span> 本帖最后由 εRemastered 于 2019-8-30 00:11 编辑 </span><br>
<span>魔法酪饼 发表于 2019-8-29 23:39</span><br>
<span>提示，这位开始转进人身攻击了，想讨论事物的请绕路</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客 ...</span><br>
<span>我对rubile坛友说的话中包含了和ta的以往对话累积的情绪，以及“凭什么ta就不进小黑屋”的不平衡感导致的非理性发泄，其中大部分跟这楼里大家讨论的中西医毫无关系。</span><br>
<span>即使我对rubile坛友有什么私人恩怨，也不妨碍我对ta的发言进行有理有据的分析。况且rubile坛友也在瞎当语文老师，无端给别人的发言下定义“这里的重点是xx” “哪里的核心是oo”</span><br>
<span>而跟其他坛友，我完全可以很平静、不涉及人身攻击地讨论问题，如果没有被人身攻击的话</span><br>
<span>不过跟你恐怕不行，你从主楼开始就在不加论证地称其他坛友“造势” “抹黑”，先造好了“美国水军”这么一个预设节奏，已经可以看出跟你没有认真“讨论事物”的价值了</span><br>
<span>之前回你还是看得起你说的话，觉得有必要驳一下。如果你说不出什么其他有价值值得驳斥一下的发言，那你就是个主楼就开始预设节奏的巨魔，讨论个毛，直接飞妈就完事了</span><br>
</p><p><b>meforice: </b><br>
<span>谁爱用谁用，爱用啥用啥，当然谁逼谁强制用啥，那还是要被喷的</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-30 00:06</span><br>
<span>我对rubile坛友说的话中包含了和ta的以往对话累积的情绪，以及“凭什么ta就不进小黑屋”的不平衡感导致的 ...</span><br>
<span>lz转的文揭露的明明是药代相关，被lz说转化为西药相关弊端，自己话题转换玩的溜，还倒打一耙贬低他人</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-30 00:06</span><br>
<span>我对rubile坛友说的话中包含了和ta的以往对话累积的情绪，以及“凭什么ta就不进小黑屋”的不平衡感导致的 ...</span><br>
<span>我已经直接引用了中医药杂志论文，你现在可以自己看看现在中医研究重点是什么。在你这里扯“中医是用阴阳五行掰出来的理论”的时候，现实里的中医到底是在用什么做研究。</span><br>
<span>再强调一遍，“重点”不是我说的。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span> 本帖最后由 εRemastered 于 2019-8-30 00:31 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-30 00:10</span><br>
<span>我已经直接引用了中医药杂志论文，你现在可以自己看看现在中医研究重点是什么。在你这里扯“中医是用阴阳 ..</span><br>
<span>  rubile 发表于 2019-8-29 21:35 问题是中医本来就不是在用那些玄学理论看病啊</span><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-30 00:10现实里的中医到底是在用什么做研究</span><br>
<span>《天津中医药》 2016年06期 </span><br>
<span>浅谈“扶正祛邪,攻补兼施”治则治疗癌症的临证体会</span><br>
<span>张欣荣张雷</span><br>
<span>【摘要】：癌症在《内经》中早有记载,中医讲"正气存内,邪不可干",正气虚则外邪乘虚而入,侵及机体日久而发病。"至虚有盛候,大实有羸状",警戒"虚虚实实",目前癌症已经被认为是正虚邪实、邪盛正衰关系的一类疾病,依照《内经》的理论应该予以扶正祛邪和攻补兼施的治疗原则,做到"治实当顾虚,补虚勿忘实"。</span><br>
<span>在？为什么自己说的话当没事算了 还装瞎？</span><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-30 00:10</span><br>
<span>再强调一遍，“重点”不是我说的。</span><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-29 21:24 </span><br>
<span>...</span><br>
<span>你在这里东拉西扯了那么多，依旧是没有抓住重点。</span><br>
<span>你还真是唯我独尊啊，你说中医的重点是啥（或者李时珍说的）关我什么事？</span><br>
<span>我一开始问你就只是关心一个问题：”你觉得用现代生化科学范式掰出的解释和用阴阳五行掰出的解释是一样的吗“</span><br>
<span>我发言想说什么没有抓住你心目中中医如何如何的重点 so what？你是我语文老师还是什么，有资格给我规定标准答案？我没说到“重点‘上就有什么问题了？</span><br>
<span>你非要越扯越远，那我就只好跟着你扯一扯咯</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-30 00:14</span><br>
<span>在？为什么装瞎？</span><br>
<span>来来来，我给你看看具体实际研究癌症的中医药论文是什么样子的：</span><br>
<span>中药活性成分抑制抗凋亡蛋白抗肿瘤研究进展</span><br>
<span>摘要:</span><br>
<span>肿瘤的发生是细胞增殖和凋亡失衡的结果。肿瘤抗凋亡的重要调节机制之一是肿瘤细胞通过表达抗凋亡蛋白从而对凋亡产生耐受，近年来以抗凋亡蛋白为靶点的肿瘤治疗研究在临床抗癌药物研发中备受关注。目前已发现的具有抗凋亡作用的蛋白主要有参与内源凋亡途径的B淋巴细胞瘤-2基因（Bcl-2）、细胞凋亡抑制蛋白（IAPs）家族以及参与外源凋亡途径的细胞型Fas相关死亡域蛋白样白介素-1转换酶抑制蛋白（c-FLIP）。寻找高效低毒的抗肿瘤药物一直是肿瘤治疗的研究热点，其中抑制抗凋亡蛋白的中药天然活性成分逐渐成为现代抗肿瘤药物开发的新趋势。文章主要对抑制抗凋亡蛋白的中药及天然药物活性成分从化学成分及作用机制的角度进行总结及综述，为抗肿瘤中药的新药发现和机制研究提供参考及理论依据。</span><br>
<span>同样是《天津中医药》上的，是不是和你以为中医治疗癌症的方式大不一样？</span><br>
<span>你还真不许别人来个几篇凑字数的口号论文啊？这要求还真高。</span><br>
</p><p><b>战术核辣条: </b><br>
<span>又来了，这种帖子在s1是不是每隔一段时间就会出现一次？</span><br>
<span>以前老提的弃医验药这说法不是挺简单明确的吗</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1856462[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>水军造势言论举例：奥施康定 恶毒的西医与西医的恶毒[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1856462-1-1.html</link>
      <description>水军造势言论举例：奥施康定 恶毒的西医与西医的恶毒&#13;
 本帖最后由 魔法酪饼 于 2019-8-28 16:39 编辑 

刚才看又有无良造势贴拿片面印象造势抹黑中医学以谋利，咱实在看不下去，举个反例给大家看看。
&#13;
————————————————————————————
&#13;
这个药叫奥施康定(OxyContin)，曾经是最受美国人欢迎的止痛神药。
&#13;
它的售价非常昂贵。
&#13;
一瓶每粒含10毫克剂量的药片，批发价将近100美元。
&#13;
如果是每粒80毫克的最高剂量药片，每瓶则要六七百美元。
&#13;
尽管这么贵，这个药还是非常畅销，20多年一直雄踞销量榜榜首，每年销售额几十亿美元。
&#13;
直到2016年，《洛杉矶时报》的一组重磅报道刊登，这个止痛神话一夜崩塌，奥施康定不但跌落了神坛，而且被人人喊打。
&#13;
美国人认为，奥施康定是造成如今席卷全美国的阿片类药物滥用危机的罪魁祸首，祸害了整整一代人，这是美国历史上最大的医药丑闻之一。
&#13;
这是怎么回事呢？
&#13;
# # #
&#13;
1996年，普渡研发的奥施康定一上市就带着明星光环，它的核心卖点是12小时长效止痛。
&#13;
当时市面上其他的止痛药，只能维持8小时、乃至4小时的药效，病人每天要服药3次、6次，不堪其扰。
&#13;
12小时药效对于病人来说是福音，意味着再也不会在半夜止痛药失效时被痛醒，可以一觉安稳地睡到天亮。
&#13;
围绕这个核心卖点，普渡展开了非常强势的宣传。
&#13;
杂志广告上，聚光灯照亮了两个剂量杯，一个标记为早上8点，另一个标记为晚上8点。
&#13;
他们还组建了一支600人的营销团队，派出医药代表对医生进行公关洗脑，不断说服医生，奥施康定一天只要吃两次，对病人来说更方便。
&#13;
他们安排医生周末去度假、打高尔夫、邀请医生去做付费演讲，负担吃住行的全部费用。
&#13;
在这样的利益笼络下，医生们都很乐意给病人开奥施康定，因此奥施康定很快就占据了全美止痛药市场的大半江山。
&#13;
但在这个过程里，有一道防线被悄悄地冲破了。
&#13;
英文里，drug这个词有两个意思，既是“药物”，也是“毒品”。
&#13;
而奥施康定就是这种双关最形象的注解。
&#13;
因为它是一种阿片类药物，含有**成分，既是药物也是毒品。
&#13;
止痛能力正是来自于它的毒性，病人长期服用会形成依赖，乃至最终在自己不知情的情况下染上了毒瘾。
&#13;
正是因为考虑到这种危险的成瘾性，在奥施康定上市前，美国的医生都把尼古丁类止痛药看成是洪水猛兽，一般只给长期癌症病人或者已经病入膏肓到了生命晚期的病人使用。
&#13;
至于一般的肩伤背疼，那时美国人的理念是能忍则忍。
&#13;
但普渡完全不管这些，他们千方百计说服医生把奥施康定用在各种疼痛症状上。
&#13;
很快，其他药厂也开始跟进，大肆推销阿片类药物。
&#13;
这些药厂还投入巨资发动了一场希望改变公众对“疼痛”认知的公关运动。
&#13;
他们组建“美国疼痛学会”(American Pain Society)和“美国疼痛药物研究院(American Academy of Pain Medicine)之类有一个高大上的名字、看似中立的组织，宣传疼痛是不可忽视的身体信号。
&#13;
这样的公关策略非常成功，医生和公众被洗脑了。
&#13;
“疼痛”被赋予了情感意义——止痛不应该只是癌症病人的特权，更应该是所有疼痛病人的天赋人权——医生们无形中被施加了必须要给病人开止痛药的压力。
&#13;
潘多拉的魔盒就这样悄悄地打开，今天美国社会严重的阿片类药物滥用危机，就是从那个时候开始埋下了祸根。
&#13;
1996年，全美国医生开出的奥施康定处方还只有30万张，到了2001年已经涨了20倍达到了600多万张。
&#13;
# # #
&#13;
普渡更恶劣的地方在于，他们所宣传的奥施康定12小时止痛特效存在着严重的夸张和虚假成分。
&#13;
在上市之后没多久，普渡就不断收到来自医生的抱怨和内部销售人员的反馈报告：有很多病人在服药8小时后，药效就失效了。
&#13;
但是，奥施康定之所以被认为是神药，就是因为12小时药效，如果没有这一点，那它和普通的止痛药就没有任何区别。
&#13;
为了维系神药的形象，普渡要求全美所有医生，一定要坚持让病人按照12小时一次的频率服药，绝对不允许病人自行缩短用药间隔时间。
&#13;
那药效维持不到12小时怎么办？普渡要求医生加大剂量。
&#13;
奥施康定最小的剂量是10毫克一片，最大剂量的是80毫克一片，如果10毫克不行，那就用20、40、乃至80毫克。
&#13;
如果医生犹豫，医药代表就会一遍遍地重申12小时药效的事。
&#13;
在一封内部的邮件记录中，销售经理是这样写给下属的，“一切不好的苗头要竭尽所能扼杀在萌芽状态”。
&#13;
有的销售代表甚至私下提醒医生，可以告诉病人，每次的服药剂量没有上限。
&#13;
加大处方剂量后，虽不能确保达到12小时，但一定程度上能延长药效的持续时间。
&#13;
但是，过量服用药物，对身体会造成非常严重的伤害。更要命的是，还会助长药物的上瘾。
&#13;
奥施康定这样的麻醉型止痛药在失效时，患者会出现身体酸痛、恶心、焦虑等症状。
&#13;
再次服药后，痛苦得到缓解，人体会产生一种疼痛和兴奋的循环，从而形成上瘾机制。
&#13;
每次服药剂量越大，意味着上瘾就越严重。
&#13;
讽刺的是，这样反而促进了奥施康定的销售，给普渡带来了更多的利润。
&#13;
在美国的中西部乡村地区，药物滥用情况更加严重。
&#13;
这些地方曾经制造业欣欣向荣，但到了上个世纪90年代，新经济淘汰了旧制造业。
&#13;
在全球化的浪潮中，工厂和矿山纷纷外迁和倒闭，大量蓝领工人失业，昔日的繁荣变成了今日的凋敝。
&#13;
慢性疼痛在这些地区非常常见，随着普渡制药的广告将慢性疼痛宣传成为一种必须要认真对待的疾病，越来越多的医生开始开奥施康定给患者。
&#13;
虽然法律规定每个处方都是一次性的，配药量不能超过30天，用完后医生才能再开，病人也不能提前去开药。
&#13;
上瘾的人为了多拿药只能想别的办法，比如同时看好几个医生，再到不同的药店取药，这样一次就能拿到很多奥施康定。
&#13;
一时间，各种野鸡诊所遍地开花，瘾君子甚至跨州去开药。如果有联邦低收入医保，三十天的药量才3美金，而市面上的药要好几百美金，有利可图就催生了黑市交易。
&#13;
到后来，甚至医生的空白处方笺也可以在黑市上卖。
&#13;
再后来，情况就更加失控了。
&#13;
把奥施康定的药片碾碎成粉，就可以吸食，和**没有什么区别。
&#13;
在黑市上，原价1美元一片的药片，最高可以卖到40美元。
&#13;
毒贩很快发现了这个商机，做起了倒卖奥施康定的生意。
&#13;
尤其是在经济低靡的工业村镇，奥施康定反倒成了活跃当地的地下经济，甚至一度被当作硬通货，因此得名“乡村**”。
&#13;
有些药店因为害怕店里有了奥施康定会被抢劫，根本不敢进货。
&#13;
《洛杉矶时报》报道了西雅图附近的一个叫埃弗里特的小镇，那里的居民不是贩卖奥施康定，就是贩卖毒品，当地很多人死于嗑药过量，甚至去药店抢劫。
&#13;
大量医生为了自身利益非法开出海量大剂量奥施康定处方，带动了黑市药品交易。
&#13;
对于奥施康定的流向，普渡当然都是知情的，但是他们选择对此睁一只眼闭一只眼。
&#13;
甚至，当他们发现在某个地区出现大量开高处方量的医生后，不但不汇报给监管部门，反而会针对性地在当地增加广告投放和营销活动。
&#13;
《洛杉矶时报》花了长达十多年的时间来调查这些非法开药的犯罪团伙。其中一个臭名昭著的案件发生在洛杉矶一个叫麦克阿瑟公园小镇上。
&#13;
2008年夏天，几名罪犯开了一个“湖畔诊所”，他们开出数量离谱的奥施康定处方，短短三个月，他们就开出了73000片药，总进账600多万美金。
&#13;
这个诊所经常开出80毫克的处方，这是奥施康定的最大剂量，相当于16片普通的止痛药的药效。
&#13;
只有非常严重的疼痛才会需要使用这么高剂量的止痛药，很多医生一辈子都不会开出一张80毫克的处方，但这个诊所一天就可以开出26张。
&#13;
# # #
&#13;
随着奥施康定的处方数量激增，上瘾和滥用药物的问题越来越严重，死于滥用奥施康定的人也逐年增多。
&#13;
1997年，肯塔基州的派克维尔高中足球队中近一半的人死于奥施康定服用过量和上瘾。
&#13;
2002年，新泽西一名29岁的叫吉尔斯克莱克的女人因为背疼服用奥施康定四个月后死于呼吸衰竭。
&#13;
2008年，一名长期服用奥施康定的建筑工人在开车回家的路上突然昏厥，翻车后当场死亡。
&#13;
2012年，洛杉矶警察局的58岁的警察欧内斯特·加雷戈死在家中，法医在他的血液中检查到**含量达到致命水平。
&#13;
警察在他家里发现了一个80毫克奥施康定的药瓶，根据开处方的时间计算，瓶子里应该还剩44片药，然而实际上瓶中就剩7片。
&#13;
这样的案例还有很多。因此早在从奥施康定刚上市开始，全美各地就有很多人在起诉普渡。
&#13;
失去孩子的父母们愤怒地说：“奥施康定和**唯一的区别是，你可以通过医生处方合法地买到奥施康定。”
&#13;
普渡的应对策略是，一方面暗中抹黑污名化奥施康定上瘾患者，坚称自己的药不存在任何问题，如果有问题，那也是病人自己滥用。
&#13;
在《洛杉矶时报》披露的普渡内部邮件里，公司高管指示：
&#13;
“我们必须尽一切可能敲打滥用者，他们才是罪犯，是问题的真正根源所在。”
&#13;
另一方面，实在迫不得已上法庭的时候，就寻求花钱庭外和解，同时以保护公司商业机密为由，成功地向法院申请封存证据材料。
&#13;
这些封存的材料包括发给普渡公司的创办人——赛克勒家族成员和其他人的内部备忘录、食品药品管理局的信函、高管的证词和医药销售代表的报告。
&#13;
所以，在很长一段时间里，这些案件没有得到媒体的报道，公众自然也无从知晓。
&#13;
2007年，美国司法部经过调查认定普渡存在刻意淡化奥施康定的成瘾性风险的欺诈行为，对普渡公司及三名高管重罚6.35亿美元。
&#13;
数额不算小，但和奥施康定历年来几百亿的销售收入相比就不算什么了。
&#13;
作为认罪和解的一部分，在那之后，奥施康定被允许继续销售。
&#13;
# # #
&#13;
2012年，医学刊物《新英格兰药物学报》刊登了一份研究材料，显示76%的**上瘾者都是因为滥用尼古丁类药物才染上了毒瘾，而其中最大的罪魁祸首就是奥施康定。
&#13;
这是美国社会第一次把奥施康定和随之而起的毒品泛滥划上了联系。
&#13;
《洛杉矶时报》2016年的那组报道，通过对几千份普渡公司内部材料的分析，披露了普渡原来从一开始就知道12小时药效对许多人无效，但为了保证销售仍然持续对医生施加压力、并且对外界做虚假宣传进行误导。
&#13;
当有员工向高管汇报医生病人的抱怨时，高管的回复却是：你想想这能促进多少的销售？
&#13;
这组报道一出，全美哗然。
&#13;
越来越多的美国人开始惊觉，原来阿片类药物的滥用危机已经如此严重。
&#13;
根据美国疾控预防中心的统计，1999年到2017年之间，全美国一共有21.8万人因为过量服用阿片类药物而致死。
&#13;
仅在2017年，药物过量致死人数就达到了47600人，超过了交通死亡的人数。
&#13;
其中的主要药物，除了奥施康定，还有一种是去年毛衣战里曾经出现过的**。
&#13;
特朗普的“反药物成瘾和阿片危机委员会”发布报告，估计全美平均每天有142个人死于阿片类药物的滥用，被媒体称为是“每三个星期就发生一次911”。
&#13;
另一个统计数字是，从2015年开始，美国男性的人均预期寿命连续几年出现了下跌。
&#13;
虽然下跌的幅度并不大，只有0.1/02岁，但已经足够惊悚，因为上一次这样的下跌还是100年前的一战期间。
&#13;
而造成人均预期寿命下跌最重要的原因，就是药物的过量和滥用。
&#13;
美国，已经成了一个快被药物滥用毁掉的国家。
&#13;
因此，特朗普在去年10月宣布美国进入全国公共卫生紧急状态，宣称要打一场“**战争”。
&#13;
2018年5月，佛罗里达、内华达、北卡罗来纳、田纳西和得克萨斯六个州的州政府起诉了普渡。
&#13;
到现在，一共有36个州起诉了普渡。全美范围内，奥施康定一共面临2000多起诉讼。
&#13;
# # #
&#13;
在美国，奥施康定的神话已经彻底破灭了。
&#13;
但普渡开始转攻国际市场，目前奥施康定已经进入了包括中国和巴西在内的许多国家。
&#13;
在国际市场上，普渡以“萌蒂制药”(Mundipharma)这家公司的面目出现，这是他们的中文官网。
&#13;
有迹象表明，萌蒂正试图在其他国家复制以前普渡在美国的成功经验和营销策略。
&#13;
比如说，通过举办研讨会等增强公众对“疼痛”的认知、淡化阿片类药物止痛药的上瘾风险，等等。
&#13;
美国卫生部高官穆尔蒂(Vivek Murthy)曾经建议国外同行“非常谨慎地”使用阿片类药物，从美国的失误里吸取教训。
&#13;
FDA前局长大卫·凯斯勒(David Kessler)则说，“没有充分认识到止痛药的危险性”是现代医学所犯下的最大错误。
&#13;
在说到萌蒂进入国际市场时，他说：
&#13;
“这不就是大烟草公司玩的那一套吗？当美国开始限制销售的时候，他们就跑到别的国家去。”
&#13;
——————————————————————————————————————
&#13;
水军回帖例文：
&#13;
傻逼才信西医
&#13;
我认识个朋友，他家里人得了XXX病就是因为西医治疗才XXXXXX，要是改成中医早好了
&#13;
静待这帖子里出现西医狗
&#13;
只有没良心的医生才会给病人开西药
&#13;
西药都是骗钱的
&#13;
———————————————————————————————————————
&#13;
中医药是国家未来重点扶持的技术发展方向之一，同时也是美国水军重点攻击的目标之一。
&#13;
希望各位水友能拥有自己的判断力，起码在提出看法之前认真思考自己的论据。拿片面事实去夸大和片面报道，从而夸大甚至扭曲实际情况的影响力，这就是水军非常传统的制造混乱手法。
&#13;
比如隔壁说的丹参注射液，确实是中成药中的次品，还有木通和关木通混用之类的事件，确实这些都是中药近些年来发展的黑暗面。
&#13;
但哪怕把近几十年来这些中医药事件的受害者数量加到一块再翻个倍，甚至都及不上上文中奥施康定肆虐二十年历程中受害者数量的万分之一。
&#13;
这又能证明什么？什么都证明不了，西方医学依然是好东西。
&#13;
就是这样。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>εRemastered: </b><br>
<span> 本帖最后由 εRemastered 于 2019-8-29 00:53 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-29 00:44</span><br>
<span>不好意思，从数学上来说，其实两者都是基于统计样本做出的结论，没有啥哪个更优越的问题。</span><br>
<span>至于往上套的解 ...</span><br>
<span>治病时候遇到现有经验无法解决的病怎么办的呢？</span><br>
<span>对超出经验的问题试图用理论推导一个解决方案去操作，是确实存在的现象。你该不会要说”没有这回事，所有的治病方案都是经验总结的有效方案“吧？ </span><br>
<span>就是因为老有经验解决不了的问题才会有理论，要是一切都用经验就处理好了还要理论干什么？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-29 00:50</span><br>
<span>治病时候遇到现有经验无法解决的病怎么办的呢？</span><br>
<span>对超出经验的问题试图用理论推导一个解决方案去操作，是 ...</span><br>
<span>增加样本微调尝试啊，否则你以为经验是怎么来的？又是为什么会不断增多的？</span><br>
<span>所以不好意思，你说的那种情况下试图使用的理论其实是“统计学”，而不是你以为的那些。</span><br>
<span>数学面前人人平等。</span><br>
</p><p><b>aranyakay: </b><br>
<span>算了，稍微说几句</span><br>
<span>我以前公司的前辈就是做这个研究的，所以我稍微有些了解</span><br>
<span>奥施康定的危害性极大，把他和鸿茅药酒比较实在是无知的可怕</span><br>
<span>他的主要危害不是他成瘾，而是他的机制和成瘾反应和海螺音很像，当病人买不到的时候，绝大部分会转向海螺音</span><br>
<span>美国有一个很明显的分界线，严管镇痛剂之前，镇痛剂死亡人数一路攀升，严管镇痛剂之后，海螺音死亡人数以之前三倍的速度攀升</span><br>
<span>这个东西搞得我感觉基本没救了 </span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>不是很懂</span><br>
<span>西医是什么东西啊？</span><br>
<span>这个“西”指什么呢？名词的专业解释有吗？</span><br>
</p><p><b>galm2pixy: </b><br>
<span>这…难道不是资本的恶毒么，咋这大一锅就给现代医学给扣上了…</span><br>
</p><p><b>aranyakay: </b><br>
<span>泥潭对于医学问题讨论还是太太太肤浅，所以别菜鸡互啄了，有啥意义呢？说的全是废话</span><br>
<span>我也不算内行，不过之前参加了一个医学大数据年会（是的医学也要大数据和人工智能了），见证了两个院士之争，觉得还是很有趣的，他们的观点某方面就是中医和西医之争。</span><br>
<span>一个认为医学是整体医学，所谓头痛医头脚痛医脚，毫无意义。而各种西医拆分分子化合物，绝大部分拆出来没有用，少数有用的副作用严重，因为他们只关注部位，而不是把人作为整体来看。这个观点确实耳目一新。很多西医药物，实际使用中会有极多的未曾想到的疗效，就是因为做这个药物时并未考虑人体的整体，而是只针对部分。此处有小道消息，实际使用中阿司匹林可以治疗不孕不育，为了啥院士也不知道</span><br>
<span>另一个美国特聘院士，坚持统计实验为基础，传统临床对照实验组来验证，主张超长时间的队列研究（这个太适合骗经费了）</span><br>
<span>两个人都深得我心啊 </span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span> 本帖最后由 εRemastered 于 2019-8-29 01:21 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-29 00:53</span><br>
<span>增加样本微调尝试啊，否则你以为经验是怎么来的？又是为什么会不断增多的？</span><br>
<span>所以不好意思，你说的那种情 ...</span><br>
<span>“增加样本微调尝试”</span><br>
<span>你觉得一个设计实验的人决定如何微调的时候，是不受他相信的理论影响的？</span><br>
<span>Sorry 我跟跟故意说谎或者睁眼瞎的人怕是讨论不来。</span><br>
<span>顺便，你管处理现实世界中“样本”的行为叫“数学”？ 口恶 在仁慈的时间帮我忘记你的这一野蛮行径前请不要再回复我</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>aranyakay 发表于 2019-08-29 01:00:47</span><br>
<span>泥潭对于医学问题讨论还是太太太肤浅，所以别菜鸡互啄了，有啥意义呢？说的全是废话</span><br>
<span>我也不算内行，不过之 ...一个主张不断试验搜集数据破解黑盒系统，另一个直接说拿答案来直接观察白盒要debug完全后才能上线补丁。不知道中医事先从黄牛那里买来的答案是哪一版的，也许是本草纲目？还是黄帝内经？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>aranyakay 发表于 2019-8-29 01:00</span><br>
<span>泥潭对于医学问题讨论还是太太太肤浅，所以别菜鸡互啄了，有啥意义呢？说的全是废话</span><br>
<span>我也不算内行，不过之 ...</span><br>
<span>大家都知道全局 系统地看世界好，但愚蠢的人类近几百年来获得的大部分科学进展都是按还原论的思路获得的</span><br>
</p><p><b>afsd109: </b><br>
<span>aranyakay 发表于 2019-8-29 01:00</span><br>
<span>泥潭对于医学问题讨论还是太太太肤浅，所以别菜鸡互啄了，有啥意义呢？说的全是废话</span><br>
<span>我也不算内行，不过之 ...</span><br>
<span>问题是大家都知道人体是一个复杂的系统，不止中医西医知道，往前翻几千年，印度人阿拉伯人埃及人印第安人都知道，大家的朴素医学方法都是各种体液元素神形阴阳的平衡调节，罗马富贵人家都学希腊人把各种食材分成热温湿冷分开烹饪进食（西餐里面煎水果就是来源于此，古希腊人认为水果性凉，需要加热已达到冷热平衡有利健康）。</span><br>
<span>经过几千年的蜿蜒曲折的发展才有人醒悟过来抛弃过去这些真真假假乱七八糟的东西，算是真正建立起了一套循证医学的体系，而这也才一百多年前的事，所以严格意义上来说现代医学体系也就一百多年的时间，包括现代统计学的基础框架也是各种医生和生物狗建立起来的，早期统计学可是被正统数学家鄙视，被开除出数学籍的。</span><br>
<span>而且医学是个很庞大的体系，药品医生极其培训架构都是互相关联的，就算华佗再世扁鹊下凡，能够一眼确诊精准下药药到病除，那么这些神医是否可以量产呢？这些技术经验是否能够传承？这套诊疗系统能否推而广之？毕竟全世界有70多亿人，而且我想内视这门功夫可不是人人都能学会的。如果直接翻翻古籍运用理论一算就能推出一套新的药物配方并且管用，那全世界的医药公司估计都得乐开了花，每年的研发费用都不知道可以省多少。</span><br>
<span>总而言之，现代医学之所以要以循证为基础，就是因为人们认识到生物是一个很复杂的东西，知道自己对人体还有很多不了解的东西，才会选择循证的方法一步步走出一条路出来；为了确定是不是真的有效，才会采用双盲并利用各种统计学方法来进行检验。至于某些已经提前登上医学高峰掌控全局的未来医学，我建议还是留给未来人用吧。</span><br>
</p><p><b>ox_thedarkness: </b><br>
<span> 本帖最后由 ox_thedarkness 于 2019-8-29 02:42 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-29 00:02</span><br>
<span>在明确c-kit基因检测之前瞎掰的那一堆东西比用阴阳五行掰出来的解释又好到哪里去了？</span><br>
<span>实际上就连c-kit基 ...</span><br>
<span>你这个其实要求太多，现代医学并不要求做到精确的底层原理。研究透，是正确的科学精神和方向，但是有很多药的机制尚不明确的，往往是先发现效果、再改进和临床、最后才研究出原理。你要严格的扣，比如青霉素怎么解决细胞壁的分子机制，今年才搞清楚。</span><br>
<span>我就问下面两个现代医学的要求：</span><br>
<span>1. 传统这药，还炮制，成分都不纯，药效和副作用能稳定控制么？</span><br>
<span>2. 做了足够统计意义的临床试验了么？ 利是什么，弊是什么，和现有药物对比了么？ 在那些情况下，能进入一线、二线推荐用药的名单？</span><br>
<span>总的来说，不好好做这些，替代疗法就是替代疗法。 </span><br>
</p><p><b>ox_thedarkness: </b><br>
<span> 本帖最后由 ox_thedarkness 于 2019-8-29 02:57 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-28 23:04</span><br>
<span>你是不是有什么奇怪的误解？你告诉我，硅谷前段时间走疯了的“纯天然生水”算不算西医？</span><br>
<span>包括那SB得不能 ...</span><br>
<span>所以，现代医学，将草药（无论是中国还是欧洲还是美洲原住民的）、针灸等等都叫替代疗法 大概就这态度</span><br>
</p><p><b>12月26日复活: </b><br>
<span>建议关闭全国三甲医院 只留中医院</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>承认吧，就算中医自吹最古老里面最有效，有效里面最古老。改变不了中国人学习不行的本质。还是要靠抄优等生的作业才混的下去。离开了优等生整体就脑内剧场学习法，浪费时间精力得不到任何有用的成果。只有不断的总结出一堆错误，偶尔蒙对一题能炫耀一辈子。就连优等生劣迹斑斑的爸爸当年蒙对无数题也没这样</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ox_thedarkness: </b><br>
<span> 本帖最后由 ox_thedarkness 于 2019-8-29 03:37 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-29 00:02</span><br>
<span>在明确c-kit基因检测之前瞎掰的那一堆东西比用阴阳五行掰出来的解释又好到哪里去了？</span><br>
<span>实际上就连c-kit基 ...</span><br>
<span>你说的不对。</span><br>
<span>现代医学的研究，确实是微观原理，例如分子浓度、受体抑制，这实实在在提高了理论水平，并且可以预言预测很多药理病理。</span><br>
<span>但是，不要抬杠，现代医学还没那个水平直接设计药物。生物很复杂。理论有效的不一定实际有效，动物有效的不一定对人有效，副作用你也说不清楚。</span><br>
<span>所以现代医学讲的是循证、循证、循证。</span><br>
<span>止痛药阿司匹林发现对心血管疾病有作用，所以就试试能不能治；抗结核药Iproniazid发现对抑郁有作用，所以就试试能不能治；格列卫发现对其他癌症有作用，所以就试试能不能治。</span><br>
<span>临床表示看起来有效果，那下一步怎么办？</span><br>
<span>从能治到成药，是要做循证的啊。</span><br>
<span>引用维基百科：</span><br>
<span>许多组织发展了证据品质的评级系统。如，1989年美国预防服务工作小组提出以下建议：</span><br>
<span>[*]I 级：证据来自至少一个设计良好的随机对照试验。</span><br>
<span>[*]II-1 级：证据来自未随机化，设计良好的对照试验。</span><br>
<span>[*]II-2 级：证据来自设计良好的世代研究或病例对照研究，最好包含一个以上的医疗中心或研究群组。</span><br>
<span>[*]II-3级：证据来自多个时间序列研究不论是否有处置介入。有特别显著结果的无对照试验也纳入这一级。</span><br>
<span>[*]III 级：意见来自受尊敬的权威人士、临床经验、描述性研究或专家委员会报告。</span><br>
<span>中医那些药物，普遍也就是 II-3级甚至 III级吧？</span><br>
<span>你的药大概有用，但是这东西你们真的研究好了吗？他对应相同疾病时，相对现代医学的一、二线指导药，你能拿着证据让他改指导药吗？</span><br>
<span>如果你说肝肾脾胃阴阳五行整体论。那我要说：</span><br>
<span>不说米其林要求之一是菜品品质如一，就是一个小馆子，你也不希望每次看厨师手感吧</span><br>
<span>古代练习弓箭，需要臂力好加练三年</span><br>
<span>现代拿一把Gun，男女不限，只用练上一个周</span><br>
</p><p><b>椎名观月: </b><br>
<span>aranyakay 发表于 2019-8-29 00:55</span><br>
<span>算了，稍微说几句</span><br>
<span>我以前公司的前辈就是做这个研究的，所以我稍微有些了解</span><br>
<span>奥施康定的危害性极大，把他和鸿 ...</span><br>
<span>我在肿瘤医院疼痛科的朋友还在给癌痛开盐酸枪烤铜，效果不错，而且至今没有患者活到成瘾要去找伯缅。所以和她聊起这事的时候她说当时觉得这事挺诧异的“挺好一药怎么用成这样”</span><br>
</p><p><b>ox_thedarkness: </b><br>
<span>aranyakay 发表于 2019-8-29 01:00</span><br>
<span>泥潭对于医学问题讨论还是太太太肤浅，所以别菜鸡互啄了，有啥意义呢？说的全是废话</span><br>
<span>我也不算内行，不过之 ...</span><br>
<span>我觉得不用管系统论。系统论，能论出个啥？ 他怎么考虑整体？ 这院士有提方案吗？ </span><br>
<span>宏观经济学算系统论吗？博弈论算系统论吗？进化论算系统论吗？ 你要论，也得给一个切片啊。就算是阴阳五行这种不靠谱的他也给了个切片啊。</span><br>
<span>就现代医学来说，免疫系统、循环系统、神经系统、激素和递质、遗传和染色体系统，这个哪个不是涉及到全身的呢？</span><br>
<span>阿司匹林治不孕不育，很好。你去看随便看任何一个有名药物的历史，就发现西医药品，就是会不断在临床上发现用法扩张，还有反过来的副作用、误解导致用法缩小。</span><br>
<span>我前面已经举出很多例子了。</span><br>
<span>现代医学就是，发现这个药似乎有用，就去试是不是真有用啊。一个有用的药，发现新的副作用，然后限制使用，也是正常的啊。</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>椎名观月 发表于 2019-08-29 03:26:33</span><br>
<span>我在肿瘤医院疼痛科的朋友还在给癌痛开盐酸枪烤铜，效果不错，而且至今没有患者活到成瘾要去找伯缅。所以 ...影视剧里贩毒集团老大让新加入的卧底先方面吸一次你觉得是为什么？为什么老大和得力手下常常吸毒却生龙活虎战斗力强，而毒品的受害者却越来越虚弱乃至死亡？为了弄清楚这个现实中来的现象，我们得先知道一个事实：人都是懦夫，不怕死却怕痛。疼痛是所有细胞构成的生物都有的机制，我们以为单细胞生物没有神经元所以感觉不到疼痛，但事实上他们会对外界刺激产生可以规律总结和观测到的反应和变化。也许你说这不是疼痛的定义。那么为什么痒也被定义为疼痛了呢？</span><br>
<span>因为疼痛是维持生物存活的必须反馈，我们进化出的神经系统是一个高效的覆盖复杂机体的反馈机制。神经决定了我们在遭受痒痒的时候直接入挠动表皮物理刮削掉表皮，这个行为在我们睡着的时候也在进行，跟白细胞自动吞噬后排出一样不受大脑控制。</span><br>
<span>镜头转到尼哥的家，这是一个无亲无故的尼哥，他在醒来后感觉到很饿，于是他出门觅食。由于没有工作没有钱，他选择偷或抢食物。这个行为很像动物觅食的逻辑，简单而纯粹。而店主的are you crazy或者whats you problem显得遵循社会秩序的店主是正常的，但尼哥是不正常的嘛？在他的进食被打扰的时候他露出了动物一般的凶相。</span><br>
<span>生存本能决定了动物需要进食和睡眠，无法获得食物的动物母亲会本能的感觉到个体活不下去而放弃养育，哪怕当时它还活着能动。上面的尼哥可以获得食物后全身而退，而且有庇护所睡觉，所以在自然属性上他可以活下去。</span><br>
<span>看完动物世界，我们来到饲养场。夏天蚊虫多，人被吵是睡得着的，但是一旦感觉到蚊子落在脸上就无法入睡。因为触觉是敏感的，而听觉在睡着时相对弱化，这一切由神经系统控制，而抑制神经感觉的方法有很多。如果因为听觉神经导致睡不着，可以用更复杂的电视声音来干扰自己的神经导致处理过载而失效，如果因为触觉导致，则做一个封闭盒子包裹。或者一边享受抚摸一边睡。</span><br>
<span>而干扰神经的药物，能阻断一切不利于生存的警告信号，让人安心的沉浸在梦中。很简单，这就是麻醉药品成瘾的原因。</span><br>
<span>回到警匪片的开头，毒品贩卖超过百年，观察对不同人造成的不同反应被系统的记录归纳。麻醉力弱的鸦片，需要一个床榻让人感觉安全舒服来享受片刻的宁静。而麻醉力强的合成药物，会让人睡死过去获得休息时间的没有打扰。</span><br>
<span>可惜现实是不会没有打扰的，弱小的人类在完全昏睡前如果遇到强刺激，会激发自卫本能，但肢体被麻醉不受控制，导致乱开枪等破坏活动。</span><br>
<span>控制力强的人会保留一部分清醒的神经，在享受宁静的时候维持警戒，或者有余力进行更快乐的梦想世界，比如sex</span><br>
<span>父母的生存方式让他们知道跟随自己的孩子是否能以自己的方式生活下去，并且存活，这，就是老大对卧底的考验，是否接纳一个有用的子女，还是活不下去的尽早抛弃。所以老大真的到死都没有识别出来卧底，他只是个锻炼出很强的生存能力的野生动物而已</span><br>
<span>底层的尼哥和底层的白人都没有生存的能力，甚至害怕店主警察甚至狗而不敢去偷抢，而廉价的麻醉剂是他们决定结束自己人生最后的安慰，由于满足感太强，很多人死在了最后吃一次撑的过量摄入，就和吃观音土的，吃各种食物撑死的人一样用最软弱而又无痛的方式结束自己的生命。</span><br>
<span>上不下去学，被老师说成活不下去的年轻人，想通过去娱乐场所来消磨殆尽，却因为嘈杂，无人看得起自己而更感觉不到生存下去的机会，转而投向了唯一能够获取的安慰。无论贫穷富贵，在他并不能活下去这个事实上，大家都看的很清楚。</span><br>
<span>并没有成瘾的事实，它只是描述了弱者最后的防线</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>qwased: </b><br>
<span>这关西药什么事，这不是资本主义的锅？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Corruptwing: </b><br>
<span>LZ的例子不是正好打了中医厨的脸么</span><br>
<span>不过以LZ的智商应该认识不到自己的脸为什么被打了吧</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>你的手机 发表于 2019-08-29 00:47:17</span><br>
<span>能不能先把“中西医”这个概念去掉再来谈什么研究检验。</span><br>
<span>你去给汽车加油的时候还分中西油吗？</span><br>
<span>—— 来自 ...我就是学中西医结合临床的，平时也是中医西医这么叫的，知道传统医学和现代医学的概念区分你就胡叫八叫了？蒙医是传统医学吗？苗医是吗？阿育吠陀也是传统医学，我们学吗？先百度一下中医的概念行吗</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>对中西医的立场，提一个：截肢手术。</span><br>
<span>这个不光在中西医存在，在任何传统医学都有存在。原理也很简单，坏死到不行了，割掉保命（虽然在没有杀菌条件下能保命多久就不知道了）</span><br>
<span>所以以毒入药、以毒为药，也是一切药学避不开的一点。就连青霉素这类，严格来说也是毒。原理更简单：以毒攻毒。（当然没有保肝保肾条件下能保命多久也不知道）</span><br>
<span>所以朱砂，广泛到各种重金属，也是有做药的可能的。毒死神经，就感觉不到痛了，自杀式保命（当然在窒息下能坚持多久……）</span><br>
<span>你说是不是抖音快手小猪佩奇是新生代中医的继承者和领军人物？</span><br>
</p><p><b>jy000129: </b><br>
<span>又到了泥潭最喜欢的抱团黑中医环节</span><br>
</p><p><b>现实的叉子: </b><br>
<span>中医药法第二条</span><br>
<span>本法所称中医药，是包括汉族和少数民族医药在内的我国各民族医药的统称，是反映中华民族对生命、健康和疾病的认识，具有悠久历史传统和独特理论及技术方法的医药学体系。</span><br>
<span>所以都是呗 不学就是反对中医药法 歧视少数民族文化 阻碍民族融合 妨碍文化伟大复兴</span><br>
</p><p><b>Tackstone: </b><br>
<span>标题写的水军造势言论举例我还以为是写主楼文章的那群人呢，我还是太年轻。</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>sahara 发表于 2019-8-29 06:25</span><br>
<span>对中西医的立场，提一个：截肢手术。</span><br>
<span>这个不光在中西医存在，在任何传统医学都有存在。原理也很简单，坏死 ...</span><br>
<span>不谈剂量谈毒性就是耍流氓，不要用民哲思维来思考医学问题了好吗</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2019-8-29 06:53</span><br>
<span>不谈剂量谈毒性就是耍流氓，不要用民哲思维来思考医学问题了好吗</span><br>
<span>欺负青霉素是细胞质相同克数下剂量比朱砂大得多是吧</span><br>
</p><p><b>King5268: </b><br>
<span>纯正的资本主义就是厉害，吃人不吐骨头啊</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>现实的叉子 发表于 2019-08-29 06:38:02</span><br>
<span>中医药法第二条</span><br>
<span>本法所称中医药，是包括汉族和少数民族医药在内的我国各民族医药的统称，是反映中华民族对 ...蒙医苗医因为有地域特点，所以只在符合他们分布地区的院校教，一般中医院校只提及，不教。</span><br>
<span>我这里说的是，中医、西医与传统医学、现代医学的概念并不是一一对立的，就像阿育吠陀也是传统医学，但是是外国的。这里本来就应该以中医西医来讨论，说传统医学和现代医学不太恰当吧</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>King5268 发表于 2019-8-29 07:01</span><br>
<span>纯正的资本主义就是厉害，吃人不吐骨头啊</span><br>
<span>还没见到过纯正的共产和社会主义能避免灾荒的，你不会天真的认为人在饿到快死的境地下连草根树皮皮带都吃就是不吃那啥吧</span><br>
<span>所有的文明都在执行一个最低目标，就是尽可能让更多的人活下去，本来大家都从原始社会发展到奴隶社会再发展到封建社会和资本主义社会，但是架不住有理想主义者想用万能的肛爆机来解决一切威胁获得最美好的生活，为此不惜互相厮杀、挑战最强不死、联合纵横，在终于拳头够大能够抄袭一切后窝家里开始全民肝生产力了，可是肛爆机不灭，诅咒不灭、人类还是重复着同样的悲剧</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-8-29 07:21 编辑 </span><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-29 01:08</span><br>
<span>“增加样本微调尝试”</span><br>
<span>你觉得一个设计实验的人决定如何微调的时候，是不受他相信的理论影响的？</span><br>
<span>是的，做统计性实验人在实验过程中确实可以不受他之前学习过的理论影响。而统计性实验的结果直接推翻他曾经深信的理论的情况更是层出不穷。</span><br>
<span>不要觉得奇怪，这再正常不过了。我可以给你举出一大堆实例来。实际上，这本来就是所有实验都必然存在的一个过程。</span><br>
<span>随便举个例子：光行差测定实验，就是微调半天累积的样本推翻之前实验者相信的理论的实例。</span><br>
<span>所以你这话还不如反过来说：</span><br>
<span>为什么你居然会觉得设计实验的人决定如何微调的时候，一定要受他本来相信的理论影响？</span><br>
<span>所以你还是没搞清楚，很多时候理论是用来解释现象的，不是用来决定现象的。而我们用的其实是现象，而不是啥理论。所谓的理论很多时候只是因为有这个现象在，我们用理论给他一个我们觉得可以接受的解释罢了。实际上用的是现象，而不是理论——这种情况是普遍存在的。</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>sahara 发表于 2019-8-29 06:55</span><br>
<span>欺负青霉素是细胞质相同克数下剂量比朱砂大得多是吧</span><br>
<span>不知道你到底是想黑中医还是西医，就你这瞎BB的劲不管学中医的还是西医的都懒得跟你站一队</span><br>
<span>有空BB不如去百度一下青霉素的杀菌机理，以毒攻毒你他妈是单核生物还是植物人？</span><br>
<span>傻逼民哲118楼还给毒品洗地，洗你妈逼呢傻逼</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2019-8-29 07:22</span><br>
<span>不知道你到底是想黑中医还是西医，就你这瞎BB的劲不管学中医的还是西医的都懒得跟你站一队</span><br>
<span>有空BB不如去 ...</span><br>
<span>药物机理及特点</span><br>
<span>青霉素类抗生素是β-内酰胺类中一大类抗生素的总称，它们具有相似的作用机理。</span><br>
<span>细菌一般都处于低渗（即外界的渗透压低于细菌体内部）的环境中，因而会自发地吸收外界的水分。为了防止细胞因吸水过多而膨胀炸裂，细菌在其细胞壁中合成一种名为肽聚糖的物质，以此抵抗细菌体的自发吸水膨胀。青霉素即作用于肽聚糖(peptidoglycan)的转化-合成过程中，阻止它的合成，进而导致细菌体失去抵抗渗透压的能力而胀破。。</span><br>
<span>由于β-内酰胺类作用于细菌的细胞壁，而人类细胞只有细胞膜无细胞壁，故对人类的毒性较小，除能引起严重的过敏反应外，在一般用量下，其毒性不甚明显，但它不能耐受耐药菌株（如抗药性金黄色葡萄球菌）所产生的酶，易被其破坏，且其抗菌谱较窄，主要对革兰氏阳性菌有效。青霉素G有钾盐、钠盐之分，钾盐不仅不能直接静注，静脉滴注时，也要仔细计算钾离子量，以免注入人体形成高血钾而抑制心脏功能，造成死亡。</span><br>
<span>你指这个？简单概括就是细菌产生的毒素针对细菌有破坏作用，有错？</span><br>
</p><p><b>yyccq: </b><br>
<span>旁观了N场药典委吵架会的表示，现在用的很多药材可能跟典籍上说的根本不是同一个物种。</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>sahara 发表于 2019-8-29 07:09</span><br>
<span>还没见到过纯正的共产和社会主义能避免灾荒的，你不会天真的认为人在饿到快死的境地下连草根树皮皮带都吃 ...</span><br>
<span>出现了！MD终于出现了，按住！</span><br>
</p><p><b>水心绊: </b><br>
<span>AnnieLeonhart 发表于 2019-8-28 17:37</span><br>
<span>现在中国制造业怎么说也算世界上能排上号吧？</span><br>
<span>只有一个行业，世界前五十没有中国企业</span><br>
<span>这就对了，药品产业越发达，赚钱越多，人均寿命就越短</span><br>
<span>大公司可以更好的控制舆论导向，所以形象更好，这也不值得羡慕。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>coldhot3: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 21:35</span><br>
<span>问题在于，现阶段根本没有条件去用西药的理论方法去检验中医的理法方药，必须要让中医药先进行充分研究再检 ...</span><br>
<span>有啊，天士力和fda已经就复方丹参滴丸的临床试验方案达成一致，通过sap，fda审评员已经仔细分析了天士力的方案，确保能回答两个问题1复方丹参滴丸对指定适应症的有效性，2复方是否比单方丹参更有效？只要天士力按照方案开展实验，fda就承认试验结果。</span><br>
<span>问题是天士力这个试验迟迟没报结果，这就有趣了。。。</span><br>
</p><p><b>洛拉斯: </b><br>
<span>sahara 发表于 2019-8-29 07:30</span><br>
<span>药物机理及特点</span><br>
<span>青霉素类抗生素是β-内酰胺类中一大类抗生素的总称，它们具有相似的作用机理。</span><br>
<span>真菌和细菌都分不清，阁下学历最高初中吧</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-29 07:18</span><br>
<span>是的，做统计性实验人在实验过程中确实可以不受他之前学习过的理论影响。而统计性实验的结果直接推翻他曾 ...</span><br>
<span>"为什么你居然会觉得设计实验的人决定如何微调的时候，一定要受他本来相信的理论影响？"</span><br>
<span>看样子，你是知道有些人设计实验时候会被理论影响的啊？明知如此还坚持理论都一样的样子真是把我逗笑了</span><br>
<span>不过算了，我不该尝试去理解一个还活在统计学是数学、统计检验理论可以做到数学面前人人平等这种梦里的人。也许你哪天会醒过来，也许不会。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-29 07:18</span><br>
<span>是的，做统计性实验人在实验过程中确实可以不受他之前学习过的理论影响。而统计性实验的结果直接推翻他曾 ...</span><br>
<span>说实话，真有点纳闷你对理论、假说的看法怎么又变成今天这样了</span><br>
<span>记得以前有次说到大字报时候，当事人发言的史料都砸到你脸上了，你还坚持认为“当事人说白的是白的，当事人说黑的是因为blahblahblah所以他们实际上还是白的”</span><br>
<span>那时你那理论不会错是证据错了的气势着实震撼了我的世界观，可以说坚定了我拥抱唯名论、绝不成为你一样的人的信心。怎么今天成了这样了？</span><br>
</p><p><b>aranyakay: </b><br>
<span>sahara 发表于 2019-8-29 01:13</span><br>
<span>一个主张不断试验搜集数据破解黑盒系统，另一个直接说拿答案来直接观察白盒要debug完全后才能上线补丁。不 ...</span><br>
<span>整体医学也是黑盒测试，不过是更大层面更复杂的黑盒子罢了。实际上院士表达了对人工智能和大数据的期待，希望他们能从更大的数据解决中医的问题。他的某些观点我是认同的，中医是经验科学，本来就是建立在无数次尝试之上，那么有意义的结果在极大数据量下应该可以验证。</span><br>
<span>话说院士都在推整体医学，整体医学年会有几十个院士到场，那么否定者以什么身份来否定一整个学科呢？你知道现在的博士写论文都不敢提中医么？前不久参加一个新博士生的论文讨论会，涉及中医的部分专家组全部要求删除，因为不准确就不要写。也就你们这些不相关的人敢大放厥词了。</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>aranyakay 发表于 2019-08-29 14:20:46</span><br>
<span>整体医学也是黑盒测试，不过是更大层面更复杂的黑盒子罢了。实际上院士表达了对人工智能和大数据的期待， ...无数的尝试再进行统计用不到ai啊，大数据是趋势，问题是数据怎么量化和录入，大量杂质在中医药里不可避免不谈，既然走经验医学和临床数据的老路，要建立起来的不是高级数据处理中心，而是样本的跟踪数据采集。而国内的患者有着很强的流动性，去其他医院/大师那里再看看，多吃点什么草总归是对身体好的，样本的体质也千差万别，如果不是有目的性的召集一堆人集中做试验，想得出经得起反复检验的结果要多少年？寄希望于每种病都大范围流行几次？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>暗之精灵 发表于 2019-8-28 18:37</span><br>
<span>这里面不排除有伪科学，还有，中医在中国是政治正确，关系民族自尊心，容不得怀疑 ...</span><br>
<span>第二十一条　国家发展医疗卫生事业，发展现代医药和我国传统医药，鼓励和支持农村集体经济组织、国家企业事业组织和街道组织举办各种医疗卫生设施，开展群众性的卫生活动，保护人民健康。</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>引用第132楼sahara于2019-08-29 07:30发表的:</span><br>
<span>引用:ロラン・ローラ 发表于 2019-8-29 07:22不知道你到底是想黑中医还是西医，就你这瞎......</span><br>
<span>@sahara</span><br>
<span>你的细胞也有细胞壁是吧，弱智</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI KNT-AL20,Android 8.0.0</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 18:23</span><br>
<span>临床实验需要耗费极大成本和很长时间，国内没有公司愿意做，或者没有实力做，但也不能说中医药学一无是处吧 ...</span><br>
<span>一个连最基本的规范要求都达不到的产业，一面要赚别人的救命钱，一面危害别人的生命健康，最后还不准别人说负面言论。</span><br>
<span>一句话概括就是既要做，又要立。</span><br>
<span>你有多少个朋友做分析和这个市场这个行业现在的屎样都一点关系都没有。就好似考场上你交份白卷，却让老师打满分，理由是我现在正在思考答案。</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 21:36</span><br>
<span>怎么，中药药典上的药材，因为附上了药理毒理研究就成了西药了？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户 ...</span><br>
<span>别中药西药了，专业点，现代医学下符合理论与实效的合法药物，我们支持你口中的西药是因为它们做到了，你口中非生掰硬扯出来的中药呢？</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2019-08-29 14:42:52</span><br>
<span>@sahara</span><br>
<span>你的细胞也有细胞壁是吧，弱智</span><br>
<span>----发送自首先，以毒攻毒的传统医学观点角度理解青霉素杀菌最适合套用的就是这四个字，我不知道你是怎么理解到青霉素毒了人类身体上的。你智力也许没问题，但是极度偏科文科是体育老师的奶奶教的吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>sahara 发表于 2019-8-29 15:36</span><br>
<span>首先，以毒攻毒的传统医学观点角度理解青霉素杀菌最适合套用的就是这四个字，我不知道你是怎么理解到青霉素 ...</span><br>
<span>毒你妈呢毒，你是不是粉磕多了</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2019-08-29 15:38:20</span><br>
<span>毒你妈呢毒，你是不是粉磕多了光说西医的多了，你见楼里的听懂了么？光说中医的也多了，但人家就是理解能力低下我有什么办法。光骂SB人家是懂了，有用吗？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>sahara 发表于 2019-8-29 16:37</span><br>
<span>光说西医的多了，你见楼里的听懂了么？光说中医的也多了，但人家就是理解能力低下我有什么办法。光骂SB人家 ...</span><br>
<span>应该把你码盐垛里或者塞酒缸里，来个以毒攻毒，杀菌效果杠杠的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1856462[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>水军造势言论举例：奥施康定 恶毒的西医与西医的恶毒[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1856462-1-1.html</link>
      <description>水军造势言论举例：奥施康定 恶毒的西医与西医的恶毒&#13;
 本帖最后由 魔法酪饼 于 2019-8-28 16:39 编辑 

刚才看又有无良造势贴拿片面印象造势抹黑中医学以谋利，咱实在看不下去，举个反例给大家看看。
&#13;
————————————————————————————
&#13;
这个药叫奥施康定(OxyContin)，曾经是最受美国人欢迎的止痛神药。
&#13;
它的售价非常昂贵。
&#13;
一瓶每粒含10毫克剂量的药片，批发价将近100美元。
&#13;
如果是每粒80毫克的最高剂量药片，每瓶则要六七百美元。
&#13;
尽管这么贵，这个药还是非常畅销，20多年一直雄踞销量榜榜首，每年销售额几十亿美元。
&#13;
直到2016年，《洛杉矶时报》的一组重磅报道刊登，这个止痛神话一夜崩塌，奥施康定不但跌落了神坛，而且被人人喊打。
&#13;
美国人认为，奥施康定是造成如今席卷全美国的阿片类药物滥用危机的罪魁祸首，祸害了整整一代人，这是美国历史上最大的医药丑闻之一。
&#13;
这是怎么回事呢？
&#13;
# # #
&#13;
1996年，普渡研发的奥施康定一上市就带着明星光环，它的核心卖点是12小时长效止痛。
&#13;
当时市面上其他的止痛药，只能维持8小时、乃至4小时的药效，病人每天要服药3次、6次，不堪其扰。
&#13;
12小时药效对于病人来说是福音，意味着再也不会在半夜止痛药失效时被痛醒，可以一觉安稳地睡到天亮。
&#13;
围绕这个核心卖点，普渡展开了非常强势的宣传。
&#13;
杂志广告上，聚光灯照亮了两个剂量杯，一个标记为早上8点，另一个标记为晚上8点。
&#13;
他们还组建了一支600人的营销团队，派出医药代表对医生进行公关洗脑，不断说服医生，奥施康定一天只要吃两次，对病人来说更方便。
&#13;
他们安排医生周末去度假、打高尔夫、邀请医生去做付费演讲，负担吃住行的全部费用。
&#13;
在这样的利益笼络下，医生们都很乐意给病人开奥施康定，因此奥施康定很快就占据了全美止痛药市场的大半江山。
&#13;
但在这个过程里，有一道防线被悄悄地冲破了。
&#13;
英文里，drug这个词有两个意思，既是“药物”，也是“毒品”。
&#13;
而奥施康定就是这种双关最形象的注解。
&#13;
因为它是一种阿片类药物，含有**成分，既是药物也是毒品。
&#13;
止痛能力正是来自于它的毒性，病人长期服用会形成依赖，乃至最终在自己不知情的情况下染上了毒瘾。
&#13;
正是因为考虑到这种危险的成瘾性，在奥施康定上市前，美国的医生都把尼古丁类止痛药看成是洪水猛兽，一般只给长期癌症病人或者已经病入膏肓到了生命晚期的病人使用。
&#13;
至于一般的肩伤背疼，那时美国人的理念是能忍则忍。
&#13;
但普渡完全不管这些，他们千方百计说服医生把奥施康定用在各种疼痛症状上。
&#13;
很快，其他药厂也开始跟进，大肆推销阿片类药物。
&#13;
这些药厂还投入巨资发动了一场希望改变公众对“疼痛”认知的公关运动。
&#13;
他们组建“美国疼痛学会”(American Pain Society)和“美国疼痛药物研究院(American Academy of Pain Medicine)之类有一个高大上的名字、看似中立的组织，宣传疼痛是不可忽视的身体信号。
&#13;
这样的公关策略非常成功，医生和公众被洗脑了。
&#13;
“疼痛”被赋予了情感意义——止痛不应该只是癌症病人的特权，更应该是所有疼痛病人的天赋人权——医生们无形中被施加了必须要给病人开止痛药的压力。
&#13;
潘多拉的魔盒就这样悄悄地打开，今天美国社会严重的阿片类药物滥用危机，就是从那个时候开始埋下了祸根。
&#13;
1996年，全美国医生开出的奥施康定处方还只有30万张，到了2001年已经涨了20倍达到了600多万张。
&#13;
# # #
&#13;
普渡更恶劣的地方在于，他们所宣传的奥施康定12小时止痛特效存在着严重的夸张和虚假成分。
&#13;
在上市之后没多久，普渡就不断收到来自医生的抱怨和内部销售人员的反馈报告：有很多病人在服药8小时后，药效就失效了。
&#13;
但是，奥施康定之所以被认为是神药，就是因为12小时药效，如果没有这一点，那它和普通的止痛药就没有任何区别。
&#13;
为了维系神药的形象，普渡要求全美所有医生，一定要坚持让病人按照12小时一次的频率服药，绝对不允许病人自行缩短用药间隔时间。
&#13;
那药效维持不到12小时怎么办？普渡要求医生加大剂量。
&#13;
奥施康定最小的剂量是10毫克一片，最大剂量的是80毫克一片，如果10毫克不行，那就用20、40、乃至80毫克。
&#13;
如果医生犹豫，医药代表就会一遍遍地重申12小时药效的事。
&#13;
在一封内部的邮件记录中，销售经理是这样写给下属的，“一切不好的苗头要竭尽所能扼杀在萌芽状态”。
&#13;
有的销售代表甚至私下提醒医生，可以告诉病人，每次的服药剂量没有上限。
&#13;
加大处方剂量后，虽不能确保达到12小时，但一定程度上能延长药效的持续时间。
&#13;
但是，过量服用药物，对身体会造成非常严重的伤害。更要命的是，还会助长药物的上瘾。
&#13;
奥施康定这样的麻醉型止痛药在失效时，患者会出现身体酸痛、恶心、焦虑等症状。
&#13;
再次服药后，痛苦得到缓解，人体会产生一种疼痛和兴奋的循环，从而形成上瘾机制。
&#13;
每次服药剂量越大，意味着上瘾就越严重。
&#13;
讽刺的是，这样反而促进了奥施康定的销售，给普渡带来了更多的利润。
&#13;
在美国的中西部乡村地区，药物滥用情况更加严重。
&#13;
这些地方曾经制造业欣欣向荣，但到了上个世纪90年代，新经济淘汰了旧制造业。
&#13;
在全球化的浪潮中，工厂和矿山纷纷外迁和倒闭，大量蓝领工人失业，昔日的繁荣变成了今日的凋敝。
&#13;
慢性疼痛在这些地区非常常见，随着普渡制药的广告将慢性疼痛宣传成为一种必须要认真对待的疾病，越来越多的医生开始开奥施康定给患者。
&#13;
虽然法律规定每个处方都是一次性的，配药量不能超过30天，用完后医生才能再开，病人也不能提前去开药。
&#13;
上瘾的人为了多拿药只能想别的办法，比如同时看好几个医生，再到不同的药店取药，这样一次就能拿到很多奥施康定。
&#13;
一时间，各种野鸡诊所遍地开花，瘾君子甚至跨州去开药。如果有联邦低收入医保，三十天的药量才3美金，而市面上的药要好几百美金，有利可图就催生了黑市交易。
&#13;
到后来，甚至医生的空白处方笺也可以在黑市上卖。
&#13;
再后来，情况就更加失控了。
&#13;
把奥施康定的药片碾碎成粉，就可以吸食，和**没有什么区别。
&#13;
在黑市上，原价1美元一片的药片，最高可以卖到40美元。
&#13;
毒贩很快发现了这个商机，做起了倒卖奥施康定的生意。
&#13;
尤其是在经济低靡的工业村镇，奥施康定反倒成了活跃当地的地下经济，甚至一度被当作硬通货，因此得名“乡村**”。
&#13;
有些药店因为害怕店里有了奥施康定会被抢劫，根本不敢进货。
&#13;
《洛杉矶时报》报道了西雅图附近的一个叫埃弗里特的小镇，那里的居民不是贩卖奥施康定，就是贩卖毒品，当地很多人死于嗑药过量，甚至去药店抢劫。
&#13;
大量医生为了自身利益非法开出海量大剂量奥施康定处方，带动了黑市药品交易。
&#13;
对于奥施康定的流向，普渡当然都是知情的，但是他们选择对此睁一只眼闭一只眼。
&#13;
甚至，当他们发现在某个地区出现大量开高处方量的医生后，不但不汇报给监管部门，反而会针对性地在当地增加广告投放和营销活动。
&#13;
《洛杉矶时报》花了长达十多年的时间来调查这些非法开药的犯罪团伙。其中一个臭名昭著的案件发生在洛杉矶一个叫麦克阿瑟公园小镇上。
&#13;
2008年夏天，几名罪犯开了一个“湖畔诊所”，他们开出数量离谱的奥施康定处方，短短三个月，他们就开出了73000片药，总进账600多万美金。
&#13;
这个诊所经常开出80毫克的处方，这是奥施康定的最大剂量，相当于16片普通的止痛药的药效。
&#13;
只有非常严重的疼痛才会需要使用这么高剂量的止痛药，很多医生一辈子都不会开出一张80毫克的处方，但这个诊所一天就可以开出26张。
&#13;
# # #
&#13;
随着奥施康定的处方数量激增，上瘾和滥用药物的问题越来越严重，死于滥用奥施康定的人也逐年增多。
&#13;
1997年，肯塔基州的派克维尔高中足球队中近一半的人死于奥施康定服用过量和上瘾。
&#13;
2002年，新泽西一名29岁的叫吉尔斯克莱克的女人因为背疼服用奥施康定四个月后死于呼吸衰竭。
&#13;
2008年，一名长期服用奥施康定的建筑工人在开车回家的路上突然昏厥，翻车后当场死亡。
&#13;
2012年，洛杉矶警察局的58岁的警察欧内斯特·加雷戈死在家中，法医在他的血液中检查到**含量达到致命水平。
&#13;
警察在他家里发现了一个80毫克奥施康定的药瓶，根据开处方的时间计算，瓶子里应该还剩44片药，然而实际上瓶中就剩7片。
&#13;
这样的案例还有很多。因此早在从奥施康定刚上市开始，全美各地就有很多人在起诉普渡。
&#13;
失去孩子的父母们愤怒地说：“奥施康定和**唯一的区别是，你可以通过医生处方合法地买到奥施康定。”
&#13;
普渡的应对策略是，一方面暗中抹黑污名化奥施康定上瘾患者，坚称自己的药不存在任何问题，如果有问题，那也是病人自己滥用。
&#13;
在《洛杉矶时报》披露的普渡内部邮件里，公司高管指示：
&#13;
“我们必须尽一切可能敲打滥用者，他们才是罪犯，是问题的真正根源所在。”
&#13;
另一方面，实在迫不得已上法庭的时候，就寻求花钱庭外和解，同时以保护公司商业机密为由，成功地向法院申请封存证据材料。
&#13;
这些封存的材料包括发给普渡公司的创办人——赛克勒家族成员和其他人的内部备忘录、食品药品管理局的信函、高管的证词和医药销售代表的报告。
&#13;
所以，在很长一段时间里，这些案件没有得到媒体的报道，公众自然也无从知晓。
&#13;
2007年，美国司法部经过调查认定普渡存在刻意淡化奥施康定的成瘾性风险的欺诈行为，对普渡公司及三名高管重罚6.35亿美元。
&#13;
数额不算小，但和奥施康定历年来几百亿的销售收入相比就不算什么了。
&#13;
作为认罪和解的一部分，在那之后，奥施康定被允许继续销售。
&#13;
# # #
&#13;
2012年，医学刊物《新英格兰药物学报》刊登了一份研究材料，显示76%的**上瘾者都是因为滥用尼古丁类药物才染上了毒瘾，而其中最大的罪魁祸首就是奥施康定。
&#13;
这是美国社会第一次把奥施康定和随之而起的毒品泛滥划上了联系。
&#13;
《洛杉矶时报》2016年的那组报道，通过对几千份普渡公司内部材料的分析，披露了普渡原来从一开始就知道12小时药效对许多人无效，但为了保证销售仍然持续对医生施加压力、并且对外界做虚假宣传进行误导。
&#13;
当有员工向高管汇报医生病人的抱怨时，高管的回复却是：你想想这能促进多少的销售？
&#13;
这组报道一出，全美哗然。
&#13;
越来越多的美国人开始惊觉，原来阿片类药物的滥用危机已经如此严重。
&#13;
根据美国疾控预防中心的统计，1999年到2017年之间，全美国一共有21.8万人因为过量服用阿片类药物而致死。
&#13;
仅在2017年，药物过量致死人数就达到了47600人，超过了交通死亡的人数。
&#13;
其中的主要药物，除了奥施康定，还有一种是去年毛衣战里曾经出现过的**。
&#13;
特朗普的“反药物成瘾和阿片危机委员会”发布报告，估计全美平均每天有142个人死于阿片类药物的滥用，被媒体称为是“每三个星期就发生一次911”。
&#13;
另一个统计数字是，从2015年开始，美国男性的人均预期寿命连续几年出现了下跌。
&#13;
虽然下跌的幅度并不大，只有0.1/02岁，但已经足够惊悚，因为上一次这样的下跌还是100年前的一战期间。
&#13;
而造成人均预期寿命下跌最重要的原因，就是药物的过量和滥用。
&#13;
美国，已经成了一个快被药物滥用毁掉的国家。
&#13;
因此，特朗普在去年10月宣布美国进入全国公共卫生紧急状态，宣称要打一场“**战争”。
&#13;
2018年5月，佛罗里达、内华达、北卡罗来纳、田纳西和得克萨斯六个州的州政府起诉了普渡。
&#13;
到现在，一共有36个州起诉了普渡。全美范围内，奥施康定一共面临2000多起诉讼。
&#13;
# # #
&#13;
在美国，奥施康定的神话已经彻底破灭了。
&#13;
但普渡开始转攻国际市场，目前奥施康定已经进入了包括中国和巴西在内的许多国家。
&#13;
在国际市场上，普渡以“萌蒂制药”(Mundipharma)这家公司的面目出现，这是他们的中文官网。
&#13;
有迹象表明，萌蒂正试图在其他国家复制以前普渡在美国的成功经验和营销策略。
&#13;
比如说，通过举办研讨会等增强公众对“疼痛”的认知、淡化阿片类药物止痛药的上瘾风险，等等。
&#13;
美国卫生部高官穆尔蒂(Vivek Murthy)曾经建议国外同行“非常谨慎地”使用阿片类药物，从美国的失误里吸取教训。
&#13;
FDA前局长大卫·凯斯勒(David Kessler)则说，“没有充分认识到止痛药的危险性”是现代医学所犯下的最大错误。
&#13;
在说到萌蒂进入国际市场时，他说：
&#13;
“这不就是大烟草公司玩的那一套吗？当美国开始限制销售的时候，他们就跑到别的国家去。”
&#13;
——————————————————————————————————————
&#13;
水军回帖例文：
&#13;
傻逼才信西医
&#13;
我认识个朋友，他家里人得了XXX病就是因为西医治疗才XXXXXX，要是改成中医早好了
&#13;
静待这帖子里出现西医狗
&#13;
只有没良心的医生才会给病人开西药
&#13;
西药都是骗钱的
&#13;
———————————————————————————————————————
&#13;
中医药是国家未来重点扶持的技术发展方向之一，同时也是美国水军重点攻击的目标之一。
&#13;
希望各位水友能拥有自己的判断力，起码在提出看法之前认真思考自己的论据。拿片面事实去夸大和片面报道，从而夸大甚至扭曲实际情况的影响力，这就是水军非常传统的制造混乱手法。
&#13;
比如隔壁说的丹参注射液，确实是中成药中的次品，还有木通和关木通混用之类的事件，确实这些都是中药近些年来发展的黑暗面。
&#13;
但哪怕把近几十年来这些中医药事件的受害者数量加到一块再翻个倍，甚至都及不上上文中奥施康定肆虐二十年历程中受害者数量的万分之一。
&#13;
这又能证明什么？什么都证明不了，西方医学依然是好东西。
&#13;
就是这样。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>秋月涼: </b><br>
<span>AnnieLeonhart 发表于 2019-8-28 19:35</span><br>
<span>我一点不懂医学</span><br>
<span>但中国医药产业在世界上，不管比别的国家还是比中国其他产业</span><br>
<span>足球是指男女足一起还是只有男足？如果只有男足的话，我觉得你平时接受的信息源观点可能过于偏激</span><br>
<span>现在中国有创新能力的药企确实屈指可数，大部分都是无脑仿制的高产量低质企业，这点没法否认，但也并不是没有，未来还是可以稍微期待一下的，并且这并不能证明那些科普kol说的都是对的</span><br>
</p><p><b>AnnieLeonhart: </b><br>
<span> 本帖最后由 AnnieLeonhart 于 2019-8-28 19:50 编辑 </span><br>
<span>秋月涼 发表于 2019-8-28 19:41</span><br>
<span>足球是指男女足一起还是只有男足？如果只有男足的话，我觉得你平时接受的信息源观点可能过于偏激</span><br>
<span>现在中 ...</span><br>
<span>男足呀</span><br>
<span>如果把攻克疑难杂症的新药当世界杯，您同意吧？</span><br>
<span>中国男足17年前进过一次世界杯呢，中国医药业最近20年有研制过什么获得国际承认的临床新药？我不知道请您科普？</span><br>
<span>把企业经营商战当俱乐部，</span><br>
<span>那恒大拿过亚洲冠军，中国药企什么时候超过日本那几个中的一个？什么时候超过印度那个？</span><br>
</p><p><b>AnnieLeonhart: </b><br>
<span>还有关键是，就这么个成绩，提起男足就是公共粪坑，提起航发芯片就是痛心疾首</span><br>
<span>结果提起医药，就是神医神药云南白药，金牌老字号同仁堂，外国人大拇指，日本人不要脸偷汉方···</span><br>
<span>这种舆论待遇，别说别的实业了，我挺替中国男足委屈的</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>楼主说的问题的确存在，但是把锅甩给不会说话的《中医药学》就不可取了，好歹是把责任归到财迷心窍的人身上啊。</span><br>
<span>重要的不是抹黑不抹黑，重要的是监管，和大众认知。要是西医没了监管一样会被黑出翔的。</span><br>
<span>归根到底还是47楼说的，“资本主义我CNM”</span><br>
</p><p><b>暗黑大将军: </b><br>
<span>听说中国民国前历朝历代人均寿命也就30岁？民国到了35</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>AnnieLeonhart 发表于 2019-8-28 19:47</span><br>
<span>男足呀</span><br>
<span>如果把攻克疑难杂症的新药当世界杯，您同意吧？</span><br>
<span>https://www.yigoonet.com/article/22345095.html</span><br>
<span>这种东西一搜就有，所以说你信息源有问题</span><br>
</p><p><b>AnnieLeonhart: </b><br>
<span>秋月涼 发表于 2019-8-28 19:59</span><br>
<span>https://www.yigoonet.com/article/22345095.html</span><br>
<span>这种东西一搜就有，所以说你信息源有问题 ...</span><br>
<span>谢谢科普</span><br>
</p><p><b>令和猛男: </b><br>
<span>前面写的很好，很科普，但看到水军示例这里我就喷了，吃过西医亏的人不都这么说话？</span><br>
</p><p><b>博丽神社的物语: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 18:23</span><br>
<span>临床实验需要耗费极大成本和很长时间，国内没有公司愿意做，或者没有实力做，但也不能说中医药学一无是处吧 ...</span><br>
<span>临床实验需要耗费极大成本和很长时间，国内没有公司愿意做，或者没有实力做。</span><br>
<span>事关重大的临床试验因为需要高成本和时间就可以不做直接上市。</span><br>
<span>人命关天的事情这么马虎，那收到怀疑一点儿也不冤啊。</span><br>
<span>主楼这个例子正好证明了不完全的临床试验导致副作用认识不清晰，不顾实际地扩大应用，搞不好就会带来惨重的后果。这不就是现在中药的问题?既然按你说理论上都研究地如此明确了，那怎么就不能应用到实际上呢。</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>博丽神社的物语 发表于 2019-08-28 20:09:04</span><br>
<span>临床实验需要耗费极大成本和很长时间，国内没有公司愿意做，或者没有实力做。</span><br>
<span>事关重大的临床试验因为需 ...这是中医药的局限性，但这不是中医学子和临床中医医生能够左右的，这要看上面的人和中医利益集团发力，而且现代中医药学研究说破天也就几十年，怎么和西医比。</span><br>
<span>我们能做的只有尽力以中医的理论来为患者治病，难道学了中医就得被打死，发配到西伯利亚吗？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>博丽神社的物语 发表于 2019-08-28 20:09:04</span><br>
<span>临床实验需要耗费极大成本和很长时间，国内没有公司愿意做，或者没有实力做。</span><br>
<span>事关重大的临床试验因为需 ...而且我就不明白为什么大家矛头都对准中医，明明西医医生才是最喜欢乱开中成药的吧，今年国家不都发文提高西医开中成药的门槛了吗！</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 18:23</span><br>
<span>临床实验需要耗费极大成本和很长时间，国内没有公司愿意做，或者没有实力做，但也不能说中医药学一无是处吧 ...</span><br>
<span>但是为什么现代医学医学就有钱和实力做了呢，因为不做不能上市卖啊</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>博丽神社的物语: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 20:35</span><br>
<span>这是中医药的局限性，但这不是中医学子和临床中医医生能够左右的，这要看上面的人和中医利益集团发力，而且 ...</span><br>
<span>虽然主楼的文章已经证明不充分的临床试验、不够明确的副作用、不够谨慎的推广应用结合起来会带来怎样严重的后果；虽然因为成本和时间中成药占了上面三点，但中医药还是有希望的，不能一棍子打死。</span><br>
<span>你这就跟粉圈为他们偶像辩护“你看他多努力啊”一样。努力有卵用，要的是实效，你这药说得不清不楚，所以产生怀疑反而是我们的错了？真想发扬光大中医，就应该把你说的清清楚楚的理论应用到实际上，光辩称你们学中医的努力有什么用，因为你们的努力被中医药利益集团绑架了，所以我们就该对你们多点同情心吗？凭什么。</span><br>
<span>在谁开中成药这个问题之前，这些药是怎么允许上市的？</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>药学就药学，非说中药不就是希望浑水摸鱼吗</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>博丽神社的物语 发表于 2019-08-28 20:56:13</span><br>
<span>虽然主楼的文章已经证明不充分的临床试验、不够明确的副作用、不够谨慎的推广应用结合起来会带来怎样严重 ...问题在于，现阶段根本没有条件去用西药的理论方法去检验中医的理法方药，必须要让中医药先进行充分研究再检验，如果现阶段急于检验，中药岂不是直接没了？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-08-28 21:04:24</span><br>
<span>药学就药学，非说中药不就是希望浑水摸鱼吗怎么，中药药典上的药材，因为附上了药理毒理研究就成了西药了？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-08-28 21:04:24</span><br>
<span>药学就药学，非说中药不就是希望浑水摸鱼吗你见过哪个中医院校医学院和药学院是敌对的？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ady272: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-28 18:27</span><br>
<span>你用电脑还要去学计算机原理吗？</span><br>
<span>对于超能力者论坛来说，是的</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 21:36</span><br>
<span>怎么，中药药典上的药材，因为附上了药理毒理研究就成了西药了？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户 ...</span><br>
<span>天然药材研究中外都有，凭什么叫中医？</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>博丽神社的物语 发表于 2019-8-28 20:56</span><br>
<span>虽然主楼的文章已经证明不充分的临床试验、不够明确的副作用、不够谨慎的推广应用结合起来会带来怎样严重 ...</span><br>
<span>怎么允许上市的？你去问问奥施康定怎么上市的</span><br>
<span>我主楼转文的意思就是所谓西药经过严密检验必然比重要可靠这论点纯粹就是狗屁瞎话，就这你还好意思再拿这个作为案例</span><br>
<span>至于中药无效？你能出门看看现实么？</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-08-28 21:46:51</span><br>
<span>天然药材研究中外都有，凭什么叫中医？因为它们是从中医古籍中发现，并被中医院校用现代化技术做研究，载入中华人民共和国药典，并应用于中医治疗上的，理由充分么</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 22:08</span><br>
<span>因为它们是从中医古籍中发现，并被中医院校用现代化技术做研究，载入中华人民共和国药典，并应用于中医治疗 ...</span><br>
<span>古籍中发现，载入药典</span><br>
<span>用西方传来的方法、发明的工具进行研究，得出的中式结论，毕竟药学相关</span><br>
</p><p><b>kingjob: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 18:08</span><br>
<span>我想不明白一个问题，翻开任一版本的《中药学》，每一味药的化学组成、药理分析都写的很清楚，有毒没毒，含 ...</span><br>
<span>随便什么贴的中药的成药说明书给说说禁忌和副作用</span><br>
<span>过了临床的那是药，没过的那是**</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-08-28 22:16:48</span><br>
<span>古籍中发现，载入药典</span><br>
<span>用西方传来的方法、发明的工具进行研究，得出的中式结论，毕竟药学相关 ...用现代科技进行药理毒理研究无非是为了更好地应用，难道中医不能汲取西医长处？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>kingjob: </b><br>
<span>魔法酪饼 发表于 2019-8-28 18:32</span><br>
<span>这些玩意正经用的话比砒霜还少啊，啥病吃这个吃出肾病啊。。。</span><br>
<span>就关木通这个，解放前这玩意根本不 ...</span><br>
<span>你自己说了，感觉差不多，那是屁的验药啊</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>kingjob 发表于 2019-8-28 22:18</span><br>
<span>随便什么贴的中药的成药说明书给说说禁忌和副作用</span><br>
<span>过了临床的那是药，没过的那是** ...</span><br>
<span>那您给我讲讲奥施康定刚上市时贴的禁忌和副作用是啥好不好？</span><br>
</p><p><b>hexiangjie123: </b><br>
<span>什么？你们抹黑还可以盈利的吗？</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span> 本帖最后由 魔法酪饼 于 2019-8-28 22:29 编辑 </span><br>
<span>kingjob 发表于 2019-8-28 22:21</span><br>
<span>你自己说了，感觉差不多，那是屁的验药啊</span><br>
<span>是啊，但问题在于西医这只乌鸦在这点上更黑，又有什么办法。</span><br>
<span>废医验药啥的，想法倒是还行，但现在的西医技术条件乃至理论基础根本不够资格做这件事。目前在做的也就是验验单类药材，对君臣佐使这真正的中药技术根本连研究的基本着眼点都没有。</span><br>
</p><p><b>星尘的记忆: </b><br>
<span>明白了，中医已经站在人类医学的最顶端了，医学没有办法进步了。</span><br>
</p><p><b>kiri.fonn: </b><br>
<span>AnnieLeonhart 发表于 2019-8-28 17:37</span><br>
<span>现在中国制造业怎么说也算世界上能排上号吧？</span><br>
<span>只有一个行业，世界前五十没有中国企业</span><br>
<span>您都不关心中国医药，天天就知道盯着那几家企业批判一番。我身为从业者这几年中国医药的发展速度和国家扶持力度的提升都是能亲身感受到的</span><br>
<span>随手一搜就有的排名，我只能说你根本不关心这个行业还在这里信口开河</span><br>
<span>http://www.pharmexec.com/pharm-execs-top-50-companies-2019?pageID=2</span><br>
</p><p><b>kingjob: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 21:36</span><br>
<span>怎么，中药药典上的药材，因为附上了药理毒理研究就成了西药了？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户 ...</span><br>
<span>研究什么毒理学啊，不是要君臣佐使，气味阴阳配伍，没有毒性怎么杀畏恶借用啊。</span><br>
<span>没用上阴阳、五行、气血津液、脏象、经络、运气那叫中医？</span><br>
<span>还有没有什么西医，只有现代医学，用现代医学理论和方法研制药物，那是现代药物学</span><br>
</p><p><b>yuanqiwang: </b><br>
<span>没想明白从一种西药是坏的是怎么推出有水军攻击中药的，这不合逻辑啊</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>至于一般的肩伤背疼，那时美国人的理念是能忍则忍。</span><br>
<span>喷了，美国人忍个jb，美国人家里止痛片多了去了</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>kingjob 发表于 2019-8-28 22:41</span><br>
<span>研究什么毒理学啊，不是要君臣佐使，气味阴阳配伍，没有毒性怎么杀畏恶借用啊。</span><br>
<span>没用上阴阳、五行、气血 ...</span><br>
<span>你是不是有什么奇怪的误解？你告诉我，硅谷前段时间走疯了的“纯天然生水”算不算西医？</span><br>
<span>包括那SB得不能再SB的LaCroix的宣导可是找了一大堆套着医学为名头（有些还是套着现代医学的名头）的纯现代玄学理论的。不要觉得奇怪，西方的自然医学离开了这些玄学其实远比中医更不像话，好歹中医还要讲究列举病例观察症状，绝对算得上是经验医学的路数了（当然经验不一定全部正确就是）。</span><br>
<span>还有，没事别把“现代医学理论”挂在嘴边，其实压根没有什么“现代医学理论”，只有现代生理学与现代物理和现代化学等等的结合。“现代医学”本身是“系统医学”，根本没有一个独立的理论存在。所以这个名词本身就不存在什么理论的问题。</span><br>
<span>和现代医学相对应的是“传统医学”，也就是历史上的医学经验的累积。中医属于传统医学，但传统医学远不是只有中医。就连美国这种新兴国家，都有一大堆传统医学。就目前来说，美国方面对传统医学的排斥程度远没有如今国内一些网上对中医的排斥力度大——甚至打着传统医学的名头骗到硅谷去的事都发生了不止一次，依旧没见有多少美国人说要把传统医学全部排斥出去。</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-8-28 23:03</span><br>
<span>至于一般的肩伤背疼，那时美国人的理念是能忍则忍。</span><br>
<span>喷了，美国人忍个jb，美国人家里止痛片多了去了 ...</span><br>
<span>您能多看两行么。。。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>还有，不要觉得现代医药学里就没有类似中医的经验总结了。我举个比较特别的例子：</span><br>
<span>格列卫对于治疗CML的原理是十分明确的，它就是从根子上找到了问题予以解决的。用很多人的观点来看，这就是一个标准的“现代医学”路数。</span><br>
<span>但别忘了，格列卫的另一个作用，对GIST的治疗效果是很晚在被明确原理的（不过实际上直到今天都不能说完全明确了）。在明确原理之前，为了理解格列卫对GIST的如何生效的（大体上应该是靠阻断膜内信号的方式抑制细胞增殖，但一开始并不知道）可是整出了一大堆比玄学好不到哪里去的理论来的。有的甚至干脆是南辕北辙。但那又怎么样？妨碍在明确原理之前使用格列卫治疗GIST了吗？12</span><br>
</p><p><b>博丽神社的物语: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 21:35</span><br>
<span>问题在于，现阶段根本没有条件去用西药的理论方法去检验中医的理法方药，必须要让中医药先进行充分研究再检 ...</span><br>
<span>那现阶段就先不要急着让副作用不明的中成药上市啊。</span><br>
</p><p><b>ml1642879: </b><br>
<span>这故事不是说医药代表🐴没了吗，关药什么事</span><br>
</p><p><b>博丽神社的物语: </b><br>
<span>魔法酪饼 发表于 2019-8-28 21:48</span><br>
<span>怎么允许上市的？你去问问奥施康定怎么上市的</span><br>
<span>我主楼转文的意思就是所谓西药经过严密检验必然比重 ...</span><br>
<span>我没理解你的要点。</span><br>
<span>对啊，你主楼文的观点就是可靠的药物需要严密的检验、副作用研究明确和审慎的推广观察，不然即便一开始觉得没问题的药物以后也可能导致严重的后果。</span><br>
<span>所以奥施康定能成功上市并广为推广是给人类的一个沉重教训，告诉我们在药物研发上再谨慎也不为过，必须坚决排除资本的影响，今人当引以为戒。</span><br>
<span>然后你得出结论，因为</span><br>
<span>所谓西药经过严密检验必然比重要可靠这论点纯粹就是狗屁瞎话</span><br>
<span>所以中成药就可以副作用不明、不经过临床检验上市？</span><br>
<span>此外我那句话说中药无效请指出来。那位“爱未来"说中医药理已经在课本中研究的相当透彻了，如果说得属实，我只是希望这种透彻能够推广到实践，不要话说得那么好听，一看说明书，副作用不明，活该被人质疑。</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-08-28 23:19:06</span><br>
<span>还有，不要觉得现代医药学里就没有类似中医的经验总结了。我举个比较特别的例子：</span><br>
<span>格列卫对于治疗CML的原理 ...中医药的“经验医学”如果拿格列卫作比方是这么运作的。</span><br>
<span>首先为其定性，根据理论推导出其单质药性和对人体的影响，然后再推导出它和其他种类药物共同作用下对人体的影响，然后根据病患情况选出最优组合再根据其他情况考虑是否用其他已知化合物对结果进行微调。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-28 23:19</span><br>
<span>还有，不要觉得现代医药学里就没有类似中医的经验总结了。我举个比较特别的例子：</span><br>
<span>格列卫对于治疗CML的原理 ...</span><br>
<span>那么你觉得用现代生化科学范式掰出的解释和用阴阳五行掰出的解释是一样的吗</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-28 23:56</span><br>
<span>那么你觉得用现代生化科学范式掰出的解释和用阴阳五行掰出的解释是一样的吗 ...</span><br>
<span>在明确c-kit基因检测之前瞎掰的那一堆东西比用阴阳五行掰出来的解释又好到哪里去了？</span><br>
<span>实际上就连c-kit基因突变一开始也是瞎猜的，只是因为其普遍存在所以就猜了一个。当时猜各种各样普遍存在现象的都有，c-kit基因突变仅仅只是应该猜中了而已。</span><br>
<span>顺带一提，实际上没完全猜中的可能性至今都没完全排除。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-29 00:02</span><br>
<span>在明确c-kit基因检测之前瞎掰的那一堆东西比用阴阳五行掰出来的解释又好到哪里去了？</span><br>
<span>实际上就连c-kit基 ...</span><br>
<span>假设，假设 你回到这个机理还没被接受的时候，写了一篇用阴阳五行解释格列卫为什么对GIST有效的paper，你觉得能发出去吗？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-29 00:10</span><br>
<span>假设，假设 你回到这个机理还没被接受的时候，写了一篇用阴阳五行解释格列卫为什么对GIST有效的paper，你 ...</span><br>
<span>你怕是不知道连用体液学说来解释GIST的paper都有，不要小看了西方人。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-29 00:12</span><br>
<span>你怕是不知道连用体液学说来解释GIST的paper都有，不要小看了西方人。 ...</span><br>
<span>我现在也能找到用行星轨道半径比例论论证为什么冥王星外面还有一颗大行星的狗屁论文，不过我不会说因为世界上还存在着几个信玄学的傻逼 玄学就不落后了。</span><br>
<span>我很感兴趣，你真的觉得所有未证实的猜测都是一样的吗？</span><br>
<span>我写的网站不干活了，“不是我的问题一定是我用的库里有个bug” vs “今天没拜图灵祖师爷他发火了”</span><br>
<span>银河系里好像有很多多余的引力，“是暗物质，弦的某一种模态，不过验证这个猜想要的加速器比太阳系还大” vs “是阿撒托斯在拉着星星们”</span><br>
<span>诚实地问自己，你真的觉得这些未证实的猜测的荒谬程度都一样吗？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-8-29 00:34 编辑 </span><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-29 00:22</span><br>
<span>我现在也能找到用行星轨道半径比例论论证为什么冥王星外面还有一颗大行星的狗屁论文，不过我不会说因为世 ...</span><br>
<span>诚实地回答你，除了少部分不一样，大部分确实都一样。</span><br>
<span>你觉得很奇怪吗？还真不是。</span><br>
<span>借用泡利的一句话来说：</span><br>
<span>“讨论量子力学的本质并不比讨论一个针尖上能够站多少个天使更有意义”。</span><br>
<span>当无法诠释其作用原理，只能依靠经验总结其效果时，这种猜测实际上都是一样的。</span><br>
<span>因为从根子上说，我们并不是依靠猜测来使用经验，而是通过经验样本总结出的共性来使用它们，在这个过程中猜一个解释。如果你真以为中医是通过阴阳五行学说来研究的，那是你想少了。</span><br>
<span>实际上阴阳五行解释真正的做法是先确定它有这个作用，再给它猜一个解释。仅此而已。这里最典型的例子，就是李时珍对风茄儿的验证，就是典型先总结其效果，再猜一个解释它为什么有效。</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span> 本帖最后由 ロラン・ローラ 于 2019-8-29 00:40 编辑 </span><br>
<span>楼主讨论时政和游戏时都还蛮客观的</span><br>
<span>至于医药问题，只能说非专业人士还是别掺和了吧，全靠脑补争不出结果的</span><br>
<span>本质是现代医学和传统医学的冲突，非专业人士只会理解成东西方医学的矛盾</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-29 00:33</span><br>
<span>诚实地回答你，除了少部分不一样，大部分确实都一样。</span><br>
<span>你觉得很奇怪吗？还真不是。</span><br>
<span>借用泡利的一句话来说 ...</span><br>
<span>基本粒子级别物理过程的本质和肿瘤死亡过程的本质</span><br>
<span>一个你即使知道了也没什么可改变的，另一个你知道了或许有机会用别的药达成同样的效果，我觉得还是很不一样的</span><br>
<span>不过 如果一个人的科学/技术哲学基本观点和我相异，那也没什么办法</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-8-29 00:46 编辑 </span><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-8-29 00:40</span><br>
<span>基本粒子级别物理过程的本质和肿瘤死亡过程的本质</span><br>
<span>一个你即使知道了也没什么可改变的，另一个你知道了或 ...</span><br>
<span>不好意思，从数学上来说，其实两者都是基于统计样本做出的结论，没有啥哪个更优越的问题。</span><br>
<span>至于往上套的解释，在现在无法明确其原理的情况下根本不重要。就像你支持量子力学的哥本哈根解释，他支持平行宇宙解释，都不影响你使用量子力学的结论一样。说白了，解释都是后面套上去的东西。现在中医本来就是通过经验总结来看病的，你还真当是用阴阳五行的解释来看病的？</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 21:35</span><br>
<span>问题在于，现阶段根本没有条件去用西药的理论方法去检验中医的理法方药，必须要让中医药先进行充分研究再检 ...</span><br>
<span>能不能先把“中西医”这个概念去掉再来谈什么研究检验。</span><br>
<span>你去给汽车加油的时候还分中西油吗？</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1856462[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>水军造势言论举例：奥施康定 恶毒的西医与西医的恶毒[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1856462-1-1.html</link>
      <description>水军造势言论举例：奥施康定 恶毒的西医与西医的恶毒&#13;
 本帖最后由 魔法酪饼 于 2019-8-28 16:39 编辑 

刚才看又有无良造势贴拿片面印象造势抹黑中医学以谋利，咱实在看不下去，举个反例给大家看看。
&#13;
————————————————————————————
&#13;
这个药叫奥施康定(OxyContin)，曾经是最受美国人欢迎的止痛神药。
&#13;
它的售价非常昂贵。
&#13;
一瓶每粒含10毫克剂量的药片，批发价将近100美元。
&#13;
如果是每粒80毫克的最高剂量药片，每瓶则要六七百美元。
&#13;
尽管这么贵，这个药还是非常畅销，20多年一直雄踞销量榜榜首，每年销售额几十亿美元。
&#13;
直到2016年，《洛杉矶时报》的一组重磅报道刊登，这个止痛神话一夜崩塌，奥施康定不但跌落了神坛，而且被人人喊打。
&#13;
美国人认为，奥施康定是造成如今席卷全美国的阿片类药物滥用危机的罪魁祸首，祸害了整整一代人，这是美国历史上最大的医药丑闻之一。
&#13;
这是怎么回事呢？
&#13;
# # #
&#13;
1996年，普渡研发的奥施康定一上市就带着明星光环，它的核心卖点是12小时长效止痛。
&#13;
当时市面上其他的止痛药，只能维持8小时、乃至4小时的药效，病人每天要服药3次、6次，不堪其扰。
&#13;
12小时药效对于病人来说是福音，意味着再也不会在半夜止痛药失效时被痛醒，可以一觉安稳地睡到天亮。
&#13;
围绕这个核心卖点，普渡展开了非常强势的宣传。
&#13;
杂志广告上，聚光灯照亮了两个剂量杯，一个标记为早上8点，另一个标记为晚上8点。
&#13;
他们还组建了一支600人的营销团队，派出医药代表对医生进行公关洗脑，不断说服医生，奥施康定一天只要吃两次，对病人来说更方便。
&#13;
他们安排医生周末去度假、打高尔夫、邀请医生去做付费演讲，负担吃住行的全部费用。
&#13;
在这样的利益笼络下，医生们都很乐意给病人开奥施康定，因此奥施康定很快就占据了全美止痛药市场的大半江山。
&#13;
但在这个过程里，有一道防线被悄悄地冲破了。
&#13;
英文里，drug这个词有两个意思，既是“药物”，也是“毒品”。
&#13;
而奥施康定就是这种双关最形象的注解。
&#13;
因为它是一种阿片类药物，含有**成分，既是药物也是毒品。
&#13;
止痛能力正是来自于它的毒性，病人长期服用会形成依赖，乃至最终在自己不知情的情况下染上了毒瘾。
&#13;
正是因为考虑到这种危险的成瘾性，在奥施康定上市前，美国的医生都把尼古丁类止痛药看成是洪水猛兽，一般只给长期癌症病人或者已经病入膏肓到了生命晚期的病人使用。
&#13;
至于一般的肩伤背疼，那时美国人的理念是能忍则忍。
&#13;
但普渡完全不管这些，他们千方百计说服医生把奥施康定用在各种疼痛症状上。
&#13;
很快，其他药厂也开始跟进，大肆推销阿片类药物。
&#13;
这些药厂还投入巨资发动了一场希望改变公众对“疼痛”认知的公关运动。
&#13;
他们组建“美国疼痛学会”(American Pain Society)和“美国疼痛药物研究院(American Academy of Pain Medicine)之类有一个高大上的名字、看似中立的组织，宣传疼痛是不可忽视的身体信号。
&#13;
这样的公关策略非常成功，医生和公众被洗脑了。
&#13;
“疼痛”被赋予了情感意义——止痛不应该只是癌症病人的特权，更应该是所有疼痛病人的天赋人权——医生们无形中被施加了必须要给病人开止痛药的压力。
&#13;
潘多拉的魔盒就这样悄悄地打开，今天美国社会严重的阿片类药物滥用危机，就是从那个时候开始埋下了祸根。
&#13;
1996年，全美国医生开出的奥施康定处方还只有30万张，到了2001年已经涨了20倍达到了600多万张。
&#13;
# # #
&#13;
普渡更恶劣的地方在于，他们所宣传的奥施康定12小时止痛特效存在着严重的夸张和虚假成分。
&#13;
在上市之后没多久，普渡就不断收到来自医生的抱怨和内部销售人员的反馈报告：有很多病人在服药8小时后，药效就失效了。
&#13;
但是，奥施康定之所以被认为是神药，就是因为12小时药效，如果没有这一点，那它和普通的止痛药就没有任何区别。
&#13;
为了维系神药的形象，普渡要求全美所有医生，一定要坚持让病人按照12小时一次的频率服药，绝对不允许病人自行缩短用药间隔时间。
&#13;
那药效维持不到12小时怎么办？普渡要求医生加大剂量。
&#13;
奥施康定最小的剂量是10毫克一片，最大剂量的是80毫克一片，如果10毫克不行，那就用20、40、乃至80毫克。
&#13;
如果医生犹豫，医药代表就会一遍遍地重申12小时药效的事。
&#13;
在一封内部的邮件记录中，销售经理是这样写给下属的，“一切不好的苗头要竭尽所能扼杀在萌芽状态”。
&#13;
有的销售代表甚至私下提醒医生，可以告诉病人，每次的服药剂量没有上限。
&#13;
加大处方剂量后，虽不能确保达到12小时，但一定程度上能延长药效的持续时间。
&#13;
但是，过量服用药物，对身体会造成非常严重的伤害。更要命的是，还会助长药物的上瘾。
&#13;
奥施康定这样的麻醉型止痛药在失效时，患者会出现身体酸痛、恶心、焦虑等症状。
&#13;
再次服药后，痛苦得到缓解，人体会产生一种疼痛和兴奋的循环，从而形成上瘾机制。
&#13;
每次服药剂量越大，意味着上瘾就越严重。
&#13;
讽刺的是，这样反而促进了奥施康定的销售，给普渡带来了更多的利润。
&#13;
在美国的中西部乡村地区，药物滥用情况更加严重。
&#13;
这些地方曾经制造业欣欣向荣，但到了上个世纪90年代，新经济淘汰了旧制造业。
&#13;
在全球化的浪潮中，工厂和矿山纷纷外迁和倒闭，大量蓝领工人失业，昔日的繁荣变成了今日的凋敝。
&#13;
慢性疼痛在这些地区非常常见，随着普渡制药的广告将慢性疼痛宣传成为一种必须要认真对待的疾病，越来越多的医生开始开奥施康定给患者。
&#13;
虽然法律规定每个处方都是一次性的，配药量不能超过30天，用完后医生才能再开，病人也不能提前去开药。
&#13;
上瘾的人为了多拿药只能想别的办法，比如同时看好几个医生，再到不同的药店取药，这样一次就能拿到很多奥施康定。
&#13;
一时间，各种野鸡诊所遍地开花，瘾君子甚至跨州去开药。如果有联邦低收入医保，三十天的药量才3美金，而市面上的药要好几百美金，有利可图就催生了黑市交易。
&#13;
到后来，甚至医生的空白处方笺也可以在黑市上卖。
&#13;
再后来，情况就更加失控了。
&#13;
把奥施康定的药片碾碎成粉，就可以吸食，和**没有什么区别。
&#13;
在黑市上，原价1美元一片的药片，最高可以卖到40美元。
&#13;
毒贩很快发现了这个商机，做起了倒卖奥施康定的生意。
&#13;
尤其是在经济低靡的工业村镇，奥施康定反倒成了活跃当地的地下经济，甚至一度被当作硬通货，因此得名“乡村**”。
&#13;
有些药店因为害怕店里有了奥施康定会被抢劫，根本不敢进货。
&#13;
《洛杉矶时报》报道了西雅图附近的一个叫埃弗里特的小镇，那里的居民不是贩卖奥施康定，就是贩卖毒品，当地很多人死于嗑药过量，甚至去药店抢劫。
&#13;
大量医生为了自身利益非法开出海量大剂量奥施康定处方，带动了黑市药品交易。
&#13;
对于奥施康定的流向，普渡当然都是知情的，但是他们选择对此睁一只眼闭一只眼。
&#13;
甚至，当他们发现在某个地区出现大量开高处方量的医生后，不但不汇报给监管部门，反而会针对性地在当地增加广告投放和营销活动。
&#13;
《洛杉矶时报》花了长达十多年的时间来调查这些非法开药的犯罪团伙。其中一个臭名昭著的案件发生在洛杉矶一个叫麦克阿瑟公园小镇上。
&#13;
2008年夏天，几名罪犯开了一个“湖畔诊所”，他们开出数量离谱的奥施康定处方，短短三个月，他们就开出了73000片药，总进账600多万美金。
&#13;
这个诊所经常开出80毫克的处方，这是奥施康定的最大剂量，相当于16片普通的止痛药的药效。
&#13;
只有非常严重的疼痛才会需要使用这么高剂量的止痛药，很多医生一辈子都不会开出一张80毫克的处方，但这个诊所一天就可以开出26张。
&#13;
# # #
&#13;
随着奥施康定的处方数量激增，上瘾和滥用药物的问题越来越严重，死于滥用奥施康定的人也逐年增多。
&#13;
1997年，肯塔基州的派克维尔高中足球队中近一半的人死于奥施康定服用过量和上瘾。
&#13;
2002年，新泽西一名29岁的叫吉尔斯克莱克的女人因为背疼服用奥施康定四个月后死于呼吸衰竭。
&#13;
2008年，一名长期服用奥施康定的建筑工人在开车回家的路上突然昏厥，翻车后当场死亡。
&#13;
2012年，洛杉矶警察局的58岁的警察欧内斯特·加雷戈死在家中，法医在他的血液中检查到**含量达到致命水平。
&#13;
警察在他家里发现了一个80毫克奥施康定的药瓶，根据开处方的时间计算，瓶子里应该还剩44片药，然而实际上瓶中就剩7片。
&#13;
这样的案例还有很多。因此早在从奥施康定刚上市开始，全美各地就有很多人在起诉普渡。
&#13;
失去孩子的父母们愤怒地说：“奥施康定和**唯一的区别是，你可以通过医生处方合法地买到奥施康定。”
&#13;
普渡的应对策略是，一方面暗中抹黑污名化奥施康定上瘾患者，坚称自己的药不存在任何问题，如果有问题，那也是病人自己滥用。
&#13;
在《洛杉矶时报》披露的普渡内部邮件里，公司高管指示：
&#13;
“我们必须尽一切可能敲打滥用者，他们才是罪犯，是问题的真正根源所在。”
&#13;
另一方面，实在迫不得已上法庭的时候，就寻求花钱庭外和解，同时以保护公司商业机密为由，成功地向法院申请封存证据材料。
&#13;
这些封存的材料包括发给普渡公司的创办人——赛克勒家族成员和其他人的内部备忘录、食品药品管理局的信函、高管的证词和医药销售代表的报告。
&#13;
所以，在很长一段时间里，这些案件没有得到媒体的报道，公众自然也无从知晓。
&#13;
2007年，美国司法部经过调查认定普渡存在刻意淡化奥施康定的成瘾性风险的欺诈行为，对普渡公司及三名高管重罚6.35亿美元。
&#13;
数额不算小，但和奥施康定历年来几百亿的销售收入相比就不算什么了。
&#13;
作为认罪和解的一部分，在那之后，奥施康定被允许继续销售。
&#13;
# # #
&#13;
2012年，医学刊物《新英格兰药物学报》刊登了一份研究材料，显示76%的**上瘾者都是因为滥用尼古丁类药物才染上了毒瘾，而其中最大的罪魁祸首就是奥施康定。
&#13;
这是美国社会第一次把奥施康定和随之而起的毒品泛滥划上了联系。
&#13;
《洛杉矶时报》2016年的那组报道，通过对几千份普渡公司内部材料的分析，披露了普渡原来从一开始就知道12小时药效对许多人无效，但为了保证销售仍然持续对医生施加压力、并且对外界做虚假宣传进行误导。
&#13;
当有员工向高管汇报医生病人的抱怨时，高管的回复却是：你想想这能促进多少的销售？
&#13;
这组报道一出，全美哗然。
&#13;
越来越多的美国人开始惊觉，原来阿片类药物的滥用危机已经如此严重。
&#13;
根据美国疾控预防中心的统计，1999年到2017年之间，全美国一共有21.8万人因为过量服用阿片类药物而致死。
&#13;
仅在2017年，药物过量致死人数就达到了47600人，超过了交通死亡的人数。
&#13;
其中的主要药物，除了奥施康定，还有一种是去年毛衣战里曾经出现过的**。
&#13;
特朗普的“反药物成瘾和阿片危机委员会”发布报告，估计全美平均每天有142个人死于阿片类药物的滥用，被媒体称为是“每三个星期就发生一次911”。
&#13;
另一个统计数字是，从2015年开始，美国男性的人均预期寿命连续几年出现了下跌。
&#13;
虽然下跌的幅度并不大，只有0.1/02岁，但已经足够惊悚，因为上一次这样的下跌还是100年前的一战期间。
&#13;
而造成人均预期寿命下跌最重要的原因，就是药物的过量和滥用。
&#13;
美国，已经成了一个快被药物滥用毁掉的国家。
&#13;
因此，特朗普在去年10月宣布美国进入全国公共卫生紧急状态，宣称要打一场“**战争”。
&#13;
2018年5月，佛罗里达、内华达、北卡罗来纳、田纳西和得克萨斯六个州的州政府起诉了普渡。
&#13;
到现在，一共有36个州起诉了普渡。全美范围内，奥施康定一共面临2000多起诉讼。
&#13;
# # #
&#13;
在美国，奥施康定的神话已经彻底破灭了。
&#13;
但普渡开始转攻国际市场，目前奥施康定已经进入了包括中国和巴西在内的许多国家。
&#13;
在国际市场上，普渡以“萌蒂制药”(Mundipharma)这家公司的面目出现，这是他们的中文官网。
&#13;
有迹象表明，萌蒂正试图在其他国家复制以前普渡在美国的成功经验和营销策略。
&#13;
比如说，通过举办研讨会等增强公众对“疼痛”的认知、淡化阿片类药物止痛药的上瘾风险，等等。
&#13;
美国卫生部高官穆尔蒂(Vivek Murthy)曾经建议国外同行“非常谨慎地”使用阿片类药物，从美国的失误里吸取教训。
&#13;
FDA前局长大卫·凯斯勒(David Kessler)则说，“没有充分认识到止痛药的危险性”是现代医学所犯下的最大错误。
&#13;
在说到萌蒂进入国际市场时，他说：
&#13;
“这不就是大烟草公司玩的那一套吗？当美国开始限制销售的时候，他们就跑到别的国家去。”
&#13;
——————————————————————————————————————
&#13;
水军回帖例文：
&#13;
傻逼才信西医
&#13;
我认识个朋友，他家里人得了XXX病就是因为西医治疗才XXXXXX，要是改成中医早好了
&#13;
静待这帖子里出现西医狗
&#13;
只有没良心的医生才会给病人开西药
&#13;
西药都是骗钱的
&#13;
———————————————————————————————————————
&#13;
中医药是国家未来重点扶持的技术发展方向之一，同时也是美国水军重点攻击的目标之一。
&#13;
希望各位水友能拥有自己的判断力，起码在提出看法之前认真思考自己的论据。拿片面事实去夸大和片面报道，从而夸大甚至扭曲实际情况的影响力，这就是水军非常传统的制造混乱手法。
&#13;
比如隔壁说的丹参注射液，确实是中成药中的次品，还有木通和关木通混用之类的事件，确实这些都是中药近些年来发展的黑暗面。
&#13;
但哪怕把近几十年来这些中医药事件的受害者数量加到一块再翻个倍，甚至都及不上上文中奥施康定肆虐二十年历程中受害者数量的万分之一。
&#13;
这又能证明什么？什么都证明不了，西方医学依然是好东西。
&#13;
就是这样。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>水军造势言论举例：奥施康定 恶毒的西医与西医的恶毒</span><br>
<span> 本帖最后由 魔法酪饼 于 2019-8-28 16:39 编辑 </span><br>
<span>刚才看又有无良造势贴拿片面印象造势抹黑中医学以谋利，咱实在看不下去，举个反例给大家看看。</span><br>
<span>————————————————————————————</span><br>
<span>这个药叫奥施康定(OxyContin)，曾经是最受美国人欢迎的止痛神药。</span><br>
<span>它的售价非常昂贵。</span><br>
<span>一瓶每粒含10毫克剂量的药片，批发价将近100美元。</span><br>
<span>如果是每粒80毫克的最高剂量药片，每瓶则要六七百美元。</span><br>
<span>尽管这么贵，这个药还是非常畅销，20多年一直雄踞销量榜榜首，每年销售额几十亿美元。</span><br>
<span>直到2016年，《洛杉矶时报》的一组重磅报道刊登，这个止痛神话一夜崩塌，奥施康定不但跌落了神坛，而且被人人喊打。</span><br>
<span>美国人认为，奥施康定是造成如今席卷全美国的阿片类药物滥用危机的罪魁祸首，祸害了整整一代人，这是美国历史上最大的医药丑闻之一。</span><br>
<span>这是怎么回事呢？</span><br>
<span># # #</span><br>
<span>1996年，普渡研发的奥施康定一上市就带着明星光环，它的核心卖点是12小时长效止痛。</span><br>
<span>当时市面上其他的止痛药，只能维持8小时、乃至4小时的药效，病人每天要服药3次、6次，不堪其扰。</span><br>
<span>12小时药效对于病人来说是福音，意味着再也不会在半夜止痛药失效时被痛醒，可以一觉安稳地睡到天亮。</span><br>
<span>围绕这个核心卖点，普渡展开了非常强势的宣传。</span><br>
<span>杂志广告上，聚光灯照亮了两个剂量杯，一个标记为早上8点，另一个标记为晚上8点。</span><br>
<span>他们还组建了一支600人的营销团队，派出医药代表对医生进行公关洗脑，不断说服医生，奥施康定一天只要吃两次，对病人来说更方便。</span><br>
<span>他们安排医生周末去度假、打高尔夫、邀请医生去做付费演讲，负担吃住行的全部费用。</span><br>
<span>在这样的利益笼络下，医生们都很乐意给病人开奥施康定，因此奥施康定很快就占据了全美止痛药市场的大半江山。</span><br>
<span>但在这个过程里，有一道防线被悄悄地冲破了。</span><br>
<span>英文里，drug这个词有两个意思，既是“药物”，也是“毒品”。</span><br>
<span>而奥施康定就是这种双关最形象的注解。</span><br>
<span>因为它是一种阿片类药物，含有**成分，既是药物也是毒品。</span><br>
<span>止痛能力正是来自于它的毒性，病人长期服用会形成依赖，乃至最终在自己不知情的情况下染上了毒瘾。</span><br>
<span>正是因为考虑到这种危险的成瘾性，在奥施康定上市前，美国的医生都把尼古丁类止痛药看成是洪水猛兽，一般只给长期癌症病人或者已经病入膏肓到了生命晚期的病人使用。</span><br>
<span>至于一般的肩伤背疼，那时美国人的理念是能忍则忍。</span><br>
<span>但普渡完全不管这些，他们千方百计说服医生把奥施康定用在各种疼痛症状上。</span><br>
<span>很快，其他药厂也开始跟进，大肆推销阿片类药物。</span><br>
<span>这些药厂还投入巨资发动了一场希望改变公众对“疼痛”认知的公关运动。</span><br>
<span>他们组建“美国疼痛学会”(American Pain Society)和“美国疼痛药物研究院(American Academy of Pain Medicine)之类有一个高大上的名字、看似中立的组织，宣传疼痛是不可忽视的身体信号。</span><br>
<span>这样的公关策略非常成功，医生和公众被洗脑了。</span><br>
<span>“疼痛”被赋予了情感意义——止痛不应该只是癌症病人的特权，更应该是所有疼痛病人的天赋人权——医生们无形中被施加了必须要给病人开止痛药的压力。</span><br>
<span>潘多拉的魔盒就这样悄悄地打开，今天美国社会严重的阿片类药物滥用危机，就是从那个时候开始埋下了祸根。</span><br>
<span>1996年，全美国医生开出的奥施康定处方还只有30万张，到了2001年已经涨了20倍达到了600多万张。</span><br>
<span># # #</span><br>
<span>普渡更恶劣的地方在于，他们所宣传的奥施康定12小时止痛特效存在着严重的夸张和虚假成分。</span><br>
<span>在上市之后没多久，普渡就不断收到来自医生的抱怨和内部销售人员的反馈报告：有很多病人在服药8小时后，药效就失效了。</span><br>
<span>但是，奥施康定之所以被认为是神药，就是因为12小时药效，如果没有这一点，那它和普通的止痛药就没有任何区别。</span><br>
<span>为了维系神药的形象，普渡要求全美所有医生，一定要坚持让病人按照12小时一次的频率服药，绝对不允许病人自行缩短用药间隔时间。</span><br>
<span>那药效维持不到12小时怎么办？普渡要求医生加大剂量。</span><br>
<span>奥施康定最小的剂量是10毫克一片，最大剂量的是80毫克一片，如果10毫克不行，那就用20、40、乃至80毫克。</span><br>
<span>如果医生犹豫，医药代表就会一遍遍地重申12小时药效的事。</span><br>
<span>在一封内部的邮件记录中，销售经理是这样写给下属的，“一切不好的苗头要竭尽所能扼杀在萌芽状态”。</span><br>
<span>有的销售代表甚至私下提醒医生，可以告诉病人，每次的服药剂量没有上限。</span><br>
<span>加大处方剂量后，虽不能确保达到12小时，但一定程度上能延长药效的持续时间。</span><br>
<span>但是，过量服用药物，对身体会造成非常严重的伤害。更要命的是，还会助长药物的上瘾。</span><br>
<span>奥施康定这样的麻醉型止痛药在失效时，患者会出现身体酸痛、恶心、焦虑等症状。</span><br>
<span>再次服药后，痛苦得到缓解，人体会产生一种疼痛和兴奋的循环，从而形成上瘾机制。</span><br>
<span>每次服药剂量越大，意味着上瘾就越严重。</span><br>
<span>讽刺的是，这样反而促进了奥施康定的销售，给普渡带来了更多的利润。</span><br>
<span>在美国的中西部乡村地区，药物滥用情况更加严重。</span><br>
<span>这些地方曾经制造业欣欣向荣，但到了上个世纪90年代，新经济淘汰了旧制造业。</span><br>
<span>在全球化的浪潮中，工厂和矿山纷纷外迁和倒闭，大量蓝领工人失业，昔日的繁荣变成了今日的凋敝。</span><br>
<span>慢性疼痛在这些地区非常常见，随着普渡制药的广告将慢性疼痛宣传成为一种必须要认真对待的疾病，越来越多的医生开始开奥施康定给患者。</span><br>
<span>虽然法律规定每个处方都是一次性的，配药量不能超过30天，用完后医生才能再开，病人也不能提前去开药。</span><br>
<span>上瘾的人为了多拿药只能想别的办法，比如同时看好几个医生，再到不同的药店取药，这样一次就能拿到很多奥施康定。</span><br>
<span>一时间，各种野鸡诊所遍地开花，瘾君子甚至跨州去开药。如果有联邦低收入医保，三十天的药量才3美金，而市面上的药要好几百美金，有利可图就催生了黑市交易。</span><br>
<span>到后来，甚至医生的空白处方笺也可以在黑市上卖。</span><br>
<span>再后来，情况就更加失控了。</span><br>
<span>把奥施康定的药片碾碎成粉，就可以吸食，和**没有什么区别。</span><br>
<span>在黑市上，原价1美元一片的药片，最高可以卖到40美元。</span><br>
<span>毒贩很快发现了这个商机，做起了倒卖奥施康定的生意。</span><br>
<span>尤其是在经济低靡的工业村镇，奥施康定反倒成了活跃当地的地下经济，甚至一度被当作硬通货，因此得名“乡村**”。</span><br>
<span>有些药店因为害怕店里有了奥施康定会被抢劫，根本不敢进货。</span><br>
<span>《洛杉矶时报》报道了西雅图附近的一个叫埃弗里特的小镇，那里的居民不是贩卖奥施康定，就是贩卖毒品，当地很多人死于嗑药过量，甚至去药店抢劫。</span><br>
<span>大量医生为了自身利益非法开出海量大剂量奥施康定处方，带动了黑市药品交易。</span><br>
<span>对于奥施康定的流向，普渡当然都是知情的，但是他们选择对此睁一只眼闭一只眼。</span><br>
<span>甚至，当他们发现在某个地区出现大量开高处方量的医生后，不但不汇报给监管部门，反而会针对性地在当地增加广告投放和营销活动。</span><br>
<span>《洛杉矶时报》花了长达十多年的时间来调查这些非法开药的犯罪团伙。其中一个臭名昭著的案件发生在洛杉矶一个叫麦克阿瑟公园小镇上。</span><br>
<span>2008年夏天，几名罪犯开了一个“湖畔诊所”，他们开出数量离谱的奥施康定处方，短短三个月，他们就开出了73000片药，总进账600多万美金。</span><br>
<span>这个诊所经常开出80毫克的处方，这是奥施康定的最大剂量，相当于16片普通的止痛药的药效。</span><br>
<span>只有非常严重的疼痛才会需要使用这么高剂量的止痛药，很多医生一辈子都不会开出一张80毫克的处方，但这个诊所一天就可以开出26张。</span><br>
<span># # #</span><br>
<span>随着奥施康定的处方数量激增，上瘾和滥用药物的问题越来越严重，死于滥用奥施康定的人也逐年增多。</span><br>
<span>1997年，肯塔基州的派克维尔高中足球队中近一半的人死于奥施康定服用过量和上瘾。</span><br>
<span>2002年，新泽西一名29岁的叫吉尔斯克莱克的女人因为背疼服用奥施康定四个月后死于呼吸衰竭。</span><br>
<span>2008年，一名长期服用奥施康定的建筑工人在开车回家的路上突然昏厥，翻车后当场死亡。</span><br>
<span>2012年，洛杉矶警察局的58岁的警察欧内斯特·加雷戈死在家中，法医在他的血液中检查到**含量达到致命水平。</span><br>
<span>警察在他家里发现了一个80毫克奥施康定的药瓶，根据开处方的时间计算，瓶子里应该还剩44片药，然而实际上瓶中就剩7片。</span><br>
<span>这样的案例还有很多。因此早在从奥施康定刚上市开始，全美各地就有很多人在起诉普渡。</span><br>
<span>失去孩子的父母们愤怒地说：“奥施康定和**唯一的区别是，你可以通过医生处方合法地买到奥施康定。”</span><br>
<span>普渡的应对策略是，一方面暗中抹黑污名化奥施康定上瘾患者，坚称自己的药不存在任何问题，如果有问题，那也是病人自己滥用。</span><br>
<span>在《洛杉矶时报》披露的普渡内部邮件里，公司高管指示：</span><br>
<span>“我们必须尽一切可能敲打滥用者，他们才是罪犯，是问题的真正根源所在。”</span><br>
<span>另一方面，实在迫不得已上法庭的时候，就寻求花钱庭外和解，同时以保护公司商业机密为由，成功地向法院申请封存证据材料。</span><br>
<span>这些封存的材料包括发给普渡公司的创办人——赛克勒家族成员和其他人的内部备忘录、食品药品管理局的信函、高管的证词和医药销售代表的报告。</span><br>
<span>所以，在很长一段时间里，这些案件没有得到媒体的报道，公众自然也无从知晓。</span><br>
<span>2007年，美国司法部经过调查认定普渡存在刻意淡化奥施康定的成瘾性风险的欺诈行为，对普渡公司及三名高管重罚6.35亿美元。</span><br>
<span>数额不算小，但和奥施康定历年来几百亿的销售收入相比就不算什么了。</span><br>
<span>作为认罪和解的一部分，在那之后，奥施康定被允许继续销售。</span><br>
<span># # #</span><br>
<span>2012年，医学刊物《新英格兰药物学报》刊登了一份研究材料，显示76%的**上瘾者都是因为滥用尼古丁类药物才染上了毒瘾，而其中最大的罪魁祸首就是奥施康定。</span><br>
<span>这是美国社会第一次把奥施康定和随之而起的毒品泛滥划上了联系。</span><br>
<span>《洛杉矶时报》2016年的那组报道，通过对几千份普渡公司内部材料的分析，披露了普渡原来从一开始就知道12小时药效对许多人无效，但为了保证销售仍然持续对医生施加压力、并且对外界做虚假宣传进行误导。</span><br>
<span>当有员工向高管汇报医生病人的抱怨时，高管的回复却是：你想想这能促进多少的销售？</span><br>
<span>这组报道一出，全美哗然。</span><br>
<span>越来越多的美国人开始惊觉，原来阿片类药物的滥用危机已经如此严重。</span><br>
<span>根据美国疾控预防中心的统计，1999年到2017年之间，全美国一共有21.8万人因为过量服用阿片类药物而致死。</span><br>
<span>仅在2017年，药物过量致死人数就达到了47600人，超过了交通死亡的人数。</span><br>
<span>其中的主要药物，除了奥施康定，还有一种是去年毛衣战里曾经出现过的**。</span><br>
<span>特朗普的“反药物成瘾和阿片危机委员会”发布报告，估计全美平均每天有142个人死于阿片类药物的滥用，被媒体称为是“每三个星期就发生一次911”。</span><br>
<span>另一个统计数字是，从2015年开始，美国男性的人均预期寿命连续几年出现了下跌。</span><br>
<span>虽然下跌的幅度并不大，只有0.1/02岁，但已经足够惊悚，因为上一次这样的下跌还是100年前的一战期间。</span><br>
<span>而造成人均预期寿命下跌最重要的原因，就是药物的过量和滥用。</span><br>
<span>美国，已经成了一个快被药物滥用毁掉的国家。</span><br>
<span>因此，特朗普在去年10月宣布美国进入全国公共卫生紧急状态，宣称要打一场“**战争”。</span><br>
<span>2018年5月，佛罗里达、内华达、北卡罗来纳、田纳西和得克萨斯六个州的州政府起诉了普渡。</span><br>
<span>到现在，一共有36个州起诉了普渡。全美范围内，奥施康定一共面临2000多起诉讼。</span><br>
<span># # #</span><br>
<span>在美国，奥施康定的神话已经彻底破灭了。</span><br>
<span>但普渡开始转攻国际市场，目前奥施康定已经进入了包括中国和巴西在内的许多国家。</span><br>
<span>在国际市场上，普渡以“萌蒂制药”(Mundipharma)这家公司的面目出现，这是他们的中文官网。</span><br>
<span>有迹象表明，萌蒂正试图在其他国家复制以前普渡在美国的成功经验和营销策略。</span><br>
<span>比如说，通过举办研讨会等增强公众对“疼痛”的认知、淡化阿片类药物止痛药的上瘾风险，等等。</span><br>
<span>美国卫生部高官穆尔蒂(Vivek Murthy)曾经建议国外同行“非常谨慎地”使用阿片类药物，从美国的失误里吸取教训。</span><br>
<span>FDA前局长大卫·凯斯勒(David Kessler)则说，“没有充分认识到止痛药的危险性”是现代医学所犯下的最大错误。</span><br>
<span>在说到萌蒂进入国际市场时，他说：</span><br>
<span>“这不就是大烟草公司玩的那一套吗？当美国开始限制销售的时候，他们就跑到别的国家去。”</span><br>
<span>——————————————————————————————————————</span><br>
<span>水军回帖例文：</span><br>
<span>傻逼才信西医</span><br>
<span>我认识个朋友，他家里人得了XXX病就是因为西医治疗才XXXXXX，要是改成中医早好了</span><br>
<span>静待这帖子里出现西医狗</span><br>
<span>只有没良心的医生才会给病人开西药</span><br>
<span>西药都是骗钱的</span><br>
<span>———————————————————————————————————————</span><br>
<span>中医药是国家未来重点扶持的技术发展方向之一，同时也是美国水军重点攻击的目标之一。</span><br>
<span>希望各位水友能拥有自己的判断力，起码在提出看法之前认真思考自己的论据。拿片面事实去夸大和片面报道，从而夸大甚至扭曲实际情况的影响力，这就是水军非常传统的制造混乱手法。</span><br>
<span>比如隔壁说的丹参注射液，确实是中成药中的次品，还有木通和关木通混用之类的事件，确实这些都是中药近些年来发展的黑暗面。</span><br>
<span>但哪怕把近几十年来这些中医药事件的受害者数量加到一块再翻个倍，甚至都及不上上文中奥施康定肆虐二十年历程中受害者数量的万分之一。</span><br>
<span>这又能证明什么？什么都证明不了，西方医学依然是好东西。</span><br>
<span>就是这样。</span><br>
</p><p><b>阝东水扁: </b><br>
<span>中医药学我信，中医学就两说了</span><br>
</p><p><b>你可以试试: </b><br>
<span>我也想赚美分，发一下群号</span><br>
</p><p><b>213专用: </b><br>
<span>那么，哪里有美分可以赚呢。可以敲键盘赚钱，感觉就像超能力者</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>怎么能成为美国水军？拿钱的那种</span><br>
</p><p><b>费雷拉: </b><br>
<span> 本帖最后由 费雷拉 于 2019-8-28 17:26 编辑 </span><br>
<span>看看虫草的市场规模，看看鸿茅药酒的市场规模。</span><br>
<span>再来说中医药的危害小。奥施康定累计销售额也就和虫草一年差不多</span><br>
<span>中医药的原罪在于玄学疗效挤占了药物研发的市场空间。</span><br>
<span>国家主导的中医药科学研究没问题，相信也验证不少药方，甚至如青蒿素那样真正的特效药</span><br>
<span>有问题的是国民信的，怀有民族情绪的，中药就是好的风气。</span><br>
<span>和实际上中药大部分没用的情况完全相悖。也造成了不管有用没用包装成中药保健品，疗效天花乱坠就能大卖特卖的市场环境。</span><br>
<span>这种情况下医药研发完全就是搞笑了，也别谈什么追赶。</span><br>
<span>你提的普渡这个公司不就是现在一大批中成药公司的效仿对象吗，医生回扣，渠道为王，遍地宣传，副作用不明。</span><br>
<span>所有留给中医药的面子，都是这些公司钻的空子，看看每年的中成药市场规模，再看看这些”新药“都是些什么玩意，还不如全砍了</span><br>
</p><p><b>yych0611: </b><br>
<span>但哪怕把近几十年来这些中医药事件的受害者数量加到一块再翻个倍，甚至都及不上上文中奥施康定肆虐二十年历程中受害者数量的万分之一</span><br>
<span>为了利益滥用药物……和中医……好吧的确是一回事，反正都是为了利益</span><br>
</p><p><b>wangchaofire: </b><br>
<span> 楼主你要不要了解下国内中药性肾病的患病数量？</span><br>
</p><p><b>由比ケ浜結衣: </b><br>
<span>别的不说，止咳药水不也是**类</span><br>
</p><p><b>ppp爱好者: </b><br>
<span>楼主哪里领钱？群号发一下</span><br>
</p><p><b>AnnieLeonhart: </b><br>
<span>现在中国制造业怎么说也算世界上能排上号吧？</span><br>
<span>只有一个行业，世界前五十没有中国企业</span><br>
<span>对，就是医药</span><br>
<span>不是芯片（前十有两个），不是航发（怎么说也是第五第六），不是汽车（起码产量产值都是第一）</span><br>
<span>可这些行业天天挨骂，医药的同仁堂云南白药天天被当宝贝</span><br>
</p><p><b>AnnieLeonhart: </b><br>
<span>我要是外国人，为什么要讨厌中国医药业呢？</span><br>
<span>另外这些人还乐意上供650万美元给女儿买个斯坦福学位呢</span><br>
</p><p><b>neverer: </b><br>
<span>虽然美国阿片药物泛滥，不过这是不是和文章说的一样都怪普渡？</span><br>
</p><p><b>抖S君: </b><br>
<span>AnnieLeonhart 发表于 2019-08-28 17:40:26</span><br>
<span>我要是外国人，为什么要讨厌中国医药业呢？</span><br>
<span>另外这些人还乐意上供650万美元给女儿买个斯坦福学位呢 ...准确点这钱是被黑中介坑了，斯坦福没收到</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>费雷拉 发表于 2019-8-28 17:20</span><br>
<span>看看虫草的市场规模，看看鸿茅药酒的市场规模。</span><br>
<span>再来说中医药的危害小。奥施康定累计销售额也就和虫草一年 ...</span><br>
<span>“中医药就是好”的风气并不是中国才有，想想那个“na不nature啊”的老毛子，实际上对医药产业有了解的人比例很低，全世界人普遍都是迷信这种“纯天然”和“传统秘方”的，所谓的“科普”也不能从根本改变现状，因为科普到最后，必然会发展成“我相信现代科学我优越”的这么一群人的闭环</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>wangchaofire 发表于 2019-8-28 17:27</span><br>
<span>楼主你要不要了解下国内中药性肾病的患病数量？</span><br>
<span>不妨说说？</span><br>
</p><p><b>afsd109: </b><br>
<span>AnnieLeonhart 发表于 2019-8-28 17:37</span><br>
<span>现在中国制造业怎么说也算世界上能排上号吧？</span><br>
<span>只有一个行业，世界前五十没有中国企业</span><br>
<span>前50没中国药企我是不信的，国外几个巨头虽然收入高但人家研发成本也高，而且很多也是有其他副业的，扣除什么各种成本和宣传费用的话，药物相关的纯利润我国应该也是有几个能挤进去的。</span><br>
</p><p><b>抖S君: </b><br>
<span>afsd109 发表于 2019-08-28 18:01:58</span><br>
<span>前50没中国药企我是不信的，国外几个巨头虽然收入高但人家研发成本也高，而且很多也是有其他副业的，扣除 ...我有一计把那些卖保健品的全说是药企不就好了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>时俗薄朱颜: </b><br>
<span>没看出来这个例子有什么反例的作用，反倒是把奥施康定换成鸿毛药酒的话，感觉毫无违和感。</span><br>
<span>楼主你确定你不是个高级黑么？</span><br>
<span>老实说，不是不信中医，而是在现有的中医培理论体系下，经过那些玄之又玄的理论，我不相信能遇到正常水平的中医医生，老实说，从小到大，遇到的中医医生，在我脑海里都打上了没卵用的骗子的标签。</span><br>
</p><p><b>afsd109: </b><br>
<span> 本帖最后由 afsd109 于 2019-8-28 18:09 编辑 </span><br>
<span>抖S君 发表于 2019-8-28 18:03</span><br>
<span>我有一计把那些卖保健品的全说是药企不就好了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>算上卖保健品的话反而又不好说了，国内主要是多而杂，总量虽大但分蛋糕的多，要巨头的话国内保健品公司还是不够国外看的，比如说那个安利啥的。</span><br>
<span>不过国内也有天狮权健无极限这种的，应该还是有的一比吧。</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>我想不明白一个问题，翻开任一版本的《中药学》，每一味药的化学组成、药理分析都写的很清楚，有毒没毒，含毒成分也很清楚，《中药炮制学》里面关于中、西医炮制减毒也具体到了每个有毒的成分，《方剂学》书本里也会说明方中有哪些有毒药材，这些药材的毒性是怎么被消除或制约的，</span><br>
<span>为什么到了泥潭还是有毒，已经2019年了啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>wangchaofire: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 17:56</span><br>
<span>不妨说说？</span><br>
<span> 不了解详情 只知道数量已经能在所有类型肾病里排在前几位了。</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>川皇不是说都怪中国卖中间化工品吗？合着我们是背锅侠啊</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 18:08</span><br>
<span>我想不明白一个问题，翻开任一版本的《中药学》，每一味药的化学组成、药理分析都写的很清楚，有毒没毒，含 ...</span><br>
<span>可是为什么中成药常年尚不明确？</span><br>
</p><p><b>抖S君: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 18:08</span><br>
<span>我想不明白一个问题，翻开任一版本的《中药学》，每一味药的化学组成、药理分析都写的很清楚，有毒没毒，含 ...</span><br>
<span>因为大部分人不看这些但是会买药，药物说明书可一直都是不明</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>wangchaofire 发表于 2019-8-28 18:08</span><br>
<span>不了解详情 只知道数量已经能在所有类型肾病里排在前几位了。</span><br>
<span>最高的难道不是保健品？</span><br>
</p><p><b>救死扶伤魔力瞎: </b><br>
<span>wangchaofire 发表于 2019-8-28 17:27</span><br>
<span>楼主你要不要了解下国内中药性肾病的患病数量？</span><br>
<span>早就被打成患者自己吃太多，是患者自己的问题了</span><br>
<span>—— 来自 OPPO R9m, Android 5.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>Sculpey 发表于 2019-08-28 18:11:23</span><br>
<span>可是为什么中成药常年尚不明确？临床实验需要耗费极大成本和很长时间，国内没有公司愿意做，或者没有实力做，但也不能说中医药学一无是处吧，中医药也是在发展的。中医其实是靠几千年总结的经验和教训，还套了个玄学壳子，这个你可以不信，但中药学是现在实实在在在做理化分析的，我有几个制药的朋友就是搞这个的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 18:23</span><br>
<span>临床实验需要耗费极大成本和很长时间，国内没有公司愿意做，或者没有实力做，但也不能说中医药学一无是处吧 ...</span><br>
<span>嗯，我也觉得中药里很多东西可取，希望将来能多在这方面投入</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>时俗薄朱颜 发表于 2019-08-28 18:07:08</span><br>
<span>没看出来这个例子有什么反例的作用，反倒是把奥施康定换成鸿毛药酒的话，感觉毫无违和感。</span><br>
<span>楼主你确定你不 ...大哥，现在中医院校不止学中医啊，中医学生中医课程的比例不到40%，无论平时考试还是结业考试，现代医学课程都是主要部分</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 18:08</span><br>
<span>我想不明白一个问题，翻开任一版本的《中药学》，每一味药的化学组成、药理分析都写的很清楚，有毒没毒，含 ...</span><br>
<span>你用电脑还要去学计算机原理吗？</span><br>
</p><p><b>wangchaofire: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-8-28 18:18</span><br>
<span>最高的难道不是保健品？</span><br>
<span>还真不是 保健品主要是没用和骗钱，能吃到肾出问题的也不多、</span><br>
<span>国内肾病我记着比较多的就是糖尿病肾病，其他的我就记不太清了，什么高血压中毒性肾病什么的。然后差不多就是中药性肾病了，马兜铃酸何首乌吃多了这种。</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>wangchaofire 发表于 2019-8-28 18:27</span><br>
<span>还真不是 保健品主要是没用和骗钱，能吃到肾出问题的也不多、</span><br>
<span>国内肾病我记着比较多的就是糖尿病肾病，其 ...</span><br>
<span>这些玩意正经用的话比砒霜还少啊，啥病吃这个吃出肾病啊。。。</span><br>
<span>就关木通这个，解放前这玩意根本不敢用的，就解放后有些打着量化中药的主儿化验了成分觉得差不多就说能作为木通的替代品使用。结果用了几十年吃废了好多人。。。所以我才看不起鼓吹废医验药的主儿</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-08-28 18:27:14</span><br>
<span>你用电脑还要去学计算机原理吗？你的意思是说，会用药材就行，不用研究药材的成分？我看不懂你的立场</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 18:32</span><br>
<span>你的意思是说，会用药材就行，不用研究药材的成分？我看不懂你的立场</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1 ...</span><br>
<span>有名的关木通事件，就是应用现代技术化验药材成果实际应用的结果。</span><br>
</p><p><b>暗之精灵: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 18:08</span><br>
<span>我想不明白一个问题，翻开任一版本的《中药学》，每一味药的化学组成、药理分析都写的很清楚，有毒没毒，含 ...</span><br>
<span>这里面不排除有伪科学，还有，中医在中国是政治正确，关系民族自尊心，容不得怀疑</span><br>
</p><p><b>啊孤独感放辣椒: </b><br>
<span>我实在分不清这到底是在钓鱼还是真的这么想的</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>魔法酪饼 发表于 2019-08-28 18:34:56</span><br>
<span>有名的关木通事件，就是应用现代技术化验药材成果实际应用的结果。凡聊中医药必避不开马兜铃酸可是这个药材已经禁用了啊。你把“利用中医药谋利的人”当靶子可以，但是中医药本身是无辜的啊，中药材正处于现代药理研究阶段，并不是已经彻底完成了，这个得辩证看待吧。</span><br>
<span>现代医学的发展也有阶段啊，海洛因和阿司匹林是姊妹，但前者可也害了不少人，这也是利益集团做的，不是医学本身做的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>暗之精灵 发表于 2019-08-28 18:37:15</span><br>
<span>这里面不排除有伪科学，还有，中医在中国是政治正确，关系民族自尊心，容不得怀疑 ...阴阳五行藏象是古代朴素唯物主义，是古人在有限的科学技术条件下对世界的看法，因为古人没有更好的办法解释很多现象，所以才给世界万物套了这么个壳子。很多学中医的人，包括老师，都知道这是玄学，但这是必学的东西，因为要去琢磨古人的想法，从古人角度去尝试思考问题，以作为参考。仅仅是个“参考”而已。</span><br>
<span>套个玄学壳子并不代表中医药几千年的经验教训就全是玄学，一无是处了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span> 本帖最后由 月咏Koala 于 2019-8-28 18:56 编辑 </span><br>
<span>wangchaofire 发表于 2019-8-28 18:27</span><br>
<span>还真不是 保健品主要是没用和骗钱，能吃到肾出问题的也不多、</span><br>
<span>国内肾病我记着比较多的就是糖尿病肾病，其 ...</span><br>
<span>这是13年的论文。不知道你这边有没有出处呢。</span><br>
<span>这是2015年，分析161例药源性肾损伤的结论。</span><br>
<span>这是2012年，分析了108例药源性肾损伤的结论。</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>暗之精灵 发表于 2019-08-28 18:37:15</span><br>
<span>这里面不排除有伪科学，还有，中医在中国是政治正确，关系民族自尊心，容不得怀疑 ...你要想清楚学中医的人，学之前都是先学习过马原的，大家都是坚持辩证唯物主义的，没有任何一个中医学子会在学完中医以后世界观崩塌，变成古代朴素唯物主义者了，学中医，古代朴素唯物主义只是一个借以揣测古人思维方式的工具</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>莱茵哈鲁特: </b><br>
<span>医学是科学，而非信仰。</span><br>
<span>符合科学的方法论的结果的产物，那么无论什么派系，都是可取的。</span><br>
</p><p><b>亚瑟·摩根: </b><br>
<span>所以前50制药企业有没有中国的啊？</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2019-8-28 18:08</span><br>
<span>我想不明白一个问题，翻开任一版本的《中药学》，每一味药的化学组成、药理分析都写的很清楚，有毒没毒，含 ...</span><br>
<span>因为大部分强烈反对中医的人，并不是专业人士，他们接受到的医学知识往往来自那些科普kol及其新媒体，但现在这些人的“科普”已经彻底变味了，不是为了普及知识，而是向受众贩卖“我有知识我自豪”的感觉，制造这些“科普产品”，中医是绝佳的靶子，受众在得到这些kol的二手知识之后，通常就没有动力再去阅读原始文献了，因为他们的需求已经被满足了</span><br>
</p><p><b>蛋黄酱Release: </b><br>
<span>我服了，本来以为是介绍滥用药物的，没想到是sm中医的黑屁</span><br>
</p><p><b>adia: </b><br>
<span>药物性肝损伤是中药很大的一个副作用。</span><br>
<span>来源是《中国大陆药物性肝损伤发生率及病因学》</span><br>
<span>当前中国每年 DILI 发生率至少为 23.8/10 万人</span><br>
<span>中国从 1994 到 2011 年的 24112 例 DILI 病人中，西药中的抗结核药和中草药是导致中国药物性肝损伤的两大原因，分别占比约 30% 和18.6%。</span><br>
<span>受害人数自己算算吧，算个大概数量级就行了。顺便说一句，抗结核药是典型的有很强副作用，但是不吃会死的药物。利远大于弊，这种西药在这几十年来可不知道救了多少人啊。</span><br>
<span>但是楼主您说了，哪怕把近几十年来来中药受害者加一块翻个倍，都比不上奥斯康定受害者数量的万分之一。</span><br>
<span>万分之一？</span><br>
<span>您是太小看中医了呢，还是太高看奥斯康定了呢？</span><br>
<span>口嗨一时爽，但是会极大地减弱文章的说服性。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>footmanpon: </b><br>
<span>主楼奥施康定的问题不是出在资本主义和医药代表上吗</span><br>
</p><p><b>semerita: </b><br>
<span>秋月涼 发表于 2019-8-28 19:20</span><br>
<span>因为大部分强烈反对中医的人，并不是专业人士，他们接受到的医学知识往往来自那些科普kol及其新媒体，但 ...</span><br>
<span>我同意你说的有道理。</span><br>
<span>有一点，要求普通大众去读原始文献，不现实。所以科普必然出现，因为专业艰深晦涩。</span><br>
</p><p><b>AnnieLeonhart: </b><br>
<span> 本帖最后由 AnnieLeonhart 于 2019-8-28 19:33 编辑 </span><br>
<span>亚瑟·摩根 发表于 2019-8-28 19:09</span><br>
<span>所以前50制药企业有没有中国的啊？</span><br>
<span>http://www.pharmexec.com/pharm-execs-top-50-companies-2017</span><br>
<span>按销售额和研发经费排，起码到2017年没有，甚至印度都有一家，日本好几个，欧洲排得上号的国家基本都有</span><br>
</p><p><b>AnnieLeonhart: </b><br>
<span> 本帖最后由 AnnieLeonhart 于 2019-8-28 19:36 编辑 </span><br>
<span>秋月涼 发表于 2019-8-28 19:20</span><br>
<span>因为大部分强烈反对中医的人，并不是专业人士，他们接受到的医学知识往往来自那些科普kol及其新媒体，但 ...</span><br>
<span>我一点不懂医学</span><br>
<span>但中国医药产业在世界上，不管比别的国家还是比中国其他产业</span><br>
<span>客气点说也就比中国足球更差点吧</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1856462[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
