<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>换个思路，为什么这次tlou2媒体评分让我感到担忧</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>换个思路，为什么这次tlou2媒体评分让我感到担忧</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:29:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>换个思路，为什么这次tlou2媒体评分让我感到担忧[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943593-1-1.html</link>
      <description>换个思路，为什么这次tlou2媒体评分让我感到担忧&#13;
RT，这次TLOU2事到如今已经基本盖棺定论了，玩家也纷纷结束游戏整体体验的现在，任何对大基调扭转的尝试都不过是困兽犹斗。TLOU2，从剧情和叙事上出发，确实是毫无优点，并且突破了很多基本的底线。角色性格的前后矛盾，侧面描写中的莫名其妙，整体节奏的全面失控让玩家无法平心静气的去享受这套看起来真的非常nb的工业品，一套在996流水线上登峰造极，甚至把员工都逼得撂挑子的顶级工业品。
&#13;
可是在这样一边倒的批评之下，我们看到的是中外媒体一边倒地鼓吹tlou2，他们纷纷呐喊着“完美”“奇迹”“革命性”等等溢美之词，他们的笔似乎没有办法尽现TLOU2的伟大，而他们给TLOU2的10分似乎真的是因为考卷只有10分。可是游戏媒体的受众既不是游戏厂商也不是他们自己，而是玩家。而这样的和玩家个人以及群体的评价完全相反的评论自然引发了玩家圈的哗然，他们无法理解自己的认识怎么会和自己信任甚至依赖的游戏媒体产生如此大的分歧，这种严重的割裂感于是让他们开始反思这件事情到底哪里出了问题，以TLOU2剧情和叙事方面的问题，究竟什么样的滤镜或是先决条件，会让这样多的媒体齐刷刷的给出完美的评分呢？于是他们自然想到了恰饭，这是所有游戏媒体犯下有悖职业道德的时候最合理也最直接的解释，需要记得塞钱这个词变成恰饭的来源就是“要恰饭的嘛”这个梗，在大众眼中给烂游戏吹吹打打似乎就是媒体主要的收入来源。所以这次齐刷刷的给顽皮狗粉饰这面危墙，其背后一定是顽皮狗给媒体们塞了钱的缘故。
&#13;
然而这样的解释也许可以获得一些新用户的心，却难以说服在游戏圈浸淫多年的老用户们。因为对于游戏媒体恰饭的姿势，他们可太熟悉了。本次风口浪尖的媒体《机核网》在之前《大圣归来》的恰饭中，是怎么隐晦的表达了自己“恰了”的春秋笔法相信谭友们都还记忆犹新，一部恰了饭的游评绝不是现在呈现出来的这样的。无论是照顾厂商老粉，照顾甲方面子还是照顾媒体自身公信力，游戏媒体至少还有基本的文字素养写出一份拐弯抹角绵里藏针的游戏评论，让大家一边对游戏的真实水平有个数，也能心照不宣地来一句“恰了恰了”。
&#13;
可是这次对于美末2的粉饰却显然和这样的恰饭行为相去甚远，直截了当的完美评分，根本不存在的绵里藏针，差一点就要跪下山呼万岁的评论态度，都在昭示着这并不是随处可见的恰饭。更何况，以顽皮狗的知名度和美末1的影响力，真的有必要给国内非顶流的自媒体们饭恰吗？于是大家再一次发问，究竟是哪里出了问题，才会让这些游戏媒体整齐划一地背叛了自己的良心，背叛了自己的客群，甚至背叛了自己基本的判断能力呢？
&#13;
1. 集体无意识与沉默的大多数——谁在随波逐流？
&#13;
在玩家向媒体的评分发起反抗的时候，媒体侧最常用的两个批判手段就是攻击批评者为集体无意识（即攻击批评者的独立性）和沉默的大多数（即攻击批评者的代表性）。当然，在这两条基本的法则之上，还有许许多多各种各样的说辞给这两件武器附魔和镶嵌。这两件武器作为很多媒体主要的回应手段，带领他们走过了这几个难熬的日夜。
&#13;
可是这两件武器并不是单纯的话术，不少媒体是真的相信他们的用户在一场批判的狂欢中失去了自我，更多认为发声的玩家不过是大众群体中的一小部分，是“喷子”。这两种认识或者有一定的道理，毕竟环境对人确实有着一定的影响力，而发声的人确实也并不占玩家群体的大多数。所以媒体用这两件武器作为挡箭牌，似乎就可以把批评都消弭于无形了。
&#13;
但是这两种认识实际上忽视了一个非常关键的逻辑漏洞，那就是环境的影响和错误的代表，究竟会不会决定性地改变大多数的选择呢？
&#13;
打个比方，在东京审判的时候，环境对于法官，对于“民心”有没有影响呢？毋庸置疑是有的。站在证人席上的证人们，可以代表所有的受难者吗？也许并不能。但是，这样的集体无意识和沉默的大多数，对东京审判绞死监禁战犯的决定产生了决定性影响吗？显然没有。如果让任何一个有良知的人在一个没有任何其他人影响的完美空间，听中正平直的机械音朗读那些恶魔兽行的纯数据报告，难道他就不会认为战犯应当受到惩罚了吗？这显然是无稽之谈。
&#13;
群体无意识和沉默的大多数的理论并不能说服玩家，他甚至不应该说服媒体们自己。tlou2的问题究竟是不是足以被环境和代表左右，玩家群体的发声能力是不是完全不可信，在游戏圈混了这么多年的游戏媒体们，心里没点数吗？
&#13;
然而有关这两条，我还有更多要说，那就是玩家群体的评判并没有被环境和代表决定性的改变，但是媒体自身却深陷这两种陷阱之中，在本次的TLOU2评分风波中，有多少媒体碍于其他媒体的面子，碍于主流观点的音量，碍于臆想中成为出头鸟的恐惧，把都到嘴边了的对剧情的批判和不满，生生咽回去了呢？有多少媒体带着一颗清醒的大脑下场力挺TLOU2，有多少是被圈子煽动起了和玩家的对立之心而不可理喻地开始“对线”呢？
&#13;
那些和媒体素来交往甚笃的主播们，为什么他们得到的结论和媒体们完全不同呢？那些游离于圈子外的游戏爱好者账户，为什么不约而同地对游戏的剧情发起了批判呢？究竟谁在随波逐流，难道还不清楚吗？
&#13;
2. 专业媒体和群众投票——话语权沦丧的恐惧
&#13;
上面提到了媒体作者们下场跟玩家对线，说到这里就不得不提到媒体们这次刷分式粉饰的第二个原因，那就是对于失去话语权的恐惧。
&#13;
长久以来，中国的网络游戏媒体和其他娱乐产品的网络媒体有着本质的区别，在文评讲究亲民，影评讲究接地气，漫评讲究0门槛的时候，似乎只有网络游戏媒体在逆潮流而动——他们试图建立一种存在于纸媒时代的绝对权威，于是他们从各领域攫取了许多包装伎俩，试图用这些伎俩提高自己的格调，抬升自己的视角，加强自己的权威。
&#13;
可是他们忽略了一点，那就是他们并没有一个需要权威和中心化的时代背景，他们也没有纸媒时代严苛的入行标准来筛选同行，他们甚至没有玩过比资深玩家多多少的游戏！他们不应该不适合也不可能建立自己的权威，这些拙劣的伎俩在他们和玩家意见一致时也许只让玩家感到微妙的不适，可在和玩家意见不一致时只会让他们显得更加滑稽可笑！对于网络游戏媒体中的绝大部分而言，传统纸媒时代建立在专业知识和日积月累上的那种足以让大众冷静思考乃至扭转舆论的权威性，他们根本就不配。
&#13;
可是这并没有停止国内游戏媒体这种逆潮流的追逐，他们不甘于平等的作为玩家群体的代表，也不甘于就事论事的进行发言，他们要垄断整个游戏圈的话语权。他们不能容忍玩家拥有自己对游戏的口味，更不能容忍自己的规训被作为耳旁风甚至笑话！于是他们不惜一切代价污蔑和孤立批评者，试图将还没有批评他们的玩家重新赶进他们的羊圈——殊不知，那些嘲笑者和批评者其实才是他们的客群和用户，而那些还没有批评他们的玩家可能根本就不在乎这群自大的夜郎！这些网络游戏媒体所做的，只不过是把他们这种纸媒式游戏评论的最后一点点受众也驱逐殆尽，把自己彻底地变成孤家寡人罢了。
&#13;
本次对TLOU2的评分始末，很大程度上就在于这种小圈子和权威性的坐井观天，他们盲目的认为只要“评论业界”对于TLOU2的基调定下来了，那么一切的反对声音都应该被平息。他们以为这是一次真理部的宣传攻势，却不知这只是一场胡同口没有观众的表演罢了。.
&#13;
3. 工业品与堆砌——业界无法承受之重
&#13;
解释了本次评分中游戏媒体的心态，我们再回头看看这个完美的十分最初的根源在哪里。
&#13;
很多冷静地进行了TLOU2游戏的玩家都承认，这部作品在细节，美工，游戏方式等方面都是毋庸置疑的优秀，如果撇开剧情不谈，这完全是一部很正常的高档工业品，当然远远达不到神作或是改变时代。
&#13;
而正如很多坛友所说，这次TLOU2评分彻底割裂的深层原因，正是因为作为工业品，TLOU2太过于完美。在这样完美的堆砌和如山的工时之下，评论失去了反对的勇气。
&#13;
这就好像告诉移了几百年山的愚公家族隔壁火车都换了三代，高铁都快修到了一样，人们对是或非的接受能力是有阈值的，突破了这一阈值的批评无法引来反思，只会被理解为羞辱。
&#13;
可是究竟是什么导致了游戏的工业品化呢？又是什么让堆砌成为ND坚定不移的开发策略呢？标准化是怎么悄悄地成为了游戏这一自我标榜为艺术的娱乐产业的一部分的呢？是谁强迫游戏接受拟真高于一切的思维，又是谁认为沉浸式体验可以压制游戏剧情的体验，谁把玩家寻找自己的一场旅程，变成对于程序员日程表上的一次次加班？而还需要多久，标准化工业品和堆砌的多少，就真的可以左右我们对游戏乐趣的追求呢？
&#13;
这些问题的答案，想必早就已经在谭友们心中了……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>UnhappyTails: </b><br>
<span>换个思路，为什么这次tlou2媒体评分让我感到担忧</span><br>
<span>RT，这次TLOU2事到如今已经基本盖棺定论了，玩家也纷纷结束游戏整体体验的现在，任何对大基调扭转的尝试都不过是困兽犹斗。TLOU2，从剧情和叙事上出发，确实是毫无优点，并且突破了很多基本的底线。角色性格的前后矛盾，侧面描写中的莫名其妙，整体节奏的全面失控让玩家无法平心静气的去享受这套看起来真的非常nb的工业品，一套在996流水线上登峰造极，甚至把员工都逼得撂挑子的顶级工业品。</span><br>
<span>可是在这样一边倒的批评之下，我们看到的是中外媒体一边倒地鼓吹tlou2，他们纷纷呐喊着“完美”“奇迹”“革命性”等等溢美之词，他们的笔似乎没有办法尽现TLOU2的伟大，而他们给TLOU2的10分似乎真的是因为考卷只有10分。可是游戏媒体的受众既不是游戏厂商也不是他们自己，而是玩家。而这样的和玩家个人以及群体的评价完全相反的评论自然引发了玩家圈的哗然，他们无法理解自己的认识怎么会和自己信任甚至依赖的游戏媒体产生如此大的分歧，这种严重的割裂感于是让他们开始反思这件事情到底哪里出了问题，以TLOU2剧情和叙事方面的问题，究竟什么样的滤镜或是先决条件，会让这样多的媒体齐刷刷的给出完美的评分呢？于是他们自然想到了恰饭，这是所有游戏媒体犯下有悖职业道德的时候最合理也最直接的解释，需要记得塞钱这个词变成恰饭的来源就是“要恰饭的嘛”这个梗，在大众眼中给烂游戏吹吹打打似乎就是媒体主要的收入来源。所以这次齐刷刷的给顽皮狗粉饰这面危墙，其背后一定是顽皮狗给媒体们塞了钱的缘故。</span><br>
<span>然而这样的解释也许可以获得一些新用户的心，却难以说服在游戏圈浸淫多年的老用户们。因为对于游戏媒体恰饭的姿势，他们可太熟悉了。本次风口浪尖的媒体《机核网》在之前《大圣归来》的恰饭中，是怎么隐晦的表达了自己“恰了”的春秋笔法相信谭友们都还记忆犹新，一部恰了饭的游评绝不是现在呈现出来的这样的。无论是照顾厂商老粉，照顾甲方面子还是照顾媒体自身公信力，游戏媒体至少还有基本的文字素养写出一份拐弯抹角绵里藏针的游戏评论，让大家一边对游戏的真实水平有个数，也能心照不宣地来一句“恰了恰了”。</span><br>
<span>可是这次对于美末2的粉饰却显然和这样的恰饭行为相去甚远，直截了当的完美评分，根本不存在的绵里藏针，差一点就要跪下山呼万岁的评论态度，都在昭示着这并不是随处可见的恰饭。更何况，以顽皮狗的知名度和美末1的影响力，真的有必要给国内非顶流的自媒体们饭恰吗？于是大家再一次发问，究竟是哪里出了问题，才会让这些游戏媒体整齐划一地背叛了自己的良心，背叛了自己的客群，甚至背叛了自己基本的判断能力呢？</span><br>
<span>1. 集体无意识与沉默的大多数——谁在随波逐流？</span><br>
<span>在玩家向媒体的评分发起反抗的时候，媒体侧最常用的两个批判手段就是攻击批评者为集体无意识（即攻击批评者的独立性）和沉默的大多数（即攻击批评者的代表性）。当然，在这两条基本的法则之上，还有许许多多各种各样的说辞给这两件武器附魔和镶嵌。这两件武器作为很多媒体主要的回应手段，带领他们走过了这几个难熬的日夜。</span><br>
<span>可是这两件武器并不是单纯的话术，不少媒体是真的相信他们的用户在一场批判的狂欢中失去了自我，更多认为发声的玩家不过是大众群体中的一小部分，是“喷子”。这两种认识或者有一定的道理，毕竟环境对人确实有着一定的影响力，而发声的人确实也并不占玩家群体的大多数。所以媒体用这两件武器作为挡箭牌，似乎就可以把批评都消弭于无形了。</span><br>
<span>但是这两种认识实际上忽视了一个非常关键的逻辑漏洞，那就是环境的影响和错误的代表，究竟会不会决定性地改变大多数的选择呢？</span><br>
<span>打个比方，在东京审判的时候，环境对于法官，对于“民心”有没有影响呢？毋庸置疑是有的。站在证人席上的证人们，可以代表所有的受难者吗？也许并不能。但是，这样的集体无意识和沉默的大多数，对东京审判绞死监禁战犯的决定产生了决定性影响吗？显然没有。如果让任何一个有良知的人在一个没有任何其他人影响的完美空间，听中正平直的机械音朗读那些恶魔兽行的纯数据报告，难道他就不会认为战犯应当受到惩罚了吗？这显然是无稽之谈。</span><br>
<span>群体无意识和沉默的大多数的理论并不能说服玩家，他甚至不应该说服媒体们自己。tlou2的问题究竟是不是足以被环境和代表左右，玩家群体的发声能力是不是完全不可信，在游戏圈混了这么多年的游戏媒体们，心里没点数吗？</span><br>
<span>然而有关这两条，我还有更多要说，那就是玩家群体的评判并没有被环境和代表决定性的改变，但是媒体自身却深陷这两种陷阱之中，在本次的TLOU2评分风波中，有多少媒体碍于其他媒体的面子，碍于主流观点的音量，碍于臆想中成为出头鸟的恐惧，把都到嘴边了的对剧情的批判和不满，生生咽回去了呢？有多少媒体带着一颗清醒的大脑下场力挺TLOU2，有多少是被圈子煽动起了和玩家的对立之心而不可理喻地开始“对线”呢？</span><br>
<span>那些和媒体素来交往甚笃的主播们，为什么他们得到的结论和媒体们完全不同呢？那些游离于圈子外的游戏爱好者账户，为什么不约而同地对游戏的剧情发起了批判呢？究竟谁在随波逐流，难道还不清楚吗？</span><br>
<span>2. 专业媒体和群众投票——话语权沦丧的恐惧</span><br>
<span>上面提到了媒体作者们下场跟玩家对线，说到这里就不得不提到媒体们这次刷分式粉饰的第二个原因，那就是对于失去话语权的恐惧。</span><br>
<span>长久以来，中国的网络游戏媒体和其他娱乐产品的网络媒体有着本质的区别，在文评讲究亲民，影评讲究接地气，漫评讲究0门槛的时候，似乎只有网络游戏媒体在逆潮流而动——他们试图建立一种存在于纸媒时代的绝对权威，于是他们从各领域攫取了许多包装伎俩，试图用这些伎俩提高自己的格调，抬升自己的视角，加强自己的权威。</span><br>
<span>可是他们忽略了一点，那就是他们并没有一个需要权威和中心化的时代背景，他们也没有纸媒时代严苛的入行标准来筛选同行，他们甚至没有玩过比资深玩家多多少的游戏！他们不应该不适合也不可能建立自己的权威，这些拙劣的伎俩在他们和玩家意见一致时也许只让玩家感到微妙的不适，可在和玩家意见不一致时只会让他们显得更加滑稽可笑！对于网络游戏媒体中的绝大部分而言，传统纸媒时代建立在专业知识和日积月累上的那种足以让大众冷静思考乃至扭转舆论的权威性，他们根本就不配。</span><br>
<span>可是这并没有停止国内游戏媒体这种逆潮流的追逐，他们不甘于平等的作为玩家群体的代表，也不甘于就事论事的进行发言，他们要垄断整个游戏圈的话语权。他们不能容忍玩家拥有自己对游戏的口味，更不能容忍自己的规训被作为耳旁风甚至笑话！于是他们不惜一切代价污蔑和孤立批评者，试图将还没有批评他们的玩家重新赶进他们的羊圈——殊不知，那些嘲笑者和批评者其实才是他们的客群和用户，而那些还没有批评他们的玩家可能根本就不在乎这群自大的夜郎！这些网络游戏媒体所做的，只不过是把他们这种纸媒式游戏评论的最后一点点受众也驱逐殆尽，把自己彻底地变成孤家寡人罢了。</span><br>
<span>本次对TLOU2的评分始末，很大程度上就在于这种小圈子和权威性的坐井观天，他们盲目的认为只要“评论业界”对于TLOU2的基调定下来了，那么一切的反对声音都应该被平息。他们以为这是一次真理部的宣传攻势，却不知这只是一场胡同口没有观众的表演罢了。.</span><br>
<span>3. 工业品与堆砌——业界无法承受之重</span><br>
<span>解释了本次评分中游戏媒体的心态，我们再回头看看这个完美的十分最初的根源在哪里。</span><br>
<span>很多冷静地进行了TLOU2游戏的玩家都承认，这部作品在细节，美工，游戏方式等方面都是毋庸置疑的优秀，如果撇开剧情不谈，这完全是一部很正常的高档工业品，当然远远达不到神作或是改变时代。</span><br>
<span>而正如很多坛友所说，这次TLOU2评分彻底割裂的深层原因，正是因为作为工业品，TLOU2太过于完美。在这样完美的堆砌和如山的工时之下，评论失去了反对的勇气。</span><br>
<span>这就好像告诉移了几百年山的愚公家族隔壁火车都换了三代，高铁都快修到了一样，人们对是或非的接受能力是有阈值的，突破了这一阈值的批评无法引来反思，只会被理解为羞辱。</span><br>
<span>可是究竟是什么导致了游戏的工业品化呢？又是什么让堆砌成为ND坚定不移的开发策略呢？标准化是怎么悄悄地成为了游戏这一自我标榜为艺术的娱乐产业的一部分的呢？是谁强迫游戏接受拟真高于一切的思维，又是谁认为沉浸式体验可以压制游戏剧情的体验，谁把玩家寻找自己的一场旅程，变成对于程序员日程表上的一次次加班？而还需要多久，标准化工业品和堆砌的多少，就真的可以左右我们对游戏乐趣的追求呢？</span><br>
<span>这些问题的答案，想必早就已经在谭友们心中了……</span><br>
</p><p><b>574802531: </b><br>
<span>工业化本身是没问题的。</span><br>
<span>还是这些媒体的膝盖不够硬。</span><br>
<span>说白了。没有足够的专业技能，有理有据的陈述一个高风险的观点，所以只能当厂商的舔狗和随大流。</span><br>
<span>玩的不够多。也没深入制作过游戏。甚至连剧本和脚本都没写过。所谓评论不过是巷口大爷吹比。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI CLT-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>环印城老爷子: </b><br>
<span>游戏评测这个行业还是太年轻了</span><br>
</p><p><b>空虚澄璃色: </b><br>
<span>尾巴哥别这样，举例子换个不那么敏感的啊。</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>其实单说国内游戏媒体的话，现在来看，当年那些传统纸媒大多也并不专业，只不过占了信息不对等的优势。</span><br>
</p><p><b>JoelBirch: </b><br>
<span>尾宝好文采</span><br>
<span>不过说到底，游媒行业不过是一个没有自己力量的附庸罢了，发展到现在也早就成了寡头养着的喉舌，帮忙吸血来的；至于吃人还嫌肉酸的，毕竟没奶吃，总得哭闹几声；奇迹网作为国内唯一一个有势头跳出这一体系的媒体，居然自毁前程，想必其自身境况真的不好</span><br>
<span>至于TLOU2本身，也只在美术和程序两者做到了极致而已，从设计的角度看，它还远远没达到所谓极致</span><br>
</p><p><b>nemesia: </b><br>
<span> 本帖最后由 nemesia 于 2020-6-23 13:55 编辑 </span><br>
<span>家里发现一只蟑螂，角落里肯定已经存在一大群。媒体过去曾多次成功把佳作吹捧成神作，自然会产生自己能拔高游戏评价的幻觉，而且会想进一步试探所能拔高程度的极限。</span><br>
</p><p><b>bg54188: </b><br>
<span>有没有发现这次力捧TLOU2的媒体很大一部分是原UCG编辑部出走的编辑创立的衍生媒体，或者和那代编辑保持着较好合作关系的媒体？比如VG、篝火、UCG残部、稽核等等</span><br>
<span>是否能说明那一代编辑的认知已经和现在的游戏玩家分裂，并不在同一立场了？</span><br>
</p><p><b>nma: </b><br>
<span>媒体自己水平低下，一受到批评就缩到free speech和我不是媒体的龟壳里，完全没有任何批判性思维和逻辑思维，只会两眼一闭双耳一捂把所有归咎于乌合之众，那等于说养活这种媒体的所有“乌合之众”都有责任的对吧</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>万物殊途同归，资本现阶段目标之一就是让它自己来决定什么东西好，什么东西不好。群众最好是只能任由资本灌喉的肥鹅。电影以及游戏现在都在演变中，程度有轻有重。完全体可以参考国内网文现状，能看的书和那些强推榜，销量榜基本脱离关系。</span><br>
</p><p><b>giddenslee: </b><br>
<span> 本帖最后由 giddenslee 于 2020-6-23 14:09 编辑 </span><br>
<span>也不至于，国内媒体这次全面**是事实，国外还是有不少能看的。泥潭有坛友指出了这一点：https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943484-1-2.html</span><br>
<span>我自己读了一下Kotaku，Gamespot，Polygon，Eurogames，以及大家最近推崇的IGN JP，这几篇有褒有贬，但整体还是立足事实的。</span><br>
<span>也许是时候接受Kotaku的观点了，评分系统这种短平快，既吸引眼球又好操纵的破玩意，应该扫进历史的垃圾堆。</span><br>
</p><p><b>巨魔已被忠诚: </b><br>
<span>恰饭论先放一边，客观环境上：</span><br>
<span>一个是，社交媒体信息碎片化模式，导致的媒体采取圈地策略，而媒体习惯性的制造玩家群体间的对立获取曝光率和流量，被信息孤岛化圈养的信徒们的情绪化的攻击“非议者”。</span><br>
<span>另一个是，国内媒体对于“印着标签”的产品，在认知层面上存在一种先天的好感，更倾向于采取吹捧策略，希望更多的人可以购买。可是总有傻逼妄图在文化娱乐产品中输出他自己乃至他所在群体的价值观，这就在产品内部埋下了一个天坑。</span><br>
<span>上一个坑炸了，害的各大社区不准讨论，椰岛代理都自闭好几周，代理者直接GG的产品我是历历在目，可是看起来媒体们一点记忆残留都没有。</span><br>
<span>等一个第二次冲击</span><br>
</p><p><b>天启风云中: </b><br>
<span>游戏评价这个小圈子过于封闭了。这一次就是这个回音室效应的一个最好证明。</span><br>
<span>稽核本是有可能打破这个循环的媒体，结果它变成了排头兵。可悲</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>雪菜碧池: </b><br>
<span>这届玩家不行，需要评分的时候吹上天，跟自己意见相左时又要把媒体踩在脚下。</span><br>
</p><p><b>FateAlter: </b><br>
<span>实际上比较尴尬的是以后撕逼的时候MC均分有些人就可以不认了。“你任天堂MC均分95分以上的那么多，谁知道媒体是不是都为了给面子才给的高分啊是吧”，我这几天在知乎已经看到说马力欧奥德赛不配97的了，受众都是“审美能力不健全的低龄玩家”这种上古时代的话了</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>不赚钱的办法千千万，赚钱的方法都难办</span><br>
<span>1、做事后诸葛亮，墙头草，精明点瞅明白风向了再跳出来。顺风输出，逆风装死。主播、自媒体路线。</span><br>
<span>2、把分数删了，写枯燥的说明文评测，不抒情就少争议，没流量就没节奏。不过这种东西写了也是白写</span><br>
<span>媒体这玩意的缺点在于其实没什么基本盘，网络时代一般媒体的话语权早没了。没有个群众粉丝给你当护城河，哪好在网络时代当意见领袖</span><br>
</p><p><b>UnhappyTails: </b><br>
<span>nemesia 发表于 2020-6-23 13:51</span><br>
<span>家里发现一只蟑螂，角落里肯定已经存在一大群。媒体过去曾多次成功把佳作吹捧成神作，自然会产生自己能拔高 ...</span><br>
<span>我觉得所谓拔高极限这一点是有可能的，但也有一些疑点</span><br>
<span>首先就是部分魔怔媒体连剧情都吹，拔高到这个地步他们自己不觉得会产生反效果吗？</span><br>
<span>第二就是这种续作拔高意义有多大，tlou1铁粉会怎么看这部作品他们心里没b数的吗</span><br>
</p><p><b>cwlqxs: </b><br>
<span>呼吁游戏评价细则化，画面gameplay音效剧情分别打分，深度剧透分析，展现出作为游戏媒体的专业素质，不剧透测评弃了得了，导购哪里轮得到你们，轻度玩家都去云主播了，深度玩家相互交流，自己有判断能力，媒体只要发售前发发微博短评两句就行</span><br>
</p><p><b>cwlqxs: </b><br>
<span>风怒</span><br>
</p><p><b>okerith: </b><br>
<span>nma 发表于 2020-6-23 14:01</span><br>
<span>媒体自己水平低下，一受到批评就缩到free speech和我不是媒体的龟壳里，完全没有任何批判性思维和逻辑思维 ...</span><br>
<span>你这说法没问题啊。把主持人当传教士自认为是信众的人，这些天不都冒出来很多了么。</span><br>
</p><p><b>UnhappyTails: </b><br>
<span> 本帖最后由 UnhappyTails 于 2020-6-23 15:30 编辑 </span><br>
<span>不可避免 发表于 2020-6-23 14:03</span><br>
<span>万物殊途同归，资本现阶段目标之一就是让它自己来决定什么东西好，什么东西不好。群众最好是只能任由资本灌 ...</span><br>
<span>我承认我确实想要暗示这一点，只要干过文创的都知道最方便的就是套模板，电影最好做的是套路动作片爆米花片，动画最好做的是套路后宫套路百合，漫画最好画的是套路热血套路党争，轻小说最好写的是文库套路恋爱喜剧，web套路异世界。</span><br>
<span>资本最好大环境下东西全都没啥差异，这样品控起来最简单，要是观众永远不腻就好了，标准化就是一切文创产业走向趋同的过程。</span><br>
<span>当然我不是否认一切商业文创的存在价值，但是你需要一个媒体去制约商业作品，需要小众领袖和交流场所来宣传冷门作品，这样一个载体才不会完全失去创造能力。</span><br>
<span>可是要是国内游戏媒体也在标准化面前直接失声，那玩家被变成只看得进堆工时堆996的流水线产品还需要多久呢？</span><br>
</p><p><b>成神123: </b><br>
<span>我最无法理解的是那些宣称自己是一代真粉又很喜欢二代的人。真的无法理解，他们是怎么做到喜欢上从头到尾都在贬低和否定一代的二代呢？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>UnhappyTails: </b><br>
<span>FateAlter 发表于 2020-6-23 14:43</span><br>
<span>实际上比较尴尬的是以后撕逼的时候MC均分有些人就可以不认了。“你任天堂MC均分95分以上的那么多， ...</span><br>
<span>可是这些游戏玩家评分也很高啊</span><br>
<span>如果既不信媒体也不信玩家那就完全是自由心证了，没法交流啊，青黑无脑，直接骂人完了</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>我觉得在国内这些媒体看来，tlou2应该不算标准化的流水线作品吧？</span><br>
</p><p><b>nemesia: </b><br>
<span>UnhappyTails 发表于 2020-6-23 15:14</span><br>
<span>我觉得所谓拔高极限这一点是有可能的，但也有一些疑点</span><br>
<span>首先就是部分魔怔媒体连剧情都吹，拔高到这个地步 ...</span><br>
<span>我认为这次媒体并没有料到剧情方面收到如此大规模的差评，媒体在不断评测游戏过程中把剧情权重调到了很低，毕竟剧情差的游戏太多太多了。这次媒体只是照常过度吹捧与游戏体验没有直接关联和没有详细定义的方面，典型的比如”游戏工业水平“，”第九艺术“，”游戏性“等等。</span><br>
</p><p><b>UnhappyTails: </b><br>
<span>nemesia 发表于 2020-6-23 15:31</span><br>
<span>我认为这次媒体并没有料到剧情方面收到如此大规模的差评，媒体在不断评测游戏过程中把剧情权重调到了很低 ...</span><br>
<span>我明白这一点，游戏玩多了都会追求剧情之上的东西，小秦也吹了很多gameplay和做工</span><br>
<span>但是小秦至少不会魔怔到说这剧情还不错，甚至完美继承了前作的精神</span><br>
<span>而且大哥现在的3a大作很avg的，剧情八行真的很关键啊，sc2马里奥剧情再拉也是照玩，但是你3arpg剧情拉真的没关系吗</span><br>
</p><p><b>bazingar: </b><br>
<span>盖棺定论了？发声的可不见得代表大众，沉默的大多数是什么选择，目前不知道，需要时间。</span><br>
<span>说游戏评测媒体如何如何，论坛发声的玩家是否也是另一个层面的游戏媒体呢？我的意思是说，游戏媒体和游戏论坛玩家，都属于玩家层的一小部分，只不过有一定的话语权，能发声而已。未必真代表民意</span><br>
</p><p><b>neucom: </b><br>
<span>574802531 发表于 2020-6-23 13:24</span><br>
<span>工业化本身是没问题的。</span><br>
<span>还是这些媒体的膝盖不够硬。</span><br>
<span>说白了。没有足够的专业技能，有理有据的陈述一个高风 ...</span><br>
<span>现在会打几个游戏，会写几段字就能出来做游戏编辑了，门槛还是太低，职业素质或者说心理素质是真的不行。早年大众软件的李红警就因为文笔捉急被读者来信喷的狗血淋头，还不是得乖乖装孙子赔笑，承认自己是因为红警打得好被特招进编辑部的。换了现在这帮小后浪，不得把读者的十八辈祖宗挨个儿问候一遍？</span><br>
<span>没有涵养，没有职业素质，不去想怎么去有效回应受众的质疑，脑子里只想着扒了自己这身编辑皮下场对线，这怎么搞的好？</span><br>
</p><p><b>a-ha: </b><br>
<span>现在才只是狂欢的前奏，过两天的2077报道和对马岛评测肯定还得再炸一次，等着看戏就好了</span><br>
</p><p><b>robertjiong: </b><br>
<span>neucom 发表于 2020-6-23 15:52</span><br>
<span>现在会打几个游戏，会写几段字就能出来做游戏编辑了，门槛还是太低，职业素质或者说心理素质是真的不行。 ...</span><br>
<span>游戏区不是有个贴主列了个各世代游戏 如何成为婆罗门的名单吗 现在觉得编辑的确该按那单子过一遍</span><br>
</p><p><b>hesoyamlp: </b><br>
<span> 本帖最后由 hesoyamlp 于 2020-6-23 16:18 编辑 </span><br>
<span>我现在其实还挺喜欢看游民星空，至少新闻报的快报的全</span><br>
<span>不过有一说一，你这篇文里面有些地方写的挺煽动的，简直是一篇檄文</span><br>
<span>冷静一下，没必要这么情绪化，吃瓜看戏就好</span><br>
</p><p><b>窗外飞仙: </b><br>
<span>因为游戏评测这玩意儿本身就是一个伪命题，打分更是不合理，你说神作我说垃圾，骂来骂去全是放屁，只有限时退款才是不变的真理!</span><br>
</p><p><b>UnhappyTails: </b><br>
<span> 本帖最后由 UnhappyTails 于 2020-6-23 21:07 编辑 </span><br>
<span>hesoyamlp 发表于 2020-6-23 16:13</span><br>
<span>我现在其实还挺喜欢看游民星空，至少新闻报的快报的全</span><br>
<span>不过有一说一，你这篇文里面有些地方写的挺煽动的， ...</span><br>
<span>我知道，可是今天道歉之前的机核实在是有点过分了</span><br>
<span>明明玩家已经把不满都摆在台面上了，却还是由着自己的性子，或者视而不见，或者索性开除出圈</span><br>
<span>如果继续这样下去，这些媒体存在的价值要成什么了？难道真的做无脑吹捧厂商的全肯定bot吗？</span><br>
<span>而且如果玩家里真的形成了这种工时长细节好程序员玩命干就黑不得喷不得的思潮，那以后会不会我嫌3a剧情不堪入目还要被反喷啊</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>我还是觉得tlou2甚至顽皮狗的游戏没有什么普遍性，所以lz的担忧有点奇怪。</span><br>
</p><p><b>体质的错: </b><br>
<span>这届玩家不行，太在意媒体评测没有自己的判断力必然得给自己上一课，只不过这次是TLOU2。继续天真继续依赖媒体为玩家利益发声那就可以开始等下一波是哪个游戏吃钱包了。一个机核倒下，还有千千万的机核，狗头一次砸烂一个</span><br>
</p><p><b>系色可符香: </b><br>
<span>媒体和论坛玩家没什么区别，往日不再和死亡搁浅玩家评分比媒体评分高又如何，也拦不住论坛玩家黑啊，装啥呢</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>UnhappyTails: </b><br>
<span>系色可符香 发表于 2020-6-23 20:05</span><br>
<span>媒体和论坛玩家没什么区别，往日不再和死亡搁浅玩家评分比媒体评分高又如何，也拦不住论坛玩家黑啊，装啥呢 ...</span><br>
<span>论坛玩家可没试图左右舆论，论坛玩家只是创造一种很大的声音罢了论坛玩家也没兴趣站在什么制高点上评判什么东西，剧情nt有123摆在这里，角色崩坏有123摆在这里，不同意可以来辩，我可没权利禁你言</span><br>
<span>哦对了，要说论坛玩家和媒体没区别。啥时候大厂来个论坛评测版游戏啊，权限80以上一人一份那种，谁给我吹谁，往死里吹那种</span><br>
</p><p><b>xenon@setsu: </b><br>
<span>在下才疏学浅，从我个人的侧面给楼主好文一点补充。</span><br>
<span>游戏评测者这个圈子其实已经和玩家异化开来了。他们中有一部分人自我定位已经不是玩家优先而是业内从业者的身份认同优先。在这种情况下，对一个作品评测给多少分，根据参考价值的不是玩家的感受，而是游戏评测业界的风向。所以一旦开始吹出了一种风向，评测人员就放开了胆子大胆吹！</span><br>
<span>评测一个游戏好不好其实很简单，好不好玩？玩过之后爽不爽？还想不想再玩？</span><br>
<span>TLOU2的问题是玩过之后不爽，这是很大的事实，那为啥依然获得媒体的好评，就是因为他们认为自己是游戏业界人士，需要有所谓比玩家更高的立意。打比方就好比诺贝尔奖，为了彰显这个奖的自身性质，是不会给大众通俗读物文学奖的，不然JK罗琳阿姨早就拿奖拿到手酸了。</span><br>
<span>TLOU1的结局其实是一个反道德但是民众希望看到的结局。那么如果评测者们认为自己在给艺术品评价，那么TLOU1的结局都应该被批烂，因为不够升华，太烂俗。如果揣着这种心态来进行评测，TLOU2的这种走向反而会被认为是好的。</span><br>
<span>而且游戏作为所谓的第九艺术，还不够电影那么艺术。这一次Neil大前辈试图玩叙事诡计，情绪流驱动，双线镜像叙事，哇塞，这么多以前只能在电影里的东西被加到了游戏里，认为自己是业界从业者的评测人员还不吹爆。因为这就是游戏更加接近艺术的一种进步啊！说穿了就是一种身份认同上的对玩家的背叛（我们需要有比普通玩家更高的立意，包容性，眼光），对游戏自身的背叛（游戏用上了电影或者其他艺术形式的技巧就是进步这种思想）。</span><br>
</p><p><b>UnhappyTails: </b><br>
<span>xenon@setsu 发表于 2020-6-23 21:38</span><br>
<span>在下才疏学浅，从我个人的侧面给楼主好文一点补充。</span><br>
<span>游戏评测者这个圈子其实已经和玩家异化开来了。他们中 ...</span><br>
<span>这一点在那个前ign评测员的帖子里有谈到，确实是一个封闭的圈子造就了这种本应该代表玩家却转而代表厂商的臀部位移</span><br>
</p><p><b>a530909: </b><br>
<span>虽说媒体本来就是这样,但游戏媒体的堕落速度也太快了</span><br>
</p><p><b>优秀: </b><br>
<span>厄，网络时代，国内游戏媒体没几个人看了吧，影响力太小不值得关注，就是他们喜欢吃屎骗人去吃屎也没几个上当。</span><br>
<span>国外什么情况不清楚</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943593[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
