<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>萨德现在怎样了？是不是成既定事实了啊？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>萨德现在怎样了？是不是成既定事实了啊？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:33:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>萨德现在怎样了？是不是成既定事实了啊？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841662-1-1.html</link>
      <description>萨德现在怎样了？是不是成既定事实了啊？&#13;
感觉当初叫的挺凶的，现在韩国好像也没收到什么惩罚？不会真被韩国人算中了吧，中国人过一阵子就会淡忘了</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>kazemitoya: </b><br>
<span>旅游限韩令，电视限韩令都还在啊</span><br>
</p><p><b>网恋教父孙笑川: </b><br>
<span>狗主人没正式出面前当然只对狗打是最保险的，狗主人跳出来了，那就只能跟狗主人对肛</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>sfantasy: </b><br>
<span>凡是韩国的优势产业，科技类的他们做什么我们就做什么，文娱类的关起门不让他进，还说没反应？他们的饭碗都要被端了。</span><br>
</p><p><b>远野真实: </b><br>
<span>萨德的军事效用远小于政治意义，专业人士还是清楚的，比如说，中国的战略武器采购政策并没有做出多少调整。</span><br>
</p><p><b>yang8399: </b><br>
<span>韩国网游在国内基本玩了，吃鸡到现在都审不过去，韩国艺人在大陆直接断了市场，韩国电影和电视剧完全没了</span><br>
</p><p><b>damicheal123: </b><br>
<span>爱撕衣今天份的钓鱼岛港灿渔船</span><br>
</p><p><b>Scythe: </b><br>
<span>奶油小吉 发表于 2019-6-23 17:33</span><br>
<span>你是替狗腿子打抱不平？</span><br>
<span>折腾狗腿子有什么意义？</span><br>
</p><p><b>qratosone: </b><br>
<span>传奇820 发表于 2019-6-23 18:35</span><br>
<span>军盲求问 各位   我们这边对这个萨德 是否有技术和科技上的反制手段？？</span><br>
<span>我军水漂弹已经服役了，现在萨德完全就是一堆废铁</span><br>
</p><p><b>奶油小吉: </b><br>
<span>Scythe 发表于 2019-6-23 20:10</span><br>
<span>折腾狗腿子有什么意义？</span><br>
<span>你回这句话是认真的吗？道理我觉得是个人都能想出来。</span><br>
</p><p><b>cloudian: </b><br>
<span>人家起盾，你就铸矛，你光喊“起盾是不对的”，是没有用的。</span><br>
</p><p><b>比邻星: </b><br>
<span>泥潭一些弱智，只要你没当街杀了对方，就算是没有反应一脸的尖酸刻薄的走狗样子</span><br>
</p><p><b>wolfuboat: </b><br>
<span>传奇820 发表于 2019-6-23 18:35</span><br>
<span>军盲求问 各位   我们这边对这个萨德 是否有技术和科技上的反制手段？？</span><br>
<span>让胖家A过去</span><br>
</p><p><b>火流星: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-6-23 17:27</span><br>
<span>矛盾转移了</span><br>
<span>现在萨德已经早就不是主要矛盾了，或者说中美之间的矛盾早就全面超越萨德了</span><br>
<span>拉拢南棒？ 没睡醒吧！南棒跟中国产业是高度竞争关系，怎么拉拢？叫华为歇菜让三孙子重新占领中国市场？</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>LOTEUS 发表于 2019-6-23 18:34</span><br>
<span>萨德的本质是朝核问题。</span><br>
<span>现在朝核进程良好，朝核解决了萨德滚蛋水到渠成。</span><br>
<span>不仅萨德滚蛋，随着土鳖海军疯狂 ...</span><br>
<span>萨德的本质是要对中俄走北极路线的战略打击进行早期预警。</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>中美矛盾已经明面上了，过去能为一个萨德大张旗鼓，但是现在更多的恶意攻击已经超过了萨德。就好比几年前，台湾的领导人跑到美国都是顺道停留，我们还要抗议，但是从去年开始，美国完全没有顾忌了</span><br>
</p><p><b>灬猫之优雅灬: </b><br>
<span>胖胖小咪咪 发表于 2019-6-23 17:34</span><br>
<span>当初就是很奇怪，明明是美国在使坏，却揪住韩国出气，对美国却没啥反应</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官 ...</span><br>
<span>奇怪个P，你韩国是不是主权国家？</span><br>
<span>自己拉的屎说一句地球引力大就完了？</span><br>
</p><p><b>Okumur: </b><br>
<span> 本帖最后由 Okumur 于 2019-6-23 22:14 编辑 </span><br>
<span>荒木吴京三高旋 发表于 2019-6-23 19:02</span><br>
<span>哈?有没有效又轮到你来定义了，什么算有效，火力袭击炸掉萨德才算有效？别说贸易战了，二战后的东亚矛盾 ...</span><br>
<span>“现在中美直接下场扯皮有个轻重缓急你在装理客中？”</span><br>
<span>你也知道和美国下场扯皮是“现在”（2019），那么把就要把话筒递给菊苣啦，请教一下2016年萨德入韩开始。中美在贸易战了？中美在下场扯皮？萨德部署还不够”重“和”急“？请问2016-2017年比萨德入韩更“重”和“急”，以至于连萨德都要降低优先级、冷处理的的外交事件是什么？菊苣说个一个具体的的让我听听？什么中美矛盾，这么笼统、模糊、含义不明的词汇，中美矛盾从PRC建国时就开始了，这60年间所有东亚和东南亚的挑衅都不用管了，打了你左脸要伸右脸，反正核心点不是日韩越，是中美矛盾是不？</span><br>
<span>我只是说中国抵制萨德的反制是无效 + 官媒冷处理这个事实而已。什么时候说要火力袭击炸掉萨德了？自己立个靶再打击一番？你也知道萨德现在都部署完成了，已经木已成舟、已经水到渠成了，当然不能用火炮炸了。这难道叫反制有效？谁在装瞎子？人民日报钟声的署名文章，给您贴个原文《美韩须领会中俄严正警告的深意》</span><br>
<span>下一步，中俄以美韩预测不到、承受不起的反制措施应对强推“萨德”反导系统之举</span><br>
<span>那么，中国的反制措施让韩国承受不起了吗</span><br>
<span>那么，萨德最后强推了吗？</span><br>
<span>这还不叫无效、叫有效啊？要鸵鸟到什么程度。以后也不看人日啦。您说有效就有效</span><br>
</p><p><b>haozi513: </b><br>
<span>Scythe 发表于 2019-6-23 17:32</span><br>
<span>那当初部署萨德，干嘛要把气往韩国身上撒</span><br>
<span>孟晚舟事件气的还不是大家麻</span><br>
</p><p><b>haozi513: </b><br>
<span>而且萨德入韩是什么很重要的事情吗？来个人科普一下看看有多重要</span><br>
</p><p><b>兰开夏: </b><br>
<span>haozi513 发表于 2019-6-23 22:17</span><br>
<span>而且萨德入韩是什么很重要的事情吗？来个人科普一下看看有多重要</span><br>
<span>很重要，科普完毕。</span><br>
</p><p><b>人民币之辉: </b><br>
<span>haozi513 发表于 2019-6-23 22:17</span><br>
<span>而且萨德入韩是什么很重要的事情吗？来个人科普一下看看有多重要</span><br>
<span>能检测天朝东半部分除了很小的之外其他所有飞行器起飞之后的位置</span><br>
</p><p><b>lysh_233: </b><br>
<span>奶油小吉 发表于 2019-6-23 20:30</span><br>
<span>你回这句话是认真的吗？道理我觉得是个人都能想出来。</span><br>
<span>“人"当然能看出来啊</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span> 本帖最后由 mrock 于 2019-6-23 23:03 编辑 </span><br>
<span>Okumur 发表于 2019-6-23 22:13</span><br>
<span>“现在中美直接下场扯皮有个轻重缓急你在装理客中？”</span><br>
<span>你也知道和美国下场扯皮是“现在”（2019），那 ...</span><br>
<span>和美国下场扯皮不是现在（2019），贸易战从2018年3年初就开始了，距离萨德安装好也就几个月。一直扯到现在不断升级。萨德这件事情，中国的反制并不是毫无效果，只是对美国没有效果，但是对韩国造成了不小伤害，只是仍然阻止不了安装。因为美国并不在乎韩国受伤害，而韩国再怎么内伤也没法反对美国。</span><br>
<span>这一局里中国没有能够阻止安装但是打击了韩国的优势产业，有得有失，小输。韩国顶着吃了制裁装了对他毫无好处的萨德，大输。美国达成了目标，赢。</span><br>
<span>至于说现在冷处理，萨德的回合已经过去了。贸易战了，当然重心转移。</span><br>
<span>就这样。</span><br>
</p><p><b>荒木吴京三高旋: </b><br>
<span>Okumur 发表于 2019-6-23 22:13</span><br>
<span>“现在中美直接下场扯皮有个轻重缓急你在装理客中？”</span><br>
<span>你也知道和美国下场扯皮是“现在”（2019），那 ...</span><br>
<span>TPP够具体吗？印太四边形够具体吗？洞朗对峙事件够具体吗？</span><br>
<span>让你说怎么算有效，你TM倒是说啊，只会装瞎放屁，你以后是不用看人日了</span><br>
</p><p><b>熊边上: </b><br>
<span>20044538 发表于 2019-6-23 17:37</span><br>
<span>限韩令不是还在呢吗？乐天在中国也完蛋了。</span><br>
<span>乐天和其它韩国零售以前国内混得好吗？至少北京看到的乐天都是又破又小，e mart又是早就卖掉甚至退出中国市场</span><br>
</p><p><b>Okumur: </b><br>
<span> 本帖最后由 Okumur 于 2019-6-23 23:19 编辑 </span><br>
<span>荒木吴京三高旋 发表于 2019-6-23 23:00</span><br>
<span>TPP够具体吗？印太四边形够具体吗？洞朗对峙事件够具体吗？</span><br>
<span>让你说怎么算有效，你TM倒是说啊，只会装瞎放 ...</span><br>
<span>三哥边境跳跳都比中国全境以后被萨德永久性监控更严重啦，厉害厉害。</span><br>
<span>我发现互相口水仗的前提似乎是没有建立认知共识。</span><br>
<span>所以我先确定一下概念：人日说的“严正警告”也好，我们说的“反制”也好，都是指要在萨德部署实际之前（划重点），在立项和计划阶段时候就对韩国形成压力，最终让部署计划搁置、推迟、或者取消对吧</span><br>
<span>你觉的不是，那不用回我了。人家都草进去对你构成实质性侵害了，还tm问我反制有效不有效，毒、鸵味、大师、学习了</span><br>
</p><p><b>黑雪姫: </b><br>
<span> 本帖最后由 黑雪姫 于 2019-6-23 23:29 编辑 </span><br>
<span>泥潭现在2019年注册的基本就都是大号被封的煞笔B</span><br>
</p><p><b>荒木吴京三高旋: </b><br>
<span>Okumur 发表于 2019-6-23 23:18</span><br>
<span>三哥边境跳跳都比中国全境以后被萨德永久性监控更严重啦，厉害厉害。</span><br>
<span>我发现互相口水仗的前提似乎 ...</span><br>
<span>你别放那么多瞎屁，就扯一个你认为的有效反制或者比现在的更优解出来，不然立个不能容忍萨德的牌坊，完了屁都放不出来，你在装理客中装瞎这个有什么异议的吗？</span><br>
</p><p><b>Okumur: </b><br>
<span>荒木吴京三高旋 发表于 2019-6-23 23:24</span><br>
<span>你别放那么多瞎屁，就扯一个你认为的有效反制或者比现在的更优解出来，不然立个不能容忍萨德的牌坊，完了 ...</span><br>
<span>萨德最终实装的事实之下，我认为反制是无效的。</span><br>
<span>我想说什么，我前面都回过你了啊</span><br>
<span>我只是说中国抵制萨德的反制是无效 + 官媒冷处理这个事实而已</span><br>
<span>这就结束了啊</span><br>
<span>萨德最终部署是我瞎放p？反制措施没能阻止萨德不是是我瞎放p？</span><br>
<span>承认事实=装理客中瞎放p，那我挺喜欢这个帽子的，谢谢夸奖</span><br>
</p><p><b>荒木吴京三高旋: </b><br>
<span>Okumur 发表于 2019-6-23 23:30</span><br>
<span>萨德最终实装的事实之下，我认为反制是无效的。</span><br>
<span>我想说什么，我前面都回过你了啊</span><br>
<span>装理客中然后发表没卵用的屁话，这个帽子你自己戴得挺稳的</span><br>
</p><p><b>Okumur: </b><br>
<span> 本帖最后由 Okumur 于 2019-6-23 23:39 编辑 </span><br>
<span>荒木吴京三高旋 发表于 2019-6-23 23:32</span><br>
<span>装理客中然后发表没卵用的屁话，这个帽子你自己戴得挺稳的</span><br>
<span>为什么楼主不知道萨德的最新消息还要到论坛来问呢？为什么这么重大的事件没有后续热度了呢？多少人不知道萨德已经部署了？</span><br>
<span>因为冷处理了啊。就这个帖子的主题而言，我的回复显然是有卵用的（解释原因）。连陈述事实都无法容忍非要跳出来，什么“你说一个最优解”、“完了屁都放不出来”，无中生有+先射箭再画靶，你批发帽子的技术是挺稳的</span><br>
</p><p><b>东非大裂谷: </b><br>
<span>haozi513 发表于 2019-06-23 22:15:32</span><br>
<span>孟晚舟事件气的还不是大家麻嘘</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>胖胖小咪咪: </b><br>
<span>Okumur 发表于 2019-06-23 23:38:00</span><br>
<span>为什么楼主不知道萨德的最新消息还要到论坛来问呢？为什么这么重大的事件没有后续热度了呢？多少人不知 ...气就气在韩国伤害了中国的利益，但现在好像并没有怎么样，中国的反击根本不对等，只是挠痒痒。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span> 本帖最后由 魔法酪饼 于 2019-6-24 08:17 编辑 </span><br>
<span>楼内这种拿钱带节奏的出马了，就证明我国现在的对韩对美政策是打在七寸上了。</span><br>
<span>萨德以及中国的对应政策给予了韩国民众大量负面影响，因此文在寅上来后的很多举动都在试图挣脱美国的枷锁，而韩国基层民众对此也给予了不小的支持力度。</span><br>
<span>现在楼里这帮的出现，说明这一潮流已经足以动摇对美国对韩国的影响力根基，因此他们要赶紧煽动一下中国群众，让他们再搞一波反韩潮流，迫使上头对韩加重制裁，转移韩国民众的愤怒。</span><br>
</p><p><b>黑暗的公正: </b><br>
<span>yang8399 发表于 2019-6-23 20:01</span><br>
<span>韩国网游在国内基本玩了，吃鸡到现在都审不过去，韩国艺人在大陆直接断了市场，韩国电影和电视剧完全没了 ...</span><br>
<span>如果顺便把湖南卫视这些娱乐至死的电视台也都收拾了更好</span><br>
</p><p><b>林拓: </b><br>
<span>troll集中爆发期啊。不问是不是就瞎带节奏，好像你妈了好像，拿数据说话要么用事实说话</span><br>
</p><p><b>远野真实: </b><br>
<span> 本帖最后由 远野真实 于 2019-6-24 08:40 编辑 </span><br>
<span>还是看点技术资料吧，萨德的军事威胁并不大。</span><br>
<span>作者：JK JK</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/48271997/answer/112197195</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</span><br>
<span>THAAD未来将部署到韩国的事情，如今已经进入到“第二只鞋落地”的状态。相信各位应该已经读了足够的材料，对这次争论的基本情况有所了解。下面的讨论大概可以当成“扩展阅读”。</span><br>
<span>本次“THAAD部署在韩国”，一般容易跟“美国小布什时期在欧洲部署地基GBI重型拦截弹”、甚至是“奥巴马时期EPAA新计划在欧洲部署陆基SM-3”相比较，认为中国面临的与俄罗斯面临的是某种类似的“反导威胁”。其实，仔细观察可以得知，关于“欧洲反导威胁俄”的主要关切是在拦截弹/拦截弹速度这个问题上，而对THAAD的指责多集中于其X波段雷达上————如果今天还有人说THAAD拦截弹是能拦截中国ICBM的，则属于没做好功课。而认为"THAAD的威胁在于雷达"的一批人，实质上是在说一个新的技术情报搜集器technical intelligence collector，能够影响战略核平衡，这一点必须要明确。</span><br>
<span>这个新的新的技术情报搜集器technical intelligence collector，一开始被认为能“轻易地分辨出弹头和诱饵”：</span><br>
<span>韩国的TPY-2雷达可以看到中国战略导弹的主动段和主动段结束后释放弹头和诱饵的过程。根据动量守恒定律，导弹释放较轻的诱饵时速度改变量很小，而释放较重的弹头将引起较大的速度改变。如果韩国雷达可以看到诱饵释放过程，那么美国反导系统就可以根据导弹速度改变而轻易地分辨出弹头和诱饵，彻底解决这一难题。</span><br>
<span>但是这个诱饵识别问题在60年代已经被考虑过，也有了相应的解决方案，也就是所谓的分导母舱MIRV Bus（或是PBV，post-boost vehicle）。分导母舱最初的诞生理由之一就是要去研究一种装置，弥补诱饵与真弹头的落点不同，防止轻易被防御方区分开来。（当然在打击核军事力量counterforce的方案中“来袭弹头落点预测Impact Point Prediction”仍然可能会是一个很重要的区分手段，毕竟在counterforce要求下，某一些落点、某一些到达次序的弹头，不管真假，都不需要拦截了）</span><br>
<span>但是这里针对THAAD雷达的是“基于动量的区分观测”，下面的阅读材料希望能讲明：基于“动量守恒定律”的简单动量区分是很虚幻的，因为有了分导母舱bus，而分导母舱的诱饵释放运动是很复杂的，英国北极星A3的突防装置载具Chevaline，虽然说不是MIRV多弹头分导，但是已经使用了复杂的机动，来在长达上百公里的空间里投放诱饵：</span><br>
<span>https://fas.org/spp/military/asbmidcourse.pdf</span><br>
<span>（下面取自：冷战末年，美国陆军科学委员会对于中段反导区分真假目标的报告）</span><br>
<span>基于“动量守恒定律”的简单动量区分是很虚幻的，那什么才是比较真实的？</span><br>
<span>基于各种互相作用而导致的微动（micro-）motion：</span><br>
<span>除非进攻方投入大量的资源与精力，去将诱饵的质量分布与真弹头匹配、去研发先进的诱饵释放机制、去避开/补偿母舱推进器废气带来的运动，诱饵与真弹头的角运动将会不同。因为诱饵的质量小、惯性小，所以其角运动的分布更散、更多样。这种角运动差异将会足够大，以至于可以在光学信号上形成差异，而其雷达信号上的差异，将会成为很有用的区分判据。这种真假弹头区分方法的问题是，如果仅观测当前能监视到的苏联导弹试飞靶场，需要几年才能可靠稳定地掌握其细节与规律。这种区分方法的有效性也将与进攻方将真假弹头角运动调整成一致的努力有关、与进攻方抑制微扰的努力有关、与进攻方（通过逆向模拟anti-simulation）将真弹头加上随机的角运动的努力有关。</span><br>
<span>为什么这种真假弹头区分的观测并不是这么简单呢？</span><br>
<span>仿真式轻诱饵Light Replica Decoys</span><br>
<span>中段反导的真假弹头区分问题中，仿真式轻诱饵Light Replica Decoys一直就是重点：每个轻诱饵重量为真弹头的2%-5%，与真弹头有一样的外形、表面光学特性、表面热特性、表面雷达特性；轻诱饵的动力学特性（自旋率、指向、锥角coning angle、进动率precession rate、振幅amplitude ）也与真弹头一致。在诱饵释放的每一个母舱停靠点，可以以下两种方式释放多达十枚轻诱饵，一是刚性轻诱饵（以“冰淇淋甜筒脆壳”一个套一个的方式存储），二是充气式轻诱饵（放置在一个个小容器中，依次投放并充气膨胀，形成仿真式轻诱饵）。在最理想状态下，它们将无法与真弹头区分开来，而且数量足够多，无法被全部拦截。但是，能否实现这个最理想状态，目前仍有争论。必须要对真弹头进行相当彻底的隔热处理，来隐蔽真弹头的热信号，这是不容易的。而且仿真式轻诱饵Light Replica Decoys面临的一个重大问题是各种不慎引入的微动，如刚性轻诱饵释放后，被分导母舱推进器释放的废气喷到，导致微动；或是充气式轻诱饵膨胀时，自行引入的微动。</span><br>
<span>实验室验证与太空实验已经证明了，这些微动可能产生出用于真假目标区分的特征，虽然说如果安装小型姿态控制装置（ attitude rate reducers），可以减少微动。这些都是很重要的问题，需要回答；目前还没有开始拨款用于建造一个缩尺版本的苏联分导母舱，并将其试飞，我们需要这个项目，加上其他相关试验，才能迈出获得所需工程数据的第一步。</span><br>
<span>有建议是要在分导母舱安装一个长套筒，这样可以避免轻诱饵被母舱推进器的废气喷到，目前我们认为这不是战略防御倡议SDI第一期工程需要面对的威胁。而另一个建议是在诱饵释放过程中，关闭母舱推进器，先做姿态旋转，把喷口对准另一方向，再重新点火。美国的母舱分导经验显示，这是可以实现的。但是这会导致母舱分导总时间延长，可能会将弹头与母舱暴露在天基拦截器SBI的打击之下。最后一点很重要，有些反制措施/突防措施可能解决一个问题，但是却给进攻方的其他效能带来很负面的结果。</span><br>
<span>如果看美国的报告觉得不是很清楚，下面引用一篇中文文献：</span><br>
<span>弹道导弹中段真假弹头识别技术</span><br>
<span>很不幸的是，对于防御方来说，即使没有针对“微动/微扰”的抑制措施，也无法仅通过一次观测就掌握来袭弹头+诱饵+母舱的动力学细微特性：</span><br>
<span>“微动”也许将是战略防御倡议SDI第一期工程的主要真假目标区分观测判据，但是我们需要一系列飞行试验来验证它们。真假目标区分项目将包括制造一部仿苏式样的小尺寸分导母舱，用以验证我们对母舱释放诱饵特性、母舱废气导致微动及其抑制方法的工程学认识。</span><br>
<span>分导母舱带来的微动——或是轻诱饵充气膨胀带来的微动——也许将成为一个特别有用的真假目标区分观测判据。通过飞行试验来观测这些微动，很有必要，同时也需要观测通过主动姿态控制装置来抑制微动的尝试。制造一部仿苏式样的小尺寸分导母舱，并且将其发射升空，可以用于验证我们对“母舱释放诱饵特性”、“诱饵通过母舱废气后的运动学特性”的工程学认识。</span><br>
<span>小总结一下：</span><br>
<span>因为基于“动量守恒定律”的简单动量区分是很容易实现的，所以一旦加入分导母舱，这种区分将不得不转化为更复杂的“微动/微扰”区分。分导母舱PBV本身在中国洲际弹道导弹中的引入，有一部分理由就可能是为了杜绝基于“动量守恒定律”的简单动量区分，实现诱饵投放的逼真性、复杂性与精确性（另一部分理由可能是“增加可投送弹头数量”、另一部分理由可能是“提高弹头精度”）。而一旦不能简单地“根据导弹速度改变而轻易地分辨出弹头和诱饵”，又应该如何去通过“微动/微扰”区分真假目标呢？</span><br>
<span>答案是观测。</span><br>
<span>战略弹道导弹防御的众多悖论之一，就是我们研发与部署的决策将不得不基于：本系统将有能力应对从没有观测过的苏联突防手段？我们能说服自己吗？根据已有信息，苏联弹道导弹上并没有实战部署任何突防装置，而且我们的观测表明，他们与突防有关的飞行试验也是极其有限的。但是美国工程界的共识是，苏联的技术水平将有能力部署某种形式的突防工具。</span><br>
<span>苏联分导母舱bus本身并不是中段反导的威胁之一，但是苏联分导母舱对我们了解苏联导弹威胁与其威胁潜力十分重要。苏联突防装置与诱饵的真实性有一部分直接植根于该国分导母舱的特性，特别是母舱推力水平（也就是释放多弹头、诱饵的时候推进器废气的影响大小）、母舱回稳时间、母舱控制水平、母舱容量/间距、母舱闲置投送能力。我们目前基本没有观测数据，仅有两次苏联弹道导弹采取“在飞行晚期才释放多弹头”的策略，我们才得以通过位于阿拉斯加的Cobra Dane雷达站观测到。</span><br>
<span>因为缺乏好的观测平台与观测地点，我们对苏联分导母舱的情况掌握很少，也缺乏苏联内陆导弹试验场的飞行试验信息，我们认为苏联突防装置的初期试飞将会是在这些内陆试验场进行（也许它们已经开始了）。这种情报空白将会影响到战略防御倡议SDI第一期工程，因为我们的“苏联对应威胁”设计将不得不依赖我们自己的技术估算，而不是实测数据，这会导致过高或是过低的工程设计结果。</span><br>
<span>有一些方案，可以提高我们观测苏联分导母舱行为、观测苏联内陆导弹试验场的能力，虽然说这些方案很昂贵，但是必须要推进。因为它们需要三年到四年才能完成，要支持战略防御倡议SDI第一期工程的设计，必须要尽快启动。</span><br>
<span>情报收集：</span><br>
<span>我们必须建立新的观测与测量系统、观测地点，以便对飞行中的苏联分导母舱、诱饵释放过程进行观测，也必须要观测苏联内陆导弹试验场的情况————因为苏联突防装置的试飞估计将会在那些内陆试验场展开。</span><br>
<span>=============================================================</span><br>
<span>所以，简单地“根据导弹速度改变而轻易地分辨出弹头和诱饵”，这种看一眼就知道答案的途径，随着分导母舱bus（或者叫PBV，post-boost vehicle）的部署而失效，如果再想通过运动学特性来区分真假目标，就需要依赖“微动/微扰”，而这是需要对分导母舱实际飞行、母舱实际释放诱饵过程的多次观测来积累数据的。而THAAD的X波段雷达在韩国的部署，并不适用于这个目的。</span><br>
<span>面对“需要看几眼才知道答案”的困境，如果美国洲际弹道导弹防御系统，仅依赖THAAD的X波段雷达在韩国的部署，是根本无法成功的，以为它第一次看到来袭的ICBM或是SLBM，将很可能也是它的最后一次针对ICBM的观测。这是因为韩国部署的X波段雷达将仅能照射到实战用ICBM、SLBM的弹道，而不是试射用ICBM\SLBM的弹道。</span><br>
<span>美国必须要能在能观测到中国内陆导弹试验场的地方或情报平台上，多次反复积累数据，然后总结出一套用于通过雷达观测+微动来区分真假目标的模型，然后把这套模型与算法运用在“第一次看到来袭的ICBM或是SLBM的THAAD用X波段雷达”上，才能实现比较有效的区分。</span><br>
<span>仅凭借THAAD的X波段雷达在韩国的部署，将仅能收集到一次母舱分导的数据，而这一次数据就将是它用于区分真假弹头的唯一机会。这明显是不可行的。（如果它能生存下来的话。）</span><br>
<span>至于“能观测到中国内陆导弹试验场的地方或情报平台”、“美国观测中国母舱分导的能力”是什么？可能是一些卫星上的红外载荷，但是很可能无法获得足够精细的雷达数据————这就让THAAD用X波段雷达在韩国的部署陷入一个很尴尬的境地：微动的光学/红外特征可能可被某些美国的秘密情报手段（比如说卫星）收集到，它们将被运用在美国洲际弹道导弹防御系统的红外传感器上，而不是韩国的X波段雷达上；X波段雷达需要的高精度雷达特征，特别是跟中段飞行中母舱分导有关的雷达特征，很可能是无法提前收集的，这是由于大功率雷达本身很不适合用做秘密情报收集平台的特性决定的————除非美国能在某些离中国腹地很近的地方部署一台大型的X波段雷达，当然这是另一个问题了。</span><br>
<span>所以这又进一步减低了THAAD用X波段雷达在韩国的部署作为一个针对洲际弹道导弹的技术情报搜集器technical intelligence collector的作用。</span><br>
<span>当然，有潜在敌国的技术情报搜集器technical intelligence collector部署在周边，总不是一件令人欢欣鼓舞的事情。</span><br>
<span>例如说，英国从美国引进的突防套装，就因为考虑到美军试飞时可能被苏联雷达情报收集船照射过，采集了信号特征，所以英国不得不自行在其基础上进行大量改进。</span><br>
<span>当然，如果使用突防装置使用的好，甚至连多弹头数量本身都可以隐蔽住（这应该是箔条的功劳）。</span><br>
<span>不过我判定的话，THAAD于2013年4月部署到关岛安德森空军基地也许才更应该关注。</span><br>
<span>=================================================================</span><br>
<span>最后谈一些概念性的东西：</span><br>
<span>1，我们一般不能把“战略稳定性”这个概念运用在常规武器/常规弹道导弹的打击中。这是由于常规作战中普遍存在“制胜”、“实战”、“先发制人”概念所导致的。也就是说：由于我们本身也在追求常规层面的先发制人与决战决胜，敌人在常规层面进行部署与升级，实质会变成无可厚非的/理所应当的，更何况其部署的是防御性兵器。所以如果我们认为：存在着对韩国、驻韩美军的常规弹道导弹打击方案，那对方针对性地部署进攻性/防御性手段，也必须是要接受的。这也是为什么很少有常规军控、常规裁军的原因。</span><br>
<span>2，韩国在反导方面一直是采取极其克制的态度，一是因为DPRK威胁的特性，二是因为韩国多次特意避免加入美国亚太反导体系（包括THAAD部署），这与日本很不同。但是，韩国对进攻性武器、特别是进攻性弹道导弹的追求很强，这也与日本不同。</span><br>
<span>3，所有部署在美国本土外的反导系统，都有一个很重要的问题：它们可以被“非洲际手段”摧毁；例如鱼雷就可以摧毁反导驱逐舰，而短程导弹甚至是多管火箭炮就可以摧毁前沿部署的战区反导阵地。这使得它们的生存力变成一个与“反导效能”独立的考量，也就是说它们的威胁并没有这么大。</span><br>
<span>4，THAAD部署在韩国，仅从吴日强老师的学术论文来看都至少有2-3年的预警时间，这是足够长的。</span><br>
<span>5，有多少中国的战略武器采购决策会是因为THAAD部署在韩国而调整？看起来并没有多少，这也从侧面说明了其威胁的有限性，</span><br>
<span>6，有一个关键问题，就是谴责反导的人们往往要同时说“反导会带来很大负面影响”、“我们很轻易就能抵消反导的效果”，这两者从（威慑）理论上看是自相矛盾的，需要引入其他因素，比如说经济压力、同盟政治，才能解释。</span><br>
</p><p><b>武蔵: </b><br>
<span>算了吧，黄岩岛不也送棒子了，多个萨德又怎样，虱子多了不痒</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841662[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>萨德现在怎样了？是不是成既定事实了啊？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841662-1-1.html</link>
      <description>萨德现在怎样了？是不是成既定事实了啊？&#13;
感觉当初叫的挺凶的，现在韩国好像也没收到什么惩罚？不会真被韩国人算中了吧，中国人过一阵子就会淡忘了</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>胖胖小咪咪: </b><br>
<span>萨德现在怎样了？是不是成既定事实了啊？</span><br>
<span>感觉当初叫的挺凶的，现在韩国好像也没收到什么惩罚？不会真被韩国人算中了吧，中国人过一阵子就会淡忘了</span><br>
</p><p><b>令和猛男: </b><br>
<span>既然没什么声音了那应该是不搞了吧</span><br>
</p><p><b>luguozhe: </b><br>
<span>你是收谁钱来发帖的？</span><br>
</p><p><b>QShen: </b><br>
<span>并没有结束，只是你可能不怎么关注新闻了</span><br>
</p><p><b>独自旅行: </b><br>
<span>韩国产品被搞得飞起这叫没有反应？</span><br>
</p><p><b>Alexmacau8: </b><br>
<span>moon上台以后还加快部署了</span><br>
</p><p><b>马僧虔: </b><br>
<span>怎么没受到惩罚？乐天彻底凉了</span><br>
</p><p><b>mcmurdo: </b><br>
<span>这个时间节点上煽动一波中韩对立的舆论？有钱一起赚好不好</span><br>
</p><p><b>胖胖小咪咪: </b><br>
<span>mcmurdo 发表于 2019-06-23 17:21:20</span><br>
<span>这个时间节点上煽动一波中韩对立的舆论？有钱一起赚好不好换句话说，难道只要有中美有大事要发生，就可以战略讹诈中国了？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>geminixxf: </b><br>
<span>胖胖小咪咪 发表于 2019-6-23 17:24</span><br>
<span>换句话说，难道只要有中美有大事要发生，就可以战略讹诈中国了？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android ...</span><br>
<span>不然？他敢单挑？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mcmurdo: </b><br>
<span>胖胖小咪咪 发表于 2019-6-23 17:24</span><br>
<span>换句话说，难道只要有中美有大事要发生，就可以战略讹诈中国了？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android ...</span><br>
<span>讹没讹诈你楼上都有人告诉你了，还装什么傻？没钓上鱼拿不到业绩急了？</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>矛盾转移了</span><br>
<span>现在萨德已经早就不是主要矛盾了，或者说中美之间的矛盾早就全面超越萨德了</span><br>
<span>现在面对韩国，可能还是要拉拢为主</span><br>
</p><p><b>chan_79: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-6-23 17:27</span><br>
<span>矛盾转移了</span><br>
<span>现在萨德已经早就不是主要矛盾了，或者说中美之间的矛盾早就全面超越萨德了</span><br>
<span>问题是萨德本身就是中美矛盾</span><br>
</p><p><b>Scythe: </b><br>
<span>chan_79 发表于 2019-6-23 17:29</span><br>
<span>问题是萨德本身就是中美矛盾</span><br>
<span>那当初部署萨德，干嘛要把气往韩国身上撒</span><br>
</p><p><b>奶油小吉: </b><br>
<span>Scythe 发表于 2019-6-23 17:32</span><br>
<span>那当初部署萨德，干嘛要把气往韩国身上撒</span><br>
<span>你是替狗腿子打抱不平？</span><br>
</p><p><b>胖胖小咪咪: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-06-23 17:27:22</span><br>
<span>矛盾转移了</span><br>
<span>现在萨德已经早就不是主要矛盾了，或者说中美之间的矛盾早就全面超越萨德了</span><br>
<span>现在面对韩国，可 ...当初就是很奇怪，明明是美国在使坏，却揪住韩国出气，对美国却没啥反应</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>快照: </b><br>
<span>因为我国没什么盟友，连古巴都不让你放</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>Scythe 发表于 2019-6-23 17:32</span><br>
<span>那当初部署萨德，干嘛要把气往韩国身上撒</span><br>
<span>打狗不先打狗腿子？</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>限韩令不是还在呢吗？乐天在中国也完蛋了。</span><br>
</p><p><b>g.h.hardy: </b><br>
<span>2017年4月26日，萨德反导系统的2辆发射车、X波段雷达开始在韩国投入运行。</span><br>
</p><p><b>cloudcc: </b><br>
<span>哪有那么容易放过，现在的产业政策就是朝着逼死棒子的方向，虽说见效满但这个是杀人的</span><br>
</p><p><b>Okumur: </b><br>
<span>是的，早就部署成既定事实了，官媒集体装哑巴。当时我在泥潭原话回过贴。限韩令+乐天撤走只能证明反击程度也就这种程度+并不能对萨德部署造成什么影响。</span><br>
</p><p><b>欲哭无泪: </b><br>
<span>影响感觉就是邮轮 全部取消韩国了，都变成日本专线了</span><br>
</p><p><b>faceless: </b><br>
<span>当初和朴瑾惠政权开始交恶就是因为萨德，</span><br>
<span>幸好当初交恶了，这女人下台搞得那么难看，要是关系太好了难免被连累。</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>往小了看，是中日韩三国之间的游戏，往大了看是中美之间的游戏。</span><br>
</p><p><b>wzp28538: </b><br>
<span>还没有后果？真以为中美全面交恶是三星大胜利？看看韩国现在的人口和经济，比日本还惨。只是韩国现在还没明面跳美国，不然各种畅想的断粮限韩资就能上了</span><br>
</p><p><b>Quliacia: </b><br>
<span>娱乐限韩令取消了吗？这块市场是不是被国产流量给吃了？</span><br>
<span>还有一些行业，特别是政府支配力强的行业，韩企当时基本被踢出局了，比如新能源汽车</span><br>
<span>现在韩企虽然卷土重来，但是中国用一个萨德贸易壁垒，一票否决制把国内企业围起来猥琐发育了三年多，现在已经可堪一战了，给韩国这条产业带来的影响肯定是很大的</span><br>
</p><p><b>荒木吴京三高旋: </b><br>
<span>Okumur 发表于 2019-6-23 18:05</span><br>
<span>是的，早就部署成既定事实了，官媒集体装哑巴。当时我在泥潭原话回过贴。限韩令+乐天撤走只能证明反击程度 ...</span><br>
<span>你咋不说没对日本历史问题钓鱼岛问题做清算？东亚矛盾核心是中美矛盾，现在中美直接下场扯皮有个轻重缓急你在装理客中？</span><br>
</p><p><b>LOTEUS: </b><br>
<span> 本帖最后由 LOTEUS 于 2019-6-23 18:38 编辑 </span><br>
<span>萨德的本质是朝核问题。</span><br>
<span>现在朝核进程良好，朝核解决了萨德滚蛋水到渠成。</span><br>
<span>不仅萨德滚蛋，随着土鳖海军疯狂饺子，美帝也不得不滚出西太。</span><br>
</p><p><b>传奇820: </b><br>
<span>g.h.hardy 发表于 2019-6-23 17:58</span><br>
<span>2017年4月26日，萨德反导系统的2辆发射车、X波段雷达开始在韩国投入运行。</span><br>
<span>军盲求问 各位   我们这边对这个萨德 是否有技术和科技上的反制手段？？</span><br>
</p><p><b>damicheal123: </b><br>
<span>传奇820 发表于 2019-6-23 18:35</span><br>
<span>军盲求问 各位   我们这边对这个萨德 是否有技术和科技上的反制手段？？</span><br>
<span>问电科去</span><br>
</p><p><b>萌物收藏家: </b><br>
<span> 本帖最后由 萌物收藏家 于 2019-6-23 18:44 编辑 </span><br>
<span>原来中国总体还是走依赖美国国际秩序的路，但是狗腿子敢蹦跶腿还是要打断的，现在中美全面对抗了，就是拉一派打一派了，当然以前的手段不会撤回</span><br>
</p><p><b>langsheng: </b><br>
<span>传奇820 发表于 2019-6-23 18:35</span><br>
<span>军盲求问 各位   我们这边对这个萨德 是否有技术和科技上的反制手段？？</span><br>
<span>高超音速导弹和水漂弹</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>传奇820 发表于 2019-6-23 18:35</span><br>
<span>军盲求问 各位   我们这边对这个萨德 是否有技术和科技上的反制手段？？</span><br>
<span>当然有   再说就那么几台设备能有多大影响？只是姿态要做足 虽然萨德是没法退的    但要让韩国知道以后还敢这么做的后果是怎么样的</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span> 本帖最后由 不入流美术 于 2019-6-23 18:47 编辑 </span><br>
<span>传奇820 发表于 2019-6-23 18:35</span><br>
<span>军盲求问 各位   我们这边对这个萨德 是否有技术和科技上的反制手段？？</span><br>
<span>防空系统，本身又不是什么不好反制不好摧毁，一顿弹道导弹砸过去突破防空导弹拦截就摧毁了，最大的意义是中美核大战的时候给飞向美国的导弹提供早期预警，换句话说，一旦萨德被摧毁被压制了，说明中国要动手了，最大的威胁就是这个覆盖中国东南沿海的雷达预警范围，对美国来讲就是以空间换取一点导弹防御的时间，对韩国来讲，极有可能成为第一波中美大战的牺牲品，对中国来讲，在战略态势上会增加部分不利因素，换而言之，对美国有利，对中韩不利</span><br>
</p><p><b>Okumur: </b><br>
<span> 本帖最后由 Okumur 于 2019-6-23 18:48 编辑 </span><br>
<span>荒木吴京三高旋 发表于 2019-6-23 18:30</span><br>
<span>你咋不说没对日本历史问题钓鱼岛问题做清算？东亚矛盾核心是中美矛盾，现在中美直接下场扯皮有个轻重缓急 ...</span><br>
<span>1.钓鱼岛已经有反制实效了，日本宣布国有化后还已经变成中国公务船日常巡逻实控了</span><br>
<span>2.萨德完全不同，没达到一点目的，都已经部署完成了。官方自己渲染的，萨德一旦部署，内裤都没了一切处于美国监控下。然后真部署了，又一声不吭装作没看见。自己前后虎头蛇尾、前后矛盾，作为老百姓还不能说了？</span><br>
<span>部署完成是2017年的事.贸易战扯皮是从2018年开始的，关贸易战扯p事</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>Okumur 发表于 2019-6-23 18:47</span><br>
<span>1.钓鱼岛已经有反制实效了，日本宣布国有化后还已经变成中国公务船日常巡逻实控了</span><br>
<span>2.萨德完全不同，没达到 ...</span><br>
<span>是这个理，萨德部署会对中国造成部分不利的战略态势，不过虱子多了不痒 债多了不愁</span><br>
</p><p><b>传奇820: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-6-23 18:46</span><br>
<span>防空系统，本身又不是什么不好反制不好摧毁，一顿弹道导弹砸过去突破防空导弹拦截就摧毁了，最大的意义是 ...</span><br>
<span>多谢 ！棒子还真是脑残</span><br>
</p><p><b>cloudcc: </b><br>
<span>所以要干死棒子啊，去年棒子gdp增长率已经接近0了，衰退起来估计比鬼子还要快</span><br>
</p><p><b>apple_0012: </b><br>
<span>劝你注意言行，贸易战正是水深火热，虽然我们完全能够取得最终胜利，不过你现在说的这些话非常危险，误伤就不好了，赶紧删掉！这是为你好！</span><br>
</p><p><b>荒木吴京三高旋: </b><br>
<span>Okumur 发表于 2019-6-23 18:47</span><br>
<span>1.钓鱼岛已经有反制实效了，日本宣布国有化后还已经变成中国公务船日常巡逻实控了</span><br>
<span>2.萨德完全不同，没达到 ...</span><br>
<span>哈?有没有效又轮到你来定义了，什么算有效，火力袭击炸掉萨德才算有效？别说贸易战了，二战后的东亚矛盾背后都是美国，你嘴巴一张就没关系了，你是故意装瞎子？</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>传奇820 发表于 2019-6-23 18:35</span><br>
<span>军盲求问 各位   我们这边对这个萨德 是否有技术和科技上的反制手段？？</span><br>
<span>几层楼高的铺路爪都被e的不能自理了，集装箱那么大的tpy1真要e也就那么回事</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>传奇820 发表于 2019-6-23 18:35</span><br>
<span>军盲求问 各位   我们这边对这个萨德 是否有技术和科技上的反制手段？？</span><br>
<span>x波段雷达长期、超大范围监视来收集、摸查整个北方领空的布防和调度能力还是很威胁国防安全的，只是现在打不了的情况下也就能没事往那边放放干扰</span><br>
</p><p><b>dlboy1981: </b><br>
<span>当初为什么只拿韩国撒气，因为国内亲美势力太大，现在亲美势力都只能趴着了</span><br>
</p><p><b>物理毒狗: </b><br>
<span>楼主就是爱撕衣今天份的钓鱼岛港灿渔船……</span><br>
</p><p><b>askl80: </b><br>
<span>二逼，本地的乐天已经被封门n年了，你说呢？</span><br>
</p><p><b>按时上班: </b><br>
<span>各位，为什么打韩国不打美国，你们是不是忘记美帝是目前世界上最强大的国家，我们还打不过</span><br>
</p><p><b>独自旅行: </b><br>
<span>传奇820 发表于 2019-6-23 18:35</span><br>
<span>军盲求问 各位   我们这边对这个萨德 是否有技术和科技上的反制手段？？</span><br>
<span>超大功率定向干扰。直接制造电磁屏障。</span><br>
</p><p><b>巫山: </b><br>
<span>韩国为了撒德的事情游戏业一片哀嚎，到现在都没有一个游戏过审。股票跌的妈不不认识了。</span><br>
</p><p><b>hanyuwei70: </b><br>
<span>吃鸡这么久没过审</span><br>
<span>现在国内电视上还有多少韩国综艺</span><br>
<span>都看不到？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841662[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
