<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【ZT】美元是一切问题之所在（多图，长文）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【ZT】美元是一切问题之所在（多图，长文）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:59:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【ZT】美元是一切问题之所在（多图，长文）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1856672-1-1.html</link>
      <description>【ZT】美元是一切问题之所在（多图，长文）&#13;
 本帖最后由 撒撒 于 2019-8-29 15:07 编辑 

来源：智堡
&#13;
长远来看，美元霸权无法永远存续。但任何单极体系都已不适合多极世界，这意味着不应以另一种货币霸权来替代当前的货币霸权。未来体系或可通过技术手段构建，Libra也许就是可能性之一。 
&#13;
导语
&#13;
上周，英国央行行长马克•卡尼 (Mark Carney) 在杰克逊霍尔 (Jackson Hole) 央行年会上发表演讲，他指出当前的国际货币金融体系正面临严重挑战，而美元主导以及其溢出效应是一切问题之所在。
&#13;
美元在国际贸易计价中的主导地位，意味着美元走强往往会导致额外的输入性通胀，减弱了传统浮动汇率减震器的作用，改变了货币政策制定者面临的通胀 - 产出波动权衡。全球贸易量受到美元走强的严重影响。
&#13;
美元在信贷市场的主导地位，使美国经济的发展通过影响美元汇率，再经由资本市场对世界其它地区产生巨大溢出效应。全球金融周期就是一个美元周期。对于拥有大量美元计价债务的新兴市场而言，其资本流动变得极不稳定。
&#13;
美元在安全资产构成中的主导地位，体现在新兴市场国家积累的大量美元安全资产储备，导致了伯南克所谓的“全球储蓄过剩”，对全球均衡利率造成结构性下行压力。
&#13;
面对这些缺陷，卡尼认为，长远来看，美元霸权无法永远存续。但任何单极体系都已不适合多极世界，这意味着不应以另一种货币霸权来替代当前的货币霸权。未来体系或可通过技术手段构建，Libra也许就是可能性之一。
&#13;
演讲正文部分
&#13;
在谈及主旨之前，我想先谈几点对英国前景的看法。
&#13;
经济快照显示，英国经济目前接近均衡，略低于潜在水平，通胀率略高于目标水平。
&#13;
总体通胀率和核心通胀率都在2%左右，国内物价压力明显加大。特别是劳动力市场十分紧俏。随着闲置劳动力被消化，薪资和单位薪资成本的增长已大幅加强，目前两者都处于10多年来的最高水平。强劲的劳动力市场支撑着消费支出，而消费支出与实际收入大体同步增长。
&#13;
但经济快照可能具有欺骗性；两股巨大而不稳定的力量可能推动英国经济远离均衡。
&#13;
直到今年年初，英国经济一直都围绕其趋势增长率增长。自那以来，英国退欧不确定性加剧，全球经济活动疲软，对英国经济构成了沉重压力。
&#13;
尽管货币政策预期指向广泛宽松，但全球经济增长势头依然疲软。这在一定程度上反映了经济政策不确定性的大幅上升，以及保护主义可能比先前预期的更普遍、更持久、更具破坏性。正如我将在稍后讨论的那样，这些逆风目前正在抑制全球企业投资，并可能压低全球均衡利率，加剧人们对货币政策空间有限的担忧。
&#13;
随着预期政策利率的下降，长期政府债券收益率大幅下降。美国10年期国债收益率接近3年低点，英国和德国10年期国债收益率均为历史最低水平。目前全球约有16万亿美元的债券收益率为负。
&#13;
尽管这些全球事态发展事关重大，但英国的前景取决于英国退欧的性质和时机。
&#13;
英国经济上个季度略有收缩，调查显示，英国经济今年将陷入停滞。从与退欧相关的波动性来看，潜在增长水平很可能仍是正的，但比较孱弱。
&#13;
最大的经济逆风是疲弱的商业投资，尽管闲置产能有限、资产负债表强劲、金融环境具有支持性、汇率高度竞争性，但商业投资在过去几年一直停滞不前。有压倒性的证据表明，这是英国与欧盟未来贸易关系不确定性的直接结果，同时也向其他国家发出了一个警告，即持续的贸易紧张局势可能对全球商业信心和活动产生影响。
&#13;
英国经济可能会沿着多种可能的路径发展，这取决于英国退欧进程如何，并对货币政策立场产生重大影响。
&#13;
从最近几周的押注赔率和金融市场资产定价（在所有发达经济体中，英国目前拥有最高的外汇隐含波动率、最高的股票风险溢价和最低的实际收益率）可以看出，人们认为无协议脱欧的可能性大幅上升。
&#13;
如果无协议、无过渡的脱欧发生，英镑可能会下跌，推高通胀，需求将进一步走弱，反映出贸易准入的丧失、不确定性的加剧和金融环境的收紧。
&#13;
对增长放缓的发达经济体而言不同寻常的是，供给也将立即受到重大冲击。货币政策委员会 (MPC) 将需要评估，这在多大程度上反映的是生产的暂时中断（对中期通胀的影响有限），还是由于英欧关系的骤变，供给能力受到根本性破坏。
&#13;
正如MPC一再强调的那样，货币政策不会对无协议脱欧做出自动式反应，而是取决于这些效应（需求、供给和汇率）之间的平衡对中期通胀压力的作用。
&#13;
在我看来，合适的政策路径更有可能是宽松，利用MPC职权范围内的灵活性，延长通胀回归目标水平的时间。但这在很大程度上将取决于协议的确切性质及其影响。最终，货币政策只能尽力让为应对突然无协议退欧带来的重大实体经济冲击而做出的调整更加平滑。但即便是这种能力，也将受到MPC对通胀超出目标水平的容忍度的限制。 
&#13;
尽管无协议脱欧的可能性有所增加，但这并非板上钉钉的事。另一方面，即使达成协议，国内政治事件或与欧盟的谈判也有可能导致未来双边关系的不确定性持续更长时间。从过去的表现来看，这些不确定性持续的时间越长，英国经济增长将继续低于潜在水平的可能性就越大，增加了国内通胀走软和进口通胀再度抬头的可能性（如果近期英镑疲软持续下去）。重申一遍，MPC在制定政策时需要权衡各方力量。
&#13;
最后，达成某种形式的脱欧协议的可能性尚存。毕竟，这是英国和欧盟均公开表示过的期望。在这种情境下，与MPC最近的预测一致，随着未来关系的细节逐渐浮现，企业投资复苏，家庭支出回升，会导致需求过剩和通胀压力逐渐积聚。根据MPC的判断，在这条经济之路下可能需要有限且渐进的加息。
&#13;
未来几个月将是关键时期。如果英国退欧有实质性进展，货币政策委员会将透明地评估其影响，并制定政策，以可持续的方式实现2%的通胀目标。
&#13;
当前国际货币金融体系下货币政策面临的挑战本•伯南克 (Ben Bernanke) 从美联储退休之际，在国际清算银行 (BIS) 向各国央行行长发表的闭幕词，呼吁我们承担起理清国际货币和金融体系 (IMFS) 深层缺陷的任务。 六年后，随着我即将卸任行长一职，我将通过关注IMFS的本质会如何挑战货币政策，将这份使命“薪火相传”。
&#13;
几十年来，主流观点一直认为，各国可以通过采取灵活的通胀目标制和浮动汇率，实现价格稳定并将过度的产出波动降至最低。人们认为，政策协调所取得的成果充其量是有限的，真正的解决办法应是各国管好自己国内的经济秩序。 
&#13;
由于几点原因，这种共识越来越站不住脚。
&#13;
全球化进程使得国际事态发展对我们所有经济体的影响稳步增加。特别是，不断增长的主导货币定价 (DCP) 正在降低浮动汇率的减震特性，并改变货币政策制定者所面临的通胀 - 产出波动性之间的权衡。
&#13;
最根本的是，在IMFS的核心，一种破坏稳定性的不对称正在加剧。尽管世界经济秩序正在重塑，但美元的地位仍与布雷顿森林体系崩溃时一样纹丝不动。
&#13;
https://rocks.wisburg.com/2579670e-71e6-44db-aebf-4c6a78f3979b
&#13;
这些因素的结合意味着，美国的事态发展对他国的贸易表现和金融状况有着显著的溢出效应，即便是对美国经济的直接敞口相对有限的国家也无法幸免。
&#13;
如今，这些动态正加大全球流动性陷阱的风险。特别是，IMFS正在结构性地降低全球均衡利率r*，方法如下：
&#13;
[*]在全球金融安全网不足且割裂的背景下，新兴市场防御性地积累安全的美元资产储备，助长了全球储蓄过剩；
&#13;
[*]减少可持续的跨境流动规模，从而降低全球潜在增长率；
&#13;
[*]左尾的肥厚，增加了可能经济结果的下行偏态风险。
&#13;
在一个日益一体化的世界里，全球r*对国内r*的影响越来越大。随着全球均衡利率下降，各国国内货币政策制定者要提供实现目标所需的刺激变得更加困难。
&#13;
这些动态与当前全球经济放缓的风险直接相关。目前，就产能约束或债务而言，根本性失衡相对较少。然而IMFS核心的结构性失衡和保护主义正威胁着全球经济的发展势头。
&#13;
当全球经济扩张相对同步或美国经济相对疲弱时，IMFS对溢出效应的放大作用就不那么重要了。但当美国的政策比其它地区更为紧缩时，金融体系的压力就变得明显起来。
&#13;
这些情况在去年出现了。在美国经济接近充分就业之际，美国财政政策促进了经济增长。美国的货币政策不得不收紧，以遵循美联储的双重使命。由此产生的美元走强和金融溢出效应，使大多数其它经济体的实际金融状况比其国内状况所体现的更为紧缩（2019年初，全球经济的三分之二增速低于潜在水平，此后这一比例已升至六分之五）。最近，贸易紧张局势的急速升级（图1）通过提高风险溢价加强了它们的影响。
&#13;
https://rocks.wisburg.com/a39aa941-a9ad-4d63-9600-936279c3ddc4
&#13;
今天，经济政策不确定性加剧（图2）、保护主义明显抬头，加上担心由于政策空间有限，进一步面冲击无法得到充分抵消，这些因素正在加剧全球经济的通缩倾向。
&#13;
https://rocks.wisburg.com/c28dbb0b-67a6-4a60-be8d-db150c68ccdb
&#13;
那么应该做些什么呢？
&#13;
在短期内，各国央行必须尽其所能打好他们已经打出的牌。
&#13;
这意味着要在灵活的通胀目标制下充分利用其灵活性。为了保持其框架的基本可信度，最好是透明地进行，让各国央行解释它们为何要在价格稳定与产出波动之间做出具体的权衡。
&#13;
IMFS的核心成员国需要考虑其溢出效应和回溢效应 (spillbacks)，就像美联储一直在做的那样。更广泛地说，各国央行需要更好地共同理解全球风险的规模及其对货币政策的影响。
&#13;
我们不可能都靠“以邻为壑”来摆脱这些挑战。在全球流动性陷阱中，互相协调是有益的，其它政策——尤其是财政政策——也可以发挥明确的作用。更早、更有力地采取行动将提高它们的效力。
&#13;
中期而言，政策制定者需要重新洗牌。
&#13;
也就是说，我们需要改善当前IMFS的结构。这就需要确保处于市场融资核心的机构，尤其是开放式基金，在整个全球金融周期中保持韧性。我们需要更好地监督跨境溢出，以指导宏观审慎，并在极端情况下指导资本流动管理措施。它还强调了重建一个完善的全球金融安全网的重要性。
&#13;
从长远来看，我们需要改变游戏规则。
&#13;
不应幻想IMFS变革能够“忽如一夜春风来”，也不应幻想市场力量可以使储备资产迅速被交接替代。但同样轻率地接受现状是错误的。风险正在积聚，而且是结构性的。正如Rudi Dornbusch警告的那样：“在经济学中，事情酝酿的时间比你想象的要长，然后发生时又比你想象的要快。”
&#13;
当变革来临时，不应以另一种货币霸权来替代当前的货币霸权。任何单极体系都不适合多极世界。我们应该好好考虑每一个机会，包括新技术带来的机会，以创建一个更加平衡和有效的系统。
&#13;
当前国际货币金融体系面临的挑战日益严峻当前IMFS的结构，正使货币政策制定者越来越难以实现稳定通胀和保持潜在产出的国内使命。
&#13;
主流观点认为，要实现这些目标，最好的办法是让独立运作的央行采取灵活的通胀目标制，并允许汇率浮动。
&#13;
这种观点基于两大支柱。首先，浮动汇率是有效吸收全球冲击的工具，使国内就业和产出不受国外发展的影响。如果进口价格完全灵活，国际金融市场完全完善，那么汇率的变化就会完全传导到进口价格，而最优的货币政策反应是适应通胀的影响，保持产出接近潜在水平，国内价格稳定。
&#13;
这直接引出了第二个支柱，即在这种情况下，国际政策合作和协调的成果是很有限的。这一长期存在并被广泛接受的观点反映了这样一种信念，即任何可能存在的外部性几乎都是微不足道的，而试图解决这些问题将会在某种程度上进行微调。
&#13;
由于几个原因，主流观点越来越不合时宜。
&#13;
首先，在过去几十年里，国际联结急剧增加，增加了跨境溢出的重要性。
&#13;
不断增长的跨境贸易意味着，外部需求对国内资源配置的影响更大，进而影响通胀。低成本生产商融入全球经济，通过对价格的直接影响，带来了稳定的反通胀倾向。全球价值链的扩张，提高了各国生产者价格的同步性。金融联结的增加导致各国之间的冲击传播更快、更有力。全球化增加了市场的可竞争性，削弱了国内劳动力市场松紧状况对国内通胀压力的影响程度。
&#13;
其次，贸易计价 (trade invoicing) 性质的变化正在影响进口价格的传导，并改变货币政策制定者面临的通胀 - 产出波动权衡。
&#13;
主导货币定价 (DCP) 普遍存在 (部分原因在于供应链的增长)，导致偏离一价定律，以及各国贸易条件失调。在至少一半的国际贸易计价中，美元是首选货币，大约是美国在全球商品进口中所占份额的5倍，是美国在全球出口中所占份额的3倍。
&#13;
由此产生的以美元计价的进口价格粘性意味着，无论出口国和进口国是哪个，美元汇率变动的传递率都很高，而非主导货币的传递率可以忽略不计。因此，进口价格未能有效调整，以反映贸易伙伴之间相对需求的变化，部分原因是支出转换效应受到抑制，而全球贸易量受到美元走强的严重影响。
&#13;
当所有的船只都随着全球同步增长的浪潮而起航时，这个问题就不那么严重。但是，当美国正在涨潮，而其他地方都在退潮时，各国当局在价格稳定和产出波动之间面临更困难的权衡——在这种情况下，政策协调可能产生巨大的潜在收益，而独立政策制定者无法解决这种情况。
&#13;
第三，IMFS的核心越来越不对称，正使全球经济面临越来越大的压力。
&#13;
巨大的网络效应意味着，尽管全球经济转型，美元仍在IMFS中占据主导地位。在拉美债务危机期间，新兴市场经济体占全球GDP的比例略高于三分之一。自美联储上次收紧货币政策以来，它们在全球经济活动中所占的比重已从45%左右升至60%。到2030年，这一比例预计将升至四分之三左右。
&#13;
美元不仅是国际贸易计价和结算的主要货币，也是官方发行和持有证券以及外汇储备的首选货币。全球证券发行和官方外汇储备的三分之二都是以美元计价的。同样比例的新兴市场国家外币债务以美元计价，美元是占全球GDP三分之二的国家的货币锚。
&#13;
美元在贸易计价上的广泛使用，以及它在全球银行业和金融业日益突出的地位，正相互促进。由于大量贸易是以美元计价和支付的，持有以美元计价的资产是有意义的。对美元资产需求的增加降低了它们的回报，从而刺激企业以美元借款。美元资产的流动性和安全性则进一步强化了这一点。反过来，拥有美元负债的公司有动力以美元开票，以减少收入与负债之间的货币错配。非金融企业越来越多地发行美元债券，本地银行越来越多地获取美元融资，这使得央行积累一些美元储备是明智的。
&#13;
鉴于美元在跨境债权中普遍占据主导地位，美国经济的发展通过影响美元汇率，能够通过资产市场对世界其它地区产生巨大溢出效应。正如Hélène Rey以及Arvind Krisnamurthy和Hanno Lustig在本次研讨会论文中所指出的，全球金融周期就是一个美元周期。
&#13;
这在一定程度上是因为，美元的走势显著影响了那些借入未对冲美元债务企业 (尤其是新兴市场国家) 的实际债务负担，并往往降低了企业抵押品的美元价值。这两种情况都会导致信贷环境收紧，在极端情况下，还会导致违约。
&#13;
美元的波动也会显著影响全球投资者的风险偏好。正如Şebnem Kalemli-Özcan今早所言，这些风险溢出可能对接受国经济产生重大影响，特别是在全球风险认知与特定国家风险相互作用的新兴市场国家。
&#13;
对新兴市场经济体来说，这体现在资本流动的不稳定上，这种不稳定放大了国内失衡，使它们更容易受到外国冲击的影响 (图3和图4)。新兴市场国家的资本流动激增中，有五分之一以金融危机告终，在资本流动激增之后，新兴市场国家经历金融危机的可能性至少是正常时期的三倍。虽然获得较高资本流入的典型新兴市场经济体增速将快0.3个百分点，在其他条件相同的情况下，资本流动波动性较高的典型新兴市场经济体增速将放缓0.7个百分点。
&#13;
https://rocks.wisburg.com/b554d86b-8700-4d05-997b-7068f18bc8a6
&#13;
https://rocks.wisburg.com/ede55244-eb1b-4448-be5a-e09beabc9031
&#13;
在经历了连续的危机之后，新兴市场对这些压力做出了回应，遵循了“管好自己”的传统智慧。过去20年，通胀目标制得到广泛采用，财政政策普遍改善，宏观审慎政策日益活跃。
&#13;
分析发现，对整个新兴市场经济体而言，在其它条件不变的情况下，对这些国内制度“拉动”因素的改革，已提高了资本流动的可持续性 (图5)。
&#13;
https://rocks.wisburg.com/fd3c894f-d86d-47c6-85be-2bec52d23e03
&#13;
但不幸的是，对EMEs来说，其他条件并非不变。由于美元在全球金融体系中的重要性与全球经济活动日益多极化之间的不对称性，它们的努力还不够。
&#13;
发达经济体的货币政策和金融稳定冲击变得更加普遍、更加有力，增加了“推动”因素在推动资本流动方面的重要性。研究显示，尽管美国在全球GDP中所占份额迅速下降，但美国货币政策收紧对外国GDP的溢出效应，目前是1990年至2004年平均水平的两倍。
&#13;
发达经济体的金融不稳定也导致资本从新兴市场国家缩减并转入“避风港”，正如2008年金融危机和2011年欧元区危机期间所发生的那样 (图6)。Connally的格言“我们的美元，你们的问题”已经扩展到“我们的任何问题都是你们的问题”。
&#13;
https://rocks.wisburg.com/b1235c3c-2f2f-4787-be65-376b19581092
&#13;
此外，当这些推动性冲击发生时，全球金融体系的结构——或者说“管道”——正日益扩大新兴市场国家的资本外流。对新兴市场经济体来说，自危机爆发以来，外国贷款的所有增长都来自于基于市场的融资，因为银行贷款减少，外国直接投资保持相对稳定 (图7)。 尽管这种转变为金融体系带来了可喜的多样性，但也降低了资本流动的可持续性，因为基于市场的资本流动对全球风险偏好和金融状况的变化尤为敏感。投资基金的流动尤其不稳定 (图8)，尤其是在压力之下。
&#13;
https://rocks.wisburg.com/9bbaeda3-0432-4166-9d87-e95d3e46c594
&#13;
https://rocks.wisburg.com/6b018f7f-de09-4fb4-8091-ba23e4199550
&#13;
“推动”因素“和“管道”在系统中的作用的日益增强意味着，快速改革的新兴市场经济体在寻求更可持续资本流动的过程中，很快就会止步不前 (图9)。研究人员估计，自危机爆发以来，以外币计价债务和基于市场的融资所占份额不断增长，使“在险资本流动” (“Capital Flows-at-Risk”) 对推动因素的敏感度提高了50%，这在很大程度上耗尽了新兴市场国家购买的自我保险。
&#13;
https://rocks.wisburg.com/7db3e4fc-1b2a-4129-b23b-5358295f65bf
&#13;
总而言之，这意味着在面对外部冲击时，新兴市场国家不得不牺牲其货币主权，暂时将货币政策目标从国内产出和通胀转向利用货币政策稳定资本流动。
&#13;
鉴于当前国际货币金融体系的结构，这一策略是新兴市场国家所能采取的最佳策略，但与那些受国际金融溢出效应影响较小的发达经济体相比，它们的表现远远不及。
&#13;
IMFS的缺陷对新兴市场经济体的影响比发达经济体更为直接，但它们的后果最终影响到所有人，因为它们降低了全球均衡利率。
&#13;
在当前全球金融安全网不完善、支离破碎的背景下，新兴市场国家选择通过积累安全资产储备来自我防范资本流动波动，这导致了本•伯南克所谓的“全球储蓄过剩”。鉴于美元在贸易中的重要性、非金融企业在新兴市场国家发行的债券，以及国内银行的融资，这些储备大多以美元计价。
&#13;
这种安全资产的大量积累，不仅让新兴市场国家付出了高昂的国内成本，还压低了全球均衡利率。均衡利率是各国央行必须提供的利率，以平衡需求与供应，从而实现稳定的通胀
&#13;
更根本的原因是，IMFS内在的缺陷使世界变得更加危险，从而加大了全球r*的下行压力。
&#13;
IMFS不仅加大了实现价格和金融稳定的难度，而且还鼓励保护主义和民粹主义政策，这些政策正在加剧形势。这种组合降低了全球潜在增长率，增加了其向下偏态，并加大了发生极端下行事件 (更肥大的左尾) 的可能性。
&#13;
正如我在MPC的同事Jan Vlieghe所指出的，经济成果分配的这种变化降低了全球均衡利率。过去极低利率的例子往往与战争、金融危机和货币制度崩溃等高风险事件同时发生。
&#13;
最后一种情况是否会发生仍在我们的控制之中，但就目前而言，全球均衡利率较低正在缩小货币政策制定者为应对需求端不利冲击而降息的空间，并加大了全球流动性陷阱的风险。
&#13;
如果放任不管，这些脆弱性只会加剧。
&#13;
政策建议货币政策制定者应如何应对这些挑战？
&#13;
在短期内，他们必须打好已经打出的牌。
&#13;
美元计价的主导地位意味着在通胀目标制下使用灵活性。
&#13;
从理论上讲，DCP和在险资本流动的增长都表明，人们更加关注的是双边货币兑美元汇率的目标 (通过在央行的货币政策目标职能和资本流动管理措施 (CFM) 等工具中增加涉及贸易失调和偏离一价定律的条款)。
&#13;
实际上，这两种情况都可能造成高度不稳定。作为第一反应，将重点放在核心价格稳定的目标上要好得多，并且要清楚地解释，外国冲击是否正在改变最优实现这一目标所需的权衡。
&#13;
同样的框架也可以用来思考美元在国际贸易和计价中占据主导地位的影响。特别是，在美元价格具有粘性的DCP世界中，美元走强推动的本币贬值往往会导致额外的输入性通胀。
&#13;
与其通过收紧货币政策，降低国内通胀压力来完全抵消进口通胀的外源性增长，政策制定者还不如平衡通胀和产出波动，接受一定程度的进口通胀上升，以实现国内需求低于潜在水平的较小降幅。新出口商通过削减现有美元合约，从贬值中获益的能力，将在一定程度上提振出口，并有助于减轻货币政策制定者面临的权衡。
&#13;
面对巨大的金融溢出效应，也可以采取类似的策略。实现这一目标的能力在很大程度上取决于货币政策框架的可信度和实施该战略的透明度。正如我将继续讨论的那样，如果明确认识到IMFS的溢出效应，尤其是在IMFS的监督中得到承认的话，这两点都可以得到加强。
&#13;
全球流动性陷阱风险的不断上升，使人们高度重视的不仅是正确的货币政策。货币政策应对不利冲击的空间有限，意味着支持就业和经济活动的更多负担将落在财政政策上。尽管一些国家可能会诉诸保护主义，但这些政策只会让问题变得更糟。
&#13;
IMFS的核心成员需要考虑其溢出效应和回溢效应，就像美联储一直在做的那样。更广泛地说，各国央行需要就全球风险的规模达成更好的共识，并认识到有时可能需要采取协调一致的合作行动。
&#13;
这并不意味着发达经济体的货币政策制定者必须将其行动对新兴市场经济体的溢出效应完全内部化，因为他们的法定使命毕竟是实现国内目标。然而，它们必须越来越多地考虑外部世界对本国经济产生的回溢效应，以及它们的行动能够刺激全球均衡利率的变化。
&#13;
随着新兴市场经济体在全球经济中的比重稳步上升，美国金融环境收紧所产生的溢出效应，已较1990年至2004年的平均水平扩大了两倍。到2030年，新兴市场经济体预计将占全球经济的四分之三，这些溢出效应只会继续增长 (图10)。
&#13;
https://rocks.wisburg.com/2b17c9b9-3673-4f09-b57f-b1f4a9babfa6
&#13;
中期：通过改革现有体制来重新洗牌在新的世界秩序中，仅仅依靠维持“管好自己”是不够的。邻居们也必须一起改变。
&#13;
可以有无辜的旁观者，但不应该有冷漠的旁观者。我们都要负责修复系统中的故障线路。
&#13;
解决新兴市场经济体中的“拉动”因素
&#13;
新兴市场经济体可以通过解决以下“拉动”因素来增加可持续资本流动：
&#13;
[*]加强货币政策可信度，包括维护央行的操作独立性；
&#13;
[*]增强银行的抗风险能力；
&#13;
[*]深化国内资本市场，减少对外币债务的依赖；
&#13;
[*]扩大宏观审慎工具包的范围和应用，以防范繁荣时期过度的信贷增长。英国央行的研究发现，新兴市场国家收紧审慎政策，将美国货币政策的溢出效应抑制了约四分之一。
&#13;
发达经济体需减缓“推动”因素并修复管道
&#13;
与此同时，减缓“推动”因素，包括市场和机构的风险，符合发达经济体的利益。它们的本地金融稳定是全球公共产品。
&#13;
考虑一个现代版的Connally格言：投资资金流向新兴市场。目前，这些资金流约占新兴市场投资组合总资金流的三分之一，而危机前这一比例约为十分之一。全球有30万亿美元的资产被特别不稳定的投资基金所持有，这反映出，尽管投资于新兴市场债务等潜在的非流动性底层资产，但他们仍有每天向投资者提供流动性的承诺。
&#13;
这种结构性错配意味着，这些基金的表现可能特别顺周期。英国央行的研究发现，新兴市场债券基金 (结构性严重错配) 在价格下跌时的赎回额是新兴市场股票基金 (结构性错配程度较低) 的5倍。反过来，新兴市场股票基金的反应速度是发达经济体股票基金的两倍。
&#13;
在压力之下，投资基金可能需要抛售资产，放大市场调整，引发更多赎回——这是一个恶性循环，最终可能会破坏市场功能和实体经济的融资可用性。
&#13;
这些基金中的绝大多数都是在美国和欧洲以外管理的，包括英国。与银行一样，确保投资基金谨慎管理其杠杆和流动性，是一项全球公共利益。
&#13;
鉴于伦敦金融城作为全球领先国际金融中心的角色，英国央行非常清楚这些责任。这就是为什么我们改造了英国银行的韧性，为什么我们很好地走上了终结“大到不倒”的道路，为什么我们从根本上彻底改革了流动性工具，以支持持续开放的市场。
&#13;
这也是为什么英国央行MPC支持金融稳定委员会 (FSB) 2017年的建议，即基金的资产和投资策略应与赎回条款保持一致。英国央行目前正与英国金融行为监管局 (FCA) 合作，评估基金的赎回条款 (包括定价和通知时间) 如何更好地与其资产的流动性挂钩，以将金融稳定风险降至最低。
&#13;
更高效和有力的IMF监督
&#13;
当前IMFS的缺陷意味着，国际货币基金组织 (IMF) 应在增进国内和跨境政策方面发挥核心作用。特别是，在IMF的讨论中，可以找出核心国家溢出效应特别严重的情况。这进而有助于指导各国央行利用其货币政策框架固有的灵活性、部署宏观审慎工具，以及在极端情况下的资本流动管理措施。IMF召开的这些透明、基于证据的讨论，既能规范政策，又能避免潜在的对抗性误解，而这些误解可能导致破坏稳定的针锋相对的报复。
&#13;
加强全球安全网
&#13;
IMF的核心流动性功能也可以发挥更重要的作用。集体行动应提高全球金融安全网 (GFSN) 的充分性，以减少新兴市场国家积累安全资产储备的必要性，以防范可持续性较差的资本流动。在过去20年里，GFSN变得更加割裂，其核心——IMF资源——相对于全球金融体系的规模有所缩水 (图11)。
&#13;
https://rocks.wisburg.com/3271f6f6-71d5-4c51-9815-ef9b569852c5
&#13;
集中资源于IMF，从而在所有189个成员国分摊成本，比单个国家的自保效率要高得多。为了在未来面对规模更大、风险更高的外部资产负债表时保持充足的储备，新兴市场国家需要在未来10年内将目前的储备水平提高一倍，即增加9万亿美元。一个更好的选择是持有3万亿美元的集中资源，以更低的成本实现同等水平的保险。这意味着，未来10年IMF的资源将增加两倍，足以维持它们目前在全球外债中所占的份额。
&#13;
这种方法的众多优点之一是，它将减少对安全资产的需求，从而降低r*的下行压力。
&#13;
长期：改变游戏规则尽管这种协调一致的努力可以改善现有体系的功能，但最终，多极化的全球经济需要一个新的IMFS来充分发挥其潜力。
&#13;
这并不容易。
&#13;
鉴于货币的国际功能之间具有很强的互补性，这有助于巩固主导货币的地位，因此全球储备货币之间的交接是罕见的。
&#13;
而最有可能获得真正储备货币地位的货币——人民币，在准备好接过这一重任之前，还有很长的路要走。
&#13;
最初的建筑基石已经摆在那里。中国已成为全球领先的贸易国，在本世纪初超过了美国。尽管在2018年之前还没有市场份额，但在石油期货基准中，人民币现在已比英镑更常见。
&#13;
人民币在国际贸易中的更广泛使用，也正导致其在国际金融中的使用不断增加。这得益于中国货币、外汇和金融体系的改革，这些改革开放并改善了中国的金融市场基础设施，使人民币成为更可靠的价值储存手段。“一带一路”倡议可能会进一步促进人民币在贸易和金融领域的使用。
&#13;
然而，要让人民币成为一种真正的全球货币，还需要付出更多努力。此外，历史告诉我们，向一种新的全球储备货币的过渡之路可能不会很顺利。
&#13;
考虑一下20世纪初从英镑转向美元的罕见例子——这种转变是由贸易变化推动的，并由金融发展加以强化。第一次世界大战造成的破坏，使美国得以扩大其在此前由欧洲生产商所主导市场中的影响力。以英镑计价的贸易转向以美元计价，对美元计价资产的需求也随之而来。此外，美国成为净债权国，以美元计价债券向其他国家提供贷款。
&#13;
制度变迁支持了美元的作用，美联储的建立，首次为美元承兑汇票提供了做市商和流动性管理者。这特别有助于促进在贸易信贷中使用美元，加强美元作为支付手段和计价货币的使用。
&#13;
然而，至少在一开始，美国是一个不情愿的霸主。在金本位制度下，美联储吸收黄金流入，向世界其它地区输出了巨大的通缩压力。欧洲依赖于美国资本流动的再循环，美国将其大部分盈余借给欧洲，以支付战争赔款和债务。1928年这一趋势停止后，欧洲遭受了严重的打击。此外，第一次世界大战导致的价格水平上升，使全球经济的黄金总量太少，无法维持与充分就业相符的货币供给水平。各国用外汇储备补充黄金储备以提振货币供给，导致英国和美国在向其它国家提供外储方面展开竞争。
&#13;
由此产生的两个相互竞争的储备货币供应国，破坏了国际货币体系的稳定。此外，一些人认为，在此期间，货币政策制定者之间缺乏协调，导致了全球流动性匮乏，加剧了大萧条的严重程度。
&#13;
两次世界大战之间那段时期的经历是一个警示故事。
&#13;
在储备货币供应方面，存在少数几个发行国比单一垄断或是发行国众多时的协调问题更大。尽管随着时间的推移，人民币的崛起可能会为IMFS当前的困境提供次优解决方案，但最优方案将是建立一个多极体系。
&#13;
多极IMFS的主要优势是分散化。多种储备货币将增加安全资产的供应，减轻不对称体系对全球均衡利率的下行压力。随着许多国家竞相发行全球安全资产，它们获得的安全溢价应该会下降。
&#13;
更分散化的IMFS还将减少核心国家的溢出效应，从而降低贸易和金融周期的同步。这将反过来降低体系的脆弱性，提高资本流动的可持续性，推高均衡利率。
&#13;
尽管目前离多极IMFS的可能性似乎很遥远，但技术发展为出现这样一个世界提供了可能性。这样的平台将基于虚拟而不是物理。
&#13;
历史表明，储备货币的崛起是建立在它作为一种交换媒介的作用之上的，它降低了国际支付的成本，增加了国际支付的便利。货币的附加功能——作为记账单位和财富贮藏手段——是后来才出现的，并且强化了支付动机。
&#13;
技术有可能破坏阻止现有全球储备货币被取代的网络外部性。
&#13;
通过现金的电子支付，零售交易越来越多地发生在网上，而不是在街上。国内和跨境电子支付相对较高的成本正在鼓励创新，新进入者应用新技术，提供成本更低、更方便的零售支付服务。
&#13;
Libra (Facebook发行的数字货币) 是其中最引人注目的一个，它是一个新的支付基础设施，以国际稳定币为基础，完全由美元、欧元和英镑等一篮子货币的储备资产支持。它可以在消息平台上的用户和参与其中的零售商之间进行交换。
&#13;
Libra必须解决许多基本问题，从隐私到反洗钱反恐融资 (AML/CFT) 和运营弹性。此外，根据其设计，它可能对货币和金融稳定产生重大影响。
&#13;
英国央行和其他监管机构已经明确表示，与社交媒体不同的是，任何一个全新的系统性私人支付系统的参与条款，都必须在其推出前很长一段时间就生效。而在社交媒体领域，相关标准和规定是在被数十亿用户采用后才制定的。
&#13;
因此，这种新的合成霸权货币 (SHC) 是否最好由公共部门提供，或许通过央行的数字货币网络，这是一个悬而未决的问题。
&#13;
即使这个想法的最初版本被证明是不完善的，这个概念本身也很有趣。鉴于当前IMFS面临的挑战规模之大，以及向人民币等新的霸权储备货币转型的风险，有必要考虑一下，SHC如何能够支持更好的全球结果。
&#13;
SHC可以抑制美元对全球贸易的强势影响。如果以SHC结算的贸易份额上升，美国的冲击通过汇率产生的溢出效应将会减弱，各国之间的贸易也将变得不那么同步。出于同样的原因，全球贸易将对支持SHC的一篮子货币中其它货币状况的变化更加敏感。
&#13;
如果围绕新的SHC形成一套金融架构，并取代美元在信贷市场的主导地位，那么美元对全球金融状况的影响可能也会类似地下降。通过降低美国对全球金融周期的影响，这将有助于降低流向新兴市场的资本的波动性。
&#13;
SHC在国际贸易和金融领域的广泛使用，将意味着构成其货币篮子的货币将逐渐被视为可靠的储备资产，这将鼓励新兴市场国家将其安全资产的持有多样化，减少对美元的依赖。这将减轻均衡利率的下行压力，并有助于缓解全球流动性陷阱。
&#13;
当然，执行方面将面临许多挑战，尤其是数字货币领域的碎片化风险。但通过利用储备货币交换媒介之角色，SHC可能会为IMFS所需的转型提供便利。
&#13;
结论20年前，研讨会的主题是“货币政策面临新挑战”，我的前任默文•金 (Mervyn King) 就是演讲者之一。他对通胀目标制和浮动汇率的优点进行了反思。在此期间，对他见解的应用极大地促进了世界各地经济成果的改善。
&#13;
但在同一时期，IMFS的缺陷变得越来越严重。即使是对货币历史“浮光掠影”的一瞥，也知道这个中心是站不住脚的。我们需要认识到，该体系为全球货币政策的制度框架和实施所带来的短期、中期和长期挑战。鉴于过去5年的经验，在结束讲话时，我将给本•伯南克的挑战增加些紧迫性。让我们结束对IMFS的恶意忽视，建立一个与正在出现的多元化、多极化的全球经济相称的体系。
&#13;
编译：钟政昊
&#13;
来源：Mark Carney, "The Growing Challenges for Monetary Policy in the current International Monetary and Financial System", Jackson Hole Symposium 2019, 23 August 2019</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>撒撒: </b><br>
<span>【ZT】美元是一切问题之所在（多图，长文）</span><br>
<span> 本帖最后由 撒撒 于 2019-8-29 15:07 编辑 </span><br>
<span>来源：智堡</span><br>
<span>长远来看，美元霸权无法永远存续。但任何单极体系都已不适合多极世界，这意味着不应以另一种货币霸权来替代当前的货币霸权。未来体系或可通过技术手段构建，Libra也许就是可能性之一。 </span><br>
<span>导语</span><br>
<span>上周，英国央行行长马克•卡尼 (Mark Carney) 在杰克逊霍尔 (Jackson Hole) 央行年会上发表演讲，他指出当前的国际货币金融体系正面临严重挑战，而美元主导以及其溢出效应是一切问题之所在。</span><br>
<span>美元在国际贸易计价中的主导地位，意味着美元走强往往会导致额外的输入性通胀，减弱了传统浮动汇率减震器的作用，改变了货币政策制定者面临的通胀 - 产出波动权衡。全球贸易量受到美元走强的严重影响。</span><br>
<span>美元在信贷市场的主导地位，使美国经济的发展通过影响美元汇率，再经由资本市场对世界其它地区产生巨大溢出效应。全球金融周期就是一个美元周期。对于拥有大量美元计价债务的新兴市场而言，其资本流动变得极不稳定。</span><br>
<span>美元在安全资产构成中的主导地位，体现在新兴市场国家积累的大量美元安全资产储备，导致了伯南克所谓的“全球储蓄过剩”，对全球均衡利率造成结构性下行压力。</span><br>
<span>面对这些缺陷，卡尼认为，长远来看，美元霸权无法永远存续。但任何单极体系都已不适合多极世界，这意味着不应以另一种货币霸权来替代当前的货币霸权。未来体系或可通过技术手段构建，Libra也许就是可能性之一。</span><br>
<span>演讲正文部分</span><br>
<span>在谈及主旨之前，我想先谈几点对英国前景的看法。</span><br>
<span>经济快照显示，英国经济目前接近均衡，略低于潜在水平，通胀率略高于目标水平。</span><br>
<span>总体通胀率和核心通胀率都在2%左右，国内物价压力明显加大。特别是劳动力市场十分紧俏。随着闲置劳动力被消化，薪资和单位薪资成本的增长已大幅加强，目前两者都处于10多年来的最高水平。强劲的劳动力市场支撑着消费支出，而消费支出与实际收入大体同步增长。</span><br>
<span>但经济快照可能具有欺骗性；两股巨大而不稳定的力量可能推动英国经济远离均衡。</span><br>
<span>直到今年年初，英国经济一直都围绕其趋势增长率增长。自那以来，英国退欧不确定性加剧，全球经济活动疲软，对英国经济构成了沉重压力。</span><br>
<span>尽管货币政策预期指向广泛宽松，但全球经济增长势头依然疲软。这在一定程度上反映了经济政策不确定性的大幅上升，以及保护主义可能比先前预期的更普遍、更持久、更具破坏性。正如我将在稍后讨论的那样，这些逆风目前正在抑制全球企业投资，并可能压低全球均衡利率，加剧人们对货币政策空间有限的担忧。</span><br>
<span>随着预期政策利率的下降，长期政府债券收益率大幅下降。美国10年期国债收益率接近3年低点，英国和德国10年期国债收益率均为历史最低水平。目前全球约有16万亿美元的债券收益率为负。</span><br>
<span>尽管这些全球事态发展事关重大，但英国的前景取决于英国退欧的性质和时机。</span><br>
<span>英国经济上个季度略有收缩，调查显示，英国经济今年将陷入停滞。从与退欧相关的波动性来看，潜在增长水平很可能仍是正的，但比较孱弱。</span><br>
<span>最大的经济逆风是疲弱的商业投资，尽管闲置产能有限、资产负债表强劲、金融环境具有支持性、汇率高度竞争性，但商业投资在过去几年一直停滞不前。有压倒性的证据表明，这是英国与欧盟未来贸易关系不确定性的直接结果，同时也向其他国家发出了一个警告，即持续的贸易紧张局势可能对全球商业信心和活动产生影响。</span><br>
<span>英国经济可能会沿着多种可能的路径发展，这取决于英国退欧进程如何，并对货币政策立场产生重大影响。</span><br>
<span>从最近几周的押注赔率和金融市场资产定价（在所有发达经济体中，英国目前拥有最高的外汇隐含波动率、最高的股票风险溢价和最低的实际收益率）可以看出，人们认为无协议脱欧的可能性大幅上升。</span><br>
<span>如果无协议、无过渡的脱欧发生，英镑可能会下跌，推高通胀，需求将进一步走弱，反映出贸易准入的丧失、不确定性的加剧和金融环境的收紧。</span><br>
<span>对增长放缓的发达经济体而言不同寻常的是，供给也将立即受到重大冲击。货币政策委员会 (MPC) 将需要评估，这在多大程度上反映的是生产的暂时中断（对中期通胀的影响有限），还是由于英欧关系的骤变，供给能力受到根本性破坏。</span><br>
<span>正如MPC一再强调的那样，货币政策不会对无协议脱欧做出自动式反应，而是取决于这些效应（需求、供给和汇率）之间的平衡对中期通胀压力的作用。</span><br>
<span>在我看来，合适的政策路径更有可能是宽松，利用MPC职权范围内的灵活性，延长通胀回归目标水平的时间。但这在很大程度上将取决于协议的确切性质及其影响。最终，货币政策只能尽力让为应对突然无协议退欧带来的重大实体经济冲击而做出的调整更加平滑。但即便是这种能力，也将受到MPC对通胀超出目标水平的容忍度的限制。 </span><br>
<span>尽管无协议脱欧的可能性有所增加，但这并非板上钉钉的事。另一方面，即使达成协议，国内政治事件或与欧盟的谈判也有可能导致未来双边关系的不确定性持续更长时间。从过去的表现来看，这些不确定性持续的时间越长，英国经济增长将继续低于潜在水平的可能性就越大，增加了国内通胀走软和进口通胀再度抬头的可能性（如果近期英镑疲软持续下去）。重申一遍，MPC在制定政策时需要权衡各方力量。</span><br>
<span>最后，达成某种形式的脱欧协议的可能性尚存。毕竟，这是英国和欧盟均公开表示过的期望。在这种情境下，与MPC最近的预测一致，随着未来关系的细节逐渐浮现，企业投资复苏，家庭支出回升，会导致需求过剩和通胀压力逐渐积聚。根据MPC的判断，在这条经济之路下可能需要有限且渐进的加息。</span><br>
<span>未来几个月将是关键时期。如果英国退欧有实质性进展，货币政策委员会将透明地评估其影响，并制定政策，以可持续的方式实现2%的通胀目标。</span><br>
<span>当前国际货币金融体系下货币政策面临的挑战本•伯南克 (Ben Bernanke) 从美联储退休之际，在国际清算银行 (BIS) 向各国央行行长发表的闭幕词，呼吁我们承担起理清国际货币和金融体系 (IMFS) 深层缺陷的任务。 六年后，随着我即将卸任行长一职，我将通过关注IMFS的本质会如何挑战货币政策，将这份使命“薪火相传”。</span><br>
<span>几十年来，主流观点一直认为，各国可以通过采取灵活的通胀目标制和浮动汇率，实现价格稳定并将过度的产出波动降至最低。人们认为，政策协调所取得的成果充其量是有限的，真正的解决办法应是各国管好自己国内的经济秩序。 </span><br>
<span>由于几点原因，这种共识越来越站不住脚。</span><br>
<span>全球化进程使得国际事态发展对我们所有经济体的影响稳步增加。特别是，不断增长的主导货币定价 (DCP) 正在降低浮动汇率的减震特性，并改变货币政策制定者所面临的通胀 - 产出波动性之间的权衡。</span><br>
<span>最根本的是，在IMFS的核心，一种破坏稳定性的不对称正在加剧。尽管世界经济秩序正在重塑，但美元的地位仍与布雷顿森林体系崩溃时一样纹丝不动。</span><br>
<span>https://rocks.wisburg.com/2579670e-71e6-44db-aebf-4c6a78f3979b</span><br>
<span>这些因素的结合意味着，美国的事态发展对他国的贸易表现和金融状况有着显著的溢出效应，即便是对美国经济的直接敞口相对有限的国家也无法幸免。</span><br>
<span>如今，这些动态正加大全球流动性陷阱的风险。特别是，IMFS正在结构性地降低全球均衡利率r*，方法如下：</span><br>
<span>[*]在全球金融安全网不足且割裂的背景下，新兴市场防御性地积累安全的美元资产储备，助长了全球储蓄过剩；</span><br>
<span>[*]减少可持续的跨境流动规模，从而降低全球潜在增长率；</span><br>
<span>[*]左尾的肥厚，增加了可能经济结果的下行偏态风险。</span><br>
<span>在一个日益一体化的世界里，全球r*对国内r*的影响越来越大。随着全球均衡利率下降，各国国内货币政策制定者要提供实现目标所需的刺激变得更加困难。</span><br>
<span>这些动态与当前全球经济放缓的风险直接相关。目前，就产能约束或债务而言，根本性失衡相对较少。然而IMFS核心的结构性失衡和保护主义正威胁着全球经济的发展势头。</span><br>
<span>当全球经济扩张相对同步或美国经济相对疲弱时，IMFS对溢出效应的放大作用就不那么重要了。但当美国的政策比其它地区更为紧缩时，金融体系的压力就变得明显起来。</span><br>
<span>这些情况在去年出现了。在美国经济接近充分就业之际，美国财政政策促进了经济增长。美国的货币政策不得不收紧，以遵循美联储的双重使命。由此产生的美元走强和金融溢出效应，使大多数其它经济体的实际金融状况比其国内状况所体现的更为紧缩（2019年初，全球经济的三分之二增速低于潜在水平，此后这一比例已升至六分之五）。最近，贸易紧张局势的急速升级（图1）通过提高风险溢价加强了它们的影响。</span><br>
<span>https://rocks.wisburg.com/a39aa941-a9ad-4d63-9600-936279c3ddc4</span><br>
<span>今天，经济政策不确定性加剧（图2）、保护主义明显抬头，加上担心由于政策空间有限，进一步面冲击无法得到充分抵消，这些因素正在加剧全球经济的通缩倾向。</span><br>
<span>https://rocks.wisburg.com/c28dbb0b-67a6-4a60-be8d-db150c68ccdb</span><br>
<span>那么应该做些什么呢？</span><br>
<span>在短期内，各国央行必须尽其所能打好他们已经打出的牌。</span><br>
<span>这意味着要在灵活的通胀目标制下充分利用其灵活性。为了保持其框架的基本可信度，最好是透明地进行，让各国央行解释它们为何要在价格稳定与产出波动之间做出具体的权衡。</span><br>
<span>IMFS的核心成员国需要考虑其溢出效应和回溢效应 (spillbacks)，就像美联储一直在做的那样。更广泛地说，各国央行需要更好地共同理解全球风险的规模及其对货币政策的影响。</span><br>
<span>我们不可能都靠“以邻为壑”来摆脱这些挑战。在全球流动性陷阱中，互相协调是有益的，其它政策——尤其是财政政策——也可以发挥明确的作用。更早、更有力地采取行动将提高它们的效力。</span><br>
<span>中期而言，政策制定者需要重新洗牌。</span><br>
<span>也就是说，我们需要改善当前IMFS的结构。这就需要确保处于市场融资核心的机构，尤其是开放式基金，在整个全球金融周期中保持韧性。我们需要更好地监督跨境溢出，以指导宏观审慎，并在极端情况下指导资本流动管理措施。它还强调了重建一个完善的全球金融安全网的重要性。</span><br>
<span>从长远来看，我们需要改变游戏规则。</span><br>
<span>不应幻想IMFS变革能够“忽如一夜春风来”，也不应幻想市场力量可以使储备资产迅速被交接替代。但同样轻率地接受现状是错误的。风险正在积聚，而且是结构性的。正如Rudi Dornbusch警告的那样：“在经济学中，事情酝酿的时间比你想象的要长，然后发生时又比你想象的要快。”</span><br>
<span>当变革来临时，不应以另一种货币霸权来替代当前的货币霸权。任何单极体系都不适合多极世界。我们应该好好考虑每一个机会，包括新技术带来的机会，以创建一个更加平衡和有效的系统。</span><br>
<span>当前国际货币金融体系面临的挑战日益严峻当前IMFS的结构，正使货币政策制定者越来越难以实现稳定通胀和保持潜在产出的国内使命。</span><br>
<span>主流观点认为，要实现这些目标，最好的办法是让独立运作的央行采取灵活的通胀目标制，并允许汇率浮动。</span><br>
<span>这种观点基于两大支柱。首先，浮动汇率是有效吸收全球冲击的工具，使国内就业和产出不受国外发展的影响。如果进口价格完全灵活，国际金融市场完全完善，那么汇率的变化就会完全传导到进口价格，而最优的货币政策反应是适应通胀的影响，保持产出接近潜在水平，国内价格稳定。</span><br>
<span>这直接引出了第二个支柱，即在这种情况下，国际政策合作和协调的成果是很有限的。这一长期存在并被广泛接受的观点反映了这样一种信念，即任何可能存在的外部性几乎都是微不足道的，而试图解决这些问题将会在某种程度上进行微调。</span><br>
<span>由于几个原因，主流观点越来越不合时宜。</span><br>
<span>首先，在过去几十年里，国际联结急剧增加，增加了跨境溢出的重要性。</span><br>
<span>不断增长的跨境贸易意味着，外部需求对国内资源配置的影响更大，进而影响通胀。低成本生产商融入全球经济，通过对价格的直接影响，带来了稳定的反通胀倾向。全球价值链的扩张，提高了各国生产者价格的同步性。金融联结的增加导致各国之间的冲击传播更快、更有力。全球化增加了市场的可竞争性，削弱了国内劳动力市场松紧状况对国内通胀压力的影响程度。</span><br>
<span>其次，贸易计价 (trade invoicing) 性质的变化正在影响进口价格的传导，并改变货币政策制定者面临的通胀 - 产出波动权衡。</span><br>
<span>主导货币定价 (DCP) 普遍存在 (部分原因在于供应链的增长)，导致偏离一价定律，以及各国贸易条件失调。在至少一半的国际贸易计价中，美元是首选货币，大约是美国在全球商品进口中所占份额的5倍，是美国在全球出口中所占份额的3倍。</span><br>
<span>由此产生的以美元计价的进口价格粘性意味着，无论出口国和进口国是哪个，美元汇率变动的传递率都很高，而非主导货币的传递率可以忽略不计。因此，进口价格未能有效调整，以反映贸易伙伴之间相对需求的变化，部分原因是支出转换效应受到抑制，而全球贸易量受到美元走强的严重影响。</span><br>
<span>当所有的船只都随着全球同步增长的浪潮而起航时，这个问题就不那么严重。但是，当美国正在涨潮，而其他地方都在退潮时，各国当局在价格稳定和产出波动之间面临更困难的权衡——在这种情况下，政策协调可能产生巨大的潜在收益，而独立政策制定者无法解决这种情况。</span><br>
<span>第三，IMFS的核心越来越不对称，正使全球经济面临越来越大的压力。</span><br>
<span>巨大的网络效应意味着，尽管全球经济转型，美元仍在IMFS中占据主导地位。在拉美债务危机期间，新兴市场经济体占全球GDP的比例略高于三分之一。自美联储上次收紧货币政策以来，它们在全球经济活动中所占的比重已从45%左右升至60%。到2030年，这一比例预计将升至四分之三左右。</span><br>
<span>美元不仅是国际贸易计价和结算的主要货币，也是官方发行和持有证券以及外汇储备的首选货币。全球证券发行和官方外汇储备的三分之二都是以美元计价的。同样比例的新兴市场国家外币债务以美元计价，美元是占全球GDP三分之二的国家的货币锚。</span><br>
<span>美元在贸易计价上的广泛使用，以及它在全球银行业和金融业日益突出的地位，正相互促进。由于大量贸易是以美元计价和支付的，持有以美元计价的资产是有意义的。对美元资产需求的增加降低了它们的回报，从而刺激企业以美元借款。美元资产的流动性和安全性则进一步强化了这一点。反过来，拥有美元负债的公司有动力以美元开票，以减少收入与负债之间的货币错配。非金融企业越来越多地发行美元债券，本地银行越来越多地获取美元融资，这使得央行积累一些美元储备是明智的。</span><br>
<span>鉴于美元在跨境债权中普遍占据主导地位，美国经济的发展通过影响美元汇率，能够通过资产市场对世界其它地区产生巨大溢出效应。正如Hélène Rey以及Arvind Krisnamurthy和Hanno Lustig在本次研讨会论文中所指出的，全球金融周期就是一个美元周期。</span><br>
<span>这在一定程度上是因为，美元的走势显著影响了那些借入未对冲美元债务企业 (尤其是新兴市场国家) 的实际债务负担，并往往降低了企业抵押品的美元价值。这两种情况都会导致信贷环境收紧，在极端情况下，还会导致违约。</span><br>
<span>美元的波动也会显著影响全球投资者的风险偏好。正如Şebnem Kalemli-Özcan今早所言，这些风险溢出可能对接受国经济产生重大影响，特别是在全球风险认知与特定国家风险相互作用的新兴市场国家。</span><br>
<span>对新兴市场经济体来说，这体现在资本流动的不稳定上，这种不稳定放大了国内失衡，使它们更容易受到外国冲击的影响 (图3和图4)。新兴市场国家的资本流动激增中，有五分之一以金融危机告终，在资本流动激增之后，新兴市场国家经历金融危机的可能性至少是正常时期的三倍。虽然获得较高资本流入的典型新兴市场经济体增速将快0.3个百分点，在其他条件相同的情况下，资本流动波动性较高的典型新兴市场经济体增速将放缓0.7个百分点。</span><br>
<span>https://rocks.wisburg.com/b554d86b-8700-4d05-997b-7068f18bc8a6</span><br>
<span>https://rocks.wisburg.com/ede55244-eb1b-4448-be5a-e09beabc9031</span><br>
<span>在经历了连续的危机之后，新兴市场对这些压力做出了回应，遵循了“管好自己”的传统智慧。过去20年，通胀目标制得到广泛采用，财政政策普遍改善，宏观审慎政策日益活跃。</span><br>
<span>分析发现，对整个新兴市场经济体而言，在其它条件不变的情况下，对这些国内制度“拉动”因素的改革，已提高了资本流动的可持续性 (图5)。</span><br>
<span>https://rocks.wisburg.com/fd3c894f-d86d-47c6-85be-2bec52d23e03</span><br>
<span>但不幸的是，对EMEs来说，其他条件并非不变。由于美元在全球金融体系中的重要性与全球经济活动日益多极化之间的不对称性，它们的努力还不够。</span><br>
<span>发达经济体的货币政策和金融稳定冲击变得更加普遍、更加有力，增加了“推动”因素在推动资本流动方面的重要性。研究显示，尽管美国在全球GDP中所占份额迅速下降，但美国货币政策收紧对外国GDP的溢出效应，目前是1990年至2004年平均水平的两倍。</span><br>
<span>发达经济体的金融不稳定也导致资本从新兴市场国家缩减并转入“避风港”，正如2008年金融危机和2011年欧元区危机期间所发生的那样 (图6)。Connally的格言“我们的美元，你们的问题”已经扩展到“我们的任何问题都是你们的问题”。</span><br>
<span>https://rocks.wisburg.com/b1235c3c-2f2f-4787-be65-376b19581092</span><br>
<span>此外，当这些推动性冲击发生时，全球金融体系的结构——或者说“管道”——正日益扩大新兴市场国家的资本外流。对新兴市场经济体来说，自危机爆发以来，外国贷款的所有增长都来自于基于市场的融资，因为银行贷款减少，外国直接投资保持相对稳定 (图7)。 尽管这种转变为金融体系带来了可喜的多样性，但也降低了资本流动的可持续性，因为基于市场的资本流动对全球风险偏好和金融状况的变化尤为敏感。投资基金的流动尤其不稳定 (图8)，尤其是在压力之下。</span><br>
<span>https://rocks.wisburg.com/9bbaeda3-0432-4166-9d87-e95d3e46c594</span><br>
<span>https://rocks.wisburg.com/6b018f7f-de09-4fb4-8091-ba23e4199550</span><br>
<span>“推动”因素“和“管道”在系统中的作用的日益增强意味着，快速改革的新兴市场经济体在寻求更可持续资本流动的过程中，很快就会止步不前 (图9)。研究人员估计，自危机爆发以来，以外币计价债务和基于市场的融资所占份额不断增长，使“在险资本流动” (“Capital Flows-at-Risk”) 对推动因素的敏感度提高了50%，这在很大程度上耗尽了新兴市场国家购买的自我保险。</span><br>
<span>https://rocks.wisburg.com/7db3e4fc-1b2a-4129-b23b-5358295f65bf</span><br>
<span>总而言之，这意味着在面对外部冲击时，新兴市场国家不得不牺牲其货币主权，暂时将货币政策目标从国内产出和通胀转向利用货币政策稳定资本流动。</span><br>
<span>鉴于当前国际货币金融体系的结构，这一策略是新兴市场国家所能采取的最佳策略，但与那些受国际金融溢出效应影响较小的发达经济体相比，它们的表现远远不及。</span><br>
<span>IMFS的缺陷对新兴市场经济体的影响比发达经济体更为直接，但它们的后果最终影响到所有人，因为它们降低了全球均衡利率。</span><br>
<span>在当前全球金融安全网不完善、支离破碎的背景下，新兴市场国家选择通过积累安全资产储备来自我防范资本流动波动，这导致了本•伯南克所谓的“全球储蓄过剩”。鉴于美元在贸易中的重要性、非金融企业在新兴市场国家发行的债券，以及国内银行的融资，这些储备大多以美元计价。</span><br>
<span>这种安全资产的大量积累，不仅让新兴市场国家付出了高昂的国内成本，还压低了全球均衡利率。均衡利率是各国央行必须提供的利率，以平衡需求与供应，从而实现稳定的通胀</span><br>
<span>更根本的原因是，IMFS内在的缺陷使世界变得更加危险，从而加大了全球r*的下行压力。</span><br>
<span>IMFS不仅加大了实现价格和金融稳定的难度，而且还鼓励保护主义和民粹主义政策，这些政策正在加剧形势。这种组合降低了全球潜在增长率，增加了其向下偏态，并加大了发生极端下行事件 (更肥大的左尾) 的可能性。</span><br>
<span>正如我在MPC的同事Jan Vlieghe所指出的，经济成果分配的这种变化降低了全球均衡利率。过去极低利率的例子往往与战争、金融危机和货币制度崩溃等高风险事件同时发生。</span><br>
<span>最后一种情况是否会发生仍在我们的控制之中，但就目前而言，全球均衡利率较低正在缩小货币政策制定者为应对需求端不利冲击而降息的空间，并加大了全球流动性陷阱的风险。</span><br>
<span>如果放任不管，这些脆弱性只会加剧。</span><br>
<span>政策建议货币政策制定者应如何应对这些挑战？</span><br>
<span>在短期内，他们必须打好已经打出的牌。</span><br>
<span>美元计价的主导地位意味着在通胀目标制下使用灵活性。</span><br>
<span>从理论上讲，DCP和在险资本流动的增长都表明，人们更加关注的是双边货币兑美元汇率的目标 (通过在央行的货币政策目标职能和资本流动管理措施 (CFM) 等工具中增加涉及贸易失调和偏离一价定律的条款)。</span><br>
<span>实际上，这两种情况都可能造成高度不稳定。作为第一反应，将重点放在核心价格稳定的目标上要好得多，并且要清楚地解释，外国冲击是否正在改变最优实现这一目标所需的权衡。</span><br>
<span>同样的框架也可以用来思考美元在国际贸易和计价中占据主导地位的影响。特别是，在美元价格具有粘性的DCP世界中，美元走强推动的本币贬值往往会导致额外的输入性通胀。</span><br>
<span>与其通过收紧货币政策，降低国内通胀压力来完全抵消进口通胀的外源性增长，政策制定者还不如平衡通胀和产出波动，接受一定程度的进口通胀上升，以实现国内需求低于潜在水平的较小降幅。新出口商通过削减现有美元合约，从贬值中获益的能力，将在一定程度上提振出口，并有助于减轻货币政策制定者面临的权衡。</span><br>
<span>面对巨大的金融溢出效应，也可以采取类似的策略。实现这一目标的能力在很大程度上取决于货币政策框架的可信度和实施该战略的透明度。正如我将继续讨论的那样，如果明确认识到IMFS的溢出效应，尤其是在IMFS的监督中得到承认的话，这两点都可以得到加强。</span><br>
<span>全球流动性陷阱风险的不断上升，使人们高度重视的不仅是正确的货币政策。货币政策应对不利冲击的空间有限，意味着支持就业和经济活动的更多负担将落在财政政策上。尽管一些国家可能会诉诸保护主义，但这些政策只会让问题变得更糟。</span><br>
<span>IMFS的核心成员需要考虑其溢出效应和回溢效应，就像美联储一直在做的那样。更广泛地说，各国央行需要就全球风险的规模达成更好的共识，并认识到有时可能需要采取协调一致的合作行动。</span><br>
<span>这并不意味着发达经济体的货币政策制定者必须将其行动对新兴市场经济体的溢出效应完全内部化，因为他们的法定使命毕竟是实现国内目标。然而，它们必须越来越多地考虑外部世界对本国经济产生的回溢效应，以及它们的行动能够刺激全球均衡利率的变化。</span><br>
<span>随着新兴市场经济体在全球经济中的比重稳步上升，美国金融环境收紧所产生的溢出效应，已较1990年至2004年的平均水平扩大了两倍。到2030年，新兴市场经济体预计将占全球经济的四分之三，这些溢出效应只会继续增长 (图10)。</span><br>
<span>https://rocks.wisburg.com/2b17c9b9-3673-4f09-b57f-b1f4a9babfa6</span><br>
<span>中期：通过改革现有体制来重新洗牌在新的世界秩序中，仅仅依靠维持“管好自己”是不够的。邻居们也必须一起改变。</span><br>
<span>可以有无辜的旁观者，但不应该有冷漠的旁观者。我们都要负责修复系统中的故障线路。</span><br>
<span>解决新兴市场经济体中的“拉动”因素</span><br>
<span>新兴市场经济体可以通过解决以下“拉动”因素来增加可持续资本流动：</span><br>
<span>[*]加强货币政策可信度，包括维护央行的操作独立性；</span><br>
<span>[*]增强银行的抗风险能力；</span><br>
<span>[*]深化国内资本市场，减少对外币债务的依赖；</span><br>
<span>[*]扩大宏观审慎工具包的范围和应用，以防范繁荣时期过度的信贷增长。英国央行的研究发现，新兴市场国家收紧审慎政策，将美国货币政策的溢出效应抑制了约四分之一。</span><br>
<span>发达经济体需减缓“推动”因素并修复管道</span><br>
<span>与此同时，减缓“推动”因素，包括市场和机构的风险，符合发达经济体的利益。它们的本地金融稳定是全球公共产品。</span><br>
<span>考虑一个现代版的Connally格言：投资资金流向新兴市场。目前，这些资金流约占新兴市场投资组合总资金流的三分之一，而危机前这一比例约为十分之一。全球有30万亿美元的资产被特别不稳定的投资基金所持有，这反映出，尽管投资于新兴市场债务等潜在的非流动性底层资产，但他们仍有每天向投资者提供流动性的承诺。</span><br>
<span>这种结构性错配意味着，这些基金的表现可能特别顺周期。英国央行的研究发现，新兴市场债券基金 (结构性严重错配) 在价格下跌时的赎回额是新兴市场股票基金 (结构性错配程度较低) 的5倍。反过来，新兴市场股票基金的反应速度是发达经济体股票基金的两倍。</span><br>
<span>在压力之下，投资基金可能需要抛售资产，放大市场调整，引发更多赎回——这是一个恶性循环，最终可能会破坏市场功能和实体经济的融资可用性。</span><br>
<span>这些基金中的绝大多数都是在美国和欧洲以外管理的，包括英国。与银行一样，确保投资基金谨慎管理其杠杆和流动性，是一项全球公共利益。</span><br>
<span>鉴于伦敦金融城作为全球领先国际金融中心的角色，英国央行非常清楚这些责任。这就是为什么我们改造了英国银行的韧性，为什么我们很好地走上了终结“大到不倒”的道路，为什么我们从根本上彻底改革了流动性工具，以支持持续开放的市场。</span><br>
<span>这也是为什么英国央行MPC支持金融稳定委员会 (FSB) 2017年的建议，即基金的资产和投资策略应与赎回条款保持一致。英国央行目前正与英国金融行为监管局 (FCA) 合作，评估基金的赎回条款 (包括定价和通知时间) 如何更好地与其资产的流动性挂钩，以将金融稳定风险降至最低。</span><br>
<span>更高效和有力的IMF监督</span><br>
<span>当前IMFS的缺陷意味着，国际货币基金组织 (IMF) 应在增进国内和跨境政策方面发挥核心作用。特别是，在IMF的讨论中，可以找出核心国家溢出效应特别严重的情况。这进而有助于指导各国央行利用其货币政策框架固有的灵活性、部署宏观审慎工具，以及在极端情况下的资本流动管理措施。IMF召开的这些透明、基于证据的讨论，既能规范政策，又能避免潜在的对抗性误解，而这些误解可能导致破坏稳定的针锋相对的报复。</span><br>
<span>加强全球安全网</span><br>
<span>IMF的核心流动性功能也可以发挥更重要的作用。集体行动应提高全球金融安全网 (GFSN) 的充分性，以减少新兴市场国家积累安全资产储备的必要性，以防范可持续性较差的资本流动。在过去20年里，GFSN变得更加割裂，其核心——IMF资源——相对于全球金融体系的规模有所缩水 (图11)。</span><br>
<span>https://rocks.wisburg.com/3271f6f6-71d5-4c51-9815-ef9b569852c5</span><br>
<span>集中资源于IMF，从而在所有189个成员国分摊成本，比单个国家的自保效率要高得多。为了在未来面对规模更大、风险更高的外部资产负债表时保持充足的储备，新兴市场国家需要在未来10年内将目前的储备水平提高一倍，即增加9万亿美元。一个更好的选择是持有3万亿美元的集中资源，以更低的成本实现同等水平的保险。这意味着，未来10年IMF的资源将增加两倍，足以维持它们目前在全球外债中所占的份额。</span><br>
<span>这种方法的众多优点之一是，它将减少对安全资产的需求，从而降低r*的下行压力。</span><br>
<span>长期：改变游戏规则尽管这种协调一致的努力可以改善现有体系的功能，但最终，多极化的全球经济需要一个新的IMFS来充分发挥其潜力。</span><br>
<span>这并不容易。</span><br>
<span>鉴于货币的国际功能之间具有很强的互补性，这有助于巩固主导货币的地位，因此全球储备货币之间的交接是罕见的。</span><br>
<span>而最有可能获得真正储备货币地位的货币——人民币，在准备好接过这一重任之前，还有很长的路要走。</span><br>
<span>最初的建筑基石已经摆在那里。中国已成为全球领先的贸易国，在本世纪初超过了美国。尽管在2018年之前还没有市场份额，但在石油期货基准中，人民币现在已比英镑更常见。</span><br>
<span>人民币在国际贸易中的更广泛使用，也正导致其在国际金融中的使用不断增加。这得益于中国货币、外汇和金融体系的改革，这些改革开放并改善了中国的金融市场基础设施，使人民币成为更可靠的价值储存手段。“一带一路”倡议可能会进一步促进人民币在贸易和金融领域的使用。</span><br>
<span>然而，要让人民币成为一种真正的全球货币，还需要付出更多努力。此外，历史告诉我们，向一种新的全球储备货币的过渡之路可能不会很顺利。</span><br>
<span>考虑一下20世纪初从英镑转向美元的罕见例子——这种转变是由贸易变化推动的，并由金融发展加以强化。第一次世界大战造成的破坏，使美国得以扩大其在此前由欧洲生产商所主导市场中的影响力。以英镑计价的贸易转向以美元计价，对美元计价资产的需求也随之而来。此外，美国成为净债权国，以美元计价债券向其他国家提供贷款。</span><br>
<span>制度变迁支持了美元的作用，美联储的建立，首次为美元承兑汇票提供了做市商和流动性管理者。这特别有助于促进在贸易信贷中使用美元，加强美元作为支付手段和计价货币的使用。</span><br>
<span>然而，至少在一开始，美国是一个不情愿的霸主。在金本位制度下，美联储吸收黄金流入，向世界其它地区输出了巨大的通缩压力。欧洲依赖于美国资本流动的再循环，美国将其大部分盈余借给欧洲，以支付战争赔款和债务。1928年这一趋势停止后，欧洲遭受了严重的打击。此外，第一次世界大战导致的价格水平上升，使全球经济的黄金总量太少，无法维持与充分就业相符的货币供给水平。各国用外汇储备补充黄金储备以提振货币供给，导致英国和美国在向其它国家提供外储方面展开竞争。</span><br>
<span>由此产生的两个相互竞争的储备货币供应国，破坏了国际货币体系的稳定。此外，一些人认为，在此期间，货币政策制定者之间缺乏协调，导致了全球流动性匮乏，加剧了大萧条的严重程度。</span><br>
<span>两次世界大战之间那段时期的经历是一个警示故事。</span><br>
<span>在储备货币供应方面，存在少数几个发行国比单一垄断或是发行国众多时的协调问题更大。尽管随着时间的推移，人民币的崛起可能会为IMFS当前的困境提供次优解决方案，但最优方案将是建立一个多极体系。</span><br>
<span>多极IMFS的主要优势是分散化。多种储备货币将增加安全资产的供应，减轻不对称体系对全球均衡利率的下行压力。随着许多国家竞相发行全球安全资产，它们获得的安全溢价应该会下降。</span><br>
<span>更分散化的IMFS还将减少核心国家的溢出效应，从而降低贸易和金融周期的同步。这将反过来降低体系的脆弱性，提高资本流动的可持续性，推高均衡利率。</span><br>
<span>尽管目前离多极IMFS的可能性似乎很遥远，但技术发展为出现这样一个世界提供了可能性。这样的平台将基于虚拟而不是物理。</span><br>
<span>历史表明，储备货币的崛起是建立在它作为一种交换媒介的作用之上的，它降低了国际支付的成本，增加了国际支付的便利。货币的附加功能——作为记账单位和财富贮藏手段——是后来才出现的，并且强化了支付动机。</span><br>
<span>技术有可能破坏阻止现有全球储备货币被取代的网络外部性。</span><br>
<span>通过现金的电子支付，零售交易越来越多地发生在网上，而不是在街上。国内和跨境电子支付相对较高的成本正在鼓励创新，新进入者应用新技术，提供成本更低、更方便的零售支付服务。</span><br>
<span>Libra (Facebook发行的数字货币) 是其中最引人注目的一个，它是一个新的支付基础设施，以国际稳定币为基础，完全由美元、欧元和英镑等一篮子货币的储备资产支持。它可以在消息平台上的用户和参与其中的零售商之间进行交换。</span><br>
<span>Libra必须解决许多基本问题，从隐私到反洗钱反恐融资 (AML/CFT) 和运营弹性。此外，根据其设计，它可能对货币和金融稳定产生重大影响。</span><br>
<span>英国央行和其他监管机构已经明确表示，与社交媒体不同的是，任何一个全新的系统性私人支付系统的参与条款，都必须在其推出前很长一段时间就生效。而在社交媒体领域，相关标准和规定是在被数十亿用户采用后才制定的。</span><br>
<span>因此，这种新的合成霸权货币 (SHC) 是否最好由公共部门提供，或许通过央行的数字货币网络，这是一个悬而未决的问题。</span><br>
<span>即使这个想法的最初版本被证明是不完善的，这个概念本身也很有趣。鉴于当前IMFS面临的挑战规模之大，以及向人民币等新的霸权储备货币转型的风险，有必要考虑一下，SHC如何能够支持更好的全球结果。</span><br>
<span>SHC可以抑制美元对全球贸易的强势影响。如果以SHC结算的贸易份额上升，美国的冲击通过汇率产生的溢出效应将会减弱，各国之间的贸易也将变得不那么同步。出于同样的原因，全球贸易将对支持SHC的一篮子货币中其它货币状况的变化更加敏感。</span><br>
<span>如果围绕新的SHC形成一套金融架构，并取代美元在信贷市场的主导地位，那么美元对全球金融状况的影响可能也会类似地下降。通过降低美国对全球金融周期的影响，这将有助于降低流向新兴市场的资本的波动性。</span><br>
<span>SHC在国际贸易和金融领域的广泛使用，将意味着构成其货币篮子的货币将逐渐被视为可靠的储备资产，这将鼓励新兴市场国家将其安全资产的持有多样化，减少对美元的依赖。这将减轻均衡利率的下行压力，并有助于缓解全球流动性陷阱。</span><br>
<span>当然，执行方面将面临许多挑战，尤其是数字货币领域的碎片化风险。但通过利用储备货币交换媒介之角色，SHC可能会为IMFS所需的转型提供便利。</span><br>
<span>结论20年前，研讨会的主题是“货币政策面临新挑战”，我的前任默文•金 (Mervyn King) 就是演讲者之一。他对通胀目标制和浮动汇率的优点进行了反思。在此期间，对他见解的应用极大地促进了世界各地经济成果的改善。</span><br>
<span>但在同一时期，IMFS的缺陷变得越来越严重。即使是对货币历史“浮光掠影”的一瞥，也知道这个中心是站不住脚的。我们需要认识到，该体系为全球货币政策的制度框架和实施所带来的短期、中期和长期挑战。鉴于过去5年的经验，在结束讲话时，我将给本•伯南克的挑战增加些紧迫性。让我们结束对IMFS的恶意忽视，建立一个与正在出现的多元化、多极化的全球经济相称的体系。</span><br>
<span>编译：钟政昊</span><br>
<span>来源：Mark Carney, "The Growing Challenges for Monetary Policy in the current International Monetary and Financial System", Jackson Hole Symposium 2019, 23 August 2019</span><br>
</p><p><b>aiplus: </b><br>
<span>智堡是个好网站，严谨，而且主要围绕各国央行的报告研究</span><br>
<span>比张口就地摊经济学的各种财经自媒体好多了 </span><br>
</p><p><b>lindley: </b><br>
<span>能感觉到文章应该不错，但很多概念太深了读起来好累</span><br>
</p><p><b>fenugreek: </b><br>
<span>有人可以三十个字以内说明本文中心思想吗？</span><br>
</p><p><b>弓形虫: </b><br>
<span>fenugreek 发表于 2019-8-29 15:19</span><br>
<span>有人可以三十个字以内说明本文中心思想吗？</span><br>
<span>你欠的美元债因为美元升值，债也翻跟头了</span><br>
</p><p><b>xx_xx_xx: </b><br>
<span>   问题不在于美元问题的多少，而在于没有其他的货币问题更大，没有一个能够代替美元。而贸易必须要一个国际货币，那只能够是美元了。</span><br>
<span>   只要是资产，必然需要定价，而能够在世界范围内定价的，只能够是美元。以前是黄金，但是现在黄金的货币功能已经非常弱了，更多的反而是投资品性质了。</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>吹facebook的币。</span><br>
<span>然而这文章到最后也没写为啥我要支持一个公司发的币全球用。为啥不能是q币?又或者我的皮包公司发的币?</span><br>
<span>不客气的说，文章也没说到根源，不知道是没认识到，还是不能说。货币问题，汇率问题，储备问题，实际是全球化问题，既然经济全球化导致得问题，实际对应的解决方案自然应当是全球治理。全球治理，对应的是部分主权让渡，承认国内法上面还有一个国际法必须遵守，而不是现在一样被大国当个屁，而这现阶段谁也做不到，即便美国鼎盛期也没做到这一点。当然，这其中因素很多在于美国得私心，但多极化能解决多少问题？还是类似得，除非几个大国承认，否则就是扯皮做不成。这不过类似100年前中国大地军阀混战，谁管你孙中山发号施令全国治理。</span><br>
<span>美元问题类似于当年，各家发各家货币，真正硬通货反而变成了银元和大烟，这不是储备货币你指定决定的，是大家选择结果。</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>必须要有一个巫妖王</span><br>
</p><p><b>osore: </b><br>
<span>Libra还行</span><br>
</p><p><b>linkezhi: </b><br>
<span>xx_xx_xx 发表于 2019-8-29 15:44</span><br>
<span>问题不在于美元问题的多少，而在于没有其他的货币问题更大，没有一个能够代替美元。而贸易必须要一个 ...</span><br>
<span>所以英国央行行长提到了长期看的最优选择是多极体系，如libra，次优选择是以人民币作为国际货币</span><br>
</p><p><b>KDN_Observer: </b><br>
<span>fb吹请现在退群</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1856672[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
