<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>60岁后坚决离婚的中国夫妻</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>60岁后坚决离婚的中国夫妻</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:02:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>60岁后坚决离婚的中国夫妻[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846510-1-1.html</link>
      <description>60岁后坚决离婚的中国夫妻&#13;
退休之后就离婚”风靡报端。

根据2010年第六次人口普查的数据，

老年人的离婚率跟30年前相比，

已经翻了一番，

中国人迎来老年离婚潮。

这股潮流在世界各地早已风靡，

西方人称“银发离婚”，

日本人称“熟年离婚”，

这些人大多数结婚30年以上，

已经迈过传统上的“银婚”之坎，

为什么还要选择离婚？

一条发起了一次“老年离婚”的故事征集，

发现有8成离婚是妻子提议，

有6成的人“一直想离婚，一直在酝酿”。

我们挑选了4个故事和大家分享。

编辑 陈星

活到这个岁数，开心随性就行了

刘女士，62岁，北京，婚龄40年

我上个月刚刚离婚，是我提的。丈夫听到这个消息时非常惊讶。

我们是自由恋爱，1980年结婚，到离婚的时候，我们已经一起走过40年了。

前夫是大学讲师，从东北到北京来，我那时候很欣赏他的才华，能说会道，也会逗我开心。我们恋爱的时候很甜蜜，在一起做了很多事情。我们就像普通人向往的幸福生活一样，结婚生子，攒下几套房，养了一个儿子。

可是人是会变的，青年、中年、老年，变得不同一个样了。最后变得没什么话说了。他可能当老师当的时间长了，年纪大了以后，就开始吹毛求疵。

比如说我们一起出去，走着走着，竟能走丢。我以为他会在目的地等我，但是到了之后他不在，我在那里等了好长时间没等到他，打电话也不接。

我跟他提意见，结果他根本听不进去，说我事儿太多，还说，“你待着也是待着，在哪待不是待？每个男人都是一样。”

我对他一直是客客气气，吃饭、旅游、大小事我都会问过他意见。他却动不动就嫌我变胖了，变丑了，还讽刺我是肥腻的女人，我也不知道他哪里来的自信？我的自尊好像被弓虽女干了一样，永远活在他的霸道里。

我后来在电视上学到一个新词，直男癌，说的就是他。

上个月我们离了，是我提的。儿子大了，也有自己的家庭，也不是很管我们的事。

我提得很决断，离婚协议上，我们名下共同的存款和房产都归他。我很早就开始存钱，自己名下有一套房，还有退休金，养老是不愁的。

他看到我真的要离婚，也很惊讶，毕竟他比我大整整10岁，可能他想着我就是要照顾他的。

离婚成功当天，我一把火烧掉了我们所有的照片。我自己也觉得惊奇，竟然一点也没有可惜和后悔。

说起来，“离婚”好像是我们这一辈人不会想象的字眼。但我觉得自己离婚了也不丢人，我的闺蜜、周围的人都知道。

现在我看新闻，无论是中国，日本、韩国、英国、美国，像我们这种到60岁离婚的，早已经不是什么新鲜事。我们也没有必要为了另外一个人，去阻挡下一个40年的幸福生活。我觉得活到这个岁数，开心随性就行了。

82岁，我还是想追求爱情

王先生，82岁，广州，婚龄30年

我今年82岁，已经退休22年了，我距离第一次离婚也22年了。

那天是她忽然拿出离婚协议书，都是签好字的，列了关于财产和房产的清单。我说都可以，全部归她，我什么都不要，等于说净身出户。从提出离婚到正式离婚，大概用了一个星期不到。

我把自己所有的行李都清出了原来的家，在另外一个小区租了一个小单间。那一年我60岁了，却觉得自己像一个刚来大城市的年轻人一样，身无长物，却拥有无限的希望和前所未有的轻松感。

我和她的婚姻持续了30年。结婚时我30岁，她26岁。她长得很好看，是我追的她。

婚后的生活一开始还是挺和谐的，但是她的性格越来越怪。我才意识到我们压根合不来。

我做的很多事，都达不到她的要求。我在别人眼里还是比较干净的人，但是她还是嫌我脏，出了门的外衣放在床上，她就会甩手摔在地上，吼我。书房的地板弄了一些水，也嘟囔我。冲厕所没有冲干净，也嘟囔我。每天早上起来就吵架。就是这些鸡毛蒜皮的小事情。

我们周日一起出门，往往最后就各自回家。她还跟我当街吵架，音量大得吓人，我觉得非常丢人。

我们婚姻的后半段，基本上是名存实亡了。饭是分开煮的。吃饭也没有多余的话说，分床睡，就像是两个陌生人生活在一起似的。家里的气氛非常沉闷。

她提出离婚，其实我也不意外。我觉得我们离婚的根本原因是她不爱我。决议离婚后我才发现她原来一直在记一本小黑账，上面全都是哪年哪月哪日我做了什么事情，在她眼里是什么罪状。从我们结婚那年就开始记，记了几十年。

我一页一页翻，心一片一片碎掉，最后就是心如死灰。

如果我现在可以重新选择一次的话，我当年可能压根就不会和这个人结婚吧。

为了女儿，我们又把这段婚姻坚持了几年。毕竟离了婚，参加女儿婚礼的时候就很尴尬了。那一年的三个月里，我做了三件事：6月我女儿结婚，7月我和前妻离婚，8月我退休。

女儿结婚之后，有一天跟我聊天。她说，爸爸，我结了婚，才真正理解了你为什么要离婚。并不是她婚姻不幸福，她很幸福，她是想起我和前妻以前的生活。

其实老年人离婚不困难的。去民政局走个程序，办理房产、财产分割，都不困难的。反而对于老年人来说，再婚更困难，再婚更是两个家庭的问题。

跟前妻离婚十年后，我又结过一次婚。这次婚姻持续了4年。

她比我小18岁，我们一开始相处得不错，后来我发现她网上交友，提出来之后，她就对我冷暴力，长期不理我。我觉得强拧的瓜不甜，我就成全她呗，拖着大家也不是办法。

我个人比较开朗自信，看得比较开。离婚对于我来说，没有什么寂寞、孤独的感觉。找不到合适的伴侣，我自己也可以一个人生活。

两段婚姻之间的10年，我都是自己度过的，在那10年里我从一个零基础的舞蹈学员变成了一个拉丁舞、国标舞的老师。

今年我已经82岁，因为早年喜欢体育锻炼，我看起来还是很年轻的。我聊天都喜欢和40、50岁的人聊。我现在找一个伴，除了想找个人互相照顾，还是想追求爱情的。

人一生能有几个30年？我不想再将就下去

陈先生，65岁，北京，婚龄31年

我退休那年没有真的退下来，而是被学校返聘，继续做教授。最近才退休，彻底脱离了学术研究的生活。

大把的时间在家里度过，我开始仔细考虑自己的生活现状，以及和我妻子的婚姻现状。

我的妻子是我的大学同学，我们相识、相爱都是在大学的青葱时期。最开始是彼此欣赏，有什么都会说到一块去，当初也是她支持我去继续做学术的。

本科一毕业我们就结婚了。我一直读到博士，之后留校任教。她去公司上班，做职员。

我的学术研究做得挺不错的，讲师、副教授、教授，一路升上去。她后来就遇到了职业瓶颈，35岁之后，一直升不上去，一开始她也心急，后来感觉她慢慢就淡了，把更多的精力放在了家庭和孩子的方面。

我们生孩子比较晚，可能也是这个原因，她对孩子的事都特别上心，有的时候甚至到一种强迫症的程度。找机会我就劝她，孩子长大了就会自己独立，过自己的生活，不可能把时间都花在我们身上，以后的日子还得我们俩过。每次说，她总是随口答应，感觉没往心里去。

孩子读完大学，出国去留学了，家里一下子空荡荡的。可能也是从那个时候开始，她的生活开始失去了某种平衡，找不到事情做，也找不到寄托。

我天天忙着上班，也没办法抽出大量的时间陪她。我建议她多去参加各种活动，多交朋友，她似乎也没什么兴趣，宁愿天天在家里唠叨我。

有一年，我接到邀请，去美国当交流学者，时间长达一年，可以携带家属。我想着是个好机会，可以带她一起去看看世界，体验一下国外的生活，可她就是不愿意去。我至今都想不明白，为什么那么好的机会她没有把握住。

这么多年下来，她的精力主要都花在做家务、带小孩这些事情上。我和她不同，因为一直在教课，一直在做研究，要不断更新各种资讯，和前沿接轨，所以我一直没有停止思考和探索。

我感觉我们两个人就好像背道而驰一样，一个人在不断进步，另一个人则始终原地踏步。这个差距越来越大，两个人之间的距离也越来越远。我有时想尝试着跟她聊点新鲜话题，她的注意力却只在家长里短、鸡毛蒜皮。

我退休以后才发现，其实她是有固定生活方式的，每天几点看综艺，几点看相亲节目，几点出门打牌，几点跟孩子通电话。我反而像是一个她的生活的侵入者，格格不入。

我努力想调整适应，尝试和她沟通，说我的想法，可她似乎就是听不懂。

我提离婚的时候，她非常地愤怒、震惊。她大吵一架，歇斯底里地计算谁为这个家付出得多，说我这些那些。

我听到的时候，已经没有任何波澜，我不想再忍受。一个人的一生能有多少个30年呢？我觉得不停地在家长里短里消磨生活，还不如继续想办法寻找和实现自己理想中的家庭生活。

未来还很长，我不想再将就下去。

离婚是我的一次人生觉醒

妞妞，67岁，哈尔滨，婚龄40年

我的前夫，他吃喝嫖赌种种劣习全占了。因为种种原因，我忍了他大半生，不能再忍下去了，两年前终于和他正式离婚了。

他其实是我小学同学。但是二年级分班以后就没有再见过面，相亲的时候见到他才想起来他是谁。那个时候我们已经25岁了，他个子已经长到很高，有1米86。

谈恋爱的时候没发现他有什么问题，领结婚证以后，这个人慢慢就开始原形毕露了。家暴、出轨，都在结婚后第一年内发生了。

我当时怀着孕，回了娘家，把这些事情告诉我妈，想跟他离婚。可是我妈就骂我，说对象是我自己找的，她不想管我。

我妈不支持我，我就只好自己硬撑着。等到孩子生下来，基本上就是我自己养大的。他看到我拿他也没什么办法，就更加变本加厉，赌钱、夜不归宿、不好好上班，单位领导看他不顺眼，甚至还劝退他。

他在外面不如意，回家就对着孩子发脾气。我儿子慢慢长大以后，也懂事了，他才收敛点，不然我儿子可能就要搁一铁棒削他。

离婚变成了一个我一直纠结的事情。我生活的那个地方，人们的观念都挺传统的，我又从小要强，我不愿意外边知道我家漏线头了，生活过得不像样，我就拆东墙补西墙。

39岁那年，我生病了，在床上躺了两年9个月才重新起来。他也没有照顾我，都是我的儿女在照顾我。病好了之后，我就想通了。我要正式和他离婚。我们那一年签了离婚协议书，但是还没有正式去民政局办手续。

从此之后，我就开始拼命赚钱，攒离婚后的养老钱。开了好几年学生食堂，一个女的，拳打脚踢地干了三年半，每天120人吃饭，最多的时候170个人，我就是这样干过来的。

65岁，我终于跟他正式离了婚。这个离婚整整僵持了27年。我辛苦了那么多年，把孩子拉扯大，现在自己也存到了钱，终于不用再顾忌别人的看法，可以理直气壮地离婚了。

拿着离婚证从民政局走出来的时候，我非常开心，这个人再也不会出现在我的生命中了。也没有人能用离婚这件事来指责我，说是我的问题。我现在说起我的离婚史就像说别人的事一样，对我来讲没有一点伤害，要不然我也不能说了。

我现在一个人，过得特别潇洒自在。我兴趣爱好其实很多，爱写书法，爱唱歌，爱跳舞，爱画画，想干什么就干什么。儿女对我也很孝顺，对我的经历也很理解，常常来看我。

如果说我窝窝囊囊地活了大半辈子，那么人生最后几十年，我要拿得起放得下，活得漂亮精彩。

2003年以来，中国人的离婚率连续15年上涨，老年人的离婚率也在上升。按照中国第六次人口普查的数据，2010年时，与上个世纪八十年代相比，中国60岁以上老人的离婚比例增长了将近一倍。

1994年，上海市静安区人民法院设立了全国唯一的一个老年审判庭，到2010年时，该庭发现“黄昏散”的现象越来越多，他们受理的老年人离婚案件比上一年猛增68%。

北京海淀法院民事审判二庭花了两年多时间，调查了600多起离婚案件，发现大龄、高龄的离婚当事人在迅速增加。1980年，因“性格不合”而要求离婚的中老年人为0%，23年后，这一比例已经增至37%。

退休后10年内，是老年离婚的高发期。老年离婚的案件中，65岁以下的当事人约占七成。

而且老年离婚案的一个显著特点是，老年人离婚决心非常坚定，很少有回旋余地，调解难度相当大。不少老年人的态度是，“哪怕我只剩一口气，我也要跟ta离！”

2010年，上海市社科院社会学所发表了一份《离婚对女性权益和地位影响的经验研究》，报告显示，三分之二的诉讼离婚都是女性主动提出。而在老年离婚中，也存在这一趋势。

老年离婚风靡世界

老年离婚并不是中国独有的现象，世界各地都在流行。西方称之为“银发离婚潮”，指六十岁以上老年人为追求新生活而离婚的潮流。

2011年，英国公布的统计数据显示，2007年的离婚者中，60岁以上人群的数量增幅约4.2%，是英国唯一一个离婚率增加的年龄层。

根据美国统计局的数据，美国每千人中离婚的人数，从1981年的5.3人减少到2016年的3.2人，但50岁或以上人口中，离婚率翻了将近一番。一份名为《银发离婚革命》的报告称，2009年，50岁以上离婚的美国人一共是60万，这一数据到2030年，可能会突破80万。

2015年，意大利婚姻律师学院公布数据显示，65岁以上申请离婚的比率，在过去的五年里从13%提高到20%。有的人80、90岁了，也要诉讼离婚，想开始新生活。

2013年，韩国老人离婚率已经超过了年轻人。

日本早就有“熟年离婚”的提法。2005年，一部名为《熟年离婚》的日剧风靡日本，这部电视剧拍出来，并不是首次“发现”了熟年离婚的现象，而是试图劝诫日本观众尽量不要“熟年离婚”。

“熟年离婚”成为日本的一个社会问题之后，日本人中间又流行起了“卒婚”，意即“从婚姻中毕业”，夫妻二人虽然没有去领离婚证，但是事实上分居，各过各的，互不干涉。

2014年9月，日本的一个网站对日本全国200名30至69岁女性进行了一个问卷调查，结果显示，有56.8%的日本女性考虑过卒婚。

此外，日本甚至还有“死后离婚”。丈夫去世后，妻子提起诉讼，请求解除两人曾经的婚姻关系。

这是因为日本法律规定，夫妻二人婚后必须使用同一姓氏，只要不离婚，妻子就不能恢复本姓。同时，除非离婚，否则妻子就有义务继续扶助丈夫的家人，哪怕丈夫已经去世也不例外。

根据日本《产经新闻》报道，2013年，日本司法部门受理了2167份“死后离婚”申请，2016年，这一数字暴增至4032份。几乎所有申请者都是女性，年龄大多在50岁至60岁之间。

30、30、再30，人生三分计

在美国，有一个笑话：一对100岁的老夫妻闹离婚闹到法庭，法官问他们：你们都结婚82年了，为什么还要离婚？他们回答说：我们都觉得再也没有生活在一起的理由了，我们的孩子都死了。

老年离婚的流行，和人口平均寿命延长是基本同步的。

1980年时，中国人口的平均寿命仅为66.52岁。2015年，中国人口平均寿命达到76.34岁，预期到2040年，全国平均寿命将达81.9岁。

60岁以上的中国老年人口中，有40.50%身体健康，41.85%身体基本健康，两类合计占老年人口的82.35%。

“熟年离婚”最为流行的日本，人均寿命一直以来也是全球最长的。2016年，世界卫生组织发布的数据显示，日本人平均寿命达83.7岁，女性平均寿命更是高达86.8岁。

“如今，70岁的人依旧年轻。他们并不觉得自己已经到了人生的尽头，他们看到人生的终点是90岁，前面还有20年。”一位婚姻事务所律师说。

时间对于老年人是否选择离婚是一个关键因素。

2015年，意大利老年离婚率的暴涨，就和当年意大利法律放宽离婚条件有关，无争议离婚案件的办理时间从三年缩短为半年。

这一政策出台后，65岁以上诉讼离婚者快速增加。专家指出，这是因为过去离婚程序需要的时间太长，65岁以上者担心等不到结果，如今缩短程序到只要半年，很多人因此期待能有新的人生。

很多老年人离婚，并不是因为对方有出轨、家暴等等这些不可容忍的行为，而是因为他们开始重新审视自己的人生，并对自己的婚姻质量提出了新的要求。

美国人戴尔德·贝尔采访了400名中老年离婚者，写了一本《晚年离婚，从头再来》。他从这些人身上感到了一种强烈的感觉：现在必须离开，否则永远也没有机会了。

“随着孩子逐渐长大并从家中搬出，这些夫妻经常会互相看着对方想，‘我有可能还会再活30年，我还想和这个人在一起度过余生吗？’”

我们正在见证一场重要的社会革命。“老年”这个词正在被重新定义。那些已经过了60岁的人依旧不“老”，还想去做大部分年轻人能做的事。他们有这个能力，也有这个时间。

老年离婚注意事项

在我们的调查中，接近有60%的老年人“想离婚，此前一直在酝酿”，有28%是“不想离婚，被各方面压力强迫，但尊重对方的选择，我也很无奈”。

不少老年人都在我们的采访中表示，自己会考虑在退休之后才选择离婚，除了时间、经济等因素，最重要的是要“等待儿女长大，能自己独立”。

与此对应，他们的子女看待他们离婚这件事时，有60%的人“不赞同不反对”，只有20%的子女明确选择赞同父母老年离婚。

@小贝，31岁，广州

离婚会让人觉得解放了，解脱了。但是始终分开了之后要面对的问题，都是沉重的，家人团聚、孤独、经济来源。我父母离婚后都没有别人在一起，他们也许觉得婚姻需要经营吧，多一个老伴，就多一份责任。当初之所以选择离婚，也是不想再被这种压力重重压着。

@任剑丘，26岁，南京

有时候我看美剧，会想，我的父母可能并不相爱，或者就是因为年轻脑子一热，就意外怀上我了。世界上并没有那么多真爱，那么多真正的“爱情结晶”。他们选择离婚，不选择离婚，都是他们的自由，我觉得既然我长大了，他们已经尽了抚养的责任。之后的事情，他们自己做主。

也有人仔细就父母离婚进行认真思考的：

@华天，29岁，北京

家里老人离婚，我觉得我会慎重考虑，我应该会列一些问题：

我是否爱我的父母？在我观察里，父母在这段关系里开心吗？父母如果离婚，会不会有一方过得很差？父母离婚，会不会对我的经济做出很大的影响？他们想清楚了吗？

如果这些问题我都没有得到答案，我应该会带他们去做婚姻咨询。

离婚时如果孩子还小，夫妻二人解决的主要是监护权和子女抚养费问题；如果是老年离婚，孩子通常已经长大成人，剩下的主要就是财产分配问题，尤其是养老金的分割问题。

我们调查显示，只有40%的人在离婚前在这些方面做好了准备，有14%的人“以为做好了充分的准备，但依旧措手不及”，还有10%的人“完全没有准备”。

针对“老年离婚”，我们总结了如下注意事项：

1、结婚时间越长，越要注意保鲜

互联网时代，每个人的个体意识增强，对生活质量和婚姻质量都有了更高的要求，因此更需要用心经营自己和伴侣之间的关系。

2、保持经济独立，避免财产纠纷

和年轻人不同的是，人到老年，通常都拥有各种各样的积蓄和资产，离婚和再婚时，财产分割也会变得更加复杂，涉及到的继承问题，有可能会成为困难和障碍，必要时应主动咨询律师的意见。

3、构建自己的社会关系，保持正常的社交生活

老年人在失去了婚姻关系这个最核心的关系之后，还应该给自己编织其他的关系，这样才不易陷入孤独和负面情绪。

特别鸣谢：北京电视台《选择》栏目、沙子</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>lilide: </b><br>
<span>棒读 发表于 2019-7-14 12:06</span><br>
<span>想到前几年遇到一个印象很深的离婚案子。</span><br>
<span>一个近70岁的老头在外头玩认识个50多岁的女的，觉得遇到了真爱， ...</span><br>
<span>女的50多岁感觉还是真爱的可能性大，不过那个老头操作是有点过激而已。</span><br>
</p><p><b>kazefsh: </b><br>
<span>我觉得是要准备了</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>AshesFish 发表于 2019-7-13 23:56</span><br>
<span>这么说吧，我至今没从任何一个长辈身上看到幸福的婚姻。</span><br>
<span>你这圈子有点危险那～</span><br>
</p><p><b>fdodo: </b><br>
<span>亲身经历，我爸妈离已经六年了，我舅舅我外婆还在埋怨我当年站出来力挺他们离婚，一口一句“至少还能有个完整的家” 完全不知道他们是怎么形成的这种脑回路</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>希斯塔姆: </b><br>
<span>以前看过一个关于日本老年主妇愿望的调查，其中“希望老头子早点死”排名相当靠前</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>瓦拉几亚之夜: </b><br>
<span>离婚就离婚了，就跟吃喝拉撒一样，既不需要支持也不需要反对</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>lilide 发表于 2019-07-14 14:51:31</span><br>
<span>女的50多岁感觉还是真爱的可能性大，不过那个老头操作是有点过激而已。想到了蔡根花</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>9号单开道岔: </b><br>
<span>AshesFish 发表于 2019-07-13 23:56:06</span><br>
<span>这么说吧，我至今没从任何一个长辈身上看到幸福的婚姻。哇，哇，你，你</span><br>
<span>我无话可说了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>jellyhero: </b><br>
<span>这种基本就是为了孩子将就完了孩子不用照顾了就放飞自己了呗</span><br>
<span>还算是有责任感的人，过不下去离了也没什么不好</span><br>
</p><p><b>KA0827: </b><br>
<span>出了门的外衣放在床上，她就会甩手摔在地上，吼我。书房的地板弄了一些水，也嘟囔我。冲厕所没有冲干净，也嘟囔我。每天早上起来就吵架。就是这些鸡毛蒜皮的小事情</span><br>
<span>我是男的，我也觉得在家里上完厕所马桶没冲干净是很恶心的事情啊，拿马桶刷子顺手刷刷就能搞定的事情，就那么放着让人看到嘛</span><br>
</p><p><b>osirishan: </b><br>
<span>离了婚不影响养老是必要条件</span><br>
</p><p><b>ChellyL: </b><br>
<span>去年我在外面读书我妈突然一个电话过来说她想和我爸离婚，但是谈财产分配的时候我爸不太想离所以算得很精，最后没离。结果今天年初我爸出车祸我妈彻底离不了了……</span><br>
<span>离婚要趁早</span><br>
</p><p><b>qazesz: </b><br>
<span>写的很好，有种看李银河的感觉</span><br>
</p><p><b>阿卡光: </b><br>
<span>UniqueDiablo 发表于 2019-7-14 05:41</span><br>
<span>我就在民政局见过一对至少65岁以上的离婚</span><br>
<span>工作人员也没多讲，就问了一句确定了吗，老人说确定了，就去离婚 ...</span><br>
<span>我外公去年刚离婚 七十多了</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>很多老人都是小孩成家后马上分房睡。</span><br>
</p><p><b>zhouxin95: </b><br>
<span>我提离婚的时候，她非常地愤怒、震惊。她大吵一架，歇斯底里地计算谁为这个家付出得多，说我这些那些。</span><br>
<span>我听到的时候，已经没有任何波澜，我不想再忍受。一个人的一生能有多少个30年呢？我觉得不停地在家长里短里消磨生活，还不如继续想办法寻找和实现自己理想中的家庭生活。</span><br>
<span>未来还很长，我不想再将就下去。</span><br>
<span>这个人真的挺绝情的，前面的描述都知道自己忙工作忽略了妻子，后面交流不了立马离婚，真决绝</span><br>
</p><p><b>Parsifer: </b><br>
<span>AshesFish 发表于 2019-7-13 23:56</span><br>
<span>这么说吧，我至今没从任何一个长辈身上看到幸福的婚姻。</span><br>
<span>真相了</span><br>
</p><p><b>我是大鲨鱼: </b><br>
<span>我敢说这破文章里没有一个事例是真实的，一个真的都没有，都特么是一群25岁都不到的小屁孩坐在空调房里编出来的。</span><br>
<span>60岁以上的中国公民，他们整个成长和生活的背景是怎样的？经历了什么样的波折和变化？他们结婚的年代和今天相比有多大的区别？这文章里写的每一个人，一丁点时代感和现实感都没有，谈起生活史、感情史和婚姻史来，苍白得一塌糊涂。</span><br>
<span>我就举一个最简单的例子：双方的身体健康状态。我们毕竟是一个平均预期寿命75岁左右的发展中国家，当你采访一个60岁以上长者的时候，你试图讲述这样一位长者的故事的时候，绝对绕不过去的一个问题，就是他/她与当前配偶的健康情况。不，应该说，他们目前最主要的健康问题。</span><br>
<span>这破文章里讲了四个人的故事，只侧面提到一个人的身体状况。他们是怎么描述这位“82岁男性”的呢？“因为早年喜欢体育锻炼，我看起来还是很年轻的”。</span><br>
<span>这特么是28岁的人才会首要关心的事情，傻逼自媒体人。</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>hunkd4 发表于 2019-7-14 10:23</span><br>
<span>真有这种事，我一个很好的朋友，老爸年轻的时候是文青，会弹钢琴拉小提琴的的那种，母亲年轻的时候是 ...</span><br>
<span>武汉的一个狗</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>Milky牛奶 发表于 2019-7-14 08:36</span><br>
<span>这个陈先生都知道老婆有职场天花板，还得意洋洋觉得只有自己事业有为，还嫌弃老婆不肯陪读一年“长见识”</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>大家都只能看到自己愿意看的例子啊，记三十年黑账本那个故事不也很可怕</span><br>
<span>过不下去赶紧离才是真的</span><br>
</p><p><b>memory020: </b><br>
<span>主楼的故事不一定全是假的，多少有真实成分，但占实际老年人比例是个问题</span><br>
<span>况且这和年轻人、中年人婚姻一样，现在社会少了些条条框框，离婚不是丢人的事，觉得过不下去了提出离婚也很正常</span><br>
<span>我见过婚姻完全破裂根本过不下去的老年夫妻，也见过全家其乐融融的老年夫妻，哪边的故事能代替、能抹消另一边的故事吗</span><br>
</p><p><b>我了个喵: </b><br>
<span>这个陈先生是真的狗</span><br>
<span>无怪乎老话要说</span><br>
<span>仗义每多屠狗辈 </span><br>
<span>负心多是读书人</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>我了个喵 发表于 2019-7-15 17:11</span><br>
<span>这个陈先生是真的狗</span><br>
<span>无怪乎老话要说</span><br>
<span>仗义每多屠狗辈 </span><br>
<span>你是读书人还是屠狗辈？</span><br>
</p><p><b>七个吉他: </b><br>
<span>记小本子跟都挺好里记小黑账一样</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>我爸我妈分居好几年了，当年也是自由恋爱，现在跟仇人一样，老公上我们家去俩人还要扮模范夫妻假装我家庭关系和睦，其实私底下闹了无数次离婚最后只是因为财产分割问题搁置</span><br>
</p><p><b>薛素姐: </b><br>
<span>自媒体青年瞎编+1，既不了解老人的想法，也不了解他们的说话方式</span><br>
</p><p><b>zuga: </b><br>
<span>我是大鲨鱼 发表于 2019-7-15 15:10</span><br>
<span>我敢说这破文章里没有一个事例是真实的，一个真的都没有，都特么是一群25岁都不到的小屁孩坐在空调房里编出 ...</span><br>
<span>还是看人。我身边至少5个长辈都是常年热爱锻炼，显出与年龄不符的年轻。尤其我老丈人，比我爸还大一岁今年62了，看着就是42的，脱了衣服有胸肌有腹肌，而且不是那种瘦出来的，真的是练出来的。还有我们一个朋友的父亲，当年是军人，可能比我父母稍微年轻几岁应该也是擦边60，前年一起去参加斯巴达挑战赛，把我们一帮30岁的吊起来打。我父母倒是普通群众，年龄60看着就是60</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846510[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>60岁后坚决离婚的中国夫妻[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846510-1-1.html</link>
      <description>60岁后坚决离婚的中国夫妻&#13;
退休之后就离婚”风靡报端。

根据2010年第六次人口普查的数据，

老年人的离婚率跟30年前相比，

已经翻了一番，

中国人迎来老年离婚潮。

这股潮流在世界各地早已风靡，

西方人称“银发离婚”，

日本人称“熟年离婚”，

这些人大多数结婚30年以上，

已经迈过传统上的“银婚”之坎，

为什么还要选择离婚？

一条发起了一次“老年离婚”的故事征集，

发现有8成离婚是妻子提议，

有6成的人“一直想离婚，一直在酝酿”。

我们挑选了4个故事和大家分享。

编辑 陈星

活到这个岁数，开心随性就行了

刘女士，62岁，北京，婚龄40年

我上个月刚刚离婚，是我提的。丈夫听到这个消息时非常惊讶。

我们是自由恋爱，1980年结婚，到离婚的时候，我们已经一起走过40年了。

前夫是大学讲师，从东北到北京来，我那时候很欣赏他的才华，能说会道，也会逗我开心。我们恋爱的时候很甜蜜，在一起做了很多事情。我们就像普通人向往的幸福生活一样，结婚生子，攒下几套房，养了一个儿子。

可是人是会变的，青年、中年、老年，变得不同一个样了。最后变得没什么话说了。他可能当老师当的时间长了，年纪大了以后，就开始吹毛求疵。

比如说我们一起出去，走着走着，竟能走丢。我以为他会在目的地等我，但是到了之后他不在，我在那里等了好长时间没等到他，打电话也不接。

我跟他提意见，结果他根本听不进去，说我事儿太多，还说，“你待着也是待着，在哪待不是待？每个男人都是一样。”

我对他一直是客客气气，吃饭、旅游、大小事我都会问过他意见。他却动不动就嫌我变胖了，变丑了，还讽刺我是肥腻的女人，我也不知道他哪里来的自信？我的自尊好像被弓虽女干了一样，永远活在他的霸道里。

我后来在电视上学到一个新词，直男癌，说的就是他。

上个月我们离了，是我提的。儿子大了，也有自己的家庭，也不是很管我们的事。

我提得很决断，离婚协议上，我们名下共同的存款和房产都归他。我很早就开始存钱，自己名下有一套房，还有退休金，养老是不愁的。

他看到我真的要离婚，也很惊讶，毕竟他比我大整整10岁，可能他想着我就是要照顾他的。

离婚成功当天，我一把火烧掉了我们所有的照片。我自己也觉得惊奇，竟然一点也没有可惜和后悔。

说起来，“离婚”好像是我们这一辈人不会想象的字眼。但我觉得自己离婚了也不丢人，我的闺蜜、周围的人都知道。

现在我看新闻，无论是中国，日本、韩国、英国、美国，像我们这种到60岁离婚的，早已经不是什么新鲜事。我们也没有必要为了另外一个人，去阻挡下一个40年的幸福生活。我觉得活到这个岁数，开心随性就行了。

82岁，我还是想追求爱情

王先生，82岁，广州，婚龄30年

我今年82岁，已经退休22年了，我距离第一次离婚也22年了。

那天是她忽然拿出离婚协议书，都是签好字的，列了关于财产和房产的清单。我说都可以，全部归她，我什么都不要，等于说净身出户。从提出离婚到正式离婚，大概用了一个星期不到。

我把自己所有的行李都清出了原来的家，在另外一个小区租了一个小单间。那一年我60岁了，却觉得自己像一个刚来大城市的年轻人一样，身无长物，却拥有无限的希望和前所未有的轻松感。

我和她的婚姻持续了30年。结婚时我30岁，她26岁。她长得很好看，是我追的她。

婚后的生活一开始还是挺和谐的，但是她的性格越来越怪。我才意识到我们压根合不来。

我做的很多事，都达不到她的要求。我在别人眼里还是比较干净的人，但是她还是嫌我脏，出了门的外衣放在床上，她就会甩手摔在地上，吼我。书房的地板弄了一些水，也嘟囔我。冲厕所没有冲干净，也嘟囔我。每天早上起来就吵架。就是这些鸡毛蒜皮的小事情。

我们周日一起出门，往往最后就各自回家。她还跟我当街吵架，音量大得吓人，我觉得非常丢人。

我们婚姻的后半段，基本上是名存实亡了。饭是分开煮的。吃饭也没有多余的话说，分床睡，就像是两个陌生人生活在一起似的。家里的气氛非常沉闷。

她提出离婚，其实我也不意外。我觉得我们离婚的根本原因是她不爱我。决议离婚后我才发现她原来一直在记一本小黑账，上面全都是哪年哪月哪日我做了什么事情，在她眼里是什么罪状。从我们结婚那年就开始记，记了几十年。

我一页一页翻，心一片一片碎掉，最后就是心如死灰。

如果我现在可以重新选择一次的话，我当年可能压根就不会和这个人结婚吧。

为了女儿，我们又把这段婚姻坚持了几年。毕竟离了婚，参加女儿婚礼的时候就很尴尬了。那一年的三个月里，我做了三件事：6月我女儿结婚，7月我和前妻离婚，8月我退休。

女儿结婚之后，有一天跟我聊天。她说，爸爸，我结了婚，才真正理解了你为什么要离婚。并不是她婚姻不幸福，她很幸福，她是想起我和前妻以前的生活。

其实老年人离婚不困难的。去民政局走个程序，办理房产、财产分割，都不困难的。反而对于老年人来说，再婚更困难，再婚更是两个家庭的问题。

跟前妻离婚十年后，我又结过一次婚。这次婚姻持续了4年。

她比我小18岁，我们一开始相处得不错，后来我发现她网上交友，提出来之后，她就对我冷暴力，长期不理我。我觉得强拧的瓜不甜，我就成全她呗，拖着大家也不是办法。

我个人比较开朗自信，看得比较开。离婚对于我来说，没有什么寂寞、孤独的感觉。找不到合适的伴侣，我自己也可以一个人生活。

两段婚姻之间的10年，我都是自己度过的，在那10年里我从一个零基础的舞蹈学员变成了一个拉丁舞、国标舞的老师。

今年我已经82岁，因为早年喜欢体育锻炼，我看起来还是很年轻的。我聊天都喜欢和40、50岁的人聊。我现在找一个伴，除了想找个人互相照顾，还是想追求爱情的。

人一生能有几个30年？我不想再将就下去

陈先生，65岁，北京，婚龄31年

我退休那年没有真的退下来，而是被学校返聘，继续做教授。最近才退休，彻底脱离了学术研究的生活。

大把的时间在家里度过，我开始仔细考虑自己的生活现状，以及和我妻子的婚姻现状。

我的妻子是我的大学同学，我们相识、相爱都是在大学的青葱时期。最开始是彼此欣赏，有什么都会说到一块去，当初也是她支持我去继续做学术的。

本科一毕业我们就结婚了。我一直读到博士，之后留校任教。她去公司上班，做职员。

我的学术研究做得挺不错的，讲师、副教授、教授，一路升上去。她后来就遇到了职业瓶颈，35岁之后，一直升不上去，一开始她也心急，后来感觉她慢慢就淡了，把更多的精力放在了家庭和孩子的方面。

我们生孩子比较晚，可能也是这个原因，她对孩子的事都特别上心，有的时候甚至到一种强迫症的程度。找机会我就劝她，孩子长大了就会自己独立，过自己的生活，不可能把时间都花在我们身上，以后的日子还得我们俩过。每次说，她总是随口答应，感觉没往心里去。

孩子读完大学，出国去留学了，家里一下子空荡荡的。可能也是从那个时候开始，她的生活开始失去了某种平衡，找不到事情做，也找不到寄托。

我天天忙着上班，也没办法抽出大量的时间陪她。我建议她多去参加各种活动，多交朋友，她似乎也没什么兴趣，宁愿天天在家里唠叨我。

有一年，我接到邀请，去美国当交流学者，时间长达一年，可以携带家属。我想着是个好机会，可以带她一起去看看世界，体验一下国外的生活，可她就是不愿意去。我至今都想不明白，为什么那么好的机会她没有把握住。

这么多年下来，她的精力主要都花在做家务、带小孩这些事情上。我和她不同，因为一直在教课，一直在做研究，要不断更新各种资讯，和前沿接轨，所以我一直没有停止思考和探索。

我感觉我们两个人就好像背道而驰一样，一个人在不断进步，另一个人则始终原地踏步。这个差距越来越大，两个人之间的距离也越来越远。我有时想尝试着跟她聊点新鲜话题，她的注意力却只在家长里短、鸡毛蒜皮。

我退休以后才发现，其实她是有固定生活方式的，每天几点看综艺，几点看相亲节目，几点出门打牌，几点跟孩子通电话。我反而像是一个她的生活的侵入者，格格不入。

我努力想调整适应，尝试和她沟通，说我的想法，可她似乎就是听不懂。

我提离婚的时候，她非常地愤怒、震惊。她大吵一架，歇斯底里地计算谁为这个家付出得多，说我这些那些。

我听到的时候，已经没有任何波澜，我不想再忍受。一个人的一生能有多少个30年呢？我觉得不停地在家长里短里消磨生活，还不如继续想办法寻找和实现自己理想中的家庭生活。

未来还很长，我不想再将就下去。

离婚是我的一次人生觉醒

妞妞，67岁，哈尔滨，婚龄40年

我的前夫，他吃喝嫖赌种种劣习全占了。因为种种原因，我忍了他大半生，不能再忍下去了，两年前终于和他正式离婚了。

他其实是我小学同学。但是二年级分班以后就没有再见过面，相亲的时候见到他才想起来他是谁。那个时候我们已经25岁了，他个子已经长到很高，有1米86。

谈恋爱的时候没发现他有什么问题，领结婚证以后，这个人慢慢就开始原形毕露了。家暴、出轨，都在结婚后第一年内发生了。

我当时怀着孕，回了娘家，把这些事情告诉我妈，想跟他离婚。可是我妈就骂我，说对象是我自己找的，她不想管我。

我妈不支持我，我就只好自己硬撑着。等到孩子生下来，基本上就是我自己养大的。他看到我拿他也没什么办法，就更加变本加厉，赌钱、夜不归宿、不好好上班，单位领导看他不顺眼，甚至还劝退他。

他在外面不如意，回家就对着孩子发脾气。我儿子慢慢长大以后，也懂事了，他才收敛点，不然我儿子可能就要搁一铁棒削他。

离婚变成了一个我一直纠结的事情。我生活的那个地方，人们的观念都挺传统的，我又从小要强，我不愿意外边知道我家漏线头了，生活过得不像样，我就拆东墙补西墙。

39岁那年，我生病了，在床上躺了两年9个月才重新起来。他也没有照顾我，都是我的儿女在照顾我。病好了之后，我就想通了。我要正式和他离婚。我们那一年签了离婚协议书，但是还没有正式去民政局办手续。

从此之后，我就开始拼命赚钱，攒离婚后的养老钱。开了好几年学生食堂，一个女的，拳打脚踢地干了三年半，每天120人吃饭，最多的时候170个人，我就是这样干过来的。

65岁，我终于跟他正式离了婚。这个离婚整整僵持了27年。我辛苦了那么多年，把孩子拉扯大，现在自己也存到了钱，终于不用再顾忌别人的看法，可以理直气壮地离婚了。

拿着离婚证从民政局走出来的时候，我非常开心，这个人再也不会出现在我的生命中了。也没有人能用离婚这件事来指责我，说是我的问题。我现在说起我的离婚史就像说别人的事一样，对我来讲没有一点伤害，要不然我也不能说了。

我现在一个人，过得特别潇洒自在。我兴趣爱好其实很多，爱写书法，爱唱歌，爱跳舞，爱画画，想干什么就干什么。儿女对我也很孝顺，对我的经历也很理解，常常来看我。

如果说我窝窝囊囊地活了大半辈子，那么人生最后几十年，我要拿得起放得下，活得漂亮精彩。

2003年以来，中国人的离婚率连续15年上涨，老年人的离婚率也在上升。按照中国第六次人口普查的数据，2010年时，与上个世纪八十年代相比，中国60岁以上老人的离婚比例增长了将近一倍。

1994年，上海市静安区人民法院设立了全国唯一的一个老年审判庭，到2010年时，该庭发现“黄昏散”的现象越来越多，他们受理的老年人离婚案件比上一年猛增68%。

北京海淀法院民事审判二庭花了两年多时间，调查了600多起离婚案件，发现大龄、高龄的离婚当事人在迅速增加。1980年，因“性格不合”而要求离婚的中老年人为0%，23年后，这一比例已经增至37%。

退休后10年内，是老年离婚的高发期。老年离婚的案件中，65岁以下的当事人约占七成。

而且老年离婚案的一个显著特点是，老年人离婚决心非常坚定，很少有回旋余地，调解难度相当大。不少老年人的态度是，“哪怕我只剩一口气，我也要跟ta离！”

2010年，上海市社科院社会学所发表了一份《离婚对女性权益和地位影响的经验研究》，报告显示，三分之二的诉讼离婚都是女性主动提出。而在老年离婚中，也存在这一趋势。

老年离婚风靡世界

老年离婚并不是中国独有的现象，世界各地都在流行。西方称之为“银发离婚潮”，指六十岁以上老年人为追求新生活而离婚的潮流。

2011年，英国公布的统计数据显示，2007年的离婚者中，60岁以上人群的数量增幅约4.2%，是英国唯一一个离婚率增加的年龄层。

根据美国统计局的数据，美国每千人中离婚的人数，从1981年的5.3人减少到2016年的3.2人，但50岁或以上人口中，离婚率翻了将近一番。一份名为《银发离婚革命》的报告称，2009年，50岁以上离婚的美国人一共是60万，这一数据到2030年，可能会突破80万。

2015年，意大利婚姻律师学院公布数据显示，65岁以上申请离婚的比率，在过去的五年里从13%提高到20%。有的人80、90岁了，也要诉讼离婚，想开始新生活。

2013年，韩国老人离婚率已经超过了年轻人。

日本早就有“熟年离婚”的提法。2005年，一部名为《熟年离婚》的日剧风靡日本，这部电视剧拍出来，并不是首次“发现”了熟年离婚的现象，而是试图劝诫日本观众尽量不要“熟年离婚”。

“熟年离婚”成为日本的一个社会问题之后，日本人中间又流行起了“卒婚”，意即“从婚姻中毕业”，夫妻二人虽然没有去领离婚证，但是事实上分居，各过各的，互不干涉。

2014年9月，日本的一个网站对日本全国200名30至69岁女性进行了一个问卷调查，结果显示，有56.8%的日本女性考虑过卒婚。

此外，日本甚至还有“死后离婚”。丈夫去世后，妻子提起诉讼，请求解除两人曾经的婚姻关系。

这是因为日本法律规定，夫妻二人婚后必须使用同一姓氏，只要不离婚，妻子就不能恢复本姓。同时，除非离婚，否则妻子就有义务继续扶助丈夫的家人，哪怕丈夫已经去世也不例外。

根据日本《产经新闻》报道，2013年，日本司法部门受理了2167份“死后离婚”申请，2016年，这一数字暴增至4032份。几乎所有申请者都是女性，年龄大多在50岁至60岁之间。

30、30、再30，人生三分计

在美国，有一个笑话：一对100岁的老夫妻闹离婚闹到法庭，法官问他们：你们都结婚82年了，为什么还要离婚？他们回答说：我们都觉得再也没有生活在一起的理由了，我们的孩子都死了。

老年离婚的流行，和人口平均寿命延长是基本同步的。

1980年时，中国人口的平均寿命仅为66.52岁。2015年，中国人口平均寿命达到76.34岁，预期到2040年，全国平均寿命将达81.9岁。

60岁以上的中国老年人口中，有40.50%身体健康，41.85%身体基本健康，两类合计占老年人口的82.35%。

“熟年离婚”最为流行的日本，人均寿命一直以来也是全球最长的。2016年，世界卫生组织发布的数据显示，日本人平均寿命达83.7岁，女性平均寿命更是高达86.8岁。

“如今，70岁的人依旧年轻。他们并不觉得自己已经到了人生的尽头，他们看到人生的终点是90岁，前面还有20年。”一位婚姻事务所律师说。

时间对于老年人是否选择离婚是一个关键因素。

2015年，意大利老年离婚率的暴涨，就和当年意大利法律放宽离婚条件有关，无争议离婚案件的办理时间从三年缩短为半年。

这一政策出台后，65岁以上诉讼离婚者快速增加。专家指出，这是因为过去离婚程序需要的时间太长，65岁以上者担心等不到结果，如今缩短程序到只要半年，很多人因此期待能有新的人生。

很多老年人离婚，并不是因为对方有出轨、家暴等等这些不可容忍的行为，而是因为他们开始重新审视自己的人生，并对自己的婚姻质量提出了新的要求。

美国人戴尔德·贝尔采访了400名中老年离婚者，写了一本《晚年离婚，从头再来》。他从这些人身上感到了一种强烈的感觉：现在必须离开，否则永远也没有机会了。

“随着孩子逐渐长大并从家中搬出，这些夫妻经常会互相看着对方想，‘我有可能还会再活30年，我还想和这个人在一起度过余生吗？’”

我们正在见证一场重要的社会革命。“老年”这个词正在被重新定义。那些已经过了60岁的人依旧不“老”，还想去做大部分年轻人能做的事。他们有这个能力，也有这个时间。

老年离婚注意事项

在我们的调查中，接近有60%的老年人“想离婚，此前一直在酝酿”，有28%是“不想离婚，被各方面压力强迫，但尊重对方的选择，我也很无奈”。

不少老年人都在我们的采访中表示，自己会考虑在退休之后才选择离婚，除了时间、经济等因素，最重要的是要“等待儿女长大，能自己独立”。

与此对应，他们的子女看待他们离婚这件事时，有60%的人“不赞同不反对”，只有20%的子女明确选择赞同父母老年离婚。

@小贝，31岁，广州

离婚会让人觉得解放了，解脱了。但是始终分开了之后要面对的问题，都是沉重的，家人团聚、孤独、经济来源。我父母离婚后都没有别人在一起，他们也许觉得婚姻需要经营吧，多一个老伴，就多一份责任。当初之所以选择离婚，也是不想再被这种压力重重压着。

@任剑丘，26岁，南京

有时候我看美剧，会想，我的父母可能并不相爱，或者就是因为年轻脑子一热，就意外怀上我了。世界上并没有那么多真爱，那么多真正的“爱情结晶”。他们选择离婚，不选择离婚，都是他们的自由，我觉得既然我长大了，他们已经尽了抚养的责任。之后的事情，他们自己做主。

也有人仔细就父母离婚进行认真思考的：

@华天，29岁，北京

家里老人离婚，我觉得我会慎重考虑，我应该会列一些问题：

我是否爱我的父母？在我观察里，父母在这段关系里开心吗？父母如果离婚，会不会有一方过得很差？父母离婚，会不会对我的经济做出很大的影响？他们想清楚了吗？

如果这些问题我都没有得到答案，我应该会带他们去做婚姻咨询。

离婚时如果孩子还小，夫妻二人解决的主要是监护权和子女抚养费问题；如果是老年离婚，孩子通常已经长大成人，剩下的主要就是财产分配问题，尤其是养老金的分割问题。

我们调查显示，只有40%的人在离婚前在这些方面做好了准备，有14%的人“以为做好了充分的准备，但依旧措手不及”，还有10%的人“完全没有准备”。

针对“老年离婚”，我们总结了如下注意事项：

1、结婚时间越长，越要注意保鲜

互联网时代，每个人的个体意识增强，对生活质量和婚姻质量都有了更高的要求，因此更需要用心经营自己和伴侣之间的关系。

2、保持经济独立，避免财产纠纷

和年轻人不同的是，人到老年，通常都拥有各种各样的积蓄和资产，离婚和再婚时，财产分割也会变得更加复杂，涉及到的继承问题，有可能会成为困难和障碍，必要时应主动咨询律师的意见。

3、构建自己的社会关系，保持正常的社交生活

老年人在失去了婚姻关系这个最核心的关系之后，还应该给自己编织其他的关系，这样才不易陷入孤独和负面情绪。

特别鸣谢：北京电视台《选择》栏目、沙子</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>龙星丸: </b><br>
<span>60岁后坚决离婚的中国夫妻</span><br>
<span>退休之后就离婚”风靡报端。</span><br>
<span>根据2010年第六次人口普查的数据，</span><br>
<span>老年人的离婚率跟30年前相比，</span><br>
<span>已经翻了一番，</span><br>
<span>中国人迎来老年离婚潮。</span><br>
<span>这股潮流在世界各地早已风靡，</span><br>
<span>西方人称“银发离婚”，</span><br>
<span>日本人称“熟年离婚”，</span><br>
<span>这些人大多数结婚30年以上，</span><br>
<span>已经迈过传统上的“银婚”之坎，</span><br>
<span>为什么还要选择离婚？</span><br>
<span>一条发起了一次“老年离婚”的故事征集，</span><br>
<span>发现有8成离婚是妻子提议，</span><br>
<span>有6成的人“一直想离婚，一直在酝酿”。</span><br>
<span>我们挑选了4个故事和大家分享。</span><br>
<span>编辑 陈星</span><br>
<span>活到这个岁数，开心随性就行了</span><br>
<span>刘女士，62岁，北京，婚龄40年</span><br>
<span>我上个月刚刚离婚，是我提的。丈夫听到这个消息时非常惊讶。</span><br>
<span>我们是自由恋爱，1980年结婚，到离婚的时候，我们已经一起走过40年了。</span><br>
<span>前夫是大学讲师，从东北到北京来，我那时候很欣赏他的才华，能说会道，也会逗我开心。我们恋爱的时候很甜蜜，在一起做了很多事情。我们就像普通人向往的幸福生活一样，结婚生子，攒下几套房，养了一个儿子。</span><br>
<span>可是人是会变的，青年、中年、老年，变得不同一个样了。最后变得没什么话说了。他可能当老师当的时间长了，年纪大了以后，就开始吹毛求疵。</span><br>
<span>比如说我们一起出去，走着走着，竟能走丢。我以为他会在目的地等我，但是到了之后他不在，我在那里等了好长时间没等到他，打电话也不接。</span><br>
<span>我跟他提意见，结果他根本听不进去，说我事儿太多，还说，“你待着也是待着，在哪待不是待？每个男人都是一样。”</span><br>
<span>我对他一直是客客气气，吃饭、旅游、大小事我都会问过他意见。他却动不动就嫌我变胖了，变丑了，还讽刺我是肥腻的女人，我也不知道他哪里来的自信？我的自尊好像被弓虽女干了一样，永远活在他的霸道里。</span><br>
<span>我后来在电视上学到一个新词，直男癌，说的就是他。</span><br>
<span>上个月我们离了，是我提的。儿子大了，也有自己的家庭，也不是很管我们的事。</span><br>
<span>我提得很决断，离婚协议上，我们名下共同的存款和房产都归他。我很早就开始存钱，自己名下有一套房，还有退休金，养老是不愁的。</span><br>
<span>他看到我真的要离婚，也很惊讶，毕竟他比我大整整10岁，可能他想着我就是要照顾他的。</span><br>
<span>离婚成功当天，我一把火烧掉了我们所有的照片。我自己也觉得惊奇，竟然一点也没有可惜和后悔。</span><br>
<span>说起来，“离婚”好像是我们这一辈人不会想象的字眼。但我觉得自己离婚了也不丢人，我的闺蜜、周围的人都知道。</span><br>
<span>现在我看新闻，无论是中国，日本、韩国、英国、美国，像我们这种到60岁离婚的，早已经不是什么新鲜事。我们也没有必要为了另外一个人，去阻挡下一个40年的幸福生活。我觉得活到这个岁数，开心随性就行了。</span><br>
<span>82岁，我还是想追求爱情</span><br>
<span>王先生，82岁，广州，婚龄30年</span><br>
<span>我今年82岁，已经退休22年了，我距离第一次离婚也22年了。</span><br>
<span>那天是她忽然拿出离婚协议书，都是签好字的，列了关于财产和房产的清单。我说都可以，全部归她，我什么都不要，等于说净身出户。从提出离婚到正式离婚，大概用了一个星期不到。</span><br>
<span>我把自己所有的行李都清出了原来的家，在另外一个小区租了一个小单间。那一年我60岁了，却觉得自己像一个刚来大城市的年轻人一样，身无长物，却拥有无限的希望和前所未有的轻松感。</span><br>
<span>我和她的婚姻持续了30年。结婚时我30岁，她26岁。她长得很好看，是我追的她。</span><br>
<span>婚后的生活一开始还是挺和谐的，但是她的性格越来越怪。我才意识到我们压根合不来。</span><br>
<span>我做的很多事，都达不到她的要求。我在别人眼里还是比较干净的人，但是她还是嫌我脏，出了门的外衣放在床上，她就会甩手摔在地上，吼我。书房的地板弄了一些水，也嘟囔我。冲厕所没有冲干净，也嘟囔我。每天早上起来就吵架。就是这些鸡毛蒜皮的小事情。</span><br>
<span>我们周日一起出门，往往最后就各自回家。她还跟我当街吵架，音量大得吓人，我觉得非常丢人。</span><br>
<span>我们婚姻的后半段，基本上是名存实亡了。饭是分开煮的。吃饭也没有多余的话说，分床睡，就像是两个陌生人生活在一起似的。家里的气氛非常沉闷。</span><br>
<span>她提出离婚，其实我也不意外。我觉得我们离婚的根本原因是她不爱我。决议离婚后我才发现她原来一直在记一本小黑账，上面全都是哪年哪月哪日我做了什么事情，在她眼里是什么罪状。从我们结婚那年就开始记，记了几十年。</span><br>
<span>我一页一页翻，心一片一片碎掉，最后就是心如死灰。</span><br>
<span>如果我现在可以重新选择一次的话，我当年可能压根就不会和这个人结婚吧。</span><br>
<span>为了女儿，我们又把这段婚姻坚持了几年。毕竟离了婚，参加女儿婚礼的时候就很尴尬了。那一年的三个月里，我做了三件事：6月我女儿结婚，7月我和前妻离婚，8月我退休。</span><br>
<span>女儿结婚之后，有一天跟我聊天。她说，爸爸，我结了婚，才真正理解了你为什么要离婚。并不是她婚姻不幸福，她很幸福，她是想起我和前妻以前的生活。</span><br>
<span>其实老年人离婚不困难的。去民政局走个程序，办理房产、财产分割，都不困难的。反而对于老年人来说，再婚更困难，再婚更是两个家庭的问题。</span><br>
<span>跟前妻离婚十年后，我又结过一次婚。这次婚姻持续了4年。</span><br>
<span>她比我小18岁，我们一开始相处得不错，后来我发现她网上交友，提出来之后，她就对我冷暴力，长期不理我。我觉得强拧的瓜不甜，我就成全她呗，拖着大家也不是办法。</span><br>
<span>我个人比较开朗自信，看得比较开。离婚对于我来说，没有什么寂寞、孤独的感觉。找不到合适的伴侣，我自己也可以一个人生活。</span><br>
<span>两段婚姻之间的10年，我都是自己度过的，在那10年里我从一个零基础的舞蹈学员变成了一个拉丁舞、国标舞的老师。</span><br>
<span>今年我已经82岁，因为早年喜欢体育锻炼，我看起来还是很年轻的。我聊天都喜欢和40、50岁的人聊。我现在找一个伴，除了想找个人互相照顾，还是想追求爱情的。</span><br>
<span>人一生能有几个30年？我不想再将就下去</span><br>
<span>陈先生，65岁，北京，婚龄31年</span><br>
<span>我退休那年没有真的退下来，而是被学校返聘，继续做教授。最近才退休，彻底脱离了学术研究的生活。</span><br>
<span>大把的时间在家里度过，我开始仔细考虑自己的生活现状，以及和我妻子的婚姻现状。</span><br>
<span>我的妻子是我的大学同学，我们相识、相爱都是在大学的青葱时期。最开始是彼此欣赏，有什么都会说到一块去，当初也是她支持我去继续做学术的。</span><br>
<span>本科一毕业我们就结婚了。我一直读到博士，之后留校任教。她去公司上班，做职员。</span><br>
<span>我的学术研究做得挺不错的，讲师、副教授、教授，一路升上去。她后来就遇到了职业瓶颈，35岁之后，一直升不上去，一开始她也心急，后来感觉她慢慢就淡了，把更多的精力放在了家庭和孩子的方面。</span><br>
<span>我们生孩子比较晚，可能也是这个原因，她对孩子的事都特别上心，有的时候甚至到一种强迫症的程度。找机会我就劝她，孩子长大了就会自己独立，过自己的生活，不可能把时间都花在我们身上，以后的日子还得我们俩过。每次说，她总是随口答应，感觉没往心里去。</span><br>
<span>孩子读完大学，出国去留学了，家里一下子空荡荡的。可能也是从那个时候开始，她的生活开始失去了某种平衡，找不到事情做，也找不到寄托。</span><br>
<span>我天天忙着上班，也没办法抽出大量的时间陪她。我建议她多去参加各种活动，多交朋友，她似乎也没什么兴趣，宁愿天天在家里唠叨我。</span><br>
<span>有一年，我接到邀请，去美国当交流学者，时间长达一年，可以携带家属。我想着是个好机会，可以带她一起去看看世界，体验一下国外的生活，可她就是不愿意去。我至今都想不明白，为什么那么好的机会她没有把握住。</span><br>
<span>这么多年下来，她的精力主要都花在做家务、带小孩这些事情上。我和她不同，因为一直在教课，一直在做研究，要不断更新各种资讯，和前沿接轨，所以我一直没有停止思考和探索。</span><br>
<span>我感觉我们两个人就好像背道而驰一样，一个人在不断进步，另一个人则始终原地踏步。这个差距越来越大，两个人之间的距离也越来越远。我有时想尝试着跟她聊点新鲜话题，她的注意力却只在家长里短、鸡毛蒜皮。</span><br>
<span>我退休以后才发现，其实她是有固定生活方式的，每天几点看综艺，几点看相亲节目，几点出门打牌，几点跟孩子通电话。我反而像是一个她的生活的侵入者，格格不入。</span><br>
<span>我努力想调整适应，尝试和她沟通，说我的想法，可她似乎就是听不懂。</span><br>
<span>我提离婚的时候，她非常地愤怒、震惊。她大吵一架，歇斯底里地计算谁为这个家付出得多，说我这些那些。</span><br>
<span>我听到的时候，已经没有任何波澜，我不想再忍受。一个人的一生能有多少个30年呢？我觉得不停地在家长里短里消磨生活，还不如继续想办法寻找和实现自己理想中的家庭生活。</span><br>
<span>未来还很长，我不想再将就下去。</span><br>
<span>离婚是我的一次人生觉醒</span><br>
<span>妞妞，67岁，哈尔滨，婚龄40年</span><br>
<span>我的前夫，他吃喝嫖赌种种劣习全占了。因为种种原因，我忍了他大半生，不能再忍下去了，两年前终于和他正式离婚了。</span><br>
<span>他其实是我小学同学。但是二年级分班以后就没有再见过面，相亲的时候见到他才想起来他是谁。那个时候我们已经25岁了，他个子已经长到很高，有1米86。</span><br>
<span>谈恋爱的时候没发现他有什么问题，领结婚证以后，这个人慢慢就开始原形毕露了。家暴、出轨，都在结婚后第一年内发生了。</span><br>
<span>我当时怀着孕，回了娘家，把这些事情告诉我妈，想跟他离婚。可是我妈就骂我，说对象是我自己找的，她不想管我。</span><br>
<span>我妈不支持我，我就只好自己硬撑着。等到孩子生下来，基本上就是我自己养大的。他看到我拿他也没什么办法，就更加变本加厉，赌钱、夜不归宿、不好好上班，单位领导看他不顺眼，甚至还劝退他。</span><br>
<span>他在外面不如意，回家就对着孩子发脾气。我儿子慢慢长大以后，也懂事了，他才收敛点，不然我儿子可能就要搁一铁棒削他。</span><br>
<span>离婚变成了一个我一直纠结的事情。我生活的那个地方，人们的观念都挺传统的，我又从小要强，我不愿意外边知道我家漏线头了，生活过得不像样，我就拆东墙补西墙。</span><br>
<span>39岁那年，我生病了，在床上躺了两年9个月才重新起来。他也没有照顾我，都是我的儿女在照顾我。病好了之后，我就想通了。我要正式和他离婚。我们那一年签了离婚协议书，但是还没有正式去民政局办手续。</span><br>
<span>从此之后，我就开始拼命赚钱，攒离婚后的养老钱。开了好几年学生食堂，一个女的，拳打脚踢地干了三年半，每天120人吃饭，最多的时候170个人，我就是这样干过来的。</span><br>
<span>65岁，我终于跟他正式离了婚。这个离婚整整僵持了27年。我辛苦了那么多年，把孩子拉扯大，现在自己也存到了钱，终于不用再顾忌别人的看法，可以理直气壮地离婚了。</span><br>
<span>拿着离婚证从民政局走出来的时候，我非常开心，这个人再也不会出现在我的生命中了。也没有人能用离婚这件事来指责我，说是我的问题。我现在说起我的离婚史就像说别人的事一样，对我来讲没有一点伤害，要不然我也不能说了。</span><br>
<span>我现在一个人，过得特别潇洒自在。我兴趣爱好其实很多，爱写书法，爱唱歌，爱跳舞，爱画画，想干什么就干什么。儿女对我也很孝顺，对我的经历也很理解，常常来看我。</span><br>
<span>如果说我窝窝囊囊地活了大半辈子，那么人生最后几十年，我要拿得起放得下，活得漂亮精彩。</span><br>
<span>2003年以来，中国人的离婚率连续15年上涨，老年人的离婚率也在上升。按照中国第六次人口普查的数据，2010年时，与上个世纪八十年代相比，中国60岁以上老人的离婚比例增长了将近一倍。</span><br>
<span>1994年，上海市静安区人民法院设立了全国唯一的一个老年审判庭，到2010年时，该庭发现“黄昏散”的现象越来越多，他们受理的老年人离婚案件比上一年猛增68%。</span><br>
<span>北京海淀法院民事审判二庭花了两年多时间，调查了600多起离婚案件，发现大龄、高龄的离婚当事人在迅速增加。1980年，因“性格不合”而要求离婚的中老年人为0%，23年后，这一比例已经增至37%。</span><br>
<span>退休后10年内，是老年离婚的高发期。老年离婚的案件中，65岁以下的当事人约占七成。</span><br>
<span>而且老年离婚案的一个显著特点是，老年人离婚决心非常坚定，很少有回旋余地，调解难度相当大。不少老年人的态度是，“哪怕我只剩一口气，我也要跟ta离！”</span><br>
<span>2010年，上海市社科院社会学所发表了一份《离婚对女性权益和地位影响的经验研究》，报告显示，三分之二的诉讼离婚都是女性主动提出。而在老年离婚中，也存在这一趋势。</span><br>
<span>老年离婚风靡世界</span><br>
<span>老年离婚并不是中国独有的现象，世界各地都在流行。西方称之为“银发离婚潮”，指六十岁以上老年人为追求新生活而离婚的潮流。</span><br>
<span>2011年，英国公布的统计数据显示，2007年的离婚者中，60岁以上人群的数量增幅约4.2%，是英国唯一一个离婚率增加的年龄层。</span><br>
<span>根据美国统计局的数据，美国每千人中离婚的人数，从1981年的5.3人减少到2016年的3.2人，但50岁或以上人口中，离婚率翻了将近一番。一份名为《银发离婚革命》的报告称，2009年，50岁以上离婚的美国人一共是60万，这一数据到2030年，可能会突破80万。</span><br>
<span>2015年，意大利婚姻律师学院公布数据显示，65岁以上申请离婚的比率，在过去的五年里从13%提高到20%。有的人80、90岁了，也要诉讼离婚，想开始新生活。</span><br>
<span>2013年，韩国老人离婚率已经超过了年轻人。</span><br>
<span>日本早就有“熟年离婚”的提法。2005年，一部名为《熟年离婚》的日剧风靡日本，这部电视剧拍出来，并不是首次“发现”了熟年离婚的现象，而是试图劝诫日本观众尽量不要“熟年离婚”。</span><br>
<span>“熟年离婚”成为日本的一个社会问题之后，日本人中间又流行起了“卒婚”，意即“从婚姻中毕业”，夫妻二人虽然没有去领离婚证，但是事实上分居，各过各的，互不干涉。</span><br>
<span>2014年9月，日本的一个网站对日本全国200名30至69岁女性进行了一个问卷调查，结果显示，有56.8%的日本女性考虑过卒婚。</span><br>
<span>此外，日本甚至还有“死后离婚”。丈夫去世后，妻子提起诉讼，请求解除两人曾经的婚姻关系。</span><br>
<span>这是因为日本法律规定，夫妻二人婚后必须使用同一姓氏，只要不离婚，妻子就不能恢复本姓。同时，除非离婚，否则妻子就有义务继续扶助丈夫的家人，哪怕丈夫已经去世也不例外。</span><br>
<span>根据日本《产经新闻》报道，2013年，日本司法部门受理了2167份“死后离婚”申请，2016年，这一数字暴增至4032份。几乎所有申请者都是女性，年龄大多在50岁至60岁之间。</span><br>
<span>30、30、再30，人生三分计</span><br>
<span>在美国，有一个笑话：一对100岁的老夫妻闹离婚闹到法庭，法官问他们：你们都结婚82年了，为什么还要离婚？他们回答说：我们都觉得再也没有生活在一起的理由了，我们的孩子都死了。</span><br>
<span>老年离婚的流行，和人口平均寿命延长是基本同步的。</span><br>
<span>1980年时，中国人口的平均寿命仅为66.52岁。2015年，中国人口平均寿命达到76.34岁，预期到2040年，全国平均寿命将达81.9岁。</span><br>
<span>60岁以上的中国老年人口中，有40.50%身体健康，41.85%身体基本健康，两类合计占老年人口的82.35%。</span><br>
<span>“熟年离婚”最为流行的日本，人均寿命一直以来也是全球最长的。2016年，世界卫生组织发布的数据显示，日本人平均寿命达83.7岁，女性平均寿命更是高达86.8岁。</span><br>
<span>“如今，70岁的人依旧年轻。他们并不觉得自己已经到了人生的尽头，他们看到人生的终点是90岁，前面还有20年。”一位婚姻事务所律师说。</span><br>
<span>时间对于老年人是否选择离婚是一个关键因素。</span><br>
<span>2015年，意大利老年离婚率的暴涨，就和当年意大利法律放宽离婚条件有关，无争议离婚案件的办理时间从三年缩短为半年。</span><br>
<span>这一政策出台后，65岁以上诉讼离婚者快速增加。专家指出，这是因为过去离婚程序需要的时间太长，65岁以上者担心等不到结果，如今缩短程序到只要半年，很多人因此期待能有新的人生。</span><br>
<span>很多老年人离婚，并不是因为对方有出轨、家暴等等这些不可容忍的行为，而是因为他们开始重新审视自己的人生，并对自己的婚姻质量提出了新的要求。</span><br>
<span>美国人戴尔德·贝尔采访了400名中老年离婚者，写了一本《晚年离婚，从头再来》。他从这些人身上感到了一种强烈的感觉：现在必须离开，否则永远也没有机会了。</span><br>
<span>“随着孩子逐渐长大并从家中搬出，这些夫妻经常会互相看着对方想，‘我有可能还会再活30年，我还想和这个人在一起度过余生吗？’”</span><br>
<span>我们正在见证一场重要的社会革命。“老年”这个词正在被重新定义。那些已经过了60岁的人依旧不“老”，还想去做大部分年轻人能做的事。他们有这个能力，也有这个时间。</span><br>
<span>老年离婚注意事项</span><br>
<span>在我们的调查中，接近有60%的老年人“想离婚，此前一直在酝酿”，有28%是“不想离婚，被各方面压力强迫，但尊重对方的选择，我也很无奈”。</span><br>
<span>不少老年人都在我们的采访中表示，自己会考虑在退休之后才选择离婚，除了时间、经济等因素，最重要的是要“等待儿女长大，能自己独立”。</span><br>
<span>与此对应，他们的子女看待他们离婚这件事时，有60%的人“不赞同不反对”，只有20%的子女明确选择赞同父母老年离婚。</span><br>
<span>@小贝，31岁，广州</span><br>
<span>离婚会让人觉得解放了，解脱了。但是始终分开了之后要面对的问题，都是沉重的，家人团聚、孤独、经济来源。我父母离婚后都没有别人在一起，他们也许觉得婚姻需要经营吧，多一个老伴，就多一份责任。当初之所以选择离婚，也是不想再被这种压力重重压着。</span><br>
<span>@任剑丘，26岁，南京</span><br>
<span>有时候我看美剧，会想，我的父母可能并不相爱，或者就是因为年轻脑子一热，就意外怀上我了。世界上并没有那么多真爱，那么多真正的“爱情结晶”。他们选择离婚，不选择离婚，都是他们的自由，我觉得既然我长大了，他们已经尽了抚养的责任。之后的事情，他们自己做主。</span><br>
<span>也有人仔细就父母离婚进行认真思考的：</span><br>
<span>@华天，29岁，北京</span><br>
<span>家里老人离婚，我觉得我会慎重考虑，我应该会列一些问题：</span><br>
<span>我是否爱我的父母？在我观察里，父母在这段关系里开心吗？父母如果离婚，会不会有一方过得很差？父母离婚，会不会对我的经济做出很大的影响？他们想清楚了吗？</span><br>
<span>如果这些问题我都没有得到答案，我应该会带他们去做婚姻咨询。</span><br>
<span>离婚时如果孩子还小，夫妻二人解决的主要是监护权和子女抚养费问题；如果是老年离婚，孩子通常已经长大成人，剩下的主要就是财产分配问题，尤其是养老金的分割问题。</span><br>
<span>我们调查显示，只有40%的人在离婚前在这些方面做好了准备，有14%的人“以为做好了充分的准备，但依旧措手不及”，还有10%的人“完全没有准备”。</span><br>
<span>针对“老年离婚”，我们总结了如下注意事项：</span><br>
<span>1、结婚时间越长，越要注意保鲜</span><br>
<span>互联网时代，每个人的个体意识增强，对生活质量和婚姻质量都有了更高的要求，因此更需要用心经营自己和伴侣之间的关系。</span><br>
<span>2、保持经济独立，避免财产纠纷</span><br>
<span>和年轻人不同的是，人到老年，通常都拥有各种各样的积蓄和资产，离婚和再婚时，财产分割也会变得更加复杂，涉及到的继承问题，有可能会成为困难和障碍，必要时应主动咨询律师的意见。</span><br>
<span>3、构建自己的社会关系，保持正常的社交生活</span><br>
<span>老年人在失去了婚姻关系这个最核心的关系之后，还应该给自己编织其他的关系，这样才不易陷入孤独和负面情绪。</span><br>
<span>特别鸣谢：北京电视台《选择》栏目、沙子</span><br>
</p><p><b>无敌的疯狂钻石: </b><br>
<span>一想到未来可能会和一个互不相爱的人互相折磨几十年，就觉得难以忍受</span><br>
<span>尤其是自己这种身无长物的烂人，怎么可能找到真爱呢</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>婚育制度已经不适合中国目前的996阶段了，都忙着加班没时间结婚生娃养娃。什么你说生活第一？那怎么会流行996呢。</span><br>
</p><p><b>Lozs: </b><br>
<span>是咪蒙体</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>子女一结婚老夫妻立马就离婚的见过好几对</span><br>
<span>过不下去就离呗，总不能苦熬一辈子</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>bonnwang: </b><br>
<span>这文笔不是62岁的人写的</span><br>
<span>26岁的♀⭕刚刚好</span><br>
</p><p><b>longico: </b><br>
<span>恩 在我上班以后发现朋友父母离婚的确实陡增。。。</span><br>
</p><p><b>飞翔的椰子: </b><br>
<span>怎么感觉是拿日本版本改的，特别是第一段，很熟悉的感觉</span><br>
</p><p><b>叉子: </b><br>
<span>以前，我妈也说等我结婚她就离婚。有个说法，儿女结婚时父母不全不吉利。她为了我一直忍耐。</span><br>
<span>我爸一直不相信我妈有这样的想法，认为她开玩笑。只有我知道我妈是认真的。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>AshesFish: </b><br>
<span>这么说吧，我至今没从任何一个长辈身上看到幸福的婚姻。</span><br>
</p><p><b>free切: </b><br>
<span>我觉得没什么不好，子女都快成家了，能自立了。还要老夫妻做什么呢？当保姆？一个人快乐的生活挺好的。</span><br>
</p><p><b>dmoodedy: </b><br>
<span>婚姻的本身意义就是财产同盟和繁殖同盟，要是这两都不成问题，本来就是个简单事</span><br>
</p><p><b>dovahkiin: </b><br>
<span>叉子 发表于 2019-7-13 23:54</span><br>
<span>以前，我妈也说等我结婚她就离婚。有个说法，儿女结婚时父母不全不吉利。她为了我一直忍耐。</span><br>
<span>我爸一直不相 ...</span><br>
<span>男人真可悲，父子都无法相互理解</span><br>
</p><p><b>HSJ1992: </b><br>
<span>free切 发表于 2019-7-13 23:58</span><br>
<span>我觉得没什么不好，子女都快成家了，能自立了。还要老夫妻做什么呢？当保姆？一个人快乐的生活挺好 ...</span><br>
<span>两个人过日子实际上也是为了规避一人突发疾病死在房里到尸臭散发才被人发现的情景。</span><br>
<span>如果这问题解决了那多老离婚都没啥问题。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>叉子 发表于 2019-07-13 23:54:32</span><br>
<span>以前，我妈也说等我结婚她就离婚。有个说法，儿女结婚时父母不全不吉利。她为了我一直忍耐。</span><br>
<span>我爸一直不相 ...说不上不吉利，就是父母是原配夫妻的话对于子女择偶算得上优势之一，所以很多夫妻会忍一忍等子女结了婚再离</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>悲铃空幻: </b><br>
<span>也没什么不好，我家还好，我一些亲戚家真的是夫妻俩都退休了在家也没有共同语言，关注点也永远不在一个地方，真的是相互折磨</span><br>
</p><p><b>eva02eva02: </b><br>
<span>这种故事能编几百亿个出来</span><br>
</p><p><b>alitonz: </b><br>
<span>数据不骗人，老年离婚和生育也无关，社会发展使得这部分人更自由了。</span><br>
</p><p><b>疼子: </b><br>
<span>我大舅痛苦了一辈子一直想离婚每次都被儿女按住，哎，心痛</span><br>
</p><p><b>yuan1992: </b><br>
<span>前阵子还劝了一个父母想离婚的同事和一个子女要分手的同事</span><br>
<span>个人有个人感情，子女结婚之后准备离婚的真是见了好几对了</span><br>
</p><p><b>刘清: </b><br>
<span>叉子 发表于 2019-7-13 23:54</span><br>
<span>以前，我妈也说等我结婚她就离婚。有个说法，儿女结婚时父母不全不吉利。她为了我一直忍耐。</span><br>
<span>我爸一直不相 ...</span><br>
<span>我觉得你可以劝你妈早点为自己活……</span><br>
<span>想想就觉得 太难受了</span><br>
<span>一辈子的时光</span><br>
<span>就这样忍着忍着忍着</span><br>
<span>咬牙忍着</span><br>
</p><p><b>nicebody: </b><br>
<span>这么多年下来，她的精力主要都花在做家务、带小孩这些事情上。我和她不同，因为一直在教课，一直在做研究，要不断更新各种资讯，和前沿接轨，所以我一直没有停止思考和探索。</span><br>
<span>我感觉我们两个人就好像背道而驰一样，一个人在不断进步，另一个人则始终原地踏步。这个差距越来越大，两个人之间的距离也越来越远。我有时想尝试着跟她聊点新鲜话题，她的注意力却只在家长里短、鸡毛蒜皮。</span><br>
<span>摊上这种老公真是倒了八辈子霉了</span><br>
</p><p><b>脑洞: </b><br>
<span>一个追求爱情一个追求艹逼的婚姻渐行渐远那不是正常的</span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span>记小本子这事，现在我和男同事一起住，有时他抱怨一些我卫生习惯和平时开销问题，我就觉得男女其实都会记，只不过一个是纸上，一个在心里</span><br>
</p><p><b>UniqueDiablo: </b><br>
<span>我就在民政局见过一对至少65岁以上的离婚</span><br>
<span>工作人员也没多讲，就问了一句确定了吗，老人说确定了，就去离婚了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G8870, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>我觉得第一个家庭应该是男方有外遇了</span><br>
</p><p><b>dinghanzi: </b><br>
<span>看这几个案例，老年离婚的人群是有一定社会阶层的，心态开放。不少为了子女忍着多年不离婚，也算认真负责。</span><br>
</p><p><b>天祚星: </b><br>
<span>alitonz 发表于 2019-7-14 00:15</span><br>
<span>数据不骗人，老年离婚和生育也无关，社会发展使得这部分人更自由了。</span><br>
<span>关键是这代人封建思想重不重，再往上追溯一代人，哪怕活到现在你想让他们为了自己的自由离婚也不可能。</span><br>
</p><p><b>zhshr: </b><br>
<span>82岁，我还是想追求爱情</span><br>
<span>王先生，82岁，广州，婚龄30年</span><br>
<span>我今年82岁，已经退休22年了，我距离第一次离婚也22年了。</span><br>
<span>那天是她忽然拿出离婚协议书，都是签好字的，列了关于财产和房产的清单。我说都可以，全部归她，我什么都不要，等于说净身出户。从提出离婚到正式离婚，大概用了一个星期不到。</span><br>
<span>？？？？？？62岁刚退休老婆就赶人净身出户还答应了？？？</span><br>
</p><p><b>叉子: </b><br>
<span>刘清 发表于 2019-7-14 01:20</span><br>
<span>我觉得你可以劝你妈早点为自己活……</span><br>
<span>想想就觉得 太难受了</span><br>
<span>一辈子的时光</span><br>
<span>当时不知道，等知道就太晚了。</span><br>
<span>我一直很后悔。读书蹉跎太多时间。不知道我妈还在苦苦煎熬。</span><br>
<span>太难受不说了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>imosuke: </b><br>
<span>文笔不太行，不像50后</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>我也希望我父母能尽快离婚，可惜我爹是个控制狂，控制着小到包括吃饭买菜的钱。</span><br>
<span>我觉得很多人结婚的目的大约就是找个老妈子，这话不分男女。</span><br>
<span>自己有点钱人生才有希望。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HRY-AL00a, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>apres: </b><br>
<span>陈先生，65岁，北京，婚龄31年</span><br>
<span>这位怎么回事呀 请个保姆佣人现在都找不到连续伺候你30年 况且还不不要钱 自己“忙事业”不管家不教养孩子 居然嫌弃自己妻子不上进 呕</span><br>
</p><p><b>zz_mps: </b><br>
<span>AshesFish 发表于 2019-7-13 23:56</span><br>
<span>这么说吧，我至今没从任何一个长辈身上看到幸福的婚姻。</span><br>
<span>多看看社区活动照片，我看到很多满天白发的夫妻一起来参加，丈夫怕妻子在空调房里冷给她披上外衣的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Milky牛奶: </b><br>
<span>这个陈先生都知道老婆有职场天花板，还得意洋洋觉得只有自己事业有为，还嫌弃老婆不肯陪读一年“长见识”</span><br>
<span>什么鬼哦</span><br>
</p><p><b>老崔: </b><br>
<span>早点离婚不好吗？我爸妈就离婚早，他们少受点煎熬，我也心情好一点。</span><br>
</p><p><b>19821030: </b><br>
<span>有个班上见面的时间少还可以忍耐，退休了天天在眼前晃终于忍不住了。</span><br>
</p><p><b>两个西红柿: </b><br>
<span>nicebody 发表于 2019-7-14 04:42</span><br>
<span>这么多年下来，她的精力主要都花在做家务、带小孩这些事情上。我和她不同，因为一直在教课，一直在做研究， ...</span><br>
<span>这样子离了也好，离婚各自追求生活</span><br>
</p><p><b>hunkd4: </b><br>
<span>      真有这种事，我一个很好的朋友，老爸年轻的时候是文青，会弹钢琴拉小提琴的的那种，母亲年轻的时候是高干子弟，当年靠着介绍结婚，他爸退休之前也混成了处级干部，为人低调了大半生。结果前年刚退休，他爸给家里留了一句：我要去寻找自我，等我回来就离婚，就这么消失了3个月，后来知道去找当年学音乐时候的女神去了，结果被人家骗了十几万，灰溜溜的回家，一言不发，也不提离婚了。</span><br>
</p><p><b>bonnwang: </b><br>
<span>叉子 发表于 2019-7-13 23:54</span><br>
<span>以前，我妈也说等我结婚她就离婚。有个说法，儿女结婚时父母不全不吉利。她为了我一直忍耐。</span><br>
<span>我爸一直不相 ...</span><br>
<span>结婚之前</span><br>
<span>我女友上门</span><br>
<span>我妈跟我女友说</span><br>
<span>你们结婚我就跟他爸离婚</span><br>
</p><p><b>YYcp: </b><br>
<span>说到结婚前离婚，朋友没过门，男方父母就离了。说再也忍不下去了，儿子三十还没结婚。</span><br>
</p><p><b>萌物收藏家: </b><br>
<span>制造焦虑的自媒体先死个妈</span><br>
</p><p><b>扶她大鸡鸡: </b><br>
<span>发现自己生活和睦家家庭真的是三生有幸</span><br>
</p><p><b>fkf90: </b><br>
<span>日常恐婚</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9 SE, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>满月诗篇: </b><br>
<span>不说离婚，我看过几个亲戚，丧偶的老太太，60多那种，一个比一个滋润，广场舞，旅游，唱歌，生活质量很大提高</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>weiwu: </b><br>
<span>60岁这种文笔</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>bdangel1984: </b><br>
<span>apres 发表于 2019-7-14 08:08</span><br>
<span>陈先生，65岁，北京，婚龄31年</span><br>
<span>这位怎么回事呀 请个保姆佣人现在都找不到连续伺候你30年 况且还不不要钱...</span><br>
<span>嫌弃只是表面，核心是两人负责的方面不同，又没相同的爱好，从而导致缺少共同语言，无法交流</span><br>
</p><p><b>apres: </b><br>
<span>bdangel1984 发表于 2019-7-14 11:23</span><br>
<span>嫌弃只是表面，核心是两人负责的方面不同，又没相同的爱好，从而导致缺少共同语言，无法交流 ...</span><br>
<span>丈夫一心工作 不关心家庭 家里事情自然需要妻子全力以赴 丈夫不但不知感谢 用工作上成就来蔑视妻子日常付出就是人渣啊 家庭本来就是2人相互扶持 看不到一点温情</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>想到前几年遇到一个印象很深的离婚案子。</span><br>
<span>一个近70岁的老头在外头玩认识个50多岁的女的，觉得遇到了真爱，非要跟老伴离婚。老头还有点文化，诉状里头用极其煽情的辞藻描写了自己跟新欢是如何灵魂伴侣，跟老伴是多么合不来，几十年同床异梦云云。开庭那天，老头突然抓住法官的手，老泪纵横，说：“我都快70岁了，还不知道有几年好活，最后几年人生我一定要去追寻真爱，千万不要拦我。”法官都被这阵势吓到了。而他的老伴也不是省油的灯，坚决不同意离婚不说，而且放话，如果法院判决离婚，就当场跟老头同归于尽，死在法院，情绪非常激动。</span><br>
<span>法官正头痛呢，一查这老头原先居然还是部队一个有点级别的军官，于是打电话给部队政治部门，把你们一老军官要追寻真爱，他老伴要寻短见的事说了。部队政治部门倒挺负责，还专门派人去跟老头做思想工作，让他回忆革命夫妻的峥嵘岁月，可惜老头不听，非要追寻真爱。后来部队没办法，通知了老头的子女，老头的儿子也是南京一个有头有脸的军官，女儿是外地某国企高管，两人都不在上海，还不知道自己父母都闹出这档子事，一听这还了得。没几天老头的儿子就派了两个当兵的到了上海，把老头直接带去了南京，跟老头做工作让他撤诉，不撤诉就别回上海了，老头没辙，只能写了个撤诉申请。这事完了之后老头的女儿还打电话到法院，千恩万谢，若不是法院通知及时，她妈真准备自杀，连自杀工具都准备好了。后来老头被他儿子带到南京看管起来了，老太由女儿照顾，事实上还是分居了，不过至少没闹出人命。至于老头后来有没有追寻到真爱，这就不得而知了。但是我个人感觉，老头的所谓真爱看上他财产的可能性还比较大……</span><br>
</p><p><b>寺川愛美: </b><br>
<span>eva02eva02 发表于 2019-7-14 00:12</span><br>
<span>这种故事能编几百亿个出来</span><br>
<span>是真的也不奇怪，人又不是多麼高貴的生物</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846510[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
