<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>林克斯达特！脑后（不）插管前置——脑语者</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>林克斯达特！脑后（不）插管前置——脑语者</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:08:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>林克斯达特！脑后（不）插管前置——脑语者[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1905444-1-1.html</link>
      <description>林克斯达特！脑后（不）插管前置——脑语者&#13;
陈 曦“如果把大脑信号的密码比作密码本，那将是一本厚厚的字典，我们现在能够看到的，仅仅是这本字典第一页的前几行字，未来可以通过人机融合达到人体效能增强，机器可以成为我们身体密不可分的一部分。”天津大学生物医学工程首席教授明东就是这个破译“大脑密码”的人。他和团队历经近20年技术攻关，终于实现了我国脑—机接口关键技术的突破。在独立研发、自主可控的路上，明东团队走在创新的最前列，他们独立研发的无创脑—机接口系统和脑—机交互芯片，保持着3项性能指标最高的世界纪录。http://www.stdaily.com/index/kejixinwen/2019-12/25/846951/images/13485f9dd5b34a388c8a6d5cc47e2b49.jpg
&#13;
帮助病人，研究脑—机接口技术的初心1994年，明东考进天津大学精仪学院，选择了当时最热门的生物医学工程专业学习。说起从事脑—机接口研究，明东感慨地说：“我在读博期间，看到许多截瘫患者后期康复治疗非常困难，医生也束手无策。当时我就想，是不是能通过机器，帮助神经损伤患者建立新的人工运动神经通路，使其重获运动能力。”最初的信念，让明东博士毕业后，面对国外多所名校的录取邀请时，毫不犹豫选择留在母校当一名教师和开拓者，立志让脑—机接口这项创新技术拥有中国话语权。“大脑在想象或执行身体运动时都会伴生类似‘放电’行为，通过机器采集和读取脑电信号，再破译并传输这一信号，让身体执行，就可以为截瘫患者建立新的人工运动神经通路。”明东介绍说，这个原理虽简单，实施起来并不容易。脑电信号微弱到百万甚至千万分之一伏，捕捉破译脑电信号类似于在非常嘈杂的公共空间听清听懂一个人的低声细语，还需要克服头发、头皮、颅骨等对信号的重重“阻挡”。在一间不足20平方米的小房间里，明东的研究起步了。课题经费紧张，实验条件简陋，就连必需的实验仪器和科研设备都要四处去借。明东回忆说，搞科研就是一个不断试错的过程，既煎熬又焦虑，后面的一点小突破，往往都是积累到一定程度的必然。2014年，“神工”系列人工神经机器人系统终于研制成功，在天津、山东多家三甲医院进行了上千例的康复测试。中风偏瘫患者在“神工”帮助下，可以“所思即所动”，反复训练后起立行走、拿笔书写，直至神经细胞重塑，慢慢康复。“神工”系列设备仍在不断进化，预计“脑语者”芯片应用后，“神工”系列将如虎添翼，患者将不再需要依赖电脑就能实现康复功能。速度更快，功能更强，带来更加高效的脑信息检测方式，更加拓展的脑—机交互带宽和解码精准性。大显身手，改变未来的勇气没有上限实现了最初的梦想后，明东在人脑神经信号与外部机械之间连接领域，朝着更远的一个个目标跋涉。2016年，天宫二号和神舟十一号载人飞行中，两位航天员完成了一项颇具科幻色彩的前瞻性实验：人类历史上首次太空脑—机交互。明东正是这套神奇的实验系统的主要设计者。“上天设备既要照顾到荷载限制，又要在太空全部完成主动式、被动式、反应式3种主流范式的任务，系统要求重量小、性能高、更集约。”明东又考虑把功能更强大的脑—机编解码集成芯片作为研究方向。明东说：“我未必能改变未来，但是至少要有改变未来的勇气。”硬件、芯片、算法、传感、编码、优化……一个个困难和瓶颈如影随形，基于独立研发和国产可控，很多实验仪器和技术集成都需要自己打造，越前进越能发现一切都是全新的，无章可循，无矩可蹈。为了实现目标，唯有反复探索实践。终于，在2019第三届世界智能大会上，“哪吒”横空出世，技惊四座。它装备了世界首款脑—机编解码集成芯片——“脑语者”，能够采用先进的机器学习算法，对极微弱脑电特征进行精细分辨与快速解码，输出一个指令仅需1.7秒，首次实现了一个108个字符的高速脑—机交互系统，也创造了目前头皮脑电BCI在线控制最大指令集的世界纪录。目前，脑—机接口领域已经成为世界各大科技强国的竞技场，技术发展迅猛，几年内脑—机交互性能就提升了10倍。说到脑—机交互的明天，明东充满激情地说，从智能而来，到智能而去。未来不是人工智能取代人，而是通过互联互通让它成为人的一部分，毫无隔阂的人机混合是未来必然的归宿。---------http://pics5.baidu.com/feed/d53f8794a4c27d1ea954e4e067ec5c6bddc43867.jpeg?token=636a09902ad235a07d2f108dd1a941d9&amp;s=853A73953A0260DAC439E000030060DB
&#13;
在天津大学某实验室内，一块布满字符和符号的屏幕上，黑色方块频繁闪烁。一名男生佩戴着布满灵敏电极的黑色脑电极帽，紧盯屏幕，在无需双手操作的情况下，通过“意念”“隔空打字”，将字符输入指定区域。实验室外，“隔空打字”的速度角逐，已在赛场上演。2019年8月，天津大学精密仪器与光电子工程学院神经工程与康复实验室研究生魏斯文，在2019世界机器人大会的“BCI脑控机器人大赛暨第三届中国脑机接口比赛”中，以最高每分钟691比特的脑控打字解码速度，夺得桂冠。普通人用手在触屏手机上打字的速度，约为每分钟600比特。魏斯文在不用手、不用键盘的情况下，用“意念”每分钟解码输出69个汉字，已超过普通人用触屏手机打字的速度。“意念”打字，利用的正是脑-机接口技术（brain-computer interface，BCI）。脑-机接口技术被誉为人脑与外界沟通交流的“信息高速公路”，是在人脑和计算机或其他电子设备之间，建立不依赖于常规大脑信息输出通路的全新技术。“我们大脑的想法，通常是通过神经外周组织或者肌肉组织表达出来”，天津大学医学工程与转化医学研究院副教授许敏鹏说，“脑-机接口技术则是绕过这样的正常通路，在大脑和计算机之间直接建立联系”。目前，脑-机接口技术已广泛应用于医疗康复、军事、航天等领域。随着技术发展，脑-机交互将是未来人机通信交互的最高形态。让康复医疗“插上翅膀”在天津医院康复科的治疗室里，47岁的患者王杨佩戴好脑-机接口设备后，根据电脑提示，进行手腕功能康复训练。经历3个多月的治疗，他已经能自行进行腕关节旋转、踝关节背曲等运动。“2年前，我在手术过程中心脏主动脉血管夹层破裂，导致脑梗，手腕、脚踝关节都无法正常活动。”王杨回忆。“后来，了解到天津医院运用脑-机接口技术帮助患者康复，我就报名来参加。每周来医院3次，每次进行1小时的康复训练”，王杨很庆幸，“现在我上下肢都有改善，对身体恢复很有信心”。“自今年7月起，我们正式将脑-机接口技术应用于脑卒中患者的康复治疗临床实验中”，天津医院康复科主治医师李奇说，医院接收了21例患者，治疗效果都有明显提升。“这种治疗方式不仅能提高患者的主动性，还可在患者受损的中枢神经中形成反馈，刺激脑的重塑或代偿，从而提高康复疗效。”李奇补充。利用脑-机接口技术实现医疗康复，正在改变人们的生活。时光倒回至1924年，德国精神科医生汉斯·贝格尔发现了脑电波——人的意识可以转化成电子信号被读取。此后，脑-机接口技术研究开始出现，但直到20世纪70年代，这项技术才真正开始成形。1969年，研究员埃伯哈德·费兹将猴子大脑中的一个神经元，连接到仪表盘。当神经元被触发时，仪表盘的指针会转动。实验中，如果猴子通过某种思考方式触发该神经元，并让仪表盘指针转动，它就能得到一颗香蕉味的丸子作为奖励。渐渐地，猴子为了吃到丸子，越来越擅长这个游戏，它学会了控制神经元的触发。偶然中，猴子成为首个真正的脑-机接口被试对象。1978年，视觉脑-机接口方面的先驱William Dobelle，在一位男性盲人的视觉皮层植入了68个电极的阵列，成功制造了光幻视。该脑-机接口系统包括一个采集视频的摄像机，信号处理装置和受驱动的皮层刺激电极。植入后，病人可以在有限的视野内，看到灰度调制的低分辨率、低刷新率点阵图像。20世纪90年代末，脑-机接口技术迎来了发展高潮，应用成果快速拓展，在众多领域显示出广阔前景。其中，在神经康复或辅助医学领域，脑-机接口技术在脑部外伤、肢体残疾、神经系统疾病等患者的康复和功能重建中，发挥着重要作用。奥地利格拉茨科技大学应用脑-机接口控制电刺激，帮助手部瘫痪病人完成了抓杯、举杯、倒水入口这一系列动作，被认为是脑-机接口应用于助残事业的里程碑事件。2014年巴西世界杯足球赛开幕式上，一名腰部以下完全瘫痪的少年，通过脑-机接口技术控制下肢外骨骼，完成了开球表演，一时轰动全世界，这得益于长期的虚拟训练与外骨骼技术的发展。在国内，天津大学神经工程团队，2014年研制成功首台适用于全肢体中风康复的人工神经机器人系统——“神工一号”。融合了运动想象脑-机接口技术和物理训练康复疗法，该系统在中风患者体外，仿生构筑了一条人工神经通路，经过模拟解码患者的运动康复意念信息，进而驱动多级神经肌肉电刺激技术，产生对应动作。“在运动康复训练的同时，这一系统能促进患者受损脑区功能恢复、修复和重建体内神经通路的可塑性。”团队科研人员介绍。“神工一号”在2014年问世后，连续迭代发展，如今研发出“神工三号”，技术逐步成熟，工艺日臻完善。目前，这项技术已经在天津、山东多地三甲医院进行临床试验，为上千名患者带来新的治疗手段。展望“神工”系列的未来，“我们目标是将‘神工’设计成体积更小的可穿戴便携设备”，研究人员介绍，“这样，不仅能辅助病人完成更多复杂而精细的肢体动作，还可以实时监测他们的大脑激活状态，及时调整康复训练模式。”多领域广泛应用除医疗康复领域外，大到军事、航天领域，小到生活娱乐版块，脑-机接口技术已在多领域广泛应用。在军事领域，多国已经开始涉足研制脑控武器原型装备，即让武器装备按照人的大脑意念思维执行操作。脑控战斗机、脑控装甲车……未来武器装备也许将实现“随心所动”的智能化操作，做到感知即决策、决策即打击，极大提升装备的打击效能。这或许将引发武器装备操控模式革命。不仅如此，脑-机接口技术还有潜力应用在教育、游戏、智能通讯等领域。BrainCo公司针对教育产业开发了“Focus”系列头环，可以实现对人的注意力监测。“脑-机接口技术可以帮助学生，提高学习效率、提升注意力。”来自美国硅谷的教育机器人公司萝卜太辣创始人兼CEO张尧说。该技术还实现了用“思想”控制电子游戏，增加了电子游戏新的娱乐功能。相比传统鼠标、键盘控制的电子游戏，显著增加了游戏的娱乐效应。此外，佛罗里达大学开展的脑控无人机相关技术，也逐渐应用于电子竞技行业等。在科学研究领域，世界各国都加大了对脑-机接口技术的研究。近十年里，美国在脑-机接口领域发表的论文总数排名第一，我国位于第二位。“脑语者”芯片取得突破2019年，天津大学和中国电子信息产业集团合作研发了一款高集成脑-机交互芯片“脑语者”——拥有完全自主知识产权的国产芯片。“‘脑语者’可应用于特种医学、康复医学、脑认知、神经反馈、信号处理等领域。”研究人员介绍。“这款芯片能识别出头皮脑电中极微弱的神经信息，高效计算解码用户操作指令”，天津大学医学工程与转化医学研究院相关负责人介绍，“这将极大提升大脑与机器之间的通讯效率，满足日常交流需求，让脑-机交互设备真正成为使用者的‘第三只手’”。“‘脑语者’有望为脑-机交互技术走向民用化、便携化、可穿戴化及简单易用化开辟道路。”这位负责人说。据了解，“脑语者”芯片采用了一套高度集成的脑-机交互芯片架构，支持多通道神经信息采集、处理和交互。“这款芯片实现了快通讯、精识别、高指令等目标。”研究人员对记者说。针对脑-机交互的特殊需求，“这款芯片也提供脑电编码接口、采集传输接口、解码专速器等订制化模块”，研究人员介绍，“这就形成了一套完整的嵌入式脑-机接口开发平台。”目前还存技术瓶颈专家表示，脑-机接口技术将经历脑-机接口、脑-机交互和脑-机融合这三个发展阶段。“当前，脑-机接口技术正由第一阶段向第二阶段发展过渡”，这位专家介绍，目前还存在四点技术瓶颈：传感精度低、集成计算效率差、编解码能力弱、互适应手段缺。面对这些问题，天津大学的专家介绍，要在基础原理与关键技术、系统集成与重大应用等方面实现突破。具体而言，要促进脑-机传感、脑-机编解码、脑-机互适应等关键技术环节的理论创新与技术突破。“要发展更稳定更便携的检测电极，更高精度的传感方式，还需要发展更深层次、更全方位、更高精度的读脑技术。”天津大学的专家介绍。他补充说，需要加强对脑-机接口专用计算芯片的研发投入，实现高集成度、便携化、简易化的脑-机接口系统。穿上安全“防护服”未来脑-机接口技术，将从目前脑-机单向接口，进化为脑-机双向“交互”，最终实现脑-机完全智能“融合”。在此基础上，将发展出更先进的人-机混合智能技术，并组建由人脑与人脑及与智能机器之间，交互连接构成的新型人机智能网络。“这将彻底改变现有人类与智能机器之间的关系，为人类创造出前所未有的智能时代新生活。”天津大学的专家说。然而在脑-机深度交互下，一些对于技术发展的担忧也在慢慢出现。“侵入式”脑-机接口技术，是否会由于植入电极造成脑部伤害？“脑控”期间，是否会因为信息导入或者输出错误，给脑部带来伤害？对于“非侵入式”脑-机接口技术，脑电波收集信息的无序管理和泛滥使用，是否涉及对个人隐私的侵犯？“使用脑-机接口技术应首先遵循知情同意原则”，专家建议，“这项技术的使用必须是对人是有利的，不允许对他人、社会造成伤害”。另外，在使用过程中还要遵循自主性原则。以脑-机技术应用于治疗为例，在任何治疗过程中均应尊重患者的自主性，由患者决定是否治疗、采取何种治疗措施以及何时终止治疗。“应明确限定’读脑‘的内容、时间，且’读脑‘必须是以治疗为目的。”天津大学的专家告诉记者。“控脑”是为恢复大脑的功能、刺激大脑的发育而采取的治疗措施，“只允许‘控脑’用于明确的临床用途，且治疗时间、内容、方法需有严格限制。”专家补充。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ydd-319: </b><br>
<span>林克斯达特！脑后（不）插管前置——脑语者</span><br>
<span>陈 曦“如果把大脑信号的密码比作密码本，那将是一本厚厚的字典，我们现在能够看到的，仅仅是这本字典第一页的前几行字，未来可以通过人机融合达到人体效能增强，机器可以成为我们身体密不可分的一部分。”天津大学生物医学工程首席教授明东就是这个破译“大脑密码”的人。他和团队历经近20年技术攻关，终于实现了我国脑—机接口关键技术的突破。在独立研发、自主可控的路上，明东团队走在创新的最前列，他们独立研发的无创脑—机接口系统和脑—机交互芯片，保持着3项性能指标最高的世界纪录。http://www.stdaily.com/index/kejixinwen/2019-12/25/846951/images/13485f9dd5b34a388c8a6d5cc47e2b49.jpg</span><br>
<span>帮助病人，研究脑—机接口技术的初心1994年，明东考进天津大学精仪学院，选择了当时最热门的生物医学工程专业学习。说起从事脑—机接口研究，明东感慨地说：“我在读博期间，看到许多截瘫患者后期康复治疗非常困难，医生也束手无策。当时我就想，是不是能通过机器，帮助神经损伤患者建立新的人工运动神经通路，使其重获运动能力。”最初的信念，让明东博士毕业后，面对国外多所名校的录取邀请时，毫不犹豫选择留在母校当一名教师和开拓者，立志让脑—机接口这项创新技术拥有中国话语权。“大脑在想象或执行身体运动时都会伴生类似‘放电’行为，通过机器采集和读取脑电信号，再破译并传输这一信号，让身体执行，就可以为截瘫患者建立新的人工运动神经通路。”明东介绍说，这个原理虽简单，实施起来并不容易。脑电信号微弱到百万甚至千万分之一伏，捕捉破译脑电信号类似于在非常嘈杂的公共空间听清听懂一个人的低声细语，还需要克服头发、头皮、颅骨等对信号的重重“阻挡”。在一间不足20平方米的小房间里，明东的研究起步了。课题经费紧张，实验条件简陋，就连必需的实验仪器和科研设备都要四处去借。明东回忆说，搞科研就是一个不断试错的过程，既煎熬又焦虑，后面的一点小突破，往往都是积累到一定程度的必然。2014年，“神工”系列人工神经机器人系统终于研制成功，在天津、山东多家三甲医院进行了上千例的康复测试。中风偏瘫患者在“神工”帮助下，可以“所思即所动”，反复训练后起立行走、拿笔书写，直至神经细胞重塑，慢慢康复。“神工”系列设备仍在不断进化，预计“脑语者”芯片应用后，“神工”系列将如虎添翼，患者将不再需要依赖电脑就能实现康复功能。速度更快，功能更强，带来更加高效的脑信息检测方式，更加拓展的脑—机交互带宽和解码精准性。大显身手，改变未来的勇气没有上限实现了最初的梦想后，明东在人脑神经信号与外部机械之间连接领域，朝着更远的一个个目标跋涉。2016年，天宫二号和神舟十一号载人飞行中，两位航天员完成了一项颇具科幻色彩的前瞻性实验：人类历史上首次太空脑—机交互。明东正是这套神奇的实验系统的主要设计者。“上天设备既要照顾到荷载限制，又要在太空全部完成主动式、被动式、反应式3种主流范式的任务，系统要求重量小、性能高、更集约。”明东又考虑把功能更强大的脑—机编解码集成芯片作为研究方向。明东说：“我未必能改变未来，但是至少要有改变未来的勇气。”硬件、芯片、算法、传感、编码、优化……一个个困难和瓶颈如影随形，基于独立研发和国产可控，很多实验仪器和技术集成都需要自己打造，越前进越能发现一切都是全新的，无章可循，无矩可蹈。为了实现目标，唯有反复探索实践。终于，在2019第三届世界智能大会上，“哪吒”横空出世，技惊四座。它装备了世界首款脑—机编解码集成芯片——“脑语者”，能够采用先进的机器学习算法，对极微弱脑电特征进行精细分辨与快速解码，输出一个指令仅需1.7秒，首次实现了一个108个字符的高速脑—机交互系统，也创造了目前头皮脑电BCI在线控制最大指令集的世界纪录。目前，脑—机接口领域已经成为世界各大科技强国的竞技场，技术发展迅猛，几年内脑—机交互性能就提升了10倍。说到脑—机交互的明天，明东充满激情地说，从智能而来，到智能而去。未来不是人工智能取代人，而是通过互联互通让它成为人的一部分，毫无隔阂的人机混合是未来必然的归宿。---------http://pics5.baidu.com/feed/d53f8794a4c27d1ea954e4e067ec5c6bddc43867.jpeg?token=636a09902ad235a07d2f108dd1a941d9&s=853A73953A0260DAC439E000030060DB</span><br>
<span>在天津大学某实验室内，一块布满字符和符号的屏幕上，黑色方块频繁闪烁。一名男生佩戴着布满灵敏电极的黑色脑电极帽，紧盯屏幕，在无需双手操作的情况下，通过“意念”“隔空打字”，将字符输入指定区域。实验室外，“隔空打字”的速度角逐，已在赛场上演。2019年8月，天津大学精密仪器与光电子工程学院神经工程与康复实验室研究生魏斯文，在2019世界机器人大会的“BCI脑控机器人大赛暨第三届中国脑机接口比赛”中，以最高每分钟691比特的脑控打字解码速度，夺得桂冠。普通人用手在触屏手机上打字的速度，约为每分钟600比特。魏斯文在不用手、不用键盘的情况下，用“意念”每分钟解码输出69个汉字，已超过普通人用触屏手机打字的速度。“意念”打字，利用的正是脑-机接口技术（brain-computer interface，BCI）。脑-机接口技术被誉为人脑与外界沟通交流的“信息高速公路”，是在人脑和计算机或其他电子设备之间，建立不依赖于常规大脑信息输出通路的全新技术。“我们大脑的想法，通常是通过神经外周组织或者肌肉组织表达出来”，天津大学医学工程与转化医学研究院副教授许敏鹏说，“脑-机接口技术则是绕过这样的正常通路，在大脑和计算机之间直接建立联系”。目前，脑-机接口技术已广泛应用于医疗康复、军事、航天等领域。随着技术发展，脑-机交互将是未来人机通信交互的最高形态。让康复医疗“插上翅膀”在天津医院康复科的治疗室里，47岁的患者王杨佩戴好脑-机接口设备后，根据电脑提示，进行手腕功能康复训练。经历3个多月的治疗，他已经能自行进行腕关节旋转、踝关节背曲等运动。“2年前，我在手术过程中心脏主动脉血管夹层破裂，导致脑梗，手腕、脚踝关节都无法正常活动。”王杨回忆。“后来，了解到天津医院运用脑-机接口技术帮助患者康复，我就报名来参加。每周来医院3次，每次进行1小时的康复训练”，王杨很庆幸，“现在我上下肢都有改善，对身体恢复很有信心”。“自今年7月起，我们正式将脑-机接口技术应用于脑卒中患者的康复治疗临床实验中”，天津医院康复科主治医师李奇说，医院接收了21例患者，治疗效果都有明显提升。“这种治疗方式不仅能提高患者的主动性，还可在患者受损的中枢神经中形成反馈，刺激脑的重塑或代偿，从而提高康复疗效。”李奇补充。利用脑-机接口技术实现医疗康复，正在改变人们的生活。时光倒回至1924年，德国精神科医生汉斯·贝格尔发现了脑电波——人的意识可以转化成电子信号被读取。此后，脑-机接口技术研究开始出现，但直到20世纪70年代，这项技术才真正开始成形。1969年，研究员埃伯哈德·费兹将猴子大脑中的一个神经元，连接到仪表盘。当神经元被触发时，仪表盘的指针会转动。实验中，如果猴子通过某种思考方式触发该神经元，并让仪表盘指针转动，它就能得到一颗香蕉味的丸子作为奖励。渐渐地，猴子为了吃到丸子，越来越擅长这个游戏，它学会了控制神经元的触发。偶然中，猴子成为首个真正的脑-机接口被试对象。1978年，视觉脑-机接口方面的先驱William Dobelle，在一位男性盲人的视觉皮层植入了68个电极的阵列，成功制造了光幻视。该脑-机接口系统包括一个采集视频的摄像机，信号处理装置和受驱动的皮层刺激电极。植入后，病人可以在有限的视野内，看到灰度调制的低分辨率、低刷新率点阵图像。20世纪90年代末，脑-机接口技术迎来了发展高潮，应用成果快速拓展，在众多领域显示出广阔前景。其中，在神经康复或辅助医学领域，脑-机接口技术在脑部外伤、肢体残疾、神经系统疾病等患者的康复和功能重建中，发挥着重要作用。奥地利格拉茨科技大学应用脑-机接口控制电刺激，帮助手部瘫痪病人完成了抓杯、举杯、倒水入口这一系列动作，被认为是脑-机接口应用于助残事业的里程碑事件。2014年巴西世界杯足球赛开幕式上，一名腰部以下完全瘫痪的少年，通过脑-机接口技术控制下肢外骨骼，完成了开球表演，一时轰动全世界，这得益于长期的虚拟训练与外骨骼技术的发展。在国内，天津大学神经工程团队，2014年研制成功首台适用于全肢体中风康复的人工神经机器人系统——“神工一号”。融合了运动想象脑-机接口技术和物理训练康复疗法，该系统在中风患者体外，仿生构筑了一条人工神经通路，经过模拟解码患者的运动康复意念信息，进而驱动多级神经肌肉电刺激技术，产生对应动作。“在运动康复训练的同时，这一系统能促进患者受损脑区功能恢复、修复和重建体内神经通路的可塑性。”团队科研人员介绍。“神工一号”在2014年问世后，连续迭代发展，如今研发出“神工三号”，技术逐步成熟，工艺日臻完善。目前，这项技术已经在天津、山东多地三甲医院进行临床试验，为上千名患者带来新的治疗手段。展望“神工”系列的未来，“我们目标是将‘神工’设计成体积更小的可穿戴便携设备”，研究人员介绍，“这样，不仅能辅助病人完成更多复杂而精细的肢体动作，还可以实时监测他们的大脑激活状态，及时调整康复训练模式。”多领域广泛应用除医疗康复领域外，大到军事、航天领域，小到生活娱乐版块，脑-机接口技术已在多领域广泛应用。在军事领域，多国已经开始涉足研制脑控武器原型装备，即让武器装备按照人的大脑意念思维执行操作。脑控战斗机、脑控装甲车……未来武器装备也许将实现“随心所动”的智能化操作，做到感知即决策、决策即打击，极大提升装备的打击效能。这或许将引发武器装备操控模式革命。不仅如此，脑-机接口技术还有潜力应用在教育、游戏、智能通讯等领域。BrainCo公司针对教育产业开发了“Focus”系列头环，可以实现对人的注意力监测。“脑-机接口技术可以帮助学生，提高学习效率、提升注意力。”来自美国硅谷的教育机器人公司萝卜太辣创始人兼CEO张尧说。该技术还实现了用“思想”控制电子游戏，增加了电子游戏新的娱乐功能。相比传统鼠标、键盘控制的电子游戏，显著增加了游戏的娱乐效应。此外，佛罗里达大学开展的脑控无人机相关技术，也逐渐应用于电子竞技行业等。在科学研究领域，世界各国都加大了对脑-机接口技术的研究。近十年里，美国在脑-机接口领域发表的论文总数排名第一，我国位于第二位。“脑语者”芯片取得突破2019年，天津大学和中国电子信息产业集团合作研发了一款高集成脑-机交互芯片“脑语者”——拥有完全自主知识产权的国产芯片。“‘脑语者’可应用于特种医学、康复医学、脑认知、神经反馈、信号处理等领域。”研究人员介绍。“这款芯片能识别出头皮脑电中极微弱的神经信息，高效计算解码用户操作指令”，天津大学医学工程与转化医学研究院相关负责人介绍，“这将极大提升大脑与机器之间的通讯效率，满足日常交流需求，让脑-机交互设备真正成为使用者的‘第三只手’”。“‘脑语者’有望为脑-机交互技术走向民用化、便携化、可穿戴化及简单易用化开辟道路。”这位负责人说。据了解，“脑语者”芯片采用了一套高度集成的脑-机交互芯片架构，支持多通道神经信息采集、处理和交互。“这款芯片实现了快通讯、精识别、高指令等目标。”研究人员对记者说。针对脑-机交互的特殊需求，“这款芯片也提供脑电编码接口、采集传输接口、解码专速器等订制化模块”，研究人员介绍，“这就形成了一套完整的嵌入式脑-机接口开发平台。”目前还存技术瓶颈专家表示，脑-机接口技术将经历脑-机接口、脑-机交互和脑-机融合这三个发展阶段。“当前，脑-机接口技术正由第一阶段向第二阶段发展过渡”，这位专家介绍，目前还存在四点技术瓶颈：传感精度低、集成计算效率差、编解码能力弱、互适应手段缺。面对这些问题，天津大学的专家介绍，要在基础原理与关键技术、系统集成与重大应用等方面实现突破。具体而言，要促进脑-机传感、脑-机编解码、脑-机互适应等关键技术环节的理论创新与技术突破。“要发展更稳定更便携的检测电极，更高精度的传感方式，还需要发展更深层次、更全方位、更高精度的读脑技术。”天津大学的专家介绍。他补充说，需要加强对脑-机接口专用计算芯片的研发投入，实现高集成度、便携化、简易化的脑-机接口系统。穿上安全“防护服”未来脑-机接口技术，将从目前脑-机单向接口，进化为脑-机双向“交互”，最终实现脑-机完全智能“融合”。在此基础上，将发展出更先进的人-机混合智能技术，并组建由人脑与人脑及与智能机器之间，交互连接构成的新型人机智能网络。“这将彻底改变现有人类与智能机器之间的关系，为人类创造出前所未有的智能时代新生活。”天津大学的专家说。然而在脑-机深度交互下，一些对于技术发展的担忧也在慢慢出现。“侵入式”脑-机接口技术，是否会由于植入电极造成脑部伤害？“脑控”期间，是否会因为信息导入或者输出错误，给脑部带来伤害？对于“非侵入式”脑-机接口技术，脑电波收集信息的无序管理和泛滥使用，是否涉及对个人隐私的侵犯？“使用脑-机接口技术应首先遵循知情同意原则”，专家建议，“这项技术的使用必须是对人是有利的，不允许对他人、社会造成伤害”。另外，在使用过程中还要遵循自主性原则。以脑-机技术应用于治疗为例，在任何治疗过程中均应尊重患者的自主性，由患者决定是否治疗、采取何种治疗措施以及何时终止治疗。“应明确限定’读脑‘的内容、时间，且’读脑‘必须是以治疗为目的。”天津大学的专家告诉记者。“控脑”是为恢复大脑的功能、刺激大脑的发育而采取的治疗措施，“只允许‘控脑’用于明确的临床用途，且治疗时间、内容、方法需有严格限制。”专家补充。</span><br>
</p><p><b>SilverBrady: </b><br>
<span>AR眼镜头盔加眼球追踪再加上脑控什么时候上</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel 2 XL, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span>再牛逼一点，那不就是原力了？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1905444[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
