<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>所以张作霖到底是日本人杀的还是苏联人杀的?</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>所以张作霖到底是日本人杀的还是苏联人杀的?</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:12:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>所以张作霖到底是日本人杀的还是苏联人杀的?[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1854584-1-1.html</link>
      <description>所以张作霖到底是日本人杀的还是苏联人杀的?&#13;
基本张作霖死后几十年都认为是日本人杀的,日本人似乎也默认了这事,直到苏联解体后,不少人开始说根据苏联的解密资料,张作霖是苏联人杀的,我也不懂俄语, 也不吃这碗饭,只能看N手文章,反正就是苏联解体后开始越来越多人说张作霖是苏联人杀的,结果现在看这昭和天皇的意思, 这张作霖还是日本人杀的?所以张作霖到底是谁杀的?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>鱼见: </b><br>
<span>所以张作霖到底是日本人杀的还是苏联人杀的?</span><br>
<span>基本张作霖死后几十年都认为是日本人杀的,日本人似乎也默认了这事,直到苏联解体后,不少人开始说根据苏联的解密资料,张作霖是苏联人杀的,我也不懂俄语, 也不吃这碗饭,只能看N手文章,反正就是苏联解体后开始越来越多人说张作霖是苏联人杀的,结果现在看这昭和天皇的意思, 这张作霖还是日本人杀的?所以张作霖到底是谁杀的?</span><br>
</p><p><b>唯登诗树: </b><br>
<span>苏联人脑控日本人炸的，行了吧</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>搞笑，美国不能在苏联解体时候伪造档案资料存入俄罗斯档案馆？更何况斯大林要是面对日德前后两面夹击包抄还没留缓冲区的意识，那他也不用当苏联二代领导人了。</span><br>
</p><p><b>得过且过: </b><br>
<span>南满苏联人当时势力能到这个地方吗？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>唯登诗树 发表于 2019-8-20 07:14</span><br>
<span>苏联人脑控日本人炸的，行了吧</span><br>
<span>跟这种皇帝金扁担思维，相信皇帝会亲自毁了自己与敌对国家缓冲区的和自己一样，没脑子的人没什么好说的</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>还有楼主说得国内人说，我记得是袁腾飞等人伪造档案节目风格制作的视频，原来楼主这么喜欢这些公知网特的说法啊</span><br>
</p><p><b>鱼见: </b><br>
<span>红夜殇雨 发表于 2019-8-20 07:37</span><br>
<span>还有楼主说得国内人说，我记得是袁腾飞等人伪造档案节目风格制作的视频，原来楼主这么喜欢这些公知网特的说 ...</span><br>
<span>?</span><br>
<span>这说法出来的时候互联网都还没有在线视频网站吧,都是出版杂志,随便搜搜都一大堆,我在参考消息上都见过</span><br>
<span>http://www.people.com.cn/GB/paper2086/10353/944493.html</span><br>
<span>《人民文摘》 (2003年 第十期)</span><br>
</p><p><b>绝赞販売中: </b><br>
<span>鱼见 发表于 2019-8-20 07:46</span><br>
<span> ?这说法出来的时候互联网都还没有在线视频网站吧,都是出版杂志,随便搜搜都一大堆,我在参考消息上 ...</span><br>
<span>所谓的史料呢连引用出处都没有哇，只能是从另一个角度提出的假说.而且日本背这锅意义何在？</span><br>
</p><p><b>masm: </b><br>
<span>不是苏联人也不是日本，是楼主穿越回去杀得</span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>是苏联人杀的，从黄帝开始算起，每个中国人的死都是苏联人搞的鬼</span><br>
</p><p><b>fatimagg01: </b><br>
<span>楼主杀的，请自裁。</span><br>
</p><p><b>飞灾: </b><br>
<span>楼上诸位为啥要认真讨论这种地摊历史学......</span><br>
</p><p><b>hcmn: </b><br>
<span>所谓的苏联解密资料传到中国就是地摊资料</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>张作霖：别打了，我承认是自杀的</span><br>
</p><p><b>flyzzhj: </b><br>
<span>少帅杀的，这样他就可以当大帅了</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span>鱼见 发表于 2019-8-20 07:46</span><br>
<span>?</span><br>
<span>这说法出来的时候互联网都还没有在线视频网站吧,都是出版杂志,随便搜搜都一大堆,我在参考消息上 ...</span><br>
<span>人民网还有一篇文章说这个是无耻文人胡说八道</span><br>
<span>http://culture.people.com.cn/GB/40479/40480/4276336.html</span><br>
</p><p><b>金钱与民主: </b><br>
<span>所谓苏联人元凶说，本来就是国内的反对派捏造出来的，言必称什么近年来莫斯科档案馆解密。当然了这些人也是厉害，像陈钦这种给CCTV做纪录片的，硬是在网上自己弄了个高仿央视的假纪录片来说这个事。</span><br>
</p><p><b>mcmurdo: </b><br>
<span>就是欺负你们谁都不懂俄语，信口胡编呗</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>金钱与民主 发表于 2019-8-20 11:09</span><br>
<span>所谓苏联人元凶说，本来就是国内的反对派捏造出来的，言必称什么近年来莫斯科档案馆解密。当然了这些人也是 ...</span><br>
<span>也可能是外务省拿钱砸好朋友泼脏水。。。</span><br>
</p><p><b>厨具战士: </b><br>
<span>难说，毕竟是连人体实验都能堂而皇之进行的邪恶国家，做出什么事儿来都难以预测。</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>张作霖碰到bug自爆的</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>阴谋论的前提好歹是谁得益怀疑谁，张作霖死了对苏联有屁好处啊，日本人还借机割占了东北</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span> 本帖最后由 xjjgp01 于 2019-8-20 12:23 编辑 </span><br>
<span>八云萌华 发表于 2019-8-20 09:37</span><br>
<span>人民网还有一篇文章说这个是无耻文人胡说八道</span><br>
<span>http://culture.people.com.cn/GB/40479/40480/4276336.ht ...</span><br>
<span>替你贴一下原文：</span><br>
<span>《日媒体诬称苏联炸死张作霖 》</span><br>
<span>　　对于日本右翼来说，当年那段侵略中国的历史让他们寝食不安，想方设法进行篡改成了他们的“拿手戏”。日前，他们竟然借一名俄罗斯文人之口，声称“当年炸死张作霖的并不是日本关东军”。</span><br>
<span>　　俄罗斯文人声称“张作霖之死并非日本人所为”</span><br>
<span>　　不久前，日本《产经新闻》刊登了该报驻莫斯科记者发回的一篇采访俄罗斯历史小说作者普罗霍罗夫的报道，介绍了普罗霍罗夫提出的“张作霖被炸与日本人无关、而是苏联情报机构所为”的观点。与《产经新闻》同属一个出版集团的《正论》杂志在最新的4月号上，刊登了采访全文。</span><br>
<span>　　据报道，普罗霍罗夫在接受《产经新闻》记者采访时，首先声明他的观点不是以苏联共产党或情报机构未公开过的秘密档案为根据的，只是通过对苏联时代出版的军队领导人回忆录或采访记录，以及对苏联解体后被公开的公文档案等进行“综合分析”，“几乎可以断定”“张作霖被炸是苏联情报机构所为”。</span><br>
<span>　　普罗霍罗夫对《产经新闻》记者称，张作霖与苏联就中国东北铁路的使用问题发生纠纷，苏联政府对此耿耿于怀，便命令苏军情报局对张作霖采取暗杀行动。苏军特工的第一次暗杀计划是在张作霖的官邸埋设炸弹，但由于张作霖手下的密探事先探听到风声，在特工交接炸弹时将其逮捕。后来，苏联政府声明该嫌犯是一名已经逃离苏联的白匪。</span><br>
<span>　　普罗霍罗夫表示，此后张作霖采取了许多敌视苏联的行动。1928年，因接连作战而元气大伤的张作霖开始与日本谈判，企图依靠日本政府的支持在东北建立反苏“独立的满洲共和国”。得知此事之后，苏联决定再次暗杀张作霖，于是制造了皇姑屯爆炸案。该报道称，“由于皇姑屯处于日本关东军的警戒范围内，日本也就成了最大的嫌疑人”。但所有这一切都仅仅是普罗霍罗夫的个人分析，并无确切的证据。</span><br>
<span>　　《产经新闻》在这篇报道中并未引用其他俄罗斯学者或政府官员的话来证实此事的真实性。该报道称，这是因为涉及到当时苏联情报机构，所以俄罗斯当局不会对此事发表评论。</span><br>
<span>　　同一期的《正论》还刊登了日本拓殖大学教授藤冈信胜的文章，题目为《张作霖爆炸事件的不可解性》。藤冈是日本右翼新历史教科书的代表执笔者。他在文中首先抱怨说，日本历史教科书对这段历史的描述是，日本关东军暗杀了张作霖并试图强化对满洲的控制，导致中国人的排日运动加剧。藤冈称，他一直就对张作霖暗杀事件怀有疑问，因为日本当时杀了张作霖并不能得到任何利益。藤冈信胜还根据普罗霍罗夫的观点猜测说，即便当年是日本关东军实施暗杀张作霖的计划，那些关东军军人也有可能是在苏联情报机构的控制之下，或者是受了苏联情报机构的影响。</span><br>
<span>　　不过，藤冈在文中不得不指出，普罗霍罗夫对于苏联情报机构第一次失败的暗杀行动描述得非常详细，但对于第二次暗杀行动却讲得十分抽象，可能有其它内情。</span><br>
<span>　　普罗霍罗夫是什么人</span><br>
<span>　　那么，这个名叫普罗霍罗夫的俄罗斯文人到底是什么样的人？惯于写历史小说的他说的是真实的历史吗？当年的那段历史到底是怎样的呢？本报驻俄罗斯的记者对此事采访了多名俄罗斯专家。</span><br>
<span>　　在接受本报记者采访的俄罗斯专家中，大部分人都表示没有听说过此人。最后，经过许多人帮助，才找到有关普罗霍罗夫的一点资料。普罗霍罗夫全名为德米特里·彼特罗维奇·普罗霍罗夫，是俄罗斯的一个历史小说作者。从2000－2005年，他共写过8本书，主要以所谓的历史揭秘和猎奇为主，其中包括《关于对外情报工作的一切》（2002）、《以色列特种部门》（2002）、《从斯大林到普京的谍报》、《克格勃：苏联情报机关的特别行动》（2000）等，以及他在2003年发表的《张作霖之死档案》。目前在俄罗斯的相关图书网页上，在他写的历史小说后面，没有一个读者发表的评论。</span><br>
<span>　　普罗霍罗夫所说的“张作霖的死因”究竟是真是假呢？记者特意就此事采访了俄罗斯科学院远东研究所的中国历史问题专家米罗维茨卡娅女士。米罗维茨卡娅研究远东近代史多年，是俄罗斯远东史方面的专家。她表示，首先，对于普罗霍罗夫，她根本没有听说过此人。对于此人的观点，她也表示不能同意。她告诉记者，根据目前的资料显示，1928年，是日本特务在皇姑屯一手制造了火车爆炸事件，炸死了张作霖，这一点在很多历史资料上都是得到肯定的。记者又到俄书店里特意买了一本由俄罗斯的历史学家弗·阿达姆奇克、阿·巴达等近10位著名学者联合编著的《中国历史》（2004年出版），书中明确写着：“在去沈阳的路上，张作霖被日本人打死。”</span><br>
<span>　　根据历史资料记载，当年张作霖死后，他的美国顾问向华盛顿报告说，因为日本担心失去其在满洲的支配权，所以才杀害张作霖的。另外，日本原陆军省兵务局长田中隆吉当年在远东国际军事法庭上作证称，张作霖的死是由当时关东军高级参谋河本大佐策划的。这几点，就连日本《正论》杂志也不得不承认。</span><br>
<span>　　对于日本政府的动机，米罗维茨卡娅认为，当时的日本政府暗杀张作霖，主要是因为当时日本方面和张作霖对于东北的管辖权存在纠纷，日本为了更加深入地控制中国东北，便对张作霖实施了暗杀计划。</span><br>
<span>　　米罗维茨卡娅告诉记者，根据目前俄罗斯方面掌握的历史资料，日本政府暗杀了张作霖这一点是无疑的，至少她本人还没有听说过在这方面有什么新的历史资料被发现。</span><br>
<span>　　对于藤冈所说的，日本关东军受苏联情报机构的控制，俄专家认为，这更是无稽之谈。</span><br>
<span>　　日本雇“朋友”粉饰罪行</span><br>
<span>　　自从二战结束以来，日本就不断有人提出各种各样的“证据”，试图为当年犯下的罪行“翻案”。为此，日本右翼文人更多采取一种“以细节质疑事实”的方法。比如，对于南京大屠杀这铁一般的事实，一些日本右翼文人却以“当年南京人口并没有30多万”为由，来“证明日军当年并没有搞大屠杀”。</span><br>
<span>　　为了让自己的说法更有说服力，日本一些右翼机构还在一些国家收买当地的卑劣文人，让他们说出“日本当年并没有侵略”。</span><br>
<span>　　俄罗斯军事科学院院长加列耶夫当年曾经随苏军到过中国东北地区，如今他专门从事军事史研究。</span><br>
<span>　　加列耶夫不久前在接受本报记者采访时表示，俄罗斯最近竟然出现一股妄图篡改二战历史的歪风。尽管干这种事的人并不多，但对公众历史认识的影响却很坏。加列耶夫说，日本人非常善于雇“朋友”来粉饰当年不体面的行为，一个名叫阿尔汉格尔斯基的俄罗斯人就是日本的一个“朋友”。此人成立了一个名叫“悔过”的基金会，鼓吹“日本险些解救了俄罗斯，日本在整个战争期间都信守互不侵犯条约”等谬论。2004年8月7日，俄罗斯《新报》发表了对他的采访，在这篇采访中，他鼓吹“俄罗斯应该向日本悔过”、“苏联军队在中国东北没遇到日军的任何抵抗，因此也就没有什么胜利可言”。言论一发表，立刻遭到了俄罗斯权威学者的反驳。</span><br>
<span>　　加列耶夫称，俄史学界坚决反对这种肆意篡改历史的做法。加列耶夫认为，尽管这场战争已经过去半个多世纪，但我们不应因此忘记这段历史，不能忘记日本军国主义的罪行。▲</span><br>
<span>　　《环球时报》 ( 2006-04-04 第16版 ) </span><br>
<span>来源：人民网－环球时报      （责任编辑：何晶茹）</span><br>
</p><p><b>ChrisSnake: </b><br>
<span>不是 苏联人为啥要杀张？</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-8-20 12:19</span><br>
<span>替你贴一下原文：</span><br>
<span>《日媒体诬称苏联炸死张作霖 》</span><br>
<span>对于藤冈所说的，日本关东军受苏联情报机构的控制，俄专家认为，这更是无稽之谈。</span><br>
<span>其实是被尤里脑控了</span><br>
</p><p><b>莉蒂亚丝: </b><br>
<span>苏联人因为张作霖不够听日本人的话，所以杀了张，以便于将整个满洲送给日本盟邦，是这意思吧？</span><br>
</p><p><b>seeyou: </b><br>
<span>楼主脑子可有？动动逻辑思维呢。当然，楼主大概率没脑子。</span><br>
</p><p><b>皆杀的田中: </b><br>
<span>十几年前，曾经有人出了一本书，正本书都在说皇姑屯事件是苏联干的，为日本洗地。这本书还是在新华书店卖的正规正版书。</span><br>
</p><p><b>highd: </b><br>
<span>今天公布的天皇回忆笔录，承认是关东军所为，他没有彻查</span><br>
</p><p><b>HIDER: </b><br>
<span>不用苏联解体啊，事件发生当时，就有说是苏联/赤党/南方革命党干的，233</span><br>
</p><p><b>Miss.X: </b><br>
<span>给人日本人洗地真勤快……</span><br>
</p><p><b>wangchaofire: </b><br>
<span>苏联解密资料已经过时了</span><br>
<span>最近的流行词是斯诺登维基解密资料</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1854584[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
