<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>2019年度“最惨公司”：欠薪、撤资、退市与股价腰斩zt</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>2019年度“最惨公司”：欠薪、撤资、退市与股价腰斩zt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:03:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2019年度“最惨公司”：欠薪、撤资、退市与股价腰斩zt[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906461-1-1.html</link>
      <description>2019年度“最惨公司”：欠薪、撤资、退市与股价腰斩zt&#13;
 本帖最后由 死神狙击手 于 2019-12-30 12:30 编辑 

https://x0.ifengimg.com/ucms/2019_01/CBA5B7CDF31CC8C3CB04EB94ADDF713424F14538_w580_h330.jpg记者丨方园婧 陈晓双 李文博 刘睿欣 罗盈盈 周伊雪 郑洁瑶 苗艺伟 江帆 杨冰柯 肖芳界面新闻再次进行年度财经人物及公司盘点，我们将连续推出2019年度风光与失意财经人物、2019年度风光与失意公司，为读者呈现过去一年财经领域的重要记忆。2019年对于企业家与公司是个充满不确定性的年份，国内经济环境面临去杠杆及GDP增速趋缓的压力，全球范围贸易摩擦与保护主义抬头，在美国主导下推行了30年的全球化开始出现逆转迹象，资本、技术、人才的跨国流动受到不同程度的影响，按照国际货币基金组织（IMF）的预测，全球经济增长已跌至2008年金融危机以来的最低点。无论是在全球开展业务多年的成熟跨国公司，还是处于全球化初级阶段的中国公司，上述变化带来两个确定的影响是，创新与研发的重要性持续增加，劳动力成本的重要性持续下降。我们所列举的风光企业中，从本土电商巨头阿里巴巴到以智能算法为驱动的内容巨头字节跳动，从中国最大的生活服务平台美团到拥有超过500个品牌的法国化妆品集团欧莱雅，对数据的挖掘、人工智能的应用以及融合线上线下的创新都对他们的核心业务增长带来帮助。中国汽车市场的总体低迷，导致今年有多个该行业的企业家和公司被我们列入失意名单，在经历了多年挣扎后，PSA更是成为第一个开始退出中国的主流跨国汽车公司。在一些成熟行业，并购依然是推动公司业绩增长的利器，但这也意味着复杂的决策和长期的整合改进，其中我们既看到了务实的成功案例，也看到了资本狂热导致的失败。安踏十年前收购的FILA是集团旗下增速最快的品牌，也在一定程度上帮助安踏打开了高端市场，这让他们有信心去收购更多高端体育或户外品牌。融创经过连续的高调收购，挤掉万科成为今年中国排名第三的房地产公司。但上市公司暴风影音对英国体育版权公司的收购却让公司陷入退市绝境。即便是一贯优先追求规模和增速的互联网公司也将目光转向现金流和盈利，美团点评在今年实现了首次盈利，而蔚来虽然产品受到高度关注，却因两年亏损百亿而找不到新的投资人。一二级市场上的机构投资者已经意识到，只有好的故事和概念越来越难以产生回报，受经济周期影响小、重置成本高的硬资产反而越来越有吸引力。#小米 救不回的股价上市对于很多公司来说，是收获成果的高光时刻，但对小米来说却未必如此。作为“同股不同权”的第一支股票在香港上市，雷军曾豪言“要让在上市首日买入小米股票的投资人赚一倍。”如今过去整整一年，小米股价却遭到腰斩。去年，小米在港交所上市之后，市值曾一度达到了640亿美元。但到今年年中，小米股价最低跌到了8.9港元每股，市值仅为274亿美元，至今没有回升太多。截至发稿前，小米股价仅为10.34港元/每股，市值约320亿美元。回看2018年至2019年小米财报，不难发现小米的收入增长从上市后就逐步放缓，从最高的131%增速降到27.2%，其主要原因来自于智能手机的收入减少。此外，与2018年相比，今年小米明显降低了新款手机的发布频率。无法解决的巨大库存量重现了2015年的小米危机，甚至此次更加严重。2018年第四季度，其周转天数达到了44天。库存过高，导致小米的现金流被进一步消耗，进而影响研发和备货上的资金投入，形成恶性循环。尽管小米的互联网服务业务毛利率较高，但该业务仅占小米总量的10%左右，现有的业务结构还是以硬件为主。收入增长模式单一，经济形势放缓，智能手机行业也遇到了瓶颈，多重压力下，雷军不得不尽快地作出调整。从2018年7月23日起至2019年7月1日，小米一共进行了15次人事调整。此外，雷军在许多业务上直接下到一线亲力亲为、不断回购股票、发放股权激励，通过各种手段来刺激市场和员工的士气。现如今智能化浪潮席卷而来，互联网企业身处新的科技变革前沿，且发展速度超乎想象。在未来，小米也选择豪赌物联网，在接下来几年小米将投入百亿支持AIoT（人工智能+物联网）发展，但在竞争日益白热化的格局下，小米AIoT能否持续高速增长显得尤为重要，也是重振投资者信心和小米市值的重要因素。
&#13;
https://x0.ifengimg.com/ucms/2019_01/D42A9B6884FAF0CD5DB4178946EB5135F03D0F0D_w580_h331.jpg图片来源：海洛创意#国泰航空 业绩与人心全丢了刚刚摆脱连续亏损的国泰航空在今年夏天再次遇到危机。公司业绩受冲击非常明显。2019年8月至11月，国泰集团客货运量持续下滑。今年前11个月国泰港龙的载客量较去年同期下跌0.4%，而运力则增加5.7%。今年11月，国泰港龙共载客262.4万人次，同比下滑9.0%，乘客运载率下跌3.2%。
&#13;
#长安标致雪铁龙 第一个撤退的高档品牌2011年，长安汽车与法国标致雪铁龙汽车集团共同出资84亿元人民币，以对等股比的形式，成立了长安标致雪铁龙（下称长安PSA），全面负责旗下高端品牌谛艾仕DS在中国的研发、生产和销售。这个项目是当时国内投资金额最大的中外合资汽车项目，这样的高举高打，一方面让长安PSA喊出了“三年销量破10万”的豪言壮语，另一方面也让DS在国内迅速成为话题焦点。被德系豪华车洗礼和教育了近20年的中国消费者不禁提出“DS到底是不是豪华品牌”式的灵魂拷问。对这个问题，DS始终避而不谈，也不敢正面回应。三年后，DS在国内的销量仅为2.4万辆。与10万辆目标相距甚远。2015年，DS到达了它的“高光时刻”——年销2.7万辆。随后开始出现意料之中的断崖式下跌，2016年的1.6万辆，2017年的0.6万辆，2018年的0.39万辆，直至2019年前10个月的0.2万辆。2019年11月28日，在进入中国的第八个年头，标致雪铁龙确认出售长安PSA一半的股权。第二天，长安汽车公布转让长安PSA另一半股权的信息。长安PSA的股权被出售给第三方，深圳工厂也将由第三方接管。今年初，长安PSA专门针对中国市场发布“DS信任计划”，并信誓旦旦地表示“DS永远不会放弃中国市场”。但事实上DS并没有谈论其在中国表现的底气与资格，中国市场在36个月前，就已经向DS关上了大门。DS的中国计划已成为一句空话，无论前缀是“复兴”或“重振”。尽管官方多次否认，但DS是中国汽车历史上第一个主动退出高档品牌的事实已不容争辩，这场“法系豪华品牌”的荒诞闹剧，终于在2019年画上了句点。
&#13;
#华谊兄弟 主业副业两耽误影视投资的下滑及重要影片的推迟上线让华谊兄弟流年不利。华谊兄弟三季度财报显示，公司前三季度实现营业总收入为16.17亿元，比上年同期下降49.22%；归属于上市公司股东净利润为-6.5亿元，比上年同期下降298.56%。《八佰》传出定档的坊间消息后，华谊兄弟股价一度触及涨停板，12月17日收盘价报5.02元，上涨7.26%，18日股价报收5.09元，连续三日收于年线之上，但这点上扬对于华谊全年的弱势来说无异于杯水车薪。作为往年贺岁档强有力的竞争者，今年华谊兄弟第四季度唯一确认上映的仅有《只有芸知道》。但这部被寄予厚望的电影点映首日票房不到100万，上映首日票房被已上映一周的《误杀》反超。在扎堆上映的贺岁档影片里，华谊兄弟的冬天显得有些过于寒冷。从《手机2》积压开始，到2019年抵押别墅、抵押7部影片收益的票房收入、王中军卖画，华谊兄弟在整体经济下行的行业寒冬里显得尤其冷酷。报告显示，华谊兄弟前三季度短期借款达20.4亿元，较报告期初大幅增长了960.68%。而公司仍在举债填坑，王忠军、王忠磊两大股东的股票质押比例高达99%，华谊在借钱的路上渐行渐远。另一方面，公司“去电影化”后，重心投入的实景娱乐领域，成绩也并不乐观。从华谊兄弟财报披露的数据来看，实景娱乐业务给公司带来的收益和利润率都在快速下滑，从逾90%下降到40%。在前几年通过IP授权快速吸金之后，接踵而至的投资规模大、回款慢、IP内容不足等问题逐渐暴露。没有资金回流的情况下，持续运作的实景娱乐项目将会继续向华谊兄弟的资金链施压。可以预见，在电影主业支持不足的情况下，华谊的命运短期内仍然不乐观。
&#13;
https://x0.ifengimg.com/ucms/2019_01/D8B1ED9CFFDCD3DF3EC369D9F0CDF9F53FBAACD7_w580_h331.jpg图片来源：海洛创意#NBA联盟 一条推特的代价NBA在中国市场苦心经营了30年的高人气，因为这一年的“莫雷事件”而付诸东流。2019年10月5日，火箭队总经理莫雷在社交媒体上发布的一条支持香港的消息，NBA总裁亚当·萧华随后表示支持莫雷的言论自由。这在中国球迷中引发了广泛的愤怒与抵制情绪，随即中国相关方针对NBA全面开启合作停止。中国篮球协会官方宣布，休斯顿火箭俱乐部总经理莫雷公开发表涉港不当言论，篮协对此表示强烈反对，并暂停与该俱乐部所有交流合作事宜。与此同时，中央广播电视总台央视体育频道暂停NBA一切赛事转播，腾讯体育也暂停直播火箭队比赛与相关资讯报道，NBA中国赛相关活动被大批取消。NBA联盟及火箭队旗下中国赞助商相继宣布中止合作，包括安踏体育、瑞幸咖啡、vivo、携程、英雄互娱等18家中国公司。此外，淘宝、京东以及拼多多都下架火箭队相关商品。根据Forbes数据，2017至2018赛季NBA联盟总收入为80亿美元，其中，中国市场的贡献比例超过10%。早前，HoopsVibe曾评出NBA五大海外市场，中国高居首位。NBA曾经是北美四大职业联盟中垫底的存在，以中国为核心的世界市场帮助他们崛起。但现在，中国正在抵制这一体育联盟，其商业收入剧减已经不可避免。除了NBA联盟，此次事件中遭受损失的还有身处其中的明星球员。作为国内最受欢迎的体育赛事之一，NBA球星是各大品牌竞相追逐的合作对象，詹姆斯、库里、克莱·汤普森等明星都在中国有着紧密的商业合作。对于NBA来说，中国市场不仅具有巨大商业价值，更是打开亚洲市场的门户，但NBA官方的举动已经使其在亚洲的布局受到影响。
&#13;
#软银集团 撑大的泡沫总会破软银集团董事长孙正义及其掌管的千亿美金规模愿景基金在过去一年中遭遇了滑铁卢。因对WeWork及优步等公司的投资大幅贬值，软银遭遇了14年来首次季度亏损。截至9月底的第二季度财报显示，软银当季运营亏损高达65亿美元，而在去年同期，这一数字为盈利65亿美元。软银亏损主要源于旗下的愿景基金在该季度亏损89亿美元。愿景基金是孙正义在2017年募集的一支巨型风险投资基金，其投资风格体现了孙正义的意志：即向有潜力的初创公司提供巨额资金，并驱使其迅速扩张以占据市场主导地位，而不用考虑盈利问题。愿景基金曾令软银收获颇丰。2018年财年，刚刚运营一年多的愿景基金创造的营业利润达到114亿美元，占到软银总营业利润的一半以上。但这些都还是纸面财富，需要被投公司上市后实现退出才算真实收益。作为软银重仓的超级独角兽，WeWork失败的IPO历程被资本市场认为是软银及孙正义式投资风格的溃败。过去两年间，软银已经向WeWork投入近200亿美元，而现在WeWork的估值则从年初的470亿美元跌至70亿美元。有硅谷投资人评论到，WeWork事件已经成为了投资泡沫破灭的标志性事件。资本市场开始警惕不顾一切烧钱扩张，无视经济波动风险的公司。“我出现了重大的投资判断失误，很后悔，深刻反思。”在财报发布后的说明会上，孙正义罕见地公开承认投资失误。不过他随即又辩护称，公司的战略和愿景没有任何调整，将继续向前推进。不过仍有迹象表明孙正义正在从挫折中学习。在与被投公司高管的沟通会上，他敦促公司应当实现盈利，现金流充足且可持续。“不要炒作，我从最近的事情中（指WeWork）学到很多。公司的估值是多少？就是稳定状态下的现金流倍数。”
&#13;
#波音 小飞机的**烦今年3月，一架由737MAX执飞的埃塞航航班在起飞6分钟后坠毁，机上149名乘客和8名机组成员全部遇难。这也是5个月内737MAX发生的第二起坠机事故。2019年波音的厄运由此展开。事故发生后，376架在运营的737MAX遭到全球禁飞，波音宣布暂停该机型的交付。起初，波音对737MAX的复飞有极大的信心，计划于4月修复机型软件系统问题，并于6月复飞，但之后由于软件系统升级仍然存在问题，预计复飞时间一拖再拖，目前波音预计的复飞时间为2020年1月。停飞给波音带来了巨大的经济损失。分析师估计，737MAX停飞后，每个月仍给波音造成10亿美元的损耗。从今年3月全球停飞迄今9个多月的时间里，波音公司已损失了逾90亿美元。此外，波音还面临着来自遇难者家属和航空公司的巨额赔偿。波音公司提出支付1亿美元，赔偿两起坠机事故遇难者家庭和社区。航空公司方面，目前多家航空公司已就停飞造成的损失向波音发起索赔。12月，美国西南航空宣布就停飞、延期交付等赔偿问题和波音达成了1.25亿美元的协议。波音也面临着航司客户及乘客的逃离。737MAX是波音历史上最畅销的单通道客机，目前未交付订单量超过4000架。今年以来遇到滑铁卢，截至11月波音737今年录得净订单负182架，有为数不少的航司客户取消订单。除了737MAX外，波音最新宽体机777X也面临不小波折。该机型原计划6月首飞，但因为发动机存在意外磨损情况，以及在进行地面高压应力测试时，货舱门爆炸，导致FAA测试暂停，首飞被推迟至2020年。2019年，波音在蝉联七年全球最大飞机制造商后，将这一桂冠拱手让给空客。今年前11个月，波音商用飞机交付量为345架，较去年同期骤降51%，也远远落后老对手空客725架的交付量。波音的坏运气还将会延续到2020年，波音决定从明年1月开始暂停生产737MAX飞机，剩余的约400架737MAX订单不知还能否完成交付。
&#13;
https://x0.ifengimg.com/ucms/2019_01/ECD55293941855AC579F0E2B337058BB4B76E79F_w580_h331.jpg图片来源：海洛创意#视觉中国 如何成为全民公敌2019年对于视觉中国来说是一个充满黑天鹅的年份：4月，一张黑洞照片让这家公司饱受质疑，随后因传播违法有害信息被相关部门责令整改。12月10日，国家网信办的消息又指出，视觉中国在未取得互联网新闻信息服务许可情况下，从事互联网新闻信息服务，责令彻底整改。据视觉中国第三季度财报显示，受“黑洞事件”影响，公司于4月11日至5月11日，对网站进行了全部及部分关闭。也正是因此，2019年第二季度，视觉公司营收同比下降26.97%，净利润同比下降22.59%。直到第三季度，营收和净利润的跌幅才开始收窄。但此时视觉中国又收到了第二份整改通知，命运并不打算给这家公司留下任何喘息余地。纵观视觉中国的发展过程，从单纯的图片生意到疯狂的维权创收，视觉中国选择了一条以版权为武器的捷径，却又恰恰因版权池的不干净而把自己的路堵死。保护创作者权益本是一件无可厚非的事，但像视觉中国这样，将大量归属不明的图片打上自己的水印，一年打上几千场官司也实属罕见。虽然视觉中国用这种方式“磕下了”大量不情愿的客户，但造成的后果就是出事后没有一位愿意为其说话，一些遭遇过视觉中国“碰瓷维权”的图片使用者甚至会调侃：“二进宫”是这家公司的报应。目前，视觉中国的股价已经从12月10日开盘的20元跌至16.36元，市值仅剩114亿元，较年初下跌近40%。从一张黑洞照片开始，视觉中国的下坡路似乎看不到尽头。
&#13;
#银亿集团 狂奔的代价冬至这天，宁波明星企业银亿集团的破产重整获得了宁波中院的受理，这离他们提出申请过了半年时间。从今年6月开始，银亿因债务违约爆发了流动性危机，这家从疯狂跨界并购到资金链断裂的地方明星企业，走向了破产边缘。曾是宁波首富的熊续强，和他的银亿集团在2019年下半年虽竭力制定相关方案、试图通过多种途径化解债务风险，但见效甚微。这个年关，他们注定难以安然度过。银亿集团在2016年毅然转型汽车制造业，相继花费120多亿收购了美国ARC、日本艾礼富和比利时邦奇三家国外汽车零部件制造商。当时跨国并购行业头部企业，想要平地起高楼，一时风光无两。为了支付这三笔收购，熊续强及一致行动人从2016年开始通过质押股份的方式做融资担保，导致没有多余的资金再去拓展房地产主业。遗憾的是，几乎赌上全部身家的决定并没有给银亿带来更好的发展前景，反而让其资金链承压，成为破产重整的祸根。虽然申请破产重整不涉及上市公司ST银亿，但ST银亿却受到拖累，不仅有40多亿的未清偿债务，还被控股股东及控股股东母公司违规占用资金。申请破产重整后为了保全上市主体ST银亿，银亿控股以资抵债、变卖项目，正在为求生做最后努力。从今年8月至12月，银亿已经三次以资抵债来保全上市公司ST银亿，同时银亿还甩卖沈阳项目救急。但这些自救筹得的资金对于负债累累的银亿来说仍然是杯水车薪。截至今年8月31日，银亿股份存在逾期未偿还债务42.57亿。债务压力巨大之下，银亿股份本身业绩和现金流动性也很差，营收、净利润、现金流这些关键性财务指标均同比下降。2017年的风云浙商大会上，熊续强因将一个个亏损企业扭亏为盈，被评价为“妙手神医”。但这一次，已年届63岁的熊续强很可能再无回天之力。
&#13;
#汉能集团 拍卖“印钞机”2019年以来，汉能危机在逐渐加深。从港股退市、遭员工讨薪，再到“印钞机”资产被拍卖，每个事件都透露出这家公司的资金链问题。汉能从水电起家，后转型光伏产业，旗下主要有汉能移动能源控股集团、汉能水力发电集团和汉能薄膜发电集团（下称汉能薄膜）三大公司。汉能主打领域之一为薄膜太阳能，该业务由汉能薄膜负责。相较于晶硅太阳能，薄膜太阳能属于小众技术路线。汉能薄膜原为香港上市公司。2015年7月，因涉嫌存在大量关联交易、操作股价，该公司被香港证监会调查，股价暴跌47%，后被强制停牌。随后四年时间内，该公司争取复牌未果，最终于今年6月以股票置换方式完成私有化，从港交所退市。被汉能创始人李河君视为印钞机的金安桥水电站，隶属于汉能水力发电集团。这是中国首家由民企控股的特大型水电站，“年年有几十亿现金流”。目前，该电站股权屡遭法院强制拍卖。今年8月，汉能持有的该电站51.36%的股权遭拍卖，此后被撤回；12月10日，两笔共计24%的股权被拍卖，因无人出价而流标；12月24日，18笔共计3.18亿股股权份额遭拍卖，四川信托有限公司以4278万元的报价获得其中一笔股权，其他17笔均因无人出价而流标。汉能移动能源控股集团正在力推“移动能源”，推出太阳能发电瓦、发电包、发电纸（汉纸）等产品，还计划打造百万辆太阳能汽车，但并未有太大进展。汉能曾在全国布局了九大光伏产业基地，目前已有多个产业园已处于停工状态。由于缺少资金，今年4月高调宣布的上海汉能移动能源智能制造产业基地项目已搁置，该项目原计划投资达821亿元。今年5月以来，汉能开始拖欠员工工资，断缴员工住房公积金、各项社会保险。据界面新闻了解，截至10月中旬，汉能集团所欠员工薪酬至少10亿元以上。针对欠薪事件，李河君在10月15日发布《致全体员工的一封信》中承认，汉能资金非常紧张，“有几百亿应收账款没能按时回收”。临近年底，汉能的欠薪事件仍未解决，水电站股权的拍卖仅敲定一小部分，汉能薄膜发电回A股上市的计划短期无望，如果没有新的流动资金补充，汉能恐怕很难撑下去。
&#13;
#百威英博 还债的一年2019年，全球最大啤酒制造商百威英博这头“大象”举步维艰。今年每一季度的财报中，都能看到其美国市场销量下滑的信息。人们已经开始转向精酿啤酒和烈性酒，百威英博的销量在今年始终无法有所起色。更糟糕的是，这样的下降趋势同样出现在了在中国、巴西和韩国市场。过去借助资本市场的力量，百威英博在全球大肆并购使它成为了全球最大的啤酒制造商。2013年，百威英博出资收购墨西哥最大啤酒公司Grupo Modelo；2016年，南非米勒也被他以1045亿美元的价格收入囊中，溢价近50%。不断的收购，让百威英博拥有300个品牌，全球市场占有率达到了30%，但这也让百威英博的杠杆率大幅攀升。从2015财年底到2018财年底，百威英博的净债务从362.6亿美元飙升至1013.9亿美元。因此2019年关于百威英博的新闻基本上都与还债有关。今年7月5日，百威英博集团分拆出的亚太业务公司百威亚太正式招股，计划在港交所上市，随后又搁浅。2个月后，它又重新选择港交所敲锣，募资392亿港元。他还在今年，以777亿元向朝日集团出售澳大利亚子公司用于还债。百威英博目前把赌注押在了高端化产品和中国市场上。但目前，中国啤酒市场的竞争异常激烈，除了原有的本土大品牌，还有各种小众精酿啤酒品牌不断涌现。留给百威英博这头“大象”的空间，实在有限。
&#13;
https://x0.ifengimg.com/ucms/2019_01/F78E66417BC4A5A89E319618C91E4742817F8D20_w580_h331.jpg图片来源：海洛创意#51信用卡 当潮水退去警车呼啸而来，将一家明星企业的风光席卷而去。2019年10月21日，中国最大线上信用卡管理平台——51信用卡因涉嫌暴力催收而遭警方突击清查。2012年创立，2015年从“信用卡管理工具”转型“小额信贷业务”，2018年在港交所敲钟。这家待收规模超百亿的杭州最大网贷平台之一，惹来警方如此大阵仗行动，引起业内的诸多震惊、猜测和不安。根据官方通报，经初步调查发现，“51信用卡”委托外包催收公司冒充国家机关，采取恐吓、滋扰等软暴力手段催收债务的行为，涉嫌寻衅滋事等犯罪。然而暴力催收并非事实之全部，51信用卡的麻烦远不止于此。今年3.15央视晚会上，51信用卡被点名批评其给高利贷导流。7月初，51信用卡旗下51人品贷因未经用户同意收集个人信息而被工信部官网点名批评。在消费者投诉网站“21聚投诉”上，51信用卡旗下的产品投诉总量达到数千条，涉及砍头息、通讯录、暴力催收等诸多问题。而在过去一年中，P2P行业已进入全面清退期，51信用卡旗下网贷平台的转型也是举步维艰，仍需面临良性清退的挑战，合规体系与资金成本的难点，业务模式变更所导致的盈利能力和公司估值变化。转型阵痛中，51信用卡已迎来盈利寒冬。2019年上半年，51信用卡归属母公司股东净利润同比下滑近一半，最新发布的盈利警告也表示，一系列转型措施的推行，将导致集团2019年四季度的经营业绩显著下降，年度收益也会受到影响。而资本市场也早已用脚投票。51信用卡的最新股价已经跌至1.51港元，市值仅存18亿港元，较上市之初的最高位114亿港元跌去了85%。
&#13;
#暴风影音 暴风过后无影音2019年是暴风集团最难的一年。一方面，暴风集团的经营状况堪忧。视频业务市场份额持续下滑，广告收入下滑，暴风TV还在投入期，短时间内盈利很慢。2019年的半年报显示，暴风集团营业收入8359.29万，同比下降89.44%，净亏损3.32亿。7月，暴风集团CEO冯鑫因为涉嫌对非国家工作人员行贿罪、职务侵占罪被捕。被捕前，冯鑫一人身兼董事长、总经理、董事会秘书三职，他在暴风集团的重要性不言而喻。被捕之后，暴风集团的运营每况愈下。目前，暴风集团除冯鑫以外的高管已经全部离职，由于资金状况紧张，公司存在拖欠部分员工工资的情形，大量员工也选择离职。12月，暴风集团发布公告称，公司仅剩10余人。因为拖欠服务器费用，暴风影音的网站已经无法正常打开——如今暴风集团的惨淡状况已经和4年前想要在互联网娱乐上大干一场大相径庭。暴风也曾有过高光时期。2015年3月，暴风集团登陆A股创业板。正值A股大牛市，“互联网”标签的加持让暴风集团受到空前追捧。自2015年3月24日上市后，暴风集团连续拿下29个一字涨停板，股价突破每股140元，成为新晋A股“涨停王”。但风光的背后早就暗藏着危机。因为A股的亮眼表现，冯鑫有了更大野心，想要涉足硬件、影视、体育等多个领域。实际上，暴风集团上市后没有从资本市场拿到一分钱融资。而烧钱的业务还在继续。2018年，全年净亏损超过10亿元。冯鑫的股权被冻结，上市公司数次成为被执行人。2019年上半年，冯鑫还在为公司的持续经营做着种种努力，但随着他被捕和其他高管离去，暴风集团已经很难再翻身，退市已经在所难免了。http://finance.ifeng.com/c/7soyLgZd0Ou</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>2019年度“最惨公司”：欠薪、撤资、退市与股价腰斩zt</span><br>
<span> 本帖最后由 死神狙击手 于 2019-12-30 12:30 编辑 </span><br>
<span>https://x0.ifengimg.com/ucms/2019_01/CBA5B7CDF31CC8C3CB04EB94ADDF713424F14538_w580_h330.jpg记者丨方园婧 陈晓双 李文博 刘睿欣 罗盈盈 周伊雪 郑洁瑶 苗艺伟 江帆 杨冰柯 肖芳界面新闻再次进行年度财经人物及公司盘点，我们将连续推出2019年度风光与失意财经人物、2019年度风光与失意公司，为读者呈现过去一年财经领域的重要记忆。2019年对于企业家与公司是个充满不确定性的年份，国内经济环境面临去杠杆及GDP增速趋缓的压力，全球范围贸易摩擦与保护主义抬头，在美国主导下推行了30年的全球化开始出现逆转迹象，资本、技术、人才的跨国流动受到不同程度的影响，按照国际货币基金组织（IMF）的预测，全球经济增长已跌至2008年金融危机以来的最低点。无论是在全球开展业务多年的成熟跨国公司，还是处于全球化初级阶段的中国公司，上述变化带来两个确定的影响是，创新与研发的重要性持续增加，劳动力成本的重要性持续下降。我们所列举的风光企业中，从本土电商巨头阿里巴巴到以智能算法为驱动的内容巨头字节跳动，从中国最大的生活服务平台美团到拥有超过500个品牌的法国化妆品集团欧莱雅，对数据的挖掘、人工智能的应用以及融合线上线下的创新都对他们的核心业务增长带来帮助。中国汽车市场的总体低迷，导致今年有多个该行业的企业家和公司被我们列入失意名单，在经历了多年挣扎后，PSA更是成为第一个开始退出中国的主流跨国汽车公司。在一些成熟行业，并购依然是推动公司业绩增长的利器，但这也意味着复杂的决策和长期的整合改进，其中我们既看到了务实的成功案例，也看到了资本狂热导致的失败。安踏十年前收购的FILA是集团旗下增速最快的品牌，也在一定程度上帮助安踏打开了高端市场，这让他们有信心去收购更多高端体育或户外品牌。融创经过连续的高调收购，挤掉万科成为今年中国排名第三的房地产公司。但上市公司暴风影音对英国体育版权公司的收购却让公司陷入退市绝境。即便是一贯优先追求规模和增速的互联网公司也将目光转向现金流和盈利，美团点评在今年实现了首次盈利，而蔚来虽然产品受到高度关注，却因两年亏损百亿而找不到新的投资人。一二级市场上的机构投资者已经意识到，只有好的故事和概念越来越难以产生回报，受经济周期影响小、重置成本高的硬资产反而越来越有吸引力。#小米 救不回的股价上市对于很多公司来说，是收获成果的高光时刻，但对小米来说却未必如此。作为“同股不同权”的第一支股票在香港上市，雷军曾豪言“要让在上市首日买入小米股票的投资人赚一倍。”如今过去整整一年，小米股价却遭到腰斩。去年，小米在港交所上市之后，市值曾一度达到了640亿美元。但到今年年中，小米股价最低跌到了8.9港元每股，市值仅为274亿美元，至今没有回升太多。截至发稿前，小米股价仅为10.34港元/每股，市值约320亿美元。回看2018年至2019年小米财报，不难发现小米的收入增长从上市后就逐步放缓，从最高的131%增速降到27.2%，其主要原因来自于智能手机的收入减少。此外，与2018年相比，今年小米明显降低了新款手机的发布频率。无法解决的巨大库存量重现了2015年的小米危机，甚至此次更加严重。2018年第四季度，其周转天数达到了44天。库存过高，导致小米的现金流被进一步消耗，进而影响研发和备货上的资金投入，形成恶性循环。尽管小米的互联网服务业务毛利率较高，但该业务仅占小米总量的10%左右，现有的业务结构还是以硬件为主。收入增长模式单一，经济形势放缓，智能手机行业也遇到了瓶颈，多重压力下，雷军不得不尽快地作出调整。从2018年7月23日起至2019年7月1日，小米一共进行了15次人事调整。此外，雷军在许多业务上直接下到一线亲力亲为、不断回购股票、发放股权激励，通过各种手段来刺激市场和员工的士气。现如今智能化浪潮席卷而来，互联网企业身处新的科技变革前沿，且发展速度超乎想象。在未来，小米也选择豪赌物联网，在接下来几年小米将投入百亿支持AIoT（人工智能+物联网）发展，但在竞争日益白热化的格局下，小米AIoT能否持续高速增长显得尤为重要，也是重振投资者信心和小米市值的重要因素。</span><br>
<span>https://x0.ifengimg.com/ucms/2019_01/D42A9B6884FAF0CD5DB4178946EB5135F03D0F0D_w580_h331.jpg图片来源：海洛创意#国泰航空 业绩与人心全丢了刚刚摆脱连续亏损的国泰航空在今年夏天再次遇到危机。公司业绩受冲击非常明显。2019年8月至11月，国泰集团客货运量持续下滑。今年前11个月国泰港龙的载客量较去年同期下跌0.4%，而运力则增加5.7%。今年11月，国泰港龙共载客262.4万人次，同比下滑9.0%，乘客运载率下跌3.2%。</span><br>
<span>#长安标致雪铁龙 第一个撤退的高档品牌2011年，长安汽车与法国标致雪铁龙汽车集团共同出资84亿元人民币，以对等股比的形式，成立了长安标致雪铁龙（下称长安PSA），全面负责旗下高端品牌谛艾仕DS在中国的研发、生产和销售。这个项目是当时国内投资金额最大的中外合资汽车项目，这样的高举高打，一方面让长安PSA喊出了“三年销量破10万”的豪言壮语，另一方面也让DS在国内迅速成为话题焦点。被德系豪华车洗礼和教育了近20年的中国消费者不禁提出“DS到底是不是豪华品牌”式的灵魂拷问。对这个问题，DS始终避而不谈，也不敢正面回应。三年后，DS在国内的销量仅为2.4万辆。与10万辆目标相距甚远。2015年，DS到达了它的“高光时刻”——年销2.7万辆。随后开始出现意料之中的断崖式下跌，2016年的1.6万辆，2017年的0.6万辆，2018年的0.39万辆，直至2019年前10个月的0.2万辆。2019年11月28日，在进入中国的第八个年头，标致雪铁龙确认出售长安PSA一半的股权。第二天，长安汽车公布转让长安PSA另一半股权的信息。长安PSA的股权被出售给第三方，深圳工厂也将由第三方接管。今年初，长安PSA专门针对中国市场发布“DS信任计划”，并信誓旦旦地表示“DS永远不会放弃中国市场”。但事实上DS并没有谈论其在中国表现的底气与资格，中国市场在36个月前，就已经向DS关上了大门。DS的中国计划已成为一句空话，无论前缀是“复兴”或“重振”。尽管官方多次否认，但DS是中国汽车历史上第一个主动退出高档品牌的事实已不容争辩，这场“法系豪华品牌”的荒诞闹剧，终于在2019年画上了句点。</span><br>
<span>#华谊兄弟 主业副业两耽误影视投资的下滑及重要影片的推迟上线让华谊兄弟流年不利。华谊兄弟三季度财报显示，公司前三季度实现营业总收入为16.17亿元，比上年同期下降49.22%；归属于上市公司股东净利润为-6.5亿元，比上年同期下降298.56%。《八佰》传出定档的坊间消息后，华谊兄弟股价一度触及涨停板，12月17日收盘价报5.02元，上涨7.26%，18日股价报收5.09元，连续三日收于年线之上，但这点上扬对于华谊全年的弱势来说无异于杯水车薪。作为往年贺岁档强有力的竞争者，今年华谊兄弟第四季度唯一确认上映的仅有《只有芸知道》。但这部被寄予厚望的电影点映首日票房不到100万，上映首日票房被已上映一周的《误杀》反超。在扎堆上映的贺岁档影片里，华谊兄弟的冬天显得有些过于寒冷。从《手机2》积压开始，到2019年抵押别墅、抵押7部影片收益的票房收入、王中军卖画，华谊兄弟在整体经济下行的行业寒冬里显得尤其冷酷。报告显示，华谊兄弟前三季度短期借款达20.4亿元，较报告期初大幅增长了960.68%。而公司仍在举债填坑，王忠军、王忠磊两大股东的股票质押比例高达99%，华谊在借钱的路上渐行渐远。另一方面，公司“去电影化”后，重心投入的实景娱乐领域，成绩也并不乐观。从华谊兄弟财报披露的数据来看，实景娱乐业务给公司带来的收益和利润率都在快速下滑，从逾90%下降到40%。在前几年通过IP授权快速吸金之后，接踵而至的投资规模大、回款慢、IP内容不足等问题逐渐暴露。没有资金回流的情况下，持续运作的实景娱乐项目将会继续向华谊兄弟的资金链施压。可以预见，在电影主业支持不足的情况下，华谊的命运短期内仍然不乐观。</span><br>
<span>https://x0.ifengimg.com/ucms/2019_01/D8B1ED9CFFDCD3DF3EC369D9F0CDF9F53FBAACD7_w580_h331.jpg图片来源：海洛创意#NBA联盟 一条推特的代价NBA在中国市场苦心经营了30年的高人气，因为这一年的“莫雷事件”而付诸东流。2019年10月5日，火箭队总经理莫雷在社交媒体上发布的一条支持香港的消息，NBA总裁亚当·萧华随后表示支持莫雷的言论自由。这在中国球迷中引发了广泛的愤怒与抵制情绪，随即中国相关方针对NBA全面开启合作停止。中国篮球协会官方宣布，休斯顿火箭俱乐部总经理莫雷公开发表涉港不当言论，篮协对此表示强烈反对，并暂停与该俱乐部所有交流合作事宜。与此同时，中央广播电视总台央视体育频道暂停NBA一切赛事转播，腾讯体育也暂停直播火箭队比赛与相关资讯报道，NBA中国赛相关活动被大批取消。NBA联盟及火箭队旗下中国赞助商相继宣布中止合作，包括安踏体育、瑞幸咖啡、vivo、携程、英雄互娱等18家中国公司。此外，淘宝、京东以及拼多多都下架火箭队相关商品。根据Forbes数据，2017至2018赛季NBA联盟总收入为80亿美元，其中，中国市场的贡献比例超过10%。早前，HoopsVibe曾评出NBA五大海外市场，中国高居首位。NBA曾经是北美四大职业联盟中垫底的存在，以中国为核心的世界市场帮助他们崛起。但现在，中国正在抵制这一体育联盟，其商业收入剧减已经不可避免。除了NBA联盟，此次事件中遭受损失的还有身处其中的明星球员。作为国内最受欢迎的体育赛事之一，NBA球星是各大品牌竞相追逐的合作对象，詹姆斯、库里、克莱·汤普森等明星都在中国有着紧密的商业合作。对于NBA来说，中国市场不仅具有巨大商业价值，更是打开亚洲市场的门户，但NBA官方的举动已经使其在亚洲的布局受到影响。</span><br>
<span>#软银集团 撑大的泡沫总会破软银集团董事长孙正义及其掌管的千亿美金规模愿景基金在过去一年中遭遇了滑铁卢。因对WeWork及优步等公司的投资大幅贬值，软银遭遇了14年来首次季度亏损。截至9月底的第二季度财报显示，软银当季运营亏损高达65亿美元，而在去年同期，这一数字为盈利65亿美元。软银亏损主要源于旗下的愿景基金在该季度亏损89亿美元。愿景基金是孙正义在2017年募集的一支巨型风险投资基金，其投资风格体现了孙正义的意志：即向有潜力的初创公司提供巨额资金，并驱使其迅速扩张以占据市场主导地位，而不用考虑盈利问题。愿景基金曾令软银收获颇丰。2018年财年，刚刚运营一年多的愿景基金创造的营业利润达到114亿美元，占到软银总营业利润的一半以上。但这些都还是纸面财富，需要被投公司上市后实现退出才算真实收益。作为软银重仓的超级独角兽，WeWork失败的IPO历程被资本市场认为是软银及孙正义式投资风格的溃败。过去两年间，软银已经向WeWork投入近200亿美元，而现在WeWork的估值则从年初的470亿美元跌至70亿美元。有硅谷投资人评论到，WeWork事件已经成为了投资泡沫破灭的标志性事件。资本市场开始警惕不顾一切烧钱扩张，无视经济波动风险的公司。“我出现了重大的投资判断失误，很后悔，深刻反思。”在财报发布后的说明会上，孙正义罕见地公开承认投资失误。不过他随即又辩护称，公司的战略和愿景没有任何调整，将继续向前推进。不过仍有迹象表明孙正义正在从挫折中学习。在与被投公司高管的沟通会上，他敦促公司应当实现盈利，现金流充足且可持续。“不要炒作，我从最近的事情中（指WeWork）学到很多。公司的估值是多少？就是稳定状态下的现金流倍数。”</span><br>
<span>#波音 小飞机的**烦今年3月，一架由737MAX执飞的埃塞航航班在起飞6分钟后坠毁，机上149名乘客和8名机组成员全部遇难。这也是5个月内737MAX发生的第二起坠机事故。2019年波音的厄运由此展开。事故发生后，376架在运营的737MAX遭到全球禁飞，波音宣布暂停该机型的交付。起初，波音对737MAX的复飞有极大的信心，计划于4月修复机型软件系统问题，并于6月复飞，但之后由于软件系统升级仍然存在问题，预计复飞时间一拖再拖，目前波音预计的复飞时间为2020年1月。停飞给波音带来了巨大的经济损失。分析师估计，737MAX停飞后，每个月仍给波音造成10亿美元的损耗。从今年3月全球停飞迄今9个多月的时间里，波音公司已损失了逾90亿美元。此外，波音还面临着来自遇难者家属和航空公司的巨额赔偿。波音公司提出支付1亿美元，赔偿两起坠机事故遇难者家庭和社区。航空公司方面，目前多家航空公司已就停飞造成的损失向波音发起索赔。12月，美国西南航空宣布就停飞、延期交付等赔偿问题和波音达成了1.25亿美元的协议。波音也面临着航司客户及乘客的逃离。737MAX是波音历史上最畅销的单通道客机，目前未交付订单量超过4000架。今年以来遇到滑铁卢，截至11月波音737今年录得净订单负182架，有为数不少的航司客户取消订单。除了737MAX外，波音最新宽体机777X也面临不小波折。该机型原计划6月首飞，但因为发动机存在意外磨损情况，以及在进行地面高压应力测试时，货舱门爆炸，导致FAA测试暂停，首飞被推迟至2020年。2019年，波音在蝉联七年全球最大飞机制造商后，将这一桂冠拱手让给空客。今年前11个月，波音商用飞机交付量为345架，较去年同期骤降51%，也远远落后老对手空客725架的交付量。波音的坏运气还将会延续到2020年，波音决定从明年1月开始暂停生产737MAX飞机，剩余的约400架737MAX订单不知还能否完成交付。</span><br>
<span>https://x0.ifengimg.com/ucms/2019_01/ECD55293941855AC579F0E2B337058BB4B76E79F_w580_h331.jpg图片来源：海洛创意#视觉中国 如何成为全民公敌2019年对于视觉中国来说是一个充满黑天鹅的年份：4月，一张黑洞照片让这家公司饱受质疑，随后因传播违法有害信息被相关部门责令整改。12月10日，国家网信办的消息又指出，视觉中国在未取得互联网新闻信息服务许可情况下，从事互联网新闻信息服务，责令彻底整改。据视觉中国第三季度财报显示，受“黑洞事件”影响，公司于4月11日至5月11日，对网站进行了全部及部分关闭。也正是因此，2019年第二季度，视觉公司营收同比下降26.97%，净利润同比下降22.59%。直到第三季度，营收和净利润的跌幅才开始收窄。但此时视觉中国又收到了第二份整改通知，命运并不打算给这家公司留下任何喘息余地。纵观视觉中国的发展过程，从单纯的图片生意到疯狂的维权创收，视觉中国选择了一条以版权为武器的捷径，却又恰恰因版权池的不干净而把自己的路堵死。保护创作者权益本是一件无可厚非的事，但像视觉中国这样，将大量归属不明的图片打上自己的水印，一年打上几千场官司也实属罕见。虽然视觉中国用这种方式“磕下了”大量不情愿的客户，但造成的后果就是出事后没有一位愿意为其说话，一些遭遇过视觉中国“碰瓷维权”的图片使用者甚至会调侃：“二进宫”是这家公司的报应。目前，视觉中国的股价已经从12月10日开盘的20元跌至16.36元，市值仅剩114亿元，较年初下跌近40%。从一张黑洞照片开始，视觉中国的下坡路似乎看不到尽头。</span><br>
<span>#银亿集团 狂奔的代价冬至这天，宁波明星企业银亿集团的破产重整获得了宁波中院的受理，这离他们提出申请过了半年时间。从今年6月开始，银亿因债务违约爆发了流动性危机，这家从疯狂跨界并购到资金链断裂的地方明星企业，走向了破产边缘。曾是宁波首富的熊续强，和他的银亿集团在2019年下半年虽竭力制定相关方案、试图通过多种途径化解债务风险，但见效甚微。这个年关，他们注定难以安然度过。银亿集团在2016年毅然转型汽车制造业，相继花费120多亿收购了美国ARC、日本艾礼富和比利时邦奇三家国外汽车零部件制造商。当时跨国并购行业头部企业，想要平地起高楼，一时风光无两。为了支付这三笔收购，熊续强及一致行动人从2016年开始通过质押股份的方式做融资担保，导致没有多余的资金再去拓展房地产主业。遗憾的是，几乎赌上全部身家的决定并没有给银亿带来更好的发展前景，反而让其资金链承压，成为破产重整的祸根。虽然申请破产重整不涉及上市公司ST银亿，但ST银亿却受到拖累，不仅有40多亿的未清偿债务，还被控股股东及控股股东母公司违规占用资金。申请破产重整后为了保全上市主体ST银亿，银亿控股以资抵债、变卖项目，正在为求生做最后努力。从今年8月至12月，银亿已经三次以资抵债来保全上市公司ST银亿，同时银亿还甩卖沈阳项目救急。但这些自救筹得的资金对于负债累累的银亿来说仍然是杯水车薪。截至今年8月31日，银亿股份存在逾期未偿还债务42.57亿。债务压力巨大之下，银亿股份本身业绩和现金流动性也很差，营收、净利润、现金流这些关键性财务指标均同比下降。2017年的风云浙商大会上，熊续强因将一个个亏损企业扭亏为盈，被评价为“妙手神医”。但这一次，已年届63岁的熊续强很可能再无回天之力。</span><br>
<span>#汉能集团 拍卖“印钞机”2019年以来，汉能危机在逐渐加深。从港股退市、遭员工讨薪，再到“印钞机”资产被拍卖，每个事件都透露出这家公司的资金链问题。汉能从水电起家，后转型光伏产业，旗下主要有汉能移动能源控股集团、汉能水力发电集团和汉能薄膜发电集团（下称汉能薄膜）三大公司。汉能主打领域之一为薄膜太阳能，该业务由汉能薄膜负责。相较于晶硅太阳能，薄膜太阳能属于小众技术路线。汉能薄膜原为香港上市公司。2015年7月，因涉嫌存在大量关联交易、操作股价，该公司被香港证监会调查，股价暴跌47%，后被强制停牌。随后四年时间内，该公司争取复牌未果，最终于今年6月以股票置换方式完成私有化，从港交所退市。被汉能创始人李河君视为印钞机的金安桥水电站，隶属于汉能水力发电集团。这是中国首家由民企控股的特大型水电站，“年年有几十亿现金流”。目前，该电站股权屡遭法院强制拍卖。今年8月，汉能持有的该电站51.36%的股权遭拍卖，此后被撤回；12月10日，两笔共计24%的股权被拍卖，因无人出价而流标；12月24日，18笔共计3.18亿股股权份额遭拍卖，四川信托有限公司以4278万元的报价获得其中一笔股权，其他17笔均因无人出价而流标。汉能移动能源控股集团正在力推“移动能源”，推出太阳能发电瓦、发电包、发电纸（汉纸）等产品，还计划打造百万辆太阳能汽车，但并未有太大进展。汉能曾在全国布局了九大光伏产业基地，目前已有多个产业园已处于停工状态。由于缺少资金，今年4月高调宣布的上海汉能移动能源智能制造产业基地项目已搁置，该项目原计划投资达821亿元。今年5月以来，汉能开始拖欠员工工资，断缴员工住房公积金、各项社会保险。据界面新闻了解，截至10月中旬，汉能集团所欠员工薪酬至少10亿元以上。针对欠薪事件，李河君在10月15日发布《致全体员工的一封信》中承认，汉能资金非常紧张，“有几百亿应收账款没能按时回收”。临近年底，汉能的欠薪事件仍未解决，水电站股权的拍卖仅敲定一小部分，汉能薄膜发电回A股上市的计划短期无望，如果没有新的流动资金补充，汉能恐怕很难撑下去。</span><br>
<span>#百威英博 还债的一年2019年，全球最大啤酒制造商百威英博这头“大象”举步维艰。今年每一季度的财报中，都能看到其美国市场销量下滑的信息。人们已经开始转向精酿啤酒和烈性酒，百威英博的销量在今年始终无法有所起色。更糟糕的是，这样的下降趋势同样出现在了在中国、巴西和韩国市场。过去借助资本市场的力量，百威英博在全球大肆并购使它成为了全球最大的啤酒制造商。2013年，百威英博出资收购墨西哥最大啤酒公司Grupo Modelo；2016年，南非米勒也被他以1045亿美元的价格收入囊中，溢价近50%。不断的收购，让百威英博拥有300个品牌，全球市场占有率达到了30%，但这也让百威英博的杠杆率大幅攀升。从2015财年底到2018财年底，百威英博的净债务从362.6亿美元飙升至1013.9亿美元。因此2019年关于百威英博的新闻基本上都与还债有关。今年7月5日，百威英博集团分拆出的亚太业务公司百威亚太正式招股，计划在港交所上市，随后又搁浅。2个月后，它又重新选择港交所敲锣，募资392亿港元。他还在今年，以777亿元向朝日集团出售澳大利亚子公司用于还债。百威英博目前把赌注押在了高端化产品和中国市场上。但目前，中国啤酒市场的竞争异常激烈，除了原有的本土大品牌，还有各种小众精酿啤酒品牌不断涌现。留给百威英博这头“大象”的空间，实在有限。</span><br>
<span>https://x0.ifengimg.com/ucms/2019_01/F78E66417BC4A5A89E319618C91E4742817F8D20_w580_h331.jpg图片来源：海洛创意#51信用卡 当潮水退去警车呼啸而来，将一家明星企业的风光席卷而去。2019年10月21日，中国最大线上信用卡管理平台——51信用卡因涉嫌暴力催收而遭警方突击清查。2012年创立，2015年从“信用卡管理工具”转型“小额信贷业务”，2018年在港交所敲钟。这家待收规模超百亿的杭州最大网贷平台之一，惹来警方如此大阵仗行动，引起业内的诸多震惊、猜测和不安。根据官方通报，经初步调查发现，“51信用卡”委托外包催收公司冒充国家机关，采取恐吓、滋扰等软暴力手段催收债务的行为，涉嫌寻衅滋事等犯罪。然而暴力催收并非事实之全部，51信用卡的麻烦远不止于此。今年3.15央视晚会上，51信用卡被点名批评其给高利贷导流。7月初，51信用卡旗下51人品贷因未经用户同意收集个人信息而被工信部官网点名批评。在消费者投诉网站“21聚投诉”上，51信用卡旗下的产品投诉总量达到数千条，涉及砍头息、通讯录、暴力催收等诸多问题。而在过去一年中，P2P行业已进入全面清退期，51信用卡旗下网贷平台的转型也是举步维艰，仍需面临良性清退的挑战，合规体系与资金成本的难点，业务模式变更所导致的盈利能力和公司估值变化。转型阵痛中，51信用卡已迎来盈利寒冬。2019年上半年，51信用卡归属母公司股东净利润同比下滑近一半，最新发布的盈利警告也表示，一系列转型措施的推行，将导致集团2019年四季度的经营业绩显著下降，年度收益也会受到影响。而资本市场也早已用脚投票。51信用卡的最新股价已经跌至1.51港元，市值仅存18亿港元，较上市之初的最高位114亿港元跌去了85%。</span><br>
<span>#暴风影音 暴风过后无影音2019年是暴风集团最难的一年。一方面，暴风集团的经营状况堪忧。视频业务市场份额持续下滑，广告收入下滑，暴风TV还在投入期，短时间内盈利很慢。2019年的半年报显示，暴风集团营业收入8359.29万，同比下降89.44%，净亏损3.32亿。7月，暴风集团CEO冯鑫因为涉嫌对非国家工作人员行贿罪、职务侵占罪被捕。被捕前，冯鑫一人身兼董事长、总经理、董事会秘书三职，他在暴风集团的重要性不言而喻。被捕之后，暴风集团的运营每况愈下。目前，暴风集团除冯鑫以外的高管已经全部离职，由于资金状况紧张，公司存在拖欠部分员工工资的情形，大量员工也选择离职。12月，暴风集团发布公告称，公司仅剩10余人。因为拖欠服务器费用，暴风影音的网站已经无法正常打开——如今暴风集团的惨淡状况已经和4年前想要在互联网娱乐上大干一场大相径庭。暴风也曾有过高光时期。2015年3月，暴风集团登陆A股创业板。正值A股大牛市，“互联网”标签的加持让暴风集团受到空前追捧。自2015年3月24日上市后，暴风集团连续拿下29个一字涨停板，股价突破每股140元，成为新晋A股“涨停王”。但风光的背后早就暗藏着危机。因为A股的亮眼表现，冯鑫有了更大野心，想要涉足硬件、影视、体育等多个领域。实际上，暴风集团上市后没有从资本市场拿到一分钱融资。而烧钱的业务还在继续。2018年，全年净亏损超过10亿元。冯鑫的股权被冻结，上市公司数次成为被执行人。2019年上半年，冯鑫还在为公司的持续经营做着种种努力，但随着他被捕和其他高管离去，暴风集团已经很难再翻身，退市已经在所难免了。http://finance.ifeng.com/c/7soyLgZd0Ou</span><br>
</p><p><b>Yourselfine: </b><br>
<span>挺好看的文章，看完有点想加鹅，但是加鹅旁边有个收藏，收藏就是对转帖账号的加鹅吧，于是我坚定地点了收藏</span><br>
</p><p><b>holyblood: </b><br>
<span>nba不是活得好好的么？感觉知乎上话题一直不断的样子</span><br>
</p><p><b>auraria: </b><br>
<span>holyblood 发表于 2019-12-30 15:50</span><br>
<span>nba不是活得好好的么？感觉知乎上话题一直不断的样子</span><br>
<span>搜了一下CCTV5和5+的节目单，上午到中午比赛时段过去每天至少也会直播一两场NBA比赛，现在是重放英超CBA；我每天听的CNR中国之声广播，过去还会插一下NBA最新比分，现在完全没有消息。</span><br>
<span>官媒的态度就好像NBA从来都不存在那样。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9760, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>neptunehs: </b><br>
<span>holyblood 发表于 2019-12-30 15:50</span><br>
<span>nba不是活得好好的么？感觉知乎上话题一直不断的样子</span><br>
<span>nba本来也不可能因为这事儿死</span><br>
<span>这也是让人不爽的地方 他们口嗨 却没法弄死那些口嗨者</span><br>
</p><p><b>我宅故我在: </b><br>
<span>有几个不是自己作死的吗，例如国泰，汉能倒是想不到这么快玩完</span><br>
</p><p><b>破罐子: </b><br>
<span>holyblood 发表于 2019-12-30 15:50</span><br>
<span>nba不是活得好好的么？感觉知乎上话题一直不断的样子</span><br>
<span>人家勇士老板说中国人用不了半年就会忘记，结果还没一个月就都真香了。https://i1.hoopchina.com.cn/hupuapp/bbs/196624611510351/thread_196624611510351_20191009113219_s_296318_o_w_1080_h_1440_88356.jpg?x-oss-process=image/resize,w_800/</span><br>
</p><p><b>flyinwild: </b><br>
<span>视觉中国也就少挣了点钱而已，比不上软银伤筋动骨，更别说其它垂死挣扎的公司了。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI FRD-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>flyinwild 发表于 2019-12-30 18:14</span><br>
<span>视觉中国也就少挣了点钱而已，比不上软银伤筋动骨，更别说其它垂死挣扎的公司了。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI FRD-A ...</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1902402-1-1.html</span><br>
</p><p><b>fsjrday: </b><br>
<span>大部分都写的挺好，就是强插一个nba很拉垮，一点数据都没有强行写进来一副“nba药丸”的样子，像极了精神胜利法</span><br>
</p><p><b>永远的访客: </b><br>
<span>没有NIO，看来还吹得不够大</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>然而国泰的股票还没腰斩就已经快回到19年5月13元價位了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906461[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
