<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>万里一孤城，尽是白发兵——#大唐漠北的最后一次转账#</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>万里一孤城，尽是白发兵——#大唐漠北的最后一次转账#</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:10:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>万里一孤城，尽是白发兵——#大唐漠北的最后一次转账#[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1854815-1-1.html</link>
      <description>万里一孤城，尽是白发兵——#大唐漠北的最后一次转账#&#13;

&#13;
https://www.bilibili.com/video/av64596777
&#13;
额……居然是个广告…………</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>调月永子: </b><br>
<span>小儿麻痹 发表于 2019-8-21 23:16</span><br>
<span>主要强在高原行军后仍然能保持战斗力上。</span><br>
<span>不过怛逻斯也算是把边界划出来了，行军葱岭以后虽然可以打一打 ...</span><br>
<span>古典时代几次翻过高山的强行军带来的都是让人惊讶的结果，比较著名的是汉尼拔和拿破仑，稍微不怎么出名的是福康安海兰察翻过喜马拉雅山对廓尔喀的作战。</span><br>
</p><p><b>得过且过: </b><br>
<span>Processed 发表于 2019-8-21 20:08</span><br>
<span>我地理不好，归义军治下不都基本在甘肃吗</span><br>
<span>甘肃明代就收复了</span><br>
<span>西域。</span><br>
</p><p><b>celadon: </b><br>
<span>西域电影本身题材比较敏感，之前一部血战疏勒城拍的不尽如人意算是意料之内，能过审就不容易了。</span><br>
<span>广告比较短，有些东西可以不提。</span><br>
</p><p><b>小儿麻痹: </b><br>
<span>调月永子 发表于 2019-8-21 23:44</span><br>
<span>古典时代几次翻过高山的强行军带来的都是让人惊讶的结果，比较著名的是汉尼拔和拿破仑，稍微不怎么出名的 ...</span><br>
<span>别忘了邓艾。</span><br>
<span>因为十次高原强行军怕是有九次直接就死山上了，所以对方正常是不会设防的。</span><br>
<span>就像拳击的时候，对方俩手都护着脸，你踢他蛋他不就输了吗？可是正常不让踢蛋啊，拳击手根本也就不会考虑护蛋。</span><br>
</p><p><b>晃来晃去: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2019-8-21 11:33</span><br>
<span>作为广告是不错，作为电影也就是CCTV6 自拍水平，什么叫为什么电影拍不出来.... ...</span><br>
<span>cctv6自拍电影虽然制作简陋点但是剧情至少通顺，表演不生硬，比有些院线装逼片强多了。</span><br>
</p><p><b>工口兔: </b><br>
<span>张议潮CK2里有剧本可选，可以试试灭吐蕃重建西域</span><br>
</p><p><b>上田公方: </b><br>
<span>小儿麻痹 发表于 2019-8-21 23:16</span><br>
<span>主要强在高原行军后仍然能保持战斗力上。</span><br>
<span>不过怛逻斯也算是把边界划出来了，行军葱岭以后虽然可以打一打 ...</span><br>
<span>本来就算有大非川这些失败（即使是最惨的大非川，论交换比吐蕃损失更大）以盛唐和吐蕃的国力对比，只要不像杨广征高句丽一样花式送，不指望直捣逻些，持续给吐蕃压力将其势力迫回高原是完全可能的。</span><br>
<span>结果武婊宰了对付吐蕃最能打的黑齿常之一票边将，换上武家的废物子侄在各条战线大送人头，才给了吐蕃从容消化新征服区域彻底坐大的机会</span><br>
</p><p><b>失之，我命: </b><br>
<span>上田公方 发表于 2019-8-22 07:26</span><br>
<span>本来就算有大非川这些失败（即使是最惨的大非川，论交换比吐蕃损失更大）以盛唐和吐蕃的国力对比，只要不 ...</span><br>
<span>程务挺也是死的惨啊，唉</span><br>
</p><p><b>失之，我命: </b><br>
<span>调月永子 发表于 2019-8-21 23:44</span><br>
<span>古典时代几次翻过高山的强行军带来的都是让人惊讶的结果，比较著名的是汉尼拔和拿破仑，稍微不怎么出名的 ...</span><br>
<span>大策零也有过一次从新疆机动到西藏，鬼知道他怎么走的...</span><br>
</p><p><b>holmesjerry: </b><br>
<span>失之，我命 发表于 2019-8-22 08:03</span><br>
<span>大策零也有过一次从新疆机动到西藏，鬼知道他怎么走的...</span><br>
<span>新藏公路啊 走阿克塞钦</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>spinkoeco 发表于 2019-8-21 22:40</span><br>
<span>你试试把这个故事拉长到两个小时（）</span><br>
<span>我觉得拉长到两小时无非就是多花钱</span><br>
<span>认真的态度已经冠绝影视圈了</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>调月永子 发表于 2019-8-21 23:44</span><br>
<span>古典时代几次翻过高山的强行军带来的都是让人惊讶的结果，比较著名的是汉尼拔和拿破仑，稍微不怎么出名的 ...</span><br>
<span>策零敦多布，这个是最勇的，六千人不要后勤远征西藏，还他妈赢了……</span><br>
</p><p><b>冰凌火焰: </b><br>
<span>Processed 发表于 2019-8-21 10:34</span><br>
<span>西域重回中国版图，是差不多1000年后清朝</span><br>
<span>其实元朝（非蒙古帝国）也曾短暂统治过。</span><br>
</p><p><b>冰凌火焰: </b><br>
<span>调月永子 发表于 2019-8-21 23:44</span><br>
<span>古典时代几次翻过高山的强行军带来的都是让人惊讶的结果，比较著名的是汉尼拔和拿破仑，稍微不怎么出名的 ...</span><br>
<span>幸存者偏差罢了，没翻过去的翻过去没赢的谁还记得他。</span><br>
<span>就说月经话题子午谷，翻过去没翻过去的有多少，基本上不都栽了么。</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>spinkoeco 发表于 2019-8-21 22:40</span><br>
<span>你试试把这个故事拉长到两个小时（）</span><br>
<span>完全可以啊，把同行人数加到七个，队长郭元正，忠心的队副，一路上陆续接收了逃兵卢十四，初上战场的龙武军少爷兵，假装武将的小村莽汉，朔方精锐夜不收，范阳叛军俘虏。</span><br>
<span>最后一行人突破吐蕃军包围进入西洲城，与白发守军一同击退敌军。残存下来的少爷兵和莽汉加入西洲守军，卢十四带着家书返回本土。</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-8-22 10:41</span><br>
<span>完全可以啊，把同行人数加到七个，队长郭元正，忠心的队副，一路上陆续接收了逃兵卢十四，初上战场的龙武 ...</span><br>
<span>七武士吗</span><br>
</p><p><b>UsamiRenko: </b><br>
<span> 本帖最后由 UsamiRenko 于 2019-8-22 12:04 编辑 </span><br>
<span>真田丸 发表于 2019-8-22 10:41</span><br>
<span>完全可以啊，把同行人数加到七个，队长郭元正，忠心的队副，一路上陆续接收了逃兵卢十四，初上战场的龙武 ...</span><br>
</p><p><b>deuce693: </b><br>
<span> 本帖最后由 deuce693 于 2019-8-22 13:16 编辑 </span><br>
<span>出塞   王昌龄 （698—757）</span><br>
<span>秦时明月汉时关，万里长征人未还。</span><br>
<span>但使龙城飞将在，不教胡马度阴山。</span><br>
<span>非要配个音乐的话</span><br>
<span>只有赵牧阳/王力宏的出塞了吧</span><br>
<span>https://music.163.com/#/song?id=461518963</span><br>
</p><p><b>偶卖糕的: </b><br>
<span>spoony 发表于 2019-8-21 10:01</span><br>
<span>为什么电影拍不出这个水平</span><br>
<span>因为电影植入广告太多了，所以连贯性肯定没有广告来的好。</span><br>
</p><p><b>chenzhipeter: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-8-21 11:37</span><br>
<span>孤悬异域：归义军的挣扎和陷落</span><br>
<span>原创： 鹰眼荷鲁斯冷炮历史5月23日</span><br>
<span>冷吧私货文和网易公众号很搭。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1854815[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>万里一孤城，尽是白发兵——#大唐漠北的最后一次转账#[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1854815-1-1.html</link>
      <description>万里一孤城，尽是白发兵——#大唐漠北的最后一次转账#&#13;

&#13;
https://www.bilibili.com/video/av64596777
&#13;
额……居然是个广告…………</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>超能力程序猿: </b><br>
<span>万里一孤城，尽是白发兵——#大唐漠北的最后一次转账#</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av64596777</span><br>
<span>额……居然是个广告…………</span><br>
</p><p><b>超能力程序猿: </b><br>
<span>为啥是从龟兹往西洲运？我看错方向了？</span><br>
</p><p><b>迪达: </b><br>
<span>超能力程序猿 发表于 2019-8-21 07:40</span><br>
<span>为啥是从龟兹往西洲运？我看错方向了？</span><br>
<span>大唐建中钱，唐朝守将郭昕铸于龟兹（今新疆库车，阿克苏一带）。</span><br>
<span>　　公元781年，即唐建中二年，郭昕才知道唐·德宗李适已经登基并改年号建中，同时郭昕和其手下将士因顽强抵抗土蕃有功，都受到了德宗的嘉奖，郭昕也被封为武威郡王。</span><br>
<span>　　另，郭昕是名将郭子仪的亲侄儿，德宗的封赏除了对郭昕功劳的肯定外，也是郭氏家族的莫大荣耀。</span><br>
<span>　　可以想像，此时的郭昕对德宗的感激之情和誓死捍卫大唐帝国的决心，那是一定要爆表的！</span><br>
<span>　　所以，郭昕铸“大唐建中”钱，来向德宗和大唐帝国表示忠心。同时也能让军民知道，“大唐”并没有抛弃我们，现在是“建中”年间，以便鼓舞士气，安抚人心。这些是完全在情理之中的。</span><br>
</p><p><b>大虾圆: </b><br>
<span>和唐骑的时代背景一样，赞</span><br>
</p><p><b>晃来晃去: </b><br>
<span>这是广告？</span><br>
</p><p><b>remedios: </b><br>
<span>这广告可以拍电影了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>杰克叔叔: </b><br>
<span>一将功成万骨枯</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>拍历史就拍历史，生拉硬拽的跟银联扯上关系</span><br>
</p><p><b>geminixxf: </b><br>
<span>人家是银联的广告，自己片尾出个镜都不可以？</span><br>
</p><p><b>lawsherman: </b><br>
<span>时间太长，植入广告太少。</span><br>
</p><p><b>二狗还我五块钱: </b><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1854772-0-1.html</span><br>
</p><p><b>spoony: </b><br>
<span>为什么电影拍不出这个水平</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>spoony 发表于 2019-08-21 10:01:35</span><br>
<span>为什么电影拍不出这个水平因为电影是所谓圈内人垄断的，其他实务行业的进不去。</span><br>
<span>而这两年凡是其他实务行业入驻电影圈的，比如军队和公安，拍出的片子都比所谓圈内人强得多</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>哈桑: </b><br>
<span>西域的大唐人民一直都想回归大唐，除了郭将军，还有归义军也是</span><br>
</p><p><b>东方电气集团: </b><br>
<span>安西四镇中最偏也是最远的就是碎叶城了，在今吉尔吉斯斯坦的托克马克附近，从片中所说的龟兹过去也要七八百公里，巅峰时期还是安西都护府所在地，唐向中亚扩张的支点，真的难以想象当年的唐军是如何驻守这些地方的，即便是龟兹也只是相对近一点</span><br>
<span>原来玩过《云和山的彼端》怛罗斯之战的情节后还专门去看了很多的资料，最让我震惊的是高仙芝的帕米尔高原行军，简直是奇迹，再加上他平定安西的战果我觉得这人简直是tm战神</span><br>
<span>要是没有安史之乱，估计整个中亚都得被纳入唐朝的版图了。</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>哈桑 发表于 2019-8-21 10:07</span><br>
<span>西域的大唐人民一直都想回归大唐，除了郭将军，还有归义军也是</span><br>
<span>为什么除了郭昕？郭昕也死在西域了啊</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>哈桑 发表于 2019-8-21 10:07</span><br>
<span>西域的大唐人民一直都想回归大唐，除了郭将军，还有归义军也是</span><br>
<span>西域重回中国版图，是差不多1000年后清朝</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span>然而大唐削藩没削到河北强藩 倒是削到了归义军头上。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TNY-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>spoony 发表于 2019-8-21 10:01</span><br>
<span>为什么电影拍不出这个水平</span><br>
<span>因为不赚钱</span><br>
</p><p><b>406279852: </b><br>
<span>spoony 发表于 2019-8-21 10:01</span><br>
<span>为什么电影拍不出这个水平</span><br>
<span>因为电影是一门生意，是要来赚钱</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>失之，我命: </b><br>
<span>diohanmilton 发表于 2019-8-21 10:35</span><br>
<span>然而大唐削藩没削到河北强藩 倒是削到了归义军头上。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TNY-AL00, Android 9上的 S1Next- ...</span><br>
<span>朔方一直是唐廷心头之患，唉</span><br>
<span>大概的思路就是“我治不了太君还治不了你？”</span><br>
</p><p><b>兄终弟及: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2019-8-21 10:17</span><br>
<span>安西四镇中最偏也是最远的就是碎叶城了，在今吉尔吉斯斯坦的托克马克附近，从片中所说的龟兹过去也要七八百 ...</span><br>
<span>其实高宗时代，整个中亚都是大唐的势力范围，包括大半个阿富汗和部分伊朗。</span><br>
</p><p><b>兄终弟及: </b><br>
<span>火烧云 发表于 2019-8-21 10:45</span><br>
<span>因为不赚钱</span><br>
<span>大概民棕委也不给拍这题材。</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>这是一枚平淡无奇的铜钱，甚至上面的字还有些奇怪，但它的背后确是安西军民万里悬孤，泣血死守，不失对祖国的一片耿耿忠心的历史见证。</span><br>
<span>安史之乱后河西被吐蕃占领，安西都护府、北庭都护府从此被切断了与大唐的联系，成为一块飞地。直至808年龟兹陷落，安西军孤军坚守了42年！“万里一孤城，尽是白发兵”，描述的就是最后的安西老兵。</span><br>
<span>唐德宗建中元年，一小股部队成功突围到达长安，朝廷知道了安西还有军队在抵抗，于是令郭昕为安西大都护、四镇节度观察使，并且诏令四镇将士均按等级破格提拔七级，封郭昕为武威郡王。也正是在这时，郭昕知道唐已经换了“建中”这个年号。</span><br>
<span>为了鼓舞士兵们的守土精神，从建中二年起（781年），安西地区开始铸造“大唐建中”钱，以这种独一无二的方式表达对国家的忠诚。</span><br>
<span>在后来在库车县出土的《杨三娘借钱契约》这篇文献中，落款日期是“大历十六年”，而历史上大历年号只用了十四年，由此证明这时的安西军已经和国家彻底失去了联系，但他们仍然没有忘记自己的祖国。</span><br>
<span>https://weibointl.api.weibo.cn/share/88074303.html?weibo_id=4407478672097890</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>绝赞販売中: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2019-8-21 10:17</span><br>
<span> 安西四镇中最偏也是最远的就是碎叶城了，在今吉尔吉斯斯坦的托克马克附近，从片中所说的龟兹过去也要七八百 ...</span><br>
<span>高仙芝被大食人称为山地战神，要不是倒霉被太监坑了，他未必成就小于中兴三将.不过打到中亚应该不太行，唐朝屯垦极限其实差不多就到这了，而且大唐的边将不少是当地部落首领，掌控力要比同以农垦为主的汉朝稍强.</span><br>
</p><p><b>scourge411: </b><br>
<span>这是广告！！</span><br>
</p><p><b>dstar: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-8-21 11:06</span><br>
<span>这是一枚平淡无奇的铜钱，甚至上面的字还有些奇怪，但它的背后确是安西军民万里悬孤，泣血死守，不失对祖国 ...</span><br>
<span>开成时，朝廷尝遣使至西域，见甘、凉、瓜、沙等州城邑如故，陷吐蕃之人见唐使者旌节，夹道迎呼涕泣曰：“皇帝犹念陷吐蕃生灵否？”其人皆天宝中陷吐蕃者子孙，其语言小讹，而衣服未改。</span><br>
</p><p><b>东方电气集团: </b><br>
<span>绝赞販売中 发表于 2019-8-21 11:12</span><br>
<span>高仙芝被大食人称为山地战神，要不是倒霉被太监坑了，他未必成就小于中兴三将.不过打到中亚应该不太行， ...</span><br>
<span>太牛了，公元七世纪就能带着万人大军翻越海拔六七千的高原，翻过去了以后还横扫西域要不是这是史实我都不敢相信在当时的技术装备下这是怎么办到的，就算现在的部队不用车辆怕是都有挑战性</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2019-08-21 11:18:41</span><br>
<span>太牛了，公元七世纪就能带着万人大军翻越海拔六七千的高原，翻过去了以后还横扫西域要不是这是史实我都不 ...过葱岭已经很牛了，历史上中原王朝能达到（不是打到）中亚的屈指可数</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>绝赞販売中: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2019-8-21 11:18</span><br>
<span> 太牛了，公元七世纪就能带着万人大军翻越海拔六七千的高原，翻过去了以后还横扫西域要不是这是史 ...</span><br>
<span>高仙芝怛罗斯之战自己也是坑自己，能打仗但是贪.要不估计历史评价能到很高.玄宗朝高句丽将领出名这俩都有这毛病.</span><br>
</p><p><b>青玉案: </b><br>
<span>神仙广告</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>作为广告是不错，作为电影也就是CCTV6 自拍水平，什么叫为什么电影拍不出来....</span><br>
</p><p><b>Holyted: </b><br>
<span>这片实在是棒极了</span><br>
</p><p><b>Ra_Cailum: </b><br>
<span>只有720P吗，码率也不怎么行</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>驱逐吐蕃：张议潮崛起与归义军政权的建立</span><br>
<span>原创： 鹰眼荷鲁斯冷炮历史5月19日</span><br>
<span>本账号系网易新闻&网易号“各有态度”签约账号</span><br>
<span>评论区话题丨你怎么看张议潮与他的归义军政权？</span><br>
<span>由于长期不受重视，张议潮和他建立的归义军势力，一直很少出现在历史叙事当中。关于这批隔绝于中原之外的唐军，是如何摆脱吐蕃控制的问题，大部分人并没有概念。</span><br>
<span>吐蕃的内战</span><br>
<span>鼎盛时期的吐蕃帝国版图</span><br>
<span>公元842年，一心灭佛的吐蕃赞普朗达玛，遭到僧人行刺暗杀。吐蕃王后拥立养子为新的赞普，但另一帮贵族却以养子没有王族血统为由，拥立前赞普次妃之子为新赞普。于是，王党和后党开始了激烈的厮杀。</span><br>
<span>吐蕃治下的河陇地区也不例外。最初是王党的首领论恐热，连续击败河湟地区的后党，后者则以鄯州节度使尚婢婢为头目。论恐热的野心很大，先击败了吐蕃宰相的大军，随后希望击败尚婢婢，然后进入吐蕃都城逻些。但论恐热三次出兵讨伐都大败而归。这无疑极大削弱了河湟地区的吐蕃人士气。</span><br>
<span>吐蕃人因为继承权问题而打成一片</span><br>
<span>趁着这个机会，尚婢婢及时发布檄文。告诉河湟地区的唐朝遗民，吐蕃正处于无主的内乱状态，最好趁机回归大唐，不要成为论恐热的猎物。这导致论恐热的部下离心离德，纷纷散去。</span><br>
<span>此前不久的公元840年，位于北方草原的回鹘汗国也出现瓦解。回鹘人分为数支向外迁徙，正在寻找新的出路。这样混乱的局势，为新势力的崛起提供了可能。这就是张议潮登山历史舞台的前夜。</span><br>
<span>回鹘人也在这个阶段出现内部分裂</span><br>
<span>回归唐朝的起义</span><br>
<span>张议潮组织起义迁徙的东亚局势</span><br>
<span>在论恐热和尚婢婢互相混战的时候，河西地区的唐人世家大族和粟特人，纷纷在河西汉族豪杰张议潮的领导下发动起义，建立了著名的归义军政权。</span><br>
<span>张议潮是沙洲敦煌县神沙乡人，出身信仰佛教的当地大家族龙舌张氏。张家的祖先相传是北庭节度使张嵩，传说因为在担任节度使期间曾经射杀了一条龙献给唐玄宗，所以这一门被称为龙舌张氏。和很多世家大族子弟类似，张议潮从小喜欢舞枪弄棒、研习兵法，并目睹了作部落使的家人在吐蕃政权中受到的歧视和不公正待遇。在吐蕃统治后期，唐人的地位有所改善。他们可以随军征战，获得类似于吐蕃本土的自由民骑兵和可以随军充当步兵的农奴。但是整体情况并无好转。有少部分唐人被吐蕃化为嗢末人，但是多数人保留了作为唐人的认同。</span><br>
<span>张议潮见识过僧侣团体在吐蕃内部的巨大威力</span><br>
<span>张议潮在年轻时进入吐蕃国都，目睹了吐蕃帝国末年赞普灭佛引发的动乱，感受到了各地封建主潜在存在的分离倾向。所以他看到了起事造反，回归唐朝的可能性。在返回沙洲接替父亲职位后，着手联系张氏、李氏、索氏、阴氏等唐人大家族，并得到了汉化粟特家族曹氏和康氏的支持。此外，他还文武兼修，年轻时就学习了佛学和吐蕃文，所以很容易征调到宗教界的支持。混迹吐蕃体制中的唐人高僧洪辩，也被张议潮拉到了自己的阵营里。此人虽然在吐蕃政权中受到尊敬，但是内心里依旧希望回归故国。麾下僧人群体的道义和武力支持，也为归义军打下了人心和道义上的基础。</span><br>
<span>张议潮所在的沙州，因为是河西地区最后才沦陷的汉人城市，也没有流放城中百姓。所以这里的唐人世族组织和城市保存完好，有利于后世发动起义和集结力量。</span><br>
<span>沙州就是今天的敦煌</span><br>
<span>公元848年3月，经过了周密准备和安排后，代表唐人的敦煌都督张议潮，以及粟特裔首领--敦煌副都督安景旻、吐谷浑部落使--吐谷浑人的代表阎英达，公开召集沙洲城里所有不满吐蕃压迫的外族起事。他们在沙洲城门口分发武器、披挂铠甲、鼓噪呐喊，召集各族发动反对吐蕃人的起义。吐蕃驻扎在沙洲的最高指挥沙洲节儿（相当于唐人的刺史）和属官被围困在官署里，最后被唐人起义军驱逐。首战告捷后，起义军又一鼓作气，攻克了沙州附近的瓜洲城。吐蕃驻扎在两座城市的节度使，均被起义军驱逐出境。以上三个头领和他们背后的族群，构成了日后归义军政权的三大来源和支柱。</span><br>
<span>此时，吐蕃的赞普党和王后党还在河湟地区厮杀内战，无暇顾及张议潮的叛乱。他们也没有想到，张议潮的起义是为了带领河西回归唐廷，所以没有给与太多的关注。</span><br>
<span>敦煌壁画呈现出一个各族混居的河西世界</span><br>
<span>与唐朝的呼应配合</span><br>
<span>唐朝在吐蕃内乱后也开始了反击</span><br>
<span>不仅，张议潮迅速遣使到长安，向朝廷汇报收复沙洲和瓜州的消息。为了确保消息送达，一口气派出了10队信使，以防吐蕃人截留信息。归义军的信使们因为敌人阻隔和驿站通信体系废弛，足足走了两年才抵达。</span><br>
<span>其实在唐代宗、德宗和宪宗时期，唐朝内部一直不乏收复河湟地区、驱逐吐蕃的声音。只是先前的天时地利人和都不比此时。现在，动荡的河陇局势也引起了唐人注意。唐朝在意识到吐蕃的分裂后，也在849年2-3月，让凤翔、泾源、灵武和䢍宁的节度使纷纷出兵，接应边境地区的军民。6月，泾源军收复原州、石门、木峡、制胜、六峡和石盘等地。7-8月，灵武军收复萧关和秦州等地。四镇中仅仅有凤翔镇在陇州与吐蕃发生了小规模冲突。</span><br>
<span>李唐王室对于河西情况是乐见其成的</span><br>
<span>到了8月，河陇的唐人百姓千余人，前往长安朝拜天子。在众人的欢呼声中，一众人换上唐服。宣宗也趁机宣布，招募去三关七州的屯田百姓可以免除5年租税。前往新收复地区屯田的四镇将士、耕牛和种子由朝廷提供。三关七镇的戍边士卒加倍供给衣粮，士卒两年一轮班，比通常状况下的三年一替缩短了1年。</span><br>
<span>在西南方向，山南西道和川西两镇也在西南方向响应朝廷对吐蕃的战斗，夺回了成，维，扶三州。趁着唐朝对吐蕃的攻势，张议潮也在公元849年之间夺去了甘州和肃州。</span><br>
<span>张议潮几乎拿下了整个河西走廊</span><br>
<span>为了做大做强，张议潮深知还需要打通西域，在塔里木盆地东部建立桥头堡的重要性。从军事防务的角度看，要保全河西就必须保有西域，要保有西域就要放眼葱岭之外。从经济角度看，无论敦煌归义军，还是其它少数族群在河西、西域建立的政权，都是被沙漠戈壁分隔截成的小块绿洲。这是归义军与一些自给自足的中原藩镇的不同之处。绿洲农业所提供的产品毕竟有限，使政权不得不利用东西向的丝路来沟通贸易。这不仅是丝路贸易及其得以繁荣发展的基础，也是归义军政权开展对外贸易的客观条件。起义军中的粟特后裔，也是善于贸易的高手。</span><br>
<span>公元849年，起义军在做好了充分的后勤工作后跨越沙漠。从自顾不暇的吐蕃人手里，拿下了西域东部的重镇--位于哈密的伊州和西州。这也是日后恢复和西域于阗国的联系的基础。两年后，也是看到吐蕃的统治崩溃，一向对中原王朝比较友好的于阗王室发动起义，独立于吐蕃殖民统治。</span><br>
<span>一直亲近中原的南疆大国 于阗</span><br>
<span>后来的公元856年，张议潮再次挂帅出战，驱逐了伊州附近的吐谷浑和回鹘马贼，保障了丝路交通的安全。此后，归义军的官方贸易团经常携带本地的丝帛往来于各个政权之间。将西域的玉石马匹等物卖到东土，用西域的珍宝加强和中原的关系。官方贸易团队在客观上，也起到了打探情报和刺探敌方军情的作用。</span><br>
<span>在多元并存的河西与西域世界，大张旗鼓地强力推行单一文化，并在政治上将族群分为三六九等是行不通的。归义军日后的兴衰，与这一点可谓密不可分。</span><br>
<span>吐蕃的失败与其压迫性政策密不可分</span><br>
<span>吐蕃势力的退场</span><br>
<span>做大后接受唐朝封官的张议潮</span><br>
<span>公元849年元月，在尚婢婢被论恐热击败后西逃甘州。论恐热带兵向西追击，但张议潮已经在当地做大做强，和西迁的尚婢婢部联盟。同时，他也准备将手下的兰、鄯、河、岷、廓等州县献给唐朝。</span><br>
<span>于是论恐热只好用鄯州和廓州的百姓出气，将青年男子加以屠戮，对老年人断手械足，将婴儿穿到枪尖上刺死，在当地引发了巨大的民愤。部下拓跋怀光趁机散布消息，挑拨离间论恐热和部下，让后者的军队离心离德。</span><br>
<span>只能退为游牧状态的吐蕃王党部队</span><br>
<span>论恐热在851年5月来到长安。要求唐宣宗封他为河谓节度使，借兵让他去平定吐蕃的内乱。然而在他到来之前，张议潮派出的十队信使里，已有僧人悟真所在的那一队抵达长安。他们汇报了沙洲和瓜州的光复消息，宣宗皇帝立即授予张议潮沙洲防御使的职位以示表彰。面对论恐热的无理讹诈，直接没有予以理睬，以普通使者的身份接待他后，打发他离开长安。</span><br>
<span>最后，穷途末路的论恐热，发现自己的军队和地盘越来越少。只能带着的追随者在廓州一带游牧，却因气候和疾病而减员严重。公元866年时，他被拓跋怀光的军队发现并消灭。论恐热在战斗中被俘，痛恨他的士兵用他施加给别人的酷刑折磨他，首级被送往长安献给唐懿宗。</span><br>
<span>公关851年11月，张议潮让他的兄长带着瓜沙伊西等11州的土地前往长安。唐朝正式建立了瓜沙伊等州的节度使，赐军号为归义，意思是纪念唐人遗民回归故国。此时也是归义军历史上领地最大、军力最强的时代。在这一时期，归义军的历史主题是回归唐朝，恢复唐文化，在各方蛮族的觊觎中自立门户。</span><br>
<span>著名的《张议潮出行图》</span><br>
<span>在有了一定的底盘之后，张议潮整顿自己的队伍，为进一步的征战打下基础。在短期内连战连捷的归义军在当地有一支实力不俗的武装。著名的《张议潮出行图》，也为后人提供了归义军军容和兵种构成的宝贵资料。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>孤悬异域：归义军的挣扎和陷落</span><br>
<span>原创： 鹰眼荷鲁斯冷炮历史5月23日</span><br>
<span>本账号系网易新闻&网易号“各有态度”签约账号</span><br>
<span>评论区话题丨你怎么看归义军势力的结局？</span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s/Cz8edxs_71Z_4zlCSG2EXQ</span><br>
<span>在经历了轰轰烈烈的开局后，归义军很快因为一系列不可抗因素而陷入了内忧外患。无论其执掌者的水平和决策如何，都无法使自己避免最终宿命。</span><br>
<span>唐朝的防范</span><br>
<span>气势磅礴的张议潮出行图</span><br>
<span>公元861年，张议潮率领由胡人和唐人组成的七千人军队东征，讨伐吐蕃军阀盘踞的凉州城。凉州位于两大高原的边缘地带，也是中原王朝通向西域的要塞重冲。如果能够夺取这里，那么归义军政权和中原的通道就彻底打通了。经过激烈战斗，归义军成功拿下了吐蕃军队最后的据点凉州。</span><br>
<span>凉州是唐代西北最大的城市，曾经是南北朝时代几个凉国的都城，也是北魏和唐代西部的贸易重镇。至此，归义军及其盟友解放了整个河陇地区，重新把它置于唐的主权之下，吐蕃人的势力彻底瓦解。</span><br>
<span>凉州是河西与中原之间的连接点</span><br>
<span>随后，归义军一边控制主要的城市，一边清除野外的游牧势力。在战术上，归义军经常快速出击，在各绿洲和水源地之间行军驰骋。为了防范于未然，他们经常在边境巡逻练兵，打击游荡在辖区内的吐蕃、回鹘残军和外族马贼。趁着吐谷浑人、回鹘人和吐蕃人在夜间修整，或者在黎明时分没有列阵之际。就迅速与之接战缠斗，不给敌人以喘息之机、往往是一网打尽，避免放跑游牧的对手，使他们卷土重来。这样的战斗之后，归义军可以大量缴获对方的牛羊畜群，做到以战养战。</span><br>
<span>同时，在击溃了一些不合作的游牧部落后，归义军把影响力扩大到南至青海湖和黄河上游，北至天山以东的地区。</span><br>
<span>归义军的最大势力范围时代</span><br>
<span>虽然为国立了大功，但是归义军得到的不是信任而是唐朝的猜忌。张议潮一直对内自称河西节度使，百姓们也这么叫他，但朝廷去拒绝授予他河西节度使的称号。对藩镇格局有恐惧心理的晚唐，同样对从异族手里独立出来的新势力是心存芥蒂的。更何况这里在文化上还保留着盛唐时代的胡风弥漫，与中晚唐开始保守内敛的文化氛围有了差异。</span><br>
<span>公元863年，唐朝将河陇地区分割为秦州、凉州、瓜沙三节度，实际上是将张议潮的辖区划分为凉州和瓜州两块。凉州节度算是之前尚婢婢和拓跋怀光的控制区，最西边的西州其实由回鹘人仆固俊统治。仅仅是因为张议潮邀请他一起给唐朝进贡，才把这里算做归义军能影响到的地区，而归义军直辖区仅限于瓜沙地区。朝廷还命令天平军移驻至灵武，派出2500名天平军将士守卫凉州地区，防范归义军做大。</span><br>
<span>唐朝对于归义军一直是打压和提防为主</span><br>
<span>面对唐的怀疑，张议潮一面进贡珍宝，一面派出兄长--沙洲刺史张议谭进入长安朝见，作为人质。在张议谭客死长安后，朝廷急招69岁高龄的张议潮本人进京担任右神武统军和司徒，以禁军将领的身份留在了长安。实际上继续受到了朝廷的软禁。最后，张议潮一直没能回到朝思暮想的凉州和敦煌，于872年死在长安。</span><br>
<span>虽然如此，但是沙洲百姓依据十分怀念这个传奇的将领。唐朝的武力提防和对归义军内部事务的干涉，即将引来新的麻烦。</span><br>
<span>归义军大体上维持着一支唐朝式军队</span><br>
<span>野心膨胀</span><br>
<span>敦煌莫高窟壁画上的河西走廊交通</span><br>
<span>归义军在吐蕃和回鹘汗国衰败后的空档期崛起，但也预示着唐朝的回光返照。河西走廊即将陷入各民族的新一轮厮杀，这对于归义军而言意味着更大的重担和新的挑战。</span><br>
<span>在归义军内部，吐蕃人一直对于失去的地位耿耿于怀。西域的古国焉耆亡于回鹘和吐蕃的战火，其国民属于印欧人种的吐火罗系。因为其王族姓氏为龙，所以被唐人称为龙家人。这个族群一路迁徙到河西走廊，寻找新的家园。而被吐蕃化的各个被征服民族组成的混合部落嗢末（意为奴隶），实际上成为了一个自立于各方势力之外的族群，不臣服于归义军的节制。在张议潮收复凉州时，他们也部分地进入了凉州地区。</span><br>
<span>吐蕃退场后 还留下了众多小军阀势力</span><br>
<span>到公元8世纪末，嗢末人逐渐吞并了归唐军管理的凉州。虽然张议潮之侄张淮深一度夺回，但是好景不长，以吐火罗裔龙族人为首的15部联盟控制了甘州和肃州。</span><br>
<span>此时的回鹘人，也开始改变河西和西域的民族和政治生态。公元846年的回鹘汗国崩溃后，其部众纷纷又向外迁徙。虽然他们是归义军的早起盟友，但是却纷纷自立汗国。在西方，公元876年出现了强大的西州回鹘，他们从归义军手中夺取了西州和伊州这些城市。也是在同年，回鹘人假意归顺瓜州刺史，结果顺势破城屠杀。张淮深在876年和877年两次打败瓜州的回鹘人并俘获众多敌兵。但是唐朝出于防止节度使做大，制衡地方势力的目的，拒绝授予张淮深节度使旌节，还授意张淮深释放回鹘俘虏。结果这些人逃走之后继续为害敦煌地区，造成了张淮深虽然屡次取得战斗胜利，但威望反而大跌。</span><br>
<span>回鹘人成为归义军的最大对手</span><br>
<span>到公元884年，回鹘人向据有甘州的吐火罗人-吐谷浑人-通颊部落联盟开战。经过几次战斗后赶走他们，使自己成为甘州的新主人，被称为甘州回鹘。虽然张淮深不断地率军向甘州发起反攻，并杀死了甘州回鹘可汗，但是却不能将他们连根拔起。</span><br>
<span>唐廷此时历经了黄巢起义和沙苑之战，也继续依据采用不信任和蚕食措施，不断地压缩着归义军的生存空间。归义军收复的甘州、肃州和凉州等地，需要接受朝廷委派的官吏领导。最后授予张淮深的仅仅是沙洲一地的节度使，这无疑给了挟天子以令诸侯的张淮深以巨大打击。</span><br>
<span>晚唐将归义军视为同样需要提防的藩镇势力</span><br>
<span>公元890年，威望日益降低的张淮深，在一场政变中被庶子张延思杀死。此后，张氏家族陷入长期的内部权利斗争。张淮深之弟张淮鼎统治时间很短，在他死后，政权落入了朝廷支持的大族后裔索勋手里。但是不甘失势的张家人迅速起兵，张议潮之女联合夫家李氏发动清洗，将索氏赶下台。两年后，张淮鼎之子张承奉又以同样的方式上位。</span><br>
<span>当张承奉接手节度使后，朱温在907年废黜唐哀帝，建立起后梁王朝。开启了著名的五代十国时期。</span><br>
<span>唐朝的终结 让中原地区陷入了长期混战</span><br>
<span>西汉金山国</span><br>
<span>归义军建立的金山国</span><br>
<span>当初一心回归的唐朝不复存，归义军政权内部也是人心惶惶。当地世家大族开始了独立建国的尝试。</span><br>
<span>公元909年的西汉金山国建立后，第一任国君张承奉就踌躇满志，试图从东西两面开疆扩土，恢复张议潮时代河陇和西域的广大统治地区。以达到万里横行河湟清的目的。但是从一开始，这种行为就引发了中原的后梁和甘州回鹘的敌视。后梁甚至有可能在暗中挑拨归义军和甘州回鹘的矛盾。</span><br>
<span>归义军在回鹘人的压力下 地盘严重缩水</span><br>
<span>对于刚建立的西汉金山国而言，这只是一厢情愿的美好愿望而已。属于吐火罗人的龙家人盘踞肃州，甘州回鹘也盘踞甘州。但是这并不影响张承奉开阔疆土政策。但是要实现这一目标，其实非常困难。首先为了广结盟友，他计划先进攻楼兰地区的游牧民，打通从敦煌到于阗的贸易路线。他派出丞相罗通达带领精兵1000人越过白龙堆，占领了两座城池。然后突袭部队挥师北上，准备袭击天山以南的伊州回鹘，但是没有能成功破城。此后，西汉金山国在这里恢复了唐代石城镇的建制。张承奉还想到和西域佛国于阗联姻，共同对抗周边的游牧民族势力。但是这一计划到了曹氏节度使时代才最终得以实现。</span><br>
<span>由于进攻楼兰获胜后，张承奉已被胜利冲昏头脑，计划对甘州和西州回鹘两面开战。金山国先后与甘州回鹘进行了4次主要的战役。</span><br>
<span>归义军同时也保留了唐朝时期的步兵组织</span><br>
<span>第一战在910年秋天的肃州金河东岸，是一场规模不大的全骑兵战斗。金山国按照典型的唐军骑兵战术与回鹘人开战，猛将浑鹞子指挥突击骑兵直入敌人的中军汗旗，阴仁贵指挥轻骑兵从左右两翼包抄。敌人在中路突击骑兵的冲击下后退。但由于前后脱节，导致前军战况不利。</span><br>
<span>结果敦煌军队反而被压制回沙洲境内。面对危险的战局，张承奉亲自披挂金甲出战，带领长枪兵在沙洲城下列阵。回鹘则在无穷渠和宜秋渠四城侵袭汉人定居点。这一战中，甚至连金山国的内官和文臣都要上阵作战。经过了一番苦战，他们终于击退了入侵者，也付出了惨重的代价。可金山国人还是欣喜若狂，并试图向西进取，收复盛唐时代的北庭地区。但他们也知道自己兵少力寡，很难保持这一优势，所以他们派宰相罗通达去吐蕃求救。</span><br>
<span>敦煌莫高窟壁画也反应了归义军势力的城池风格</span><br>
<span>在寻求到援军前，甘州回鹘已开始了下一次的进犯。公元911年7月，甘州可汗王子狄银指挥军队一路打到了西汉金山国的城墙之下。这迫使金山国正视自己武力不足，被迫签订了屈辱的城下之盟。狄银逼迫金山国的宰相和高僧向他下跪，还侮辱性地要求张承奉出城亲自下跪，让他认可汗为父。最后张承奉只好狡辩，声称可汗应该先跪拜他的父亲，才能接受他儿子的跪拜。由于当时可汗的父亲不在场，所以此事暂时作罢。这场闹剧也比936年的石敬瑭和耶律德光更早。</span><br>
<span>背后的结果是沙州军民人口伤亡惨重，郊外的农田和果园被焚毁，灌溉系统也破坏严重。这也充分地说明，作为领土狭小、缺乏战略纵深的绿洲邦国，以强硬的方式打击四周外族是不理智也不划算的。将原本的藩镇强行升级为王国，不仅在政治上树立了显眼目标，对领土控制权的渴求又缺乏应有的人口和经济基础。</span><br>
<span>回鹘人在同归义军的对抗中 反而越来越强</span><br>
<span>盛唐能稳稳控制北庭和安西四镇，本质上是以内地为后盾。失去了稳定的后盾，归义军本质上和那些西域城邦没有区别。需要的是长袖善舞，在各方之间灵活周旋。</span><br>
<span>同时，随着后梁代唐的时代巨变，归义军出现了人心和意识形态上的混乱。张承奉的称王，让这个小政权具备了一定的独立属性和自我意识。这让归义军不再为中原马首是瞻，而能开展自己的独立外交。914年时，张承奉在众叛亲离和敦煌大家族的冷漠中离世。他的幼子无力驾驭复杂的局面，于是政权落入了粟特后裔曹氏的手里。</span><br>
<span>归义军对外贸易 非常依赖粟特人的贸易</span><br>
<span>粟特裔掌权</span><br>
<span>正和回鹘人贸易的粟特商人</span><br>
<span>作为贸易民族，粟特人一直在东亚和中亚贸易中发挥着十分重要的纽带作用。他们成功的打入了新兴起的回鹘汗国内部，为回鹘人敲诈唐朝出谋划策。对于汉地，粟特人也非常熟悉。这为他们再各个族群间游刃有余打下了基础。</span><br>
<span>从时代风云来看，中原也出现了后唐、后晋、后汉和北汉这样的沙陀系王朝，位于对外交流口岸上的敦煌不可能置身事外。所以毫不奇怪，归义军政权将由这样一个民族的后裔来掌管。</span><br>
<span>后期的归义军势力范围</span><br>
<span>归义军政权由粟特后裔执掌，也说明当地除有汉文化的底色和根基外，还有浓厚的外族色彩。汉文明在西域的海洋中很难独善其身，必然会接受外来文化以适应本地情况。</span><br>
<span>曹氏的上台，隐形而不流血。和之前张家人的血腥内战相比，从日后曹氏与索氏、宋氏、李氏、阴氏等大家族的通婚来看，说明曹氏上位是由各家族支持而成的。为了体现自己是汉民领袖，他们将自己归为曹操和曹植后裔。这一做法，和康姓粟特人将祖先归为西周的康叔类似。在绘制供养人画像时，他们也可以将自己绘制得更像汉人，淡化自己在长相上的印欧成分。但为了归义军的现实利益与发展，他们还是灵活的采取了和回鹘、于阗联姻。战和并用的策略，最大限度地维护政权的利益和生存。</span><br>
<span>敦煌壁画上的曹议金形象</span><br>
<span>曹氏家族的第一任节度使曹议金认为，归义军额直属领土只有瓜沙二州，相当于甘肃省最西边一隅。以此狭小领土自立一国，实在是非常勉强。自立一国的举动，也让心向唐朝的很多沙洲军民感到困惑。毕竟唐朝刚刚覆灭不久，而作为流落异域的汉民，他们没有直接领会到晚唐的黑暗面。所以容易认同这个遥远的文化故乡。既然独立建国并不十分得人心，那么曹议金决定在交好于阗和甘州回鹘的同时，恢复与中原政权的直接联系，安定沙洲瓜州军民的人心。以中原帝国作为后台，才能震慑周边蛮族。</span><br>
<span>要做到这一步，就必须获得把守交通要道的甘州回鹘的同意。于是。曹议金在自降身份，恢复了归义军的藩镇建制。再与甘州回鹘联姻，迎娶回鹘天睦可汗之女，将其奉为天公主。但敦煌的商队和使团还是经常被回鹘人打劫。经过不懈努力，曹氏的使团终于在918年抵达后梁首都开封，被皇帝册封为紫金光禄大夫等职位。到了923年10月，后梁被自称李唐宗师的后唐取代。这一波改朝换代也振奋了沙洲人心。次年，后唐册封曹议金为归义军节度使，正是承认了曹氏归义军和内地的宗藩关系。</span><br>
<span>后唐建立 也是沙陀人在中原的鼎盛时期</span><br>
<span>甘州回鹘的老可汗去世后，新可汗狄银比较仇视汉人政权，又开始截杀归义军的使团通往中原地区。于是在公元924年秋天和925年初，归义军在曹议金的指挥下两次与甘州回鹘开战。</span><br>
<span>第一次战争中，归义军杀到敌人的都城甘州城下，甚至一度攻破了甘州城。得胜的他们，接着打到了甘州和凉州交界处的焉支山下，才被回鹘人击退。第二次战役，回鹘人则与抵抗的归义军在玉门和肃州血战。后者再次取得胜利，并直接导致了狄银的去世。归义军趁机扶持了一些反对狄银可汗的贵族，并利用这次动乱的机会削弱甘州回鹘。新的回鹘可汗承认曹议金为父，并被强迫迎娶其女儿。</span><br>
<span>回鹘可汗被迫迎娶了曹氏妻子</span><br>
<span>同于阗的联盟</span><br>
<span>于阗国王 李圣天</span><br>
<span>为了巩固丝路的贸易路线，建立远方的盟友，曹议金还把自己的女儿嫁给了于阗国的一代雄主--李圣天。这样可以保证归义军的商队和使团，在西域贸易和通行的顺利。</span><br>
<span>于阗国的国民属于印欧人种地中海类型，有和西域羌人以及其他蒙古人种部族混血、历史悠久的尉迟王族，则属于斯基泰后裔。因此，这个王国整体对中原势力比较友好。到了唐代，在本土王室被保留的前提下，这里是有唐朝驻军的安西四镇之一，战略地位十分重要。安史之乱期间，于阗国王尉迟胜曾带精兵前往内地平叛。因西域势单力薄而没有返回本国，在中土终老。吐蕃崛起后，于阗本国在790-791年前后也被攻克。沦陷期间，虽然本国人在吐蕃殖民体系中属于受歧视的成分，但是本国王室和佛教信仰得以大致保存。最后在吐蕃殖民统治崩溃的前夜，于阗人成功地复国。</span><br>
<span>远嫁于阗的曹氏公主</span><br>
<span>对于这个新建立的于阗而言，他们面对的是一个残破的西域世界。不断内迁的西州回鹘和各种回鹘部落，在绿洲间游荡。焉耆国被回鹘人攻破，吐火罗人居民选择向东迁徙，逃亡到了河西走廊。整个盆地的突厥化倾向非常明显，古代印欧文化的人种和文化成果正在被逐步改变。</span><br>
<span>在葱岭以西，中亚地区已经开始了大规模伊斯兰化进程。于阗需要面信奉伊斯兰教的萨曼王朝和喀喇汗王朝。所以急于寻找和自己信仰相通的盟军。当时的于阗国在政治和文化上倾向于唐朝，李圣天甚至自称为唐朝遗绪，是臣服于中原的藩镇势力。在这样的背景下，于阗人不仅和曾经的对手吐蕃军阀言和，也开始和归义军加强往来。</span><br>
<span>伊斯兰化的中亚 和于阗的关系很差</span><br>
<span>曹议金在公元935年去世。一年后，在契丹人步步紧逼的压力之下，中原地区上演了后晋代唐，耶律德光和石敬瑭确立了父皇帝和儿皇帝的关系。新崛起的强权契丹，则以前所未有的强硬姿态，质疑中原王朝的唯我独尊。</span><br>
<span>面对东亚大陆的新变局，归义军节度使识时务者为俊杰。曹议金的继承人曹元德，从939-940年开始以敦煌国的身份开始向契丹人出使进贡。相比纷乱的中原，蒸蒸日上的契丹反而相对稳定。这时的甘州回鹘又死灰复燃，阻断了归义军朝拜后晋君主的道路。所以，归义军不可避免地加强了与契丹的联系。</span><br>
<span>建立辽国的契丹人 成为归义军的最后依靠对象</span><br>
<span>孤立无援</span><br>
<span>宋初的河西地区形势</span><br>
<span>对于中原王朝，曹元德之后的两代人都坚持遣使。但因为中间路线被回鹘截断，所以仅有一次成功地联系到了后晋。一直到了公元955年，曹元忠才再次与后周世宗取得了联系。</span><br>
<span>四年后，赵匡胤黄袍加身，并确定了先南后北的统一战略。当时的归义军势力除了面对回鹘系的压力，还必须注意到开始不安分的定难军节度使。这个党项羌人当家的前代遗留藩镇，也在和归义军一样，走上了独立发展的道路。所以曹元忠选择在投靠辽国的同时，恢复和中原政权的联系，向赵匡胤表达忠心。</span><br>
<span>赵匡胤建立北宋 预示着新时代的开始</span><br>
<span>与此同时，西域的局势还在继续变化。由于喀喇汗王朝残害境内的佛教徒，于阗王国在公元962年开启了佛教圣战。经过了8年血战，于阗军队在西州回鹘和吐蕃军阀的支持下攻克疏勒，迫使喀喇汗王朝的阿斯兰汗逃到中亚。但面对源源不断的中亚圣战士，于阗王国也是力不从心。</span><br>
<span>最终，由信奉佛教的吐蕃地方领主-于阗-归义军组成的联军，被喀喇汗王朝的圣战部队击败。1006年，这个佛教在塔里木盆地南部的重要据点就此沦陷。面对于阗的求救，北宋除了予以道义支持，完全没有实际上的帮助。这个内倾的朝代对于边疆事务逐渐呈现出内向和保守的态度，对于归义军的实际态度也是如此。</span><br>
<span>攻灭于阗王国的喀喇汗国士兵</span><br>
<span>在此期间，令归义军担心的事情也逐步实现。定难军节度使李继捧的弟弟李继迁，因不想将家族经营的定难军五州让给宋朝，于是起兵反宋。1001年，宋真宗将曹元忠之子曹延禄封为谯郡王，并顺便封赏了吐蕃六谷部落联盟的首领，以牵制新崛起的定难军，但还是没有给出一兵一卒予以支持。第二年，归义军内部就发生了政变。</span><br>
<span>在盟友的选择上，曹氏家族内部分为两派。一边是与于阗国联姻的曹元忠和曹延禄，另一边是与甘州回鹘联盟的曹元德、曹元深和曹宗寿。由于于阗灭亡，归义军失去了远方的联姻伙伴和军事盟友，这也意味着归义军内部的亲回鹘势力变得举足轻重。最终结果就是亲回鹘的曹宗寿和侄子曹贤顺发动政变，消灭了势单力薄的于阗系。但是回鹘系做大的结果，就是甘州回鹘在沙洲回鹘的引导下，大量进入归义军辖区。最后甚至反客为主，开始操纵曹氏起来。人口比例方面，非汉人口甚至略多过了汉民。为了避免回鹘人的过度干预，并不再依赖不可信任的北宋，曹氏加强了与契丹的联系。</span><br>
<span>归义军为了防范回鹘与党项 必须同辽国保持关系</span><br>
<span>在契丹人眼里，这些敦煌汉人有自己的特点，但是和临近的回鹘人也有相同之处。所以在辽史中，他们也被称之为沙洲节度使、敦煌国或沙洲回鹘。后来还给他们册封了敦煌郡王，作为对他们半独立地位的肯定与拉拢。因为契丹人在西线的敌人主要是达怛，他们又经常与甘州回鹘联合起来。所以归义军政权实际上成为了辽国在西部牵制敌人的潜在盟友。在1008年、1010年和1026年，辽国三次出兵打击甘州回鹘，从实际上减轻了归义军政权的军事压力。</span><br>
<span>但定难军的势力日益增长，已经不是辽国或者北宋能够干预的了。1023年，曹氏归义军派出了最后一位使节抵达北宋都城开封，感谢北宋在十年前册封曹贤顺为节度使。此时回鹘化的归义军已经如同一叶扁舟，游荡在游牧敌人的汪洋大海里。</span><br>
<span>西夏的崛起 最后促成了归义军消亡</span><br>
<span>1028年，李元昊击破了甘州回鹘可汗，导致了他们逃亡到了瓜州和沙洲，并与当地的回鹘同胞汇合，进一步导致了瓜沙胡汉人口的失衡。最后，这些回鹘人发动军事政变，杀死了最后一任归义军节度使曹贤顺。其弟曹贤惠，带领1000人的残部投降李元昊。北宋之后收到的沙州文书，发出人由曹氏节度使，变成了沙州回鹘的北亭可汗和沙洲回鹘镇国王子。</span><br>
<span>接下来的征战，就与敦煌归义军无关了，整个河西地区也不可避免的落入西夏之手。归义军的唐人后代，构成了西夏的汉人部队，用于与周边各个政权的厮杀。</span><br>
<span>整个河西地区都成为了西夏属地</span><br>
<span>总结</span><br>
<span>归义军本身就是外族汪洋大海中的一片孤岛</span><br>
<span>从藩镇到独立王国，再到胡族帝国的臣属，归义军的命运类似于高昌国，是汉人定居点在西域汪洋大海中的缩影。这样的定居点必须依赖中原帝国巨大的经济和武力投入才能长期维持，否则其命运不是胡化。也随时可能被胡族占领，或被新的中原势力取代。</span><br>
<span>春风不度玉门关，既是地理上的客观事实，也暗合了汉文化的传播规律：那就是出了东亚季风区就难以深度传播。</span><br>
<span>春风不度玉门关 可不仅仅是一句诗</span><br>
<span>归义军同时臣服于辽宋。在文化和血统的底色上是汉人，但实际上更依赖契丹，文化上又不可避免地回鹘化。小小的一隅之地，体现了东亚大陆上的传统一极独尊的局面，已经不复存在。外族帝国将会在更多的维度上挑战中央之国，从此之后不再是天无二日了。这点在两宋的历史上，表现的淋漓尽致。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>爱与和平的道化者: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2019-8-21 11:33</span><br>
<span>作为广告是不错，作为电影也就是CCTV6 自拍水平，什么叫为什么电影拍不出来.... ...</span><br>
<span>大概是跟上海堡垒比。</span><br>
<span>全靠同行衬托。</span><br>
</p><p><b>FuManchu: </b><br>
<span> 本帖最后由 FuManchu 于 2019-8-21 17:12 编辑 </span><br>
<span>Processed 发表于 2019-8-21 10:34</span><br>
<span>西域重回中国版图，是差不多1000年后清朝</span><br>
<span>没有，几十年后，张义潮收复陇右11州(瓜州、沙州、伊州、西州、甘州、肃州、兰州、鄯州、河州、岷州、廓州)，开疆4000里，献图于长安。敕封河西十一州节度管内观察处置等使、金紫光禄大夫、检校吏部尚书、兼御史大夫、金吾卫大将军、河西万户侯。功盖当世。直到朱温撺唐，张氏家族才自立，大约五代十国阶段被回鹘吞并。到1690年大清收复新疆大概700多年</span><br>
</p><p><b>cloudian: </b><br>
<span> 本帖最后由 cloudian 于 2019-8-21 20:08 编辑 </span><br>
<span>刚从青海那边旅游回来，一路开车一边跟家里小盆友讲什么是“失我祁连山，使我牛羊不得牧；失我胭脂山，使我妇女无颜色”。</span><br>
<span>大好河山，历史啊，民族啊，沧桑啊，厚重啊。</span><br>
<span>—— 来自 Essential Products PH-1, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>FuManchu 发表于 2019-8-21 17:06</span><br>
<span>没有，几十年后，张义潮收复陇右11州(瓜州、沙州、伊州、西州、甘州、肃州、兰州、鄯州、河州、岷州、廓州 ...</span><br>
<span>我地理不好，归义军治下不都基本在甘肃吗</span><br>
<span>甘肃明代就收复了</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>以前有部电视剧沙洲王子，时代是我大送，应该讲的就是这段历史里归义军的最后结局</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>归义军在敦煌留下了很多东西，真的是感慨万千</span><br>
</p><p><b>dstar: </b><br>
<span>cloudian 发表于 2019-8-21 20:06</span><br>
<span>刚从青海那边旅游回来，一路开车一边跟家里小盆友讲什么是“失我祁连山，使我牛羊不得牧；失我胭脂山，使我 ...</span><br>
<span>233</span><br>
<span>立场有问题，你是匈奴后裔么233</span><br>
</p><p><b>manafox: </b><br>
<span>归义军和沙陀人真是有意思，按照现在比喻就是美帝崩溃，加州州长废合众国自立新朝，关岛的美帝驻军有家不能回，陷于11区，后来趁日本内乱打败日本献土于英克雷。然后国内某独眼阿米苟们自称姓华盛顿，高举旗帜坚持三权分立民主自由？</span><br>
</p><p><b>一色彩羽的家人: </b><br>
<span>cloudian 发表于 2019-8-21 20:06</span><br>
<span>刚从青海那边旅游回来，一路开车一边跟家里小盆友讲什么是“失我祁连山，使我牛羊不得牧；失我胭脂山，使我 ...</span><br>
<span>这是匈奴民歌，失霍去病手里了</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span> 本帖最后由 spinkoeco 于 2019-8-21 22:42 编辑 </span><br>
<span>spoony 发表于 2019-8-21 10:01</span><br>
<span>为什么电影拍不出这个水平</span><br>
<span>你试试把这个故事拉长到两个小时（）</span><br>
</p><p><b>rustincohle: </b><br>
<span>“四镇北庭军的变乱频繁，在安史之乱后的节镇中可谓罕见，而这又与其生存状况的恶劣极有关系。不能不说，唐廷的漠视对导致四镇北庭军性格的转变有决定作用。四镇北庭军没有朔方军那样的军政实力和资本，他们作为唐室匡扶之臣的荣誉感也没有后者强烈。同时由于得不到唐廷的善待，四镇北庭军较早便显现出了自私与自利的性格。”</span><br>
<span>摘录来自: 李碧妍. “危机与重构：唐帝国及其地方诸侯.” , 2015-08-01. iBooks. </span><br>
<span>此材料受版权保护。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.4</span><br>
</p><p><b>小儿麻痹: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2019-8-21 11:18</span><br>
<span>太牛了，公元七世纪就能带着万人大军翻越海拔六七千的高原，翻过去了以后还横扫西域要不是这是史 ...</span><br>
<span>主要强在高原行军后仍然能保持战斗力上。</span><br>
<span>不过怛逻斯也算是把边界划出来了，行军葱岭以后虽然可以打一打小勃律，但是在大食入场以后，唐的势力范围也就到葱岭为止了。</span><br>
<span>关键是吐蕃论钦陵太猛，唐在全盛期被此人干了好多次，在西域一直难以稳固势力，也就没能趁黑衣大食崛起之前扩张势力。</span><br>
</p><p><b>按时上班: </b><br>
<span>确实让人感动，也让我了解了一段历史</span><br>
</p><p><b>gtlzj: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-8-21 09:39</span><br>
<span>拍历史就拍历史，生拉硬拽的跟银联扯上关系</span><br>
<span>因为，本来就是广告啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1854815[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
