<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>看了魔兽战线，求问FGO的游戏那几章写的比较好</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>看了魔兽战线，求问FGO的游戏那几章写的比较好</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:49:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>看了魔兽战线，求问FGO的游戏那几章写的比较好[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1916770-1-1.html</link>
      <description>看了魔兽战线，求问FGO的游戏那几章写的比较好&#13;
其实我真的没有玩儿过fgo
&#13;
但是这动画的确挺吸引人
&#13;
据说这一章的原著是蘑菇亲自提笔么，还是合伙创作的？反正我觉得这味儿非常对。
&#13;
还有其他章的情节比较厉害的么，我去瞅瞅。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>acg_gyanc: </b><br>
<span>我个人对2.3挺不满的，前期一直在宣传秦怎么强大，古达前中期一直被追着打，然后突然就一波莽穿了，个人观感上差距有点大，哦，还有项羽的战斗力也很迷</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>acg_gyanc 发表于 2020-3-4 00:02</span><br>
<span>我个人对2.3挺不满的，前期一直在宣传秦怎么强大，古达前中期一直被追着打，然后突然就一波莽穿了，个人观 ...</span><br>
<span>项羽的战斗力不迷吧，项羽夫妇那一关是2.3中难度最高的，另外如果始皇帝不放水的话按照设定咕哒一伙真是拿头去打了，只怪蘑菇前面写得太HI后面收不回来了</span><br>
<span>另外1.53确实看对不对电波，对上了就会觉得是1.5中最好的，对不上就啥感觉都没有，个人感觉还是不错的，尤其是经过剧情而让宝具画面变更而不是单纯的换模好像除去女主待遇的盾娘外也就武藏独一份了吧</span><br>
</p><p><b>jinfg: </b><br>
<span>贴一个Reddit全剧情排名，</span><br>
<span>后半就不贴了，</span><br>
<span>前三以外的基于口味问题会有些争议</span><br>
</p><p><b>神意: </b><br>
<span>我对1.6印象比较深刻，主要是因为高文太鸡儿难打了</span><br>
</p><p><b>exiaexa: </b><br>
<span>说个人的感想之前先亮屁股，我对菌类的鸡汤是无所谓的态度，你剧本要么写得好要么写的有意思，过于为了铺垫而铺垫和为了套路而反套路在我这里是负分，我会提一下各章节的优缺点，你可以提前打个预防针</span><br>
<span>首先第一部</span><br>
<span>序章正常发挥，铺垫世界观用的，虽然一开始可能会感觉莫名其妙你说你妈呢，但是不用记得太多大概有个印象就行</span><br>
<span>1.1 流水账，用贞德作为主轴的故事，除非黑贞控不然完全没必要浪费这时间</span><br>
<span>1.2 流水账，彻底的，突出一个去哪儿杀几只</span><br>
<span>1.3 流水账1.1升级版（褒义），在1.1的基础上强化了叙事性，起码让你知道这算是个故事</span><br>
<span>1.4 流水账1.2的升级版，主要升级地方在于设定，叙事上依旧是去哪儿杀几只，补充了一部分日后要用到的铺垫</span><br>
<span>以上四个算是菜鸡互啄凑活过的级别，没兴趣可以跳过看别人总结，目前看来也没有重置的意向</span><br>
<span>1.5 fgo故事走向正常化的第一步，主线上起承转合更明显，同时因为没有跟大主线有什么大关联所以重点是大乱斗，拉一波人打成一团最后王道胜利，缺点就是为了突出乱斗所以角色定位过于精准，谁是打手谁是炮灰谁是来助攻的谁是来唱对角戏的一目了然……后面东出的剧本都是这个风格</span><br>
<span>1.6 蘑菇不摸鱼的第一个篇章，主线、设定、游戏性第一次得到统一，很少有菌式絮叨的章节，故事衔接很流畅，比起设定轰炸明显更注重故事性，比起前几章你就是天选之子来说，更表现了一种玩家并不是章节故事唯一的主角的叙事态度（个人评价是fgo翻身的转折点，也是最好的展现fgo区别于其他手游的亮点章节）</span><br>
<span>1.7 fgo的爆点，拉足老角色凑情怀并且进一步扩充了老角色的故事，属于新老观众都能找到看点的章节，主要问题在于菌类那个改不掉的galgame式节奏安排，前期有大量的废物章节（是的就是可以扔进垃圾桶的那种）来体现贤王闪的兢兢业业还有藤丸立香融入乌鲁克的过程，中间部分又整了好几个章节来攻略（没错就是攻略，同盟个锤子）三个女神，动画做了部分舍弃和浓缩反而让观感好了点（监督菜就是另一回事儿了），然后大决战时候一波接一波的高潮迎来结局，爽点在于大量的设定轰炸以及后期各路援兵以及所有人不屈不挠的抗争精神，整体上瑕不掩瑜</span><br>
<span>第一部终章</span><br>
<span>你既然看了fgo的动画那我就默认你知道罗曼医生这个角色的相关故事了</span><br>
<span>首先要明确一点的是，罗曼医生这个角色是整个fgo最严重的后期补完型角色（其次是玛修），以至于颇有某知名jrpg系列临近结局突然拉个角色出来背锅的意味，而完全不是国服时期完全一面倒的情况，这点上补足了大量内容的动画是完全碾压游戏的</span><br>
<span>终章设计上最大的优点在于，充满了crpg那种，玩家最后发现自己做的一切都没有白费的来自游戏世界反馈过来的满足感，你经历的所有主线、活动积累的缘分，都在你最需要帮助的时候向你伸出了手，这份满足感会一直反馈到你结束整个章节。</span><br>
<span>缺点则是前面说过的问题，罗曼医生实际上并不是这个章节的核心，也不是这个章节的引爆剂，而是一个强制给故事画上句号的角色，在没有设定补完的情况下作为纯故事来说是比较突兀的，但是因为前面说的满足感让你依然能维持住情绪并坚持到大结局，当然你以动画来入坑的这个问题反而被你完美的跳过了也是好事一件</span><br>
<span>总的来说，fgo第一部的故事在结合游戏体验和故事叙述上，我的建议是</span><br>
<span>1.6》终章》1.7》1.5》1.4（并不是因为写得好，而是因为这是最早的接触到主线的有铺垫意义的章节）》其他菜鸡互啄</span><br>
<span>间章和2.0明天上班再说</span><br>
</p><p><b>江口夕: </b><br>
<span>终章优点不在于剧情，在于极强的代入感，当时全日服都沸腾了，作为手游这个载体的独特艺术表现，羁绊加攻这个太神了，当时我满羁绊长江借朋友满羁绊B叔狂日所罗门爽到射了。 所以才说国服辣鸡，剧透害人</span><br>
</p><p><b>loadinglab: </b><br>
<span>喜欢动漫不一定就能接受原著 建议先b站云通关第七章再说 fgo本身又肝又克 我觉得只看剧情完全可以云通关</span><br>
</p><p><b>exiaexa: </b><br>
<span>exiaexa 发表于 2020-3-4 02:23</span><br>
<span>说个人的感想之前先亮屁股，我对菌类的鸡汤是无所谓的态度，你剧本要么写得好要么写的有意思，过于为了铺垫 ...</span><br>
<span>前一段太长了我重新开一层</span><br>
<span>接着是为了填充2.0和2.1的四个间章，间章比起1.0和2.0来说有着明显的实验性质</span><br>
<span>1.5.1 东出的开篇章节，和前面说过的一样，充满了传统套路和为了反套路而套路的味道，优点是相声说的非常好，笑点安排合适，并实际给玩家操作了一波型月每次都提但是很少表现的“概念杀”，没有太突出的缺点，总的来说是求稳的一个王道式章节，并给后续福尔摩斯和莫里亚蒂的相关故事做好了铺垫。</span><br>
<span>1.5.2 水濑叶月的主笔章节，单从故事主线来说较为明晰，故事流程安排和角色转变原由也是比较合适甚至可以算是中上的水准，但是有着相当致命的缺点，首先是型月在塑（mo）造（gai）从者的时候基本思路是吹优点抹或者淡化黑点，但是在这个章节却是将故事主角的性格和原典来了个反转，整了一个和原典赞颂勇气和大义几乎反过来的角色，同时整个故事描写上突出一个下三路的思路配对准下三路的文笔导致观看体验非常糟糕，直接导致章节评价急转直下到了拉不回来的程度，观看的时候可以酌情屏蔽掉部分内容以便提升游戏体验。缺点说完了说一下优点，就是本章节选取的几个角色都是刻意为之，少有的几乎没有工具人的章节，每一次小剧情的结束对章节第二主角小小刚都有所触动而最终完成结局的翻盘，也使得故事看起来比较紧凑。当然观看的时候打开什么关掉什么开关就看你自己了</span><br>
<span>1.5.3 樱井光负责的章节，俗称宫本武藏大型个人体验幕间本，故事非常简单就是宫本武藏一路砍爆，比起以往的主线更像是一点一点打过去的公路片……优点是单个段落情感表达很细腻（除了几个被舍弃的工具人），其中如果有你喜欢的角色那游戏体验会有明显的提升，比较推荐的是最后一节不仅实现了玩家们一直以开的武藏VS小次郎的愿望，还放了一个至今没落地的高空卫星引爆高潮，算是个豹尾结局；缺点就是主线故事实在是一言难尽，为了给塑造武藏让位整出了很多你远比我强但是我更胜一筹这种情节，重点是如果你不是一个喜欢日本剑戟片或者相关文学内容的人，那这章各位剑豪们拉胯的表现力就会让你产生一个非常喜感的路人视角问题：故事里给两个剑豪拼刀加上了各种描述，你站在旁边的感想是——为什么我不一光炮打死他呢？</span><br>
<span>1.5.4 星空负责的章节，实验性质非常浓郁的独立故事，故事的主线是玩家来到塞勒姆解决特异点，首先需要说明一下这个章节你在日服和国服、日服第一批和后续几批玩家的游戏体验时完全不同的，是非常具有初见杀性质的情节故事。日服当时是将整个章节分成了三个部分分期配信，前两章结束的时候整个贴吧都炸了，褒义的，整体故事体现出了和型月以往截然不同的气氛塑造，诡异而压抑的气氛充斥着整个章节。但是就如同所有的带有克苏鲁元素的游戏一样，当你知道他是克苏鲁的时候他就不够克苏鲁了，当你知道他是FGO的时候你也会知道他肯定不克苏鲁，第三个章节直接把整个风评给翻掉了，过于型月人类皆强大风格和结局处理把前面用三分之二的剧情积累的气氛脸都抽肿了，抛开这个缺点，这个章节的优点也显而易见，就是人物塑造非常优秀，你把它作为一个“跟FGO关系不大的小故事“来看是非常优秀的（前三分之二限定），人物塑造到位，中间还以剧中剧的形式整了一些额外剧情，属于关掉一部分开关就能看的比较开心的章节</span><br>
<span>个人推荐程度是</span><br>
<span>1.5.4（前三分之二）>1.5.1>1.5.4（完整）>1.5.3>>1.5.2</span><br>
</p><p><b>DARKGRAY: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2020-3-4 00:18</span><br>
<span>项羽的战斗力不迷吧，项羽夫妇那一关是2.3中难度最高的，另外如果始皇帝不放水的话按照设定咕哒一伙真 ...</span><br>
<span>写的是老虚。</span><br>
<span>按照设定的话，能莽穿是因为哪吒不用守车，加入战团了</span><br>
</p><p><b>丹德里恩: </b><br>
<span>除了到目前为止的各章节剧情（30L总结的挺好），其他小活动的剧情也非常有意思，值得都看一遍除了泳装一期后半段</span><br>
</p><p><b>改名了的: </b><br>
<span>如果是FSN老观众看下6章就可以了，喜欢闪闪的再看下7，别的都是浪费时间</span><br>
</p><p><b>exiaexa: </b><br>
<span>最后是2.0的几个章节，如果你的热情还能坚持到这里的话</span><br>
<span>首先先说明一下，间章的四个章节是可以不打的，所以对于新人来说打完第一大章直接跳2.0是没有问题的</span><br>
<span>2.1 东出负责的俄罗斯章节，立香和敌对御主双线叙事辅以本地主要NPC的模式（这个模式也是一直延续到后面），敌对御主的各种后手都是亮点，缺点就是之前说的东出习惯性风格，谁是工具人谁是主角谁要当二五仔一开始就给你安排的明明白白，关键的直接挑明生存竞争话题怎么说呢，就是非常标准的你第一次看会震惊，看多了就莫得感情了，是加分项还是减分项全看个人</span><br>
<span>2.2 樱井负责的北欧章节，延续了双御主+本地NPC的模式，但是造成了一个比较大的问题是，樱井在主角偏重上过于偏向对面的御主导致玩家观感非常的微妙，即对方御主塑造的问题其实不大，但是因为过于偏重对面但是给的理由又不充足，导致代入不进奥菲利亚，但是自己又只是一个高级工具人，两边不讨好。优点是细腻的本地NPC刻画和和首尾呼应的背景描写，知名北欧夫妇堪称FGO无人可比的发狗粮功力，还有整个FGO知名钢铁直男在线丢人，游戏外的梗比游戏内多的一个章节</span><br>
<span>2.3是蘑菇特批老虚的，可以和主线完全不挂钩的番外章节，所以能完美的规避掉型月现在最大的毛病就是故事为设定服务这件事儿，整个2.3就突出一个天马行空想怎么写就怎么写，对比FGO以往的风格来说是毫无疑问的叛逆行为。优点是故事极为流畅，笑点燃点节奏优秀，少有为了凑关卡数的注水内容，故事伏笔全部回收，并且将故事的重点完全放到塑造异问带之王上，比起其他几个异闻带之王来说性格塑造有了质的飞跃，并且也满足观众需求来了一次新时代的荆轲刺秦。缺点就是实在是太他妈奔放了，真就想怎么写怎么写，用我另一个帖子的回复就是：大脑放得越空越快乐</span><br>
<span>2.4 一句话总结：1.5大型加料复刻版，你喜欢1.5你就会喜欢2.4，你觉得1.5勉强还行那这个2.4也不会有什么变化</span><br>
<span>2.5.1 比起前面几个章节和放飞自我的2.3，我认为2.5.1才是最能体现所谓的生存竞争这个事情的，并不是说我俩打一架喊个口号就是生存竞争，而是我俩得投入一切手段往死里打才对。优点是从设定到演出完全为了剧情服务，情绪调动能力很强，用一句中二发作的话来说就是，你能从这章里感受到英雄对自己是英雄的自豪感和义务感，而不是一个单纯的保你的工具人</span><br>
<span>总体感受是：2.5.1>2.3>2.2=2.1>2.4仅供参考</span><br>
<span>顺便多说一句，FGO这个多写手的模式，你要想获得良好的体验，重点不是去找我更喜欢谁而是去排掉更多的雷，因为不管是谁总有一两个弱智的地方让你砸手机，看的时候记得关掉一部分不必要的感受器官</span><br>
</p><p><b>exiaexa: </b><br>
<span>江口夕 发表于 2020-3-4 05:31</span><br>
<span>终章优点不在于剧情，在于极强的代入感，当时全日服都沸腾了，作为手游这个载体的独特艺术表现，羁绊加攻这 ...</span><br>
<span>日服当时全程都在暴打，一路爽到最后，最后甚至有一部分人都不知道为什么医生突然就冒出来了</span><br>
<span>到了国服这边就变成一转攻势医生嘤嘤嘤，也是非常神奇的游戏体验了</span><br>
</p><p><b>浩二先辈: </b><br>
<span>7章剧本挺有张力的，在手游载体那种有限的演出下还能感觉到氛围，可以说达到了AVG的标准水平了，很还原FATE原作里的神髓（毕竟是蘑菇）</span><br>
<span>目前来说，其他几章还没有给我类似的体验（仅目前国服的进度）</span><br>
<span>不过这游戏厉害的地方就是，他们如果当期要推卡池里UP的人物，那真的就会在剧情里给你安排好感UP环节，实实在在让你产生“我要氪爆”的冲动</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>exiaexa 发表于 2020-3-4 09:50</span><br>
<span>前一段太长了我重新开一层</span><br>
<span>接着是为了填充2.0和2.1的四个间章，间章比起1.0和2.0来说有着明显的实验性质</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>   我个人认为1.53的剧本是不错的，只是FGO这个手游的框框限制了剧本的体验，而改编成漫画就很能抓人眼睛了</span><br>
</p><p><b>阿姆罗二世: </b><br>
<span>exiaexa 发表于 2020-03-04 10:51:10</span><br>
<span>日服当时全程都在暴打，一路爽到最后，最后甚至有一部分人都不知道为什么医生突然就冒出来了</span><br>
<span>到了国服这 ...医生铺垫还是有，第六章第七章都是在明示这个人不简单了，剧情发展还是合情合理的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>FrozenA: </b><br>
<span>既然楼主是动画入坑</span><br>
<span>那1.5.3倒是不用跑去看剧情文本，推荐去看1.5.3的官方漫画，这个漫画质量非常的高</span><br>
<span>随便搜一下看几页就知道优秀在哪了</span><br>
</p><p><b>newfaceryo: </b><br>
<span>1.5.3的漫画我觉得还不如序章和1.1,1.3章的漫画好看</span><br>
</p><p><b>exiaexa: </b><br>
<span> 本帖最后由 exiaexa 于 2020-3-4 13:10 编辑 </span><br>
<span>阿姆罗二世 发表于 2020-3-4 12:35</span><br>
<span>医生铺垫还是有，第六章第七章都是在明示这个人不简单了，剧情发展还是合情合理的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Sta ...</span><br>
<span>医生的问题并不是这个，其实早就有人通过戒指推断出医生的身份</span><br>
<span>无非就是关键是谁才是真的，剧情会怎么走</span><br>
<span>医生后续补完的是大量的日常细节和他的人生经历</span><br>
<span>并不是不知道，也不是猜不出来，而是为什么；不是说不能是你，而是在没有铺垫罗曼作为人的转变的情况下，拉一个回忆杀就整出来善后</span><br>
<span>这点上动画没有按照游戏的发展，而是选择一开始在序章就加上了后期擦屁股补上的巨量细节一下子就把罗曼的人设给立起来了</span><br>
</p><p><b>DARKGRAY: </b><br>
<span>exiaexa 发表于 2020-3-4 13:06</span><br>
<span>医生的问题并不是这个，其实早就有人通过戒指推断出医生的身份</span><br>
<span>无非就是关键是谁才是真的，剧情会怎么走</span><br>
<span>然后动画就出现了“你只需要听我命令就好”，之前国服的复刻活动导致这个又被喷了一波</span><br>
</p><p><b>angelooo: </b><br>
<span> 本帖最后由 angelooo 于 2020-3-4 16:21 编辑 </span><br>
<span>游戏大致情况楼里的大佬都说得差不多了，几个漫画的话1.0单数章的极其优秀，作者把原本并不出彩的章节根据自己的理解重新诠释得更燃并且更为合理</span><br>
<span>153的漫画首先是画风，应该是1.5那几个漫画里看着最亮眼最舒服的，有些战斗场面画得极有张力，改编也属于恰到好处的那种</span><br>
<span>相比之下本来非常期待的CCC漫画，作者也是进行了一定的改编，就觉得略微有些奇怪，但第0话里某页疯狂剧透了后续剧情的画面我要吹爆</span><br>
</p><p><b>被子十三: </b><br>
<span>临界点 发表于 2020-3-3 00:50</span><br>
<span>大秦战斗剧情设计得没有任何压迫感就像在玩过家家一样   没玩之前还看人吹老虚把秦描写得时髦值很高   ...</span><br>
<span>那怕是一开始消息吹上天带来的期待落差吧？我2.3是第一时间通关的，完全不觉得有啥问题，这剧情本身就没有压迫感啊大家吹上天的亚特兰蒂斯我也不觉得压迫感有多强（本身还是在多多少少放水）</span><br>
<span>2.3有趣的是很多小设定和剧情上的起承转合（爱酱自爆触发愿望，荆轲手机刺秦之类），还有在这游戏里难得一见的未来感，老虚擅长的反乌托邦，这比东出樱井之流写的故事有意思多了</span><br>
<span>2.51还没通完，这章从风格来看估计有大部分出自蘑菇手笔，通完了也许可以开个贴总结一下第二部剧情了</span><br>
<span>— from OnePlus ONEPLUS A6013, Android 10 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>erosion_0816: </b><br>
<span>在没有玩过游戏或者是对角色有一定了解和感情基础的情况下，直接看终章并不会带来很好的体验，建议略过。（走个过程还是很重要的）</span><br>
<span>主要就蘑菇那几章吧，像是1.6 ，1.7 ，ccc联动，或者再感兴趣蘑菇参与过的泳装活动之类的可以看看，不过那种偏谐星了。</span><br>
<span>要是喜欢老虚口味，他参与的东西，像fz活动跟2.3这种也可以看一看；2.4在我这看来更像是对CCC本篇游戏里某个角色的大型后日谈，加上在fgo捆绑营业了无数次的兄弟情，好这口还好说，不喜欢的话会看得很煎熬的。</span><br>
<span>如果觉得fgo动画好看是不是跟作画演出有一定关系？如果是这样私心推荐一下fate/apocrypha的ep22，不用看前面的，只看这一集跟着爽一下就完事了。</span><br>
</p><p><b>人手如云: </b><br>
<span>exiaexa 发表于 2020-3-4 09:50</span><br>
<span>前一段太长了我重新开一层</span><br>
<span>接着是为了填充2.0和2.1的四个间章，间章比起1.0和2.0来说有着明显的实验性质</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>1.5.4人物塑造到位……吗？</span><br>
<span>最核心的阿比都没塑造好吧，我记得当时日服专楼打完后，纷纷表示赶快进池的是拉维尼娅来着？</span><br>
<span>其他从者没啥精彩表现就不说了，桑松真的是彻底风评被害，法国粉丝团的蛋糕、莫扎特都有高光的时刻，唯有他脱离了粉丝团还是在当舔狗，以至于我现在看见这角色都感情复杂</span><br>
</p><p><b>exiaexa: </b><br>
<span>人手如云 发表于 2020-3-5 15:30</span><br>
<span>1.5.4人物塑造到位……吗？</span><br>
<span>最核心的阿比都没塑造好吧，我记得当时日服专楼打完后，纷纷表示赶快进池的是 ...</span><br>
<span>先不提月球的章节门面有几个是章节内高光角色的</span><br>
<span>我有哪怕一句提到过阿比盖尔？合着拉维尼亚不是这章的角色还是怎么的</span><br>
<span>至于桑松，就像我前面说的那样，知道有克苏鲁元素的游戏就不是克苏鲁，知道是FGO那他就更不是克苏鲁了</span><br>
<span>桑松就是这个拉胯的最后三分之一剧情中为了推进矛盾的牺牲品，你问我怎么想，我也很绝望啊</span><br>
</p><p><b>J-002: </b><br>
<span>1.5.4和2.3的问题差不多，前面铺垫的很好，而当你觉得序幕完了期待后面的展开时其实已经进入尾声了……</span><br>
</p><p><b>人手如云: </b><br>
<span> 本帖最后由 人手如云 于 2020-3-5 16:41 编辑 </span><br>
<span>exiaexa 发表于 2020-3-5 15:58</span><br>
<span>先不提月球的章节门面有几个是章节内高光角色的</span><br>
<span>我有哪怕一句提到过阿比盖尔？合着拉维尼亚不是这章的角 ...</span><br>
<span>高光表现的话，不说那些4星五星，像1.6的小贝咒腕大英雄、2.1的阿维和萨列里、2.3的爱酱这些你可以认同吧？</span><br>
<span>我不是要和你吵啊，不过你没说具体是谁写得好，我这不就默认你说的是全部了</span><br>
<span>1.5.4看得出来星空应该是有想法的，但是篇幅不够或者没写完，角色还没塑造完成就匆匆结尾了</span><br>
<span>像阿比，从幕间来看本体和从者完全是两个人，从者更接近单纯的小女孩，本体因为有那些经历心思要复杂得多，但1.5.4没篇幅来表现这些，就谈不上什么塑造</span><br>
<span>以及桑松，理性上想我猜他多半是去卧底的，然而他啥表现都没有就被挂绞架了，故事最后也没说他咋想的，感性上看他可不就是个舔狗不得好死了嘛</span><br>
</p><p><b>v22325: </b><br>
<span> 本帖最后由 v22325 于 2020-3-5 16:47 编辑 </span><br>
<span>其实抛开一章整体不说 拉片段出来也有写的好的</span><br>
<span>比如2.2最后的芳文跳 2.1最后弹小星星</span><br>
<span>ccc在垃圾山握手最后打杀生院 终章学妹开盾保护咕哒都印象很深</span><br>
</p><p><b>exiaexa: </b><br>
<span>人手如云 发表于 2020-3-5 16:40</span><br>
<span>高光表现的话，不说那些4星五星，像1.6的小贝咒腕大英雄、2.1的阿维和萨列里、2.3的爱酱这些你可以认同吧 ...</span><br>
<span>我说的是封面呀</span><br>
<span>我到觉得不是篇幅不够，因为第六章以后FGO其实就不在乎篇幅这种东西了，单纯的因为这是FGO，真善美胜不过邪神是绝对不允许的</span><br>
<span>不然这章最好的结局应该是想办法弄醒卡特然后让他把泡泡的力量送回去，大家谁都没亏B格</span><br>
<span>但是这一点也不够真善美2333333</span><br>
<span>桑松按照故事逻辑他是过去作卧底顺带控制一下霍普金斯造成的局势，但是送了以后直到最后都没能解释为什么我只能认为是这群作家跑团真的扔出个大失败，因为星空自己的行文思路不太会整出这种没头没尾的幺蛾子，而且阿比幕间里的桑松和拉维尼娅描写是正常的；</span><br>
<span>绿茶虽然说过一次死亡是通往明天的希望，但是这个桑松的宝具名直到最后好像都没有发动</span><br>
</p><p><b>miaoye: </b><br>
<span>借地问下如果是从来没玩过的人想要看看剧情的话，花点小钱能玩成电子小说吗？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>miaoye 发表于 2020-3-5 20:11</span><br>
<span>借地问下如果是从来没玩过的人想要看看剧情的话，花点小钱能玩成电子小说吗？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1 ...</span><br>
<span>可以去看视频，或者看漫画</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>miaoye 发表于 2020-3-5 20:11</span><br>
<span>借地问下如果是从来没玩过的人想要看看剧情的话，花点小钱能玩成电子小说吗？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1 ...</span><br>
<span>    不花钱也可以，只需要嫖一下大佬的助战就可以全通的</span><br>
</p><p><b>zakki: </b><br>
<span>miaoye 发表于 2020-3-5 20:11</span><br>
<span>借地问下如果是从来没玩过的人想要看看剧情的话，花点小钱能玩成电子小说吗？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1 ...</span><br>
<span>可以，买个不太贵的初始号，大约不到50，甚至更低，然后自己从头开始打剧情体验还是很棒的，直接看视频没有自己上手打的沉浸感。这游戏的剧情基本没啥难度，而且也可以全程借好友</span><br>
</p><p><b>阿姆罗二世: </b><br>
<span>miaoye 发表于 2020-03-05 20:11:14</span><br>
<span>借地问下如果是从来没玩过的人想要看看剧情的话，花点小钱能玩成电子小说吗？</span><br>
<span> ...去B站看视频云通关就行了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1916770[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>看了魔兽战线，求问FGO的游戏那几章写的比较好[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1916770-1-1.html</link>
      <description>看了魔兽战线，求问FGO的游戏那几章写的比较好&#13;
其实我真的没有玩儿过fgo
&#13;
但是这动画的确挺吸引人
&#13;
据说这一章的原著是蘑菇亲自提笔么，还是合伙创作的？反正我觉得这味儿非常对。
&#13;
还有其他章的情节比较厉害的么，我去瞅瞅。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Redis: </b><br>
<span>看了魔兽战线，求问FGO的游戏那几章写的比较好</span><br>
<span>其实我真的没有玩儿过fgo</span><br>
<span>但是这动画的确挺吸引人</span><br>
<span>据说这一章的原著是蘑菇亲自提笔么，还是合伙创作的？反正我觉得这味儿非常对。</span><br>
<span>还有其他章的情节比较厉害的么，我去瞅瞅。</span><br>
</p><p><b>阿姆罗二世: </b><br>
<span>第一部的第六章第七章还有终章，1.5里的第三章和第一章，第二部的第一章和第五章（还没出完，但上半部分的水平很不错）这几章算是好评度比较高的，个人口味251＞1.6＞1.7＝终章＝2.1＞2.4＞151＞153＞2.3＞1.5，除此之外的都是水平很不咋地的，提到的这些至少都还算能看</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>rzxa: </b><br>
<span>请问什么吸引你了</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>rzxa 发表于 2020-3-2 17:45</span><br>
<span>请问什么吸引你了</span><br>
<span>18集那种中二的感觉</span><br>
<span>特别是结尾</span><br>
<span>感觉久违的爽了一把，意料之外，情理之中（烂梗</span><br>
</p><p><b>粪海狂蛆: </b><br>
<span>主线1.6，1.7，一部终章。还要半主线的CCC联动。1.5和二部前三章都不怎么样</span><br>
</p><p><b>空罐子: </b><br>
<span>只玩了国服的表示，主线好看也就第一部的第六章，第七章和终章。1.5的剑豪篇还算能看，第二部目前的都不喜欢。</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span> 本帖最后由 wangandh 于 2020-3-2 18:49 编辑 </span><br>
<span>1.5部第三章</span><br>
<span>第一部第四章虽然整体很无趣，但是boss登场的段落不错</span><br>
<span>第七章也是整体很无趣（第四章是那种味同嚼蜡的无趣，第七章属于那种带点烦人的无趣吧），lahmu整活的段子能给人提提神吧</span><br>
</p><p><b>ac死或生: </b><br>
<span>序章，非常的fate，op响起的那一刻，爽爆</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>被子十三: </b><br>
<span>我自己是觉得第二部的大秦和亚特兰蒂斯都挺不错，也不知道大家为啥觉得大秦没意思？</span><br>
<span>断章里也就下总国比较有趣（改编的漫画质量很高），第一部的话自然就是巴比伦和圆桌了。</span><br>
<span>其它章节我都觉得相当没意思</span><br>
<span>— from OnePlus ONEPLUS A6013, Android 10 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>白清羽: </b><br>
<span>个人最喜欢1.6和2.5.1，1.5.3也推荐</span><br>
</p><p><b>AlfredXC: </b><br>
<span>18集是因为演出给力吧，只看剧情未必能有这种感觉</span><br>
</p><p><b>鱼缸: </b><br>
<span>被子十三 发表于 2020-3-2 19:48</span><br>
<span>我自己是觉得第二部的大秦和亚特兰蒂斯都挺不错，也不知道大家为啥觉得大秦没意思？</span><br>
<span>断章里也就下总国比较 ...</span><br>
<span>雷声大雨点小</span><br>
<span>称霸全球就被迦勒底带着一队杂鱼顺风顺水给直捣咸阳了 还有月下美人无能狂怒 </span><br>
<span>抽丝剥茧看本质 就这？</span><br>
<span>老虚那套反乌托邦他是很拿手 但这章真的套得很生硬</span><br>
</p><p><b>noobtizi: </b><br>
<span>我已经不看剧情了</span><br>
</p><p><b>耐赫伊勒缇: </b><br>
<span>反向推荐</span><br>
<span>我从个人角度谈一下人气比较高的那几章的缺点，你看看能接受哪个</span><br>
<span>1.6：过于王道，剧情不足人物来凑</span><br>
<span>1.7：同上</span><br>
<span>1.5.1：暂时没想到，感觉算不上非常好，但一下子没想到有什么缺点</span><br>
<span>1.5.3：武藏大型幕间，流水账剧情</span><br>
<span>2.1：部分人物的想法观念看得人膈应，包括主人公在这章的表现</span><br>
<span>2.2：人物玛丽苏导致部分人物和剧情都在为这个人服务</span><br>
<span>2.3：老虚摸鱼，我个人的挑刺主要是集中在关于战斗的方面</span><br>
<span>2.4：跟1.53的武藏大型幕间一样，2.4就是印度兄弟大型幕间，如果不是印度兄弟厨可能会觉得很无聊</span><br>
<span>2.5.1还没看，准备2.5.2出了一起看</span><br>
</p><p><b>妮贝雅: </b><br>
<span>耐赫伊勒缇 发表于 2020-3-2 22:03</span><br>
<span>反向推荐</span><br>
<span>我从个人角度谈一下人气比较高的那几章的缺点，你看看能接受哪个</span><br>
<span>1.6：过于王道，剧情不足人物来 ...</span><br>
<span>2.3感觉就是太短了。。还没开始呢怎么就结束了？</span><br>
</p><p><b>白条: </b><br>
<span> 本帖最后由 白条 于 2020-3-2 22:29 编辑 </span><br>
<span>有些章节的舞台设定确实有趣，但里面填的东西实在太少，2.3是个典型。这还算好的，1.3和1.4根本是浪费，能把这俩题材写的这么无聊也是人才。</span><br>
<span>以及作者们十分喜欢描写我方角色进行特攻，简直恨不能直接在剧情里写上“此处需要有感动”。另外看剧情一定要清空脑子不要想地球史，即使是有一定好评的1.6。不要妄想看到两个世界在圣城的激烈碰撞，只有几个村子的暴民把城里的骑士老爷们拖出来一一砍了脑袋瓜，如此而已。</span><br>
</p><p><b>hqcww: </b><br>
<span>2.3动画化挺好的，能补足战斗场面的缺失</span><br>
</p><p><b>Ty_cc: </b><br>
<span>第六章可能更适合入坑，很蘑菇。第七章前期白给女神问题还是有的</span><br>
<span>第二部我个人觉得从序章开始都很好，但是每章差异挺大的，前四章喜不喜欢比较看个人口味</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>被子十三 发表于 2020-3-2 19:48</span><br>
<span>我自己是觉得第二部的大秦和亚特兰蒂斯都挺不错，也不知道大家为啥觉得大秦没意思？</span><br>
<span>断章里也就下总国比较 ...</span><br>
<span>大秦战斗剧情设计得没有任何压迫感就像在玩过家家一样   没玩之前还看人吹老虚把秦描写得时髦值很高结果实际一玩很LOW而且挺有指桑骂槐的感觉</span><br>
</p><p><b>tttsttt: </b><br>
<span>CCC联动</span><br>
</p><p><b>ltay222: </b><br>
<span>说实话只有CCC联动和1.5.4不错，其他的都不太行，除非你是角色厨</span><br>
</p><p><b>rollingusagi: </b><br>
<span>如果是喜欢蘑菇那味的话那肯定是1.6，比1.7还要有蘑菇味，而且情怀满满，能让老fate粉一本满足的那种</span><br>
<span>1.5属于断章，那四章基本是蘑菇让其他写手放飞自我的，我是觉得一股子活动剧情的味道，当然不排除有的人会喜欢</span><br>
<span>第二部目前为止的几章个人感觉总体质量都很高而且每章风格都不同，不过相对的争论点也很大就是了，总体评价最好的是2.1和2.51</span><br>
<span>顺便蘑菇也负责了不少活动剧本，也很有味，ccc联动剧情被称为1.5最佳，阎魔亭很有幻想嘉年华那种沙雕味</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>alaya: </b><br>
<span>蘑菇写的那几章</span><br>
<span>什么你问那几章蘑菇写的，当然是写得好的那几章啦</span><br>
</p><p><b>蕾丝: </b><br>
<span>151的新宿，很有螺蛳壳里做道场的感觉，作为难得的现代特异点韵味很足，教授，黑贞，黑呆，黑卫宫等角色都魅力十足，让人印象深刻的包括黑贞为给咕哒断后舍身阻挡狼王，黑呆誓约胜利之剑morgan砍流星，咕哒和黑贞黑呆的两次跳舞，特别是最后大决战中侦探们的幻灵一起出现指认凶手的段子，对上电波的话是真的燃</span><br>
<span>这一章的作者一开始传是樱井，后来说是东出，也有说151和153一样都是两个人合写的，总之，151和153算是二人在fgo玩家中扭转风评的章节了。</span><br>
<span>然后是2.1，尽管角色的行为逻辑和世界观都透着别扭（毕竟异闻带这种设定本身就别扭的不行），但萨列里这个复仇者的形象实在是太太太吸引人了。大决战中阿伟老师舍身做出的亚当巨人（没错就是fa里那个只不过这次阿伟老师用自己做了炉心）与巨大化的伊凡雷帝对拼，萨列里被莫扎特的幻影激励后奋起，弹奏震怒之日压制雷帝的场景……同样是对上电波就会燃到头皮发麻的桥段。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HWI-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>alaya 发表于 2020-3-3 01:23</span><br>
<span>蘑菇写的那几章</span><br>
<span>什么你问那几章蘑菇写的，当然是写得好的那几章啦</span><br>
<span>其实我觉得tiamat这种设定还真需要蘑菇亲自出场才行</span><br>
<span>压迫感和恐惧感要高，但是最后被战胜也不是完全靠机械降神</span><br>
</p><p><b>jhjy217: </b><br>
<span>ccc联动吧</span><br>
<span>洗白典范</span><br>
<span>论如何把一个女深井冰洗成痴情女友</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>和石川贤那本有什么关系</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>别的章节上面都说了，其实我挺喜欢第二部序章的，悬念一下就提起来了</span><br>
</p><p><b>rayte3: </b><br>
<span>这动画如果没有冠位色影师的话，我是不会看的（震声</span><br>
</p><p><b>鷇音子: </b><br>
<span>综合FGO群风评</span><br>
<span>序章——除了已经成梗的冠位**师基本挑不出毛病，就是太短，B</span><br>
<span>1.1——还能看，对地球史比较在意的话会觉得法国组太OOC，出场人物很多但写得好的不多，如果再让蘑菇重写不会让这么多角色沦为工具人吧，C+</span><br>
<span>1.2——粪，主线水平低劣，角色刻画哪怕不考虑地球史也看不下去，D</span><br>
<span>1.3——还不错的冒险故事，B-</span><br>
<span>1.4——可以说是粪，部分角色互动还蛮有意思，C</span><br>
<span>1.5——还不错，开始有强者如云神仙打架内味了，毕竟月厨最喜欢撕战力，这次终于撕了个爽，B+</span><br>
<span>1.6——可以开始吹了，剧情能把本章的内容讲好也能填前面的一些坑再给后面留下一些伏笔，关卡设置也对得起剧情渲染，A</span><br>
<span>1.7——可以吹，前期欢脱沙雕到后期打到弹尽粮绝，可以说每个角色都写得不错，王闪开始逐渐成为你月主推的金闪闪形象，A+</span><br>
<span>终章——堪称炸裂？1.6到终章这一段让不少人有了“手游剧情居然可以做到这个地步”的感想，单独看也不错，结合整个第一部的铺垫我可以给到A++</span><br>
<span>第一部总结，前几章起起伏伏算不上好，后期提升巨大，最后三章至今是FGO最好的一段剧情</span><br>
<span>151——蛮不错的，虽然剧情太好猜，不过角色刻画有意思，A-</span><br>
<span>152——吹不动，主要角色雷区比较多，也没有到粪的地步，也就1.3的水平吧，B-</span><br>
<span>153——好不好看你对不对得上日式剑戟片的电波，绝体绝命的氛围是到位了，中二度拉满，贡献了新的emiya变奏，A</span><br>
<span>154——跑过COC的：“这什么几把？”没跑过COC的：“这什么几把？”，前面还行，后面写砸了，引入外神的设定还算引起一些讨论度，C+</span><br>
<span>CCC——活动剧情的顶点，整个1.5时代最好的部分，没玩过游戏不影响乐趣，A+</span><br>
<span>亚种特异点总结，几个章节互相之间都没什么关联，平均水平比较稳定，经历了第一部后期的神仙打架，亚种特异点的敌我剧情强度大幅下降</span><br>
<span>2.1——作为第二部开篇做得不错，用深沉、压抑、抉择、燃、牺牲几个点给第二部定了调，卡兹克作为第一个敌方master刻画不太行，B+</span><br>
<span>2.2——“这也太玛丽苏了”“是樱井写的吧？”“是樱井写的吧？”“是樱井写的吧？”“支度内可爱”“支度内可爱”槽点异常多的一章，本身质量问题并没有吐槽的那么多，B-</span><br>
<span>2.3——诡异中有点带感的中国异闻带，可以说每个中国角色都比较偏离常识认知，不是每个人都能接受这种风格，B+</span><br>
<span>2.4——都到印度主场了还是两兄弟打架，印度一大堆可以出场的神明直接砍掉，信息量扩展太少，但是这次两兄弟打架确实挺好看的，天崩地裂的末世感也到位了，B+</span><br>
<span>2.51——既然拆开来出就拆开来评价吧，群友们一开始纷纷吐槽什么鬼但最后大呼过瘾，本章最后部分特别燃，2.52期待值拉满，但不管怎么说毕竟不是一个完整的故事，A</span><br>
<span>第二部小结，剧本整体水平比1.5更稳了，2.52即将迎来一个剧情高峰，剪除异闻带的不舍用了太多次，通关礼装每张都是刀子，大概是为最后情绪大爆发做铺垫吧</span><br>
</p><p><b>白武男: </b><br>
<span>我觉得这种主角是摄影师的动画看起来都挺无聊的……</span><br>
</p><p><b>SEGA: </b><br>
<span>比较喜欢的还是1.6 1.7，其他第一部并没有什么值得称道的地方（游戏是1.5结束后弃坑，1年后1.6又开始玩到现在）</span><br>
<span>特异点个人觉得最好的是新宿，教授虽然一看就是坏人，不过这个操作对我来说还是蛮新鲜的，打狼王等几个点也有绝望感，整体气氛很好，最后名侦探一起出来还是非常的燃（印象中是波洛傲娇没出来）</span><br>
<span>特异点2，没什么特别的感觉，1001怕死程度也是汗颜的很。</span><br>
<span>特异点3，武藏的这一段，电波对不上，每次都要什么真剑胜负太羞耻了。</span><br>
<span>最后一个，印象不深</span><br>
<span>第二部俄罗斯开始的感觉还是蛮好的，就是雷帝并没有太大的压迫感。</span><br>
<span>北欧也和俄罗斯差不多，紫发美少女做BOSS感觉压迫感更不足，火焰巨人稍微好一点，但也就如此。</span><br>
<span>对于大秦还是很期待的，但实在太短太短。</span><br>
</p><p><b>麻花疼: </b><br>
<span>第一部从第五章直到终章，前四章基本就是想捞一波钱走人的，想不到11区死宅太能氪了，硬是把游戏续成了几十亿美刀的大IP。</span><br>
<span>1.5断章，新宿，剑豪，地下（很多人认为恶意媚宅，不过我就喜欢这种），塞勒姆我个人不喜欢，因为写的太无聊了。</span><br>
<span>第二部砍空想树，个人最喜欢2.1，2.2过于拉胯（拿皇的个人魅力一点也没体现出来），2.3的大秦提前了一年，不如日服刚出来时那么生草了，不过也还行。</span><br>
<span>其实我评分都是往低了说的，从第五章到现在，FGO的剧情都不错，不然一个2020了还没实装全语音的垃圾氪金无保底手游，为啥这么多人愿意花钱……</span><br>
</p><p><b>zakki: </b><br>
<span>鷇音子 发表于 2020-3-3 10:39</span><br>
<span>综合FGO群风评</span><br>
<span>序章——除了已经成梗的冠位**师基本挑不出毛病，就是太短，B</span><br>
<span>1.1——还能看，对地球史比较 ...</span><br>
<span>想问下是什么群，还招人么</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>rayte3 发表于 2020-3-3 10:35</span><br>
<span>这动画如果没有冠位色影师的话，我是不会看的（震声</span><br>
<span>这个到底是什么梗。。</span><br>
</p><p><b>rayte3: </b><br>
<span>Redis 发表于 2020-3-3 12:39</span><br>
<span>这个到底是什么梗。。</span><br>
<span>你如果看了动画就知道。。。</span><br>
<span>战斗的时候，各种特效乱飞的情况下，镜头还经常对着女性角色的屁股和张开的大腿一顿跟拍，最后停顿在各种**的部位，所以摄影师备受称赞，被称为冠位色影师，，，</span><br>
</p><p><b>白色池塘: </b><br>
<span>1.6吧，比起1.7的史诗神魔大战，还是1.6那种欲语还休的忧郁更合我胃口</span><br>
</p><p><b>纯夏: </b><br>
<span> 本帖最后由 纯夏 于 2020-3-3 13:18 编辑 </span><br>
<span>FGO的剧本目前为止 应该是所有手游里最优秀的 </span><br>
<span>建议楼主从头到尾都看一遍 自己给每章剧本打分</span><br>
<span>毕竟每个人的口味都不同 不同的人看剧本会获得不同的评价</span><br>
<span>就像我断章系列里最喜欢1.54 不喜欢1.53这种流水账一样 </span><br>
<span>虽然大多数人都认为1.54烂尾了 可能是没看阿比的幕间吧 </span><br>
<span>阿比的幕间已经把1.54的结尾补充完了</span><br>
</p><p><b>jstcsjx: </b><br>
<span>纯夏 发表于 2020-3-3 13:07</span><br>
<span>FGO的剧本目前为止 应该是所有手游里最优秀的 </span><br>
<span>建议楼主从头到尾都看一遍 自己给每章剧本打分</span><br>
<span>毕竟每个人的 ...</span><br>
<span>fgo写手群的整体水平就不是其他手游能比的，这方面fgo有着先天优势。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>1.6的水平是目前为止第一章里个人最喜欢的，剧情起承转合，氛围制造，角色的扭曲和再塑造，最终战时候的独白。牛逼到炸裂。</span><br>
<span>1.7个人觉得还是有一点哪里不对劲，可能是因为贤王闪太刚而缺少一些沉淀感，当然作为魔兽大战还是很精彩的，大部分角色塑造都很赞。</span><br>
<span>1.0终章水准够味儿，贞德登场配英灵镇魂直接燃飞把氛围拉到满点。</span><br>
<span>1.5断章部分水准最好的是1.51，基本没有浪费的角色，登场的人物配合剧情都发挥了极大作用。狼王转视角那个自述太赞了，而且还是难得的黑贞黑呆的主力章节（黑呆第一次有这么长剧情），新宿1999的时间感居然莫名有种让人怀念的气息。</span><br>
<span>1.52被水濑这个死萝莉控坑了。还我大姐姐版武则天。</span><br>
<span>1.53氛围拉满，偶尔复读机有点烦人，战斗难度差不多历代主线最高，主要可能还是因为强行首发的系统武藏酱，有几战还是蛮热血的。</span><br>
<span>1.54前期氛围很有趣，克苏鲁系接触得少的话会被那种阴郁氛围吓一吓，可惜收尾不利索。</span><br>
<span>CCC联动剧情绝赞。蘑菇下场，教你怎么写恋爱的少女。</span><br>
<span>2.0的序章水准是被低估的，拆家+出逃的绝境求生氛围点得很不错。</span><br>
<span>2.1在第二章里水准算不错的，从绝境死斗到角色刻画都可圈可点，最后几战配BGM有极大加分。原版亚当VS雷帝的BGM原本是英灵镇魂的，可惜后来给修正掉了。</span><br>
<span>2.2很多角色都没塑造好。浪费了不少剧情。樱井式复读机+浪费台词+剧情拉扯，拿破仑换成俵藤太甚至小刚，都区别不大，你月对一线历史/传说名人的描绘能力实在要打个问号。加分点是最后结局那一下。</span><br>
<span>2.3好在整体氛围比较轻松，始皇帝就是个全服满级且唯一大佬，全程在玩的心态，看迦勒底展现实力了就给送了，小细节的张力和趣味性都很强。</span><br>
<span>除了莫崽基本没有浪费的角色，大多数角色在剧情里有存在意义。这一点很不错。算是少数在第二章对“必须毁灭的世界”有较深探讨的作者了。</span><br>
<span>2.4没怎么看完。</span><br>
<span>2.5.1水准极赞，你月写手团半年的集体劳动成果属实可观。总算基本没有出现双方有一方智力掉线来推进剧情的内容。全程的多数角色都塑造出色。而且可算会正儿八经写个希腊大英雄了。</span><br>
</p><p><b>鷇音子: </b><br>
<span>zakki 发表于 2020-3-3 12:33</span><br>
<span>想问下是什么群，还招人么</span><br>
<span>708286973日服群，国服群忘了，可以到手游区砖楼去找</span><br>
</p><p><b>zakki: </b><br>
<span>鷇音子 发表于 2020-3-3 14:40</span><br>
<span>708286973日服群，国服群忘了，可以到手游区砖楼去找</span><br>
<span>没事，我是只玩日服的</span><br>
</p><p><b>传递篝火之人: </b><br>
<span>放到手游水平是上等的，出来一看其实也就一般般吧</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 SE, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span> 本帖最后由 black199 于 2020-3-3 19:02 编辑 </span><br>
<span>传递篝火之人 发表于 2020-3-3 17:56</span><br>
<span>放到手游水平是上等的，出来一看其实也就一般般吧</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 SE, Android 9上的 S1Nex ...</span><br>
<span>有几章好好改改的话也还可以</span><br>
<span>最大的问题就是摄像机主角类游戏的剧本通病，虽然人物色彩还是稍微有点的，但是始终有种白莲花味</span><br>
<span>其次是fate这个大框及其设定，不过这点也是优点</span><br>
<span>比起其他手游最大的优点是文字量够多，能详细描绘大量不同角色形象</span><br>
</p><p><b>HIKIZZZ: </b><br>
<span>如果你厨某个角色的楼上没提到的角色的章节也有有意思的</span><br>
<span>另外，主线以外的活动章节还挺有意思的，欢乐向一般，CCC很棒</span><br>
</p><p><b>shamanda: </b><br>
<span>也就蘑菇写的那几章，1.6, 1.7,终章，勉强加个CCC吧。</span><br>
<span>只玩了国服，2.3为止其他都至少低一等。不知道为啥那么多人推1.5.3，一大段一大段神神叨叨不说人话，读半天发现啥内容都没，国人也没什么武士情怀，当初国服开的时候就一堆人喊上当，我下班之后一般打2节眼皮就开始打架。在我看来还不如1.5.2，也就比更神经病的1.5.4强点。</span><br>
</p><p><b>卡蓮: </b><br>
<span>153要看对不对胃口，反正我觉得就是满篇樱井味的流水账和复读机，一点意思都没有</span><br>
</p><p><b>蕾丝: </b><br>
<span>另外如果说活动剧情的话，其实历代的万圣节活动都挺不错，非常欢乐，东出写搞笑剧情还是很稳的</span><br>
<span>然后就是前面有人提到的阎魔亭了，个人观感不次于ccc，特别是如果你对千与千寻有情怀的话</span><br>
<span>现在国服正在进行的紫式部情人节活动也不错，紫式部太可爱太骗氪了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HWI-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>嚼口香糖: </b><br>
<span>153实际玩和看视频是两种体验吧</span><br>
<span>153的战斗演出好，这个看视频应该感受不到</span><br>
<span>其实1.7玩游戏的时候</span><br>
<span>压迫感还蛮强的</span><br>
<span>后来个人空间回顾，就完全感受不到</span><br>
</p><p><b>acg_gyanc: </b><br>
<span>纯夏 发表于 2020-3-3 13:07</span><br>
<span>FGO的剧本目前为止 应该是所有手游里最优秀的 </span><br>
<span>建议楼主从头到尾都看一遍 自己给每章剧本打分</span><br>
<span>毕竟每个人的 ...</span><br>
<span>虽然说可以b站看，但是把补完剧情做到氪金卡里面还是感觉不太对劲吧好了其实我是抽不到阿比</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1916770[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
