<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>日本的團地</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>日本的團地</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:10:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本的團地[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1946612-1-1.html</link>
      <description>日本的團地&#13;
 本帖最后由 000000 于 2020-7-8 16:24 编辑 

看到一篇有意思的系列，转过来分享一下，原作者地址：http://umesakura.jp/
&#13;
當日本人在談住宅相關話題，被問到關於自己的家的建築形式時，回答不外乎是「一戸建て」、「アパート」、「マンション」、「寮」、「社宅」、「団地」(團地) 等。「一戸建て」指的是獨棟住宅、「アパート」指的是非大樓型的木造公寓、「マンション」指的是大樓型的公寓、「寮」指的是宿舍、「社宅」指的是企業提供給員工宿舍、「団地」(團地) 則指的是社區。日本的團地，簡單地說，就是社區。不過這種社區和台灣人想像的社區不見得一樣。台灣的社區種類非常多，每個社區的建築樣式都不太一樣，有些社區可能是一群獨棟住宅別墅，有些社區則是由多棟公寓構成。因此講到「社區」這個詞時，台灣人可能想到的是一個地方，或是一種地域關係，而不是建築形式。日本的團地雖然是不折不扣的社區，不過日本人一聽到團地這個詞時，腦海中不只是浮現一個地方，而且還會浮現某種建築樣式。或許每個日本人認知當中的團地建築樣式可能都不太一樣，但是這些不同的建築樣式其實非常相似。http://umesakura.jp/wp-content/img/2011/2011102701.jpg
&#13;
日本人印象中的團地的特徵就像是照片中的建築物一樣，是一大群外觀非常相似的大樓構成的社區，而且這些大樓排列得非常整齊。這張照片中的團地是京都市伏見區的向島團地。http://umesakura.jp/wp-content/img/2011/2011102702.jpg
&#13;
日本人印象中的團地的特徵就像是照片中的建築物一樣，非常巨大，而且不只一棟。這些巨大的建築物當中可能住了幾百戶人家。這張照片中的團地是東京都北區北豐島團地。一般日本的團地，指的是1955年成立的日本住宅公團 (現在叫作都市再生機構) 依據都市計畫所興建的大型社區。也就是說，團地是都市計畫的一部分。日本的團地和一般「マンション」的主要差異是：團地是從都市計畫中產生的大型社區，多半由複數建築物構成，而「マンション」則是指一般獨立的高層公寓，而且興建過程未必和都市計畫有關。另一方面，由於日本住宅公團是日本政府之下的法人組織，因此團地這種住宅其實也帶有公營住宅的色彩。而一般「マンション」則多半是屬於私人興建的公寓。講到公營住宅，有些台灣人可能會聯想到國民住宅 (國宅)。在台灣，國宅的本質是提供一些弱勢的低收入族群居住的廉價住宅。在日本，的確有一部分團地是提供低收入者居住的住宅。這一類住宅的申請資格當中多半會設定收入上限，當收入超過一定的程度時，就不能申請這一類的住宅。不過這只是一部分而已。在日本的團地當中，還有一部分是提供給收入較高的人居住的住宅。這一類住宅的申請資格當中多半會設定收入下限，如果收入未達一定程度時，就不能申請這一類的住宅。也就是說，日本的「團地」其實種類非常多，「團地」並不是專門用來照顧低收入者的住宅，「團地」也會照顧一般收入的大眾。在種種「團地」當中，一般日本人印象中的「公營住宅」是屬於比較低收入階層的人的住宅，而「公團住宅」則是屬於比較高收入群的住宅。從這些特性來，雖然日本的團地是由政府營運的住宅，但是功能上並不能和台灣的「國宅」劃上等號，因為日本的團地的守備範圍遠比台灣的國宅要大。再換一個角度來思考的話，台灣人聽到「國宅」這個詞時，腦中多半會浮現到社會面或是政策面的事情。而日本人聽到「團地」這個詞時，腦中多半會浮現上面照片中的一大群巨大公寓。「團地」這個詞的由來是早期日本住宅公團的人對「集團住宅地」的簡稱，後來日本住宅公團的人把「團地」這個詞用在他們設計好的社區的名稱上，於是「團地」這個詞便漸漸流傳開了。
&#13;
雖然日本大正時代的都市計畫法的條文當中也有「團地」這個詞，不過都市計畫法中的「團地」指的是一大片土地 (一團地)，大正時代的都市計畫法中的團地和現在一般日本人住的社區的團地其實指的是不同的東西。由於團地是都市計畫下的產物，而日本住宅公團在規劃住宅建設時，東京的核心部多半沒有那麼大的土地來蓋大型社區，因此東京人印象中的典型團地多半是位於東京的郊區的新市鎮。註：
&#13;
如果去查日本的網路資料，可能會發現有些團地的解釋會提到「工業團地」。事實上，一般日本人在談團地時，多半談的是「集團住宅地」。日本人在談「工業團地」時，通常不會省略掉「工業」這兩個字，以和集團住宅地的團地進行區隔。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>黑兽: </b><br>
<span>赫鲁晓夫楼 feat.Jap</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>john 发表于 2020-7-8 19:02</span><br>
<span>这个才是团地，日本老公房</span><br>
<span>具体地址是高见一丁目，有个UR团地，我拍的这个楼应该就是其中之一</span><br>
</p><p><b>Abemei: </b><br>
<span>侧耳倾听里月岛一家住的那种就是团地，和国内老的新村很像。</span><br>
</p><p><b>finnegan: </b><br>
<span>Abemei 发表于 2020-7-8 20:30</span><br>
<span>侧耳倾听里月岛一家住的那种就是团地，和国内老的新村很像。</span><br>
<span>当时多摩市作为东京都卫星城吸引了大量外来人口，六七十年代兴建了大批团地住宅。不过现在距离动画上映过了25年，市内变化太大，很难找到当时动画取材的风景原型了。</span><br>
</p><p><b>机动妖精: </b><br>
<span>新村老婆</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>奈叶的逆袭: </b><br>
<span> 太长了 没心情 看不下去。/</span><br>
</p><p><b>creaiii: </b><br>
<span>《工人新村的女主人》</span><br>
</p><p><b>泥鳅化石: </b><br>
<span>说起来一直有个疑问，团地妻系列一般是指老公作为社畜拼命工作无暇顾家，</span><br>
<span>老婆独守空阁被各种蔬菜店老板，米店老板，外卖小哥什么的趁虚而入什么的，</span><br>
<span>问题在于团地那么紧凑的空间以及类似员工宿舍每家都有老公同僚的妻子在户的状态下，</span><br>
<span>真的有直接入室的可操作性吗？</span><br>
</p><p><b>奶绷子: </b><br>
<span>相当于中国的保障房\共有产权房，穷人住的</span><br>
</p><p><b>cokarm: </b><br>
<span>国内现在动不动二三十层的密集住宅小区，在三十年后会怎么样呢</span><br>
</p><p><b>旋转吃草: </b><br>
<span> 本帖最后由 旋转吃草 于 2020-7-8 23:47 编辑 </span><br>
<span>bm7号 发表于 2020-7-8 16:54</span><br>
<span>看了半天</span><br>
<span>其實日本人在講「マンション」和「団地」時，都只是憑印象稱呼。</span><br>
<span>マンション是那种西方到处可见的，由商业公司开发的，可以买卖的（虽然有很多开发出来也是只租不卖），条件可好可坏，而且多是只有一栋楼的公寓。团地是由半政府性质团体开发的一大片只租不卖，条件相对一般的公寓群，有点类似类似于国内的老新村或者廉租房小区</span><br>
</p><p><b>tiancaiyisi: </b><br>
<span>cokarm 发表于 2020-7-8 23:28</span><br>
<span>国内现在动不动二三十层的密集住宅小区，在三十年后会怎么样呢</span><br>
<span>不会怎样，不用做梦会高楼贫民窟化。国内卡死城市建设土地面积。只会出现拆矮楼盖高楼、缓慢移动城市中心达到更新住宅楼以及不断维护直到寿命为止重建</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI PAD 4, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>杉田悠一: </b><br>
<span>笑死我了几层一个团地妻，团地妻还真多，</span><br>
</p><p><b>蓝色偶像bobo: </b><br>
<span>字太多不看，俺只知道留学生想要申请团地没点关系还是挺麻烦的</span><br>
<span>团地便宜质量也不错，俺也想申请啊</span><br>
</p><p><b>狂暴饮凶马: </b><br>
<span>有个疑问，团地妻容易浮气？</span><br>
</p><p><b>熊起: </b><br>
<span>这些小区水电物业之类维持如何,入住率跌到啥程度水电物业会跟不上?</span><br>
</p><p><b>lindley: </b><br>
<span>cokarm 发表于 2020-7-8 23:28</span><br>
<span>国内现在动不动二三十层的密集住宅小区，在三十年后会怎么样呢</span><br>
<span>参考香港，土地供应严控下，30年前的豪宅，现在依然是豪宅</span><br>
</p><p><b>samuel.j: </b><br>
<span>cokarm 发表于 2020-7-8 23:28</span><br>
<span>国内现在动不动二三十层的密集住宅小区，在三十年后会怎么样呢</span><br>
<span>不会有太大下降，但最终价格如何取决于环线里面到环线外面的交通何时基本解决</span><br>
</p><p><b>neucom: </b><br>
<span>这不就是日版的赫鲁晓夫楼plus吗</span><br>
</p><p><b>samuel.j: </b><br>
<span>顺着这个话题再提一句，在大规模公团建设带来的巨大乘旅客输送压力之下，日本国有/私营铁路几乎在同一时段开始大规模投入高性能化的通勤型，近郊型/区域型/普通型列车。以文中提到的小田急与东武为例，虽然小田急高性能车起步晚于同一段落中提及拥有本社关联车辆制造厂的东急，但庞大的路线长度反而为其实践其他私铁甚至日本国有铁道无法实现的高性能特急研究提供了舞台；而段落中的另一家私铁东武更是诞生了日本地方交通局及私铁中制造数量最大，生产时间最长的8000系电车；在关西，京阪电车（就是协助京吹的那家）正是在沿线枚方市，寝屋川市大规模团地开发带来传统普通型列车无法应对的巨大客流后，毅然投入本社最初的高性能车，这批车辆的少数幸运儿在九十年代翻新后仍然运行在京阪本线及关联线路上</span><br>
<span>这方面的经验实在是我国值得学习的</span><br>
</p><p><b>水表: </b><br>
<span>cokarm 发表于 2020-7-8 23:28</span><br>
<span>国内现在动不动二三十层的密集住宅小区，在三十年后会怎么样呢</span><br>
<span>贫民窟化。地价决定了只有五六层的老小区还有拆迁的价值，拆了建高层即可。已经建成二三十层的小区，拆迁价值是负的，注定只能烂在那里。现在很多城市甚至连老小区都拆不起，重新另建新市中心。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1946612[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>日本的團地[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1946612-1-1.html</link>
      <description>日本的團地&#13;
 本帖最后由 000000 于 2020-7-8 16:24 编辑 

看到一篇有意思的系列，转过来分享一下，原作者地址：http://umesakura.jp/
&#13;
當日本人在談住宅相關話題，被問到關於自己的家的建築形式時，回答不外乎是「一戸建て」、「アパート」、「マンション」、「寮」、「社宅」、「団地」(團地) 等。「一戸建て」指的是獨棟住宅、「アパート」指的是非大樓型的木造公寓、「マンション」指的是大樓型的公寓、「寮」指的是宿舍、「社宅」指的是企業提供給員工宿舍、「団地」(團地) 則指的是社區。日本的團地，簡單地說，就是社區。不過這種社區和台灣人想像的社區不見得一樣。台灣的社區種類非常多，每個社區的建築樣式都不太一樣，有些社區可能是一群獨棟住宅別墅，有些社區則是由多棟公寓構成。因此講到「社區」這個詞時，台灣人可能想到的是一個地方，或是一種地域關係，而不是建築形式。日本的團地雖然是不折不扣的社區，不過日本人一聽到團地這個詞時，腦海中不只是浮現一個地方，而且還會浮現某種建築樣式。或許每個日本人認知當中的團地建築樣式可能都不太一樣，但是這些不同的建築樣式其實非常相似。http://umesakura.jp/wp-content/img/2011/2011102701.jpg
&#13;
日本人印象中的團地的特徵就像是照片中的建築物一樣，是一大群外觀非常相似的大樓構成的社區，而且這些大樓排列得非常整齊。這張照片中的團地是京都市伏見區的向島團地。http://umesakura.jp/wp-content/img/2011/2011102702.jpg
&#13;
日本人印象中的團地的特徵就像是照片中的建築物一樣，非常巨大，而且不只一棟。這些巨大的建築物當中可能住了幾百戶人家。這張照片中的團地是東京都北區北豐島團地。一般日本的團地，指的是1955年成立的日本住宅公團 (現在叫作都市再生機構) 依據都市計畫所興建的大型社區。也就是說，團地是都市計畫的一部分。日本的團地和一般「マンション」的主要差異是：團地是從都市計畫中產生的大型社區，多半由複數建築物構成，而「マンション」則是指一般獨立的高層公寓，而且興建過程未必和都市計畫有關。另一方面，由於日本住宅公團是日本政府之下的法人組織，因此團地這種住宅其實也帶有公營住宅的色彩。而一般「マンション」則多半是屬於私人興建的公寓。講到公營住宅，有些台灣人可能會聯想到國民住宅 (國宅)。在台灣，國宅的本質是提供一些弱勢的低收入族群居住的廉價住宅。在日本，的確有一部分團地是提供低收入者居住的住宅。這一類住宅的申請資格當中多半會設定收入上限，當收入超過一定的程度時，就不能申請這一類的住宅。不過這只是一部分而已。在日本的團地當中，還有一部分是提供給收入較高的人居住的住宅。這一類住宅的申請資格當中多半會設定收入下限，如果收入未達一定程度時，就不能申請這一類的住宅。也就是說，日本的「團地」其實種類非常多，「團地」並不是專門用來照顧低收入者的住宅，「團地」也會照顧一般收入的大眾。在種種「團地」當中，一般日本人印象中的「公營住宅」是屬於比較低收入階層的人的住宅，而「公團住宅」則是屬於比較高收入群的住宅。從這些特性來，雖然日本的團地是由政府營運的住宅，但是功能上並不能和台灣的「國宅」劃上等號，因為日本的團地的守備範圍遠比台灣的國宅要大。再換一個角度來思考的話，台灣人聽到「國宅」這個詞時，腦中多半會浮現到社會面或是政策面的事情。而日本人聽到「團地」這個詞時，腦中多半會浮現上面照片中的一大群巨大公寓。「團地」這個詞的由來是早期日本住宅公團的人對「集團住宅地」的簡稱，後來日本住宅公團的人把「團地」這個詞用在他們設計好的社區的名稱上，於是「團地」這個詞便漸漸流傳開了。
&#13;
雖然日本大正時代的都市計畫法的條文當中也有「團地」這個詞，不過都市計畫法中的「團地」指的是一大片土地 (一團地)，大正時代的都市計畫法中的團地和現在一般日本人住的社區的團地其實指的是不同的東西。由於團地是都市計畫下的產物，而日本住宅公團在規劃住宅建設時，東京的核心部多半沒有那麼大的土地來蓋大型社區，因此東京人印象中的典型團地多半是位於東京的郊區的新市鎮。註：
&#13;
如果去查日本的網路資料，可能會發現有些團地的解釋會提到「工業團地」。事實上，一般日本人在談團地時，多半談的是「集團住宅地」。日本人在談「工業團地」時，通常不會省略掉「工業」這兩個字，以和集團住宅地的團地進行區隔。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>000000: </b><br>
<span>日本的團地</span><br>
<span> 本帖最后由 000000 于 2020-7-8 16:24 编辑 </span><br>
<span>看到一篇有意思的系列，转过来分享一下，原作者地址：http://umesakura.jp/</span><br>
<span>當日本人在談住宅相關話題，被問到關於自己的家的建築形式時，回答不外乎是「一戸建て」、「アパート」、「マンション」、「寮」、「社宅」、「団地」(團地) 等。「一戸建て」指的是獨棟住宅、「アパート」指的是非大樓型的木造公寓、「マンション」指的是大樓型的公寓、「寮」指的是宿舍、「社宅」指的是企業提供給員工宿舍、「団地」(團地) 則指的是社區。日本的團地，簡單地說，就是社區。不過這種社區和台灣人想像的社區不見得一樣。台灣的社區種類非常多，每個社區的建築樣式都不太一樣，有些社區可能是一群獨棟住宅別墅，有些社區則是由多棟公寓構成。因此講到「社區」這個詞時，台灣人可能想到的是一個地方，或是一種地域關係，而不是建築形式。日本的團地雖然是不折不扣的社區，不過日本人一聽到團地這個詞時，腦海中不只是浮現一個地方，而且還會浮現某種建築樣式。或許每個日本人認知當中的團地建築樣式可能都不太一樣，但是這些不同的建築樣式其實非常相似。http://umesakura.jp/wp-content/img/2011/2011102701.jpg</span><br>
<span>日本人印象中的團地的特徵就像是照片中的建築物一樣，是一大群外觀非常相似的大樓構成的社區，而且這些大樓排列得非常整齊。這張照片中的團地是京都市伏見區的向島團地。http://umesakura.jp/wp-content/img/2011/2011102702.jpg</span><br>
<span>日本人印象中的團地的特徵就像是照片中的建築物一樣，非常巨大，而且不只一棟。這些巨大的建築物當中可能住了幾百戶人家。這張照片中的團地是東京都北區北豐島團地。一般日本的團地，指的是1955年成立的日本住宅公團 (現在叫作都市再生機構) 依據都市計畫所興建的大型社區。也就是說，團地是都市計畫的一部分。日本的團地和一般「マンション」的主要差異是：團地是從都市計畫中產生的大型社區，多半由複數建築物構成，而「マンション」則是指一般獨立的高層公寓，而且興建過程未必和都市計畫有關。另一方面，由於日本住宅公團是日本政府之下的法人組織，因此團地這種住宅其實也帶有公營住宅的色彩。而一般「マンション」則多半是屬於私人興建的公寓。講到公營住宅，有些台灣人可能會聯想到國民住宅 (國宅)。在台灣，國宅的本質是提供一些弱勢的低收入族群居住的廉價住宅。在日本，的確有一部分團地是提供低收入者居住的住宅。這一類住宅的申請資格當中多半會設定收入上限，當收入超過一定的程度時，就不能申請這一類的住宅。不過這只是一部分而已。在日本的團地當中，還有一部分是提供給收入較高的人居住的住宅。這一類住宅的申請資格當中多半會設定收入下限，如果收入未達一定程度時，就不能申請這一類的住宅。也就是說，日本的「團地」其實種類非常多，「團地」並不是專門用來照顧低收入者的住宅，「團地」也會照顧一般收入的大眾。在種種「團地」當中，一般日本人印象中的「公營住宅」是屬於比較低收入階層的人的住宅，而「公團住宅」則是屬於比較高收入群的住宅。從這些特性來，雖然日本的團地是由政府營運的住宅，但是功能上並不能和台灣的「國宅」劃上等號，因為日本的團地的守備範圍遠比台灣的國宅要大。再換一個角度來思考的話，台灣人聽到「國宅」這個詞時，腦中多半會浮現到社會面或是政策面的事情。而日本人聽到「團地」這個詞時，腦中多半會浮現上面照片中的一大群巨大公寓。「團地」這個詞的由來是早期日本住宅公團的人對「集團住宅地」的簡稱，後來日本住宅公團的人把「團地」這個詞用在他們設計好的社區的名稱上，於是「團地」這個詞便漸漸流傳開了。</span><br>
<span>雖然日本大正時代的都市計畫法的條文當中也有「團地」這個詞，不過都市計畫法中的「團地」指的是一大片土地 (一團地)，大正時代的都市計畫法中的團地和現在一般日本人住的社區的團地其實指的是不同的東西。由於團地是都市計畫下的產物，而日本住宅公團在規劃住宅建設時，東京的核心部多半沒有那麼大的土地來蓋大型社區，因此東京人印象中的典型團地多半是位於東京的郊區的新市鎮。註：</span><br>
<span>如果去查日本的網路資料，可能會發現有些團地的解釋會提到「工業團地」。事實上，一般日本人在談團地時，多半談的是「集團住宅地」。日本人在談「工業團地」時，通常不會省略掉「工業」這兩個字，以和集團住宅地的團地進行區隔。</span><br>
</p><p><b>Neet_Factory: </b><br>
<span>団地妻</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span>當日本人在聊住宅事情時，如果有人說自己住在團地，其他人多少可以想像這個人住的房子的外觀。這是因為日本的團地建築物非常有特色，所以一般日本大眾聽到團地這個詞時，不只會聯想到某個地方，還會聯想到某種建築樣式。</span><br>
<span>由於日本的團地住宅已經發展了五十多年，因此日本的團地建築樣式也非常多樣化，不過這些建築樣式最大共同的特色就是：日本人一看建築物的外觀，就知道這種住宅叫作「團地」。</span><br>
<span>東京都足立區日之出團地。就台灣人的感覺來看，這種建築樣式有點像是以前公務機關的辦公大樓。然而對日本人而言，這就是一種典型的團地建築設計。這種設計特色就是非常樸素，沒有多餘的裝飾。日本的高樓型團地的特色就是樓頂上多半會有一個方型的「塔」。這個塔可能是通往樓頂的樓梯間和電梯間，如果是電梯間的話，上層還要預留修理及維護用的空間，因此「塔」的部分就會變高，如果再加上頂樓水塔的話，「塔」就會更高更大。</span><br>
<span>大阪市住之江區市營新北島住宅。這也是非常典型的團地。四棟巨大公寓排列在一起，每棟大樓樓頂都有「塔」的構造。從遠方來看的話，這些團地的各層樓的走廊就像是一條條橫線一樣，這就是日本人印象中的典型團地外觀之一。</span><br>
<span>東京都北區都營新田一丁目アパート。這一個比較傳統的低矮團地。照片左方的細長的高塔是這個團地的水塔。早期日本團地的水塔很多都是設在建築物的旁邊而非樓頂。由於這個團地的水塔是設在建築物旁邊，而且這些住宅並不高，因此樓頂就沒有「塔」的構造。</span><br>
<span>東京都足立區千住櫻木二丁目アパート。很多高層團地建築的「塔」多半是樓頂上的突起構造，不過這個團地的「塔」卻佔了建築主體的非常大的部分，影響了整棟建築的立體感。日本的團地愛好家大山顕把這種「塔」的設計樣式歸類為「巨塔」。如果在這個巨塔上加一個時鐘的話，外觀就會變成日本漫畫中的學校。</span><br>
<span>東京都足立區千住櫻木二丁目アパート的另一棟建築。這也是一種非常典型的團地建築樣式，大樓的外觀是由一格一格的窗子所構成，看起來就像是比利時鬆餅 (waffle)，大山顕把這種設計樣式歸類為「waffle」。照片中建築物中央部分的鋼骨其實是後來加上的耐震用鋼骨，也就是說，在這棟房子還沒進行耐震修改之前，看起來更像鬆餅。</span><br>
<span>講到這裡，有人可能會有疑問：上面三張照片的團地為什麼叫「アパート」呢？「アパート」不是指低層木造公寓嗎？</span><br>
<span>其實，這裡的「アパート」只是商品名而已。也就是說，這三張照片中的房子是掛著「アパート」招牌的團地。同樣的詞彙用在不同的地方會有不同的意義。一般日本的「アパート」的確是指低層木造公寓，不過這是一般用法。當商品名中用了「アパート」這個詞時，這個「アパート」就變成一種專有名詞，不再是一般日本人說謂的「アパート」了。</span><br>
<span>東京都足立區日之出團地的另一棟建築。這個團地的建築設計比較特別，外觀非常平滑，然後平滑的表面上開了一個個窗口的洞。由於這些窗口也是一格一格的，因此這種設計也可以算是變則的waffle型設計。</span><br>
<span>東京都北區北豐島團地。這棟團地建築的主體部分非常普通，不過樓頂上的「塔」則比較特別。這個「塔」的設計是上寬下窄，大山顕把這種「塔」稱作「王冠」。這棟建築的「塔」不但是王冠塔，而且還是雙塔，左右各一。</span><br>
<span>京都市伏見區向島團地。這張照片是從遠方來看團地。從照片中可以發現，同一個團地當中，有各種不同樣式的建築，外觀上有些是白色的，有些是淺褐色的，有些頂樓部分有紅棕色的塔。即使是同型建築，外觀顏色也可能不太一樣，例如照片中樣部分紅棕色的塔的顏色其實濃淡不一。早期日本的團地的建築樣式非常劃一，全部都是白色，都是鬆餅式窗口設計，走入團地當中很容易迷路。因此新一代的團地會用建築樣式和顏色來區分建築，不過這樣還是很容易迷路。</span><br>
<span>東京都北區北豐島團地的另外兩棟建築。這兩棟團地住宅的特色是三塔式，而且用了薄紅和白色相間的色彩設計，非常柔和。</span><br>
<span>東京都北區北豐島團地的九號、十號、十一號棟。左邊照片中的建築物九號、十號棟，右邊照片中的建築物則是十一號棟。這三棟建築的造形相同，但是顏色均不同。</span><br>
<span>東京都北區北豐島團地十號棟。從上一張照片來看，北豐島團地的九號、十號、十一號棟除了顏色比較可愛以外，似乎並沒有什麼特別的地方。不過換一個方向來看的話，可以發現這個建築物是V字形設計。V字形最深處是一大一小的巨塔，大的巨塔中層部分有個方形突起構造。日本有些傳統的高層團地的外表四四方方，但是正面部分偶爾可以看到類似的方形突起構造，這種側面部的方形突起內部多半都是中層水塔。</span><br>
<span>日本的團地迄今發展了五十多年，衍生出了種種建築樣式，多到可以製作成類似MS大全集的團地圖鑑，這篇文章中提到的日本團地愛好家大山顕就曾經出版過一些團地建築的鑑賞書籍。雖然每個團地的設計樣式都不一樣，團地的但是日本人一看到這些建築樣式，就會聯想到團地。實際去探訪日本團地，多少可以嗅到戰後日本發展的空氣，這是因為日本的團地一直保留著落成時的原貌，團地建築對日本大眾而言算是一種對舊時代的浪漫回憶。反觀在台灣，探訪舊的公寓社區時，會發現建築物多半被住戶擅自改造，失去建築物落成時的原貌，原有的舒適公共環境往往被破壞殆盡。守規距的居民反而是活得最痛苦的一群，結果舊公寓社區的回憶只是一場惡夢罷了。</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span>住在公寓的台灣人如果用日文向日本人介紹自己的房子的話，有兩個日文詞彙可以用：「マンション」和「団地」。</span><br>
<span>在台灣，鋼筋水泥的公共住宅都叫公寓。</span><br>
<span>在日本，鋼筋水泥的公共住宅分成「マンション」和「団地」。</span><br>
<span>日本的「マンション」，多半是指獨棟大樓式的公寓，這種公寓外觀比較豪華。日本人對「マンション」的印象就是高級、舒適、安全的住宅大樓。</span><br>
<span>マンション。日本的マンション比較接近台灣的獨棟高級公寓。</span><br>
<span>日本的團地（団地）指的是社區型的住宅大樓。因為是社區，所以大樓通常有很多棟，而且外觀相似，而且排列得很整齊。</span><br>
<span>在台灣，有些社區住宅大樓非常豪華。不過日本的團地並不豪華，建築物外部沒有華麗的設計，比較像台灣人眼中的樸素的學生宿舍，不論住在哪一層、哪一間，都沒太大的差異。</span><br>
<span>在日本人的印象中，團地的牆壁和門的隔音品質都不太好，在家裡說話時，隔壁人家或是走廊上的人可能全部聽得到。所以日本人對團地的感覺是貧窮、空間狹窄、沒有隱私的舊式大型公共住宅，而且可能距離市區相當遠。</span><br>
<span>團地住宅。日本的團地的外觀非常樸素。</span><br>
<span>團地的近照。從照片可以看到團地住宅幾乎每層樓都一樣，如果門口沒有房間號碼的話，居民可能會根本不知道自己在哪裡。</span><br>
<span>其實日本人在講「マンション」和「団地」時，都只是憑印象稱呼。</span><br>
<span>如果硬是要區分「マンション」和「団地」的差異的話，マンション的性質是高級住宅商品，團地則是公共建設。</span><br>
<span>因為マンション是商品，所以住建築設計上要努力凸顯自己的商品價值。由於團地是公共建設，重點是發揮基本功能，所以不會去刻意追求設計質感。由於公共建設是都市計畫的一部分，所以團地大樓會蓋得非常整齊。</span><br>
<span>由於現在建築技術進步，所以很多團地的建築物品質越來越好，結果「マンション」和「団地」的界線越來越模糊。至於台灣人眼中的高級社區住宅大樓其實就相當於日本的「団地型マンション」。</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span>日本的團地指的是日本住宅公團所建設的公營集團住宅區。</span><br>
<span>日本住宅公團是日本建設省下的特殊組織，成立於1955年。當時日本政府之所以會成立日本住宅公團這個組織，是因為日本戰後一直有住宅不足的問題。日本的經濟在1955年左右其實已經恢復到和戰前相當的水準，但是住宅不足的問題一直都沒有解決。當時的日本政府為了解決住宅不足的問題，於是就成立了日本住宅公團，設計建造大型的住宅社區，讓日本民眾有屋可住。日本住宅公團建造的大型社區就是「團地」。</span><br>
<span>由於團地是大型社區，不適合蓋在人口密集、空間小、地價高的市中心部，因此日本住宅公團往往是在都市近郊的大範圍的空地上建設團地。例如早期1956年的大阪的金岡團地和千葉的稻毛團地其實都是蓋在人口比較稀疏的地區。</span><br>
<span>在台灣，住在都市的人基本上都是住在公寓裡，獨棟住宅雖然迷人，但是一般大眾根本買不起，大家只求有房子住就很高興了。在日本，一般日本人心目中的理想住宅當然也是獨棟住宅，對日本人而言，擁有獨棟住宅雖然也不容易，但是只要好好努力的話，在大都市近郊買一棟獨棟住宅並不是遙不可及的夢。</span><br>
<span>早期日本住宅公團在規劃團地時，就顧慮到日本大眾的住宅觀，不少團地在設計上是把房子定位為過渡性住宅，適合沒有小孩的年輕的夫妻暫時居住，等民眾經濟能力提升，生了小孩之後，他們自然會遷離團地，轉移到他們心目中理想的獨棟住宅。不過日本住宅公團推出團地之後，發現申請團地的居民意識和他們當初設所設想的狀況不太一樣。團地住宅意外受歡迎，很多人搶著申請住進團地，而且有不少人把團地當他他們人生當中永遠的家。結果住宅公團大受鼓舞，開始大量建設新的團地，並在新的團地當中設計一些適合有小孩的小家庭居住的住宅，讓團地成為民眾永遠的家。日本的團地文化就是在這種背景下形成的。</span><br>
<span>東京都板橋區高島平團地的變遷。</span><br>
<span>出典：国土画像情報（カラー空中写真）国土交通省 (CKT-74-15-C19A、CKT-79-4-C4、CKT-79-4-C4A、CKT-84-3-C4、CKT-89-2-C10、一部加筆)</span><br>
<span>這組照片分別為1974、1979、1984、1989年高島平站附近的空照圖。從這組照片可以看出1970年代到1980年代東京近郊的都市發展。高島平團地距離東京的都心部並不遠，搭三十分鐘左右的電車即可到繁華市區。在1974年時，高島平團地周圍有不少未開發的空地，團地前的電車站 (照片中央部分) 是終點站。到了1979年，許多空地上都蓋了房子，鐵路也延長了。1984年時，高島平團地周邊幾乎已經沒有未開發的空地。1989年和1984年的狀況其實相差無幾，因此1984年時，這個地區已經大致發展完成。</span><br>
<span>從這組照片其實還可以和日本漫畫《哆啦A夢》(小叮噹) 的世界觀來相對照。《哆啦A夢》是作品背景是1970年代的東京住宅區 (有些人認為是東京練馬區的住宅區)。從漫畫內容來看，大雄家附近可供兒童遊憩的空地似乎就只有一個，不像1974年的高島平附近的私人住宅區的空地那麼多，由此可以推測大雄住的地方比高島平團地更接近東京都心部，這正好也符合1970年代東京練馬區的住宅狀況。不過在1984年左右，高島平附近幾乎已經沒有未開發空地了，更接近都心部的練馬一帶當然比高島平地區更早開發完成。因此《哆啦A夢》作品中大雄和朋友們活動的空地其實在1984年之前就已經和東京近郊住宅區的現實世界產生了落差。《哆啦A夢》中的空地不再反映東京近郊的現實，而是成為《哆啦A夢》世界中的獨特符號。</span><br>
<span>東京的高島平團地是日本非常有名的團地，因為這個團地在1972年開始營運時，是日本少有的高層大樓巨型團地，團地中的居民最多曾經達到兩萬多人，可以和一個小城市匹敵。由於高島平團地在1970年代當時是日本少有的高層大樓巨型團地，建築物非常高，因此高島平團地也就成為跳樓自殺的理想地點。在高島平團地自殺的人當中有不少是從日本其他地方來的自殺遠征者。日本作家鶴見済於1993年出版的著作《完全自殺マニュアル》也提到過高島平團地，而且還在書中介紹如何到高島平團地。這多少也提升了高島平團地的知名度。事實上，高島平團地在1980年代初期就投下重金加裝護網來防止有人跳樓自殺，而1993年鶴見済的《完全自殺マニュアル》也只是用過去式的筆法來描述高島平團地，並指出高島平已經不再是適合自殺的場所。</span><br>
<span>日本的團地發展到現在，已經有五十多年的歷史，高島平團地的歷史也將近四十多年。最早入住高島平團地的居民現在已經六七十歲，1960年代的入住日本各地團地居民當然年齡更大，因此當時日本住宅文化一大流行的團地本身也漸漸在凋零，成為巨大的老人社區。在1990年代之後，日本的團地開始出現許多非日本人居民，早期的非日本人居民主要是以中國人為主，近幾年則是以印度人為多。日本人在租房子時多半需要保證人，而且還要支付一筆禮金（相當於一兩個月的房租），因此沒有人脈的外國人不太容易租到一般民間住宅。而公營的團地的好處就是不需要保證人也不需要禮金，只要有一定的收入，就可以申請入住，再加上許多團地有空屋問題，因此團地就成為一些在日本就業的外國人的理想選擇，這個結果就是日本的團地當中出現了外國人的族群。日本的《週刊新潮》2010年3月18日號中就指出埼玉縣川口市的芝園團地當中，有三分之一的住戶是中國人。</span><br>
<span>由於團地原有的居民從來沒有想過自己的社區變成外國人社區，因此這種外國人大量移入的情形多少對團地原有的居民造成震撼。當外國人住到日本社區時，日本人居民多少也會對這些新加入的外國人住戶抱持警戒感。這是因為在於日本人居民不知道該怎麼和這些外國人溝通，他們也擔心外國人居民會忽視社區的規則。尤其是垃圾問題和團地自治會的參與問題。事實上，這種擔心其實並不無道理，因為自治會和垃圾方面的事情是位於日本家庭生活中的深層部分，非日本人很難看到這個部分。對日本人而言，這些事是他們從小看到大的理所當然的生活常識，但是對外國人而言，這卻是學校和職場學不到的東西。這種事情並不是考過日語檢定一級或是多看動漫畫、日劇、流行雜誌就能學會的知識，就算在日本當地留學，或是在日本的企業工作，也學不到這些深層的生活知識。因此當外國人集團住進了日本團地後，多少會發生一些異文化之間的摩擦。當然，不同的文化的接觸結果未必都是負面的。日本有些團地就請了團地的中國籍居民開設中文會話班，營造居民們彼此對話的環境。只要大家有機會對話的話，很多溝通和規則上的問題都可以迎刃而解。</span><br>
</p><p><b>yujiacyl: </b><br>
<span>团地妻</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span>一般日本人對「團地」的印象，是郊外的鋼筋水泥巨大社區。在「團地」這種住宅還沒誕生之前，日本人眼中的理想住宅是有庭院的獨棟住宅。不過當1956年「團地」這種新型態的住宅出現之後，不少日本人的住宅觀開始發生變化，獨棟住宅不再是最好的唯一選擇，很多日本人覺得住在團地也不錯。</span><br>
<span>當時的團地對日本人而言，是一種非常新鮮的住宅形態。傳統的日本住宅是木造房屋，木造房屋多半都只有一兩層而已。然而團地則是一棟一棟的鋼筋水泥的樓房，多半都是三到五層樓左右，而且團地都是建在郊外，從住在三樓以上的人可以從陽台上眺望郊外的大自然，這是住傳統獨棟木造住宅的人無法體驗的事情。</span><br>
<span>由於團地是一種新型態的住宅，因此當時的日本住宅公團為了讓民眾了解團地，在1960年和日經新聞共同製作了一部關於團地的介紹影片。影片內容是設定一對即將結婚的男女，在結婚之前造訪團地，看看團地居民的生活形態，以作為將來結婚生活的參考。影片當中的團地裡有當地自治機關的特設辦公室，還有專供團地兒童遊憩的公園，以及供居民購物的專屬的市場，另外還有住宅公團的管理辦公室。團地之外則有商店街、公車站等。在1955年，新時代的日本家庭有會配備冰箱、洗衣機、電視。這三種家電又叫作【三種神器】。1956年之後誕生的團地就是針對家電化時代量身打造的新式住宅。所以宣導影片當中也會暗示家電生活的便利性。不論是團地附屬設施或是周邊環境，對當時的日本人而言都是非常新鮮的事情，因此那個時代的日本人對團地的印象就是一種有別於傳統獨棟木造住宅的現代化住宅。</span><br>
<span>到了1963年，日本政府為了興建郊外新市鎮，於是先行整備了「新住宅市街地開發法」。「新住宅市街地開發法」的第一條指出：該法律的主要目的是為了開發住宅區、並提供相當規模而且環境良好的住宅給那些買不起房子的國民。</span><br>
<span>從這個條文內容可以得知，當時日本政府並不只是單純地想要大量興建住宅硬體，當時的日本政府在興建住宅的同時，還要考量住宅的「環境」條件。簡單地說，不能只蓋房子而已，還要考量居民的教育、經濟、舒適性，以及對外交通便利性等問題。事實上，在1960年代時，的確有不少日本人是基於「環境」的因素而從都心搬到郊外的團地，一方面可以住得舒適，另一方面小孩也有比較健康的環境成長。這種到郊外追求良好環境的行為正好呼應了「新住宅市街地開發法」的立法宗旨。</span><br>
<span>由於當時的日本人認為團地是新時代的住宅，而且環境良好，因此愈來愈多的日本人嚮往住進團地。當申請團地的人太多時，住宅公團就會以抽籤來決定入住者。兒少時期在東京近郊團地度過的日本學者原武史就曾指出，1960年代申請入住團地的人當中，抽籤落選三十次以上的民眾大有人在。在那個年代，除了大人嚮往團地以外，住在團地的小朋友也會覺得自己比那些住在傳統獨棟木造住宅的小朋友要優越，因為團地不怕地震和火災。而日本的小說家高開健在1967年曾經在文章中提到「文明不在我這裡，而是在車站周邊和團地那裡」，由此也不難看出1960年代團地文化的魅力勝過傳統的獨棟住宅。</span><br>
<span>在1960年代，東京人眼中的團地文化圈大致是位於西武、東武、新京成、小田急、京成等鐵路沿線。至於JR中央線、東急、京急沿線則屬於傳統的獨棟住宅區。在這個年代，住在西武、東武、新京成、小田急、京成等鐵路沿線的人多少會有一些優越感，因為團地是一種文明的象徵。不過到了1970年代後半，日本首都圈的團地開始出現供過於求的情形，新的團地出現不少空屋，而團地附近的經濟圈因為居民不足而發展不起來，而民眾對團地的印象也就漸漸轉為通勤費時、交通不便、附近什麼都沒有的偏遠郊外住宅區。大約在同一時期，東急集團開始在自己鐵路的沿線附近興建以獨棟住宅為主的大型高級住宅區，這個結果就是獨棟住宅文化開始逆轉，再度成為日本大眾嚮往的生活空間。</span><br>
<span>當然，要注意的是，東急沿線的高級住宅區也是一種社區。只是這種社區當中的建築形態是以獨棟住宅為主。因此用中文說明日本的團地時，雖然可以把團地解釋成一種社區，但是這並不代表團地和社區的意義完全對等。日本的社區並非都是團地。東急沿線的高級住宅區也是一種社區，下町的傳統住宅區也一樣是社區。</span><br>
<span>在1980年代，日本的大學生之間開始流行「沿線差別」的話題。稍懂一點日文的人看到「差別」這個詞時，可能會聯想到「歧視」問題。其實「沿線差別」並不是真的去歧視他人，而是一種茶餘飯後的閒聊話題。例如東急沿線是屬於高級獨棟住宅區，因此一群大學生在聊天時，如果發現有人住在東急沿線的話，大家多少會對這個人有肅然起敬的感覺。如果發現有人是住在遍遠郊外鐵路沿線的話，大家則會對這個人投注憐憫的眼視。為什麼大學生之間會流行這種話題呢？因為大學生來自各地，比較不會像中小學生一樣侷限在某個區域，而且大學生漸漸開始對社會現狀稍微有一點概念，這樣才具備談「沿線差別」的話題的最低條件。由於1970年代後半日本的團地文化漸漸式微，因此在「沿線差別」的話題中，住在團地沿線的人不再是那種令人稱羨的一群。</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span>1950年代後半，日本住宅公團開始在日本各地興建團地。由於當時的團地給日本大眾一種新時代住宅的印象，因此一些對「住」比較講究，而且經濟能力許可的家庭便開始搬入團地，追求新時代的住宅生活。在這個時代背景下，團地也就逐漸成為當時日本住宅文化中最前衛的象徵，而團地文化也被帶入各種媒體作品當中。在這些媒體作品當中，最典型的例子就是「團地妻」作品。</span><br>
<span>有些華人看到「團地妻」這個字串，可能會聯想到日本的AV，然後就擅自解釋「團地妻」的意義。如果在華文網路上搜尋「團地妻」這個字串的話，結果不外乎是一些只憑個人感覺的荒謬詞彙解釋，再不然就是和日本AV作品沾上邊。</span><br>
<span>「團地妻」就是團地住宅中的家庭主婦。由於團地文化形成當時，團地是日本現代化住宅的象徵，因此「團地妻」也就成為當時日本新時代女性的象徵。</span><br>
<span>1960年9月，當時日本的明仁皇太子夫婦 (也就是現在的明仁天皇夫婦) 還特地到落成不久的雲雀丘團地視察。當時的明仁皇太子是日本近代第一個和平民女性結婚的日本皇太子，他們最早是在輕井澤的網球場上結識，因此明仁皇太子夫婦給當時日本民眾的印象就是不受傳統思維束縛的年輕的一代。而當時皇太子夫婦站在團地的陽台上的照片上了報紙，因此也加深了日本人眼中的團地印象：現代化、高品味的幸福家庭的住宅。</span><br>
<span>1963年，以下町文化電影著稱的日本導演山田洋次拍了一部叫作《下町の太陽》的電影，劇中男主角之一的北良介就是一個想要帶著女主角搬離到處都是煙囪、空氣污染嚴重的下町，到非常乾淨、現代化的團地居住的年輕人。劇中對團地主婦生活的描寫就是身穿高貴的衣服，在客廳喝茶、打毛線，也就是說，團地妻對當時的日本人而言，是一種高非高尚的現代家庭主婦。</span><br>
<span>講到這裡，有些人可能會覺得奇怪，身穿高貴衣服、喝茶、打毛線到底有什麼特別呢？在1960年代當時，家用電器仍然不算普及，很多家庭主婦仍然是用勞力來完成家事。而團地住宅則是針對家電化時代打造的新時代住宅，家庭主婦可以省下不少洗衣煮飯的時間，來發展自己的興趣。穿著高貴衣物是一種追求時髦的行為。又因為主婦有時間休息，所以才有時間泡茶喝。至於打毛線則是一種創作性娛樂，從零開始編織出自己心目中理想的東西，這種感覺有點類似一些男性玩家製作模型一樣，而且打毛線這種創作並不是停留在單純拼湊盒裝塑膠模型的層次，而是類似從紙黏土開始塑造出一個理想人偶模型的完全創作型娛樂。《下町の太陽》中描述的身穿高貴衣服、喝茶、打毛線的團地妻就是當時最重視生活品味的代表。</span><br>
<span>由於山田洋次是下町派的導演，《下町の太陽》雖然描述了團地妻的理想生活，不過山田洋次還是否定了新時代團地。儘管團地這麼理想，儘管大眾都認為團地是新時代的象徵，但是劇中的女主角寺島町子最後還是選擇和下町的男性在一起，留在自己成長的下町。結果山田洋次並沒有用任何理性的觀點否定新時代的團地，而是試圖以感性的手法讓觀眾接受傳統的下町。</span><br>
<span>總而言之，「團地妻」在日本團地文化成立當時，代表著住在最先進的住宅，走在時代最前端的高品味家庭主婦。當然，在那個年代，在團地買一戶非常不容易，在團地租一戶也不容易，因為住進團地時要通過所得審查，如果所得沒有一定程度的話，就不能住進團地。而就算通過所得審查，能否住進團地還要看籤運。因此一個家庭能否住進團地，是取決於這個家庭的經濟能力和籤運。在年功序列制的日本社會，年輕夫妻其實比較沒有條件住進團地。</span><br>
<span>到了1971年，日活的浪漫色情電影系列第一號《団地妻　昼下がりの情事》登場之後，「團地妻」這個詞彙就漸漸變成一種符號，並被之後的影像媒體作品大量引用。日活用團地妻的題材製作了首部色情電影，也意味著當時團地住宅文化深深地影響著日本社會。</span><br>
<span>◆◆◆</span><br>
<span>日活的第一部團地妻作品雖然是打著色情電影的名號，不過要注意的是，這部電影並不是「AV」，日本的「AV」是團地妻電影出現十年之後，才誕生的新形態作品類型。</span><br>
<span>《団地妻　昼下がりの情事》這部電影的內容主要是描述一名年輕的團地主婦發生婚外情的故事。已婚的女主角和男性友人發生婚外情，而這件事被惡鄰居發現，結果惡鄰居以此脅迫女主角賣春，結果女主角賣春的事情被丈夫發現。如果排除性的要素的話，其實這部電影也可以算一部不錯的社會寫實作品，因為這部電影反映了當時日本社會中的小人物生活。劇中的女主角之所以會發生婚外情，是因為她的主婦生活孤獨而且不快樂，真正理解她的人並不是她的先生，而是她學生時代的男性友人。</span><br>
<span>儘管團地妻雖然號稱是色情電影，劇中關於性的描寫部分其實只是基於婚外情、賣春等劇情需要而存在，而且這一類劇情的場景多半不是在團地當中，而是在團地之外發生。如果省略掉婚外情或是賣春的詳細表現的話，這部電影的劇情表現手法仍然非常洗練，洗練到可以當作電影製作的教材。</span><br>
<span>用實例來說明的話，劇中女主角跟著鄰居搭電車去「上班」時，電車正好經過鐵橋。而片尾女主角和男友一同搭汽車逃亡時，汽車也通過了一座橋。「橋」是電影中象徵異世界的轉換點或是連結點的最基本的符號，由於「橋」這個符號非常典型，因此從電影中看出橋的意義其實沒什麼大不了，因為稍有一點電影文法常識的人都知道那是一種暗示。而團地妻這部電影就像是電影製作的教科書一樣，把這個符號非常適時，而且非常自然地安插在背景當中。</span><br>
<span>另外，在故事後段，女主角被丈夫拋棄，然後和鄰居吵架時失手殺了對方，人生被逼到絕境，於是女主角決定逃到男友那裡。電影在這裡又安排了兩個非常強烈的對比：女主角的一切惡夢是發生在團地，而女主角的男友則是住在高級公寓 (マンション)，女主角下樓梯逃離團地，然後搭計程車到男友的高級公寓，然後搭電梯到男友住的樓層。從這段劇情可以得知，寫劇本的人已經意識到日本住宅文化已經漸漸開始世代交替，團地是舊時代的象徵符號，而新一代的高級公寓讓女主角還留有最後一絲希望。團地和高級公寓是一種對比，團地的樓梯和高級公寓的電梯也是一種對比，這些對比非常自然地安插在作品的背景環境中。而這段劇情中更漂亮的表現手法是導演並沒有要攝影人員直接拍攝高級公寓的招牌，而是透過計程車黑亮的車門上的反射來傳達給觀眾。當觀眾看到女主角下計程車片段時，就會知道這個地方是高級公寓的大門口。</span><br>
<span>電影最後，女主角搭著男友開的汽車逃向遠方，過了一個隧道後，兩人身上的衣服都不見了。在**的最高點，汽車失控掉落山谷爆炸，故事中所有未解決的問題都在爆炸中完結。</span><br>
<span>《団地妻　昼下がりの情事》之所以是名作，一方面這是日活第一部打著色情招牌的電影，另一方面這部電影也用了很多電影教科書範例級的手法來呈現1970年代初期日本市井小民的家庭問題、人際關係，以及社會現象等。後來日活又續拍了多部團地妻的作品，結果「團地妻」就從單純的電影標題變成色情作品題材的象徵符號。</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span>「團地妻」這個詞彙是在日活電影公司於1971年推出浪漫色情系列成人電影的第一號《団地妻　昼下がりの情事》之後，漸漸成為一種次文化的符號。被之後其他成人電影、小說、電玩、漫畫，以及AV引用。然而，這些媒體的團地妻作品當中，過了幾十年後仍然受到一定評價的就只有日活的團地妻電影而已，這是因為當時負責製作地妻電影的人員真的想要拍電影，而團地妻的電影當中真的用了許多模範級的電影表現手法，而且這些電影在某種程度上也記錄了當時的日本團地風土。</span><br>
<span>1983年的團地妻電玩遊戲對部分電玩玩家而言或許算是名作，但是團地妻電玩被評為名作的原因是在於當時是日本成人電腦遊戲的黎明期，而且製作這個電玩的廠商後來因為別的遊戲作品成為非常知名的電玩企業。事實上，1983年的團地妻電玩遊戲並沒有非常特別的地方，如果硬要說有的話，就是這款遊戲的設計概念和該公司其他的遊戲作品保有一貫性。當然，這個遊戲的本質還是只是消費「團地妻」這個符號的諧謔企劃而已。此外，1980年代初期的個人電腦是屬於高度偏門玩家才會碰的東西，因此團地妻電玩的知名度並不高。至於而其他以團地妻為題材的**說、成人漫畫，或是AV作品，多也只是消費「團地妻」這個符號而已。由於這些作品並沒有在自己的媒體領域中自我突破，所以最後都隨著時代而消逝。</span><br>
<span>2010年，日活推出了「浪漫色情回來了」的系列電影，其中包括了重新拍攝的《団地妻　昼下がりの情事》。日活在重拍團地妻電影時，並沒有流用1971年的故事，而是用2000年代的日本團地風土重新詮釋團地妻。2010年和1971年的團地妻的共同之處是這兩部作品都反映了各自時代中的團地文化，兩者雖然都號稱色情電影，但是兩者就算排除「性」的要素，仍然保有相當的故事性。</span><br>
<span>重新拍攝的團地妻電影的故事是描述一名年輕團地主婦和淨水器推銷員發生婚外情的故事。有些人看到這個故事設定，可能會認為這部作品和一般AV作品沒什麼兩樣。事實上，電影的團地妻和AV的團地妻的不同的地方在於電影的團地妻明確交代了兩者發生婚外情的背景，而同樣的設定如果發生在AV作品中的話，就會淪為一種即興、諧謔、有利於「性」表現發展的布局而已。</span><br>
<span>2010年的團地妻的劇中出現了團地的自治會，而且劇中團地自治會的成員全部是老人，自治會討論的事情也是和老人問題有關，完全反映了2000年代日本團地成為巨大老人社區的現實。在這種環境下，從鄉下來到大都市的女主角的日常生活中遇不到年齡相近的人，家庭生活也過得不甚愉快。至於和女主角發生婚外情的男性則是誠實、但是家庭生活不順利的推銷員，和小孩住在老舊的木造公寓 (アパート) 中。年輕主婦和誠實的推銷員有各自的苦惱，兩人在第二次見面時，女主角受到推銷員誠實的態度感動，結果兩人就跨過了界線。</span><br>
<span>如果去搜尋一下華文網路上關於日本的團地妻的資訊，不外乎是談到在日本的團地中，丈夫白天出去工作，留下妻子一個人在家，非常孤獨，然後就成為一些作品的故事題材。事實上，這是一種倒果為因的解釋。實情是寫劇本的人為了讓團地妻的故事有戲劇性的發展，於是把故事設定聚焦在居家生活過得不快樂的主婦身上，從這種特殊，但是卻可能存在於現實的事項中寫實地描寫人性。2010年的團地妻電影並不是膚淺地描述丈夫工作、妻子在家，於是就自然發生婚外情，而是用許多合理的設定來說服觀眾：女主角因為居家生活不愉快，而且有種種煩惱，所以最後才出軌。也就是說，故事是以寫實的手法描述異常環境 (生活中有過多不愉快) 下可能發生的結果 (感情出軌) 之一。這種故事在現實中或許不常見，但是就算萬一發生也不奇怪。而倒果為因的解釋的問題則是誤把異常狀態當成一種日常。</span><br>
<span>◆◆◆</span><br>
<span>1971年的團地妻電影劇中，女主角和婚外情對象分別代表了團地和高級公寓的居民，有一種中流階級略帶奢華感覺。但是在2010年的團地妻劇中則是以團地和木造公寓為對比，刻苦的小市民的成分比較重。1971年的作品中，女主角的丈夫得知自己的妻子從事賣春行業後，憤怒得毆打妻子，最後拋棄妻子。不過在2010年的作品中，是妻子主動向丈夫坦白婚外情的事，而丈夫則表明早就知道這件事，不但沒有生氣，反而覺得自己愧對妻子，並打算辭掉東京的工作到鄉下務農，讓妻子回到比較熟悉的生活環境。兩部團地妻作品的劇情設定確實反映了兩個時代的家庭溝通方式，同時2010年的團地妻作品也反映出了當時日本的社會現象之一：改行務農。</span><br>
<span>拿日活2010年的團地妻電影和1971年的元祖團地妻作品的設定相比，也可以看出1970年代團地爛熟期到2000年代團地沒落期的日本民眾生活樣式的變化。例如1971年的舊作當中，團地中的主要交通工具是汽車，然而2010年的新作當中的主要交通工具則是腳踏車。事實上，1970年左右正好是日本交通狀況最糟的時期，團地出身的日本學者原武史就曾經指出，那個年代的小學生在朝會時，會聽到校長宣布學校學生出車禍的消息。交通違規過多的結果就是日本政府修法嚴罰交通違規，而團地也開始把人車分離，這個結果就是團地居民開始用腳踏車來代步，最後反映在2010年的團地妻作品當中。</span><br>
<span>許多知道「團地妻」這個詞彙的華人往往是從日本的AV作品標題上得知這種作品題材，所以有不少人誤以為「團地妻」是源於日本的AV。在我寫這篇文章的時間點上，在網路上搜尋「團地」，出現的華文資訊清一色都是把團地扯上AV。說穿了，這意味著這些人平常接受的資訊貧乏到只剩AV，所以以為「團地妻」是源於AV。其實AV只是借用日活電影造出的「團地妻」這個符號來吸引消費者的目光而已。從華文網路的怪現狀也可以看出許多人在談論事情時，沒有去思考現象背後的因果事理，就直接把自己的「印象」「經驗」當成普遍的事實。然而非常不巧，這些人的印象和經驗往往和事實的落差非常大。</span><br>
<span>回到正題。</span><br>
<span>電影的團地妻作品在某種程度上寫實地傳達出作品當時的團地風土以及市井小民生活中可能發生的鎖碎事物，以及市井小民在這些情況下可能會產生的情緒反應。相較之下，AV的團地妻作品並沒有傳達團地生活的本質，而AV當中的演員所表現的出軌人際關係就只是迎合觀眾的性幻想，現實中幾乎不可能發生。</span><br>
<span>日活電影和AV之所以會有這種差異，是因為當時日活電影工作人員想拍的是社會寫實作品，當他們選定以團地為題材時，他們就真的到團地去取景，努力把團地居民的生活樣式傳達出來。由於作品的核心部分是為了追求寫實，因此片中的演員也是努力地演好寫實的團地居民。</span><br>
<span>至於AV作品，就算掛著「團地妻」的招牌，也不太可能讓真正的團地出現在畫面上，因為這樣可能會被團地的自治會告。在這種狀況下，AV的團地妻作品頂多就只能在某個「像是公寓的陽台」上取景，而且這個公寓的陽台恐怕只是專供業者拍戲用的布景陽台，而非真的團地的陽台。而室內場景則更有可能是一般拍戲用的布景房間或是布景廚房。這些陽台、房間、廚房的特色就是太乾淨，完全沒有使用感。這種感覺有點像是日本綜藝節目黃金傳說中一萬日元生活一個月的企劃一樣，藝人的房間或是廚房完全沒有日常生活造成的使用感，這些藝人並非24小時住在這個房間，他們頂多只是在錄製這個節目時才會到這個房間表演而已，其他時間則可能去參加別的節目或活動。由於黃金傳說是比較健康的節目，因此要經由一般管道借到乾淨的空屋或是空房間來錄製節目並不難。不過AV業界就沒有這麼好命，一般企業會基於形象考量而避免和AV業界沾上邊，所以AV業界往往只能使用自己業界內的克難設施來製作作品。</span><br>
<span>在AV的團地妻作品當中，還有一種可能的製作形式是以「類似紀錄片」來和女演員訪談，然後把情境營造得像是真的在訪談團地主婦一樣，不過這種製作手法其實也就只是一種形式上的表現，女演員演的並不是寫實的團地妻，而是迎合觀眾幻想的團地妻。或許女演員演得非常賣力，但是她演的並不是寫實的人物，而是迎合觀眾幻想的人物。結果AV從有形布景到無形的人物內心思維都沒有確實傳達出團地文化的本質，就只是借了「團地妻」這個符號來當標題而已。</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span>在1960年代的日本，團地是新時代住宅的象徵。在同一時期，日本電影當中也開始出現團地建築物，這些電影當中的團地有些只是背景畫面中的住宅風景，也有些作品則是真的在描寫小市民的團地生活。例如1962年川島雄三的《しとやかな獣》這部電影，故事從頭到尾全部壓縮在團地住宅中的幾個房間，非常特別。除了電影以外，1960年代的電視劇中也可以看得到團地。例如1966年NHK的《大市民》就是在描寫一個平凡的團地家庭發生的事情的電視劇。團地似乎是一種用來描寫庶民的現實生活的材料。</span><br>
<span>事實上，電視劇中的團地並不限於社會寫實作品，科幻作品中也可以看得到團地。例如1966年開播的TBS科幻超人劇《ウルトラマン》當中就曾經出現過團地的場景。</span><br>
<span>由於原創的戲劇是無中生有的東西，所有的成分都是製作單位從零開始建立起來的，因此戲劇中的所有設定成分的背後都其實都有他的意義。</span><br>
<span>在超人劇中用團地場景的理由很多。由於團地是日常現實的象徵，在科幻作品當中加入團地要素，可以讓現實與非現實連結。此外，在超人劇當中少不了怪獸破壞城鎮的場面。在這種場景當中，破壞高層建築物的視覺效果遠高於破壞一兩層樓的平房。團地場景本身可以給觀眾一種「故事發生在有許多高樓的地方」的印象，或許怪獸破壞的房子不是團地，但是高樓住宅的團地卻可以給讓作品營造的高樓世界觀統一。對製作道具的幕後人員而言，製做一個巨大的高層建築物的模型比製作一間一間矮小的平房要來得有效率。當然，《ウルトラマン》當中使用團地場景的另一個可能的原因是當時日活的攝影棚正好位於多摩川住宅團地附近，可以就近取材。</span><br>
<span>除了科幻電視劇以外，日本的科幻漫畫中也看得到團地。最著名的例子就是1980年開始連載的大友克洋的《童夢》。《童夢》這部作品的故事舞台就是團地。內容是講團地內發生的一連串不尋常的居民死亡事件。這部漫畫不只畫出了團地的建築樣式，也描繪出了團地居民之間的人際關係。例如團地主婦彼此交換社區內的人際關係方面的資訊。談哪一戶人家搬家了，或是哪一戶人家的生活背景。這些主婦也會教自己的小孩不要和問題家庭的小孩玩。</span><br>
<span>《童夢》這部作品也描述到了獨居老人問題。作品中的老人的子女因為換工作而搬離團地，所以一個人獨居在團地當中。老人本身和其他團地居民完全沒有互動，在團地當中完全沒有存在感。由於老人生活寂寞，於是開始用超能力惡作劇，造成團地居民死亡，然後收集死者的財物。後來團地內新搬來了一戶人家，這戶人家的女兒也有超能力。小女孩發現老人在用超能力玩弄別人，於是開始出手制止老人的破壞，結果兩者在團地當中進行超能力對戰。在這部作品中，團地不只是故事的舞台，也是反映老人情緒的一面鏡子。在超能力對決當中，老人興奮到最高點時，團地建築開始爆炸，而小女孩開始反擊之後，團地建築開始大崩壞，老人的自信也完全被擊潰。</span><br>
<span>日本在1970年進入高齡化社會，不過在1980年《童夢》開始連載時，老人問題對日本社會而言仍然算是未來的問題。因為當時日本社會只是邁向高齡而已，在全世界的先進國當中日本的高齡人口比率是最低的。事實上，在1990年左右，日本的媒體仍然不覺得「高齡化社會」是深刻的社會問題，因為那個時代日本的高齡人口比率仍然是先進國當中最低的。不過1990年代日本的老人比率開始急速攀升，到2005年時，日本的高齡人口比率成為先進國第一。這個變化非常戲劇性。到2012年的現在，全日本大約每四個人當中，就有一個人是65歲以上的老人。真的是個不折不扣的老人國。1980年大友克洋在《童夢》這部漫畫中點出的獨居老人問題，當然是現在日本的社會問題之一。而且團地裡的孤獨老人問題仍然在繼續發生中。</span><br>
<span>◆◆◆</span><br>
<span>除了科幻劇和科幻漫畫以外，日本的一些卡通影片當中也可以看到團地。例如1994年高畑勲的《平成狸合戦ぽんぽこ》就出現過團地的場景。這部作品的內容主要是在談日本在開發多摩新市鎮造成的環境破壞問題。人類為了擴張自己的居住空間，剷除多摩丘陵的自然環境，建設巨大的多摩新市鎮，結果原本住在這裡的動物的生存空間受到擠壓。在這部作品當中，團地是一種人類破壞自然的負面的象徵。</span><br>
<span>另外，1995年近藤喜文的卡通《耳をすませば》(心之谷) 則用另一種手法詮釋團地。這部作品中的團地其實也是在東京多摩地區一帶多處取景後東拼西湊而成。這部作品是改編自柊あおい的漫畫，在原作當中並沒有團地的設定。不過近藤喜文在製作這部卡通時，加入了原作漫畫中所沒有的團地要素。把女主角月島雫設定成住在團地的平凡女學生。近藤喜文在作品加入團地的目的是為了凸顯日常現實，女主角完全是生活在一個非常平凡的團地家庭中，因為有團地這個現實要素，所以才能反襯出之後女主角在電車中遇到貓後的一連串的非現實的夢幻世界。</span><br>
<span>這兩部卡通都是吉卜力的作品，而且都有參考東京多摩地帶的團地，不過兩個作品對團地的態度顯然不太一樣。前者的團地的意義是人類破壞自然的象徵，完全是負面的符號。後者的團地的意義則是凸顯現實中平凡少女家庭生活，進而和夢幻世界進行區隔的表現手法，並不包含批判的意義。儘管吉卜力的作品當中多少都帶有環境保護意識，不過從這兩部作品來看，高畑勲似乎無法接受文明產物侵入自然，至於近藤喜文的作品則受到宮崎駿的影響，對自然環境當中的文明產物多少帶了一些包容。</span><br>
<span>同樣在1995年，庵野秀明的電視卡通《新世紀エヴァンゲリオン》(EVA) 當中也出現過類似團地的場景。在這部電視卡通的第五集當中，男主角碇真嗣要把新的ID卡交給女主角綾波零，其中有一幕就是大馬路旁排了二十幾棟外觀非常相似的住宅大樓的畫面。從故事文脈來看，女主角綾波零就是住在這個類似團地的地方。這裡之所以會說「類似」團地，是因為從建築物外觀以及樓梯間的作畫來看，確實是團地。不過一進到室內，廚房和衛浴設備在門口，寢室則是在最深處。這種空間設計其實是單身公寓型的配置方式。這種外觀是巨大團地內部卻只是單身公寓的構造其實是作品的設定缺失。日本的團地愛好家大山顕在評論這部作品時也指出，大馬路旁的二十幾棟外觀非常相似的住宅大樓的那一幕本身就有設定缺失，因為各個大樓之間的距離不足，完全沒有考量到現實團地的日照權的問題。</span><br>
<span>由於卡通這種東西是從零開始完全無中生有的作品，因此卡通裡面的所有成分其實都有他的創作意義。為什麼EVA要在這裡使用二十幾棟外觀非常相似的住宅大樓的畫面呢？日本的腳本家佐藤大指出，EVA的製作單位在製作這一幕時，本來打算用一大群街頭行人來表現，不過由於移動中的人的作畫太麻煩，而且當時時間不夠，所以就改畫團地。團地的構造比較簡單，畫起來比較容易，而且不需要用太多動畫格數，可以省不少力氣。因此EVA的這一幕二十幾棟住宅大樓其實是因為考量作畫效率而加入的場景。</span><br>
<span>雖然綾波住的地方並不是真正的團地，不過這個住宅空間仍然發揮了一定的功用。男主角碇真嗣在這個空間中，下意識地拿起櫃子上的眼鏡，透過眼鏡看到的則是女主角綾波零。這一幕其實家族相聚的象徵。因為這一幕是兒子透過父親的眼鏡看著自己母親的複製品。這個類似團地住宅的空間，就是讓主角和自己的父母親的符號相聚的空間。</span><br>
<span>註：</span><br>
<span>EVA這部作品中的人物葛城美里住的房子是不折不扣的「マンション」，這個設定正好和綾波所住的似團地的殘破空間成為另一個對比。</span><br>
</p><p><b>sakuranosibe: </b><br>
<span>千叶的公团住的都是中国人和菲佣和日本穷人啊</span><br>
</p><p><b>haruhiismer: </b><br>
<span>团地妻</span><br>
</p><p><b>彩虹肥宅: </b><br>
<span>辰美</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>所罗门诺夫斯基: </b><br>
<span>团地妻系列</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>《中学生园山》把团地生态表现得很生动了</span><br>
</p><p><b>tn_teana: </b><br>
<span>果然大家都会想到团地妻</span><br>
</p><p><b>bm7号: </b><br>
<span>看了半天</span><br>
<span>其實日本人在講「マンション」和「団地」時，都只是憑印象稱呼。</span><br>
<span>所以是不是还是没区别？</span><br>
</p><p><b>leans: </b><br>
<span>Neet_Factory 发表于 2020-7-8 16:21</span><br>
<span>団地妻</span><br>
<span>あの団地の妻</span><br>
</p><p><b>隰有苌楚: </b><br>
<span>小日向演过一个全地球停电的那个电影是不是算团地</span><br>
</p><p><b>wl235678: </b><br>
<span>团地妻 浮气</span><br>
</p><p><b>望远镜: </b><br>
<span>暗耻大作 《团地妻的诱惑》</span><br>
</p><p><b>鳥谷真琴: </b><br>
<span>【間取り図】画了个朋友的团地公寓户型图https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1716066-0-1.html</span><br>
<span>想起泥潭网友的帖子，更直观点</span><br>
</p><p><b>绞刑架: </b><br>
<span>团地妻</span><br>
</p><p><b>nvis: </b><br>
<span>就算未来发展到第三新东京市，居民仍是住这种团地</span><br>
</p><p><b>洛拉斯: </b><br>
<span>高分辨率下繁体字真是一坨坨的，看下来眼睛都痛了</span><br>
<span>这个是不是相当于日本的廉租房？</span><br>
</p><p><b>faniod: </b><br>
<span>是枝裕和的比海更深里就讲了老人想努力离开团地的挣扎</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>团地其实就是比较类似国内的住宅小区的形式，只不过基本上是只租不卖</span><br>
<span>例如我在大阪路过的这个，如果不是电线杆和开放式阳台，真的和国内的小区分不太出来</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>不是新北新闻的长篇繁体字一律不看</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>洛拉斯 发表于 2020-7-8 17:30</span><br>
<span>高分辨率下繁体字真是一坨坨的，看下来眼睛都痛了</span><br>
<span>这个是不是相当于日本的廉租房？ ...</span><br>
<span>有这个感觉，我曾经申请过京都府营住宅，户型不大的1W5-2W5一个月，大一点的3-4W，真的很便宜，只是中率比eplus还要令人发指，除非你选择那种在山里，周边只有一趟公交去城里的，这个抽的人少</span><br>
</p><p><b>vviosonia: </b><br>
<span>团地算是当年日本经济腾飞时的产物了，东京最后一块团地好像是17年拆的。建筑结构上我觉得跟老美原先造给中产家庭结果沦为贫民窟的大型住宅区和苏联的集体宿舍差不多。</span><br>
</p><p><b>saverok: </b><br>
<span>前面一层夹一个团地妻笑死了</span><br>
<span>虽然我第一反应也是</span><br>
</p><p><b>rustincohle: </b><br>
<span>日本人还买団地吗？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 2, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>武蔵: </b><br>
<span>现在大量团地都住户流失，好点的有外国人补充进去，差点的逐渐幽灵化。之前在琵琶湖边上逛的时候经过一个团，那叫真的破，比上海老式新村还不如</span><br>
</p><p><b>武蔵: </b><br>
<span>现在大量团地都住户流失，好点的有外国人补充进去，差点的逐渐幽灵化。之前在琵琶湖边上逛的时候经过一个团，那叫真的破，比上海老式新村还不如</span><br>
</p><p><b>vviosonia: </b><br>
<span>秋月涼 发表于 2020-7-8 17:32</span><br>
<span>团地其实就是比较类似国内的住宅小区的形式，只不过基本上是只租不卖</span><br>
<span>例如我在大阪路过的这个，如果不是电 ...</span><br>
<span>六七十年代的团地概念跟我们八十年代的新村差不多，房子也跟职工/学生宿舍一般无二，建筑整整齐齐排成一列，标个12345，每栋百来户</span><br>
<span>你照片上的已经算是公寓了。</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>vviosonia 发表于 2020-7-8 17:53</span><br>
<span>六七十年代的团地概念跟我们八十年代的新村差不多，房子也跟职工/学生宿舍一般无二，建筑整整齐齐排成一 ...</span><br>
<span>左边那个可能是公寓，但这片的确是团地，和右边那种稍高一点的楼一样的旁边有很多，就是很整齐的一大片</span><br>
</p><p><b>冬凉夏暖: </b><br>
<span>繁体真是糟粕，看的眼睛疼</span><br>
</p><p><b>fatimagg01: </b><br>
<span>团地妻 一天夫</span><br>
</p><p><b>stanleyshoh: </b><br>
<span>六七十年代日本农村人口进城的产物</span><br>
</p><p><b>paintery: </b><br>
<span>团地也是钢混结构吧，那么隔音如何？</span><br>
</p><p><b>坂上斗真: </b><br>
<span>我现在住的就是UR团地，和国内老式居民小区差不多，一栋栋5层小楼，每个楼三个单元，门对门的那种，团地现在住的都是老头老太，住的人也少，我这个单元10户，只住了6户</span><br>
<span>团地的好处是不需要押金礼金，只要有个工作证明就能租，价格也不贵，我住的2dk，70多平，才5w多一个月</span><br>
<span>有感兴趣的，可以看看这个网站</span><br>
<span>https://www.ur-net.go.jp/chintai/</span><br>
<span>看看日本各处的团地房型和价格</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>这也是一个常见题材了</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>想看图……</span><br>
</p><p><b>Ichthys: </b><br>
<span> 本帖最后由 Ichthys 于 2020-7-8 18:47 编辑 </span><br>
<span>隰有苌楚 发表于 2020-7-8 16:57</span><br>
<span>小日向演过一个全地球停电的那个电影是不是算团地</span><br>
<span>算，不过他家应该是ur。</span><br>
</p><p><b>Ichthys: </b><br>
<span> 本帖最后由 Ichthys 于 2020-7-8 18:57 编辑 </span><br>
<span>其实团地是pc建筑的典范，战后经济腾飞对于住房的需求导致政府需要加快建造速度，于是在工厂预制混凝土结构件和现场装配上花了一些功夫研究，以至于国内建筑系搞pc的逢日必吹。</span><br>
<span>团地准确说是一种建筑类型，分为ur和公营住宅，ur租金不少，建筑设施也新。而公营住宅就是国内的廉租保障房，建造年份早设施老旧，租金几乎没有（政府补贴）现在还住的多是孤寡老人了，所以被连累说自己家住团地的话会被人认为家庭条件不太好。</span><br>
</p><p><b>john: </b><br>
<span>秋月涼 发表于 2020-7-8 17:32</span><br>
<span>团地其实就是比较类似国内的住宅小区的形式，只不过基本上是只租不卖</span><br>
<span>例如我在大阪路过的这个，如果不是电 ...</span><br>
<span>这个才是团地，日本老公房</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>只对团地妻感兴趣</span><br>
</p><p><b>weary10: </b><br>
<span>【1964日本記錄映画】団地への招待【团地住宅的日常生活】</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/BV1dt411w72L</span><br>
</p><p><b>萧拂雪: </b><br>
<span>王怡人 发表于 2020-7-8 19:03</span><br>
<span>只对团地妻感兴趣</span><br>
<span>参考国内老小区里的主妇大妈？</span><br>
</p><p><b>钱君: </b><br>
<span>アパート不一定是木造的，很好认，两三层或者三四层的小楼，看着就比マンション便宜的就是了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1946612[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
