<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>[略带异度之刃1剧透]剧透的定义到底是什么</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>[略带异度之刃1剧透]剧透的定义到底是什么</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:15:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[略带异度之刃1剧透]剧透的定义到底是什么[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1938505-1-1.html</link>
      <description>剧透的定义到底是什么&#13;
在群里突然有个群友要求另一位群友告知异度之刃1黑脸到底说了什么，当然他在提问这个的时候还问了句‘我现在都没明白大舅子第一次给修尔克monado的时候哪儿捡的刀’。之后我考虑到也有群友没玩过原版，提起黑脸是否构成剧透。他便开始答复：‘剧透警察才是剧透，比如我玩xb2 发一个 尼亚怎么用啊，你非要说我 剧透尼亚真身，其实剧透的是你’，然而我只是请求他自己去看看流程不就够了，也没有进一步透露什么内容，接着他辩‘没玩过的谁知道是剧透，你指出我剧透才算是剧透’。我是真的无话可说，因为小黑那里与主角方有一定关系，如果真因为我指出那里是剧透从而影响新人游玩的话，那我还是道歉吧，毕竟我是‘剧透警察’，才是剧透的那一方，还是蛮讽刺的</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>urvark 发表于 2020-5-30 23:20</span><br>
<span>…………你这就属于典型的“我觉得这不算剧透啊，这怎么能算剧透呢”</span><br>
<span>剧透是以被剧透方的感受来判定的，参 ...</span><br>
<span>我是那个homo猫</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>物質幽霊 发表于 2020-5-30 22:58</span><br>
<span>不得不承认，人类的脑子是真的便利，单看帖和看聊天记录完全感受不到是同一个事件，意思就能把所有不利于自 ...</span><br>
<span>你好，单看帖和看聊天记录完全感受不到是同一个事件，意思就能把所有不利于自己的细节全脑补掉这句话同样适用于你呢</span><br>
<span>你再好好想想我是因为什么原因不玩xb1de和FF7，何不食肉糜呢（没钱就要求合购，那你也还是蛮会乘人之危），我xb1放弃体验去云别人直播可是你脑补的，实际上鱼炒饭的直播我也只看了几分钟就关闭了，我要玩再打开3ds就完全做得到了。你再想想你自己回复内容的漏洞，在群里聊也是我一直的习惯，实际上大多数时候你偏偏没有找那几位正在玩FF7re/P5S/13JB的人私聊，什么信息都能讲，但是你偏偏没思考过后续还会有人玩么，你勾起的讨论然后还艾特我玩不玩FF7re，每次耐心地和你解释我实在没钱然后过几天变个花样要求去玩另一个游戏。你看你自己都有意筛选信息了，那你能不能把艾特我去玩29号发售的游戏的信息发出来呢。</span><br>
<span>道歉就道歉嘛，但是承认自己剧透有那么困难么</span><br>
</p><p><b>物質幽霊: </b><br>
<span>urvark 发表于 2020-5-30 23:20</span><br>
<span>…………你这就属于典型的“我觉得这不算剧透啊，这怎么能算剧透呢”</span><br>
<span>剧透是以被剧透方的感受来判定的，参 ...</span><br>
<span>并没有要求，说了是几十人的小群，大家都商量来的，当然给monado那段我也承认是剧透，但是lz</span><br>
<span>开炮不是开在小黑真身嘛，问题是和他好好聊张口就是人身攻击，怎么说话嘛。</span><br>
</p><p><b>DBMlover: </b><br>
<span>建议怕剧透就不要看任何实机演示和先行预告，因为里面都有相应内容以后好不好全是经验啦，毕竟泥潭也看不起豆瓣或游戏评分</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PACM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 屑猫猫 于 2020-5-31 18:29 编辑 </span><br>
<span>物質幽霊 发表于 2020-5-31 11:28</span><br>
<span>并没有要求，说了是几十人的小群，大家都商量来的，当然给monado那段我也承认是剧透，但是lz</span><br>
<span>开炮不是开 ...</span><br>
<span>大家都商量来的真不是你脑补么，发生矛盾后其他群友才说不是很在意被剧透，而且还是出于比较和事佬的态度劝和我与你，谁清楚其他当事人到底在意不在意剧透呢？</span><br>
<span>你这个前提就很奇怪，而且我确实请求的是你去看对应演出，在这之前可没几个人表态是否在意剧透</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1938505[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>[略带异度之刃1剧透]剧透的定义到底是什么[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1938505-1-1.html</link>
      <description>剧透的定义到底是什么&#13;
在群里突然有个群友要求另一位群友告知异度之刃1黑脸到底说了什么，当然他在提问这个的时候还问了句‘我现在都没明白大舅子第一次给修尔克monado的时候哪儿捡的刀’。之后我考虑到也有群友没玩过原版，提起黑脸是否构成剧透。他便开始答复：‘剧透警察才是剧透，比如我玩xb2 发一个 尼亚怎么用啊，你非要说我 剧透尼亚真身，其实剧透的是你’，然而我只是请求他自己去看看流程不就够了，也没有进一步透露什么内容，接着他辩‘没玩过的谁知道是剧透，你指出我剧透才算是剧透’。我是真的无话可说，因为小黑那里与主角方有一定关系，如果真因为我指出那里是剧透从而影响新人游玩的话，那我还是道歉吧，毕竟我是‘剧透警察’，才是剧透的那一方，还是蛮讽刺的</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>剧透的定义到底是什么</span><br>
<span>在群里突然有个群友要求另一位群友告知异度之刃1黑脸到底说了什么，当然他在提问这个的时候还问了句‘我现在都没明白大舅子第一次给修尔克monado的时候哪儿捡的刀’。之后我考虑到也有群友没玩过原版，提起黑脸是否构成剧透。他便开始答复：‘剧透警察才是剧透，比如我玩xb2 发一个 尼亚怎么用啊，你非要说我 剧透尼亚真身，其实剧透的是你’，然而我只是请求他自己去看看流程不就够了，也没有进一步透露什么内容，接着他辩‘没玩过的谁知道是剧透，你指出我剧透才算是剧透’。我是真的无话可说，因为小黑那里与主角方有一定关系，如果真因为我指出那里是剧透从而影响新人游玩的话，那我还是道歉吧，毕竟我是‘剧透警察’，才是剧透的那一方，还是蛮讽刺的</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>真没坛友来解答下么，我现在好像就差傻乎乎的上钩去说黑脸和主角团的关系了，至少黑脸某个动作暗示和某人有联系了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>如果把游戏体验的过程视为某种信息性的媒介通过界面与玩家这个能动体互动的话</span><br>
<span>剧透就是提前施放对于那个人最有意义的信息，信息是有所谓新鲜度的，恶意的剧透就是代那个人占有这份信息</span><br>
<span>以被称为日本最有名剧透的”犯人はヤス“来说，抓凶手是《港口连续杀人事件》这个游戏的目的，也是乐趣和成就感，同时构成情节的意外性。被透了等于正要上场射入关键一脚，比赛却结束了</span><br>
<span>而对于剧透者来说，在损害了别人乐趣的时候，却独占了那种知识的优越性。当时还没有网络，全凭口传，也可看出这种欲望的不可遏止。</span><br>
</p><p><b>luoyianwu: </b><br>
<span> 本帖最后由 luoyianwu 于 2020-5-30 00:16 编辑 </span><br>
<span>你这**帖子标题有游戏剧情，又不写清楚哪个作品，就算剧透另外我想“剧情神展开”“结局神反转”“戛然而止”一类也算</span><br>
</p><p><b>psi2001: </b><br>
<span>除了少数关键剧情其他都无所谓，你说官方预告算不算剧透？</span><br>
</p><p><b>酷乐: </b><br>
<span>就是提前告诉你这面里的罂粟壳在哪。</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>信息的价值判断因人而异，总的来说，在特定具体环境内维持一种普遍规则</span><br>
<span>机器人大战的话，以前有三点我肯定要做提前性的剧透的：最终BOSS机体的图像，主人公的后继机以及换乘时间，全关卡长度</span><br>
<span>合理释放一些信息可以**玩家的欲望。因为有些游戏都会形成自己的套路，例如机器人大战在多数情况下最终BOSS肯定是原创成分，这个都不能说悬念了。是帅是霸气还是丑是猥琐，先有个照应。也有一些初期评价不高但看过战斗动画后好感度开始上升</span><br>
<span>一般论里，ADV是最怕剧透的游戏类型，而以悬疑推理为目的的逆转、弹丸等等。除非那个游戏按推理小说的术语是所谓”社会派“，比如神宫寺三郎系列。</span><br>
</p><p><b>sgvvvv: </b><br>
<span>这定义因人而异 有人觉得知道一点的相关信息就算剧透 有人觉得知道剧情大概不算剧透</span><br>
<span>没有通用标准</span><br>
</p><p><b>citrus: </b><br>
<span>以游戏玩家圈整体而言，剧透的阈值随时间推移是逐渐降低的</span><br>
<span>97年的FF7官方电视广告播出水葬画面</span><br>
<span>现在想不招惹剧透警察，除了游戏标题什么都不要说才能安全。毕竟马里奥标题的游戏里，路易吉可操作都算是剧透</span><br>
<span>个人而言，只要不破坏作品的谜题和诡叙，都可以接受。例如FF7水葬透了无所谓，生命泉找回记忆那些细节透了才是要命的</span><br>
<span>但如果你自己对剧透特别敏感，那么出警时就要仔细考虑，妥善选择选择不剧透的方式，否则的确是双标</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>luoyianwu 发表于 2020-05-30 00:15:04</span><br>
<span>你这**帖子标题有游戏剧情，又不写清楚哪个作品，就算剧透另外我想“剧情神展开”“结局神反转”“戛然而 ...异度之刃1啊，非常明显了，我是真的不想透露信息了，对自己无益</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Sorcerian: </b><br>
<span>我给你定义一下，剧透就是</span><br>
<span>xb2：光和焰都不算剧透，剧透也就是无法呼吸，以及，你心爱的女人</span><br>
<span>暴雨：凶手</span><br>
<span>mw2：ghost</span><br>
<span>战神：三个字和之后的四个字</span><br>
<span>p5：帮凶</span><br>
<span>p4g：有两个剧透，一个是菜菜子，这是保护性的假剧透，另一个剧透是以前贴吧的签名档，有**直接箭头指出了最终boss</span><br>
<span>像巫师3这种，怕剧透的点可能也就是石之心了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>citrus 发表于 2020-05-30 00:30:41</span><br>
<span>以游戏玩家圈整体而言，剧透的阈值随时间推移是逐渐降低的</span><br>
<span>97年的FF7官方电视广告播出水葬画面</span><br>
<span>现在想不 ...我没剧透别人啊，是有人在剧透，我就请求如果真想看对应剧情的演出直接去找视频就好了请勿剧透，为什么要麻烦其他群友再复述一遍让没玩过的群友被迫知道那一段对话呢，他说是没影响，但实际上还真的有影响的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>32767: </b><br>
<span>剧透这东西基本上是根据受众因人而异的，结果就是因为标准差距很大所以很容易因此产生矛盾</span><br>
<span>之前有个XB2对于剧透这个概念的分析的贴写得挺好的：https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1574760-1-1.html</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>></span><br>
<span>></span><br>
<span>></span><br>
<span>其实黑脸的真身很让人泄气，黑脸有股狂气，MMK就是一low逼，不过贾德也挺有狂气的，岂可休，我也想当有脸机神兵</span><br>
</p><p><b>鱼肉丸子: </b><br>
<span>只要涉及具体的人物 事件 名词 都可以算剧透想不剧透的叙述就将具体的人名和名词换成别的代词</span><br>
<span>在群里怎么说都有可能被人说剧透 特别是这种刚发售的游戏（别管是不是重制） 有人问你讲了什么你就私聊讲 肯定不会出问题</span><br>
</p><p><b>江南映月: </b><br>
<span>我喜欢剧透，我看小说先把结局看了在从头看</span><br>
</p><p><b>urvark: </b><br>
<span>剧透这东西其实不是个量化标准，而是个感性的评价，所以剧透与否是因人而异的</span><br>
<span>有的人觉得，你告诉我大结局，告诉我幕后黑手/最终BOSS是谁，才算是剧透</span><br>
<span>有的人觉得，你说前面会触发战斗、接下来有NPC登场、走到A点将推进剧情，都算是剧透</span><br>
<span>偏偏有很多人会毫无自觉，拿自己的剧透标准去衡量别人，然后感觉自己特委屈：我明明没剧透啊，他怎么说我剧透了呢？这怎么能算剧透呢？</span><br>
<span>是否剧透，要以被剧透者的标准去衡量的，所以避免剧透的最好办法是压根不要提任何东西，提到游戏的任何内容都有可能让对方觉得是剧透</span><br>
</p><p><b>citrus: </b><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-5-30 00:45</span><br>
<span>我没剧透别人啊，是有人在剧透，我就请求如果真想看对应剧情的演出直接去找视频就好了请勿剧透，为什么要麻 ...</span><br>
<span>你应该私信群主或他让他删帖，而不是公开讨论，因为你公开讨论得越多，别人就越有可能被你无意剧透</span><br>
</p><p><b>Meltina: </b><br>
<span>同意这东西完全因人而异，不用在意标准，主要是看对方。</span><br>
<span>群里的话，一般注意下新游戏或者明确知道某个人在玩老游戏又很在意的，你就可以注意下，要讨论就开个小窗好了。</span><br>
<span>要是他根本不在意你就随便说，或者你根本不在意他你也随便说了。</span><br>
<span>论坛也很简单，讨论剧情的就写明讨论剧情，多打剧透两个字就行了反正也不值钱</span><br>
<span>这东西其实就是人与人交往的一个简单礼仪，不需要搞什么标准什么警察的。</span><br>
</p><p><b>西多士: </b><br>
<span>没玩过的看什么都算透，这东西的标准从来都不在该说什么不该什么，而在听的人。讨论剧情，都是大家在游戏发售以后很长一段时间约定俗成的事情，你当时没有玩，听到别人讨论了就说被剧透，这不合道理，总有没玩过的人，除非大家永远不讨论剧情。所以就连官方在做一些重制游戏的时候，也不免会在封面或者宣传片涉及一些剧透，这是无法避免的，不可能顾及所有人。</span><br>
</p><p><b>扭头就走: </b><br>
<span>对于听的人来说，其实无论说啥只要涉及到他不知道，他就可以说是剧透，而且这个就是对的——但如果真遵守这玩意儿，那大家基本上也别说话了，所以一般就会有一个大家大致遵守的潜规则：即上线一段时间之后，一般就认为大家都已经知道了，是可以谈的。</span><br>
<span>然后讨论剧情这种事，最最最重要的，在于你所处的环境，以ff7为例</span><br>
<span>你在一个都是30多的老家伙群里，聊ff7，就默认人人知道剧情，不知道的是特例。</span><br>
<span>但你在一个只有十几岁的孩子群里，那你就默认人人都不知道，最好不要去讨论剧情。</span><br>
<span>如果你不知道这个群到底是什么成分，那你最好别说。</span><br>
</p><p><b>moudianzi: </b><br>
<span>具体定义的边界很模糊，实际的剧透情况也因人而异</span><br>
<span>但像“剧透警察”之类的警告行为，在我看来，的确实是有可能导致剧透效果的</span><br>
<span>因为在其他人看来，这种“警告”反而会对被警告者所说的内容起到一种“强调”效果，从而让人忽然醒悟：“啊，原来前面那人说的这段内容里是有关键信息的啊，那他提到的东西大概是个线索”（犹如专门给隐藏在文本里的关键词打上了高光一样），并最终得以从中发现或推理出本没想到的剧情展开或信息</span><br>
<span>如果真的遇到了这种“公然讨论剧情信息”的人，且忍不住这种要当“剧透警察”的冲动的话，那我建议私聊警告，公开警告必然只会进一步强化剧透的效果，甚至可能会让原本没意识到被剧透的人忽然意识到这一点</span><br>
</p><p><b>四氢化钠: </b><br>
<span>答非所问问下，对剧透抓的最厉害的人是不是觉得这故事知道结局就完全没有看头了啊？但是看故事也不一定是因为悬念才想继续看吧。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>fune: </b><br>
<span>模糊地带就讲一个“换位思考”就行了，多长点心，你在别人那个位置会不会被影响游戏体验。至于能不能做到充分换位思考，那就一个原则，不能就最好闭嘴。</span><br>
<span>有些时候宅宅情商真的是从小到大没人教</span><br>
</p><p><b>pandakun: </b><br>
<span>反正在连根赛看来20年前的作品怎么样都不算剧透，那10年前也差不多吧</span><br>
</p><p><b>绫魂h: </b><br>
<span>luoyianwu 发表于 2020-5-30 00:15</span><br>
<span>你这**帖子标题有游戏剧情，又不写清楚哪个作品，就算剧透另外我想“剧情神展开”“结局神反转”“戛然而止 ...</span><br>
<span>我记得谢尔顿被别人说这本漫画很刺/激之类的，然后谢尔顿就说他是在剧透，破坏了他看漫画的体验</span><br>
</p><p><b>侠盗亚森·罗平: </b><br>
<span>反正楼里聊的这几个我要不是已经玩完了，要不就是本来就不打算玩的，所以剧不剧透无所谓</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>关羽败走麦城了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>红烧肉: </b><br>
<span>说白了就是对未知内容的提前透露。</span><br>
<span>每个人对（未知内容）剧透的敏感程度不一样。</span><br>
<span>比较中等的，只对关键矛盾，剧情反转，冲突点，游戏惊喜（比如只狼天外飞仙）等算是剧透。大部分人也在这个范围。</span><br>
<span>比较敏感的，对各种涉及到“未知”“猜测”的都算。</span><br>
<span>比如“这个角色会不会加入，谁会加入”。</span><br>
<span>有的游戏无所谓，开局动画就标明所有会加入的人。</span><br>
<span>有的游戏会耍心机，只给你开局几个人的动画，其余人给你惊喜。</span><br>
<span>比如P5，某角色加入之后，开场标题画面才会出现剪影。</span><br>
<span>总的来说，我的原则上，剧透得尊重听者的感受。</span><br>
<span>他敏感我就什么都不说。</span><br>
<span>他中等我就随便说说。</span><br>
<span>他无所谓我就都可以说……</span><br>
<span>我自己属于中等类型。</span><br>
</p><p><b>中已矣: </b><br>
<span>蜀汉亡了</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>urvark 发表于 2020-05-30 02:17:21</span><br>
<span>剧透这东西其实不是个量化标准，而是个感性的评价，所以剧透与否是因人而异的</span><br>
<span>有的人觉得，你告诉我大结局 ...问题是咱基本就那几句，‘B站可以看黑脸那段的相关演出，你要看我给你地址’，‘请不要剧透’，‘还是在强词夺理’。我自己的问题大致就是没有私信他了，我主要反感的是这人一知半解（前两天还央求别人剧透全部）还推卸剧透的责任，让我给他道歉，因为这我已经粗口了，虽然事后其他群友也很反感他这种行为就是了，但是依然很不愉快，这人从13机兵 P5S FF7re就保持剧透的某种程度的优越感，每次他巴不得把主线剧透完，只是xb1他不熟悉，就在一点点泄露，整个过程我甚至连修尔克或者黑脸的绰号都不敢说，然后被说是剧透警察还让我道歉我挺不能接受的。这基本就是我和剧透人起争执的前提</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>扭头就走 发表于 2020-05-30 04:44:57</span><br>
<span>对于听的人来说，其实无论说啥只要涉及到他不知道，他就可以说是剧透，而且这个就是对的——但如果真遵守这 ...嘛，大致和我想说的差不多了，整个群的平均年龄在19岁左右，玩过xb1和狒狒7原版的反而是少数。谢谢坛友了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>四氢化钠 发表于 2020-5-30 05:50</span><br>
<span>答非所问问下，对剧透抓的最厉害的人是不是觉得这故事知道结局就完全没有看头了啊？但是看故事也不一定是因 ...</span><br>
<span>并不是，整个游戏的反转非常精彩，但是获得明确的信息就会对应的弱化对剧中冲突的理解。</span><br>
<span>如果那人去找玩过的讨论或者我私聊告知他就解决了，怪我情商太低了</span><br>
</p><p><b>张献忠: </b><br>
<span>剧透警察就是**，纯粹就是在一群人找存在感。就和现在人均抑郁症差不多。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>张献忠 发表于 2020-5-30 08:51</span><br>
<span>剧透警察就是**，纯粹就是在一群人找存在感。就和现在人均抑郁症差不多。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, And ...</span><br>
<span>那我就道歉呗，但是为什么把人说的这么不堪，我并没有找存在感啊，而是考虑到几个会在意剧透的群友，那人每次推荐别人游戏反而是剧透的最多。</span><br>
<span>我也说不上什么出警，他都剧透这两年内的游戏了，容忍度也有个界限是吧</span><br>
</p><p><b>白水金匀: </b><br>
<span>对我来说剧透情节或人物结局并不算剧透，大部分故事是可以感觉到剧情走向的，重要的是过程。</span><br>
<span>所以说真正致命的剧透是剧透点子，试想一下，用四句话剧透三体中四个面壁计划，三体二就一下子少了一半的乐趣。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>urvark: </b><br>
<span> 本帖最后由 urvark 于 2020-5-30 09:26 编辑 </span><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-5-30 08:25</span><br>
<span>问题是咱基本就那几句，‘B站可以看黑脸那段的相关演出，你要看我给你地址’，‘请不要剧透’，‘还 ...</span><br>
<span>你主贴说的那种纯属扯淡，是他被别人指出剧透后在狡辩而已</span><br>
<span>打个比方，我住你隔壁，我在院子里种了棵大树，本来你觉得没啥问题，一直这样过来。突然一天有个人跳出来和你说，我的树太大了，遮挡了你院子的光照，属于侵犯了相邻权中的采光权，你觉得这不行啊，就找我理论，我说以前就这样，大家一直挺好的，要不是那个人说我违法，谁都不会觉得我违法了，所以真正违法的不是我而是他</span><br>
<span>你觉得合适嘛……</span><br>
<span>剧透警察这种名词，纯粹就是喜欢剧透的人造出来的，你不剧透自然就不会有人来说你，扯什么剧透警察……</span><br>
</p><p><b>假山君: </b><br>
<span>若本爷声音这么有特色难道不是一听就知道？这还要剧透？</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>urvark 发表于 2020-5-30 09:25</span><br>
<span>你主贴说的那种纯属扯淡，是他被别人指出剧透后在狡辩而已</span><br>
<span>打个比方，我住你隔壁，我在院子里种了棵大树 ...</span><br>
<span>当然不合适啊，做出剧透行为的是他，我全程连个名称都没提起，剧透完还要保持道德上绝对正确的优越感，我是显然不耐烦的。他还要我指出那段对话剧透了什么，如果说不出就给他道歉，说出来我就跟他没什么两样了，不说还要给他道歉，还蛮恶心的</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>假山君 发表于 2020-5-30 10:19</span><br>
<span>若本爷声音这么有特色难道不是一听就知道？这还要剧透？</span><br>
<span>问题是同样有人不知道啊，如果我这时候不合适地提起某个龙珠梗，和剧透人有什么区别么</span><br>
</p><p><b>虚无连斩: </b><br>
<span>我对剧透还是挺宽容……开头黑脸+穆木卡CV是若本爷都知道这俩肯定有关系吧……</span><br>
<span>你只要别给我剧透最终boss和详细就好</span><br>
<span>记得以前玩某黄油新作，特么刚装好朋友在qq群上来就给我剧透，开场CG主角边上的基友就是大boss，被我追着喷了一个月……</span><br>
</p><p><b>すぴぱら: </b><br>
<span> 本帖最后由 すぴぱら 于 2020-5-30 10:50 编辑 </span><br>
<span>xb2能算上核爆级剧透的大概...没有，毕竟剧情没啥反转 ，坏人坏到底 ，老婆一直是老婆xb1这种老游戏要透早都透光了，没玩过wii的还没玩过3ds么</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>虚无连斩 发表于 2020-5-30 10:44</span><br>
<span>我对剧透还是挺宽容……开头黑脸+穆木卡CV是若本爷都知道这俩肯定有关系吧……</span><br>
<span>你只要别给我剧透最 ...</span><br>
<span>这人就是这样，给我推荐一个魅魔黄油adv，结果自己从开头把四个人的剧情都剧透完了，还把有关xiejiao的背景说了，我真是那时候顺着网线打他的心都有了，我宽容他两年多感觉足够大度了。</span><br>
<span>但是这人我预估剧透最终战和第二个反转是迟早的事，我实在忍不了</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>所以我给别人推荐游戏的时候都是说：这游戏好，信我你就玩，不信拉倒</span><br>
</p><p><b>joker9527: </b><br>
<span>我个人挺讨厌任何形式的剧透的，哪怕有人告诉我P5有二五仔，旺达与巨像最后很牛逼，这种也算是剧透，只要是这些东西是我刚拿到游戏脑子里没有预测到的情节。像DQ１１最后要击败大魔王，这种就不算，因为你在玩DQ１１的时候早就预测要去打大魔王。</span><br>
<span>怎么说呢，大概就跟写码一样，你在ｄｅｂｕｇ正欢呢，突然有人指出来说你这一行少了个什么东西，ｂｕｇ是解决了，但是你的快感也没了（当然仅限于在学习写码，享受这个过程，以此为乐的时候，在公司写码恨不得一秒交差的当然另当别论）</span><br>
<span>说到这个我其实也挺讨厌看动漫的时候直接给标题剧透的，以前没感觉，现在真的觉得傻逼的要命，可能那个年代没有个标题吸引人眼球收视率就会下降吧。</span><br>
</p><p><b>shinjiikari: </b><br>
<span>作为一个虚假的玩家，我非常喜欢剧透，省得我一个个翻找 </span><br>
</p><p><b>wingzerocos: </b><br>
<span>无意间提到的剧透，新玩家没反应那老玩家确实没必要特意去点出。</span><br>
<span>但LZ举例的这人就是故意聊起剧透话题，享受剧透别人的优越感，后面怎么扯都是在狡辩。不肯改的话可以再见不送了。</span><br>
</p><p><b>煌黑龙的白浊液: </b><br>
<span>怕剧透的，哪怕你多说除了标题外一个字都是剧透</span><br>
<span>不怕的，不在意的，随便你怎么说都没关系</span><br>
</p><p><b>物質幽霊: </b><br>
<span> 本帖最后由 物質幽霊 于 2020-5-30 23:16 编辑 </span><br>
<span>不得不承认，人类的脑子是真的便利，单看帖和看聊天记录完全感受不到是同一个事件，意思就能把所有不利于自己的细节全脑补掉呗。</span><br>
<span>事情的脉络其实非常清晰 </span><br>
<span>1.某群友表示巨神脚好漂亮，但是基于我对这位群友的了解，29日晚上怎么就玩的这么快不可能吧，经过交流得知原来是自己流程全都忘了，时间顺序基本记错。</span><br>
<span>2.二十分钟后轮到我玩到了开局的那段高潮剧情，先辈角色传剑主角之后立刻掏出一把太刀，对于这个演出我随意吐槽了下武器哪来的啊，没想到被lz打成了剧透，你说算就算吧。</span><br>
<span>而过了两分钟，就是我询问“小黑”相关事宜情况了，大家可以去看一下xb1实况，传刀剧情之后两分钟是不是小黑登场，而之所以我问小黑说话那段剧情在哪，也是因为在这里想起来小黑这个角色并且二十分钟前的交流中我有发现了自己忘记了流程顺序</span><br>
<span>这段剧情对于一个喜欢“小黑”声优的人来说记忆深刻，再加上最近b站重新上映了柯南，回顾柯南唱歌那一集时我发现了这位我喜欢的小黑声优在那一集出演犯人，用变音过的声音给警察打电话，没想到哪怕是经过变声的声音，弹幕和我也一瞬间认出这位cv。</span><br>
<span>无巧不成书嘛，种种巧合导致了我特别想重新看下这段演出，于是就艾特了群里一位对xb1剧情很熟悉的朋友问下这段剧情在哪。</span><br>
<span>那么问题来了，第一我用的是昵称“小黑”，第二问的是剧情在哪而不是是什么，要是问个“杀人在哪段”“复活在哪段”“反转在哪段”还能说是剧透了杀人复活反转，我就不明白了“说话”这种游戏全程都在干的事情，到底算哪门子剧透了，没有问说话内容而是单独指出存在这个行为到底剧透哪儿了</span><br>
<span>当然这段剧情的说话确实有特殊意义，不过你不打上高光，不跳出来当警察，又有谁能意识到是剧透呢？</span><br>
<span>再回头看看lz的指责 在群里突然有个群友要求另一位群友告知异度之刃1黑脸到底说了什么</span><br>
<span>哪段又挨得上哪段呢？</span><br>
<span>3.这楼里也有人表示了同样的观点，那就是剧透警察打高光反而会剧透，你可以不认可这个观点认为说啥都是剧透，大家再讨论嘛，然而当我抛出了这个观点之后lz的回复呢？</span><br>
<span>对比一下在楼里的说法吧</span><br>
<span>问题是咱基本就那几句，‘B站可以看黑脸那段的相关演出，你要看我给你地址’，‘请不要剧透‘，‘还是在强词夺理’。</span><br>
<span>‘我就请求如果真想看对应剧情的演出直接去找视频就好了请勿剧透‘</span><br>
<span>请求</span><br>
<span>请问你对这个词的认知是不是有什么误差</span><br>
<span>’还让我道歉我挺不能接受的‘</span><br>
<span>不能接受就行⑧，也许在你的世界观里这么喷人真的不需要道歉。</span><br>
<span>’我主要反感的是这人一知半解’</span><br>
<span>’并不是，整个游戏的反转非常精彩，但是获得明确的信息就会对应的弱化对剧中冲突的理解。’</span><br>
<span>xb1因为确实不习惯双节棍当年玩的不求甚解，但是我也是一个买了两份（一份实体一份数字版）的xeno爱好者，被您一个模拟器模拟个前几章然后等决定版发售后又放弃了自己的体验跑去云别人直播玩家指责一知半解</span><br>
<span>也确实长见识了。话说那几个13jb，ff7和p5s您也全都是云的或者没玩吧，对于一个云玩家来说确实分不太清啥是随手在二十人小群发的感想啥是主线剧透。“每次他巴不得把主线剧透完”有够笑到的。s1能反白在这里</span><br>
<span>直接反白指责我剧透了啥主线内容啊，估计对云玩家来说我说个p5sboss是夏目淑石也是剧透吧。</span><br>
<span>最后就回到きまぐれテンプテーション了，让相关群友帮着回忆我才确信，是有群友对这个剧情感兴趣我才全程文字群内直播的，说道好像为了剧透你一个人一样，边玩边打字很累的好嘛。</span><br>
<span>在群里聊也是我一直的习惯了，本身就是不到三十人的小群说实话我真不信这群里有人能玩回玩原文avg的，发个文字直播大家一起乐呵乐呵，当时我也不知道这游戏会有人汉化，当时你有意见</span><br>
<span>当时提我也肯定会换成私聊，过了将近半年了来翻旧账有一说一记忆力不错。</span><br>
<span>当然以上这些这位lz觉得都是我的阴谋因为</span><br>
<span>意思是我没有艾特这位lz，也没有特地喊他来看群聊，但是他知道我知道他会剧透出警然后导致他自己变成剧透者，有一说一这个脑洞不错，最近看了一本推理小说就是这样的思路，利用某人性格的缺陷用几句看上去完全无关的发言操控其为自己犯罪，讲道理以后别没事看直播了，去写本格推理吧，一定能火，这思路确实挺有意思的。</span><br>
</p><p><b>urvark: </b><br>
<span>…………你这就属于典型的“我觉得这不算剧透啊，这怎么能算剧透呢”</span><br>
<span>剧透是以被剧透方的感受来判定的，参考我前面的回帖</span><br>
<span>比如你贴的自己说的那句话，就剧透了大舅子会给修尔克monado这段剧情</span><br>
<span>当然，有个关键细节你俩都没表述清楚，你们所在的这个群，到底是请勿剧透还是XB内容可以随便说……尤其考虑到你是管理员，要是这群的规定就是可以随便说，剧透无所谓，那你怎样说都行……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1938505[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
