<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>家用机格斗游戏应该向免费化的方向发展</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>家用机格斗游戏应该向免费化的方向发展</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:53:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>家用机格斗游戏应该向免费化的方向发展[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1935001-1-1.html</link>
      <description>家用机格斗游戏应该向免费化的方向发展&#13;
格斗游戏现在有这么一个特点，就是云玩家远大于人玩家，但是相当一部分云玩家似乎永远无法转化为人玩家，很多原因，比如格斗游戏的劝退机制，玩家是不知道自己在打到第几局就被劝退了，一个三四百的游戏，可能就打三局，就再也拿不起来了。街机厅时代，想玩就买个币，想多玩就多买点，甚至被劝退了可能过些时候又想来了。而且这些币还会被分散到不同的游戏上，碧蓝想玩，侍魂想玩，铁拳想玩，都可以买个币试试。家用机时代，先一次性付费，然而自己怎么玩还不知道，甚至有可能网不好就没法玩。不是就想白嫖，而是家用机格斗的付费模式实在不符合时代，我认为不管以后厂商怎么榨取你的钱包，给一个免费的初版全人物的，完整的单机模式，练习模式，和一个不要会员的联网对战模式，是最起码的。否则云玩家永远无法转化为人玩家。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>石中剑二: </b><br>
<span>吉田美和 发表于 2020-5-15 08:30</span><br>
<span>我看顶楼想要讨论的是营销模式，怎么后面又变成战入门难度，你们没有话题偏离中轴线思路的吗？ ...</span><br>
<span>是的，其实我并没有想讨论格斗游戏应该怎么玩的问题，是怎么卖</span><br>
</p><p><b>Errey: </b><br>
<span>Dai-Dai-Dai-Dai 发表于 2020-05-15 09:49:38</span><br>
<span>因为出招简化早在gg青r年代附近就搞好了，现在业界还要简化的理由是手残跟完全不愿意理解游戏的人越来越多了，但又只能倚仗这部分人增加销量；对空有八百种方式，就盯着一个升龙搁着说；确认的补救方式还有硬直帧越发变长；连段衰减用来大幅度削弱高难度长连段的重要性；是不是未来还要做出大乱斗那种freestyle连段才叫简化完？目前dbfz跟gbvs的简化方式是相当畸形的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span> 本帖最后由 orangeth 于 2020-5-16 06:35 编辑 </span><br>
<span>简化出招模式如果不能让系统深度不变，那普通人会去玩你一个阉割版？</span><br>
<span>只有简化出招模式到让职业选手也会选择这种模式，那才是成功简化的第一步，否则叫个p简化</span><br>
<span>以史为镜，请看简体字的命运</span><br>
<span>不过这是个不影响大局的小问题（虽然说这个小问题到现在都还没解决好</span><br>
<span>大问题是，现在的FTG就像金属板照相机，又原始又繁琐。</span><br>
<span>不仅没有真正给出符合大众对于互殴的想象、流于形式变成了名字叫“格斗”的21世纪棋弈，而且这个棋奕规则稀烂导致还疏离大众</span><br>
<span>后者的例子有前几楼真人回复配合FTG实际的市场形势已经有了现成的，前者的例子嘛</span><br>
<span>最简单的，为什么明明是格斗，却不能一边双方互相拉扯一边互相殴打？在影视和大众生活中这是最常见的情况了，却在游戏中完全没有进行尝试处理</span><br>
<span>在互动体验上，角色动作模组与操作步骤实际上脱节严重，为什么角色使出一记重拳或者尝试紧紧抱住对手的操作是玩家轻轻按一下按钮或者像玩跳舞机一样噼里啪啦输入一串“代码”？更不要提这些代码名义上明明说对应的是拳脚，组合起来却和被组合的拳脚没什么关系了</span><br>
<span>像细枝末节的什么名存实亡的z轴，什么明明模拟的是互相击打却穿模严重，什么嘴上说还原武术却搞动作模组之间无衔接好似单纯播放动画这种最基本的反常识体验设计，这些都不说了</span><br>
<span>现在的FTG整体就仿佛2020年了FPS还是在用键盘操作一个水平轴进行游戏流程设计</span><br>
<span>麻烦你们猜一猜，光是让准星有了一个Y轴，这给了FPS多少游戏性上的改变？更别提FPS后来还在玩家视觉范围、角色活动空间方面对于还原“射击”的改进了</span><br>
<span>买本早些年出版的《中国棋奕大全》吧，上面有的好多棋种，在当年按潜在玩家群体与实际玩家比例算，未必比现在的FTG冷清，可这阻挡不了它们被淘汰的命运</span><br>
</p><p><b>石中剑二: </b><br>
<span>其实上面好多楼说的都离题了，我想说的是在现有的格斗游戏的游戏机制下应该怎么把游戏营销出去，而好像大家都很介意格斗游戏现有的劝退机制，想搞个简化出招什么的</span><br>
</p><p><b>wbtsy: </b><br>
<span>因为现有的机制下，格斗游戏也就是这个体量了。你说的的免费玩营销法，已经证明行不通了。</span><br>
<span>有些类型发展到现在就注定衰落，比如stg玩的人更少。</span><br>
<span>再比如报纸。如果不改报纸这个形态，不管怎么营销，那是注定衰落了。所以大家才根本不讨论营销。</span><br>
</p><p><b>cstcst0103: </b><br>
<span>嵐ステリ 发表于 2020-5-15 23:34</span><br>
<span>看看人家大乱斗，就一个攻防投三角，易上手深度高。你们ftg死真的是活该</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G97 ...</span><br>
<span>大乱斗只会按攻防投跳根本算不上上手。</span><br>
<span>官方那个视频教学只教了最基础的东西，然后文字教学也没多少内容，很多基本的技巧提都没提，还要去看玩家自己整理，比如速降比如瞬防。</span><br>
<span>而且大乱斗也有连段，虽然简单，保守估计玩大乱斗的人里6成人以上并不能稳定根据击飞值熟练打出来。</span><br>
<span>日本玩家在做新人常犯错误的时候反复强调要先去练熟连段，毕竟一套打十几的击飞值和一套打三十多的击飞值差距还是明显的。</span><br>
<span>至于你说的BB快捷大招后面历代都保留着，只是默认不是右摇杆操作而已，可以自己手动改。</span><br>
</p><p><b>石中剑二: </b><br>
<span>wbtsy 发表于 2020-5-16 07:31</span><br>
<span>因为现有的机制下，格斗游戏也就是这个体量了。你说的的免费玩营销法，已经证明行不通了。</span><br>
<span>有些类型发展到 ...</span><br>
<span>你说的可能也对，就是把报纸改成不是报纸，比如碧蓝已经简化不少了也就那样，得改成像Smash那样才卖的出去。而其实营销的改变有真正的去尝试过去证明过的吗？DOA那种的免费当然不算</span><br>
</p><p><b>wbtsy: </b><br>
<span>越是小众的，越卖得贵啊。比如galgame或者三国志这种。输几次就完蛋了，回本最重要，哪个公司会用自己的产品冒险？</span><br>
<span>非要免费，你只能看看手游里面的格斗游戏了，但其实很多手游格斗相当于还是改了机制。</span><br>
</p><p><b>猫坤: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2020-5-16 05:49</span><br>
<span>简化出招模式如果不能让系统深度不变，那普通人会去玩你一个阉割版？</span><br>
<span>只有简化出招模式到让职业选手也会选 ...</span><br>
<span>为什么按一下按键会出拳，为什么按一下键会开GUN，为什么按一下键会出剑刃风暴，建议您别玩这个世代的游戏了呢亲，等脑后插管出来再玩，然后被练过家子的人打哭再回来发帖</span><br>
</p><p><b>cstcst0103: </b><br>
<span>其实我觉得格斗游戏衰落是个伪命题。</span><br>
<span>现在这情况，更像是过了90年代的风口，随着街机厅的衰落而“精品化了”，显得没那么百花齐放了而已。</span><br>
<span>格斗游戏在日本是衰落了。但是在日本是几乎所有游戏类型都衰落了，除了那几个国民怪物，其他游戏的销量都是断崖式下跌的。曾经百万级的无双现在也缩到十几万。</span><br>
<span>而街机厅现在最流行的游戏是高达VS系列。之前FF纷争没移植PS4的时候投币率紧接其后。这两个游戏也算是格斗游戏的变种，变成多人vs多人，连段简洁化，增加队友来减少负担和提高社交性。说明现在日本人即使是街机环境也更喜欢这种了，只是这种类型的游戏欧美人现在还不买帐。之后才是铁拳和其他传统格斗游戏。</span><br>
<span>国内到现在就只有97，97是特殊情况下的产物。</span><br>
<span>而放眼全世界，就算踢掉大乱斗和不义联盟，在日本就卖一点点的情况下，全球铁拳7卖了500万以上，街霸5也有450万以上，龙珠也早早400万以上，一线格斗游戏比起过去并没有多衰落，这数字放别的游戏类型里也没多少比它们高。而DOA，ARC全家桶，SNK全家桶等等，它们的销量本来就不突出。</span><br>
<span>现在也早不是90年代街机性能大优势的环境了，所以与其说是格斗游戏衰落了，倒不如说是街机衰落，少了很多围观人员而已。</span><br>
</p><p><b>KYO(T): </b><br>
<span>石中剑二 发表于 2020-5-16 07:46</span><br>
<span>你说的可能也对，就是把报纸改成不是报纸，比如碧蓝已经简化不少了也就那样，得改成像Smash那样才卖的出 ...</span><br>
<span>我个人觉得DOA手游化按需付费的方向是对的，但是DOA的营销方向却不是格斗游戏了</span><br>
<span>DOA的主要目标人群已经不是格斗游戏玩家，而是服装收集癖，收集服装的话，显然季票比单件氪金便宜多了</span><br>
<span>现在格斗游戏新人几百块入坑然后没玩多久就被劝退，影响的不是当时的这个格斗，甚至以后看到格斗游戏都会自主回避，我觉得这才是可怕的事</span><br>
<span>假如通过免费，或者拆分氪金制降低入坑成本应该会好不少：几十块钱，适合自己就玩下去，不适合丢了也不可惜，几百块的话是真的心疼</span><br>
</p><p><b>石中剑二: </b><br>
<span>KYO(T) 发表于 2020-5-16 08:16</span><br>
<span>我个人觉得DOA手游化按需付费的方向是对的，但是DOA的营销方向却不是格斗游戏了</span><br>
<span>DOA的主要目标人群已经不 ...</span><br>
<span>DOA很明确其实，买来就知道拿来干什么，不用担心网不好，不用担心打不好被劝退</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>说回顶楼的问题，格斗游戏要吸引新人，我觉得免费卖游戏，造个大鱼塘，花钱买皮肤完全可行。</span><br>
<span>格斗游戏是对角色刻画最为细致的游戏了，靠卖角色皮肤来赚钱天经地义。</span><br>
<span>还可以学粉圈营销，谁的皮肤卖得多会被加强几率就大，平衡性算个屁啊，能带来销量吗？</span><br>
<span>至于炫斗之王，一开始的重点就错了，有谁知道炫斗之王主角是谁？长什么样的？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>卿卿雅儿: </b><br>
<span>Errey 发表于 2020-5-15 19:24</span><br>
<span>不想练不想学还不想输，对得起对战这两个字吗？确认跟连招就是打收益，身残志坚那就去玩不需要连招的高伤角 ...</span><br>
<span>格斗游戏太吃人的身体素质了。</span><br>
<span>大部分人无论怎么练水平就那样，比如我。原因很简单，我的动态视力、反射神经只有这个程度。</span><br>
<span>格斗游戏只提供一种玩法，1对1拼操作和反应。</span><br>
<span>MOBA我可以拿个琴女蔡文姬走意识流，FPS我可以拿个喷子蹲点，都不需要反应速度。</span><br>
<span>但FTG只有一种玩法。</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span> 本帖最后由 orangeth 于 2020-5-16 09:28 编辑 </span><br>
<span>猫坤 发表于 2020-5-16 07:57</span><br>
<span>为什么按一下按键会出拳，为什么按一下键会开GUN，为什么按一下键会出剑刃风暴，建议您别玩这个世代的游 ...</span><br>
<span>你猜猜为什么肩键成为FPS的射击键而不是X或A键呢？</span><br>
<span>C社擅长的击中声效又对玩家想象挥击武器的手感起了多大作用？</span><br>
<span>懂得发展的SHOOT GAME和ACTION GAME卖出千万份，原始的FIGHT GAME死掉了，哭哭哦</span><br>
</p><p><b>cstcst0103: </b><br>
<span> 本帖最后由 cstcst0103 于 2020-5-16 09:43 编辑 </span><br>
<span>orangeth 发表于 2020-5-16 09:17</span><br>
<span>你猜猜为什么肩键成为FPS的射击键而不是X或A键呢？</span><br>
<span>懂得发展的SHOOT GAME和ROLE PLAY GAME卖出千万份， ...</span><br>
<span>其实也不是没有尝试发展。</span><br>
<span>只是飞行道具比拳脚长的优势即使是有版边的2D格斗里也不能忽视，试探牵制大家都是扔个波。</span><br>
<span>一旦照你的想法比如加入真Z轴，飞行道具的优势就会更明显。</span><br>
<span>版边超大立体3D地图的时候，很容易变成两个人互相放风筝扔飞行道具。</span><br>
<span>这种意义上的真3D“格斗游戏”，我举几个例子。</span><br>
<span>一个是上时代的龙珠武道会格斗，虽然有冲刺瞬间贴脸的移动，也阻碍不了很长时间里大家都是拉开距离互相放波，这套系统改改成了这时代的超宇宙系列，没人在乎pvp了，全是当成网游刷PVE。销量的确比龙珠斗士Z这个纯正统2D格斗要高，但是游戏性差远了。</span><br>
<span>还有个是PSP版的最终幻想纷争。虽然可以自由方向移动，但限制了高速冲刺只能直线，也不能像龙珠那样无限滞空，就这样玩家打起来还是很容易拉开距离。PVP游戏性自然是一般。再加上游戏特殊的系统，十分钟打下来没人掉血是家常便饭。</span><br>
<span>真3D地图，游戏性又不俗的，基本都变成团队对战了。</span><br>
<span>如果删除飞行道具会严重减少乐趣不说，真变成只剩短距离拳脚，拳脚之间的判定长短也不一样，也只会变成下一个比长短，所以意义不大。</span><br>
<span>当然，格斗游戏的定义本身意见就不统一，有部分意见觉得必须横版2D带搓招才算是格斗游戏，大乱斗都会被开除更不要提那些3D多人了。</span><br>
<span>所以狭义的说，一改动那就不叫格斗游戏；而广义的说，格斗游戏很早就改动发展了，大乱斗也是每作千万呢。</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span> 本帖最后由 人生オワタ 于 2020-5-16 09:57 编辑 </span><br>
<span>以主角思路而论，炫斗之王未必就是错的，走歪的格斗游戏比比皆是，排除国内认知度忽高忽低的拳皇与侍魂，其它譬如街霸3，真人快打6，刀魂5，这种中间过渡存活至今而非最终完结的作品也有这种毛病，说穿了，炫斗之王确实远远不够自己名字那般的炫酷与王道，但不能一路得到资本看好扶持生存下来才是它认知度走衰至泯然众人的原因，这也说明，即便是变成非一次性买断的模式，资本投入才是生存关键，然后才是产出与回报收益，00后不喜G1平头造型擎天柱？那就用真人电影大卡车来替换这个名字，一代代的重绘，总会找到当下满意的答案，而炫斗之王背后的资本选择望而却步罢了，这条路也并不好走不是嘛</span><br>
</p><p><b>uponutopia: </b><br>
<span>格斗游戏真的要死了吗？十年前我就觉得格斗游戏必死了，但现在格斗游戏不但没死境况说不定比十年前还要健康了</span><br>
</p><p><b>leader01234: </b><br>
<span>我觉得最大的问题还是不知道怎么练，尤其是对策这种。打木桩都懂，但要去设置动作回放这种事没人教谁知道啊</span><br>
</p><p><b>强尼高达: </b><br>
<span>leader01234 发表于 2020-5-16 10:01</span><br>
<span>我觉得最大的问题还是不知道怎么练，尤其是对策这种。打木桩都懂，但要去设置动作回放这种事没人教谁知道啊 ...</span><br>
<span>多打人，不要打电脑</span><br>
</p><p><b>猫坤: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2020-5-16 09:17</span><br>
<span>你猜猜为什么肩键成为FPS的射击键而不是X或A键呢？</span><br>
<span>C社擅长的击中声效又对玩家想象挥击武器的手感起了多 ...</span><br>
<span>FPS主流还是点鼠标，不过就算你按面板键和肩键本质上还是按个键；打击音效个个游戏都有在做，包括回合制的RPG，到你这里就成了只有FTG不做。你上面说格斗游戏不思进取的结论可能是对的，举的例子却全部都是错的，还TM穿模呢，格斗游戏好歹遵循动作游戏规则，被打了有受创动作，MOBA类游戏只要不是控制技打中就只跳个伤害数字岂不是更加不真实，你怎么不去喷</span><br>
</p><p><b>cstcst0103: </b><br>
<span>说到教学我就要吹一波龙珠斗士Z了。</span><br>
<span>虽然是今年才更新的，这个模式基本上把游戏里所有能用到的知识全部都教了，而且都有实操。</span><br>
<span>如果这些知识全部滚瓜烂熟，打到中级以上完全没有问题。再往上角色开发这个也不是能教的。</span><br>
<span>如果真要认真玩建议PS4版+加速器。PC版没什么人，NS版Wi-Fi太多。</span><br>
<span>我听说不义联盟11也是教得非常详细？</span><br>
</p><p><b>国家免检虎B: </b><br>
<span>cstcst0103 发表于 2020-5-16 10:23</span><br>
<span>说到教学我就要吹一波龙珠斗士Z了。</span><br>
<span>虽然是今年才更新的，这个模式基本上把游戏里所有能用到的知识全部 ...</span><br>
<span>你确定有不义联盟11？我这里有真人快打11，教程确实比较详细。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>cstcst0103: </b><br>
<span>国家免检虎B 发表于 2020-5-16 10:25</span><br>
<span>你确定有不义联盟11？我这里有真人快打11，教程确实比较详细。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android...</span><br>
<span>是记错了，欧美的格斗游戏接触太少，容易搞混</span><br>
</p><p><b>風卷豹: </b><br>
<span>为什么不单卖角色很简单，因为你始终是个游戏，如果你只为欣赏建模和动作，那我单卖捏人编辑器就好了，和格斗没什么关系。至于单机模式，如果不进行真人对战，那我为什么不做个act？即使是大乱斗这样有完整pve模式的游戏，线上和线下经验也不是完全通用的，更别说大多数公司没这个体量。只要涉及到玩法，就必定逃不开如何推广格斗游戏这个命题。</span><br>
<span>要不就参考现在一大堆“动作型对战”手游pvp，技能直接单键释放，然后不断单出高性能角色让手残玩家氪金也能得到快感。</span><br>
<span>—— 来自 blackshark SKR-A0, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>猫坤 发表于 2020-5-16 10:19</span><br>
<span>FPS主流还是点鼠标，不过就算你按面板键和肩键本质上还是按个键；打击音效个个游戏都有在做，包括回合制 ...</span><br>
<span>因为MOBA本身就高度抽象，是过渡时代的产物，代表不了RTS和RPG，但我们都希望FTG能代表FTG，不是吗？</span><br>
<span>顺便不要比烂，抽卡手游一坨粪结果还又有叫好的又有叫座的，难道游戏就该做成抽卡手游</span><br>
<span>穿模那个例子，主要是过去曾有FTG尝试解决，现在的八向剑斗游戏骑砍2也有尝试解决，但街霸就完全没打算当它回事，所以举这个例子</span><br>
</p><p><b>银翼的维罗西: </b><br>
<span>格斗游戏还是太难了，我感觉比RTS还要难上手</span><br>
</p><p><b>KYO(T): </b><br>
<span> 本帖最后由 KYO(T) 于 2020-5-16 10:54 编辑 </span><br>
<span>cstcst0103 发表于 2020-5-16 10:23</span><br>
<span>说到教学我就要吹一波龙珠斗士Z了。</span><br>
<span>虽然是今年才更新的，这个模式基本上把游戏里所有能用到的知识全部 ...</span><br>
<span>PC版没人？要么你不在中国大陆？</span><br>
<span>群里刚有人截了个图，休息日中午都好几个房了，晚上更多</span><br>
<span>在中国大陆，应该没有一个格斗游戏PS4玩的人能比PC多</span><br>
</p><p><b>cstcst0103: </b><br>
<span>KYO(T) 发表于 2020-5-16 10:53</span><br>
<span>PC版没人？要么你不在中国大陆？</span><br>
<span>群里刚有人截了个图，休息日中午都好几个房了，晚上更多</span><br>
<span>我当然说的是排位啊。</span><br>
<span>都发售两年了，国内PC版房间里这些人非橙即粉，新人进去和谁打不是送？</span><br>
<span>PS4版挂着加速器，低分段排位人口依然很多，对于新人来说显然这边更合适。</span><br>
<span>当然你要说PC版有国人愿意手把手教，然后还自我调节实力让新人成长曲线合适，那可能是PC版更合适。</span><br>
</p><p><b>Errey: </b><br>
<span>卿卿雅儿 发表于 2020-5-16 09:05</span><br>
<span>格斗游戏太吃人的身体素质了。</span><br>
<span>大部分人无论怎么练水平就那样，比如我。原因很简单，我的动态视力、反射 ...</span><br>
<span>其实大乱斗外都不是很吃，尤其是格斗游戏网战，甚至就格斗游戏而言，吃身体素质的部分远比FPS少太多了</span><br>
<span>对于这部分的理解，很多人的理解显然不一样</span><br>
<span>首先要明白一件事，格斗游戏击中人有不同程度的“停顿”，这部分的时间是给你反应的，但并不是让你突然反应去刷升龙啥的，而是让你选择要不要最终输入指令的ABCD，搓招应该在“招式打出去”的同时就要搓好</span><br>
<span>根据你实际玩的游戏不同，这部分会有点不同，但都是近似的</span><br>
<span>另外连段选择的不同，是对喜欢练习的玩家的正反馈，但老实说，大乱斗的Freestyle连招很值得被学习，GG新作的撞墙连就是一种尝试</span><br>
</p><p><b>cstcst0103: </b><br>
<span>说到这个，连农药都知道在低段位塞一堆机器人，让新入坑的人能够升到有人的层级去，而几乎所有格斗游戏是不会给你匹配机器人的，以至于一发售没多久，就只剩下老油条。</span><br>
<span>一个发售了一段时间的格斗游戏，如果没有各种比如大额促销（现在铁拳7龙珠Z就是限时原价，动不动打3折，每次打折都有你），基本上是不会吸引大量新人来的。</span><br>
<span>偶尔因为各种原因进坑的少量新人，排位搜不到人，然后打房间战，一个个都是打了很长时间的老手，怎么打怎么输。</span><br>
<span>如果不是有人带着手把手教，或者斗争心超强（抖M），再加上格斗游戏普遍学习成本高，短时间玩不出乐趣，我真的很难想象有人会乐意玩这种游戏。</span><br>
<span>怎么让新手留下来，怎么让发售一段时间后乱入的新人能留下来，比起免费推广可能更重要。</span><br>
<span>现在看下来目前有两条路可以走，</span><br>
<span>一，学大乱斗那样，允许开启各种能够颠覆战局的随机要素。我比你菜很多，但是我捡到道具援护模型，我瞬间变成大优势了。这样匹配上下空间就被拉的很大。</span><br>
<span>二，学高达vs。变成多人vs多人。有队友大腿or甩锅，增加社交性和弱化挫折感。</span><br>
<span>当然这两种模式，一些传统格斗玩家都瞧不起就是了。</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span>固定视角的平面没法真正多人，改成幽游白书或者罪恶装备Isuka也被证实探索的是不被认可的死路，改成电脑战机的追踪视角，本质上那已经是另外一类游戏了，而且别看MOBA是RTS的成功变种，刨除3C与Footman类的探索，就是把5V5换成10V10，或者调整为信长之野望的布局，我估计很多人都不会接受并沉迷为死忠</span><br>
</p><p><b>KYO(T): </b><br>
<span>cstcst0103 发表于 2020-5-16 11:04</span><br>
<span>我当然说的是排位啊。</span><br>
<span>都发售两年了，国内PC版房间里这些人非橙即粉，新人进去和谁打不是送？</span><br>
<span>那我倒是真不知道排位对新人如此意义重大</span><br>
<span>但是主机+加速器这个门槛又何尝不是直接劝退了一大波轻度玩家呢</span><br>
</p><p><b>cstcst0103: </b><br>
<span>KYO(T) 发表于 2020-5-16 12:02</span><br>
<span>那我倒是真不知道排位对新人如此意义重大</span><br>
<span>但是主机+加速器这个门槛又何尝不是直接劝退了一大波轻度玩家呢 ...</span><br>
<span>因为排位是最容易匹配到和自己水平差不多的人的模式呀。</span><br>
<span>主机+加速器的确是个门槛，但是无论是新人进阶（水平差不多的人多）还是挑战高手（GO1都偶尔会房间战随便打打，普通人都能和这个世界冠军过招）选择面都广一些。</span><br>
<span>国内人口还是太少了，打房间战最容易出现打不了多长时间，整个圈子的人都打过照面了。所谓“来来去去都是这些人”。</span><br>
<span>人口少这个问题实在太头疼了。</span><br>
<span>要是有行货版，有针对国内优化的服务器，有商业公司推广，可能就是另一番体验了。</span><br>
</p><p><b>胡桃丶: </b><br>
<span>荣耀战魂应该也能算格斗游戏吧？本身系统就没那么深，入门比较简单，要说随机要素，单人1V1，荣耀战魂可以把人踢到悬崖下面秒杀，地图随机，依靠复杂地形打的也不是没有。多人模式好几种玩法，各种道具技能，大家都有机会1VN爽赢，也能开黑，能社交，能甩锅，而且荣耀战魂卖各种皮肤配件，处决动作，特效，都相当好看，还有乞丐版，超低价入场，英雄用游戏币买，服务器也搞好了，教程也很清楚，据我了解的圈子内对新人也挺友好的，按楼里坛友们的道理说，该火了呀，彩虹六号初期体验也不咋地，后面还不是慢慢起来了，荣耀战魂战也没被育碧抛弃啊，可惜还是半死不活，连我自己都不玩了。</span><br>
</p><p><b>蛋头电玩: </b><br>
<span>龙球ZPS4版网络现在还可以的，我裸连国内延迟1-2F，韩日2-3，米国6-8，排位人还是蛮多的从早到晚匹配都快</span><br>
</p><p><b>leader01234: </b><br>
<span>强尼高达 发表于 2020-5-16 10:10</span><br>
<span>多打人，不要打电脑</span><br>
<span>打人遇到不会应对的压制和择很容易被打懵，记得gbvs初见佐伊的时候被龙择连着打p还是不会防。而针对训练的话十几分钟就能有挨打几十把的效果了</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>胡桃丶 发表于 2020-5-16 12:44</span><br>
<span>荣耀战魂应该也能算格斗游戏吧？本身系统就没那么深，入门比较简单，要说随机要素，单人1V1，荣耀战魂可以 ...</span><br>
<span>没有卖角色的要素啊。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>病態極端: </b><br>
<span>胡桃丶 发表于 2020-5-16 12:44</span><br>
<span>荣耀战魂应该也能算格斗游戏吧？本身系统就没那么深，入门比较简单，要说随机要素，单人1V1，荣耀战魂可以 ...</span><br>
<span>可能是平衡不行。</span><br>
<span>而r6s紅跟dnf的原理是一樣的，無替代品。(兩者的缺陷也非常類似)</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span>荣耀战魂除了玩法就不该拿来对比FTG，更应该把生命周期看作是动作游戏版的全面战争，新英雄，新势力，新地图，和多数FTG群体也没法重叠</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1935001[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>家用机格斗游戏应该向免费化的方向发展[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1935001-1-1.html</link>
      <description>家用机格斗游戏应该向免费化的方向发展&#13;
格斗游戏现在有这么一个特点，就是云玩家远大于人玩家，但是相当一部分云玩家似乎永远无法转化为人玩家，很多原因，比如格斗游戏的劝退机制，玩家是不知道自己在打到第几局就被劝退了，一个三四百的游戏，可能就打三局，就再也拿不起来了。街机厅时代，想玩就买个币，想多玩就多买点，甚至被劝退了可能过些时候又想来了。而且这些币还会被分散到不同的游戏上，碧蓝想玩，侍魂想玩，铁拳想玩，都可以买个币试试。家用机时代，先一次性付费，然而自己怎么玩还不知道，甚至有可能网不好就没法玩。不是就想白嫖，而是家用机格斗的付费模式实在不符合时代，我认为不管以后厂商怎么榨取你的钱包，给一个免费的初版全人物的，完整的单机模式，练习模式，和一个不要会员的联网对战模式，是最起码的。否则云玩家永远无法转化为人玩家。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>苍穹的修罗: </b><br>
<span>话说DOA6免费的角色有没有剧情模式？剧情模式的剧情CG多不？记得当年看杂志送的DOA3剧情CG爽到了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Errey: </b><br>
<span>2020年了还搁着出招简化，评价格斗游戏之前还能不能把游戏玩了再说话啊；就标题而言，不可能，因为没法靠着量产角色赚钱，而其他模式又是相对毫无意义的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>rera: </b><br>
<span> 本帖最后由 rera 于 2020-5-15 09:51 编辑 </span><br>
<span>想了一下，如果想增加用户的话其实用像doa6那样给4个免费角色的方法是可行的但这4个免费角色不能是固定几个默认的，而是要让免费用户自己选择</span><br>
<span>进入游戏前可以有个全角色鉴赏试用关节，让对这游戏感兴趣的用户自己试玩以后从中选取4个决定</span><br>
<span>之后不付费就只能用这4个，除非付费成为正式用户</span><br>
<span>起码这样对我这种英雄池浅不乐意去多练角色的来说已经足够了</span><br>
<span>Ps: 之前加好友玩街霸的同学们可以约起来啦！冰原这种客户端里根本没有强壁珠的游戏没啥好玩的！</span><br>
</p><p><b>Dai-Dai-Dai-Dai: </b><br>
<span> 本帖最后由 Dai-Dai-Dai-Dai 于 2020-5-15 09:51 编辑 </span><br>
<span>Errey 发表于 2020-5-15 09:18</span><br>
<span>2020年了还搁着出招简化，评价格斗游戏之前还能不能把游戏玩了再说话啊；就标题而言，不可能，因为没法靠着 ...</span><br>
<span>就是到了2020年出招简化都没有搞好，才有相关的讨论。</span><br>
<span>要用“都xxxx年了”这种句式前请先过一下脑子。</span><br>
</p><p><b>Renkonsai: </b><br>
<span>你先说服PSN联机不收钱以及让我联老外不卡</span><br>
</p><p><b>KYO(T): </b><br>
<span>rera 发表于 2020-5-15 09:44</span><br>
<span>想了一下，如果想增加用户的话其实用像doa6那样给4个免费角色的方法是可行的但这4个免费角色不能是固定几个 ...</span><br>
<span>这还不如炫斗之王模式</span><br>
<span>全角色付费解锁，但是每隔一段时间变换几个免费角色</span><br>
<span>理论上没有特别喜欢的角色并且全角色精通的话，就可以永久白嫖</span><br>
</p><p><b>rera: </b><br>
<span>KYO(T) 发表于 2020-5-15 10:01</span><br>
<span>这还不如炫斗之王模式</span><br>
<span>全角色付费解锁，但是每隔一段时间变换几个免费角色</span><br>
<span>理论上没有特别喜欢的角色并且 ...</span><br>
<span>设置限免角色轮换是要在有自己固定的几个角色前提下才行吧</span><br>
<span>不然只是单单隔周更换限免没有打底的话，那连续几周随机到自己不会又不想用的角色岂不是要戒游好几周。。</span><br>
</p><p><b>nbdzxa: </b><br>
<span>先解决联机问题是关键，</span><br>
<span>花钱买了格斗游戏结果卡得只能和电脑对战你说还有没有一直玩下去的意愿？</span><br>
<span>KOF97至今还能在联机平台火热而街霸5差评如潮大概就是这个原因。</span><br>
</p><p><b>plok201: </b><br>
<span>简易出招没用吧，最后还不是滚回去搓招，然后又得重新学习一套新的系统，有几个能坚持下来</span><br>
<span>简易出招唯一有用就像大乱斗，人人都一样用简易出招</span><br>
</p><p><b>TheOccuria: </b><br>
<span>光看到几个头部f2p游戏吃肉了，没看到大批f2p几个月就停止运营的尸骨山</span><br>
<span>说到底，格斗游戏直播热度也就那样，看大乱斗的人还没看星际2这个deadgame的人多，更别提其它格斗了，没流量还学f2p，是嫌自己死的不够快？</span><br>
</p><p><b>eternity0079: </b><br>
<span> 本帖最后由 eternity0079 于 2020-5-15 10:37 编辑 </span><br>
<span>我的格斗生涯在KOF99的时候就结束了</span><br>
<span>20年了</span><br>
<span>感觉现在的格斗游戏越来越少了，新生代格斗游戏玩家比以前也少多了吧。</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>cvql 发表于 2020-5-15 07:19</span><br>
<span>噗还有人说gbvs是简化，我只能告诉你好好去玩一下正常连段用快捷输入因为简易输入CD不是无缝很多正常loop是 ...</span><br>
<span>刚看上面回复我就想难道ARC终于转性想通了？这么一看原来还是狗改不了吃屎，玩名为简易，实则残疾的那一套。</span><br>
<span>除了一开始就不想玩的，我这些年来安利到快10个人和我玩FTG，全倒在了进阶连招上。本地连招练习还行，网战手感还微妙好不容易立回摸到人打几下断连打不出伤害，被对面摸到几次就死非常打击人积极性。就这楼里还有人讲搓招不是门槛。</span><br>
<span>就我看来现在搓招门槛就跟做菜放半斤盐一样劝退，讨论售卖模式、系统（火候、食材、成色）说有用也有用，只要搓招门槛存在一天（每道菜放半斤盐），FTG就是不能扩大受众。</span><br>
<span>类似ARC这种带着老贵族施舍式傲慢的残疾模式就是脱裤子放屁，我都能想象到这帮人的心理：你说搓招门槛（半斤盐），那好，我提供一个简易模式（菜单上增设加一斤糖中和咸味的可选项），你说不残疾的简易模式（只放适量盐的选项）？不给！</span><br>
<span>我记得以前削弱简易模式人物性能的说法是高手玩更厉害。我就奇怪如果简化出招后高手能提高上限，新手极大提升下限。那原本繁复的出招方式不就是纯属圈地自萌式自虐吗？</span><br>
</p><p><b>黑丝大野模: </b><br>
<span>正反馈太小才是真，打赢电脑没成就感，打赢人才有，但一上线就是挨打…</span><br>
<span>主要格斗太讲究输出了，fps瞄准加左键输出，moba瞄准，右键或者a加左键输出，只有特么格斗还得讲究站位，差合，帧数。LOL基本连招qwer(比喻)四个键，格斗打个大伤害得一顿操作……方向加按键有时还得目押…</span><br>
<span>格斗不死谁死。</span><br>
<span>简化连招就是简化输出，问题格斗这个类型的乐趣就是真实格斗，现实格斗动作那么多，手柄按键就那么几个，咋作？只能变成指令。</span><br>
<span>现在如果有一个格斗游戏能火也一定是pc出身，小连招qwer，大连段asdfgh。其实就是内置宏。但这样格斗遗老就不干了。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span>能不能别歪题讨论简化问题了，多大的人了，还没在这个坎迈过去吗？炫斗之王按照简化的思路，要啥有啥，企鹅加持，大众平台，限时免费，这帖想要的基本上都有了，最后死在了FTG传统的“特色不明，平衡不佳，更新不勤”的问题上，还真是莫大的讽刺</span><br>
</p><p><b>1096beam: </b><br>
<span>我觉得格斗搓招简化最好的是PS2时期那个2D火影格斗吧，游戏智商一般的人都能5分钟上手，对战起来深度也不低。PS3后变成3D格斗感觉就有点变味了</span><br>
</p><p><b>朋克水鸟: </b><br>
<span>慷他人之慨，爽到飞起。</span><br>
<span>做免费游戏当然有发财的，还有发横财的。可要是说免费游戏能拯救格斗游戏，我是不信的。</span><br>
</p><p><b>KYO(T): </b><br>
<span>不可避免 发表于 2020-5-15 10:49</span><br>
<span>刚看上面回复我就想难道ARC终于转性想通了？这么一看原来还是狗改不了吃屎，玩名为简易，实则残疾的那一 ...</span><br>
<span>格斗游戏本身就自然存在要既要讨好老玩家（人家十年二十年不能白玩吧）又要扩大新手圈（老玩家早晚总会流失的）这一不可调和的矛盾</span><br>
<span>毕竟设身处地换位思考，你是十年老玩家，被一个新人随便按两下就打死了，你也接受不了</span><br>
<span>虽然站在新人立场，这样才能让新人更有成就感，但是制作方肯定不敢冒着流失大部分甚至全部老玩家的风险去拉拢新手，谁知道拉不拉得到呢</span><br>
<span>而且，一个新手能够随随便便打赢老手的格斗，深度方面肯定存在问题，想必很容易就玩腻</span><br>
<span>所以目前来看，格斗游戏唯一的出路只能是维护老玩家的前提下极尽可能拓展新手圈，然后期望大基数下有更多的新人能够留下来追上并变成老人</span><br>
<span>至于ASW，说难听点就是知道早晚要做婊子但就是舍不得牌坊，一遍表示哎呀我降低门槛了，希望广大新手来玩啊，一遍又暗搓搓的设计只有硬核玩家才能发现的细节，而结果就是新手不去查询或者高玩不公开技巧，新手就极难发现为什么视频里高玩能做到的事自己怎么就是做不到</span><br>
<span>或许有人要说，玩格斗没点钻研精神怎么行，但是格斗不是高考，而且哪怕高考超纲题，满大街有材料让你查，格斗游戏你教科书都不发一本，就让玩家自学成才？</span><br>
</p><p><b>观测型冰糕菌: </b><br>
<span>不可避免 发表于 2020-5-15 10:49</span><br>
<span>刚看上面回复我就想难道ARC终于转性想通了？这么一看原来还是狗改不了吃屎，玩名为简易，实则残疾的那一 ...</span><br>
<span>“我记得以前削弱简易模式人物性能的说法是高手玩更厉害。我就奇怪如果简化出招后高手能提高上限，新手极大提升下限。那原本繁复的出招方式不就是纯属圈地自萌式自虐吗？”</span><br>
<span>我这么说吧，出招的指令复杂程度是游戏平衡的一环。部分招式如果能一键触发会直接打破游戏系统的平衡。</span><br>
<span>以街霸5为例子，让很多尝试入门的玩家搓不出来的升龙指令623（对应小键盘数字键的方向，623为</span><br>
<span>前，下，下前），在实际输入时实际上是</span><br>
<span>键盘/手柄：前*按一下就松开*，下，下前</span><br>
<span>摇杆：前，*回中*，下，下前</span><br>
<span>你会注意到实际上两种设备的输入方式都会有个回中或者松开键的过程，这实际上是让升龙拳的出招速度变慢了。因为这个回中的过程一定会消耗一点时间。</span><br>
<span>而街霸里也有着形如『下+中拳』的另一类通常对空招式，因为触发指令简单，所以输入会更快，对人的注意力需求也更低。</span><br>
<span>所以你会发现即使在街霸的职业比赛里，下+中拳这种一键对空类招式的对空成功率和出现次数会比升龙对空要高很多。但升龙类通常有着范围大，判定硬，伤害高，能击倒的优点，因此两种对空方式可以说是各有千秋。</span><br>
<span>说到这儿你应该就能明白，如果升龙也改成一个方向+拳的指令，那么首先在比赛里你甚至都很难看到“跳”了，因为一键升龙会让对空变得过于简单。其二升龙类技能会完全取代通常对空招式，使其成为废招。</span><br>
<span>我表达的也许不是很好，所以举另一个例子。街霸5里桑吉尔夫的超必杀：摇杆回旋两圈+拳。这是一个输入指令影响招式强度的典型例子</span><br>
<span>因为指令里包含了“回旋两圈”这样的方向，因此在通常状态下这个超必杀是一定摇不出来的，因为在回旋第一圈的时候角色会由于输入了“上”而跳起来。</span><br>
<span>结论就是这个超杀只能在起身时，连招里，跳起来落地时，前/后冲刺之后这4种状态才能按出来。</span><br>
<span>所以你不必担心对手的桑吉尔夫会走着走着就放一个超杀出来，这是一个很典型的输入指令影响招式强度的例子。</span><br>
</p><p><b>minysun: </b><br>
<span>不可避免 发表于 2020-5-15 03:00</span><br>
<span>试图玩ARC的作品尝试入门过，教程做的是真的好。但所谓“简易模式”其实都是“弱智模式”，乱按都自动连 ...</span><br>
<span>出招简单不就是ssb？</span><br>
</p><p><b>流星暴雨: </b><br>
<span>观测型冰糕菌 发表于 2020-5-15 11:31</span><br>
<span>“我记得以前削弱简易模式人物性能的说法是高手玩更厉害。我就奇怪如果简化出招后高手能提高上限，新手极 ...</span><br>
<span>请从其他方面比如拳脚、升龙性能修改平衡，360早就是摇杆时代的残余，720更是反人类设计</span><br>
</p><p><b>AIDSL: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2020-5-14 21:13</span><br>
<span>MOBA都不是一开始把所有角色都给你随便用照样该买的买该换的换</span><br>
<span>凭什么要FTG这样做 凭谁的脸大么 ...</span><br>
<span>嗯……其实有款类MOBA游戏，是全角色免费，只不过设置了难度门槛，有些角色需要你玩过几盘游戏后才开放选择。虽然你可能没听过，不过还算有点人气。</span><br>
</p><p><b>吉田美和: </b><br>
<span>我觉得有些人在简化问题上的双标挺搞笑的，比如说天天指着ASW开涮，前几天S1游戏区首页有一个询问铁拳出招的帖子，里面大多数人都教导楼主别管那百来号的招式表只需练习几个有用有利招就行，合着这业界简化思路从来不对这些FTG作品下手的，以前老有人抱怨旧DOA返太无脑导致后面新堀洋平接手后一直在整活这块，结果是逆“潮流趋势”而动嘛，想起斗剧末期有俩著名梗，一个是室外比赛反光严重导致屏幕完全看不清，还有一个就是对手使出十连结果自己不熟悉对策失误，干脆未来这些作品都把拳脚缩为折中的四键，招式缩为对地对空突进的三板斧好了，这就差不多对齐了RPG或者MOBA有的四招制思路</span><br>
</p><p><b>有点追求: </b><br>
<span>腾讯有你们说的这款，免费模式，出招有搓招版有简化版，好像也是凉了。</span><br>
<span>叫炫斗之王还是别的</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>搞个潘多拉9D盒子，全是模拟器，它不香吗？</span><br>
</p><p><b>boom33: </b><br>
<span>免费格斗不要太多，你玩吗</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>舌怪: </b><br>
<span>你这个思路其实就是竞技游戏搞订阅制嘛</span><br>
</p><p><b>观测型冰糕菌: </b><br>
<span>流星暴雨 发表于 2020-5-15 11:42</span><br>
<span>请从其他方面比如拳脚、升龙性能修改平衡，360早就是摇杆时代的残余，720更是反人类设计 ...</span><br>
<span>确实是一种解决办法，但是这么改需要考虑的内容实在太多，对游戏思路影响太大。楼里很多人要求的改动并不是某个公司的某个作品可以一口气做出来的。只能指望整个格斗游戏业界渐渐的摸索和进步。</span><br>
<span>同时从近几年新的格斗游戏里我们也都能看出，大部分作品都做出了程度不一方式不同的简化，也说明整个业界确实正在探索简化方式的路上。</span><br>
</p><p><b>时之放浪者: </b><br>
<span>盾墙 发表于 2020-5-14 21:45</span><br>
<span>格斗游戏需要一次彻底的进化，不是鬼泣3到4的进化而是生化3到4的进化，所谓的3D格斗其实就是披着3D皮的2D格 ...</span><br>
<span>我觉得arms 也算</span><br>
</p><p><b>71888675: </b><br>
<span>我觉得格斗应该做成吃鸡lol的模式</span><br>
<span>或者守望那样的模式，才是3d格斗。</span><br>
<span>只是阵容划分可以更灵活一点</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span>什么时候MOBA可以正式“同角色对战”了，FTG就可以考虑向MOBA转型</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>不可避免 发表于 2020-5-15 10:49</span><br>
<span>刚看上面回复我就想难道ARC终于转性想通了？这么一看原来还是狗改不了吃屎，玩名为简易，实则残疾的那一 ...</span><br>
<span>适当的增加操作带来相应收益到你这成什么了。照你这个思路，rts的微操和dota的反补都该先砍掉</span><br>
</p><p><b>bladurglow: </b><br>
<span>cvql 发表于 2020-5-15 07:19</span><br>
<span>噗还有人说gbvs是简化，我只能告诉你好好去玩一下正常连段用快捷输入因为简易输入CD不是无缝很多正常loop是 ...</span><br>
<span>想啥呢，正常连段根本影响不了，而想打压制loop也除非起身立马压到才会有影响（但也就是个连段选择问题，因为第一个ex肯定好了）。当初奶刀刚出大家都说低空月要手搓不然影响loop。结果现在实战没人在意那2秒，高手新手一样换个连段打就完了。至于伤害，普通技快捷只有指令投会减伤，必杀快捷也只有连段出修正时收尾会减伤。实战影响远比稳定性要求小。</span><br>
<span>现在rank1的gamera拿姬塔都用快捷摸奖了（非升龙）。更不说现在的大量只用快捷的豆丁汉女。不如多看两场比赛看看再说。。</span><br>
</p><p><b>panda_vs_panda: </b><br>
<span>为什么云玩家和睿智玩家总喜欢对一个既定俗成游戏类型增加12345678，格斗归格斗，对战归对战不好吗</span><br>
</p><p><b>卿卿雅儿: </b><br>
<span> 本帖最后由 卿卿雅儿 于 2020-5-15 14:18 编辑 </span><br>
<span>格斗游戏的先天不足使得它没有办法适应现代网战，要适应现代网战，就得改成不是传统格斗游戏的样子了。</span><br>
<span>首先格斗游戏是1v1全凭实力，这导致弱者基本没有获胜的可能。而现代网游一般要求给所有玩家获胜的机会。</span><br>
<span>卡牌游戏通过发牌员的运气来实现，fps和moba通过队友来实现。</span><br>
<span>同时现代网游要求支持一定的社交属性，也就是合作。带妹、基友开黑什么的，格斗游戏都没法有。</span><br>
<span>最后，直播的观赏性，格斗游戏的一局太短了，平均40秒，高潮时间太短，甚至解说都没法发挥。</span><br>
</p><p><b>画龙点睛: </b><br>
<span> 本帖最后由 画龙点睛 于 2020-5-15 14:35 编辑 </span><br>
<span>喷了本来就小众游戏根本赚不到钱，还免费……要么您来投资一个？</span><br>
</p><p><b>假装网卡: </b><br>
<span>碧蓝幻想vs的简易搓招实在是迷惑，为什么要有降低性能的设计，我觉得大招都能再简化一下，直接变成r1＋r2，技能全部从搓摇杆变成组合键</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>nsevit: </b><br>
<span>莉莉橙 发表于 2020-5-15 13:14</span><br>
<span>适当的增加操作带来相应收益到你这成什么了。照你这个思路，rts的微操和dota的反补都该先砍掉 ...</span><br>
<span>所以现状不就是更多人拿脚选了微操更少的moba，然后在moba里面又选了没有反补的lol和荣耀么</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>nsevit 发表于 2020-5-15 18:39</span><br>
<span>所以现状不就是更多人拿脚选了微操更少的moba，然后在moba里面又选了没有反补的lol和荣耀么 ...</span><br>
<span>所以也没人拦着玩不来搓招的人去玩出招极端简单的大乱斗啊，那人满嘴上纲上线又什么盐糖的算哪样。或者你可以试试在游戏区发个帖子说我玩了农药然后我觉得dota应该去掉反补，看看会有什么样的反应</span><br>
</p><p><b>佐伯香織: </b><br>
<span> 本帖最后由 佐伯香織 于 2020-5-15 19:22 编辑 </span><br>
<span>bladurglow 发表于 2020-5-15 13:47</span><br>
<span>想啥呢，正常连段根本影响不了，而想打压制loop也除非起身立马压到才会有影响（但也就是个连段选择问题， ...</span><br>
<span>姬塔啥招用简易摸奖</span><br>
<span>姬塔用简易，5h差合后236h推版后没法接236m安全跳了吧，这影响挺大的吧感觉，少了一个高性价比连段。我看录像，冠位那些人除了奶刀低空，豆丁紧急状况外基本见不到简易吧，比赛的话我没找到开输入显示的频道。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span>rera 发表于 2020-5-15 10:11</span><br>
<span>设置限免角色轮换是要在有自己固定的几个角色前提下才行吧</span><br>
<span>不然只是单单隔周更换限免没有打底的话，那连 ...</span><br>
<span>逼真想玩的人花钱啊，我觉得还是可以的</span><br>
<span>至于主楼，我还是那句话，格斗游戏的问题是只有格斗游戏</span><br>
<span>大部分格斗游戏就只做了面向硬核玩家的对战，而没有做面向轻度玩家的趣味模式或剧情分量</span><br>
<span>只讲究标准规则1对1，注定被赢不了的挫折感拦住一大堆人</span><br>
</p><p><b>Errey: </b><br>
<span>不想练不想学还不想输，对得起对战这两个字吗？确认跟连招就是打收益，身残志坚那就去玩不需要连招的高伤角色啊；天天云完了就讲简化，简化到会疯狂串招的大乱斗又不玩，你会一键出招就会立回了吗？可笑</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>黄字: </b><br>
<span>难道不是因为 格斗游戏很多看起来不够帅吗？</span><br>
</p><p><b>cvql: </b><br>
<span>那个不是摸彩了，所有都是复合的，用ex斩追打破绽和拉进距离，因为他指令是后功能键所以用H 后功能能在防御状态下或者蹲防中最速打出去抢招或者抓确认，事实我回看了三十多盘每场除了对空ex和抢招相杀中或者蹲防中瞬间反击摸彩根本不会用简化出招，这个算是一个合理的复合操作而且不影响主动压制，姬塔主动压收尾基本是 波动收尾，包括连段和稍微远点的立回和普通技能全部是手搓的。</span><br>
<span>一场比赛平均用到快捷功能键都不到10次的人你说他用这个摸彩不是笑话么。姬塔的快捷还是三段的要按三次，平均每局都摸不到10下功能键，明显看的出快捷输入定位。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9760, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>bladurglow: </b><br>
<span>佐伯香織 发表于 2020-5-15 19:12</span><br>
<span>姬塔啥招用简易摸奖</span><br>
<span>姬塔用简易，5h差合后236h推版后没法接236m安全跳了吧，这影响挺大的吧感觉，少了一 ...</span><br>
<span>就中距离214h，姬塔本身搬运强，214h发生也不慢，用简易缩短了确认时间拼臭脚都不虚。拼到了就一套版边连。波肯定得手搓。这也是我认为gbvs快捷最大的问题。波这种控制立回的最主要手段之一就别在cd上为难新手了。</span><br>
<span>至于看快捷和手搓不用看输入显示，手搓了屏幕会有个good</span><br>
</p><p><b>bladurglow: </b><br>
<span>cvql 发表于 2020-5-15 20:12</span><br>
<span>那个不是摸彩了，所有都是复合的，用ex斩追打破绽和拉进距离，因为他指令是后功能键所以用H 后功能能在防御 ...</span><br>
<span>废话手搓收益高肯定绝大部分用手搓。。如果你意思一定要大家都用快捷，完全干掉手搓的意义才能叫“简化”的话，那只能说想法不同。就现在大佬能用来缩短确认时间，新手能用来速成连段只损失点cd我觉得是赚的。没有波的角色（尤其豆丁）只用快捷完全能玩。</span><br>
<span>再比如奶刀现在低空月要你手搓，肯定大部分人宁愿多带一下ja带空中月也不愿强行搓，然后总体伤害反而低了。有这么多优势我不觉得这是“最大用处在rpg变向”的东西</span><br>
</p><p><b>佐伯香織: </b><br>
<span> 本帖最后由 佐伯香織 于 2020-5-15 22:12 编辑 </span><br>
<span>bladurglow 发表于 2020-5-15 21:37</span><br>
<span>就中距离214h，姬塔本身搬运强，214h发生也不慢，用简易缩短了确认时间拼臭脚都不虚。拼到了就一套版边连 ...</span><br>
<span>那这个属于利用一键出招开发出的角色技巧啊，和4g减硬直属于利用系统诞生的进阶技巧，跟你说的用简化一样能打，正常连段或loop没啥影响是两码事啊，实际很明显是有影响的。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>bladurglow: </b><br>
<span>佐伯香織 发表于 2020-5-15 21:57</span><br>
<span>那这个属于利用一键出招开发出的技巧啊，和复合拆投属于利用系统诞生的进阶技巧，跟你说的用简化一样能打 ...</span><br>
<span>我没说过loop没影响啊，但影响没那么大，手搓ex480f，快捷600f，像姬塔豆丁这种一套版边下来第一时间压到也差不多到600f了，就是多a两下起手的问题。古兰卡姐这种可以选择打平a，留一个技能打第二套，伤害顶多差500左右。关键的还是连段选择。版中更不用说了。不打ex简易200f够用。</span><br>
<span>我也只说了豆丁汉女最能打，像zeta这种现在的简易还是没法玩。。</span><br>
</p><p><b>嵐ステリ: </b><br>
<span>看看人家大乱斗，就一个攻防投三角，易上手深度高。你们ftg死真的是活该</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>嵐ステリ: </b><br>
<span>bsyl</span><br>
<span>我记得bb一代右摇杆还能快捷大招，当年不会玩直接诺薇儿看准时机abcd一套攒好大招抓时机放那是挺快乐的。不过后面把右摇杆功能删了真的是迷惑</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>anlun: </b><br>
<span>任天堂应该把 splatoon 和 大乱斗 这两个游戏做成免费游戏。可以吸引更多人入坑同时，用饰品来赚钱。</span><br>
<span>Splatoon有大量的饰品，不做成内购太浪费了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1935001[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>家用机格斗游戏应该向免费化的方向发展[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1935001-1-1.html</link>
      <description>家用机格斗游戏应该向免费化的方向发展&#13;
格斗游戏现在有这么一个特点，就是云玩家远大于人玩家，但是相当一部分云玩家似乎永远无法转化为人玩家，很多原因，比如格斗游戏的劝退机制，玩家是不知道自己在打到第几局就被劝退了，一个三四百的游戏，可能就打三局，就再也拿不起来了。街机厅时代，想玩就买个币，想多玩就多买点，甚至被劝退了可能过些时候又想来了。而且这些币还会被分散到不同的游戏上，碧蓝想玩，侍魂想玩，铁拳想玩，都可以买个币试试。家用机时代，先一次性付费，然而自己怎么玩还不知道，甚至有可能网不好就没法玩。不是就想白嫖，而是家用机格斗的付费模式实在不符合时代，我认为不管以后厂商怎么榨取你的钱包，给一个免费的初版全人物的，完整的单机模式，练习模式，和一个不要会员的联网对战模式，是最起码的。否则云玩家永远无法转化为人玩家。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>石中剑二: </b><br>
<span>家用机格斗游戏应该向免费化的方向发展</span><br>
<span>格斗游戏现在有这么一个特点，就是云玩家远大于人玩家，但是相当一部分云玩家似乎永远无法转化为人玩家，很多原因，比如格斗游戏的劝退机制，玩家是不知道自己在打到第几局就被劝退了，一个三四百的游戏，可能就打三局，就再也拿不起来了。街机厅时代，想玩就买个币，想多玩就多买点，甚至被劝退了可能过些时候又想来了。而且这些币还会被分散到不同的游戏上，碧蓝想玩，侍魂想玩，铁拳想玩，都可以买个币试试。家用机时代，先一次性付费，然而自己怎么玩还不知道，甚至有可能网不好就没法玩。不是就想白嫖，而是家用机格斗的付费模式实在不符合时代，我认为不管以后厂商怎么榨取你的钱包，给一个免费的初版全人物的，完整的单机模式，练习模式，和一个不要会员的联网对战模式，是最起码的。否则云玩家永远无法转化为人玩家。</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>光荣表示你说晚了</span><br>
<span>然后DOA6凉了</span><br>
</p><p><b>424143883: </b><br>
<span>免费游戏一抓一大把，你有啥吸引力</span><br>
</p><p><b>masterzx: </b><br>
<span>doa6证明了不可行。如果不是doa身体力行其实我跟你一样想法</span><br>
</p><p><b>石中剑二: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2020-5-14 20:50</span><br>
<span>光荣表示你说晚了</span><br>
<span>然后DOA6凉了</span><br>
<span>看我帖子了么，只能选4个人叫免费？</span><br>
</p><p><b>Ayre不发糖哟: </b><br>
<span>arc免费给你k帧啊，今年圣灵之心才倒闭</span><br>
</p><p><b>Luminous脑壳痛: </b><br>
<span>发布一个免费版试玩是可以的，ff纷争nt虽然人少，但免费版确实增加了许多新玩家，但我认为nt的每周免费角色挺好的，完整的单机模式和初版全角色有点要游戏命，但免费的联机模式说不定可以吧。。</span><br>
</p><p><b>石中剑二: </b><br>
<span>masterzx 发表于 2020-5-14 20:54</span><br>
<span>doa6证明了不可行。如果不是doa身体力行其实我跟你一样想法</span><br>
<span>doa5时代免费6个人，doa6时代免费4个人，不凉才怪</span><br>
</p><p><b>病態極端: </b><br>
<span>家用機不知道，pc端也許可行</span><br>
<span>衣服武器飾品嘲諷勝利動作等等通通塞到賭博箱裡</span><br>
</p><p><b>byisme001: </b><br>
<span>厂商靠什么创收呢？</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span>铁拳革命，刀魂失落之剑，雷霆崛起都死了，不知道有啥好吹的</span><br>
</p><p><b>cstcst0103: </b><br>
<span>街机游戏有街机厅来负担成本，厂商做街机游戏，机台卖给街机厅，已经实现盈利了。这些年街机游戏联网了，厂商还可以搞投币抽成了。</span><br>
<span>照楼主的想法，直接做一个完整的街机游戏，却是免费推出来，那么成本谁来负担呢？</span><br>
<span>本体免费，道具收费是国内网游的套路。外国人不一定买账。而且国内那些免费网游什么德行，是吸引哪类人的。。。</span><br>
<span>好玩的恰恰都是点卡收费的，因为有固定收入，所以不用在其他方面压榨。</span><br>
<span>像彩虹六号，OW，命运这些实质就是网游的，本体也是要钱的。</span><br>
<span>apex和堡垒之夜这种风险极大了，是因为大厂有钱才玩得起，做格斗游戏的厂商哪儿有这种资本。而且因为格斗游戏本身的特性，也绝对发不了财。</span><br>
</p><p><b>wbtsy: </b><br>
<span>我认为不管以后厂商怎么榨取你的钱包，给一个免费的初版全人物的，完整的单机模式，练习模式，和一个不要会员的联网对战模式，是最起码的</span><br>
<span>的确你不用管以后厂商怎么榨取钱包了。因为你根本不会再付钱了。</span><br>
<span>你是不是有点小瞧白嫖怪了？f2p适合极大受众群，广撒网。而格斗游戏这种小圈子，赚一单是一单。你开放f2p，付费比例怕不是比手游还低。</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>石中剑二 发表于 2020-5-14 20:54</span><br>
<span>看我帖子了么，只能选4个人叫免费？</span><br>
<span>MOBA都不是一开始把所有角色都给你随便用照样该买的买该换的换</span><br>
<span>凭什么要FTG这样做 凭谁的脸大么</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span> 本帖最后由 000000 于 2020-5-14 21:16 编辑 </span><br>
<span>与其那些受老害们的规矩和气</span><br>
<span>我有时间玩这个不好吗</span><br>
<span>https://store.steampowered.com/app/1021770/_/</span><br>
<span>免费救不了格斗，只有把格斗所有现在的老粉丝洗干净才有救</span><br>
</p><p><b>石中剑二: </b><br>
<span>byisme001 发表于 2020-5-14 21:00</span><br>
<span>厂商靠什么创收呢？</span><br>
<span>赚钱套路随便抄抄国产网游手游的作业都够他们抄好几年的</span><br>
</p><p><b>盾墙: </b><br>
<span>格斗游戏需要一次彻底的进化，不是鬼泣3到4的进化而是生化3到4的进化，所谓的3D格斗其实就是披着3D皮的2D格斗。</span><br>
<span>在我看来只有高达VS才能算真正的3D格斗，而他的受众一点也不小。</span><br>
</p><p><b>leang: </b><br>
<span>格斗游戏有人玩？</span><br>
</p><p><b>byisme001: </b><br>
<span>盾墙 发表于 2020-5-14 21:45</span><br>
<span>格斗游戏需要一次彻底的进化，不是鬼泣3到4的进化而是生化3到4的进化，所谓的3D格斗其实就是披着3D皮的2D格 ...</span><br>
<span>高达vs比龙珠斗士z还小众吧</span><br>
</p><p><b>byisme001: </b><br>
<span>盾墙 发表于 2020-5-14 21:45</span><br>
<span>格斗游戏需要一次彻底的进化，不是鬼泣3到4的进化而是生化3到4的进化，所谓的3D格斗其实就是披着3D皮的2D格 ...</span><br>
<span>荣耀战魂了解下，不还是死了</span><br>
</p><p><b>MaskedBlade: </b><br>
<span>1、没有简易的出招方式（挫招精准要求太高）；</span><br>
<span>2、没有亲民的接触平台（较高配pc或游戏机）；</span><br>
<span>3、新手池太小。</span><br>
<span>不过当然现在的生态也有人喜欢就是了</span><br>
</p><p><b>胧楼: </b><br>
<span>免费格斗的模板 大概是腾讯那个火影手游？</span><br>
</p><p><b>byisme001: </b><br>
<span>MaskedBlade 发表于 2020-5-14 22:20</span><br>
<span>1、没有简易的出招方式（挫招精准要求太高）；</span><br>
<span>2、没有亲民的接触平台（较高配pc或游戏机）；</span><br>
<span>3、新手池太 ...</span><br>
<span>能吃鸡lol的pc一般都能打格斗吧</span><br>
</p><p><b>紫苑寺友子MKII: </b><br>
<span>很显然，你说的问题在于买的玩家身上，而不是厂商，自己几斤几两妹点逼数</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K30 Pro, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>MaskedBlade 发表于 2020-5-14 22:20</span><br>
<span>1、没有简易的出招方式（挫招精准要求太高）；</span><br>
<span>2、没有亲民的接触平台（较高配pc或游戏机）；</span><br>
<span>3、新手池太 ...</span><br>
<span>你这第三个不是原因是结果吧....</span><br>
</p><p><b>盾墙: </b><br>
<span>byisme001 发表于 2020-5-14 22:11</span><br>
<span>高达vs比龙珠斗士z还小众吧</span><br>
<span>VS小众化是老B自己选的，给家用机上隔夜饭，EXVS都多少年前的东西了。荣耀战魂更简单，把角色都换成刀魂死或生的妹子就行了。</span><br>
</p><p><b>猫坤: </b><br>
<span>盾墙 发表于 2020-5-14 21:45</span><br>
<span>格斗游戏需要一次彻底的进化，不是鬼泣3到4的进化而是生化3到4的进化，所谓的3D格斗其实就是披着3D皮的2D格 ...</span><br>
<span>MOBA游戏从3C都王者都没有进化到多彻底，反而越走越窄了（以前魔兽的自创地图还有很多稀奇古怪的玩法），格斗游戏凭什么，云玩家别TM张嘴就来好么</span><br>
</p><p><b>猫坤: </b><br>
<span>MaskedBlade 发表于 2020-5-14 22:20</span><br>
<span>1、没有简易的出招方式（挫招精准要求太高）；</span><br>
<span>2、没有亲民的接触平台（较高配pc或游戏机）；</span><br>
<span>3、新手池太 ...</span><br>
<span>1.新世代的格斗游戏都有简易模式</span><br>
<span>2.两个人在一个场景内对打的游戏都说硬件要求高那么那些玩数毛车**球的是不是都人均婆罗门了</span><br>
<span>3.都有人说了，是结果，不是原因</span><br>
</p><p><b>printer22: </b><br>
<span>问题在于人家就没想争取多少低端玩家，就算是有简易出招的碧蓝，其实用简易出招也根本降低不了多少目押难度，跟高手打照样是怎么死都不知道。</span><br>
</p><p><b>盾墙: </b><br>
<span>猫坤 发表于 2020-5-14 22:32</span><br>
<span>MOBA游戏从3C都王者都没有进化到多彻底，反而越走越窄了（以前魔兽的自创地图还有很多稀奇古怪的玩法）， ...</span><br>
<span>然而MOBA本身就是RTS进化出来的，现在还有几个人玩传统即时战略?哦，我等云玩家没有讨论的资格，那只好请你们高傲的格斗战士抱着最后的尊严消失在历史的尘埃中了。</span><br>
</p><p><b>byisme001: </b><br>
<span>盾墙 发表于 2020-5-14 23:11</span><br>
<span>然而MOBA本身就是RTS进化出来的，现在还有几个人玩传统即时战略?哦，我等云玩家没有讨论的资格，那只好请 ...</span><br>
<span>纯3d的格斗比起你说的高达vs，荣耀战魂，arms，最终幻想纷争明显很符合，不还是那样</span><br>
</p><p><b>Dai-Dai-Dai-Dai: </b><br>
<span>盾墙 发表于 2020-5-14 23:11</span><br>
<span>然而MOBA本身就是RTS进化出来的，现在还有几个人玩传统即时战略?哦，我等云玩家没有讨论的资格，那只好请 ...</span><br>
<span>云玩家还想下克上，什么世道这是</span><br>
</p><p><b>病態極端: </b><br>
<span>盾墙 发表于 2020-5-14 23:11</span><br>
<span>然而MOBA本身就是RTS进化出来的，现在还有几个人玩传统即时战略?哦，我等云玩家没有讨论的资格，那只好请 ...</span><br>
<span>等帝國時代4暴死再說不遲</span><br>
</p><p><b>qiyu1234: </b><br>
<span>高达VS的官方定义是 2对2 团队对战动作 游戏</span><br>
<span>而且真要说的话，前辈 电脑战机才算是这个系列的启蒙者</span><br>
<span>跟格斗游戏关系不大</span><br>
</p><p><b>byisme001: </b><br>
<span>qiyu1234 发表于 2020-5-14 23:18</span><br>
<span>高达VS的官方定义是 2对2 团队对战动作 游戏</span><br>
<span>而且真要说的话，前辈 电脑战机才算是这个系列的启蒙者</span><br>
<span>跟格斗 ...</span><br>
<span>屠夫吃肉，新人少，网络要求高这几点和格斗是一样的</span><br>
</p><p><b>CycleNine: </b><br>
<span>所有的问题其实都是格斗玩家基数人少，无法分层，新手老手混杂在一起，如果有足够的新手池，让新手之间对打的话，就不会这样了，老手通过定段快速离开新手池，避免影响新手。此外格斗游戏一个角色练习到能玩的成本比moba大多了，这也导致可能一个格斗游戏生命周期玩家就只玩一个角色，本体免费几个角色，角色收费，盈利点不多</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI OXF-AN10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>猫坤 发表于 2020-5-14 22:40</span><br>
<span>1.新世代的格斗游戏都有简易模式</span><br>
<span>2.两个人在一个场景内对打的游戏都说硬件要求高那么那些玩数毛车**球的 ...</span><br>
<span>试图玩ARC的作品尝试入门过，教程做的是真的好。但所谓“简易模式”其实都是“弱智模式”，乱按都自动连招，反而属于人为额外增设门槛，和高难连段练习搓两个小时都搓不出来一样让人没兴趣玩下去。</span><br>
<span>蛮久以前玩过一款4399的网页游戏叫拳皇Wing，那种简易模式才适合新人，多数招式对应方向+对应拳脚，或者≤90的方向转角区间内就能搓出来，专门做了连招优化，降低连段难度。耗气必杀搓出来也只比普通招式复杂一点点。简易上做的很好。</span><br>
<span>我玩过的几种其他格斗游戏要么给你乱按都能连，要么练一两个小时都打不出一段连招搞两极分化，本质还是用内行揣测外行反向金扁担，根本搞不清新手需要的是什么。</span><br>
<span>拳皇Wing普通人没有就算格斗游戏基础，用简易模式随便玩玩一小时不到就能用好几个角色打出不错的民工连段欺负电脑了，成就感很足。之后慢慢玩熟了自然会摸到简易模式下的局限性，愿意深入的去玩标准模式也水到渠成，不爱研究的继续玩简易模式哪天腻了不玩也很自由。</span><br>
<span>可能我孤陋寡闻，有没有采纳了这种简化出招方式的格斗游戏我去入门一下。以前随便打DOA5电脑感觉还行，打算认真学习进教程，然后选隼龙饭纲落练一个钟头都搓不出来。之后再试结城晶就开始怀疑人生，我是对FTG的搓招连深恶痛绝。</span><br>
<span>现在只能偶尔打打大乱斗了。</span><br>
</p><p><b>ggby: </b><br>
<span>100%纯pvp游戏，一共就那么点儿内容，还不能保证有稳定的正反馈，有人去玩才奇怪吧</span><br>
</p><p><b>bladurglow: </b><br>
<span>不可避免 发表于 2020-5-15 03:00</span><br>
<span>试图玩ARC的作品尝试入门过，教程做的是真的好。但所谓“简易模式”其实都是“弱智模式”，乱按都自动连 ...</span><br>
<span>你说的这种arc已经在干了，碧蓝幻想versus。所有普通技都是方向键+r1就能快捷出，必杀也是90度+r1。其他格斗该有的都有。但是这样新手就会快速进入到研究帧数，差合和确认的时候，其实也挺劝退的</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>育碧买的瓦尔哈拉大乱斗就是免费的。可惜传统ftg都是日厂，玩的转免费的就少，有能力提供长期稳定网络服务的更是没几个</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>早就讨论烂了的话题。</span><br>
<span>关键是不能甩锅和带妹。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>石中剑二: </b><br>
<span>不可避免 发表于 2020-5-15 03:00</span><br>
<span>试图玩ARC的作品尝试入门过，教程做的是真的好。但所谓“简易模式”其实都是“弱智模式”，乱按都自动连 ...</span><br>
<span>搓招不行还非练那几个最难用的角色，霞不香么，杰克不香么</span><br>
</p><p><b>yuzu98k: </b><br>
<span>打赢的反馈挡不住被暴打的失落。不如像星际那样来个pve合作模式，两人同屏打boss</span><br>
</p><p><b>cvql: </b><br>
<span>噗还有人说gbvs是简化，我只能告诉你好好去玩一下正常连段用快捷输入因为简易输入CD不是无缝很多正常loop是打不出来的，包括伤害也打折。顶多是用一下凹防空防止失误，但是时间久了为了CD和伤害都会选择继续用手搓，这玩意最大用处是在无惩罚的rpg模式里面解决面向乱换而造成的不能瞬间搓招问题。实际他还是极其要求你全部手搓的。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9760, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>玩格斗怎么社交？</span><br>
</p><p><b>吉田美和: </b><br>
<span>我看顶楼想要讨论的是营销模式，怎么后面又变成战入门难度，你们没有话题偏离中轴线思路的吗？</span><br>
</p><p><b>KYO(T): </b><br>
<span>LZ的意见里有一点我是赞同的，其实不光是格斗，大部分单机都是</span><br>
<span>RTS我只想玩一个族，为什么要把所有的族打包买回来；RPG我只想打一周目，为什么要把二周目三周目打包买回来；ACT我只想通关，为什么要把生存模式竞速模式打包买回来？</span><br>
<span>格斗我可能只想玩一个角色，只要练习模式和网战模式，为什么要把全角色、通关模式、剧情模式、音乐画廊鉴赏打包买回来？</span><br>
<span>拆分细化，降低基础价格，用薄利多销的方式减少入坑成本，基数多了，总会有留下来的人</span><br>
<span>而不是现在这样，几百买了一个游戏，没怎么玩就弃了，到了看到下一个同类型的游戏时，肯定会想算了吧</span><br>
<span>现在手游为什么更容易吸引轻度玩家？免费入坑可能不是全部，但显然是重要的原因</span><br>
<span>至于单机手游付费化怎么赚钱</span><br>
<span>最简单的就是比如打包卖50的，拆分之后一个个卖，最后买全要100甚至200</span><br>
<span>游戏内植入广告，累计看多久广告可以解锁角色或模式</span><br>
<span>总之我觉得，单论付费模式，手游相比单机是更先进的，只是因为太坑太贵所以才被喷</span><br>
</p><p><b>sorayang: </b><br>
<span>其实可以给全人物全模式，让免费用户也可以使用所有功能，但就是最多把付费用户打到丝血无法获胜，如果这样设置我想那些真的辛苦练习了觉得这个游戏好玩值得玩的人最终是会付费的</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>KYO(T) 发表于 2020-5-15 08:40</span><br>
<span>LZ的意见里有一点我是赞同的，其实不光是格斗，大部分单机都是</span><br>
<span>RTS我只想玩一个族，为什么要把所有的族打包 ...</span><br>
<span>某些拔作的手机版就是这么分角色卖的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span>可是婆罗门向来看不起买断制以外的收费方式</span><br>
<span>不过为什么最后都扯回了难度和环境上，因为这个才是格斗游戏小众的根本原因，你靠免费甚至贴钱吸引了一批玩家，结果没多少人能熬过新手期，那其实也改变不了什么</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1935001[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
