<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>中国糖尿病高发是不是跟饮食习惯有关</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>中国糖尿病高发是不是跟饮食习惯有关</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 13:17:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国糖尿病高发是不是跟饮食习惯有关[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1588634-1-1.html</link>
      <description>中国糖尿病高发是不是跟饮食习惯有关&#13;
现在中国已经是世界上的糖尿病高发国家之一，很多老一辈的发病，他们又不喝酒又不怎么吃糖，但是还是有发病，而且比起美国那些胖成球的来说很多都是不怎么肥胖。

比对发现相比起西方饮食，中国人餐桌上的碳水化合物比例要高，老一辈都是情愿没菜，酱油或者油盐拌饭都要吃饱米饭还有馒头面条这些主食都是吃饱本人，用碳水化合物作为能量来源，还有老一辈很多都喜欢喝粥，都觉得有事没事白粥洗肚。总之老一辈都是强调这些主粮都是优先摄取。

对比下还是要均衡还有尽量不要吃太多吧</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>临界点: </b><br>
<span>black199 发表于 2018-3-18 00:21</span><br>
<span>但粥产生的饱腹感很低，很容易比米饭吃的更多</span><br>
<span>那也是多一些水而已煮粥的用米量跟煮饭的能一样？</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>我觉得情况恰好相反，并不是碳水摄入过多，而是肉食摄入过多</span><br>
<span>中国人传统就是以碳水为主要能量来源，蛋白摄入较少，动物蛋白尤其少，所以中国人的身体早已适应了这种饮食结构</span><br>
<span>如今经济发展，生活改善，饮食不再受限制，人们动物蛋白和脂肪的摄入大大增加，这会导致胰腺超负荷工作一级其他的一系列内分泌紊乱而导致糖尿病</span><br>
</p><p><b>远古之红: </b><br>
<span>black199 发表于 2018-3-18 00:14</span><br>
<span>白粥比汉堡更容易引发糖尿病，很多人没这个意识</span><br>
<span>国内老年人糖尿病高发有一定程度上是常喝粥引起的</span><br>
<span>是升糖指数，不是引发糖尿病</span><br>
</p><p><b>diablost: </b><br>
<span>埃及人是 喝茶放一大堆糖</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Anthony_Wei6: </b><br>
<span>widder 发表于 2018-3-18 21:00</span><br>
<span>我觉得情况恰好相反，并不是碳水摄入过多，而是肉食摄入过多</span><br>
<span>中国人传统就是以碳水为主要能量来源，蛋白摄 ...</span><br>
<span>人类农耕的历史比起采猎历史短了不知道多少。</span><br>
<span>碳水化合物过多是人类自农业革命以来一直存在的问题</span><br>
</p><p><b>鹰乃巢禊: </b><br>
<span>fda说抽烟会导致2型糖尿病</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>玉依椎名 发表于 2018-3-17 22:42</span><br>
<span>粥是米饭的弱化版，如果你受得了每天三小碗粥搭配少许青菜和蛋白质食物是真的可以减肥的。 ...</span><br>
<span>不是强化版吗</span><br>
</p><p><b>不存在的骑士: </b><br>
<span>吾名曾伽 发表于 2018-3-18 01:05</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>日本人肥胖率低是因为他们吃的少啊</span><br>
</p><p><b>黑羽侖人: </b><br>
<span>主食米飯和粉麵都是高碳水，那要吃啥來代替這些主食啊？？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>黑羽侖人 发表于 2019-8-17 20:20</span><br>
<span>主食米飯和粉麵都是高碳水，那要吃啥來代替這些主食啊？？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户 ...</span><br>
<span>脂肪酸和蛋白质一样可以供能，升糖指数GI低，饱腹感持续时间长；糖类、淀粉类可以适量吃，挑GI低的粗粮、糙米、全麦类， 坚决避开支链淀粉含量高的如糯米这种GI超高的东西。</span><br>
</p><p><b>变性中的lo娘: </b><br>
<span>临界点 发表于 2018-3-19 09:37</span><br>
<span>那也是多一些水而已煮粥的用米量跟煮饭的能一样？</span><br>
<span>可以吃肉减肥何必折磨自己吃白粥减肥</span><br>
</p><p><b>泪指环: </b><br>
<span>和人种以及肠道菌群关系更大</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ieahgiergn: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2018-3-18 01:16</span><br>
<span>日本饮食健康？？</span><br>
<span>你是指吃饭的时候能把拉面当菜吃的饮食习惯吗</span><br>
<span>人家又不是顿顿这样吃，像《孤独的美食家》里的五郎，拍摄之前都是先饿一天的，我所认识的日本人，都是像吃减肥餐一样，吃的味道不算太清淡，该咸咸该甜甜，但绝对份量不算多</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>和饮食习惯的西化有关</span><br>
</p><p><b>nobady: </b><br>
<span>出门跑一跑，每餐8层饱，定时睡会觉，心情自然好。</span><br>
</p><p><b>岩窟王: </b><br>
<span>所以是不能牛排盖饭？ </span><br>
<span>要么牛排蔬菜+杂粮，要么就鸡肉盖饭</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>岩窟王 发表于 2019-8-17 22:08</span><br>
<span>所以是不能牛排盖饭？ </span><br>
<span>要么牛排蔬菜+杂粮，要么就鸡肉盖饭</span><br>
<span>我已经吃了两个月鸡胸肉了，因为猪肉摊不给切肉</span><br>
</p><p><b>Lacsiess: </b><br>
<span>毛利元贞 发表于 2018-3-17 21:35</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>基因问题</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>薛素姐: </b><br>
<span>个么不知道怎么办了</span><br>
<span>以前看过说吃糖和升糖不是一回事，吃糖还不如吃精碳水升糖指数高，于是戒了稀饭天天吃牛肉</span><br>
<span>现在又在说精碳水量不大，饮食西化问题</span><br>
</p><p><b>nhkbbs: </b><br>
<span>吾名曾伽 发表于 2018-3-18 01:05</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>日本那个碳水配碳水，得病率高是正常的吧</span><br>
</p><p><b>李恭暔: </b><br>
<span>CIV5 发表于 2018-3-17 21:54</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>第一次聽說喝酒誘發糖尿病</span><br>
<span>請問這個說法的出處？</span><br>
</p><p><b>LXZ7898321: </b><br>
<span>主要是生活好了,吃得多,运动量又少造成的,跟其它有P关系.</span><br>
</p><p><b>takisan: </b><br>
<span>胃病患者提问，那么吃啥可以增重呢？为了增重一直大鱼大肉，米和面都很少吃，结果体重反而很稳定…</span><br>
<span>----发送自 samsung SM-G8870,Android 9</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>takisan 发表于 2019-8-18 05:33</span><br>
<span>胃病患者提问，那么吃啥可以增重呢？为了增重一直大鱼大肉，米和面都很少吃，结果体重反而很稳定…</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>多吃几碗米饭，日本有减肥节目，有些人特别喜欢吃米饭</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>薛素姐 发表于 2019-8-17 22:50</span><br>
<span>个么不知道怎么办了</span><br>
<span>以前看过说吃糖和升糖不是一回事，吃糖还不如吃精碳水升糖指数高，于是戒了稀饭天天吃 ...</span><br>
<span>饮食习惯突然改变，变的过于快，身体来不及适应造成的问题。而且西方的那些理论适合西方人饮食习惯，到了这边还得重新再研究对我们的影响。</span><br>
</p><p><b>lokibear: </b><br>
<span>欧美人糖尿病也多啊，他们喜欢吃甜品，蛋糕巧合里这些</span><br>
<span>但他们运动比较多，路上经常能看到跑步的，所以其实还好</span><br>
<span>管不住嘴又迈不开腿的就容易得这个病</span><br>
</p><p><b>cloudrry: </b><br>
<span>亚洲人不需要太胖就有很高的糖尿病风险 一部分是人体自身的基因 另一部分是微生物的基因</span><br>
<span>一个重要因素的是膳食结构的改变</span><br>
<span>膳食纤维摄入量太少 而蛋白质脂肪摄入的又过多 肠道菌群失调 肠道屏障被破坏 一些有害物质进入血液循环 引起慢性炎症 导致细胞的胰岛素受体功能受损 也是2型糖尿病的原因</span><br>
<span>当然这个过程非常长 十几年 甚至几十年</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>sauron.j 发表于 2018-3-18 00:30</span><br>
<span>一个是主食种类，一个就是基因问题了。四肢比例、脂肪量、蒙古褶、高血糖等等，都是耐寒人种的特征 ...</span><br>
<span>但欧洲纬度比中国大部分地区都高啊</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>招财喵星人 发表于 2018-3-19 09:02</span><br>
<span>基因问题，家里长辈都是很注意身体健康和饮食健康的，并不能改变他们一进入中老年就有高血压心脏病糖尿病（ ...</span><br>
<span>老一辈本身年轻时生活条件就不好吧</span><br>
</p><p><b>玉米黍: </b><br>
<span>cloudrry 发表于 2019-8-18 08:32</span><br>
<span>亚洲人不需要太胖就有很高的糖尿病风险 一部分是人体自身的基因 另一部分是微生物的基因</span><br>
<span>一个重要因素的是 ...</span><br>
<span>中国人的蔬菜及瓜果摄入量都是全球前列，说膳食纤维缺乏就是扯淡。而且中餐的肉类比例并不高，唯一能算靠谱的就是油脂用量高。</span><br>
</p><p><b>爱尔米娜: </b><br>
<span>基因遗传相关，先查查族谱，再看饮食。</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>中国人口现在占比很大的一部分中老年人从小到大饮食生活环境变化太大了，很多现在锦衣玉食司机随行的很可能小时候吃糠的，烟酒很大一部分也是消耗在他们身上。这和欧美人日本人稳定的饮食生活环境是不一样的，没法直接做对比。</span><br>
</p><p><b>cloudrry: </b><br>
<span>玉米黍 发表于 2019-08-18 09:52:34</span><br>
<span>中国人的蔬菜及瓜果摄入量都是全球前列，说膳食纤维缺乏就是扯淡。而且中餐的肉类比例并不高，唯一能算靠 ...全球性的都是全谷物 水果摄入不足 中国只能是相对多 但实际还是少 不知道有多少人平时能达到膳食指南的推荐摄入量 我平时接触的 基本都是 每天蔬菜吃不够种类 重量的人更多</span><br>
<span>而且蔬菜并不是膳食纤维主要来源全谷物杂豆 薯类才更多 </span><br>
<span>而且就算中国吃的蔬菜多 也达不到膳食纤维推荐摄入量的30g 而且高油高盐也是问题</span><br>
<span>过去粗粮吃得多 膳食纤维不是问题 现在精制米面吃的多 膳食纤维不足 再加上肉 过度加工食品 摄入过多 这些改变 中老年人接触的晚 很多年轻人都是从小甚至怀孕的时候就开始 慢性病年轻化不是很正常吗 </span><br>
<span>总之 就是饮食的锅</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>194806: </b><br>
<span>涨知识了。</span><br>
<span>之前不知道跟基因有关……</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-8-18 09:41</span><br>
<span>但欧洲纬度比中国大部分地区都高啊</span><br>
<span>欧洲有北大西洋暖流，冬天比中国的北方温暖得多，中国关外是世界上人类主要活动区域中最冷的地区之一了</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>sauron.j 发表于 2019-8-18 12:03</span><br>
<span>欧洲有北大西洋暖流，冬天比中国的北方温暖得多，中国关外是世界上人类主要活动区域中最冷的地区之一了 ...</span><br>
<span>和蒙古国比是哪里比较冷？现在最冷的地方在呼伦贝尔，也很靠近蒙古</span><br>
</p><p><b>脑洞: </b><br>
<span>糖尿病的主因未必是碳水，昨天看个文章说盐过多也有很大影响</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>狗TM都结婚了: </b><br>
<span>大家多吃碳水 为国家减少老年人口负担做贡献 </span><br>
<span>反正我不碰 死道友不死贫道</span><br>
</p><p><b>白石: </b><br>
<span>狗TM都结婚了 发表于 2019-8-18 13:38</span><br>
<span>大家多吃碳水 为国家减少老年人口负担做贡献 </span><br>
<span>反正我不碰 死道友不死贫道 ...</span><br>
<span>有种一口也别吃，看看谁死的快</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>其实反过来，是因为天朝饮食，血糖波峰高，而学血糖标准按照西方饮食定的，所以没病也变血糖高了.</span><br>
<span>我在广东，广东饮食很明显，我吃100g标准餐正常，面包啊、意粉啊偏低，吃米饭峰值会超过标准值，吃拉肠/河粉会严重超标。</span><br>
</p><p><b>狗TM都结婚了: </b><br>
<span>白石 发表于 2019-8-18 14:22</span><br>
<span>有种一口也别吃，看看谁死的快</span><br>
<span>别担心大口吃 到了晚年一身的慢性病 屎尿横流无法自理也能拖很久呢</span><br>
</p><p><b>白石: </b><br>
<span>狗TM都结婚了 发表于 2019-8-18 15:44</span><br>
<span>别担心大口吃 到了晚年一身的慢性病 屎尿横流无法自理也能拖很久呢</span><br>
<span>没种就没种，装什么呢</span><br>
</p><p><b>aiooia: </b><br>
<span>dumplingpro 发表于 2019-8-18 14:56</span><br>
<span>其实反过来，是因为天朝饮食，血糖波峰高，而学血糖标准按照西方饮食定的，所以没病也变血糖高了.</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>饮食习惯影响血糖但对对测血糖其实影响不大，因为波峰不能完全代表情况，所以吃GI高的饭后血糖高很正常，正常人2h之后就会逐渐回到正常区间，这也是为啥一般都推荐早上空腹测会准些</span><br>
<span>而且一般看血糖那得看平均值才行，就是测糖化血红蛋白的，这个一查就是俩仨月均值</span><br>
<span>所以测糖尿病都是测糖耐量的，上来给你灌一支超浓葡萄糖，然后测血糖下降速度，下的慢才是有问题</span><br>
</p><p><b>七月离火: </b><br>
<span>既然说到吃的，不能无视工业食品啊，饮料，饼干，这些糖含量也挺高，而且血糖升得快</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>aiooia 发表于 2019-8-18 20:27</span><br>
<span>饮食习惯影响血糖但对对测血糖其实影响不大，因为波峰不能完全代表情况，所以吃GI高的饭后血糖高很正常， ...</span><br>
<span>嗯，所以说天朝饮食GI高的多，所以不少正常人可能偏高（包括2H）</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1588634[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>中国糖尿病高发是不是跟饮食习惯有关[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1588634-1-1.html</link>
      <description>中国糖尿病高发是不是跟饮食习惯有关&#13;
现在中国已经是世界上的糖尿病高发国家之一，很多老一辈的发病，他们又不喝酒又不怎么吃糖，但是还是有发病，而且比起美国那些胖成球的来说很多都是不怎么肥胖。

比对发现相比起西方饮食，中国人餐桌上的碳水化合物比例要高，老一辈都是情愿没菜，酱油或者油盐拌饭都要吃饱米饭还有馒头面条这些主食都是吃饱本人，用碳水化合物作为能量来源，还有老一辈很多都喜欢喝粥，都觉得有事没事白粥洗肚。总之老一辈都是强调这些主粮都是优先摄取。

对比下还是要均衡还有尽量不要吃太多吧</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>毛利元贞: </b><br>
<span>中国糖尿病高发是不是跟饮食习惯有关</span><br>
<span>现在中国已经是世界上的糖尿病高发国家之一，很多老一辈的发病，他们又不喝酒又不怎么吃糖，但是还是有发病，而且比起美国那些胖成球的来说很多都是不怎么肥胖。</span><br>
<span>比对发现相比起西方饮食，中国人餐桌上的碳水化合物比例要高，老一辈都是情愿没菜，酱油或者油盐拌饭都要吃饱米饭还有馒头面条这些主食都是吃饱本人，用碳水化合物作为能量来源，还有老一辈很多都喜欢喝粥，都觉得有事没事白粥洗肚。总之老一辈都是强调这些主粮都是优先摄取。</span><br>
<span>对比下还是要均衡还有尽量不要吃太多吧</span><br>
</p><p><b>序曲: </b><br>
<span>跟人种好像也有点关系</span><br>
</p><p><b>icchhp: </b><br>
<span>从新石器时代开始,人类的主食就是谷物了.</span><br>
</p><p><b>漫区专号: </b><br>
<span>然而米饭的热量并不高，面包汉堡这些面食才是高热量易长胖主食。美国人的的营养过剩严重多了，胖得不成人形的胖子比比皆是。</span><br>
</p><p><b>鳗区专用零号机: </b><br>
<span>啥，我刚想一天三顿喝粥减肥呢</span><br>
</p><p><b>毛利元贞: </b><br>
<span>漫区专号 发表于 2018-3-17 21:50</span><br>
<span>然而米饭的热量并不高，面包汉堡这些面食才是高热量易长胖主食。美国人的的营养过剩严重多了，胖得不成人形 ...</span><br>
<span>热量应该不是主要问题，主要是碳水化合物转换的血糖问题</span><br>
<span>—— 来自 Meizu PRO 5, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.3-alpha</span><br>
</p><p><b>ザーギン: </b><br>
<span>icchhp 发表于 2018-3-17 21:45</span><br>
<span>从新石器时代开始,人类的主食就是谷物了.</span><br>
<span>那时候吃的可不是现在这种精白米面</span><br>
<span>和饮食习惯确实有关系，现在国内提倡主食吃一半的粗粮杂豆，就是为了控制血糖。（还有饭前先吃一份蔬菜啥啥的）</span><br>
</p><p><b>h1990129: </b><br>
<span>会不会是运动量太少了</span><br>
</p><p><b>CIV5: </b><br>
<span>喝酒伤肝 很容易引发糖尿病</span><br>
</p><p><b>毛利元贞: </b><br>
<span>h1990129 发表于 2018-3-17 21:53</span><br>
<span>会不会是运动量太少了</span><br>
<span>这也是一方面吧，还有很多人上年纪了腿脚不方便限制了运动</span><br>
<span>—— 来自 Meizu PRO 5, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.3-alpha</span><br>
</p><p><b>掉过脑袋: </b><br>
<span>没记错的话油脂吸收是直接的不分解，血糖是糖类消化分解后在血液里的表现。所以吃油脂多可以说能让你相当有效率地胖</span><br>
</p><p><b>漫区专号: </b><br>
<span>毛利元贞 发表于 2018-3-17 21:52</span><br>
<span>热量应该不是主要问题，主要是碳水化合物转换的血糖问题</span><br>
<span>—— 来自 Meizu PRO 5, Android 7.0上的 S1Nex ...</span><br>
<span>或许可以这样解释：中餐的饮食结构不易引起严重的糖尿病（不容易死人）所以中国人都还活着对糖尿病也不在意。而西方的饮食结构容易引起严重的糖尿病，所以携带糖尿病基因的人都获得达尔文进化大奖去了。两者饮食结构的差别早就了人种基因的不同。</span><br>
</p><p><b>rexbob: </b><br>
<span>有个不一定对的想法，老一辈的成长期很少大量摄入糖份，近十几二十来年我国饮食方面的糖量猛增，他们代谢不习惯了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>毛利元贞: </b><br>
<span>rexbob 发表于 2018-3-17 22:01</span><br>
<span>有个不一定对的想法，老一辈的成长期很少大量摄入糖份，近十几二十来年我国饮食方面的糖量猛增，他们代谢不 ...</span><br>
<span>还有我们上一辈很多经历了物质缺乏，然后小时候吃得差，现在吃得好不适应了</span><br>
<span>—— 来自 Meizu PRO 5, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.3-alpha</span><br>
</p><p><b>alalalalala: </b><br>
<span>楼主是看的网易浪潮工作室的文章吧，已经被批成狗了</span><br>
<span>作者：KellyWeaver</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/268601264/answer/339406626</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</span><br>
<span>商业转载请取得我的许可，知乎日报除外。太长不看版总结：现代食品工业的精加工米面可能不够完美，但借机鼓吹不吃碳水化合物的都是非蠢即坏。谢谢。</span><br>
<span>最近看到网易浪潮工作室的神作《米饭到底是不是垃圾食品》，从头到尾充满了无知和谬误，到目前为止却能骗得三千多无辜群众手抖谬赞。不得不说，就我不短不长的三四年科普经历里，这种对自己还不知道什么都一点b数也没有的作者真的是越来越少见了。看来互联网还真是伟大，毕竟只要有一把键盘，连猪都飘得以为自己有医学学位了，huh？</span><br>
<span>作为一个后备营养流行病学研究者，我把浪潮这篇文章从头到尾读完，看到的无数逻辑错误之经典，以及从行文中可以看出的他们对我国居民营养健康状况是多么无知，我就真的是觉得不来吊打一下实在是手痒。</span><br>
<span>在这篇文章里呢，我首先会给你们剖析一下这篇文章有多智障而不自知，然后再简要介绍一下我们应当如何对待我们的米饭乃至碳水化合物摄入。</span><br>
<span>浪潮的错误一：相关性不等于因果性在浪潮这篇文章里，有这么一段叙述：</span><br>
<span>https://pic7.zhimg.com/80/v2-b2219b9c11355ebfe0216bda5d3e7705_hd.jpg大概意思就是说，从淀粉主食普及的时候开始，中国也走上了心脏病高发的路上，所以淀粉主食是心脏病的元凶。</span><br>
<span>那好，根据他们的逻辑，我也来编一段话：</span><br>
<span>浪潮的小编A出生于1990年，1990年时心脏病在中国人死因中排第7位。随着浪潮的小编A年纪越来越大，中国心脏病和糖尿病患者的数量开始了爆发式增长，2001年因心脏病住院的平均每十万人中有3.7人，到2010年就飙升至15.8人。结论：小编的出生导致了中国心脏病和糖尿病患者数量爆发，小编的成长引起了这些病人数量的进一步增加。按照浪潮这篇文章的逻辑，既然小编的成长和中国人的心脏病糖尿病发生率这么紧密相关，那么为了中国人的健康，不如我们就把小编献祭了吧？</span><br>
<span>事实上，在这里，他们展示的一系列关系仅仅是相关性，而相关性完全不等于因果性，这就和冰淇淋消费量和游泳淹死的人数一个道理。</span><br>
<span>没有人会相信吃冰淇淋会导致人淹死，是个人都知道是因为夏天淹死的人多是因为夏天游泳的多，夏天游泳的多是因为夏天热，夏天热同时导致了冰淇淋消费量增加。</span><br>
<span>因此，夏天热同时控制淹死的人和冰淇淋消费两个变量，自然它们两者变化高度一致，但没哪个白痴会相信这两个变量有因果关系。</span><br>
<span>同样的逻辑，怎么放在公共健康这上面就看不出来是错的了呢？？</span><br>
<span>哎，就你们这智商，自己老婆换身衣服估计就不认识了吧。</span><br>
<span>浪潮的错误二：医学常识极其贫乏浪潮的文章里有这两段话：</span><br>
<img src="https://pic4.zhimg.com/80/v2-d4dbf89bcbe86a46e2f2b42da693bba3_hd.jpg" title="https://pic4.zhimg.com/80/v2-d4dbf89bcbe86a46e2f2b42da693bba3_hd.jpg"><br>
<span>[*]首先，糖尿病发病是需要时间的。而且，是很长的时间。</span><br>
<span>“引爆”，“分水岭”，他们这么说，就好像觉得糖尿病跟感冒似的，早上着凉晚上就得。事实上，糖尿病通常是长期生活方式不合理所导致的，没有人生下来过几天就能得上2型糖尿病。其实，临床上如果遇到二十多岁的糖尿病人，都要感叹一下真的太年轻了。</span><br>
<span>人从生下来一般要连着吃错起码三四十年才能吃出来的病，你用十五年就一下子见效整整7倍，你自己都不觉得自己把锅全扣膳食指南上太过分了吗？</span><br>
<span>更何况，生活中照着膳食指南吃的人在还没得病的健康人当中比例有多低，就算我们搞营养的一般没脸提，你还真打算装不知道？</span><br>
<span>欲加之罪，何患无辞啊。</span><br>
<span>[*]其次，一直说高碳水化合物摄入，“高”的定义是什么？</span><br>
<span>再来：高碳水化合物，多高才算高？供能比高到70%还是80%？事实上，1992年的美国指南推荐的是50%-55%，这以今天的标准来看只能算是刚合适或者还偏低了一些，因为目前的膳食指南推荐每日碳水化合物供能比应当在50%-65%之间。</span><br>
<span>https://pic2.zhimg.com/80/v2-e745b2707f4084d8a24e5fa113eeb7af_hd.jpg注意carbohydrate（% of total energy）一栏，写着占比50-55而浪潮为了论证碳水化合物不好，在后面还引用了PURE研究的结果：</span><br>
<span>https://pic2.zhimg.com/80/v2-1e3198bf7cbfe776e480531ab4cd6b1f_hd.jpg在我之前的文章《柳叶刀这篇研究，打的还真不是营养学的脸》当中，我已经说过了，那篇研究里死亡率上升的高碳水化合物摄入者，碳水化合物供能比高达70%以上。而我们现在呢？才50%左右。请问这叫哪门子高碳水化合物摄入？</span><br>
<span>以你们的思维，碳水化合物供能比飘到70%以上出现死亡率上升，就要不吃碳水化合物，那反正体重太重也不好，你们就把体重变成0，干干脆脆地从这个世界上消失呗？</span><br>
<span>浪潮的错误三：对中国人的膳食健康状况一无所知我觉得，写科普，最可怕的是不知道自己还有什么不知道的。</span><br>
<span>比如浪潮这作者吧，自己睁着眼睛写瞎话的时候，完全不知道有证据把自己的脸上每一根汗毛都打得服服帖帖，这可多尴尬啊。</span><br>
<span>先甩一张图：</span><br>
<span>https://pic3.zhimg.com/80/v2-d056ae361127335442ee9eabe9d79958_hd.jpg这是中国疾控中心营养所做的中国人从1991年到2011年三年的膳食能量摄入营养素来源的变化趋势。浪潮的作者们，请睁大你们的瞎眼，看一眼A部分第二个百分比，% energy from carbohydrates，也就是碳水化合物供能比，并且大声念出三个数字：1991年66%，2000年59.8%，2011年54.3%，而且在调查中涉及的三个大城市里只有47.2%了。</span><br>
<span>过去三十年里，中国人的碳水化合物供能比一直在下降！</span><br>
<span>噢我想你们还打算反驳我说，供能比减少，但总能量摄入有可能增加，于是碳水化合物总摄入还是可以增加的……哈哈，然而对不起，根据中国疾控中心的研究，过去三十年里中国人的总能量摄入也在降~</span><br>
<span>也就是说，过去三十年里，中国人吃碳水化合物，无论是相对的供能占比，还是绝对摄入量，实际上已经是在越吃越少了！</span><br>
<span>然而，遗憾的是，和这个在减少的碳水化合物供能比相对应的是，心脏病和糖尿病的爆发增长趋势是真的存在的。</span><br>
<span>https://pic4.zhimg.com/80/v2-3c0fd4f061d7901955285a1d23220332_hd.jpg那现在我就请问了，疾病确实在爆发式增长，但碳水化合物的摄入量事实上却一直在降，现在这口锅你们打算怎么强行往碳水化合物头上扣？帮你们在线等，一点都不着急，嘻嘻。</span><br>
<span>浪潮的错误四：英文太差，引用文献自打脸而不自知翻浪潮的引用文献的时候，我发现一个很有趣的引用：</span><br>
<span>https://pic3.zhimg.com/80/v2-a7d4299f5894deb4506de448ecddbecb_hd.jpg这篇文章，看标题好像第一眼感觉是作者也在说低碳水就是好啊！哇一看还是2018年的，赶紧放进引用列表装个逼。</span><br>
<span>然而点开这篇文章，还没看正文，光看了摘要，就尴尬了……</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/80/v2-648442297446af7805c607a5632e1c47_hd.jpg“我们的结果指示：长期低碳水化合物高脂高蛋白饮食与2型糖尿病发病增加相关。这可能是由于高动物脂肪和动物蛋白摄入的同时出现了低水果、纤维摄入引起的能量摄入过量造成的。”</span><br>
<span>尬不尬？</span><br>
<span>前面文章呼吁了那么多不要吃碳水化合物，后面引用第一篇就是告诉你随自己性子瞎吃动物肉容易能量摄入过量，而且反而增加糖尿病风险。自己居然还不知道，把它直接列在第一位。这个审稿确实是不严啊。你们这塑料英语，怕不是在高小琴的山水庄园里学的吧？</span><br>
<span>到底应当如何对待米饭好了，把屁都不懂还要强行装逼的浪潮吊打完了，还是要给大家简要解决一下米饭到底应该怎么对待这个实际问题。</span><br>
<span>[*]为什么米饭的GI可能很高</span><br>
<span>首先，米饭也分GI高和GI低的品种。</span><br>
<span>（GI是什么，请移步此答补课：KellyWeaver：如何评价食物所含碳水化合物的营养价值？）</span><br>
<span>根据此前的研究（比如我之前介绍过的这篇），只有高GI的米饭会增大人们进入糖尿病前期的风险。</span><br>
<span>为什么有些米饭的GI会高呢？因为现代食品工业为了更好的口感和更短的烹饪时间，在把稻米、小麦加工成精米、白面粉的过程中，会经过打磨、抛光等工序。在这个过程中，膳食纤维和维生素会大量丢失，而且膳食纤维的减少间接导致了淀粉消化速度的加快，从而使这类米饭的GI升高。</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/80/v2-15edee4032c5a8c9898dc5d55da6cfc5_hd.jpg一颗完整的谷粒的解剖结构。经过精加工后，我们吃的部分已经只剩下图中E的部分，B、G的部分已经损失得差不多了。</span><br>
<span>[*]一部分米饭品种GI高，我们就不吃主食、不吃碳水化合物了吗？</span><br>
<span>绝对不是！</span><br>
<span>这是因为，碳水化合物不止包括精米白面！</span><br>
<span>碳水化合物的来源有很多。糙米、高粱、燕麦，土豆、藕、山药等，都是米、面之外可选的替代方案，因为它们在相同饱腹感下提供与米、面接近的碳水化合物，GI也更低。</span><br>
<span>至于为什么不能直接不吃碳水化合物，原因则正好是网易浪潮拿来说事的这个问题：我国的心脏病、糖尿病等疾病的患病率在爆发式增长。</span><br>
<span>碳水化合物供能比过低，往往是因为这个窟窿被动物蛋白和动物脂肪填上（也即，肉吃得更多），而这正好是被浪潮引用的第一篇研究所证实的可能导致能量超量摄入和2型糖尿病发病风险增加的行为。</span><br>
<span>也就是说，不吃碳水化合物或者富含碳水化合物的食物，就往往意味着随心所欲地吃动物肉类。而由于普通大众对“吃多少才不超过能量需要量”完全没有概念，这导致这样的行为非常容易导致能量摄入过量，进而反过来引起2型糖尿病患病风险增加。</span><br>
<span>因此，在没有营养指导、不精确计算总能量摄入的情况下，就直接拒绝米饭、土豆、藕、水果之类的所有富含碳水化合物的食物，是非常危险的行为！！</span><br>
<span>[*]我们应当怎样对待米饭乃至碳水化合物的摄入</span><br>
<span>现在的营养学界认为，碳水化合物的摄入量（quantity）固然重要，但其实更重要的是质量（quality）。因此，提高自己的碳水化合物来源的质量（quality），比如替换为GI、GL更低的种类，或者使之多样化，都会是更有利于健康的选择。</span><br>
<span>米饭并非完全吃不得，但是考虑到精米白面的高GI、GL属性，如果有条件，我们可以尝试在米饭中掺杂燕麦、高粱或者红豆绿豆等其他质量更优秀的碳水化合物来源，并且使用土豆、藕、山药等碳水化合物含量丰富的植物来等量替换掉一部分米饭。</span><br>
<span>但无论如何，目前并没有证据支持像网易浪潮所说的“减掉米饭、馒头，用肉蛋奶和蔬菜替换”这样的排除粗粮、水果这类富含碳水化合物的食物极端饮食选择会更有利于健康。</span><br>
<span>当然，如果浪潮你们这个时候愿意跳出来修改你们的文章，说你们的“蔬菜”不只是指白菜、青菜、茄子、花菜、彩椒之类的大众常规认知的“蔬菜”，而还包括土豆、藕之类的富含碳水化合物的“素菜”，那么这个狡辩就算你们勉强成立吧。</span><br>
<span>总结最近营养领域智商欠费的文章是越来越多，对医学营养学的力量一无所知的公众号作者也越来越多。每天看着这么多人都不知道自己还有什么不懂的就在那儿瞎嚷嚷，犯了一堆低级到草履虫都能看出来的错误，我实在是感觉尴尬到了极点。</span><br>
<span>各位非专业公号作者，从此往后，对于医学健康这种自己不了解但很重要的领域，尤请你们出稿子之前，务必怀着对专业性的敬畏之心，走进医科院校，去采访专家，去询问教授，去聆听专业人士的意见。</span><br>
<span>请记住，医学这个领域，健康所系，性命相托。如果毫无敬畏，那么，你们造的每一篇谣，以后都会成为害死你们自己的父母的元凶。</span><br>
<span>参考文献：</span><br>
<span>Zhai F Y, Du S F, Wang Z H, et al. Dynamics of the Chinese diet and the role of urbanicity, 1991–2011. Obesity Reviews, 2014, 15(S1): 16-26.</span><br>
<span>张兵, 王惠君, 杜文雯, 等. 1989-2009 年中国九省区居民膳食营养素摄入状况及变化趋势 (二) 18-49 岁成年居民膳食能量摄入状况及变化趋势. 营养学报, 2011, 33(3): 237-242.</span><br>
<span>张伋, 张兵, 王惠君, 等. 1991-2009 年中国九省区居民膳食营养素摄入状况及变化趋势 (三) 50~ 79 岁居民膳食能量摄入状况及变化趋势. 营养学报, 2011, 33(4): 335-339.</span><br>
<span>Xu Y, Wang L, He J, et al. Prevalence and control of diabetes in Chinese adults. Jama, 2013, 310(9): 948-959.</span><br>
<span>Nutrition and Type 2 Diabetes: Etiology and Prevention. CRC Press, 2013.</span><br>
<span>Shan R, Duan W, Liu L, et al. Low-Carbohydrate, High-Protein, High-Fat Diets Rich in Livestock, Poultry and Their Products Predict Impending Risk of Type 2 Diabetes in Chinese Individuals that Exceed Their Calculated Caloric Requirement. Nutrients, 2018, 10(1): 77.</span><br>
<span>AlEssa H B, Cohen R, Malik V S, et al. Carbohydrate quality and quantity and risk of coronary heart disease among US women and men. The American Journal of Clinical Nutrition, 2018, 107(2): 257-267.</span><br>
<span>Ley S H, Hamdy O, Mohan V, et al. Prevention and management of type 2 diabetes: dietary components and nutritional strategies. The Lancet, 2014, 383(9933): 1999-2007.</span><br>
<span>Mattei J, Malik V, Wedick N M, et al. Reducing the global burden of type 2 diabetes by improving the quality of staple foods: The Global Nutrition and Epidemiologic Transition Initiative. Globalization and health, 2015, 11(1): 23.</span><br>
</p><p><b>片桐由卜: </b><br>
<span>我说是基因的问题可以吗，一个糖尿病，还有近视眼都是东亚人高发的病，高血压的人群也多</span><br>
</p><p><b>钚核: </b><br>
<span>基因问题，东亚人种更耐寒耐饥饿，结果同时也就更容易患糖尿病了</span><br>
</p><p><b>sundowner: </b><br>
<span>鳗区专用零号机 发表于 2018-3-17 21:52</span><br>
<span>啥，我刚想一天三顿喝粥减肥呢</span><br>
<span>喝粥跟喝糖水没区别，升血糖速度嗖嗖的</span><br>
</p><p><b>盐和永远: </b><br>
<span>和基因也有关系</span><br>
<span>东亚人更容易出血糖问题（心如死灰）</span><br>
</p><p><b>玉依椎名: </b><br>
<span>鳗区专用零号机 发表于 2018-3-17 21:52</span><br>
<span>啥，我刚想一天三顿喝粥减肥呢</span><br>
<span>粥是米饭的弱化版，如果你受得了每天三小碗粥搭配少许青菜和蛋白质食物是真的可以减肥的。</span><br>
</p><p><b>cloudian: </b><br>
<span>感叹现在病多了的，都要考虑一个基本前提，就是人均寿命提高了，说白了就是活到了可以生病的年纪。古代人都是一个感冒，死了，拉个肚子，死了，外伤，死了，饿，死了……的。没有“福气”活到得各种慢性疾病的年纪罢了。</span><br>
</p><p><b>arkpanda: </b><br>
<span>这年头，还是有人觉得淀粉和糖不是一回事的啊？</span><br>
</p><p><b>西门无恨: </b><br>
<img src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/00762RgLly1fpg9lfm0gkj31kw23v1ky.jpg" title="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/00762RgLly1fpg9lfm0gkj31kw23v1ky.jpg"><br>
<img src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/00762RgLly1fpg9lix8tsj31kw23vx6p.jpg" title="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/00762RgLly1fpg9lix8tsj31kw23vx6p.jpg"><br>
<img src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/00762RgLly1fpg9lmv70lj31kw23vx6p.jpg" title="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/00762RgLly1fpg9lmv70lj31kw23vx6p.jpg"><br>
<img src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/00762RgLly1fpg9lqxihmj31kw23v1ky.jpg" title="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/00762RgLly1fpg9lqxihmj31kw23v1ky.jpg"><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span> 本帖最后由 black199 于 2018-3-18 00:16 编辑 </span><br>
<span>漫区专号 发表于 2018-3-17 21:59</span><br>
<span>或许可以这样解释：中餐的饮食结构不易引起严重的糖尿病（不容易死人）所以中国人都还活着对糖尿病也不在 ...</span><br>
<span>白粥比汉堡更容易引发糖尿病，很多人没这个意识</span><br>
<span>国内老年人糖尿病高发有一定程度上是常喝粥引起的</span><br>
<span>北美很多人的主食是玉米，相对来说更不容易引发糖尿病</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>玉依椎名 发表于 2018-3-17 22:42</span><br>
<span>粥是米饭的弱化版，如果你受得了每天三小碗粥搭配少许青菜和蛋白质食物是真的可以减肥的。 ...</span><br>
<span>但粥产生的饱腹感很低，很容易比米饭吃的更多</span><br>
</p><p><b>seelebear: </b><br>
<span>你见过用可乐替代水喝的硬核么？我就是</span><br>
</p><p><b>alex031029: </b><br>
<span>除了饮食，基因问题的可能性更大。如果看密克罗尼亚人或者南岛民族的话百分比更高。</span><br>
</p><p><b>西门无恨: </b><br>
<span>seelebear 发表于 2018-3-18 00:22</span><br>
<span>你见过用可乐替代水喝的硬核么？我就是</span><br>
<span>有个同事也是这样，倒是不限定是可乐，但是必须是含糖饮料，大部分时间是含糖碳酸饮料</span><br>
</p><p><b>吾名曾伽: </b><br>
<span>相比米饭，面食问题来的更严重。国内面食主要还是面多菜少，碳水过剩</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>一个是主食种类，一个就是基因问题了。四肢比例、脂肪量、蒙古褶、高血糖等等，都是耐寒人种的特征</span><br>
</p><p><b>seeyou: </b><br>
<span>泥潭都有说一天4升可乐没什么害处的肥宅，你说跟饮食习惯有没有关系？当然，这本身是一句废话。</span><br>
</p><p><b>伊迪潘喵森: </b><br>
<span>中国糖尿病患者1.1个亿，看着是世界第一大糖尿病国，但是日本人有一千万糖尿病患者</span><br>
<span>东亚人就这个鬼样子</span><br>
</p><p><b>吾名曾伽: </b><br>
<span>伊迪潘喵森 发表于 2018-3-18 00:55</span><br>
<span>中国糖尿病患者1.1个亿，看着是世界第一大糖尿病国，但是日本人有一千万糖尿病患者</span><br>
<span>东亚人就这个鬼 ...</span><br>
<span>日本饮食相比已经很健康了，肥胖率也低。还是逃不过糖尿病的命啊</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>糖尿病的病因和糖摄入有什么关系.....</span><br>
</p><p><b>西门无恨: </b><br>
<span>中国传统饮食除了摄入过多精碳水之外，还有摄入过多钠的问题，都要注意一些，尤其是北方的饮食习惯</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>吾名曾伽 发表于 2018-03-18 01:05:18</span><br>
<span>日本饮食相比已经很健康了，肥胖率也低。还是逃不过糖尿病的命啊日本饮食健康？？</span><br>
<span>你是指吃饭的时候能把拉面当菜吃的饮食习惯吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2018-3-18 01:24 编辑 </span><br>
<span>西门无恨 发表于 2018-3-18 01:10</span><br>
<span>中国传统饮食除了摄入过多精碳水之外，还有摄入过多钠的问题，都要注意一些，尤其是北方的饮食习惯 ...</span><br>
<span>然而东亚三国总体处于精碳水消费下降，肉蛋奶消费上升的趋势中，可偏偏糖尿病不是减少了，而是增加了。</span><br>
<span>而且说到碳水化合物和肉类对于胰岛素需求量的影响：https://pic4.zhimg.com/80/e73c1d0303883974da00bfa446e99bae_hd.jpg</span><br>
<span>看图，单精碳水化合物其实对于胰岛素需求量并不高，偏偏就是同时食用肉类与碳水化合物会大幅度提高胰岛素需求量，哪怕这个肉类是鱼类。</span><br>
<img src="https://pic4.zhimg.com/80/e73c1d0303883974da00bfa446e99bae_hd.jpg" title="https://pic4.zhimg.com/80/e73c1d0303883974da00bfa446e99bae_hd.jpg"><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>日本人可是高盐、酱油、油炸物三大样日常轮着来的，并不是国内日料店那种改良筛选过的“清淡餐饮”</span><br>
</p><p><b>西门无恨: </b><br>
<span>rubile 发表于 2018-3-18 01:19</span><br>
<span>然而东亚三国总体处于精碳水消费下降，肉蛋奶消费上升的趋势中，可偏偏糖尿病不是减少了，而是增加了。</span><br>
<span>而 ...</span><br>
<span>主要还是肥胖问题。而且精碳水的问题也要定量分析才有意义，目前整体略有下降，但是整体占比还是很高的</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>西门无恨 发表于 2018-3-18 01:33</span><br>
<span>主要还是肥胖问题。而且精碳水的问题也要定量分析才有意义，目前整体略有下降，但是整体占比还是很高的   ...</span><br>
<span>说起来，台湾有个研究你可以看一下。</span><br>
<span>http://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0088547</span><br>
</p><p><b>西门无恨: </b><br>
<span>最近在减肥，感觉还是挺明显的，控制碳水摄入比控制吃肉要有效得多……</span><br>
</p><p><b>西门无恨: </b><br>
<span>rubile 发表于 2018-3-18 01:34</span><br>
<span>说起来，台湾有个研究你可以看一下。</span><br>
<span>http://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pon ...</span><br>
<span>好的明天我看一下</span><br>
</p><p><b>吾名曾伽: </b><br>
<span>sauron.j 发表于 2018-3-18 01:23</span><br>
<span>日本人可是高盐、酱油、油炸物三大样日常轮着来的，并不是国内日料店那种改良筛选过的“清淡餐饮” ...</span><br>
<span>日本追求清淡食品还是总体比较多，饮料最流行的就是各种无糖。还有就是日本肥胖率非常低4%，中国12%</span><br>
</p><p><b>丁乐文: </b><br>
<span>基因问题。</span><br>
</p><p><b>myz19900218: </b><br>
<span>seeyou 发表于 2018-3-18 00:42</span><br>
<span>泥潭都有说一天4升可乐没什么害处的肥宅，你说跟饮食习惯有没有关系？当然，这本身是一句废话。 ...</span><br>
<span>4L...8两糖就下去了啊</span><br>
</p><p><b>sundowner: </b><br>
<span>吾名曾伽 发表于 2018-3-18 01:05</span><br>
<span>日本饮食相比已经很健康了，肥胖率也低。还是逃不过糖尿病的命啊</span><br>
<span>日本饮食健康个JB，不要拿寿司自欺欺人了</span><br>
<span>日本人日常饮食盐分高得吓人</span><br>
</p><p><b>青窃苍谋: </b><br>
<span>亚洲人得糖尿病几率是白皮2倍</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>中餐特别是最近吹得很火的农家菜都是重油重盐非常不健康，不知道哪来的底气自吹自擂的、</span><br>
</p><p><b>Panda付: </b><br>
<span> 本帖最后由 Panda付 于 2018-3-19 08:41 编辑 </span><br>
<span>      糖尿病      总人口                  患病率</span><br>
<span>中国      144400000      1405000000      10.28%</span><br>
<span>印度      72900000      1304200000      5.59%</span><br>
<span>美国      30200000      322760000               9.36%</span><br>
<span>2017年网上找到的数据 不一定很准，但是这么看来 美国糖尿病患者的比例也不比中国低多少（再加上老龄化很难说谁高谁低）。</span><br>
<span>补个日本的</span><br>
<span>日本100000001268600007.88%</span><br>
</p><p><b>招财喵星人: </b><br>
<span>基因问题，家里长辈都是很注意身体健康和饮食健康的，并不能改变他们一进入中老年就有高血压心脏病糖尿病（</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1588634[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
