<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>永恒之柱2的回合制模式怎么感觉怪怪的</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>永恒之柱2的回合制模式怎么感觉怪怪的</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:24:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>永恒之柱2的回合制模式怎么感觉怪怪的[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912207-1-1.html</link>
      <description>永恒之柱2的回合制模式怎么感觉怪怪的&#13;
一开始听说原来那种半即时暂停战斗很奇怪，就开局选了回合制模式，但是越玩越奇怪，还是不清楚一个回合到底能做几件事，有时候可以走一段路再放个技能，有时候切个形态就啥事儿都干不了了。
&#13;
之后换了原来那种战斗模式重开了个档，就变得很顺畅，感觉至少自己能做什么有了个规划。所以想请教一下这个游戏的回合制到底是咋玩的。
&#13;
还有两个问题，一个是我PC读盘要非常久，是游戏问题还是我的问题
&#13;
还有就是船的地位重不重要，要不要优先升级</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Kazepollar: </b><br>
<span>永恒之柱2的回合制模式怎么感觉怪怪的</span><br>
<span>一开始听说原来那种半即时暂停战斗很奇怪，就开局选了回合制模式，但是越玩越奇怪，还是不清楚一个回合到底能做几件事，有时候可以走一段路再放个技能，有时候切个形态就啥事儿都干不了了。</span><br>
<span>之后换了原来那种战斗模式重开了个档，就变得很顺畅，感觉至少自己能做什么有了个规划。所以想请教一下这个游戏的回合制到底是咋玩的。</span><br>
<span>还有两个问题，一个是我PC读盘要非常久，是游戏问题还是我的问题</span><br>
<span>还有就是船的地位重不重要，要不要优先升级</span><br>
</p><p><b>konev: </b><br>
<span>每回合行动点1个，固定。</span><br>
<span>有一些行动叫做自由行动，有标志，不消耗行动点。</span><br>
<span>移动力是移动力。都写在属性里了。</span><br>
<span>鼠标悬停（悬空停止）就有中文，汉字，简体中文，汉语言文字，2000个常用汉字库。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>是老式的那种小队回合制，不是辐射和神界原罪那种AP制。人物每回合只能移动一定距离+行动一次，敏捷的作用只体现在先手上。</span><br>
<span>个人认为回合制本身是比较好玩的，相比即时更有挑战性，但是要花更多的时间打杂兵战，看需求吧。</span><br>
<span>船不重要，因为这游戏海战纯脑补，并不好玩。开始的反抗者号本身性能就不错，两门炮甚至可以一直用到最后。而船上的东西又太贵，不建议换。重开建议直接花两点成就拿魔法船帆。</span><br>
<span>海战等级相差不大的话建议直接甲板。如果想打得更轻松点，可以先风筝打几轮霰弹，让敌方人员受伤，然后再接舷。直接击沉很麻烦，不如甲板上解决问题。</span><br>
<span>读盘就是这么慢。这游戏优化差从1带开始就这样了。只能固态硬盘解决。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>快打完了，已开坑拥王者。感觉这游戏很让人恼火，就是本来应该能做好但是没认真做。战斗系统很有意思，地图上的miniboss战都很有趣。但这么大的地图才那么点剧情，地图上的众多miniboss本来设计的很有意思却连一点剧情都懒得编，就安排了两个赏金猎人发布网游式任务，见了面两句对话都没有就开打，打完也没有什么能补完信息的，这太不黑岛了。</span><br>
<span>感觉黑曜石从一开始就没想花大力气做，这点从本作的众筹最初定的非常低就能看出来了。本作的定位就是类似暴君那样的小品作。但是后来众筹到的钱实在太多了，玩家盛情难却，只得勉为其难做了大地图探索和海战，但是依然懒得用心做。海战就算你要玩TRPG脑补，至少多设计点细节吧，行动就那么几种，你个RPG还不如黑旗这个罐头动作游戏呢。地图是很大，但是岛上全是些毫无营养的随机宝藏点，用心设计的地下城就那么几个，而相关剧情还这么少。</span><br>
<span>唯一值得一赞的大概就是背景设计的确实有意思，参考了加勒比海和东南亚，这方面很有野心。但是你世界观这么用心做，游戏内容却做得这么少，怎么体现得出来啊。大概背景是之前已经做好的。</span><br>
<span>感觉黑曜石对这个系列自己都没兴趣了，有点伤心。这就是当年号称异域和博德继承者的野心之作的终点吗。</span><br>
</p><p><b>精钢魔像: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-2-4 16:32</span><br>
<span>快打完了，已开坑拥王者。感觉这游戏很让人恼火，就是本来应该能做好但是没认真做。战斗系统很有意思，地图 ...</span><br>
<span>估计你玩的时候懒得看字，探索得也比较少</span><br>
<span>海战可以黑，读盘可以黑，不能把神干掉自己当可以黑，剧情和任务是黑不动的</span><br>
</p><p><b>精钢魔像: </b><br>
<span>船可以一直用到很后面，海战是需要技巧的</span><br>
<span>首先是海员的等级要高，最好能有4星的大师，炮手最重要。全帆半帆转向能减少对方开炮的命中，停船加自己的命中</span><br>
<span>开始的小船转向调头都是一回合，所以战术就是你转向勾引对方转向，趁对方传向没完成时开炮</span><br>
<span>如果是用大船，那就是拿hp硬扛而已，没有小船好玩</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>精钢魔像 发表于 2020-2-4 17:23</span><br>
<span>船可以一直用到很后面，海战是需要技巧的</span><br>
<span>首先是海员的等级要高，最好能有4星的大师，炮手最重要。全帆半帆 ...</span><br>
<span>都是直接冲上去跳帮</span><br>
<span>话说明明是奇幻背景，竟然没点奇幻特色，什么活体船、亡灵船员都搞上，不同职业当船员有不同特效之类的，法爷火球闪电隐形，游侠狙法爷，战孙力气大负责划船，德鲁伊召海怪拉船，牧师给船员疗伤。</span><br>
</p><p><b>茛菪: </b><br>
<span>有些是自由行动。毕竟原本很多技能基本就是瞬发（比如法师各种自buff），不这么搞近战法师就没法玩了。</span><br>
<span>船不重要。无脑按1接舷战就完事（不过听说非入队队友也会死，所以不用的人没事也要叫出来升升级）</span><br>
<span>至于奇幻不足的问题……Sawyer现在根本就是反奇幻，只想做历史味，不是为了众筹恰饭连矮人精灵都不想搞。你看一代White March让Eric Fenstermaker主导立刻就神仙打架炫酷起来了</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>精钢魔像 发表于 2020-2-4 17:10</span><br>
<span>估计你玩的时候懒得看字，探索得也比较少</span><br>
<span>海战可以黑，读盘可以黑，不能把神干掉自己当可以黑，剧情和任 ...</span><br>
<span>冲这认真且核心的背景设定，剧情我就不黑了。</span><br>
<span>但是这探索有啥可吹的啊，你黑曜石作为黑岛的继承者真就巫师三满地图问号的水平啊。我能理解你喜欢这个游戏，但喜欢应该是让它变得更好，而不能无条件接受一切缺点呀。</span><br>
<span>探索这部分，真的稍微用心点体验就能更好，然而制作者就是不干。这才是最气人的地方。比如赏金任务，把地图上那些赏金任务都隐藏成地点，每个小boss都编两三页简单的剧情，再加几个技能检定，工作量很大吗，乐趣能增加很多了。可制作者偏不，就非要让两个NPC发布一连串网游式的冲那儿杀个怪这样的任务，这不气人吗。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>dumplingpro 发表于 2020-2-5 00:03</span><br>
<span>都是直接冲上去跳帮</span><br>
<span>话说明明是奇幻背景，竟然没点奇幻特色，什么活体船、亡灵船员都搞上，不同 ...</span><br>
<span>我觉得船认真搞搞花样能有很多。船首像、船灯应该都可以更换，我觉得船员也可以做一个装备位，比如巫毒僵尸船员划桨速度快，魔像船员不用吃饭之类，还可以用巫毒召唤蝙蝠攻击对方船只，派潜水员潜入对方船只攻击之类。我觉得可以增加乐趣，而且也不会破坏加勒比海、南美的风情。</span><br>
</p><p><b>茛菪: </b><br>
<span>赏金任务明明是这游戏最好玩的地方了，不逼逼就是干。正经任务你干死几个纱布甚至要被队友嘴臭……</span><br>
<span>这游戏正确玩法应该就是自建五人小队烧杀抢掠，比老滚5快乐多了</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>茛菪 发表于 2020-2-5 00:38</span><br>
<span>赏金任务明明是这游戏最好玩的地方了，不逼逼就是干。正经任务你干死几个纱布甚至要被队友嘴臭……</span><br>
<span>这游戏 ...</span><br>
<span>确实是我最喜欢的部分之一！很多小BOSS都很有趣。这个游戏的战斗系统有一定战术又不像拥王者那么拖沓恼人。</span><br>
<span>但如果它不是以这种形式出现我会更高兴……黑曜石毕竟是黑曜石。而且很多赏金目标看名字可以写出很多有趣的个性和剧情来。</span><br>
</p><p><b>精钢魔像: </b><br>
<span>茛菪 发表于 2020-2-5 00:38</span><br>
<span>赏金任务明明是这游戏最好玩的地方了，不逼逼就是干。正经任务你干死几个纱布甚至要被队友嘴臭……</span><br>
<span>这游戏 ...</span><br>
<span>不，带4大势力的队友，博德相声团重现</span><br>
</p><p><b>精钢魔像: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-2-5 00:31</span><br>
<span>冲这认真且核心的背景设定，剧情我就不黑了。</span><br>
<span>但是这探索有啥可吹的啊，你黑曜石作为黑岛的继承者真就巫 ...</span><br>
<span>首先赏金任务npc 就不止两个</span><br>
<span>你说的本来就有啊，去到什么地方遭遇什么，手表侠读魂/队友放鸟侦察/掏灯笼吸魂什么本来就有的</span><br>
<span>只要玩玩支线，不可能得出网游杀怪这种结论出来</span><br>
</p><p><b>茛菪: </b><br>
<span>精钢魔像 发表于 2020-2-5 04:28</span><br>
<span>不，带4大势力的队友，博德相声团重现</span><br>
<span>到处探索摸鱼的时候带这些来公干的队友间谍怎么都觉得不对劲 尤其鸟姐这种公务员气质拉满了，感觉自己只是给她免费搭船的工具人</span><br>
<span>而且五个自建就是五倍build的乐趣</span><br>
</p><p><b>精钢魔像: </b><br>
<span>dumplingpro 发表于 2020-2-5 00:03</span><br>
<span>都是直接冲上去跳帮</span><br>
<span>话说明明是奇幻背景，竟然没点奇幻特色，什么活体船、亡灵船员都搞上，不同 ...</span><br>
<span>此奇幻非彼奇幻。柱子里的亡灵其实是灵魂操作不当的结果</span><br>
<span>随机事件里是有降神术治瘟疫</span><br>
</p><p><b>sotsu: </b><br>
<span>船不硬冲甲板慢慢打炮还是挺好玩的，如果你有这个时间的话。。。等后期有钱了换搜大船，虽然不是最强的但是玩起来很有气势</span><br>
<span>不过船可定不是优先发展的东西，各种东西都太贵了</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-2-5 00:37</span><br>
<span>我觉得船认真搞搞花样能有很多。船首像、船灯应该都可以更换，我觉得船员也可以做一个装备位，比如巫毒僵 ...</span><br>
<span>我也这么觉得，明明都奇幻背景了，搞个奇幻大航海不好。</span><br>
<span>而且幽灵船和潜艇都有了，明明还能搞点生体战舰，魔法船……</span><br>
<span>等等，博得之门4有说引入魔法船背景，该不会真有吧？</span><br>
</p><p><b>Ty_cc: </b><br>
<span>读盘就是巨慢，不装在ssd里慢到骂脏话，装了也就那样，玩不下去的主要原因就是因为读盘</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>dumplingpro 发表于 2020-2-5 13:13</span><br>
<span>我也这么觉得，明明都奇幻背景了，搞个奇幻大航海不好。</span><br>
<span>而且幽灵船和潜艇都有了，明明还能搞点 ...</span><br>
<span>魔法船设定书里就有好几种船，比如死灵肺泡船、灵吸怪的灵能螺。实际上博德之门3的预告片疑似已经出现螺状飞行器了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1912207[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
