<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>霹雳、金光、新世纪布袋戏诗号合集</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>霹雳、金光、新世纪布袋戏诗号合集</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:02:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>霹雳、金光、新世纪布袋戏诗号合集[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1535481-1-1.html</link>
      <description>霹雳布袋戏从霹雳皇龙纪开始的诗号合集&#13;
 本帖最后由 太书主 于 2019-7-20 16:49 编辑 

刀龙传说
&#13;
罗喉：吾之双足踏出战火，吾之双手紧握毁灭，吾名——罗喉。（知道你叫罗喉了，臭美）
&#13;
君曼睩：一针一缠绵，一线一相思，思君此何极，长夜绣罗衣。
&#13;
问天敌：纵横无界为主，问天可敢为敌。（虽然是随便诗号，但很霸气）
&#13;
黄泉：1、来自无间之身，唯有黄泉为名。
&#13;
2、身入无间，足踏黄泉。
&#13;
四大名流（春雨、夏雷、秋风、冬雪）：春过雨落扫神荒，夏走雷鸣傲八方，秋临风起荡平原，冬降雪舞啸千峰。（几合一的龙套诗号）
&#13;
元初一念：入，浊世不明。纳，千川不止。化，万象不灭。念，天地不休。（就他和破匣求禅有诗号，其他三大明王：mmp）
&#13;
闇武刀炎龙：风，暗送无常。血，无命偿还。
&#13;
聆水仙：问沧海，岁乎、月乎，一帆浪净。聆水仙，叹乎、悲乎，玉里留声。
&#13;
醉饮黄龙：单刀残躯饮寒风；今朝有酒醉黄龙。（哈哈哈哈哈哈）
&#13;
天堂之萼：1、凋零之飞狂，盛开之死亡，何处是黑**。
&#13;
2、黑**，死亡绽放，谁是最哀艳的命终。（十一天禁就他有诗号）
&#13;
拂樱斋主：娇兰傲梅世人赏，却少幽芬暗里藏。不看百花共争艳，独爱疏樱一枝香。（凯旋侯没有诗号）
&#13;
独孤残剑：独孤无语，生死由吾，残风卸剑！
&#13;
太君治：乘风波浪平，苍茫吞千顷。历险穷幽飞，气概尽万里。
&#13;
阴端佛鬼：佛行异端，如来罪源，西方炼狱，万土随吾。
&#13;
逆吾非道：1、天地不仁，道吞万物。
&#13;
2、道，无为惑世，我常逆天。
&#13;
异法无天：1、大爱无情，佛灭众生！
&#13;
2、佛，圣谛沦世，我法无天
&#13;
邪说沦语：1、忠义荡然，儒溺千古。
&#13;
2、儒，礼仁祸世，我学定天。（为了怼三流氓的随便诗号）
&#13;
天刀笑剑钝：鹏抟九万，腰缠万贯，扬州鹤背骑来惯。事间关，景阑珊，黄金不富英雄汉。一片世情天地间。白，也是眼。青，也是眼（素还真以前念过，鬼麒主的诗号，普九年念过）
&#13;
极道先生：少独知音绝，返归尚白雪，人皆笑风狂，谁奏神人悦
&#13;
刀龙的诗号少呢，是因为一堆人是天启出来的</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>正心审意l: </b><br>
<span>问一下大佬，新人想看的话从哪里开始比较好，也太多了</span><br>
</p><p><b>潇洒一郎君: </b><br>
<span>正心审意l 发表于 2019-7-24 10:40</span><br>
<span>问一下大佬，新人想看的话从哪里开始比较好，也太多了</span><br>
<span>新人最好入坑的是仙魔，刀龙，三轰。能接受老偶和渣画质也可以剑踪。打开百度看一下这部主要角色选一个喜欢的主角看那部剧，新人看霹雳没喜欢的角色很难看下去。</span><br>
</p><p><b>西门无恨: </b><br>
<span>正心审意l 发表于 2019-7-24 10:40</span><br>
<span>问一下大佬，新人想看的话从哪里开始比较好，也太多了</span><br>
<span>霹雳剑踪</span><br>
</p><p><b>中已矣: </b><br>
<span> 本帖最后由 中已矣 于 2019-7-24 11:57 编辑 </span><br>
<span>霹雳剑踪后面刀戟2部，然后跳过迷城奇象，从皇龙纪到神州，跳过天罪天启，看刀龙，然后后面随缘看，有鬼觉神知之类恶心人的线的完全都可以跳过。另外可以补一下异数的重置。</span><br>
</p><p><b>西门无恨: </b><br>
<span>中已矣 发表于 2019-7-24 11:55</span><br>
<span>霹雳剑踪后面刀戟2部，然后跳过迷城奇象，从皇龙纪到神州，跳过天罪天启，看刀龙，然后后面随缘看，有鬼觉 ...</span><br>
<span>虽然我也觉得天罪天启是拖戏垃圾，但是看了神州2的人是不可能做到跳过神州3的www</span><br>
<span>还是看到打死老7再跳吧</span><br>
</p><p><b>中已矣: </b><br>
<span> 本帖最后由 中已矣 于 2019-7-24 15:25 编辑 </span><br>
<span>奇象迷城虽然有玄宗四奇，袭灭天来，殷末箫等等值得一看，不过整体恶心的地方不少看的乏味，跳过最好。比如公法庭大部分人都不会喜欢，长生殿太诡异，不老城太无聊。法门也是教祖出来了才有改观。殷末箫算是比较喜欢的前几人。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳剑踪</span><br>
<span>人邪一剑封禅：杀诫半斜影,剑风不留人。</span><br>
<span>出手金银邓九五：天地玄黄，万气本宗，度修万劫，证吾神通。</span><br>
<span>不落狂阳东方鼎立：天无二日，惟吾旷照，东方不落，鼎立不摇。</span><br>
<span>盲女月无波：眼盲心不盲，心盲眼何用？</span><br>
<span>灭定师太剑子仙姬: 何须剑子争风？千人闪、万人轰；可问情场鼎峰，一点秋波敌不留，剑姬无双。</span><br>
<span>天险刀藏：狂喜狂悲，无可名状；恨生恨死，无可名招。</span><br>
<span>患剑无悼一人庸：人生几回伤往事，山形依旧枕寒流，从今四海为家日，故垒萧萧芦荻秋</span><br>
<span>破戒僧剑僧玄莲：褪去逍遥身,更做义云人,复衣挂剑名,慈悲杀戮心。药师慕少艾：少年无端爱风流，老来闲赋万事休；万丈勋名孤身外，百世经纬一樽中。</span><br>
<span>刁不同：巧舌能转黑白，一步危安更转。</span><br>
<span>忠烈王笏君卿：忠孝传家，古圣今贤；片言断狱，公正廉明。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳皇朝之龙城圣影</span><br>
<span>圣踪：不染天下不染尘，半分形迹半分踪，圣贤不过笼中影，身游潇洒文武风</span><br>
<span>邪影一步天履·寻：天上星多月难明,地上人多心难平,是非曲折终有论,善恶到头须现形。</span><br>
<span>阴川蝴蝶君：坏人有坏人的气魄，规矩有规矩的眉角，杀手有杀手的角度，游戏有游戏的魅力。</span><br>
<span>圣昙岚赫：寰尘一生灭，苦道降佛圣，昙莲拖足行，金雨沐身净。</span><br>
<span>磋峨：同生今世亦前缘，恨贪痴嗔总是非，往事不堪回首论，如来座下忏前愆。</span><br>
<span>披霜孤舟识中玄：人心世事纷纷变，唯有清云共碧天。野山樵老解真味，万般谁可识中玄。</span><br>
<span>石面人：天地人，应物物生死之则；法理道，定三界六道之规。</span><br>
<span>北辰元凰：英雄总问，何谓江湖？枭雄则问，何谓天下？王者，所追求的是江湖或是天下？或者，…王者之路</span><br>
<span>北辰凤先：花落三春莺带恨，菊开九月雁含愁，山林多少幽闲趣，何必荣封万户侯；衣食无亏便好休，人生世上一蜉蝣，石崇未享千年富，韩信空成十面谋。</span><br>
<span>江仲逸：乾坤藏指掌，丹笔扫中州，青梅野鹤伴，不识人间愁。</span><br>
<span>贺长龄：人间已无贺长龄，世上难闻鼓琴声。便作沧海桑田化，人间难复贺长龄。</span><br>
<span>天涯孤子八忏：非龙非凤非凡属，七步能令天下覆。天锋慧舞命飞絮，千宵亏负群英绌。</span><br>
<span>丹枫公孙月：挂剑乐不问，江湖山水深，灵山忘情月，天涯宦游人。</span><br>
<span>六丑废人支离疏：识无用之用，通无能之能，了无道之道，化无极之极</span><br>
<span>令狐神逸：得饶人处且饶人，德恩广被虎亦亲；劝君留得三分面，一朝用得自宽心</span><br>
<span>无量佛尊：物相是嗔,物相是痴,九戒不戒,诸法性空。</span><br>
<span>绝弦琴女琴绝弦：闲抱琵琶月明深，夜阑人静，不觉春衫冷；欲将心事付瑶琴，知音少，弦断有谁听</span><br>
<span>兰漪章袤君：可怜今夕月，向何处，,去幽幽，恍惚使人愁，经年旧时人，今非昨，竟成各，挥剑断红袖。</span><br>
<span>醉花月：世无花月美人，不愿此生世界；能尝美酒珍馐，何妨醉死梦乡</span><br>
<span>酸儒太瘦生：平生识字忧患始，落拓仓皇早自知，留得累人身外物，半肩行李半肩书。</span><br>
<span>半身金人枯行者：世事万象,人形百态,执著是苦,忘弃来由。</span><br>
<span>骨箫范凄凉：一生无梦一声笑，一步情天一步遥</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳劫之末世录</span><br>
<span>枯树天：枯生精、地生气、人生神,三相法轮炼神魔。</span><br>
<span>楚华容：文不成，武不就，古今顽愚，华容纨绔子；薄礼乐，远诗书，天下不肖，材庸平劣姿</span><br>
<span>鬼笔神匠：真中有假假还真，似是而非非事实。画中有画虚中景，一笔灵犀点玄音。</span><br>
<span>评剑官权九江：阅青锋无数，评剑一生，求干将莫邪堪敌；识匣中秋水，不露锋芒，乃是紫气定乾坤。</span><br>
<span>北辰胤：楚歌奏，战鼓嚣，军旗颺，血河漂；日东晓，王权交，临将相，封国讴；万民仰，臣垂腰，龙袍镶，千秋朝。</span><br>
<span>寇刀飞殇：地狱刀为罪人开启地狱之门。</span><br>
<span>玉阶飞：轻步玉阶飞夜色，不胜萧然掩月来。</span><br>
<span>渡江修：十年磨一剑，霜刃未曾试。今日把示君，谁有不平事。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳劫之阇城血印</span><br>
<span>十年江雨独夜人1：默首月夜子星垂，独钓银河仰云霄。2：独夜独钓独影人，饮风饮月饮寒刀。</span><br>
<span>流川飘渺：流川水，飘渺刀，十方情，十全义。秋水荥荥，刀芒亦荧荧。</span><br>
<span>彩剑竹水琉：扬柳絮，挑剑花，朵朵飘似雪梅落。</span><br>
<span>金凌逍玉界尺：玉尺虚度，三分春色；二卷青史，一步江湖。</span><br>
<span>茶理王：血帮教父，炼狱之牙，唯吾独强，天地制霸。</span><br>
<span>南风轻挽花伴月：道德仁义，非礼不成，教训正俗，非礼不备；分争辨讼，非礼不决，有礼则安，无礼则危。</span><br>
<span>南柯补梦：人生何足，欲望难全，既索千金，又求美眷；富贵兼备，百年寿短，烦恼苦思，唯有梦全。</span><br>
<span>阇城黑皇西蒙：古墓得不到满足，天堂容不下真相；地狱管不住狂傲，人间止不了卑微。圣界因吾而诞生。</span><br>
<span>七笑、八颠：人笑你痴太疯癫,你笑他人不知情;因果缘法本无常,愚智只在一瞬间。</span><br>
<span>金妍华妃：十叶一枝，甘露沐衣；万缕千丝，金妍华妃。</span><br>
<span>无伦天：眼观世间事,耳闻三界音,鼻嗅万种香,舌尝五味杂,身历诸般苦,心存大慈悲。</span><br>
<span>半分之间：神魔不许，千年恩怨；白色闪电，半分之间。</span><br>
<span>弄三平：人生如戏，戏如人生。掌上风云起，笑谈弄乾坤。</span><br>
</p><p><b>土狼: </b><br>
<span>只看过金光。。。</span><br>
</p><p><b>恶魔娘阿洛: </b><br>
<span>易秋颜：风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回。无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来。</span><br>
<span>？？？</span><br>
<span>喂你怎么回事</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>中已矣 发表于 2019-7-24 15:20</span><br>
<span>奇象迷城虽然有玄宗四奇，袭灭天来，殷末箫等等值得一看，不过整体恶心的地方不少看的乏味，跳过最好。比如 ...</span><br>
<span>迷城奇像算是我相当喜欢的两部，</span><br>
<span>即便是恶心人的公法庭，也是写的非常不错的组织，</span><br>
<span>无论是鬼梁天下还是金鎏影都是很好的反派。</span><br>
<span>姥无艳，恨不逢，宵，羽人这段感情大戏更是写的又狗血又好看。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳九皇座</span><br>
<span>柳千韵：一张机,织梭光景去如飞,兰房夜永愁无寐;呕呕轧轧,织成春恨,留著待郎归。两张机,月明人静漏声稀,千丝万缕相萦系;织成一段,回纹锦字,将去寄呈伊</span><br>
<span>罗衣宫主尉迟慎律：昔有佳人公孙氏，一舞剑器动四方，观者如山色沮丧，天地为之人低昂</span><br>
<span>青衣宫主耶律典华：慧思不染，在有识之无识；智巧不用，在无限之表限</span><br>
<span>玛衣宫主赫连召仪：召仪不灭，在生生之纶轨。道化不变，在物物之常矩。</span><br>
<span>耶黎女神：天兮火兮，焚吾之残躯；教兮化兮，生灵之碌碌兮。</span><br>
<span>锱铢量度尘道少：蓬阙得意，须弥芥子算无遗。</span><br>
<span>骏马狂歌任飞扬：十年一剑，潇洒狂歌策马扬。</span><br>
<span>公子雨：醉里挑灯，信手翻卷晓一生。</span><br>
<span>段忍：忍辱护苍生，先人清高名，历代家渊博，飞鸟惊天鸣</span><br>
<span>审判者：染红月，末日血劫将近；应天命，龙座九皇同心。</span><br>
<span>女阴阳师：先天两仪始，黑白眼，阴阳生；物现非见，现于非物之境，是非间，混沌征，物化乾坤之间。</span><br>
<span>神渊佛者：非生非死，唯吾一空，无过往未来，见三五七灭。</span><br>
<span>玄武真主：玄黄开端，混沌之末，无为而治；应时飞升，逢天辟命，遇地而争。</span><br>
<span>天章圣儒：千古传薪火，儒辉点华光；天章开至圣，苇册百世堂。</span><br>
<span>鬼王覆天殇倾国皇权，尽操吾手；逆我王道，定杀不留。</span><br>
<span>旦丁：末日将近，神救世人，信我则永生，背吾则万劫不复。</span><br>
<span>半生浮载苍白奇子：半生浮载，珠运轮，一世苍天，数命循。</span><br>
<span>北川飞鴒：刀出刀入，行天涯无边。</span><br>
<span>侠刀蜀道行：啸引九霄伏龙起，愁披天地剑霜吟，今朝鹏翼盖古今，一论侠刀蜀道行</span><br>
<span>鬼谷玹英北川炼：玉宇江才千古愁,智握九曲八阵休; 山僧不解数甲子,一叶落知天下秋。</span><br>
<span>羽文千释易伯书：自古圣贤尽贫贱，何况我辈孤且直。</span><br>
<span>圣行者佛剑分说：1、杀生为护生，斩业非斩人。2、佛愿渡劫，地狱空，无间不动，法明王。</span><br>
<span>剑苍意：剑起剑落，挥春秋不尽。</span><br>
<span>桐文剑儒：桐阴月帘栖凤客，西风鸣人睡；更翻凄凉乐府曲，醉里挑灯卧剑人；到底意难遂</span><br>
<span>布衣生杜一苇：一尺布、半生度，干将莫邪金铜铸；一苇舟、百年渡,杜门青史千秋路。</span><br>
<span>蓝英：剑挥秋泓沧浪水，点星破月青锋指；足履乾坤平生地，眼看风月蓝英子。</span><br>
<span>龙首疏楼龙宿：1：华阳初上鸿门红，疏楼更迭，龙麟不减风采；紫金箫，白玉琴，宫灯夜明昙华正盛，共饮逍遥一世悠然。2：华阳初上鸿门红，疏楼更迭，龙麟不减风采；紫金箫，白玉琴，宫灯夜明昙华正盛，醉卧逍遥来。</span><br>
<span>剑子仙迹：何须剑道争锋？千人指，万人封，可问江湖鼎峰；三尺秋水尘不染，天下无双。</span><br>
<span>梵刹伽蓝：藏识本非染，清净无暇秽，长时积福智，喻若净月轮。</span><br>
<span>四分之三：神魔不许，千年孤单；月下狂想，四分之三。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>恶魔娘阿洛 发表于 2019-7-25 15:35</span><br>
<span>易秋颜：风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回。无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来。</span><br>
<span>？？？</span><br>
<span>有些龙套随便套首诗</span><br>
<span>比如最近的工具人风霁月就是望庐山瀑布</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳异数之万里征途恨刀英雄：世情矫，英雄笑，莫问为何?救世之道，刀，刀，刀</span><br>
<span>阴阳师：天荡月兮水面华，飘渺是曰浮幻，水棹拨真兮月上樱花。水面樱、月上映，虚空影、染红霙。天荡月兮绛雪花，浮幻是曰升华，琴弦拨真兮月樱化。</span><br>
<span>命世风流：不剪云流不观命，世路贯行心悠然。妙处难与君尽说，翎摇风流一片天。</span><br>
<span>从心所欲步怀真：路行万里远，明月、流云、远山，故人心思乡；白纸提一字，是非、功过、曲直，千古论英雄。</span><br>
<span>策衍先座：策衍论定，运筹帷幄冠天地。</span><br>
<span>白霭灵座：白霭飞升,风起云涌摄日月。</span><br>
<span>金犀武座：金犀斜照,星移斗转撼山河。</span><br>
<span>不羁游侠柳无色：恩怨、情仇，吾一肩挑；放荡、不羁，吾一声笑。是潇洒江湖、是浪迹天涯、是吾行吾路。</span><br>
<span>柳湘音：琴竹轻击不用弹，双捶巧刻青琅玕，旋腕划弦指未落，朋座聆听心生欢。</span><br>
<span>苦瓜醉不醒：苦为补心药,酒是救世方;三杯通大道,一斗合自然;但得酒中趣,何必求神仙。</span><br>
<span>飘流之舟航谷风：漂流古道月，舟眠惯栖风</span><br>
<span>点岳笔徐行：儒城结义数载情，手足相知玉洁清，回首慢慢忆往事，剑胆琴心伴苦行。</span><br>
<span>笔刀砚城冷非颜：冷然一身落红尘，真颜非颜是吾身</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳刀锋</span><br>
<span>岳驼：天下之间，其犹橐吁乎，虚而不屈，动而愈出。</span><br>
<span>浪千山：浪游杜康海，千山为一抛。</span><br>
<span>冰川芸姬：云想衣裳花想容，春风拂槛露华浓；若非群玉山头见，会向瑶台月下逢。</span><br>
<span>鬼面具：傲视风云间，刀伴江湖酐，天崩任吾远，下士平冷眼。</span><br>
<span>傲刀玄龙：傲视风云间，刀伴江湖酐。天崩任吾远，下士平冷眼。</span><br>
<span>烟花客：落叶无根随风飘，游人离乡音讯渺。谁知故园在何处，能得心静便是家。</span><br>
<span>天下第二算周八伯：乾坤卦理妙无穷，易数天命定吉凶。周八一算测风云，按指轮回知无常</span><br>
<span>神枭：来往星河知万象，去复天际望奇玄。双翼轻展览十方，静若枯松悟八禅。</span><br>
<span>云涛梦笔沐流尘：云涛三劫解苍生，一笔挥毫天下定。</span><br>
<span>谬龄儿：不观流年暗中转，谬龄乌丝两相挽，屈指西风几时来，付与他人冷眼看。</span><br>
<span>蝣染青衣裴千己：蜉蝣天地静观心，青衣染尘出钟林。吾独南行顺天意，疏竹轻纱掩人虚</span><br>
<span>法魁行天师：辩尽诸子百家思想,论遍千山万水天涯。</span><br>
<span>人道乐真子：笑舞狂歌五十年，花中行乐月中眠，些许做得功夫处，莫损心头一寸天。</span><br>
<span>地道晏虚子：道始生虚廓，天成而地定，玄妙合乾易，阴阳为专精。</span><br>
<span>玄道旋玑子：大直若屈，大巧若拙，大辩若讷，大成若缺</span><br>
<span>秋山临枫卧江子：蛰伏秋山待枫红，青临洛水无云彩；麒麟降世多磨难，江郎愿使尽长才。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳兵燹醉轻侯：黄金白壁买歌笑，一醉累月轻王侯。</span><br>
<span>燕子丹：摆衣袖、千山华如风，转身影、飞鸟过穿云；薄剑临、三尺荡秋水，提剑人、潇洒寒似居。</span><br>
<span>神童长河南星：天，无以言，自然之道一循环，非有是有虚无间；人，无可为，数理之命定轮回，或死或生莫问谁。</span><br>
<span>白马纵横：欢亦高歌悲亦歌，九霄凌渡步飞霞。春风得意马蹄疾，一朝看尽洛阳花</span><br>
<span>绝代艳妓寒月蝉：粉黛月眉玉搔头，凤目樱唇青倚旎。</span><br>
<span>一字鉴史百朝臣：羽扇能摇西北风,凤雏一笑伏卧龙;百朝春秋翻手看,一字鉴史几人同。</span><br>
<span>秋水濒渊逍遥子：闲云潭影日悠悠，物换星移几度秋；问君近来皆何事，管山管水管风流</span><br>
<span>名剑铸手金子陵：铸剑一生赠知音，逍遥一身而忘龄。</span><br>
<span>卧看千秋负平生：蓝颜飞羽梦一生，今朝振翼动群英；江浪不使人憔悴，卧看千秋负平生</span><br>
<span>黑雪刀刀独行：黑雪寒更胜，舞刀乱红尘。</span><br>
<span>冷焰刀湛江云：风无言、刀无声，志满胸怀；衣袖飘渺，不为情、不为仇。人伫立、云无语，意气襟袖；手扬刀落，是为情、亦为仇。</span><br>
<span>殊胜天牟尼上师：庐山烟雨，浙江塘潮，牟尼开释。</span><br>
<span>净琉璃：菩提明心,拈花一笑,琉璃苇渡。</span><br>
<span>刀王冰川孤辰：生，无法保护；死，无法报仇；他，废人一名。</span><br>
<span>平风造雨四无君：无吾不能之事，无吾不解之谜，无吾不为之利，无吾不胜之争。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span> 本帖最后由 太书主 于 2019-8-2 11:08 编辑 </span><br>
<span>霹雳封灵岛</span><br>
<span>威严天集释尊者、毘罗天灭释尊者：禅道情欲界，弘法四释台，灵佛心归位，波旬杀如来。</span><br>
<span>蓝侠一枝花：可恨苍天阴阳转，怨世蓝侠一枝花。</span><br>
<span>风疾后九翎：弓定如磐石，箭走流星行。</span><br>
<span>鬼隐：运筹、决策、坐拥江山；神飘、羽动、谈笑倾城。</span><br>
<span>七指神相舒石公：春阳如昨日，碧树鸣黄鹂，芜然蕙草暮，,飒尔凉风吹</span><br>
<span>非魔狂魔炎熇兵燹：“惊异吗？震撼吗？记住我如斯俊美的脸孔，你才能流亡黑暗的世界。”</span><br>
<span>玉佛圣：得道西方去，莲花朵朵开，花开无数亿，朵朵见如来。</span><br>
<span>岚月偃云溪：纤云四卷天无河，清风吹空月舒波。绿溪幽径深难测，岚月翠微东山坡。风姿偃然独篁斋，谈笑林中笔止戈。</span><br>
<span>百丈逃禅：百年无所依，丈屡望天时。逃名人不识，禅思透心机。</span><br>
<span>执典行声拏弦音：清波一点点醒元音,悠然荡阔;灵乐一丝丝扣五笙,飘然畅意。希望原声、宫城源吟,靡靡天赖,是五体满怡行。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳异数之龙图霸业</span><br>
<span>哗琳琅麦十细：哗零郎，卖杂细，舶来品，高级货；人客倌，看一下，物件多，好讲价。</span><br>
<span>普雨：杨柳垂枝，愿作倒斜影，悲秋临风，宁为万君愁；笑谈世局，卧看潮流变，意染红尘，莫怪一沙舟。</span><br>
<span>百年孤寂忘千岁：紫燕翻风，青梅带雨，共寻芳草啼痕。明知此会，不得久殷勤。约略别离时候，绿杨外，多少销魂。纔提起，泪盈翠袖，未说两三分。纷纷。从去后，瘦憎玉镜，宽损罗裙。念飘零何处，烟水相闻。欲梦故人憔悴，依稀只隔楚山云，无非是，怨花伤柳，一样怕黄昏</span><br>
<span>姬无花：不信芳春厌人老，老人几度送馀春；惜春行乐莫辞频，巧笑艳歌皆我意；恼花颠酒拚君瞋，物情惟有醉中真</span><br>
<span>妖后：1：水火金雷风，气走任八荒；流转十二督，袄政破神荒！2：刀令妖云催九黯，后仪天下立千秋！</span><br>
<span>一雨愁：霜雪纷飞能几时，风月秋山一雨愁。</span><br>
<span>独孤遗恨：雨打孤篷酒渐消，昏灯与吾共无聊，浮名本是无凭事，不及寒江两日潮。</span><br>
<span>冥河画匠：冥河一画匠，丹青吊黄泉，挥毫血光动，生死一瞬间。</span><br>
<span>纸布竹卷三宗：纸卷千两银，布卷值万金，竹卷价无尽，三宗画如神。</span><br>
<span>似真非真定风愁：清溪不染浊中流，寒曲朝来月吟风；孤雁岂识人间愁，回首扬州梦成空。</span><br>
<span>沙舟一字师：欲忘难忘，不如不忘，不忘则忘，乃至忘忘。</span><br>
<span>薛厝边：走路招魂在睡时，阎王双手牵亡去；你家作丧我送终，薛啊薛啊薛厝边。</span><br>
<span>云袖：朝思慕诉回倩影，无奈相思却成空；终日长伴须眉身，此恨缠绵到何时；望盼郎君日渐远，自是慈悲儿女心。</span><br>
<span>无悲：我佛我念波罗海，至圣至真幽冥界，求私求恶人间道，超然超脱欲杀僧。</span><br>
<span>大势天苦释尊者：禅道情欲界，弘法四释台，灵佛心归位，波旬杀如来。</span><br>
<span>文殊天道释尊者：禅道情欲界，弘法四释台，灵佛心归位，波旬杀如来。</span><br>
<span>青莲法座大悲忏慧：即心名慧，即佛乃定；定慧等持，意中清净。</span><br>
<span>一曲幽聆披魂纱：披身飘飘影，轻纱幽幽痕，白雾藏五刑，来去掩心魂。</span><br>
<span>优蓝琴雅瑟风流：历景轻尘幻似烟，舞霓仙子岂人间？优蓝之曲动瑶台，胜却凡音千万千。</span><br>
<span>风凌韵：烟波中，微吐红尘，笑眼中，轻挑蛾眉。风为袍，情为袖，四海一瓢巧人间。</span><br>
<span>箭翊：风扬疾万里，穿柳落无声，冰火双镞箭，气昂似翔鹰。</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>等一下 灭释尊者去哪了</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳图腾</span><br>
<span>白衣剑少：剑上异端，洗越半生秋！</span><br>
<span>黑衣剑少：暴雨挟狂风，幽灵影未动，闻者自丧胆，鬼神剑下亡。</span><br>
<span>贞谋先生凤栖梧：一面东风百万军，当年此处定三分，汉家火德终烧贼，池上蛟龙竟得云；江水自流秋渺渺，渔灯犹照荻纷纷，我来不共吹箫客，乌鹊寒声静夜闻</span><br>
<span>剑痞忆秋年：白云天地为衾枕，兴来倒卧醉花颜；一任风月不留痕，逍遥山水忆秋年</span><br>
<span>剑渡生渡生剑：江空无畔，凌波何处，月桥边，青柳朱门，断钟残角，又送黄昏，奈心中事，眼中泪、意中人</span><br>
<span>魔流剑风之痕：昂首千丘远，啸傲风间；堪寻敌手共论剑，高处不胜寒</span><br>
<span>三阴巫姥天癸、地干、子酉：三九交合兮动阴阳，十二为数兮祭乾坤，魔魇威灵兮万物降，天地泣血兮圣灵破。</span><br>
<span>霹雳英雄榜之争王记</span><br>
<span>东陵少主：千古谁堪与伯仲，少时落梅殇，今越红尘亦悠悠；一朝白首望平生，不见东风残；只见九州万里行。</span><br>
<span>八风吹不动病剑叟：路不平，八风吹；八风吹，剑风起；利衰无用是毁誉参半，称饥是苦到乐极生悲。</span><br>
<span>御笔丹青悦兰芳：拂天光，照汗青，一步人生终不悔；石中火，梦中身，羽扇轻摇任风流</span><br>
<span>玉指圣颜经天子：拂天光，照汗青，一步人生终是谜；石中火，梦中身，羽扇逍遥也风流。</span><br>
<span>桃源秀士苍雪生：坐在豆棚下，立于是非圈，冷眼看世情，桃源一洞天。</span><br>
<span>霹雳英雄榜之风起云涌二</span><br>
<span>剑神穷八极：碎点秋燐草莽深，岂怜身世剑如愔，相逢何处千山冷，白发穷愁种到今。</span><br>
<span>佾云：拂长剑，寄白云，一生一爱一瓢饮；舞秋月，佾江风，也是疏狂也任真。</span><br>
<span>流浪者：得即高歌失即休，多愁多恨亦悠悠；青松夜里朦胧睡，燕子无楼月已钩</span><br>
<span>绘影临芳柳依依：临芳一笑，红颜春秋点朱雀；绘影千姿，翠色江山入丹青</span><br>
<span>罪恶之身：不知何人归吾骨，肯将躯命随尘埃；茫茫前路从此去，泊船今夜在何处？</span><br>
<span>霹雳英雄榜之风起云涌一</span><br>
<span>大愚先生巫残柳：家住养烟落照间，丝毫尘事不相关，斟残玉瀣行穿竹，卷罢黄庭卧看山。</span><br>
<span>半花容：无端饮却相思水，不信相思想杀人。</span><br>
<span>霹雳英雄榜之江湖血路</span><br>
<span>千叶先生：荣辱富荣辱，一何翻与覆；人生百岁中，熟肯死前足。玄鬓忽如丝，青丛不再绿；自古争名徒，黄金是谁禄</span><br>
<span>菩提因、菩提果：焰焰火宅出无方，热恼何时得暂凉，遥想如来清静土，微风吹动藕花香。</span><br>
<span>飘：风起晨烟蕴生意，空渡余香飘魂时。</span><br>
<span>阿毗昙：清静吾祖，贡本高愿，引至西方，渡入泥洹。</span><br>
<span>朝雾染飞烟：我才濩落本无用，虚名凉世终何益。</span><br>
<span>冷封尘：只手寒，怒血嗔，哀怨似，冷封尘。</span><br>
<span>九云冶：家住川阳东复东，其中处处有花红，而今不在红花处，花在旧时红处红。</span><br>
<span>琴魔：寒霜夜冷宿江客，谈笑拨弦步风中；玲珑曲韵随手起，瑶光声色谱乐章。</span><br>
<span>玉骨冰心白无垢：白发三千横世态，玉骨冰心纵苍穹；风节自古如残照，青袍一舞笑人庸。</span><br>
<span>卧云先生初行雁：身藏风云心无尘，古今圣贤谁为邻；一笑横江挂书剑，九重天外卧龙深。</span><br>
<span>卷云：伴的是，银筝女，银台前，理银筝，笑倚银屏；伴的是，玉天仙，携玉手，并玉肩，同登玉楼；伴的是，金钗容，歌金缕，捧金樽，满泛金欧。</span><br>
<span>自在天女：未经惆怅不知愁，杨柳依依拂翠楼，无知黄莺枝上啭，迎风还自暗哽喉</span><br>
<span>集音堡主：生者不见逝者颜，逝者曾与生者言；人生人死难忘颜，生死两人如对言</span><br>
<span>层云：云无心似出岫，鸟倦飞而知还，景翳翳以将入，抚孤松而盘桓。</span><br>
<span>霹雳雷霆</span><br>
<span>刀魔星野残红：英雄本无泪，怀刀饮寒风</span><br>
<span>真田龙政：真元归政下九洲，田园河山垂九旒。蛟龙何愁失沧海，翻掌且共天下忧。</span><br>
<span>单人悔：太上忘情，其下不及情；情之所钟，正在我辈。</span><br>
<span>高阳酒徒醉剑东岳：闲到白头真是拙，醉逢青眼不知狂</span><br>
<span>楼沉沉：流云越楼端，金华洗愁烦；拦住光阴箭，岁月任留恋。</span><br>
<span>浦追昔梅郎：少年无端爱令名，也无学术误苍生，白云一笑懒如此，一遇天风吹便行</span><br>
<span>晏定邦：人在拂水内，心游情义中；何从规末俗，待振大悲风。</span><br>
<span>伐千军：魂走九霄三千里，魄散巫山十二峰。</span><br>
<span>大漠苍鹰：太行千仞插云立，黄河万里从天倾。冲霄岂为层嶂碍？击光翻浪任翱行。</span><br>
<span>霹雳狂刀之创世狂人</span><br>
<span>四界僧：着急求真真转远，痴心断妄妄尤多；道人一种平怀处，明月青山影在波。</span><br>
<span>掠食者：我的剑说，人生的目的是生存；我的刀说，生存的手段是杀戮。</span><br>
<span>云庐剑僧：云藏修慧心，庐山一别行，剑挥三途苦，僧证隐和平</span><br>
<span>赫瑶：有心无心，心在情巢；多情薄情，情系召奴</span><br>
<span>尸老运千古：幽幽生来路，漫漫岁月渡；怨怨病老死，哀哀去千古。</span><br>
<span>易利金：世道云何存，高下无殊途，英雄与俗子，贫富定荣辱。</span><br>
<span>无情丝：恒河沙劫说难尽，利益人天无量事，报尽应当坠恶道，未知神魂在何处。</span><br>
<span>寒雨梦中人：思君终夜把灯明，望断紫陌惨生尘；绝情莫过绝音讯，纵沾雨露不是恩。</span><br>
<span>一水台：碧海无量天，一水渡世界。</span><br>
<span>剑魔傲神州：平生进退如飙风，一睨人才天下空；独向苍天横冷剑，何必生吾惭英雄</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>naclken. 发表于 2019-7-31 15:00</span><br>
<span>等一下 灭释尊者去哪了</span><br>
<span>封灵岛里面，打错成苦释了</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳风暴</span><br>
<span>创世狂人：世间至道，血腥创世；异端不存，盛世千秋。</span><br>
<span>一笑订一生无不爱：行云走风孤月明，翠湖斜映单人影；流萤问我独怜谁？环肥燕瘦一笑声。</span><br>
<span>五通先生：人生百岁看来少，先出少年后出老；中间光景不多时，又有闲愁与烦恼</span><br>
<span>问刀非问道飘雪银貂：今生未有人，超越吾刀界， 试探人间道，飘银泣悲哀</span><br>
<span>龙王鱽：丈夫非无泪，不洒离别间，一剑平生恨，气短英雄胆；山盟犹仍在，欢情春梦间，蛰龙已惊眠，一啸动千山</span><br>
<span>八趾麒麟八纮一宇祖龙心，趾盖七国狼烟频； 绝笔封书非吾事，咸阳高冢卧麒麟</span><br>
<span>洛阳丹客宋馀晖：灞桥细雨甫沾襟，欲问归程阻壮心，死生视若难平常，风波江湖负我深。十有九人堪白眼，百无一用是书生，而今词赋以少作，多了当初学杀人。</span><br>
<span>万钧势：可与言，而不与之言，失人；不可与言，而与之言，失言； 知者，不失人，亦不失言</span><br>
<span>莫召奴：有心无心，心在人间；多情薄情，情系江湖</span><br>
<span>霹雳烽火录</span><br>
<span>雪指吹香袁冬曲：凌波仙子生尘袜，水上盈盈步微月；是谁招此断肠魂，种作寒花寄愁绝。</span><br>
<span>星才子无忌天子：书剑同修百十年，非非是是千万千，日移月换孤星在，人间随处一片天。</span><br>
<span>白云娇娘：蛾眉秋恨满三霜，梦余荒冢照斜阳；风定寒云犹惊怯，如神如鬼费思量。</span><br>
<span>六聪天乞：破布衣，无价宝，补了又补年年好；剩粥饭，冷菜汤，免鱼免肉吃到饱；硬石板，铺稻草，高枕无忧睡到卯；旧茨角，勤打扫，随时整理便不漏。</span><br>
<span>愁月仙子：尝闻倾国与倾城，翻使周郎受重名；妻子岂应关大计，英雄无奈是多情；全家白骨成灰土，一代红妆照汗青</span><br>
<span>焦粕衣：人残心不残，天废吾不废。</span><br>
<span>富贵乞丐花爵百炼生：朝叩朱门乞余餐，嗟来冷眼有德颜。归途踏尽金砖路，漫天彩霞不用钱。</span><br>
<span>霹雳英雄榜</span><br>
<span>半缘君：曾经沧海难为水，除却巫山不是云，取次花丛懒回顾，半缘修道半缘君。</span><br>
<span>千山樵老乐雕缘：中岁颇好道，晚家南山陲，兴来每独往，盛事空自知；行到水穷处，坐看云起时，偶然值林叟，谈笑无还期。</span><br>
<span>不颠和尚黑白佛：时空时颠神老练，时黑时白心难辨；福祸来去皆因果，万般斟酌自了然。</span><br>
<span>号世令主忘年：我有辞乡剑，玉锋堪截云，襄阳走马客，意气自生春；朝嫌剑光净，暮嫌剑光冷，能持剑向人，不解持照身</span><br>
<span>三千白发三霜刃黑夜奔雷：银瓶乍破水浆迸，铁骑突出刀枪鸣；快马加鞭不回首，血溅三尺三字形。</span><br>
<span>长乐居士欧阳胜天：醉卧美人怀，醒尝帝王宴，谈笑破千军，脑智称胜天。</span><br>
<span>白云骄霜：风烟散尽望天外，白云深处君候家，骄霜冷尽世间念，冰炭化作妙莲华</span><br>
<span>双翼千刃双龙背：腰挂火兵卒，天生兄弟骨，漂泊纵贯线，双龙背上出。</span><br>
<span>傲笑红尘：半涉浊流半席清，倚筝闲吟广陵文。寒剑默听君子意，傲视人间笑红尘</span><br>
<span>霹雳幽灵箭第二部</span><br>
<span>非常女：身似白云常自在，意如流水任东西。</span><br>
<span>骨董：磨刀恨不利，刀利伤人指，金银锡铜铁，件件都中意。</span><br>
<span>霹雳外传之叶小钗传奇</span><br>
<span>竹藏剑、花藏刀：花藏刀，竹藏剑，十指掀开万丈波；竹藏剑，花藏刀，一足踏平千尺岩。</span><br>
<span>慧明半部禅：人生几回伤心事，山形依旧枕寒流。</span><br>
<span>命随刀：生我者刀，养我者血，伴我者花。</span><br>
<span>情海过客：情到情无天已老，海至海枯地亦荒；过往人间笑人生，客留欉中闻花香。</span><br>
<span>病兰花：沧海月明珠有泪，蓝田日暖玉生烟，此情可待成追忆，只是当时已惘然</span><br>
<span>惊虹留恨：葡萄美酒夜光杯，欲饮琵琶马上催；醉卧沙场君莫笑，古来征战几人回。</span><br>
<span>左命老：药助君子可救人，药助小人反害人。</span><br>
<span>风尘骄子玉天玑：朝真暮伪何人辨，智愚永是两公平。</span><br>
<span>霹雳幽灵箭第一部</span><br>
<span>蚁天海殇君：欲海沉浮名利争，石光电火步此生；风尘情事挥不尽，观（渡）世不笑是痴人。</span><br>
<span>雕匠亢无后：形骸非真，红花易老枯，大地亦幻，尽化黄尘土；毋为物役，器宇非凡殊，白阳天恩，慈披红尘路。</span><br>
<span>龙琴一品：但识琴中趣，何劳弦上音。</span><br>
<span>玉面圣尊潇湘子：大鹏一日同风起，扶摇直上九千里；假令风歇时下来，犹能簸却沧溟水。</span><br>
<span>霹雳怪杰乱世间：谁能谁不能，能者在五行，五行若不顺，能者也不能。</span><br>
<span>霹雳王朝</span><br>
<span>隐丘圣夫子：半亩方塘一鉴开，天光云影共徘徊，问渠那得清如许？为有源头活水来。画中仙道尊：道可道，非常道，名可名，非常名。无是天地之始，有乃万物之母。</span><br>
<span>霹雳狂刀</span><br>
<span>圣童不知名：静中见真境，淡中识本然。</span><br>
<span>玄真君：素心常怀静朴理，红尘偏染程子衣。半生惯看风云起，一步江湖无尽期</span><br>
<span>十车书百里抱信：借问江潮与海水，何似君情与妾心？相恨不如潮有信，相思始觉海非深。</span><br>
<span>释丹凤：禹思天下有溺者，犹己溺之也；稷思天下有饥者，犹己饥之也；是以如是其急也</span><br>
<span>空劫半僧功：空劫半僧功，来去一阵风！</span><br>
<span>心残落无泪：吾定法，吾执法；入曹门，必遭杀。</span><br>
<span>目残静中取：鱼网之设，鸿则罗其中；螳螂之贪，雀又乘其后。机里生机，变外生变，智巧何足恃哉</span><br>
<span>乱世狂刀：1、一箫一剑平生意，负尽狂名十五年。箫中弦音藏柔情，剑下腥血寄恨仇；来何汹涌须挥剑，去向缠绵可付箫。2：沉思十五年中事，才也纵横，泪也纵横，双负箫心与剑名。</span><br>
<span>无难佛：美色心浮动，脏秽怒气升，富贵悟道难；喃无一句，苦难消。</span><br>
<span>非凡公子：与生俱来人中首，唯吾与天同齐寿；双脚踢翻尘世浪，一肩担尽古今愁</span><br>
<span>神鹤佐木：红尘白浪两茫茫，忍辱柔和是妙方；到处随缘延岁月，终身安分度时光。休得争强来斗胜，百年浑是文武扬；顷刻一声锣鼓歇，不知何处是家乡。</span><br>
<span>菩提学院院主：菩提本无树，明镜亦非台；本来无一物，何处惹尘埃。</span><br>
<span>龙脑青阳子：1. 天地玄法定乾坤，山河江岳耀吾门。运机巧变藏虚实，广化万物道长存。2. 万里黄沙不见僧，狂风暴雨掩儒生。三教原本道为首，焉能平坐共齐名。3. 道临天下化万物，佛慈照世渡众生。儒晖千古传薪火，三教同心天地行。</span><br>
<span>藏剑生：燕鸿过后莺归去，细算浮生千万绪，长于春梦几多时，散似秋云无觅处；闲琴解佩神仙侣，挽断罗衣留不住，劝君莫作独醒人，烂醉花间应有数。</span><br>
<span>寒山一花香：峭寒催换木绵裘，倚仗郊原作逝游，最是秋风管闲事，红他枫叶白人头。</span><br>
<span>千层雪：密锁重关掩绿苔，廊深阁回此徘徊，先知风起月含晕，尚自露寒花未开；蝙拂帘旌终展转，鼠翻窗网小惊猜，背灯独共馀香语，不觉犹歌起夜来。</span><br>
<span>秋风之刀：落日一瞬，十二恨终结，秋风长吹</span><br>
<span>玉节万缕丝：庭院深深深几许？杨柳堆烟，帘幕无重数；玉勒雕鞍游冶处，楼高不见章台路。雨横风狂三月暮，门掩黄昏，无计留春住；泪眼问花花不语，乱红飞过秋千去。</span><br>
<span>剑君十二恨：一恨才人无行；二恨红颜薄命；三恨江浪不息；四恨世态炎冷；五恨月台易漏；六恨兰叶多焦；七恨河豚甚毒；八恨架花生刺；九恨夏夜有蚊；十恨薜萝藏虺；十一恨未逢敌手；十二恨天下无敌！</span><br>
<span>紫阳子:万里狼烟转乾坤，不数霸业谁堪闻，虎视何雄真龙临，与天齐名竞无伦。</span><br>
<span>血剑拒生郎：受尽无情风，厌世求死亡，欲死求不得，可怜拒生郎。</span><br>
<span>霹雳天命</span><br>
<span>天道明灯陆慈心：难定纷纷甲子年，千魔荡荡白阳天，苍天旨意著书命，诸子虔诚扶道颠。黑暗道上渡迷羊，千古善行刻心田，佛灯点亮华光现，一线生机救末年。</span><br>
<span>一眼倾城银羽飞燕：春色满园关不住，一枝**出墙来。</span><br>
<span>天象大如：心存恶念，万事非；佛入无形，渡有形。</span><br>
<span>人海大如：直躬不畏人忌，无恶不惧人毁。</span><br>
<span>地藏大如：天地正气流古今，娑婆世界乾坤行；一生一灭自然生，一善一恶分判明；自性本体轮回转，一性圆明回天生。</span><br>
<span>一刀起程：迷离杀气，诡异装扮，一刀断魂，血送起程。</span><br>
<span>霹雳烽云</span><br>
<span>万烛公：云母屏风烛影深，长河渐落晓星沉；嫦娥应悔偷灵药，碧海青天夜夜心。</span><br>
<span>夜慧白庸：细草微风岸，桅樯独夜舟，星垂平野阔，月涌大江流。</span><br>
<span>欢喜佛：一笑天地开，欢喜佛常在。</span><br>
<span>慈海渡者：慈海渡有缘、劫道心中现。</span><br>
<span>清风墨客竹魂：开心门，睁眼观；俗情薄，世路寒；气平和，免怨叹；宽胸怀，人圆满</span><br>
<span>金疆殁神：一念一行菩萨心，有形无形三曹明，人心修持慈悲量，无为虚空显圣灵。</span><br>
<span>霹雳紫脉线</span><br>
<span>万魔天指：隐身杀三千，现身诛万里。万魔至尊，惟天所指。</span><br>
<span>孤愁先生：十年踪迹走红尘，回首青山入梦频，紫绶纵容争及睡，朱门虽富不如贫。愁闻剑戢扶危主，闷听笙歌聒醉人，携取旧书归万隐，野花啼鸟一般春。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳天阙</span><br>
<span>武皇：宇宙似幻境，云波诡谲网，哭遍侠客群，武界堪称皇。</span><br>
<span>彩轿醉贵妃：乐声柔和作凤鸣，银羽雨飘比龙鳞，彩纹轿体轻摇晃，却似宴散醉妃身。</span><br>
<span>霹雳劫</span><br>
<span>鬼王棺：遥遥天涯判死生，近近咫尺索命魂！</span><br>
<span>素续缘：广四海、游九洲，风远白云秋；立苍茫、骋远志，徜徉天地意。</span><br>
<span>表象意魔：明冥天象，五行不动。真理混沌，是我极乐！</span><br>
<span>圣翁慈航渡：明道若眛，进道若退，大象无形，道隐无名。</span><br>
<span>业途灵1：二页天书藏圣灵，一朝破云化为龙，龙落浅水龟鳖战，忍辱负重为苍生。2：千山万岭吾独行，千军万马吾不惊，千招万式吾惊练，千万身价业途灵。</span><br>
<span>泰气弥陀：光明法相，照见五蕴皆空。鬼路不行，运转真实不虚。</span><br>
<span>经世凡梦佛莲：我是清都山水郎，天教懒慢带疏狂，曾批给露支风欶，累奏留云借月章</span><br>
<span>大圆觉：长眉素心渡八方，疾足俗性冲云光。</span><br>
<span>今生一剑：今生一剑，生受剑，死得名。</span><br>
<span>霹雳异数（jiangjiangjiang，异数来啦）</span><br>
<span>一叶知秋太黄君：欲知神器十八种，脚担黄土十八层。</span><br>
<span>无形神迹哀三声：迅雷急雨千里行，转眼东西转西边。</span><br>
<span>风采铃：朱雀挥洒三波水，丹青真假分不清，相见时难别亦难，东风无力百花残，春蚕到死丝方尽，蜡炬成灰泪始干。</span><br>
<span>寒夜残灯照世缘：难定纷纷甲子年，千魔荡荡白阳天； 苍天旨意著书命，诸子虔诚扶道颠；残灯点亮华光现，一线生机救末年</span><br>
<span>灯蝶修万年：隐面杀三千，现面杀三万。</span><br>
<span>百世经纶一页书：世事如棋，乾坤莫测，笑尽英雄啊！</span><br>
<span>一休禅师：终日寻春不见春，芒鞋踏破岭头云，归来笑拈梅花嗅，春在枝头已十分</span><br>
<span>十里留香血吻蝶：自恨寻芳到已迟，昔年曾见未开时，如今风摆花狼藉，绿叶成荫子满枝</span><br>
<span>织梦师补天缺：江湖生涯如梦如幻，织梦一生转眼成空。</span><br>
<span>黄金笼诛十七：人鬼半分明，善恶立中间；仇者有十命，恨海七掌形。</span><br>
<span>霹雳剑魂</span><br>
<span>千手毒王独千手：送上阎王客，十指运作间，召唤无常魂，皮毛口舌传。</span><br>
<span>仇杀千里命七天：不要逼我，不要逼我，不要逼一个想要弃恶从善的人，再度墬入黑暗的深渊。</span><br>
<span>罗网乾坤崎路人：(一)骑鹿走崎路，路不平，鹿颠行，人心难安定。(二)乾坤袋外挪乾坤，嘻游江湖不染尘。</span><br>
<span>百朝武后通瑶池：怅卧新春白袷衣，秋轩寥落意多违，红楼隔雨相望冷，珠箔飘灯独自归。远路应悲春晼晚，残宵犹得梦依稀，玉佩缄札何由达，万里云罗一雁飞。</span><br>
<span>灵心异佛：身是菩提树，心如明镜台，时时勤拂拭，莫使惹尘埃。</span><br>
<span>霹雳孔雀令</span><br>
<span>玄雷太子何三色：掣雷显神威，罪恶命倾危；善者修正果，西方门大开。</span><br>
<span>单锋剑神天吊神：无形无影是真修，万教武功归无流，身外有身任天吊，眼中生眼观宇宙。</span><br>
<span>单锋无尽式百里飞首：雀鸟鼓翼叹，指天槐梧木，鹰雕栖不敢，长年守孤独。</span><br>
<span>三眼灵将战二郎：昔日金弓战二龙，如今英誉埋沙中。武林鹰雕北天霸，燕雀丧胆神自伤。</span><br>
<span>万应心剑五剑雕郎：世间没人会知，生从何来，死从何去。 生命都是由痛苦开始，到悲哀终止。 唯有五剑其中的一只，会让你死不知，不知死。</span><br>
<span>飞鸿仙子：昂首飞鸿三宝殿，振翼逐云凌霄宫。</span><br>
<span>霹雳至尊</span><br>
<span>一剑万生：一世用剑不提剑！</span><br>
<span>时空超越人：人生愁恨何能免？销魂独我情何限！ 故国梦重归，觉来双泪垂。高楼谁与上，长记秋晴望，往事已成空，还如一梦中。</span><br>
<span>管命阎王一刀万杀：一生持刀不用刀！</span><br>
<span>七色灾主普九年：泽国江山入战图，生民何计乐樵苏。凭君莫话封侯事，一将功成万骨枯</span><br>
<span>紫发西施白文采：一响皮钟扑鼻芬芳，二响玉钟莺声传送，三响纸钟形影迷蒙，四响烟钟展露娇容。</span><br>
<span>霹雳眼</span><br>
<span>脱俗仙子谈无欲：真神真圣亦真仙，通儒通道是通贤；脑中玄机用不尽，统辖文武半边天</span><br>
<span>号世令主欧阳上智：生，要享受自己双手所创下的成果；死，要死在自己双手所持的利刃下。</span><br>
<span>沙人畏：送上阎王客，十指运作间，召唤无常魂，皮毛口舌传。</span><br>
<span>霹雳金光</span><br>
<span>衰尾道人秦假仙：众生芸芸难貌相，海水滔滔难斗量，平凡不是平凡客，世情百态掌握中。</span><br>
<span>素还真：半神半圣亦半仙，全儒全道是全贤，脑中真书藏万卷，掌握文武半边天。</span><br>
<span>冷剑白狐：注意来！当今的武林，无人可以看清冷剑白狐的冷剑是如何出鞘入鞘，连你也不例外！</span><br>
<span>隐蔽红尘一线生：苍天如圆盖，陆地似棋局。世人黑白分，往来争荣辱。荣者自安安，辱者定碌碌。南阳有隐居，高眠卧不足</span><br>
<span>恨海主宰暗流君：世常多变幻，海潮藏暗流。日月失明光，此恨永不休。一恨日缺明，二恨友无义，三恨事多变，四恨天理斜。</span><br>
<span>情海主宰漩流君：芦花飞絮荻苗疏，露思霜愁秋意伤。待解何为忧思念，多情梦灭空断肠!</span><br>
<span>霹雳结束！开始金光（靖玄录完结后会更新~）</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>黑白龙狼传</span><br>
<span>云州大儒侠史艳文：1：回忆迷惘杀戮多，往事情仇待如何。绢写黑诗无限恨，夙兴夜寐枉徒劳。2：乾坤乙定不休功，卦卜将来绝对空。蹙额连思兼叹息，徒然命运不亨通</span><br>
<span>藏镜人罗碧：顺吾者生，逆吾者亡，万恶的罪魁，藏镜人啦，哈哈哈哈哈哈哈！</span><br>
<span>雪山银燕史存孝：雪花伴孤云，山白不知春，银庄蜘蛛恨，燕城无情君。</span><br>
<span>黑白郞君南宫恨：黑夜穿梭幽灵影，白色骷髅形似马，郎唤南宫名带恨，君扬怒眉杀天下。</span><br>
<span>画山画水云十方：天为海，云为山，走影变化难预测。笔在手，色在心，尘风俗事入画笔</span><br>
<span>赤羽信之介：朱凰降中土，赤羽惊鸿舞春秋，情义泯恩仇。</span><br>
<span>丑孔明：学海无边界，唯有我万能。广读文武典，不识三字经。今生恨三字，又恼丑孔明。情深恨未绝，痴爱毒美人。</span><br>
<span>剑无极：无极剑，剑无极，剑招三式， 称无敌。</span><br>
<span>俏如来 史精忠：1、天堂地狱一道门，道门无非三朵云。云中难觅五形气，气化心逢七彩君。2：红尘轮回众生顾，因果循环有定数，放下屠刀虽成佛，愿坠三途灭千魔。</span><br>
<span>哀灵道者叹悲欢：哭诉三世冤，叹无人情暖，悲中寻情理，灵界一线牵。</span><br>
<span>神蛊温皇：功名爵禄尽迷津，贝叶菩提不受尘。久住青山无白眼，巢禽穴兽四时驯。</span><br>
<span>灵尊泣幽冥：灵千世上挂，泣寻彼岸花，幽居三界中，冥想九天外。</span><br>
<span>刀缺忘尘: 刀染血腥终成缺, 忘却自身处红尘.</span><br>
<span>独眼龙：刀称一流人一流，人称一流刀一流。</span><br>
<span>酆都月：谈笑风云一杯酒，千金一刃泯恩仇，独饮西楼酆都月，书剑一叶一江秋</span><br>
<span>天地风云录之决战时刻任飘渺：1：身似秋水任飘渺，名剑求瑕亦多愁。独向苍天开冷眼，笑问岁月几时休。2：风满楼，卷黄沙，舞剑春秋，名震天下。雨飘渺，倦红尘，还君明珠，秋水浮萍。</span><br>
<span>宫本总司：萧无名、曲无名、声幽幽、声悲鸣，心何闷？情何困？眉深锁、孤独行。</span><br>
<span>梁皇无忌1：回首纵横第六天，非神非佛非圣贤，夺命毁法虽本性，身属魔罗心向仙。2：离相无语苦沉沦，幻海涛浪转迷魂，真道妙宗记深恩，君似芝兰胜三春。</span><br>
<span>百里潇湘：白雪临刃血如泓，百里苍茫独千秋。若问明珠还君时，潇湘夜雨寄魂舟。</span><br>
<span>网中人①九天银丝线，八卦罗网长；飞跃地狱门，邪郎掌无常。②飞丝结罗网，来去黑暗中；坐镇八卦帐，交趾一邪郎。</span><br>
<span>女暴君姚明月：静海葬活龙，万教多感伤。计于三秋后，显赫在南阳</span><br>
<span>颢穹孤鸣：百兽啸野 独狼称强 中原扫荡 唯苗称雄</span><br>
<span>魔司令：幻雾玄魄影，魔令君司命。</span><br>
<span>北竞王竞日孤鸣：北龙归心号苍穹，竞曰风云山河。辕门策令战骁驰，尽下一步干戈。</span><br>
<span>天地风云录之九龙变</span><br>
<span>万朔夜：冷眼识世路，朔夜逐日痕。深恩不可负，尽付霜刀魂。</span><br>
<span>聆秋露：月华缠绵登高楼，清霜秋露只无情，落梅横笛寻旧梦，平生叹愿未识卿</span><br>
<span>覆海帝鲲北冥封宇：灵光自始远深霾，亘古流传入壮怀。帝阙千重封玉宇，鲲程万里上云阶。</span><br>
<span>神华识龙影：初识阴阳真妙理，望穿寒山幽水；奇门云影拭苍甲，星罗指，见龙没飞。</span><br>
<span>旭日灵岳步霄霆：九天列宿黯淡，旭日破夜浩瀚；混沌沧溟初开，灵狱雄镇云关。</span><br>
<span>汲水先生燕云初：从来命数不成规，谁遇生机谁死棋。莫道死棋难易手，生机岂独顺天时。</span><br>
<span>阴九玄：驾虹霓，乘赤云，观透幽微阴九玄</span><br>
<span>阳九昊：着金服，步紫霞，览照光华阳九昊</span><br>
<span>中谷大娘茹琳：掌握幽冥动神兵，金梭无影论死生。一朝风雨泣江城，不听寒蝉泪噤声。</span><br>
<span>战修罗帝鬼：吾带来尸山血海，天劫地难。吾带来魔祸人灾，神叹鬼患。吾帝鬼，一统人魔两界</span><br>
<span>天地风云录之剑影魔踪</span><br>
<span>锈剑废苍生：名锋自恨不成材，可笑龙渊浊世开，百炼千锤终朽败，苍生几度作鸿哀。</span><br>
<span>恶首天阙孤鸣：憾天无道，唯吾嚣狂，逆宇掩宙，再创神荒。</span><br>
<span>百镇雄关铁骕求衣：1：十冷寒风啸九方，披戎衣，八月吹霜；万里血足踏千浪，杀意起，百城尽殇。2：狂涛风险掀波澜，战骑扬幡兵道寒。御韬号令万军势，雄镇百川跃狼关</span><br>
<span>锻神锋：谈风月，评圣愚，抚剑笑公输。巧夺班门明夜火，锋海照寒躯。</span><br>
<span>岁无偿：人生悲欢，命有圆缺。岁月无偿，魂断荒凉。</span><br>
<span>初禅心：一年初心，不忘本心，是初禅心。</span><br>
<span>阿鼻尊荡神灭：阿鼻坠空，天地人间无用；举世板荡，齐开狱景恢弘。</span><br>
<span>炼狱尊炽阎天：火宅万千，即令阎罗定谳；重黎劫变，云泥共祀狼烟。</span><br>
<span>闼婆尊曼邪音：闼婆曼姿，了却病苦短事；食香谁主，喟叹长生不如。</span><br>
<span>天地风云录之魔戮血战</span><br>
<span>封鳞非冕欲星移：1：观星望斗惯幽居，一片神鳞渡太虚。伯仲分时同绶冕，虹蜺过处尽疆舆。2：忏悔几时，拎剑挥沉，不省风波染一身。玩物丧志，无地埋根，人生何处不留恨。</span><br>
<span>非然踏古忘今焉：山中甲子定何年，桑米柴炊忘一天，言语在句君识否，朽木琴雕听无弦。</span><br>
<span>白日无迹：战别西楼杀声天，萧梧残烟。旧游南梦景如梭，凄楚倦眠。</span><br>
<span>金刚尊法涛无赦：魔由心，慧刃斩红尘。恶无赦，法轮护修身。</span><br>
<span>菩提尊一步禅空：不生不灭，无德无功，一念缘起，一步禅空。</span><br>
<span>死眼骷魃、亡指髐魑：入眼黄泉皆死魂。血指轮回不超生。</span><br>
<span>白练飞踪锦烟霞：三千白发三千恨，八百红尘八百深。纸碎形余空伞骨，无情拆作鬼箫吟。</span><br>
<span>蒙昧始觉玄之玄：俗世何曾分黑白？庸贤石上覆苍苔。一抔黄土平愚圣，夜半人间冷月来。</span><br>
<span>无情葬月：芳菲阑珊，夙缘鶗鴃，风驷云轩愁誓约。夜蝶飞阶，霎微雨阙，剑锋无情人葬月。</span><br>
<span>金光御九界之墨武侠锋</span><br>
<span>禹晔授真：南去北来休便休，白萍吹尽楚江秋。道人不是悲秋客，一任晚山相对愁。</span><br>
<span>荻花题叶：1：挥笔点墨卷再开，醉仰观岚景悠哉。倾向兰曰敬邀曰，叹矣自笑一字呆。2：封笔藏墨卷不开，啼笑梦初皆非哉。弑向迷曰斩邀曰，杀矣汝生一字哀。</span><br>
<span>摩诃尊梵海惊鸿：渐修，雨润梵中宝树。顿悟，雷行海上扁舟。</span><br>
<span>乞罗八景梦虬孙：天涯逆子乞行踪，笑讽王孙畏吉凶。远浦三更收宝剑，平沙一夕怒虬龙。</span><br>
<span>念荼罗：苦海行僧路，光明照大千。修门归一统，智慧广无边。</span><br>
<span>缺舟一帆渡：千年共修，缺舟一帆。无边沉沦，法海渡航。</span><br>
<span>凰后：封侯盛世灯宵，权衡天下，百代风骚。功名不过传谣，回眸一笑，举步烟硝。</span><br>
<span>云间独步逾霄汉：傲视千山，古往今来登霄汉。尘心疏瀹，白衣苍狗尽云间。</span><br>
<span>金光御九界之墨世佛劫</span><br>
<span>郁剑须臾郁剑须臾：窗前明月光，疑是地上霜。举头望明月，低头思故方。</span><br>
<span>北冥觞：听琵琶，随波逐浪风流计；赏绝艺，骇浪惊波入酒茶。</span><br>
<span>鲁缺：锈剑何在，盛名何来，全作腐骨铸尸骸，千年难成尽无奈，宁抛冠， 望兴叹，百感伤怀，废字成哀。</span><br>
<span>云海过客：梦锁琼楼枕无忧，千古流芳别寒秋。夕照云舟恨归晚，几度争锋几度休。</span><br>
<span>迦谛圣者：愿此佛声渡尘界，三千娑婆悉皆闻</span><br>
<span>千年一魔元邪皇：元尊现世魔之王，邪气赫天地成雄。王者驾临九界域，威震千年一魔狂</span><br>
<span>金光御九界之墨邪录</span><br>
<span>胜弦主长琴无焰：玉律惊声动幽冥，风起榣山舞凤鸣；抚驭烽火无焰色，长琴响彻胜弦名。</span><br>
<span>东云武象应龙师：征尘万顷祭苍茫，掌天兮，蒸河吞顶峰；殇魂百世战大荒，拓疆兮， 崩云从应龙。</span><br>
<span>单夸：炊烟尽处有人家，一亩耕勤到日斜。薄米犹同星入碗，桑居亦可号琅琊。</span><br>
<span>原纹绣罪狷螭狂：残声凭烛捻韶光，半掩孤帏悬锦囊，满树凋零无寄处，独吟萧索倦痴狂。</span><br>
<span>未珊瑚：夜明无意锁深宫，借鉴锋芒藏古风。应晓谪仙鸿鹄志，湛然秋水换兵戎。</span><br>
<span>天地不容客：踏烽火，折兵锋，正邪无用；斩敌颅，杀魍魉，天地不容</span><br>
<span>飙刑飞折：锋如风，将血浇尘曾倚重；痛无恸，丹心自古为谁忠。</span><br>
<span>金光御九界之东皇战影</span><br>
<span>八叶师六道微尘：五趣修罗皆六道，妖魔鬼怪尽微尘。</span><br>
<span>药神鸩罂粟：善恶纷纭炼一丸，悬坨秤上两相难。三千乐土无人至，十八泥犁百事宽</span><br>
<span>璞镜砚寒清：人情事理，似砚多磨。登台将相，日久牢枷。扬波蹼影，不过群鹅。无争此世，得愿长歌。</span><br>
<span>冷檐知雨误芭蕉：运策当知天下势，微光夜里飘摇。不令心同衣色乱，详听雨打芭蕉。</span><br>
<span>疏尘拂雨伴风宵：罗裙起舞零星落，深夜晚归雾染袍。平生最喜寻惬意，难得糊涂只今宵。</span><br>
<span>白夜丸立花雷藏：千鸟鸣，狂雷恸，白夜晓时，战天血不终。</span><br>
<span>宗酋八纮稣浥：堆坟九仞，抽苗三寸，长悲最是黎民恨。问王鲲，几沉沦，鳍鳞不许江山困。天下靖平期遇春。醒，岂忘本。昏，岂忘本。</span><br>
<span>风间久护：不畏风霜护东剑，白首尽残年；双足踏尽万重山，壮怀志向天。</span><br>
<span>昔苍白：贪生宁可求白死，枉死不如杀苍生。</span><br>
<span>鳌千岁北冥皇渊：天炉覆口炙烽烟，鬼祸神灾引倒悬。究竟人心分雪炭（人心本就分雪炭），试求安乐定皇渊（焉求安乐定皇渊）</span><br>
<span>朦月之胧胧三郎：人间一瞬似梦境，世事兴亡任薄情。奈何转眼如幻影，志遗笑谈闲事定。</span><br>
<span>木魅：及时留，惟酒可忘忧，独对沙影染春秋。</span><br>
<span>酒吞童子：人间一瞬似梦境，世事兴亡任薄情。奈何转眼如幻影，志遗笑谈闲事定。</span><br>
<span>金光御九界之魆妖纪</span><br>
<span>灵玄介首蜃虹蜺：虹阶荣耀常危，丹心滴血，雪掩云欺。玄风萧索频吹，缁衣抽缕，物换星移。</span><br>
<span>雨相覆秋霜：残声凭烛捻韶光，半掩孤帏远庙堂，满树凋零无寄处，独吟萧索覆秋霜</span><br>
<span>黑海之泷上杉恒矢：雾里无花穷心冻，细雨伤哀、烟霏恨。</span><br>
<span>百雪踪：双刀掠处无云影，百步留行尽雪踪</span><br>
<span>白比丘：卸红妆，摘金钗，濯足越清溪，枕卧流水梦浮世，漂萍不老花。</span><br>
<span>旻月才女李剑诗：星耀自古晦明时，不持太阿误剑诗。</span><br>
<span>金光御九界之鬼途奇行录</span><br>
<span>步天踪：登天岸，步云涯，凌霄万里现灵踪。</span><br>
<span>步清云：烈阳凝冻雪焚烧，天数驾前犹折腰，半梦乡途迷远道，孤雏血泪满江潮。</span><br>
<span>尸叟钓烟波：1：海水咸咸，海风黏黏，夜雾茫茫，夜色暗暗。鱼线细细，鱼钩尖尖。鱼骨刺刺，鱼肉甘甘。2：阴风惨惨，阴雾茫茫。鬼途长长，鬼啼响响。鱼线细细，鱼钩尖尖。人血甘甘，人肉咸咸。</span><br>
<span>潇湘客慕容胜雪：慕容游子渡潇湘，客舟飘摇披霞裳。华裘残剑犹胜雪，烟雨还似九月霜。</span><br>
<span>丁凌霜：入阎途，看悲欢。渡纠伦，斩情关。影嶙峋，几度寒。剑凌霜，命不还。</span><br>
<span>随风起：流光一剑随风起，命绝飞霜更不疑。</span><br>
<span>任孤沉：谁人不俗尘不染，谁人无惑心无愧。众生皆醉何必醒，任浮任载任孤沉。</span><br>
<span>九冥杀神：苦寂魂归，浮生妄途</span><br>
<span>富烟骷客燕城钧：蹉跎岁月，巢儿苦，心中恻，血出漉，令吾独调枯。</span><br>
<span>遥星公子别小楼：沉刀埋霜小楼庭，回首江湖风云轻。君有才能纵捭阖，清溪仰望有遥星。</span><br>
<span>无元炁：历历三清浑沌，匆匆数载浮沉。一望无边罪孽，从来不省如今。</span><br>
<span>行诗乐苦咏天涯：痴人俗客品庸茶，争似蠹鱼逐字爬，懒写残章堪入画，横倾墨海拓诗花</span><br>
<span>白丑生：人距丑弊千里远，吾道白璧无瑕俗无耐，世人皆求权富贵，却由青衫定鬼案。</span><br>
<span>小风时雨慕容宁：岁月年华，醉态拈花，小风时雨摘云霞，堂前燕来谁人家。行天涯，扇风雅，独倚晚沙，叹剑无瑕。</span><br>
<span>风云太岁孟高飞：口无分寸，不识王孙；美酒香唇，颠倒晨昏。散尽金银，当头鸿运；赌定乾坤，笑杀风云。</span><br>
<span>金光御九界之齐神箓</span><br>
<span>云舒霞卷接天岚：云舒苍茫处，霞卷霏微间。天岚扫郁色，虹华照关山。</span><br>
<span>碧空如洗靳铅华：聆草木，话桑麻，祈音遍世，牧者胡笳。舒鬓发，卸绸纱，甘霖普降，洗尽铅华。</span><br>
<span>神笔状元傅天行：提毫蘸墨笔无锋，翻书点相命化红。谁曰书墨无用处，一捺横勾定天狼。</span><br>
<span>明灯元史司马魁宗：明灯元史引渡龛，孤阴路，独阳关，奇罡魁宗领天道。</span><br>
<span>剑雅莫离骚：玉笔难图，千篇离骚，入世不踏沧桑路，出尘不落槁朽苏。别离书卷，人海泛渡；闲时舞剑点飞霜，谁人疏狂？自在如吾，一诗一剑定风波。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>战血天道，完结在录</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>东离剑游记</span><br>
<span>掠风窃尘凛雪鸦：幽夜匿形不谓隐，明光伏影是迷观。虚实由来如一纸，谁识幻中吾真颜。</span><br>
<span>刃无锋殇不患：狂风骤雨催纸伞，游人浪迹步不休。天地滂沱如何渡，蓑衣褪尽任浊流</span><br>
<span>丹翡：膺怀丹心承天命，身负恩仇江湖行。裂弃柔丝绮罗绢，付尽情梦仗寒兵。</span><br>
<span>锐眼穿杨狩云霄：双目不能视物，只眼能望千里；凝吾眸光成箭，夺人不避之命。</span><br>
<span>寒赫卷残云：人笑良图若华胥，吾志凌云意坚行；不与浮荣竞朝夕，无憾黄沙染身时。</span><br>
<span>泣宵刑亥：妖歌吟，鸩花蜜。镇亡夜之魂，惑永寐之躯。生人乐舞，尸亦婆娑，幽冥绝丽之界。不闻人语，唯识月光。</span><br>
<span>鸣凤决杀杀无生：今朝啼鸟诉生死，众生执迷。江湖宿命无人悟，一剑终末。</span><br>
<span>森罗枯骨蔑天骸：万物之生，死亡之序，奉吾则功上枯骨，逆我则剑下亡魂，寒刃之前，唯此二道</span><br>
<span>弦歌断邪浪巫谣：筋为弦，脉为鼓，息如笙歌，以吾命，谱乐章，邪音不容</span><br>
<span>蚀心毒姬蝎璎珞：剑上逐力竞锋芒，莽夫之浮夸。玉爪轻藏一点香，死亡之凝华。</span><br>
<span>追命灵狐啸狂狷：巧唱忠义作诳语，世间无欲不成真</span><br>
<span>谛空娄震戒：画烟花，碧血情，复苏仗剑杀不悔。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>神魔英雄传之血魔劫道海逍遥学千秋：道海无边尽，逍遥学千秋。</span><br>
<span>妖魑魔师傀修罗：天地无用，神鬼无法，无人无相，唯魔独尊。</span><br>
<span>香唇留情唇留香：温柔情窝万骨冢，解带宽衣唇留情。</span><br>
<span>武圣宗：太乙玄黄日月长，德弥六合天地宽。</span><br>
<span>文圣宗：阴阳两移转九天，四象八卦兑化乾。</span><br>
<span>贤圣宗：妙法真机藏三界，修真鍊道不计年。</span><br>
<span>五米天师毛道人：天大地大道亦大，人恶心恶道亦恶；恶可恶，善非善，善恶人间在眼前</span><br>
<span>玉骨、菩提：晨钟一响惊动灵山方外客，暮鼓三通唤醒苦海梦中人。</span><br>
<span>泣剑孤心泪断痕：独在异乡为异客，孤身飘零空断肠，断肠人，离别恨，泣剑孤身泪断痕。</span><br>
<span>刀学生、狩鬼：学生学死一句话，有求有应无问题；一刀一式难控制，生死喊出不二价。</span><br>
<span>百岁圣僧十戒颜童：佛门卧者无伎俩，闭眼能断百思想；吾身对境心不起，法轮般若日日长。</span><br>
<span>夕阳君凤姿鸣舞：君不见七彩霓服紫霞冠，亦耳闻把扇轻摇气非凡，眼亦看夕阳西坠君莫笑，亦心想暮色只映虹云端。</span><br>
<span>酒徒狂醉：人生得意须尽欢，莫使金樽空对月。天生我才必有用，千金散尽还复来。烹羊宰牛且为乐，会须一饮三佰杯。</span><br>
<span>冷心寒：月下殢云共蝉娟，比翼连枝无异般，浮云泛泛君不回，一朝白首神魂断。</span><br>
<span>太保魔少赤军枭：万人血流成渠道，顺生逆死奈我何。</span><br>
<span>**烟萝：烟罗静阁映月情，寥寂泪痕拂袖轻；榻扰红云孤对枕，魂销暗处乱啼莺。</span><br>
<span>飞天蝠牙逆天儿：黑夜邪境吾为强，飞天遁地任游中；有朝待得狂雷响，一怒冲霄上九重。</span><br>
<span>朝阳君龙章飞扬：天生万物以养人，人无一善（德）以报天。</span><br>
<span>若女宗男风艳冷：一分侠骨，半分男体半分阴；若女男风，披发缨冠艳艳冷；柔情缱绻，铁汉真情祭天盟。</span><br>
<span>回教非者九邪识：是非论定千古愁，智握九曲八阵休，山夫不解数甲子，一叶落知天下秋。</span><br>
<span>玄天绘星魂、静天雨潇湘：天地玄关人为中，万物含灵太古逢；三教原来同一体，修身养性厌争锋。</span><br>
<span>游戏人间闻命运：抽灵签，卜圣卦，问前因，知后果，点谜津，舍烦恼。</span><br>
<span>百幻千刀金龙骑：百战金甲傲三界，策马提刀论骨骸。</span><br>
<span>嗅狐夜霾飞莹：傲视尘环风云间，刀枪剑戢几多难；天崩五岳任吾身，庸人下士冷眼颜。</span><br>
<span>寒天飘叶祁霜寒：寒天霜楼尺八萧，金叶飘看浙江潮；涅槃三劫无边尽，弥勒观世归一笑。</span><br>
<span>六赦司典、七刑天祭：六赦阿鼻风绝尘，七刑圣殿倒列星；司典一笔风云起，天祭划定太玄经。</span><br>
<span>左少爷单子星：年少疏狂，放纵不羁，左少爷，右少爷，左右双少满天星。</span><br>
<span>五陵君慕容残红、西陵君司马群青、少陵君公孙沐白：岁暮阴阳催短景，儒雅风流霁云飘；千山杜鹃声悲壮，三峡夜雨影动摇。</span><br>
<span>法官：法律书下判生死，我行我素谁敢为。</span><br>
<span>易水寒：风萧萧兮易水寒，（巨阙一出）兮不复还。</span><br>
<span>莫名梦觉风静海：霜降水痕收，多年踪迹叹神州。酒力渐消风力软，飕飕，但把清樽断送秋。昆仑河朔蝶中梦，休休，惹动心猿叠叠愁。</span><br>
<span>天山钓客天涯剑子：人生如梦，天涯咫尺。</span><br>
<span>祆冥：莫听长婿狂笑声，何妨吟啸乾坤行，银杖芒鞋轻胜马，坐拥悠然任平生。谁怕？料峭狼烟烽火起；何惧？一唤阴阳天无晴。</span><br>
<span>一贯修真道无义：道贯古今破顽空，德弥六合皆道宗；相乃虚假藏真相，两仪不接自如中。</span><br>
<span>神魔英雄传之情海魔涛</span><br>
<span>右少爷双子星：年少疏狂，放纵不羁，左少爷，右少爷，左右双少满天星。</span><br>
<span>云海飘渺剑知秋：傲立观群峰，伫足云海卧。</span><br>
<span>巧夺天工昊云无缺：天地日月，唯我造化生灵；人间巧夺，独我天工难比；孤城昊苍，身后能留何名；风流云散，空怀此情难解；莫说无悔，一生有几回头；终岁缺陷，仅有堪问红尘。</span><br>
<span>烟海犄角解干戈：纷扰江湖卷烟涛，性命恍眼似南柯；崎区战道应万变，轻而易举卸干戈。</span><br>
<span>万里神游任飘踪：神游天地自然行，不求世道不超圣；虚空幻境境何多，点破常界界无痕。</span><br>
<span>亡命三狼：1：三郎亡命刀，一出不留命。2：有一就有二，有二就有三，无三不成礼，一匹狼，二匹狼，三匹狼。</span><br>
<span>剑星渡厄：青云平生，壮志不改，满天星辰网地宇；万里河山，一剑光寒，颠倒乾坤乱九州。</span><br>
<span>昆仑无上师：十年扬州还一梦，今时需做梦醒人。</span><br>
<span>独天行道莲荷自修身：1：旁观者清，当局者迷，莲荷出污泥而不染；笑论古今，英雄成败，一战功成万骨枯。2：一沙一世界，三千归一劫，红尘皆过客，独行莲荷自修身。</span><br>
<span>两两计较：求田问舍，损人肥己，论斤估两，何等肚肠。</span><br>
<span>意剑名流：沧海渺渺，人间几变桑田，意境浮游，唯剑心，吾自定。</span><br>
<span>神魔英雄传之魔纪天下</span><br>
<span>武道战君：五道分兵路，武军百战场。</span><br>
<span>吞天食地老道叟：天大地大道亦大，人恶心恶道更恶；恶可恶善非善，善恶人间在眼前。</span><br>
<span>待天行道：1：昔日我为楚狂人，曲歌佯笑孔夫子；春秋有言真一梦，客路箫箫两鬓秋。2：扫秋云半生如梦，一壶香茗喜相逢，古今事笑谈中，朱门寄迹，待时而动。</span><br>
<span>洞庭秋月忘扫尘：举止烟霞外人，肯与俗尘为偶，一拂尘杖扫千忧。</span><br>
<span>西楚唯我江山河：力拔山河气盖世，时不利兮万人敌；四面楚歌那慷慨，饮恨乌江霸王魄</span><br>
<span>鸳鸯剑侣白三清申五娘：世上多少河洲鸟，非是鸳鸯不并头。</span><br>
<span>日理万机弼相天宰：天地玄关人为中，万物含灵太古逢；三教原来同一体，修身养性厌争锋。</span><br>
<span>银河谜世：一落凡尘，名空，人空，皆心空；踏星何处，剑师，幻师，魔术师；谜世何在，弄波银河千百载；弹指兴亡，眨眼云烟吞吐中。</span><br>
<span>不灭冥灯万年青：万年千秋乐无极，后来视今犹视昔；转眼风灯已百世，曾照青青年少时。</span><br>
<span>第四部魔云战韬没有百科</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>域界之初</span><br>
<span>宇宙天尊：大道之行，法轮有定，寰宇神荒，时序无常。</span><br>
<span>三古奇皇：谁恨万古泣血？从来无杀不立。</span><br>
<span>纪无双：1.万里山河成一缈，风云行贯日月间，睥睨寰宇洗魔纷，玉寇冰心付剑寒。2.寰无成狂，洗越玄黄。3.成渺万里河山，行风日月云间，无道古圣今贤，笑吟明月青天。4.万里山河成一缈，风云行贯日月间，山水眉间淡泊弦，寰洗名锋绝尘烟。5.飘落狂歌红尘笑，雪随寂寥任飘渺。无见暮霭沉云海，双飞梦蝶何时了。</span><br>
<span>葬魂皇：天下战火，只为吾而辉煌。因为吾是，葬魂皇。</span><br>
<span>圣灵：圣贤不足道，灵感兮何从？三千尘飞去，万气见本宗。</span><br>
<span>冥灵帝：山下兰芽短浸溪，松间沙路净无泥，潇潇暮雨子规啼。 谁道人生无再少？门前流水尚能西，休将白发唱黄鸡</span><br>
<span>只语寰宇玉世论：万载津波渡，一语道机玄。</span><br>
<span>弦主白儒飘雪：繁盛几年豆蔻有，一夕风霜盖铅华。</span><br>
<span>荒尘逐月莫涉心：似幻来生寄酒诗，玉壶愁满梦魂知。</span><br>
<span>东胜皇将凌霜节：霜心辫发舞不碍，栖宫奢求一线爱。</span><br>
<span>南俱皇将白儒飘雨：白某一生无良伴，儒学不晓逍遥然，吹皱池水驭龙映，尘封世事月夜眠。</span><br>
<span>十方无涛任君狂：莽撞者死，阻挡者亡，江湖路险，阴司门窄。</span><br>
<span>鬼万象：森罗万象，挟杀步荒。</span><br>
<span>鸠魔魂：憾世功业，魔魇共灭。</span><br>
<span>一眼苍穹阅天机：一瓢圣贤智，古今几人执</span><br>
<span>无言悲中泣：悲剑挥舍红尘梦，夕暮愁伴孤独窗；寄语娇奴断肠曲，醉饮相思恨夜长。</span><br>
<span>判官左龙索：狂歌响九天、走酒醉三千。明日飘何去？哪处不神仙。</span><br>
<span>十虚湛然微长天：天地正气，剑垂丹青，问何？叹何？执誓在人</span><br>
<span>蹈鸿涯：乾坤无极，道入玄卷，寻何？求何？天涯海角何用寻，反求诸己。</span><br>
<span>卑弥呼：愿祈成真，圣主恩泽。</span><br>
<span>炎凰煞凤：莽荡山河剑气昏，隔断尘寰云似海。</span><br>
<span>一帘风絮荷缃伶羞看鸾镜惜朱颜，手托香腮懒去眠。瘦损纤腰宽翠带，泪流粉面落金钿。薄幸恼人愁切切，芳心缭乱恨绵绵。何时借得东风便，刮得檀郎到枕边。</span><br>
<span>荷尘舞姬白儒飘伶：风月度暗香，浸花知伶俐</span><br>
<span>梅魂子：白雪三千冷无艳，寒梅芳冠漫天下。</span><br>
<span>南风寄羽：花谢花飞花满天，红消香断有谁怜；未若锦囊收艳骨，一抔净土掩风流。</span><br>
<span>一式埋名忘尘泪1.仗刀江湖涤妖气，一式埋名忘尘泪.2.恶业证劫红莲断，一式埋名忘尘泪。3.恶业再证雷纹断，一式埋名忘尘泪。</span><br>
<span>篆香知韵裘不悔：初识七弦无人问，学成十载知音衰。莫提今宵酒何绝？明月清风共徘徊。</span><br>
<span>庞驳：难问蜀道上青天，得名十载愁无边，糊名不求天下知，涂罢江山没荒烟。</span><br>
<span>归六尘：六根无取，何以入识；六根贪求，蒙尘于世。</span><br>
<span>飞羽苍玄：一剑寒冽凝江冰，疑是银河落九天。</span><br>
<span>七指论命笑无常：左掌论恶，右掌论善，吾以正义履步畅行无阻。</span><br>
<span>逸汐紫辰逸阛姬：一扇二弧三更星，明暗难分；四神五笥六运道，命混乾坤。燃香烬枯七星梦，是非竟一步，透世间无如青眼璃月灯。</span><br>
<span>古兰真主修多罗：盘古神话，杀戮祸不止；啸狂苍宇，血流三千里。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳靖玄录，还分上下也是醉了</span><br>
<span>参天鹿帻占云巾：1：笑许云朋霞友，傲看石老梅幽。此生未卜学太周，龙去虎留，明日墟丘。 休休，占得几家风流？算春秋。2：天龙作骑万灵从，独立飞来缥缈峰。怀抱芳馨兰一握，纵横宙合雾千重。眼中战国成争鹿，海内人才孰卧龙。抚剑长号归去也，千山风雨啸青锋。</span><br>
<span>绝琴仙子舒龙琴狐：1：古来云海茫茫，八表神游，顶峰何在？行尽九洲四海，人间自有，谪仙风采。2：笑吾养私，独解天下之谜；笑吾养孤，独步古今之前；笑吾养拙，独问寰宇之秘，三养一生，绝养获麟。</span><br>
<span>法外隐锋涤瑕快剑：法外之剑，洗恶。埋名之锋，涤罪。</span><br>
<span>剑尘风云儿：诗酒琴棋客，风花雪月天。意气惭豪杰，云心慕剑仙。</span><br>
<span>古灵Q探小水仙：十年磨一剑，霜刃未曾试。今世泪墨书，则声不平事。</span><br>
<span>风月主人任云行：天地俱不醒，落得昏沈醉梦；鸿蒙率是客，枉寻寥廓主人。</span><br>
<span>海宇之主夜王修罗刹：天若为王，吾独称狂；吾若为皇，天唯沦亡。</span><br>
<span>北冥风举：天地空无半点尘，翛然池馆浸虚明；几更今古月常在，一片襟怀水共清。风定波摇晴树影，鱼翻露泻翠荷声；炎凉圆缺须叟事，吾独于斯感世情。</span><br>
<span>兵行险著上官争先：盖世名豪，壮岁鹰扬，拥兵上流。把金汤固守，精诚贯日，衣冠不改，意气横秋。</span><br>
<span>玉面佛爷九千岁：众生皆罪，如来悲泣；地狱不满，誓不成魔</span><br>
<span>藏锋敛锷攀玉趾：功名富贵两蜗角，险阻艰难一酒杯，百体观来身是幻，万夫争处首先回。</span><br>
<span>风姬竹幽人：坠素翻红各自伤，青楼烟雨忍相忘，将飞更作回风舞，已落犹成半面妆。</span><br>
<span>广寒神女夜飞天：一箭残阳魔道丧，半江瑟瑟半江红；可悲无定河边骨，吞声唯见月似弓。</span><br>
<span>香如昔：永夜抛人何处去？绝来音。香阁掩，眉敛，月将沉。 争忍不相寻？怨孤衾。换我心，为你心，始知相忆深。</span><br>
<span>荒人甲魁：荒人千邪，惟吾称霸。十诛万杀，惟吾魁首。</span><br>
<span>鳇影：一人之下，造千秋霸业。万民之殇，立亘古皇名。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1535481[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>霹雳、金光、新世纪布袋戏诗号合集[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1535481-1-1.html</link>
      <description>霹雳布袋戏从霹雳皇龙纪开始的诗号合集&#13;
 本帖最后由 太书主 于 2019-7-20 16:49 编辑 

刀龙传说
&#13;
罗喉：吾之双足踏出战火，吾之双手紧握毁灭，吾名——罗喉。（知道你叫罗喉了，臭美）
&#13;
君曼睩：一针一缠绵，一线一相思，思君此何极，长夜绣罗衣。
&#13;
问天敌：纵横无界为主，问天可敢为敌。（虽然是随便诗号，但很霸气）
&#13;
黄泉：1、来自无间之身，唯有黄泉为名。
&#13;
2、身入无间，足踏黄泉。
&#13;
四大名流（春雨、夏雷、秋风、冬雪）：春过雨落扫神荒，夏走雷鸣傲八方，秋临风起荡平原，冬降雪舞啸千峰。（几合一的龙套诗号）
&#13;
元初一念：入，浊世不明。纳，千川不止。化，万象不灭。念，天地不休。（就他和破匣求禅有诗号，其他三大明王：mmp）
&#13;
闇武刀炎龙：风，暗送无常。血，无命偿还。
&#13;
聆水仙：问沧海，岁乎、月乎，一帆浪净。聆水仙，叹乎、悲乎，玉里留声。
&#13;
醉饮黄龙：单刀残躯饮寒风；今朝有酒醉黄龙。（哈哈哈哈哈哈）
&#13;
天堂之萼：1、凋零之飞狂，盛开之死亡，何处是黑**。
&#13;
2、黑**，死亡绽放，谁是最哀艳的命终。（十一天禁就他有诗号）
&#13;
拂樱斋主：娇兰傲梅世人赏，却少幽芬暗里藏。不看百花共争艳，独爱疏樱一枝香。（凯旋侯没有诗号）
&#13;
独孤残剑：独孤无语，生死由吾，残风卸剑！
&#13;
太君治：乘风波浪平，苍茫吞千顷。历险穷幽飞，气概尽万里。
&#13;
阴端佛鬼：佛行异端，如来罪源，西方炼狱，万土随吾。
&#13;
逆吾非道：1、天地不仁，道吞万物。
&#13;
2、道，无为惑世，我常逆天。
&#13;
异法无天：1、大爱无情，佛灭众生！
&#13;
2、佛，圣谛沦世，我法无天
&#13;
邪说沦语：1、忠义荡然，儒溺千古。
&#13;
2、儒，礼仁祸世，我学定天。（为了怼三流氓的随便诗号）
&#13;
天刀笑剑钝：鹏抟九万，腰缠万贯，扬州鹤背骑来惯。事间关，景阑珊，黄金不富英雄汉。一片世情天地间。白，也是眼。青，也是眼（素还真以前念过，鬼麒主的诗号，普九年念过）
&#13;
极道先生：少独知音绝，返归尚白雪，人皆笑风狂，谁奏神人悦
&#13;
刀龙的诗号少呢，是因为一堆人是天启出来的</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳布袋戏从霹雳皇龙纪开始的诗号合集</span><br>
<span> 本帖最后由 太书主 于 2019-7-20 16:49 编辑 </span><br>
<span>刀龙传说</span><br>
<span>罗喉：吾之双足踏出战火，吾之双手紧握毁灭，吾名——罗喉。（知道你叫罗喉了，臭美）</span><br>
<span>君曼睩：一针一缠绵，一线一相思，思君此何极，长夜绣罗衣。</span><br>
<span>问天敌：纵横无界为主，问天可敢为敌。（虽然是随便诗号，但很霸气）</span><br>
<span>黄泉：1、来自无间之身，唯有黄泉为名。</span><br>
<span>2、身入无间，足踏黄泉。</span><br>
<span>四大名流（春雨、夏雷、秋风、冬雪）：春过雨落扫神荒，夏走雷鸣傲八方，秋临风起荡平原，冬降雪舞啸千峰。（几合一的龙套诗号）</span><br>
<span>元初一念：入，浊世不明。纳，千川不止。化，万象不灭。念，天地不休。（就他和破匣求禅有诗号，其他三大明王：mmp）</span><br>
<span>闇武刀炎龙：风，暗送无常。血，无命偿还。</span><br>
<span>聆水仙：问沧海，岁乎、月乎，一帆浪净。聆水仙，叹乎、悲乎，玉里留声。</span><br>
<span>醉饮黄龙：单刀残躯饮寒风；今朝有酒醉黄龙。（哈哈哈哈哈哈）</span><br>
<span>天堂之萼：1、凋零之飞狂，盛开之死亡，何处是黑**。</span><br>
<span>2、黑**，死亡绽放，谁是最哀艳的命终。（十一天禁就他有诗号）</span><br>
<span>拂樱斋主：娇兰傲梅世人赏，却少幽芬暗里藏。不看百花共争艳，独爱疏樱一枝香。（凯旋侯没有诗号）</span><br>
<span>独孤残剑：独孤无语，生死由吾，残风卸剑！</span><br>
<span>太君治：乘风波浪平，苍茫吞千顷。历险穷幽飞，气概尽万里。</span><br>
<span>阴端佛鬼：佛行异端，如来罪源，西方炼狱，万土随吾。</span><br>
<span>逆吾非道：1、天地不仁，道吞万物。</span><br>
<span>2、道，无为惑世，我常逆天。</span><br>
<span>异法无天：1、大爱无情，佛灭众生！</span><br>
<span>2、佛，圣谛沦世，我法无天</span><br>
<span>邪说沦语：1、忠义荡然，儒溺千古。</span><br>
<span>2、儒，礼仁祸世，我学定天。（为了怼三流氓的随便诗号）</span><br>
<span>天刀笑剑钝：鹏抟九万，腰缠万贯，扬州鹤背骑来惯。事间关，景阑珊，黄金不富英雄汉。一片世情天地间。白，也是眼。青，也是眼（素还真以前念过，鬼麒主的诗号，普九年念过）</span><br>
<span>极道先生：少独知音绝，返归尚白雪，人皆笑风狂，谁奏神人悦</span><br>
<span>刀龙的诗号少呢，是因为一堆人是天启出来的</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>龙战八荒</span><br>
<span>香独秀：浮名本是身外物，不著方寸也风流</span><br>
<span>寒烟翠：问郎君，寂寞欢娱恨离别，杨柳芳菲，折来谁赠？问郎君，春花秋月梦浮生，相思泪下，愁肠谁饮？</span><br>
<span>幻姬：一笑心神荡然，一眼迷离众生。</span><br>
<span>南风不竞：驰来北马多骄气，歌到南风尽死声。</span><br>
<span>弑道侯：寰宇不足论，天下任吾之</span><br>
<span>丘伯：浮世浪荡千百秋，闲尽半生空白首。且看云散还明月，吟唱沧海一扁舟</span><br>
<span>阿修罗：1、虚无，带来创造的意义；战争，造就历史的永恒；死亡，象征重生的开始；千年一念，唯有－－阿修罗。</span><br>
<span>2、战火无情，你承受不了</span><br>
<span>烨世兵权：吾之军权，辉煌天下！</span><br>
<span>机会者：命运关键，进乎、退乎；机会抉择，生耶、死耶。</span><br>
<span>志满天：一轮朗月伴星斗，富贵荣华定命九，纵有冲霄满天志，失运状元不如狗。</span><br>
<span>无衣师尹：著书三年倦写字，如今翻书不识志，若知倦书悔前程，无如渔樵未识时</span><br>
<span>龙战的诗号也好少啊</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>兵甲龙痕</span><br>
<span>鬼谷藏龙：笑开八面锋，横槊大江东，胸有平戎策，风云自藏龙。</span><br>
<span>撒手慈悲：混乱仰望平和，污秽需要净化，寄望来自天堂的暴力，撒手慈悲</span><br>
<span>赤子心：金银捐不尽，生来自有因，一身热肠血，半分赤子心。</span><br>
<span>拣角喫毛：青山几度变黄山，世事纷飞总不甘。眼内有尘三界窄，心中无事一床宽。</span><br>
<span>惜夫人：水晶廉里颇黎枕，暖香惹梦鸳鸯锦，江上柳如烟，雁飞残月天，藕丝秋色浅，人胜参差剪，双鬓隔香红，玉钗头上风。</span><br>
<span>擎海潮：一举鲸涛快哉风，世浪翻袖中。古今谁人堪伯仲？千秋雪，半夕蝶梦。</span><br>
<span>千钟少：处世若大梦，胡为劳其生？浩歌待明月，曲罢已忘情。</span><br>
<span>慕容情：无心亦心，自在观真，薄情非情，醉饮太平</span><br>
<span>渡翛年：烈仇须一剑，长歇恨百年。</span><br>
<span>令岛赫赫：清狂付笔图一笑，翻书几载更寂寥。</span><br>
<span>什岛夷参：夷武途、十轻刀，四魌界、万杀道。</span><br>
<span>飞鹭：歌者，心之动；声者，乐之象。生民之道，乐为大焉。</span><br>
<span>葬仇人：有罪恶诞生，就有审判天刑。</span><br>
<span>戢武王：太初之杀，戢武；混沌之戮，弭兵。</span><br>
<span>愁未央：自古经纶足是非，阴谋最忌夺天机。从此当歌唯痛饮，不湏经世为贤人。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>枭皇论战</span><br>
<span>光世大如：禅通无色界，妙法定莲台，慈悲恒度世，彼岸现如来。</span><br>
<span>灵自灵：道启九重观蜃影，玄修一剑御天踪</span><br>
<span>宿贤卿：天善其真，真圣之传，传贤于常，常道宣天。</span><br>
<span>娑婆悟者、极乐檀祖、无惑渡迷：九重天，般若多闻世间道。八正道，费伦常转无量天。</span><br>
<span>祭天双姬：一将强渡，启吾杀戮道。血士三千，斩尽异辈徒。</span><br>
<span>击珊瑚：冰瑶千岁，烟镜百亩，一夜星河舞。渺渺心语向无处，击碎珊瑚，散作明月珠。</span><br>
<span>费伦王：坐守阿罗汉，持修藐世尘，金刚无所惧，法戒护轮身。</span><br>
<span>六尘罗汉：四谛如闻狮子吼，云雷一响法音传。</span><br>
<span>圣弥陀：须弥芥子，彼岸度脱，世尊说法。</span><br>
<span>帝如来：三身果报自凡根，六界因缘无了痕。善逝从来非本相，枯荣生灭尽空门。</span><br>
<span>缘醉莫求：大梦癫狂自有凭，浮生泡影醉青灯。江河水月千杯饮，酒海徜徉一剑僧。</span><br>
<span>殢无伤：囚心梦牢侧泉听，回闻涓涓忒流惨，百年窅冥乎一息，永岁秋风飘零见。</span><br>
<span>拖刀者：进一刀、退一刀，吾只一刀，谁敢挡刀。生也杀、死也杀，吾名皆杀，无人不杀。</span><br>
<span>任云踪：槐根一梦山河邈，烟雨九原良贱同。孤蹑云踪霄汉外，倚听天籁落天风。</span><br>
<span>悟剑声：天外情风吹云立，红尘飞雨悟剑声。</span><br>
<span>不上道：三火聚、七签知，五令龙旌辟道奇，汇顶灵山开虎贯，百炼步仙仪。</span><br>
<span>燕无书：碌碌浮生纵扁舟，忘却五湖风月，飘飘遗世命巾车，归来满哭琴书。</span><br>
<span>符应女：衣青衫，持玉杖，一身不贩古时丹。兆天云，现符应，当世医国敢自矜。</span><br>
<span>靖沧浪：风横万里狼烟，尘嚣怒卷，世路茫然。终归古道沉眠，云波浩瀚，洗越苍天</span><br>
<span>枭皇虽然火灾，但诗号质量不差</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>圣魔战印</span><br>
<span>号天穷：天地有尽，神吾无穷。</span><br>
<span>阇魇那迦：百年敲一瓦，梦中筑魇城</span><br>
<span>巫阳神女：永世痴迷，聚散非非入想。巫峰冷雨，来回历历思情。</span><br>
<span>沥沙河：佛万劫，魔千劫，劫劫万千。虚如空，妄也空，空空如也。</span><br>
<span>易秋颜：风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回。无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来。</span><br>
<span>鬼觉神知：翻掌光明，覆手黑暗，生杀予夺，惟吾一念。</span><br>
<span>易春寒：八时三候剑挑花，清澄绽百华。一雨惊寒风有信，楚天斜，千丈月，潋江沙。</span><br>
<span>刀悬一命：鸣世道，问罡涛，纵观天地牢。铁炼神风窥造化，一命铸魂刀。</span><br>
<span>净无幻：幻入南柯千世劫，道披天下一衣霜。</span><br>
<span>断灭阐提：阐提邪焰断轮回，灭道诛圣唤魔身</span><br>
<span>他化阐提：神魔失界，万世混茫，血劫启战，一统洪荒。</span><br>
<span>徐影神翁：寒光亭下水连天，飞起沙鸥一片。回梦境中芝点露，神游世外沧然。</span><br>
<span>四极仙郎：不向人间，陌上金丸看落羽。唯仙总问，江湖寥落尔安归？</span><br>
<span>一灯禅：沙并禽，池上瞑，重重帘幕密遮灯。浮云过月，镜花弄影，历历三途苦世恒。</span><br>
<span>悬壶子：漫劳海内传名字，不论腰间无有悬。深奥自惭称道者，纵行奇想托神仙</span><br>
<span>沐嫦妃：苍梧来怨慕，白芷动芳馨，流水传湘浦，悲风过洞庭。</span><br>
<span>风流斋主：管调风流主人家，傀儡场中真不差。炼就一丸天上药，不衫不履走天涯。</span><br>
<span>燮龙吞：千秋不相见，悟定是吾身。</span><br>
<span>鬼如来：千僧万佛血亡灾，涤罪诛刑应世开。魔佛妖僧怪和尚，声声句句鬼如来</span><br>
<span>忌霞殇：壮怀千载，风云百态，天教麒麟峥嵘在。蛰雷阙，凌尧阶，一洗浊海，万象初开，忘世枕蓬莱。</span><br>
<span>十两金：十两秤一命，命中少三钱。兜来问贩客，可否抵金身。</span><br>
<span>赫丹阳：有动之动， 出于不动，有为之为，出于无为，两机具忘，众妙之门，守其无体，体故全真。</span><br>
<span>六昧童子：六昧无明，洞见三千迷障。只心有悔，豁看万劫浮生。</span><br>
<span>端木燹龙：禁岳焚霄命恶从，驱龙造燹祸为宗。</span><br>
<span>御神风：翻袖扫邪云，补天浴日付一笑，御秋水神风。</span><br>
<span>雀华一品：书蠹易蛀，桂荷易谢，独恨人间不易，松多大蚁，竹多落叶，唯愁自在无多。、</span><br>
<span>乐行词：绝域从军计惘然，东南幽恨满词笺。抒怀一曲，撒酒千川，古来圣贤既已饮，勿为醒者传</span><br>
<span>槐破梦：远风兮，飘摇故土，一年声，三年破梦。定目兮，拨弦夭夭，数裂帛，吁叹命薄。</span><br>
<span>奉皇靝：明心七世佛灯前，细数微尘照大千。悲悯山河平后土，渡行寰宇奉皇天。</span><br>
<span>天垣真人：玄门牝化道修真，证果承天入世频，太极乾坤终有定，银河浩瀚自无垠。</span><br>
<span>殊十二：自古圣王有十命，一命天，一命地，一命生死，一命江山，命忏有七，朱笔箓魂，繁华眨眼，如露如电，如梦幻泡影。</span><br>
<span>海蟾尊：师良师，法正法，昂首乾坤三光定；论异论，辩雄辩，无愧天地一苍生。</span><br>
<span>玉狼牙：学就西川八阵图，鸳鸯袖里握兵符。古来巾帼甘心受，何必将军是丈夫？</span><br>
<span>无计先生：腰悬衡世鼓，无计入江湖，敢问先生道，揲蓍定雄图</span><br>
<span>编剧吃饱了撑的，龙套个个有诗号。不过高质量诗号也很多</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>问鼎天下</span><br>
<span>大风鉴：蚕头燕额是青龙，两笔交加朱雀凶。玄武怕他枯笔断，勾陈回笔怕乾宫。螣邪草笔重重带，白虎原来坤位逢。六神占运玄有数，福祸灵通载无穷。</span><br>
<span>寿佛无量识：无量寿，无量喜，佛说无量，阿难藏识自观空。</span><br>
<span>董霜哥：跑跑跑，四处跑，一天三餐都得跑，吃粥得搅，做人得跑，背棺人生是跑不完，冻霜淋雨是好像狗。</span><br>
<span>古德颜、剑履行：道海无涯，吾辈期负完人骨。德山有本，苍生共仰君子风。</span><br>
<span>思无邪：1、瞻卬昊天，有嘒其星，大夫君子，昭假无赢，大何近止，无弃尔成，何求为我，以戾庶正。</span><br>
<span>2、初识七弦无人问，学成十载知音衰。莫问今宵酒何绝，明月清风共徘徊。（新世纪布袋戏）</span><br>
<span>梦浮生：梦里浮生三十年，觉来都梁已成烟。且执玉琅听似病，问诊天下一束苼。</span><br>
<span>驺山棋一：1.驺山隐鳞十甲子，今朝风动现棋一。</span><br>
<span>2.酆都鬼唱三十年，天下挥兵三百战。</span><br>
<span>竞豹儿：征兵东南，走马西北。豹乳儿，竞天下！</span><br>
<span>魑岳：六煞无生，餍尽江刑岳断，双擎造灭，吞销雷阙风驰</span><br>
<span>鳌天：天赐灾，吾掌孽，八极蒙祸，九夷肆虐，凶岁立寒烈</span><br>
<span>后无封：德海茫茫，到无边无岸，观于天，天高在上；飙风发发，正可危可惧，徯吾后，后来其稣。</span><br>
<span>齐子然：万锋传四海，一锤值千金</span><br>
<span>古潇子：古灵道境，幽冥归心。潇湘清流，太始归一</span><br>
<span>枯禅印机：久坐寒灯暗不明，林钟敲尽更无声，惟余一树梅花月，尤照枯禅午夜清。</span><br>
<span>莫何：竹杖芒鞋轻胜马，不闻谁道怕江湖。</span><br>
<span>绀霞君：暮掩西峰影，襟怀天下危。仙霞尘上舞，绀碧道中窥。</span><br>
<span>忧患深：生于忧患，老于淡泊，病于痴迷，死于安乐，合与众业苦，六凡寓诸恶</span><br>
<span>印崆峒：六合唯心，观神而上，万象流转，形意其中。</span><br>
<span>薄棠：抚刀夜吟啸，雄心日千里。</span><br>
<span>恒沙普贤：诸行无常，诸法无我，涅槃寂静，一切如来。</span><br>
<span>古苍穹：无垢寒霜时有穷，观心正见独苍穹，扬尘走雨穿云过，笑看尘寰天地中。</span><br>
<span>亮如霆：寒钟自有山涛声，警世浑似怒雷霆。不向人间姑息语，敢做九州震聋听。</span><br>
<span>别剑三生：输刀一式，三生不提剑。</span><br>
<span>一堆龙套，比如这个观心六隐，镜玄宗是阇城的、舞世态是天罪的，蒲公英是倦胖的旧情人</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>天竞鏖锋</span><br>
<span>剑布衣：浮世梦中梦，布衣材不材，弹铗狂歌莫浪猜。埋，愚贤何用哉？青山在，月明归去来。</span><br>
<span>缯玄应：佛言劫火遇皆销，何物千年怒若潮，经世文章磨白昼，幽光空慧复中宵。</span><br>
<span>冰无漪：寂傲沧溟远，睥越天关，剑殃造劫竞锋寒，祸随无生还。</span><br>
<span>一泓净：甘霖普降，苦海凭舟。纷纷世劫，大乘归流。</span><br>
<span>炼宗圆：无有宗天地，圆通大若愚，混沦观一体，万物道为躯。</span><br>
<span>唐圣笈：卸卷完儒承万典，从戎百赋立君风。</span><br>
<span>大愿普贤：天人之心，大悲之性，文殊之品，普贤之灵。</span><br>
<span>欲明王：淑世大智慧，悯世大慈悲，救世大无畏，广世大威仪。（然后跑到金光片场了）</span><br>
<span>缎君衡：大好江山云缥渺，身在囹圄心自高。燕雀岂识鸿鹄志，翻袖决胜千里遥。</span><br>
<span>鹤舟先生：夜参半而不寐兮，怅王怛以憯恻，凭轩栏以遥望兮，蔽荆山之高岑。</span><br>
<span>欲娇奴：上穷碧落下黄泉，至美天听，唯有勾魂声</span><br>
<span>蕴果谛魂：蕴果是非因，谛魂千万身，原乡飘渺处，天佛度贪嗔</span><br>
<span>剑通慧：罪恶无门，唯人自伤，一剑通慧，舍己渡人。风不惊，心无惑。一剑平仇，天下吾敌</span><br>
<span>宙王：翻掌九阴毁，劫开六道危，三界唯孤，天指万罪。</span><br>
<span>破扇婆：燃蘇香，起烟卦，魑魅厉魄尽珠华。</span><br>
<span>端月留生：浮翳蔽清明，觉来况味深，一蓑风雨在，留得半世生。</span><br>
<span>麻我道：人生有三苦，苦坏苦行苦，天生麻我道，不必觅封侯。</span><br>
<span>六独天缺：慈悲从来不在撒手处；末日——只余华美成殇恨。（霹雳这么多东西取名，难免会撞车。比如黑色十九招式：天极地限）</span><br>
<span>半截王迹：双掌虽空，世界在吾手上，身虽不动，天地因吾战栗。</span><br>
<span>月藏锋：十裁恨字入诗眼，年冉岁消忘人间，一笔赘墨事三千，觉来日尽已成烟。</span><br>
<span>鸣中孚：参龙驾浮腾九霄，玄云肃野役魔妖，七行留命转劫危，皇极辟邪真仙道。</span><br>
<span>昙华：色不异空，无受想行识。昙华生灭，化瞬息三千。</span><br>
<span>传灯无上师：天谕尊三宝，佛光盈百川，原师无上法，乡海一灯传</span><br>
<span>重夕公子：若无花月美人，不愿此生世界；若无翰墨棋酒，不必定作人身。</span><br>
<span>紫君花：揽一袭月朗风清，吟一世孤风残馨。</span><br>
<span>花君子：倾一壶山光水色，浇一夕百草千春。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>动机风云，随便埋线，随便砍线的开始</span><br>
<span>天之佛：七情不昧四重恩，八筏常归十界魂。负业诸尘贤劫渡，无边水月大千存。</span><br>
<span>质辛：王霸迭移，孤行吾道，魔罗觉海，唯心是造</span><br>
<span>数观真：坐阅输赢，历观兴衰，数终一大笑，命相龙腾飞。</span><br>
<span>多天涯：蜂寻檀口论前事，露湿红英试晓妆。曾忝掖垣真旧物，多情应认紫薇郎。</span><br>
<span>血傀师：玄玄鸿蒙造天劫，混沌世局操死生，血傀临世三界动，一念翻覆风云涌。</span><br>
<span>野胡禅：1、人秃心不秃，名佛实非佛。圣洁畏脏污，将帅怕兵卒。</span><br>
<span>2、苦海算什么，孽海才够味，无情枉佛称，有情弥陀醉。</span><br>
<span>海海角：昔时黛玉怜花魂，香冢哀词绝古今，今有桥边困游人，洒酒千江敬波臣。</span><br>
<span>残翼之鹰：翼，虚空破碎；眼，睥睨万罪！（击风族，风之一族，bj跟鸟什么仇）</span><br>
<span>妖绘天华：泼墨生妖华，舍眼见未来</span><br>
<span>无故事的人：一把无眼泪的火，一支有眼泪的箫；一口有故事的剑，一个无故事的人</span><br>
<span>策梦侯：大人广其心，无物不宜我，劫墨磨成灰，慵与世相左。（我很喜欢这腔调）</span><br>
<span>一留衣：一弦一调一管笙，太羽荒音锁残年；一棋一局一盅子，惊鸿留影人留衣。（死的莫名其妙）</span><br>
<span>意琦行：1、古岂无人，孤标凌云谁与朋。高冢笑卧，天下澡雪任琦行。</span><br>
<span>2、古岂无人，孤标凌云谁与朋。高冢笑卧，春秋一阕任琦行。（澡雪：cnm）</span><br>
<span>绮罗生：百代繁华一朝都，谁非过客；千秋明月吹角寒，花是主人。</span><br>
<span>云沧海：既云天地共歌吟，尘海当如云海深。显密何须分别铸，同根百炼造甘霖。</span><br>
<span>天官赐福：揭者揭天道，天官降命来</span><br>
<span>瘅邪尊者：残身枯骨尸常在，魂丧九天命无回</span><br>
<span>苇江渡：万象一禅通，须弥一介同。群龙一苇渡，净眼一尘空。</span><br>
<span>尔善多：虔韵启，净法光，传善广，淡无常。</span><br>
<span>风雪一路禅：千古佛随肩，足下是福田，遍看云山月，风雪一路禅。（韵味）</span><br>
<span>律己秋：律己宜带秋气，处事须带春风。（真是随便的名字，兄弟是不是叫处事春）</span><br>
<span>矩业烽昙：刑通五道，禅达九天，欲自在，色无边，世若昙华归一瞬，业火定烽烟。</span><br>
<span>凭风一刀：江湖饮笑凭风快，武道称狂只一刀。</span><br>
<span>寄天风：挥戟明光里，侠骨仗天义，江湖几壮志，行雨道穷时。</span><br>
<span>天留吾不留：客有双宝剑，紫气射牛斗，一朝腾波去，化作苍龙吼。（气场有点像乐寻远的）</span><br>
<span>盛华年：东风拂月醉千秋，一湖浊酒卧江流，枉负华年题书剑，白首还酹不羁舟。</span><br>
<span>鬼荒地狱变：黄泉正在暴乱，地狱正在巨变，当屠戮不再可怕，只有人，才是真正的魔鬼。（虽然模仿西蒙，不过还不错）</span><br>
<span>邪九世：吾在，天在；吾立，地立。无知的人类，欢迎沦亡在吾之世界。（还不如天之厉）</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>刀剑春秋</span><br>
<span>天踦爵：三年寻龙,十年点穴,肩负青囊走南北;三寸知息,十面洞心,掌握乾坤通天阙。</span><br>
<span>痕江月：权争势夺胜獠牙，利己孤行路百叉，万岁阶前刑紫绶，三朝项上摘乌纱。</span><br>
<span>君舍魄：天风送夜客，故情岂相陌，长缨拂剑胆，为君舍青魄。</span><br>
<span>欹月寒：寒蟾泣，瘴云愁，风吹雨，魂火幽！薤露晓无迹，千里人行命不留！</span><br>
<span>凡七夜：北俱多闻冠号，菩提七夜能容，广泽天王法部，归禅合武为宗</span><br>
<span>陀刑戒、焦相观黑、敌相焰空：梏罪焦风悲恶鬼，枷身敌火怒修罗</span><br>
<span>御宇天骄：无岁不征吞八荒，无战不胜握玄黄；御宇唯吾，天之骄雄。</span><br>
<span>忘尘缘：空前乱世岂无非，镜里尘缘不识机，洗耳砖声磨岁月，人情莫与古风违。</span><br>
<span>超轶主：孤芳老梅独精神，未料惊雷一夕湮，雨空不解观者痛，犹自奔霆声沉沉</span><br>
<span>戚太祖：太宇神荒荡日月，步武千秋功。刀剑干戈弄风云，一笑付东皇</span><br>
<span>判死生：韶华不为少年留，恨悠悠，几时休，飞絮落花时候一登楼，贯花载酒长安醉，听得意，骑驴睡，忆旧不枉东风吹客泪。</span><br>
<span>堕神阙：恶浪无俦，灭古今神祗作史；皇途不绝，封天地魍魉为尊</span><br>
<span>步香尘：步香扬尘，凌波鼓澜，飘忽若尘，若危若安。</span><br>
<span>欧阳堇：红枫莹雪寥落尘间，粉纱罗妆泪朱颜；缘定三生浮云转眼，人海飘浪相逢难</span><br>
<span>无梦生：非吾小天下，才高而已；非吾纵古今，时赋而已；非吾睨九州，宏观而已；三非焉罪？无梦至胜。</span><br>
<span>癫不乱：平生醉在竞天高，不畏沉沦兀自牢。月影随光刀指月，刀光覆影月求刀</span><br>
<span>人很少</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span> 本帖最后由 太书主 于 2017-8-7 22:16 编辑 </span><br>
<span>轰动武林</span><br>
<span>暮成雪：朝如青丝暮成雪，一夕风霜倾海楼</span><br>
<span>谜独白：一刀，分晓天堂地狱</span><br>
<span>赤慧慈航：尽舍无明三昧血，根除不净六尘身。</span><br>
<span>释阎摩：空渊无尽暗逢惊，一睨红莲魍道名；绝笔犹能书鬼字，封喉亦可唱妖声。</span><br>
<span>荒初禁赦：洪荒初始开天限，万禁赦灵辟地关！</span><br>
<span>凤麟君：洞玄鉴隐，韬算鬼神密机。七曜风骚，定尊霸业谁领？</span><br>
<span>东夷巫救：东夷巫法毒无救,无声影里一命终。</span><br>
<span>最光阴：蹉跎错，消磨过，最是光阴化浮沫。</span><br>
<span>独孤毒：毒艳无情，称毒为后。人心毒，却不过妇人之毒</span><br>
<span>朝天骄：胜负由吾不由天，谈笑戎马惯狼烟。争，天地有数；战，败吾不存</span><br>
<span>佛战：从前念，今念及后念，念念不被愚迷染；从前念，今念及后念，念念不被憍诳染</span><br>
<span>封世末：无情日月踪，豪夺光阴万顷；带恨阴阳路，广贪岁日千程。</span><br>
<span>狱天玄皇：盛有终，葬命玄陵三千众；神无用，凶行狱景十八重</span><br>
<span>傅月影：说语悄悄转柔肠，水月映影是浮幻</span><br>
<span>别黄昏：塔铃响无语，唯见风杀人。</span><br>
<span>痕千古：宦海无情几度霜,人心不足惯豺狼,朱砂簶命谁天子?白玉铭勋独上皇。</span><br>
<span>焱无上：乱局千秋凤影藏，披云超世浪；燎原一刻狼烟壮，浴火饮天光。</span><br>
<span>霜旒玥珂：冰簟银床梦不成，碧天如水夜云轻。雁声远过潇湘去，十二楼中月自明。</span><br>
<span>涯十灭：怒劈星云河，狂潮万丈波，无涯归有尽，灭法祭干戈。</span><br>
<span>古陵逝烟：冷灯看剑，剑上几番功名？炉香无须计苍生，纵一川烟逝，万丈云埋，孤阳还照古陵。</span><br>
<span>谴弥勒：本来无一物，何处惹尘埃。妙足乘风去，品禅还复来。</span><br>
<span>魔佛波旬：末法毁天道，波旬杀如来</span><br>
<span>玄冥氏：看尽江湖千万峰，不嫌云梦芥吾胸，由来不是池中物，冥鸿顾盼化玄龙</span><br>
<span>宫无后：红罗帐，**，香雾云薄，铜雀影阑珊。侧看水晶瓶，蝶衣流丹，可渡阳关。且荼蘼燃尽，满身烟暖，画屏照衣冠</span><br>
<span>鷇音子：玄歌浪蹈，幻中道真，太游方外睨红尘。</span><br>
<span>杜舞雩：追浴沂之风徽，法舞雩之咏叹，心与剑适，雅与道俱，物我浑一，潇洒忘机。追浴沂之风徽，法舞雩之咏叹，雪消云埋，恨生剑启，烟雨衡天，恩泯仇俱。</span><br>
<span>龙吟法问：岳龙飞升，俯瞰八方部众。</span><br>
<span>琵语僧律：妙音天籁，广披十界苍生。</span><br>
<span>裳璎珞：愿与年华凋敝罄，尘愆不染佛前灯。</span><br>
<span>鹤亭凌空、挽亭凭月、雨亭滴命、商亭飘隐：鹤亭凌空掩金乌，挽亭凭月照寒芦。雨亭滴命留神缺，商亭飘隐泣秋途。</span><br>
<span>一字铸骨：九幽考对无闲日，昼夜常闻受苦声；牛头本自无情者，狱卒何能有慈行？铁丸炎炎充饥馁，铜鸟飞来啄眼睛。冤家债主无头数，一一酬还业报明。</span><br>
<span>霁无瑕：满夕霜雪人独影，红尘今古几月明？笑寒饮，惯新晴，千山已过风云行。</span><br>
<span>阕声云舵：雨尽灯残夜二更，打窗风雪映空明。</span><br>
<span>凉守宫：秋丛绕舍似陶家，遍绕篱边日渐斜，不是花中偏爱菊，此花开尽更无花</span><br>
<span>暴雨心奴号：对景惹愁闷。染相思、病成方寸。是阿谁有意，阿谁薄幸。斗顿恁、少喜多嗔。合下休传音问。我有你，你无我分。似合欢桃核，真堪人恨。心儿里、有两个人人</span><br>
<span>四智武童：一月一，捡花衣。二月二，练大字。三月三，穿新衣。四月四，去考试。考一个状元郎，坐著马车平天下。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>轰定干戈</span><br>
<span>妖尼姑:尼姑茶，泥菇茶，老招牌，看详细，有兴趣，来一杯，芋仔松茸掺作伙，天然滋味没底找，囝仔饮了行读册，大人饮了顾身体，神清气爽人好势啊，人好势。</span><br>
<span>魔师太:一把菜定甲子戏，一碗汤消百年气。</span><br>
<span>沐灵山:长执桂杖，寻青踏路无际；随意芳菲，觉来水绕山围。经营四方，等闲付与云意，周流八漠，待邀泰初相依。</span><br>
<span>百岫嶙峋:湘波如泪色漻漻，楚厉迷魂逐恨遥，枫树夜猿愁自断，女萝山鬼语相邀。</span><br>
<span>慕潇韩:朝岚夕雨翠幽篁，独对虚心醉羽觞。又见垂髫成牧笛，风音代瑟舞潇湘。</span><br>
<span>上官圆缺:曾伴浮云归晚翠，犹陪落日泛秋声。世间无限丹青手，一片伤心画不成。</span><br>
<span>镜十五:囫囵谜局尽妖氛，碧玉无端驳雪纹。莫叹心魔难自照，枭鸣夜响伴孤军。</span><br>
<span>柳峰翠:云游百岭忘精神，伫立千峰观俗尘。物我原为虚幻事，槐安梦里亦寻真。</span><br>
<span>元史天宰:百年凝思，千年炼形。万世一载，繁露无穷。</span><br>
<span>仓颉天邪:有字方存思，无字天下乱。</span><br>
<span>谬思童:不思人不存，思在故我在。</span><br>
<span>净瓶飞柳:云纱盈月水盈光，垂柳连堤雾色芳。能解梦中沉夜物，心如澄镜自轻狂。</span><br>
<span>澹台无竹:吾有胸中十万竿，一时飞作淋漓墨，为凤为龙上九天，染遍云霞看新绿。</span><br>
<span>几度寒:望云关，照天山，闲听松风间，千古寂寥何所似，萧疏青灯月，淡峰几度寒。</span><br>
<span>弁袭君:眼前的光明啊，即将黑暗。绝望中的圣光啊，即将降临。神垂怜，神不朽。</span><br>
<span>玉菩提:枿坐云游观世情，一叶菩提，落声入耳听。冥濛山头夜雨急，山后曙天青</span><br>
<span>错江声:烟雨满楼山断续，人闲倚遍阑干曲。往事悠悠水自流，千番百种寻思足。</span><br>
<span>斋玉髓:不知腐鼠成滋味，猜意鵷雏竟未休。心凄怆以感发兮，宁随虹影几从头。</span><br>
<span>倦收天:1、江天一色无纤尘，鱼龙潜跃观道身。天人焉有两般义，道不虚行只在人。</span><br>
<span>2、夕边倦看收天幕，崇岭尽眺原无乡。共道长途郁垒远，挥手已渡圻岸江。</span><br>
<span>说太岁：马蹄三响，人收三命。蹄响辘辘，数不清，人命有几多绝唱。</span><br>
<span>鸠神练：权能天上多，归航九界光明路；救赎人间少，不畏三生黑暗途</span><br>
<span>花千树：华灯满室，人影参差，不似当年上元时。谁见一夜鱼龙舞，香花委地路歧。</span><br>
<span>盲虬：一笔勾画骷髅恨，命如薄纸不由人。</span><br>
<span>大罗刹主宰：杀诡杀象杀破景，杀天杀地杀人生。</span><br>
<span>慕峥嵘：道德如荫，乾坤在衾，不违自性，钟鼎山林。</span><br>
<span>时间城主：掌无限于掌心，驻永恒于片刻。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>轰掣天下</span><br>
<span>感谢师：感受感动感兴趣，谢天谢地谢神明。</span><br>
<span>原无乡：啸傲八表域中，独骋威雄，惯玄影无踪，任太虚，萧瑟鸣风</span><br>
<span>山龙隐秀：紫微无姓，红尘留行，扁舟越沧溟，何须山高龙自灵。一朝鹏程，快意风云，挥手功名</span><br>
<span>神在在：人生安有十胜在，有起有落神在在。</span><br>
<span>玄嚣太子：千秋业，万古名，英雄一身血沾尘；疆场沙，争高下，百年气概，胜者吾名</span><br>
<span>千玉屑：天不肖，有玉屑，地不肖，有玉屑；米盐茶马酒，事事千玉屑</span><br>
<span>九指骄雄：泾溪石险人竞慎，终岁不闻倾覆声；却是平流无石处，时时闻说有沉沦</span><br>
<span>医天子：摘取香芝医鹤病，正要臞仙，相伴清闲性，朝市不闻心耳静，一声长啸烟霞冷。</span><br>
<span>天罗子：天苍苍兮上无缘，举头仰望空云烟。</span><br>
<span>玄灭太子：天督三光，地宰五元，无有玄心，离昧归返。</span><br>
<span>扇留香：彩袖殷勤捧玉锺，当年拚却醉颜红，舞低杨柳楼心月，歌尽桃花扇底风。</span><br>
<span>一色秋：岭外窥云，难道吾有意无意？浪来窥书，却见他有情无情</span><br>
<span>魄如霜：多情楼上月徘徊，独照离人妆镜台。皎皎空中霜色影，凛如寒魄绝尘埃</span><br>
<span>天履正道、离凡道老：大道本无生，视身如敝屣，但为气所激，缘悟天人理</span><br>
<span>式洞机：遂古之初，谁传道之？元生自然，洞若观机。</span><br>
<span>左先知：感玄冥之思，知未来之数。</span><br>
<span>右预事：测风云之变，应来日之事。</span><br>
<span>荷叶禅师：心心心，难可寻，宽时遍法界，窄时不容针。</span><br>
<span>照世明灯：难定纷纷甲子年；千魔荡荡白阳天；苍天旨意著书命；诸子虔诚扶道颠；佛灯点亮华光现；一线生机救末年。</span><br>
<span>玄膑太子：天下龙战，绝膑谈笑定寰域；六境独尊，御极玄黄统神宇</span><br>
<span>蜕变黑后：高门倚何望，皇气出九重，一步风云足下变，万代山河皆怀拥</span><br>
<span>玄同太子:一眼可载几多剑，一手能握几多剑。一心可爱几多剑，人生到头终为剑，剑剑爱怨憎；挣得一生痴剑名，挣得一身痴剑形，名形俱坏剑长存，生来死去伴剑行</span><br>
<span>乾坤戏:沉沉心事向南东，西北楼开四望通。一剑虹霄飞七色，残霞成绮月悬弓。</span><br>
<span>敬遨游:水火相交回圣界，修心炼性上天庭。凭锋叱吒人神鬼，展翼遨游日月星。</span><br>
<span>契冥佬:穷通万化理，感契冥冥思</span><br>
<span>鬼吟诗:空待三年又三年，年年总是风信迟。人间有情记花簿，黄泉无人空吟诗。白首相诺岁月老，山河转眼瘦沙时。酆都添灯闻鬼唱，走马红尘几度痴。</span><br>
<span>五散子:十万微尘飞皓月，三千败阙赴徐烟。</span><br>
<span>央千澈:试算神机莫测，天网难笼，驱云扫雾荡摇，出入苍穹</span><br>
<span>远风尘:江城白酒三杯酽，野老苍颜一笑温。已约年年为此会，故人不用赋招魂。</span><br>
<span>人间世:竹篱茅舍，石屋花轩，松柏群吟，藤萝翳景。流水绕户，飞泉挂檐，烟霞欲栖，林壑将瞑。</span><br>
<span>枕流君:关内昔分袂，天边今转蓬，驱驰不可说，谈笑偶然同</span><br>
<span>阎王:服心不用七擒策，御侮何劳三箭歌；高枕幽窗无一事，西人不敢牧长河。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>轰霆剑海录</span><br>
<span>葬蓝山:哭天喊地美到毙，葬千葬万葬蓝山。</span><br>
<span>儿剑孙锋:三徙成名笑范蠡，一朝解绶羡渊明。</span><br>
<span>若叶知秋：落叶相依浑似醉，潦倒何妨；悠悠岁月谁高歌，绝胜柳狂。</span><br>
<span>剑鬼：问神无效，见鬼回头。</span><br>
<span>心怀铅：一身玄衣听叶落，树下聚散悟生缘；今朝晓禅问袈裟，佛未落定意怀铅。</span><br>
<span>玉雉衣：秋心如海复如潮，唯有秋魂不可招。漠漠郁金香在臂，亭亭古玉佩当腰。气寒西北何人剑，声满东南几处箫。一川星斗烂无数，长天一月坠林梢</span><br>
<span>牧神：昂昂我牧，德惟人豪。作镇方岳，有徽其高</span><br>
<span>话偏锋：苍天造异相，一剑话偏锋；胜，无语，败，无声。</span><br>
<span>论倾城：观千剑而识器，操千曲而晓声。品肌论理，一笔倾城。</span><br>
<span>冷别赋：独松月兮徘徊，抱万有兮无回。松之傲逸，月之清漪。存一景兮弗变，涉尘世兮弗变</span><br>
<span>不信邪：兀醉驰舟蔑天下，兴来草墨寄烟霞，平生不行皱眉事，放狂任我不信邪。</span><br>
<span>点轮回：残剑的恨，吾背。残剑的杀，你受</span><br>
<span>欧冶神弃：铸锋太甚诸神弃，封匣只为夺天工。</span><br>
<span>七色翎：长亭外，古道边，芳草碧连天；晚风拂柳笛声残，夕阳山外山；天之涯，地之角，知交半零落，一斛浊酒尽余欢，今宵别梦寒。</span><br>
<span>王蠸、后夔：一念兴战，再启末日浩劫；只手掀波，独写唯吾霸业。</span><br>
<span>白首留仙：孔雀来从海上村，参差修尾烂金文。素知肃穆鸾凤侣，不是喧卑鸡鹜群。元圃赤霄虽有志，碧梧翠竹正须君。携持万里归吴越，怅望海山深处云。</span><br>
<span>人很少</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span> 本帖最后由 太书主 于 2017-8-5 20:25 编辑 </span><br>
<span>创神篇</span><br>
<span>燹王:滚滚龙争虎斗，世态云变俱往。笑谈苍茫大地，谁主沉浮？腥浪淘尽英雄，不负今朝。商清逸:醉饮山林，自是闲暇白云间。笑红尘，总是爱恨贪嗔痴。若问人间逍遥在，风生之谷，客从山来翠萝寒:清风拂兮竹心涤，明眸盼兮秋水离，美人坐兮抚弦音，有客来兮寥听意。君权神授:天启终将声震人间，诸神终究末日黄昏，王迹终须御宇沉浮，圣痕终始唯君授命冷慑律:三千世界，冷慑沉沦。狼竞律:群狼造厄，唯见绿祸。逆行律:末劫再临，逆行倒施。古道热肠：三分生意七分谈，人无笑脸休开店，一口能卖百样货，金银难数可比山。猎颅荧惑:这一夜，是属于地狱的浓杀。挽风曲:空岁问兹年，昔妖安在哉？对影红里见千秋，身似转蓬正徘徊隐剑埋名：江湖百态，悲欢情爱，刀不问因果债，剑注定生死海，隐迹何哉，埋名由来惜英才，惜羽吞声去，玩命进招来东方印：世间花叶不相伦，花入金盆时作尘。惟有绿荷红芙蕖，卷舒开合任天真。东方璧：神来一笔，纳天地精灵，蘸风云为墨；绘虎图龙，扫阴谋奸宄，洗同流合污。疗灵师：竹坞无尘水槛清，相思迢递隔重城。秋阴不散霜飞晚，留得枯荷听雨声。鬼方赤命：长日已尽，红天当立。千里霸唱，唯吾赤命！赯子虚澹：虫乎一息，百代物华少干城：春朝桂尊尊百味，秋夜兰灯灯九微；翠幌珠帘不独映，清歌宝瑟自相依。绮寮怨：饮尽黄泉水三千，横越生死两边垠。侠菩提:因僧问我西来意，我话山居不记年，草履只栽三个耳，麻衣曾补两番肩。东庵每见西庵雪，下涧长流上涧泉，半夜白云消散后，一轮明月到床前。赦天琴箕：有情的也罢，无情的也好。情天已老，霜冷残裘，愿天下眷侣，不成其好。金瓯无缺：道上红尘，江中白浪，饶他南面百城；花间明月，松下凉风，输吾北窗一枕。琴缺风隼：丹心一幕戏，碧血洗春秋，沥血肝胆都入酒，记他个千古绝义仇。蓝灯子：问从来，谁是英雄，一个农夫，一个渔翁，晦迹南阳，栖身东海，一举成功，八阵图，名成卧龙，六韬书，功在飞熊，霸业成空，遗恨无穷，蜀道寒云，渭水秋风。赮毕钵罗：有情有心尘垢净，唯识唯念诸法明大漠苍鹰：太行千仞插云立，黄河万里从天倾。冲霄岂为层嶂碍？击光翻浪任翱行黄泉雪：黄泉一去，满路飘雪，敦煌月下不归人弦非心：白雪乱纤手，绿水清虚心，钟期久已没，世上无知音。炀君策：逆紫宸，号紫阙，一掌江山；炀烽火，炽烽涛，万丈波澜御清绝:指掀涛澜天下惊，抚筝百载，清绝吾命。挑弦一曲与谁听，昂首万里，江山无人烨尘锈：壮怀无向没蓬蒿，尘锈锁弓刀，堪笑一身浮名，多年潦倒，今朝不畏天高，势问讨，矫鳞翻浪起，游龙戏惊涛紫衍神钜：紫宙钜手，风云极炼，天地在掌，造化吾衍。戮赎：光明背后，总有黑暗。杀戮真相，便是救赎。却尘思：遍行万水千山，石溅波拦，风卷叶缠；扫却凡思落尘，漫洄迤路，无处沾染傲因：雄城奋飞将，血战三千，愿执干戈为国殇。痛饮九泉，横斩问八荒，谁敢当？霸途无疆。君海棠：自古红颜多薄命，不信此语，还君海棠。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>创神篇下</span><br>
<span>缥缈月：江水千映，残月双分，袖转流光影重；凭涛荡兴，恃夜抒狂，剑引穹华倾峰。</span><br>
<span>鹤白丁：白丁踏千峰，漂泊尽禅空，道海立神足，仙鹤渺苍穹</span><br>
<span>龙戬:青山一发谁在握？当时初望，尔今千载。蚁裳披来重登临，紫陌封尘雪已深</span><br>
<span>深海主宰:死之苦来生之趣，恨之深来爱之惧，人世荣辱总轮回，负仇千载一朝遇。</span><br>
<span>判神殛:废世无道，暴德引天殛；创定隳皇，御谴罚九神。</span><br>
<span>创罪者：掌运星河定布，开肇渊古禁祸。寰宇无圣，创罪唯吾！</span><br>
<span>裁罚者：裁罪、定罚，冷锋无语。破禁、渎神，刀伐血泪！</span><br>
<span>病无间：执着是病，殁沉阿鼻，归命阿鼻屠佛。</span><br>
<span>毒皇帝:独读黩蝳牍，瓄讟髑殰纛。犊椟鑟渎碡，毒毒毒毒毒。</span><br>
<span>死亡角：生命最安详的姿态是死亡，死亡最痛快的样貌是杀戮。</span><br>
<span>景深湛:容恕若虚言，积羽可沉舟，小罪不妄赦，普天皆无忧。</span><br>
<span>贯天行：长空风啸鵟鸣声，一任骄翼贯天行</span><br>
<span>枯九泉：一命徒焦苦，九泉更无常；幡铃哭灵魍，鬼步舞魂丧。</span><br>
<span>浮世讽：死无泪，十白浮世讽，九轮定新纲。</span><br>
<span>断晴空：生有惧，一笔断晴空，拘命无定常。</span><br>
<span>起手有回：袖手有风云，翻桌无输赢。谁人敢曰没棋品，起手有回真丈夫。</span><br>
<span>棋怪:平楚河，定汉界，莫测乾坤动；车马炮，兵相仕，天下第一帅。谁曰吾棋怪。</span><br>
<span>末日之狂：烽火无情，银钩负尽狼烟。</span><br>
<span>燎宇凤：干戈谁平，金锋独收天罪</span><br>
<span>别离禅：一晌梦欢愉，一朝苦别离，此生本如寄，何尝患忧惧</span><br>
<span>纵横子:1、思亘七险，点落九宫，神游八极，纵横十方。</span><br>
<span>2、仙人有待乘黄鹤，海客无心随白鸥，抟扶摇，看青霄，黑白有道，壮气赋云潮。</span><br>
<span>饮风月：百字十千蠹鱼吞，唯留风月照孤坟。</span><br>
<span>冀九方：冀志九州，一刀方古</span><br>
<span>禄名封：帷幄和应参商，表章并济玄黄，世愿偿，且疏狂，落名风霜，归禄云浪。</span><br>
<span>别见黄花落：天涯有记梦魂穿，别见黄花落秋凉，梦是叹、花是叹、风是叹、月是叹，黄花十叹，一剑斩落</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>九轮异谱</span><br>
<span>乱世狂刀：一箫一剑平生意，负尽狂名十五年。箫中弦音藏柔情，剑下腥血寄恨仇；来何汹涌须挥剑，去向缠绵可付箫。</span><br>
<span>魔息大帝：由忧惧起爱憎，由忿痴忘心根，旦天大法地，魔轮转死生。</span><br>
<span>慎不害：流行无常，离魂无依，归化天地，鬼神藏之。</span><br>
<span>紫宫仙君：紫宫仙阙凌云汉，抱朴丹心任神游</span><br>
<span>钧天上君：道本混元挂太虚，鸿飞冥无张钧天</span><br>
<span>广乐上仙：广寒玉蟾凝玄光，乐定天一十二律</span><br>
<span>沧玄武：天恨孤寡，自封九锡，天下横扫，玄武沧冥。</span><br>
<span>烈山敌应：东尽西穷，南北无功，元戎造伐，殚极灾咎。</span><br>
<span>姜嫄嬗易：绝息，招殃。舞残夜，倾亡，销散，唱伤魂。</span><br>
<span>冲隐无为：不喜轻裘，布衣芒履，任春与秋。旁人笑我生涯拙，尘寰碌碌， 毕竟何求。谁知道，无为快乐，不羡王侯。</span><br>
<span>曼荼师力：寒灰再焰，枯木重荣，饶他坐化三千途，终是轮回一幻身。</span><br>
<span>隐春秋：欲觅存心法，当自尽心求，此心尽处，豁地知性与天侔。</span><br>
<span>寂照神变：利剑即是弥陀号，一声称念罪皆除。</span><br>
<span>符水灵：千年雨田八百主，一道灵符通有无；觑生知死结草轮，福祸托笔书度箓。</span><br>
<span>不了情：百载春光一舟轻，且饮且歌行，笑拥婵娟，醉邀天星，红楼听雨声。</span><br>
<span>龙象如意天：沉昏闇蔽障，诸业之害，法筵龙象众，威德具足。</span><br>
<span>玄黄穷道：玄黄有尽，霸道无穷，是日也，天地共愁。</span><br>
<span>鸣沧海：挽狂澜於於既倒，扶大厦之将倾，栋梁材之以忠恕，虽独木亦可擎天。</span><br>
<span>傲笑红尘：半涉浊流半席清，倚筝闲吟广陵文。寒剑默听君子意，傲视人间笑红尘</span><br>
<span>江南无路：一两文，九两酒，插科浑风流，奉旨生得歹症候。瘸腿不肯休，江南无路走，天下游。</span><br>
<span>童鹤年：几见桑海变，莫知龟鹤年，浩荡八溟阔，志泰心超然。</span><br>
<span>天极、地限：执古纪，御今传，指天运地无极门，太上识道尊</span><br>
<span>让一目：手画兵家八阵图，儿时此志已吞吴，东南留得斯人在，半壁江山只手扶。</span><br>
<span>神机：物物拈来，般般打破，惺惺用，玉匙金锁；沥沥澄源，炎火焰火，盈盈处，上下倒颠换过。妙妙神机，玄玄性果，清清做，静中堪可；现现虚空，灵灵真个，明明衮光，光莹宝珠一颗。</span><br>
<span>鬼刃夕痕：鬼刃无情，造人间噩梦；夕痕有恨，败天下名锋。</span><br>
<span>夜魔琴：大道本无幻，弦琴自有魔，人皆迷着此，吾独病如何？</span><br>
<span>魔夜听剑：魔夜丧月，听剑无声。</span><br>
<span>墨倾池：话九宸，挥袖风云尽，江山何沉，随逸兴，负手乾坤定，苍黄为轻</span><br>
<span>远沧溟：诗画为舫，笙箫韵响，共行扬觯飞觞；谋思做氅，刀剑两忘，唯揽天地苍茫。</span><br>
<span>步虚词：结庐西江之间，闲云封户</span><br>
<span>楚天遥：徒倚峰碧之下，花瓣沾衣</span><br>
<span>仙眉老者：五帝之政，抵而塞之；三王之事，抵而得之。诸侯相抵， 不可胜数，当此之时，能抵为右。</span><br>
<span>梦不觉：山城大梦莫如深，迷身入幻数浮沉。珠玑点落三山盟，梦觉何究是非真</span><br>
<span>风之痕：昂首千丘远，啸傲风间；堪寻敌手共论剑，高处不胜寒</span><br>
<span>白衣剑少：剑上异端，洗越半生秋！</span><br>
<span>审论者：恶世万罪，听吾审论，天地问刑，一气混沌。</span><br>
<span>绝日狂图：反日月，照看恶世欲念。并天地，倒逆凶罪祸衍</span><br>
<span>永恒天司：古今胜败，率由一误。智慧谨慎，成就永恒。</span><br>
<span>云霄临：深机云笈识万签，飞鹤凌霄霜标冷。揽镜自容风雅客，一笑烟海留芳名。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>九轮燎原</span><br>
<span>解锋镝：生有生，大道自有徵，死无死，何用百年算。掩筝罢弦听渊默，苍茫天地何解莲</span><br>
<span>剑非道：悟来时见江海古，苍崖行遍谒玄门；向道偶题人间世，一笛一剑一昆仑</span><br>
<span>伯阳子：顿悟黄芽理，阴阳禀自然。乾坤炉里炼，日月鼎中煎。木产长生汞，金烹续命铅。世人明此道，立便返童颜</span><br>
<span>苍羽凌霄：万古云霄一羽毛，九天凌越不以高。半壁河山入筹策，千里战图定雄韬。</span><br>
<span>近神天司：永鉴审判诸邪罪定，永恒真理诸使当听。永夜咒火败秽焚净，永昼圣日降世长明。</span><br>
<span>魔剑狼：衣染征尘舞剑痕</span><br>
<span>玉璃猿：逍遥秋水忆流云</span><br>
<span>战玺主：战海掀波，玺降兵祸，主宰神魔</span><br>
<span>碎无泪：血铃碎梦残，刀出人不还。</span><br>
<span>云中兽：乱世失序，乾坤蒙祸。云中怒啸，清荡天道</span><br>
<span>赤龙影：双月泪，赤龙现，血眼开杀挡魔涛</span><br>
<span>叹希奇：平吞万顷苍茫，吐耀霓虹、剑雄万敌，惊奇自胸中。叹、人狂天地空</span><br>
<span>星海阿迩珐：一剑七命，锋过腰斩魂断，眼见胆裂心惊，独不留行。</span><br>
</p><p><b>淫兽必须死: </b><br>
<span>七色翎：长亭外，古道边，芳草碧连天；晚风拂柳笛声残，夕阳山外山；天之涯，地之角，知交半零落，一斛浊酒尽余欢，今宵别梦寒。</span><br>
<span>这也能当诗号的？</span><br>
<span>看来我对诗号的理解还是太浅</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>万堺尘涛</span><br>
<span>万堺尊主：掌枢机，御八骏，乾坤为开；定神命，汇一宇，万世洪流。</span><br>
<span>天象大如：心存恶念，万事非；佛入无形，渡有形。</span><br>
<span>地藏大如：天地正气流古今，娑婆世界乾坤行；一生一灭自然生，一善一恶分判明；自性本体轮回转，一性圆明回天生。</span><br>
<span>人海大如：直躬不畏人忌，无恶不惧人毁。</span><br>
<span>应无骞：千古情怀何寄，但比澄泓岿巍，不问成败争是非，成既成矣，谁人堪与</span><br>
<span>崇玉旨：不出谷，知天下，万物为听；不窥道，见天则，无有为传</span><br>
<span>忘潇然：遍历五方玄黄，尘浪漭泱，烦浊恣妄；平生何处仓皇？荡风凌霜，清世疏朗！</span><br>
<span>剑非刀：刀非剑，剑非刀，刀剑由来不问道</span><br>
<span>生命练习生:1、步乱世之劫，横扫武道顶峰；辟黑夜之光，一问天下英雄。</span><br>
<span>2、征尘幂，孤锋披，今古几人堪敌兮？仰空长啸万里，再战天下境逆。</span><br>
<span>3、半壁翻云刃，满江酩酊红。千古光阴一霎时，且醉浪涛中。</span><br>
<span>玄真君：素心常怀静朴理，红尘偏染程子衣。半生惯看风云起，一步江湖无尽期</span><br>
<span>玄凌苍：纵情诗酒浪荡，放怀山水轻狂。毁誉由来凡尘外，一笑何妨；独向寒云射天狼，意气傲凌苍</span><br>
<span>楚遗：忧喜塞翁马，得失楚人弓，是非明镜里，风云止水中</span><br>
<span>荻萧萧：人生几回伤往事，山形依旧枕寒流，从今四海为家日，故垒萧萧芦荻秋。</span><br>
<span>刃煞：刀斩血，骨磨刀， 血峰无弦奏哀嚎。</span><br>
<span>巧天工：一拂长袖胜雪，疏风淡月，青埂山下暗尘绝，炼顽石，补天缺。</span><br>
<span>雨霖铃：临水吟，木蓉寂开落无人，问红萼，有美不自蔽，安能守孤根？阅尽江湖不染尘，光华点滴缀剑心，唯斯人。</span><br>
<span>道仙兵：道迎天则，普天顺应，生者为彰。</span><br>
<span>道灵妃：物竞天择，自然不违，存者为率。</span><br>
<span>霍飞雄：一羽承心超雄愿，回顾无人斩空霜。苍茫天地问谁主，日月伏首刀中皇。</span><br>
<span>君临黑帝：万魔来谒，千秋绝；风霆惊座，无尽劫</span><br>
<span>劫烬鬼后：世界终烬，劫火洞燃</span><br>
<span>旷神愉：平生坐啸虎生风，四海无人角顶峰。英雄遇吾恨气短，横槊笑傲战云中</span><br>
<span>少商籁：纤指十三弦，细将幽恨传。当筵秋水慢，玉柱斜飞雁。弹到断肠时，山眉黛低。</span><br>
<span>玉佛一捧雪：圣众会一，德深海广，吾佛传灯，润世慈航。</span><br>
<span>卧龙隐：卧龙出世，登九天之巅；超凡入圣，傲百世之先。</span><br>
<span>红尘雪：1：凌波缥缈微步稳，裁云清冷月影深，雪花千转酿香尘。拼却红颜饮，做芳菲主人。</span><br>
<span>2：看雪练倾河，十里龙涛，独濯沧浪行云啸。风光傲，问人间何似？天子逍遥。</span><br>
<span>夕华沉：青山不厌三杯酒，长日唯记一梦筵，华阳已沉千里外，何须寻影觅当年。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>古原争霸</span><br>
<span>圆公子：一叶风筝忽上升，轻浮竟遇好风乘。任它高入青云路，牵引无非仗宝绳</span><br>
<span>任平生：且向山水寻光景，何必江湖争令名？竹杖芒鞋轻胜马，天地苍茫任吾行</span><br>
<span>玉梁皇：金车齐首伏六龙，云驾听史御长风。酣觞赋诗槊在手，一朝攀日射苍穹！</span><br>
<span>醉古夫：1、徐风吹池拂柳，千条万絮，不萦宾客心怀；折柳为纸，蘸酒作墨，俳写一首悠哉。</span><br>
<span>2、挥弓争电烈，飞羽乱星光，柳空穿云碎，虚弦侧月张。</span><br>
<span>笑南冠：生不逢时世道昏，人神皆愤。十九年来盗乾坤，笑杀南冠。</span><br>
<span>皇旸耿日：狩宇神荒，辟灿烂无止之世。天旸圣耀，照永恒不灭之光</span><br>
<span>凶首恶来：十八殿中，看谁穷凶恶极；朱砂点判，狱王截首来谒。</span><br>
<span>乐寻远：诸望不过一痴，堪得地葬天垂。便将忧危行着，笑涌风云迭起。</span><br>
<span>夔禺疆：劫布寰宇，旨降六祸七杀；灾遍古今，独宰八难九煞。万古一魔，逆天为主，夔禺疆！</span><br>
<span>地茧·无限：无限之前，唯见悲怜</span><br>
<span>无间鬼后：生为彼岸，死亦无间。问尘世，何处不黄泉</span><br>
<span>蛾魔蝗：万蛾破世，独吾为蝗。</span><br>
<span>运命、机会：运命是人类先天缺撼，机会乃上天给人的玩笑</span><br>
<span>圣母九婴：血流漂杵满江山，赤地千里万骨寒。魔本天罪，生灵涂炭。</span><br>
<span>千魔幽旨：千年一魔，幽旨吾命。</span><br>
<span>匆匆：莫道别离太匆匆，岁月留人人不留。</span><br>
<span>鱼美人：丝纶阁里紫薇郎，绿色宫袍惹御香。朝罢不知犀带迸，金鱼脱袋入池塘。</span><br>
<span>浪云王：大江拍岸去，卷起千堆云，一片浪潮滔天尽，万里深。</span><br>
<span>扬山仙祖：白云山中自为客，修得缘衣识天机。披裘带索一何归，沉浮人间不言志。</span><br>
<span>猎首驰雄：猎首八荒为主，武驰四海称雄。</span><br>
<span>应笑我：百年孤愤恨不休，广天厚地一剑囚。单锋纵横谁似我？独叹人间最高楼。</span><br>
<span>三生亚父：世事不堪评，掩卷神游千古上。尘氛应可却，闭门心在万山中</span><br>
<span>萨主铎：贤师夜谭，巫奇读影。</span><br>
<span>舍脂多：著酒行行满袂风，草枯霜鹘落晴空。销魂都在夕阳中。恨入四弦人欲老，梦寻千驿意难通。当时何似莫匆匆。</span><br>
<span>逆神旸：天地不语，劫祸化身；杀伐净世，吾命逆神</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>仙魔鏖锋</span><br>
<span>邃无端：问道不知何处寻，行路沧茫但由心。海深峰远总成幻，千秋唯奉一剑吟。</span><br>
<span>楚天行：一川星月气如冰，仙骨谢读陋室铭。翩然此身何所似，九风萍舟楚天行。</span><br>
<span>寄昙说：看红尘冉冉，须臾无间，参遍昙华演幻。问法珠玄玄，方寸有变，听尽默剑说禅。</span><br>
<span>神毓逍遥：1. 仙衣眠云碧岚袍，一襟潇洒，两袖飘飘；玉墨舒心春酝瓢，行也逍遥，坐也逍遥。</span><br>
<span>2. 击冥霄，辟晴曌，万里卓然乘云涛；天有行，地无迹，千秋怎堪一剑扫？神光毓逍遥。</span><br>
<span>3. 夙风寒，明月勾，豪杰照古城；天有行，地无迹，千秋怎堪一剑扫，神毓逍遥。</span><br>
<span>4. 震寰宇，领玉旨，奉天降杀；撼八荒，降神谕，任吾逍遥。</span><br>
<span>地冥：1、永夜是映照永生之光，洗礼万民，荣耀殿堂。</span><br>
<span>2、酆都路、殉道行，枭雄葬荒骨。天无声、地无语，凡尘岂视人中末。末日，无神论。</span><br>
<span>非常君：一觉游仙好梦，任它竹冷松寒。轩辕事，古今谈，风流河山。沉醉负白首，舒怀成大观。醒，亦在人间；梦，亦在人间</span><br>
<span>杜伤怀：可惜韶光虚过了，多情人已非年少。谁转琵琶弹侧调，征尘万里伤怀抱</span><br>
<span>九千秋：霜天闻鹤唳，得乾坤清绝之气；晴空点仙蝶，识宇宙千代之机。</span><br>
<span>九重雪：一片晶莹出苍穹，冰心无瑕见玲珑。不与凡尘共沾染，再借长风上九重。</span><br>
<span>东门玄德：论世板荡悯苍生，侠风振奋聚群英。行义诛邪誓无悔，道心不死烽火平</span><br>
<span>玉离经：离一己之知，经万众之义。辩古今之思，志圣贤之期。</span><br>
<span>皇旸曜雪：倚刀独卧凛霜间，笑看芳华尽凋残。百景独钟此风雪，爱他飞白爱他寒。</span><br>
<span>皇旸紫微：紫微深锁九重关，清辉照宇寰。冷锋腾舞断生死，勾陈剑光寒。</span><br>
<span>皇旸惊霆：霹雷怒动叱鸣，拳殛八荒定，唯吾惊霆</span><br>
<span>蝴蝶君：坏人有坏人的气魄，规矩有规矩的眉角，杀手有杀手的角度，游戏有游戏的魅力。</span><br>
<span>恨吾峰：孤月冷，夜刀寒，最恨无敌，天下吾峰。</span><br>
<span>君奉天：正天地所不正，判黑白所不判，犯人鬼所不犯，破日月所不破。儒法、无情，法儒、无私。</span><br>
<span>战神猊：千古江山，王者无觅，壮志云高谁敌手。气吞磅礴浪，只手战天阙。</span><br>
<span>暗影：天地玄黄，宇宙洪荒，顺吾得恩典——创世纪。日月沉沦，阴阳颠覆，逆吾入灭道——末世录。</span><br>
<span>鬼麒主：泽国江山入战图，生民何计乐樵苏。凭君莫话封侯事，一将功成万骨枯。</span><br>
<span>原始魔君：天屈膝，地伏首，人间沦亡，不过只手，神无救，圣唯杀，魔翼之前，终究虚话。</span><br>
<span>半完人：半残岁月尽悠闲，半里乾坤开展。心情半佛半神仙，姓字半藏半显。半还天地，半留人间。</span><br>
<span>阅千旬：息山沐气濯沧浪，阅世观临云归暝；何缘渡月桥边水，长向人间诉不平</span><br>
<span>小丑傀一：离离鬼识，人间沦丧，赫赫冥威，劫临末日</span><br>
<span>无人榜：天选见证，御舆启正序；古今一榜，玉旨鉴玄虚</span><br>
<span>命夫子：诗酒江南剑外身，眼惊幻墨带天真。是谁不道君无对？世上元来更有人</span><br>
<span>紫烨疾邪：单枪问关，唯我紫芒覆日；独步江湖，笑我银邪吞天</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>淫兽必须死 发表于 2017-8-5 21:36</span><br>
<span>七色翎：长亭外，古道边，芳草碧连天；晚风拂柳笛声残，夕阳山外山；天之涯，地之角，知交半零落，一斛浊 ...</span><br>
<span>挺多是随便拿首凑数的</span><br>
<span>比如乱世狂刀：一箫一剑平生意，负尽狂名十五年（龚自珍）。他又不用剑</span><br>
<span>不过前面两句绝域从军计惘然，东南幽恨满词笺。揉进了乐行词的诗号：绝域从军计惘然，东南幽恨满词笺。抒怀一曲，撒酒千川，古来圣贤既已饮（古来圣贤皆寂寞，惟有饮者留其名），勿为醒者传（但得酒中趣）。这首改的还不错</span><br>
<span>驰来北马多骄气，歌到南风尽死声。（吴殳）</span><br>
<span>水精帘里颇黎枕,暖香惹梦鸳鸯锦（温庭筠）</span><br>
<span>自古经纶足是非，阴谋最忌夺天机。（司空图）</span><br>
<span>风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回。无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来。（杜甫）</span><br>
<span>沙并禽，池上瞑，重重帘幕密遮灯（张先）</span><br>
</p><p><b>奈芙蘭德: </b><br>
<span>太书主 发表于 2017-8-5 22:36</span><br>
<span>挺多是随便拿首凑数的</span><br>
<span>比如乱世狂刀：一箫一剑平生意，负尽狂名十五年（龚自珍）。他又不用剑</span><br>
<span>比较常见的解释是萧是慕容婵，剑是藏剑生。</span><br>
<span>但是我总觉得是先定了诗号再让编剧往诗号上靠……</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>奈芙蘭德 发表于 2017-8-5 22:41</span><br>
<span>比较常见的解释是萧是慕容婵，剑是藏剑生。</span><br>
<span>但是我总觉得是先定了诗号再让编剧往诗号上靠…… ...</span><br>
<span>大概就是沾个狂字吧</span><br>
<span>万烛公：云母屏风烛影深，长河渐落晓星沉；嫦娥应悔偷灵药，碧海青天夜夜心。（沾烛字）</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>人不多啊，要么我从天启倒着整理吧</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳天启，承上启下，所以人很多</span><br>
<span>千叶传奇：不属天，不属地，生于三界之外，不灭六道之中。莲开千叶，传奇万古，神人唯吾，千叶传奇。</span><br>
<span>问师西来意：自家冷暖自家知，祖意西来更问谁，全体承当全体是，须弥顶上戴须弥。</span><br>
<span>留杀名家：举步杀百人，血榜吾留名。</span><br>
<span>绝情书：惟将终夜长开眼，报答平生未展眉</span><br>
<span>六铢衣：身披六铢衣，御宇藏真理。云中封神路，紫微降天启</span><br>
<span>殓尸不化骨：莫怜天寿不化骨，殓尸何曾入黄泉。</span><br>
<span>天不孤：敢将金线绣江山，不意随针千秋寒。风檐岂是天孤处，笑看指尖起波澜</span><br>
<span>侠肠无医：琴医心，剑医胆，石医骨，泉医眼，侠肠无医。</span><br>
<span>东风怒雪：拳走天地无际，横行八方无阻。</span><br>
<span>下酆都：风华绝代峨嵋态，娇情纵欲杀千里。</span><br>
<span>九州一剑知：堪寻平生一知己，笑看风雷震九州，倚剑狂歌啸天志，酩酊千古大江流。</span><br>
<span>五蕴法刚：色如聚沫，受如浮泡，想如野马，行如芭蕉，识如幻法。</span><br>
<span>古灯佛：佛子传灯，七世光明，广照迷途众生。</span><br>
<span>荆触邪：人生若只如初见，何是秋风悲画扇，等闲变却故人心，却道故人心易变。</span><br>
<span>药如来：菩提本无树，明镜亦非台，本来无一物，何处惹尘埃。</span><br>
<span>雨潇潇：风窣窣、雨潇潇，秋霜过处，满目凄凉。</span><br>
<span>破匣求禅：须弥般若有无空，阴阳道化真虚同；洗尽前恩本非相，还吾面目下九重</span><br>
<span>冷声别雁：高言成啸虎之风，豪举破涌山之浪。壮志高概然一诺，不留名意在苍穹。</span><br>
<span>夜孽噬影：当黑夜降临，贪婪的剑，唯有不断的杀戮，不能满足！</span><br>
<span>莫悬灯：寒鸦冷蝉送夜风，生如何？死如何？宁挑一剑莫悬灯。</span><br>
<span>漠刀绝尘：荒漠狂沙走万里，孤寂天涯一人行</span><br>
<span>御不凡：君问归期未有期，巴山夜雨涨秋池。何当共剪西窗烛，却话巴山夜雨时。</span><br>
<span>薄履冰：坐沉红烛，看遍青山，消我情肠，任他冷眼。</span><br>
<span>笑剑钝：鹏抟九万，腰缠万贯，扬州鹤背骑来惯。事间关，景阑珊，黄金不富英雄汉。一片世情天地间。白，也是眼。青，也是眼</span><br>
<span>鄙剑师：鄙天下之剑，无一可往。</span><br>
<span>弃剑师：弃天下之剑，无一可追。</span><br>
<span>少独行：江山万里藐无人，天下唯吾少独行。</span><br>
<span>刀无极：天纵英才笑古今，下尘倾局何足论，封名神武无人及，刀震乾坤傲群伦</span><br>
<span>天蚩极业：佛自业障，天蚩极荡!</span><br>
<span>爱祸女戎：爱本祸劫，遍地女戎</span><br>
<span>九界佛皇：一性圆通一切性，一法遍含一切法，一月普现一切水，一切水月一切摄</span><br>
<span>枫岫主人：笑看嫣红染半山，逐风万里白云间，逍遥此身不为客，天地三才任平凡。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>神州3人好多，不过一堆龙套</span><br>
</p><p><b>飞碧凌渡击珊瑚: </b><br>
<span>太书主 发表于 2017-8-5 22:50</span><br>
<span>大概就是沾个狂字吧</span><br>
<span>万烛公：云母屏风烛影深，长河渐落晓星沉；嫦娥应悔偷灵药，碧海青天夜夜心。（沾烛 ...</span><br>
<span>最后一句也有指天道明灯的意思？不过我忘了万烛公究竟知不知道天道明灯是谁了。。。。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>飞碧凌渡击珊瑚 发表于 2017-8-7 22:40</span><br>
<span>最后一句也有指天道明灯的意思？不过我忘了万烛公究竟知不知道天道明灯是谁了。。。。 ...</span><br>
<span>不是暗恋吗</span><br>
</p><p><b>自在秋心: </b><br>
<span>太书主 发表于 2017-8-7 23:25</span><br>
<span>不是暗恋吗</span><br>
<span>是啦，不过万烛公知不知道他的心上人叫做天道明灯，时间太久远我就记不得了…</span><br>
<span>不过话说回来，师徒共用诗号的除了天道明灯这一对还有吗？人形师和他不成器的徒弟就不算在内了…</span><br>
<span>—— 来自 LGE Nexus 5X, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v1.2.1</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>神州3天罪</span><br>
<span>花无蝶：兰叶春威蕤，桂花秋皎洁；欣欣此生意，自尔为佳节。谁知林栖者，闻风坐相悦；草木有本心，何求美人折。</span><br>
<span>慕归心：人言落日是天涯，望极天涯不是家，已恨碧山相阻隔，碧山还被暮云遮。</span><br>
<span>系铃人：心病还需心药医，解铃还需系铃人。</span><br>
<span>太史侯：文章耀千古，道德宣乾坤，天下滔滔论，唯吾儒者尊。</span><br>
<span>祭酒童子：先圣之道，薪火以传，功过无屈，直枉论断。施德加刑，翻视所以，论过省身，秋毫阙疑。儒德恒昌，圣道不罔，明析臧否，擘分毫釐。</span><br>
<span>日盲族大祭司：日灵所逐、月神所怜，半分光阴、半片婆娑；夜族所望、阴地自生，吾神之垂、日月合明</span><br>
<span>神孔锵：倾国技术，尽在我手，逆我医道，定整不留!</span><br>
<span>月灵犀：雪堂红萼向人愁，赤壁江深雨雪流。天下悠悠兵马里，晚来煮酒上黄楼。</span><br>
<span>正亦邪：尽忘前尘，轮回续断，无光无暗，罪影千山。</span><br>
<span>妖溺天：五浊恶世，六罪度灭，妖浪咒海，吞没菩提。</span><br>
<span>鹰无眼：鹰飞七月，刀剑无眼。</span><br>
<span>五方通：临绘天下观残红，遥指东南西北中，神州春秋九问鼎，谁堪煮酒论英雄。</span><br>
<span>一谦师：谦之一字，立命安身之本也。智者谦，能得人望，愚者谦，能得人助。</span><br>
<span>一生悬命：机心争似道心平，着眼闲中看世情，人算不如天算巧，睡起今朝觉重生。</span><br>
<span>狂河冰烈：九州共八荒，六合并三光；世无双锋齐，唯吾独称强。</span><br>
<span>火中雪：攀流光，回头沧海又尘飞；日月疾，冷傲人间是与非。</span><br>
<span>漆雕一窍：左进右退一步中，天地方圆在九宫，上转下曲路千变，出神入化贯十方。</span><br>
<span>三不杀：金刚降杀八部众，法轮转起十方光。</span><br>
<span>符天子、灵照空：玄念穷通擘天地，鸿蒙九曜赋灵华。</span><br>
<span>觉无明：无迷法界，如去如来。</span><br>
<span>左狱判官：挚电空冥，宝剑如青，人间震厉，天降神灵。</span><br>
<span>怨无敌：拳不打老弱妇孺，脚不踢伤残人士，平生唯欠两个字，忠义债上欠忠义。</span><br>
<span>饶悲风：一物从来有一身，一身还有一乾坤，天向一中分造化，人于心上起经纶。</span><br>
<span>恶海鲛祖：几宵寂寞魂梦飘，吾家吟词伊吹箫。除却巫山不是景，恶水只为一人娇。</span><br>
<span>未来之宰：吾来自未来，毁灭过去，开创现在！</span><br>
<span>问剑孤鸣：入江湖、走红尘，人独影、剑孤鸣，行千里、笑雄心，长叹问剑一狂人！</span><br>
<span>杀僧不留佛：违师背祖忘忠义，奸淫掳掠任自我，离经叛道求罪恶，杀神诛仙不留佛。</span><br>
<span>摩诃准：须弥藏如来，无间纳修罗。非善亦非恶，往死亦往生。</span><br>
<span>炼霄元君：寂寂浩无宗，玄范总十方，湛寂真常道，恢漠大神通。</span><br>
<span>神母瑶姬：道光一气，世显七真，五行炼化，九转归心。</span><br>
<span>明珠求瑕：许为知己犹按剑，纵使负心敌难为，敢于世上开冷眼，不向人间浪皱眉。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>我是天罪入坑的</span><br>
<span>神州2苍玄泣</span><br>
<span>不二做：杀人不放火，造桥不铺路，报恩报仇不二做！</span><br>
<span>任剑谁：一生一败一声痴，封剑石中再不问！百年难磨今朝恨，再将虎魄换剑魂！</span><br>
<span>绝凌笙：天涯世情何处澹，幽峦缈峰向人闲。</span><br>
<span>苦行者：百年思索，透彻世俗，人情世故，亦是亦非。</span><br>
<span>甘露盲佛：水里分明天上云，飘濛形影似吾身，何妨舒作从龙势，一雨吹销万里尘。</span><br>
<span>风肆险：世畏沧海平澜起，未如人心死不知；人心难避风波险，一日风波十二时。</span><br>
<span>鱼纹老铗：天无日，光霞千顷，唯吾剑明；地无陵，旷野万里，秋水扫平。</span><br>
<span>黑狗兄：头顶十丈天，心荡百万年；诸事莫言悔，快乐似神仙。</span><br>
<span>玄貘：神威破八荒，雷腾不可冲，封疆恢霸道，天骄当群雄。</span><br>
<span>西门寒照：觑破兴衰究竟，人我得失冰消，阅尽寂寞繁华，豪杰心肠灰冷。</span><br>
<span>曲怀觞：天涯无岁月，歧路有风尘，百年浑似醉，是非一片云。</span><br>
<span>沧海孤剑：明静止水以存心，泰山乔岳以立身；青天白日以应事，光风霁月以待人。</span><br>
<span>太狂生：生亦无求死无求，潇洒人间太狂生。</span><br>
<span>恨长风：山关留痕忘岁月，独少一剑恨天涯</span><br>
<span>凤凰鸣：心怀一襟朗月，剑藏七尺乾坤，惯看满城烟雨，回首不入烽云。</span><br>
<span>墨磨人：古今闲事一纸轻，漫草行书笔通神，何得此心如砚薄，非人磨墨墨磨人。</span><br>
<span>无绝期：霓裳飘渺众神渡，觉来犹知梦成空，吾恨天穹无绝期，叹留人间一残生。</span><br>
<span>邪亦正：残殁余生，败亡留死；非圣非恶，亦正亦邪。</span><br>
<span>梦花者：梨花淡白柳深青，柳絮飞时花满城；惆怅东栏一株雪，人生看得几清明。一为迁客去长沙，西望长安不见家；黄鹤楼中吹玉笛，江城五月落梅花。</span><br>
<span>笏少丞、章少辅、笔少允、典少监：正礼律，守一贯德仁。龙图章，开百朝儒显。董孤笔，书千代丹心。太史典，录万世褒贬。</span><br>
<span>孽角：生受罪，死带角，命中决杀!</span><br>
<span>雅僧佛公子：如今休去便休去，若觅了时无了时。吾自生来不蔽体，摘下云霓作僧衣。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳神州</span><br>
<span>盲夫子：死而无死死无尸，轮回三界盲见死；死生来来又去去，一如梦生还见死。</span><br>
<span>守墓人：至亲不忘，至爱不忘，三岁不忘，永生不忘。</span><br>
<span>舞先姬：香扇一转乾坤化，舞先曲调至理在。</span><br>
<span>曼无歆：流尘冉冉琴谁鼓？沥血班班剑何过？风云人间岂无事，潇潇壮士为悲歌！</span><br>
<span>柳生剑影：诚心方能用剑，净手方能握剑，强敌方能证剑</span><br>
<span>东宫神玺：是非由人强说，黑白难得分明。</span><br>
<span>释云生：一曲、一调，流水吟；清风、绿竹，伴古琴。指拨千古叠叠音，振扬天下茫茫心</span><br>
<span>苏苓：绿竹挽溪流，玄云散重阴，青灯风雨夜，白首故人心。</span><br>
<span>孟极：冰霜洁、厌尘氛，孟冬栖雪梅，极地傲寒君。</span><br>
<span>纪不住：一年老一年，一日没一日，一秋又一秋，一辈催一辈；一聚一离别，一喜一伤悲，一榻一身卧，一生一梦回。</span><br>
<span>卷使文丞：军机藏万千，文丞一身担。</span><br>
<span>人好少啊</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳开疆纪</span><br>
<span>萧瑟春秋：浮生几度夕阳红，千古江山谁称功，萧瑟春秋叹世人，成也空、败也空。</span><br>
<span>慕天洲：啸风云，弥千里，万古长空慕天洲。</span><br>
<span>杜九烟：百年抱一心，尘烟荡不尽；来时封剑日，去向任歌吟。</span><br>
<span>八亲王：闪电、朝露，逝如眼前萤光；权位、富贵，太虚境之芥子；是非、对错，执著罣碍之修罗。</span><br>
<span>荻神官：秋水一笔、三尺寒；歌凤三啸、不如归。</span><br>
<span>轩辕不败：文掌古今，武贯寰宇，天下纵横，唯吾不败</span><br>
<span>伯藏主：人生五十载，纵观众生诸相，一切恍如梦幻，享生于世之人，岂有不灭者！</span><br>
<span>獠娜：覆天灭道，唯有杀！人人攀血波、逐血浪，正是吾杀戮夺权之道！</span><br>
<span>血途舞首：尘非尘、土非土，受我血、奉我命！</span><br>
<span>斩首鬼达磨：黄泉斩首刀，地狱鬼达磨。</span><br>
<span>琅山先生：琅山独醉月，岁月乐不闻，客求吾妙手，吾随心回春。</span><br>
<span>妖地藏：妙道邪法惑人心，慈悲地藏救众生。</span><br>
<span>一翦梅：极光扼春寒，飘香千里峦，古蜀人迹寥，一翦冷梅残。</span><br>
<span>墨尘音：1、凝空心，法常住，道魔消长扰纷纷！百体流形，唯灭动心，十指道弦洗世尘。</span><br>
<span>2、乾坤轻挹墨尘埃，铮铮魔音江流东。</span><br>
<span>赭杉军：脱俗昇华道心启，赭霞紫微满涛嵩。</span><br>
<span>人也不多</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳皇朝之铡龑史</span><br>
<span>圣阎罗：善恶两道分，地狱业火焚，万罪问轮回，典刑圣阎君。</span><br>
<span>允爱君：兴亡千古繁华梦，青丹卷天涯。 吴宫漫草，楚庙寒鸦，不见故人村家。山中何事，松花酿酒，春水煎茶。</span><br>
<span>无肠：千帆经宇治，川上守神愁；朝夕沾滩水，可怜袖已朽。</span><br>
<span>姬孤穷：五穷六绝双孤箭，拨弦张弓吓金乌。</span><br>
<span>九江春：轻絮流光孤月轮，鸿燕长飞声不顿；昨夜闲潭梦落花，流水摇情满江春。</span><br>
<span>柳飞絮：翠枝春柳，点点白雪摇；似花非花，随风万里飘。</span><br>
<span>师九如：半生持剑逐水流，相忘江湖两不知。</span><br>
<span>鬼伶仃：凄魂飘荡幽冥路，十殿无间鬼伶仃。</span><br>
<span>玅筑玄华：水灵氛、花灵舞，云盈海、风盈羽。化育天地玅筑音，一滴琼华人间雨</span><br>
<span>莫沧桑：风雨亭中避风雨，苍泊市街苍泊人，落拓莫问落拓事，一片飘萍一片心。</span><br>
<span>皇甫定涛：用刀十九年，刃若新磨研，理应寻其由，何来命中缘？</span><br>
<span>犬若丸：人生七十，力狂叱咄，执吾宝剑，佛魔共杀；白狐太刀，抛洒挥虹，今此时代，由吾创造！</span><br>
<span>朱闻苍日：笑谈天关风与月，双掌分峰立千秋，朱皇再临指天下，武痴风华叹东流</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳皇龙纪</span><br>
<span>寂寞侯：极目冷眼笑苍云，寂寞一生傲天穹。</span><br>
<span>箫中剑：无情者伤人命，伤人者不留命！</span><br>
<span>刖侠：不读书有权，不识字有钱，不晓事倒有人夸荐。老天只恁忒心偏，贤和愚无分辨。折挫英雄，消磨良善，越聪明越运蹇。志高如鲁连，德过如闵骞，依本分只落的人轻贱。</span><br>
<span>文字春：青山绿川、水车转，一片明朗风光。老樵夫，跨板桥、唱歌调，乐天知命最逍遥。青山翠谷，歌声回扬，烦恼抛、心平静，群山闻得老樵笑。</span><br>
<span>四非凡人：才德兼备是圣人，有德无才是贤人，有才无德是小人，才德俱失是庸人。</span><br>
<span>白妃樱：秋商芦荻萧瑟意，隆冬白雪妃樱谢。</span><br>
<span>紫青琉：箫声涵韵，青琉剑指，三尺竹寒。</span><br>
<span>梅挽香：铃音,玉带飘袂;凝香,梅挽春回。</span><br>
<span>玉蟾宫：焚麝沐姬身，蟾宫玉软腰；蔷色樱红唇，柔荑君命摇。</span><br>
<span>玉蝉宫：霓裳彩云饰，柔夷执鸾扇，蝶舞身翩然，羽衣仙曲宴，天韵汤君心，飞升云霄殿。</span><br>
<span>华鹤仙者：青焰结魂兮,千华升;悬火延起兮,玄颜蒸。</span><br>
<span>风飞沙：沙飞无情天地，风送暗潮波涛。</span><br>
<span>眉笑佬：一眉高耸一眉翘，两眼凸凸一嘴凹；秃发圆圆迎天光，人唤茶怪眉笑佬。</span><br>
<span>萧振岳：鬼萤杀戮起，洗悲剑随行；宿命不可避，天龙会残声。</span><br>
<span>冷灩：众生如梦不系爱，执著是苦千百哀；敢问情缘应如是?三尺秋水因果来。 </span><br>
<span>千流影：剑非天，刀非地；问天、天问，剑刀何求？千流之影。</span><br>
<span>春无极：柳阴直，烟里丝丝可惜，随堤上，曾见几番，梨花飘曳送行色。凄恻，恨堆积，渐别浦萦，斜阳冉冉春无极。</span><br>
<span>枫神官：百叶枫，百里红，赤尘地，动灵姿。</span><br>
<span>柳神官：一支柳，一点露，青云空，降银华。</span><br>
<span>剑墨书：紫微屈指，星斗玄虚，东风尽算，乃剑墨书</span><br>
<span>司命拘役使：天公地道为凭证，万千罪恶言不尽；跑马浮华若虚幻，枷链锁刑轮回身。</span><br>
<span>问天谴：天无私意，伐无私刑；罪剑问生，天谴判死</span><br>
</p><p><b>ダイソン: </b><br>
<span>这是按官网一个个排着写的？</span><br>
</p><p><b>wow3000: </b><br>
<span>刀龙传说剧情如何呀，咱貌似没补这一部</span><br>
</p><p><b>YAHAO: </b><br>
<span>wow3000 发表于 2017-8-9 18:53</span><br>
<span>刀龙传说剧情如何呀，咱貌似没补这一部</span><br>
<span>最喜欢的1部</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>wow3000 发表于 2017-8-9 18:53</span><br>
<span>刀龙传说剧情如何呀，咱貌似没补这一部</span><br>
<span>还行，人物塑造好</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>仙魔鏖峰2斩魔录</span><br>
<span>孤月盈雪映霜清：拟把寒月对流觞，醉幽篁，碎语前廊。但使瘴来愁清霜，尽淘荡，平涤泱漭</span><br>
<span>皇儒无上蔺天刑：1：八方唯尊，群龙伏首，皇天无上。2：辅轩辕，见仁王，护天宫之护，行皇天之行。</span><br>
<span>侠儒无踪尹潇深：风云色变山河动，任道无行问侠风。莫问谁堪人中龙，睥睨天下叹苍穹</span><br>
<span>迹君云徽子：1：玉树溶溶仙气深，含光混俗似无心。长愁忽作鹤飞去，一片孤云何处寻。2：举沧浪，浊尘缨，清越嵯峨忘青冥。逸翾拂霄凌云汉，侠路难，蜀道行。</span><br>
<span>瀛海一线天应龙无忌：风波肆险，以虚牝震撼，浪静海停。</span><br>
<span>蓬莱三日月麟凤璇玑：狼烟燎原，以柔指解纷，戈倒兵销</span><br>
<span>白马秋水：欢亦高歌悲亦歌，九宵凌渡步飞霞。春风得意马蹄疾，一朝看尽洛阳花</span><br>
<span>风泽平世敬天怀：方略垂、功竟遂，但披文赋还归。闲吟醉、弄琴徽，何妨无处猷为。</span><br>
<span>慎恒之：儒风平逸，明圣见性，古今唯道，不忘圣贤</span><br>
<span>刀梦浮生肖流光：浮生须臾若梦，为欢几何当穷，莫叹天地无明，偷取三尺光晶。</span><br>
<span>玲珑海裔轩戎元争：无边怒海沉元殇，荒门孤裔轩眉扬。披戎衣、平争名，再舞盛世鱼龙</span><br>
<span>天长梦短无限恨：1：天长有尽，梦短无穷。最是人间留不住，朱雀啼血无限恨。2：天长有尽，梦短无穷。独问人间何限恨，血泪永埋笑苍穹。</span><br>
<span>风歌寞剑琅琊：琅韵藏虹气，琊光畅物情，一剑风歌，寞说剑之命。</span><br>
<span>锋魔剑上缺：不恨吾不见古人，惟恨古人不见吾。锋上谁解快哉风，剑缺一败叹独孤</span><br>
<span>倚天风伫云忘归：一袖疏淡一袖清，何为归处何为期。且留光阴且留影，不醉风月不醉诗。</span><br>
<span>乱世之暴邪狱明王：邪狱血沉三千魂，不分善恶；明王怒灭九重界，一视佛魔</span><br>
<span>九爪蛛冥犍九沉：狱海悬丝，恶命无渡，蛛行九爪，再起劫途</span><br>
<span>寒樱玉冕秋山笑英：落樱飘零意，岂恋枝头怕落花？笑看芳尘散，一时绝代展风华</span><br>
<span>刀皇霍飞雄：1：一羽承心超雄愿，回顾无人斩空霜。苍茫天地问谁主，日月伏首刀中皇。2：狼辰竞灭忌孤丧，回顾无人斩空霜。苍茫天地问谁主，日月伏首刀中皇。</span><br>
<span>寄尘倦客莫凭箫：尘风踏尽倦为客，高步层霄并箫歌。</span><br>
<span>奋笔疾书庭三帖：1：束云做笔海为砚，激水上腾龙野战。乾坤震荡人始惊，笔未落时谁得见。2：纵酒长鲸渴吞海，草书瘦蔓饱经霜。付君诗卷好收拾，后五百年无此狂。</span><br>
<span>鬼医宿傩斋：死生由来非定数，鬼医拦截阴阳途</span><br>
<span>北丰侯北条上丰：辟狼险，敌虎狂，逐鹿八荒。平熊霸，收鹰杨，问鼎十方。</span><br>
<span>山隐浮云慕灵风：山水有尽，一梦一生，何求千古空名。咏怀骋岭，舟平涛惊，长啸剑舞风轻。</span><br>
<span>鬼斧神工聂寒：1：奉帝火，造百刃，化天下神兵，笑古今名锋。2：造天地之工，化鬼斧堪舆，神铸千秋谁为首，轩辕遗龙我唯一。</span><br>
<span>西鸣侯西川龙鸣：鳞爪孤高居九重，行虹飞雨啸长风。神龙自是凌云种，不落凡尘不留踪。</span><br>
<span>道标无缺全真子：几年枯寂学全真，一握玄机运鬼神。</span><br>
<span>异斩魔弯：异斩开狱路，天险辟魔弯。生，唯刀。死，唯刀。</span><br>
<span>浩气凌风、非天逆道列御子：搏扶摇，击九霄，万里一念，凭虚御天邈。</span><br>
<span>乾坤半步崩夙经寒：梅开经霜，夙夜未央；梅落无声，生死苍茫</span><br>
<span>邪幽尊飘血阴姬：血雨飘零勾艳色，吊引幽魂渡九泉。</span><br>
<span>逆返之翼鸑变迦罗：末法时代，邪翼掠世地狱海。天地悲哀，战火燎原魔龙灾。</span><br>
<span>战火之影暗禘：百妖遵吾而狼烟，烽火随吾而燎原，三界无生，降杀人间</span><br>
<span>狼心之贪驭能天：狼辰竞灭忌孤丧，回首无人斩空霜。苍茫天地问谁主，日月伏首刀中皇。</span><br>
<span>狼夜刑刀步军殇：刀刑千军殇，战血染黄沙，手握百战决，风吹映天赤</span><br>
<span>神晖主碧琉璃：皓羽染明月，七夕灵动 。神光护云晖 ，天下归尘。</span><br>
<span>冷残之杀蚩罗：伏尸百万踏烽火，血埋枯骨傍山河。刀戟沉沙，唯问蚩罗</span><br>
<span>阴阳泷夜姬：通阴阳、识五行，占穷精微，四神相应。</span><br>
<span>天狗飞影：未见飞影不知快，天地有尽，一剑无声。</span><br>
<span>虚耗童子：赤衣孤履行，独步杀三生，地狱人间，一生悬命。</span><br>
<span>晴峰笔鹤系雪衣：鹤梦扬州，谢饮清流，烟霞不系舟。人间何羡蓬莱游？奔逸笔，放沧洲，尽得风流。</span><br>
<span>道皇圣无殛：清浪濯世，步虚高峰，回首千古，云豁万重</span><br>
<span>五更残月姑苏还剑：腰悬龙泉剑，背负寒玉琴，阅世几秋雨，随身一纸衾。</span><br>
<span>弦风御少流：云末寒作冰，一曲尽话古今愁；黄莺听风铃，一步天地任闲悠</span><br>
<span>云魁劫红颜：痴情错，凋朱颜，流金岁月。繁华梦，泣红尘，千年一夜</span><br>
<span>虎胤瞬火：烟雨笼西风，无语寄归鸿。天地一孤啸，遗恨夕阳中。</span><br>
<span>道世旗尊令君章：吾令号尊，吾旗道世，帜兵万千，听吾差遣。</span><br>
<span>夜魅之魁收万劫：星雪凄天银河垂，狂艳夜徊铸楚辞。萧瑟悲声秋风起，杀忆寒蝉未鸣时</span><br>
<span>渡生吾杀奈落川：1：幽幽三途，魑魅魍魉。接往无间，再入轮回。2：冥冥三途河，幽幽听魂曲。孤舟泛魅影，冷刀诉哀泣</span><br>
<span>无间之令众天邪王：1：三界光明，尽吾赐生，一念黑暗，举世沉沦。2：亘古一邪，神愆唯曌，败尽众天。3：万古祸星千年杀，百代沦亡十方叹。血问天罪，独吾神愆！</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>战祸邪神</span><br>
<span>瘦马关山章仇无期：雪净胡天牧马还，月明羌笛戍楼间。借问梅花何处落，风吹一夜满关山。</span><br>
<span>尊者法畏金刚：持威怖畏法金刚。</span><br>
<span>渡者青随佛子：青云一步随佛子。</span><br>
<span>白川凌花：百代妖华葬天罡，飞光流霞余战殇，夜不泣血，唯花神伤。</span><br>
<span>慧者近月观音：现自在端严相，起利他悲悯心。水茫茫，月沉沉。众生无尽，我愿方兴，晓去复昏，泯去来今。</span><br>
<span>圣衡者释至伽蓝：菩提无发而发，佛道无求而求，妙行无行而行，真智无作而作。</span><br>
<span>玻璃救星飘撇浪子：1：无情才是真豪杰，浪荡才是真汉子，带种才是真男人，飘撇才是真浪子。2：平生没修善果，只爱杀人放火。不慎浪子回头，只好立地成佛。</span><br>
<span>冰雨未知：无端妖冶，终成泉下骷髅；有分功名，自是梦中蝴蝶。</span><br>
<span>资深花魁茫酥酥：葡萄酒、金叵罗，吴姬十五细马驮。青黛画眉红锦靴，道字不正娇唱歌。玳瑁筵中怀里醉，芙蓉帐里奈君何</span><br>
<span>独占春风留牡丹：似共东风别有因，绛罗高卷不胜春。若教解语解倾国，任是无情也动人。</span><br>
<span>悲者永劫天女：佛子身归乐国遥，至人神会碧天寥。劫灰沈尽还生妄，但向平沙看海潮。</span><br>
<span>荒漠孤鹰：问世途，天地何苍芒；论武道，一刀斩神荒。</span><br>
<span>鬼狱皇少帝龙胤：乱天地无道，君威临；坠黑白无间，奉阴行。叹人鬼无常，天逆命；掌日月无极，帝皇令</span><br>
<span>衔命者转轮灵童：转天地之常，驭六道之经。灵法无尽，一念澄明</span><br>
<span>殒相八面鬼戎：魙祸动荡，举世洪荒，十方压境，八面鬼戎。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span> 本帖最后由 太书主 于 2019-7-22 16:39 编辑 </span><br>
<span>霹雳天命之战祸邪神Ⅱ破邪传</span><br>
<span>九识翼天峨兹：听静夜之钟声，唤醒梦中之梦，观澄潭之月影，窥见身外之身</span><br>
<span>古今一瞥公子笑纳：身寄古今，神游六合，浮生百味，任凭笑纳</span><br>
<span>神武天道：吾道为武，天下归心</span><br>
<span>风雪七月花溅墨：昨夜东风逝，今宵离别苦，最是人间留不住， 朱颜辞镜花辞树。</span><br>
<span>酆都妖伶千雪落：酆都问生途，舞袖破万甲，夜染满江红，春奏百花杀</span><br>
<span>战硝焚野炽烽君：三界无始，炎生创世。腾腾烽火，炽啸天地。</span><br>
<span>雪奴白翼雪魂：莫恋浮名，梦幻泡影有限。且寻山水，风花雪月无穷。</span><br>
<span>咒夜鵟人：夜惊鵟栗影，咒世不留人。</span><br>
<span>玉前若藻九变妖媸：白面九变，媸妍三千岁。杀生石愿，玉藻前曦袂</span><br>
<span>玄剑豁青云：玄心素怀无别分，明月清音几度闻，何处优游能自得，剑舞长空上青云。抉云汉越弦歌：读史慕荆轲，光阴莫蹉跎，游侠本好义，一曲越弦歌。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳惊涛</span><br>
<span>九厄剑尊忌独笑：万邪汇，世道灭，一剑崇邪，天下无人。</span><br>
<span>祸剑师狄孤瑶：妾发为君丝，君皮为我衣，妾心为君裁，君心唤不来。</span><br>
<span>月琴老人：人讲救虫喔，不通救人。救虫虫知目框红，救人颠倒人押人，辜负一片好心肠。善恶到头啊，怎成空</span><br>
<span>疏影浮生奇梦人：疏影横斜，暗香浮动，低酌浅唱月明中。休去，休去，惊起一枕奇梦。</span><br>
<span>花间过客情公子：情海无边，公子多情，风月留痕。</span><br>
<span>仙踪无名：仙非仙，剑非剑，不仰山高鱼龙名；魔非魔，道非道，无待生死齐物行。</span><br>
<span>辰星风霁月：日照香炉生紫烟，遥看瀑布挂前川，飞流直下三千尺，疑是银河落九天。</span><br>
<span>听天由命瘖重耳：好风不负幽人意，送良宵，一枕松声。四友江湖泉石，二并钟鼎山林</span><br>
<span>剑凤倚情天：尽挹西江沧溟，步行云，青虹影深。扣舷独舒啸，肝胆冰雪，了无尘心。</span><br>
<span>风月璘：冷宫狱，谁为赎，怎奈长河九曲，长恨未销十八重，司寒未处，总是谢了残菊，却了残局，犹是傲霜如玉</span><br>
<span>六戒：六戒不破，万法无藏。</span><br>
<span>长日锟铻：龙马千里雪花行，风月十步天剑鸣。秋霜切玉号长日，不灭锟铻册宗名。</span><br>
<span>血海观音渡末莲：魔天血海，枉漂舍利，末法生莲，渡世咒音。</span><br>
<span>剑禅觅心：数甲子来寻剑客，空劫佛尘会有期。求道觅心不可得，直见禅锋更无疑。</span><br>
<span>梦曲幻流星：梦中幻曲，沧海沉月，渺渺青天星辰坠，何为，何为，倾倒鲛人珠泪。</span><br>
<span>玥执事：世情千面，人有九皮，惟鬼惟阴，通杀无赔</span><br>
<span>天地无依风月莫容：冷眉挑剑向天问，一朝风月作飞尘。恨似烟雨挥不去，江潮尽处莫容身。</span><br>
<span>血镜落雨痕：落雨时，窗外小雨低垂。夜迷离，人间何曾月圆。</span><br>
<span>北海雄主昊天：豪杰千年霸唱，英雄铁马金戈，屈指翻云覆雨，笑握天下因果</span><br>
<span>薄樱魅影师：一窗残月影，漏断独销魂，沾衣疑薄樱，半脂半泪痕。</span><br>
<span>灾剑将段穷途：天造孽，人兴灾，世崇邪，剑断命。</span><br>
<span>风僧白云剑：行如风，立如松，坐如钟，卧如弓。</span><br>
<span>伏剑帅濮阳寡命：一生轻九死，伏剑为帅。流沙寄寡命，诛引天害。</span><br>
<span>雪洗貂裘甘无恨：梅以和靖为知己，竹以子猷为知己，石以米颠为知己，茶以竟陵为知己，蕉以怀素为知己，鼓以祢衡为知己，天下有一人知己，可以无恨。</span><br>
<span>魔始君轩辕：2：千面真主，六界布武，藐天地神话，诩黑暗之始。2：一睨仙魔惊叹，一笑天地独尊，六界布武，在予一人，始主藐神话。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳魔封</span><br>
<span>渊渟无迹静涛君：知水为命顺逆同，浩然莫测深浅中。无波沧海掩汹涌，渊渟不动现鱼龙。</span><br>
<span>天道主：1、玄元复始，道生初。守一无穷，尽万物。2：玄黄死生，今昔销骨，杳冥荣辱，千载归无。</span><br>
<span>夜雨沧神：雨落之处，性命归无。</span><br>
<span>荧祸守心君有邪：犯心点解，荧寄九曜，浮生若邪，奈何一谒。</span><br>
<span>夏承凛：七弦抚尽，何处觅知音，但向朗月空林。翰墨残迹，谁得千秋理，且听松涛竹意</span><br>
<span>六弑荒魔：入灭尘寰，八荒归泉，焦土万劫，熯炽燎原</span><br>
<span>印超机：放荡随性游世间，无尽银票渡世难。</span><br>
<span>澹然玄寂元佛子：诸行无常，是生尽法，寂灭轮回。</span><br>
<span>云游自然息尘道：道生一，一生二，二生三，三生万物</span><br>
<span>百事非：阳为动，太极初，无形有，生育化分</span><br>
<span>一夜听雨别惜楼：潇潇暮雨物华休，笑今年情怀何似，一洗清秋，残照满楼</span><br>
<span>玄听默如渊：空谷清音起，一曲如渊默</span><br>
<span>怀璧明罪问奈何：冷夜无常断生离，罪问枯骨葬西风</span><br>
<span>佛语问瑾遗：遗世佛心灭，问念无冕行</span><br>
<span>文曲尽墨琛奈缺：缺时儒义稀，奈守反璞路</span><br>
<span>一夕明道玦残何：残身道德覆，何意九鼎难</span><br>
<span>白少棠：世事莫测幻，沧海尽桑田。</span><br>
<span>罪佛赦无心：1：赦，**。无，七情六欲。心，持正不阿。佛，问罪而行。2：赦，天乘人身。断，六道四生。心，持杀不悔。佛，戴罪而行。</span><br>
<span>名剑绝世：雪无夜，夜无名，愁海孤灯霜剑鸣</span><br>
<span>皇剑孤臣：雪藏夜，夜藏锋，寒霜凄咽一剑封</span><br>
<span>独孤无行：剑锋雨泣，独孤无行</span><br>
<span>太康遐荒录琼海：苍茫，一点须臾。山人，去天咫尺。归林，嵯峨剑戟。</span><br>
<span>天刑体真止、地裁随缘止、人判分别止：体真不动怀明空，随缘不变化无我，分别不惑达自性。三刑，三止，一心</span><br>
<span>佛祸非祸：语佛成迷障，非祸招恶象</span><br>
<span>吞日驭龙主:1：万里黄沙不见僧，狂风暴雨掩儒生。三教原本道为首，焉能平坐共齐名。2：万里黄沙不见僧，狂风暴雨掩儒生。天下从此我为首，傲立顶峰驭龙名。</span><br>
<span>道锋天扇子：浮生寄墟丘，不与红尘谋，身披烟波立云舟。一扇擎青穹，飘洒翳孤踪，梦变鲲鹏振长空</span><br>
<span>西风一笑明河影：明河中流疏影斜，水天一色无津涯；西风何时笑倾城，青衣纱中梦铅华。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳谜城寰宰识能龙：万里云、动风色，千波水、流雪织；山春逐水烟，桃源古津侧。遥望银川、远行淮域，心心思、步步忆。</span><br>
<span>玉磐心识玲珑：春城色、荫桃林，燕然居、东篱歆；南山入天际，陶冶灵识深。不老天荒、长渡古今，玉磐心、玲珑音。</span><br>
<span>墨渊水莲：刀出墨渊，龙气震天。</span><br>
<span>九章伏藏：天圆地方，勒令九章；元神出窍，万恶伏藏。</span><br>
<span>修真大执法：执戒修佛心，罚恶惩业障。</span><br>
<span>月眉飞剑 沐紫瑛：紫云陇、翠华歆，沐箫韵、涤千音；双剑开月眉，暮色荡林深</span><br>
<span>法凤凰殷芊嫿：仙女赋云天仙姿，姽嫿幽静芙蓉肌。一笑刀舞动城邦，婆娑人间尘世奇。</span><br>
<span>钱银妙手鱼晚儿：钱囊满是财，银圆分不开，妙法转乾坤，手到自然来。</span><br>
<span>摩诃戒者：琉璃炽盛，罗汉开道，菩提天驾，灭邪圣威。</span><br>
<span>飘舟神隐：飘舟藐天地，神隐不知处。</span><br>
<span>废剑忘残年：废剑一式忘前生，神荒不舍尽残年</span><br>
<span>法门教祖殷末箫：天理无私，定纷止争，赏存慎法，罚加奸令。</span><br>
<span>一式文使：照琉璃，映长幕；断天地之机，解生死之谜。</span><br>
<span>黄泉吊命：刀曰挂首，黄泉吊命；锋芒掩敌，葬送幽冥。</span><br>
<span>瑟郎西城风流子：瑟冷西城叹风流，唯恨此生爱不全；旖旎艳色千百度，独少凤姿情难圆。</span><br>
<span>麝姬玉蟾宫：焚麝沐姬身，蟾宫玉软腰；蔷色樱红唇，柔荑君命摇。</span><br>
<span>月姬玉蝉宫：霓裳彩云饰，柔夷执鸾扇，蝶舞身翩然，羽衣仙曲宴，天韵汤君心，飞升云霄殿。</span><br>
<span>法云子：风潮空啸千浪海，云波未逐百世态；双剑秋华踏尘月，影旋银姿开宗岱。</span><br>
<span>八弦一字鼓琴人：一折青山一扇屏，一湾碧水一条琴。无声刀，有声剑，莫问吾，何处寻？琴为琴，鼓为鼓，是琴音来，还是鼓音去？鼓琴矶岸，我是鼓琴人。</span><br>
<span>腾风汲无踪：壮志凌云伐长空，漂泊天涯问侠踪。今，一夜千里；明，笑看苍穹</span><br>
<span>正奇老人：正为道，奇为用；正奇相辅、天下宁定。</span><br>
<span>优昙善师：一花一世界，一沙一天堂。</span><br>
<span>病梅先生：傲骨嶙峋，一片丹心；暗香远送，百世流芳。</span><br>
<span>一名剑客三口剑：一名剑客三口剑，悲、欢、离合，生死自由尔选。死、残、自戕</span><br>
<span>六祸苍龙：1：天下无道，灾生四端，苍龙飞升，六祸禁绝。2：真理蹈天下，龙心贯今古，妙言创世论，道植万里土。</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>轰动武林我做过视频版的</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av586014</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳奇象</span><br>
<span> 昭穆尊金鎏影： 1：圣愚有道，浪迹无涛；归吾至性，六极天桥。2：道玄凛凛现金鎏，奇峰苍苍尽鸿濛。</span><br>
<span>柳飘絮尹秋君：1：天命之谓性，率性之谓道；天道归一，断极悬桥2：一身紫荆洗因果，命性后道皆率衷。</span><br>
<span>奈落之夜·宵：无情者伤人命、伤人者不留命。</span><br>
<span>紫宫太一：天地玄妙无尽藏，星辰引渡一点光。</span><br>
<span>上官寻命：出场要气势，杀人要低调。</span><br>
<span>笑叹秋意风满袖：笑叹一声何所求,秋意袭人风满袖。</span><br>
<span>风扶摇凌沧水：古林郁幽沧水摇，桐花飞絮如霰飘；一箪食、一瓢饮，枕肱卧石正逍遥。</span><br>
<span>秋庭午月楚君仪：四书五经入庭训，儒行月令记燕居；所谓礼仪者，学之端也。</span><br>
<span>斩颅夜叉：九祸降妖令，中原灾祸临。</span><br>
<span>匣里金刀云垂野：万里野云垂天幕，匣里金刀镇八方。</span><br>
<span>百陆拾尘千浮浪：千江浮浪泻银波，掌中乾坤破六合。</span><br>
<span>法无吾：天无私覆，地无私载，日无私照，时无私行。</span><br>
<span>璎珞耶提：天魔娆佛，意马莫纵，念等本空，戒念近道。</span><br>
<span>南冥道真：三清四正法通灵,五气朝元转道经。</span><br>
<span>光明尊者、无垢尊者：无垢不染尘，光明照大千。</span><br>
<span>长安酒客一瓢仙：长安居不易，有酒安乐徊。神仙何逍遥，一瓢永开怀。</span><br>
<span>百年不醒悟僧痴迷：七重台上，百年参机；一语道破，悟僧痴迷。</span><br>
<span>六弦之首·苍：倚筝天波观浩渺，苍音掀涛洗星辰。白虹贯日扫魔荡，明玥当空照古今</span><br>
<span>天茫饮不醉：天茫茫，一池饮不醉。</span><br>
<span>地渺醉不知：地渺渺，一口醉不知。</span><br>
<span>贪杯买醉人：一饮千愁解，万刃消怨难。</span><br>
<span>靛羽风莲：飞羽腾云汉，振翼凌昆仑；俯涉绿水涧，仰划九峦峰。</span><br>
<span>秋叶之舟平江逸：秋叶舟渡水连天,浪平江远逸薰风。</span><br>
<span>天眼卫无私：天眼之下，罪恶难容，正气无私，典刑法宗</span><br>
<span>圣尊者一步莲华：一步一罪化，一步一莲华</span><br>
<span>善法天子：佛魔双界分，人间劫纷纷；善法降甘霖，苦海现佛尊。</span><br>
<span>诡卦血断机：卜天机,掌命数;铁笔断,镜中影。</span><br>
<span>异惑占星师莎罗曼：先祖之灵、谬思之冥，赐吾得见万灵之形。</span><br>
<span>黑发剑者：风烟云散，泪阳不祥开；银面凝剑者，冰锋月影来。</span><br>
<span>玉剑天骄百里神骏：今朝明珠重见日，神骏扬足百里驰</span><br>
<span>紫宫宣夜：盖世功劳，毁之仅需一字“骄”；弥天罪恶，消之唯有一字“悔”。</span><br>
<span>剑寻千步痕：一恨海枯天荒，二恨石烂地老。</span><br>
<span>刀影不留踪：金乌恒失光耀，月镜永无清明。</span><br>
<span>不老城太辅：无我不能之事，无我不解之谜，无我不为之利，无我不胜之争。</span><br>
<span>不老城太师：天荡月兮水面华，飘渺是曰浮幻，水棹拨真兮月上樱花。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳兵燹之刀戟戡魔录2萍山练峨眉：山为萍，云为涛，绝逸红尘任涛涛。云霞争变，风雨横天。绝逸清坐，一榻沧然。</span><br>
<span>申屠东流：悲嚎刀无影，十步杀一人。</span><br>
<span>鬼梁天下：天下无寒士，一庇俱欢颜，杯锺千万客，情义谈笑间。</span><br>
<span>反看人心脑还颠：清心也可以，也可以清心，以心清也可，心也可以清。</span><br>
<span>鹿王泊寒波：半坞白云耕不尽，一潭明月钓无痕。</span><br>
<span>号昆仑：海纳百川，有容乃大，壁立千仞，无欲则刚</span><br>
<span>残林之主皇甫笑禅：名剑俱坏，英雄安在，繁华几时相交代？想兴衰，苦为怀；东家方起西家败，世态有如云变改。成，也是天地哀；败，也是天地哀。</span><br>
<span>断雁西风：断雁西风刀下论，豪杰何需雌雄分；世路不平谁来扶，天生吾来男儿恨</span><br>
<span>浮悠圣子：浮悠无为生,道法自然。</span><br>
<span>无缺刀瘟：刀瘟过境，唯留不解</span><br>
<span>寰宇奇藏皇甫霜刃：运筹帷幄，决胜千里之外；卧看江山，鼎立八方之极；傲视群伦，笑叹当世无双</span><br>
<span>岁月刀痕：光阴似箭，岁月如刀，倒卧风中，遍饮寒霜。</span><br>
<span>草神艸芔茻：绿树荫浓夏日长，楼台倒影入池塘；水晶帘动微风起，满架蔷薇一院香。</span><br>
<span>云飘渺蔺无双：白云萍山不相逢，人间天上两稀微。黑河潮浪封明玥，不见峨眉蔺不归</span><br>
<span>尽墨藏书文中子：文墨尽书书不尽，书卷藏文文不藏。</span><br>
<span>超级先行人：憨憨呆呆看人间，摇摇摆摆世路寒。</span><br>
<span>绝逸飞仙薄红颜：红颜弃轩冕，白首卧松云。</span><br>
<span>业火红莲：业火断生，不留命。</span><br>
<span>怀百礼：非敌非友,百礼无情。</span><br>
<span>路中犰：无怨无仇,路中求命。</span><br>
</p><p><b>太书主: </b><br>
<span>霹雳兵燹之刀戟戡魔录</span><br>
<span>羽人非獍：羽化非是重生，而是死亡的变形。</span><br>
<span>愁落暗尘：风起了，蝉鸣了，你听到了吗？金风未动蝉先觉，暗送无常死不知。</span><br>
<span>不系舟任沉浮：天涯一杯酒，欲饮世情殊，扁舟心不系，江影任沉浮</span><br>
<span>一道初乘宫紫玄：至道无边，极化紫玄，但看乾坤有变。</span><br>
<span>醒恶者：黜圣贤之本元,了人心之黑暗,醒万恶之端芽,掌天下之光明。</span><br>
<span>倾君怜：恨君不似江楼月，南北东西；南北东西，只有相随无别离。恨君却似江楼月，暂满还亏；暂满还亏，待得团圆是几时？</span><br>
<span>凤飘飘：昨夜星辰昨夜风，画楼西畔桂堂东；身似彩凤双飞翼，心有灵犀一点通。</span><br>
<span>捻筝玄道九方墀：捻筝一脉定天心，玄道乾元修圣真。</span><br>
<span>鬼梁飞宇：新丰美酒斗十千，咸阳游侠多少年。相逢意气为君饮，系马高楼垂柳边。</span><br>
<span>解死结继断离：死结解不死，断续断不离，世道乱无法，人心多纠缠。</span><br>
<span>悟真：无佛不求心,灭中见真意。</span><br>
<span>爱遍千里恨不逢：瑶草琪花空俗艳，金枝玉叶杯穷灿，谁曰多情空留恨，赏尽群芳有星汉</span><br>
<span>颠倒佛争不僧：佛来世中行,常人迷不醒,诛魔傍佛依,颠倒僧不争。</span><br>
<span>罪首狂龙一声笑：试问天下谁为狂？唯吾傲视武林空；一笑翻动江湖浪，狂龙出关堪称王。</span><br>
<span>月不全孤独缺：月不全孤独缺，孤是定孤支的孤！</span><br>
<span>燕归人：飒风沾、问途寒，谁与共饮，谁敢当关？燕戟归命人不还</span><br>
<span>一笔勾歌诀尘衣：一丈纬丝一长竿，一曲高歌一秋山；清风不晓明月事，尘衣不染俗事端。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1535481[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
