<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>那么，有那些千年以上的古迹(非遗址)是原装货</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>那么，有那些千年以上的古迹(非遗址)是原装货</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:22:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>那么，有那些千年以上的古迹(非遗址)是原装货[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862476-1-1.html</link>
      <description>那么，有那些千年以上的古迹(非遗址)是原装货&#13;
埃及独领风骚？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>4ybiobo: </b><br>
<span>那么，有那些千年以上的古迹(非遗址)是原装货</span><br>
<span>埃及独领风骚？</span><br>
</p><p><b>讨厌鬼: </b><br>
<span>才建好的夏朝遗址博物馆了解下，秦始皇兵马俑了解下。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>讨厌鬼: </b><br>
<span>讨厌鬼 发表于 2019-10-31 12:14:19</span><br>
<span>才建好的夏朝遗址博物馆了解下，秦始皇兵马俑了解下。好吧，移植不算。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>石头造的都没事吧……长城啊巨石阵啊复活节岛石像啊……</span><br>
</p><p><b>alex_chow: </b><br>
<span>我国也有莫高窟之类的</span><br>
</p><p><b>李少卿: </b><br>
<span> 本帖最后由 李少卿 于 2019-10-31 12:20 编辑 </span><br>
<span>希腊和土耳其还存留着很多古希腊以及罗马时代的遗址</span><br>
<span>好吧，不算遗址，土耳其某些澡堂子应该有这个历史</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>土耳其那个公元前12000年的</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>应县木塔没一千年，八百多年吧，原装纯木结构</span><br>
</p><p><b>ace0017: </b><br>
<span>埃及那种坟头也算的话，国内没挖的还不少呢</span><br>
<span>再说了，为啥遗址不算？良渚的大坝因为地理变化埋下去了，算遗址，但整体结构完整，你说这就不能和人家比完好程度了？</span><br>
</p><p><b>永远的飞去来: </b><br>
<span>单单只是千年以上不要太多吧</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>kzf: </b><br>
<span>就长城，大运河，都江堰啥的不都是历朝历代都有修吗</span><br>
</p><p><b>dokomo: </b><br>
<span>石头和砖头保存千年真没有啥稀奇的。</span><br>
<span>要不加点难度，纯木构建筑，目前公认唐代原物保存至今的中国有四座，都在山西。</span><br>
<span>五台县佛光寺大殿、平顺天台庵正殿、广仁王庙正殿、五台县南禅寺大殿。</span><br>
</p><p><b>paintery: </b><br>
<span>这个要看“遗址”和“完整”怎么定义了</span><br>
<span>金字塔原本外部有贴砖，顶部有个叫奔奔石的东西，这些都被人拿走了</span><br>
<span>如果定义为大体上（80%以上）保留了原本的形制的话，美洲的很多金字塔也算吧</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>我郑姆斯特丹商代城墙。</span><br>
</p><p><b>老纪: </b><br>
<span>原装货。。。晋祠，泉州东西塔，这俩地方印象深刻。孔子老家那边维护的还可以，应该也有不少“原装货”</span><br>
</p><p><b>老纪: </b><br>
<span>zewubbfa 发表于 2019-10-31 12:32</span><br>
<span>我郑姆斯特丹商代城墙。</span><br>
<span>lz不要遗址。。。算上的话，郑州城墙那个确实很有感觉，比我去过的其他古城墙都强不少。</span><br>
</p><p><b>这就是奇迹: </b><br>
<span>问题在于近代遗产保护理念中的核心要素“原真性”确实是笔糊涂账，遗产保护学界已经围绕这个争吵了两百来年。清华大学吕舟老师这篇文章写的挺清楚。</span><br>
<span>《威尼斯宪章》和《奈良文件》——两种真实性的交织许多研究者在谈及1994年《奈良文件》的真实性概念时，都会把这一概念上溯到《威尼斯宪章》，指出《奈良文件》是《威尼斯宪章》的延续和发展。也有一些保护领域的学者认为《威尼斯宪章》随着时代的发展和变化，已经失去了它对于国际文化遗产保护的指导价值。如何看待《威尼斯宪章》对当代文化遗产保护的意义？如何看待《威尼斯宪章》与《奈良文件》的关系？是文化遗产保护面对的非常有代表性的问题。今天，即便在国际文化遗产保护领域也常常听到人们提出要对《威尼斯宪章》进行修订的要求，似乎《威尼斯宪章》作为国际文化遗产保护基石的历史使命已经完成，今天的文化遗产保护已经不能用《威尼斯宪章》的原则来涵盖和指引了。而《奈良文件》在这个变化的过程中发挥了重要的作用，成为反映今天人们对文化遗产认识、理解的标尺。</span><br>
<span>2014年是《威尼斯宪章》公布50周年，《奈良文件》通过20周年，或许讨论这一问题，分析这两者之间的关系，对于认识、理解文化遗产保护50年来的发展或未来所面临的问题不仅具有理论的意义，同时也具有实践的意义。</span><br>
<span>一</span><br>
<span>关于《威尼斯宪章》</span><br>
<span>《威尼斯宪章》形成于60年代，这一时期恰恰是欧洲完成了二战之后的重建，进入一个经济繁荣、文化多样化发展的时代。对国际文化遗产保护而言，通过对埃及努比亚文物的抢救，通过1959年建立的国际文化财产保护与修复研究中心（ICCROM）的工作，已经建立起了一套较为系统的文化遗产保护原则体系，并需要通过国际宪章的方式，使这种原则体现成为人类文化遗产保护共同遵守的原则。《威尼斯宪章》正是在这样的背景下出现的。《威尼斯宪章》对战后以历史建筑和遗迹保护为主要内容的历史纪念物及建筑保护的原则和方法进行了总结，形成了一套相应的原则，并通过之后又陆续出台的针对历史园林保护的《佛罗伦萨宪章》（1981）、针对历史城市保护的《华盛顿宪章》（1987）以及《考古遗产保护管理宪章》（1990）、《水下文化遗产保护管理宪章》（1996）、《乡土建筑遗产宪章》（1999）和《木结构历史建筑保护原则》（1999），形成了一个相对完整的文化遗产保护体系。从《威尼斯宪章》形成的时间点看，对于欧美社会而言这是一个从城市规划到建筑研究从现代主义，向后现代主义转变的时代，是一个人们从关注建筑的功能性、经济性、创新性，向重新关注建筑的文化性和历史性转变的时代。《威尼斯宪章》提出的保护原则也同样回应了当时人们对于历史建筑保护的基本要求。值得注意的是20世纪60年代的欧美社会是一个反权威的社会，而《威尼斯宪章》却试图建立起一种新的“权威”——针对历史纪念物或建筑的保护原则和标准。事实上从《威尼斯宪章》的内容和逻辑看，它的确建立了一个现代主义的保护体系，并且对整个国际社会的历史建筑保护产生了深远的影响。</span><br>
<span>《威尼斯宪章》的基本精神是要尽一切可能确保被保护的历史纪念物或建筑的历史遗存能够得到妥善的保护，能够完整的传给以后的世代，成为人类历史演变的实物例证。它所关注的对象是历史的重要“样本”，它所理想的是把这些“样本”固化在它所见证的那个时代上。正如《威尼斯宪章》开宗明义所宣称的那样：“世世代代人民的历史古迹，饱含着过去岁月的信息留存至今，成为人们古老的活的见证。人们越来越意识到人类价值的统一性，并把古代遗迹看作共同的遗产，认识到为后代保护这些古迹的共同责任。将它们真实地、完整地传下去是我们的职责。”对《威尼斯宪章》而言，保护的对象是“历史的见证”，也是“艺术品”：“保护与修复古迹的目的旨在把它们既作为历史见证，又作为艺术品予以保护”。这在本质上是一种博物馆的保存方式。</span><br>
<span>在《威尼斯宪章》的编制者的眼里，历史纪念物、建筑由于所具有的历史价值和艺术价值，它们与博物馆中的展品并没有本质的区别。如果要分析区别，这种区别主要在于它们与环境之间的关系。对博物馆中的展品而言，它们与原有环境之间的关系已经被改变、被切断，而历史纪念物、建筑与产生它们的环境仍然保持着密切的关系，甚至体现了它们的价值。《威尼斯宪章》提出：“古迹的保护包含着对一定规模环境的保护。凡传统环境存在的地方必须予以保存，决不允许任何导致改变主体和颜色关系的新建、拆除或改动”。事实上，对20世纪60年代而言，这种历史纪念物、建筑与环境之间的关系也并非人们特别关注的问题，这从很多国家曾经存在的将部分老建筑集中搬迁到一个保护区，组成为所谓的民俗博物馆或历史建筑博物馆的做法，就可以理解人们对这些建筑的态度。在那个时代人们更多的在反思现代主义的城市发展对历史保护的忽视。</span><br>
<span>二</span><br>
<span>《威尼斯宪章》的价值认识</span><br>
<span>文化遗产的保护是基于对保护对象价值认识的保护。艺术价值和历史价值是对文化遗产最基本的价值认识。1931年的《雅典宪章》提到了历史性纪念物所具有的艺术、历史和科学价值。1954年联合国教科文组织《武装冲突情况下保护文化财产公约》中强调了文化财产所具有的历史和艺术价值。</span><br>
<span>《威尼斯宪章》表达了对《雅典宪章》的肯定，指出受到保护的历史纪念物、建筑的价值主要在于历史见证和作为艺术品的价值，也就是历史价值和艺术价值。关于这两种价值，在欧洲的文化遗产保护发展过程中已经经过了长期的讨论，早在文艺复兴时期人们就已经关注到这两种价值对于古代纪念物的意义。对这两种价值的认识，长期以来影响到人们对文化遗产的保护方式，对于不同价值的强调，可能产生完全不同的保护结果。欧洲在19世纪存在的不同保护学派之间的争论就反映了这种价值认识的不同侧重。对于当时的艺术史家或历史学家或许更为强调保护对象作为历史见证的作用，而建筑师、艺术家则往往更关注修复后作品的完整和整体艺术价值的展现。</span><br>
<span>历史价值对于文化遗产的保护而言，事实上是指受到保护的文化财产作为一种历史延续过程中的遗物对于历史发展的过程，历史上重要的人物、事件的见证作用。历史由于这些文化财产的存在变得易于认识，甚至可以触摸。艺术价值则是指受到保护的文化财产作为人类的物质创造给人所带来的审美感受。从文化遗产保护发展的过程看，对历史价值的认识在一定程度上源于对艺术价值的认识。相对于审美感受而言，文化遗产对于历史的见证价值，似乎更为广泛，也更为深刻，对于保护的影响也更强烈。</span><br>
<span>《威尼斯宪章》的保护也显然是针对这两项价值展开的：“修复过程是一个高度专业性的工作，其目的旨在保存和展示古迹的美学与历史价值，并以尊重原始材料和确凿文献为依据。一旦出现臆测，必须立即予以停止。此外，即使如此，任何不可避免的添加都必须与该建筑的构成有所区别，并且必须要有现代标记。无论在任何情况下，修复之前及之后必须对古迹进行考古及历史研究”。</span><br>
<span>《威尼斯宪章》尽管明确强调了这两种价值所具有的意义，但在相关原则上和保护方法上却更侧重于对历史价值的关注，例如第十一条：“各个时代为一古迹之建筑物所做的正当贡献必须予以尊重，因为修复的目的不是追求风格的统一”。第十二条：“缺失部分的修补必须与整体保持和谐，但同时必须区别于原作，以使修复不歪曲其艺术或历史见证”。</span><br>
<span>三</span><br>
<span>《威尼斯宪章》与真实性</span><br>
<span>《威尼斯宪章》开宗明义强调了对历史古迹的保护是要将“它们真实地、完整地传下去”，但它并未对真实和完整做进一步的阐述。从《威尼斯宪章》关于“保护”、“修复”、“发掘”等内容的表述看，它所说的真实和完整意味着对保护对象的现状做最大限度的保护，保护历史古迹在存在的整个历史过程中被赋予的全部历史信息，保护历史古迹周边的环境。这种观念源于19到20世纪前期以欧洲为主的历史纪念物、建筑保护实践，并在很大程度上受到了18世纪以来欧洲艺术品保护和修复思想的影响。</span><br>
<span>18世纪艺术史家，德国人温克尔曼（Johann Joachim Winckelmann, 1717-1768）通过对古代艺术品的研究，认为古代希腊的艺术创作达到了人类艺术的高峰，希腊艺术品应当是人们艺术创作的范本。作为范本，它们的真实性就变得尤为重要，充分尊重原作的遗存，区分真实的原作遗存与修补部分，区分原作与复制品成为温克尔曼十分关注的问题。温克尔曼的这种对真实的原作与添加部分或复制品之间区别的强调，在艺术史界产生了巨大的影响，也影响到人们对于修复的基本态度。</span><br>
<span>文艺复兴之后，欧洲看待古代建筑遗迹的态度与出土的古代文物是基本一致的。1823年，罗马人对矗立于古罗马中心的梯度凯旋门进行了修复。这座建于公元80年前后的建筑在修复之前曾遭受了严重的损毁，部分建筑已经倒塌。修复中强调了对原有残留部分的保存，对坍塌的部分采取了与原有部分相区别的方式进行修复。梯度凯旋门修复之后引起了人们广泛的关注。当时的建筑师奎特梅尔.德.昆西（Quatremerede Quincy）在他的建筑学词典中评价经过修复的罗马提图斯凯旋门：“游客无疑可以分辨哪部分是真实的，哪部分是为了获得一个整体的印象新建的。”</span><br>
<span>关于历史纪念物、建筑修复的真实问题，英国建筑家乔治.吉尔伯特.斯各特爵士（Sir George Gilbert Scott 1811-1878）在1841年指出：</span><br>
<span>“作为一座国家纪念物，作为我们从中认识可能获得基督教建筑一切知识的伟大艺术家的原作，一旦修复，无论多么仔细，都将在一定程度上失去真实性”。</span><br>
<span>对于所谓真实的原作品的讨论贯穿于整个19世纪欧洲的历史古迹保护过程之中。在英国，皇家建筑师学会强调了“对历史古迹应当忠实、真实地保护”。类似的阐述在欧洲各主要国家的保护理论中都可以见到。18、19直到20世纪上半期对于真实性的认识，是基于真实的物质存在的，它强调的保护对象是真实的历史遗存。随着对情况复杂的历史古迹的保护，特别是建筑遗产的保护，人们开始整体的看待和认识历经漫长历史年代的古迹所具有的历史真实性，形成了尊重不同历史时期遗存的观念。这些思想最终在20世纪形成了一个较为完整的体系，并在《威尼斯宪章》以及之后相关的国际宪章中得到了体现。</span><br>
<span>对《威尼斯宪章》而言，理想的对历史纪念物保护应当是既保留了作为历史见证而存在的各种岁月痕迹，同时又是完整的艺术品。不应对其进行改动，不应将其从所在的环境中分离出来。对它们的修复应当保持现状和保证其安全为主，修复后的保护对象应当能够清晰地展现人们对它们的研究成果。这一观念是在经过对“风格式修复”、“反修复”、“语言文献式修复”、“历史性修复”、“科学式修复”等一系列的保护和修复理论及实践的反思后形成的。</span><br>
<span>在《威尼斯宪章》中对于保护对象的关注，集中在了对其物质遗存的保护上。在关于“修复”的章节中，《威尼斯宪章》提出：</span><br>
<span>“任何不可避免的添加都必须与该建筑的构成有所区别，并且必须要有现代标记”。</span><br>
<span>“当一座建筑物含有不同时期的重叠作品时，揭示底层只有在特殊情况下，被去掉的东西价值甚微，而被显示的东西具有很高的历史、考古或美学价值，并且保存完好足以说明这么做的理由时才能证明其具有正当理由”。</span><br>
<span>“缺失部分的修补必须与整体保持和谐，但同时须区别于原作，以使修复不歪曲其艺术或历史见证”。</span><br>
<span>显然《威尼斯宪章》的保护是基于对保护对象历史和艺术价值的认识，而对保护对象物质遗存的“真实、完整”的保护。这是对保护对象物质遗存的真实性和完整性的保护。</span><br>
<span>四、《保护世界文化和自然遗产公约》初期的真实性</span><br>
<span>1972年联合国教科文组织通过了《保护世界文化和自然遗产公约》。公约对文化遗产进行了限定：</span><br>
<span>“在本公约中，以下各项为‘文化遗产’：</span><br>
<span>文物：从历史、艺术或科学的角度看具有突出普遍价值的建筑物、碑雕和碑画、具有考古性质成分或结构、铭文、窟洞及联合体；</span><br>
<span>建筑群：从历史、艺术或科学角度看，在建筑式样、分布均匀或与环境景色结合方面，具有突出的普遍价值的单立或连接的建筑群；</span><br>
<span>遗址：从历史、审美、人种学或人类学角度看具有突出的普遍价值的人类工程或自然与人类联合工程及考古地址等地方”。</span><br>
<span>从公约关于文化遗产的界定看，与《威尼斯宪章》提出的保护对象基本一致。《威尼斯宪章》也就成为了公约文化遗产保护思想的基础。</span><br>
<span>1972年联合国教科文组织《保护世界文化和自然遗产公约》通过后，直到1976年才有26个国家签署、加入这一公约。1977年召开了第一届世界遗产委员会大会，并制定了第一版的《实施保护世界文化和自然遗产公约操作指南》（以下简称指南）。在关于确定文化遗产的认定内容中，指南强调了文化遗产必须经受“真实性”的检验，并对真实性做了定义：真实性表现为设计、材料、工艺和地点的真实性。并强调真实性不局限于原始的形态（form）和结构（structure），也包括了在遗产整个艺术延续过程或体现其历史价值的，所有后来的改变和添加。</span><br>
<span>这一阐述的重要性在于，它反映了1977年指南所说的真实性与《威尼斯宪章》对原有物质遗存的保护是一致的。它所关注的是作为保护对象的物质存在是否真实的反映了它的价值，而这种物质遗存的真实性又反映在它的价值得到确认之前的整个历史过程当中。这种真实性并非后来一些人所理解的只要遵循原有的设计原则，采用原有材料及原有工艺，在原有地点进行的修复，就具有了真实性。根据《威尼斯宪章》的原则：修复的部分应当能够与原有的真实的物质遗存有清晰的区别。原设计、原材料、原工艺、原环境的修复也并不符合《威尼斯宪章》的基本原则。</span><br>
<span>在1977年第一届世界遗产委员会大会上部分代表对真实性问题进行的讨论，有人提出应当包括：材料、结构、表皮、建筑形式和功能。但在讨论功能问题时，参加会议的多数代表认为在文化遗产存在的漫长过程中，其功能可能发生多次变化，很难确定它的真实性。这一讨论反映了当时人们对于“改变”与真实性关系的看法，反映了人们对遗产完整生命过程与价值和真实性关系的认识。</span><br>
<span>第一届世界遗产委员会的成员包括澳大利亚、加拿大、厄瓜多尔、埃及、法国、联邦德国、加纳、伊朗、伊拉克、尼日利亚、波兰、塞内加尔、突尼斯、美国、南斯拉夫。显然这届委员会具有较为广泛的代表性。</span><br>
<span>从1972年《保护世界文化和自然遗产公约》到1978年世界遗产委员会公布第一批世界遗产名录，世界遗产的保护便成为了国际文化遗产保护发展的风向标。而真实性作为文化遗产价值判定的重要标准，应当在文化遗产的认定和保护中发挥重要的作用，但由于世界遗产发展的初期，人们更多的关注于人类最伟大的艺术品和人类历史上产生重要影响的主要文明的实物遗存，真实性问题并未凸显其价值。</span><br>
<span>在这一过程中真实性的标准，通过世界遗产成为国际文化遗产保护的一个普遍性标准，《威尼斯宪章》也成为国际文化遗产保护的基本原则，但这种原则是否完全适合于世界复杂、丰富的文化多样性，就成为一个需要进一步讨论的问题。</span><br>
<span>20世纪80年代世界的政治、经济格局发生了重大的变化，伴随着世界经济一体化的过程，文化觉醒和文化自觉成为世界发展的重要特征。世界经历了从两个阵营到三个世界，再到多极发展的过程，文化自觉成为多极发展的基础。1988-1997联合国教科文组织发起了“文化发展十年”的行动，使文化多样性、文化发展成为世界可持续发展的重要推动力量。联合国教科文组织在1998年发布的《世界文化报告－文化、创新与市场》中指出：“21世纪前夕，在这个贫富不均的世界上，人类正面临着以日益增长的贫困、环境恶化和决策短见为标志的全球性危机。文化是解决这种危机的一个关键要素”，“一个物种从基因的多样性中汲取力量；生态系统从生物多样性中汲取力量；人类社区从文化的多样性中汲取力量。每种文化构成了解释世界和处理与世界关系的独特方式，世界如此复杂，以至于只有以尽可能多的角度来观察它，才能达到了解它和它相处的愿望。我们的工作就是确保人们拥有享受自己文化的自由，拥有了解和理解其他文化的自由。要做到这两点，只能通过对所有文化（具有容忍他人的价值观）间的差异积极主动地尊重才能达到”。</span><br>
<span>建立在1972年《保护世界文化和自然遗产公约》基础上的文化遗产的认识和理解，随着缔约国的增加，列入遗产名录的项目的增加，到1990年代已经开始面临一系列的挑战。这种挑战集中反映在世界遗产现出的不平衡上。世界遗产委员会1992年在圣达菲的第16届世界遗产委员会大会上提出要对世界遗产的评价标准及真实性、完整性的标准进行再评估，并要求世界遗产中心与作为咨询机构的国际古迹遗址理事会组织专家会议落实世界遗产委员会的相关决议。这直接导致了1994年1月在挪威和11月在日本奈良召开的专家会议，并最终形成了《关于真实性的奈良文件》（Nara Document on Authenticity）。</span><br>
<span>五、《奈良文件》与真实性</span><br>
<span>《奈良文件》作为一个应世界遗产委员会要求举行的系列专家会议的最终成果，针对了世界遗产公约实施过程中遇到的困境，即如何在世界遗产公约的框架下，以文化平等的概念，平衡各种文化在世界遗产中得到充分表达的要求（建立平衡和有代表性的遗产名录）；从技术角度，为不同文化背景、不同文化影响力的遗产列入世界遗产名录提供技术工具。在一个广泛的文化觉醒的时代，它所涉及的问题已经超出了技术评判的范畴，而变成了国际政治的一个组成部分。《奈良文件》通过对真实性的阐述，在回应世界遗产委员会对世界遗产价值标准和真实性标准进行评估的要求的同时，通过真实性构建了一个尊重文化多样性的遗产认知框架。</span><br>
<span>《奈良文件》把文化遗产与其所在的文化背景作为整体进行认识，避免了只关注于遗产的物质存在，而相对忽视其所承载的文化的倾向，遗产事实上被作为反映整体文化的信息载体，保护遗产的核心目标则是对文化多样性的保护。什么是体现文化多样性的文化表征？文化是一个持续的发展、演化过程，文化遗产能够对这一过程进行表述，《奈良文件》对1977年《实施保护世界文化和自然遗产公约操作指南》的这一内容从信息来源真实性的角度做了阐述：“对文化遗产的所有形式与历史时期加以保护是遗产价值的根本。我们了解这些价值的能力部分取决于这些价值的信息来源是否真实可靠。对这些与文化遗产的最初与后续特征有关的信息来源及其意义的认识与了解是全面评估真实性的必备基础”，并把这种评估放在了一种“相对”的状态之中：“一切有关文化项目价值以及相关信息来源可信度的判断都可能存在文化差异，即使在相同文化背景内，也可能出现不同。因此不可能基于固定的标准来进行价值性和真实性评判。反之出于对所有文化的尊重，必须在相关文化背景之下来对遗产项目加以考虑和评判”。</span><br>
<span>奈良会议上与会的专家从各个不同的方面和角度阐述了文化遗产保护面临的挑战，以及相关的实践经验，对真实性所应包括的内容进行了广泛的讨论。并最终提出：</span><br>
<span>“取决于文化遗产的性质、文化语境、时间演进，真实性评判可能会与很多信息来源的价值有关。这些来源可包括很多方面，譬如形式与设计、材料与物质、用途与功能、传统与技术、地点与背景、精神与情感以及其他内在或外在因素。使用这些来源可对文化遗产的特定艺术、历史、社会和科学维度加以详细考察”。</span><br>
<span>相对于1964年的《威尼斯宪章》提出的没有明确限定的“真实性”概念和1977年《实施保护世界文化和自然遗产公约操作指南》中直指遗产物质遗存的“真实性”概念，《奈良文件》中真实性的概念在涉及时间维度的遗产价值认识的基础上，扩展到了文化遗产所表达的文化多样性本身，在某种程度上用真实性统一了物质与非物质文化遗产的保护。在《奈良文件》的语境下真实性的保护是对整体文化的关注和保护。从这一角度，当我们基于保护的原因改变遗产原有功能，为了风貌或城市发展的需要把原本平静的村庄改造成游人如织的消费场所的时候，无论物质遗产保存的多么完整，遗产整体的真实性已经受到了损害。</span><br>
<span>从《奈良文件》的角度，真实性的评判应当是对文化遗产所反映的文化及其多样性的理解、尊重，是通过遗产对文化多样性的整体的关注，这种整体性在时间的维度上表现为历史与现实的统一。文化的保护是对文化的尊重，没有对文化的尊重也就无从保护文化。这种文化的保护本身应当是一种对持续发展、演进的文化的整体认识和保护。</span><br>
<span>《奈良文件》从遗产保护的层面，提出了物质遗产与非物质遗产的统一，遗产保护和文化保护的统一的新的更为整体的真实性保护原则，从文化或文明间对话－即联合国教科文组织的角度提出了文化平等、文化间相互尊重的基本原则，并从这两个层面通过世界遗产对国际文化遗产保护产生了深刻的影响。</span><br>
<span>《奈良文件》的真实性概念意味着用多元和文化间的相互尊重来替代单一的保护标准，这需要长期持续的工作，正如《奈良文件》的两位主要起草者之一赫伯.斯多夫在针对《奈良文件》提出的后续建议中所指出的那样：“对文化遗产多样性的尊重需要有意识的努力，避免试图界定或判断特定纪念物或历史场所的真实性时套用机械化的公式或标准化的程序”。“以尊重文化与遗产多样性的态度来判断真实性需要一定的方法，鼓励不同文化针对其性质和需求制订出特定的分析过程与工具”。</span><br>
<span>《奈良文件》对于真实性的表述是基于后现代主义的思维方式，把真实性放到了文化相对主义的系统中来认识和思考。这一真实性概念在世界遗产的领域中促进了文化多样性的表达和相互尊重，另一方面加剧了世界遗产名录“权威性”和“可信性”的潜在危机，使文化遗产的评定标准具有更大的不确定性。这本身也符合后现代思维中对权威的否定。事实上《奈良文件》也意识到了这一问题，它在“文化多样性和遗产多样性”一章中做了这样的表述：“其中至关重要的是强调任何一种文化遗产都是所有人类的共同遗产这一联合国教科文组织的基本原则。对文化遗产的责任和管理首先属于其所产生的文化社区，接着是照看这一遗产的文化社区。然而，除这些责任之外，在决定相关原则与责任时，还应遵守为文化遗产保护而制定的国际公约与宪章。所有社区都需要尽量在不损伤其基本文化价值的情况下，在自身的要求与其他文化社区的要求之间达成平衡”。</span><br>
<span>六、《奈良文件》的影响</span><br>
<span>关于以《威尼斯宪章》为核心的国际原则是否适合世界各种不同文化的遗产保护的讨论一直存在。在《奈良文件》之前，最有代表性的是国际古迹遗址理事会澳大利亚委员会1979通过的《巴拉宪章》。澳大利亚的文化遗产有自己的特殊性，针对这种特殊性，《巴拉宪章》提出了“文化重要性”的概念。并把保护对象定义为“场所”（place）和“构造”（fabric）。对于《巴拉宪章》而言“文化重要性”涵盖了历史价值、艺术价值等传统的价值概念，成为遗产的总价值，考虑到文化本身所具有的动态性，而且作为保护对象的又是“场所”和“构造”，显然《巴拉宪章》的遗产保护具有较大的适应性。《巴拉宪章》指出：“具有文化重要性的场所丰富了人类的生活，在社会和景观、过去与现实体验之间建立了深刻而富有灵感的联系。它们是历史的记录，是澳大利亚存在与发展的有形见证，具有重要的意义。具有文化重要性的场所反映了社会的多样性，反映了我们的现在，以及塑造出我们自身及澳大利亚景观的历史。因此这些场所具有不可替代的珍贵性”。《巴拉宪章》这种具有动态性的遗产概念和价值概念反映了文化遗产保护领域在认识方式上的转变。</span><br>
<span>《奈良文件》作为对世界遗产保护理论的讨论，在一定程度上改变了原有的价值判断标准，引起了国际文化遗产保护领域的广泛关注。克里斯蒂娜.喀麦隆评价说：“文件提出了一个以相对概念为特征，涉及到文化多样性和遗产多样性的学说。它还特别强调了传统信息来源的可信性以及相关的遗产地的非物质价值”。</span><br>
<span>奈良会议的组织者之一，库纳特.E.拉森（Knut Einar Larsen）在《关于真实性的奈良会议》一书的序言中指出："奈良文件反映了国际文化遗产保护的教条已经从以欧洲为中心的道路转化为以文化相对主义为特征的后现代立场。这并不意味着以后关于真实性的国际讨论失去了意义。在这种情况下保护专家们需要明确如何把这一真实性的概念与他们各自国家的实际情况和文化环境相结合”。</span><br>
<span>《奈良文件》作为世界遗产委员会组织的对世界遗产中文化遗产重要的检验标准的讨论，它提出的真实性的内容在2005版的《实施保护世界文化和自然遗产公约操作指南》中得到了体现，成为关于真实性评价的基本内容：</span><br>
<span>“79. 依据标准（i）至（vi）申报的遗产必须具备真实性。附件4中包括了关于真实性的《奈良文件》，为评估遗产的真实性提供了操作基础，概要如下：</span><br>
<span>80. 理解遗产价值的能力取决于关于该价值信息来源的真实度或可信度。对涉及文化遗产原始及后来特征的信息来源的认识和理解，是分析评价真实性各方面必要的基础。</span><br>
<span>81. 对文化遗产价值和相关信息来源可信性的评价标准可能因文化而异。出于对所有文化的尊重，必须将文化遗产放在它所处的文化背景中考虑和评价。</span><br>
<span>82. 依据文化遗产的类别及其文化背景，如果遗产的文化价值（申报标准所认可的）之下列特征是真实可信的，则被认为具有真实性：</span><br>
<span>外形和设计；</span><br>
<span>材料和实体；</span><br>
<span>用途和功能；</span><br>
<span>传统，技术和管理体制；</span><br>
<span>位置和背景环境；</span><br>
<span>语言和其他形式的非物质遗产；</span><br>
<span>精神和感觉；以及</span><br>
<span>其他内外因素。</span><br>
<span>83.精神和感觉这样的特征在真实性评估中虽不易操作，却是评价一个地方特征和气质的重要指标，例如，在保持传统和文化连续性的社区中。</span><br>
<span>84.所有这些信息的采用允许文化遗产在艺术、历史、社会和科学各层面的价值被充分考虑。‘信息来源’指所有物质的、书面的、口头和图形的信息，以使理解文化遗产的性质、特征、意义和历史成为可能。”</span><br>
<span>七</span><br>
<span>结论</span><br>
<span>作为文化遗产保护领域的两个重要的文件，反映了文化遗产保护在不同时代的理论思考，产生了深刻的影响。《威尼斯宪章》反映了现代主义的思维逻辑，以保护对象的历史价值和艺术价值为基础，提出了相应的保护方法，形成了关注保护对象物质遗存保护，不混淆历史信息的完整的保护逻辑。这一逻辑通过国际文化遗产保护运动成为一种权威的保护理念，影响了国际文化遗产保护的发展。</span><br>
<span>《威尼斯宪章》的制定者们在思考保护对象的时候，关注的主要是那些最重要的纪念性建筑，这些重要的建筑也的确在当时仍然面临着遭受破坏的压力，这也是当时文化遗产保护面临的首要问题。《威尼斯宪章》的原则使许多重要的历史建筑避免了被粉饰一新，被新的改造和使用抹杀其历史信息，也影响了人们关注这些纪念建筑历史价值、历史氛围的“阅读取向”和“审美趣味”，也使人们关注于对这些历史遗存丰富的历史信息的阐释和解读。《威尼斯宪章》也在这样的情况下成为现代文化遗产保护体系的基石。在它之上逐步形成了包括历史园林保护的《佛罗伦萨宪章》（1981），历史城市保护的《华盛顿宪章》（1987），《考古遗产保护管理宪章》（1990），《水下文化遗产保护管理宪章》（1996），《国际文化旅游宪章》（1999），《乡土建筑遗产保护宪章》（1999），《历史木结构保护准则》（1999）等涵盖文化遗产大部分范围的保护原则体系。显然这些原则、宪章、准则仍然在当代文化遗产保护中发挥着重要的作用，也构成了人们认识、理解文化遗产的基本框架。</span><br>
<span>用今天文化遗产保护的视角来看，《威尼斯宪章》也同样存在着缺陷。这种缺陷与其说是所谓的“欧洲中心主义”，还不如说是现代主义思维方式的局限。《威尼斯宪章》的制定者之一，葛尔彻德.垂普曾回忆说：“我们认为我们的1964年的修复宪章具有世界的重要性，可以在全世界得到应用。...然而，今天我得承认：当时有那么多的东西其实我们并不知道。你知道，当时我们认为自己什么都知道。但是我们并不了解这是一件多么困难的事。当我参加国际古迹遗址理事会会议时，有人问：我们该怎样保护澳大利亚的草棚子呢？这是我们根本没有想过的”。</span><br>
<span>这种思维方式的局限也是《威尼斯宪章》在许多国家被质疑的原因，有意思的是无论质疑者来自东方还是西方，来自非洲还是欧洲，似乎都把这种质疑的矛头指向所谓的“欧洲中心主义”。在中国同样存在类似的质疑，这种质疑促进了中国自身文化遗产保护体系的建设，这一体系建设受到了世界遗产保护的影响，以2000年《中国文物古迹保护准则》的发布为标志，形成了一个基于中国文物保护实践，符合《威尼斯宪章》基本原则的保护体系。这一体系促进了中国文化遗产保护在21世纪头一个十年的快速发展。</span><br>
<span>1980年代以后，随着国际社会、文化的发展，大量新兴国家加入到以世界遗产为核心的国际文化遗产保护运动当中，这种文化觉醒，不仅增加了这些国家、民族、地区对文化遗产的自豪感，也使原本相对简单的文化遗产保护变得更为多样和复杂，文化多样性更为深刻的影响到文化遗产的保护。《奈良文件》作为联合国教科文组织、世界遗产委员会对这样一种文化遗产保护发展需求的回应，反映了在文化多样性保护背景下，对文化遗产保护的新的认识方式。而真实性则成为了这一新的思维方式的切入点。这一思维方式具有典型的“后现代主义”特征。</span><br>
<span>《奈良文件》的真实性概念符合了国际文化发展的大趋势，但在操作的层面与现实的世界遗产评估体系存在差异，在世界遗产保护领域内部对于这一具有“后现代主义”特征的保护概念也存在不同的认识和理解，这在很大程度上影响了《奈良文件》对国际文化遗产保护运动发挥更大的作用。</span><br>
<span>稻叶信子作为奈良会议的参加者，在评价奈良会议时指出：</span><br>
<span>“1994年11月在日本古都奈良召开的关于真实性的奈良会议已经成为了遗产保护史中一个里程碑式的事件。奈良会议的重要贡献在于扩展了在经历了一百年的发展之后由《威尼斯宪章》确立的关注于文化遗产物质遗存（材料）保护的遗产概念范围，强调了文化多样性和遗产多样性的重要意义。”</span><br>
<span>“在对奈良会议进行评价时，一些观察者认为这次会议是对欧洲中心主义的再检验（批判），特别是由于会议在日本召开，这里的遗产结构大多是由木材，这样一种脆弱的有机材料构成的，这涉及到经常出现的关于砖石材料的遗产和木结构遗产，或欧洲遗产和非欧洲遗产的争论。但这样的解释降低了这次会议的真正价值。”</span><br>
<span>她在阐述了日本在遗产保护中是如何强调物质遗产与相关的非物质遗产的结合之后，不无遗憾地指出：“1994年奈良会议把真实性的概念从材料的范畴扩大到了‘精神’和‘感觉’的领域，但随着我们使用真实性这个词来讨论那些扩展后的概念时，‘真实性’这个词本身却引起了困惑”。</span><br>
<span>《奈良文件》提出了一种重要的认识、理解文化遗产及其价值的思维方式，但由于这种思维方式相对于传统保护理念的解构，而后续的实践又未能有效的建立起一个国际文化遗产保护界认同的方法，在世界遗产保护的领域导致了真实性标准地位的下降，以及对同一事物不同方面完全不同的判断。甚至作为《保护世界文化和自然遗产公约》确定的专业咨询机构的国际古迹遗址理事会也在对遗产价值的理解、评价标准的把握上表现得无所适从。</span><br>
<span>国际文化遗产保护运动的发展也影响了《奈良文件》目标的实现，2003年通过的《保护非物质文化遗产公约》和2004年的《大和宣言》使《奈良文件》整体保护物质和非物质文化遗产保护的努力没有能够获得圆满的结果，反而突出了文化遗产保护与非物质文化遗产保护之间的隔阂。在2004年的《大和宣言》中特别强调了非物质文化遗产不能运用物质遗产保护中的“真实性”概念，这事实上是对《奈良文件》真实性概念的误解。</span><br>
<span>《奈良文件》是作为世界遗产委员会提出的“全球战略”的重要工具提出的，世界遗产委员会希望通过对真实性问题的重新解释，来促进遗产没有在世界遗产名录上得到充分表述的地区和缔约国的遗产申报工作，但正如克里斯蒂娜.喀麦隆在回顾世界遗产公约40周年的报告中所指出的那样：“全球战略和《奈良文件》似乎取得了令人印象深刻的成功，它们影响了世界的遗产保护理论和实践。不过，寻求建立有代表性的世界遗产名录的要求却仍未得到满足。经过40年的实践，世界遗产名录仍然存在重要的空白”。</span><br>
<span>《奈良文件》试图把对文化遗产的认定归还与文化本身，这本身意味着对已经存在的世界遗产价值评估体系的解构，这尽管与联合国教科文组织文化间相互尊重和基本宗旨相符合，但本身却与世界遗产体系的建立之初的权威性、专业性的宗旨相悖，与建立“可信的世界遗产名录”的全球战略相悖，在这种情况下如何实现《奈良文件》中的真实性，从世界遗产保护的角度，的确陷入了一种“困境”。值得注意的是从近年世界遗产保护的发展看，人们尚未有走出这一困境探索。相反随着原本评价自然遗产的“完整性”问题标准被当作自然和文化遗产都必须遵循的评价标准，作为仅仅针对文化遗产的“真实性”标准反而被边缘化了。在各国申报世界遗产的文本中，对真实性的阐述也大多流于形式，缺少真正对于真实性与文化之间关系的讨论。</span><br>
<span>从《威尼斯宪章》及之前对于原本历史遗物的描述，到《奈良文件》中文化发展过程的产物特征的理解，真实性的实质已经发生了根本的变化，成为两种语境下具有不同意义的同一词汇。</span><br>
<span>由于对文化多样性的认识和保护，促进了文化遗产保护进入到了后现代主义思维模式当中，文化语境的相对性使原本清晰明确的保护原则和方法变得多样和丰富。但这并不意味着《威尼斯宪章》所确定的真实性原则失去了其原有的意义，它对于那些作为艺术品和历史纪念物的遗产对象而言，依然是有效和可行的方法，而《奈良文件》的真实性或许更适合于那些以文化重要性或文化价值为主要价值的遗产对象。</span><br>
<span>《奈良文件》的真实性并不能取代《威尼斯宪章》及之前对于原本历史遗物的真实性定义，这使得同样一个真实性变成了对两种不同的事物的表述、两种不同但却是并存的价值标准。这种不清晰的状态本身也造成了真实性作为一种遗产评价标准内容的模糊化。</span><br>
<span>《威尼斯宪章》仍然具有现实的意义，《威尼斯宪章》的精神已经成为文化遗产保护运动的精神遗产，深刻的影响着我们的保护实践。《奈良文件》提出的新的思维方式是当代新的文化遗产类型，特别是那些具有“活态”的遗产保护的需要，它反映了当代文化观念的发展。但《奈良文件》在当代文化遗产保护的实践中也尚未得到充分的理解和认同。《威尼斯宪章》和《奈良文件》，这两种交织在一起的真实性反映了文化遗产保护丰富性和多样性。</span><br>
<span>文化遗产保护仍然充满了挑战。</span><br>
</p><p><b>godke: </b><br>
<span>感觉大雁塔也一千多年了吧</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>martinhe: </b><br>
<span>西亚还是很多的吧，比如波斯什么的</span><br>
</p><p><b>sjax001: </b><br>
<span>刚刚过一千年没多久的坦焦尔大庙 从来不是遗址，千年里一直有人使用，现在也还在用，主体建筑基本是原装，主要还是花岗岩耐艹</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>？为什么金字塔不算遗址</span><br>
</p><p><b>温故知信: </b><br>
<span>西峡恐龙遗迹园这年头够么</span><br>
</p><p><b>飞霜: </b><br>
<span>罗马的万神殿</span><br>
<span>公元前建到现在还在使用的巨型建筑</span><br>
<span>非常壮观，根本不像是那个时代的东西...</span><br>
</p><p><b>vampiar: </b><br>
<span>zewubbfa 发表于 2019-10-31 12:32</span><br>
<span>我郑姆斯特丹商代城墙。</span><br>
<span>还有这种东西？在哪里我要去看</span><br>
</p><p><b>玄冰漪: </b><br>
<span>飞霜 发表于 2019-10-31 13:44:59</span><br>
<span>罗马的万神殿</span><br>
<span>公元前建到现在还在使用的巨型建筑</span><br>
<span>非常壮观，根本不像是那个时代的东西... ...那个刺杀任务到现在还记得</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>fayviolet: </b><br>
<span>梵蒂冈和耶路撒冷那种确实有千年以上但永远在升级新版本的怎么算</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>vampiar 发表于 2019-10-31 13:53</span><br>
<span>还有这种东西？在哪里我要去看</span><br>
<span>就在郑州火车站没多远的街边立着。</span><br>
</p><p><b>lovepenny: </b><br>
<span>引用第22楼飞霜于2019-10-31 13:44发表的:</span><br>
<span>罗马的万神殿公元前建到现在还在使用的巨型建筑非常壮观，根本不像是那个时代的东西...</span><br>
<span>@飞霜</span><br>
<span>这万神殿顶上有个洞实在太逗了，我去那天果然下雨了</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>boom33: </b><br>
<span>木质的建筑再怎么保存完好，也存在一个忒修斯之船的问题</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>rend2014: </b><br>
<span>飞霜 发表于 2019-10-31 13:44</span><br>
<span>罗马的万神殿</span><br>
<span>公元前建到现在还在使用的巨型建筑</span><br>
<span>万神殿翻修过</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>日本伊势神宫这种定期重建的怎么算？</span><br>
</p><p><b>回锅牛肉: </b><br>
<span>都江堰，郑国渠，灵渠这些算不算？</span><br>
</p><p><b>Sextans: </b><br>
<span>大雁塔</span><br>
</p><p><b>D.W: </b><br>
<span>登封嵩岳寺塔，北魏的，一千四百年的原装货还杵着很结实。</span><br>
</p><p><b>飞霜: </b><br>
<span>lovepenny 发表于 2019-10-31 14:06</span><br>
<span>@飞霜</span><br>
<span>这万神殿顶上有个洞实在太逗了，我去那天果然下雨了</span><br>
<span>还好去的时候大晴天，不过里面游客也非常多</span><br>
</p><p><b>lindley: </b><br>
<span>广州，怀圣寺光塔</span><br>
</p><p><b>冰凌火焰: </b><br>
<span>无论国内外，保存相对完好的千年以上的古墓不要太多好不，这些应该算到古迹里面吧。</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>这就是奇迹 发表于 2019-10-31 12:41</span><br>
<span>问题在于近代遗产保护理念中的核心要素“原真性”确实是笔糊涂账，遗产保护学界已经围绕这个争吵了两百来年 ...</span><br>
<span>国内历史建筑界对《奈良文件》的解读颇有扯文化多元性的虎皮，为“保护性利用开发”这种常态合理性铺路的意味。如果没看过，建议了解下陆地微博的观点。</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>关于伊势神宫和奈良文件的关系，比较推荐这篇。https://m.weibo.cn/2383784152/3789506500640471</span><br>
</p><p><b>这就是奇迹: </b><br>
<span>IHSAHN 发表于 2019-10-31 20:53</span><br>
<span>国内历史建筑界对《奈良文件》的解读颇有扯文化多元性的虎皮，为“保护性利用开发”这种常态合理性铺路的 ...</span><br>
<span>国际上糊涂账扯不清楚，国内也扯不清楚，但是从根本上西方中心的“原真性”那套东西有问题也是确确实实的，石头可以原物放几千年，木头不行咋办？所以我才想提醒LZ以及忙不迭的SBL的各位，先想好自己到底怎么认识所谓“原真性”再说，不然搞半天一点意义都没有。</span><br>
</p><p><b>tachikoma0080: </b><br>
<span> 本帖最后由 tachikoma0080 于 2019-10-31 21:33 编辑 </span><br>
<span>飞霜 发表于 2019-10-31 13:44</span><br>
<span>罗马的万神殿</span><br>
<span>公元前建到现在还在使用的巨型建筑</span><br>
<span>现在看到的万神殿是公元2世纪哈德良时代重建的。</span><br>
<span>最早公元前那个是挺传统的三角顶加石柱设计，后来被大火烧了，然后哈德良再重新搞了现在这个带穹顶的版本，不得不说哈德良真是个有品味的皇帝。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>vampiar 发表于 2019-10-31 13:53</span><br>
<span>还有这种东西？在哪里我要去看</span><br>
<span>郑州商王城，货真价实3500年古城墙</span><br>
</p><p><b>诺拉金斯基: </b><br>
<span>罗马竞技场，庞贝古城</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>法国阿尔勒有个罗马斗兽场，现在还在用来举办斗牛，应该算是依然发挥的原来作用的典范了吧，哈哈哈</span><br>
</p><p><b>momol: </b><br>
<span>庞贝古城也不算完全原装了，1943年被盟军用一百多枚炸弹炸毁了一些重要的建筑，现在样子很多都是修复的。</span><br>
</p><p><b>飞霜: </b><br>
<span>tachikoma0080 发表于 2019-10-31 21:32</span><br>
<span>现在看到的万神殿是公元2世纪哈德良时代重建的。</span><br>
<span>最早公元前那个是挺传统的三角顶加石柱设计，后来被大火 ...</span><br>
<span>大航海时代OL有这位皇帝的考古任务~</span><br>
</p><p><b>sjax001: </b><br>
<span>tachikoma0080 发表于 2019-10-31 21:32</span><br>
<span>现在看到的万神殿是公元2世纪哈德良时代重建的。</span><br>
<span>最早公元前那个是挺传统的三角顶加石柱设计，后来被大火 ...</span><br>
<span>毕竟精神希腊人</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1862476[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
