<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【转】关于风花雪月新DLC中地下书库的分析</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【转】关于风花雪月新DLC中地下书库的分析</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:06:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【转】关于风花雪月新DLC中地下书库的分析[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1914547-1-1.html</link>
      <description>【转】关于风花雪月新DLC中地下书库的分析&#13;
原作者：Pure玖瑶
&#13;
原地址：https://tieba.baidu.com/p/6496666368
&#13;
转载已获得原作者许可 
&#13;
包括的书目如下10本：《英雄的遗产与纹章石》，《世界毁灭传奇》，《芙朵拉昆虫大全》，《颓废的盛宴》，《历法之谜》，《老旧手记残页》，《写给某位贵族的信》，《烧剩的报告书》，《古旧的纸条》，《如何说爱》。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Unlight: </b><br>
<span>【转】关于风花雪月新DLC中地下书库的分析</span><br>
<span>原作者：Pure玖瑶</span><br>
<span>原地址：https://tieba.baidu.com/p/6496666368</span><br>
<span>转载已获得原作者许可 </span><br>
<span>包括的书目如下10本：《英雄的遗产与纹章石》，《世界毁灭传奇》，《芙朵拉昆虫大全》，《颓废的盛宴》，《历法之谜》，《老旧手记残页》，《写给某位贵族的信》，《烧剩的报告书》，《古旧的纸条》，《如何说爱》。</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span>Ⅰ《芙朵拉昆虫大全》 【强烈剧透教会线/金鹿线】</span><br>
<span>这本书争议最大，因此我也放在最前面讲。这次我更详细地分析了每一页的情况。</span><br>
<span>简单来说，这本书讲的是蕾娅限制科技。</span><br>
<span>先说一下我的整体观点：作为一个享受着科学发展便利的现代人，我对限制科技的行为并没有什么好感。但是，我认为在讨论教会的此行为时，也不能简单的以“愚昧、专横的信神者阻碍社会进步”来评判。</span><br>
<span>我们先来分析一下各页，基本上来说每页单就内容都能看出不少微妙之处：</span><br>
<span>虽然是叫这个名字，但其实是货不对板。</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>这个分析有点过度解读了，单说一个昆虫大全，我感觉制作组就是想告诉玩家大司教封印技术发展这件事，这里只是冰山一角而已，并没想那么多。</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span>      值得注意的是，这其实和历史上的很多信仰是相反的</span><br>
<span>      一般而言，古人通常会把观测星空作为信仰的正面佐证而不是负面佐证，比如其实苏谛斯就是来源于真实世界的古代神话里的天狼星女神之名。人们会把天文现象附会为神迹，很多古代的修士就专门是观测天空、谱写预言的，在古代，占星术、神秘学与天文学是不分家的。</span><br>
<span>      甚至近代的不少天文学家，都将一些宇宙观测的结果说是体现了上帝造世之美一类的，比如 开普勒，这位大天文学家、行星运动三大定理的发现者、开普勒望远镜的发明者，另一个身份就是神学院的老师，他的原著中充斥着大量的宗教词汇......另外还有哥白尼（这位没被烧死），他的正式工作也是修道院的教士。虽然有些讽刺，但很多时候一些早期科学家正是因为相信“上帝创造了世界，世界必然有上帝留下的规律（如数学规律）”才酵心于研究的，虽然他们没有料到最终的结果是动摇了信仰…</span><br>
<span>      所以，按照正常古人的思路（当然，蕾雅不是正常人，咱们后面再讲）,所谓“观测天文=减少信仰”这种说法是很微妙的……甚至可以说，赛罗司教有点反其道而行之。连游戏里的占星师，都不得不生活在阿比斯这样的地方。原因后面会继续分析。</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span> 本帖最后由 Unlight 于 2020-2-18 19:43 编辑 </span><br>
<span>石油不允许开发，原因大体就是会激发战争。</span><br>
<span>因为石油而产生战争这件事倒是的确。虽然比起使用它对人类产生的好处来说，也不值一提了。</span><br>
<span>但这页写的“被无法使用魔法之人用于战略用途”这句话其实挺令人困惑：</span><br>
<span>（1）到底谁是“无法使用魔法之人”？</span><br>
<span>在整个学院不论平民还是贵族，所有人都能学会魔法，差别只是魔力高低，以及是否有接受教育的可能性，甚至山贼里都有不少魔法师，魔法看起来只要能学，人人都多少能会一点，连地底人都会魔法！而且可以说，目前而言，魔法是没有纹章的人反制有纹章的人的最好手段（物理打不过遗产，魔法来凑），是相对平等的力量。“无法使用魔法之人”是谁？说真的，在主线里根本没有提到过“无法使用魔法之人”和“能使用魔法之人”的冲突问题……提的都是有没有纹章的问题……如果说替换为“没机会学到魔法的人”（贫民），稍微可以理解，那就进入问题（2）。</span><br>
<span>（2）如果需要限制这些人，为何不限制Gunpowder？</span><br>
<span>Gunpowder其实没有被禁止，游戏里是的“火计”就是用Gunpowder桶攻击对面……姑且真的要限制无法使用魔法之人的话，我觉着如果要首先要禁止Gunpowder才对……</span><br>
<span>Gunpowder能立竿见影地提升攻击力，但石油可不行！石油的用途主要就是交通（前置技能点是发动机之类的研发）以及化工（前置技能点是化学研究），没有那些前置条件，根本就是一点用没有的东西。中国宋代的沈括就记录过发现石油的经历，然而当时没有特别大的用就扔那里了……为何比起Gunpowder，更恐惧石油？</span><br>
<span>这页仍然给人感觉“微妙地对不上号”。原因后面会继续分析。</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span> 本帖最后由 Unlight 于 2020-2-18 19:46 编辑 </span><br>
<span>      历史上，印刷术的发展大体如下：木头的整版印刷—木头的活字印刷—金属的活字印刷。</span><br>
<span>      赛罗司教禁止的是金属的活字印刷。如果有木头的活字印刷，这个有点不明所以（效率其实没有差很多），我姑且就假设是没有木头的活字印刷。也就是，教会在同意存在“整版印刷”的同时，反对存在“活字印刷”，也就是同意有印刷术的存在，而反对提升印刷术的效率。</span><br>
<span>       但是讲真这又和历史上微妙地相反了。在西方的历史上，金属活字印刷恰恰是教会最先推崇的，西方那边发明金属活字印刷的古登堡，正是在大量印制《圣经》、赎罪券等，帮助教会传教，他的雇主就是主教……的确，如果按照正常人思路（当然蕾娅不是啥正常人，后面再说），应该是把印刷术收归己用、扩大传教才对……当然，印刷术后来的结果确实是推进了科学传播没错，但需要注意逻辑关系，是“因为有科学思想的存在，所以印刷术才有传播科学的作用”，而不是相反。如果没有科学思想，印刷术传播的，就只会是信仰而已——打个比方，中国的印刷术比西方早，也没见得科学更先进：许多大量印刷的书本，都是经史子集一类的。</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span>      这里看似合理，大体是医学解剖是对死者的亵渎、影响教会权威等，看起来的确很符合历史上教会的一些想法，仔细一想则仍然有一点不协调：</span><br>
<span>      因为在这个世界上，“魔法”（普遍存在）、“死后灵魂”（苏谛斯的存在以及教会线王子托梦）、“神迹”（苏谛斯的力量），都是真实存在的东西，不是教会编出来的谎话。</span><br>
<span>      而且白魔法能救治的范围很广泛：从受伤（“圣疗”）到中毒等异常状态（“休息”），甚至还能从敌人那里吸血（“圣吸”）、让人瞬移（“传送”）。说句实话，以我们现在的医学水平来看，真的会动摇“白魔法”的地位吗？难道不会让人觉得能治愈如此复杂人体、不需要任何器具只用念念咒的白魔法更加是神迹？我们可以从原文中看出，这本书的作者本人也对此枢机卿的说法持保留态度，更认可前面那个亵渎死者灵魂的说法（因为灵魂也确实存在），用的是“有一位枢机卿曾强烈主张”这种用词……那位枢机卿为何会强烈主张医学将战胜魔法？或者，那位枢机卿所说的“医学”，不是我们现代医学，而是比现代医学还要高端许多的存在——甚至是能让“白魔法”的奇迹被解析的遥远的未来的医学——？</span><br>
<span>      是的，或许的确如此。刚才的所有“微妙感”，都可以被这句话解释。教会是知道了一个“遥远、遥远的未来”的预知者，他们做的这些选择，如上分析，不少是对当下的传教事业不利的（如限制印刷术、天文学），或者短时期看意义不大的（如限制石油、医学解剖），给出的理由也不少看起来有点跳脱于当前实际。但从我们一个现代人的角度回过头去看，又是恰恰好限制了科学发展的若干核心要素的（因此也让人乍一看感到恼怒）。</span><br>
<span>      毕竟，如果通了金鹿的话，会从蕾雅那里知道事情的真相：</span><br>
<span>      【游戏里的芙朵拉，很可能是在科技过度发达导致灾难后，重建起来的社会】</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span>大体上过去的历史如下（蕾雅叙述版本）：</span><br>
<span>      苏谛斯来到这个世界、赐予了原住民人类以知识和技术，让人类产生了高科技文明——人类却使用高科技彼此间进行无尽的战争，甚至和苏谛斯对战，最终导致世界变为废土（可能是到处扔核弹之类），人类基本灭亡，残存的人类一部分成了地底人——苏谛斯重新恢复了芙朵拉的生态（然后因此陷入了永眠，也是蕾雅要复活苏谛斯的开始），新的人类再次诞生——为了避免再次发生灾难（这回可没有神祖相救了），教会采取了如上措施。</span><br>
<span>      当然，这措施也不一定是对的，多少有些因噎废食。但游戏里的教会做事，和现实历史里的教会做事的核心原因是挺不一样的。后者一定程度是出于愚昧，但前者并非如此。其实在哲学讨论上，也有一个派系就认为“人类的科学不断进化的结果，会是灭亡人类自身”（比如说打仗成废土啦，或者是AI取代人类啦，或者是人类陷于无尽娱乐而废掉啦；其实轨迹系列我记得也是类似这个设定……）。教会的人曾经看到过“得到科技”的那个结局，想要避免它再次发生。而且教会也提供了科学的替代品：魔法，比如医学就被白魔法替代。</span><br>
<span>      其实我个人不是很认同“科学的进步会灭亡人类”这种看法，也因此对教会的这种做法持保留态度（开诚布公，让人类再来一次，未必是同样的结局；而且不能否认教会这么做也是为了保持自己的权威）。但感觉在分析的时候，也不能将这件事简单化：</span><br>
<span>      ——因为某种意义上，教会的人关于此的思想是更“超前”，而不是更“落后”的。他们的想法和做法很难评判：说实在的，连我们自己也不知道，现今人类科学进步的终局、我们持有的人类中心主义的终局到底是什么？如果我们真的有一天会自我毁灭，又是否保持如今的生存状态而长存是更好的解答？</span><br>
<span>      没有人知道答案。</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>Unlight 发表于 2020-2-18 19:39</span><br>
<span>值得注意的是，这其实和历史上的很多信仰是相反的</span><br>
<span>      一般而言，古人通常会把观测星空作为信仰的 ...</span><br>
<span>这个也很扯，实际古代历史上皇室禁止民间进行天文观测是有不少实据可查的。这点和风花雪月设定的时代差不多。</span><br>
<span>和历史信仰相反就是作者在扯蛋，还拿近代来举例，近代的开化程度有个P的可证明力度。</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span> 本帖最后由 Unlight 于 2020-2-18 19:55 编辑 </span><br>
<span>      Ⅱ《世界毁灭传奇》</span><br>
<span>      这本《世界毁灭传奇》也很有意思。这本书一看就是地底人的手笔（把地上的称为兽）。这本书和上本书分析时有说明过的蕾雅自述的过去历史略有不同。简单来说在这个版本的故事里，苏谛斯从一个“提供科技但不幸被人类背叛的神”，变成了一个“动物保护主义神”。</span><br>
<span>      按照地底人的陈述，过去历史是这样的：人类产生了文明与科技后，使得许多动物（兽）被害——突然在他们崇拜的一个叫“提尼斯”的“古代神明居住之所”，出现了一个“非神之物”，这事物引发了大洪水，而且地底人认为这东西的目的是“为了被人类坑害的动物复仇”——地底人攻击那事物（用光柱也就是**），但是攻击到世界都变废土了也没把那玩意给打败——于是地底人逃往地底，并想要从那事物所代表的兽族的统治中夺回世界。</span><br>
<span>      大体上这个“人类害了动物结果惹怒兽之神，最终反被兽族（蕾雅等）统治”的故事，就是地底人告诉皇女的故事吧！所以皇女才在红线里一直说要蕾雅将世界归还给人类。</span><br>
<span>      和蕾雅的历史故事的差别如下：</span><br>
<span>      （1）没有提到人类科技的来源：蕾娅说人类科技是苏谛斯赐予的，地底人也崇拜一个“古代神”，但不知道是不是被古代神赐予了科技，古代神是不是苏谛斯也不知道。</span><br>
<span>      （2）人类没有主动进攻苏谛斯，而是被一个“事物”（被认为是兽族的蕾娅等人的头目，听起来可能是苏谛斯）主动进攻。苏谛斯与人类对打的原因从自保变为了“要为动物复仇”。</span><br>
<span>      （3）苏谛斯是“兽”的神，而不是“人”的神。她所做一切的目的是为了让兽族（蕾娅等）统治人类，而不是为了人类好。</span><br>
<span>      和蕾娅的历史故事的相同点如下（相同的部分可基本认为是历史真实）：</span><br>
<span>      （1）苏谛斯是外来的神（区别只是到底是何时到来）。</span><br>
<span>      （2）苏谛斯和科技发达的古人类打了一架，结果是世界变废土，随后苏谛斯重启世界（区别只是谁先动手、为啥动手）。</span><br>
<span>      虽然蕾娅自己讲述的历史故事，可信度确实要打个问号。但地底人这个故事也很令人不解，原因如下：</span><br>
<span>      （1）从本篇来看，苏谛斯本性天真善良，不像是会主动对人类大开杀戒的样子。而且她在女主心中所化的也是人形，看不出她只是兽的神，或对动物有特殊感情一类。从她五年后唤醒主角的台词来看，对人类的生命是比较在意的。</span><br>
<span>      （2）教会虽然隐瞒了不少真相，但从没有任何动物保护主义倾向，鸟魔兽—随便杀，鱼—随便钓，猫猫狗狗—到处流浪。也并没有以龙族自居而看不起人类的感觉。</span><br>
<span>      （3）如果是为了动物复仇，为什么要在几乎全灭人类之后，又任由人类重新崛起、形成国家、统治芙朵拉？干脆让芙朵拉没有人类这个物种生活在地面上不就好了？</span><br>
<span>      （4）如果为了兽族统治人类，芙朵拉之外的地区为何不管？之前灭世应该是全部地区都灭了吧？</span><br>
<span>      不过，虽然这个故事有点奇奇怪怪的，但是它奇怪的部分主要是“龙族的动机（为动物复仇）”上，但是如果抛开动机（动机可能是地底人附会的，没猜对），只看事件，还是有参考价值。</span><br>
<span>      是否存在着“当年人类发展科技过度，毁坏自然，导致苏谛斯主动出手重置世界”的可能性呢？似乎也是存在的……这样的话，苏谛斯的存在可真是挺可怕的，有点世界之理的意味了。</span><br>
<span>      是否存在着“其实人类本来有神，苏谛斯跑过来抢占神位，重置世界”的可能性呢？似乎也是存在的……看起来这解释不通为什么苏谛斯还要保留人类的存在，但如果现在芙朵拉上的“人类”不是“古代人类”而是另一个苏谛斯创造的新物种呢？因为我记得青狮线，地底人也管地面上的人类叫做“兽”。</span><br>
<span>      不过讲真，因为没有更多信息，也完全得不到目前故事里其他线索的旁证，我暂且还是认同蕾娅在正传里陈述的那个真相，地底人这边就当他们也不了解全部历史或者存在一定的抹黑。但这个书的最大价值其实是告诉我们：地底人到底告诉了皇女什么。……还有，苏谛斯可能擅长用水魔法（笑）。</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span>Ⅲ《烧剩的报告书》</span><br>
<span>这玩意记载了不少疑似地底人干的事情（背的锅又增多了……）。</span><br>
<span>1、王国从帝国分裂，疑似是地底人从中作梗，包括提供军师（潘恩）和“类似遗产”的武器（估计就类似于金鹿最后一战里，被复活的十杰手上拿的那种“遗产”吧）。</span><br>
<span>疑问：（1）地底人能仿制遗产了怎么还这么多年都打不过教会？薛定谔的战斗力。（2）皇女宣战时，不是说是教会分裂帝国吗？所以到底谁是黑手？（3）如果卢古曾经是地底人想要扶持的傀儡（和主线皇女的情况差不多的感觉），那为何卢古没有对教会举兵？甚至最后还是教会承认了法嘉斯、法嘉斯也笃信教会？是因为地底人觉得时机不成熟？还是因为卢古最后不知怎的没有被地底人彻底控制？这是否导致地底人后来对皇女一家下手更狠、让她孤立，使得她为了力量必须和地底人合作呢？</span><br>
<span>2、同盟从王国分裂，也疑似是地底人从中作梗，他们暗杀了当时的法嘉斯国王并伪造了遗嘱，让三个王子三分法嘉斯的领土。目的据说是为了削弱法嘉斯。</span><br>
<span>疑问：（1）同上，皇女不是说教会分裂王国吗？真相到底是哪样……（2）为何地底人要削弱法嘉斯？是因为觉得世界不够乱，不适合他们施展？或者是对卢古不听话的报复？</span><br>
<span>3、制造了达斯卡悲剧，以及疑似在悲剧后煽动西方教会、罗纳德之子等人，让他们怀疑是教会搞出的达斯卡悲剧，从而与教会敌对。</span><br>
<span>所以罗纳德的悲剧的锅也被地底人给抢过去了。这个整体比较好理解，但是我略有疑惑的是，地底人怎么说服其他人相信是教会要暗杀蓝贝尔？难道是骗他们说，因为蓝贝尔要改革法嘉斯，所以触动了教会的权威，导致教会下手？</span><br>
<span>4、地底人疑似暗杀里刚家族的人，从而挑拨库罗德家和洛廉兹家的关系，让同盟摇摇欲坠。</span><br>
<span>之前很多人怀疑过这点是不是地底人弄的，现在算是有了半个实锤吧。所以同盟的动乱也是地底人的锅……</span><br>
<span>简单来说，地底人的行动纲领就是地上越乱越好，大家最好打成一锅粥，方便他们寻找傀儡，实施对教/会的复仇，大概这个逻辑吧……？</span><br>
<span>这部分的真假，我倾向于是真相偏多，毕竟3和4可以基本确定是真，和主线里的很多地方是能对上的。1和2不好说，但其中的行事风格（找人类傀儡引发战争、暗/杀法嘉斯国王）和地底人在主线中的所作所为也很类似……</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span> 本帖最后由 Unlight 于 2020-2-18 20:17 编辑 </span><br>
<span>Ⅳ《写给某位贵族的信》</span><br>
<span>这个贵族书信讲的是英谷老家怎么分家的故事。大体这应该是游戏正篇发生蛮久前的故事，因为游戏正篇故事开始时达夫纳尔家似乎已因若干代没有纹章而衰落（还离开了同盟五大家族的圆桌议会，将席位让给了玛丽安奴家也就是艾德蒙伯爵），贾拉提雅家也是如此（英谷说父兄都没有纹章），但是这个故事的主角二人都是有纹章的。</span><br>
<span>在数代前，达夫纳尔有一对双胞胎（或长得很相似的兄弟），一个有大纹章，一个有小纹章。因为大纹章持有者品行不好，所以达夫纳尔的当家决定将当家之位传给小纹章持有者。但是大纹章持有者不忿，此时同盟似乎遇到什么难关，于是他暗中串联王国，要求分家，并在分家后投靠王国，成为了后来的贾拉提雅家。</span><br>
<span>这个故事算是补了一点设定，有趣之处如下：</span><br>
<span>（1）这个故事暗示了里刚家的次女后来嫁入了达夫纳尔，无怪乎朱迪特和库罗德长得有点相似，而且以长辈身份照顾库罗德，关系也比较亲密，应该是有血缘关系的吧！</span><br>
<span>（2）里刚家的女孩都喜欢私奔，真是豪爽的一族……（库罗德的妈，以及这位克罗提亚小姐都……）</span><br>
<span>（3）其实这个“哥哥因为不忿弟弟继承爵位，要求分家并带着遗产跑了”的故事我怎么听怎么耳熟，然后我想起了迈克朗……讲真我们经常说迈克朗有纹章会如何，但看起来即使他有，如果品行不行的话，说不定边境伯爵也会选希尔凡当继承人……（当然这里也要考虑迈克朗的品行问题是环境问题还是天性问题，但看他数次试图在希尔凡年幼时杀害希尔凡的情况，对比同样没纹章的卡斯帕尔的乐观向上，估计至少有一部分是天性问题）</span><br>
<span>（4）英谷的祖先品行有点疑问，但英谷却相当正直。我感觉这是这个故事特别喜欢使用的手法：原本是帝国+蕾雅打十杰，现在是十杰后人+蕾雅打帝国。原本王国的祖先十杰们在千年前的战争里很多槽点，但是现在的王国却是赞颂忠义。原本帝国的祖先是教会死忠，现在帝国要讨伐教会……编剧一定很爱这个手法……</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span> 本帖最后由 Unlight 于 2020-2-18 20:18 编辑 </span><br>
<span>Ⅴ《老旧手记的残页》</span><br>
<span>一本老旧手册，看起来是十杰的某人（除了达夫纳尔之外的，达夫纳尔的好友）写的。</span><br>
<span>日记1：简单来说就是解放王被蕾雅打败后，蕾雅率众继续追杀十杰。</span><br>
<span>日记2：十杰的家族投降帝国后，被留了性命（日后还成了贵族）。但十杰本人认为“自己的命将和神器一同被取走”（为何不存在投降的可能呢？是因为自己是祸首，或者十杰作为初代和遗产之间有更紧密的联系？）。而且从这里来看，十杰的子女也是……（由于后世大家有纹章所以应该都是直系子女继承）。自己父母被蕾雅杀了，从蕾雅那里拿回了父母的遗物然后顺从了古帝国，虽然当时也只能如此，不然家族全灭，但也令人唏嘘吧。</span><br>
<span>日记3：看起来十杰并不知道真相（也就是解放王挖了苏谛斯的坟做了遗产之类），甚至有可能不知道遗产武器/自己纹章的真面目是啥，就是解放王叫来帮忙的，也搞不懂蕾雅为何如此憎恨他们……这大概也是蕾雅没有完全杀灭十杰后人的原因吧，“不知者不为过”的感觉。解放王就没有留下任何后代（炎之纹章失传）。</span><br>
<span>但这个“日记3”最后两句挺有意思的，邪恶的什么呢？首先这个日记的地点被隐去，而且十杰说“这是好久以前的事情了……”、“这具身体腐朽之前”，有点不明所以。虽然没什么证据，但这不会和金鹿线最后地底人“复活”的十杰有关系吧？</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span>Ⅵ《历法之谜》</span><br>
<span>《历法之谜》其实就是在讲芙朵拉历法和现代的公历的关系（大家大体玩游戏时就知道，一个“节”对应一个月，芙朵拉历法是从“大树节（4月）”开始，而公历是从1月开始）。只不过对于芙朵拉人来说，现代的公历是“从无法求证的远古时代、神话时代”就存在的东西，是过去之物（毕竟世界被重置过）。</span><br>
<span>这个历法是由帝国第一代皇帝威廉制定的，改革历法的原因，一个是威廉推崇赛罗司教、大司教说啥就是啥，一个是威廉也想通过历法革新树立新帝国的权威。</span><br>
<span>其实个人比较感兴趣的部分是书名《历法之谜》。按照这个“第二篇”的叙述，完全没看出有什么“谜题”（顶多是对帝国为啥要制定新历法的一个原因猜测，算不上“谜题”吧）。那么之前之后的几篇又在讲啥，又有什么谜题在历法里？</span><br>
<span>这里，我做出一点猜测好了。首先有两个我们已知的前提条件（1）现在的芙朵拉历法，只是把现代公历的每个月换了个名字，其他沿用公历 （2）在第一本书里，提到蕾娅限制了天文观测（虽然只是望远镜，但可以想见其他关于天文的资料，哪怕是直接肉眼观测的，也可能是被限制的，毕竟咱们的占星师也不得不生活在阿比斯啊……）。</span><br>
<span>而我们知道，现代公历里，有很多设置，是因为我们有了充分的天文知识，才如此设定的。打个比方，每隔四年，2月（飞马节）要多一天。这个在芙朵拉历里也是存在的：炎帝反叛教会就是在1181年2月29日发生的（也就是反推回去，帝国历1年也是个2月有29天的年份）。之所以要这么设定，是因为地球绕太阳运行周期为365天5小时48分46秒，公历的年只有365日，短约0.2422 日，所以要每四年多一天（这个咱们古人也通过观测星空大体知道，毕竟地心说日心说只是换了个参考系，其实反着算也okay，所以不少古代历法也会有闰月、闰日，但很多都不如现在公历精准，比如有段时间西方就是三年一闰……）。——天文知识不够丰富的芙朵拉人能够理解这点吗？</span><br>
<span>现代公历里，还有很多设置，是有历史原因的。比如，为啥要设定在2月闰日呢？是因为在罗马历法上2月是一年最后的一个月，所以就约定俗成了。比如，为啥7、8月连着都是31天呢？因为屋大维生于8月，不满8月只有30天是小月，于是从2月借了一天让8月也是31天——这玩意芙朵拉人怎么可能知道……对于他们来说，历法上古古怪怪的规定，估计就真是“未解之谜”了吧……</span><br>
<span>这本书虽然讲的历法，但很可能有探求到科学（天文学）和古代历史真相（世界曾经被重置，之前还有另一拨人类）的部分，所以才被扔在地下书库了吧……</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span>说来还可以补充一点，我刚才回顾了下剧情，突然想起第一本书中教会反解剖，是否也可以联系到主线里地底人往人身体里塞纹章（皇女用的原话是“剖开改造”）的操作呢。这么说来皇女和白毛家族某种意义也是“解剖”的受害者。是否教会反解剖，与他们看过地底人类似操作有关呢？</span><br>
<span>或许曾经的人类，有了极度发达的医学，最后却导向了漫无止境、牺牲众多的人体改造之类（从地底人对皇女和兄弟姐妹的所作所为，以及他们能肆意改变面貌变成其他人来看，真的蛮有可能的）。</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span> 本帖最后由 Unlight 于 2020-2-18 20:29 编辑 </span><br>
<span>Ⅶ《颓废的盛宴》</span><br>
<span>《颓废的盛宴》是一本小说，里面最劲爆的信息就是威廉爱着赛罗司（爱情的意味上）。</span><br>
<img src="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/fbb93cfae6cd7b890a6b0dfd182442a7d8330e82.jpghttp://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/6d19d033c895d1433671d35d64f082025baf0782.jpghttp://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/209a4ba7d933c8954b79af05c61373f083020082.jpghttp://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/e72bd843ad4bd113eeca804c4dafa40f4afb0582.jpg" title="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/fbb93cfae6cd7b890a6b0dfd182442a7d8330e82.jpghttp://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/6d19d033c895d1433671d35d64f082025baf0782.jpghttp://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/209a4ba7d933c8954b79af05c61373f083020082.jpghttp://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/e72bd843ad4bd113eeca804c4dafa40f4afb0582.jpg"><br>
<span>单从这本书的描述上（不考虑其他因素），甚至会让人觉得威廉、赛罗司两人可能是情侣，而且这事居然人尽皆知到可以在舞台上演出（当然也不排除是小说作者完全是乱编，但个人感觉不是完全空穴来风吧）。不过，就算当时“人尽皆知”，由于这本是被废弃多年的书，不知道在游戏开始时这件事是否为人所知。</span><br>
<span>赛罗司和威廉是“情侣（？）”在游戏开始时为人所知的证据：</span><br>
<span>（1）首先这本书被废的原因很可能不是因为写了威廉赛罗司，而是因为第二页写了希思琳，所以西提司才给废掉的……地下的十本书里，只有两本是写了被西提司报废的，这两本书都提到了希思琳。所以威廉赛罗司不一定是什么禁忌，说不定是真的可以排成歌剧出演……</span><br>
<span>（2）在老师发色改变后，帝弥托利曾经说过一段话，“如果老师是赛罗司的话，那我就是……不，没什么”。不少人猜测这里帝弥托利打算自比和赛罗司共同奋战的帝国一代威廉皇帝，而帝弥托利停下不说的原因就是因为这俩人实际上是众所周知的恋爱关系。</span><br>
<span>（3）【经炭烤八爪爪提醒，歌姬在青狮线曾经说，老师和帝弥托利会在后世的歌剧里被编成一对。这里和2结合考虑，有可能赛罗司和威廉的爱情故事还真的代代传唱中……】</span><br>
<span>赛罗司和威廉是“情侣（？）”在游戏开始时不为人所知的证据：</span><br>
<span>（1）本老师在看到这本书前没听过这回事。</span><br>
<span>（2）蕾娅和皇女对线的时候没提到过这回事。</span><br>
<span>最后，赛罗司和威廉到底是不是“情侣”：</span><br>
<span>（1）真的是情侣：可能性个人感觉不高。主要是从蕾娅的态度上实在看不出。但也不能完全排除当时赛罗司失去所有亲族后，寻找心理依靠这种可能性。如果这么想下去，甚至有可能帝国皇室的后代就是赛罗司生育的（所以有了赛罗司纹章，而不是通过授血），虽然从蕾娅的态度感觉这个可能性比较低，但从这本书来说又似乎不是完全没有可能……</span><br>
<span>（2）不是情侣，但双方关系不错：从另一个角度讲，将帝国皇帝和赛罗司之间的感情传唱为爱情，也可能是出于维护皇帝统/治合/法性的目的，神圣化二人之间的关系。但如果在当时赛罗司曾经允许这种说辞被传开，可见和威廉的关系也应该还算不错，皇女家传的是赛罗司纹章，恐怕也是感情不错的时候赛罗司赐予威廉的。而后来帝国不再需要以此作为立国之本了，就遏制了（或者也没遏制）这种说法，这也是一种可能。</span><br>
<span>个人觉得这个是相对靠谱的情况。那么，威廉与赛罗司的关系不错，而皇女与蕾娅却是不死不休的仇敌。也无怪乎在皇女宣战的时候，蕾娅非常生气地说“以神谕为名的帝国居然背叛教会”了……</span><br>
<span>（3）不是情侣，而且威廉单方面爱着赛罗司不得：这个的一个证据是帝国从先代就有传来下对教会不利的另一套历史说法（我现在找不到红线具体是哪里提到这个了，大家如果记得可以帮忙告诉我一下，但总之我印象里是有说过存在这么一套说法），有可能威廉爱而不得，最终因爱生恨，传下来了一套不利于赛罗司的历史（这套历史可能是真实，也可能是虚假，这里不深入讨论）。</span><br>
<span>但是，该历史是否是初代皇帝传下，又或者是后人改掉了历史，实在不好判断。只能说“因爱生恨”这种说法算是一个可能**。</span><br>
</p><p><b>beer: </b><br>
<span> 本帖最后由 beer 于 2020-2-18 20:31 编辑 </span><br>
<span>关于地底人的记载，地底人是把现在这批地上人类称为兽的（索隆挂掉前的特殊对话和金鹿教会线打香巴拉前眼镜的散步对话）</span><br>
<span>西方教会是排外的，想把非芙多拉外族驱逐出去，蓝贝尔跟达斯卡交好自然跟西方教会不站一块。</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span> 本帖最后由 Unlight 于 2020-2-18 20:30 编辑 </span><br>
<span>Ⅷ《英雄的遗产与纹章石》</span><br>
<span>剩下几本的信息量其实都不大~</span><br>
<span>《英雄的遗产与纹章石》简单来说就是一个修道士发现了遗产=龙骨头，纹章石的一些秘密（比如只要拿下来纹章石遗产就不会蠕动了），而且遗产很可能不是神赐予的真相。基本上信息都是我们已知的。</span><br>
<img src="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/ba74d8c8a786c91717766247de3d70cf3ac75790.jpg" title="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/ba74d8c8a786c91717766247de3d70cf3ac75790.jpg"><br>
<img src="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/e6a9763e6709c93d1b873e89883df8dcd0005490.jpg" title="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/e6a9763e6709c93d1b873e89883df8dcd0005490.jpg"><br>
<img src="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/e68379cf3bc79f3d9694d44eada1cd11738b2990.jpg" title="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/e68379cf3bc79f3d9694d44eada1cd11738b2990.jpg"><br>
<span>十杰之外的遗产：比如四使徒（DLC），莫利斯等都有。</span><br>
<span>但是觉得从“有十杰之外的英雄遗产”推断出“英雄遗产并非神赐之物”这点转折略有突兀，不过中间缺失很多信息就是了。</span><br>
<span>这里“同一个纹章石……有许多假说……”也有些不清楚含义。</span><br>
<img src="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/5f7132c79f3df8dcbe48bfefda11728b46102890.jpg" title="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/5f7132c79f3df8dcbe48bfefda11728b46102890.jpg"><br>
<span>最后这位修道士看起来可能是自行处理了这本笔记……</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span>Ⅸ《如何说爱》</span><br>
<span>一本讲述如何谈恋爱的书，被西提司给ban了233。说来，这里将示爱说成“赠送圣希思琳的爱之花冠”，而纹章有一种说法是对应塔罗牌，希思琳纹章对应的可能就是“恋人”，代表着爱。这里与主线中芙莲被恋爱禁止还比较纯真的情况可谓是相映成趣。</span><br>
<img src="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/63b667061d950a7bcc727eba1dd162d9f3d3c943.jpg" title="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/63b667061d950a7bcc727eba1dd162d9f3d3c943.jpg"><br>
<img src="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/41b814950a7b0208b48e0f9f75d9f2d3562cc843.jpg" title="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/41b814950a7b0208b48e0f9f75d9f2d3562cc843.jpg"><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span>Ⅹ《古旧的纸条》</span><br>
<span>一个菜谱：用游戏里最昂贵的道具制成的料理！特供帝国皇帝！不过除此之外没看出什么特别的情报来。</span><br>
<span>【经提醒，这个菜谱其实就是一起烹饪可以做的芙朵拉终极美味，让能力都+1那种。】</span><br>
<span>查了一下的确（之前都没怎么一起烹饪过……）</span><br>
<span>芙朵拉终极美味 所有属性+1 阿鲁比聂驼鹿肉 x1, 女神使者(彩色鱼) x1，扎纳德宝果 x1</span><br>
<span>原来修道院的学生老师真的厉害，能烹饪出给皇帝特供的料理，人人都是超级大厨（笑）</span><br>
<span>以及这个纸条在这里的原因就更不明白了，要是这个游戏的料理配方是自己试出来的就算了，这里是个提示，但是料理配方不是它都给好了嘛……所以这个修道院里就能做的配方为啥被放在这个报废书库里……看描述，可能是哪个人看书时不小心落下的吗？</span><br>
<span>这里其实牵扯到一个很无语的问题：那就是这个阿比斯书库放的都是这些不能被外面看到的书，但是这书库其实也没有什么保护措施。阿比斯的人是随便进、随便看？而阿比斯也可能逃进来、逃出去人……这些书难道不应该秘密收藏在教/会哪个不对外公开的书库里？怎么会放在类似于贫民窟的地方呢……</span><br>
<span>（算了，就当是为了游戏性……）</span><br>
<img src="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/91b76263f6246b60f9c3820afcf81a4c500fa239.jpg" title="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/91b76263f6246b60f9c3820afcf81a4c500fa239.jpg"><br>
<img src="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/f87472cb0a46f21f4ff96e2de1246b600d33ae39.jpg" title="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/f87472cb0a46f21f4ff96e2de1246b600d33ae39.jpg"><br>
<img src="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/fb942134349b033b5944cca402ce36d3d439bd39.jpg" title="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/fb942134349b033b5944cca402ce36d3d439bd39.jpg"><br>
<img src="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/44ddff246b600c3371b4eeb60d4c510fd8f9a139.jpg" title="http://tiebapic.baidu.com/forum/pic/item/44ddff246b600c3371b4eeb60d4c510fd8f9a139.jpg"><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span> 书都分析完了。有什么想起来的以后再发哈。</span><br>
<span>另外一点是，这个地下书库的书的来源为何？</span><br>
<span>目前确定来源的只有两本《如何说爱》和《颓废的盛宴》，是由西提司报废的，原因大概是这两者都提到了芙莲（希思琳）的一些情报，而且都和爱情有关，所以……</span><br>
<span>其他的里面《英雄的遗产与纹章石》、《老旧手记》（十杰日记）、《烧剩的报告书》（地底人新锅合集）这三个算是揭露了教会想隐藏的历史真相，可能是被教会报废的。</span><br>
<span>《世界毁灭传奇》（地底人对历史的解读）和《芙朵拉昆虫大全》（实际上是写蕾娅废弃科技的）则是直接在说对教会负面的情报，大概率也是被教会报废的。</span><br>
<span>不过《历法之谜》（如果只考虑目前留存的部分）、《古旧的纸条》（菜谱）、《贵族书信》（达夫纳尔分家史）感觉并无直接对教会的冒犯，讲的都是一些贵族秘辛，感觉没什么道理被教会报废，但有可能是被相关贵族投诉而报废了吧……</span><br>
<span>另外，从完好和新旧程度来说，排序如下：《如何说爱》（只剩下目录其他被西提司毁去，新旧不明）——《老旧手记》、《烧剩的报告书》、《颓废的盛宴》、《英雄的遗产与纹章石》（只剩下残篇断句，除了烧掉的报告书外其他应该年代久远，烧剩的报告书里有提到达斯卡应该很新）——《芙朵拉昆虫大全》、《历法之谜》、《贵族书信》、《世界毁灭传奇》、《古旧的纸条》（完好保存，应该相对而言年代新一点）。</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span>Fin</span><br>
</p><p><b>玖瑶君: </b><br>
<span>感谢楼主帮忙转发！</span><br>
</p><p><b>寿由香里: </b><br>
<span>有关大洪水的部分，不知道原作者有没有玩过晓之女神。风花雪月很多剧情桥段是对晓之女神的致敬，有关这个大洪水也是。古人类应该是分化了，上层是地底人的祖先，下层是被奴役的普通人。大洪水应该是苏谛斯对于地底人总攻的手段，最后他们失败逃走。然后把先动手的锅丢给龙族</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span> 本帖最后由 pf67 于 2020-2-19 03:11 编辑 </span><br>
<span>弟弟人口中兽性不是野兽，而是指现在地上的人</span><br>
<span>所以苏迪斯庇护的应该也是人类，可能当时社会由于某些原因产生了非常巨大的阶级差距。</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>_(┐「ε:)_: </b><br>
<span>关于纹章石和遗产的问题。游戏里是有非正规的遗产的，一共有两把。</span><br>
<span>一把是皇女的那把斧头，游戏建模和op镜头都可以看到里面的纹章石是兽之纹章，而且也说了是地底人制造的。</span><br>
<span>另一把是dlc里バル兄的拳套，照他自己的说法是类似遗产但是不是遗产的武器。可以推测也是地底人或者其他人人为制造的。</span><br>
<span>而玛丽安奴拿遗产的支线中，兽之纹章的英雄遗产是一直由变成怪物的莫里斯本人持有的（莫里斯原本的身份是十杰，因为变怪了才被除名的），王女那把斧头的兽之纹章的纹章石必然不是从兽之纹章的岚龙身上来的，而玛丽安奴是亲生父母是事故死，事故之前让玛丽安奴逃走了……很有可能是介于莫里斯变怪的先例，她家被地底人盯上然后失踪的父母被变怪做成斧头的纹章石了。op给了超长一个镜头让你看那把斧的纹章石是兽之纹章………别的遗产都没给那么多特写……</span><br>
<span>游戏里还有个细节是，林哈尔特和雷欧尼在队时触发的可以见到圣因迪哈的支线，如果你是选择帝国线，皇女和修博特是不可以在这个支线出战的。另一个可以见到圣人本龙的逐风者支线是金鹿限定，皇女和修博特也见不到。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1914547[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
