<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>一个谋杀体系就在我们眼前被创造出来</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>一个谋杀体系就在我们眼前被创造出来</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:30:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一个谋杀体系就在我们眼前被创造出来[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918557-1-1.html</link>
      <description>一个谋杀体系就在我们眼前被创造出来&#13;
 本帖最后由 cym887 于 2020-3-13 06:41 编辑 

一个谋杀体系就在我们眼前被创造出来
&#13;
[*]Daniel Ryser &amp; Nils Melzer 着；叶小慧 译；李鉴慧 校订
&#13;
[*]2020.02.17
&#13;
【译者按：维基解密创始人朱利安・阿桑吉目前正被关押英国Belmarsh监狱，此监狱戒备森严，通常囚禁恶名昭彰罪犯，而如今美国企图引渡他到美国受审，朱利安・阿桑吉的母亲 Mrs Christine Assange紧急呼吁各方记者阅读此篇由Daniel Ryser撰写的Q&amp;A报导：「一个谋杀体系就在我们眼前被创造出来」。】
&#13;
翻译出处：http://palinfo.habago.org/Entry? ... ntHome&amp;iFlowNo=1574
&#13;
原文出处：https://www.republik.ch/2020/01/ ... nder-julian-assange
&#13;
联合国酷刑问题特别报告员尼尔斯・梅尔泽（Nils Melzer）首次详细介绍了他对维基解密创始人朱利安・阿桑吉（Julian Assange）案件的调查结果。当中论及瑞典捏造的强奸指控和伪造的证据、英国施压不让此案了结、有偏见的法官、最高安全级别监狱中的拘留、心理折磨，以及即将发生的引渡美国并因揭露战争罪行而面临最高175年的监禁。
&#13;
【1. 瑞典警方编造了一个强奸的故事】
&#13;
Ｑ：尼尔斯・梅尔泽，为什么联合国酷刑问题特别报告员对朱利安・阿桑吉感兴趣？
&#13;
Ａ：这也是德国外交部最近问我的问题：「这真的是你们的核心任务吗？」「阿桑吉是酷刑的受害者吗？」
&#13;
Ｑ：你对此有何回应？
&#13;
Ａ：这个案子有三种不同的方式符合我的职权：第一，阿桑吉公布了有组织的酷刑证据。但被迫害的不是那些该对酷刑负责的人，而是阿桑吉。其次，他自己也受到虐待，以至于现在表现出心理折磨的症状。第三，他将被引渡到一个关押如他一般的人的美国监狱，国际特赦组织称这种监狱环境本身就是酷刑。简而言之：朱利安・阿桑吉揭露了酷刑，他曾遭受酷刑，并可能在美国被折磨致死。这样的案子不应该是我的职责范围吗？除此之外，此案还具有重要的象征意义，影响到一个民主国家的每一个公民。
&#13;
Ｑ：你为什么不早点接手这个案子呢？
&#13;
Ａ：想象一个黑暗的房间。突然，有人把目光投向了房间里的大象——战犯、腐败。阿桑吉是手持聚光灯的那个人。各国政府一度惊慌，但随即将聚光灯转向，转而指控阿桑吉强奸。这是操纵公众舆论的经典手法。大象又一次消失在聚光灯后面的黑暗中。阿桑吉反而成为了关注的焦点，我们开始讨论阿桑吉是否在大使馆玩滑板或是否有正确喂猫。突然之间，我们都知道他是一个强奸犯、黑客、间谍和自恋者。他揭露的虐待和战争罪行反而渐渐消失在黑暗中。我也曾经一度失焦，尽管我的专业经验应该使我更加警惕。
&#13;
Ｑ：让我们从头开始：是什么使你着手这个案子的？
&#13;
Ａ：2018年12月，他的律师请我介入。我最初拒绝了。我被其他的请愿书压得喘不过气来，对这个案子并不熟悉。我的印象很大程度上受到了媒体偏见的影响：朱利安•阿桑吉在某种程度上是有罪的、他企图操纵我。2019年3月，他的律师第二次联系我，因为越来越多的迹象表明阿桑吉将很快被厄瓜多大使馆驱逐。他们寄给我几份关键文件和一份案件摘要，我想我的职业操守要求我至少看一下这些材料。
&#13;
Ｑ：然后呢？
&#13;
Ａ：我很快就明白出了问题。即便有着广泛的法律经验，有一个矛盾是我无法解释的：为什么一个人在没有被起诉的情况下要接受9年的强奸案初步调查？
&#13;
Ｑ：这是不寻常的吗？
&#13;
Ａ：我从未见过类似的情况。任何人只要去找警察，指控另一个人犯罪，就可以促发对另一个人进行初步调查。然而，瑞典当局从未对阿桑吉的证词感兴趣。他们故意让这案子悬而不决。想象一下，被整个国家机构和媒体指控强奸 9年半，却没有机会为自己辩护，因为没有任何起诉。
&#13;
Ｑ：你说瑞典当局从未对阿桑吉的证词感兴趣。但多年来，媒体和政府机构描绘了一幅完全不同的画面：他们表示，朱利安・阿桑吉为了逃避追究责任，逃离了瑞典司法部门。
&#13;
Ａ：我一直是这么想的，直到我开始调查。事实正好相反。阿桑吉曾多次主动接处瑞典当局，因为他想对这些指控做出回应。但当局却避不回应。
&#13;
Ｑ：「当局避不回应？」你这么说的意思是什么？
&#13;
Ａ：请容我从头开始。我能说流利的瑞典语，因此能够阅读所有的原始文件。我简直不敢相信自己的眼睛：根据那个女人的证词，根本就没有发生过强奸。不仅如此，这名女子的证词后来被斯德哥尔摩警方在没有她参与的情况下进行了修改，以使其听起来像是强奸。我有所有的文件、电子邮件、简讯。
&#13;
Ｑ：「这名妇女的证词后来被警方更改了。」怎么说？
&#13;
Ａ：2010年8月20日，一名名叫S.W.的女子和另一名名叫A.A.的女子一起进入斯德哥尔摩警察局。第一名女性S.W.说，她现在担心自己可能感染艾滋病毒，想知道她是否能迫使阿桑吉接受艾滋病毒检测。她说她真的很担心。警方写下了她的声明，并立即通知了检察官。甚至在问话尚未结束时，S.W.就被告知阿桑吉将因涉嫌强奸而被捕。S.W.很震惊，拒绝警方的继续提问。当她还在警察局的时候，她给一个朋友写了一条简讯，说她不想控告阿桑吉，她只是想让他做一个HIV检测，但是警方显然对「逮住他」很感兴趣。
&#13;
Ｑ：这是什么意思？
&#13;
Ａ：S.W.从未指控朱利安・阿桑吉强奸。她拒绝回答进一步的提问，回家了。然而，两小时后，瑞典小报《快报》（Expressen）的头版出现了一则标题，称朱利安・阿桑吉涉嫌犯下两起强奸案。
&#13;
Ｑ：两起强奸案？
&#13;
Ａ：是的，因为还有第二个女人，A.A.，她也不想指控；她只是陪S.W.去了警察局。那天她甚至没有受到盘问。她后来说阿桑吉对她进行了性骚扰。当然，我无法说那是真的还是假的。我只能指出事件的顺序：一个女人走进警察局。她不想投诉，但想要求进行艾滋病毒检测。警方随后认定，这可能是一起强奸案，应该由公诉人来处理。这名女子拒绝接受那个事件版本，然后回家给一个朋友写信，说那不是她的本意，但警方想「逮住」阿桑吉。两小时后，这个案子上了报纸。正如我们今天所知道的，检察官把它泄漏给了媒体——他们甚至没有请阿桑吉提出证词就这样做了。据8月20日的头条报导，第二名女性A.A.被强奸，但这名女性竟然是直到8月21日才被问话。
&#13;
Ｑ：第二名女人在被问的时候说了什么？
&#13;
Ａ：她说她曾经让阿桑吉住她的公寓，当时阿桑吉正在瑞典参加一个会议，那是一个小型、只有一个房间的公寓。当阿桑吉在公寓里时，她比原计划提前回家，但告诉他没问题，两人可以睡在同一张床上。那天晚上，他们发生了两厢情愿的性行为，还戴了保险套。但她说，在**过程中，阿桑吉故意弄破了保险套。如果这是真的，那么，当然，这是一种性侵犯——所谓的「Stealthing（私自拿掉保险套）」。但这名女子还说，她后来才注意到保险套破了。这是一个绝对应该澄清的矛盾。如果我没有注意到它，那么我就不知道对方是否故意打破它。在作为证据提交的保险套中，没有一丝来自阿桑吉或A.A.的DNA。
&#13;
Ｑ：这两个女人是怎么认识的？
&#13;
Ａ：她们并不真正认识对方。A.A.提供阿桑吉住宿，也是他的新闻秘书。A.A.在一次活动中曾经见过S.W.，当时S.W.穿着一件粉色克什米尔羊毛衫。她显然从阿桑吉那里知道他有意与S.W.有性接触，因为有天晚上，她收到了一个熟人发来的简讯，说他知道阿桑吉和她在一起，说他想联系阿桑吉。A.A.回答：阿桑吉显然正在和那个「克什米尔女孩」睡觉。第二天早上，S. W.在电话里告诉A. A.，她也和阿桑吉上过床，现在担心自己感染了HIV。这种担心显然是真实的，因为S.W.甚至去了诊所咨询。然后A.A.建议：我们去找警察——他们可以强迫阿桑吉去做HIV检测。不过，这两名女子并没有去最近的警察局，而是去了一个相当远的警察局，那里有A.A.的一个朋友。这女警朋友先是当着A.A.的面审问S.W.，这是不恰当的做法。不过，到目前为止，唯一最大问题就是缺乏专业精神。当局的恶意操弄接着才彰显：立即透露讯息给小报说阿桑吉涉嫌强奸、尚未问讯A.A.就这么做，且在抵触S.W.证词的状况下这么做。它还违反了瑞典法律中禁止公布性侵犯案件受害者或罪犯姓名的明确禁令。这起案件现在引起了首都首席检察官的注意，她在几天后暂停了对强奸案的调查，因为她认为，虽然S.W.的声明是可信的，但没有证据显示有任何罪行发生。
&#13;
Ｑ：但后来这个案子还有后续，为什么呢？
&#13;
Ａ：女警察的上司给她写了一封电子邮件，让她重写S.W.的声明。
&#13;
http://palinfo.habago.org/files/img/1574_1.jpg
&#13;
〔图片说明：瑞典警方的原始电邮通讯〕
&#13;
Q：女警察改了什么地方？
&#13;
Ａ：我们不知道，因为第一份声明是直接写在计算机程序当中的，现在已经不存在了。我们只知道，根据首席检察官的说法，最初的声明显出没有任何犯罪的迹象。在编辑过的表格中，他们两人发生过几次性行为，都是在双方同意的情况下发生的，而且都有保险套。但根据修改后的声明，在早上，这名女子醒来，因为他试图在没有保险套的情况下插入她。她问：「你戴保险套了吗？」他说：「没有。」然后她说：「你最好不要感染艾滋病毒。」而让他继续下去。这份声明是在没有上述女性参与的情况下编辑的，也没有她的签名。这是一个被动过手脚的证据，瑞典当局据此编造了一个强奸的故事。
&#13;
Ｑ：为什么瑞典当局要这么做呢？
&#13;
Ａ：时机是关键的：7月下旬，维基解密与《纽约时报》、《卫报》和《明镜周刊》合作出版了《阿富汗战争日记》。这是美国军方历史上最大的泄密事件之一。美国立即要求其盟友用刑事案件让阿桑吉应接不暇。我们并不熟悉全部的关联性，但Stratfor，一家为美国政府工作的安全咨询公司，建议美国官员在接下来的25年里让阿桑吉面对各式各样的刑事案件。
&#13;
【2. 阿桑吉曾多次联系瑞典司法机构发表声明，但均遭拒绝。】
&#13;
Ｑ：为什么阿桑吉当时不自己到案说明呢？
&#13;
Ａ：他做了。我之前提到过。
&#13;
Ｑ：请详细说明。
&#13;
Ａ：阿桑吉从媒体那里得知了强奸指控。他联系了警方，为了提供证词。尽管这桩丑闻已经公布于众，但直到 9天之后，他才被允许这么做，因为他被指控强奸了S.W.，这一指控已经不再被追究。但与AA的性骚扰案仍在进行中。2010年8月30日，阿桑吉出现在警察局要求做自我陈述，他被同一个警察审问，而这警察在与S.W.审问时就已被下令修改S.W.的声明，阿桑吉说，他准备提出陈述，但他补充说自己不想在媒体再次读到他的陈述。这是他的权利，而且他被保证会享有这种权利。但就在那天晚上，所有的事情又都上了报纸。它只可能来自当局，因为在他被审问时没有其他人在场。这意图很明显，就是要败坏他的名声。
&#13;
Ｑ：阿桑吉试图避开瑞典司法官员的报导从何而来？
&#13;
Ａ：这个说法是捏造的，与事实不符。如果他一直试图藏匿，他就不会自愿出现在警察局。根据S.W.被修改后的声明，有人对检察官试图终止调查提起了上诉，2010年9月2日，强奸案重新开始审理。一位名为Claes Borgström的法定代表人被任命为这两名妇女的公费代理人。这名男子是前司法部长Thomas Bodström的律师事务所合伙人，而在其监督下，瑞典安全人员曾经在斯德哥尔摩市中心逮捕了两名被美国发现可疑的男子。这些人在没有任何法律程序的情况下被逮捕，然后移交给美国中央情报局（CIA），美国中央情报局开始对他们进行酷刑。这更清楚地显示了这一事件的跨大西洋背景。在恢复对强奸案的调查后，阿桑吉通过他的律师一再表示，他希望对这些指控做出回应。而负责此事的公诉人一再拖延。有一次称不符合检察官的日程安排，另一次是负责此事的警官生病了。三个星期后，他的律师最终写道，阿桑吉真的必须去柏林参加一个会议，并询问是否允许他离开这个国家。检察官办公室给了他书面许可，允许他短期离开瑞典。
&#13;
Ｑ：然后呢？
&#13;
Ａ：关键是：在朱利安・阿桑吉离开瑞典的那一天，离开时间不确定是短还是长时，警方发出了对他的逮捕令。他乘坐北欧航空公司的飞机从斯德哥尔摩飞往柏林。在飞行中，他的笔记本电脑从他的托运行李中消失了。当他抵达柏林时，汉莎航空（德航）要求北欧航空公司进行调查，但该公司显然拒绝提供任何讯息。
&#13;
Ｑ：为什么？
&#13;
Ａ：这正是问题所在。在这种情况下，一些本不可能发生的事情不断发生，除非你从另一个角度看它们。不管怎样，阿桑吉继续前往伦敦，但并没有试图逃避司法。他通过他的瑞典律师，向公诉人提供了几个可能在瑞典接受讯问的日期——这些信件确实存在。然后，接下来的事情发生了：阿桑吉听说美国有一桩针对他的秘密刑事案件已经开审，当时，这个消息并没有得到美国的证实，但今天我们知道这是真的。从那一刻起，阿桑吉的律师开始说他的当事人愿意在瑞典作证，但他要求瑞典做出外交保证，不将他引渡到美国。
&#13;
Ｑ：这是可能发生的状况吗？
&#13;
Ａ：绝对的。几年前，正如我已经提到的，瑞典安全人员在没有任何法律程序的情况下，向美国中央情报局提交了两名庇护申请人，他们都是在瑞典注册的。滥权状况在斯德哥尔摩机场就已开始，他们在那里被不当对待，也被下了药，然后飞往埃及，在那里受到刑求。我们不知道这是不是唯一的例子。但我们知道这些情况，因为这些人幸存了下来。两人后来都向联合国人权机构提出了申诉并胜诉。瑞典被迫支付了他们每人50万美元赔偿金。
&#13;
Ｑ：瑞典是否同意阿桑吉提出的要求？
&#13;
Ａ：律师们表示，阿桑吉在厄瓜多大使馆生活的近 7年里，他们为阿桑吉提出了30多次申请，安排前往瑞典，并以之换取他不会被引渡到美国去的保证。瑞典拒绝提供这种保证，理由是美国没有正式提出引渡请求。
&#13;
Ｑ：你对阿桑吉的律师提出的要求有什么看法？
&#13;
Ａ：这种外交保证是国际惯例。人们要求得到保证，保证他们不会被引渡到有严重侵犯人权危险的地方，这完全与该国是否提出引渡请求无关。这是政治程序，不是法律程序。举个例子：假设法国要求瑞士引渡一名哈萨克斯坦商人，此人居住在瑞士，但因涉嫌税务诈欺而受到法国和哈萨克斯坦的通缉。瑞士认为法国没有酷刑的危险，但确实认为哈萨克斯坦存在这种危险。因此，瑞士告诉法国：我们将把此人引渡给你，但我们希望得到外交保证，保证他不会被引渡到哈萨克斯坦。法国的响应不是「哈萨克斯坦甚至还没有提出申请！」所以当然，他们会给予这样的保证。来自瑞典的论据充其量只能说是站不住脚的。这是一部分。另一方面，我这么说，是根据我长久以来所熟知的标准国际惯例：如果一个国家拒绝提供这种外交保证，那么对有关国家的良好意图的一切怀疑都是有道理的。为什么瑞典不能提供这样的保证呢？毕竟，从法律的角度来看，美国与瑞典的性侵犯诉讼毫无关系。
&#13;
Ｑ：为什么瑞典不想提供这样的保证呢？
&#13;
Ａ：你只需要看看这个案子是如何运作的：对瑞典来说，这从来都不是关于这两个女人的利益。即使在他要求保证不会被引渡后，阿桑吉仍然想作证。他说：如果你不能保证我不会被引渡，那么我愿意在伦敦或通过视讯联机接受审问。
&#13;
Ａ：但是，瑞典当局前往其他国家进行这样的审讯是正常的，甚至是合法的吗？
&#13;
Ｑ：这进一步表明，瑞典从未对发现真相感兴趣。对于这类司法问题，英国和瑞典之间有一项合作条约，该条约规定瑞典官员可以前往英国进行讯问，或者瑞典官员可以前往英国进行讯问，或者瑞典官员可以通过视讯联机进行讯问。在所述期间，瑞典和英国之间的这种讯问发生在44个其他案件中。只是在朱利安・阿桑吉一案中，瑞典才坚称他必须亲自出庭。
&#13;
【3. 当瑞典最高法院最终迫使斯德哥尔摩的公诉人要就提起诉讼，不然就暂停此案时，英国当局竟说「你胆敢临阵退缩！」】
&#13;
Q：这是为什么呢？
&#13;
Ａ：所有这一切，不论是拒绝给予外交保证，或是拒绝在伦敦审问他，都只有一个解释——那就是他们想捉拿他，以便将他引渡到美国。在瑞典初步刑事调查期间，短短几周内累积的违法次数简直荒唐。国家指派了一名法律顾问告诉这些妇女，对她们所经历的犯罪行为的解释是由国家决定，而不再由她们决定。当他们的法律顾问被问及这些女性的证词与政府官员所坚持说法之间的矛盾时，这位法律顾问指这些女性：「啊，但她们不是律师。」但在长达 5年的时间里，瑞典检方一直避免就所谓的强奸对阿桑吉进行质询，直到他的律师最终向瑞典最高法院提出请求，要求其迫使检方要不提出指控，要不就结案。当瑞典告诉英国，他们可能被迫放弃这个案子时，英国方面焦虑地回复：「你胆敢临阵退缩！」（Don’t you dare get cold feet!!）
&#13;
http://palinfo.habago.org/files/img/1574_2.jpg
&#13;
〔附图：「你胆敢临阵退缩！」：英国执法机构「英国皇家检察署」（CPS）寄给瑞典首席检察官 Marianne Ny的电子邮件。这份文件是意大利调查记者Stefania Maurizi在一场历时5年、迄今仍进行中的《讯息自由法》诉讼中获得。〕
&#13;
Ｑ：当真？
&#13;
Ａ：是的，英国，或者更具体地说，英国皇家检察署不惜一切代价想要阻止瑞典放弃这个案子。虽然英国人应该要高兴他们就不再需要花费数百万纳税人的钱来监视厄瓜多大使馆，以防止阿桑吉逃跑。
&#13;
Ｑ：为什么英国人如此渴望阻止瑞典人结案？
&#13;
Ａ：我们无法相信瑞典真的有兴趣对性侵犯进行调查。维基解密所做的是对美国政治精英的威胁，也包括对英国、法国和俄罗斯等国。维基解密发布国家机密信息——他们反对保密。在这个世界上，即使是在所谓的成熟民主国家，保密也变得非常猖獗，维基解密所做一切因此被视为一种根本的威胁。阿桑吉明确表示，如今各国不再对合法的保密感兴趣，而是对压制有关腐败和犯罪的重要信息感兴趣。从切尔西・曼宁（Chelsea Manning）提供的泄密文件中找到维基解密的典型案例：「附带谋杀」（«Collateral Murder»）影片。）（原注：2010年4月5日，维基解密公布了一段来自美国军方的机密影片，显示在巴格达有几人被美国士兵杀害，其中包括路透社的两名雇员。）作为红十字国际委员会的长期法律顾问和战区代表，我可以告诉你：这段影片无疑记录了战争罪行。一架直升机的机组人员轻易地把一群人干掉了，当中可能有一两个人携带武器，但伤者是被故意袭击的。这是战争罪。「他受伤了。」你可以听到一个美国人说，「我正在射击。」然后他们笑了。之后一辆面包车开过来救受伤的人，司机有两个孩子。你能听到士兵们说：把孩子带到战场上是他们的错，然后他们开火。那名父亲和受伤的人当场死亡，孩子们伤势严重但活了下来。通过公布这段影片，我们成为了一场罪恶的、不合理大屠杀的直接目击者。
&#13;
Ｑ：在这种情况下，一个宪政民主国家应该做些什么呢？
&#13;
Ａ：一个宪政民主国家可能会调查切尔西・曼宁（Chelsea Manning）违反官方机密的行为，因为她把影片传给了阿桑吉，但肯定不会追究阿桑吉的责任，因为他是以公众利益的名义发布视频的，这与传统的调查性新闻报导的做法是一致的。更重要的是，宪政民主最重要的是调查和惩罚战犯，这些士兵应该蹲进监狱。可是美国并没有对其中一人展开刑事调查。相反的，这名向公众通报此事的男子目前被关押在伦敦的引渡前拘留所，并可能在美国面临最高175年的监禁。那是一个完全荒谬的刑期。相比之下：南斯拉夫法庭的主要战犯也只被判45年徒刑。在联合国特别报告员和国际特赦组织认为不人道的条件下要服刑175年。然而，这件案子真正可怕的地方在于它所展现的无法无天：有权有势的人可以杀人而不用担心受到惩罚，而新闻工作反倒变成了间谍活动，说真话也变成犯罪。
&#13;
Ｑ：一旦阿桑吉被引渡，等待他的将是什么？
&#13;
Ａ：他不会得到符合法治的审判。这是不允许引渡他的另一个原因。阿桑吉将在弗吉尼亚州亚历山德拉市接受陪审团的审判。亚历山德拉是臭名昭彰的「间谍法庭」，美国在这里审理所有的国安案件。此地点的选择并非巧合，因为陪审团成员必须根据当地人口比例选择，而85%的亚历山大居民在国家安全部门工作——在美国中央情报局、国家安全局、国防部和国务院。当人们在这样的陪审团面前因危害国家安全而受审时，判决结果从一开始就很明确。这些案件总是在同一位法官面前进行闭门审理，并依靠机密证据，从来没有人在这样的案件中被判无罪。结果是，大多数被告达成和解，承认部分罪行，从而获得较轻的判决。
&#13;
Ｑ：你是说朱利安・阿桑吉在美国不会得到公正的审判？
&#13;
Ａ：毫无疑问。只要美国政府的雇员服从上级的命令，他们就可以参与侵略战争、战争罪行和酷刑，他们深知自己永远不必对自己的行为负责。纽伦堡审判的教训是什么？我在冲突区工作了很长时间，知道战争中会发生错误，并不总是不道德的犯罪行为，很多都是压力、疲惫和恐慌的结果。这就是为什么我能完全理解如果一个政府说：我们会把真相公布于众，我们作为一个国家，对造成的伤害承担全部责任，但如果责任不能直接归咎于个人，我们就不会施以严罚。但是，如果真相被掩盖，罪犯得不到公正的审判，这是非常危险的。上世纪30年代，德国和日本退出了国际联盟。15年后，世界成了一片废墟。今天，美国已经退出了联合国人权理事会，无论是9/11之后的「附带谋杀」大屠杀、美国中央情报局的酷刑，还是对伊拉克的侵略战争，都未被刑事侦办。如今，英国正在仿效这个榜样。英国议会的「安全与情报委员会」（Security and Intelligence Committee）在2018年发布了两份详尽的报告，显示英国对美国中央情报局秘密虐囚计划的参与程度，比之前认为的要深得多。委员会建议进行正式调查。鲍里斯．琼森成为首相后做的第一件事就是取消调查。
&#13;
【4. 在英国，违反保释条件的人通常只会受到罚款或至多几天的监禁。但是阿桑吉在最高安全级别的监狱里被关押了50周，他没有能力为自己辩护。】
&#13;
Ｑ：今年4月，朱利安・阿桑吉被英国警方从厄瓜多大使馆带走。你对这些事件有什么看法？
&#13;
Ａ：2017年，厄瓜多选举产生了新政府。作为响应，美国写了一封信，表示他们渴望与厄瓜多合作。当然，当中牵涉庞大金额，唯独有一个障碍：朱利安・阿桑吉。当时的信息是，如果厄瓜多把阿桑吉交给美国，美国准备给予合作。厄瓜多大使馆当时开始加大对阿桑吉的压力。他们让他的生活更难过。但是阿桑吉留了下来。然后厄瓜多撤销了对他的赦免，并允许英国逮捕他。因上届政府授予他厄瓜多公民身份，阿桑吉的**也不得不被撤销，因为厄瓜多宪法禁止引渡本国公民。这一切都发生在一夜之间，没有任何法律程序。阿桑吉没有机会做出陈述或诉诸法律救济。他被英国人逮捕，并在同一天被带到英国法官面前，法官判定他违反保释约定。
&#13;
Ｑ：你对这个加速判决怎么看？
&#13;
Ａ：阿桑吉只有15分钟的时间和他的律师一起准备。审判本身也只持续了15分钟。阿桑吉的律师将一份厚厚的文件放在桌上，并以利益冲突为由对其中一名法官提出了正式异议，因为她的丈夫在35起案件中都是维基解密曝光的对象。但是，首席法官没有进一步审查这些问题，就对这些担忧置之不理。他说，指责他的同事存在利益冲突是一种冒犯。阿桑吉本人在整个诉讼过程中只说了一句话：「我不认罪。」法官转向他说：「你是个无法超脱自身利益的自恋者。我判你违反保释约定。」
&#13;
Ｑ：如果我没理解错的话，朱利安・阿桑吉从一开始就没有机会被释罪？
&#13;
Ａ：这正是问题的关键。我并不是说朱利安・阿桑吉是天使或英雄，他不必是。我们谈论的是人权，而不是英雄或天使的权利。阿桑吉是一个人，他有权利为自己辩护，也有权利受到人道对待。不管他被指控什么，阿桑吉都有权得到公正的审判。但在瑞典和美国、英国和厄瓜多，他被故意剥夺了这一权利。相反的，他 7年来被悬宕在一个房间里，任其腐烂。然后，他突然被拖出在法庭，并在几个小时内被定罪，毫无时间准备违反保释案。而实际上，这所谓的违反保释，乃是以因受到政治迫害，接受了另一个联合国成员国所给予的外交庇护，完全符合国际法规范，也正如无数中国、俄罗斯和来自其他地方的政治异议者在诸多西方大使馆中所寻求的一般。很明显，我们现在面对的是政治迫害。在英国，违反保释约定很少会被判入狱——通常只会被罚款。相比之下，阿桑吉在简易程序中被判在最高安全级别的监狱服刑50周，这显然是一个不成比例的惩罚，只有一个目的：将阿桑吉关押足够长的时间，以便美国准备针对他的间谍案。
&#13;
Ｑ：作为联合国酷刑问题特别报告员，你对他目前的监禁条件有什么看法？
&#13;
Ａ：英国拒绝阿桑吉与他在美国的律师接触，但是，他在美国却是一场秘密诉讼的对象。他的英国律师也抱怨说，她甚至没有足够的机会接触她的代表对象，与他一起审阅法庭文件和证据。到了10月份，他被禁止在自己的牢房里保存任何一份案卷。他被剥夺了《欧洲人权公约》所保证的准备自己辩护的基本权利。在这之上，还有几乎完全的单独监禁，和对违反保释的完全不成比例的惩罚。他一离开牢房，走廊就被清空了，以防止他与其他囚犯接触。
&#13;
Ｑ：就因为一个简单的违反保释条例？在什么情况下监禁会变成酷刑？
&#13;
Ａ：朱利安・阿桑吉曾被瑞典、英国、厄瓜多和美国蓄意施加心理折磨，首先是通过对他高度恣意不公的诉讼程序。瑞典在英国的积极协助下追查此案的方式，旨在给他施加压力，把他困在大使馆里。瑞典从来没有兴趣发现真相并帮助这些妇女，而是把阿桑吉逼到墙角。这是对司法程序的滥用，其目的是将一个人推到无法为自己辩护的境地。最重要的是来自这些国家的监视措施、侮辱、屈辱和来自政治人物的攻击，甚至包括死亡威胁。这种对国家权力的持续滥用在阿桑吉身上，引发了严重的压力和焦虑，并造成了可测量的认知和神经损害。2019年5月，我与两名经验丰富、广受尊敬并且有着针对刑求受害者的法医与心理诊察之专业背景的医生一起，在伦敦的牢房里探访了阿桑吉。这两位医生得出的诊断结果很明确：朱利安・阿桑吉表现出了心理刑求的典型症状。如果他不尽快得到保护，他的健康可能会迅速恶化，死亡可能是结果。
&#13;
Ｑ：阿桑吉在英国受「引渡前拘留」半年后，瑞典于2019年11月终于在9年后悄然放弃了对他的起诉。为什么呢？
&#13;
Ａ：瑞典政府花了近10年的时间，故意将朱利安・阿桑吉作为性罪犯呈现给公众。然后，他们突然放弃了对他的起诉，理由与2010年斯德哥尔摩的第一个检察官使用的理由相同，当时她在最初的5天之后就暂停了调查：虽然这名女子的陈述是可信的，但没有证据能证实有任何罪行发生。这是一个令人难以置信的丑闻，但这时间点并非偶然。11月11日，我两个月前寄给瑞典政府的一份官方文件公布于众。在文件中，我就瑞典政府处理此案过程所涉及的人权问题提出约50点质疑，请求他们提出解释。例如：明知违法，为何可能让新闻界立即得到通知？问话还没有展开，怎能将所怀疑事端公诸于众呢？你怎么能说强奸发生了，尽管牵涉女方对事件版本存有异议？文件公布的那天，我收到了来自瑞典的一个微不足道的回复：政府对这个案件没有进一步的评论。
&#13;
Ｑ：这回复是什么意思？
&#13;
Ａ：这是承认罪行。
&#13;
Ｑ：何以如此？
&#13;
Ａ：作为联合国特别报告员，国际社会责成我调查酷刑受害者提出的申诉，并在必要时要求各国政府作出解释或进行调查。这是我针对所有联合国会员国所做的日常工作。根据我的经验，我可以说，那些善意行事的国家几乎总是有兴趣向我提供我需要的答案，以强调它们行为的合法性。当像瑞典这样的国家拒绝回答联合国酷刑问题特别报告员提出的问题时，这表明政府意识到自己的行为是非法的，并不想为自己的行为负责。一个星期后，他们放弃了这个案子，因为他们知道我是不会让步的。当像瑞典这样的国家允许自己被那样操纵时，我们的民主制度和人权就面临根本的威胁。
&#13;
Ｑ：你认为瑞典完全清楚自己在做什么？
&#13;
Ａ：是的。在我看来，瑞典的行为显然是恶意的。如果他们是出于善意，就没有理由拒绝回答我的问题。英国人也是如此：在我于2019年5月访问阿桑吉之后，他们花了6个月的时间来回复我——仅一页信纸，主要是反驳所有关于酷刑的指控和法律程序中的所有矛盾。如果你要玩那样的游戏，我的职责有什么意义？我是联合国酷刑问题特别报告员，我的任务是提出明确的问题并要求得到答案。剥夺某人自我辩护的基本权利的法律依据是什么？为什么一个既不危险也不暴力的人要被单独监禁几个月，而联合国的法律标准禁止单独监禁超过15天？对于这些，没有一个联合国成员国展开调查，或回答我的问题，或表现出任何对话的兴趣。
&#13;
【5. 因调查性新闻而被判175年监禁：美国对朱利安・阿桑吉案一案可能成为先例。】
&#13;
Ｑ：当联合国成员国拒绝向本国的酷刑问题特别报告员提供讯息时，这意味着什么？
&#13;
Ａ：这是预先安排好的。他们打算用阿桑吉案来做一场示范，目的是恐吓其他记者。顺带一提，恐吓是全世界使用酷刑的主要目的之一。给我们所有人的讯息是：如果你效仿维基解密的模式，这将是你的下场。这种模式之所以如此危险，是因为它非常简单：从政府或公司获取敏感讯息的人将这些讯息转移到维基解密，但举报者仍是匿名的。这种反应表明，人们认为这种威胁有多么严重：四个民主国家联合起来——美国、厄瓜多、瑞典和英国——利用他们的力量把一个人描绘成一个怪物，这样他以后就可以在没有任何抗议的情况下被烧死在火刑柱上。此案是一起巨大的丑闻，代表着西方法治的失败。如果朱利安・阿桑吉被判有罪，这将是对新闻自由的死刑判决。
&#13;
Ｑ：这个可能的先例对新闻业的未来意味着什么？
&#13;
Ａ：实际上，这意味著作为一名记者，你现在必须自我保护。因为如果调查性新闻被归类为间谍活动，并能在世界各地被定罪，那么审查制度和暴政就会随之而来。就在我们眼前，一个杀人的体系正在形成。战争罪和酷刑不会被起诉；YouTube影片公开流传，当中，美国士兵吹嘘他们如何有系统地强奸伊拉克妇女并导致她们自杀。与此同时，一个揭露此类事情的人将面临175年监禁的威胁。整整10年来，他被淹没在各类无法坐实的指控中，而且这些指控正在摧残瓦解他。没有人被追究责任，没有人承担责任，它标示着社会契约的侵蚀。我们赋予国家权力，并将权力下放给政府——但作为回报，他们必须对自己如何行使这种权力负责。如果我们不要求他们承担责任，我们迟早会失去我们的权利。人类天生就不是民主的，权力如果不受监督就会腐败。如果我们不坚持监督权力，腐败就是结果。
&#13;
Ｑ：你的意思是，针对阿桑吉的行动威胁到了新闻自由的核心。
&#13;
Ａ：让我们看看如果阿桑吉被判有罪，20年后我们会是什么样子——那时你作为记者还能写些什么？我确信我们正处于失去新闻自由的严重危险之中。事情已经发生了：突然之间，澳大利亚ABC新闻的总部因与《阿富汗战争日记》有关而遭到突袭。什么原因？新闻界再一次揭露了国家代表的不当行为。为了使权力的分工发挥作用，国家必须受到新闻界作为第四权的监督。维基解密是一个不断扩大保密过程的必然结果：如果真相不能被调查因为所有事情都是保密的，如果关于美国政府酷刑政策的调查报告都是保密的—即使公布的摘要大部分已遭修改，解密，在某个时间点，势必成为无可避免的结果。维基解密是秘密泛滥的结果，反映了我们现代政治体系缺乏透明度。当然，在某些领域，保密是至关重要的。但是，如果我们不再知道我们的政府在做什么，他们遵循什么标准，如果犯罪行为不再受到调查，它就代表着对社会诚信的严重威胁。
&#13;
Ｑ：后果是什么？
&#13;
Ａ：作为联合国酷刑问题特别报告员之前，我作为一名红十字会代表，目睹了许多恐怖和暴力，目睹了南斯拉夫或卢旺达等和平国家如何迅速变成人间地狱。这种事态发展的根源总是缺乏透明度和肆无忌惮的政治或经济力量，再加上人民的天真、冷漠和易遭愚弄。突然之间，那些总是发生在别人身上的事情——未受惩罚的折磨、强奸、驱逐和谋杀——也将同样容易发生在我们或我们的孩子身上。然后，将没有人会在意，我可以向你保证。
&#13;
http://palinfo.habago.org/files/img/1574_3.jpg
&#13;
[图片说明：联合国酷刑问题特别报告员尼尔斯・梅尔泽（Nils Melzer）；摄影：Yves Bachmann]
&#13;
相关文章参考；
&#13;
1. John Pilger，《对于阿桑吉的抹黑必须终止!》
&#13;
http://palinfo.habago.org/Entry?Command=Information_PrintHome&amp;iFlowNo=1573
&#13;
2. 纪念若雪巴勒斯坦信息网，《释放阿桑吉》
&#13;
http://palinfo.habago.org/Entry?Command=Information_PrintHome&amp;iFlowNo=1515
&#13;
3. Craig Murray，《猎杀阿桑吉之法庭实录》
&#13;
http://palinfo.habago.org/Entry?Command=Information_PrintHome&amp;iFlowNo=1514</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>cym887: </b><br>
<span>一个谋杀体系就在我们眼前被创造出来</span><br>
<span> 本帖最后由 cym887 于 2020-3-13 06:41 编辑 </span><br>
<span>一个谋杀体系就在我们眼前被创造出来</span><br>
<span>[*]Daniel Ryser & Nils Melzer 着；叶小慧 译；李鉴慧 校订</span><br>
<span>[*]2020.02.17</span><br>
<span>【译者按：维基解密创始人朱利安・阿桑吉目前正被关押英国Belmarsh监狱，此监狱戒备森严，通常囚禁恶名昭彰罪犯，而如今美国企图引渡他到美国受审，朱利安・阿桑吉的母亲 Mrs Christine Assange紧急呼吁各方记者阅读此篇由Daniel Ryser撰写的Q&A报导：「一个谋杀体系就在我们眼前被创造出来」。】</span><br>
<span>翻译出处：http://palinfo.habago.org/Entry? ... ntHome&iFlowNo=1574</span><br>
<span>原文出处：https://www.republik.ch/2020/01/ ... nder-julian-assange</span><br>
<span>联合国酷刑问题特别报告员尼尔斯・梅尔泽（Nils Melzer）首次详细介绍了他对维基解密创始人朱利安・阿桑吉（Julian Assange）案件的调查结果。当中论及瑞典捏造的强奸指控和伪造的证据、英国施压不让此案了结、有偏见的法官、最高安全级别监狱中的拘留、心理折磨，以及即将发生的引渡美国并因揭露战争罪行而面临最高175年的监禁。</span><br>
<span>【1. 瑞典警方编造了一个强奸的故事】</span><br>
<span>Ｑ：尼尔斯・梅尔泽，为什么联合国酷刑问题特别报告员对朱利安・阿桑吉感兴趣？</span><br>
<span>Ａ：这也是德国外交部最近问我的问题：「这真的是你们的核心任务吗？」「阿桑吉是酷刑的受害者吗？」</span><br>
<span>Ｑ：你对此有何回应？</span><br>
<span>Ａ：这个案子有三种不同的方式符合我的职权：第一，阿桑吉公布了有组织的酷刑证据。但被迫害的不是那些该对酷刑负责的人，而是阿桑吉。其次，他自己也受到虐待，以至于现在表现出心理折磨的症状。第三，他将被引渡到一个关押如他一般的人的美国监狱，国际特赦组织称这种监狱环境本身就是酷刑。简而言之：朱利安・阿桑吉揭露了酷刑，他曾遭受酷刑，并可能在美国被折磨致死。这样的案子不应该是我的职责范围吗？除此之外，此案还具有重要的象征意义，影响到一个民主国家的每一个公民。</span><br>
<span>Ｑ：你为什么不早点接手这个案子呢？</span><br>
<span>Ａ：想象一个黑暗的房间。突然，有人把目光投向了房间里的大象——战犯、腐败。阿桑吉是手持聚光灯的那个人。各国政府一度惊慌，但随即将聚光灯转向，转而指控阿桑吉强奸。这是操纵公众舆论的经典手法。大象又一次消失在聚光灯后面的黑暗中。阿桑吉反而成为了关注的焦点，我们开始讨论阿桑吉是否在大使馆玩滑板或是否有正确喂猫。突然之间，我们都知道他是一个强奸犯、黑客、间谍和自恋者。他揭露的虐待和战争罪行反而渐渐消失在黑暗中。我也曾经一度失焦，尽管我的专业经验应该使我更加警惕。</span><br>
<span>Ｑ：让我们从头开始：是什么使你着手这个案子的？</span><br>
<span>Ａ：2018年12月，他的律师请我介入。我最初拒绝了。我被其他的请愿书压得喘不过气来，对这个案子并不熟悉。我的印象很大程度上受到了媒体偏见的影响：朱利安•阿桑吉在某种程度上是有罪的、他企图操纵我。2019年3月，他的律师第二次联系我，因为越来越多的迹象表明阿桑吉将很快被厄瓜多大使馆驱逐。他们寄给我几份关键文件和一份案件摘要，我想我的职业操守要求我至少看一下这些材料。</span><br>
<span>Ｑ：然后呢？</span><br>
<span>Ａ：我很快就明白出了问题。即便有着广泛的法律经验，有一个矛盾是我无法解释的：为什么一个人在没有被起诉的情况下要接受9年的强奸案初步调查？</span><br>
<span>Ｑ：这是不寻常的吗？</span><br>
<span>Ａ：我从未见过类似的情况。任何人只要去找警察，指控另一个人犯罪，就可以促发对另一个人进行初步调查。然而，瑞典当局从未对阿桑吉的证词感兴趣。他们故意让这案子悬而不决。想象一下，被整个国家机构和媒体指控强奸 9年半，却没有机会为自己辩护，因为没有任何起诉。</span><br>
<span>Ｑ：你说瑞典当局从未对阿桑吉的证词感兴趣。但多年来，媒体和政府机构描绘了一幅完全不同的画面：他们表示，朱利安・阿桑吉为了逃避追究责任，逃离了瑞典司法部门。</span><br>
<span>Ａ：我一直是这么想的，直到我开始调查。事实正好相反。阿桑吉曾多次主动接处瑞典当局，因为他想对这些指控做出回应。但当局却避不回应。</span><br>
<span>Ｑ：「当局避不回应？」你这么说的意思是什么？</span><br>
<span>Ａ：请容我从头开始。我能说流利的瑞典语，因此能够阅读所有的原始文件。我简直不敢相信自己的眼睛：根据那个女人的证词，根本就没有发生过强奸。不仅如此，这名女子的证词后来被斯德哥尔摩警方在没有她参与的情况下进行了修改，以使其听起来像是强奸。我有所有的文件、电子邮件、简讯。</span><br>
<span>Ｑ：「这名妇女的证词后来被警方更改了。」怎么说？</span><br>
<span>Ａ：2010年8月20日，一名名叫S.W.的女子和另一名名叫A.A.的女子一起进入斯德哥尔摩警察局。第一名女性S.W.说，她现在担心自己可能感染艾滋病毒，想知道她是否能迫使阿桑吉接受艾滋病毒检测。她说她真的很担心。警方写下了她的声明，并立即通知了检察官。甚至在问话尚未结束时，S.W.就被告知阿桑吉将因涉嫌强奸而被捕。S.W.很震惊，拒绝警方的继续提问。当她还在警察局的时候，她给一个朋友写了一条简讯，说她不想控告阿桑吉，她只是想让他做一个HIV检测，但是警方显然对「逮住他」很感兴趣。</span><br>
<span>Ｑ：这是什么意思？</span><br>
<span>Ａ：S.W.从未指控朱利安・阿桑吉强奸。她拒绝回答进一步的提问，回家了。然而，两小时后，瑞典小报《快报》（Expressen）的头版出现了一则标题，称朱利安・阿桑吉涉嫌犯下两起强奸案。</span><br>
<span>Ｑ：两起强奸案？</span><br>
<span>Ａ：是的，因为还有第二个女人，A.A.，她也不想指控；她只是陪S.W.去了警察局。那天她甚至没有受到盘问。她后来说阿桑吉对她进行了性骚扰。当然，我无法说那是真的还是假的。我只能指出事件的顺序：一个女人走进警察局。她不想投诉，但想要求进行艾滋病毒检测。警方随后认定，这可能是一起强奸案，应该由公诉人来处理。这名女子拒绝接受那个事件版本，然后回家给一个朋友写信，说那不是她的本意，但警方想「逮住」阿桑吉。两小时后，这个案子上了报纸。正如我们今天所知道的，检察官把它泄漏给了媒体——他们甚至没有请阿桑吉提出证词就这样做了。据8月20日的头条报导，第二名女性A.A.被强奸，但这名女性竟然是直到8月21日才被问话。</span><br>
<span>Ｑ：第二名女人在被问的时候说了什么？</span><br>
<span>Ａ：她说她曾经让阿桑吉住她的公寓，当时阿桑吉正在瑞典参加一个会议，那是一个小型、只有一个房间的公寓。当阿桑吉在公寓里时，她比原计划提前回家，但告诉他没问题，两人可以睡在同一张床上。那天晚上，他们发生了两厢情愿的性行为，还戴了保险套。但她说，在**过程中，阿桑吉故意弄破了保险套。如果这是真的，那么，当然，这是一种性侵犯——所谓的「Stealthing（私自拿掉保险套）」。但这名女子还说，她后来才注意到保险套破了。这是一个绝对应该澄清的矛盾。如果我没有注意到它，那么我就不知道对方是否故意打破它。在作为证据提交的保险套中，没有一丝来自阿桑吉或A.A.的DNA。</span><br>
<span>Ｑ：这两个女人是怎么认识的？</span><br>
<span>Ａ：她们并不真正认识对方。A.A.提供阿桑吉住宿，也是他的新闻秘书。A.A.在一次活动中曾经见过S.W.，当时S.W.穿着一件粉色克什米尔羊毛衫。她显然从阿桑吉那里知道他有意与S.W.有性接触，因为有天晚上，她收到了一个熟人发来的简讯，说他知道阿桑吉和她在一起，说他想联系阿桑吉。A.A.回答：阿桑吉显然正在和那个「克什米尔女孩」睡觉。第二天早上，S. W.在电话里告诉A. A.，她也和阿桑吉上过床，现在担心自己感染了HIV。这种担心显然是真实的，因为S.W.甚至去了诊所咨询。然后A.A.建议：我们去找警察——他们可以强迫阿桑吉去做HIV检测。不过，这两名女子并没有去最近的警察局，而是去了一个相当远的警察局，那里有A.A.的一个朋友。这女警朋友先是当着A.A.的面审问S.W.，这是不恰当的做法。不过，到目前为止，唯一最大问题就是缺乏专业精神。当局的恶意操弄接着才彰显：立即透露讯息给小报说阿桑吉涉嫌强奸、尚未问讯A.A.就这么做，且在抵触S.W.证词的状况下这么做。它还违反了瑞典法律中禁止公布性侵犯案件受害者或罪犯姓名的明确禁令。这起案件现在引起了首都首席检察官的注意，她在几天后暂停了对强奸案的调查，因为她认为，虽然S.W.的声明是可信的，但没有证据显示有任何罪行发生。</span><br>
<span>Ｑ：但后来这个案子还有后续，为什么呢？</span><br>
<span>Ａ：女警察的上司给她写了一封电子邮件，让她重写S.W.的声明。</span><br>
<img src="http://palinfo.habago.org/files/img/1574_1.jpg" title="http://palinfo.habago.org/files/img/1574_1.jpg"><br>
<span>〔图片说明：瑞典警方的原始电邮通讯〕</span><br>
<span>Q：女警察改了什么地方？</span><br>
<span>Ａ：我们不知道，因为第一份声明是直接写在计算机程序当中的，现在已经不存在了。我们只知道，根据首席检察官的说法，最初的声明显出没有任何犯罪的迹象。在编辑过的表格中，他们两人发生过几次性行为，都是在双方同意的情况下发生的，而且都有保险套。但根据修改后的声明，在早上，这名女子醒来，因为他试图在没有保险套的情况下插入她。她问：「你戴保险套了吗？」他说：「没有。」然后她说：「你最好不要感染艾滋病毒。」而让他继续下去。这份声明是在没有上述女性参与的情况下编辑的，也没有她的签名。这是一个被动过手脚的证据，瑞典当局据此编造了一个强奸的故事。</span><br>
<span>Ｑ：为什么瑞典当局要这么做呢？</span><br>
<span>Ａ：时机是关键的：7月下旬，维基解密与《纽约时报》、《卫报》和《明镜周刊》合作出版了《阿富汗战争日记》。这是美国军方历史上最大的泄密事件之一。美国立即要求其盟友用刑事案件让阿桑吉应接不暇。我们并不熟悉全部的关联性，但Stratfor，一家为美国政府工作的安全咨询公司，建议美国官员在接下来的25年里让阿桑吉面对各式各样的刑事案件。</span><br>
<span>【2. 阿桑吉曾多次联系瑞典司法机构发表声明，但均遭拒绝。】</span><br>
<span>Ｑ：为什么阿桑吉当时不自己到案说明呢？</span><br>
<span>Ａ：他做了。我之前提到过。</span><br>
<span>Ｑ：请详细说明。</span><br>
<span>Ａ：阿桑吉从媒体那里得知了强奸指控。他联系了警方，为了提供证词。尽管这桩丑闻已经公布于众，但直到 9天之后，他才被允许这么做，因为他被指控强奸了S.W.，这一指控已经不再被追究。但与AA的性骚扰案仍在进行中。2010年8月30日，阿桑吉出现在警察局要求做自我陈述，他被同一个警察审问，而这警察在与S.W.审问时就已被下令修改S.W.的声明，阿桑吉说，他准备提出陈述，但他补充说自己不想在媒体再次读到他的陈述。这是他的权利，而且他被保证会享有这种权利。但就在那天晚上，所有的事情又都上了报纸。它只可能来自当局，因为在他被审问时没有其他人在场。这意图很明显，就是要败坏他的名声。</span><br>
<span>Ｑ：阿桑吉试图避开瑞典司法官员的报导从何而来？</span><br>
<span>Ａ：这个说法是捏造的，与事实不符。如果他一直试图藏匿，他就不会自愿出现在警察局。根据S.W.被修改后的声明，有人对检察官试图终止调查提起了上诉，2010年9月2日，强奸案重新开始审理。一位名为Claes Borgström的法定代表人被任命为这两名妇女的公费代理人。这名男子是前司法部长Thomas Bodström的律师事务所合伙人，而在其监督下，瑞典安全人员曾经在斯德哥尔摩市中心逮捕了两名被美国发现可疑的男子。这些人在没有任何法律程序的情况下被逮捕，然后移交给美国中央情报局（CIA），美国中央情报局开始对他们进行酷刑。这更清楚地显示了这一事件的跨大西洋背景。在恢复对强奸案的调查后，阿桑吉通过他的律师一再表示，他希望对这些指控做出回应。而负责此事的公诉人一再拖延。有一次称不符合检察官的日程安排，另一次是负责此事的警官生病了。三个星期后，他的律师最终写道，阿桑吉真的必须去柏林参加一个会议，并询问是否允许他离开这个国家。检察官办公室给了他书面许可，允许他短期离开瑞典。</span><br>
<span>Ｑ：然后呢？</span><br>
<span>Ａ：关键是：在朱利安・阿桑吉离开瑞典的那一天，离开时间不确定是短还是长时，警方发出了对他的逮捕令。他乘坐北欧航空公司的飞机从斯德哥尔摩飞往柏林。在飞行中，他的笔记本电脑从他的托运行李中消失了。当他抵达柏林时，汉莎航空（德航）要求北欧航空公司进行调查，但该公司显然拒绝提供任何讯息。</span><br>
<span>Ｑ：为什么？</span><br>
<span>Ａ：这正是问题所在。在这种情况下，一些本不可能发生的事情不断发生，除非你从另一个角度看它们。不管怎样，阿桑吉继续前往伦敦，但并没有试图逃避司法。他通过他的瑞典律师，向公诉人提供了几个可能在瑞典接受讯问的日期——这些信件确实存在。然后，接下来的事情发生了：阿桑吉听说美国有一桩针对他的秘密刑事案件已经开审，当时，这个消息并没有得到美国的证实，但今天我们知道这是真的。从那一刻起，阿桑吉的律师开始说他的当事人愿意在瑞典作证，但他要求瑞典做出外交保证，不将他引渡到美国。</span><br>
<span>Ｑ：这是可能发生的状况吗？</span><br>
<span>Ａ：绝对的。几年前，正如我已经提到的，瑞典安全人员在没有任何法律程序的情况下，向美国中央情报局提交了两名庇护申请人，他们都是在瑞典注册的。滥权状况在斯德哥尔摩机场就已开始，他们在那里被不当对待，也被下了药，然后飞往埃及，在那里受到刑求。我们不知道这是不是唯一的例子。但我们知道这些情况，因为这些人幸存了下来。两人后来都向联合国人权机构提出了申诉并胜诉。瑞典被迫支付了他们每人50万美元赔偿金。</span><br>
<span>Ｑ：瑞典是否同意阿桑吉提出的要求？</span><br>
<span>Ａ：律师们表示，阿桑吉在厄瓜多大使馆生活的近 7年里，他们为阿桑吉提出了30多次申请，安排前往瑞典，并以之换取他不会被引渡到美国去的保证。瑞典拒绝提供这种保证，理由是美国没有正式提出引渡请求。</span><br>
<span>Ｑ：你对阿桑吉的律师提出的要求有什么看法？</span><br>
<span>Ａ：这种外交保证是国际惯例。人们要求得到保证，保证他们不会被引渡到有严重侵犯人权危险的地方，这完全与该国是否提出引渡请求无关。这是政治程序，不是法律程序。举个例子：假设法国要求瑞士引渡一名哈萨克斯坦商人，此人居住在瑞士，但因涉嫌税务诈欺而受到法国和哈萨克斯坦的通缉。瑞士认为法国没有酷刑的危险，但确实认为哈萨克斯坦存在这种危险。因此，瑞士告诉法国：我们将把此人引渡给你，但我们希望得到外交保证，保证他不会被引渡到哈萨克斯坦。法国的响应不是「哈萨克斯坦甚至还没有提出申请！」所以当然，他们会给予这样的保证。来自瑞典的论据充其量只能说是站不住脚的。这是一部分。另一方面，我这么说，是根据我长久以来所熟知的标准国际惯例：如果一个国家拒绝提供这种外交保证，那么对有关国家的良好意图的一切怀疑都是有道理的。为什么瑞典不能提供这样的保证呢？毕竟，从法律的角度来看，美国与瑞典的性侵犯诉讼毫无关系。</span><br>
<span>Ｑ：为什么瑞典不想提供这样的保证呢？</span><br>
<span>Ａ：你只需要看看这个案子是如何运作的：对瑞典来说，这从来都不是关于这两个女人的利益。即使在他要求保证不会被引渡后，阿桑吉仍然想作证。他说：如果你不能保证我不会被引渡，那么我愿意在伦敦或通过视讯联机接受审问。</span><br>
<span>Ａ：但是，瑞典当局前往其他国家进行这样的审讯是正常的，甚至是合法的吗？</span><br>
<span>Ｑ：这进一步表明，瑞典从未对发现真相感兴趣。对于这类司法问题，英国和瑞典之间有一项合作条约，该条约规定瑞典官员可以前往英国进行讯问，或者瑞典官员可以前往英国进行讯问，或者瑞典官员可以通过视讯联机进行讯问。在所述期间，瑞典和英国之间的这种讯问发生在44个其他案件中。只是在朱利安・阿桑吉一案中，瑞典才坚称他必须亲自出庭。</span><br>
<span>【3. 当瑞典最高法院最终迫使斯德哥尔摩的公诉人要就提起诉讼，不然就暂停此案时，英国当局竟说「你胆敢临阵退缩！」】</span><br>
<span>Q：这是为什么呢？</span><br>
<span>Ａ：所有这一切，不论是拒绝给予外交保证，或是拒绝在伦敦审问他，都只有一个解释——那就是他们想捉拿他，以便将他引渡到美国。在瑞典初步刑事调查期间，短短几周内累积的违法次数简直荒唐。国家指派了一名法律顾问告诉这些妇女，对她们所经历的犯罪行为的解释是由国家决定，而不再由她们决定。当他们的法律顾问被问及这些女性的证词与政府官员所坚持说法之间的矛盾时，这位法律顾问指这些女性：「啊，但她们不是律师。」但在长达 5年的时间里，瑞典检方一直避免就所谓的强奸对阿桑吉进行质询，直到他的律师最终向瑞典最高法院提出请求，要求其迫使检方要不提出指控，要不就结案。当瑞典告诉英国，他们可能被迫放弃这个案子时，英国方面焦虑地回复：「你胆敢临阵退缩！」（Don’t you dare get cold feet!!）</span><br>
<img src="http://palinfo.habago.org/files/img/1574_2.jpg" title="http://palinfo.habago.org/files/img/1574_2.jpg"><br>
<span>〔附图：「你胆敢临阵退缩！」：英国执法机构「英国皇家检察署」（CPS）寄给瑞典首席检察官 Marianne Ny的电子邮件。这份文件是意大利调查记者Stefania Maurizi在一场历时5年、迄今仍进行中的《讯息自由法》诉讼中获得。〕</span><br>
<span>Ｑ：当真？</span><br>
<span>Ａ：是的，英国，或者更具体地说，英国皇家检察署不惜一切代价想要阻止瑞典放弃这个案子。虽然英国人应该要高兴他们就不再需要花费数百万纳税人的钱来监视厄瓜多大使馆，以防止阿桑吉逃跑。</span><br>
<span>Ｑ：为什么英国人如此渴望阻止瑞典人结案？</span><br>
<span>Ａ：我们无法相信瑞典真的有兴趣对性侵犯进行调查。维基解密所做的是对美国政治精英的威胁，也包括对英国、法国和俄罗斯等国。维基解密发布国家机密信息——他们反对保密。在这个世界上，即使是在所谓的成熟民主国家，保密也变得非常猖獗，维基解密所做一切因此被视为一种根本的威胁。阿桑吉明确表示，如今各国不再对合法的保密感兴趣，而是对压制有关腐败和犯罪的重要信息感兴趣。从切尔西・曼宁（Chelsea Manning）提供的泄密文件中找到维基解密的典型案例：「附带谋杀」（«Collateral Murder»）影片。）（原注：2010年4月5日，维基解密公布了一段来自美国军方的机密影片，显示在巴格达有几人被美国士兵杀害，其中包括路透社的两名雇员。）作为红十字国际委员会的长期法律顾问和战区代表，我可以告诉你：这段影片无疑记录了战争罪行。一架直升机的机组人员轻易地把一群人干掉了，当中可能有一两个人携带武器，但伤者是被故意袭击的。这是战争罪。「他受伤了。」你可以听到一个美国人说，「我正在射击。」然后他们笑了。之后一辆面包车开过来救受伤的人，司机有两个孩子。你能听到士兵们说：把孩子带到战场上是他们的错，然后他们开火。那名父亲和受伤的人当场死亡，孩子们伤势严重但活了下来。通过公布这段影片，我们成为了一场罪恶的、不合理大屠杀的直接目击者。</span><br>
<span>Ｑ：在这种情况下，一个宪政民主国家应该做些什么呢？</span><br>
<span>Ａ：一个宪政民主国家可能会调查切尔西・曼宁（Chelsea Manning）违反官方机密的行为，因为她把影片传给了阿桑吉，但肯定不会追究阿桑吉的责任，因为他是以公众利益的名义发布视频的，这与传统的调查性新闻报导的做法是一致的。更重要的是，宪政民主最重要的是调查和惩罚战犯，这些士兵应该蹲进监狱。可是美国并没有对其中一人展开刑事调查。相反的，这名向公众通报此事的男子目前被关押在伦敦的引渡前拘留所，并可能在美国面临最高175年的监禁。那是一个完全荒谬的刑期。相比之下：南斯拉夫法庭的主要战犯也只被判45年徒刑。在联合国特别报告员和国际特赦组织认为不人道的条件下要服刑175年。然而，这件案子真正可怕的地方在于它所展现的无法无天：有权有势的人可以杀人而不用担心受到惩罚，而新闻工作反倒变成了间谍活动，说真话也变成犯罪。</span><br>
<span>Ｑ：一旦阿桑吉被引渡，等待他的将是什么？</span><br>
<span>Ａ：他不会得到符合法治的审判。这是不允许引渡他的另一个原因。阿桑吉将在弗吉尼亚州亚历山德拉市接受陪审团的审判。亚历山德拉是臭名昭彰的「间谍法庭」，美国在这里审理所有的国安案件。此地点的选择并非巧合，因为陪审团成员必须根据当地人口比例选择，而85%的亚历山大居民在国家安全部门工作——在美国中央情报局、国家安全局、国防部和国务院。当人们在这样的陪审团面前因危害国家安全而受审时，判决结果从一开始就很明确。这些案件总是在同一位法官面前进行闭门审理，并依靠机密证据，从来没有人在这样的案件中被判无罪。结果是，大多数被告达成和解，承认部分罪行，从而获得较轻的判决。</span><br>
<span>Ｑ：你是说朱利安・阿桑吉在美国不会得到公正的审判？</span><br>
<span>Ａ：毫无疑问。只要美国政府的雇员服从上级的命令，他们就可以参与侵略战争、战争罪行和酷刑，他们深知自己永远不必对自己的行为负责。纽伦堡审判的教训是什么？我在冲突区工作了很长时间，知道战争中会发生错误，并不总是不道德的犯罪行为，很多都是压力、疲惫和恐慌的结果。这就是为什么我能完全理解如果一个政府说：我们会把真相公布于众，我们作为一个国家，对造成的伤害承担全部责任，但如果责任不能直接归咎于个人，我们就不会施以严罚。但是，如果真相被掩盖，罪犯得不到公正的审判，这是非常危险的。上世纪30年代，德国和日本退出了国际联盟。15年后，世界成了一片废墟。今天，美国已经退出了联合国人权理事会，无论是9/11之后的「附带谋杀」大屠杀、美国中央情报局的酷刑，还是对伊拉克的侵略战争，都未被刑事侦办。如今，英国正在仿效这个榜样。英国议会的「安全与情报委员会」（Security and Intelligence Committee）在2018年发布了两份详尽的报告，显示英国对美国中央情报局秘密虐囚计划的参与程度，比之前认为的要深得多。委员会建议进行正式调查。鲍里斯．琼森成为首相后做的第一件事就是取消调查。</span><br>
<span>【4. 在英国，违反保释条件的人通常只会受到罚款或至多几天的监禁。但是阿桑吉在最高安全级别的监狱里被关押了50周，他没有能力为自己辩护。】</span><br>
<span>Ｑ：今年4月，朱利安・阿桑吉被英国警方从厄瓜多大使馆带走。你对这些事件有什么看法？</span><br>
<span>Ａ：2017年，厄瓜多选举产生了新政府。作为响应，美国写了一封信，表示他们渴望与厄瓜多合作。当然，当中牵涉庞大金额，唯独有一个障碍：朱利安・阿桑吉。当时的信息是，如果厄瓜多把阿桑吉交给美国，美国准备给予合作。厄瓜多大使馆当时开始加大对阿桑吉的压力。他们让他的生活更难过。但是阿桑吉留了下来。然后厄瓜多撤销了对他的赦免，并允许英国逮捕他。因上届政府授予他厄瓜多公民身份，阿桑吉的**也不得不被撤销，因为厄瓜多宪法禁止引渡本国公民。这一切都发生在一夜之间，没有任何法律程序。阿桑吉没有机会做出陈述或诉诸法律救济。他被英国人逮捕，并在同一天被带到英国法官面前，法官判定他违反保释约定。</span><br>
<span>Ｑ：你对这个加速判决怎么看？</span><br>
<span>Ａ：阿桑吉只有15分钟的时间和他的律师一起准备。审判本身也只持续了15分钟。阿桑吉的律师将一份厚厚的文件放在桌上，并以利益冲突为由对其中一名法官提出了正式异议，因为她的丈夫在35起案件中都是维基解密曝光的对象。但是，首席法官没有进一步审查这些问题，就对这些担忧置之不理。他说，指责他的同事存在利益冲突是一种冒犯。阿桑吉本人在整个诉讼过程中只说了一句话：「我不认罪。」法官转向他说：「你是个无法超脱自身利益的自恋者。我判你违反保释约定。」</span><br>
<span>Ｑ：如果我没理解错的话，朱利安・阿桑吉从一开始就没有机会被释罪？</span><br>
<span>Ａ：这正是问题的关键。我并不是说朱利安・阿桑吉是天使或英雄，他不必是。我们谈论的是人权，而不是英雄或天使的权利。阿桑吉是一个人，他有权利为自己辩护，也有权利受到人道对待。不管他被指控什么，阿桑吉都有权得到公正的审判。但在瑞典和美国、英国和厄瓜多，他被故意剥夺了这一权利。相反的，他 7年来被悬宕在一个房间里，任其腐烂。然后，他突然被拖出在法庭，并在几个小时内被定罪，毫无时间准备违反保释案。而实际上，这所谓的违反保释，乃是以因受到政治迫害，接受了另一个联合国成员国所给予的外交庇护，完全符合国际法规范，也正如无数中国、俄罗斯和来自其他地方的政治异议者在诸多西方大使馆中所寻求的一般。很明显，我们现在面对的是政治迫害。在英国，违反保释约定很少会被判入狱——通常只会被罚款。相比之下，阿桑吉在简易程序中被判在最高安全级别的监狱服刑50周，这显然是一个不成比例的惩罚，只有一个目的：将阿桑吉关押足够长的时间，以便美国准备针对他的间谍案。</span><br>
<span>Ｑ：作为联合国酷刑问题特别报告员，你对他目前的监禁条件有什么看法？</span><br>
<span>Ａ：英国拒绝阿桑吉与他在美国的律师接触，但是，他在美国却是一场秘密诉讼的对象。他的英国律师也抱怨说，她甚至没有足够的机会接触她的代表对象，与他一起审阅法庭文件和证据。到了10月份，他被禁止在自己的牢房里保存任何一份案卷。他被剥夺了《欧洲人权公约》所保证的准备自己辩护的基本权利。在这之上，还有几乎完全的单独监禁，和对违反保释的完全不成比例的惩罚。他一离开牢房，走廊就被清空了，以防止他与其他囚犯接触。</span><br>
<span>Ｑ：就因为一个简单的违反保释条例？在什么情况下监禁会变成酷刑？</span><br>
<span>Ａ：朱利安・阿桑吉曾被瑞典、英国、厄瓜多和美国蓄意施加心理折磨，首先是通过对他高度恣意不公的诉讼程序。瑞典在英国的积极协助下追查此案的方式，旨在给他施加压力，把他困在大使馆里。瑞典从来没有兴趣发现真相并帮助这些妇女，而是把阿桑吉逼到墙角。这是对司法程序的滥用，其目的是将一个人推到无法为自己辩护的境地。最重要的是来自这些国家的监视措施、侮辱、屈辱和来自政治人物的攻击，甚至包括死亡威胁。这种对国家权力的持续滥用在阿桑吉身上，引发了严重的压力和焦虑，并造成了可测量的认知和神经损害。2019年5月，我与两名经验丰富、广受尊敬并且有着针对刑求受害者的法医与心理诊察之专业背景的医生一起，在伦敦的牢房里探访了阿桑吉。这两位医生得出的诊断结果很明确：朱利安・阿桑吉表现出了心理刑求的典型症状。如果他不尽快得到保护，他的健康可能会迅速恶化，死亡可能是结果。</span><br>
<span>Ｑ：阿桑吉在英国受「引渡前拘留」半年后，瑞典于2019年11月终于在9年后悄然放弃了对他的起诉。为什么呢？</span><br>
<span>Ａ：瑞典政府花了近10年的时间，故意将朱利安・阿桑吉作为性罪犯呈现给公众。然后，他们突然放弃了对他的起诉，理由与2010年斯德哥尔摩的第一个检察官使用的理由相同，当时她在最初的5天之后就暂停了调查：虽然这名女子的陈述是可信的，但没有证据能证实有任何罪行发生。这是一个令人难以置信的丑闻，但这时间点并非偶然。11月11日，我两个月前寄给瑞典政府的一份官方文件公布于众。在文件中，我就瑞典政府处理此案过程所涉及的人权问题提出约50点质疑，请求他们提出解释。例如：明知违法，为何可能让新闻界立即得到通知？问话还没有展开，怎能将所怀疑事端公诸于众呢？你怎么能说强奸发生了，尽管牵涉女方对事件版本存有异议？文件公布的那天，我收到了来自瑞典的一个微不足道的回复：政府对这个案件没有进一步的评论。</span><br>
<span>Ｑ：这回复是什么意思？</span><br>
<span>Ａ：这是承认罪行。</span><br>
<span>Ｑ：何以如此？</span><br>
<span>Ａ：作为联合国特别报告员，国际社会责成我调查酷刑受害者提出的申诉，并在必要时要求各国政府作出解释或进行调查。这是我针对所有联合国会员国所做的日常工作。根据我的经验，我可以说，那些善意行事的国家几乎总是有兴趣向我提供我需要的答案，以强调它们行为的合法性。当像瑞典这样的国家拒绝回答联合国酷刑问题特别报告员提出的问题时，这表明政府意识到自己的行为是非法的，并不想为自己的行为负责。一个星期后，他们放弃了这个案子，因为他们知道我是不会让步的。当像瑞典这样的国家允许自己被那样操纵时，我们的民主制度和人权就面临根本的威胁。</span><br>
<span>Ｑ：你认为瑞典完全清楚自己在做什么？</span><br>
<span>Ａ：是的。在我看来，瑞典的行为显然是恶意的。如果他们是出于善意，就没有理由拒绝回答我的问题。英国人也是如此：在我于2019年5月访问阿桑吉之后，他们花了6个月的时间来回复我——仅一页信纸，主要是反驳所有关于酷刑的指控和法律程序中的所有矛盾。如果你要玩那样的游戏，我的职责有什么意义？我是联合国酷刑问题特别报告员，我的任务是提出明确的问题并要求得到答案。剥夺某人自我辩护的基本权利的法律依据是什么？为什么一个既不危险也不暴力的人要被单独监禁几个月，而联合国的法律标准禁止单独监禁超过15天？对于这些，没有一个联合国成员国展开调查，或回答我的问题，或表现出任何对话的兴趣。</span><br>
<span>【5. 因调查性新闻而被判175年监禁：美国对朱利安・阿桑吉案一案可能成为先例。】</span><br>
<span>Ｑ：当联合国成员国拒绝向本国的酷刑问题特别报告员提供讯息时，这意味着什么？</span><br>
<span>Ａ：这是预先安排好的。他们打算用阿桑吉案来做一场示范，目的是恐吓其他记者。顺带一提，恐吓是全世界使用酷刑的主要目的之一。给我们所有人的讯息是：如果你效仿维基解密的模式，这将是你的下场。这种模式之所以如此危险，是因为它非常简单：从政府或公司获取敏感讯息的人将这些讯息转移到维基解密，但举报者仍是匿名的。这种反应表明，人们认为这种威胁有多么严重：四个民主国家联合起来——美国、厄瓜多、瑞典和英国——利用他们的力量把一个人描绘成一个怪物，这样他以后就可以在没有任何抗议的情况下被烧死在火刑柱上。此案是一起巨大的丑闻，代表着西方法治的失败。如果朱利安・阿桑吉被判有罪，这将是对新闻自由的死刑判决。</span><br>
<span>Ｑ：这个可能的先例对新闻业的未来意味着什么？</span><br>
<span>Ａ：实际上，这意味著作为一名记者，你现在必须自我保护。因为如果调查性新闻被归类为间谍活动，并能在世界各地被定罪，那么审查制度和暴政就会随之而来。就在我们眼前，一个杀人的体系正在形成。战争罪和酷刑不会被起诉；YouTube影片公开流传，当中，美国士兵吹嘘他们如何有系统地强奸伊拉克妇女并导致她们自杀。与此同时，一个揭露此类事情的人将面临175年监禁的威胁。整整10年来，他被淹没在各类无法坐实的指控中，而且这些指控正在摧残瓦解他。没有人被追究责任，没有人承担责任，它标示着社会契约的侵蚀。我们赋予国家权力，并将权力下放给政府——但作为回报，他们必须对自己如何行使这种权力负责。如果我们不要求他们承担责任，我们迟早会失去我们的权利。人类天生就不是民主的，权力如果不受监督就会腐败。如果我们不坚持监督权力，腐败就是结果。</span><br>
<span>Ｑ：你的意思是，针对阿桑吉的行动威胁到了新闻自由的核心。</span><br>
<span>Ａ：让我们看看如果阿桑吉被判有罪，20年后我们会是什么样子——那时你作为记者还能写些什么？我确信我们正处于失去新闻自由的严重危险之中。事情已经发生了：突然之间，澳大利亚ABC新闻的总部因与《阿富汗战争日记》有关而遭到突袭。什么原因？新闻界再一次揭露了国家代表的不当行为。为了使权力的分工发挥作用，国家必须受到新闻界作为第四权的监督。维基解密是一个不断扩大保密过程的必然结果：如果真相不能被调查因为所有事情都是保密的，如果关于美国政府酷刑政策的调查报告都是保密的—即使公布的摘要大部分已遭修改，解密，在某个时间点，势必成为无可避免的结果。维基解密是秘密泛滥的结果，反映了我们现代政治体系缺乏透明度。当然，在某些领域，保密是至关重要的。但是，如果我们不再知道我们的政府在做什么，他们遵循什么标准，如果犯罪行为不再受到调查，它就代表着对社会诚信的严重威胁。</span><br>
<span>Ｑ：后果是什么？</span><br>
<span>Ａ：作为联合国酷刑问题特别报告员之前，我作为一名红十字会代表，目睹了许多恐怖和暴力，目睹了南斯拉夫或卢旺达等和平国家如何迅速变成人间地狱。这种事态发展的根源总是缺乏透明度和肆无忌惮的政治或经济力量，再加上人民的天真、冷漠和易遭愚弄。突然之间，那些总是发生在别人身上的事情——未受惩罚的折磨、强奸、驱逐和谋杀——也将同样容易发生在我们或我们的孩子身上。然后，将没有人会在意，我可以向你保证。</span><br>
<img src="http://palinfo.habago.org/files/img/1574_3.jpg" title="http://palinfo.habago.org/files/img/1574_3.jpg"><br>
<span>[图片说明：联合国酷刑问题特别报告员尼尔斯・梅尔泽（Nils Melzer）；摄影：Yves Bachmann]</span><br>
<span>相关文章参考；</span><br>
<span>1. John Pilger，《对于阿桑吉的抹黑必须终止!》</span><br>
<span>http://palinfo.habago.org/Entry?Command=Information_PrintHome&iFlowNo=1573</span><br>
<span>2. 纪念若雪巴勒斯坦信息网，《释放阿桑吉》</span><br>
<span>http://palinfo.habago.org/Entry?Command=Information_PrintHome&iFlowNo=1515</span><br>
<span>3. Craig Murray，《猎杀阿桑吉之法庭实录》</span><br>
<span>http://palinfo.habago.org/Entry?Command=Information_PrintHome&iFlowNo=1514</span><br>
</p><p><b>perfaceNext: </b><br>
<span>阿桑奇，我记得不是走了吗？</span><br>
</p><p><b>Auver: </b><br>
<span>Dont you dare太有内味了</span><br>
</p><p><b>haruhiismer: </b><br>
<span>不愧是新闻自由宪法国家</span><br>
</p><p><b>周处长: </b><br>
<span>太长了太长了，有没有好心人帮我翻译翻译啊</span><br>
</p><p><b>zhenniuren: </b><br>
<span>周处长 发表于 2020-3-13 11:50</span><br>
<span>太长了太长了，有没有好心人帮我翻译翻译啊</span><br>
<span>吹哨人强奸老母猪的故事</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>还有那个国际货币基金组织主席强奸黑人清洁工事件，我看也是扯淡</span><br>
</p><p><b>Sanguine: </b><br>
<span>阿桑奇，阿桑吉</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918557[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
