<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>zt“关起门来的虐老”要打开门来解决</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>zt“关起门来的虐老”要打开门来解决</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:20:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>zt“关起门来的虐老”要打开门来解决[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1903000-1-1.html</link>
      <description>zt“关起门来的虐老”要打开门来解决&#13;
菜刀拍脸威胁、按头闻便桶、拖拽抽打、不给饭吃、住猪圈……近年来，虐待老人事件时有发生。据统计，在过去的一年中，全世界大约有1/6的老人遭受了不同形式的虐待。
&#13;
很多国家都在经历着人口老龄化，中国人口老龄化进程更为剧烈，也更引人关注。现在中国老年人口已达到2亿多人，且还在与日俱增，如何让所有老年人都能安享晚年成为亟待解决的一个大问题。
&#13;
近年来虐待老人事件时不时见诸报端。面对虐待，不少老人失能失智、害怕报复，而虐待老人多发生在家庭之中，发生在较为封闭的生活场景，这让虐待老人的恶行有“关起门来”的特征，具有较强的隐蔽性，不易被外界所发现。所以被曝光的虐待老人事件，很可能只是所有虐待老人事件的冰山一角。一些老人受到虐待后，不懂维权、不会维权，选择忍气吞声，甚至没有意识到这是虐待。这些都降低了虐待者的违法成本，让虐待者变得更加肆无忌惮，让更多老人难言安享晚年。
&#13;
怎样才算是虐待老人，很多人对此也缺乏正确的认识。如不少人认为只有恶性的身体伤害才算虐待，实际上，对老人说话的语气不好，动辄言语责备老人，不顾及老人感受等，都算是虐待。而我国对于虐老的法律界定并不是非常明确，因而对虐待老人的行为缺乏及时而有力的惩处，从而助长了虐待者的嚣张气焰。
&#13;
要能实现老吾老以及人之老，要让所有老人都能老有所养，都能活得有尊严，得到“厚待”而不是虐待，需要全社会更多关注，需要完善相关法律法规，对于养老行业也要加强规范与监督。同时，还要弘扬孝文化，形成人人孝老敬亲的良好社会风气。对于虐老这一“关起门来”的恶行，要通过种种办法“打开门”才能解决，就让老人、子女、相关部门共同打开这扇与老人晚景幸福紧密关联的“门”吧！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>derceres: </b><br>
<span>zt“关起门来的虐老”要打开门来解决</span><br>
<span>菜刀拍脸威胁、按头闻便桶、拖拽抽打、不给饭吃、住猪圈……近年来，虐待老人事件时有发生。据统计，在过去的一年中，全世界大约有1/6的老人遭受了不同形式的虐待。</span><br>
<span>很多国家都在经历着人口老龄化，中国人口老龄化进程更为剧烈，也更引人关注。现在中国老年人口已达到2亿多人，且还在与日俱增，如何让所有老年人都能安享晚年成为亟待解决的一个大问题。</span><br>
<span>近年来虐待老人事件时不时见诸报端。面对虐待，不少老人失能失智、害怕报复，而虐待老人多发生在家庭之中，发生在较为封闭的生活场景，这让虐待老人的恶行有“关起门来”的特征，具有较强的隐蔽性，不易被外界所发现。所以被曝光的虐待老人事件，很可能只是所有虐待老人事件的冰山一角。一些老人受到虐待后，不懂维权、不会维权，选择忍气吞声，甚至没有意识到这是虐待。这些都降低了虐待者的违法成本，让虐待者变得更加肆无忌惮，让更多老人难言安享晚年。</span><br>
<span>怎样才算是虐待老人，很多人对此也缺乏正确的认识。如不少人认为只有恶性的身体伤害才算虐待，实际上，对老人说话的语气不好，动辄言语责备老人，不顾及老人感受等，都算是虐待。而我国对于虐老的法律界定并不是非常明确，因而对虐待老人的行为缺乏及时而有力的惩处，从而助长了虐待者的嚣张气焰。</span><br>
<span>要能实现老吾老以及人之老，要让所有老人都能老有所养，都能活得有尊严，得到“厚待”而不是虐待，需要全社会更多关注，需要完善相关法律法规，对于养老行业也要加强规范与监督。同时，还要弘扬孝文化，形成人人孝老敬亲的良好社会风气。对于虐老这一“关起门来”的恶行，要通过种种办法“打开门”才能解决，就让老人、子女、相关部门共同打开这扇与老人晚景幸福紧密关联的“门”吧！</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>那些人们避免谈起的“老人虐老”事件</span><br>
<span>小小联系了家里的其他亲戚和长辈，跟大家讲述婧奶奶的遭遇。大家说，其实家里很多人都知道“这个情况”。</span><br>
<span>可是，每次大家一旦指责C，C的一句“你们要是看不惯我，就把她接到你家去养着”，就让所有人都一秒内失声了。</span><br>
<span>是的，大家可怜婧奶奶，但毕竟不是自己的亲妈，没有一个晚辈想承担赡养一个生活不能自理的老人的责任。</span><br>
<span>小小不甘心，又去联系C的儿女，他们跟小小抱怨了句“我爸对婧姑姑那种疯狂的态度，我们都害怕”，就没有下文了。</span><br>
<span>最后，小小鼓起勇气主动联系了C，跟他说：</span><br>
<span>“婧奶奶年纪大了，你们年纪也大了，她不是你们有能力照顾的。婧奶奶她还有退休工资，足够支撑她自己雇佣护理人员的开销，不然，大家一起把她送到养老院吧</span><br>
<span>听说了这个事件，我几天之内都愤愤不能平，很想坐飞机回国冲到那个C面前，对他大吼一句：</span><br>
<span>You Freaking Monster!</span><br>
<span>最近，我跟国外的朋友讨论了一下“老年家暴”的问题。</span><br>
<span>我表示：我很理解照顾老人时困难、不易，和各种frustration，尤其是照顾神志不清，生活不能自理的老人的时候，是需要极大的爱心和耐心的。</span><br>
<span>因此，我比较赞成给老人找专业的护理人员，让专业、有经验的医生、护工、临终关怀人员配合儿女去和亲人去照顾老人。</span><br>
<span>朋友听我这么说，反驳道：可不论哪个国家，医护人员、保姆虐待老人的案例，也多如牛毛啊！所以这个问题是个死结。</span><br>
<span>《中老年时报》发表的文章《老人遇家暴及时维权别沉默》指出：</span><br>
<span>据全国妇联相关调查，65岁及以上中老年人中，有14%遭遇过家暴。尤其是老年女性，因为受“家丑不可外扬”等传统观念影响，甚少向外界求助的她们，晚年生活质量堪忧……</span><br>
<span>中南大学湘雅二医院精神科主任医师和同事曾对40多名老年家庭暴力受虐者进行过访谈，其中约34%的人感到无处求助而选择忍受，18.7%的人会向邻居亲友求助，28.1%的人向居委会求助，仅有3%的人选择向派出所、妇联，或司法部门求助。</span><br>
<span>无独有偶，这两天，听说另外一个朋友年过六旬的外婆，被同样是年过六旬的外公刚刚给打断了两根肋骨。</span><br>
<span>子女打老人，医护人员虐待老人的案例，我们并不陌生。</span><br>
<span>但是，老人虐待老人的事件，让大家在评判的时候稍感无奈，仿佛找不到一块熟悉的道德高地，可以让自己站在上面，用非黑即白的标尺去主持正义。</span><br>
<span>婧奶奶的亲弟弟C自己也有脑梗，据说，他得病之后，整个人非常暴力和疯狂。</span><br>
<span>把两个不清醒的老人放在一起，其中一个如果虐待另一个，那么这个责任到底在谁？</span><br>
<span>隔天上班的时候，同事说了另外一个故事：他家里的老人，反而是施暴方。</span><br>
<span>同事家里有个80多岁的老人，也是因为生病，有了暴力倾向。脾气大，力气也不小，经常“打遍全家无敌手”。</span><br>
<span>我问同事，打你们，你们还手了吗？</span><br>
<span>同事说：不还手。</span><br>
<span>是的，其实抛开“老年家暴”这个概念，不打弱者，不欺负小孩子，不和没有还手能力的人较量，是人和人相处的基本准则，无论你是谁，你岁数多大，无论对方是谁，无论他/她岁数多大。</span><br>
<span>年轻人里，有人招人喜爱，有人性格古怪。在现实生活中，老人这个群体里，也不都是童话书里可爱得一塌糊涂的神仙婆婆和圣诞老公公，他们之中，也有脾气坏的，有不讨人喜欢的，有要求诸多的，也有没有感恩之心的。</span><br>
<span>可是，赡养和照顾这些“不讨人喜欢的老人”，同样是家庭和社会的责任。</span><br>
<span>那么，在照顾老人的时候，尤其是大脑退化，生活不能自理，或者年轻时做过错事的老人时，我们究竟应该用什么样的心态去面对？</span><br>
<span>是把他们当成命不值钱的过街老鼠，还是应该自觉提升自己的道德水平、情商、耐力值，用更加悲悯的心态去对待他们呢？</span><br>
<span>今天和大家讨论的问题，是个“死结”。</span><br>
<span>其实，C那句“你们要是看不惯我，把她接到你家去养着！”何尝不是在质问整个社会？</span><br>
<span>我们是否有一个能解决婧奶奶这类人的养老问题的机制和系统？我们是否有好的办法来管制家庭暴力，让所有人都能安度晚年？</span><br>
<span>我没有好的办法，但是，我们不能停止想办法。不然，也许下面这些新闻标题的素材，就是我们自己。</span><br>
<span>七旬老人不堪儿子长期家暴 申请“保护令”</span><br>
<span>（腾讯新闻）</span><br>
<span>研究：中国有伴侣女性近4成遭家暴 老人遭虐率13%</span><br>
<span>（网易新闻）</span><br>
<span>92岁老人长期遭受家暴 对待家暴老年人要说NO</span><br>
<span>（腾讯.大成网）</span><br>
<span>85岁老人家暴打死81岁妻子</span><br>
<span>(手机乐视视频)</span><br>
<span>咸阳97岁老人遭63岁儿媳妇家暴 被棍打针扎</span><br>
<span>（腾讯.大秦网）</span><br>
<span>真心希望，我们老的时候，可以和年轻的时候一样，吃着火锅唱着歌，打着游戏刷着朋友圈。</span><br>
</p><p><b>Kinselect: </b><br>
<span>成年的父母虐待没有反抗能力的儿童</span><br>
<span>成年的子女虐待没有反抗能力的老人</span><br>
<span>本质上都是家庭内部垄断暴力的一环。</span><br>
<span>你选择了生育，就要接受生育带来的一切</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-12-15 21:02</span><br>
<span>成年的父母虐待没有反抗能力的儿童</span><br>
<span>成年的子女虐待没有反抗能力的老人</span><br>
<span>本质上都是家庭内部垄断暴力的一环。 ...</span><br>
<span>那你生病是不是也别上医院看病浪费社会资源了？</span><br>
<span>按这逻辑，你想活着，也自己负担生老病死的一切？</span><br>
</p><p><b>gunterpla: </b><br>
<span>YOU FREAKING MONSTER！</span><br>
</p><p><b>gunterpla: </b><br>
<span>I FRUSTRATED 啦 ！</span><br>
</p><p><b>wangchaofire: </b><br>
<span>请以同样级别力度关注妇女儿童遭受家暴问题</span><br>
</p><p><b>一条虫子: </b><br>
<span>开始巨魔https://weibo.com/2634877355/IkTqQyeZr</span><br>
</p><p><b>beckuse: </b><br>
<span>中国大部分老人的养老问题基本上是由子女们来承担，对于经济条件一般的家庭来说是个很重的担子，所以这种情况是有可能发生的。以后独生子女的担子会更重</span><br>
</p><p><b>暗之精灵: </b><br>
<span>所以必须尽快实现机器人养老</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1903000[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
