<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【ZT】原来白左这个概念是李硕搞出来的？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【ZT】原来白左这个概念是李硕搞出来的？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:56:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【ZT】原来白左这个概念是李硕搞出来的？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1837888-1-1.html</link>
      <description>【ZT】原来白左这个概念是李硕搞出来的？&#13;
 本帖最后由 贾科梅蒂 于 2019-6-8 17:11 编辑 

咱们来聊聊白左吧

来自专栏伤心的奶牛

5 人赞同了文章

为你朗读

9 分钟

很早以前就发现知乎上大部分人口口声声嚷着”白左“，却连”白左“这个词的起源、创作者是谁都不知道，也根本不知道其外延和内涵。他们站在民族主义的立场上，基本就是把自己讨厌的西方的价值观通通归到白左，我甚至看到有人骂美国的Fox电视台是白左的，这个就很可笑了。

”白左“这个词的创作者，人称Shuo帝，跟我硕士同一所学校，现在在美国纽约法拉盛这边申请政治避难。这是当年在言论环境还比较宽松的时候，在已经覆灭的人人网政治圈里火起来的一个人物，当年混过人人网政治圈的基本都知道这个人。我不敢打他全名，因为这家伙已经被全网封杀了，我过多地讨论他这个回答用不了多久就没了。这个人经常被人拿出来和刘ZJ（”姨“学创始人）相提并论，主要由于他俩都的政治观点都有逆向民族主义和经济自由主义。

这位Shuo帝的政治方面世界观和价值观基本上是这样的：优等的民族（人种）消灭、统治劣等的民族（人种）那是天经地义的，因此在他看来：白人屠杀印第安人那是绝对正确的，这是优胜劣汰，是人类社会的演进；日本人屠杀中国人是完全没问题的，因为日本人代表着更先进的文明，你看，他们把满洲国建设得多先进；希特勒唯一的错误就是屠杀了犹太人，因为犹太人是更优等的种族，希特勒屠杀德国的其它族裔没有问题，因为日耳曼人是更优等的种族。（这些都是来自他当年的人人网状态、回复和文章）而在他看来，白种人从基因以及衣食住行各个各方面都是优于黄种人，我记得他夸过白种人高大、帅气，一看就比黄种人优秀，为了论证白种人的饮食文化更优越，还说过”广东被吹上天的煲汤实际上就是味精兑水。“

谁要是对于他所认为的劣等文明被先进文明征服、屠杀感到惋惜，那他就是”左“，而那些热衷于揭发、强调反思欧洲对于印第安人的暴行，反对美国对外的征服、军事、政治扩张，主张种族平等价值观，同情弱势族群的，的欧美白人，则是”白左“。后来他发现有些基督徒也有这样的价值观，又创造了个词，叫”耶左“。

我记得他写过一篇文章专门论证种族歧视是天经地义的，反对、不允许种族歧视是典型的“白左”价值观。知乎上的中国网友们现在整天像吹得鼓鼓的氢气球一样，容易被一些外国公司的举动激怒，说对方种族歧视，实际上是“白左”价值观的一种典型代表。

而在经济方面，硕帝是典型的保守主义或者奥地利学派经济自由主义信徒，反对任何的政府干预。你敢对富人加税？白左！你敢支持工会？白左！你敢提高穷人福利？白左！你说贫富差距太大是个问题?白左！你敢让政府干预经济？白左！更别说什么社会主义、共产主义了。这些实际上全都在的“白左”范畴里面。

所以当我看到有人说什么“白左”是名左实右只能是无奈地笑笑。“白左”这个词被创做出来就是为了打击所有的政治观、经济观上哪怕稍微偏左一些的人群。管你是不是真左，只要你不是政治、经济上都坚持极右价值观，你就是“白左”。你以为现在美国校园里那帮比知乎上马克思主义信徒还要狂热的欧美青年马克思主义者们不是“白左”？实际上他们是典型得不能再典型的“白左”。你以为那帮举着马克思头像游行的美国锈带工会工人们不是“白左”？实际上他们也是典型得不能再典型的白左。“白左”从一开始就讲的是价值观，而不是什么身份、阶层。只要你有了这样的价值观，你就是白左。

我还记得他说过，中国的教育教给学生们的就是典型的“白左”的价值观。这样的价值观势必导致中国未来“费拉不堪”（对，“武德充沛”“费拉不堪”这些词也是他们带火起来的）。

所以当有人试图以“阶级”的角度区分真正的“白左”和底层平民，我就会觉得很好笑。因为Shuo帝这种极右眼里根本没有阶级这个概念，他创造出来的词语怎么可能被用“阶级”区分呢？

而像Shuo帝这样的人，当时人人网上有巨量的粉丝（当年的言论环境相对于现在而言宽松太多了），后来人人网黄了以后很多都潜伏在知乎。但由于知乎言论审查比较严，所以他们几乎出不了声。我14年的时候还在某个回答下面和Shuo粉吵过架。

白左这个词是在2016年大选的时候在知乎上真正火起来的。实际上那时候由于Shuo帝和刘ZJ的豆瓣群组被封杀，他们的信徒们也都做鸟兽散，本身没太大影响力了。然而借着特朗普的风潮，以及人们对当时主流的“白左”的反叛倾向，这些曾经的“Shuo粉”们开始向着网络输出“白左”这个概念。由于国人被西方价值观站在道德制高点压制了太久，所以很多人感觉一下子找到了突破口，也由于欧美的“政治正确”思潮经过十年发展许多主张过于僵化激进，队伍里鱼龙混杂，许多行为过于SB，给自己留下了许多破绽。

实际上，据我所知，“政治正确”这个词当年被创造出来，最早就是拿来攻击社会主义国家，并以此来反衬美国右派所标榜的言论自由的。其实只要稍微动动脑子，就会发现“政治正确”这种东西在如今中华大地上广泛存在，只不过具体内容和美国不同罢了。其中许多的“政治正确”甚至都是有官方通过行政权力保障的，如果违反，代价可比在美国违反美国的政治正确大得多。你们懂的。

而中国人、华人对于“白左”的看法，实际上这点像极了中国人对于所谓的“公平”的看法。当一个人支持“公平”的时候，这是因为“公平”符合了自己的利益；反对“公平“的时候，是因为”公平“的好处没到自己头上。美国华人反白左吼得最凶的就是白左搞出来的AA法案和黑命贵压迫华人、黄种人，本质上各种”平权“的好处没有落到自己头上来，而当自己有需要的时候，又会很快地用上这套白左价值观和标准。就好比，中国人、华人们老说白左们对于很多事情太过敏感，啥都往种族歧视上扯，上纲上线，结果贝克汉姆的儿子在节假日发了个状态，配了个充满中国人的英国旅游景点，说：”这里不像英国啊“，就被海外华人和中国网民群殴了，说这是种族歧视，这个时候我没看见哪个反对政治正确、反白左的华人跑出来说：你们这是”白左“，是”上纲上线“。

在这种状态下，有一天美国华人变得热衷于参与政治，开始能和两党讨价还价，让民主党政策倾向于自己的时候，”白左“就会成为他们的朋友。

另外，白左实际上是个挺新的东西，是美国这样的文化上极其保守的资本主义国家在受到近百年前左派思潮的冲击才诞生的。有些民族主义者煽动的”白右杀人白左洗地“，这种说法非常可笑。

在白右大航海时代肆意杀戮印第安人时，几乎听不到白左呼吁世界和平的声音，只有一些牧师在忽悠被压迫民族不要反抗；当白人坐稳了掌握世界霸权以后，你会发现呼吁世界和平的白左人文学科专家、白左艺术家突然多了，此时需要抑制被压迫民族追求平等权力，让被压迫民族处于食物链的低端并万世为奴；关门，放白左，开始忽悠。

作者：继续者张付

链接：https://www.zhihu.com/question/56304826/answer/650009164

来源：知乎

著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。

美国的白右比白左早出现一百多年，白左渐渐开始成为主流仅仅是几十年前的事情，那在白右杀印第安人的时候怎么可能有白左跑出来制止印第安人？而美国坐稳世界霸权的时候是1950年的时候，那时候是冷战时期+麦卡锡主义，美国本身的这些思维偏左的科学家、艺术家、政党都各种被排斥、审查、压迫，基本都处于为生存而斗争的状态，哪来的本事向世界宣传美国追求和平？更何况，当年即便是在美国内部，这些白左也是白右们打击的对象，像马丁路德金就被美国右派污蔑为苏联间谍。

而美国左派、自由派发展到如今这个样子、规模，大概也就是近10年的事情。伊拉克战争和09年的经济危机让共和党以及右派威信扫地，奥巴马上台直接成了自由派的狂欢，黑命贵、第三波女权思潮基本就是这时候发展起来的。实际上，白左成为美国的文化主导恰恰是美国国力衰退之后的一种对传统主导思想的叛逆，你去和很多上了年纪的美国人聊，他们会告诉你，特朗普的思想其实和90年代初的民主党主张很像，而那时候正是美国国力如日中天的时候。实际上特朗普最早就是民主党的成员。

由于宗教的洗礼，白右作为保守派非常固执，对自己所遵循的价值观、传统无比自信（基督教，女人不该工作，政府是邪恶的，民主是必须的，太聪明的受过高等教育人不可靠……），而且他们对于推行自己的价值观也无比自信和狂热。他们觉得白左那一套就是万恶的社会主义，就是美国衰败的原因，他们会屑于去用白左的思潮给自己的行为洗地？你们所抨击的很多”圣母“的价值观，其实并不是”白左“的表现，而是”白右“所崇拜的基督教以及自己的文化传统：例如反对计划生育，反对吃狗肉，应该因为Renquan问题谴责、干涉别的国家的政治。尤其是RQ问题，白右其实比白左看得更重。特朗普跟被美国人成为”dictator“的金领导人会晤握手，美国的很多的白右都对此很不满--我们国家的总统怎么能和这么一个大坏蛋握手呢？更不用说美国教训中东那俩国家了，在很多白右看来干**是天经地义的，和大规模杀伤性武器有啥关系？最近川普和伊朗关系不好，在背后吼着要打的也是白右。

只不过，他们绝大部分价值观的基础是基于圣经和清教徒的传统，和中国人以及世界上绝大多数国家的价值观相差太远，根本没法和绝大部分**和无神论者沟通，所以中国人对于美国的舆论印象才会以”白左“为主。而”白右“思潮对中国的影响并不像”白左“一样大张旗鼓，他们通过宗教神不知鬼不觉地影响了大量的中国人。看看中国华北地区风靡的农村的基督教就知道了。在2016年大选期间，我所认识的中国农村基督教徒，几乎全都成了特朗普的支持者，而他们对于特朗普的支持一直延续到了贸易战。神奇的百度”特朗普吧“里面就有大量这样的人群。

实际上对于中国的Ren Quan，Minzhu问题，美国的白右比白左更为极端，中国在他们眼里简直是不可以argue的邪恶，光计划生育这一条就足以让这些基督徒把中国视为恶魔了。不信的话自己去看看美国最大的电视新闻台，也是美国右派的新闻台Fox在Youtube上的视频，但凡和中国相关的新闻评论下面的留言获赞最多的一般就是以下几种：

Boycott China (抵制中国)

Look at China, this is a typical communist country, where the democrat will lead us. (看看中国，一个典型的共产主义国家，这就是民主党要带领美国走向的方向)

China=Theft (中国是贼)

China will be crushed by Trump! (中国会被特朗普碾碎)

MAGA 2020 （这是说特朗普要在2020年连任）

Democrats are bought by China. (民主党被中国收买了)

Ban HUAWEI！（封杀华为）

跟这帮人你连讲道理都没法讲，指出他一点错误他就开始喷你是Chinese Propoganda（**宣传）。

实际上现在知乎也有这个趋势，我半年多没上，再上来发现绝大部分的回答已经成了喊口号，扣帽子，可以不顾事实和逻辑地发泄情绪的文字了。

编辑于 2019-06-08著作权归作者所有</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>贾科梅蒂: </b><br>
<span>【ZT】原来白左这个概念是李硕搞出来的？</span><br>
<span> 本帖最后由 贾科梅蒂 于 2019-6-8 17:11 编辑 </span><br>
<span>咱们来聊聊白左吧</span><br>
<span>来自专栏伤心的奶牛</span><br>
<span>5 人赞同了文章</span><br>
<span>为你朗读</span><br>
<span>9 分钟</span><br>
<span>很早以前就发现知乎上大部分人口口声声嚷着”白左“，却连”白左“这个词的起源、创作者是谁都不知道，也根本不知道其外延和内涵。他们站在民族主义的立场上，基本就是把自己讨厌的西方的价值观通通归到白左，我甚至看到有人骂美国的Fox电视台是白左的，这个就很可笑了。</span><br>
<span>”白左“这个词的创作者，人称Shuo帝，跟我硕士同一所学校，现在在美国纽约法拉盛这边申请政治避难。这是当年在言论环境还比较宽松的时候，在已经覆灭的人人网政治圈里火起来的一个人物，当年混过人人网政治圈的基本都知道这个人。我不敢打他全名，因为这家伙已经被全网封杀了，我过多地讨论他这个回答用不了多久就没了。这个人经常被人拿出来和刘ZJ（”姨“学创始人）相提并论，主要由于他俩都的政治观点都有逆向民族主义和经济自由主义。</span><br>
<span>这位Shuo帝的政治方面世界观和价值观基本上是这样的：优等的民族（人种）消灭、统治劣等的民族（人种）那是天经地义的，因此在他看来：白人屠杀印第安人那是绝对正确的，这是优胜劣汰，是人类社会的演进；日本人屠杀中国人是完全没问题的，因为日本人代表着更先进的文明，你看，他们把满洲国建设得多先进；希特勒唯一的错误就是屠杀了犹太人，因为犹太人是更优等的种族，希特勒屠杀德国的其它族裔没有问题，因为日耳曼人是更优等的种族。（这些都是来自他当年的人人网状态、回复和文章）而在他看来，白种人从基因以及衣食住行各个各方面都是优于黄种人，我记得他夸过白种人高大、帅气，一看就比黄种人优秀，为了论证白种人的饮食文化更优越，还说过”广东被吹上天的煲汤实际上就是味精兑水。“</span><br>
<span>谁要是对于他所认为的劣等文明被先进文明征服、屠杀感到惋惜，那他就是”左“，而那些热衷于揭发、强调反思欧洲对于印第安人的暴行，反对美国对外的征服、军事、政治扩张，主张种族平等价值观，同情弱势族群的，的欧美白人，则是”白左“。后来他发现有些基督徒也有这样的价值观，又创造了个词，叫”耶左“。</span><br>
<span>我记得他写过一篇文章专门论证种族歧视是天经地义的，反对、不允许种族歧视是典型的“白左”价值观。知乎上的中国网友们现在整天像吹得鼓鼓的氢气球一样，容易被一些外国公司的举动激怒，说对方种族歧视，实际上是“白左”价值观的一种典型代表。</span><br>
<span>而在经济方面，硕帝是典型的保守主义或者奥地利学派经济自由主义信徒，反对任何的政府干预。你敢对富人加税？白左！你敢支持工会？白左！你敢提高穷人福利？白左！你说贫富差距太大是个问题?白左！你敢让政府干预经济？白左！更别说什么社会主义、共产主义了。这些实际上全都在的“白左”范畴里面。</span><br>
<span>所以当我看到有人说什么“白左”是名左实右只能是无奈地笑笑。“白左”这个词被创做出来就是为了打击所有的政治观、经济观上哪怕稍微偏左一些的人群。管你是不是真左，只要你不是政治、经济上都坚持极右价值观，你就是“白左”。你以为现在美国校园里那帮比知乎上马克思主义信徒还要狂热的欧美青年马克思主义者们不是“白左”？实际上他们是典型得不能再典型的“白左”。你以为那帮举着马克思头像游行的美国锈带工会工人们不是“白左”？实际上他们也是典型得不能再典型的白左。“白左”从一开始就讲的是价值观，而不是什么身份、阶层。只要你有了这样的价值观，你就是白左。</span><br>
<span>我还记得他说过，中国的教育教给学生们的就是典型的“白左”的价值观。这样的价值观势必导致中国未来“费拉不堪”（对，“武德充沛”“费拉不堪”这些词也是他们带火起来的）。</span><br>
<span>所以当有人试图以“阶级”的角度区分真正的“白左”和底层平民，我就会觉得很好笑。因为Shuo帝这种极右眼里根本没有阶级这个概念，他创造出来的词语怎么可能被用“阶级”区分呢？</span><br>
<span>而像Shuo帝这样的人，当时人人网上有巨量的粉丝（当年的言论环境相对于现在而言宽松太多了），后来人人网黄了以后很多都潜伏在知乎。但由于知乎言论审查比较严，所以他们几乎出不了声。我14年的时候还在某个回答下面和Shuo粉吵过架。</span><br>
<span>白左这个词是在2016年大选的时候在知乎上真正火起来的。实际上那时候由于Shuo帝和刘ZJ的豆瓣群组被封杀，他们的信徒们也都做鸟兽散，本身没太大影响力了。然而借着特朗普的风潮，以及人们对当时主流的“白左”的反叛倾向，这些曾经的“Shuo粉”们开始向着网络输出“白左”这个概念。由于国人被西方价值观站在道德制高点压制了太久，所以很多人感觉一下子找到了突破口，也由于欧美的“政治正确”思潮经过十年发展许多主张过于僵化激进，队伍里鱼龙混杂，许多行为过于SB，给自己留下了许多破绽。</span><br>
<span>实际上，据我所知，“政治正确”这个词当年被创造出来，最早就是拿来攻击社会主义国家，并以此来反衬美国右派所标榜的言论自由的。其实只要稍微动动脑子，就会发现“政治正确”这种东西在如今中华大地上广泛存在，只不过具体内容和美国不同罢了。其中许多的“政治正确”甚至都是有官方通过行政权力保障的，如果违反，代价可比在美国违反美国的政治正确大得多。你们懂的。</span><br>
<span>而中国人、华人对于“白左”的看法，实际上这点像极了中国人对于所谓的“公平”的看法。当一个人支持“公平”的时候，这是因为“公平”符合了自己的利益；反对“公平“的时候，是因为”公平“的好处没到自己头上。美国华人反白左吼得最凶的就是白左搞出来的AA法案和黑命贵压迫华人、黄种人，本质上各种”平权“的好处没有落到自己头上来，而当自己有需要的时候，又会很快地用上这套白左价值观和标准。就好比，中国人、华人们老说白左们对于很多事情太过敏感，啥都往种族歧视上扯，上纲上线，结果贝克汉姆的儿子在节假日发了个状态，配了个充满中国人的英国旅游景点，说：”这里不像英国啊“，就被海外华人和中国网民群殴了，说这是种族歧视，这个时候我没看见哪个反对政治正确、反白左的华人跑出来说：你们这是”白左“，是”上纲上线“。</span><br>
<span>在这种状态下，有一天美国华人变得热衷于参与政治，开始能和两党讨价还价，让民主党政策倾向于自己的时候，”白左“就会成为他们的朋友。</span><br>
<span>另外，白左实际上是个挺新的东西，是美国这样的文化上极其保守的资本主义国家在受到近百年前左派思潮的冲击才诞生的。有些民族主义者煽动的”白右杀人白左洗地“，这种说法非常可笑。</span><br>
<span>在白右大航海时代肆意杀戮印第安人时，几乎听不到白左呼吁世界和平的声音，只有一些牧师在忽悠被压迫民族不要反抗；当白人坐稳了掌握世界霸权以后，你会发现呼吁世界和平的白左人文学科专家、白左艺术家突然多了，此时需要抑制被压迫民族追求平等权力，让被压迫民族处于食物链的低端并万世为奴；关门，放白左，开始忽悠。</span><br>
<span>作者：继续者张付</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/56304826/answer/650009164</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</span><br>
<span>美国的白右比白左早出现一百多年，白左渐渐开始成为主流仅仅是几十年前的事情，那在白右杀印第安人的时候怎么可能有白左跑出来制止印第安人？而美国坐稳世界霸权的时候是1950年的时候，那时候是冷战时期+麦卡锡主义，美国本身的这些思维偏左的科学家、艺术家、政党都各种被排斥、审查、压迫，基本都处于为生存而斗争的状态，哪来的本事向世界宣传美国追求和平？更何况，当年即便是在美国内部，这些白左也是白右们打击的对象，像马丁路德金就被美国右派污蔑为苏联间谍。</span><br>
<span>而美国左派、自由派发展到如今这个样子、规模，大概也就是近10年的事情。伊拉克战争和09年的经济危机让共和党以及右派威信扫地，奥巴马上台直接成了自由派的狂欢，黑命贵、第三波女权思潮基本就是这时候发展起来的。实际上，白左成为美国的文化主导恰恰是美国国力衰退之后的一种对传统主导思想的叛逆，你去和很多上了年纪的美国人聊，他们会告诉你，特朗普的思想其实和90年代初的民主党主张很像，而那时候正是美国国力如日中天的时候。实际上特朗普最早就是民主党的成员。</span><br>
<span>由于宗教的洗礼，白右作为保守派非常固执，对自己所遵循的价值观、传统无比自信（基督教，女人不该工作，政府是邪恶的，民主是必须的，太聪明的受过高等教育人不可靠……），而且他们对于推行自己的价值观也无比自信和狂热。他们觉得白左那一套就是万恶的社会主义，就是美国衰败的原因，他们会屑于去用白左的思潮给自己的行为洗地？你们所抨击的很多”圣母“的价值观，其实并不是”白左“的表现，而是”白右“所崇拜的基督教以及自己的文化传统：例如反对计划生育，反对吃狗肉，应该因为Renquan问题谴责、干涉别的国家的政治。尤其是RQ问题，白右其实比白左看得更重。特朗普跟被美国人成为”dictator“的金领导人会晤握手，美国的很多的白右都对此很不满--我们国家的总统怎么能和这么一个大坏蛋握手呢？更不用说美国教训中东那俩国家了，在很多白右看来干**是天经地义的，和大规模杀伤性武器有啥关系？最近川普和伊朗关系不好，在背后吼着要打的也是白右。</span><br>
<span>只不过，他们绝大部分价值观的基础是基于圣经和清教徒的传统，和中国人以及世界上绝大多数国家的价值观相差太远，根本没法和绝大部分**和无神论者沟通，所以中国人对于美国的舆论印象才会以”白左“为主。而”白右“思潮对中国的影响并不像”白左“一样大张旗鼓，他们通过宗教神不知鬼不觉地影响了大量的中国人。看看中国华北地区风靡的农村的基督教就知道了。在2016年大选期间，我所认识的中国农村基督教徒，几乎全都成了特朗普的支持者，而他们对于特朗普的支持一直延续到了贸易战。神奇的百度”特朗普吧“里面就有大量这样的人群。</span><br>
<span>实际上对于中国的Ren Quan，Minzhu问题，美国的白右比白左更为极端，中国在他们眼里简直是不可以argue的邪恶，光计划生育这一条就足以让这些基督徒把中国视为恶魔了。不信的话自己去看看美国最大的电视新闻台，也是美国右派的新闻台Fox在Youtube上的视频，但凡和中国相关的新闻评论下面的留言获赞最多的一般就是以下几种：</span><br>
<span>Boycott China (抵制中国)</span><br>
<span>Look at China, this is a typical communist country, where the democrat will lead us. (看看中国，一个典型的共产主义国家，这就是民主党要带领美国走向的方向)</span><br>
<span>China=Theft (中国是贼)</span><br>
<span>China will be crushed by Trump! (中国会被特朗普碾碎)</span><br>
<span>MAGA 2020 （这是说特朗普要在2020年连任）</span><br>
<span>Democrats are bought by China. (民主党被中国收买了)</span><br>
<span>Ban HUAWEI！（封杀华为）</span><br>
<span>跟这帮人你连讲道理都没法讲，指出他一点错误他就开始喷你是Chinese Propoganda（**宣传）。</span><br>
<span>实际上现在知乎也有这个趋势，我半年多没上，再上来发现绝大部分的回答已经成了喊口号，扣帽子，可以不顾事实和逻辑地发泄情绪的文字了。</span><br>
<span>编辑于 2019-06-08著作权归作者所有</span><br>
</p><p><b>博丽灵梦的御币: </b><br>
<span>我一直好奇逆向民族主义为啥有人信，因为当狗的话刀砍不到自己头上？</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>反正这个词的滥用严重降低了华语圈键政的纯度是真的</span><br>
</p><p><b>观者熊: </b><br>
<span>人人网政治圈。。这词听着怎么这么欢乐</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>这样的</span><br>
<span>从语言学的角度来说</span><br>
<span>“你用一个词的词源的政治不正确来作为证据批判它现在的使用”本来就是错误的</span><br>
<span>例如中国风原本指法国的一种美术风格</span><br>
<span>但现在基本上变成了华语乐坛的一种定式</span><br>
<span>你不能说这词儿本身有那么点乳化味道就批评周杰伦乳化，这是很蠢的事情。</span><br>
</p><p><b>Prushka: </b><br>
<span>分享一个脚本：知乎 - 黑名单评论一键屏蔽</span><br>
<span>自动屏蔽来自黑名单的所有评论与文章</span><br>
<span>拉黑某人之后在网页版就看不见他的评论和文章了。</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-6-8 18:17 编辑 </span><br>
<span>数量优势下的恐惧——评亨廷顿第三篇关于文明冲突论的文章</span><br>
<span> 李慎之</span><br>
<span>    1993年夏季号的美国《外交》季刊发表了美国著名政治学者塞缪尔·亨廷顿的文章《文明的冲突？》。其主要意思是说在华约垮台、苏联瓦解、两大阵营的对抗（也就是冷战）消失以后，国际舞台上的冲突将不再以意识形态为界限展开，而主要以不同文明之间的斗争的形式展开。按照他的分类，现在世界上还有七、八种文明，即：（一）西方即基督教文明、（二）儒教主要是中国文明、（三）日本文明、（四）伊斯兰文明、（五）印度教文明、（六）斯拉夫即东正教文明、（七）拉丁美洲文明，加上可能还有的（八）非洲文明。亨廷顿还强调他本人所属的西方文明要受到所有其他文明的挑战，他特别担心的是儒教文明（实际上是指中国）与伊斯兰文明（主要指阿拉伯人和波斯人）可能联合起来对西方文明构成最严重的挑战。亨廷顿把“文明”定义为“文化的实体”，在行文中常把文明与文化混用。这倒无悖于通行的概念，1926年张申府先生在《文明与文化》一文中即详论两者实无区别，本文亦取此意，需要首先交代明白。</span><br>
<span>    这篇文章发表以后，立即在国际舆论界与学术界引起相当强烈的反响，尤其以第 三 世 界和中国为甚。秋季号的《外交》季刊就发表了七篇驳斥亨廷顿的文章。但是亨廷顿对此并不服气，又在当年《外交》的11/12月号（按：就从这一期起，《外交》从季刊改为双月刊）撰文反驳。题为《如果不是文明，那又是什么？》，副标题是《冷战后世界的范式》，借当代科学哲学家卡尔·波普的理论，说明他提出的“文明”已代替民族国家、意识形态等等而成为今后观察、讨论、判断一切国际纷争的“范式”，衮衮诸公的各种评论统统无异于废话。在此以后，世界各国的评论不断。就我的视野所及似乎尤以中国为多，猜想这大概是与他明确以中国文明为西方文明的第一号敌手有关，因此难免不引起中国学者义愤填膺。美国研究所所长王缉思同志还特地在1995年编了一本《文明与国际政治》，把中国学者的各种评论收集起来。除了一篇介绍亨氏理论要旨与他自己写的对中国学者论点的总评介外，收文26篇，据说还远未收全，真是洋洋大观，使我大开眼界。</span><br>
<span>    不过，亨氏意兴未尽，大概真想给冷战后的国际关系创立一个欧几里德式或者爱因斯坦式的范式，又在1996年底出版了一本书，题为《文明的冲突与世界秩序的重建》。全书还来不及看到，可是他又在同年末一期《外交》双月刊发表了一篇18页的长文《西方文明只此一家，并非普遍适用》作为他那本书的摘要。中国的《参考消息》曾予详细译介，读者应当超过百万。只是迄今为止，中国学术界还没有多少反应，《文汇报》最近倒连续发表了两篇文章，但多囿于三年前的那些老观点，看起来有点不对题。现在只好由我来凑趣试加评论，以期作为引玉之砖。</span><br>
<span>    这篇文章的题目，明言西方文明并无普世性。而且全文反复中明的主旨就是：现代化并不等于西化。已经有越来越多的非西方国家实现了现代化，而实现之后又都反对西方价值而复兴本土文化，实行自我伸张（self-assertion），甚至引用信奉伊斯兰教的马来西亚的总理马哈蒂尔的话说：“欧洲价值只是欧洲价植，亚洲价值才是普世价值。”既然如此，发展中国家的爱国主义者或者民族主义者大可表扬亨廷顿进步了。他确实认识到西方中心主义已经没落，今后的世界将是越来越多元化或者曰多极化的世界。这个事实或者趋势，己经为西方世界中心的美国，而且为自美国独立运动以来就是美国WASP（指白种盎格鲁撒克逊人新教徒，几百年来一直是决定美国的价值标准与文化走向的美国社会的主体）的名门望族的当代名教授所肯定、所承认，当然是值得称道，值得欢迎的。</span><br>
<span>    这样说，决没有美化亨廷顿之嫌，细读全文，他除了在解释何为西方文化时不免有点自我表扬而外，对其他文明、宗教、种族……并无恶毒攻击或贬低之词。相反，他还看到了西方“四分五裂，将成为非西方国家利用其内部分歧的尝试的牺牲品”的可能。他还认为西方已经在衰落。要“延缓西方的衰落”“保持西方的团结”，其方案就是守住北大西洋公约，以之为“西方文明的保障机构”，而且要明确“它的主要目的就是保卫和维护这个文明”，完全是一副退守和无可奈何的姿态。</span><br>
<span>    但是，从亨廷顿的三篇文章仔细寻绎，可以发现他并不是没有“难言之隐”，不过是在三年过程中通过三篇文章慢慢地、点点滴滴地透露出来的，而且最后也并没有明白说透。</span><br>
<span>    这些没有明白说透的话，简单说起来，其实就是，西方把现代化教给了世界，然而其人数却在世界总人口中的比例越来越萎缩，不但已远远被非西方的人口所超过，而且除非发生常情无法预料的激变，还有最后被淹没的危险。这样的一个前景不能不使西方文明最敏感的卫士，如亨廷顿这样的人从内心深处感到忧虑甚至恐惧。</span><br>
<span>    中国的读者一般不大意识到美国近30年逐渐兴起的多元文化主义以至非洲中心主义对美国社会影响之大，然而真正大的影响还在后头。三年半以前亨廷顿的第一篇文章刚发表的时候，我正在华盛顿，我的第一个感觉就是他的文明冲突论的起源还不在于他对国际问题的观察而在于他对国内问题的感受，正如世界上一切大理论都起源于其创立者实际生活中的某一点深切感受一样。正在那个时候，美国《时代》周刊发表了《美国还是一个熔炉吗？》的“封面特写”，列举事实说明，由WASP主宰美国的时代正在过去，相反，不但它在美国已经成为少数而且以它为中心的全体欧裔移民，也就是接受美国价值的全体白人也即将成为少数。而几百年来一向受压迫、受歧视的黑人则已成为越来越活跃的少数民族，而且在一些最激进的左派自由主义白人所制造的理论支持下提出非洲中心论，认为人类文明，包括欧洲文明都源出于非洲黑人，古埃及人、古希腊人都是黑人。他们反对美国以WASP的价值标准同化外来移民的原则，主张大学不再开设单一的教授西方文明精义的课程而要平等对待一切少数民族的母文化。这在某些名牌大学，已经实际施行。除了黑人在人口中的比例上升比白人快而外，上升得最快的是拉美裔人，美国人称之为Hispanics，如果再加上亚裔人，那再过50年就可以超过全部欧裔白种人。除了黑人当年是以奴隶的身份来到美国因而已失去自己固有的语言外，其他族系，尤其是西班牙语系的拉美裔人（大多是本地印第安人与西班牙人和黑人的混血种）还强烈要求不能以英语为唯一的法定语言。在许多地方，西班牙语已取得与英语并用的合法地位，不但大街上的招牌与告示已双语并用，而且在有些社区说英语甚至没有人理你。总而言之，美国这口坩锅虽然在过去200多年里（美国历史实际应从立国前的殖民主义时代算起）曾经熔化了从欧洲去的各个民族，但是现在却明显地表现出投料大多，老汁大少，火力不足，锅也大小，再也熔化不了越来越多的各种成份了。甚至于被钉着镣铐从非洲运到美洲的黑人，本来在语言与宗教这两方面已不得不接受主人给予他们的东西而且信奉基督教已达200年之多，自从40年前的民权运动以来也竟然有越来越多的人改宗皈依了美国从来没有的伊斯兰教，而且一再声言要成立“伊斯兰国”，甚至要求把带有黑人发音特色与非规范的语法特色的黑人英语制定为美国法定语言之一。诸如此类种种事实都不但使以正宗西方文化自傲的白种美国人极厌恶，而且不寒而栗。随着人口数量的下降，他们知道他们还能够雄踞权力与财富的巅峰的时间已经指日可数了。</span><br>
<span>    可以猜想，在迄今为止还是白人占多数的美国，这是一种有相当广泛的群众基础的感情或者思想，但是外人却几乎看不出多少表露。其原因就在于亨廷顿所谓的“西方文明的悖论”，美国的自由主义已经发展到不容许人们有任何种族歧视、宗教歧视、语言歧视、性别歧视的公开表现，如果你是一个处于社会下层的“粗人”，你可以参加臭名昭著的“三K党”或者近年才出现的白人“民兵”，但是如果你是一个道貌岸然的西方价值与美国理想的卫士——一个有身份的自由主义者，你就只能把这种思想和感情压在心底。因为在几百年特别近几十年的自由主义与民权运动的传统下，美国已经出现了一个概念，名曰PC（political correctness），直译就是政治正确性。在美国要做一个政治上正确的人必须不能表露出任何歧视性的情绪。约定成俗，越来越严。比如对黑人吧，本来叫nigger（黑鬼）也无所谓，叫negro则是正规的用法，现在则这样的称呼完全可以挨耳光，起码要叫black，最文明正规的叫法是African Americans（非裔美国人）。你嫌罗嗦麻烦吗？可这才是政治上完全正确。学过英文的人全知道，主席的对辞是chairman，可是现在就得叫chairperson，因为如果你称呼的主席是女性，你就犯了侮辱女性，在政治上不正确，或曰违犯PC的错误了。这方面的清规戒律极多，对英语和对美国的知识两者都极为有限如我个人，实在说不清楚，只知道一不留神就会犯规出错，招人鄙视（以为你不文明），甚至仇恨（以为你冒犯了他或她）。因此李光耀在向美国人宣扬“亚洲价值”的时候，说完了“美国人认为‘人生而平等’，其实不然”这句刺耳的话以后，还要自我解嘲地加上一句“这样，我在政治上就不正确了”。他可以这样大胆狂言，因为他是一个亚洲的政治家。要是他是像亨廷顿一样的一位哈佛大学的教授，等待他的命运就很可能先是群众的抗议，然后是学校的解聘与失业（因为这样的人别的大学也不敢要）。正因为如此，亨廷顿写《文明的冲突？》实在是努力压低了嗓门。而我们对他的心事的猜测也只有凭我们作为非美国人的特权了。</span><br>
<span>    亨廷顿以文明为“范式”立说，而在诸文明因素中又特别强调宗教，实际上他是以文明—宗教—种族三位一体的。明眼人一望而知，他最深刻、最核心的范式恰恰是他不愿意多谈的种族界限，原因就在于，在美国当前的政治—文化气氛下，这是一个最危险的题目。但是这又是他实在躲不过的话题，事实上在各方批评的压力下也不得不挤出一点儿来，比如直到他被迫答辩的第二篇文章中才透露出他真正的恐惧来。他说：“文明的范式也许也能适用于美国，……美国己经变成了一个肤色意识强烈的社会，……美国正在变成族群和种族（ethnically and racially）问题上越来越殊异的社会。据国情调查局估计，到2050年，美国人口中将有23%是拉美裔人，16%是黑人和10%是亚裔人。”换言之，2050年是欧裔白人从多数变为少数的临界点。亨廷顿担心“如果新移民不能融入迄今为止支配美国的欧裔文化……那么美国人口的非西方文化是否会意味着它的非美国化。”如果那样，“我们所知道的美国，将不再存在，而将随历史上其他思想体系不同的大国被扔进历史的垃圾堆了”。</span><br>
<span>    中国的老话说“非我族类，其心必异”。亨廷顿不会不知道人类几百万年进化造成的血缘、形体、肤色等等的种族差异远比几千年造成的文明差异更难弥平。他只是不敢冒被视为“种族主义者”的大不题而公开说出来罢了。</span><br>
<span>    不要以为只有亨廷顿一个人有这样的危机感，在美国，这一批越来越多的被称为“新悲观主义者”的共识，在文明冲突论发表的前一年，也许可称为当代美国最著名的史学权威小阿瑟·施莱辛格就出版了《美利坚的非合众化》（The Disuniting of America），表示了与亨廷顿同样的忧心。与亨廷顿几乎同时，前总统安全顾问布热津斯基也出版《大失控》一书，一再强调美国社会有“解体的危险”，其最主要的论据就是到2050年美国人口中的种族构成将发生根本性的逆转。大家知道，在美国的国徽和硬币上都印着美国的国训E PLURIBUS UNUM三个拉丁字，意思是“一出于多”或者“合众为一”，现在，潮流倒过来了。</span><br>
<span>    正因为如此，1993年6月我在华盛顿刚看到《文明的冲突？》的第一个印象是：亨廷顿把对美国前途的忧虑投射到全世界去了。三个月以后，我到了夏威夷的东西方中心，与一位年轻的日本学者谈天，问他对亨廷顿的文章印象如何，他的回答十分简单：“desperate”（绝望），倒也干脆。</span><br>
<span> 亨廷顿有没有理由把美国的问题投射到全世界呢？答案是肯定的。</span><br>
<span>    首先，按照亨廷顿的标准，作为西方文化载体的欧洲北美人口历来不足世界1/5，何况近几十年来一方面它本身的生育率下降，而另一方面其他地区的人口生育率却不断上升，比例的反差越来越大。对亨廷顿来说也许更加重要的是：基督徒的人数日益减少，他认定十年之后，穆斯林的人数将超过基督徒。其次，西欧北美的非白人移民近年急剧上升，许多国家因此而出现了与美国相同的内部问题。亨廷顿指出欧洲国家已在收紧移民政策，并且建议美国也要这样做，但是能否收效尚未可知。像美国出现的白人“民兵”组织、欧洲出现的新右派、德国出现的新纳粹和澳大利亚最近出现的反亚洲人浪潮都在加强着亨廷顿的论据。</span><br>
<span> 亨廷顿在最近这篇文章中说：“西方已经没有经济的或者人口的活力足以把自己的意志强加于人了。”“人口的活力”这几个字泄露了亨廷顿的真意。</span><br>
<span>    另外，亨廷顿对国际形势提出的若干自己的观察，确实可以说是深刻的，而且已被事实所证实。例如：他认为现代化与经济发展既无必要也不可能造成文化的西化，而只会导致本土文化的复兴。他看到虽然美国的大众文化（包括电影、电视、流行歌曲……）看来似乎是以不可阻挡之势席卷世界，但都受到精英分于越来越强的抵抗。他看到第二代第三代受西方教育的非西方知识分子与第一代不同，后者更强调本土文化与本土价值。由于他所谓“西方价值的悖论”，正是全球化带来了民族主义，也正是现代化带来了各种宗教（或者更笼统地说各种本土文化）的“原教旨主义”的复兴。他还看到，英语表面上似乎越来越国际化，但是英语的实际势力正在减弱。民主政治往往趋于使政府乡土化而不是世界化。还有，在西方认为有普遍价植的东西，如果推广到非西方就是帝国主义。</span><br>
<span>……</span><br>
<span>    决不能随随便便把亨廷顿叫做种族主义者，在他的文章中并不能容易地嗅出这种味道来。他无疑是西方中心主义的遗老，但是他已不敢公然嗟叹盛世难再，而只敢承认西方已经衰落。他说“西方价值之所以可贵正在于它的独特性，而不在于他的普遍性”。不难推断，从西方中心时代的巅峰跌落下来，他心里是不会好过的。他为西方设计的战略只是严守北大西洋公约以自保，但是在铺天盖地而来的“黄祸、绿祸与黑祸”面前，他并没有表现出强烈的信心（这是一位亚洲明友的话，绿祸指伊斯兰、黑祸指黑非洲，因此还不能把这样“政治上不正确”的“反PC”的话安在亨氏头上）。对于黑祸，在世界范围内，他的恐惧要小一些。这可能是因为黑非洲迄今为止还没有表现出强大的经济活力，因此在他的文明分类中，只是把“非洲文明”列为“可能有的第八种文明”。他也有相当的“统一战线”意识，把日本文明单列而且与西方文明拉在一起就是一个突出的例子。此外他极力想把拉美文明也拉作西方文明的同盟军，而且对俄罗斯也偶露拉拢之意。考虑到俄罗斯人既是白种人又是基督徒，这一意向不难理解；但是几十年的敌对，以及天主教与东正教上千年的分裂又使他顾虑重重。</span><br>
<span>    亨廷顿的理论内在的悖论是十分明显的，人类自古以来的各大宗教，各大思想体系，都不但把自己的价值观看成是普世性的，而且都预设人性有统一的价值标准，近代的启蒙思想家和革命思想家（如马克思主义）也并不例外。亨廷顿鼓吹的“西方文明”比之于历史上的英国文明、德国文明、法国文明、西班牙文明……各种各样的特殊文明来已经可以说是一种范围相当广大的“普遍文明”了，如果对照他自己说的“第一、第二次世界大战不过是西方的内战”的话，矛盾尤其明显。为什么50年前还在打得你死我活的国家今天就已经可以统一在“西方文明”的旗帜下了呢？但是亨廷顿所说的“在可见的将来，不会有普世的文明”这话应当是可信的。人类的历史已经有几百万年，而文明的历史从苏美尔人算起还不过7,000多年，即使是一个理想主义者，在经历了这么多的挫折以后也不敢相信再有几十年的时间就能实现世界大同。因此亨廷顿的下一句话，也就是第一篇《文明的冲突？》的结语——“有的只是一个包含不同文明的世界，而其中每一种文明都得学习与其他文明共处”听起来有一点伪善的味道。</span><br>
<span>    总而言之，亨廷顿的观点值得重视，因为它们代表着一种深刻的恐惧。正如我们上面所分析的，这种恐惧决不仅仅代表他一个人，而是代表着一大批人。大家知道，恐惧会产生仇恨，而仇恨又能孕育战争，而亨廷顿所设计的自保方案竟还是已有半个世纪历史的人类史上最大的战争机器——拥有核弹的北天西洋公约组织。这不能不引起我们的警惕。虽然亨廷顿声称冲突并不等于战争，然而他也不排除冲突可以是战争。“文明的冲突”是一种说着说着就会自动实现的带恶兆的语言（self-fulfiling expectation）。大家都知道，人类的生存空间几乎己经塞满了，甚至已经是过度拥挤了。布热津斯基曾经说20世纪是人类历史上最丑恶的“大死亡的世纪”，同时他也不能排除21世纪不爆发同样的惨祸。我相信我自己是一个理想主义者，我相信普世文明终会出现，但是几十年，一二百年对人类的文明史只不过是一瞬间。人类是否还要流血流泪再走过一段满布荆棘的道路才能通到开满玫瑰花的芳草地呢？</span><br>
<span> （原载《太平洋学报》1997年第2期）</span><br>
</p><p><b>midearth: </b><br>
<span>الطائر 发表于 2019-6-8 18:16</span><br>
<span>他们早就说了白左<>左派白人</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-6-8 19:10 编辑 </span><br>
<span>midearth 发表于 2019-6-8 18:31</span><br>
<span>他们早就说了白左左派白人</span><br>
<span>你们只要知道这个争论早在90年代就热火朝天了。国内中文网络用户慢了十几年的反射神经不值一提。</span><br>
<span>而且这里讲的明明白白是“左派自由主义白人”，你又理解成什么了？</span><br>
</p><p><b>lipo: </b><br>
<span>博丽灵梦的御币 发表于 2019-6-8 17:08</span><br>
<span>我一直好奇逆向民族主义为啥有人信，因为当狗的话刀砍不到自己头上？ ...</span><br>
<span>获得超人一等优越感，你何曾见过逆民自己在洋大人面前点头哈腰？</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>很早以前就发现知乎上大部分人口口声声嚷着”白左“，却连”白左“这个词的起源、创作者是谁都不知道，也根本不知道其外延和内涵。</span><br>
<span>一个词的外延内涵是在使用中约定俗称下来的，创作者并不能垄断定义权</span><br>
</p><p><b>Gisary: </b><br>
<span>这就像是泥潭小众动漫婆罗门批判大众主流大火却lowb的动画一样</span><br>
</p><p><b>宫本美代子: </b><br>
<span>会滥用白左这个词的人的价值观和硕粉本来也没有多少区别</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>你硕不是一直在吹东百？</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>我认识白左这个词确实最早就是从某硕的人人网看来的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>革萌: </b><br>
<span>其实这人不以利益划界，而推崇以价值观划界，也可以算是一种白左</span><br>
</p><p><b>天堂蜘蛛: </b><br>
<span>观者熊 发表于 2019-6-8 17:20</span><br>
<span>人人网政治圈。。这词听着怎么这么欢乐</span><br>
<span>硕帝和远邪都是从人人出来的</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>李慎之说的太轻了。</span><br>
<span>我之所以极度厌恶亨廷顿，是因为其理论包含的内容不仅仅是恐惧和绝望，他要把恐惧和绝望加给所有人。文明的冲突这本书就具备诛心式的恶毒。</span><br>
</p><p><b>Ahegao: </b><br>
<span>即使不知道背景，正常人看到别人用过几遍之后，也能从混乱的定义中感觉到这个词是用来党同伐异的帽子，或者拒用，或者拿去伐其他的异。</span><br>
</p><p><b>洗刷刷: </b><br>
<span>天堂蜘蛛 发表于 2019-6-8 19:28</span><br>
<span>硕帝和远邪都是从人人出来的</span><br>
<span>那这个地方邪恶度有点高啊</span><br>
</p><p><b>苦主: </b><br>
<span>苑生百花 发表于 2019-6-8 19:14</span><br>
<span>你硕不是一直在吹东百？</span><br>
<span>近年已经进化成吹东百人种优等论了，非常认真的那种</span><br>
</p><p><b>黑田官兵卫: </b><br>
<span>李硕，就是被称为君主离线制那个？</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>外野虽然是化粪池也不要搬远斜的陈年旧屎过来</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>白左严重滥用是该管管了</span><br>
</p><p><b>canny38: </b><br>
<span>libtard这个词是早就有了，楼主这个真是.........</span><br>
</p><p><b>OldGlory: </b><br>
<span>白左是硕帝发明的好像是有这么一说</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>泥潭流石粪坑，谁拉的屎都可以往这边倒。</span><br>
<span>他首创的？他说是，那就是，不狡辩。</span><br>
</p><p><b>itzpapalotl: </b><br>
<span>博丽灵梦的御币 发表于 2019-6-8 17:08</span><br>
<span>我一直好奇逆向民族主义为啥有人信，因为当狗的话刀砍不到自己头上？ ...</span><br>
<span>恰恰相反</span><br>
<span>这些人的目的是建立 洋人高于自己人 的基本阶级概念</span><br>
<span>这样，”更接近洋人“的自己自然也就高于”更不同于洋人“的普通同胞了</span><br>
<span>实际上他们本身对洋人真正是什么样的没啥概念，他们宣传的是自己YY出来的塑料洋人</span><br>
</p><p><b>midearth: </b><br>
<span>苦主 发表于 2019-6-8 20:30</span><br>
<span>近年已经进化成吹东百人种优等论了，非常认真的那种</span><br>
<span>跟知乎那个北方人比南方人高等的是不是有什么关系</span><br>
</p><p><b>母星: </b><br>
<span>李硕说话很有煽动性，他跟耶鲁高材生对喷时讲过的话我现在还记得</span><br>
<span>—— 来自 Meizu M6 Note, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>苦主: </b><br>
<span>midearth 发表于 2019-6-8 21:09</span><br>
<span>跟知乎那个北方人比南方人高等的是不是有什么关系</span><br>
<span>硕帝多次在推特上自信的表示豪爽神族早晚要将劣等南蛮取而代之，中国未来是属于他们的</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>白左是硕帝发明的词，这个我一直就知道啊。</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span>博丽灵梦的御币 发表于 2019-6-8 17:08</span><br>
<span>我一直好奇逆向民族主义为啥有人信，因为当狗的话刀砍不到自己头上？ ...</span><br>
<span>因为西方文明太强势，人被草久了就会麻木，认知功能出现偏差，自然现象。</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>一直就是白人左派</span><br>
<span>关键白人自己非要玩成白痴左派，我也没辙啊</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span> 本帖最后由 keures 于 2019-6-8 22:39 编辑 </span><br>
<span>canny38 发表于 2019-6-8 20:40</span><br>
<span>libtard这个词是早就有了，楼主这个真是.........</span><br>
<span>这词和白左有点不一样。s1不就有libtard，被一些理论概念洗脑，认知能力又发育不全，就成了狂热逗比。</span><br>
<span>白左字面上不就是西方左派。既然这啥李硕是个极右，那这些人发明这词想指的是相信普世价值放弃白人至尊地位的白人逗比。这和白人自己所说的喜欢瞎搞没用事情的libtard还是不一样的。</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span>OldGlory 发表于 2019-6-8 20:41</span><br>
<span>白左是硕帝发明的好像是有这么一说</span><br>
<span>这种词还能称“发明”？ 不就是白人+左派的缩写</span><br>
<span>我还特地找了李硕写的那东西看，白左是啥没说就拿来当简写用了啊 这人看起来不就是个搞不懂爱国主义，混乱科学，理性，理想，道德的逗比</span><br>
</p><p><b>苇原雪道: </b><br>
<span> 本帖最后由 苇原雪道 于 2019-6-8 22:37 编辑 </span><br>
<span>硕帝还活着？自从人人死了就看不到他了。。。</span><br>
<span>现在哪里还能看到硕帝，阿姨，谭昊，这帮人的沙雕言论？人人死了之后就再也没关注了。。。</span><br>
<span>有时候想看看沙雕政治文还是挺欢乐的~</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span>thisism 发表于 2019-6-8 20:11</span><br>
<span>李慎之说的太轻了。</span><br>
<span>我之所以极度厌恶亨廷顿，是因为其理论包含的内容不仅仅是恐惧和绝望，他要把恐惧和绝 ...</span><br>
<span>诛心好啊，这样白人还会怕，会怂，我们干起他们来更轻松</span><br>
<span>白人自己搞了这么多种族灭绝，大屠杀，文明欺骗，意识形态残害，小圈子排挤，以及暴力掠夺和剥削，晚上睡觉做噩梦影响白天精神太正常了嘛</span><br>
</p><p><b>canny38: </b><br>
<span>keures 发表于 2019-6-8 21:52</span><br>
<span>这种词还能称“发明”？ 不就是白人+左派的缩写</span><br>
<span>我还特地找了李硕写的那东西看，白左是啥 ...</span><br>
<span>白左还真不是单纯的白人左派，而是只指libtard；就像圣母婊和圣母不是一回事一样.....</span><br>
<span>你拿真的左翼和那些白左来相提并论，说实话是被洗了；</span><br>
<span>而且这个词外延也超脱了白人的种族原意......所以扣字眼就会自我发明什么‘黄左’之类的生造词了.....</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span> 本帖最后由 keures 于 2019-6-8 22:29 编辑 </span><br>
<span>canny38 发表于 2019-6-8 22:00</span><br>
<span>白左还真不是单纯的白人左派，而是只指libtard；就像圣母婊和圣母不是一回事一样.....</span><br>
<span>你拿真的左翼和那 ...</span><br>
<span>没说左翼就是白左啊，但是这词字面意思应该是左翼。我说的是李硕那类人想说的白左。</span><br>
<span>现实中也有很多明显不错的白人被称作白左，所以日常里应该不一定是讽刺和贬义的。</span><br>
<span>而且李锐们想说的是现行世界规则就是洋大人是神，能赐予一切，其他人要崇拜洋大人的干活，这种基本规则不能乱，否则像“白左”一样不当神，放纵其他民族创造新秩序，这现行世界规则不就乱套了么 不就和林肯废奴时的一些黑人差不多 实际上白人已经有黑人墨西哥人等等，这些人的神又不会要他们 他们幻想中的把手中圣火交给中国人的神“白左”也是实际不存在的啊</span><br>
</p><p><b>youlen: </b><br>
<span> 本帖最后由 youlen 于 2019-6-8 22:54 编辑 </span><br>
<span> 不要以为只有亨廷顿一个人有这样的危机感，在美国，这一批越来越多的被称为“新悲观主义者”的共识，在文明冲突论发表的前一年，也许可称为当代美国最著名的史学权威小阿瑟·施莱辛格就出版了《美利坚的非合众化》（The Disuniting of America），表示了与亨廷顿同样的忧心。与亨廷顿几乎同时，前总统安全顾问布热津斯基也出版《大失控》一书，一再强调美国社会有“解体的危险”，其最主要的论据就是到2050年美国人口中的种族构成将发生根本性的逆转。大家知道，在美国的国徽和硬币上都印着美国的国训E PLURIBUS UNUM三个拉丁字，意思是“一出于多”或者“合众为一”，现在，潮流倒过来了。</span><br>
<span>另外，亨廷顿对国际形势提出的若干自己的观察，确实可以说是深刻的，而且已被事实所证实。例如：他认为现代化与经济发展既无必要也不可能造成文化的西化，而只会导致本土文化的复兴。他看到虽然美国的大众文化（包括电影、电视、流行歌曲……）看来似乎是以不可阻挡之势席卷世界，但都受到精英分于越来越强的抵抗。他看到第二代第三代受西方教育的非西方知识分子与第一代不同，后者更强调本土文化与本土价值。由于他所谓“西方价值的悖论”，正是全球化带来了民族主义，也正是现代化带来了各种宗教（或者更笼统地说各种本土文化）的“原教旨主义”的复兴。他还看到，英语表面上似乎越来越国际化，但是英语的实际势力正在减弱。民主政治往往趋于使政府乡土化而不是世界化。还有，在西方认为有普遍价植的东西，如果推广到非西方就是帝国主义。</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>硕帝到底什么背景能在人人那么坚挺，我记得这位不光支持白人殖民还支持日本殖民中国</span><br>
</p><p><b>斯大林的拖拉机: </b><br>
<span>火箭布雷器 发表于 2019-06-08 22:40:58</span><br>
<span>硕帝到底什么背景能在人人那么坚挺，我记得这位不光支持白人殖民还支持日本殖民中国 ...硕帝在发疯之前当过北京奥运会志愿者</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>aoick: </b><br>
<span>作为弱社交贴吧论坛选手，压根没注册过人人网，不知道这是啥东西</span><br>
</p><p><b>皇帝雅西加: </b><br>
<span>S1也一样，外野绝大部分的回答已经成了喊口号，扣帽子，可以不顾事实和逻辑地发泄情绪的文字了。</span><br>
</p><p><b>皇帝雅西加: </b><br>
<span>lipo 发表于 2019-6-8 11:53</span><br>
<span>获得超人一等优越感，你何曾见过逆民自己在洋大人面前点头哈腰？</span><br>
<span>也有可能是类似三体中的降临派的想法：我过得不爽，我对中国人和中国都看着不爽，劣等中国人太烂了，应该全死光把土地让给高等的三体人（白皮）老爷</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1837888[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
