<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>晁错死的冤不冤？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>晁错死的冤不冤？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:47:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>晁错死的冤不冤？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917009-1-1.html</link>
      <description>晁错死的冤不冤？&#13;
 本帖最后由 likunplus 于 2020-3-3 21:38 编辑 

晁错发展了“重农抑商”政策，主张纳粟受爵，增加农业生产，振兴经济；在抵御匈奴侵边问题上，提出“移民实边”的战略思想，建议募民充实边塞，积极备御匈奴攻掠；政治上，进言削藩，剥夺诸侯王的政治特权以巩固中央集权，损害了诸侯利益，以吴王刘濞为首的七国诸侯以“请诛晁错，以清君侧”为名，举兵反叛。景帝听从袁盎之计，腰斩晁错于东市。
&#13;
老板应该也知道杀了他 造反的也不会罢兵吧？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>likunplus: </b><br>
<span>晁错死的冤不冤？</span><br>
<span> 本帖最后由 likunplus 于 2020-3-3 21:38 编辑 </span><br>
<span>晁错发展了“重农抑商”政策，主张纳粟受爵，增加农业生产，振兴经济；在抵御匈奴侵边问题上，提出“移民实边”的战略思想，建议募民充实边塞，积极备御匈奴攻掠；政治上，进言削藩，剥夺诸侯王的政治特权以巩固中央集权，损害了诸侯利益，以吴王刘濞为首的七国诸侯以“请诛晁错，以清君侧”为名，举兵反叛。景帝听从袁盎之计，腰斩晁错于东市。</span><br>
<span>老板应该也知道杀了他 造反的也不会罢兵吧？</span><br>
</p><p><b>hgcg-ix: </b><br>
<span>忘了谁说的，说他在削藩的事上，</span><br>
<span>没有可行性评估，也没有可操作方案，只有一句“削亦反、不削亦反”的空口号</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span> 本帖最后由 Processed 于 2020-3-3 21:46 编辑 </span><br>
<span>晁错冤在他用命验证了一个真理，借口永远是借口，而且一般人不细想，是想不出第二个例子的</span><br>
</p><p><b>arsenalfcc: </b><br>
<span>哪有什么冤不冤的，主张是对的，削藩肯定要削的。削藩也肯定要死人的，既然你出头了，那好借你头颅一用。</span><br>
</p><p><b>尘世的忧伤: </b><br>
<span>自古凡革命无不有流血牺牲者，请从晁错起</span><br>
</p><p><b>mixtycomeon: </b><br>
<span>政治主张没问题，但是缺少权谋。</span><br>
</p><p><b>冰岛: </b><br>
<span>likunplus 发表于 2020-03-03 21:34:50</span><br>
<span>晁错发展了“重农抑商”政策，主张纳粟受爵，增加农业生产，振兴经济；在抵御匈奴侵边问题上，提出“移民 ...为了削藩大计，大汉委屈你一下</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>冤不冤另说，但至少杀他很划算。</span><br>
</p><p><b>yogomove: </b><br>
<span>不经司法程序杀大臣，怎么说都是政变了…</span><br>
</p><p><b>骆宾王: </b><br>
<span>yogomove 发表于 2020-3-3 22:14</span><br>
<span>不经司法程序杀大臣，怎么说都是政变了…</span><br>
<span>你对皇权是不是有什么误解。。。</span><br>
</p><p><b>cahny: </b><br>
<span>做得对，死得不怨</span><br>
</p><p><b>小脑委琐: </b><br>
<span>萧规曹随……</span><br>
</p><p><b>蒼木冬史: </b><br>
<span>冤：造反的借口。</span><br>
<span>不冤：三公集体反晁错，没造反的诸侯在观望。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BND-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>老弗: </b><br>
<span>杀晁错是汉景帝公开的退让，实际也是退让的底线，谁都知道七国不可能收手，晁错一死他们举事的由子没了只能当公开的乱臣贼子，逼着墙头草们站队。只能说皇权今天给你高官厚禄位极人臣，必要时刻要你的命尽忠的时候也是没得选的。</span><br>
</p><p><b>没感觉: </b><br>
<span>死得其所，不冤</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>晁错当时想搞死袁盎</span><br>
<span>导致袁盎联合窦婴等亲贵反弹逼宫</span><br>
</p><p><b>KA0827: </b><br>
<span>雷霆雨露皆是天恩</span><br>
<span>被皇帝亲自下令杀头，纵做鬼也幸福</span><br>
</p><p><b>yogomove: </b><br>
<span>骆宾王 发表于 2020-3-3 22:19</span><br>
<span>你对皇权是不是有什么误解。。。</span><br>
<span>你对汉代法制有误解吧www</span><br>
</p><p><b>likunplus: </b><br>
<span>蒼木冬史 发表于 2020-3-3 22:25</span><br>
<span>冤：造反的借口。</span><br>
<span>不冤：三公集体反晁错，没造反的诸侯在观望。</span><br>
<span>周亚夫说杀了晁错才出兵 是真的吗？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>tk.cocacola: </b><br>
<span>倒不如问问被五马分尸的商鞅冤不冤</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>不冤</span><br>
<span>另外提一句，要不是荣禄提了句本朝没杀过帝师，慈禧差点也要了翁同龢的脑袋</span><br>
</p><p><b>东方国人众: </b><br>
<span>庄周笑谓楚使者曰：千金，重利；卿相，尊位也。子独不见郊祭之牺牛乎？养食之数岁，衣以文绣，以入大庙。当是之时，虽欲为孤豚，岂可得乎？</span><br>
</p><p><b>vanmercury: </b><br>
<span>职场喷了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI SCM-W09, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>我就再氪一单: </b><br>
<span>先补充一点，详见司马迁史记，原文忘了是啥了</span><br>
<span>晁错是穿着朝服被骗去刑场腰斩的</span><br>
<span>拿职场做比方的话，就是集团总公司一把手收到好几个部门一把手和vc的联名邮件要求弹劾某部门一把手晁总。</span><br>
<span>原因是鉴于现在集团政策重枝轻干现状，晁总在集团工作会议上提出问题和解决建议，总裁附议。结果把兄弟公司惹毛了。现在联名信要求开除晁总，不开除不足以平民愤。</span><br>
<span>然后总裁也知道事儿闹的不小，但自己附议也有责任，只能电话让他去会议室和人事开工作计划会议，哪知晁总去了会议室，人事来了直接开除信拍他脸上，当场就赶人，东西都已经全清理到办公大楼门外了，连工作交接都省了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 8 Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>nobady: </b><br>
<span>说明一个道理：一刀切政策自古以来就是要不得的</span><br>
</p><p><b>我就再氪一单: </b><br>
<span> 本帖最后由 我就再氪一单 于 2020-3-4 02:16 编辑 </span><br>
<span>再补充三点</span><br>
<span>一是晁错向景帝鼓吹削番，但基本就只有那句口号，没有任何工作计划blablabla，放现在就是工作计划汇报工作连ppt啊表啊图啊都不做就来要钱了。</span><br>
<span>二是七国造反之后，第一想到的是杀了当时保举吴王不会反的袁盎。哪知道被袁盎知道了抢先手了</span><br>
<span>三是建议景帝御驾亲征，自己守京城估计景帝看到这提议当场剁了他的心思都有了更何况这马蜂窝还是他晁错忽悠景帝捅的。捅完马蜂窝，什么？plan B？你景帝就是plan B啊。始作俑者本人守京城。辣李斯真滴牛啤。不杀你杀谁</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 8 Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>清风朗月: </b><br>
<span>《汉武大帝》杀晁错这段拍的挺感人的，但其实是用舞台剧方式美化了景帝，焦晃老爷子也在访谈里好像也说过景帝这个人其实对谁都不信任，不过西汉诸帝这点好像一脉相承</span><br>
</p><p><b>萝卜roto: </b><br>
<span>nobady 发表于 2020-3-4 02:06</span><br>
<span>说明一个道理：一刀切政策自古以来就是要不得的</span><br>
<span>只要实力允许什么政策都是对</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Wenber: </b><br>
<span>名字没起好 你叫晁对不就没事了</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>皇帝出征你守京城，不杀你杀谁？</span><br>
</p><p><b>少年kafka: </b><br>
<span>朝廷的公卿们也是想要他死的。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>平泉草木: </b><br>
<span>景帝非常凉薄，才会用腰斩这么痛苦的方式</span><br>
</p><p><b>白日云雨: </b><br>
<span>苏轼23岁写了篇晁错论，可以看看。</span><br>
<span>天下之患，最不可为者，名为治平无事，而其实有不测之忧。坐观其变，而不为之所，则恐至於不可救；起而强为之，则天下狃於治平之安而不吾信。惟仁人君子豪杰之士，为能出身为天下犯大难，以求成大功；此固非勉强期月之间，而苟以求名之所能也。</span><br>
<span>天下治平，无故而发大难之端；吾发之，吾能收之，然后有辞於天下。事至而循循焉欲去之，使他人任其责，责天下之祸，必集於我。</span><br>
<span>昔者晁错尽忠为汉，谋弱山东之诸侯，山东诸侯并起，以诛错为名；而天子不以察，以错为之说。天下悲错之以忠而受祸，不知错有以取之也。</span><br>
<span>古之立大事者，不惟有超世之才，亦必有坚忍不拔之志。昔禹之治水，凿龙门，决大河而放之海。方其功之未成也，盖亦有溃冒冲突可畏之患；惟能前知其当然，事至不惧，而徐为之图，是以得至于成功。</span><br>
<span>夫以七国之强，而骤削之，其为变，岂足怪哉？错不於此时捐其身，为天下当大难之冲，而制吴楚之命，乃为自全之计，欲使天子自将而己居守。且夫发七国之难者，谁乎？己欲求其名，安所逃其患。以自将之至危，与居守至安；己为难首，择其至安，而遣天子以其至危，此忠臣义士所以愤怨而不平者也。</span><br>
<span>当此之时，虽无袁盎，错亦未免於祸。何者？己欲居守，而使人主自将。以情而言，天子固已难之矣，而重违其议。是以袁盎之说，得行於其间。使吴楚反，错已身任其危，日夜淬砺，东向而待之，使不至於累其君，则天子将恃之以为无恐，虽有百盎，可得而间哉？</span><br>
<span>嗟夫！世之君子，欲求非常之功，则无务为自全之计。使错自将而讨吴楚，未必无功，惟其欲自固其身，而天子不悦。奸臣得以乘其隙，错之所以自全者，乃其所以自祸欤！</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>清风朗月 发表于 2020-3-4 02:27</span><br>
<span>《汉武大帝》杀晁错这段拍的挺感人的，但其实是用舞台剧方式美化了景帝，焦晃老爷子也在访谈里好像也说过景 ...</span><br>
<span>汉景帝尤其薄凉，杀晁错是一桩，杀周亚夫也是一桩，还有就是整自己的儿子刘荣</span><br>
</p><p><b>千古奇冤施密特: </b><br>
<span>杀晁错其实袁盎的个人作用更大点，属于不是必然要杀的，但个人努力推动了一把，当然景帝报复心极强，下令处决袁后当场就把袁送上出使的死路了</span><br>
</p><p><b>trb315: </b><br>
<span>雷霆雨露，俱是君恩</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>千古奇冤施密特 发表于 2020-3-4 09:17</span><br>
<span>杀晁错其实袁盎的个人作用更大点，属于不是必然要杀的，但个人努力推动了一把，当然景帝报复心极强，下令处 ...</span><br>
<span>袁盎死于梁王的刺客</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TAS-AN00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>世浓: </b><br>
<span>冤，现在的观点看古代一些被杀的大臣个个比窦娥还冤</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>朝衣市斩四个字不是说说而已的</span><br>
</p><p><b>UGDJ: </b><br>
<span>细雨湿流光 发表于 2020-3-4 10:29</span><br>
<span>袁盎死于梁王的刺客</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TAS-AN00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>能从吴国全身而退是他的造化</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2020-3-4 04:48</span><br>
<span>皇帝出征你守京城，不杀你杀谁？</span><br>
<span>要砍人的时候，这种就是借口</span><br>
<span>皇帝守城你领军，回头就要怀疑你黄袍加身，照样砍头</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>UGDJ 发表于 2020-3-4 10:46</span><br>
<span>能从吴国全身而退是他的造化</span><br>
<span>为啥这时候就不怀疑袁盎和吴国的PY关系呢</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span>上面有人说晁错让天子亲征，自己守城，是取死之道，并不对，晁错是御史大夫，按职权怎么也轮不到他平叛。</span><br>
<span>另外，晁错是衣朝衣斩东市，严格一点的说算是一场暗杀。另外即便是为了政治需要，诛杀晁错一人也就罢了，族诛也未免过于凉薄了</span><br>
</p><p><b>布里希嘉曼: </b><br>
<span>晁错就是错估了形势，皇帝都要火烧眉毛了他竟然想继续搞大清洗。结果被袁盎拉着窦婴极限反杀了。</span><br>
<span>当然，在皇帝眼里这帮人没一个好东西，晁错虽死你袁盎也不能好过，去吴王那边报道吧</span><br>
</p><p><b>骆宾王: </b><br>
<span>yogomove 发表于 2020-3-4 00:30</span><br>
<span>你对汉代法制有误解吧www</span><br>
<span>不不，我的意思是 皇帝杀个大臣 为什么叫政变 皇帝才是头头不是吗</span><br>
</p><p><b>Nagasaki: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nagasaki 于 2020-3-4 18:50 编辑 </span><br>
<span>作者：姬轩亦</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/23232776/answer/814168284</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</span><br>
<span>我不得不得罪目前的高赞答案一下。这个回答是错误的。</span><br>
<span>正确的结论是，晁错死的一点都不冤。也不是汉景帝就是要利用晁错，没有这回事，不存在的。</span><br>
<span>太史公曰：袁盎虽不好学，亦善傅会，仁心为质，引义慨。遭孝文初立，资适逢世。时以变易，及吴楚一说，说虽行哉，然复不遂。好声矜贤，竟以名败。晁错为家令时，数言事不用；後擅权，多所变更。诸侯发难，不急匡救，欲报私雠，反以亡躯。语曰“变古乱常，不死则亡”，岂错等谓邪！</span><br>
<span>晁错的死因就在这段话里。确切地说是这八个字。</span><br>
<span>不急匡救，欲报私雠。</span><br>
<span>怎么理解晁错大敌当前的时候不思匡救，而公报私仇呢？</span><br>
<span>后十馀日，吴楚七国俱反，以诛错为名。上与错议出军事，错欲令上自将兵，而身居守。</span><br>
<span>这就很尴尬了。说好的要以身报国呢？皇帝亲征，出事怎么办？</span><br>
<span>所以汉景帝就要想，你留在后方想干什么？</span><br>
<span>想干什么呢？</span><br>
<span>吴楚反，闻，晁错谓丞史曰：“夫袁盎多受吴王金钱，专为蔽匿，言不反。今果反，欲请治盎宜知计谋。”丞史曰：“事未发，治之有绝。今兵西乡，治之何益！且袁盎不宜有谋。”</span><br>
<span>晁错想的第一件事是借助这个机会把袁盎清洗掉。第一，袁盎和他关系极差，第二，袁盎以前当过吴相，而且真的拿过吴王的钱。</span><br>
<span>这就是他留在后方的真实想法，晁错自己是御史大夫，皇帝要是不在，他收拾了袁盎再报告，是可以的。</span><br>
<span>问题是，汉帝国伟大的汉弗莱站了出来，阻止了晁错这么干，这两个人没有名字，但是真正挽救帝国的就是这两个小人物。</span><br>
<span>如果放任晁错留在后方杀人，老干部们军心动摇，胜败就不好讲了。毕竟，窦婴作为根正苗红的二代，也当过吴相，如果袁盎都拿了吴王的钱，窦婴也可能拿过。吴王当时是自己可以印钱的，这个细节很关键，一旦清洗开始，造成内部分裂，朝廷和吴国的战争就不好说了，毕竟，晁错之前就搞死了一个老干部出身的丞相申屠嘉，恰好，申屠嘉和袁盎关系不错。</span><br>
<span>所以，汉弗莱和伯纳德就下决心了，绝对要阻止晁错乱搞。</span><br>
<span>丞（汉弗莱）、史（伯纳德）曰：“事未发，治之有绝。今兵西乡，治之何益！且袁盎不宜有谋。”晁错犹与未决。人有告袁盎者，袁盎恐，夜见窦婴，为言吴所以反者，愿至上前口对状。窦婴入言上，上乃召袁盎入见。晁错在前，及盎请辟人赐闲，错去，固恨甚。袁盎具言吴所以反状，以错故，独急斩错以谢吴，**乃可罢。</span><br>
<span>真正干事的，就是这两个副手，这两个人抵制你，你就要犹豫。</span><br>
<span>这一犹豫，拉开了时间差，很快，袁盎就知道晁错要搞死他了，谁告的密？你猜。</span><br>
<span>汉弗莱和伯纳德完成了挽救帝国的伟大事业后就去睡觉了，接下来，大人物们都成了棋子。</span><br>
<span>袁盎吓破了胆，第一个想到的就是窦婴，因为窦婴也当过吴相（袁盎可能推测窦婴也拿钱了，而且窦婴反对晁错搞激进削藩，和晁错关系同样很差，可以说，窦婴要是拿了钱，也算是对得起吴王的。）</span><br>
<span>结果半夜冲进窦婴家，窦婴没睡，那袁盎会怎么说？</span><br>
<span>只能是说，要是让晁错留在后方，我俩都得死。</span><br>
<span>好，窦婴就拉着袁盎直冲宫内，记住，这个时候是半夜！</span><br>
<span>半夜，皇帝在干嘛？在和晁错开会！</span><br>
<span>就问你这个时候你是袁盎，你怕不怕！</span><br>
<span>反正历史上袁盎是吓死了，可能晚来一步，汉景帝和晁错就下决心清洗他们了！</span><br>
<span>但是袁盎抓住了这个最后的机会。</span><br>
<span>首先，袁盎恭维了晁错，晁错第一次觉得，袁盎是支持我的！</span><br>
<span>会窦婴言爰盎，诏召入见，上方与错调兵食。上问盎曰：“君尝为吴相，知吴臣田禄伯为人宓？今吴楚反，于公意何如？”对曰：“不足忧也，今破矣。”上曰：“吴王即山铸钱，煮海为盐，诱天下豪桀，白头举事，此其计不百全，岂发宓？何以言其无能为也？”盎对曰：“吴铜盐之利则有之，安得豪桀而诱之！诚令吴得豪桀，亦且辅而为谊，不反矣。吴所诱，皆亡赖子弟，亡命铸钱奸人，故相诱以乱。”错曰：“盎策之善。”上问曰：“计安出？”盎对曰：“愿屏左右。”上屏人，独错在。盎曰：“臣所言，人臣不得知。”乃屏错。错趋避东箱，甚恨。上卒问盎，对曰：“吴楚相遗书，言高皇帝王子弟各有分地，今贼臣晁错擅适诸侯，削夺之地，以故反名为西共诛错，复故地而罢。方今计，独有斩错，发使赦吴楚七国，复其故地，则兵可毋血刃而俱罢。”于是上默然，良久曰：“顾诚何如，吾不爱一人谢天下。”盎曰：“愚计出此，唯上孰计之。”乃拜盎为太常，密装治行。</span><br>
<span>怎么理解这段话？袁盎拿了钱，汉景帝之前是知道的，把袁盎费为庶人了事。所以在汉景帝眼里，袁盎是吴王的人。</span><br>
<span>但是袁盎上来就表态吴王没戏，我坚决站在朝廷这边。</span><br>
<span>汉景帝稍微松了一口气，晁错第一次觉得，袁盎这个人还可以欸。放松了警惕，这一放松，就死了。</span><br>
<span>在晁错回避之后，袁盎直接说，不杀晁错，是不行的。</span><br>
<span>怎么理解这句话呢？既然袁盎支持搞死吴王，为什么又要搞陛下最器重的人呢？</span><br>
<span>因为窦婴和袁盎一起来的！（这件事窦婴本传里就删除了，因为这是窦婴的污点。）</span><br>
<span>袁盎不是代表自己，是代表整个亲贵阶层来的！我支持陛下搞死吴王，但我们是有条件的！绝对不能让晁错再搞死一个申屠嘉了！</span><br>
<span>到了这一步，汉景帝能不冷汗涔涔?卧槽，你们这是逼宫啊。一定要理解，汉朝直到汉武帝中期的长安斗争，只有一条，就是代表皇帝的书生，和在诛灭吕氏中胜出的亲贵阶层的斗争！为什么贾谊被开除到长沙去？是他说的不对吗？汉文帝不用贾谊，是汉文帝愚蠢吗？不是，是力量对比悬殊。</span><br>
<span>所以司马迁才说，晁错的死因，关键是因私废公。大敌当前，你搞袁盎干什么？你不知道袁盎和申屠嘉，窦婴的关系？如果晁错正常操作，他根本就死不了。这才是晁错有信心，不听父亲劝告的原因，因为直到他逼急了袁盎之前，皇帝都是他最坚定的支持者！</span><br>
<span>这个时候我们再回顾一下汉弗莱和伯纳德对晁错的劝告。</span><br>
<span>他们没有否认袁盎拿了钱。</span><br>
<span>他们的意思是，吴王如果没反，你杀了拿钱的袁盎，威慑那些拿了钱的人，威慑吴国，对帝国，是有好处的。</span><br>
<span>现在吴王已经反了！你再杀，会让很多拿了吴王钱的人，都倒向吴王那一边，没有内部团结，帝国就完了。</span><br>
<span>这就是我为什么说，挽救了汉朝的，就是这两个没有名字的人的原因。</span><br>
<span>好了，现在我们回到整个晚上。</span><br>
<span>汉景帝面临着袁盎和窦婴的逼宫。怎么办？</span><br>
<span>汉景帝叹了一口气，对不住了，老师。</span><br>
<span>我不能冒着引发内部分裂的危险来保你了，对不起，对不起，对不起，对不起，对不起。</span><br>
<span>虽然祸是你闯的，但是，我还是觉得对不起你，不知道为什么。</span><br>
<span>于是上默然，良久曰：“顾诚何如，吾不爱一人谢天下。”</span><br>
<span>和天下相比，我不得不背叛你了。</span><br>
<span>但是，我还有一件事可以为你做。</span><br>
<span>汉景帝抬起头来，看着袁盎，袁盎心里发毛。</span><br>
<span>我同意你们的意见。</span><br>
<span>袁盎，你去吴国一趟吧。记住，要保密。</span><br>
<span>袁盎面如死灰。</span><br>
<span>后记；</span><br>
<span>1，几天后，丞相和中尉骗杀了晁错。汉景帝虽然批准了，但是他没脸亲自干这个事。</span><br>
<span>2，袁盎跑到吴国，被判了死刑，九死一生回到中央，但是再也没有被重用。</span><br>
<span>3，袁盎最后死于梁王的暗杀。</span><br>
<span>4，窦婴因为此事，担任了大将军，立功，封侯。但是，再也没能得到丞相的位子，面对窦太后的质问，汉景帝冷漠地说，窦婴这个人，有点功劳，就会骄傲，不是丞相之材。</span><br>
<span>5，许多年后，当窦婴识破了汉景帝心中的太子一开始就是刘彻的时候，会想起他当大将军时，汉景帝赐给他一大笔钱的那个下午。</span><br>
<span>6，太史公冷漠地说：袁盎及吴楚一说，说虽行哉，然复不遂。好声矜贤，竟以名败。</span><br>
</p><p><b>nobady: </b><br>
<span>萝卜roto 发表于 2020-3-4 02:30</span><br>
<span>只要实力允许什么政策都是对</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>问题就是实力不济，还想一刀切，一步到位，不怕扯到蛋？</span><br>
</p><p><b>萝卜roto: </b><br>
<span>nobady 发表于 2020-3-4 20:26</span><br>
<span>问题就是实力不济，还想一刀切，一步到位，不怕扯到蛋？</span><br>
<span>先不说这个..</span><br>
<span>我们来说说关于你头像的事情吧,求详细求套图</span><br>
</p><p><b>nobady: </b><br>
<span>萝卜roto 发表于 2020-3-6 17:36</span><br>
<span>先不说这个..</span><br>
<span>我们来说说关于你头像的事情吧,求详细求套图</span><br>
<span>守望屁股，百度一搜就有</span><br>
</p><p><b>584520184: </b><br>
<span>冤啊 因为景帝后悔了啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917009[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
