<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>关于劳动者与资本家的定义</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>关于劳动者与资本家的定义</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 21:28:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关于劳动者与资本家的定义[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1823214-1-1.html</link>
      <description>关于劳动者与资本家的定义&#13;
 本帖最后由 kukimao 于 2019-4-11 14:02 编辑 

近来论坛有关资本家与劳动者的话题越来越多，但是关于资本家，始终没有个明确的定义，到底什么是资本家？
&#13;
如果说按照剩余价值理论，产生价值的一方只能拿走自己生产的一部分价值，剩余的价值归属另一方，前者就是劳动者后者就是资本家
&#13;
要是按照这个理论的话：那
&#13;
1）三星高通台积电等，给苹果提供产品和服务所赚取的利润，远不如苹果用自己的产品和服务所赚取的利润，那么是否可以说三星高通台积电等就是劳动者，苹果就是资本家？
&#13;
2）假如未来自动化程度达到一高度，一个人就可以经营一个自动化工厂不需要工人，因为没有压榨其他人的剩余价值，那么这个工厂的经营者是不是就不算是资本家？
&#13;
3）假如一个人贩卖自己的服务，价格远高于市场平均价，或者说他的服务根本不值这个价格。那么能说就因为他没有剥削其他人，因此就没有赚取到剩余价值吗？他能算是资本家吗？
&#13;
4）像娱乐明星，网红之类轻松赚大钱的，算是劳动者还是资本家？
&#13;
5）假如一个人的工作没有产生剩余价值，比如在教堂工作的神职人员，在一些政府部门工作的人员，在非盈利机构工作的人员等等。这些人算是资本家还是劳动者？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>黄金蔷薇 发表于 2019-04-12 11:43:32</span><br>
<span>恰恰相反吧。20世纪60年代以来的股权分散化证明了马克思预言的，生产社会化趋势的发展会带来生产资料的社 ...马恩的一些具体判断当然不见得没道理、可这里讨论的是作为马克思经济学基础的剩余价值论啊、麻烦别偏题好吗？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>黄金蔷薇: </b><br>
<span> 本帖最后由 黄金蔷薇 于 2019-4-12 13:06 编辑 </span><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-12 11:49</span><br>
<span>马恩的一些具体判断当然不见得没道理、可这里讨论的是作为马克思经济学基础的剩余价值论啊、麻烦别偏题好吗 ...</span><br>
<span>我感觉前面说得挺清楚了，我个人判断剩余价值是一个形而上学的东西。实际经济活动中要计算生产价格中多少是剩余价值是很困难的，或者说不可能的，因为即使你算出来，别人也可以说你是将合理的生产者剩余强说成是不合理的剩余价值，是主观价值判断取代客观分析。</span><br>
<span>剩余价值是雇佣劳动中产生的高于工人劳动正当报酬的“超额部分”，你要知道多少是“超额部分”，首先需要知道均衡价格，要知道均衡价格，首先需要供求关系静态，要供求静态，首先需要市场出清。然后就可以用我们很熟悉的反驳自由经济那一套说法回敬：市场永不可能完全出清，这是形而上学的想象，是一种无根据的假设。既然均衡价格是不可能达到也难以精确计量的，那么“超过正常劳动所得”而被企业拿走的剩余价值几何很大程度是一种社会构建——它存在，但它是主观价值论的一部分，既只有人们普遍认为不合理的被企业拿走的利润部分才是剩余价值。</span><br>
<span>在经济学角度，无论劳动力价格还是生产价格其实是可以用需求决定价格和边际效用价值论说明清楚的。正如楼上说的，当马克思承认劳动价值只有在交换中才能证明的时候，他其实已经等于认同价值由需求决定，只是他迂回了几圈，认为需求决定的只是价值的量，不是价值的本质，本质是另一种抽象的东西，抽象的一般人类劳动云云。他绕的那些圈属于哲学范畴，不是经济学范畴，在经济学来说可以用奥卡姆剃刀剃掉，剃掉后跟新古典经济学区别不大。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-4-12 12:25 编辑 </span><br>
<span>黄金蔷薇 发表于 2019-4-12 12:06</span><br>
<span>我感觉前面说得挺清楚了，我感觉剩余价值是一个形而上学的东西。</span><br>
<span>剩余价值是雇佣工人中产生的高于他劳动报 ...</span><br>
<span>因为人类社会的运动变化，它的所谓均衡也是运动变化而根本无法实际测量的，就如同测不准原理一样，人类社会也一样掷色子。那么因为这种变化性，人们在社会交换中就会直接或间接的感受到这种变化，当然所做的反馈能动也要取决于其社会分工地位中积累的劳动能力，生产效率高时间少的往往会坚持并在其他效率低的离开中获得更大的收益，于是价格规律才能完成一次循环。而在资本主义下，这种循环是不可能的，直接导致的就是资本破产倒逼生产倒退酿成社会的下行破坏循环，也就是以消灭他国产能兼并其市场的资本主义政治经济群体以文明种族冲突为外衣的争霸战争。</span><br>
<span>而一旦这种价值规律循环能够动态平衡并上行，那么在一定时期内是可以做出计算查看他的数字意义上的收敛，从而相对精确的衡量，那么人类的这种一般劳动就具备了现实的具体化，当然这是过去那段时间条件下的，那么一般均衡也就相对描述出来。</span><br>
<span>而我们往往发现这种价值规律的循环根本在现实中不是动态的，经济发展的周期量变往往因为资本主义的关系运动而将这种周期发展为消灭生产力的经济政治危机，那么价值循环也就无从谈起，一般劳动也更无从谈起，因为根本没有相对稳定的经济量变的相对停滞周期，而只有大危机。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>黄金蔷薇 发表于 2019-04-12 12:06:27</span><br>
<span>我感觉前面说得挺清楚了，我个人判断剩余价值是一个形而上学的东西。实际经济活动中要计算生产价格中多 ...所以你看马克思对经济事务一些具体判断其实并非没道理、到了自己理论根子上就扯淡了、但是作为工人领袖、他需要这个理论，就如同各路神棍绝对不能否认自己宣称信仰的神灵的存在一样。</span><br>
<span>至于我们普通人、就别动不动扯啥剩余价值比较好。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>黄金蔷薇: </b><br>
<span>月夜凝雪 发表于 2019-4-12 08:41</span><br>
<span>1）三星高通台积电等，给苹果提供产品和服务所赚取的利润，远不如苹果用自己的产品和服务所赚取的利润，那 ...</span><br>
<span>2）假如未来自动化程度达到一高度，一个人就可以经营一个自动化工厂不需要工人，因为没有压榨其他人的剩余价值，那么这个工厂的经营者是不是就不算是资本家？</span><br>
<span>自动化生产只是把劳动转嫁给机械，为何会不算资本家？</span><br>
<span>————</span><br>
<span>不变资本增加，可变资本减少，平均利润率下降。减少到一个极致（没有雇佣工人），超额利润为零，企业主的的销售所得扣除生产成本会抵消或者利润很低。这种情况下，应当将企业主视为个体劳动者，他跟拥有自己生产工具的小手工业者（如鞋匠，锁匠），一个人开店的小商人，一个人执业的律师或医生一样，虽然按定义属于小资产阶级但可以视为“总体工人”的一分子。小资受到更大的资本、金融资本、国家垄断资本的剥削，就如出租车司机受出租车公司和行会的剥削那样，上游的原料和机器供应方可以通过垄断盘剥他（正如提供出租车和出租牌照给个体司机的垄断供应方），他更多地体现被剥削者的属性。</span><br>
<span>4）像娱乐明星，网红之类轻松赚大钱的，算是劳动者还是资本家？</span><br>
<span>——</span><br>
<span>明星本人的属性是商品与员工二合一，经纪公司是生产和销售商品的企业，按照马经，明星的收入除了正常劳动报酬外，还有一部分超过正当份额的利润被公司不正当拿走了。</span><br>
<span>5）假如一个人的工作没有产生剩余价值，比如在教堂工作的神职人员，在一些政府部门工作的人员，在非盈利机构工作的人员等等。这些人算是资本家还是劳动者？</span><br>
<span>——</span><br>
<span>所有第三产业由于不通过劳动创造产品，马经很难正确估算其价值，所以按照马经的传统理论，这部分服务业应当由国家垄断，免费向国民提供。但根据实践，国家垄断的服务业服务质量很差，如计划经济体制下国营商场、供销社的服务业，偷懒不提供服务（如国营商场的服务业打毛衣、看孩子、聊天，不理顾客，你爱买不买）、骂人、偷东西、缺斤少两都很常见。</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>自己拿不出理论支持就让别人不要抄书</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>谎言 发表于 2019-04-12 11:28:48</span><br>
<span>早就落后于时代的理论还有什么讨论价值。就用美国来说，现代美国最大的资本家是普通民众，普通人的养老金， ...所以现代社会最大的问题不是资本家和劳动者的矛盾，而是大量实际持有资产的所谓“资本家”根本对自己资产毫无话语权却不得不承受投资失败带来的损失的问题</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>黄金蔷薇 发表于 2019-04-12 13:02:18</span><br>
<span>2）假如未来自动化程度达到一高度，一个人就可以经营一个自动化工厂不需要工人，因为没有压榨其他人的剩 ...你这个第四点蛮有趣的、你看对比明星话语权更大的中国和明星话语权更小的日本、哪边娱乐业发达从业人员素质更高不言而喻，所谓了大家享受更加好的娱乐产品、我们要鼓励剥削不是吗？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Cyro: </b><br>
<span>过时了一百多年的理论还在讨论的那么起劲 马克思如果现在复活还会写出资本论那真是见鬼了</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>Cyro 发表于 2019-4-12 15:48</span><br>
<span>过时了一百多年的理论还在讨论的那么起劲 马克思如果现在复活还会写出资本论那真是见鬼了 ...</span><br>
<span>理论过时不代表全部错误，弄清楚哪里出问题也蛮好的。</span><br>
</p><p><b>cxn: </b><br>
<span>资本家也可以是劳动者，两者是独立的概念</span><br>
</p><p><b>Cyro: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-12 15:56</span><br>
<span>理论过时不代表全部错误，弄清楚哪里出问题也蛮好的。</span><br>
<span>问题很简单，就出在马克思认为资本不应该获利</span><br>
<span>生产无非是靠两个要素，劳动力和资本，劳动创造价值没人任何人会反对。但唯独只有马克思经济学认为资本是不创造价值的，不应该获利的，或者说资本的获益是从劳动那边“剥削”过来的，叫做“剩余价值”</span><br>
<span>当年的工人真的可能是一点资本都没有的</span><br>
<span>然而现在人人都是资本家，只要你进行了任何形式的投资，哪怕只在银行存款，你也是资本家</span><br>
<span>那么要消除“剥削”只有消灭一切形式的投资收益，也就是说存款不给利息，这难道不荒谬吗</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span> 本帖最后由 风餐露宿 于 2019-4-12 18:33 编辑 </span><br>
<span>Cyro 发表于 2019-4-12 17:50</span><br>
<span>问题很简单，就出在马克思认为资本不应该获利</span><br>
<span>生产无非是靠两个要素，劳动力和资本，劳动创造价值没人任 ...</span><br>
<span>资本实际上承担了投资的风险。</span><br>
<span>马克思的模型适合一个投资风险固定，生产停滞的社会（譬如假设中世纪那种社会，扣除对外战争因素，就蛮符合马克思模型的）。这种情况下，因为没有任何新兴产业，也没有各种产业间的此消彼长，投资风险可以按照马克思计算抽象劳动的方式拉平了。</span><br>
<span>当然，这种社会注定是没有前途的就是了。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>Cyro 发表于 2019-4-12 17:50</span><br>
<span>问题很简单，就出在马克思认为资本不应该获利</span><br>
<span>生产无非是靠两个要素，劳动力和资本，劳动创造价值没人任 ...</span><br>
<span>对，但资本本身就是增值的具体工具而不是增值本身，比如排他性的权力血缘绑定，也是一种增值。</span><br>
<span>马克思的批评，或者说道德立场在于，增值是人类社会之癌，是一种毒品，是饮鸩止渴，最终侵蚀毒害人类生产生活发展的基础，人与人之间的合作分工，更深入一点是劳动交换关系。使得社会无法正常运转。而现在消费主义的发展，这种资本主义式的发展模式是一种粗放利用资源的模式，消耗的是人类进步的环境机会。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span> 本帖最后由 风餐露宿 于 2019-4-12 21:36 编辑 </span><br>
<span>seeks1 发表于 2019-4-12 20:02</span><br>
<span>对，但资本本身就是增值的具体工具而不是增值本身，比如排他性的权力血缘绑定，也是一种增值。</span><br>
<span>马克思的 ...</span><br>
<span>不是所有投资都是能增值的ok ？</span><br>
<span>亏本的情况多了，社会主义者试图以公有制的形式让全社会平均承担投资风险，你看最后的结果无非是那些无法有确定结果的风险项目都萎缩了。。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-4-12 21:09 编辑 </span><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-12 20:59</span><br>
<span>不是所有投资都是能增值的ok ？</span><br>
<span>亏本的情况多了，社会主义者试图以公有制的形式让全社会平均承担投资风险 ...</span><br>
<span>我只说一句，交换价值往往不恒定，他的变化取决于社会必要劳动时间衡量，而资本因为预期的机会收益，而将实际交换价值或者说价格极度放大放小，新劳动的机会成本与风险首先承担者是直接劳动而不是资本。杠杆平仓中最大损失的不是资本，或者首先毁灭的是劳动或劳动者，而不是资本。</span><br>
<span>言尽于此，你愿意咋理解咋理解。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span> 本帖最后由 风餐露宿 于 2019-4-12 21:17 编辑 </span><br>
<span>seeks1 发表于 2019-4-12 21:07</span><br>
<span>我只说一句，交换价值往往不恒定，他的变化取决于社会必要劳动时间衡量，而资本因为预期的机会收益，而将 ...</span><br>
<span>你以为有一个叫税金的东西是拿来干嘛的？</span><br>
<span>你以为大家允许资本赚钱（亏本那些资本就不用管了），资本不用付出代价吗？</span><br>
<span>现代社会，劳动者混的实在比较背了，是可以申请救济的，</span><br>
<span>破产的资本可没人管。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-4-12 21:27 编辑 </span><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-12 21:16</span><br>
<span>你以为有一个叫税金的东西是拿来干嘛的？</span><br>
<span>你以为大家允许资本赚钱（亏本那些资本就不用管了），资本不用付 ...</span><br>
<span>哇，资本真好，积极交税金照顾那些可怜的失败者，离岸公司看来是少数人哪。</span><br>
<span>哇，资本真好，那怕最后才会付出代价，而且会被消灭，他和劳动者一样惨，甚至更惨耶。</span><br>
<span>哇，资本真好，总是牺牲自己，照亮别人。</span><br>
<span>看来，资本至少是个伟大的个体，应该给予其承认呢。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span> 本帖最后由 风餐露宿 于 2019-4-12 21:52 编辑 </span><br>
<span>seeks1 发表于 2019-4-12 21:23</span><br>
<span>哇，资本真好，积极交税金照顾那些可怜的失败者，离岸公司看来是少数人哪。</span><br>
<span>哇，资本真好，那怕最后才会付 ...</span><br>
<span>别冷嘲热讽了，征收不到应该征收的税，政府就会完蛋，这种事情又不是啥新鲜事。</span><br>
<span>不过那是政府操作层面的事情罢了，政府也是一个经营单位嘛，自然也会存在亏损问题，玩不下去就破产也是正常规律。</span><br>
<span>资本的持有人，也是一个个个体，现代社会负责投资大头的那些金融公司的更是如此，具体干活的架空财富所有人也不是啥新鲜事情了，08年经融危机，那些华尔街的“劳动者”亏光了投资人的钱，不照样混的风生水起。</span><br>
<span>想当然的认为资本一定比劳动者厉害，那我只能说你太天真了。说起来，具体干活的干掉资产持有者也是历史上普遍出现的情况，没啥稀奇的。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-4-12 22:32 编辑 </span><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-12 21:49</span><br>
<span>别冷嘲热讽了，征收不到应该征收的税，政府就会完蛋，这种事情又不是啥新鲜事。</span><br>
<span>不过那是政府操作层面的事 ...</span><br>
<span>...你愿意好好说，我也好好说。</span><br>
<span>我反对的不是资本所有人，而是人所处的资本关系。当然，在一定条件下资本工具肯定有发挥正面作用，而且发展到今天，其负面效应在核平衡以及经济全球化中远离并减弱了。</span><br>
<span>但并不能由此就否认资本负面效应就不存在，而要深刻认识这一点，并让其发挥正面作用推动历史社会进步，最终发展出替代关系推进他历史消亡的进程。而在这个过程中能让人保持清醒就必须深刻的理解资本，而不能简单化的认识为资本家否定了资本关系的发展变革，避免资本的异化正当化，而最终成为社会支配的意识形态，造成他的失控与不可挽回的代价。</span><br>
<span>特别的，现代资本主义的发展代价我们只是承担者之一，甚至不是主要负担者，因为地球一半以上的人是真的生活在压迫剥削与奴役了的。批判他并推动他的历史瓦解的进步与探索，应该作为一种具备道德性的努力，而不是机械的主观的当作一种底层大众的自我麻醉与盲动破坏，而这种努力和前面的本质相同。</span><br>
</p><p><b>youngkinglong: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-12 15:56</span><br>
<span>理论过时不代表全部错误，弄清楚哪里出问题也蛮好的。</span><br>
<span>马克思作为一个19世纪的人，他的理论当然有历史局限性是一方面，但是否认其理论的深刻性和启发性是另一个问题。马克思的异化的理论、商品拜物教、剩余价值剥削以及资本主义的内在矛盾等等思想里面哪个不是想批判现代社会核心问题的人必须认真研究的。觉得马克思过时的属于书读得太少想得太多了，原封不动照搬的也一样。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-04-12 22:28:31</span><br>
<span>...你愿意好好说，我也好好说。</span><br>
<span>我反对的不是资本所有人，而是人所处的资本关系。当然，在一定条件下资 ...恰恰相反、我认为资本的负面效应在全球化的今天是增加了，毕竟全球化让资本自由流动、而相应的责任可不会跟着流动，当然、核平衡倒确实减弱了资本的负面效应。</span><br>
<span>你大可不必敌视资本、优胜劣汰是自然规律、在这一点上、资本和劳动者哪一个都不特殊、企业所有者可能坑员工、同样的，作为劳动者的华尔街高管可以坑死资本持有人，哪怕是最底层的劳动者，如果能够组成强有力的工会，那么通过垄断劳动力的供应压倒相关行业的企业也不是啥稀奇的事情。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-12 23:10</span><br>
<span>恰恰相反、我认为资本的负面效应在全球化的今天是增加了，毕竟全球化让资本自由流动、而相应的责任可不会跟 ...</span><br>
<span>因为全球资本主义发展的不充分，全球的资本流动大大促进了全球生产关系的发展解放了生产力促进人类社会的进一步分工与广泛参与。但这种收益是极端不平等的，只不过被这种大趋势下的进步暂时掩盖而已。</span><br>
<span>我一直强调，我反对的不是资本所有者，而是资本关系，是反对滥用。资本关系下的生产组织相互坑本就是资本主义矛盾一般性表现，那里分谁是雇佣和被雇佣，都是在资本关系中争夺资本主导权的权力争斗。马氏的方法论将人性更进一步，人性本就无所谓独立天赋，而是社会性就是人性，处于怎样的社会关系就会表现怎样的观念行为。</span><br>
<span>如果形而上来说，资本不过是一种依附于社会分工的衍生工具，而这种工具的滥用与不加节制的使用，往往通过分工博弈持续性倾斜某一方，最终导致社会系统的崩溃瓦解，这不以人的意志为转移。资本关系不去朝着社会主义方向发展，无论东风还是西风，最后吹的都是资本主义风，和古典社会的农民革命的反复轮回一样。甚至因为工业时代的强大物质生产能力，在没有走出轮回前，我们就耗尽了当前试错的环境机会，大倒退爆发真的灭世战争。不可持续的资本主义发展方式与短时间内资源环境承载力有限的矛盾，这才是我长远的忧虑，可能杞人忧天，如果观察经济周期的间隔越发缩短这一趋势，一方面注意到生产力发展的巨大飞跃，另一方面不得不对此发展代价造成的对环境不可逆的代价，而且这是在有生之年就能切实感受到的。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-04-12 23:30:59</span><br>
<span>因为全球资本主义发展的不充分，全球的资本流动大大促进了全球生产关系的发展解放了生产力促进人类社会的 ...竞争和优胜劣汰是自然规律，有这些自然就有失败者，人们能做的撑死了是降低一下竞争烈度以及在社会因此崩盘以后尽快重建秩序而已，指望有个一劳永逸的终极解决方案太不切实际了，把普通人保护的太好最后的结果是给野蛮人占便宜罢了。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-4-13 08:11 编辑 </span><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-13 07:14</span><br>
<span>竞争和优胜劣汰是自然规律，有这些自然就有失败者，人们能做的撑死了是降低一下竞争烈度以及在社会因此崩盘 ...</span><br>
<span>自然规律不总是竞争和优胜劣汰，而反对资本主义现实也不是指望一个一劳永逸追求那种终极解决方案，我有自己的一套方法论逻辑。</span><br>
<span>老子曰：天之道，损有余以奉不足，人之道，损不足以奉有余。这是一个描述自然与人类世界的运动发展的经典说法。以前自己也片面的理解，认为人之道也必须与天之道统一，也就是人之道也应该损有余以奉不足。但是在这种实践总是失败的思考中，特别是人类历史好像也是这么证明不可能的，除了原始公有社会，但缺乏史料也不清楚那种公有社会具体如何运转的，也曾经陷入过宗教式的迷途中，强烈的抗拒以人之道统一天之道。</span><br>
<span>直到后来接触复杂性和系统科学，才在思维上得以突破。所谓万物之道，损有余以奉不足又损不足以奉有余，再损有余以奉不足而奉不足以奉有余。所谓矛盾统一不是按住非自己的对立一方，而是矛盾运动是一种动态的均衡循环，有点类似于阴阳太极转动循环。任何拒绝两者任何一方的都是要失败了的，因为你是在否定他的矛盾运动，实际上就是静止的否定矛盾的。</span><br>
<span>万事万物的发展就是这么一个矛盾运动，损余奉缺与损缺奉余的矛盾运动才是一个系统的真正运转。任何事物都是一种矛盾运动下的动态均衡。自然界不是单纯的弱肉强食，优胜劣汰，而是在这种过程中形成一种发展并表现为一种稳态成为一相对的系统。人类历史也是如此，也是这样的一种动态发展性的系统，系统的演化更新必然在内部矛盾运动中发生新的关系并取代旧的关系，而表现为一种原有的破坏与新的建立。</span><br>
<span>所以哪里有什么一劳永逸，哪里有什么历史终结，无非要承认矛盾接受矛盾并正确发挥主观能动性推动矛盾向人需要的发展而已。这种损不足以奉有余的资本主义当然是正常的，但并非正当，因为人追求自己发展需要所运用的一种发展工具而已，同样的社会主义也一样，他们是否正当取决于人的需要，根本的是发展的需要而运用而已。但是在运用中，因为权力机制的运转实际上造成的人类自我驯化（和驯化牛羊猪狗一样）造成了人的异化，那么就在威胁着这种人类的能动性破坏着人类的根基，这才是值得警惕与解决的。</span><br>
<span>那么完全接受资本主义其实也是一种一劳永逸与终极解决，也就是处于这种关系中优势地位的那些人完成了自我的终结，也就等待着最终审判而已，而下场我们历史上见得多了（真正被保护的往往是那些完成体制驯化的优势地位群体），而当异化完成了人类的驯化，这个系统就要走向自我衰败的终结（王朝末期上层的自我放荡与底层的自我麻痹），要么随着机制沉沦，要么为环境倒逼衰败。</span><br>
<span>所以，既要利用这种工具发展又要反复的认识情况并作出调整，这种永不停息的努力与奋斗，才是真正的一劳永逸和终极解决方案，用句朴实的大白话，就是人得干活解决问题吃劳吃怨。只不过异化消灭的我们吃劳吃怨的内生动力，对自我发展的永恒追求，包括各种欲望（生下来不过一个社会机器而已，无论你是上层还是下层，看看日韩neet你就懂得）。所谓没有无限的欲望就没有人无限的发展。那里要什么普通人的保护，而是永远处于与天奋斗，与地奋斗，与人奋斗，而这种运转的根本前提在人的“其乐无穷”，这才是辩证法的唯物世界观。任何否定人实践动因的“其乐无穷”都是要把人带向静态的毁灭。</span><br>
<span>我以前在机关，78届哲学出身的老领导这么感慨过自己，人一辈子就是吃苦受罪来的。吃苦受罪是为了获得，但获得感在资本主义的滥用中被消磨被消灭，人也就不在沉默中爆发，就在沉默中灭亡。</span><br>
</p><p><b>kukimao: </b><br>
<span>cxn 发表于 2019-4-12 16:19</span><br>
<span>资本家也可以是劳动者，两者是独立的概念</span><br>
<span>资本家也可以是穷人吗</span><br>
</p><p><b>sujoju: </b><br>
<span>996得不够啊，让你们产生了你也是资本家的幻觉？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1823214[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于劳动者与资本家的定义[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1823214-1-1.html</link>
      <description>关于劳动者与资本家的定义&#13;
 本帖最后由 kukimao 于 2019-4-11 14:02 编辑 

近来论坛有关资本家与劳动者的话题越来越多，但是关于资本家，始终没有个明确的定义，到底什么是资本家？
&#13;
如果说按照剩余价值理论，产生价值的一方只能拿走自己生产的一部分价值，剩余的价值归属另一方，前者就是劳动者后者就是资本家
&#13;
要是按照这个理论的话：那
&#13;
1）三星高通台积电等，给苹果提供产品和服务所赚取的利润，远不如苹果用自己的产品和服务所赚取的利润，那么是否可以说三星高通台积电等就是劳动者，苹果就是资本家？
&#13;
2）假如未来自动化程度达到一高度，一个人就可以经营一个自动化工厂不需要工人，因为没有压榨其他人的剩余价值，那么这个工厂的经营者是不是就不算是资本家？
&#13;
3）假如一个人贩卖自己的服务，价格远高于市场平均价，或者说他的服务根本不值这个价格。那么能说就因为他没有剥削其他人，因此就没有赚取到剩余价值吗？他能算是资本家吗？
&#13;
4）像娱乐明星，网红之类轻松赚大钱的，算是劳动者还是资本家？
&#13;
5）假如一个人的工作没有产生剩余价值，比如在教堂工作的神职人员，在一些政府部门工作的人员，在非盈利机构工作的人员等等。这些人算是资本家还是劳动者？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>北欧王座: </b><br>
<span>一个想法，泥潭庸俗马克思信者不少都特有意思，屁都不懂只听过十八手马克思，见到相关话题想不都不想，进场屁股一坐，张嘴就是一句，其他人肯定没有我马实操能力强，解释世界本质，历史唯物贼几把科学（笑），你要问他其他人有谁，可能就“西方经济学家”了。当然可能自己也不懂马克思在说的啥了</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-11 17:15</span><br>
<span>我所有的评论都是基于马克思的价值论这一基础论点、你要觉得我说的不对、大可以拿出马克思否定劳动价值论的 ...</span><br>
<span>你一会儿说马克思的理论没说全，有人贴了马克思的话你又来一句马克思自己定义的概念</span><br>
<span>那马克思到底有没有说全？如果说全了，你说“没包括进去”是怎么来的？如果没说全，你打算用谁的定义来解释那张图里的文字？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>黑芝麻狐: </b><br>
<span> 本帖最后由 黑芝麻狐 于 2019-4-11 17:53 编辑 </span><br>
<span>你们真行，跟一个连价值价格都分不清，地租都不知道，啥是劳动都不知道的文盲民哲还能撕半天，闲得慌。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span> 本帖最后由 风餐露宿 于 2019-4-11 20:49 编辑 </span><br>
<span>SEIREIEI 发表于 2019-04-11 17:37:08</span><br>
<span>你一会儿说马克思的理论没说全，有人贴了马克思的话你又来一句马克思自己定义的概念</span><br>
<span>那马克思到底有没有 ...</span><br>
<span>她贴的马克思的话恰恰证明了我的观点啊</span><br>
<span>都让你仔细看马克思那段话了。</span><br>
<span>再复述一遍我的观点好了：按照马克思主义的理论，讨论剥削的前提是剩余价值概念，而剩余价值当然是劳动者创造的价值减去工资的价值剩余的量，这个理论在马克思的学说里当然是成立的，因为马克思经学理论明确说过“价值‘是劳动凝结的。很明显，这里的”价值“，是马克思经学自己定义的一个概念，和通常的交换价值或者使用价值什么的，没有直接关系。</span><br>
<span>至于这个理论对不对，那当然是另外一个话题，</span><br>
<span>反正对面市场经济理论的支持者动不动拿现实中不存在的理性人说事不是书呆子就骗子。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span> 本帖最后由 风餐露宿 于 2019-4-11 21:02 编辑 </span><br>
<span>北欧王座 发表于 2019-4-11 17:26</span><br>
<span>一个想法，泥潭庸俗马克思信者不少都特有意思，屁都不懂只听过十八手马克思，见到相关话题想不都不 ...</span><br>
<span>通常呢，神棍对反对他们的人都会说你们不懂上帝。</span><br>
<span>其实，自己都不见得读全了经书。</span><br>
<span>当然，其实要反对神创论也不用非要读全经书嘛。</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-11 20:31</span><br>
<span>她贴的马克思的话恰恰证明了我的观点啊</span><br>
<span>都让你仔细看马克思那段话了。</span><br>
<span>图里倒是有一句“抽象劳动是商品价值唯一源泉”</span><br>
<span>所以你那抽象劳动等同于劳动，把商品价值等同于价值？</span><br>
<span>就两个问题，你直接回答我：</span><br>
<span>一、你说马克思自己定义劳动的概念，那你所说的劳动是指什么？是谁定义的概念？</span><br>
<span>二、你说马克思否认劳动以外的价值，那你给我举个例子出来。你说教育不算，老师教书不是劳动？你说风险，这个我有点不明白。你说信息，信息又不是凭空出现的，去拿到信息不算劳动？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>竜堂终 发表于 2019-04-10 13:28:40</span><br>
<span>“自己”雇佣帮工8人以上现在依然可以算资本家。</span><br>
<span>养鸭五只现在估计改成名下汽车五辆以上？ ...某些高收入人群不能算资本家。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>SEIREIEI 发表于 2019-4-11 21:27</span><br>
<span>图里倒是有一句“抽象劳动是商品价值唯一源泉”</span><br>
<span>所以你那抽象劳动等同于劳动，把商品价值等同于价值？</span><br>
<span>就 ...</span><br>
<span>那段摘录很明确啊，要说使用价值之类的，如果是加工物品，当然是原料本身的使用价值+价值(也就是抽象劳动啦）啦。那么理论上最后产品的使用价值就是原料的使用+价值了。</span><br>
<span>看清楚了，这里价值和使用价值是两个概念，一个商品，使用价值可能包含价值，有可能不包括（譬如那些直接拿到的原料）。</span><br>
<span>至于教育算不算劳动，获取信息算不算劳动，那些马克思主义学者可以争论很久的，可我又不是马克思主义学者，关心这个干嘛？</span><br>
<span>那些神学家可以为圣母玛利亚到底是人还是神仙争论上几个世纪，不过那和不信基督教的人毫无关系嘛。</span><br>
<span>至于风险嘛，很简单，随便投资一个新产品，在市场经济环境中，如果是生产出来的东西不是市场需要的，那么基本上所有投入无论是劳动还是大部分生产资料都归零了。当然，按照马克思的理论，平均来说，剥削社会掌握生产资料肯定获利了，他才没兴趣关心是中国这边亏光了投资额让美国赚钱了，还是美国人亏光了投资让中国赚钱了。</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span> 本帖最后由 SEIREIEI 于 2019-4-11 22:03 编辑 </span><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-11 21:55</span><br>
<span>那段摘录很明确啊，要说使用价值之类的，如果是加工物品，当然是原料本身的使用价值+价值(也就是抽象劳动 ...</span><br>
<span>原料就是拿来做东西的，这也不算使用价值？</span><br>
<span>=======</span><br>
<span>你这如果和我说是买来不打算再卖出去的东西倒是正确一些</span><br>
<span>而且你劳动的定义呢？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span> 本帖最后由 风餐露宿 于 2019-4-11 22:12 编辑 </span><br>
<span>SEIREIEI 发表于 2019-4-11 22:00</span><br>
<span>原料就是拿来做东西的，这也不算使用价值？</span><br>
<span>=======</span><br>
<span>原料有使用价值啊，马克思自己说的很清楚，</span><br>
<span>可原料没有“价值”，因为没有人类劳动凝结在里面啊（采集那点劳动当然远远够不上原料的使用价值）。你别把马克思学说里的”价值“理解成我们日常生活中所说的价值就好了，日常使用的”价值“一般指啥我前面也说的很清楚哦。</span><br>
<span>至于某样行为算不算劳动，各路马克思主义学者争的很厉害，我就不掺和了。不过可以明确一点就是，投资因为主要是靠掌握生产资料盈利，大部分盈利所得肯定不算劳动所得就是了。</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-11 22:07</span><br>
<span>原料有使用价值啊，马克思自己说的很清楚，</span><br>
<span>可原料没有“价值”，因为没有人类劳动凝结在里面啊（采集那点 ...</span><br>
<span>原料没有劳动价值……你是说矿工挖矿挖出来的矿石不是原料，还是要说挖矿不是劳动？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-11 22:07</span><br>
<span>原料有使用价值啊，马克思自己说的很清楚，</span><br>
<span>可原料没有“价值”，因为没有人类劳动凝结在里面啊（采集那点 ...</span><br>
<span>你就不应该把马克思所说的价值当作日常生活中的价值</span><br>
<span>=======</span><br>
<span>你非要这么搞不出问题才见鬼呢</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>SEIREIEI 发表于 2019-4-11 22:13</span><br>
<span>原料没有劳动价值……你是说矿工挖矿挖出来的矿石不是原料，还是要说挖矿不是劳动？</span><br>
<span>—— 来自 H ...</span><br>
<span>算啊，不过理论上，你拿矿山说是比较突出劳动地位，不如拿直接过去就能拿到原料的露天散矿举例比较好，像这种采集容易的物资，当然更重要的是谁掌握那片土地，谁能及时发现那些矿物的作用（很多原料才发现使用价值以前无论多么容易开采都是没人用的），所以，我们当然不能把采集原料等同于生产原料对不？</span><br>
<span>声明一下，以前话语只是我尽量使用马克思经济学理论的逻辑回答一些问题，并不代表我同意这个理论。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span> 本帖最后由 风餐露宿 于 2019-4-11 22:22 编辑 </span><br>
<span>SEIREIEI 发表于 2019-4-11 22:15</span><br>
<span>你就不应该把马克思所说的价值当作日常生活中的价值</span><br>
<span>=======</span><br>
<span>我没有当啊，起码我谈论马克思主义的时候没有当，这点我已经屡次强调了，</span><br>
<span>马克思一定要生造一个和日常价值概念无关的纯粹哲学意义上的”价值“概念，我只是尽量顺着他的逻辑讲下去而已，我又没说我赞同这套逻辑。</span><br>
<span>在马克思经济学体系里讨论剥削，当然要顺着马克思的逻辑谈了。</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-11 22:18</span><br>
<span>算啊，不过理论上，你拿矿山说是比较突出劳动地位，不如拿直接过去就能拿到原料的露天散矿举例比较好，像 ...</span><br>
<span>我没说矿山别给我乱加设定</span><br>
<span>采集也是生产，本来所说的生产就不单单指工厂里加工这种生产</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-11 22:20</span><br>
<span>我没有当啊，起码我谈论马克思主义的时候没有当，这点我已经屡次强调了，</span><br>
<span>马克思一定要生造一个和日常价值 ...</span><br>
<span>哦，这里我看岔了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span> 本帖最后由 风餐露宿 于 2019-4-11 22:26 编辑 </span><br>
<span>SEIREIEI 发表于 2019-4-11 22:21</span><br>
<span>我没说矿山别给我乱加设定</span><br>
<span>采集也是生产，本来所说的生产就不单单指工厂里加工这种生产</span><br>
<span>是啊，你说采集嘛，所以我建议选择比较容易开采但是使用价值很高的原料举例比较好，这样可以比较方便的把使用价值和价值（也就是抽象劳动）区别开。</span><br>
<span>那些很难开采的矿石，产品的使用价值中包含的“价值”（也就是劳动）肯定是比较高的，</span><br>
<span>那些很容易开采的嘛，包含的价值自然是比较低了，你说对不？</span><br>
<span>记住了，以上价值概念纯粹是马克思经济学概念里的。别和日常生活中的价值搞混了。</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-11 22:25</span><br>
<span>是啊，你说采集嘛，所以我建议选择比较容易开采但是使用价值很高的原料举例比较好，这样可以比较方便的把 ...</span><br>
<span>不行，采集也是劳动</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>只要承认劳动是价值的唯一源泉的概念，马克思的理论当然是正确的。</span><br>
<span>问题是，劳动创造价值，在马克思经济学里实际上并不是一个判定，而是一个定义。</span><br>
<span>这个定义被作为一个推理的出发点使用。那在这个推理在逻辑上当然是无懈可击的，所以，资本家掌握生产资料进行投资从而获得利润确实剥削了工人。</span><br>
<span>正如基督教的出发点就是上帝存在，以此为前提，基督教理论经过那么多年的发展，在逻辑上的漏洞也不大嘛。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>SEIREIEI 发表于 2019-4-11 22:30</span><br>
<span>不行，采集也是劳动</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>弯腰就能获取物资的“劳动”也太对不起“劳动”这个词了。这点连马克思都否定的，你看前面引的那段马克思的话明确说了，原料的使用价值里是可以不包含“价值”（也就是抽象劳动）的，当然，这么说在我看来严格来说在马克思经济学里也是错的，无论怎么说，弯腰捡东西也是劳动嘛，只不过相对于原料的价值，这点劳动的量实在太小了。</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span> 本帖最后由 SEIREIEI 于 2019-4-11 22:51 编辑 </span><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-11 22:34</span><br>
<span>弯腰就能获取物资的“劳动”也太对不起“劳动”这个词了。这点连马克思都否定的，你看前面引的那段马克思 ...</span><br>
<span>没和你讨论弯腰有没有对得起劳动两个字</span><br>
<span>=======</span><br>
<span>弯个几十年的腰估计得工伤腰间盘突出</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-11 22:34</span><br>
<span>弯腰就能获取物资的“劳动”也太对不起“劳动”这个词了。这点连马克思都否定的，你看前面引的那段马克思 ...</span><br>
<span>抽象劳动是指撇开具体形式的人类劳动，别那个筐对你有利就往那个筐放</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>SEIREIEI 发表于 2019-04-11 22:50:20</span><br>
<span>v2.1.2举个例子说明一下有些劳动相对产品的使用价值完全不值一提而已，原料采集业表现最明显罢了、这个弯腰你可以替换成很多其他简单但是原料使用价值非常高的各类采集活动。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>SEIREIEI 发表于 2019-04-11 22:53:20</span><br>
<span>抽象劳动是指撇开具体形式的人类劳动，别那个筐对你有利就往那个筐放 v2.1.2 ...我撇开了啊、所以很明显、剥削存在嘛。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-11 22:56</span><br>
<span>我撇开了啊、所以很明显、剥削存在嘛。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>所以弯腰采集也是劳动咯？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>黄金蔷薇: </b><br>
<span> 本帖最后由 黄金蔷薇 于 2019-4-11 23:40 编辑 </span><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-10 20:54</span><br>
<span>你看马克思说的很清楚啊，劳动不是“使用价值”的唯一源泉啊。</span><br>
<span>劳动是“价值”的唯一源泉，马克思理论中的 ...</span><br>
<span>“只有当全部产品是按必要的比例进行生产时 ,它们才能卖出去。社会劳动时间可分别用在各个特殊生产领域的份额的这个数量界限 ,不过是整个价值规律进一步发展的表现 ,显然必要劳动时间在这里包含着另一种意义。为了满足社会需要 ,只有这样多的劳动时间才是必要的。” （《资本论第三卷》）</span><br>
<span>讲道理，马克思的劳动价值论虽然有很大的缺陷，但你说的这么肤浅的错误是不会犯的。当他说劳动是价值的“唯一源泉”的时候，他指的不是具体劳动，是抽象的、一般的人类劳动，衡量尺度是一种形而上的“社会必要劳动”，由全社会的劳动者和他们劳动需求共同决定，他不认为某个个体的具体的劳动可以作为其它个体劳动的等价衡量，除非两者发生了自愿交换。所谓社会必要劳动时间，就是维持社会的存在和经济增长必须花费的总劳动量。这个量虽然是由劳动时间来度量，但本质上是预想中的社会全体消费者对社会总产出的一个估值，总的社会产出除以总的必要劳动时间，就得出了一个平均社会必要劳动时间。这个估值是只估对他人有用的劳动时间，不包括无效的即不能满足他人需求的劳动时间，那么你怎么知道什么时间有用和有多少用呢？马克思说了，有用程度只有在交换中能证明，也就是说，你不满足他人需求的劳动，花了多少时间都是没用的。这就是“抽象劳动=客观价值”。</span><br>
<span>马克思认为他的劳动价值论与李嘉图的劳动价值论相比是有所进化的，进化的点就在于，李嘉图的衡量尺度是具体劳动，而他的衡量尺度是抽象的劳动（即社会劳动）。抽象劳动与个别的具体的劳动到底区别在哪里呢？马克思主张，全社会的必要劳动时间创造出来的价值总是确定的，也就是说，当经济主体在给定偏好、技术和商品所有权的情况下，产出和供给实现最优时，产出=供给，两者将有一个确定的均衡量，也就是说假设社会价值量会被全部售出，这时我们就会得到一个全社会总产出的总的价格——其实就是社会总需求的概念。显然，全社会的产品和服务的总价格平均下来，一定可以给每个单位的必要劳动时间一个固定的价格，这一情况类似于新古典所说的一般均衡价格，就是市场出清时的售价。那么易得，效率低下的劳动者，即使他也进行了具体的劳动，但在同样单位时间内可能达不到市场均衡价格。于是，同样的劳动时间，有些劳动者却只能产出很少的价值，卖出很低的价格。 这样，马克思至少看起来是解释了市场竞争和市场淘汰，他可以解释为什么有时候“具体劳动”的产品并不凝结“抽象的劳动”，为什么同样花一小时烹调，美味的料理会价格会比较贵，黑暗料理白送也没人要。因为前者可以市场出清，所以可以算入社会必要劳动中，后者无法在交换中证明它是社会必要的劳动，因此是无价值的。具体劳动本身并无价值，只有在交换中证明它是对他人有用的劳动，即满足他人需求的社会必要劳动，这样的劳动才能通过交换价值抽象出“一般的价值”。</span><br>
<span>也是因此，现代经济学认为马克思经济学其实是新古典经济学的一个分支。但这也是马克思家价值论的一个缺陷，他是用平均数来计算一般均衡价值，而不是边际量，实际上边际效用价值论跟一般均衡理论并不矛盾，提出一般均衡理论的瓦尔拉斯本身就是边际效用学派的奠基人之一。这也是为什么我国既提出社会主义按劳分配，同时也承认社会主义市场经济条件下的分配制度是按要素分配，因为社会主义市场经济的分配显然应体现一般劳动的价值，一般劳动的价值怎么计算呢，按要素投入到市场后得到的边际效益计算，理论上是可以算出“正确的劳动收益率”的。</span><br>
<span>瓦尔拉斯的确认为，整个经济处于均衡状态时，所有消费品和生产要素的价格将有一个确定的均衡值，它们的产出和供给也将有一个确定的均衡量。但区别是，瓦尔拉斯用“稀少性”说明价格决定的最终原因，比如说，你在山里捡到的玉石（假设山林无主），你没有付出劳动，但它却价格高昂，这种情况瓦尔拉斯可以解释，因为这个玉石稀缺。而马克思理论不承认“稀缺性”作为价格成因，会造成很多问题，其中之一是：自然资源是不具有价值的，因为它的形成显然不占用社会必要劳动时间。因此，国家宣布煤矿等矿产资源国有，不需要给任何人补偿，本身它就不是劳动产生的，没有任何价值。</span><br>
<span>最后我们说为什么马克思经济学是有缺陷的。马克思经济学其中一个主要被证伪的论断是，资本主义有利润率下降的趋势。理由是，物质生产部门技术进步导致资本有机构成提高，资本中用于雇佣劳动的比例减少，而所有的价值/剩余价值都是劳动创造的，导致利润对资本总量的比率减少。那么按照他的这个假设，易得，雇佣劳动多的资本，利润应该比雇佣劳动少的资本更多。因为按照经典的马克思理论，在技术构成不变的情况下，即资本的有机构成和剩余价值率不变的情况下，雇佣劳动越多的资本，剥削的工人越多，从而获得的剩余价值越多。别忘了，他不承认边际效益递减，随着可剥削工人越多，剩余价值是不会递减的，会无上限叠加，结果就得到：同样技术条件下，“买入机器、增加技术含量”的企业不如“雇佣更多数量的工人”的企业有利润。现实中当然不存在这种现象。为了说圆这一点，马克思实际上引入了边际效用，他承认在市场竞争的压力下，存在利润平均化的规律。因此，不管雇佣的人数多少，等量资本获得等量利润——这其实就是说，收益存在一个边际量。到了这个边际价格，投入多少都不会增加收益。但是，对于这个现象的解释，马克思仍然坚持：“等量资本获得等量利润”的原因，还是雇佣劳动力较少的资本把雇佣劳动力较多的资本的剩余价值抢走了，是资产阶级本身也被剥削导致的。</span><br>
<span>Paul Samuelson1971年在《经济学文献杂志》发表了一篇论文《理解马克思的剥削概念： 马克思的价值与竞争价格间所谓转化问题的概述》，提出了投入生产的实物量的价格方程，证明生产过程的投入系数以及生存工资假设可以完全地决定价格和利润，于是他得出，劳动价值对于生产价格的计算完全冗余，即使不引入劳动价值论，也可以用生产过程的投入系数，加上工人的生存工资，准确计算出真实世界的生产价格。这证明了亚当斯密和大卫李嘉图提出并描述的“生存工资理论”是正确的，工资是“劳动的自然价格”，在竞争条件下会自发等同于或者略高于能够维持生存的水平。简而言之，决定一个工人工资的，不是资本家的黑心程度，是市场上全部其它的工人的期望工资水平。假如劳动力的供给弹性很大，那么工人平均工资就会稳定在“略高于能够维护生存的水平”。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-4-12 00:38 编辑 </span><br>
<span>黄金蔷薇 发表于 2019-4-11 23:37</span><br>
<span>讲道理，马克思的劳动价值论虽然有很大的缺陷，但你说的这么肤浅的错误是不会犯的。当他说劳动是价值的“ ...</span><br>
<span>我通过你列举的马克思观点，解读起来却不是你的结论。</span><br>
<span>当交换时候其劳动才被承认，这就解释了“稀缺性”啊。</span><br>
<span>捡到玉石，然后这种微小的劳动表现出巨大的交换价值，这不就是本身就证明了“稀缺性”么。</span><br>
<span>那么这种稀缺是什么？其实就是利润增值（或者说权力增值的使用价值）的稀缺性啊，如果刨除生产资料私有的空想假设，那么玉石这种除非能够广泛作用于生产资料共有下劳动自由的社会分工，否则其稀缺性（资本增值意义上/权力性的使用价值）也就无从谈起，因为你我都知道所谓艺术所谓玉石是在资本增值的使用价值上产生其交换价值的昂贵。</span><br>
<span>而马克思承认的价值，是劳动产生的两种价值，一种是不能衡量的使用价值（在社会分工运作下的使用性），一种是可以衡量的交换价值（具体使用多少交换媒介单位换取其使用价值）。而这两种产生的劳动，要站在劳动分工的人类文明机制运转上去理解，而不是割裂了使用价值和交换价值在社会分工这一基础的社会交换上才成立的辩证统一。</span><br>
</p><p><b>mellshon001: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-10 13:36</span><br>
<span>劳动可以拿来教育、风险和信息也能拿来交易，这些能拿来交易的当然都是有价值的、但是按照马克思定义、除了 ...</span><br>
<span>用马克思来解释，信息是产品，是收集信息的人的劳动赋予了信息价值</span><br>
<span>信息价值的多寡取决于获取信息的难度，这个难度又决定了获取信息这项劳动的价值</span><br>
<span>基本上是这个思路吧</span><br>
</p><p><b>mellshon001: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-10 14:54</span><br>
<span>我没把他们孤立 、是马克思片面强调了劳动的地位把劳动从各种产生价值的行为里脱离出来甚至变成了唯一的价 ...</span><br>
<span>马克思从没当过工人运动领袖......</span><br>
</p><p><b>mellshon001: </b><br>
<span> 本帖最后由 mellshon001 于 2019-4-12 01:37 编辑 </span><br>
<span>抽风了和民哲说一堆</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span> 本帖最后由 风餐露宿 于 2019-4-12 06:48 编辑 </span><br>
<span>mellshon001 发表于 2019-04-12 01:06:44</span><br>
<span>马克思从没当过工人运动领袖......</span><br>
<span>共产党宣言不是他写的？第一国际和他没关系？不干具体的组织性的活不代表不是领袖。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span> 本帖最后由 风餐露宿 于 2019-4-12 06:23 编辑 </span><br>
<span>黄金蔷薇 发表于 2019-04-11 23:37:22</span><br>
<span>决定价格和利润，于是他得出，劳动价值对于生产价格的计算完全冗余，即使不引入劳动价值论，也可以用生产过 ...</span><br>
<span>你自己引的这几段话你自己看了不？扯了半天最后不还是否定马克思的劳动价值论了。</span><br>
<span>抽象劳动还是具体劳动并不重要、重要的是劳动概念的引入可以很方便的提升劳动者自我认同加强凝聚力，搞工人运动蛮方便的。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-04-12 00:32:10</span><br>
<span>我通过你列举的马克思观点，解读起来却不是你的结论。</span><br>
<span>当交换时候其劳动才被承认，这就解释了“稀缺性 ...稀缺性是可以人为制造的、除非你觉得通过资本垄断产出数量也算劳动（譬如严格控制采集场地的产量，那个时候采集的劳动量和售价比起来不值一提），典型的如钻石业就是如此，否则这类采集劳动量极低而原料价格极高的产业你根本无法用劳动价值论来解释的</span><br>
<span>再次声明一下，我用马克思的逻辑说事不代表我同意他的观点，很多事情很容易解释，无非是在马克思强调劳动创造价值的这个体系内不好用罢了。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>月夜凝雪: </b><br>
<span> 本帖最后由 月夜凝雪 于 2019-4-12 08:43 编辑 </span><br>
<span>1）三星高通台积电等，给苹果提供产品和服务所赚取的利润，远不如苹果用自己的产品和服务所赚取的利润，那么是否可以说三星高通台积电等就是劳动者，苹果就是资本家？</span><br>
<span>那么你说三星是人还是苹果是人还是台积电是人？无愧哪家企业内都有资本家和劳动者，但企业本身两者都不是</span><br>
<span>2）假如未来自动化程度达到一高度，一个人就可以经营一个自动化工厂不需要工人，因为没有压榨其他人的剩余价值，那么这个工厂的经营者是不是就不算是资本家？</span><br>
<span>自动化生产只是把劳动转嫁给机械，为何会不算资本家？</span><br>
<span>3）假如一个人贩卖自己的服务，价格远高于市场平均价，或者说他的服务根本不值这个价格。那么能说就因为他没有剥削其他人，因此就没有赚取到剩余价值吗？他能算是资本家吗？</span><br>
<span>这个是市场价值和品牌价值的问题了吧</span><br>
<span>4）像娱乐明星，网红之类轻松赚大钱的，算是劳动者还是资本家？</span><br>
<span>那么苹果卖那么贵它还是不是智能机手机</span><br>
<span>5）假如一个人的工作没有产生剩余价值，比如在教堂工作的神职人员，在一些政府部门工作的人员，在非盈利机构工作的人员等等。这些人算是资本家还是劳动者？</span><br>
<span>神职人员，政府部门，非盈利机构也有管理者和执行者啊</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1813BT, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-4-12 09:12 编辑 </span><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-12 08:22</span><br>
<span>稀缺性是可以人为制造的、除非你觉得通过资本垄断产出数量也算劳动（譬如严格控制采集场地的产量，那个时候 ...</span><br>
<span>你自己都说出来解释了。劳动价值论之所以不能完全适用于现实，因为现实中的实践是资本主义式的生产关系啊！谈劳动脱离劳动者的社会性与劳动本身的社会关系，怎么能够说得清楚？</span><br>
<span>我理解的马氏价值论，是放在社会分工基础上的社会关系中的，也就是劳动价值与资本增值结合的现实，而这种现实中的矛盾，取决于你认为谁是矛盾的主要方面构成矛盾变化发展的主导性。</span><br>
<span>所以，当你认为资本增值是社会分工与劳动生产的基础，那么自然就会排斥劳动价值论，因为你不自觉的把资本主义生产关系作为了前提/正当（因为存在所以正当，至于谁才是正当的主导，就没有辩证了）。</span><br>
<span>那么，你我的分歧点名之后，就是你在明确这两种认识的指导下进行实践对比，确认谁才是矛盾的主要方面。</span><br>
<span>本人作为自由职业者或者小资本所有者，我的劳动实践的发展不断印证的是我之所以能够实现交换是因为使用价值获得交换承认从而获得交换价值，而交换价值的大小取决于我这种使用价值在社会分工中的一般供需矛盾也就是稀缺性，热季高淡季低，如果有中介环节作为交换枢纽，其也就参与了其中的交换环节而具有收益。</span><br>
<span>请拿到你自己生活生产实际中溜溜看，自发的做实验并反复的确认，否则就是形而上学的机械讨论抽象问题。马克思的正确不在于其理论多么完美，而在于他立论的基础是当时当下的历史性的实践，所以他说自己是科学的，那就实践中溜溜呗，检验一下。而在检验中混同了文本背后的理性认识而将文本具体的感性认识与理性认识混同为不可分割的整体，那么马克思的学说就是死了的学说，因为其文章的实践根基是传统工业革命时期的社会历史实践的。而当现实的实践继续变化发展，我们要用的是他的方法论继续研究，这才是马克思主义的科学性。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-04-12 09:06:41</span><br>
<span>你自己都说出来解释了。劳动价值论之所以不能完全适用于现实，因为现实中的实践是资本主义式的生产关系 ...对啊、所以共产主义者们掌握政权以后总是试图建立一个纯粹的劳动者支配的世界、排出产品价格（注意这里是价格）中劳动以外的因素、让价格等同于价值+原料的使用价值，结果如何我们都知道了不是吗？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-4-12 09:31 编辑 </span><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-12 09:10</span><br>
<span>对啊、所以共产主义者们掌握政权以后总是试图建立一个纯粹的劳动者支配的世界、排出产品价格（注意这里是价 ...</span><br>
<span>没错，但我认识其失败在于具体方法的失败，而不是其真理的证伪，这点不一样。</span><br>
<span>计划经济问题在于忽视经济系统的发展是以内部结构失衡，所谓主要矛盾的发展与解决，实现系统的演化的。那么，你多适应当时的情况，就能更多的推动发展，也就最大程度的受到这种进步的反噬。</span><br>
<span>而因为计划经济是政经一体的，这种冲击是不可能靠一个相对独立的政治架构所能解决了的，所以要么领导层极其清醒且发展理论并推动自身的变革（自上而下），要么承认现实推动这种变化的破坏性增长并保驾护航实现自下而上的自我革新过程（人民路线）。</span><br>
<span>而我国的实践发展总结的经验就是，社会主义（自上而下）市场经济（自下而上）的双向变革以推动社会历史的进步，克服与利用旧的生产关系的优劣，推动自我革新，以具体的历史实践朝着使用价值与交换价值统一的生产关系方向发展以相对最大程度的发展生产力么。</span><br>
<span>在这里我就批评一种倾向，非辩证法的形而上学，认为理论完美必须实践完美，而完美等同于静止的无矛盾的历史终结，也就是孤立了人与世界的实践统一，演变成所谓缸中之脑。</span><br>
<span>再深入一点，是选择先实践进步造成再认识推动进步的能动性方法论（反复的刻舟求剑），还是不断发展认识推动实践，扬弃认识再推动实践的循环往复以发挥能动性的方法论？这就是在唯物论中是否坚持辩证法的问题。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-04-12 09:23:16</span><br>
<span>没错，但我认识其失败在于具体方法的失败，而不是其真理的证伪，这点不一样。</span><br>
<span>计划经济问题在于忽视经济 ...物理学家当年有一种以太学说、能解释很多物理现象、遗憾的是，物理学的发展让以太学说的补丁再也打不下去了，所以大家自然而然的放弃以太概念建构新的体系，马氏的价值和剩余价值首先是为了解释当年的资本主义世界创立的，当时遇到问题就自然该改正了、话说后来恩格斯应该是做了很多这方面工作的。</span><br>
<span>概念是为本来就是为现实服务、而不是反过来，要说马克思时代生产发展不快、投资者和劳动者分离比较大、这一套还要勉强凑活、但是在高税率成为普遍现象（意味着很大一部分利润被公有化了），股权分散，个人持股减少，职业经理人话语权加大的（董事会的机构投资者代表也是职业经理人）今天、还是不要继续给马氏价值理论打补丁了。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-12 09:35</span><br>
<span>物理学家当年有一种以太学说、能解释很多物理现象、遗憾的是，物理学的发展让以太学说的补丁再也打不下去了 ...</span><br>
<span>那么分歧不就是很明显了么，我坚持用马克思主义的方法论，所谓辩证唯物主义来认识新的实践产生新的认识并指导自己新的实践。你坚持的世界观方法论就不一样。</span><br>
<span>马克思的政治经济学是关于政治经济实践的学说，而政治经济实践是在生产关系中变化发展了的，自然他的政治经济学的具体本身自然也要变化发展了的，而不是把其学说当作圣经其人当作先知教主，就把他和学说绑在一起。举个不恰当的例子，耶稣与先圣放到现在是大加批判的，但放到他们具体的历史实践背景中考量，他们无愧于其后人的赞誉，而且其精神也被继承了的，马克思作为犹太人必然受到这种精神的影响，只不过他的学说和思想同样是基于当时的历史发展实践展开的。</span><br>
<span>那么，关于分歧的解决，就像你说的，就必须靠具体实践，而认识具有相对独立性，你也可以反复的转变，而我更多坚持的继承核心方法论继续认识，尽管标准不如理工科有着数学统一，但社会科学的标准我觉得就是历史，只有未来才能评判，而这种实践没有过去，我们的分歧就不可能解决。实践决定认识。</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>现阶段来说，劳动者互相上网嘴炮，资本家坐地看戏收钱。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-04-12 10:11:17</span><br>
<span>现阶段来说，劳动者互相上网嘴炮，资本家坐地看戏收钱。自由持有资产并且按照资产纳税本来就是社会进步，国家政治昌明的表现，而社会如果政治腐败了，大可以做到依然享受物质财富但是却不必为此承担责任。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-04-12 09:47:26</span><br>
<span>那么分歧不就是很明显了么，我坚持用马克思主义的方法论，所谓辩证唯物主义来认识新的实践产生新的认识并 ...劳动价值论是马克思经济学的基础你没意见吧？</span><br>
<span>我否认这一点，正如去掉否定以太存在的物理学理论当然不能叫以太学说了、如果你认为否定劳动价值论（否定劳动价值论不代表否认劳动的价值、而是否认马克思对价值的定义），我现在否认这一点、当然只能说我否认马克思经济学了、如果你认为你赞同马克思创立的这一系经济学，我是否能认为你依然认为劳动是价值的唯一来源？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-12 10:24</span><br>
<span>劳动价值论是马克思经济学的基础你没意见吧？</span><br>
<span>我否认这一点，正如去掉否定以太存在的物理学理论当然不能叫 ...</span><br>
<span>那就结合实践具体谈吧。</span><br>
<span>劳动生产是在社会分工中实践，这是马氏劳动价值论的公理前提。人类的生产是分工的，所以每一个具体劳动生产不仅是为自己生产，更主要的是为社会生产。而分工合作需要一种关系，也就是每一个分工与社会的交换关系。所以，使用价值是社会占有社会衡量，而社会衡量是通过交换价值，而衡量是对劳动衡量，而劳动是放在社会分工合作中定下标准。</span><br>
<span>而使用价值中定价的是社会/人类，所以劳动价值论不是个体价值，而是个体劳动在社会分工关系下的价值。但是，因为一些分工在这种社会交换中为了更多的少付出多占有，于是通过分工关系入手，在资本主义下制造稀缺来获得交换的持续不对等，这种方法的一般固化马氏定义为生产资料，通过生产资料的私人占有从而控制这种交换环节产生额外权力，不断的获取额外收益，并为了确保这种额外收益的稳定可持续再投入创造各种以此为中心的新关系，这就是劳动价值论下生产资料私有制价值交换的过程。</span><br>
<span>而破除这种交换壁垒，将生产关系的发展扭转回生产力的劳动竞争主导，那么必然产生更多的新分工，因为机会收益而在初期产生大量回报。那么该分工下的劳动者就有动力将此关系固化下来，以获得交换博弈下的优势地位。这种新生小资的广泛产生不是原有生产资料的再分配，而是生产力发展下的新机会收益。</span><br>
<span>那么，这就怎么违背了马氏的劳动价值论？你所谓不认同是在个人层面还是社会层面，还是个人与社会结合来看。我理解的所谓要素价值就是社会交换博弈条件。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>麻烦别动不动抄书好吗？我前面谈论到劳动价值论的时候当然是以马克思定义为基础、没有扯什么个体劳动，你扯啥个体价值？</span><br>
<span>讨论问题答非所问很像神棍知道不？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-04-12 10:57:40</span><br>
<span>那就结合实践具体谈吧。</span><br>
<span>劳动生产是在社会分工中实践，这是马氏劳动价值论的公理前提。人类的生产是分工 ...麻烦别动不动抄书好吗？我前面谈论到劳动价值论的时候当然是以马克思定义为基础、没有扯什么个体劳动，你扯啥个体价值？</span><br>
<span>讨论问题答非所问很像神棍知道不</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-04-12 10:57:40</span><br>
<span>那就结合实践具体谈吧。</span><br>
<span>劳动生产是在社会分工中实践，这是马氏劳动价值论的公理前提。人类的生产是分工 ...不过你这段话揭示了按照马克思经济学主张办事的最大问题、及劳动者倾向于把生产关系固定下来、为了给自己的主张找理由、他们会说是生产资料持有者也就是资本家扭曲了信息传递和需求的变化。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>早就落后于时代的理论还有什么讨论价值。就用美国来说，现代美国最大的资本家是普通民众，普通人的养老金，存款等金融资产最终进入各大金融机构，在金融机构管理下再投资各种企业变成股东，这种金融机构所谓的股东也不会有什么权力，甚至连投票权都没有，对企业掌握最大权力的还是企业中高层管理人员，从制度和程序上来讲管理人员是得到层层授权的，实际上现代企业股权实在太分散了，股东实际上根本没有办法对这些管理人员做出任何权力限制。所谓强东，马云，小马哥，都有着与自身不相复合的巨大权力没有人能够制约他们，所作所为全靠自觉。我觉得我们这个时代最大的矛盾还是经理特权阶层对员工和对股东的矛盾。</span><br>
<span>所谓马克思主义者跟宗教教徒一样，理论和现实不符合就修改现实。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-12 11:22</span><br>
<span>麻烦别动不动抄书好吗？我前面谈论到劳动价值论的时候当然是以马克思定义为基础、没有扯什么个体劳动，你扯 ...</span><br>
<span>你不承认劳动价值论，认为有其他的价值来源，我说明其他价值来源不是来源于个体而是社会与人交换来解释。</span><br>
<span>最起码的交流礼貌是理解对方吧，我做了你不做，还能怎么谈，一个神棍的帽子挺厉害。</span><br>
<span>怕了，你就当我神棍好了。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-04-12 11:32:48</span><br>
<span>你不承认劳动价值论，认为有其他的价值来源，我说明其他价值来源不是来源于个体而是社会与人交换来解释。 ...如果你认为交换能创造价值，那当然是否定了马克思经济学了，那就等于同意我的观点了、一个帖子里、别偏题太远嘛、帖子毕竟是讨论马克思经济学本身的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>黄金蔷薇: </b><br>
<span>谎言 发表于 2019-4-12 11:28</span><br>
<span>早就落后于时代的理论还有什么讨论价值。就用美国来说，现代美国最大的资本家是普通民众，普通人的养老金， ...</span><br>
<span>恰恰相反吧。20世纪60年代以来的股权分散化证明了马克思预言的，生产社会化趋势的发展会带来生产资料的社会化趋势，也就是你所说的，大企业本身变成大众持股，或者通过金融机构间接地完成大众持股。</span><br>
<span>把生产社会化理解为生产集中化和大型化本身就是教条的，生产资料的社会化趋势本意就是生产资料从单个人分散使用变为大批人共同使用的趋势。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1823214[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于劳动者与资本家的定义[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1823214-1-1.html</link>
      <description>关于劳动者与资本家的定义&#13;
 本帖最后由 kukimao 于 2019-4-11 14:02 编辑 

近来论坛有关资本家与劳动者的话题越来越多，但是关于资本家，始终没有个明确的定义，到底什么是资本家？
&#13;
如果说按照剩余价值理论，产生价值的一方只能拿走自己生产的一部分价值，剩余的价值归属另一方，前者就是劳动者后者就是资本家
&#13;
要是按照这个理论的话：那
&#13;
1）三星高通台积电等，给苹果提供产品和服务所赚取的利润，远不如苹果用自己的产品和服务所赚取的利润，那么是否可以说三星高通台积电等就是劳动者，苹果就是资本家？
&#13;
2）假如未来自动化程度达到一高度，一个人就可以经营一个自动化工厂不需要工人，因为没有压榨其他人的剩余价值，那么这个工厂的经营者是不是就不算是资本家？
&#13;
3）假如一个人贩卖自己的服务，价格远高于市场平均价，或者说他的服务根本不值这个价格。那么能说就因为他没有剥削其他人，因此就没有赚取到剩余价值吗？他能算是资本家吗？
&#13;
4）像娱乐明星，网红之类轻松赚大钱的，算是劳动者还是资本家？
&#13;
5）假如一个人的工作没有产生剩余价值，比如在教堂工作的神职人员，在一些政府部门工作的人员，在非盈利机构工作的人员等等。这些人算是资本家还是劳动者？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>kukimao: </b><br>
<span>关于劳动者与资本家的定义</span><br>
<span> 本帖最后由 kukimao 于 2019-4-11 14:02 编辑 </span><br>
<span>近来论坛有关资本家与劳动者的话题越来越多，但是关于资本家，始终没有个明确的定义，到底什么是资本家？</span><br>
<span>如果说按照剩余价值理论，产生价值的一方只能拿走自己生产的一部分价值，剩余的价值归属另一方，前者就是劳动者后者就是资本家</span><br>
<span>要是按照这个理论的话：那</span><br>
<span>1）三星高通台积电等，给苹果提供产品和服务所赚取的利润，远不如苹果用自己的产品和服务所赚取的利润，那么是否可以说三星高通台积电等就是劳动者，苹果就是资本家？</span><br>
<span>2）假如未来自动化程度达到一高度，一个人就可以经营一个自动化工厂不需要工人，因为没有压榨其他人的剩余价值，那么这个工厂的经营者是不是就不算是资本家？</span><br>
<span>3）假如一个人贩卖自己的服务，价格远高于市场平均价，或者说他的服务根本不值这个价格。那么能说就因为他没有剥削其他人，因此就没有赚取到剩余价值吗？他能算是资本家吗？</span><br>
<span>4）像娱乐明星，网红之类轻松赚大钱的，算是劳动者还是资本家？</span><br>
<span>5）假如一个人的工作没有产生剩余价值，比如在教堂工作的神职人员，在一些政府部门工作的人员，在非盈利机构工作的人员等等。这些人算是资本家还是劳动者？</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>劳动者是一个法律概念，是指劳动合同中提供劳动的一方。劳动者相对的是用人单位。</span><br>
<span>资本家（资产阶级）对应的是无产阶级吧，这是政治上的概念了</span><br>
</p><p><b>竜堂终: </b><br>
<span>劳动价值论</span><br>
<span>劳动价值论（Labor theory of value）</span><br>
<span>劳动价值论</span><br>
<span>　　劳动价值论是关于商品价值由无差别的一般人类劳动，即抽象劳动所创造的理论。劳动决定价值这一思想最初由英国经济学家配第提出。亚当·斯密和大卫·李嘉图也对劳动价值论做出了巨大贡献。</span><br>
<span>　　资产阶级古典学派的代表亚当·斯密特别是李嘉图对劳动形成价值的理论和价值量的分析已经取得了很大成绩，还在劳动价值论的基础上揭示了资本主义制度中的资本家、雇佣工人、土地所有者这一阶级结构，并阐述了三者之间的阶级矛盾。由于他们是把资本主义这一制度和阶级结构看作是当时最能推动生产力发展的制度，所以他们在这方面的研究是无所顾忌的，从而能在一定程度上揭示出资本主义社会的内部结构。但是随着无产阶级与资产阶级的斗争日益尖锐，他们的学生则越来越丢弃他们老师的科学性，把为资本主义制度和资产阶级剥削关系作辩护当成自己的唯一任务了。政治经济学日益走向庸俗化。否定劳动价值理论是其主要内容之一。</span><br>
<span>　　马克思继承了亚当·斯密、李嘉图理论的科学成分，用辩证法和历史唯物论从根本上改造了劳动价值论，论证了它的历史性质，并在劳动价值论基础上科学地创立了剩余价值理论以及后来的利润、平均利润理论，指出了随着生产力的发展，资本主义社会的阶级矛盾和这种生产关系对生产力发展的阻碍作用，从而揭示出资本主义生产方式的历史暂时性。</span><br>
<span>马克思主义的劳动价值论的内容</span><br>
<span>　　马克思主义的劳动价值论是马克思创立并完成的，包括以下内容：</span><br>
<span>　　（1）商品具有二重性，即价值和使用价值。</span><br>
<span>　　使用价值是商品的自然属性，具有不可比较性。价值是一般人类劳动的凝结，是商品的社会属性，它构成商品交换的基础。商品的使用价值和价值等范畴，是马克思用来说明商品的自然属性和社会属性的概念，深刻地揭示了商品的本质。</span><br>
<span>　　以商品作为分析起点</span><br>
<span>　　关于以商品作为分析起点的原因，马克思这样写道：“资本主义生产方式占统治地位的社会的财富，表现为‘庞大的商品堆积’，单个的商品表现为这种财富的元素形式。因此，我们的研究就从分析商品开始。”《资本论》的逻辑固然要以资本作为中心范畴，但决不能把资本作为逻辑起点。因为资本本身就需要论证和说明。“资本，如果没有雇用劳动、价值、货币、价格等等，它就什莫也不是。”资本就会成为不可理解的具体。因此，要揭示资本这个具体丰富的许多规定的全部内容，科学的方法就是按照商品—货币—资本这样的上升路线，从资本主义财富的元素形式商品出发，才能在后面的上升过程中把构成资本总体的各个环节和内部结构复制出来。</span><br>
<span>　　2 使用价值及其特点</span><br>
<span>　　关于使用价值，马克思是先从有用物的质和量的角度来讲的。他这样写道：“每一种有用物，如铁、纸等等，都可以从质和量两个角度来考察。每一种这样的物都是许多属性的总和，因此可以在不同的方面有用。发现这些不同的方面，从而发现物的多种使用方式，是历史的事情。为有用物的量找到社会尺度，也是这样。商品尺度之所以不同，部分是由于被计量的物的性质不同，部分是由于约定俗成。”然后他用到了“使用价值”这个词：“物的有用性使物成为使用价值。”</span><br>
<span>　　关于使用价值的特点，马克思这样写道：“但这种有用性不是悬在空中的。它决定于商品体的属性，离开了商品体就不存在。因此，商品体本身，例如铁、小麦、金刚石等等，就是使用价值，或财物。商品体的这种性质，同人取得它的使用属性所耗费的劳动的多少没有关系。在考察使用价值时，总是以它们的量的规定性为前提，如一打表，一码布，一吨铁等等。商品的使用价值为商品学这门学科提供材料。使用价值只是在使用或消费中得到实现。不论财富的社会的形式如何，使用价值总是构成财富的物质的内容。在我们所要考察的社会形式中，使用价值同时又是交换价值的物质承担者。” 从这里，我们可以总结出使用价值的几个特点：首先，使用价值决定于商品本身的属性；其次，使用价值同人取得它所耗费的劳动的多少没有关系；第三，在考察使用价值时，总是以量的规定性为前提；第四，使用价值只是在使用或消费中得到实现；第五，使用价值是构成财富的物质内容。</span><br>
<span>　　3 价值及其质和量</span><br>
<span>　　价值是马克思在对交换价值进行分析后得到的一个概念。他先讲交换价值：“交换价值首先表现为一种使用价值同另一种使用价值相交换的量的关系或比例，这个比例随着时间和地点的不同而不断改变。因此，交换价值好象是一种偶然的、纯粹相对的东西，也就是说，商品固有的、内在的交换价值似乎是一个形容语的矛盾。”为了解决这个矛盾，马克思决定“进一步考察这个问题。”马克思先从一种商品的角度来进行考察：“某种一定量的商品，例如一夸特小麦，同x量鞋油或y量绸缎或z量金等等交换，总之，按各种极不相同的比例同别的商品交换。因此，小麦有许多种交换价值，而不是只有一种。既然x量鞋油、y量绸缎、z量金等等都是一夸特小麦的交换价值，那末，x量鞋油、y量绸缎、z量金等等就必定是能够互相代替的或同样大的交换价值。]”于是他得出了两个推论：“第一，同一种商品的各种有效的交换价值表示一个等同的东西。第二，交换价值只能是可以与它相区别的某种内容的表现方式，‘表现形式’。”接着，马克思又从两种商品的角度进行了考察：“我们再拿两种商品例如小麦和铁来说。不管二者的交换比例怎样，总是可以用一个等式来表示：一定量的小麦等于若干量的铁，如1夸特小麦=a英担铁。”由这个等式，马克思又得出了一个推论：“它说明在两种不同的物里面，即在1夸特小麦和a英担铁里面，有一种等量的共同的东西。因而这二者都等于第三种东西，后者本身既不是第一种物，也不是第二种物。这样，二者中的每一个只要是交换价值，就必定能化为这第三种东西。” 那么，这“第三种东西”是什么呢？马克思首先排除了商品的天然属性：“这种共同东西不可能是商品的几何的、物理的、化学的或其他的天然属性。商品的物体属性只是就它们使商品有用，从而使商品成为使用价值来说，才加以考虑。另一方面，商品交换关系的明显特点，正在于抽去商品的使用价值。在商品交换关系中，只要比例适当，一种使用价值就和其他任何一种使用价值完全相等。” 而“如果把商品体的使用价值撇开，商品体就只剩下一个属性，即劳动产品这个属性。可是劳动产品在我们手里也已经起了变化。如果我们把劳动产品的使用价值抽去，那末也就是把那些使劳动产品成为使用价值的物体的组成部分和形式抽去。它们不再是桌子、房屋、纱或别的什么有用物。它们的一切可以感觉到的属性都消失了。它们也不再是木匠劳动、瓦匠劳动、纺纱劳动或其他某种一定的生产劳动的产品了。随着劳动产品的有用性质的消失，体现在劳动产品中的各种劳动的有用性质也消失了，因而这些劳动的各种具体形式也消失了。各种劳动不再有什么差别，全都化为相同的人类劳动，抽象人类劳动。”那么，现在还剩下什么？“它们剩下的只是同一的幽灵般的对象性，只是无差别的人类劳动的单纯凝结，即不管以哪种形式进行的人类劳动力耗费的单纯凝结。这些物现在只是表示，在它们的生产上耗费了人类劳动力，积累了人类劳动。这些物，作为它们共有的这个社会实体的结晶，就是价值——商品价值。”于是，我们可以得出结论：交换价值是价值的表现形式，而价值的本质就是凝结在商品中的无差别的人类劳动。</span><br>
<span>　　接下来，马克思谈到了商品价值量的问题：“那么，它的价值量是怎样计量的呢？是用它所包含的‘形成价值的实体’即劳动的量来计量。劳动本身的量是用劳动的持续时间来计量，而劳动时间又是用一定的时间单位如小时、日等作尺度。” 为了避免误解，他进一步写道：“可能会有人这样认为，既然商品的价值由生产商品所耗费的劳动量来决定，那末一个人越懒，越不熟练，他的商品就越有价值，因为他制造商品需要花费的时间越多。但是，形成价值实体的劳动是相同的人类劳动，是同一的人类劳动力的耗费。体现在商品世界全部价值中的社会的全部劳动力，在这里是当作一个同一的人类劳动力，虽然它是由无数单个劳动力构成的。每一个这种单个劳动力，同别一个劳动力一样，都是同一的人类劳动力，只要它具有社会平均劳动力的性质，起着这种社会平均劳动力的作用，从而在商品的生产上只使用平均必要劳动时间或社会必要劳动时间。社会必要劳动时间是在现有的社会正常的生产条件下，在社会平均的劳动熟练程度和劳动强度下制造某种使用价值所需要的劳动时间。例如，在英国采用蒸汽织布机以后，把一定量的纱织成布所需要的劳动可能比过去少一半。实际上，英国的手工织布工人把纱织成布仍旧要用以前那样多的劳动时间，但这时他一小时的个人劳动的产品只代表半小时的社会劳动，因此价值也降到了它以前的一半。” 由此，马克思得出结论：“可见，只是社会必要劳动量，或生产使用价值的社会必要劳动时间，决定该使用价值的价值量。在这里，单个商品是当作该种商品的平均样品。因此，含有等量劳动或能在同样劳动时间内生产出来的商品，具有同样的价值量。一种商品的价值同其他任何一种商品的价值的比例，就是生产前者的必要劳动时间同生产后者的必要劳动时间的比例。‘作为价值，一切商品都只是一定量的凝固的劳动时间。” 接下来，马克思又分析了影响商品价值量变化的因素：“如果生产商品所需要的劳动时间不变，商品的价值量也就不变。但是，生产商品所需要的劳动时间随着劳动生产力的每一变动而变动。劳动生产力是由多种情况决定的，其中包括：工人的平均熟练程度，科学的发展水平和它在工艺上应用的程度，生产过程的社会结合，生产资料的规模和效能，以及自然条件。例如，同一劳动量在丰收年表现为8蒲式耳小麦，在歉收年只表现为4蒲式耳。同一劳动量用在富矿比用在贫矿能提供更多的金属等等。金刚石在地壳中是很稀少的，因而发现金刚石平均要花很多劳动时间。因此，很小一块金刚石就代表很多劳动。杰科布怀疑金是否按其全部价值支付过。至于金刚石，就更可以这样说了。厄什韦葛说过，到1823年，巴西金刚石矿80年的总产量的价格还赶不上巴西甘蔗种植园或咖啡种植园一年半平均产量的价格，虽然前者代表的劳动多得多，从而价值也多得多。如果发现富矿，同一劳动量就会表现为更多的金刚石，金刚石的价值就会降低。假如能用不多的劳动把煤转化为金刚石，金刚石的价值就会低于砖的价值。” 经过这样的分析后，马克思得出结论：“总之，劳动生产力越高，生产一种物品所需要的劳动时间就越少，凝结在该物品中的劳动量就越小，该物品的价值就越小。相反地，劳动生产力越低，生产一种物品的必要劳动时间就越多，该物品的价值就越大。可见，商品的价值量与实现在商品中的劳动的量成正比地变动，与这一劳动的生产力成反比地变动。”</span><br>
<span>　　4 商品是使用价值和价值的对立统一</span><br>
<span>　　马克思认为，商品是使用价值和价值的统一体。他这样写道：“一个物可以是使用价值而不是价值。在这个物不是以劳动为中介而对人有用的情况下就是这样。例如，空气、处女地、天然草地、野生林等等。一个物可以有用，而且是人类劳动产品，但不是商品。谁用自己的产品来满足自己的需要，他生产的虽然是使用价值，但不是商品。要生产商品，他不仅要生产使用价值，而且要为别人生产使用价值，即生产社会的使用价值。[而且不只是简单地为别人。中世纪农民为封建主生产作为代役租的粮食，为神父生产作为什一税的粮食。但不管是作为代役租的粮食，还是作为什一税的粮食，都并不因为是为别人生产的，就成为商品。要成为商品，产品必须通过交换，转到把它当作使用价值使用的人的手里。]最后，没有一个物可以是价值而不是使用物品。如果物没有用，那么其中包含的劳动也就没有用，不能算作劳动，因此不形成价值。</span><br>
<span>　　（2）生产商品的劳动具有二重性，即具体劳动和抽象劳动。</span><br>
<span>　　它强调劳动价值论中“劳动”二字的含义及其理论价值。它强调和认可了劳动在创造社会财富方面的巨大的、不可替代的作用，揭示和确认了劳动是人类存在、发展的动力和条件。它来源于马克思的历史唯物主义世界观，来源于马克思对劳动大众的关切和重视，与他一贯地以人民大众的根本利益作为经济学研究的起点和终点的阶级立场和思想方法一脉相承。这是劳动价值论的精华部分。</span><br>
<span>　　在人类经济思想发展史上，对什么是“财富”经历了一个曲折的探索过程。在前资本主义社会，人们生产出来的产品主要供自己消费，产品的具体的、直接的使用价值是财富的直接表现，人们既不追究“一般财富”的概念，也不存在一般的、普遍的、抽象的致富欲。在资本主义早期阶段，随着交换范围的扩大，随着人们对原始资本积累渴望的日趋增长，有了“抽象的”以货币为目的的商人，开始把金银货币当做财富的象征，货币主义就是这种观念在理论上的反映。在这之后，又产生了分别把商业劳动、农业劳动、工业劳动作为创造财富的源泉的重商主义、重农主义和重工主义，他们虽然意识到了劳动在创造社会财富中所起的作用，但都不能从各种各样的具体劳动中抽象出“劳动一般”，因而想不到探究如何增长一国财富这样的问题。只有到了斯密，才第一次从形式多样、纷繁复杂的具体劳动中抽象出“劳动一般”这个范畴，把经济学的研究对象从流通领域转到生产领域，并以探求一国财富如何增长作为自己的研究课题，开创了现代意义上的真正的经济学。</span><br>
<span>　　马克思继承了斯密在“劳动一般”问题上的贡献，并且科学地阐释了这项研究之所以能在斯密那里取得重大进展的原因，即：人们之所以能够对任何种类的劳动予以同样看待，并且确立劳动在现代经济运行中的作用，并不是聪明的人脑对由各种具体劳动组成的“具体总体”进行了总结和归纳，而是因为随着社会经济的发展，各种劳动在现实中形成了一个十分发达的“总体”。在社会经济运动过程中，任何一种劳动已不再是支配一切的劳动，个人很容易从一种劳动转到另一种劳动，特定种类的劳动对他们说来只是偶然的形式，因而是无差别的。劳动已经不仅在范畴上，而且在现实中成了创造财富的一般手段，而不再是与具有某种特殊性的个人结合在一起的规定了。它发生在资本主义社会，是现代经济的产物，对现代社会开辟财富之门具有重要的意义。</span><br>
<span>　　马克思认为，“劳动”、“抽象劳动”这些作为现代经济学的起点的范畴的产生，是与以追求货币为目的的雇佣劳动制度的产生相联系的，它打开了现代劳动分工体系的形成和发展之门。因为，当工人可以在现实中，通过直接与货币相交换，把自己各种各样的具体劳动转化为被社会承认的抽象劳动的时候，工人就可以不关心自己所从事的“劳动的内容”和“活动的特殊方式”，“只要分工没使劳动能力完全片面化”，工人对于使“自身劳动能力”得到发展的和“预示着”向“较好工资”方向的“任何改变，在原则上都是可以接受的，都是有准备的”。因此，这将促进“劳动能力品种的发展”，促进“劳动种类”的形成和“工资方法的划分”，促进新的劳动部门和新的劳动方式的建立，促进整个社会内部的分工和现代劳动体系的深化和发展。所以，承认劳动价值论，承认劳动是创造价值的源泉，就为现代社会打开财富创造之门奠定了必要的理论基础和实践基础。</span><br>
<span>　　与马克思所处的时代相比，今天人们生产产品、创造价值的劳动，不再是以生产简单工具和简单日常用品为基础的、只需要很简单的工艺流程就可以完成的简单劳动，而是需要许多现代化的机器设备等资本要素的社会化大生产条件下的复杂劳动，生产和消费之间的链条也大大地拉长了。但是，即使是最复杂的生产工具和机器设备，如果向前层层推移，最终都归结于人类的活劳动，劳动在社会生产过程中仍然起着重要的、不可替代的作用。因此，劳动创造价值仍然是正确的。</span><br>
<span>　　（3）商品价值量由生产这种商品的社会必要劳动时间决定。</span><br>
<span>　　社会必要劳动与社会必要劳动时间是市场经济发挥作用的方式和途径</span><br>
<span>　　这部分主要是理解劳动价值论中“价值”二字的含义及其理论的和实践的价值。马克思的劳动价值论虽然是在继承古典政治经济学的科学遗产的 基础上得来的，但对价值概念的内涵却给予了极大的丰富和创新。</span><br>
<span>　　首先，与古典政治经济学不同，马克思认为价值是人类抽象劳动的凝结，这就扬弃了斯密的“劳动一般”在形式上、内涵上的模糊性和局限性，而把一切形式的人类脑力和体力的消耗都算在“劳动”范畴之内，保证了范畴使用的彻底性，扩大了“劳动价值论”的适用范围。用马克思自己的话说就是：“劳动就它表现为价值而论……不再具有它作为使用价值的创造者所具有的那些特征。商品中包含的劳动的这种二重性，是首先由我批判地证明了的。这一点是理解政治经济学的枢纽”。</span><br>
<span>　　其次，马克思用“社会必要劳动”和“社会必要劳动时间”这一组范畴独具特色地说明了他所理解的劳动价值论是如何确定商品的价值、又如何深刻地说明了商品交换中所蕴含的深刻矛盾及解决矛盾的方法的。在马克思看来，形成价值的劳动不是一般的劳动，也不是一般的抽象劳动，而是经过市场的选择被证明是社会所需要的、必要的劳动，因此，决定商品价值量的不是普通的劳动时间，而是社会必要劳动时间。这种界定不但说明了商品交换所依据的量的关系的决定、商品交换的性质，而且说明了价值的实现途径及其所体现的社会关系。它极大地扩展了劳动价值论的理论内涵，把对劳动价值论的理解和运用推到一个相当高的理论和实践层次。</span><br>
<span>　　关于商品价值量的决定，也即价格的决定问题，是古典政治经济学一直试图在理论上搞清楚却没能搞清楚的东西。斯密的劳动价值论是双重标准和混乱的；李嘉图的劳动价值论虽然是彻底的，却因为没能说明劳动与资本相交换的关系而彻底破产；在马克思之后，效用价值理论不再从生产的供给方面探讨价值的决定，而是改为从商品的需求，也即商品对消费者效用满足程度的角度探讨价值的决定；但边际效用价值论在号称是一场“革命”之后，在西方经济理论发展史上，也被完全不研究价值的均衡价格理论所取代。</span><br>
<span>　　（4）价值规律</span><br>
<span>　　商品的价值量由生产商品的社会必要劳动时间决定；商品交换以价值量为基础，遵守等量社会必要劳动相交换的原则。价格随供求关系变化而围绕价值上下波动，不是对价值规律的否定，而是价值规律的表现形式。</span><br>
</p><p><b>ksi: </b><br>
<span>养鸭五只以上算资本家，雇佣帮工八人以上算资本家</span><br>
</p><p><b>竜堂终: </b><br>
<span>ksi 发表于 2019-4-10 13:24</span><br>
<span>养鸭五只以上算资本家，雇佣帮工八人以上算资本家</span><br>
<span>“自己”雇佣帮工8人以上现在依然可以算资本家。</span><br>
<span>养鸭五只现在估计改成名下汽车五辆以上？</span><br>
</p><p><b>银河爆碎: </b><br>
<span>资产阶级与无产阶级的区别：</span><br>
<span>是否掌握生产资料</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>按照马克思定义的价值概念你这个问题是无解的、劳动创造价值是马克思理论的基础，他否认劳动以外的事情事情有价值、他的理论当然是推理严谨逻辑完美的、但就是不符合现实罢了。</span><br>
<span>同样的，市场经济理论的基础是假定人都是理性人，可惜我们都知道人有时候真的不理性。</span><br>
<span>所以这类理论看看就好。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>银河爆碎 发表于 2019-04-10 13:29:14</span><br>
<span>资产阶级与无产阶级的区别：</span><br>
<span>是否掌握生产资料其实正常社会，没人掌握生产资料，不信你让川普试试不缴纳物业税。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>娱乐明星算是劳动者吧？</span><br>
<span>后面的运营团队是资本家</span><br>
</p><p><b>skullgreymon: </b><br>
<span>这些概念都过时了吧，现在很多人根本无从划分阶级...</span><br>
</p><p><b>竜堂终: </b><br>
<span> 本帖最后由 竜堂终 于 2019-4-10 13:37 编辑 </span><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-10 13:32</span><br>
<span>按照马克思定义的价值概念你这个问题是无解的、劳动创造价值是马克思理论的基础，他否认劳动以外的事情事情 ...</span><br>
<span>所以17年的**经济学奖是行为经济学，18年是内生经济学和环境经济学。</span><br>
<span>现在马克思经济学的核心思想，依然是劳动价值，即，劳动是否有获得正确的价值。</span><br>
<span>然而，不劳动或者无法产生劳动价值的无用阶级，不属于劳动人民。</span><br>
</p><p><b>FuManchu: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-10 13:32</span><br>
<span>按照马克思定义的价值概念你这个问题是无解的、劳动创造价值是马克思理论的基础，他否认劳动以外的事情事情 ...</span><br>
<span>劳动创造一切的理论是没有错误的。说他否认劳动以外的事情纯属胡扯。资本论首先说的就收资本和资本的组成。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>劳动可以拿来教育、风险和信息也能拿来交易，这些能拿来交易的当然都是有价值的、但是按照马克思定义、除了劳动以外，其他一切都没有价值。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>FuManchu 发表于 2019-04-10 13:35:55</span><br>
<span>劳动创造一切的理论是没有错误的。说他否认劳动以外的事情纯属胡扯。资本论首先说的就收资本和资本的组成 ...资本论当然当然有很多正确的地方，可老马的理论一开始就限定了劳动价值论啊、他当然可以引入交换价值概念阐述资本销售之类的问题、可你要讨论资本家和无产阶级，在马克思体系内就一定要回到劳动价值论上来啊。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>FuManchu 发表于 2019-04-10 13:35:55</span><br>
<span>劳动创造一切的理论是没有错误的。说他否认劳动以外的事情纯属胡扯。资本论首先说的就收资本和资本的组成 ...对人类真正有用的东西是使用价值和交换价值（可以先借用马克思的定义），至于马克思定义的只能由劳动创造的所谓价值，其实没啥意义就是了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>hypnossz86 发表于 2019-04-10 13:34:41</span><br>
<span>娱乐明星算是劳动者吧？</span><br>
<span>后面的运营团队是资本家</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>电话微波炉: </b><br>
<span>你们键盘经济学家又要开打了吗</span><br>
</p><p><b>飞灾: </b><br>
<span>hypnossz86 发表于 2019-4-10 13:34</span><br>
<span>娱乐明星算是劳动者吧？</span><br>
<span>后面的运营团队是资本家</span><br>
<span>明星是资本本身，通俗点说叫工具人</span><br>
<span>而运营团队是工具人的使用者，因此是劳动者。</span><br>
<span>投资人才是资本家</span><br>
</p><p><b>FuManchu: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-10 13:41</span><br>
<span>对人类真正有用的东西是使用价值和交换价值（可以先借用马克思的定义），至于马克思定义的只能由劳动创造的 ...</span><br>
<span>没有劳动物品能凭空产生价值？使用价值和交换价值都是通过劳动产生的。</span><br>
</p><p><b>嘟帝: </b><br>
<span>靠出卖劳动力赚钱的人是劳动者，靠资本赚钱的资本家，还不够明确吗。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>FuManchu 发表于 2019-04-10 14:18:00</span><br>
<span>没有劳动物品能凭空产生价值？使用价值和交换价值都是通过劳动产生的。 ...没说劳动不重要，而是只有结果有益的劳动才有价值也就是表现为使用价值和交换价值、同样的，非劳动产生产生的东西有这两样价值就有意义，相反、一样东西无论是不是劳动产生的、没有这两样东西就没有价值，所以、我们大可以去掉劳动概念去定义价值而不能把是否凝结了人类劳动（按照马克思的玩法就是如此）作为定义价值的基础。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>FuManchu: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-10 14:39</span><br>
<span>没说劳动不重要，而是只有结果有益的劳动才有价值也就是表现为使用价值和交换价值、同样的，非劳动产生产生 ...</span><br>
<span>使用价值和交换价值不是劳动的衍生品？ 你把他们孤立起来是完全荒谬的</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span> 本帖最后由 风餐露宿 于 2019-4-10 16:12 编辑 </span><br>
<span>FuManchu 发表于 2019-04-10 14:44:06</span><br>
<span>使用价值和交换价值不是劳动的衍生品？ 你把他们孤立起来是完全荒谬的</span><br>
<span>我没把他们孤立 、是马克思片面强调了劳动的地位把劳动从各种产生价值的行为里脱离出来甚至变成了唯一的价值源泉，以至于让价值这个词失去了本来意义让我不得不用交换价值和使用价值这两个词和马克思所定义的价值区别开来。</span><br>
<span>马克思作为工人运动领袖强调劳动地位当然可以理解，但是你要整体考虑经济学，还是弱化劳动概念比较好。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>kukimao: </b><br>
<span> 本帖最后由 kukimao 于 2019-4-10 17:07 编辑 </span><br>
<span>嘟帝 发表于 2019-4-10 14:25</span><br>
<span>靠出卖劳动力赚钱的人是劳动者，靠资本赚钱的资本家，还不够明确吗。</span><br>
<span>劳动力和资本是可以互相转换的。劳动者可以靠劳动赚来的钱投资；资本家可以靠投资与经营换取来的经验让自己变成企业高管，靠出卖劳动力赚钱。</span><br>
<span>劳动者也可以靠资本赚钱，资本家也要靠劳动赚钱</span><br>
<span>举个例子。一个老板有一个员工，这个老板虽然用资本买了设备，但是照样要与员工一样努力工作，不然公司就会垮台。而员工除了老板给的工资，另外还有投资理财产品的收入。在这个例子里，老板也照样要出卖劳动力，员工也照样靠资本赚钱。两者都是既要靠劳动力又要靠资本赚钱，你说谁是资本家谁是劳动者？</span><br>
</p><p><b>bioCory: </b><br>
<span>hypnossz86 发表于 2019-4-10 13:34</span><br>
<span>娱乐明星算是劳动者吧？</span><br>
<span>后面的运营团队是资本家</span><br>
<span>扑街偶像的劳动岂不是没有价值？</span><br>
<span>扑街偶像劳动的价值凝聚在成功偶像里面，一个公司5个偶像4个扑街了，剩下1个偶像制造的价值就能扭亏为盈。在偶像火起来之前，任何人都不能断言这个偶像会不会火。</span><br>
</p><p><b>机动妖精: </b><br>
<span>在我看来，生物里的肉食类都是资本家，草食类都是劳动者，杂食类就是高级劳动者小资产阶级，植物就是机器和畜力还有其他工具。</span><br>
<span>评价标准就是吸了其他人的血没，吃了其他人肉没，</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>嘟帝: </b><br>
<span>kukimao 发表于 2019-4-10 17:04</span><br>
<span>劳动力和资本是可以互相转换的。劳动者可以靠劳动赚来的钱投资；资本家可以靠投资与经营换取来的经验让自 ...</span><br>
<span>不上不下的就是劳动者啊，你例子里的老板资本还没到光靠资本就能剥削他人劳动成果的地步，而员工的理财产品也没到让他直接财务自由的地步，都是劳动者罢了。</span><br>
</p><p><b>smkf013: </b><br>
<span>这东西是初中的政治课吧。。。。</span><br>
</p><p><b>比利的微笑: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-10 14:54</span><br>
<span>我没把他们孤立 、是马克思片面强调了劳动的地位把劳动从各种产生价值的行为里脱离出来甚至变成了唯一的价 ...</span><br>
<span>马克思：“小老弟你怎么肥事？”https://i.loli.net/2019/04/10/5cadca03efb54.jpg</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel XL, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>能盘活资本的就是资本家。资本的目的是什么？增值。能使资本增值的就是资本家，否则就是韭菜。</span><br>
</p><p><b>CIV6: </b><br>
<span>罚回去重看资本论一遍，这种沙雕问题都问的出来</span><br>
</p><p><b>sekaiL: </b><br>
<span>比利的微笑 发表于 2019-4-10 18:49</span><br>
<span>马克思：“小老弟你怎么肥事？”</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel XL, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>这人胡吹瞎咧也是真的够了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9600, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>竜堂终: </b><br>
<span> 本帖最后由 竜堂终 于 2019-4-10 19:32 编辑 </span><br>
<span>比利的微笑 发表于 2019-4-10 18:49</span><br>
<span>马克思：“小老弟你怎么肥事？”</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel XL, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>马克思该话不在资本论里面，在马列全集第二十三卷</span><br>
<span>    上衣、麻布等等使用價值，簡言之，種種商品體，是自然物質和勞動這兩種要素的結合。如果把上衣、麻布等等包含的各種不同的有用勞動的總和除外，總還剩有一種不借人力而天然存在的物質基質。人在生產中隻能象自然本身那樣發揮作用，就是說，隻能改變物質的形態。[注：“宇宙的一切現象，不論是由人手創造的，還是由物理學的一般規律引起的，都不是真正的新創造，而只是物質的形態變化。結合和分離是人的智慧在分析再生產的觀念時一再發現的唯一要素﹔價值〈指使用價值，盡管維裡在這裡同重農學派論戰時自己也不清楚說的是哪一種價值〉和財富的再生產，如土地、空氣和水在田地上變成谷物，或者昆虫的分泌物經過人的手變成絲綢，或者一些金屬片被裝配成鐘表，也是這樣。”（彼得羅·維裡《政治經濟學研究》1771年初版，載於庫斯托第編《意大利政治經濟學名家文集》現代部分，第15卷第21、22頁）]不僅如此，他在這種改變形態的勞動中還要經常依靠自然力的幫助。因此，勞動並不是它所生產的使用價值即物質財富的唯一源泉。正象威廉·配第所說，勞動是財富之父，土地是財富之母。</span><br>
</p><p><b>GoInDown: </b><br>
<span>你都知道剩余价值了，怎么就没听说过生产资料？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span> 本帖最后由 风餐露宿 于 2019-4-10 21:15 编辑 </span><br>
<span>比利的微笑 发表于 2019-4-10 18:49</span><br>
<span>马克思：“小老弟你怎么肥事？”</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel XL, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>你看马克思说的很清楚啊，劳动不是“使用价值”的唯一源泉啊。</span><br>
<span>劳动是“价值”的唯一源泉，马克思理论中的“价值”本来就是他自己定义的东西。正常人类的概念里，大部分时候，价值=使用价值，少部分时候，价值=交换价值，可是，你要使用马克思理论的概念，对不起，价值只是人类劳动的凝结，和使用价值交换价值都没有直接关系，只和劳动有关系ok？</span><br>
<span>这个是典型的偷欢概念的玩法。</span><br>
</p><p><b>ksi: </b><br>
<span>“哲学家们只是用不同的方式解释世界，而问题在于改变世界。”——马克思</span><br>
<span>你在物理世界中找来一个东西，撕掉标签，送到实验室里用仪器去测、不告诉操作人员这是哪来的、值多少钱，在排除主观干扰情况下，你能测出来它的“价值”是多少，含有多少“劳动”吗？</span><br>
<span>那就是个概念而已，完完全全的人造概念。哲学里最不缺的就是概念了，每个哲学家都有一堆。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span> 本帖最后由 风餐露宿 于 2019-4-10 21:20 编辑 </span><br>
<span>ksi 发表于 2019-4-10 21:03</span><br>
<span>“哲学家们只是用不同的方式解释世界，而问题在于改变世界。”——马克思</span><br>
<span>你在物理世界中找来一个东西，撕 ...</span><br>
<span>如果是“使用价值”、“交换价值”这种概念，在现实中还算比较有意义，比较两个价值在同一个人手里的差异可以研究经济运行规律，至于和劳动完全绑定的马氏"价值"概念嘛。当然也有现实意义，拿来鼓动工人运动蛮好用的。</span><br>
</p><p><b>林枫塌雪: </b><br>
<span> 本帖最后由 林枫塌雪 于 2019-4-12 17:09 编辑 </span><br>
<span>1</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-10 01:39</span><br>
<span>没说劳动不重要，而是只有结果有益的劳动才有价值也就是表现为使用价值和交换价值、同样的，非劳动产生产生 ...</span><br>
<span>问题是劳动价值论有很多缺点，但还是使用一个相对客观的概念描述经济行为。</span><br>
<span>现代的经济理论看似很美好，但是所谓的理性，需求，etc都是主观的，可以被引导的概念，没有相对客观的标准。往实际了说就是引导不了政府决策，也便于政府/资本利用需求刚性获得利润。只要家长还在送子女上学。那学费可以使劲涨，只要人们还要买房子，那房价也可以随便涨，等等。理论上讲使得经济学屁股非常严重，是垄断问题，还是需求刚性，还是XX全靠学者一张嘴。</span><br>
<span>现代理论活稀泥太严重，给不出一个商品价值的客观标准，而正常人的经济生活最重要的就是价格。再美的理论推导出房价5W是均衡价格，低端人口滚出XX也没意义呀</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span> 本帖最后由 风餐露宿 于 2019-4-11 08:29 编辑 </span><br>
<span>wszweill 发表于 2019-4-11 02:40</span><br>
<span>问题是劳动价值论有很多缺点，但还是使用一个相对客观的概念描述经济行为。</span><br>
<span>现代的经济理论看似很美好， ...</span><br>
<span>什么算“劳动”？本来就是很主观的事情啊。相反，能挣钱倒是可以有比较客观的标准。价格毕竟是实实在在的东西。</span><br>
<span>政府只要能正常的从社会生产活动中征税，拿出一部分来保障竞争失败者的基本生活还是可以做到的。</span><br>
</p><p><b>water004641: </b><br>
<span>1、 法人和自然人不同，资本家不包含企业本身。</span><br>
<span>2、不算，但是他如果参与了整个生产的循环，也有可能从获取到的最终剩余价值的一部分。这点存疑</span><br>
<span>3、同2.</span><br>
<span>4、不算。这个算超额利润？但是同2，资本家进行娱乐企业的运营(同时对后台客服、码农等进行剥削)，获取了剩余价值。流量鲜肉也可能获取了其中的一部分剩余价值。</span><br>
</p><p><b>FuManchu: </b><br>
<span>kukimao 发表于 2019-4-10 17:04</span><br>
<span>劳动力和资本是可以互相转换的。劳动者可以靠劳动赚来的钱投资；资本家可以靠投资与经营换取来的经验让自 ...</span><br>
<span>混淆概念。资本家自己劳动也不代表他不是资本家。他进行劳动不过是为了更有效的增加资本。他的劳动价值不能作为否定资本的证明</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-10 20:54</span><br>
<span>你看马克思说的很清楚啊，劳动不是“使用价值”的唯一源泉啊。</span><br>
<span>劳动是“价值”的唯一源泉，马克思理论中的 ...</span><br>
<span>所以你用自己的定义套到马克思的定义上，然后说马克思的理论不完整</span><br>
<span>结果马克思其实说全了，你又说马克思偷换概念</span><br>
<span>明盘吧，你如果调查研究比马克思多，我就信你一点，不然我就当你是巨魔</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>itzpapalotl: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-10 13:32</span><br>
<span>按照马克思定义的价值概念你这个问题是无解的、劳动创造价值是马克思理论的基础，他否认劳动以外的事情事情 ...</span><br>
<span>人有的时候真不理性 X</span><br>
<span>人有的时候是理性的 O</span><br>
<span>理性人假设早就被文理两边都证伪了。所有基于理性人假设的经典理论都存疑，包括西方皿煮滋油共和制度的理论基础</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>SEIREIEI 发表于 2019-04-11 11:50:06</span><br>
<span>所以你用自己的定义套到马克思的定义上，然后说马克思的理论不完整</span><br>
<span>结果马克思其实说全了，你又说马克思 ...麻烦仔细看那段文字好不？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-11 12:51</span><br>
<span>麻烦仔细看那段文字好不？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>哪一段？https://i.loli.net/2019/04/11/5caed9eaceb45.jpghttps://i.loli.net/2019/04/11/5caed9eb73521.jpghttps://i.loli.net/2019/04/11/5caed9ec2d926.jpghttps://i.loli.net/2019/04/11/5caed9ecd8f69.jpghttps://i.loli.net/2019/04/11/5caed9ed96430.jpghttps://i.loli.net/2019/04/11/5caeda0c7b7c2.jpghttps://i.loli.net/2019/04/11/5caeda0d3d1c5.jpghttps://i.loli.net/2019/04/11/5caeda0e03f5e.jpghttps://i.loli.net/2019/04/11/5caeda0eb11aa.jpg</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>kukimao: </b><br>
<span>FuManchu 发表于 2019-4-11 11:09</span><br>
<span>混淆概念。资本家自己劳动也不代表他不是资本家。他进行劳动不过是为了更有效的增加资本。他的劳动价值不 ...</span><br>
<span>那按照你的说法，类似华为这种全员持股的公司，所有持有股份的员工都是资本家而不是劳动者</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span> 本帖最后由 风餐露宿 于 2019-4-11 20:50 编辑 </span><br>
<span>SEIREIEI 发表于 2019-04-11 14:10:16</span><br>
<span>哪一段？ v2.1.2</span><br>
<span>自然是某人引用的马克思的话了。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2019-4-11 17:01</span><br>
<span>自然人某人引用的马克思的话了。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>可我说的是你啊</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>SEIREIEI 发表于 2019-04-11 17:06:24</span><br>
<span>可我说的是你啊 v2.1.2我所有的评论都是基于马克思的价值论这一基础论点、你要觉得我说的不对、大可以拿出马克思否定劳动价值论的论据出来。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1823214[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
