<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【IANDS科普系列】什么是濒死体验</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【IANDS科普系列】什么是濒死体验</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:50:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【IANDS科普系列】什么是濒死体验[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1848460-1-1.html</link>
      <description>【IANDS科普系列】什么是濒死体验&#13;
国际濒死体验研究协会 — 北京小组
&#13;
IANDS-Beijing
&#13;
什么是濒死体验?
&#13;
濒死体验（near-death experience,简称NDE）是一种特殊的知觉体验，通常发生在人们突然遭遇生命危险，或者并无实质的身体损伤但以为自己即将死亡的时刻。不过，并不是所有濒临死亡的状态都能引发濒死体验，只有当人们出现到这种特殊知觉体验时，才可以被认为是“濒死体验”。
&#13;
纵观几千年的人类历史，世界各地的人们都曾描述过这种有着类似特点的心理体验。大致上讲，这种体验包含了一系列独特的感知觉，例如感觉到有奇异的物体在运动、看到光和黑暗、看到生活中不曾见过的景观、感觉自己离开了身体、体验到强烈的情绪等。很多濒死体验者在神志苏醒后，都认为自己对于生命和宇宙的本质有了新的认识。
&#13;
濒死体验的早期一般会出现“意识离体体验（out-of-body experience，简称OBE）”，意识离体体验是指人们能清晰地感觉到自己的“灵魂”脱离了身体，可能在身体附近游荡，并能看到身体周围发生的种种事情。典型的濒死体验通常还有一种“快速移动感”，就是会感觉自己以很快的速度穿过黑暗的“隧道”，来到一个美妙的地方，在那里他们可能会见到“圣人”、已经去世的家人和朋友，或者其他“精神实体”。这些精神实体身边往往笼罩着一种难以形容的光，光芒耀眼但并不让人难受。和物理学中的光不同，这种光不仅能被看到，还能让人感觉到是沐浴在祥和慈爱的氛围中，因而许多人把这种光看成他们宗教信仰中的最高存在（例如上帝、神王等）。
&#13;
有些人的濒死体验也可能非常独特，和别人所描述的经历相比，只有一两点相似的地方。但有一点可以确定，濒死体验的感觉非常真实而且强烈，它常常使体验者的生活发生巨大而永久的改变。
&#13;
濒死体验中往往带有很强的情绪色彩，最常见的情绪包括安详、充满关爱和幸福感，也有很少数人提到经历了恐惧、焦虑或绝望等感觉。许多经历过濒死体验的人，都从此产生了很坚定的信念，坚信自己对于生命的意义有了新的理解。总的来说，濒死体验的过程很难形容，不仅难以用语言描述，连艺术和隐喻都无法精确表达。濒死体验通常会改变一个人的人生轨迹，其中的记忆细节会清晰地保留几十年之久。
&#13;
英文原文：https://iands.org/ndes/about-ndes/what-is-an-nde.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>jam0206: </b><br>
<span>derceres 发表于 2019-7-23 09:41</span><br>
<span>他描述的 貌似只有 天堂 地狱 中间灵界 连天主教的炼狱都没有 更不用说其他宗教的 畜生 饿鬼 阿修罗 这些 ...</span><br>
<span>说明他眼界不行权限不够呗</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>jam0206 发表于 2019-7-23 09:37</span><br>
<span>玄学程度本质跟主楼一样 都是灵魂嘛</span><br>
<span>感觉有点像中国传统的扶乩</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>jam0206 发表于 2019-7-23 09:43</span><br>
<span>说明他眼界不行权限不够呗</span><br>
<span>能在不影响寿命的情况下多年往返 已经比凯西厉害了</span><br>
</p><p><b>jam0206: </b><br>
<span>derceres 发表于 2019-7-23 09:46</span><br>
<span>感觉有点像中国传统的扶乩</span><br>
<span>对 就是鬼上身 凯西特殊在(自称)能上NB的灵 比如天使级的最大的我记得是米迦勒他的记录如果对照佛经看真是有趣的不得了</span><br>
</p><p><b>jam0206: </b><br>
<span>derceres 发表于 2019-7-23 09:47</span><br>
<span>能在不影响寿命的情况下多年往返 已经比凯西厉害了</span><br>
<span>章太炎还给地府打工好多年呢</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>jam0206 发表于 2019-7-23 09:50</span><br>
<span>对 就是鬼上身 凯西特殊在(自称)能上NB的灵 比如天使级的最大的我记得是米迦勒他的记录如果对照佛经 ...</span><br>
<span>哪本佛经</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>jam0206 发表于 2019-7-23 09:51</span><br>
<span>章太炎还给地府打工好多年呢</span><br>
<span>比史威登堡描述的更厉害 又比较接近*人*的 感觉就是一些笔记小说里面的描述了 吕洞宾 黄龙禅师相斗 类似的故事</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span> 本帖最后由 derceres 于 2019-7-23 10:02 编辑 </span><br>
<span>。。。。。。</span><br>
</p><p><b>d-scher: </b><br>
<span>NDE就是一种特殊情况下的OBE吧，要说出体经验还是看门罗三部曲吧，毕竟工程师身份，他是带着学术目的去体验的，描述比较客观。史威登堡毕竟由于年代比较远，认识有限，他的记录很容易夹带私货，甚至可能只是清明梦而已。</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span> 本帖最后由 derceres 于 2019-7-31 17:40 编辑 </span><br>
<span>jam0206 发表于 2019-7-23 09:50</span><br>
<span>对 就是鬼上身 凯西特殊在(自称)能上NB的灵 比如天使级的最大的我记得是米迦勒他的记录如果对照佛经 ...</span><br>
<span>七为社谋者，天地四时、社稷山川祭祀神下人也。使人恍惚，欲妄言。其神暴仇狂邪，不可妄为也。</span><br>
<span>八为洋神者，言神洋洋，其道无可系属，天下精气下人也，使人妄言，半类真，半类邪。</span><br>
<span>九为家先，家先者，纯见鬼，无有真道也。其有召呼者，纯死人之鬼来也。此最道之下极也，名为下士也。得其上道者，能并使下；得其下道者，不能使其上也。”</span><br>
<span>太平经里的</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>补一个链接</span><br>
<span>https://b23.tv/av597755</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>MARK2 发表于 2019-7-23 09:13</span><br>
<span>“但是当大脑失去足够的ATP维持运转，会发生什么呢？离子泵几乎停止工作，神经元内电化学梯度开始消失。钠 ...</span><br>
<span>我也是看过这个科普，就是人脑死亡之前，最后一次释放化学物质自救的现象，俗称回光返照。有些人不会有这个现象，只是因为没有经历脑死亡。</span><br>
</p><p><b>vitarrow: </b><br>
<span>神奇事件有一个很有趣的特点，越接近现代化越少。按说医学进步，能救回来的人越来越多，可为啥濒死体验的报道越来越少呢？就跟UFO的报道一样</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>女神在微笑: </b><br>
<span>这东西只能当事人复数人术，而且又不可以重复验证</span><br>
</p><p><b>飞天意面怪: </b><br>
<span>那是不是跑到美军基地之类的地方附近服毒把自己弄成半死，再救回来就相当于进入侦查过一遍了？</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>vitarrow 发表于 2019-11-13 10:50</span><br>
<span>神奇事件有一个很有趣的特点，越接近现代化越少。按说医学进步，能救回来的人越来越多，可为啥濒死体验的报 ...</span><br>
<span>反了，单就濒死体验而言</span><br>
<span>一个医疗救助团队什么情况下能确定有人死了? 这个问题似乎很容易回答，但答案却因时代和文化而异。几个世纪以来，医生使用的唯一死亡标准是观察心脏和呼吸功能是否停止。这是一个极具可读性和合理的测试标准，验证了我们所收集到的死亡的集体表征。这不就是我们大家通常谈论的“最后一口气”吗?</span><br>
<span>但随着医学的进步，我们设法抢救回了那些被认为肯定已经离开的人。死亡的时间定义必须被推后，有心肺骤停的人不一定会死。先进的ICU护理、人工呼吸器、除颤器已经表明，大脑有时可以重新控制人体的重要功能。近几个世纪以来，由于医学尚不足够发达，可能有很多人在活着的时候就被宣布了死亡。他们是否能听到和看到医生宣布他们的死亡吗？我们无从得知。</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>女神在微笑 发表于 2019-11-13 11:29</span><br>
<span>这东西只能当事人复数人术，而且又不可以重复验证</span><br>
<span>要大于一个当事人见证的，那只能是灵媒，跳大神，萨满什么的了。</span><br>
<span>显得稍微科学一点的，就是前世催眠这类</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>作为一个反复濒死的人,我觉得我很有资格就这个问题发言,就是....没有.</span><br>
<span>没有任何光怪陆离引人入胜的神秘事件,就像是你平时入睡一样.</span><br>
<span>当然平时入睡大概是正常关机,这个大概是拔电源,能不能再插上全看医生的了.</span><br>
<span>如果考虑到濒死之前一段时间的状况,倒是有一次有比较有趣的现象.</span><br>
<span>大概是大脑供血不足造成的,可以看见别人说话但是听不到,很强的嗡嗡的背景音,所有看见的东西都开始跳帧象幻灯片一样.</span><br>
<span>然后很快就关机了.后面怎么倒地怎么被抢救的就已经完全没有印象了.</span><br>
</p><p><b>vitarrow: </b><br>
<span>derceres 发表于 2019-11-13 19:02</span><br>
<span>反了，单就濒死体验而言</span><br>
<span>死了不说，那被就回来的肯定比以前多啊 就是如果存在濒死体验， 那么这些人可能比开不了口说话的强多了吧 。可并没有更多的案例报道。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1848460[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>【IANDS科普系列】什么是濒死体验[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1848460-1-1.html</link>
      <description>【IANDS科普系列】什么是濒死体验&#13;
国际濒死体验研究协会 — 北京小组
&#13;
IANDS-Beijing
&#13;
什么是濒死体验?
&#13;
濒死体验（near-death experience,简称NDE）是一种特殊的知觉体验，通常发生在人们突然遭遇生命危险，或者并无实质的身体损伤但以为自己即将死亡的时刻。不过，并不是所有濒临死亡的状态都能引发濒死体验，只有当人们出现到这种特殊知觉体验时，才可以被认为是“濒死体验”。
&#13;
纵观几千年的人类历史，世界各地的人们都曾描述过这种有着类似特点的心理体验。大致上讲，这种体验包含了一系列独特的感知觉，例如感觉到有奇异的物体在运动、看到光和黑暗、看到生活中不曾见过的景观、感觉自己离开了身体、体验到强烈的情绪等。很多濒死体验者在神志苏醒后，都认为自己对于生命和宇宙的本质有了新的认识。
&#13;
濒死体验的早期一般会出现“意识离体体验（out-of-body experience，简称OBE）”，意识离体体验是指人们能清晰地感觉到自己的“灵魂”脱离了身体，可能在身体附近游荡，并能看到身体周围发生的种种事情。典型的濒死体验通常还有一种“快速移动感”，就是会感觉自己以很快的速度穿过黑暗的“隧道”，来到一个美妙的地方，在那里他们可能会见到“圣人”、已经去世的家人和朋友，或者其他“精神实体”。这些精神实体身边往往笼罩着一种难以形容的光，光芒耀眼但并不让人难受。和物理学中的光不同，这种光不仅能被看到，还能让人感觉到是沐浴在祥和慈爱的氛围中，因而许多人把这种光看成他们宗教信仰中的最高存在（例如上帝、神王等）。
&#13;
有些人的濒死体验也可能非常独特，和别人所描述的经历相比，只有一两点相似的地方。但有一点可以确定，濒死体验的感觉非常真实而且强烈，它常常使体验者的生活发生巨大而永久的改变。
&#13;
濒死体验中往往带有很强的情绪色彩，最常见的情绪包括安详、充满关爱和幸福感，也有很少数人提到经历了恐惧、焦虑或绝望等感觉。许多经历过濒死体验的人，都从此产生了很坚定的信念，坚信自己对于生命的意义有了新的理解。总的来说，濒死体验的过程很难形容，不仅难以用语言描述，连艺术和隐喻都无法精确表达。濒死体验通常会改变一个人的人生轨迹，其中的记忆细节会清晰地保留几十年之久。
&#13;
英文原文：https://iands.org/ndes/about-ndes/what-is-an-nde.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>derceres: </b><br>
<span>【IANDS科普系列】什么是濒死体验</span><br>
<span>国际濒死体验研究协会 — 北京小组</span><br>
<span>IANDS-Beijing</span><br>
<span>什么是濒死体验?</span><br>
<span>濒死体验（near-death experience,简称NDE）是一种特殊的知觉体验，通常发生在人们突然遭遇生命危险，或者并无实质的身体损伤但以为自己即将死亡的时刻。不过，并不是所有濒临死亡的状态都能引发濒死体验，只有当人们出现到这种特殊知觉体验时，才可以被认为是“濒死体验”。</span><br>
<span>纵观几千年的人类历史，世界各地的人们都曾描述过这种有着类似特点的心理体验。大致上讲，这种体验包含了一系列独特的感知觉，例如感觉到有奇异的物体在运动、看到光和黑暗、看到生活中不曾见过的景观、感觉自己离开了身体、体验到强烈的情绪等。很多濒死体验者在神志苏醒后，都认为自己对于生命和宇宙的本质有了新的认识。</span><br>
<span>濒死体验的早期一般会出现“意识离体体验（out-of-body experience，简称OBE）”，意识离体体验是指人们能清晰地感觉到自己的“灵魂”脱离了身体，可能在身体附近游荡，并能看到身体周围发生的种种事情。典型的濒死体验通常还有一种“快速移动感”，就是会感觉自己以很快的速度穿过黑暗的“隧道”，来到一个美妙的地方，在那里他们可能会见到“圣人”、已经去世的家人和朋友，或者其他“精神实体”。这些精神实体身边往往笼罩着一种难以形容的光，光芒耀眼但并不让人难受。和物理学中的光不同，这种光不仅能被看到，还能让人感觉到是沐浴在祥和慈爱的氛围中，因而许多人把这种光看成他们宗教信仰中的最高存在（例如上帝、神王等）。</span><br>
<span>有些人的濒死体验也可能非常独特，和别人所描述的经历相比，只有一两点相似的地方。但有一点可以确定，濒死体验的感觉非常真实而且强烈，它常常使体验者的生活发生巨大而永久的改变。</span><br>
<span>濒死体验中往往带有很强的情绪色彩，最常见的情绪包括安详、充满关爱和幸福感，也有很少数人提到经历了恐惧、焦虑或绝望等感觉。许多经历过濒死体验的人，都从此产生了很坚定的信念，坚信自己对于生命的意义有了新的理解。总的来说，濒死体验的过程很难形容，不仅难以用语言描述，连艺术和隐喻都无法精确表达。濒死体验通常会改变一个人的人生轨迹，其中的记忆细节会清晰地保留几十年之久。</span><br>
<span>英文原文：https://iands.org/ndes/about-ndes/what-is-an-nde.html</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>可被证实的濒死体验</span><br>
<span>可被证实的濒死体验（Veridical near-death experiences）是指，人们在意识离体体验中所看到了物质世界发生的事情、或存在的事物，被其他人证实，确实是真实发生或真实存在。这说明意识离体体验中对于物质世界的知觉是真实的，而非幻想。下面是几个著名的可被证实的濒死体验案例：</span><br>
<span> Pam Reynolds 的故事</span><br>
<span>Pam Reynolds大脑深处长了一颗危及生命的动脉瘤，为了取出动脉瘤，她接受了一种叫做“深低温停循环（Operation Standstill）”的外科手术，这种手术会将血液从身体中逐渐抽出，就像从汽车里把汽油排出一样。大脑、心脏和其他器官的活动都逐渐停止，身体温度会降低到60华氏度（15摄氏度）。在全身麻醉并且带上特殊耳塞之后，Pam的手术正式开始了。外科医生Spetzler锯开头骨时，Pam回忆说，她突然听到了锯子的声音，并发现自己正处在医生肩膀的位置，她在那个位置看完了整场手术，还听到了医护人员之间的对话。在术后她清醒过来后，她不仅正确的描述出了手术时使用的特殊外科器械，还准确复述出了护士说的话。</span><br>
<span> 一位荷兰护士的叙述</span><br>
<span>“我值夜班的时候，救护车送来了一位44岁、面部紫绀且无意识的男性患者，他很快被送进了冠心病监护室…我们想给他插呼吸管的时候，发现他嘴里有假牙，我就取下了上排假牙，放到旁边的手推车上。一周以后，我再次见到了这位患者，他那时已经被转到普通病房了，看到我后他指着我说：‘哦，那位护士知道我的假牙在哪儿’，我很惊讶，他接着解释说：‘我被送进医院的时候你在场，是你把我的假牙取出来放到推车上的。推车上有很多瓶子，下面有一个滑动抽屉，你就把假牙放在了那’。”</span><br>
<span>Maria的鞋</span><br>
<span>Kimberly Clark Sharp (1995) 曾在西雅图海景医院做志愿社工，当时患者Maria因为心脏骤停而失去意识，被送入医院。Sharp第二天去病房探望她，Maria说，当时自己的意识离开了身体，漂浮在医院上空。为了证明自己这些话不是疯话，她描述说在医院远处某个窗户的窗台上，有一只破旧的深蓝**球鞋。Sharp根本不相信她，为了打消她奇怪的想法，Sharp找到那个窗户，并把脸贴在密封的窗户上向外看，结果真的在外面的窗台上看到了和Maria的描述完全一样的球鞋。</span><br>
<span>盲人在濒死体验中的视觉</span><br>
<span>Kenneth Ring医生在《心灵视觉：盲人的濒死体验和意识离体体验（Mindsight: Near Death and Out-of-Body Experiences in the Blind）》一书中，记录了21个相似的案例，说明了盲人在濒死体验中可以体验到视觉。</span><br>
<span>英文原文：</span><br>
<span>https://iands.org/ndes/about-ndes/key-nde-facts21.html</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>Mandy J 的濒死体验</span><br>
<span>经历描述</span><br>
<span>我的胆囊手术是下午3点半开始，我已经住院23个小时了。我父母昨天开车把我送到医院，办好住院手续后，就去办自己的事去了，他们告诉我会在我手术前赶回来，于是我一个人在病房等着手术。不过在下午一点的时候，护士走进来说，因为有人取消了手术预约，他们准备提前给我做手术。估计也是因为当天是周五，医生也想早点做完手术好下班。</span><br>
<span>我父母和儿子都不知道我要提前做手术，我也联系不上他们。手术前医生给我做了麻醉，当时负责我的家庭医生也在场，他还跟我说我手术的时候他也会在。我慢慢失去了意识，不过接下来发生的事真的很不可思议，我突然察觉到我好像被什么东西快速的吸出了身体，特别的快，很难用语言去描述，我感觉地球上任何的东西都达不到那个速度。</span><br>
<span>然后我看到一道非常明亮的光（我一般都会时刻戴着眼镜，离了眼镜我根本看不清东西），我逐渐适应了光线强度后，我朝周围看去，发现我在一个很漂亮也很大的地方（五至八个足球场那么大），有翠绿的草坪，空气中飘来玫瑰和其他花的香气，我还看到远处似乎有很多人，在对一些新加入的人欢呼表示欢迎。</span><br>
<span>我周围都是已经去世的亲人和朋友，他们大概是按照他们去世的时间顺序排列着。我祖父Lupe是我印象中第一个去世的亲人（他在1955年过世，当时我10岁），而他正在我左侧的人群那里排在前面。</span><br>
<span>而我右手边只有我祖母一个人（她在1991年去世，当时她92岁），于是我对她说：“奶奶，你为什么一个人在这里，而不到他们那里去呢？”她坐在她在世时最喜欢的那把绿色椅子上，手上还做着针线活，看起来像在用钩针做编织。她在世时很喜欢用钩针编织，但由于视力逐渐不好，她临去世前的几年，都不能在做编织了。她抬起头看着我，用西班牙语说（我奶奶只会一点英语）：“因为我还有一些事情要做，等我做完我就会过去和他们一起。”</span><br>
<span>我转向我的祖父，告诉他我是多么的想念他，再次见到他是多么开心。右边的人群里大概有12个人，我都和他们聊了聊。不过我和我叔叔Donald说的比较多，Donald是我父亲的兄弟，在1989年6月30日溺水离开了（年份我记不太清了），他去世的时候大概是60岁，我和他聊天的时候，他让我给他的另一个兄弟Joe带句话。</span><br>
<span>当我正准备继续问他时，突然发现我侄子正飘在半空中，我问他：“Richard，你在上面干什么？” 他说：“我的时间还没到呢，我得在上面待着，直到我的时间到了。”我侄子在1989年9月自杀去世，我知道他还不能拥有最终的平静，心里感到很难过。</span><br>
<span>我很希望能就这样和家人在一起，享受这种温暖舒适的感觉，所以我打算越过生死的界限，但我祖父举手告诫我说：“不行，你现在还不能过来。” 我问：“为什么不能？”他没有回答我，只是示意我朝上面看。我看过去，啊真的找不到语言来描述我看到的景象。但为了能写下来，我只能说那是在天上，在这些灵体的上面，是那位圣父、圣子和圣灵。我是天主教徒，却一直不能理解什么叫三位一体，直到我亲眼看到。</span><br>
<span>我被这种最宁静的圣洁的感觉所围绕着，我知道那位就是上帝，我让他知道我想留下，但他说我还不能留下，我问为什么，他说：“你需要回去，完成我需要你做的事。” 但我哭了，因为我真的很想留下。他说：“不要哭，你以后还会再见到我一次，然后你就会回来永远的和我在一起。”</span><br>
<span>然后我感觉自己被推出这个美妙的地方。在我返回身体的过程中，我看见医生正在敲击我的胸口，并做着祷告希望上帝能帮助他，让我醒过来。后来我问他这个事，他反问我是怎么知道的，因为他只是在心里想，并没有说出口。我在重症冠心病监护室醒来，我才知道在我手术时，医生打算用激光移除我的胆结石，他们给我腹腔中充了太多的气，让我的主动脉承受力过大的压力，导致我临床死亡一分二十五秒。而在这一分二十五秒内我所经历的事，比我一生的经历都要神奇，也是我迄今为止最难以置信的经历。</span><br>
<span>经历问答</span><br>
<span>性别:    女性</span><br>
<span>濒死体验发生日期：   1992年5月25日</span><br>
<span>经历发生的时候，是否有威胁生命的事件发生？    有   手术中</span><br>
<span>你是否感觉到知觉或意识从身体脱离开？   有，难用语言描述</span><br>
<span>你是否像是知道了在别处发生的事情，就像有超自然能力一样?是的。我醒来后，跟我的另一个叔叔Joe说了他兄弟Donald让我带给他的话。他听了之后，脸色煞白，跟我说世界上只有一个人知道这句话是什么意思，那就是他兄弟Donald。这个口信对我来说没什么用，但对Joe的意义很重大。</span><br>
<span>你是否进入或通过了一个通道？是的，当我被吸出身体时，感觉像进入了一个封闭的空间</span><br>
<span>你是否遇到或感知到有任何去世（或活着）的人的存在？   是的</span><br>
<span>你是否看到不同于尘世的光亮？是的，一道非常、非常、非常亮的光</span><br>
<span>经历过程当中你的情感是什么样的？我感觉好极了，我很想留在那里不想回来，我感觉非常平静安详</span><br>
<span>是否因为你的经历，你的人生价值和信仰产生了变化？是的，从这以后我更相信上帝了。</span><br>
<span>经历之后，你是否具有了在经历之前所没有的任何超自然，非同寻常的，或其他特别的技能？上帝将我送回人世后，还给我很多特殊的礼物。比如我可以看到人们自身的光晕（auras），我还可以看到他们的未来，我知道（通过他们光晕的颜色）他们什么时候会被上帝召回故乡。我拥有了治疗能力，当我看着蜡烛的时候，我可以看到未来要发生的事，我还有其他的能力，但因为我边工作边填写这个表格，所以我没时间详细描述。</span><br>
<span>你的经历中是否有一些或多个部分，对你来说具有非同寻常的意义？ 最好的部分：遇见了上帝。最不好的部分：我不得不回来，我从未在地球环境中体验过那样宁静祥和的感觉。</span><br>
<span>你是否曾经与其他人分享过这个经历？是的。我花了很长时间，才接受了自己拥有特殊能力这件事，并开始和别人谈起这些。我其实只有一个问题：如果真的是上帝将这些能力赋予我，那么他需要我用这些能力做什么？</span><br>
<span>对你的经历是否有其他需要增加的情况说明？ 再一次我想问：我有很多的特殊礼物，我想弄明白，我怎么才能知道我应当如何使用这些能力？</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>Lynn Z 的濒死体验</span><br>
<span>编者按：作者长期处在巨大的病痛折磨之中，在一次手术后经历了濒死体验。她的不寻常的体验治愈了她长久以来的负罪感和孤独感，从作者叙述字里行间里，可以感受到那历劫归来的生命力量，伟大的力量。</span><br>
<span>经历描述</span><br>
<span>在手术后，我昏迷了至少一天，很可能两三天。我得的病十分罕见，而且被误诊为另一种病。因此在我手术时，医生在我体内放入一个泵，泵入可以缓解我（被误诊）的病症的药物，不过这个药对我真实的病症也有些作用。这个技术很先进，之前还没有在别的病人身上用过。不过我手术过后，另一个医生对我说，他觉得主刀医生在泵里放的药太多了。过量的药可以让一个人处于长时间的麻痹状态，这也是我很久都没醒并且呼吸出现困难的原因。另一个医院的麻醉医生觉得他们给我用的药对我真实的病症有不好的影响，他自己对于麻**的选择有另一套标准。可能两个原因都有吧，总之手术后我的主要器官都受到影响。</span><br>
<span>我的这个病是实际上僵人综合征（Moersch-Woltman syndrome），一种神经科的疾病，当时被误诊为多发性硬化。手术后，来看望我的亲友被通知说，我可能活不下来了。我不知道我当时呼吸困难到多严重的程度，不过一个朋友（她也是护士）后来告诉我，我每一分钟就要挣扎喘息四次。她见过很多病人临终时的样子，她觉得我的每一次喘息说不定就是最后一次了。</span><br>
<span>在这段时间里，我去了别的地方。</span><br>
<span>我处在一个薄而透明的大管子中，管壁特别薄，就好像层膜一般，我以光速在这个管子里奔跑，透过管壁可以看到星星和宇宙在我旁边向后掠去。这里面特别神奇的一点在于，我其实很久以来都不能走路了，我很早就因为四肢僵硬而不得不坐上轮椅。但这种奔跑的感觉很真实，我感到特别强烈的自由感，好奇妙，特别棒！我向前看去，那管子好像是无穷无尽的，它弯弯曲曲的通向永恒的地方。我不介意它会带我去哪里，因为我感到如此的自由，随着每一步的奔跑，我感到我又像永恒跨出了一步。突然的我发现自己到了一个特别美丽的地方，我的左手边有一大片草地沿着小山坡铺展开去，草地上都是野花，草地的尽头是一片郁郁葱葱的森林。</span><br>
<span>除了我以外还有两个人也在这里，在他们身后，是一面覆盖着爬山虎的墙壁。这个墙壁把我和这个世界的其他地方隔绝开来，我看不到墙后面都有些什么。两个人中的一个看起来像一个园艺师，带着一个园艺耙子，他貌似漫不经心的在整理墙前面的石头和碎石子，这让我联想起了佛教的僧人们是如何做出种种充满禅意的设计，但我也感觉到他同时也在留意我这边的情况。我后来觉得，这位我一直没有看的见正脸的人，其实是我过世的父亲。在我小时候，我和我父亲的关系一直不太好，直到他去世。我感觉他是想在现场确认我一切都好，并让我知道他是爱我的，尽管我们之间发生过一些不愉快。我一直想改变我对他又恨又怕的状态，但他在我21岁时去世了，我再也没有机会修复我们的关系了。</span><br>
<span>另一个人很难描述，他整个人好像是用“爱”构筑的，从他身上流露出的全都是爱意，就好像他才是爱的定义。他用手臂揽住我，把他身上的爱的感觉传递给我，那是充满平静祥和的爱意。</span><br>
<span>我长期以来活在病痛的折磨之中，我拼命的活下去，只是为了我的幼小的孩子们。我努力让自己活得有意义、有目的，而不愿意活成一个病恹恹又浪费钱的废人。在那一个时刻，当我被他温柔的揽在怀中时，我感到我那种深重的负罪感和巨大的孤独感都被他所化解了。我感到他回答了那个我不曾问出口的问题，告诉我，我毫无疑问的是一个有价值的、值得被爱的人。并没有任何言语，我就知道了他想告诉我的。</span><br>
<span>然后我就在ICU病房里醒来。</span><br>
<span>经历问答</span><br>
<span>性别：女性</span><br>
<span>濒死体验发生的日期：1994年</span><br>
<span>濒死体验出现当时，是否有威胁生命的状况发生？是的，我因为患病做了手术，出现了过敏反应。另外我需要补充，我不确定我是否真的曾临床死亡过。当时我的病已经严重到威胁生命的程度，我的肌肉硬化加重并伴随广泛且越来越严重的全身痉挛。一个神经外科医生尝试了一种新疗法，另一个医生后来告诉我，她觉得我的主治医生不应该用泵注入药物，我可能因此用药过量以致生命垂危。后来在一家大学的医院里，我的病得到正确的确诊后，我又一次在麻醉后不能正常苏醒，也出现呼吸停止。这一次我被上了呼吸机，直到我醒来。后来麻醉医生写了一份关于我病情的报告，提出一套适用于我的麻醉方案，以避免再次出现麻醉意外。不管怎样，在我第一次麻醉事故中，我有可能被过量用药，也可能对麻药起了过敏反应，无论哪种情况，都让我的呼吸系统濒临崩溃，我的生命体征很糟糕，以致于他们认为我活不下来了。可能我真的在某一时间段“死掉”了吧。我不知道。我还有过一次呼吸心跳骤停的情况，发生在血浆置换（plasmapheresis）过程中，他们紧急做了心肺复苏术，都把我的胸骨按裂了，但那一次我没有出现濒死体验。</span><br>
<span>在濒死体验中，你的意识和知觉程度相比于日常生活中有什么变化？比起日常生活中更加清醒和有知觉。平常的大部分生活我都不能清晰的回忆了，但这次体验不同，它就好像刻在我的记忆力，就好像我一辈子里发生的全部事情。我能记住在肯尼迪遇刺时我在哪里，我也记得在双子塔倒塌时我在哪里，但这些和濒死体验的记忆不同，我很难描述当我和那“爱”在一起时，我在哪里，但那种回忆比起一般的回忆来说，更加持久而生动。</span><br>
<span>在体验的哪一个阶段，你的意识和知觉达到了最高水平？全程我都是有意识的，尤其当我被那不可思议的“爱”揽入怀中时，我的意识格外清醒。</span><br>
<span>时间是加快了还是减慢了？我好像完全在时间之外，我没有意识到时间，时间好像从来没有存在过。</span><br>
<span>请将你的视觉和濒死体验发生前的日常视觉体验做一个比较。我没有看到任何奇怪的不寻常的东西，好吧，我承认整个体验都是不寻常的。但在那个时刻，一切好像都很正常。哪怕，举个例子来说，我从未看见过宇宙掠过我而去，但当我在管子里奔跑时，我看到了。</span><br>
<span>请将你的听觉和濒死体验发生前的日常听觉体验做一个比较。我没有听到声音，大家不用说话就可以交流。</span><br>
<span>你是否通过了一个隧道？是的，这个管子好像有我的两倍高，延伸到无穷远处，好像没有尽头。这个管子是透明的，看上去好像很薄，就像一个大气泡，但它并没有气泡那么脆弱。我可以看见外面的东西，在我奔跑的时候，我看见外面的星星向后掠去。</span><br>
<span>你是否遇到其他去世的（或者还健在）的人？是的，我很确定，出现在用爱构建的那个人旁边的另一个人，是我去世的父亲。他在我21岁时去世，而我出现这次濒死体验时，我已经40岁了。</span><br>
<span>你是否看见或感知到明亮的光？ 没有</span><br>
<span>你是否看到或进入非地球的世界？是的，从某种角度说，那里很像地球，一切对我而言都很熟悉，有草地，森林，花朵，石头等。但没有电线杆，没有汽车，没有污染，没有建筑物。我也不知道光线从哪里来，我不记得我看见过太阳或者看见过东西的影子，但那里确实很明亮。</span><br>
<span>在濒死体验中，你有什么感情？我感觉到被爱</span><br>
<span>你是否感觉到平静或者快乐？不可思议的平静和快乐。</span><br>
<span>在濒死体验后，你的宗教活动有改变吗？是的，我发现那些礼仪和教条都是错的，我不想继续资助教堂和神职人员，我觉得更重要的是资助那些需要帮助的人，而非把钱给告诉你要做什么才能更接近上帝的人。这些对我而言什么都不是了。人世间的所有都是和爱有关，爱就是一切，其实很简单的。</span><br>
<span>你现在的宗教信仰是什么？目前没有哪一门宗教可以解释我的体验，许多宗教都能解释一部分，但那些宗教教义都不包含我觉得是真理的内容。我觉得我可能得被归为精神修炼者（spiritual），而非宗教信仰者（religious）。</span><br>
<span>在濒死体验后，你的人生观是否有改变？是的，我想我更多的关注如何才能帮到他人，尽管我之前也很关心这方面，我从未想过去伤害别人或者别的动物，但我现在的使命感更强烈了。</span><br>
<span>在经历中，你是否遇见一些神秘的生命或者存在，或者听到无法辨别的声音？我只能说，我从未在生活中遇到一个可以被描述为“用爱做的”人，我觉得他不是通常意义上的人。</span><br>
<span>在你的濒死体验中，你是否得知关于上帝是否存在的信息？不确定，我没有接收到关于这方面的信息，但我感觉到了那个用爱构建的人，比我的层次要高出太多太多，他可能是造物主，或者就是上帝。</span><br>
<span>在经历中，你是否更加了解了你人生的目的？不确定，我只是发现在面对困难时，我感觉可以更轻松的应对了，因为我知道爱可以治愈一切，很难描述这种感觉。</span><br>
<span>在经历中，你是否更加了解到生命的意义？我明白我的生命是有价值的，我目前为止所做的事情是有价值的，我就应当活出真我，我觉得我的人生目的已经实现了。</span><br>
<span>在经历中，你是否得到关于在身体死后生命依然存在的一些信息？ 不确定，我没有收到明确的信息，但我感觉应该是真的，因为我去世的爸爸就依然存在着，所以我是相信的。</span><br>
<span>你的生活是否因为濒死体验而改变？我不再是一个积极的摩门教徒，摩门教对我的约束太重了。我试着变得更富同情心，但我好想没能变成我理想中的那个自己。另外在最近，我看见那些信教的人互相折磨，我感到很难过。我也曾捐出善款，希望能帮助需要帮助的人，我自己是个内向的人，因此积极主动的帮助别人对我而言很重要。</span><br>
<span>你的濒死体验是否难以用语言表述？是的，我学习过很多种语言，并且精通一些，我明白在经过翻译后，很多细节的东西就会丢失。我的经历，尤其是其中关于爱的部分，是绝对无法诉诸言语的。我觉得哪怕只用语言去描述他，都是一种亵渎。</span><br>
<span>在濒死体验后，你是否拥有在濒死体验前，所没有的通灵超自然感应，不寻常或其它特别赋于的能力？没有</span><br>
<span>你是否曾经与他人分享你的经历？是的，过了好久我才和别人说起。因为我主要都是和摩门教徒说的，所以并没有太多负面的回应。我不知道会不会有人因为我的经历受到触动，但我的确和很多人都分享了。</span><br>
<span>在濒死体验前，你是否对濒死体验有一定了解？是的，我以前读过一本书，应该是关于濒死体验的早期著作，这让我知道我并没有发疯。我有点好奇，是不是因为读了书，对濒死体验有了向往，所以濒死体验才在我身上发生了。但不管如何，濒死体验发生时我没有感到恐慌。</span><br>
</p><p><b>洗刷刷: </b><br>
<span>就没有见到异界女神让你选一个外挂的濒死体验吗？</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>有一次背着很重的东西跑步累坏的时候有类似的感觉，眼前看到一道光，还觉得进入幻觉了，当然实际上不算</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>濒死时可以射X吗？真的不会招来sm爱好者吗？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Saker_bobo: </b><br>
<span>Litccc 发表于 2019-7-22 20:12</span><br>
<span>濒死时可以射X吗？真的不会招来sm爱好者吗？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅 ...</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/07/22/5d35a950078de88494.jpg" title="https://i.loli.net/2019/07/22/5d35a950078de88494.jpg"><br>
</p><p><b>和我去改变世界: </b><br>
<span>神棍文章</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9350, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>和我去改变世界 发表于 2019-7-22 20:20</span><br>
<span>神棍文章</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9350, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>很多那种书都和new age有关系，比如国内引进过一本叫《死亡回忆》的</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>波卡帕马 发表于 2019-7-22 20:44</span><br>
<span>很多那种书都和new age有关系，比如国内引进过一本叫《死亡回忆》的</span><br>
<span>有科学背景的可信点</span><br>
<span> new age 太玄</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>derceres 发表于 2019-7-22 20:49</span><br>
<span>有科学背景的可信点</span><br>
<span> new age 太玄</span><br>
<span>也有那种医生写的，二者都有的。我说的那个好像就是</span><br>
</p><p><b>Ursa: </b><br>
<span>Saker_bobo 发表于 2019-7-22 20:17</span><br>
<span>喷了</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>波卡帕马 发表于 2019-7-22 20:49</span><br>
<span>也有那种医生写的，二者都有的。我说的那个好像就是</span><br>
<span>天堂的证据 神经科医生写的</span><br>
<span>再活一次，和人生温柔相拥 癌症患者奇迹康复</span><br>
<span>去过天堂90分钟 这个是牧师</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>雪梅的濒死体验 </span><br>
<span>经历描述</span><br>
<span>自幼父教甚严，马克思主义的学说根深蒂固。在大学里就积极入党，工作以后也有很大的企图心，一心想做又红又专的接班人。所以对唯心主义的东西一直排斥，任何宗教迷信的东西从不沾边。然而令人难以置信的事，却真真切切的发生在我这个死硬的无神论者身上了。</span><br>
<span>大概是我连续几个冬天，饱受风寒加上积劳成疾，落下了病根。每年从秋冬之交一直咳嗽到次年春末夏初。那一年秋天，久咳不愈的痼疾再次发作，我只好像往年一样，天天去住家附近的诊所吊点滴消炎。</span><br>
<span>那天晚上8点到诊所，医生说我前两天吊的那个批次的青霉素刚刚用在了一个小孩身上，我用另一个批号，接着给我做了皮试。皮试的结果呈“阳性”，手腕上的红斑有2分钱硬币那么大，隆起于皮肤，并有放射状的伪足。我满怀疑虑，问医生：“可以打吗？”医生沉吟了一会儿，说：“这应该属于‘假阳性’，可能批次不同导致的。既然前几天一直在吊青霉素，应该没有问题。”为了预防过敏，他给我注射了一支非那根，又在吊针配剂里加了一支地塞米松。我见如此，便放心的走進里间，躺在病床上，护士为我打上了点滴，就出去外间招呼别的病人了。</span><br>
<span>约摸半分钟左右，伴随一阵刺耳的火车一般的耳鸣声，我忽然坠入一个黑暗的隧道，并向前猛冲。巨大的恐惧袭来，我怎么了？刚才还好好的，怎么一下这样了？想停停不住，想回回不去，想喊喊不出，试图挣扎却做不到。我感觉自己是某种物质微粒，在一个永无止境的循环轨道里猛冲着。尽管我的身躯躺在刚才的世界，我却進入了一个与之隔离的空间。而我很清醒地意识到，我不是做梦，是吊针出了问题！青霉素过敏！意识到这一点已经太迟了，我已经身不由己。</span><br>
<span>我吓坏了！惊惶、无可奈何、绝望的在似乎永无止境的隧道里漂浮着。我明明知道我的躯体依旧躺在病床上，而我已经回不去了。这便是死亡么？如果是，那么我为什么这么清醒？只是与刚才的世界隔绝，却没有消失？没有痛苦，轻飘飘的，甚至很舒服。冥冥中，这时有某种“意识流”陪伴我，在给我肯定的答案，在回复我内心的疑问，在安抚我惊惶的心。 我不知如何形容那种“意识流”，祂无声无形、宽宏明亮、温暖慈祥、可以解答我一切的疑问，如春天之阳光包围我、引领我。我明白那是某种高于我的灵魂、或称为先知、智者，以心灵感应的意识传递方式，向我昭示世界的本质、生命的真谛，为我打开生死的大门，看到生命的另一面。</span><br>
<span>我不知何时不再置身黑暗冗长的隧道，而是一片明亮、温暖、洁白的世界。我感觉彻底的解脱、一切苦恼离我而去，永恒的宁和与幸福。</span><br>
<span>我的意识冒出一个又一个问题，关于世界的本质、关于生命、关于生死......随着意念所到之处，他将答案一一展现于我眼前：“世界是物质微粒组成，微粒流动聚合而形成世间的万千“具象”（具体形象之意）。譬如门前那棵树，在人们的眼中它是实实在在的一棵树，而在我们这里看到的，它是一堆聚合成树的形状的微粒，微粒在永恒的循环着、流动着......”</span><br>
<span>我的确看到的是一个微粒聚集、流动的万象世界！我的肉体依旧躺在那里打点滴，意识却随他指引，看到诊所门外的树。我也是物质的微粒吗？“是。人体也是无数微粒的聚合、流动。组织代谢、交换等，都是物质微粒的流动。此时的你（确切说是我的灵魂）也是物质微粒的一部份，处在循环中。”所以，微粒此时聚为某形，流动、進入循环、流往他处、進入另一聚集、为另一具象......如此循环，无生无灭....这便是永恒。这便是世界的本来面目。</span><br>
<span>俗称的“死亡”其实是生命的另一个阶段，正如你此刻体验的，灵魂清楚真实地存在着、思考着，只是与肉身所处的世界隔绝，无法沟通。仿佛隔着玻璃门，你可以看到门外的一切，他们却感受不到门内的你。你无法传递此时的状态，亲人们因为无法了解这个真相，才会按照世间对于生死的理解，为你痛彻心扉......这时，我担心父母看到我这样了，该多么伤心！孩子太小，无法独立....这些念头一闪而过。肉体仿如电视机，灵魂仿如电视节目的讯号，难道电视机老化坏掉了，讯号便消失吗？人类的肉体只是物质微粒的聚合，成为一种“载体”。无论作为物质微粒，还是作为一种能量，都是不会消失的。</span><br>
<span>这时的我处于非常奇怪的状态，意识的我与肉体的我不是一体，是分离而又联系的。可以同时感受几个不同的空间。意识一直在另一个空间与先知或智者交流，看世界的本相。同时也在身体所处的世界敏锐的感受一切，对周遭的一切洞若观火。可能是意识速度太快的缘故，周遭的声音传進耳朵是缓慢、有延时的！期间，有一对邻居老夫妻来诊所看病，走到里间，看到孤零零躺着吊着点滴、貌似沉睡的我说：“唉！这丫头真可怜！一个人带个孩子！”诊所外来来去去的人声、麻木声不停。我还透视到壁橱后面挂着两个衣架。</span><br>
<span>期间，我的传呼机响了三次，护士進来问我是否需要回复，一个是乐队的琴师大概联系演出之事，另两个是同一个追求者打来的。我的意识指挥着有点陌生感的我的躯体，缓缓作出摇头的动作。意识在想，钱和愛情已无足轻重。</span><br>
<span>外面的病患向医生申诉病情，我的意识在医生开口之前已经读到了医生的意识，知道他会说什么话。结果，果真如此。原来这便是“读心术”。 我的意识悬浮在身体之外的上方，指挥躯体深深吸气、长长呼气，这个动作表示“活着”。医生过后告诉我，无法理解当时我为何是与平时完全不同的“潮式呼吸 ”。</span><br>
<span>医生進来查看，悬浮的灵魂指挥躯体挤眉弄眼，引起医生的注意。死死抓住医生的手，因为只有这个人才可以把我带回来，父母、小孩......还有使命未完。念头刚转，便觉灵魂向下急坠。一阵天旋地转后，终于与躯体合而为一。我睁开眼，坐了起来，狂吐不止。整整吐了大半个脸盆，腌菜一般黑色的液体，身体变的空荡荡的。医生诧异：小小的胃怎可装下这么多东西？这个过程大概就是“谷辟”。医生已经竭尽全力抢救我回来。我向他讲述了刚才4个小时我所经历的事。他沉默的听着，脸色苍白。我想他是吓坏了。他陪了我一整晚。</span><br>
<span>我一点儿责怪医生的意思也没有。因为他的错误，我才经历了这一切，洞察了此岸与彼岸的世界，消除了对于死亡的最大的疑惑和恐惧，令我对生命的意义和世界的认识彻底改观。</span><br>
<span>经历问答</span><br>
<span>性别： 女性</span><br>
<span>濒死发生日期： 1995年</span><br>
<span>濒死发生当时，是否有威胁生命的状况发生？</span><br>
<span>有，处于威胁生命的情形下，但不是临床认定的死亡</span><br>
<span>你感觉自已脱离了身体吗? 有，我确实离开体内，处于身体之外</span><br>
<span>在与平常状态相比较下，你濒死时的意识和警觉程度如何？</span><br>
<span>意识和警觉程度比平常还高 能领悟到别人的想法，能看到墙壁外面和衣橱里的物体</span><br>
<span>在濒死时，那一个时段，你的意识和警觉处于最高峯的状态? 有比平时更清晰的意识</span><br>
<span>你的意识是否加快速度？ 非常的快速</span><br>
<span>感觉时间是否加速还是减慢了？</span><br>
<span>无生无灭，这便是永恒。这便是世界的本来面目。</span><br>
<span>你的感官是否比平常更敏锐？ 非常的情晰</span><br>
<span>请比较在进入濒死那一霎时，你的视觉是否与平时不同。</span><br>
<span>可以看到隔壁，墙壁外面的情况，来来往往的车流和人，还能看到壁橱里有几个衣架</span><br>
<span>请比较在进入濒死那一霎时，你的听觉是否与平时不同。</span><br>
<span>在体验时周遭的声音传進耳朵是缓慢、有延时的 。</span><br>
<span>是否能知道在其它地方发生的事？ 有的，真相有被证实</span><br>
<span>在濒死时是否有见到任何灵体？ 没有</span><br>
<span>是否遇见或感觉到任何去世的灵（或是还在世活着的灵）？ 没有</span><br>
<span>是否看见或感觉到被辉煌的光所包围？</span><br>
<span>一种神秘或是来自另一个国度的亮光</span><br>
<span>是否看见非地球上的光辉？ 有</span><br>
<span>是否进入另一个非地球的世界？</span><br>
<span>显然是一个神秘或是非地球的领域 片明亮、温暖、洁白的世界。我感觉彻底的解脱、一切苦恼离我而去，永恒的宁和与幸福。</span><br>
<span>在经验中你的情绪感觉如何？ 难以置信的平静，永恒的安宁和幸福</span><br>
<span>你感觉愉快吗？ 非常愉快</span><br>
<span> 你是否突然明白所有的知识？</span><br>
<span> 这时的我处于非常奇怪的状态，意识的我与肉体的我不是一体，是分离而又联系的。可以同时感受几个不同的空间。 意识一直在另一个空间与先知或智者交流，看世界的本相。同时也在身体所处的世界敏锐的感受一切</span><br>
<span>人生的过去是否出现眼前？ 没有</span><br>
<span>是否看见未来的情景？ 没有</span><br>
<span>是否到达一个边限或是一个无法折返尘世的回转点？</span><br>
<span>我明确的决定要回来尘世 亲人们因为无法了解这个真相，才会按照世间对于生死的理解，为你痛彻心扉......这时，我担心父母看到我这样了，该多么伤心！孩子太小，无法独立....这些念头一闪而过。</span><br>
<span>在濒死前，宗教信仰或属灵生命对你的重要性? 不确定</span><br>
<span>你的经验是否具有与世上信仰的要素符合？</span><br>
<span>濒死发生当时，所发生的内容完全与我的信仰不符合。 自幼父教甚严，马克思主义的学说根深蒂固。在大学里就积极入党，工作以后也有很大的企图心，一心想做又红又专的接班人。所以对唯心主义的东西一直排斥，任何宗教迷信的东西从不沾边。 然而令人难以置信的事，却真真切切的发生在我这个死硬的无神论者身上了。</span><br>
<span>是否遇见神秘的灵，或是听见无法变认的声音？</span><br>
<span>确切地说是感受到，冥冥中，这时有某种“意识流”陪伴我，在给我肯定的答案，在回复我内心的疑问，在安抚我惊惶的心。 我不知如何形容那种“意识流”，祂无声无形、宽宏明亮、温暖慈祥、可以解答我一切的疑问，如春天之阳光包围我、引领我。我明白那是某种高于我的灵魂、或称为先知、智者，以心灵感应的意识传递方式，向我昭示世界的本质、生命的真谛，为我打开生死的大门，看到生命的另一面。</span><br>
<span>是否有见到已经去世的人或是宗教人物的灵？ 没有</span><br>
<span>是否遇见或意识到任何灵，他在尘世被称为宗教人物代表（例如：耶稣，莫罕默德，佛祖等等）？ 没有</span><br>
<span>在濒死时，是否获知有关你人生命目地及特别的知识，或是资讯？ 有 可见我的文字 </span><br>
<span>在濒死后，你的人生观是否有改变？ 我的生活有巨大的改变</span><br>
<span>你的人际关系是否因为濒死而有特别的改变？ 有，放弃了很多无关紧要的人际关系</span><br>
<span>把濒死时的经历与同时间所发生的事相比较，你是否能像记得平常的事情般清楚？</span><br>
<span>在NDE经历期间所感受到的事物更清楚，刻骨铭心</span><br>
<span>在濒死后，你是否拥有在濒死前，所没有的通灵超自然感应，不寻常或其它特别赋于的能力？ 没有</span><br>
<span>你是否曾经与他人分享你的经历？ 有 和医生说了，医生脸色苍白，都吓呆了</span><br>
<span>在没发生濒死之前，你是否听过濒死经验？ 没有</span><br>
<span>你现在是否相信所发生的一切是真实的吗？</span><br>
<span>20年后，依然刻骨铭心，应该是真实的</span><br>
<span>是否有其它的问题能帮助你更能阐述你的经验？ 可以帮我看看是怎么回事吗</span><br>
<span>原文：</span><br>
<span>https://www.nderf.org/ChineseSimple/xue_mei_c_nde.htm</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>敏仪的濒死体验</span><br>
<span>经历描述</span><br>
<span>我被同学上体育堂跑步时拉倒摔地上，全身多处擦伤，最严重的就是左手肘。 伤口准备痊愈时，有天妈妈如往常一样叫我上楼吃饭，在上楼梯时又不小心摔倒，撞到左手肘的旧伤口，当时只觉得很痛但没有什麽情况，直到刚在盛饭时突然觉得耳朵一鸣眼前一黑，就倒下了。然后感到被一束光吸了上去，就看到自己在一遍云端上，带著一层白色的薄雾，感觉很温暖，正当我在疑惑这裡是哪裡时，然后有个白髮穿白长袍的老奶奶出现在我面前，以意识中的认知她年纪已有80岁左右，但一点也感觉不到她老，只感到她充满活力。</span><br>
<span>然后她开口和我说话，她告诉我你不用害怕，不会再感到孤单，寂寞，痛苦，这些负面的感受，在这裡你只有一种体验，就是满满的爱，确实也是我当时的感受。接著她就告诉我等会跟著她走，记得听到任何的呼唤有人叫我也不要回头，然后我跟著她转身，她的身影变得很高大，我大概在她大腿的位置吧，感觉自己就是一个小朋友，然后我拖上她的手，在前方我看到也是穿白长袍，类似魔戒裡甘道夫那样的装束的一排长者站在那裡向我微笑著，当我慢慢走近时我认出在我前方左手边一个是我已去世的祖父，一个是我外公，右手边的我不知道他们是谁，有男有女，在现实生活中我没有见过他们，但他们都很慈祥对著我笑，但突然我开始感到恐惧，然后我听到有人叫我的名字，不停叫，我就觉得很烦，不耐烦的回头心裡滴咕谁在叫我啊，然后我就慢慢醒来了， 那一刻意识还没有完全恢复过来，我就疑惑我当时在干什麽？然后才想起来自己休克晕倒了（在这次事件之前，也有过几次休克的经历），是我妈妈在不断叫我才醒过来的，我问我妈妈我倒下多久了，她告诉大约2分多钟，但我感觉好像过了好久一样。</span><br>
<span>经历问答</span><br>
<span>性别: 女性</span><br>
<span>在这次经历发生时，有威胁生命的事件发生吗? 没有</span><br>
<span>你的经历是否难以用语言形容?</span><br>
<span>有 那种温暖的感觉是难以描述的，在平时的觉知中不能感受到，就是无条件的爱 。</span><br>
<span>在体验濒死经历期间的意识和警觉性与平常的意识和警觉性相比?</span><br>
<span>当慢慢接近在前方站著一排长者的时候 ，没有不同。</span><br>
<span>请你根据日常生活中的经验，对你在濒死体验中的知觉做出比喻</span><br>
<span>你能想象就像坐飞机看到云海，就是站在云海上的感觉，现实中不可能这样站在云上。</span><br>
<span>在经历期间，你情感是怎样呢?</span><br>
<span>只感到暖暖的无条件的爱，只有走近长者时有恐惧的情绪产生。</span><br>
<span>你有进入或经过一条隧道或围墙吗?</span><br>
<span>有 一束光很快速的把我吸了上去。</span><br>
<span>你有看到超自然的光吗?</span><br>
<span>有，好像是灯光，但又感觉不像灯光。</span><br>
<span>你有看到神秘的生物或神灵吗，或者是听到无法辨认的声音?</span><br>
<span>看上去就像和人一样，没有什麽不同，只是比人高大很多。</span><br>
<span>你有没有遇到或发现任何已故（或活着）众生？</span><br>
<span>有 已过世的祖父和外公，白色长髮，样子和现实中的不同，但能认出他们，其他几位长者无法认出。</span><br>
<span>你过去的生活片段有否回到脑海中? 没有</span><br>
<span>你是否觉得像进入了一个非尘世的世界?</span><br>
<span>感觉就是在云上</span><br>
<span>你有你的价值观和信仰后发生的作为经验的结果您体验什么变化？</span><br>
<span>有 不一定只有一个宗教信仰存在。</span><br>
<span>经历之后，你有否得到精神上，超自然或是其他特别的才能？ 没有</span><br>
<span>你曾经与其它人分享过这次经历吗?</span><br>
<span>有 第一时间和妈妈和妹妹说了，那时妈妈不相信，说我乱说，只是在做梦而已，不要乱想，妹妹还小，只是认为我晕倒。 还有和亲戚们分享过没有人相信 。</span><br>
<span>在经历之前，你了解濒死经历(NDE)吗? 没有</span><br>
<span>现在，你对你的经历的真实性有什么看法(请选择最好的答案): 经历绝对是真的</span><br>
<span>你的人际关系有因为你这次的经历而改变吗? 没有</span><br>
<span>你的宗教信仰或习惯有因为你这次的经历而改变吗?</span><br>
<span>不确定 信仰和灵修修炼是经过一次感情和家庭坏境重大创伤才改变的</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>王冠的濒死体验（中国案例）</span><br>
<span>经历描述</span><br>
<span>我第一次经历这种奇妙的体验在十岁左右，当时，正在睡觉，我感觉自己进入了另外一个世界，我喜欢管他叫二次原空间，里面极其黑暗（和在以后的城堡形成强烈的反差），如果说最贴切的表述就是Windows Media Player"可视化效果"--"氛围"里的"风车"或"黑洞"，并且有极端混乱的杂音，图像，感受，无法形容，就一个字"乱"。之后我就大喊放下我，放下我（事后母亲对我说的），当时真是恐怖极了，把我父母都吓坏了，因为人的情绪体验是能被感染的， 我很确定这是濒死体验，当时我几乎窒息而死，在以后的时间里也有类似的情况。 　　</span><br>
<span>在20岁的时候，也是睡觉几乎窒息，感到强烈的白光，并且有了一生回顾，在一瞬间（因为我觉得当时时间这种概念已经不存在了）， 极端美好，深刻，深邃，无法言表，而且在恍惚中有时不能动弹，看到了奇异的现象，比如房间里没有的东西，或者静物变成了生物，幻听，幻视，有好几次在白天。还有就是自己乘着一个飞行体从地上向天上飞，速度极快，而且能强烈而真实的感受到风，还有感到了本来是静物的东西跟我交流，用非语言的方式，我感受到了我们有共同点，我们内部都是化学物质，但都有灵魂，还有白光，是最亮最明的，里面有无限的美好，醒来后有很大的失落感，就比如某人作了一场好梦里面拥有了巨大的财富，但醒来却两手空空。 　　</span><br>
<span>特别要说的就是，这种体验和梦的不同在于他的真实感，也就是说做梦是在恍惚状态，而这种体验极端强烈，具有强烈的真实感。并且看到了一座城堡，无比的浩大，辉煌，灿烂，彩色城堡，金光照耀，就想神话里讲的似的，无比美妙。我总想没体验过的人真应该去体验一下，若是那样，世上就少有纷争了。 　　</span><br>
<span>大概就是以上这些了，因为这种体验实在是很难用语言表达，就象是一个人拥有了爱情，但他无法表达那种甜蜜。并且我也感到我讲的有点语无伦次。让您废心了。在那之前我从不知人类还能体验到那么美妙的感觉。经过体验回来的感觉（打比方）就象让一个博士回来念小学，SORRY我不晓得该怎么说，感谢主让我拥有这么多，在那之后我经常盘算我所的的恩惠，并每日忏悔。死亡本身并不可怕，可怕的是对未尽之事的焦虑。事实上人该时刻准备死亡，为死亡而做预备。因为人生的意义就一句话："在有生之年都做了和经过了些什么？"其余的都是废话，最重要的就是 爱和不断的了解真相。 　　</span><br>
<span>神就是光！ 神就是爱！</span><br>
<span>经历问答</span><br>
<span>你的经历是否难而形容?</span><br>
<span>有。 比如感觉，情绪，状况，内容，都难以形容！</span><br>
<span>在这次经历发生时，有威胁生命的事件发生吗?   不确定，睡觉几近窒息。</span><br>
<span>在经历发生期间，什么时候你是最有意识和警觉性呢？ </span><br>
<span>我个人认为是注意力不同，虽然我不能确定有另外一个世界，但暂且算他有，则是注意力不同罢了，在这个世界中注意这个世界的，在那个世界注意力则在那个世界。如果一定要说则是一生回顾！</span><br>
<span>和平常的意识和警觉性比较，经历期间的最高意识和警觉性?   和平常一样。</span><br>
<span> 在视觉上，你和平常有所不同吗？ 一生回顾当中深度更大！</span><br>
<span>在听觉上，你和平常有所不同吗？ 听觉更强。</span><br>
<span>你有否感到自己的身体和意识分离了? 不确定</span><br>
<span>你有进入或经过一条隧道或围墙吗?      </span><br>
<span>有，如果说象围墙，则是上边一面（横着），下边一面（横者），并且有永无止境的感觉。</span><br>
<span>你有看到光吗?</span><br>
<span>有，白光，极端亮，无法形容。</span><br>
<span>你有看见或遇见其他生物吗?          </span><br>
<span>有，我感觉自己好象是幻视了，因为那个台灯和窗帘在现实中是没有生命的静物，但在体验中我的我感觉它们和我一样，是相通相连的，如果他们没有生命，我则也没有咯，但我直觉到他们是有的（并且看到了，台灯和窗帘是活的，或者说一切都是活的，台灯还撒了尿呢）。</span><br>
<span>你有回顾过去生活里的事件吗?   </span><br>
<span>有的，万物平等，人的使命是爱！我不确定是否有来生，不过我们都知道今生就一回不是吗，应该无比珍惜。我应该爱所有事物！奉献我自己，不去自私！并且更加苛求知识，心灵被洗礼的感觉。</span><br>
<span>在那次经历中，你有否观察到或听到一些有关人或事物的东西，而过后可以被证实的呢?   </span><br>
<span>不确定 ，具体的忘记了，举个例子，比如直觉到了院子里飞来两只鸽子，结果真的有。</span><br>
<span>你有看见或到访一些美丽或特殊的地方，平面或空间吗?      </span><br>
<span>有，浩瀚，辉煌的城堡，天堂的感觉，灿烂无比，仙境之感。</span><br>
<span>你有否感觉到时空或时间改变了?</span><br>
<span>好象根本没有时间吧，时间是人造的，当时没有时间概念，因为“一瞬间”能经历一生的事显然说明了这个问题，并且感受不到空间。</span><br>
<span>你有否感到有一种能获悉特别知识或宇宙的感觉吗?</span><br>
<span> 有 ，一切都是一个光。</span><br>
<span>你有否到达了一个界限或是一个物理结构的尽头?</span><br>
<span>没有，感觉到物理结构但没穿过就被我母亲摇晃的意识恢复了，假如穿过界将会没有恐惧感。</span><br>
<span>你有预知将来的能力吗?没有         </span><br>
<span>经历之后，你有否得到精神上，超自然或是其他特别的才能？没有      </span><br>
<span>你有与其它人分享这次经历吗?</span><br>
<span>没有      </span><br>
<span>在经历之前，你了解死亡经验(NDE)吗?    没有      </span><br>
<span>在经历发生不久之后(几天到几星期)，你对它的真实性有什么看法？      </span><br>
<span>经历绝对是真的。</span><br>
<span>在你的经历里面，有没有一部分或几个部分对你来说特别有意义或重要呢？请说明一下。 </span><br>
<span>黑暗隧道的经历对于我是生命诚可贵，一生回顾和城堡对我来说会觉得竟然人还可以有那么美好深邃的精神体验，并改变了我的人生观及价值观。</span><br>
<span>现在，你对你的经历的真实性有什么看法？</span><br>
<span>经历很可能是真的。</span><br>
<span>你的人事关系有因为你这次的经历而改变吗?         </span><br>
<span>不确定，我觉的我的人生观变了，豁达了，深刻了，对我的人事关系有了积极的影响。</span><br>
<span>你的宗教信仰或惯例有因为你这次的经历而改变吗?      </span><br>
<span>有，从前我是个唯物主义者，现在我是基督徒，我相信上帝是光，上帝是爱。它是自有永有的宇宙终极力量。</span><br>
<span>在那经历之后，有其他的事情例如药物令到那经历的一些片段在你的生活中再重现吗?       </span><br>
<span>有，就是我所说的睡觉，或白天睡觉几近窒息并不能动弹引发精神体验。</span><br>
<span>以上的问题和你所提供的资料是否能准确并且综合地描述你的经历?       </span><br>
<span>体验是无法用言语表达的。</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>关于唐山大地震中濒死体验调查报告</span><br>
<span>今天转发一篇非常珍贵的，国内学者关于唐山大地震中的濒死体验的调查报告。</span><br>
<span>下面的内容摘抄自天津安定医院院长、精神医学专家冯志颖等人发表在上海科学技术出版社《大众医学》1993年第5期上的论文。</span><br>
<span>1976年7 月28日，在中国唐山市，一场大地震使24万余人死亡，16万余人重伤。中国的医务工作者曾对在1976年唐山大地震中遇难脱险的一些人作过调查，他们多是被房屋倒塌砸伤埋在废墟下的幸存者。幸存者当中的半数以上的人回忆说，遇险时不但不害怕，反而思维特别清晰，心情格外平静和宽慰，无任何恐慌感；甚至有的人在这危难之际，还有某种欢乐或愉快的感觉，并觉得思维过程异常迅速，浮想联翩。此时，生活往事有如播放影视，一幕一幕快速地翻转浮现于脑际，飞逝而过，且内容多是令人愉快的情节，如童年嬉逗趣事、婚恋场面、工作佳绩、获奖喜悦等。这种现象被称为生活回顾或“全景回忆”。</span><br>
<span>一位唐山大地震时只有23岁的刘姓姑娘，被倒塌的房屋砸伤了腰椎，再也不能站起来。她在描述自己得救前的濒死体验时说：我思路特别清晰，思维明显加快，一些愉快的生活情节如电影般一幕幕在脑海中飞驰而过，童年时与小伙伴一起嬉笑打逗，谈恋爱时的欢乐，受厂里表彰时的喜悦......其中大都是令人愉快的生活情节。”她说，在得救前的短短几十分钟濒死过程中，她体验到了一种人生的幸福与快乐，一辈子里第一次那么深刻地感受到人生的可贵。因而，尽管她腰部致残，得在轮椅上了却一生，但每当她回忆起当时的这种感受，便增强了活下去、好好活的信心。</span><br>
<span>更有趣的是，近半数人有意识或灵魂从自身分离出去的感受，觉得自身形像脱离了自己躯体，有人将之比喻为“灵魂出壳”。他们强调自身功能的感觉是在身体之外的某处空间，而不是在大脑，并认为其生理的身躯是无活力和无思维的。甚至有的报告者还称，在自己生理身体之外的半空中或天花板上，“看到”自身的形像。这种躯体外的自身形像也具有某些生命指征，如脉搏、呼吸等，有时还可返回到自己生理的身体中去，或同其以某种方式相连接，与自己生理的身体相比重量轻，但身高和年龄相同。也有称当时自己生理的身体并非健全，如丧失听力或缺少某个肢体等，而非真实的身体却不存在这种缺陷。一被调查者这样描述：“当时觉得自己身体分为两个，一个躺在床上，那只是个空壳，而另一个是自己的身形，它比空气还轻，晃晃悠悠飘在空中，感到无比舒适。”</span><br>
<span>约1/3 的人有自身正在通过坑道或隧道样空间的奇特感受，有时还伴有一些奇怪的嘈杂声和被牵拉或被挤压的感觉，称为“隧道体验”。有人还感到在这黑暗的坑道内行进已快到了尽头，看见了光亮，“光明即将来临”。某被调查者称，当时“似狂风大作，飞沙走石，杳无人烟，走向哪里？慌不择路时出现一个大黑洞，走进去不觉得害怕，洞里还溅起层层水花，走啊，走啊，在仿佛见到光亮时，我急速跑出了洞，又见到了天日”。</span><br>
<span>还有约1/4 的被调查者体验到，“遇见”非真实存在的人或灵魂形像。这种非真实存在的人多为过世的亲人，有如同他们一起进入非尘世领域继续生存；或者是在世的熟人或陌生人，貌似同他们团聚。其“灵魂”形像常被某些人描述为是一种“光辉”，另一些人则将其看作是宗教的“化身”。</span><br>
<span>唐山大地震的幸存者李某这样回忆自己的濒死体验：“身体好象已经不属于自己了，下肢似乎不翼而飞，身体的各个部位散落在空间里，接着好象沉在万丈深渊里，四周一片黑暗，听到一声声难以描述的莫名其妙的声音，这种感觉大约持续了半个小时。这时开始回顾自己短暂的一生，但这些回忆纯粹是一种意识流，根本不受大脑支配。”</span><br>
<span>同一次地震中的幸存者王某陈述说：“朦胧之中进入了另外一个世界，只见眼前出现了一个穿长袍马褂的男人。他一瘸一拐地走到我面前，虽然离得很近，但相貌却怎么也看不清楚，面部模糊一片。他带我走进一个深不可测的黑洞，我眼前一片漆黑，只觉得身体在不由自主地跟着他走。行至黑洞的尽头，我才发现眼前是一个金壁辉煌的地下宫殿。那个男人进里面报告，片刻功夫，我听见里面好像有人在说，让他先回去吧！此时，我一睁眼，发现自已早已躺在病床上，医生、护士们正在紧张地给我进行抢救呢。”</span><br>
<span>“做调查的研究人员从唐山大地震的幸存者中得到81例有效的调查资料，他们将其归纳为40种类型：回顾一生、意识与躯体分离、失重感、身体陌生感、身体异常感、世界毁灭感、同宇宙融为一体感、时间停止感，等等。对于绝大多数人来讲，都能体验到两种或两种以上感觉的并存。</span><br>
<span>唐山大地震幸存者濒死体验调查中，虽只获得81例有效的调查资料，确是目前世界濒死体验研究史上采集样本最多的一次（编者：这种说法存疑）。81例受研究者中，有47例在濒死体验前后性格有改变。濒死体验具有思维特别清晰感的人，性格多变得温顺；而“遇见”非尘世的人或灵魂、思维或行为不受意识控制而被审判感等体验的人，性格多变得盲目乐观或急躁。在“死而复生”之后，绝大多数人对当时得濒死体验记忆犹新，时隔一二十年仍刻骨铭心。</span><br>
<span>显然，这些来自中国的调查结果与世界其他国家学者的调查惊人地相似。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>IANDS被人怀疑过于Christianity，成员里一堆誓反教徒</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span> 本帖最后由 derceres 于 2019-7-22 23:30 编辑 </span><br>
<span>kamarus 发表于 2019-7-22 23:19</span><br>
<span>IANDS被人怀疑过于Christianity，成员里一堆誓反教徒</span><br>
<span>跨文化的濒死调查有个有意思的地方</span><br>
<span> 不同国家看到的景象会不同 印度有人看到的是阎魔和两只四眼犬 中国的 就是黑白无常判官这些 看看笔记小说就有不少记载</span><br>
<span>在这本书里面提到</span><br>
<span>图书《向死而生，活在当下：濒死体验死亡哲学课》</span><br>
<span>作者:[英]佩妮·萨托利</span><br>
<span>出版社:中国法制出版社</span><br>
<span>出版时间:2018年07月</span><br>
</p><p><b>reedwkaka: </b><br>
<span>路人给我发的福音小册子上也是这么写的</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>derceres 发表于 2019-7-22 23:27</span><br>
<span>跨文化的濒死调查有个有意思的地方</span><br>
<span> 不同国家看到的景象会不同 印度有人看到的是阎魔和两只四眼犬 中国的 ...</span><br>
<span>我七八年前就看过了</span><br>
<span>然而iands发起人之一Raymond Moody就是长老会派成员，这位你肯定认得，地位嘛，濒死体验研究之父</span><br>
<span>鉴于这个组织宗教背景过于浓厚，建议别太信</span><br>
</p><p><b>huruii7: </b><br>
<span>大晚上我为啥要看这个</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-7-22 23:33</span><br>
<span>我七八年前就看过了</span><br>
<span>然而iands发起人之一Raymond Moody就是长老会派成员，这位你肯定认得，地位嘛 ...</span><br>
<span>哈哈 好的</span><br>
</p><p><b>云天明: </b><br>
<span>我自己的体验，一个人在家突发低血糖，动都动不了，没上面说的那么玄，就是想着我要死了，我还不想死，让我撑过去我以后天天做好事</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>濒死三次的人表示从来没体验过，可能是都发生的太突然了？</span><br>
</p><p><b>metaphias: </b><br>
<span>有一次 '鬼压床' 的时候感觉真的要死了</span><br>
</p><p><b>80天拯救沃夫朗: </b><br>
<span>话说这是真的吗？？？？鉴于谁都会死【但大部分都不是主动的】emmmm…我觉得这个还是比较有参考价值、心里有点底吧</span><br>
</p><p><b>7227: </b><br>
<span>我信个铲铲</span><br>
</p><p><b>洁西卡: </b><br>
<span>非要扯上上帝</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>对照组应该是这些人平时做的梦，动不动看到“异象”、“异梦”的人，他说的话参考价值有多少也可想而知了。</span><br>
</p><p><b>ouba: </b><br>
<span>两次濒死，一次小时候后脑着地晕了15分钟，醒过来完全不记得摔倒前5分钟的事情，第二次是去年多器官衰竭全身打摆子休克医生问家里人是不是放弃治疗。两次的话都和睡过去差不多完全没啥特别的感觉，躺着被人拿棍子戳也好被医生护士手脚插满针头也好啥都感知不到，看了这些文章里的人的经历，想想看也许是我莫的灵魂吧。</span><br>
</p><p><b>purgatorio: </b><br>
<span>有过差点挂的经历，基本上就是眼前一黑就算完了，然后直到救回来又意识接上了，没有过任何多余感受</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-7-23 07:25 编辑 </span><br>
<span>辟谣来了</span><br>
<span>　 一个不可思议的女人 </span><br>
<span>　　如果你翻阅新时代关于出体经验及临死体验的书，你会很快看到玛丽亚和破旧网球鞋的故事。 </span><br>
<span>　　1977年4月，华盛顿州一个名叫玛?亚的工薪职员，突发心脏病，被送往港湾医疗中心治疗。三天后，玛丽亚心脏骤停，但很快复苏。后来她对照顾她的社工金佰利•卡拉克说，在她心脏骤停期间，发生了非常奇怪的事情。 </span><br>
<span>　　玛丽亚经历的是非常典型的出体体验。 </span><br>
<span>　　正当医务人员竭尽全力挽救她的生命时，她却发现自己飘浮在身体之外，还看到记录了自己生命体征的图表从监测仪中喷涌而出。几分钟后，她发现自己飞离了医院，看到医院周围的马路、停车场和建筑物的轮廓。 </span><br>
<span>　　玛丽亚告诉克拉克，她看到了她躺在床上不可能看到的信息，比如急救科的入口是什么样子，医院周围的马路情况。尽管这些信息都是正确的，但克拉克一开始还是持怀疑态度，认为玛丽亚被送进医院时，不知不觉地记住了这些信息。然而，玛丽亚说出的下一个信息，使克拉克开始动摇自己的观点了。 </span><br>
<span>　　玛丽亚说，在她的飞行过程中，她飘到了医院大楼的北侧，三楼窗台外延一个奇怪的物体引起了她的注意。她用意念的力量将该物体放大，结果发现，那是一双磨破了的网球鞋，鞋带塞在鞋的后跟。玛丽亚请求克拉克到三楼去帮她确认一下。 </span><br>
<span>　　克拉克先是走到楼外，环顾四周，看不出任何异常，然后，他走到三楼北侧的房间，向窗外巡视。因为窗户很窄，他必须将脸紧贴在窗玻璃上，才能看到窗台外延。克拉克的脸蛋儿和玻璃亲密接触多次后，令人震惊的事情发生了，确实有一双破旧的网球鞋出现在他的视野里。 </span><br>
<span>　　相信者的“网球局”开始，150。 </span><br>
<span>　　克拉克将手伸到窗外，拿起鞋子，仔细查看，发现它确实破旧不堪，鞋带被塞在鞋的后跟。 </span><br>
<span>　　相信者的“网球局”，300。 </span><br>
<span>　　此外，克拉克还发现，鞋带的位置只有从建筑物外面的视角才能被看到。 </span><br>
<span>　　相信者的“网球局”，400。 </span><br>
<span>　　1985年，克拉克把玛丽亚的非凡故事公开，自此，这个故事被无数?书、杂志和网站转载，并把它作为灵魂可以离开身体的“铁证”。 </span><br>
<span>　　1996年，来自加拿大西蒙弗雷泽大学的科学家海登•艾伯恩、肖恩•马利根和巴里•贝叶斯腾，对此事感到怀疑，决定调查这个故事的真伪。他们中的两人特地访问了海湾医疗中心，找到克拉克，锁定了当时放置网球鞋的窗台，再放上自己的跑鞋，关好窗户，然后退后站立。和克拉克的描述不同的是，他们并不需要将脸紧贴住玻璃就能看到那双鞋。事实上，鞋子在房间里很容易被看到，甚至可以被躺在病床上的病人看到。 </span><br>
<span>　　怀疑者的得分，4015。 </span><br>
<span>　　接下来，怀疑者们在楼外走了走，从地往上看，出乎意料地发现，他们的实验跑鞋非常容易被看到。一周后，他们重返这家医院，发现他们的实验跑鞋已经被挪动了，这进一步推翻了鞋子在那个位置难以被发现的陈述。 </span><br>
<span>　　怀疑者的得分，4030。 </span><br>
<span>　　艾伯恩、马利根、贝叶斯腾认为，玛丽亚在这家医院的三天里，可能在半昏迷或半睡半醒的状态下听到有人在谈论这双鞋子的事，然后把它纳入到自己的出体经验中来。他们还指出，直到事件发生后的第七年，克拉克才公布此事，这很可能不经意间夸大了很多细节。考虑到主要信息已经不合理，他们三人觉得没有理由再去相信其他描述，比如玛丽?说的鞋子的破旧程度，以及鞋带所藏匿的位置。 </span><br>
<span>　　比分变成40平。 </span><br>
<span>　　在医院里的短短几个小时，玛丽亚著名的出体经验被证明完全不是那么回事。尽管这样，这个故事已经被无休止地转述了，那些转述的作者要么懒得去核对事实，要么不愿意向读者呈现故事可疑的一面。那些相信灵魂存在的人们，还需要继续寻找更有力的证据。 </span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>反智程度大概和ufo传说差不多吧</span><br>
</p><p><b>zephyrus_z: </b><br>
<span>非要扯什么灵魂出窍还能观察到远处事物就过头了，真这样的话早被科学家抓起来天天打到濒死体验了</span><br>
</p><p><b>pepase: </b><br>
<span>怎么觉得像是以前《奥秘》的文章</span><br>
<span>很多都过于扯了</span><br>
</p><p><b>千叶铁矢: </b><br>
<span>跨文化的濒死调查有个有意思的地方</span><br>
<span> 不同国家看到的景象会不同 印度有人看到的是阎魔和两只四眼犬 中国的 就是黑白无常判官这些 看看笔记小说就有不少记载</span><br>
<span>那萌萌二次元会不会看到异次元女神</span><br>
</p><p><b>狗没拿伞: </b><br>
<span>基全是吹逼</span><br>
</p><p><b>暗藏流: </b><br>
<span>pepase 发表于 2019-7-23 07:45</span><br>
<span> 怎么觉得像是以前《奥秘》的文章 很多都过于扯了</span><br>
<span>我也想说有种以前看UFO、金字塔诅咒、外星人、百慕大三角、希特勒并没死还有个南极基地这些文章的感觉</span><br>
</p><p><b>jam0206: </b><br>
<span>楼主对这个感兴趣不如去看看埃德加凯西的记录吧记录真实 内容自己琢磨</span><br>
</p><p><b>你可以试试: </b><br>
<span>科普，呵呵，真当泥潭是垃圾场</span><br>
</p><p><b>wsklmm: </b><br>
<span>很像小时候看的厕所读物里的故事，里面还有飞碟百慕大变异人</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>MARK2: </b><br>
<span>“但是当大脑失去足够的ATP维持运转，会发生什么呢？离子泵几乎停止工作，神经元内电化学梯度开始消失。钠通道也随意洞开，电信号不受控制地在轴突上闪过。为了榨取尽可能多的能量，血脑屏障会增强渗透性，因此改变细胞外的离子环境，比如降低镁离子的浓度。这又导致神经元释放谷氨酸等神经递质，产生兴奋毒性蔓延，带来更大范围的恶性循环。一场脑中的海啸就这样扩散开来。如果无法恢复供能，这大概就是大脑最后的狂欢。”</span><br>
</p><p><b>响鬼: </b><br>
<span>“是否因为你的经历，你的人生价值和信仰产生了变化？是的，从这以后我更相信上帝了。”</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>jam0206 发表于 2019-7-23 08:53</span><br>
<span>楼主对这个感兴趣不如去看看埃德加凯西的记录吧记录真实 内容自己琢磨</span><br>
<span>通灵者 虽说治疗有效 但是玄学程度更深了</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>jam0206 发表于 2019-7-23 08:53</span><br>
<span>楼主对这个感兴趣不如去看看埃德加凯西的记录吧记录真实 内容自己琢磨</span><br>
<span>史威登堡感觉更厉害的 不过他描述的那个灵界实在是。。。</span><br>
</p><p><b>jam0206: </b><br>
<span>derceres 发表于 2019-7-23 09:36</span><br>
<span>通灵者 虽说治疗有效 但是玄学程度更深了</span><br>
<span>玄学程度本质跟主楼一样 都是灵魂嘛</span><br>
</p><p><b>jam0206: </b><br>
<span>derceres 发表于 2019-7-23 09:37</span><br>
<span>史威登堡感觉更厉害的 不过他描述的那个灵界实在是。。。</span><br>
<span>他又看不全 你想想光畜生道就有多少物种呢</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>jam0206 发表于 2019-7-23 09:37</span><br>
<span>他又看不全 你想想光畜生道就有多少物种呢</span><br>
<span>他描述的 貌似只有 天堂 地狱 中间灵界 连天主教的炼狱都没有 更不用说其他宗教的 畜生 饿鬼 阿修罗 这些了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1848460[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
