<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>电子竞技（moba）环境和体育中的修体育德理念的迷思</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>电子竞技（moba）环境和体育中的修体育德理念的迷思</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:16:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>电子竞技（moba）环境和体育中的修体育德理念的迷思[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1903761-1-1.html</link>
      <description>电子竞技（moba）环境和体育中的修体育德理念的迷思&#13;
 本帖最后由 darthruse 于 2019-12-18 11:43 编辑 

lz以前一直主要玩单机游戏，最近尝试了下风暴英雄lol，果不其然被队友喷爆了。结果就产生了一个疑问：电子竞技作为体育项目 本身环境是否 能做到体育的修体育德
&#13;
首先 lz的水平肯定是菜的，以及也明白菜就是原罪这句话。问题就在于 队友喷人的时候 基本上也只是无意义的谩骂，以及触发游戏内系统 关键词系统。我也请求他们教一下打法，但是得到回复基本上还是 谩骂和让我挂机的内容。问题是他们这样焦躁谩骂，本身自己也不能开心比赛也赢不了啊
&#13;
而且对自身形象也没多大用处啊......
&#13;
感觉相比传统体育团体合作项目 moba游戏中更加容易 出现喷队友的情况 （乒乓球羽毛球双打lz在体育馆里组的野队 没有出现过喷队友菜的）这能否算是阻碍电子竞技本身发展情况？毕竟一个打的菜就被队友问候全家的环境在体育宗旨上不是特别健康，对于新了解这个体育项目的人来说也是非常的不友好
&#13;
当然也有好的情况比如在 风暴英雄 里也遇到过 低比分队友合作翻盘和 顺风局 队友都在扮演自己选择的暴雪角色的情况。
&#13;
或者说这仅仅是因为我分数太低 以及只玩快速局在低分段 遇到比较奇葩的队友可能性特别高，果然还是菜就是原罪 
&#13;
非引战只是想单纯的讨论下，毕竟要是队友不喷人 风暴英雄还是挺好玩的各种语音非常谐</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>darthruse: </b><br>
<span>电子竞技（moba）环境和体育中的修体育德理念的迷思</span><br>
<span> 本帖最后由 darthruse 于 2019-12-18 11:43 编辑 </span><br>
<span>lz以前一直主要玩单机游戏，最近尝试了下风暴英雄lol，果不其然被队友喷爆了。结果就产生了一个疑问：电子竞技作为体育项目 本身环境是否 能做到体育的修体育德</span><br>
<span>首先 lz的水平肯定是菜的，以及也明白菜就是原罪这句话。问题就在于 队友喷人的时候 基本上也只是无意义的谩骂，以及触发游戏内系统 关键词系统。我也请求他们教一下打法，但是得到回复基本上还是 谩骂和让我挂机的内容。问题是他们这样焦躁谩骂，本身自己也不能开心比赛也赢不了啊</span><br>
<span>而且对自身形象也没多大用处啊......</span><br>
<span>感觉相比传统体育团体合作项目 moba游戏中更加容易 出现喷队友的情况 （乒乓球羽毛球双打lz在体育馆里组的野队 没有出现过喷队友菜的）这能否算是阻碍电子竞技本身发展情况？毕竟一个打的菜就被队友问候全家的环境在体育宗旨上不是特别健康，对于新了解这个体育项目的人来说也是非常的不友好</span><br>
<span>当然也有好的情况比如在 风暴英雄 里也遇到过 低比分队友合作翻盘和 顺风局 队友都在扮演自己选择的暴雪角色的情况。</span><br>
<span>或者说这仅仅是因为我分数太低 以及只玩快速局在低分段 遇到比较奇葩的队友可能性特别高，果然还是菜就是原罪 </span><br>
<span>非引战只是想单纯的讨论下，毕竟要是队友不喷人 风暴英雄还是挺好玩的各种语音非常谐</span><br>
</p><p><b>Narrative: </b><br>
<span> 本帖最后由 Narrative 于 2019-12-18 12:09 编辑 </span><br>
<span>打篮球太菜也会吵起来或者动手吧，或者根本上不去场。感觉还是moba比较安全些，毕竟是线上键盘对线我绝对不怂，而且多菜我都能玩。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Keynes: </b><br>
<span>跟传统体育不一样的，你玩的那叫游戏，职业选手才叫电竞</span><br>
<span>传统体育无论是不是职业都叫体育的</span><br>
</p><p><b>aisakahammer: </b><br>
<span>屏蔽了队友一样玩啊，队友回馈垃圾信息不如不要这些回馈，我R6都是屏蔽队友语音的，LOL以前进去第一件事屏蔽9个人，珍惜可以屏蔽别人的游戏。</span><br>
</p><p><b>医生狼多: </b><br>
<span>熟练使用/mute all</span><br>
</p><p><b>nesrelax: </b><br>
<span>在外头跟不认识的人打野球如果瞎几把打会直接被请出场吧，你所接触的是这类游戏里不属于“竞技”只属于“游戏”的部分，人家又没法踢人，那可不是只能喷了。</span><br>
<span>顺便说一句，喷人这种事情不光不会让人心情不好，反而会心情舒畅虽然我很少喷人，但是我是属于有人喷/嘲讽我就一定要嘲讽/喷回去的。把对方嘲讽/喷的哑口无言属实人生乐事</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>Narrative 发表于 2019-12-18 12:02</span><br>
<span>打篮球太菜也会吵起来或者动手吧，或者根本上不去场。感觉还是moba比较安全些，毕竟是线上键盘对线我绝对不 ...</span><br>
<span>不会，打野球要么都是认识的，街头组本来水平就参差不齐，基本都是围绕几个强点打。</span><br>
</p><p><b>注册一个: </b><br>
<span>线上线下的区别</span><br>
</p><p><b>帕林马哲理: </b><br>
<span>moba我感觉会降低人的素质。同样是竞技，打格斗的就不搞互喷，打电子卡牌的最多来一句“打得不错”，只有moba的脏字一串一串的，一边喷一边赢。所以没有朋友我不打。</span><br>
</p><p><b>利剑crazy: </b><br>
<span>帕林马哲理 发表于 2019-12-18 12:41</span><br>
<span>moba我感觉会降低人的素质。同样是竞技，打格斗的就不搞互喷，打电子卡牌的最多来一句“打得不错”，只有mo ...</span><br>
<span>打格斗的死过人，电子卡牌又不能扣字</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>四氢化钠: </b><br>
<span>打团队合作竞技上分都会被骂，而且普遍都会认为菜就别打排位拖累人，想玩玩就打点其它模式。就算和朋友同学玩也都会骂起来，所以多少也和求胜的环境有关。但真人体育比如格斗这些垃圾话也挺多的，别的骂的少这可能和规则裁判有关系。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>LilighT: </b><br>
<span>还是因为垃圾时间太多所以有很多时间可以用来打字</span><br>
</p><p><b>KOGmk2: </b><br>
<span>竞技体育从来都不是修身养性而是战场啊</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>啥时候moba变电竞了....职业选手冲着赞助和奖金打竞技游戏赚钱才叫电子竞技.</span><br>
</p><p><b>相原舞: </b><br>
<span>除了游戏环境问题还有道德素质问题外。如今这种游戏喷人状况多，还是外部社会环境鼓励嘴臭。嘴臭文化风靡，说脏话骂人成了口吐芬芳舌灿莲花，祖安大舞台这种对游戏环境塑造没一点好处的梗，不仅没抵制，反而广受欢迎，甚至做成视频能上排行榜大受好评</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>目鱼: </b><br>
<span>网络发言和现实本来就有区别啊，论坛上巨魔阴阳怪气现实里肯定不会这么搞，怎么到游戏里就分不清了呢</span><br>
</p><p><b>beer: </b><br>
<span>团队对抗性运动都这样，只能规范正规赛事的氛围。附近有个篮球场足球场，隔三岔五就能上社会新闻</span><br>
</p><p><b>大叶饺子: </b><br>
<span>板桥：希望街霸5增加线上打字功能</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>因为moba的嘴臭不能升级，而传统体育和格斗街机的嘴臭是大概率升级的，你敢嘴臭队友一句的时候其实已经做好了真人pk的准备，所以传统体育和格斗街机不把怒气积累到准备打架的水平是不敢嘴臭的</span><br>
<span>但是moba又不能顺着网线爬过来打你，所以嘴臭的阈值很低</span><br>
<span>就拿打野球来说吧，你碰到菜鸟队友是会现场教学还是不鸟他？你自己都不教队友凭什么要人家教你</span><br>
</p><p><b>终结之心: </b><br>
<span>羽毛球是因为玩的人太少</span><br>
<span>中学时去体育场打篮球，发展成打群架的几率和moba嘴臭几率差不多高</span><br>
</p><p><b>nukejoker: </b><br>
<span>玩得菜就喷人也不知道是什么时候取代了包容和接纳成为网络游戏的主流的。</span><br>
<span>回想自己一路网游玩过来感觉体验还是过得去的，没有亲友一直都是野生队。但是从传奇，魔力，RO，洛奇一路到wow，dod，大航海，ff14。</span><br>
<span>网络语言环境都还是过得去的，玩家之间也都还算相互理解相互支持，偶尔有人不会玩拖后腿的，讲解说明指导的也远比张口就骂的多很多。早期网游这种互助大于竞争的氛围我是相当喜欢的。</span><br>
<span>直到LOL时代的到来，这种强PVP+开黑模式的模式的游戏里渐渐的谩骂对骂脏话就变成了公频的主流。到吃鸡类达到顶峰。好像玩家们玩这些游戏就仅仅只是为了发泄戾气一样。</span><br>
<span>别说玩家了，电竞选手，实况主播都是如此。</span><br>
<span>个人非常讨厌这种毫无意义的谩骂和嘴臭。但慢慢发现这样的人越来越多越来越成为主流后，我也真不知道说什么好了。</span><br>
</p><p><b>终结之心: </b><br>
<span>nukejoker 发表于 2019-12-18 13:42</span><br>
<span>玩得菜就喷人也不知道是什么时候取代了包容和接纳成为网络游戏的主流的。</span><br>
<span>回想自己一路网游玩过来感觉体验 ...</span><br>
<span>这个真不是LOL时代开始</span><br>
<span>早在dota，或者更早hf平台上其他mod wc3游戏就很严重了</span><br>
<span>甚至比你现在能看到的更脏</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>除了挂机和直接送外的谩骂打完都顺手举报。我见过的内讧局最后能赢下来的真是寥寥可数。游戏里开始谩骂了基本上都是表示游戏不好好打了，游戏技术水平低是问题，但纵容这种情况问题更大。水平发挥有高有低，更何况有时候一个家伙说另一个菜根本是主观意愿过多的想法，真有心思排查错误赛后录像看复盘比打到一半开始吵嘴不强多了。单排很多就是路人局，无非同分段的人排在一起，水平也不会因为谁说两句有什么变化。游戏环境太烂就直接全部屏蔽掉，有空打字喷人的那真都是闲的居多，真需要的信息交流还不如几个通用口令好用。</span><br>
</p><p><b>darthruse: </b><br>
<span>nesrelax 发表于 2019-12-18 12:17</span><br>
<span>在外头跟不认识的人打野球如果瞎几把打会直接被请出场吧，你所接触的是这类游戏里不属于“竞技”只 ...</span><br>
<span>打野球瞎踢的还真没遇到过。</span><br>
<span>不过喷人这事，我是发现对面喷我时候基本都被系统屏蔽了，然后完全不能激怒我......我甚至还能不带脏字（yygq）的顶回去，对面甚至有点可怜.....</span><br>
</p><p><b>巴德那克: </b><br>
<span>对抗性强的地方哪儿有不嘴臭的，你也玩山口山，那你回忆一下对抗性比较强的10V10,15V15战场里什么情况。</span><br>
</p><p><b>村长猫: </b><br>
<span>传统体育不也一样，区别就是没匿名而已，友谊第一比赛第二不就是反复告诫选手的话</span><br>
</p><p><b>Laura: </b><br>
<span>因为你在现实中口臭真的会被重拳出击</span><br>
</p><p><b>darthruse: </b><br>
<span>巴德那克 发表于 2019-12-18 14:05</span><br>
<span>对抗性强的地方哪儿有不嘴臭的，你也玩山口山，那你回忆一下对抗性比较强的10V10,15V15战场里什么情况。</span><br>
<span>说来惭愧，山口山国服第一次玩的时候还是9c然后一直a到现在，还是这个月体验了下战场。评级战场的话不是工作室队伍倒是挺和谐，很少遇到嘴臭的。倒是打一次奥山 联盟 ，估计是国服有了什么新规矩默认联盟要输的（队友全在挂机）然后我不知道和小伙伴出去打了一下就被喷了......相当的莫名其妙</span><br>
<span>试了下新的20人团大多数团长还行，但是有些就感觉把游戏玩成上班了 非常的暴躁。明明游戏是带来快乐的呀</span><br>
</p><p><b>十度和弦: </b><br>
<span>竞技是真的不利于身心。我也算是以前经常打比赛的过来人，人一到赛场上就难免患得患失，发生争执，甚至去作弊...</span><br>
<span>后来就心累了不打比赛了。现在还是喜欢桌游圈那种氛围，玩个热闹，没有功利心。</span><br>
</p><p><b>darthruse: </b><br>
<span>终结之心 发表于 2019-12-18 13:39</span><br>
<span>羽毛球是因为玩的人太少</span><br>
<span>中学时去体育场打篮球，发展成打群架的几率和moba嘴臭几率差不多高 ...</span><br>
<span>确实，不过我觉还得看环境。初中到大学篮球发生争吵打架的原因是抢场地，打的菜和好吵起来倒是几乎没见过（唯一一个是初中1人，嘴巴臭到所有人当他谐星）可能和我这边篮球自动分成菜鸡队和强队各打各的有关系</span><br>
</p><p><b>darthruse: </b><br>
<span>王怡人 发表于 2019-12-18 13:32</span><br>
<span>因为moba的嘴臭不能升级，而传统体育和格斗街机的嘴臭是大概率升级的，你敢嘴臭队友一句的时候其实已经做好 ...</span><br>
<span>有道理，不过主要是这样根本没什么收益啊，因为嘴臭了只能自己心情不好，比赛也大概率输的。</span><br>
<span>野球的话，打的不多，不过遇到菜鸟队友确实是会大家商量换个位置，或者是菜点的队友换个相对简单的打法，当了，对方听不听是另外回事</span><br>
</p><p><b>Endle: </b><br>
<span>darthruse 发表于 2019-12-18 14:18</span><br>
<span>确实，不过我觉还得看环境。初中到大学篮球发生争吵打架的原因是抢场地，打的菜和好吵起来倒是几乎没见过 ...</span><br>
<span>要是哪个菜鸡不知天高地厚强行往高手组里凑，很可能就不会这么友善了</span><br>
</p><p><b>nesrelax: </b><br>
<span>darthruse 发表于 2019-12-18 15:02</span><br>
<span>打野球瞎踢的还真没遇到过。</span><br>
<span>不过喷人这事，我是发现对面喷我时候基本都被系统屏蔽了，然后完全不能激怒 ...</span><br>
<span>对喷子阴阳怪气和对阴阳人直接开喷效果都是拔群的有人敢喷/嘲讽我一般都没法激怒我，反而我怼回去的对方容易心态爆炸，而且我玩这种游戏都是开黑的，组团反击效果更佳</span><br>
</p><p><b>darthruse: </b><br>
<span>nukejoker 发表于 2019-12-18 13:42</span><br>
<span>玩得菜就喷人也不知道是什么时候取代了包容和接纳成为网络游戏的主流的。</span><br>
<span>回想自己一路网游玩过来感觉体验 ...</span><br>
<span>是，感觉这样除了大家心情都不好外也没什么作用 ，记得很早以前队友玩的不好都是商量调整战术 -重新集结-</span><br>
<span>欢乐的垂死挣扎一下</span><br>
</p><p><b>mazin001: </b><br>
<span>讲个笑话，体育有修体修德</span><br>
<span>纯粹是东亚人自己脑补出来的</span><br>
<span>在美国球场上垃圾话喷不过对面不光对面笑话你，观众也笑话你</span><br>
<span>现代商业体育从来都跟叶子，打炮绑在一起的</span><br>
</p><p><b>darthruse: </b><br>
<span>Endle 发表于 2019-12-18 14:33</span><br>
<span>要是哪个菜鸡不知天高地厚强行往高手组里凑，很可能就不会这么友善了</span><br>
<span>有道理，不过真的会那样么明明篮球冲撞那么强，不是受苦么。不过倒是提醒了我，我去观察一附近中学篮球场一段时间</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span>你看看足球的起源 就是一种乡镇斗殴</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TNY-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Kaiyan: </b><br>
<span>我不知道别的moba怎么样，但我认为玩风暴troll一点反而容易保持心态，要想完整体验风暴快乐一定得有几个人连麦开黑全程高效配合的体验才够味，但确实比较低分还是单排的话很难（半夜碰到车队被拉上能体会到一部分），所以快速就主要在小操作和套路上自娱自乐就好了，别太把队友当回事，说白了他们也不太懂打野带线打团的节奏，两边基本都是在各玩各的，级高了大家都基本懒得喷了，各自找到乐子就行了，碰到会的就保保大哥打打配合，从头到尾特别事儿的就激激他看弱智跳脚就行了，也不用特别怀疑是不是人家说的对自己错了，不同分段的理解是真的不太够用，单纯的英雄玩不明白都算是正常的，比如稍微是个白金左右的局，20级了打团灭了对面两个状态不差基本肯定就能一波了，但快速是真做不到，你叫队友也不来能磨叽很久，团队整体性不强玩起来就没有那种感觉，认真就输了。</span><br>
<span>风暴玩成上班确实没意思，认真打野带节奏每一局都当好螺丝钉确实是种玩法，但也真的容易枯燥，至少我玩了七八千局不是因为喜欢这些一直在玩的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>darthruse: </b><br>
<span> 本帖最后由 darthruse 于 2019-12-18 15:08 编辑 </span><br>
<span>mazin001 发表于 2019-12-18 14:40</span><br>
<span>讲个笑话，体育有修体修德</span><br>
<span>纯粹是东亚人自己脑补出来的</span><br>
<span>在美国球场上垃圾话喷不过对面不光对面笑话你，观众 ...</span><br>
<span>原来是东亚人脑补的么，因为当成跟我说体育精神 和修体育德这套的老师 是个英国人.....虽然出身在香港，倒是大陆这边没老师说过（或者说我忘记了）</span><br>
<span>至于美国球场的话，我觉得是个度的问题本质大家还是体育精神的 。读研时候我们那边的密歇根队橄榄球，也有“球场嘲讽”这种但是和喷人不一样啊，球场上球员要是吐口水 竖中指 各种芬芳词语乱喷也是要处罚的啊 ，或者说是规则在规训？(´･_･`)</span><br>
</p><p><b>AIDSL: </b><br>
<span>darthruse 发表于 2019-12-18 14:32</span><br>
<span>有道理，不过主要是这样根本没什么收益啊，因为嘴臭了只能自己心情不好，比赛也大概率输的。</span><br>
<span>野球的话， ...</span><br>
<span>自己心情好不好不重要，让对手心情不好才是最关键的</span><br>
<span>几个小时前我刚玩完一盘，</span><br>
<span>我的队友，大哥，是最后一手选的，被人第二手就选出来的英雄打出屎，最后0杀9死。</span><br>
<span>我第一手选的英雄完美压制对方大哥10分钟，带光三路外塔，还拆了高地塔，杀人数第二多。</span><br>
<span>结果我们掉了一个开团的人，实在没办法我和杀人第一多的中单只能断兵线，吸引敌人注意然后杀落单的，还差点偷了别人高地争取掉线的那位回来。</span><br>
<span>然后这位大哥狂喷我和中单，说我们是垃圾是人渣除了刷钱以外什么都不会，污染游戏环境。</span><br>
<span>直到最后别人虐泉，我和中单死亡数都没他多，而他的杀人数依旧是0，助攻都是对手冲泉水的时候蹭到的。</span><br>
<span>但并不妨碍他后面举报我们俩，并且狂喷我们除了刷钱什么都不会，即便我们俩后面苦苦支撑10分钟基本都是带线之后找人杀，野区几乎不碰，而他利用我们拉扯出来的空间当野区小王子，刷得美滋滋然后送人头。</span><br>
<span>“你们就是人渣”</span><br>
<span>这句话我记得很清楚。</span><br>
</p><p><b>kaolimadepi: </b><br>
<span>当你在风暴，被对线都能漏经验的睿智队友在9打10时开了波团。杀人的心都有了。</span><br>
</p><p><b>奇拉奇拉: </b><br>
<span>nukejoker 发表于 2019-12-18 13:42</span><br>
<span>玩得菜就喷人也不知道是什么时候取代了包容和接纳成为网络游戏的主流的。</span><br>
<span>回想自己一路网游玩过来感觉体验 ...</span><br>
<span>强对抗＋随机匹配，这个环境下恶劣情绪太容易传播了。传统网游pve模式打个差不多就能过了，但PVP是必然有一半人会输的</span><br>
</p><p><b>花葬红蝶: </b><br>
<span>因为无论是不是喷的人有理，是不是打输住院打赢坐牢，有的垃圾被怼了就是敢动手啊。奉劝各位现实中喷人前做好战斗准备，免得被偷袭吃亏</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>打球跟线上随机匹配游戏区别还是挺大的。首先线上能反映的信息量就是问题，上球场，你个菜鸟带个球跑几步，有点经验的就能看出你是真不会还是故意坑人了。然后打球如果认真决个胜负，可以随时请不会玩的人离开，但游戏不会因为匹配到了不会玩的队友就可以让这局游戏一笔勾销，队友要把败绩吞下肚，发觉你是坑到游戏结束的这段垃圾时间对队友是巨大的折磨，开口喷脏是一种防止心情进一步变差的止损手段</span><br>
</p><p><b>ydd-319: </b><br>
<span>电竞这些费拉不堪的键盘侠，和人家武德充沛的冰球一比，确实不能修身修德（物理）</span><br>
</p><p><b>Rocinante: </b><br>
<span>我是建议菜鸟不要玩lol dota这两个强对抗/有8年以上历史的游戏，已经没有几个真正意义上的菜鸟跟你一起玩了，劣势局给你的打击会很大，风暴英雄大锅饭机制让大部分人菜而不自知，反而菜鸟生存环境好，高手没几个留下的，要放轻松，想体验英雄的快乐不计较输赢的，就去玩风暴英雄</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9650, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>bluna: </b><br>
<span>竞技类就是为了赢。什么友谊第一，只不过是口号。挡了别人赢的道，当然就会被骂</span><br>
</p><p><b>zx2kks: </b><br>
<span>竞技就是为了赢，而只想赢的人好胜心强、戾气重不是再正常不过了，没有“老子就是要特么的打爆你”的态度的人根本爬不了那么高分，更别提职业竞技也是人踩人的环境，谦让文雅是害自己，竞技精神这种东西说白了是为了上台面才搞出来的东西，不然比完后立马真人PVP也不好看……而且现在网络发达，MOBA都是国民娱乐，全国受教育程度摆在那里，想礼貌一点根本就没有那个基础</span><br>
</p><p><b>mazin001: </b><br>
<span>darthruse 发表于 2019-12-18 15:05</span><br>
<span>原来是东亚人脑补的么，因为当成跟我说体育精神 和修体育德这套的老师 是个英国人.....虽然出身在 ...</span><br>
<span>处罚是肯定要处的，收视率在那必须考虑公众形象</span><br>
<span>但再怎么加处罚这种事还是屡发不停</span><br>
<span>在喷人这块电竞其实比传统体育差远了，足篮球不仅队友对手互骂，教练也是骂队员的</span><br>
<span>电竞教练都是当爹当妈，选手场下一个比一个死宅</span><br>
</p><p><b>食人魔法师: </b><br>
<span>想象你是你史前的祖先，凛冬将至，时间紧迫，你决定跟部落里的其他人去打猎，准备过冬的粮食。结果有个心不在焉的逼，放跑了猎物，你会不会去揍他？？？这是刻在本能里的，你骂人或者别人骂你都是出于本能。很正常，别有心理压力。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1903761[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
