<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>二马同槽——马前卒专访马伯庸</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>二马同槽——马前卒专访马伯庸</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:38:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>二马同槽——马前卒专访马伯庸[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1850448-1-1.html</link>
      <description>二马同槽——马前卒专访马伯庸&#13;
我为21世纪的观众定制长安 ——马前卒工作室专访《长安12时辰》作者马伯庸
&#13;
7月22日，受蛋卷同学吸引，马伯庸就正在热播的电视剧《长安12时辰》接受了马前卒的专访。下为对谈内容：
&#13;
1. 马前卒：我看了小说和电视剧，最直接的感受是：这个世界 “精准”过头了！无论是复杂机械设备，还是组织机构的信息处理能力，都明显超出了农业社会的水平。
&#13;
我举几个例子，比电报还方便的望楼，威力接近喷火坦克的花灯，县级小吏严格遵守的标准化工作流程……社会发展水平可能比80年代的社会还高，我到2000年前后才能在中国普遍看到。这明显是发达工业社会的产物，早期工业社会都不一定能满足。
&#13;
我看了其他媒体的采访，你侧面解释过这个问题：
&#13;
“大数据断案、密码传讯等，这些东西有历史原型，但是在那个历史节点并不存在。我只是想表达，从技术上来讲，当时唐代的人理论上是可以做到的……在这种历史的基础之上，加上一点点传奇和夸张的色彩，让大家能够读出一些新奇的感觉。”
&#13;
我想追问一下，你觉得这个“夸张”程度有多大？
&#13;
马伯庸：我不建议大家把它当成真正还原的历史剧来看，这是一部传奇作品，在历史的基础上有夸张，有渲染，类似于《三国演义》和《封神演义》。比如说，《三国演义》貌似是历史小说，但诸葛亮自带很多玄幻剧情。我的作品里面没有玄幻力量，而是引入了一个超前的工业化思维，替代传统作品中的神仙地位。这是附着于现实故事的工业化想象。
&#13;
2. 马前卒：这么说，你的设定接近于金庸小说。和传统小说比，金庸小说也没有神仙，而是引入了一个“内力”设定。所以在不大幅改变历史的前提下，金庸打造了一个平行的“武侠世界”，但又能保持一定程度的自洽。我的问题是，如果金庸武侠社会和现实的距离是10，你的作品和现实的距离是多少？
&#13;
马伯庸：这个很难量化，但我可以和你说说设定小说背景的思路。
&#13;
我企图在24小时内完成这个故事，让主角在12个时辰内解除一个危机，那么首先就要回答一个问题：这个危机是什么？如何在24小时内毁灭80平方公里的城市？
&#13;
自然灾害当然可以做到这一点，但一个不修仙的主角对付不了自然灾害，所以我必须设定一场人造灾难。从当时的人类手段来看，只有火灾能在24小时内毁灭长安，所以张小敬的目标就是阻止一场大火灾。
&#13;
我还查了历史资料，天宝十一年（752年），京兆尹王鉷之弟王銲跟反贼合谋，要火烧东西市，破坏全城，杀死李林甫，还要去干掉皇上。可见当时的人也认为火灾是毁灭长安的合理手段。我开始考虑如何引发一场全面火灾。
&#13;
根据记载，唐朝末年已经发现了石油，所以我在这个基础上做了一定夸张，设定了“猛火油”作为工具，让整个作品具备合理性。但这个合理性不是原始出发点，而是倒推回来的结果。
&#13;
和现代的反恐精英相比，古代英雄最弱的方面不是力量，而是信息传播速度。一把火可以在一天内烧光城市，但一个人再强，也没法一天内踏遍大城市的每一个角落。现代人应付危机的手段包括电话，卫星，古代人没有，所以我为主角强行设定了“望楼”，用来跨越整个城市传递信息。
&#13;
我和通讯方面的专业人士讨论过，当时的技术可以造出这种编码望楼，但考虑到损耗和误差，它没什么实用价值，我只是需要为小说提供“貌似合理”的设定而已。
&#13;
3. 马前卒：你设定的这个社会类似18世纪后期的法国，《双城记》的时代，处于农业社会最高水平，距离工业革命、距离现代社会只有一步之遥了，这时的技术才勉强能支撑你的设想。电报出现前，法国就很流行光学信号机。
&#13;
从这时起，再过一代人，凡尔纳就要出生了，他童年肯定有过很多类似的见闻和狂想，所以他的一些作品会有《长安12时辰》的风格，堆积低技术设备，来构成他想象中的未来工业世界。比如说《机器岛》，《从地球到月球》。这是现代科幻小说的起点。
&#13;
马伯庸：我的设定把更古老的时代作为出发点，从中古唐朝的视角去设定“低技术堆积的高技术”。如果让我命名，我乐意称其为“工幻”，是纯农业时代的工业革命幻想，是古代人想象的工业社会。 
&#13;
4. 马前卒：和这个设定最接近的文学作品风格，我目前想到的是蒸汽朋克，比如《差分机》或者动画片《天空之城》、《蒸汽男孩》，乃至《大内密探零零发》，都是用低技术水平理论上的“貌似可行”，来搭建一些大型高科技“奇迹”。里面的道具在技术上存在“可以用”的一线希望，但当我拿出工程师的基本原则来评价时，它们完全没法运转。
&#13;
依我看“大案牍术”就是“差分机”的翻版，那么所谓“工幻”就是“农业朋克”？用现代人可以理解的设定，在“古风”奇幻时代构造现代故事？是不是因为中国工业化进程走的太快，蒸汽时代太短，所以由“农业朋克”来占领类似的市场空间？
&#13;
马伯庸：不太一样，“农业朋克”和“工业幻想”是对称的关系。农业朋克是现在工业时代的人往回看，我这个“工幻”是企图进入古代人的视角，从农业社会往后看，看未来。
&#13;
你用凡尔纳来做比照我的书，我更喜欢另一个样板：清末张小山的《平金川》。这本书设定了热气球、挖地机，但说不清其中的原理和应用细节，算是半神魔半幻想小说。
&#13;
5. 马前卒：貌似符合时代，实际上超出时代的技术设定，我在你之前的《风起陇西》中也看到过，时代和唐朝又差了几百年。你似乎想通过类似的设定，搭建一个“强技术版本”的中国古代史体系？类似于“内力”设定支撑的的射雕—倚天世界？一个平行空间？
&#13;
马伯庸：我设定的历史没有金庸世界那么“平行”，我的小说里没有超现实的鬼怪，也没有难以形容的“内力”。真实历史的动力是科技，我在真实历史上叠加了另一种科技，就是在理论上有合理性，现实中没搞定的那些科技。比如说现实中，哥伦布之前的美洲没有轮子，我用小说给他们引入轮子，虽然不严格符合历史，但也算一种“现实”。
&#13;
至于说搭建一个“工幻”世界，我没有刻意去做，但是随着写作，无心插柳形成了。我一直有一个隐藏的世界观，给古代中国历代都设定一个技术上无所不能（相对同时代），行动上很有工业气息的机构。在《长安12时辰》里它是靖安司，在风起陇西里也是，到了明朝它可能是锦衣卫，总之可能贯穿历史埋一条暗线。
&#13;
6. 马前卒：你在技术方面的设定我理解了，但我还想说说社会设定问题。我读过很多古风作品，尤其是那些标榜“还原历史”的古风作品，经常因为“上层建筑”太大而“出戏”。
&#13;
我认为，古代社会和现代社会最大的差别，除了技术水平外，就是社会结构。当时大约90%的人口是农民，剩下的10%专业人员，几乎也都是卖力气的简单劳工、士兵。他们是社会的被动因素，不是驱动力。除非到了吃不上饭的时候，否则他们不会主动去参与或策划事件，因为任何改变都意味着吃不上饭的风险。
&#13;
你的《长安12时辰》恰恰有很多类似的设定。比如一个县吏掌握的庞大情报网，还有《无间道》级别的卧底团队。在不超过100万人口，大多数人仰仗“体制”吃饭的长安，无论基于什么逻辑，我都很难想象有一个独立运行的黑社会网络，这些东西放到冷战期间，由KGB执行我可以理解，放到唐朝的长安……我觉得夸张了。
&#13;
咱俩是同龄人，是老乡，都见过农业社会向工业社会的过渡阶段，应该知道80-90年代一个几十万人口的城市有什么样的基础设施，有什么样的市民。工业城市再落后，也不会输给长安这样一个农业社会的中心。我想问一下，抛开超前的技术不说，你认为古代是否会有这么复杂的黑白社会结构？一个城市内是否会有如此复杂的谍战？只论复杂程度，不说具体细节。
&#13;
马伯庸：这当然是小说的设定，但它符合现代读者的需求。
&#13;
《长安十二时辰》里面这种设定，是相对于古代社会的溢出，也是“工业幻想”的一部分。里面各种庞大的组织，复杂的人与人关系，都远超过农业社会应有的水平。比如城防系统、黑帮、恐怖分子、反恐机构，这都是借用的现代概念。我借古代的舞台，讲述一个现代故事的内核，否则读者为什么会关心千年前的故事？怎么对这些遥远的往事产生共鸣？
&#13;
有了共鸣，他们才有兴趣。比如说你看到外地读书人来长安，可以体会今天“京漂”的心态；你看到长安市民的日常生活被打破，可以体会今天白领对风险的恐惧；看到复杂的档案和官僚主义，会想起今天的各种办事机关。
&#13;
任何历史作品都是在写现在的故事，古代作品里真正吸引人的是东西也恰恰是“现代性”。比如徐兴业抗战期间开始写《金瓯缺》，那明显就是个抗日战争的故事。张恨水1943年出版《水浒新传》，其实跟《水浒传》已经没什么关系了，说的也是抗战。
&#13;
《长安十二时辰》里，张小敬有这样一段话：
&#13;
说着这些全无联系的人和事，张小敬语气悠长，独眼闪亮：“我在长安城当了九年不良帅，每天打交道的，都是这样的百姓，每天听到看到的，都是这样的生活。对达官贵人们来说，这些人根本微不足道，这些事更是习以为常，但对我来说，这才是鲜活的、没有被怪物所吞噬的长安城。在他们身边，我才会感觉自己活着。”
&#13;
他说到这里，语调稍微降低了些：“倘若让突厥人得逞，最先失去性命的，就是这样的人。为了这些微不足道的人过着习以为常的生活，我会尽己所能。我想要保护的，是这样的长安——我这么说，你能明白吗？
&#13;
为了相识和不相识的普通人战斗，守护他们卑微的生活。这是现代人文主义精神，在唐朝显然不可能出现。唐朝人是看不懂我这本书的。
&#13;
7. 马前卒：说起这个，我想起一个概念“唐宋之变”。唐朝开元盛世和21世纪之间不仅仅隔着一个工业革命，还有唐宋之间一次世家政治崩溃的大变革。张小敬是个底层小军官，不是世家子弟，在唐玄宗年间是不会对“社会”或“人民”负责的。起码要等武则天时代崛起的那些寒门发展到第二代，类似的想法才会扩散。真正的变革还得等黄巢来推动历史。
&#13;
马伯庸：世家子弟就算为全社会负责，也是居高临下的怜悯，而不是现代人的责任感。至于说寒门，那也不是普通人了，只是相对世家子弟要多一些而已。
&#13;
8. 马前卒：那么，整个长安社会的设定，都来自你对现代社会的理解么？
&#13;
马伯庸：我推荐一下克里斯提昂·贾克的《埃及三部曲》。他创造了一种用古代社会写现代故事的模式，尤其擅长用古代社会来模仿现代社会的复杂结构。
&#13;
我最喜欢里面的官僚体系，里面的签字过程，看到各个角色带着不同的文件闯进各个机构，这是一种“官僚美感”。虽然知道古埃及不可能有这样严密的官吏体系，但我喜欢这个感觉。现代人捧着一摞文件，满头大汗地到处盖章，他拿个泥板到处签字，是不是格外亲切，是不是特别带感？
&#13;
9. 马前卒：我看过他的书，首先感受到的不是美感，而是意外。古埃及只有几百万人口，一个边境基层单位，管辖的平民还不知道有没有1000人，结果这里的长官随随便便就能派出几百士兵，还是针对当地环境特别训练的，非常超越生产力水平。如果这个设定放在中古拜占庭帝国最发达的年代，我勉强能接受，放在古埃及就觉得很不对劲。
&#13;
不过，如果理解成这是用古埃及风貌包装的现代故事，我就能接受了。看书不能太较真。
&#13;
说起读书，我在知乎和其他社区看了很多和《长安12时辰》相关的话题，发现你的书的读者和电视剧的观众几乎是完全分离的两个群体。经常是电视观众在一个话题下讨论了几百篇文字，猜测后面的情节，却没意识到网上到处都有原著小说。
&#13;
你的儿子长大以后也会接触你的作品，你希望他先读书，还是先看影视作品呢？
&#13;
马伯庸：我总归希望他先看小说。你应该理解，作为“保守的中年人”，我们总是觉得读书比看剧“高级”一些。读书有想象空间，你看到书里面的张小敬，会想象他是什么样的人，会有各种“脑洞”来增色。但是如果先看电视剧，你的思维会被限定，张小敬就只能是雷佳音的样子。
&#13;
当然我儿子还小，现在看不懂，但他以后一定会看出和我们不同的感觉。
&#13;
我现在给儿子讲一些传统民间故事，比如后羿射日、嫦娥奔月、愚公移山、精卫填海。我在讲《愚公移山》时，马小烦说：“为什么不让精卫把山叼走呢，正好可以填海。”（两边方便）
&#13;
古人肯定没想过把这两个故事连成一个体系来考虑，我们小时候也很难这么想，毕竟这是个统筹学概念，他需要在故事体系中寻找合理性。
&#13;
我还给他讲《牛郎织女》，说一年才见一次，好悲惨。我媳妇在旁边说：“挺好的啊，两个孩子让爸爸带，妈妈轻松。再说天上一日，地上一年，织女每天出门一次，见见孩子稀罕稀罕，接下来回家，想干什么就干什么。玩大半个月，孩子就该考大学了。”
&#13;
你看，不用改变原文，不用刻意扭曲，现代人就会从同样的文字中读出新意，会依据原来的设定构建一个新世界，这是读书有趣的地方。
&#13;
10. 马前卒：我一个朋友说过类似的观点，古代人看书往往只看故事，现代人看故事之前要先在脑海里设定一个世界，一个合理的世界。你儿子这一代人是伴着电脑游戏长大的，对合理性的要求更高。
&#13;
接下来我想先确认一个事实。你在写《长安十二时辰》的时候，是预先就计划要拍成电视剧吗？
&#13;
马伯庸：不是的，书写到一半，制作方看到了，然后上门来买。我就是写小说，编剧和拍摄过程完全没参与，事先也没想到。
&#13;
11. 马前卒：这就很意外了。作为脸盲症，我是先看了书，然后去追剧的，否则我看到第二集就会弄混角色。我读书的时候虽然没看电视剧，但已经开始想象一些动态场景了。因为这些文字的画面感很强，对场景变化描绘的很细致，我还以为你写小说的时候就考虑影视化了。
&#13;
曹破延被声音吸引过去，不过几个弹指的时间，当他再度回过头来时，亭子内外空荡荡的，闻染的身影却已经消失。
&#13;
姚汝能注意到，张小敬在逃离爆炸区域时，居然还不忘拖出一个素不相识的皂衣小厮。
&#13;
就在闻染踏上朱雀大街的同时，大萨宝恰好刚刚踏入靖安司的大门。
&#13;
现在你说写小说之前没考虑拍电视剧，那么，追求画面感的原因是什么？是因为小说受到了“刺客信条”这个游戏的启发吗？
&#13;
马伯庸：没错，我是先考虑画面，然后才生成文字。我在知乎写这本书雏形的时候，实际上就想象了一个类似预告片的场景，在心里设置了一个虚拟的镜头。所以，虽然我并不知道将来会引发制片人的兴趣，但是依然用了很多镜头语言。比如，如果我描写几个小时后的场景，会这么写：
&#13;
“马前卒放下筷子，在他视线所不及的地方，马伯庸正在机场等待。”
&#13;
这就是影视蒙太奇的手法，把所有人的视线聚集在一起。我从海明威那里学到了一条写作法则，多用动词，少用形容词。所以我写作的时候不喜欢大段的描写和渲染，而是在人物运动中完成所有的故事。
&#13;
即便是这样，小说和剧本区别也很大。毕竟文字再怎么有画面感，也不能取代剧情的逻辑线。比如人物内心独白，镜头不能直接标上“内心OS（overlapping sound）”。所以编剧需要给人物上增加一些镜头语言，比如通过动作和表情，甚至其他角色来交代一些背景。
&#13;
12. 马前卒：等到读完小说去看电视剧，我倒是觉得电视剧大段的台词很“小说”，很多人物经常要说一些非常不“口语”的话，来介绍事件背景。小说像剧本，剧本像小说，你有这个感觉吗？
&#13;
马伯庸：剧本像小说，是因为他们要给观众介绍一套新的世界观。咱们开头讨论过这个问题，故事虽然发生在历史上的长安城，虽然很有现代色彩，但它毕竟要依托一个浮起来的世界设定。我们必须让观众接受这些设定，比如望楼等于现在的电报，然后再展开故事。
&#13;
《魔戒》、《哈利波特》，这些故事的世界观和现实不同，所以编剧需要冒风险来介绍世界观。当然最好不是枯燥的介绍，而是最好能融到剧情故事里。比如唐朝老百姓不说皇上说“圣人”，这就需要一个小桥段来固化设定。又比如那时基本不流通银子，买东西时布帛能够当货币，直接在主线剧情里用这个设定，观众可能不理解，那么就需要增加剧情介绍这个背景。
&#13;
实在没法用额外剧情介绍世界观，就只能让角色自言自语了，这是没办法的办法。
&#13;
13. 马前卒：看小说和看剧的时候，我除了不止一次地遇到《刺客信条》，还看到了《真实的谎言》，《教父》，《波斯王子》……大概几十部80后熟悉的影视作品。
&#13;
你在古代背景作品中应用这么多现代桥段，是故意的，还是下意识的习惯？地下城的黑人老大，按照小说设定会抱着一只教父猫出场。到了电视剧里面猫没了，你觉得是遗憾吗？
&#13;
他们走了半天，眼前一亮，里面别有洞天，居然是一处砖石小院。院子不大，颇为整洁，院子正中灶上搁着一把漆黑药壶，弥漫着一股药味。一个裹着猩红大裘的人在灶边盘腿坐着，怀里还抱着一只小黄猫。
&#13;
 张小敬道：“葛老，别来无恙。”
&#13;
马伯庸：没错，我是在刻意致敬一些经典作品，尤其是电影。
&#13;
比如张小敬扣弩机的那个镜头，是致敬《枪火》里的张耀扬；波斯王子擅长在石窟“跑窟”，其实就是刻意制造“跑酷”的谐音。张小敬说“这一切都是该死的时辰的错”，梗是从日本动漫来的。
&#13;
埋“彩蛋”是个人恶趣味，需要和大众接受度取平衡。但我在写作的时候除了取悦读者，也想给自己一些福利。所以我埋一些彩蛋实现自我满足，很多人能看出来这些桥段，我很高兴。
&#13;
我倒没有要求电视剧里的葛老抱猫，但是希望他说话能再含糊一些，就像教父马龙·白兰度。
&#13;
14. 马前卒：电视剧上映后，服装道具得到的评价很高，很多人认为造出了盛唐风貌。我不是古代文化专家，但从观众视角看，和以往的中国古装电视剧相比，我这次最满意的一点是衣服终于有点脏了，符合古代人日常的装束风格。
&#13;
遗憾的是，街市还是太整齐，道路太平整干净。你我应该都见过清朝的北京照片，看过80年代中等城市郊区土街道的样子。很多外国电视剧能描绘出那种农业社会的破旧、穷困气氛，但这部电视剧还有差距。
&#13;
如果让你给电视剧的服装道具打分，你会打几分？
&#13;
马伯庸：我对“服化道”很满意，但是我不想过度强调还原历史。因为历史还原是没有尽头的，不管怎么精细，只要你自我标榜“还原历史”，一定会被找茬。所以我建议，把电视剧当作传奇剧来拍，依附于历史，又有所发挥、有所升华。
&#13;
但最后出来的电视剧，我觉得呈现了非常丰富的维度，至少是有历史文化深度可以挖掘。懂甲胄的人会讨论剧中的盔甲；懂服饰的人就聊服饰；懂建筑的就探讨建筑；甚至还有人注意到里面的花卉是否合理——我看到有学植物的人指出，右相府里的那些盆栽，唐朝还没有。
&#13;
总之，每一个人都能根据自己熟悉的话题展开讨论，说明这部电视剧的维度丰富，经得起讨论，这是个很厉害的事儿。
&#13;
还有，我赞同你“衣服终于有点脏”的评价，不过也不是站在还原历史的角度。这只能说明场景终于有了生活气息，说明主角配角都在过家常日子，生活质感很到位。
&#13;
你看现在大多数电视剧，不说古装剧，就是现代都市肥皂剧，家里面都是一尘不染，家具上没有一点杂物，布景感太强了。90年代拍《我爱我家》不是这样的，那里面的每个镜头都看得到生活气息，这次的长安，也让我感受到是一个有人真实生活过的长安。
&#13;
15. 马前卒：让你穿越成自己作品里的一个主要角色，你会选择变成谁？咱们考虑两种情况，一个是穿越了就不回来；另一个是是穿越到特定场景，体验一下就回来。
&#13;
马伯庸：如果是留在那里回不来，我希望变成徐宾。因为他也是个宅男，对外界不感兴趣，只在看书读资料的过程中获得乐趣，当然如果能对世人有帮助更好。这个形象有我自己的影子。
&#13;
而且，既然要留在那个世界不回来，徐宾是会大案牍术的，这是谋生之道，是一技之长。我不需要和复杂的人际关系打交道，就能自力更生，大富大贵就不想了。
&#13;
如果是体验一下就回来，我想当李林甫（林九郎）。不是因为他权力大，而是因为他住在平康坊对面，平康坊就是当时长安城最火的青楼。
&#13;
我喜欢平康坊也不是因为美女多，是因为妓院是一个能打破阶级上下隔阂的地方，让我看到那个社会最多的侧面。
&#13;
16. 马前卒：有同感！现代人对打破阶级隔阂的需求太强烈了。我看到唐朝长安地图的时候，一开始觉得很宏伟，但只要想到绝大多数街区都是一个半封闭的小城，都是居民受身份和地域严格限制的地方，就会觉得压抑。因为无论我是什么身份，都不能随意进入任何一个坊，这座城市并不是一个自由活动的空间。我很快理解了为什么王小波在作品中把长安城描写的那么阴暗。
&#13;
当然城里也有让人轻松一点的地方，比如东市西市，但太小了，相对整个城市可以忽略。平康坊也是个有现代气息的地方，我喜欢，可以一起去，无论是不是以宰相的身份。
&#13;
你不止一次说过，《长安12时辰》的创意来自刺客信条游戏。现在书和影视作品都出来了，如果给你一笔投资，让你把它改编成游戏，你希望是什么游类型的游戏？RPG？格斗游戏？解谜游戏？战略游戏？
&#13;
马伯庸：我希望做成GTA（侠盗飞车），把长安城做成一个随意行动的大沙盘。张小敬酒后骑马驰骋，杀敌看景，马丢了就在街上抢一匹，把别人踹下马自己跳上去。然后同时自己头上出现标志，引来一大群卫兵。
&#13;
17. 马前卒：你会给游戏设置什么结局？
&#13;
马伯庸：结局不重要，重要的是长安。主角完成几个主线任务后，可以在长安随意行动，体验长安的风景和生活。
&#13;
18. 马前卒：你的作品出来后，我在微博上看到一句未必相关的评论，心有所感，因为似乎后半部分凭空制造的“巧合”有点多。
&#13;
你如何看待这句评论？能否借此机会说说作品的前半部和后半部的差异？
&#13;
马伯庸：必须承认，书的后半部有遗憾，因为在出版时大幅调整过内容，导致很多线索没下文了。比如说徐宾留下了一个线索“四”，其实是指向四明狂客贺知章。但是现在贺知章这个角色都改掉了，线索就断了，我必须制造新的线索来维护合理性。以后如果有机会出修订版，我会解决这个问题的。
&#13;
从书到电视剧，也有一些不得不做的修改。导演曾经“怒斥”我：“你这个故事什么都好，就是女性角色不对劲。一共三个主要女角色，一个在井里待了半本书，一个在麻袋里待了半本书，我怎么去对女演员解释？”最后，为了加女性戏，一个杀手被强行改了性别。
&#13;
我不太会写感情线和女性角色。但我希望笔下的女性角色都是独立的，有自己独立的观点、立场和生活，不依附于任何男性而存在。张小敬和李必都对檀棋说过一句话，“你有比美貌更有价值的地方”。这也是作品现代性的一部分。
&#13;
19. 马前卒：如果你的小说（电视剧）情节真的在历史上发生过，你认为会留下什么样的正史记载？
&#13;
马伯庸：正史里可能见不到任何记录。我之所以把故事设定在天宝三年，就是因为那年没有发生过重大的事情。但在我的想象中，平静的社会反而可能是最有故事的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>voldovenom: </b><br>
<span> 本帖最后由 voldovenom 于 2019-8-1 10:14 编辑 </span><br>
<span>梦回星海 发表于 2019-8-1 10:00</span><br>
<span>督工他们现在在哪里活动？微博么？</span><br>
<span>b站吧，有个观视频工作室，马前卒在搞个睡前消息的专栏节目（真人出镜）。观看量一般在10-20万左右，评论弹幕1-2000，起步阶段。最新一期在说薛蛮子柬埔寨炒地皮的事</span><br>
</p><p><b>飒露紫: </b><br>
<span>xburke 发表于 2019-8-1 00:03</span><br>
<span>sc遗老的狂欢</span><br>
<span>还有没有人记得那个原来叫霍特现在叫以色列国防军的男人</span><br>
<span>况且党，摸摸党，多炮 ...</span><br>
<span>芒果！</span><br>
</p><p><b>亡魂之海: </b><br>
<span>xburke 发表于 2019-8-1 00:03</span><br>
<span>sc遗老的狂欢</span><br>
<span>还有没有人记得那个原来叫霍特现在叫以色列国防军的男人</span><br>
<span>况且党，摸摸党，多炮 ...</span><br>
<span>况且党已经没了吧？其他那些大概还能零星冒头</span><br>
</p><p><b>delfu: </b><br>
<span>很多“五毛”都是被公知逼反的自由主义者……</span><br>
<span>因为那帮律师什么的太傻逼了，跟他们站一起不就是站粪坑里么，亲王一个写寂静之城的怎么可能是五毛……</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>yinfu: </b><br>
<span>这对谈给我感觉就是前半马前卒拼命想蹭热度秀私货先拿自己的工业党理解去分析世界结构和创作动机，亲王一脸无可奈何地鸡同鸭讲直到直接了当地介绍自己的创作风格来源和理解来打脸（埃及三部曲那段，从殷商舰队到风起陇西到十二时辰还就多是这种风格，而且也是趣味为主没多少私货）</span><br>
<span>后半段回到长安十二时辰本身看着正常舒服多了</span><br>
<span>蹭热度的傻逼真让人恶心</span><br>
</p><p><b>烽火连城: </b><br>
<span>afer 发表于 2019-7-31 21:26</span><br>
<span>再来一个马，构成电三马！凑齐变为时风！</span><br>
<span>马云马化腾马克思</span><br>
<span>五马进京，一马当先</span><br>
</p><p><b>烽火连城: </b><br>
<span>xburke 发表于 2019-8-1 00:03</span><br>
<span>sc遗老的狂欢</span><br>
<span>还有没有人记得那个原来叫霍特现在叫以色列国防军的男人</span><br>
<span>况且党，摸摸党，多炮 ...</span><br>
<span>昨天刚说到S1避难</span><br>
<span>今天就有遗老冒出来了</span><br>
<span>提SC怎么能没有长刀之夜和奸情章</span><br>
<span>以色列国防军和霍特肯定不是一路人</span><br>
<span>你列的几个属于中后期了</span><br>
<span>后面还有红酒党和军大衣教主</span><br>
<span>说起来，@军大衣</span><br>
</p><p><b>所罗门诺夫斯基: </b><br>
<span>movemove 发表于 2019-7-31 21:28</span><br>
<span>天诛八尺！还我公图！！</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>口号太老了，现在已经换胖汗的南朝北伐或者党人碑的北朝南征了</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>所罗门诺夫斯基 发表于 2019-8-1 10:57</span><br>
<span>口号太老了，现在已经换胖汗的南朝北伐或者党人碑的北朝南征了</span><br>
<span>这两家，一个精神赵老爷，实际地主土围子。</span><br>
<span>一个轮子转运站。</span><br>
</p><p><b>水心绊: </b><br>
<span>Suljo 发表于 2019-7-31 20:57</span><br>
<span>这不就俩傻逼对喷？</span><br>
<span>我觉得你这么写是装逼</span><br>
<span>可是他俩说的明显是一回事啊，感觉有点像是表演相声，用两人对话的形式讲述一个内容。</span><br>
<span>确实不太像是问答，但二人说的内容也没有矛盾。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>薛素姐: </b><br>
<span>马虎骨，马亲王，马前卒，嫩绿潭怕不是洗不清了</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>所罗门诺夫斯基 发表于 2019-8-1 10:57</span><br>
<span>口号太老了，现在已经换胖汗的南朝北伐或者党人碑的北朝南征了</span><br>
<span>现在南北朝大战出来结果没？怎么看都是党公的北朝更猛</span><br>
</p><p><b>天知道: </b><br>
<span>血翼龙 发表于 2019-7-31 23:53</span><br>
<span>鲍小强太久了，跟现在常看美剧的年轻人聊，发现大部分人也是没看过</span><br>
<span>说起来当年香港还模仿拍过一个24小时 ...</span><br>
<span>大陆也拍过一个啊，而且是原样抄的。</span><br>
</p><p><b>fenglingke: </b><br>
<span>观自在 发表于 2019-7-31 22:58</span><br>
<span>也是</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>范队现在哪边活动啊</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5s Plus, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mkii量产型: </b><br>
<span>燃烬 发表于 2019-7-31 22:37</span><br>
<span>轻佻五毛是斯库里自己戴上的</span><br>
<span>来源是小粉红封给马亲王的</span><br>
<span>等会，轻佻无毛这封号怎么成小粉红给的了？</span><br>
</p><p><b>梦游男: </b><br>
<span>xburke 发表于 2019-8-1 00:03</span><br>
<span>sc遗老的狂欢</span><br>
<span>还有没有人记得那个原来叫霍特现在叫以色列国防军的男人</span><br>
<span>况且党，摸摸党，多炮 ...</span><br>
<span>你楼上就有以色列空军，至于国防军怎么了不用再解释吧？</span><br>
</p><p><b>shaoniu1: </b><br>
<span>农业朋克，不错不错</span><br>
<span>SC遗老特来点个到</span><br>
</p><p><b>中川夏纪: </b><br>
<span> 本帖最后由 中川夏纪 于 2019-8-2 10:36 编辑 </span><br>
<span>说起来好久没见到范队了，是不想花五块钱所以不来了吗</span><br>
</p><p><b>9-11-2001: </b><br>
<span>马前卒属于自high主义</span><br>
</p><p><b>飞灾: </b><br>
<span>narutoz 发表于 2019-7-31 20:24</span><br>
<span>这两位没记错的话都是sc出身？</span><br>
<span>亲王老家是newtype</span><br>
</p><p><b>葡萄牙的高山: </b><br>
<span>马伯庸的政治倾向不清楚，只记得他在知乎上嘲讽过gczy来着。</span><br>
</p><p><b>马前卒: </b><br>
<span>没图的不好看</span><br>
<span>https://www.guancha.cn/MaBoYong/2019_07_26_511160.shtml</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span> 本帖最后由 宗汝 于 2019-8-3 15:10 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>隅田川雨夏: </b><br>
<span>靖安司=神盾局？</span><br>
<span>—— 来自 LGE VS995, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-alpha</span><br>
</p><p><b>喝水都被呛: </b><br>
<span>uid13的回答很有他一贯的风格，马前卒的提问更像是碰瓷的巨魔，也是佩服亲王一直没有生气</span><br>
<span>在一个架空小说里寻找真实的马前卒是不是搞错了什么</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>自業自得: </b><br>
<span>爱国者维克多 发表于 2019-7-31 21:05</span><br>
<span>一个自认超越马克思的民科“左派”和一个自认自由主义的轻佻右派。。。</span><br>
<span>不是轻佻五毛吗</span><br>
</p><p><b>自業自得: </b><br>
<span>宗汝 发表于 2019-8-3 00:40</span><br>
<span>就是个投机分子，做着想当国师的梦</span><br>
<span>看错人了？</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>自業自得 发表于 2019-8-3 13:26</span><br>
<span>看错人了？</span><br>
<span>看错了看错了</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>葡萄牙的高山 发表于 2019-8-2 22:28</span><br>
<span>马伯庸的政治倾向不清楚，只记得他在知乎上嘲讽过gczy来着。</span><br>
<span>咋会不清楚，他在北朝亲口承认自己右派的。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>葡萄牙的高山: </b><br>
<span>观自在 发表于 2019-8-5 21:19</span><br>
<span>咋会不清楚，他在北朝亲口承认自己右派的。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1 ...</span><br>
<span>抱歉，我不混北朝</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1850448[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>二马同槽——马前卒专访马伯庸[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1850448-1-1.html</link>
      <description>二马同槽——马前卒专访马伯庸&#13;
我为21世纪的观众定制长安 ——马前卒工作室专访《长安12时辰》作者马伯庸
&#13;
7月22日，受蛋卷同学吸引，马伯庸就正在热播的电视剧《长安12时辰》接受了马前卒的专访。下为对谈内容：
&#13;
1. 马前卒：我看了小说和电视剧，最直接的感受是：这个世界 “精准”过头了！无论是复杂机械设备，还是组织机构的信息处理能力，都明显超出了农业社会的水平。
&#13;
我举几个例子，比电报还方便的望楼，威力接近喷火坦克的花灯，县级小吏严格遵守的标准化工作流程……社会发展水平可能比80年代的社会还高，我到2000年前后才能在中国普遍看到。这明显是发达工业社会的产物，早期工业社会都不一定能满足。
&#13;
我看了其他媒体的采访，你侧面解释过这个问题：
&#13;
“大数据断案、密码传讯等，这些东西有历史原型，但是在那个历史节点并不存在。我只是想表达，从技术上来讲，当时唐代的人理论上是可以做到的……在这种历史的基础之上，加上一点点传奇和夸张的色彩，让大家能够读出一些新奇的感觉。”
&#13;
我想追问一下，你觉得这个“夸张”程度有多大？
&#13;
马伯庸：我不建议大家把它当成真正还原的历史剧来看，这是一部传奇作品，在历史的基础上有夸张，有渲染，类似于《三国演义》和《封神演义》。比如说，《三国演义》貌似是历史小说，但诸葛亮自带很多玄幻剧情。我的作品里面没有玄幻力量，而是引入了一个超前的工业化思维，替代传统作品中的神仙地位。这是附着于现实故事的工业化想象。
&#13;
2. 马前卒：这么说，你的设定接近于金庸小说。和传统小说比，金庸小说也没有神仙，而是引入了一个“内力”设定。所以在不大幅改变历史的前提下，金庸打造了一个平行的“武侠世界”，但又能保持一定程度的自洽。我的问题是，如果金庸武侠社会和现实的距离是10，你的作品和现实的距离是多少？
&#13;
马伯庸：这个很难量化，但我可以和你说说设定小说背景的思路。
&#13;
我企图在24小时内完成这个故事，让主角在12个时辰内解除一个危机，那么首先就要回答一个问题：这个危机是什么？如何在24小时内毁灭80平方公里的城市？
&#13;
自然灾害当然可以做到这一点，但一个不修仙的主角对付不了自然灾害，所以我必须设定一场人造灾难。从当时的人类手段来看，只有火灾能在24小时内毁灭长安，所以张小敬的目标就是阻止一场大火灾。
&#13;
我还查了历史资料，天宝十一年（752年），京兆尹王鉷之弟王銲跟反贼合谋，要火烧东西市，破坏全城，杀死李林甫，还要去干掉皇上。可见当时的人也认为火灾是毁灭长安的合理手段。我开始考虑如何引发一场全面火灾。
&#13;
根据记载，唐朝末年已经发现了石油，所以我在这个基础上做了一定夸张，设定了“猛火油”作为工具，让整个作品具备合理性。但这个合理性不是原始出发点，而是倒推回来的结果。
&#13;
和现代的反恐精英相比，古代英雄最弱的方面不是力量，而是信息传播速度。一把火可以在一天内烧光城市，但一个人再强，也没法一天内踏遍大城市的每一个角落。现代人应付危机的手段包括电话，卫星，古代人没有，所以我为主角强行设定了“望楼”，用来跨越整个城市传递信息。
&#13;
我和通讯方面的专业人士讨论过，当时的技术可以造出这种编码望楼，但考虑到损耗和误差，它没什么实用价值，我只是需要为小说提供“貌似合理”的设定而已。
&#13;
3. 马前卒：你设定的这个社会类似18世纪后期的法国，《双城记》的时代，处于农业社会最高水平，距离工业革命、距离现代社会只有一步之遥了，这时的技术才勉强能支撑你的设想。电报出现前，法国就很流行光学信号机。
&#13;
从这时起，再过一代人，凡尔纳就要出生了，他童年肯定有过很多类似的见闻和狂想，所以他的一些作品会有《长安12时辰》的风格，堆积低技术设备，来构成他想象中的未来工业世界。比如说《机器岛》，《从地球到月球》。这是现代科幻小说的起点。
&#13;
马伯庸：我的设定把更古老的时代作为出发点，从中古唐朝的视角去设定“低技术堆积的高技术”。如果让我命名，我乐意称其为“工幻”，是纯农业时代的工业革命幻想，是古代人想象的工业社会。 
&#13;
4. 马前卒：和这个设定最接近的文学作品风格，我目前想到的是蒸汽朋克，比如《差分机》或者动画片《天空之城》、《蒸汽男孩》，乃至《大内密探零零发》，都是用低技术水平理论上的“貌似可行”，来搭建一些大型高科技“奇迹”。里面的道具在技术上存在“可以用”的一线希望，但当我拿出工程师的基本原则来评价时，它们完全没法运转。
&#13;
依我看“大案牍术”就是“差分机”的翻版，那么所谓“工幻”就是“农业朋克”？用现代人可以理解的设定，在“古风”奇幻时代构造现代故事？是不是因为中国工业化进程走的太快，蒸汽时代太短，所以由“农业朋克”来占领类似的市场空间？
&#13;
马伯庸：不太一样，“农业朋克”和“工业幻想”是对称的关系。农业朋克是现在工业时代的人往回看，我这个“工幻”是企图进入古代人的视角，从农业社会往后看，看未来。
&#13;
你用凡尔纳来做比照我的书，我更喜欢另一个样板：清末张小山的《平金川》。这本书设定了热气球、挖地机，但说不清其中的原理和应用细节，算是半神魔半幻想小说。
&#13;
5. 马前卒：貌似符合时代，实际上超出时代的技术设定，我在你之前的《风起陇西》中也看到过，时代和唐朝又差了几百年。你似乎想通过类似的设定，搭建一个“强技术版本”的中国古代史体系？类似于“内力”设定支撑的的射雕—倚天世界？一个平行空间？
&#13;
马伯庸：我设定的历史没有金庸世界那么“平行”，我的小说里没有超现实的鬼怪，也没有难以形容的“内力”。真实历史的动力是科技，我在真实历史上叠加了另一种科技，就是在理论上有合理性，现实中没搞定的那些科技。比如说现实中，哥伦布之前的美洲没有轮子，我用小说给他们引入轮子，虽然不严格符合历史，但也算一种“现实”。
&#13;
至于说搭建一个“工幻”世界，我没有刻意去做，但是随着写作，无心插柳形成了。我一直有一个隐藏的世界观，给古代中国历代都设定一个技术上无所不能（相对同时代），行动上很有工业气息的机构。在《长安12时辰》里它是靖安司，在风起陇西里也是，到了明朝它可能是锦衣卫，总之可能贯穿历史埋一条暗线。
&#13;
6. 马前卒：你在技术方面的设定我理解了，但我还想说说社会设定问题。我读过很多古风作品，尤其是那些标榜“还原历史”的古风作品，经常因为“上层建筑”太大而“出戏”。
&#13;
我认为，古代社会和现代社会最大的差别，除了技术水平外，就是社会结构。当时大约90%的人口是农民，剩下的10%专业人员，几乎也都是卖力气的简单劳工、士兵。他们是社会的被动因素，不是驱动力。除非到了吃不上饭的时候，否则他们不会主动去参与或策划事件，因为任何改变都意味着吃不上饭的风险。
&#13;
你的《长安12时辰》恰恰有很多类似的设定。比如一个县吏掌握的庞大情报网，还有《无间道》级别的卧底团队。在不超过100万人口，大多数人仰仗“体制”吃饭的长安，无论基于什么逻辑，我都很难想象有一个独立运行的黑社会网络，这些东西放到冷战期间，由KGB执行我可以理解，放到唐朝的长安……我觉得夸张了。
&#13;
咱俩是同龄人，是老乡，都见过农业社会向工业社会的过渡阶段，应该知道80-90年代一个几十万人口的城市有什么样的基础设施，有什么样的市民。工业城市再落后，也不会输给长安这样一个农业社会的中心。我想问一下，抛开超前的技术不说，你认为古代是否会有这么复杂的黑白社会结构？一个城市内是否会有如此复杂的谍战？只论复杂程度，不说具体细节。
&#13;
马伯庸：这当然是小说的设定，但它符合现代读者的需求。
&#13;
《长安十二时辰》里面这种设定，是相对于古代社会的溢出，也是“工业幻想”的一部分。里面各种庞大的组织，复杂的人与人关系，都远超过农业社会应有的水平。比如城防系统、黑帮、恐怖分子、反恐机构，这都是借用的现代概念。我借古代的舞台，讲述一个现代故事的内核，否则读者为什么会关心千年前的故事？怎么对这些遥远的往事产生共鸣？
&#13;
有了共鸣，他们才有兴趣。比如说你看到外地读书人来长安，可以体会今天“京漂”的心态；你看到长安市民的日常生活被打破，可以体会今天白领对风险的恐惧；看到复杂的档案和官僚主义，会想起今天的各种办事机关。
&#13;
任何历史作品都是在写现在的故事，古代作品里真正吸引人的是东西也恰恰是“现代性”。比如徐兴业抗战期间开始写《金瓯缺》，那明显就是个抗日战争的故事。张恨水1943年出版《水浒新传》，其实跟《水浒传》已经没什么关系了，说的也是抗战。
&#13;
《长安十二时辰》里，张小敬有这样一段话：
&#13;
说着这些全无联系的人和事，张小敬语气悠长，独眼闪亮：“我在长安城当了九年不良帅，每天打交道的，都是这样的百姓，每天听到看到的，都是这样的生活。对达官贵人们来说，这些人根本微不足道，这些事更是习以为常，但对我来说，这才是鲜活的、没有被怪物所吞噬的长安城。在他们身边，我才会感觉自己活着。”
&#13;
他说到这里，语调稍微降低了些：“倘若让突厥人得逞，最先失去性命的，就是这样的人。为了这些微不足道的人过着习以为常的生活，我会尽己所能。我想要保护的，是这样的长安——我这么说，你能明白吗？
&#13;
为了相识和不相识的普通人战斗，守护他们卑微的生活。这是现代人文主义精神，在唐朝显然不可能出现。唐朝人是看不懂我这本书的。
&#13;
7. 马前卒：说起这个，我想起一个概念“唐宋之变”。唐朝开元盛世和21世纪之间不仅仅隔着一个工业革命，还有唐宋之间一次世家政治崩溃的大变革。张小敬是个底层小军官，不是世家子弟，在唐玄宗年间是不会对“社会”或“人民”负责的。起码要等武则天时代崛起的那些寒门发展到第二代，类似的想法才会扩散。真正的变革还得等黄巢来推动历史。
&#13;
马伯庸：世家子弟就算为全社会负责，也是居高临下的怜悯，而不是现代人的责任感。至于说寒门，那也不是普通人了，只是相对世家子弟要多一些而已。
&#13;
8. 马前卒：那么，整个长安社会的设定，都来自你对现代社会的理解么？
&#13;
马伯庸：我推荐一下克里斯提昂·贾克的《埃及三部曲》。他创造了一种用古代社会写现代故事的模式，尤其擅长用古代社会来模仿现代社会的复杂结构。
&#13;
我最喜欢里面的官僚体系，里面的签字过程，看到各个角色带着不同的文件闯进各个机构，这是一种“官僚美感”。虽然知道古埃及不可能有这样严密的官吏体系，但我喜欢这个感觉。现代人捧着一摞文件，满头大汗地到处盖章，他拿个泥板到处签字，是不是格外亲切，是不是特别带感？
&#13;
9. 马前卒：我看过他的书，首先感受到的不是美感，而是意外。古埃及只有几百万人口，一个边境基层单位，管辖的平民还不知道有没有1000人，结果这里的长官随随便便就能派出几百士兵，还是针对当地环境特别训练的，非常超越生产力水平。如果这个设定放在中古拜占庭帝国最发达的年代，我勉强能接受，放在古埃及就觉得很不对劲。
&#13;
不过，如果理解成这是用古埃及风貌包装的现代故事，我就能接受了。看书不能太较真。
&#13;
说起读书，我在知乎和其他社区看了很多和《长安12时辰》相关的话题，发现你的书的读者和电视剧的观众几乎是完全分离的两个群体。经常是电视观众在一个话题下讨论了几百篇文字，猜测后面的情节，却没意识到网上到处都有原著小说。
&#13;
你的儿子长大以后也会接触你的作品，你希望他先读书，还是先看影视作品呢？
&#13;
马伯庸：我总归希望他先看小说。你应该理解，作为“保守的中年人”，我们总是觉得读书比看剧“高级”一些。读书有想象空间，你看到书里面的张小敬，会想象他是什么样的人，会有各种“脑洞”来增色。但是如果先看电视剧，你的思维会被限定，张小敬就只能是雷佳音的样子。
&#13;
当然我儿子还小，现在看不懂，但他以后一定会看出和我们不同的感觉。
&#13;
我现在给儿子讲一些传统民间故事，比如后羿射日、嫦娥奔月、愚公移山、精卫填海。我在讲《愚公移山》时，马小烦说：“为什么不让精卫把山叼走呢，正好可以填海。”（两边方便）
&#13;
古人肯定没想过把这两个故事连成一个体系来考虑，我们小时候也很难这么想，毕竟这是个统筹学概念，他需要在故事体系中寻找合理性。
&#13;
我还给他讲《牛郎织女》，说一年才见一次，好悲惨。我媳妇在旁边说：“挺好的啊，两个孩子让爸爸带，妈妈轻松。再说天上一日，地上一年，织女每天出门一次，见见孩子稀罕稀罕，接下来回家，想干什么就干什么。玩大半个月，孩子就该考大学了。”
&#13;
你看，不用改变原文，不用刻意扭曲，现代人就会从同样的文字中读出新意，会依据原来的设定构建一个新世界，这是读书有趣的地方。
&#13;
10. 马前卒：我一个朋友说过类似的观点，古代人看书往往只看故事，现代人看故事之前要先在脑海里设定一个世界，一个合理的世界。你儿子这一代人是伴着电脑游戏长大的，对合理性的要求更高。
&#13;
接下来我想先确认一个事实。你在写《长安十二时辰》的时候，是预先就计划要拍成电视剧吗？
&#13;
马伯庸：不是的，书写到一半，制作方看到了，然后上门来买。我就是写小说，编剧和拍摄过程完全没参与，事先也没想到。
&#13;
11. 马前卒：这就很意外了。作为脸盲症，我是先看了书，然后去追剧的，否则我看到第二集就会弄混角色。我读书的时候虽然没看电视剧，但已经开始想象一些动态场景了。因为这些文字的画面感很强，对场景变化描绘的很细致，我还以为你写小说的时候就考虑影视化了。
&#13;
曹破延被声音吸引过去，不过几个弹指的时间，当他再度回过头来时，亭子内外空荡荡的，闻染的身影却已经消失。
&#13;
姚汝能注意到，张小敬在逃离爆炸区域时，居然还不忘拖出一个素不相识的皂衣小厮。
&#13;
就在闻染踏上朱雀大街的同时，大萨宝恰好刚刚踏入靖安司的大门。
&#13;
现在你说写小说之前没考虑拍电视剧，那么，追求画面感的原因是什么？是因为小说受到了“刺客信条”这个游戏的启发吗？
&#13;
马伯庸：没错，我是先考虑画面，然后才生成文字。我在知乎写这本书雏形的时候，实际上就想象了一个类似预告片的场景，在心里设置了一个虚拟的镜头。所以，虽然我并不知道将来会引发制片人的兴趣，但是依然用了很多镜头语言。比如，如果我描写几个小时后的场景，会这么写：
&#13;
“马前卒放下筷子，在他视线所不及的地方，马伯庸正在机场等待。”
&#13;
这就是影视蒙太奇的手法，把所有人的视线聚集在一起。我从海明威那里学到了一条写作法则，多用动词，少用形容词。所以我写作的时候不喜欢大段的描写和渲染，而是在人物运动中完成所有的故事。
&#13;
即便是这样，小说和剧本区别也很大。毕竟文字再怎么有画面感，也不能取代剧情的逻辑线。比如人物内心独白，镜头不能直接标上“内心OS（overlapping sound）”。所以编剧需要给人物上增加一些镜头语言，比如通过动作和表情，甚至其他角色来交代一些背景。
&#13;
12. 马前卒：等到读完小说去看电视剧，我倒是觉得电视剧大段的台词很“小说”，很多人物经常要说一些非常不“口语”的话，来介绍事件背景。小说像剧本，剧本像小说，你有这个感觉吗？
&#13;
马伯庸：剧本像小说，是因为他们要给观众介绍一套新的世界观。咱们开头讨论过这个问题，故事虽然发生在历史上的长安城，虽然很有现代色彩，但它毕竟要依托一个浮起来的世界设定。我们必须让观众接受这些设定，比如望楼等于现在的电报，然后再展开故事。
&#13;
《魔戒》、《哈利波特》，这些故事的世界观和现实不同，所以编剧需要冒风险来介绍世界观。当然最好不是枯燥的介绍，而是最好能融到剧情故事里。比如唐朝老百姓不说皇上说“圣人”，这就需要一个小桥段来固化设定。又比如那时基本不流通银子，买东西时布帛能够当货币，直接在主线剧情里用这个设定，观众可能不理解，那么就需要增加剧情介绍这个背景。
&#13;
实在没法用额外剧情介绍世界观，就只能让角色自言自语了，这是没办法的办法。
&#13;
13. 马前卒：看小说和看剧的时候，我除了不止一次地遇到《刺客信条》，还看到了《真实的谎言》，《教父》，《波斯王子》……大概几十部80后熟悉的影视作品。
&#13;
你在古代背景作品中应用这么多现代桥段，是故意的，还是下意识的习惯？地下城的黑人老大，按照小说设定会抱着一只教父猫出场。到了电视剧里面猫没了，你觉得是遗憾吗？
&#13;
他们走了半天，眼前一亮，里面别有洞天，居然是一处砖石小院。院子不大，颇为整洁，院子正中灶上搁着一把漆黑药壶，弥漫着一股药味。一个裹着猩红大裘的人在灶边盘腿坐着，怀里还抱着一只小黄猫。
&#13;
 张小敬道：“葛老，别来无恙。”
&#13;
马伯庸：没错，我是在刻意致敬一些经典作品，尤其是电影。
&#13;
比如张小敬扣弩机的那个镜头，是致敬《枪火》里的张耀扬；波斯王子擅长在石窟“跑窟”，其实就是刻意制造“跑酷”的谐音。张小敬说“这一切都是该死的时辰的错”，梗是从日本动漫来的。
&#13;
埋“彩蛋”是个人恶趣味，需要和大众接受度取平衡。但我在写作的时候除了取悦读者，也想给自己一些福利。所以我埋一些彩蛋实现自我满足，很多人能看出来这些桥段，我很高兴。
&#13;
我倒没有要求电视剧里的葛老抱猫，但是希望他说话能再含糊一些，就像教父马龙·白兰度。
&#13;
14. 马前卒：电视剧上映后，服装道具得到的评价很高，很多人认为造出了盛唐风貌。我不是古代文化专家，但从观众视角看，和以往的中国古装电视剧相比，我这次最满意的一点是衣服终于有点脏了，符合古代人日常的装束风格。
&#13;
遗憾的是，街市还是太整齐，道路太平整干净。你我应该都见过清朝的北京照片，看过80年代中等城市郊区土街道的样子。很多外国电视剧能描绘出那种农业社会的破旧、穷困气氛，但这部电视剧还有差距。
&#13;
如果让你给电视剧的服装道具打分，你会打几分？
&#13;
马伯庸：我对“服化道”很满意，但是我不想过度强调还原历史。因为历史还原是没有尽头的，不管怎么精细，只要你自我标榜“还原历史”，一定会被找茬。所以我建议，把电视剧当作传奇剧来拍，依附于历史，又有所发挥、有所升华。
&#13;
但最后出来的电视剧，我觉得呈现了非常丰富的维度，至少是有历史文化深度可以挖掘。懂甲胄的人会讨论剧中的盔甲；懂服饰的人就聊服饰；懂建筑的就探讨建筑；甚至还有人注意到里面的花卉是否合理——我看到有学植物的人指出，右相府里的那些盆栽，唐朝还没有。
&#13;
总之，每一个人都能根据自己熟悉的话题展开讨论，说明这部电视剧的维度丰富，经得起讨论，这是个很厉害的事儿。
&#13;
还有，我赞同你“衣服终于有点脏”的评价，不过也不是站在还原历史的角度。这只能说明场景终于有了生活气息，说明主角配角都在过家常日子，生活质感很到位。
&#13;
你看现在大多数电视剧，不说古装剧，就是现代都市肥皂剧，家里面都是一尘不染，家具上没有一点杂物，布景感太强了。90年代拍《我爱我家》不是这样的，那里面的每个镜头都看得到生活气息，这次的长安，也让我感受到是一个有人真实生活过的长安。
&#13;
15. 马前卒：让你穿越成自己作品里的一个主要角色，你会选择变成谁？咱们考虑两种情况，一个是穿越了就不回来；另一个是是穿越到特定场景，体验一下就回来。
&#13;
马伯庸：如果是留在那里回不来，我希望变成徐宾。因为他也是个宅男，对外界不感兴趣，只在看书读资料的过程中获得乐趣，当然如果能对世人有帮助更好。这个形象有我自己的影子。
&#13;
而且，既然要留在那个世界不回来，徐宾是会大案牍术的，这是谋生之道，是一技之长。我不需要和复杂的人际关系打交道，就能自力更生，大富大贵就不想了。
&#13;
如果是体验一下就回来，我想当李林甫（林九郎）。不是因为他权力大，而是因为他住在平康坊对面，平康坊就是当时长安城最火的青楼。
&#13;
我喜欢平康坊也不是因为美女多，是因为妓院是一个能打破阶级上下隔阂的地方，让我看到那个社会最多的侧面。
&#13;
16. 马前卒：有同感！现代人对打破阶级隔阂的需求太强烈了。我看到唐朝长安地图的时候，一开始觉得很宏伟，但只要想到绝大多数街区都是一个半封闭的小城，都是居民受身份和地域严格限制的地方，就会觉得压抑。因为无论我是什么身份，都不能随意进入任何一个坊，这座城市并不是一个自由活动的空间。我很快理解了为什么王小波在作品中把长安城描写的那么阴暗。
&#13;
当然城里也有让人轻松一点的地方，比如东市西市，但太小了，相对整个城市可以忽略。平康坊也是个有现代气息的地方，我喜欢，可以一起去，无论是不是以宰相的身份。
&#13;
你不止一次说过，《长安12时辰》的创意来自刺客信条游戏。现在书和影视作品都出来了，如果给你一笔投资，让你把它改编成游戏，你希望是什么游类型的游戏？RPG？格斗游戏？解谜游戏？战略游戏？
&#13;
马伯庸：我希望做成GTA（侠盗飞车），把长安城做成一个随意行动的大沙盘。张小敬酒后骑马驰骋，杀敌看景，马丢了就在街上抢一匹，把别人踹下马自己跳上去。然后同时自己头上出现标志，引来一大群卫兵。
&#13;
17. 马前卒：你会给游戏设置什么结局？
&#13;
马伯庸：结局不重要，重要的是长安。主角完成几个主线任务后，可以在长安随意行动，体验长安的风景和生活。
&#13;
18. 马前卒：你的作品出来后，我在微博上看到一句未必相关的评论，心有所感，因为似乎后半部分凭空制造的“巧合”有点多。
&#13;
你如何看待这句评论？能否借此机会说说作品的前半部和后半部的差异？
&#13;
马伯庸：必须承认，书的后半部有遗憾，因为在出版时大幅调整过内容，导致很多线索没下文了。比如说徐宾留下了一个线索“四”，其实是指向四明狂客贺知章。但是现在贺知章这个角色都改掉了，线索就断了，我必须制造新的线索来维护合理性。以后如果有机会出修订版，我会解决这个问题的。
&#13;
从书到电视剧，也有一些不得不做的修改。导演曾经“怒斥”我：“你这个故事什么都好，就是女性角色不对劲。一共三个主要女角色，一个在井里待了半本书，一个在麻袋里待了半本书，我怎么去对女演员解释？”最后，为了加女性戏，一个杀手被强行改了性别。
&#13;
我不太会写感情线和女性角色。但我希望笔下的女性角色都是独立的，有自己独立的观点、立场和生活，不依附于任何男性而存在。张小敬和李必都对檀棋说过一句话，“你有比美貌更有价值的地方”。这也是作品现代性的一部分。
&#13;
19. 马前卒：如果你的小说（电视剧）情节真的在历史上发生过，你认为会留下什么样的正史记载？
&#13;
马伯庸：正史里可能见不到任何记录。我之所以把故事设定在天宝三年，就是因为那年没有发生过重大的事情。但在我的想象中，平静的社会反而可能是最有故事的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>movemove 发表于 2019-7-31 21:28</span><br>
<span>天诛八尺！还我公图！！</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>醒醒大清早就亡了</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span> 本帖最后由 爱国者维克多 于 2019-7-31 22:00 编辑 </span><br>
<span>最烦雨天 发表于 2019-7-31 21:52</span><br>
<span>我个人了解的不多，但是我觉得还是马亲王更深一些。</span><br>
<span>马前卒应该是那种有招安的可能。</span><br>
<span>亲王这种写“寂静之 ...</span><br>
<span>亲王可以说不满，但可没政治野心。想起大学时代，少中会一次线下会议，督工的口若悬河了。</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>爱国者维克多 发表于 2019-7-31 21:45</span><br>
<span>别看他离开观察者，但他的马前卒工作室和观察者还是有合作关系的。除了从观察者挖走了编辑，穆好古穆公公 ...</span><br>
<span>p姬又不是什么大人物…倒是没想到穆好古去他那当编辑了</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span>血翼龙 发表于 2019-7-31 21:57</span><br>
<span>p姬又不是什么大人物…倒是没想到穆好古去他那当编辑了</span><br>
<span>P姬在香港那边还是有些影响力的。。。建制，泛民，港左都有人脉。</span><br>
</p><p><b>lovebati: </b><br>
<span> 本帖最后由 lovebati 于 2019-7-31 22:04 编辑 </span><br>
<span>半块绿糖 发表于 2019-7-31 21:30</span><br>
<span>亲王不是被称作“轻佻五毛”吗</span><br>
<span>“轻佻五毛”是马亲王基友——斯库里</span><br>
<img src="http://ww3.sinaimg.cn/bmiddle/66517669gw1dz0br5otf2j.jpg" title="http://ww3.sinaimg.cn/bmiddle/66517669gw1dz0br5otf2j.jpg"><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>爱国者维克多 发表于 2019-7-31 21:55</span><br>
<span>亲王可以说不满，但可没政治野心。</span><br>
<span>亲王以后肯定不写寂静之城海瑞上书这种东西了，辞职以后现在健身签售卖书卖版权爽的飞起，趟这种浑水干嘛</span><br>
</p><p><b>andhyc: </b><br>
<span>漫区前版主都被指认成轻佻五毛了，这时代真变了……看来他以前写过的网文是真没人记得了啊……</span><br>
</p><p><b>最烦雨天: </b><br>
<span>爱国者维克多 发表于 2019-7-31 21:55</span><br>
<span>亲王可以说不满，但可没政治野心。</span><br>
<span>这就是马前卒所谓可以被招安的地方了。</span><br>
<span>马前卒有商量的余地，和亲王（自由派）那就是不死不休了。</span><br>
<span>只不过现在不能一呼百应罢了，等着呢。</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span> 本帖最后由 爱国者维克多 于 2019-7-31 22:05 编辑 </span><br>
<span>最烦雨天 发表于 2019-7-31 22:01</span><br>
<span>这就是马前卒所谓可以被招安的地方了。</span><br>
<span>马前卒有商量的余地，和亲王（自由派）那就是不死不休了。</span><br>
<span>只不过 ...</span><br>
<span>自由派不死不休？您是不是对“自由派”本身有什么错觉？就因为我党现在有文化管制？</span><br>
<span>督工的所有理论其实归结成一句话”吾可取而代之“。所以这才是真反贼。</span><br>
</p><p><b>剑起苍斓: </b><br>
<span>看了一下，亲王刚才又上S1了。最后访问2019-7-31 21:46</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>lovebati 发表于 2019-7-31 21:59</span><br>
<span>“轻佻五毛”是马亲王基友——斯库里</span><br>
<span>错了。</span><br>
<span>亲王就是轻佻五毛，斯库里一直被骂真五毛的。</span><br>
<span>当然都是快十年前的事了，现在五毛这个词都没人用了。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>beanbeam: </b><br>
<span>天命在我晋惠帝 发表于 2019-7-31 20:53</span><br>
<span>不知道他现在在啦个坛子里潜水</span><br>
<span>“马伯庸(UID: 13)   最后访问 2019-7-31 21:46”</span><br>
<span>-----说不定刚刚还在看这个帖子</span><br>
</p><p><b>网恋教父孙笑川: </b><br>
<span>掉书袋掉得头疼</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>挺好的，反正都是恰饭</span><br>
</p><p><b>titians: </b><br>
<span>就采访而言，确实不合格。这种方式应该叫座谈。</span><br>
</p><p><b>最烦雨天: </b><br>
<span>爱国者维克多 发表于 2019-7-31 22:03</span><br>
<span>自由派不死不休？您是不是对“自由派”本身有什么错觉？就因为我党现在有文化管制？</span><br>
<span>督工的所有理论其实 ...</span><br>
<span>那可能是我们对自由派的定义有区别吧。</span><br>
<span>我本身也是小学生，平常就在贴吧、知乎这种浅水、外围区逛，所以懂得很少，我自己的感觉就是，自由派为了能扳倒    ，和恶魔合作也是没问题的，比如美国。</span><br>
<span>联帝反修、左右合流，基本操作。</span><br>
</p><p><b>wbybill2: </b><br>
<span>咲衣憧 发表于 2019-7-31 21:29</span><br>
<span>他俩在一起真不会打起来么</span><br>
</p><p><b>bioCory: </b><br>
<span>马前卒作为中高端工业党比低端工业党当然有自信，毕竟相对于低端工业党，他学会了半部资本论</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>观自在 发表于 2019-07-31 21:40:58</span><br>
<span>他俩在一起吃饭也不是第一次了。</span><br>
<span>二马同槽，范队要疯 v2.1.2范队不是已经疯了十多年了吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>冀人燕南天: </b><br>
<span>国师病令人傻逼</span><br>
</p><p><b>wbybill2: </b><br>
<span>lovebati 发表于 2019-7-31 21:59</span><br>
<span>“轻佻五毛”是马亲王基友——斯库里</span><br>
<span> 2012-5-23 16:55</span><br>
<span>@小白兔吃猫饼干:网上除了左派右派自由派什么的划分，还应该有轻佻和严肃的划分。相比司马南等遭到唾弃的严肃五毛，马伯庸等就属于轻佻五毛了，与老五毛不同，这种是顺着人性将之引向理性邪恶，危害更甚；右派中也有一大帮子品性与马伯庸相仿的，是为轻佻右派。无论立场和见识怎样好，品性轻佻的人始终是难以为友的。 </span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-808774-1-1.html</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>最烦雨天 发表于 2019-7-31 21:44</span><br>
<span>对啊，但是楼上不是说马亲王是五毛吗，我只是指正下。</span><br>
<span>“轻佻五毛”是个梗</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>lovebati 发表于 2019-7-31 21:59</span><br>
<span>“轻佻五毛”是马亲王基友——斯库里</span><br>
<span>轻佻五毛是斯库里自己戴上的</span><br>
<span>来源是小粉红封给马亲王的</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>ice327 发表于 2019-7-31 22:25</span><br>
<span>范队不是已经疯了十多年了吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>也是</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>tsukatsukieiko: </b><br>
<span> 本帖最后由 tsukatsukieiko 于 2019-7-31 23:24 编辑 </span><br>
<span>看到人说马前卒这不算采访不专业，他本来也就是专栏作家不是记者啊。本来就是一个地方出来的人搞的一次对谈而已，现在几个老相识还能坐下来喝茶聊天已经算是难得孑遗了。我还记得那个时候虽然争论的时候打破天，但是好歹多承认对方是个有趣的人。唉。</span><br>
</p><p><b>万花谷杂役: </b><br>
<span>两个缓则聊天</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>长安十二时辰，看名字和简介第一个想到的不应该是杰克包吗？怎么他们反而不提？</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-7-31 23:43</span><br>
<span>长安十二时辰，看名字和简介第一个想到的不应该是杰克包吗？怎么他们反而不提？ ...</span><br>
<span>因为灵感来源是刺客信条</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-7-31 23:43</span><br>
<span>长安十二时辰，看名字和简介第一个想到的不应该是杰克包吗？怎么他们反而不提？ ...</span><br>
<span>鲍小强太久了，跟现在常看美剧的年轻人聊，发现大部分人也是没看过</span><br>
<span>说起来当年香港还模仿拍过一个24小时</span><br>
</p><p><b>xburke: </b><br>
<span>sc遗老的狂欢</span><br>
<span>还有没有人记得那个原来叫霍特现在叫以色列国防军的男人</span><br>
<span>况且党，摸摸党，多炮塔联盟，rpg神教，你们都好吗</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>观自在 发表于 2019-7-31 23:52</span><br>
<span>因为灵感来源是刺客信条</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>主角在靖安司（CTU）工作，要在十二个时辰（24小时）内解决一群搞破坏的恐怖分子，你说这灵感来源不是杰克包而是刺客信条？</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-8-1 00:08</span><br>
<span>主角在靖安司（CTU）工作，要在十二个时辰（24小时）内解决一群搞破坏的恐怖分子，你说这灵感来源不是杰 ...</span><br>
<span>而且总部总得被艹翻一次，身边和上司不是内鬼就boss</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-8-1 00:08</span><br>
<span>主角在靖安司（CTU）工作，要在十二个时辰（24小时）内解决一群搞破坏的恐怖分子，你说这灵感来源不是杰 ...</span><br>
<span>如果你来给《刺客信条》写剧情，你会把背景设定在哪里？</span><br>
<span>这是万恶之源</span><br>
<span>二十四小时的框架是在深挖这个脑洞时增加的</span><br>
</p><p><b>wwdzcjsmxx: </b><br>
<span>所以这个电视剧到底好看么</span><br>
<span>最近在看他的古董局中局小说，感觉还是不错的</span><br>
</p><p><b>ARCtrooper: </b><br>
<span>血翼龙 发表于 2019-7-31 23:53</span><br>
<span>鲍小强太久了，跟现在常看美剧的年轻人聊，发现大部分人也是没看过</span><br>
<span>说起来当年香港还模仿拍过一个24小时 ...</span><br>
<span>当年大陆一票电视剧跟着玩倒计时</span><br>
</p><p><b>yly88528: </b><br>
<span>其实我觉得针锋相对也是一种乐趣，在看两个人针尖对麦芒的过程中我们旁观者还是有所得的</span><br>
</p><p><b>iopkliopkl: </b><br>
<span>怀念那个有马伯庸就有范队出现的时候</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>瞧一瞧看一看: </b><br>
<span> 本帖最后由 瞧一瞧看一看 于 2019-8-1 02:35 编辑 </span><br>
<span>半块绿糖 发表于 2019-7-31 21:30</span><br>
<span>亲王不是被称作“轻佻五毛”吗</span><br>
<span>参考系变换了呗 以前我还被喷五毛 现在还不是恨国党帽子带着</span><br>
<span>马前卒现在也变反贼了</span><br>
<span>亲王现在妥妥的轻佻右派</span><br>
</p><p><b>gcgod: </b><br>
<span>xburke 发表于 2019-8-1 00:03</span><br>
<span>sc遗老的狂欢</span><br>
<span>还有没有人记得那个原来叫霍特现在叫以色列国防军的男人</span><br>
<span>况且党，摸摸党，多炮 ...</span><br>
<span>这俩欠的不是一瓶可乐吧</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>好像泥潭常发全世界博物馆游记的那位也姓马吧，总是把他跟马督工搞混</span><br>
</p><p><b>西门无恨: </b><br>
<span>xburke 发表于 2019-8-1 00:03</span><br>
<span>sc遗老的狂欢</span><br>
<span>还有没有人记得那个原来叫霍特现在叫以色列国防军的男人</span><br>
<span>况且党，摸摸党，多炮 ...</span><br>
<span>霍特跟以军又不是一个人，可乐也是分别欠的，以军只是模仿而已</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>说起“让古装剧的场景更有生活气息”，这方面做得最成功的还是侯孝贤的《刺客聂隐娘》</span><br>
</p><p><b>红茶提督: </b><br>
<span>宗汝 发表于 2019-7-31 21:50</span><br>
<span>怕不是海外友好华侨捐款</span><br>
<span>没错。</span><br>
</p><p><b>夜贼外卖: </b><br>
<span>narutoz 发表于 2019-7-31 20:24</span><br>
<span>这两位没记错的话都是sc出身？</span><br>
<span>这两位在国内大多论坛都有号吧</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>红茶提督 发表于 2019-8-1 06:41</span><br>
<span>没错。</span><br>
<span>这么玩迟早要被算成外部势力的，不过督公没准也愿意，本来人家想的就是“彼可取而代之”</span><br>
</p><p><b>精灵狮: </b><br>
<span>tsukatsukieiko 发表于 2019-7-31 23:20</span><br>
<span>看到人说马前卒这不算采访不专业，他本来也就是专栏作家不是记者啊。本来就是一个地方出来的人搞的一次对谈 ...</span><br>
<span>感觉这篇算是个双方聊天，谈不上专访</span><br>
</p><p><b>美国队长.: </b><br>
<span>生平不识陈近南，便称英雄也枉然</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>哪天再派马富贵去，就是三马了</span><br>
</p><p><b>梦回星海: </b><br>
<span>爱国者维克多 发表于 2019-7-31 21:45</span><br>
<span>别看他离开观察者，但他的马前卒工作室和观察者还是有合作关系的。除了从观察者挖走了编辑，穆好古穆公公 ...</span><br>
<span>督工他们现在在哪里活动？微博么？</span><br>
</p><p><b>kennel13: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-8-1 09:59</span><br>
<span>哪天再派马富贵去，就是三马了</span><br>
<span>马富贵怕是二十年前就在银英论坛上认识马亲王了吧。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1850448[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>二马同槽——马前卒专访马伯庸[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1850448-1-1.html</link>
      <description>二马同槽——马前卒专访马伯庸&#13;
我为21世纪的观众定制长安 ——马前卒工作室专访《长安12时辰》作者马伯庸
&#13;
7月22日，受蛋卷同学吸引，马伯庸就正在热播的电视剧《长安12时辰》接受了马前卒的专访。下为对谈内容：
&#13;
1. 马前卒：我看了小说和电视剧，最直接的感受是：这个世界 “精准”过头了！无论是复杂机械设备，还是组织机构的信息处理能力，都明显超出了农业社会的水平。
&#13;
我举几个例子，比电报还方便的望楼，威力接近喷火坦克的花灯，县级小吏严格遵守的标准化工作流程……社会发展水平可能比80年代的社会还高，我到2000年前后才能在中国普遍看到。这明显是发达工业社会的产物，早期工业社会都不一定能满足。
&#13;
我看了其他媒体的采访，你侧面解释过这个问题：
&#13;
“大数据断案、密码传讯等，这些东西有历史原型，但是在那个历史节点并不存在。我只是想表达，从技术上来讲，当时唐代的人理论上是可以做到的……在这种历史的基础之上，加上一点点传奇和夸张的色彩，让大家能够读出一些新奇的感觉。”
&#13;
我想追问一下，你觉得这个“夸张”程度有多大？
&#13;
马伯庸：我不建议大家把它当成真正还原的历史剧来看，这是一部传奇作品，在历史的基础上有夸张，有渲染，类似于《三国演义》和《封神演义》。比如说，《三国演义》貌似是历史小说，但诸葛亮自带很多玄幻剧情。我的作品里面没有玄幻力量，而是引入了一个超前的工业化思维，替代传统作品中的神仙地位。这是附着于现实故事的工业化想象。
&#13;
2. 马前卒：这么说，你的设定接近于金庸小说。和传统小说比，金庸小说也没有神仙，而是引入了一个“内力”设定。所以在不大幅改变历史的前提下，金庸打造了一个平行的“武侠世界”，但又能保持一定程度的自洽。我的问题是，如果金庸武侠社会和现实的距离是10，你的作品和现实的距离是多少？
&#13;
马伯庸：这个很难量化，但我可以和你说说设定小说背景的思路。
&#13;
我企图在24小时内完成这个故事，让主角在12个时辰内解除一个危机，那么首先就要回答一个问题：这个危机是什么？如何在24小时内毁灭80平方公里的城市？
&#13;
自然灾害当然可以做到这一点，但一个不修仙的主角对付不了自然灾害，所以我必须设定一场人造灾难。从当时的人类手段来看，只有火灾能在24小时内毁灭长安，所以张小敬的目标就是阻止一场大火灾。
&#13;
我还查了历史资料，天宝十一年（752年），京兆尹王鉷之弟王銲跟反贼合谋，要火烧东西市，破坏全城，杀死李林甫，还要去干掉皇上。可见当时的人也认为火灾是毁灭长安的合理手段。我开始考虑如何引发一场全面火灾。
&#13;
根据记载，唐朝末年已经发现了石油，所以我在这个基础上做了一定夸张，设定了“猛火油”作为工具，让整个作品具备合理性。但这个合理性不是原始出发点，而是倒推回来的结果。
&#13;
和现代的反恐精英相比，古代英雄最弱的方面不是力量，而是信息传播速度。一把火可以在一天内烧光城市，但一个人再强，也没法一天内踏遍大城市的每一个角落。现代人应付危机的手段包括电话，卫星，古代人没有，所以我为主角强行设定了“望楼”，用来跨越整个城市传递信息。
&#13;
我和通讯方面的专业人士讨论过，当时的技术可以造出这种编码望楼，但考虑到损耗和误差，它没什么实用价值，我只是需要为小说提供“貌似合理”的设定而已。
&#13;
3. 马前卒：你设定的这个社会类似18世纪后期的法国，《双城记》的时代，处于农业社会最高水平，距离工业革命、距离现代社会只有一步之遥了，这时的技术才勉强能支撑你的设想。电报出现前，法国就很流行光学信号机。
&#13;
从这时起，再过一代人，凡尔纳就要出生了，他童年肯定有过很多类似的见闻和狂想，所以他的一些作品会有《长安12时辰》的风格，堆积低技术设备，来构成他想象中的未来工业世界。比如说《机器岛》，《从地球到月球》。这是现代科幻小说的起点。
&#13;
马伯庸：我的设定把更古老的时代作为出发点，从中古唐朝的视角去设定“低技术堆积的高技术”。如果让我命名，我乐意称其为“工幻”，是纯农业时代的工业革命幻想，是古代人想象的工业社会。 
&#13;
4. 马前卒：和这个设定最接近的文学作品风格，我目前想到的是蒸汽朋克，比如《差分机》或者动画片《天空之城》、《蒸汽男孩》，乃至《大内密探零零发》，都是用低技术水平理论上的“貌似可行”，来搭建一些大型高科技“奇迹”。里面的道具在技术上存在“可以用”的一线希望，但当我拿出工程师的基本原则来评价时，它们完全没法运转。
&#13;
依我看“大案牍术”就是“差分机”的翻版，那么所谓“工幻”就是“农业朋克”？用现代人可以理解的设定，在“古风”奇幻时代构造现代故事？是不是因为中国工业化进程走的太快，蒸汽时代太短，所以由“农业朋克”来占领类似的市场空间？
&#13;
马伯庸：不太一样，“农业朋克”和“工业幻想”是对称的关系。农业朋克是现在工业时代的人往回看，我这个“工幻”是企图进入古代人的视角，从农业社会往后看，看未来。
&#13;
你用凡尔纳来做比照我的书，我更喜欢另一个样板：清末张小山的《平金川》。这本书设定了热气球、挖地机，但说不清其中的原理和应用细节，算是半神魔半幻想小说。
&#13;
5. 马前卒：貌似符合时代，实际上超出时代的技术设定，我在你之前的《风起陇西》中也看到过，时代和唐朝又差了几百年。你似乎想通过类似的设定，搭建一个“强技术版本”的中国古代史体系？类似于“内力”设定支撑的的射雕—倚天世界？一个平行空间？
&#13;
马伯庸：我设定的历史没有金庸世界那么“平行”，我的小说里没有超现实的鬼怪，也没有难以形容的“内力”。真实历史的动力是科技，我在真实历史上叠加了另一种科技，就是在理论上有合理性，现实中没搞定的那些科技。比如说现实中，哥伦布之前的美洲没有轮子，我用小说给他们引入轮子，虽然不严格符合历史，但也算一种“现实”。
&#13;
至于说搭建一个“工幻”世界，我没有刻意去做，但是随着写作，无心插柳形成了。我一直有一个隐藏的世界观，给古代中国历代都设定一个技术上无所不能（相对同时代），行动上很有工业气息的机构。在《长安12时辰》里它是靖安司，在风起陇西里也是，到了明朝它可能是锦衣卫，总之可能贯穿历史埋一条暗线。
&#13;
6. 马前卒：你在技术方面的设定我理解了，但我还想说说社会设定问题。我读过很多古风作品，尤其是那些标榜“还原历史”的古风作品，经常因为“上层建筑”太大而“出戏”。
&#13;
我认为，古代社会和现代社会最大的差别，除了技术水平外，就是社会结构。当时大约90%的人口是农民，剩下的10%专业人员，几乎也都是卖力气的简单劳工、士兵。他们是社会的被动因素，不是驱动力。除非到了吃不上饭的时候，否则他们不会主动去参与或策划事件，因为任何改变都意味着吃不上饭的风险。
&#13;
你的《长安12时辰》恰恰有很多类似的设定。比如一个县吏掌握的庞大情报网，还有《无间道》级别的卧底团队。在不超过100万人口，大多数人仰仗“体制”吃饭的长安，无论基于什么逻辑，我都很难想象有一个独立运行的黑社会网络，这些东西放到冷战期间，由KGB执行我可以理解，放到唐朝的长安……我觉得夸张了。
&#13;
咱俩是同龄人，是老乡，都见过农业社会向工业社会的过渡阶段，应该知道80-90年代一个几十万人口的城市有什么样的基础设施，有什么样的市民。工业城市再落后，也不会输给长安这样一个农业社会的中心。我想问一下，抛开超前的技术不说，你认为古代是否会有这么复杂的黑白社会结构？一个城市内是否会有如此复杂的谍战？只论复杂程度，不说具体细节。
&#13;
马伯庸：这当然是小说的设定，但它符合现代读者的需求。
&#13;
《长安十二时辰》里面这种设定，是相对于古代社会的溢出，也是“工业幻想”的一部分。里面各种庞大的组织，复杂的人与人关系，都远超过农业社会应有的水平。比如城防系统、黑帮、恐怖分子、反恐机构，这都是借用的现代概念。我借古代的舞台，讲述一个现代故事的内核，否则读者为什么会关心千年前的故事？怎么对这些遥远的往事产生共鸣？
&#13;
有了共鸣，他们才有兴趣。比如说你看到外地读书人来长安，可以体会今天“京漂”的心态；你看到长安市民的日常生活被打破，可以体会今天白领对风险的恐惧；看到复杂的档案和官僚主义，会想起今天的各种办事机关。
&#13;
任何历史作品都是在写现在的故事，古代作品里真正吸引人的是东西也恰恰是“现代性”。比如徐兴业抗战期间开始写《金瓯缺》，那明显就是个抗日战争的故事。张恨水1943年出版《水浒新传》，其实跟《水浒传》已经没什么关系了，说的也是抗战。
&#13;
《长安十二时辰》里，张小敬有这样一段话：
&#13;
说着这些全无联系的人和事，张小敬语气悠长，独眼闪亮：“我在长安城当了九年不良帅，每天打交道的，都是这样的百姓，每天听到看到的，都是这样的生活。对达官贵人们来说，这些人根本微不足道，这些事更是习以为常，但对我来说，这才是鲜活的、没有被怪物所吞噬的长安城。在他们身边，我才会感觉自己活着。”
&#13;
他说到这里，语调稍微降低了些：“倘若让突厥人得逞，最先失去性命的，就是这样的人。为了这些微不足道的人过着习以为常的生活，我会尽己所能。我想要保护的，是这样的长安——我这么说，你能明白吗？
&#13;
为了相识和不相识的普通人战斗，守护他们卑微的生活。这是现代人文主义精神，在唐朝显然不可能出现。唐朝人是看不懂我这本书的。
&#13;
7. 马前卒：说起这个，我想起一个概念“唐宋之变”。唐朝开元盛世和21世纪之间不仅仅隔着一个工业革命，还有唐宋之间一次世家政治崩溃的大变革。张小敬是个底层小军官，不是世家子弟，在唐玄宗年间是不会对“社会”或“人民”负责的。起码要等武则天时代崛起的那些寒门发展到第二代，类似的想法才会扩散。真正的变革还得等黄巢来推动历史。
&#13;
马伯庸：世家子弟就算为全社会负责，也是居高临下的怜悯，而不是现代人的责任感。至于说寒门，那也不是普通人了，只是相对世家子弟要多一些而已。
&#13;
8. 马前卒：那么，整个长安社会的设定，都来自你对现代社会的理解么？
&#13;
马伯庸：我推荐一下克里斯提昂·贾克的《埃及三部曲》。他创造了一种用古代社会写现代故事的模式，尤其擅长用古代社会来模仿现代社会的复杂结构。
&#13;
我最喜欢里面的官僚体系，里面的签字过程，看到各个角色带着不同的文件闯进各个机构，这是一种“官僚美感”。虽然知道古埃及不可能有这样严密的官吏体系，但我喜欢这个感觉。现代人捧着一摞文件，满头大汗地到处盖章，他拿个泥板到处签字，是不是格外亲切，是不是特别带感？
&#13;
9. 马前卒：我看过他的书，首先感受到的不是美感，而是意外。古埃及只有几百万人口，一个边境基层单位，管辖的平民还不知道有没有1000人，结果这里的长官随随便便就能派出几百士兵，还是针对当地环境特别训练的，非常超越生产力水平。如果这个设定放在中古拜占庭帝国最发达的年代，我勉强能接受，放在古埃及就觉得很不对劲。
&#13;
不过，如果理解成这是用古埃及风貌包装的现代故事，我就能接受了。看书不能太较真。
&#13;
说起读书，我在知乎和其他社区看了很多和《长安12时辰》相关的话题，发现你的书的读者和电视剧的观众几乎是完全分离的两个群体。经常是电视观众在一个话题下讨论了几百篇文字，猜测后面的情节，却没意识到网上到处都有原著小说。
&#13;
你的儿子长大以后也会接触你的作品，你希望他先读书，还是先看影视作品呢？
&#13;
马伯庸：我总归希望他先看小说。你应该理解，作为“保守的中年人”，我们总是觉得读书比看剧“高级”一些。读书有想象空间，你看到书里面的张小敬，会想象他是什么样的人，会有各种“脑洞”来增色。但是如果先看电视剧，你的思维会被限定，张小敬就只能是雷佳音的样子。
&#13;
当然我儿子还小，现在看不懂，但他以后一定会看出和我们不同的感觉。
&#13;
我现在给儿子讲一些传统民间故事，比如后羿射日、嫦娥奔月、愚公移山、精卫填海。我在讲《愚公移山》时，马小烦说：“为什么不让精卫把山叼走呢，正好可以填海。”（两边方便）
&#13;
古人肯定没想过把这两个故事连成一个体系来考虑，我们小时候也很难这么想，毕竟这是个统筹学概念，他需要在故事体系中寻找合理性。
&#13;
我还给他讲《牛郎织女》，说一年才见一次，好悲惨。我媳妇在旁边说：“挺好的啊，两个孩子让爸爸带，妈妈轻松。再说天上一日，地上一年，织女每天出门一次，见见孩子稀罕稀罕，接下来回家，想干什么就干什么。玩大半个月，孩子就该考大学了。”
&#13;
你看，不用改变原文，不用刻意扭曲，现代人就会从同样的文字中读出新意，会依据原来的设定构建一个新世界，这是读书有趣的地方。
&#13;
10. 马前卒：我一个朋友说过类似的观点，古代人看书往往只看故事，现代人看故事之前要先在脑海里设定一个世界，一个合理的世界。你儿子这一代人是伴着电脑游戏长大的，对合理性的要求更高。
&#13;
接下来我想先确认一个事实。你在写《长安十二时辰》的时候，是预先就计划要拍成电视剧吗？
&#13;
马伯庸：不是的，书写到一半，制作方看到了，然后上门来买。我就是写小说，编剧和拍摄过程完全没参与，事先也没想到。
&#13;
11. 马前卒：这就很意外了。作为脸盲症，我是先看了书，然后去追剧的，否则我看到第二集就会弄混角色。我读书的时候虽然没看电视剧，但已经开始想象一些动态场景了。因为这些文字的画面感很强，对场景变化描绘的很细致，我还以为你写小说的时候就考虑影视化了。
&#13;
曹破延被声音吸引过去，不过几个弹指的时间，当他再度回过头来时，亭子内外空荡荡的，闻染的身影却已经消失。
&#13;
姚汝能注意到，张小敬在逃离爆炸区域时，居然还不忘拖出一个素不相识的皂衣小厮。
&#13;
就在闻染踏上朱雀大街的同时，大萨宝恰好刚刚踏入靖安司的大门。
&#13;
现在你说写小说之前没考虑拍电视剧，那么，追求画面感的原因是什么？是因为小说受到了“刺客信条”这个游戏的启发吗？
&#13;
马伯庸：没错，我是先考虑画面，然后才生成文字。我在知乎写这本书雏形的时候，实际上就想象了一个类似预告片的场景，在心里设置了一个虚拟的镜头。所以，虽然我并不知道将来会引发制片人的兴趣，但是依然用了很多镜头语言。比如，如果我描写几个小时后的场景，会这么写：
&#13;
“马前卒放下筷子，在他视线所不及的地方，马伯庸正在机场等待。”
&#13;
这就是影视蒙太奇的手法，把所有人的视线聚集在一起。我从海明威那里学到了一条写作法则，多用动词，少用形容词。所以我写作的时候不喜欢大段的描写和渲染，而是在人物运动中完成所有的故事。
&#13;
即便是这样，小说和剧本区别也很大。毕竟文字再怎么有画面感，也不能取代剧情的逻辑线。比如人物内心独白，镜头不能直接标上“内心OS（overlapping sound）”。所以编剧需要给人物上增加一些镜头语言，比如通过动作和表情，甚至其他角色来交代一些背景。
&#13;
12. 马前卒：等到读完小说去看电视剧，我倒是觉得电视剧大段的台词很“小说”，很多人物经常要说一些非常不“口语”的话，来介绍事件背景。小说像剧本，剧本像小说，你有这个感觉吗？
&#13;
马伯庸：剧本像小说，是因为他们要给观众介绍一套新的世界观。咱们开头讨论过这个问题，故事虽然发生在历史上的长安城，虽然很有现代色彩，但它毕竟要依托一个浮起来的世界设定。我们必须让观众接受这些设定，比如望楼等于现在的电报，然后再展开故事。
&#13;
《魔戒》、《哈利波特》，这些故事的世界观和现实不同，所以编剧需要冒风险来介绍世界观。当然最好不是枯燥的介绍，而是最好能融到剧情故事里。比如唐朝老百姓不说皇上说“圣人”，这就需要一个小桥段来固化设定。又比如那时基本不流通银子，买东西时布帛能够当货币，直接在主线剧情里用这个设定，观众可能不理解，那么就需要增加剧情介绍这个背景。
&#13;
实在没法用额外剧情介绍世界观，就只能让角色自言自语了，这是没办法的办法。
&#13;
13. 马前卒：看小说和看剧的时候，我除了不止一次地遇到《刺客信条》，还看到了《真实的谎言》，《教父》，《波斯王子》……大概几十部80后熟悉的影视作品。
&#13;
你在古代背景作品中应用这么多现代桥段，是故意的，还是下意识的习惯？地下城的黑人老大，按照小说设定会抱着一只教父猫出场。到了电视剧里面猫没了，你觉得是遗憾吗？
&#13;
他们走了半天，眼前一亮，里面别有洞天，居然是一处砖石小院。院子不大，颇为整洁，院子正中灶上搁着一把漆黑药壶，弥漫着一股药味。一个裹着猩红大裘的人在灶边盘腿坐着，怀里还抱着一只小黄猫。
&#13;
 张小敬道：“葛老，别来无恙。”
&#13;
马伯庸：没错，我是在刻意致敬一些经典作品，尤其是电影。
&#13;
比如张小敬扣弩机的那个镜头，是致敬《枪火》里的张耀扬；波斯王子擅长在石窟“跑窟”，其实就是刻意制造“跑酷”的谐音。张小敬说“这一切都是该死的时辰的错”，梗是从日本动漫来的。
&#13;
埋“彩蛋”是个人恶趣味，需要和大众接受度取平衡。但我在写作的时候除了取悦读者，也想给自己一些福利。所以我埋一些彩蛋实现自我满足，很多人能看出来这些桥段，我很高兴。
&#13;
我倒没有要求电视剧里的葛老抱猫，但是希望他说话能再含糊一些，就像教父马龙·白兰度。
&#13;
14. 马前卒：电视剧上映后，服装道具得到的评价很高，很多人认为造出了盛唐风貌。我不是古代文化专家，但从观众视角看，和以往的中国古装电视剧相比，我这次最满意的一点是衣服终于有点脏了，符合古代人日常的装束风格。
&#13;
遗憾的是，街市还是太整齐，道路太平整干净。你我应该都见过清朝的北京照片，看过80年代中等城市郊区土街道的样子。很多外国电视剧能描绘出那种农业社会的破旧、穷困气氛，但这部电视剧还有差距。
&#13;
如果让你给电视剧的服装道具打分，你会打几分？
&#13;
马伯庸：我对“服化道”很满意，但是我不想过度强调还原历史。因为历史还原是没有尽头的，不管怎么精细，只要你自我标榜“还原历史”，一定会被找茬。所以我建议，把电视剧当作传奇剧来拍，依附于历史，又有所发挥、有所升华。
&#13;
但最后出来的电视剧，我觉得呈现了非常丰富的维度，至少是有历史文化深度可以挖掘。懂甲胄的人会讨论剧中的盔甲；懂服饰的人就聊服饰；懂建筑的就探讨建筑；甚至还有人注意到里面的花卉是否合理——我看到有学植物的人指出，右相府里的那些盆栽，唐朝还没有。
&#13;
总之，每一个人都能根据自己熟悉的话题展开讨论，说明这部电视剧的维度丰富，经得起讨论，这是个很厉害的事儿。
&#13;
还有，我赞同你“衣服终于有点脏”的评价，不过也不是站在还原历史的角度。这只能说明场景终于有了生活气息，说明主角配角都在过家常日子，生活质感很到位。
&#13;
你看现在大多数电视剧，不说古装剧，就是现代都市肥皂剧，家里面都是一尘不染，家具上没有一点杂物，布景感太强了。90年代拍《我爱我家》不是这样的，那里面的每个镜头都看得到生活气息，这次的长安，也让我感受到是一个有人真实生活过的长安。
&#13;
15. 马前卒：让你穿越成自己作品里的一个主要角色，你会选择变成谁？咱们考虑两种情况，一个是穿越了就不回来；另一个是是穿越到特定场景，体验一下就回来。
&#13;
马伯庸：如果是留在那里回不来，我希望变成徐宾。因为他也是个宅男，对外界不感兴趣，只在看书读资料的过程中获得乐趣，当然如果能对世人有帮助更好。这个形象有我自己的影子。
&#13;
而且，既然要留在那个世界不回来，徐宾是会大案牍术的，这是谋生之道，是一技之长。我不需要和复杂的人际关系打交道，就能自力更生，大富大贵就不想了。
&#13;
如果是体验一下就回来，我想当李林甫（林九郎）。不是因为他权力大，而是因为他住在平康坊对面，平康坊就是当时长安城最火的青楼。
&#13;
我喜欢平康坊也不是因为美女多，是因为妓院是一个能打破阶级上下隔阂的地方，让我看到那个社会最多的侧面。
&#13;
16. 马前卒：有同感！现代人对打破阶级隔阂的需求太强烈了。我看到唐朝长安地图的时候，一开始觉得很宏伟，但只要想到绝大多数街区都是一个半封闭的小城，都是居民受身份和地域严格限制的地方，就会觉得压抑。因为无论我是什么身份，都不能随意进入任何一个坊，这座城市并不是一个自由活动的空间。我很快理解了为什么王小波在作品中把长安城描写的那么阴暗。
&#13;
当然城里也有让人轻松一点的地方，比如东市西市，但太小了，相对整个城市可以忽略。平康坊也是个有现代气息的地方，我喜欢，可以一起去，无论是不是以宰相的身份。
&#13;
你不止一次说过，《长安12时辰》的创意来自刺客信条游戏。现在书和影视作品都出来了，如果给你一笔投资，让你把它改编成游戏，你希望是什么游类型的游戏？RPG？格斗游戏？解谜游戏？战略游戏？
&#13;
马伯庸：我希望做成GTA（侠盗飞车），把长安城做成一个随意行动的大沙盘。张小敬酒后骑马驰骋，杀敌看景，马丢了就在街上抢一匹，把别人踹下马自己跳上去。然后同时自己头上出现标志，引来一大群卫兵。
&#13;
17. 马前卒：你会给游戏设置什么结局？
&#13;
马伯庸：结局不重要，重要的是长安。主角完成几个主线任务后，可以在长安随意行动，体验长安的风景和生活。
&#13;
18. 马前卒：你的作品出来后，我在微博上看到一句未必相关的评论，心有所感，因为似乎后半部分凭空制造的“巧合”有点多。
&#13;
你如何看待这句评论？能否借此机会说说作品的前半部和后半部的差异？
&#13;
马伯庸：必须承认，书的后半部有遗憾，因为在出版时大幅调整过内容，导致很多线索没下文了。比如说徐宾留下了一个线索“四”，其实是指向四明狂客贺知章。但是现在贺知章这个角色都改掉了，线索就断了，我必须制造新的线索来维护合理性。以后如果有机会出修订版，我会解决这个问题的。
&#13;
从书到电视剧，也有一些不得不做的修改。导演曾经“怒斥”我：“你这个故事什么都好，就是女性角色不对劲。一共三个主要女角色，一个在井里待了半本书，一个在麻袋里待了半本书，我怎么去对女演员解释？”最后，为了加女性戏，一个杀手被强行改了性别。
&#13;
我不太会写感情线和女性角色。但我希望笔下的女性角色都是独立的，有自己独立的观点、立场和生活，不依附于任何男性而存在。张小敬和李必都对檀棋说过一句话，“你有比美貌更有价值的地方”。这也是作品现代性的一部分。
&#13;
19. 马前卒：如果你的小说（电视剧）情节真的在历史上发生过，你认为会留下什么样的正史记载？
&#13;
马伯庸：正史里可能见不到任何记录。我之所以把故事设定在天宝三年，就是因为那年没有发生过重大的事情。但在我的想象中，平静的社会反而可能是最有故事的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>万年看客: </b><br>
<span>二马同槽——马前卒专访马伯庸</span><br>
<span>我为21世纪的观众定制长安 ——马前卒工作室专访《长安12时辰》作者马伯庸</span><br>
<span>7月22日，受蛋卷同学吸引，马伯庸就正在热播的电视剧《长安12时辰》接受了马前卒的专访。下为对谈内容：</span><br>
<span>1. 马前卒：我看了小说和电视剧，最直接的感受是：这个世界 “精准”过头了！无论是复杂机械设备，还是组织机构的信息处理能力，都明显超出了农业社会的水平。</span><br>
<span>我举几个例子，比电报还方便的望楼，威力接近喷火坦克的花灯，县级小吏严格遵守的标准化工作流程……社会发展水平可能比80年代的社会还高，我到2000年前后才能在中国普遍看到。这明显是发达工业社会的产物，早期工业社会都不一定能满足。</span><br>
<span>我看了其他媒体的采访，你侧面解释过这个问题：</span><br>
<span>“大数据断案、密码传讯等，这些东西有历史原型，但是在那个历史节点并不存在。我只是想表达，从技术上来讲，当时唐代的人理论上是可以做到的……在这种历史的基础之上，加上一点点传奇和夸张的色彩，让大家能够读出一些新奇的感觉。”</span><br>
<span>我想追问一下，你觉得这个“夸张”程度有多大？</span><br>
<span>马伯庸：我不建议大家把它当成真正还原的历史剧来看，这是一部传奇作品，在历史的基础上有夸张，有渲染，类似于《三国演义》和《封神演义》。比如说，《三国演义》貌似是历史小说，但诸葛亮自带很多玄幻剧情。我的作品里面没有玄幻力量，而是引入了一个超前的工业化思维，替代传统作品中的神仙地位。这是附着于现实故事的工业化想象。</span><br>
<span>2. 马前卒：这么说，你的设定接近于金庸小说。和传统小说比，金庸小说也没有神仙，而是引入了一个“内力”设定。所以在不大幅改变历史的前提下，金庸打造了一个平行的“武侠世界”，但又能保持一定程度的自洽。我的问题是，如果金庸武侠社会和现实的距离是10，你的作品和现实的距离是多少？</span><br>
<span>马伯庸：这个很难量化，但我可以和你说说设定小说背景的思路。</span><br>
<span>我企图在24小时内完成这个故事，让主角在12个时辰内解除一个危机，那么首先就要回答一个问题：这个危机是什么？如何在24小时内毁灭80平方公里的城市？</span><br>
<span>自然灾害当然可以做到这一点，但一个不修仙的主角对付不了自然灾害，所以我必须设定一场人造灾难。从当时的人类手段来看，只有火灾能在24小时内毁灭长安，所以张小敬的目标就是阻止一场大火灾。</span><br>
<span>我还查了历史资料，天宝十一年（752年），京兆尹王鉷之弟王銲跟反贼合谋，要火烧东西市，破坏全城，杀死李林甫，还要去干掉皇上。可见当时的人也认为火灾是毁灭长安的合理手段。我开始考虑如何引发一场全面火灾。</span><br>
<span>根据记载，唐朝末年已经发现了石油，所以我在这个基础上做了一定夸张，设定了“猛火油”作为工具，让整个作品具备合理性。但这个合理性不是原始出发点，而是倒推回来的结果。</span><br>
<span>和现代的反恐精英相比，古代英雄最弱的方面不是力量，而是信息传播速度。一把火可以在一天内烧光城市，但一个人再强，也没法一天内踏遍大城市的每一个角落。现代人应付危机的手段包括电话，卫星，古代人没有，所以我为主角强行设定了“望楼”，用来跨越整个城市传递信息。</span><br>
<span>我和通讯方面的专业人士讨论过，当时的技术可以造出这种编码望楼，但考虑到损耗和误差，它没什么实用价值，我只是需要为小说提供“貌似合理”的设定而已。</span><br>
<span>3. 马前卒：你设定的这个社会类似18世纪后期的法国，《双城记》的时代，处于农业社会最高水平，距离工业革命、距离现代社会只有一步之遥了，这时的技术才勉强能支撑你的设想。电报出现前，法国就很流行光学信号机。</span><br>
<span>从这时起，再过一代人，凡尔纳就要出生了，他童年肯定有过很多类似的见闻和狂想，所以他的一些作品会有《长安12时辰》的风格，堆积低技术设备，来构成他想象中的未来工业世界。比如说《机器岛》，《从地球到月球》。这是现代科幻小说的起点。</span><br>
<span>马伯庸：我的设定把更古老的时代作为出发点，从中古唐朝的视角去设定“低技术堆积的高技术”。如果让我命名，我乐意称其为“工幻”，是纯农业时代的工业革命幻想，是古代人想象的工业社会。 </span><br>
<span>4. 马前卒：和这个设定最接近的文学作品风格，我目前想到的是蒸汽朋克，比如《差分机》或者动画片《天空之城》、《蒸汽男孩》，乃至《大内密探零零发》，都是用低技术水平理论上的“貌似可行”，来搭建一些大型高科技“奇迹”。里面的道具在技术上存在“可以用”的一线希望，但当我拿出工程师的基本原则来评价时，它们完全没法运转。</span><br>
<span>依我看“大案牍术”就是“差分机”的翻版，那么所谓“工幻”就是“农业朋克”？用现代人可以理解的设定，在“古风”奇幻时代构造现代故事？是不是因为中国工业化进程走的太快，蒸汽时代太短，所以由“农业朋克”来占领类似的市场空间？</span><br>
<span>马伯庸：不太一样，“农业朋克”和“工业幻想”是对称的关系。农业朋克是现在工业时代的人往回看，我这个“工幻”是企图进入古代人的视角，从农业社会往后看，看未来。</span><br>
<span>你用凡尔纳来做比照我的书，我更喜欢另一个样板：清末张小山的《平金川》。这本书设定了热气球、挖地机，但说不清其中的原理和应用细节，算是半神魔半幻想小说。</span><br>
<span>5. 马前卒：貌似符合时代，实际上超出时代的技术设定，我在你之前的《风起陇西》中也看到过，时代和唐朝又差了几百年。你似乎想通过类似的设定，搭建一个“强技术版本”的中国古代史体系？类似于“内力”设定支撑的的射雕—倚天世界？一个平行空间？</span><br>
<span>马伯庸：我设定的历史没有金庸世界那么“平行”，我的小说里没有超现实的鬼怪，也没有难以形容的“内力”。真实历史的动力是科技，我在真实历史上叠加了另一种科技，就是在理论上有合理性，现实中没搞定的那些科技。比如说现实中，哥伦布之前的美洲没有轮子，我用小说给他们引入轮子，虽然不严格符合历史，但也算一种“现实”。</span><br>
<span>至于说搭建一个“工幻”世界，我没有刻意去做，但是随着写作，无心插柳形成了。我一直有一个隐藏的世界观，给古代中国历代都设定一个技术上无所不能（相对同时代），行动上很有工业气息的机构。在《长安12时辰》里它是靖安司，在风起陇西里也是，到了明朝它可能是锦衣卫，总之可能贯穿历史埋一条暗线。</span><br>
<span>6. 马前卒：你在技术方面的设定我理解了，但我还想说说社会设定问题。我读过很多古风作品，尤其是那些标榜“还原历史”的古风作品，经常因为“上层建筑”太大而“出戏”。</span><br>
<span>我认为，古代社会和现代社会最大的差别，除了技术水平外，就是社会结构。当时大约90%的人口是农民，剩下的10%专业人员，几乎也都是卖力气的简单劳工、士兵。他们是社会的被动因素，不是驱动力。除非到了吃不上饭的时候，否则他们不会主动去参与或策划事件，因为任何改变都意味着吃不上饭的风险。</span><br>
<span>你的《长安12时辰》恰恰有很多类似的设定。比如一个县吏掌握的庞大情报网，还有《无间道》级别的卧底团队。在不超过100万人口，大多数人仰仗“体制”吃饭的长安，无论基于什么逻辑，我都很难想象有一个独立运行的黑社会网络，这些东西放到冷战期间，由KGB执行我可以理解，放到唐朝的长安……我觉得夸张了。</span><br>
<span>咱俩是同龄人，是老乡，都见过农业社会向工业社会的过渡阶段，应该知道80-90年代一个几十万人口的城市有什么样的基础设施，有什么样的市民。工业城市再落后，也不会输给长安这样一个农业社会的中心。我想问一下，抛开超前的技术不说，你认为古代是否会有这么复杂的黑白社会结构？一个城市内是否会有如此复杂的谍战？只论复杂程度，不说具体细节。</span><br>
<span>马伯庸：这当然是小说的设定，但它符合现代读者的需求。</span><br>
<span>《长安十二时辰》里面这种设定，是相对于古代社会的溢出，也是“工业幻想”的一部分。里面各种庞大的组织，复杂的人与人关系，都远超过农业社会应有的水平。比如城防系统、黑帮、恐怖分子、反恐机构，这都是借用的现代概念。我借古代的舞台，讲述一个现代故事的内核，否则读者为什么会关心千年前的故事？怎么对这些遥远的往事产生共鸣？</span><br>
<span>有了共鸣，他们才有兴趣。比如说你看到外地读书人来长安，可以体会今天“京漂”的心态；你看到长安市民的日常生活被打破，可以体会今天白领对风险的恐惧；看到复杂的档案和官僚主义，会想起今天的各种办事机关。</span><br>
<span>任何历史作品都是在写现在的故事，古代作品里真正吸引人的是东西也恰恰是“现代性”。比如徐兴业抗战期间开始写《金瓯缺》，那明显就是个抗日战争的故事。张恨水1943年出版《水浒新传》，其实跟《水浒传》已经没什么关系了，说的也是抗战。</span><br>
<span>《长安十二时辰》里，张小敬有这样一段话：</span><br>
<span>说着这些全无联系的人和事，张小敬语气悠长，独眼闪亮：“我在长安城当了九年不良帅，每天打交道的，都是这样的百姓，每天听到看到的，都是这样的生活。对达官贵人们来说，这些人根本微不足道，这些事更是习以为常，但对我来说，这才是鲜活的、没有被怪物所吞噬的长安城。在他们身边，我才会感觉自己活着。”</span><br>
<span>他说到这里，语调稍微降低了些：“倘若让突厥人得逞，最先失去性命的，就是这样的人。为了这些微不足道的人过着习以为常的生活，我会尽己所能。我想要保护的，是这样的长安——我这么说，你能明白吗？</span><br>
<span>为了相识和不相识的普通人战斗，守护他们卑微的生活。这是现代人文主义精神，在唐朝显然不可能出现。唐朝人是看不懂我这本书的。</span><br>
<span>7. 马前卒：说起这个，我想起一个概念“唐宋之变”。唐朝开元盛世和21世纪之间不仅仅隔着一个工业革命，还有唐宋之间一次世家政治崩溃的大变革。张小敬是个底层小军官，不是世家子弟，在唐玄宗年间是不会对“社会”或“人民”负责的。起码要等武则天时代崛起的那些寒门发展到第二代，类似的想法才会扩散。真正的变革还得等黄巢来推动历史。</span><br>
<span>马伯庸：世家子弟就算为全社会负责，也是居高临下的怜悯，而不是现代人的责任感。至于说寒门，那也不是普通人了，只是相对世家子弟要多一些而已。</span><br>
<span>8. 马前卒：那么，整个长安社会的设定，都来自你对现代社会的理解么？</span><br>
<span>马伯庸：我推荐一下克里斯提昂·贾克的《埃及三部曲》。他创造了一种用古代社会写现代故事的模式，尤其擅长用古代社会来模仿现代社会的复杂结构。</span><br>
<span>我最喜欢里面的官僚体系，里面的签字过程，看到各个角色带着不同的文件闯进各个机构，这是一种“官僚美感”。虽然知道古埃及不可能有这样严密的官吏体系，但我喜欢这个感觉。现代人捧着一摞文件，满头大汗地到处盖章，他拿个泥板到处签字，是不是格外亲切，是不是特别带感？</span><br>
<span>9. 马前卒：我看过他的书，首先感受到的不是美感，而是意外。古埃及只有几百万人口，一个边境基层单位，管辖的平民还不知道有没有1000人，结果这里的长官随随便便就能派出几百士兵，还是针对当地环境特别训练的，非常超越生产力水平。如果这个设定放在中古拜占庭帝国最发达的年代，我勉强能接受，放在古埃及就觉得很不对劲。</span><br>
<span>不过，如果理解成这是用古埃及风貌包装的现代故事，我就能接受了。看书不能太较真。</span><br>
<span>说起读书，我在知乎和其他社区看了很多和《长安12时辰》相关的话题，发现你的书的读者和电视剧的观众几乎是完全分离的两个群体。经常是电视观众在一个话题下讨论了几百篇文字，猜测后面的情节，却没意识到网上到处都有原著小说。</span><br>
<span>你的儿子长大以后也会接触你的作品，你希望他先读书，还是先看影视作品呢？</span><br>
<span>马伯庸：我总归希望他先看小说。你应该理解，作为“保守的中年人”，我们总是觉得读书比看剧“高级”一些。读书有想象空间，你看到书里面的张小敬，会想象他是什么样的人，会有各种“脑洞”来增色。但是如果先看电视剧，你的思维会被限定，张小敬就只能是雷佳音的样子。</span><br>
<span>当然我儿子还小，现在看不懂，但他以后一定会看出和我们不同的感觉。</span><br>
<span>我现在给儿子讲一些传统民间故事，比如后羿射日、嫦娥奔月、愚公移山、精卫填海。我在讲《愚公移山》时，马小烦说：“为什么不让精卫把山叼走呢，正好可以填海。”（两边方便）</span><br>
<span>古人肯定没想过把这两个故事连成一个体系来考虑，我们小时候也很难这么想，毕竟这是个统筹学概念，他需要在故事体系中寻找合理性。</span><br>
<span>我还给他讲《牛郎织女》，说一年才见一次，好悲惨。我媳妇在旁边说：“挺好的啊，两个孩子让爸爸带，妈妈轻松。再说天上一日，地上一年，织女每天出门一次，见见孩子稀罕稀罕，接下来回家，想干什么就干什么。玩大半个月，孩子就该考大学了。”</span><br>
<span>你看，不用改变原文，不用刻意扭曲，现代人就会从同样的文字中读出新意，会依据原来的设定构建一个新世界，这是读书有趣的地方。</span><br>
<span>10. 马前卒：我一个朋友说过类似的观点，古代人看书往往只看故事，现代人看故事之前要先在脑海里设定一个世界，一个合理的世界。你儿子这一代人是伴着电脑游戏长大的，对合理性的要求更高。</span><br>
<span>接下来我想先确认一个事实。你在写《长安十二时辰》的时候，是预先就计划要拍成电视剧吗？</span><br>
<span>马伯庸：不是的，书写到一半，制作方看到了，然后上门来买。我就是写小说，编剧和拍摄过程完全没参与，事先也没想到。</span><br>
<span>11. 马前卒：这就很意外了。作为脸盲症，我是先看了书，然后去追剧的，否则我看到第二集就会弄混角色。我读书的时候虽然没看电视剧，但已经开始想象一些动态场景了。因为这些文字的画面感很强，对场景变化描绘的很细致，我还以为你写小说的时候就考虑影视化了。</span><br>
<span>曹破延被声音吸引过去，不过几个弹指的时间，当他再度回过头来时，亭子内外空荡荡的，闻染的身影却已经消失。</span><br>
<span>姚汝能注意到，张小敬在逃离爆炸区域时，居然还不忘拖出一个素不相识的皂衣小厮。</span><br>
<span>就在闻染踏上朱雀大街的同时，大萨宝恰好刚刚踏入靖安司的大门。</span><br>
<span>现在你说写小说之前没考虑拍电视剧，那么，追求画面感的原因是什么？是因为小说受到了“刺客信条”这个游戏的启发吗？</span><br>
<span>马伯庸：没错，我是先考虑画面，然后才生成文字。我在知乎写这本书雏形的时候，实际上就想象了一个类似预告片的场景，在心里设置了一个虚拟的镜头。所以，虽然我并不知道将来会引发制片人的兴趣，但是依然用了很多镜头语言。比如，如果我描写几个小时后的场景，会这么写：</span><br>
<span>“马前卒放下筷子，在他视线所不及的地方，马伯庸正在机场等待。”</span><br>
<span>这就是影视蒙太奇的手法，把所有人的视线聚集在一起。我从海明威那里学到了一条写作法则，多用动词，少用形容词。所以我写作的时候不喜欢大段的描写和渲染，而是在人物运动中完成所有的故事。</span><br>
<span>即便是这样，小说和剧本区别也很大。毕竟文字再怎么有画面感，也不能取代剧情的逻辑线。比如人物内心独白，镜头不能直接标上“内心OS（overlapping sound）”。所以编剧需要给人物上增加一些镜头语言，比如通过动作和表情，甚至其他角色来交代一些背景。</span><br>
<span>12. 马前卒：等到读完小说去看电视剧，我倒是觉得电视剧大段的台词很“小说”，很多人物经常要说一些非常不“口语”的话，来介绍事件背景。小说像剧本，剧本像小说，你有这个感觉吗？</span><br>
<span>马伯庸：剧本像小说，是因为他们要给观众介绍一套新的世界观。咱们开头讨论过这个问题，故事虽然发生在历史上的长安城，虽然很有现代色彩，但它毕竟要依托一个浮起来的世界设定。我们必须让观众接受这些设定，比如望楼等于现在的电报，然后再展开故事。</span><br>
<span>《魔戒》、《哈利波特》，这些故事的世界观和现实不同，所以编剧需要冒风险来介绍世界观。当然最好不是枯燥的介绍，而是最好能融到剧情故事里。比如唐朝老百姓不说皇上说“圣人”，这就需要一个小桥段来固化设定。又比如那时基本不流通银子，买东西时布帛能够当货币，直接在主线剧情里用这个设定，观众可能不理解，那么就需要增加剧情介绍这个背景。</span><br>
<span>实在没法用额外剧情介绍世界观，就只能让角色自言自语了，这是没办法的办法。</span><br>
<span>13. 马前卒：看小说和看剧的时候，我除了不止一次地遇到《刺客信条》，还看到了《真实的谎言》，《教父》，《波斯王子》……大概几十部80后熟悉的影视作品。</span><br>
<span>你在古代背景作品中应用这么多现代桥段，是故意的，还是下意识的习惯？地下城的黑人老大，按照小说设定会抱着一只教父猫出场。到了电视剧里面猫没了，你觉得是遗憾吗？</span><br>
<span>他们走了半天，眼前一亮，里面别有洞天，居然是一处砖石小院。院子不大，颇为整洁，院子正中灶上搁着一把漆黑药壶，弥漫着一股药味。一个裹着猩红大裘的人在灶边盘腿坐着，怀里还抱着一只小黄猫。</span><br>
<span> 张小敬道：“葛老，别来无恙。”</span><br>
<span>马伯庸：没错，我是在刻意致敬一些经典作品，尤其是电影。</span><br>
<span>比如张小敬扣弩机的那个镜头，是致敬《枪火》里的张耀扬；波斯王子擅长在石窟“跑窟”，其实就是刻意制造“跑酷”的谐音。张小敬说“这一切都是该死的时辰的错”，梗是从日本动漫来的。</span><br>
<span>埋“彩蛋”是个人恶趣味，需要和大众接受度取平衡。但我在写作的时候除了取悦读者，也想给自己一些福利。所以我埋一些彩蛋实现自我满足，很多人能看出来这些桥段，我很高兴。</span><br>
<span>我倒没有要求电视剧里的葛老抱猫，但是希望他说话能再含糊一些，就像教父马龙·白兰度。</span><br>
<span>14. 马前卒：电视剧上映后，服装道具得到的评价很高，很多人认为造出了盛唐风貌。我不是古代文化专家，但从观众视角看，和以往的中国古装电视剧相比，我这次最满意的一点是衣服终于有点脏了，符合古代人日常的装束风格。</span><br>
<span>遗憾的是，街市还是太整齐，道路太平整干净。你我应该都见过清朝的北京照片，看过80年代中等城市郊区土街道的样子。很多外国电视剧能描绘出那种农业社会的破旧、穷困气氛，但这部电视剧还有差距。</span><br>
<span>如果让你给电视剧的服装道具打分，你会打几分？</span><br>
<span>马伯庸：我对“服化道”很满意，但是我不想过度强调还原历史。因为历史还原是没有尽头的，不管怎么精细，只要你自我标榜“还原历史”，一定会被找茬。所以我建议，把电视剧当作传奇剧来拍，依附于历史，又有所发挥、有所升华。</span><br>
<span>但最后出来的电视剧，我觉得呈现了非常丰富的维度，至少是有历史文化深度可以挖掘。懂甲胄的人会讨论剧中的盔甲；懂服饰的人就聊服饰；懂建筑的就探讨建筑；甚至还有人注意到里面的花卉是否合理——我看到有学植物的人指出，右相府里的那些盆栽，唐朝还没有。</span><br>
<span>总之，每一个人都能根据自己熟悉的话题展开讨论，说明这部电视剧的维度丰富，经得起讨论，这是个很厉害的事儿。</span><br>
<span>还有，我赞同你“衣服终于有点脏”的评价，不过也不是站在还原历史的角度。这只能说明场景终于有了生活气息，说明主角配角都在过家常日子，生活质感很到位。</span><br>
<span>你看现在大多数电视剧，不说古装剧，就是现代都市肥皂剧，家里面都是一尘不染，家具上没有一点杂物，布景感太强了。90年代拍《我爱我家》不是这样的，那里面的每个镜头都看得到生活气息，这次的长安，也让我感受到是一个有人真实生活过的长安。</span><br>
<span>15. 马前卒：让你穿越成自己作品里的一个主要角色，你会选择变成谁？咱们考虑两种情况，一个是穿越了就不回来；另一个是是穿越到特定场景，体验一下就回来。</span><br>
<span>马伯庸：如果是留在那里回不来，我希望变成徐宾。因为他也是个宅男，对外界不感兴趣，只在看书读资料的过程中获得乐趣，当然如果能对世人有帮助更好。这个形象有我自己的影子。</span><br>
<span>而且，既然要留在那个世界不回来，徐宾是会大案牍术的，这是谋生之道，是一技之长。我不需要和复杂的人际关系打交道，就能自力更生，大富大贵就不想了。</span><br>
<span>如果是体验一下就回来，我想当李林甫（林九郎）。不是因为他权力大，而是因为他住在平康坊对面，平康坊就是当时长安城最火的青楼。</span><br>
<span>我喜欢平康坊也不是因为美女多，是因为妓院是一个能打破阶级上下隔阂的地方，让我看到那个社会最多的侧面。</span><br>
<span>16. 马前卒：有同感！现代人对打破阶级隔阂的需求太强烈了。我看到唐朝长安地图的时候，一开始觉得很宏伟，但只要想到绝大多数街区都是一个半封闭的小城，都是居民受身份和地域严格限制的地方，就会觉得压抑。因为无论我是什么身份，都不能随意进入任何一个坊，这座城市并不是一个自由活动的空间。我很快理解了为什么王小波在作品中把长安城描写的那么阴暗。</span><br>
<span>当然城里也有让人轻松一点的地方，比如东市西市，但太小了，相对整个城市可以忽略。平康坊也是个有现代气息的地方，我喜欢，可以一起去，无论是不是以宰相的身份。</span><br>
<span>你不止一次说过，《长安12时辰》的创意来自刺客信条游戏。现在书和影视作品都出来了，如果给你一笔投资，让你把它改编成游戏，你希望是什么游类型的游戏？RPG？格斗游戏？解谜游戏？战略游戏？</span><br>
<span>马伯庸：我希望做成GTA（侠盗飞车），把长安城做成一个随意行动的大沙盘。张小敬酒后骑马驰骋，杀敌看景，马丢了就在街上抢一匹，把别人踹下马自己跳上去。然后同时自己头上出现标志，引来一大群卫兵。</span><br>
<span>17. 马前卒：你会给游戏设置什么结局？</span><br>
<span>马伯庸：结局不重要，重要的是长安。主角完成几个主线任务后，可以在长安随意行动，体验长安的风景和生活。</span><br>
<span>18. 马前卒：你的作品出来后，我在微博上看到一句未必相关的评论，心有所感，因为似乎后半部分凭空制造的“巧合”有点多。</span><br>
<span>你如何看待这句评论？能否借此机会说说作品的前半部和后半部的差异？</span><br>
<span>马伯庸：必须承认，书的后半部有遗憾，因为在出版时大幅调整过内容，导致很多线索没下文了。比如说徐宾留下了一个线索“四”，其实是指向四明狂客贺知章。但是现在贺知章这个角色都改掉了，线索就断了，我必须制造新的线索来维护合理性。以后如果有机会出修订版，我会解决这个问题的。</span><br>
<span>从书到电视剧，也有一些不得不做的修改。导演曾经“怒斥”我：“你这个故事什么都好，就是女性角色不对劲。一共三个主要女角色，一个在井里待了半本书，一个在麻袋里待了半本书，我怎么去对女演员解释？”最后，为了加女性戏，一个杀手被强行改了性别。</span><br>
<span>我不太会写感情线和女性角色。但我希望笔下的女性角色都是独立的，有自己独立的观点、立场和生活，不依附于任何男性而存在。张小敬和李必都对檀棋说过一句话，“你有比美貌更有价值的地方”。这也是作品现代性的一部分。</span><br>
<span>19. 马前卒：如果你的小说（电视剧）情节真的在历史上发生过，你认为会留下什么样的正史记载？</span><br>
<span>马伯庸：正史里可能见不到任何记录。我之所以把故事设定在天宝三年，就是因为那年没有发生过重大的事情。但在我的想象中，平静的社会反而可能是最有故事的。</span><br>
</p><p><b>ramsms: </b><br>
<span>一共三个主要女角色，一个在井里待了半本书，一个在麻袋里待了半本书，我怎么去对女演员解释？</span><br>
<span>看到这里笑喷了</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>这两位没记错的话都是sc出身？</span><br>
</p><p><b>神道设教: </b><br>
<span>想起了新三国的三马食槽</span><br>
</p><p><b>julius0147: </b><br>
<span>前半段感觉就是马前卒在用马伯庸的砖头搭建自己的建筑，总算后半段好点</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>都是时辰的错果然是在玩梗</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>narutoz 发表于 2019-7-31 20:24</span><br>
<span>这两位没记错的话都是sc出身？</span><br>
<span>是，马伯庸混的论坛比较多些，后来我注册北朝还是因为刚开坛时马伯庸给党人碑宣传</span><br>
</p><p><b>thq: </b><br>
<span>narutoz 发表于 2019-7-31 20:24</span><br>
<span>这两位没记错的话都是sc出身？</span><br>
<span>亲王uid13</span><br>
</p><p><b>天命在我晋惠帝: </b><br>
<span>不知道他现在在啦个坛子里潜水</span><br>
</p><p><b>accure: </b><br>
<span>这得默念一句</span><br>
</p><p><b>牛兔子: </b><br>
<span>记得最开始接触马伯庸这个名字的时候，还时兴看见这三个字就“祥瑞御免，家宅平安”</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>thq 发表于 2019-7-31 20:51</span><br>
<span>亲王uid13</span><br>
<span>uid13是在s1</span><br>
</p><p><b>Suljo: </b><br>
<span>这不就俩装逼犯对喷？</span><br>
<span>我觉得你这么写是装逼</span><br>
<span>不是，你这么解读才是装逼</span><br>
<span>不是，你就是装逼</span><br>
<span>不是，我就不是</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PAFM00, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>马督工何德何能和马亲王相提并论</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>narutoz 发表于 2019-7-31 20:24</span><br>
<span>这两位没记错的话都是sc出身？</span><br>
<span>你能见到的各种键政公知左派右派投降派基本都是sc出身</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span>一个自认超越马克思的民科“左派”和一个自认自由主义的轻佻右派。。。</span><br>
</p><p><b>小命4: </b><br>
<span>这种自我过于突出的采访者太烦人了</span><br>
</p><p><b>某大官人: </b><br>
<span>马前卒也太自恋了</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span>某大官人 发表于 2019-7-31 21:13</span><br>
<span>马前卒也太自恋了</span><br>
<span>接触过真人的表示，督工对自己的理论是极其自信的。</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>没吵起来真的</span><br>
<span>阿虚图送给督工一点毛病没有</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span>再来一个马，构成电三马！凑齐变为时风！</span><br>
</p><p><b>某大官人: </b><br>
<span>爱国者维克多 发表于 2019-7-31 21:23</span><br>
<span>接触过真人的表示，督工对自己的理论是极其自信的。</span><br>
<span>我才无所谓他那套。</span><br>
<span>关键是这个专访里给自己加戏的嘚瑟样子</span><br>
</p><p><b>movemove: </b><br>
<span>伊可费斯 发表于 2019-07-31 21:00:29</span><br>
<span>你能见到的各种键政公知左派右派投降派基本都是sc出身天诛八尺！还我公图！！</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>咲衣憧: </b><br>
<span>他俩在一起真不会打起来么</span><br>
</p><p><b>半块绿糖: </b><br>
<span>爱国者维克多 发表于 2019-7-31 21:05</span><br>
<span>一个自认超越马克思的民科“左派”和一个自认自由主义的轻佻右派。。。</span><br>
<span>亲王不是被称作“轻佻五毛”吗</span><br>
</p><p><b>雨井绫: </b><br>
<span>马千嘱自说自话不是基本操作吗，之前什么b吧选举的专题报道，硬是一通解读变成了自己的政治观点宣讲</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>燕山雪: </b><br>
<span>莫名想到德国香蕉记者采访大刘那次，说实话督公的表现比那根香蕉有过之而无不及</span><br>
</p><p><b>花开院琉璃: </b><br>
<span>督公前几个问题很有价值，太多人把电视里的“超前的工业化思维”的幻想当做历史了，不解释的话过两年真有人把唐朝XX司当做飞虎队了。就像《英雄》后大批吹大秦弩阵强无敌的，明显是把电影里当真</span><br>
<img src="https://pic1.zhimg.com/v2-b2e82193586626e770b02cb57f45b5cc_b.gif" title="https://pic1.zhimg.com/v2-b2e82193586626e770b02cb57f45b5cc_b.gif"><br>
</p><p><b>tillnight: </b><br>
<span>现在的新人啊。有多少人知道马亲王曾经是漫区版主。</span><br>
</p><p><b>最烦雨天: </b><br>
<span>半块绿糖 发表于 2019-7-31 21:30</span><br>
<span>亲王不是被称作“轻佻五毛”吗</span><br>
<span>马亲王正儿八经的反对派。</span><br>
<span>在这里我不想用上“反TG”这种词，太激烈。</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>说起来说起来这俩都是赤峰马姓，一个是满族另一个蒙古族来着？记不太清了</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span> 本帖最后由 爱国者维克多 于 2019-7-31 21:39 编辑 </span><br>
<span>雨井绫 发表于 2019-7-31 21:31</span><br>
<span>马千嘱自说自话不是基本操作吗，之前什么b吧选举的专题报道，硬是一通解读变成了自己的政治观点宣讲</span><br>
<span>--...</span><br>
<span>B站那个虽然是马前卒工作室出品，但写那个的还真不是他，是另外一个他从观察者挖走的编辑写的。我曾经把泥潭对那篇文的评论转给他看，人家不以为然，认为自己写的都是事实。</span><br>
</p><p><b>西瓜田里的飞鱼: </b><br>
<span>马逆赶紧去坐三叉戟号飞艇吧</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span>某大官人 发表于 2019-7-31 21:28</span><br>
<span>我才无所谓他那套。</span><br>
<span>关键是这个专访里给自己加戏的嘚瑟样子</span><br>
<span>他一直这个画风。。。习惯了。。。</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>血翼龙 发表于 2019-7-31 21:36</span><br>
<span>说起来说起来这俩都是赤峰马姓，一个是满族另一个蒙古族来着？记不太清了 ...</span><br>
<span>督公是汉人，高考改的满，本名任冲昊</span><br>
<span>惊了，任冲昊这个名字居然有搜狗输入法自动联想</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>咲衣憧 发表于 2019-7-31 21:29</span><br>
<span>他俩在一起真不会打起来么</span><br>
<span>他俩在一起吃饭也不是第一次了。</span><br>
<span>二马同槽，范队要疯</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>最烦雨天 发表于 2019-7-31 21:36</span><br>
<span>马亲王正儿八经的反对派。</span><br>
<span>在这里我不想用上“反TG”这种词，太激烈。</span><br>
<span>这两位都是反贼好不好。</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>观自在 发表于 2019-7-31 21:38</span><br>
<span>督公是汉人，高考改的满，本名任冲昊</span><br>
<span>惊了，任冲昊这个名字居然有搜狗输入法自动联想</span><br>
<span>哦对，都黑督工高考新附军来着，忘了他姓任了</span><br>
<span>亲王倒是真姓马，记不清他哪个族了，倒是真少民</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>爱国者维克多 发表于 2019-7-31 21:37</span><br>
<span>他一直这个画风。。。习惯了。。。</span><br>
<span>督工离了观网，知乎号也被封了，现在都在哪卖自己那套理论…反正前两年看着挺走火入魔的</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span>最烦雨天 发表于 2019-7-31 21:36</span><br>
<span>马亲王正儿八经的反对派。</span><br>
<span>在这里我不想用上“反TG”这种词，太激烈。</span><br>
<span>如果论反贼属性，督工比亲王要多的多。</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>伊可费斯 发表于 2019-7-31 20:59</span><br>
<span>马督工何德何能和马亲王相提并论</span><br>
<span>虽然方向不同，马前卒还是写了不少东西的。不然怎么叫督公。</span><br>
</p><p><b>最烦雨天: </b><br>
<span>688i 发表于 2019-7-31 21:41</span><br>
<span>这两位都是反贼好不好。</span><br>
<span>对啊，但是楼上不是说马亲王是五毛吗，我只是指正下。</span><br>
</p><p><b>令和猛男: </b><br>
<span>自由派讨论创作的对话没什么好看的，十有八九又要歪到“创作自由”之类的狗屁倒灶的东西</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span> 本帖最后由 爱国者维克多 于 2019-7-31 21:47 编辑 </span><br>
<span>血翼龙 发表于 2019-7-31 21:43</span><br>
<span>督工离了观网，知乎号也被封了，现在都在哪卖自己那套理论…反正前两年看着挺走火入魔的 ...</span><br>
<span>别看他离开观察者，但他的马前卒工作室和观察者还是有合作关系的。除了从观察者挖走了编辑，穆好古穆公公也是他麾下。</span><br>
<span>少年中国学会分裂出来的某一派还是他的支持者。另外，督工在香港也有些粉丝（P姬）。</span><br>
<span>我问过他们马前卒工作室的资金收入来源，不过人家回避了。</span><br>
</p><p><b>与天争锋_LZ: </b><br>
<span>sc出身什么意思？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5s Plus, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>paghaha: </b><br>
<span>不看标题还以为是对谈，马前卒话太多了</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span>与天争锋_LZ 发表于 2019-7-31 21:47</span><br>
<span>sc出身什么意思？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5s Plus, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>都是音速论坛出身的。 听过“天诛八尺，还我公图”这个口号吗？就是来自SC,应该是泥潭和SC有相当的交集。</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>paghaha 发表于 2019-7-31 21:47</span><br>
<span>不看标题还以为是对谈，马前卒话太多了</span><br>
<span>7月22日，受蛋卷同学吸引，马伯庸就正在热播的电视剧《长安12时辰》接受了马前卒的专访。下为对谈内容：</span><br>
<span>就是对谈</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>爱国者维克多 发表于 2019-7-31 21:45</span><br>
<span>别看他离开观察者，但他的马前卒工作室和观察者还是有合作关系的。除了从观察者挖走了编辑，穆好古穆公公 ...</span><br>
<span>怕不是海外友好华侨捐款</span><br>
</p><p><b>最烦雨天: </b><br>
<span>爱国者维克多 发表于 2019-7-31 21:44</span><br>
<span>如果论反贼属性，督工比亲王要多的多。</span><br>
<span>我个人了解的不多，但是我觉得还是马亲王更深一些。</span><br>
<span>马前卒应该是那种有招安的可能。</span><br>
<span>亲王这种写“寂静之城”的自由派既不想也不愿意放下他自由的头颅的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1850448[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
