<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>eu4的贸易系统怎么用？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>eu4的贸易系统怎么用？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:45:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>eu4的贸易系统怎么用？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1936080-1-1.html</link>
      <description>eu4的贸易系统怎么用？&#13;
看了一天wiki也不是怎么懂。也就是说削弱在贸易流上各个节点所属的国家以后派商人去吃贸易流？
&#13;
还是要把贸易节点的地都吞了才能达到贸易最大化？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>199april: </b><br>
<span>eu4的贸易系统怎么用？</span><br>
<span>看了一天wiki也不是怎么懂。也就是说削弱在贸易流上各个节点所属的国家以后派商人去吃贸易流？</span><br>
<span>还是要把贸易节点的地都吞了才能达到贸易最大化？</span><br>
</p><p><b>jkphni: </b><br>
<span>（1）每个贸易节点你可以看成一个个的饼，每个饼都被不同的国家给瓜分了，瓜分的水平和这个饼所在区域你的贸易力量挂钩。贸易力量又和你占有的地皮，贸易舰队，是否有商人挂钩。你可以派贸易商人到这个节点提取你占有的贸易利润。</span><br>
<span>（2）饼与饼直接是相互联系的，比如北京和杭州，北京是上游，杭州是下游，北京的饼有固定一部分会随着贸易转移到下游具体比例可以查wiki。比如你的主要贸易节点在杭州，北京你没有贸易力量，这时候你可以派一个商人转移北京的一部分饼到下游的杭州节点，把杭州的饼做大。这样你在杭州的饼就能提取更多的利润。这样理解的话。你会发现只进不出的贸易节点啊，一些关键路径上的节点啊，积累下来的饼会非常大，比如伦敦，热内亚，威尼斯，杭州，马六甲等。</span><br>
</p><p><b>qianoooo: </b><br>
<span>原来看过一个经典战役 东罗马掐住航路让奥斯曼断经济 国内负债爆炸</span><br>
</p><p><b>18300625949: </b><br>
<span>地图模式里有贸易地图，基本思路就是在条件允许的情况下按贸易区吃地，商人不用太管，地小收益低，地多也不缺商人这点钱，吃地才是王道</span><br>
</p><p><b>Feena: </b><br>
<span>jkphni 发表于 2020-5-19 10:17</span><br>
<span>（1）每个贸易节点你可以看成一个个的饼，每个饼都被不同的国家给瓜分了，瓜分的水平和这个饼所在区域你的 ...</span><br>
<span>现在杭州也成黑洞了？这tm有点猛啊，大萌天下无敌！</span><br>
</p><p><b>jkphni: </b><br>
<span>Feena 发表于 2020-5-19 10:40</span><br>
<span>现在杭州也成黑洞了？这tm有点猛啊，大萌天下无敌！</span><br>
<span>举个例子而已啦 例子，杭州有一条去广州吧</span><br>
</p><p><b>PNK: </b><br>
<span>说一下我的理解，可能有不对的地方</span><br>
<span>修工厂（很贵的那个）可以增加本地产值，能同时加成贸易与生产两个方面，修贸易建筑能增加本节点内的竞争力</span><br>
<span>每一个贸易节点总共的贸易额包括本地产出的，和从上游传递来的</span><br>
<span>每一个贸易节点你的竞争力包括：该节点内你的贸易建筑的加成、下游节点的竞争力的一部分（25%左右吧）会加成到上游节点（这个好像要派商人到这个节点才能生效）、沿海节点派船护航的加成</span><br>
<span>增加节点内贸易竞争力，可以要求别国转移竞争力，但是有时间限制；吞地也能获得本地产出的贸易竞争力；如果是沿海节点，派轻型船护航也能增加竞争力</span><br>
<span>节点内贸易额按照竞争力被各方瓜分，你能选择商人团是直接把这部分钱收掉还是转移到下一个节点，如果是转移到下一个节点，会有一个小幅的增幅，到下一个节点会凭空多出来一部分钱</span><br>
<span>你首都所在的节点不需要派商人，会自动收取贸易额</span><br>
<span>有一个贸易效率的buff，这个影响的是收取贸易额的时候会凭空多出来的钱，贸易效率为100%时，收1贸易额就赚1块钱</span><br>
<span>我玩的话，就是从首都节点出发，尽可能地让附近的节点向首都运钱，国内主要修贸易建筑、生产建筑和工厂，税收只建收益特别高的</span><br>
<span>吞节点，一方面是看上游，有钱又不往你这边转移的；另一方面是看下游，有时候你的节点明明在内陆，地全在自己手里，却有一大块贸易竞争力在别的国家手里，可能是因为这个国家在某个下游节点有大量竞争力，传递过来了</span><br>
<span>然后虽然转移贸易额有加成，多转移几次几乎是指数增加，但是幅度并不是特别高，需要你掌握了大量节点才有明显效果，那个时候游戏都快结束了，有条件的话顺手吃个加成就行，没必要太在乎这个</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>贸易系统主要还是希望玩家掌握整个贸易线路吧，然后就自然而然形成了一个扩张方向</span><br>
<span>有一个档玩察合台，控制了新疆到中亚以及印度到中亚两条贸易线路，直接月收200+，基本就是吊打全世界了</span><br>
</p><p><b>yanghuangu: </b><br>
<span> 本帖最后由 yanghuangu 于 2020-5-19 11:42 编辑 </span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/BV1cx411V7ud</span><br>
<span>魔法师的这个视频有个比较简单的说明，37分钟之后</span><br>
<span>和现在的版本可能有区别，不过原理是差不多的</span><br>
</p><p><b>Anarkia: </b><br>
<span>重点是三个概念，Trade node、Trade value和Trade power</span><br>
<span>Trade node表明贸易区域怎么划分，然后钱只能从上游流向下游</span><br>
<span>Trade value表明这片贸易区域有多少钱</span><br>
<span>Trade Power表明这么些钱怎么分</span><br>
<span>一个节点的蛋糕大小看Trade value</span><br>
<span>这块蛋糕能分多少看你的Trade Power</span><br>
<span>分到这块蛋糕后你决定把它传给下游节点还是就在这儿吃了则是由你定</span><br>
<span>然后从策略的角度来说就是：</span><br>
<span>1. 把蛋糕做大。主要是包括造建筑，从上游送钱过来</span><br>
<span>2. 多分点蛋糕。主要是抢占重要贸易都市和造贸易建筑</span><br>
</p><p><b>花葬红蝶: </b><br>
<span>吃印度如果在印度下游节点贸易竞争力不高的话就直接用商人在印度获取收入</span><br>
</p><p><b>正十七: </b><br>
<span>新手的话我觉得无脑增加上游节点和贸易本埠竞争力，把钱往本埠转就好了。</span><br>
</p><p><b>ctwsoo: </b><br>
<span>我都是一条线转移贸易，在贸易中心收钱，没太研究。威尼斯，热那亚这种不能转，竞争力不高就不管</span><br>
</p><p><b>五块太贵不买了: </b><br>
<span>我理解是钱从上游流向下游，你就像在河里打水一样的拿钱，本埠在哪里主要收钱的地方就在哪里，贸易竞争力就是在这个决定你能在这个节点收到多少蛋糕，通过这条河把竞争力尽量转移到本埠就可以收到更多的钱，然后每个节点竞争力100就表示能吃到这个节点所有的钱。节点贸易价值某种程度代表这个贸易节点的富裕程度。贸易效率不是很懂，但是越高应该是能收到更多的钱。节点越多的河因为p社的魔法设计，会产生更多的钱</span><br>
<span>再总结一下想多收钱就是找一条长一点的贸易线路，控制上下游节点地块，在最下游收钱，中间转移贸易竞争力就可以。（种田最好种在控制力强的区域收益会很大）</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1936080[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
