<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【杰哥專樓】萬惡之源/屍速列車</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【杰哥專樓】萬惡之源/屍速列車</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:55:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【杰哥專樓】萬惡之源/屍速列車[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1857262-1-1.html</link>
      <description>【杰哥專樓】萬惡之源/八、九月精華&#13;
男男性侵是一個嚴肅的話題，希望大家不要被臺媒娛樂至死的筆風帶跑從而忘記原宣傳片的原本目的，也希望遵紀守法、潔身自好的“甲甲”（臺灣網絡用語，閩南語發音與“gay”相似）能被越來越多的人正常看待。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>【杰哥專樓】萬惡之源/八、九月精華</span><br>
<span>男男性侵是一個嚴肅的話題，希望大家不要被臺媒娛樂至死的筆風帶跑從而忘記原宣傳片的原本目的，也希望遵紀守法、潔身自好的“甲甲”（臺灣網絡用語，閩南語發音與“gay”相似）能被越來越多的人正常看待。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>【港臺一家親】泡麵被加料！男「菊花」噴血LINE：怎沒幫我擦</span><br>
<span>台北一名隋姓男子，2017年間為了滿足慾望，竟然先後下藥迷昏香港男性友人與男網友，猥褻、性侵得逞，其中男網友因「大菊花」大量流血，事後還傳訊息質問隋男：「你怎麼沒有幫我擦？」</span><br>
<span>判決書指出，隋男2017年2月間趁香港友人夫婦來台借宿時，在泡麵和酒中摻入FM2，趁香港男友人吃後昏睡，用手摩擦對方下體，但因太用力把男友人痛醒，被發現後立即逃離。同年7月，隋男邀約一名男網友到租屋處「抱睡」，竟在未經對方同意下親吻其嘴巴、性器，還用下體磨蹭男網友臀部，導致男網友屁股流血。事後男網友還傳訊給隋男「為什麼屁股流血、床單都是血，你怎麼沒有幫我擦」，並提告。</span><br>
<span>法官認定隋男涉嫌強制猥褻、性侵罪，高等法院依加重強制**等罪，重判10年徒刑。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>【翹家人】少年遭禁用手機逃家 友人父性侵他心受創</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>高雄15歲少年不滿家裡限制他使用手機，前年9月逃家暫住好友「阿鎧」家，不料阿鎧的父親涉以懷疑偷竊為由，強脫內褲替他「打手槍」，更掰開看肛門猥褻得逞，少年嚇得才趕緊回自己家，出現長達3個月創傷症候群，一審依犯對少年強制猥褻罪，判阿鎧父親1年徒刑，高雄高分院駁回阿鎧父的上訴，全案仍可上訴。</span><br>
<span>少年及家長也提附帶民事求償，主張阿鎧的父親侵犯兒子貞操權，應賠撫慰金少年40萬、父及母各20萬。一、二審皆認為，除了侵害少年，也讓少年父母須花更多心力教養，以保護日後不再受侵害，造成額外負擔，判阿鎧父賠償少年10萬、賠父母每人5萬，共20萬元確定。</span><br>
<span>判決指出，15歲少年不滿被父親管束使用手機，2017年9月4日逃家去住16歲朋友阿鎧的家，但同月22日早上11點多，阿鎧父親看見他提著向阿鎧借的衣服，卻指他偷竊。</span><br>
<span>少年淚訴，他明明經過同意才到衣櫥拿衣褲，阿鎧父親卻指「這樣算竊盜」，要他賠7萬元、再提高至17萬，接著又說懷疑身上藏毒要檢查，但他將口袋都翻出來，阿鎧父仍威脅他脫衣檢查，否報警。</span><br>
<span>少年當時害怕只好照做脫到剩內褲，阿鎧父卻強行脫去內褲，趁他彎腰要撿時壓趴在地，他直喊「不要弄」仍被猥褻得逞；他趁機掙脫後躲進廁所，阿鎧父還喊「不要在廁所打手槍」。</span><br>
<span>少年接著上樓找阿鎧，趕緊搭計程車回家，3天後仍忍不住崩潰哭訴，父母才趕緊報案；不過阿鎧父親辯稱，懷疑他偷衣服、更怕偷印章或重要東西，才掀開少年衣服搜身，「又沒有做什麼事」。</span><br>
<span>一審合議庭認為，少年的指控描述相當具體，也符合常理，少年提供錄音蒐證阿鎧父親說出充滿性暗示字眼，少年還被鑑定出有創傷症候群，認定犯行明確；全案上訴後，阿鎧父仍拒認罪，還要求傳喚少年作證，但二審合議庭認為無必要，駁回上訴。</span><br>
</p><p><b>洁西卡: </b><br>
<span>卧槽这专楼吗。。</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>洁西卡 发表于 2019-10-1 15:54</span><br>
<span>卧槽这专楼吗。。</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>一個月來攢了不少，而且大多數不是新北的。料想以後也不會少，還是蓋座專樓好了。</span><br>
</p><p><b>i酱酱: </b><br>
<span>杰学永不过时</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span> 本帖最后由 新北產業園區 于 2019-10-1 16:17 编辑 </span><br>
<span>【鍊銅，嘔嘔嘔】迷「網」中尋覓同志 他染指7男孩重判14年</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>26歲李姓男子上網勾搭小男孩，以送遊戲點數為餌，拐他們拍自慰片並性侵，被害7人，最大14歲，最小10歲；台北地院審理，依對未滿14歲男子為強制**、引誘少年製造猥褻電子訊號等罪，判李有期徒刑14年。可上訴。</span><br>
<span>李四處犯案，被害家屬在台北市、南投縣、台中市提告，台灣高檢署統一事權，命令案子集中台北地檢署偵查；檢警去年9月17日晚間，在台北市忠孝東路五段搜索李，查扣他的iPhone X手機，犯罪證據全在裡面，李羈押迄今。</span><br>
<span>呂姓律師認為李雖犯罪，但情有可原，幫李求情，想藉減刑規定讓李獲輕判，辯護沒有奏效。</span><br>
<span>呂說，26歲的李自幼個性內向，初中時明白自己是同性戀，但性向未曾向父母透露過；李的哥哥幾年前血癌過世，他變成獨子，失去可以傾吐內心感情的對象，於是迷失在網路中尋找同志，使幼稚與懦弱在網路中得到隱藏。</span><br>
<span>判決指出，2017年暑假，李五次帶其中一名被害人去新北市板橋區運動中心游泳，要求被害人口交，還帶被害人去MTV包廂性侵，要被害人以臉書傳輸裸露下體、自慰檔案給他。</span><br>
<span>2018年4月，李約一名被害人在宜蘭縣某小學見面，再去租車行租了機車，帶去旅店性侵。</span><br>
<span>2018年暑假，李騙一名被害人在新北市新莊區運動公園見面，帶去附近旅店性侵，這名被害人先前曾傳自拍檔案給李看。</span><br>
<span>2018年8月，李約一名被害人在台北市木柵公園見面後，帶去泳池廁所性侵，被害人為取得遊戲點數，被性侵一個月後，仍甘願傳自慰照給李。</span><br>
<span>2018年9月，李以提供網路遊戲點數誘騙第五名被害人拍不雅檔案給他。</span><br>
<span>第六名被害人最「幼齒」，他在玩LINE認識李時，才10歲而已，為了想得到點數，照李的指示自拍生殖器傳給李看。</span><br>
<span>最後一名被害人2018年9月被荼毒時，是12歲，他被李騙到台北市萬華區某初中，被李強拉進男廁所舌吻，被壓制著頭幫李口交。</span><br>
<span>判決書說，李先狡辯，因法官傳被害人、證人才慢慢承認，今年6月10日，李在言詞辯論庭中全部認罪；李加害7個男孩，與5個男孩家屬和解，審酌學歷、家庭因素，每罪判刑，並訂應執行刑14年。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>掰彎男學生逼嘴對嘴餵花生 「同志教父」判7月獲緩刑</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>有「同志教父」之稱的賴杞豐去年邀男同學到酒吧狂歡，明知對方喜歡女生，卻強吻對方並逼著演「嘴對嘴」餵花生，另挑逗「我可以把你掰彎」，被害人提告，賴被訴；台北地院審理，今天依強制猥褻罪判賴有期徒刑7月，緩刑3年，完成認知教育課程。可上訴。</span><br>
<span>賴杞豐是台灣心理治療學會副秘書長，曾任實踐大學特聘助教、「呂旭立文教基金會」執行長，因經營同志酒吧「FUNKY」又常投入同志運動，被稱「同志教父」。</span><br>
<span>賴杞豐去年6月邀請被害男生到台北市龍江路「G Star Club」同志酒吧，要求被害人用嘴巴餵他花生，被害人認為賴有身分、有地位而配合「演出」，但賴卻趁機用手抓住對方肩膀強吻得逞。</span><br>
<span>被害人驚嚇後推開賴杞豐，賴不但未停止動作，還說「我可以把你掰彎」，接著用手對被害人摸臀及企圖碰觸下體，事發後，被害人向檢警提告，檢察官偵查採信被害人證述，依強制制猥褻罪起訴賴杞豐。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>指戳男童「後庭」 再把手指放進嘴巴說「有牛肉味」</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>林姓男子遇6歲男童脫褲上廁所，用手指戳男童「後庭」再將手指放入嘴中嘗聞，說「有牛肉味」，檢察官起訴林；台北地院審理，林坦承犯行，辯稱是好玩的，法官今天依成年人故意對兒童犯強制罪判林有期徒刑6月，得易科罰金18萬元，緩刑3年。</span><br>
<span>判決指出， 林與被害男童家屬和解，賠35萬元，獲家屬原諒，他沒有前科，犯後應知所警惕而無再犯之虞，因此給緩刑宣告，命林接受台北地檢署辦的法治教育2場次。可上訴。</span><br>
<span>檢察官是依對未滿14歲男女犯強制**罪起訴林，但法官適用法律卻認為，強制**的違法要件，除要有身體或器物侵入他人性器的客觀行為外，主觀上，加害人還要有興奮或滿足性慾的性意識，林將手指放入口中嘗聞，顯然無法引起性慾。</span><br>
<span>此外，林姓男子在警詢、偵查、審理中對犯罪動機供稱「我覺得好玩」、「想作弄他」、「沒有性衝動或滿足性慾」、「想要開玩笑」、「我的性向是喜歡女生」等，法官於是據以變更起訴法條，以成年人故意對兒童犯強制罪判決。</span><br>
<span>檢方指控，2018年12月9日星期天，林到台北市某教會參加主日學活動，見6歲男童在小便斗前脫下褲子如廁，先以手指頭戳男童的後庭，再將手指頭放入口中嘗聞，口中喃喃說「有牛肉味」。</span><br>
<span>待男童上完廁所，林又將他抱到殘障專用廁所內，命令他洗手，還將廁門上鎖，用手指頭第二度戳男童的後庭，男童呼叫，被母親發現，母親報警處理，檢察官起訴林。</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>早该管管了</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>【昏睡豆漿】變態男在豆漿下安眠藥 性侵男背包客</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>31歲傅姓男子今年8月入住嘉義市某旅館，見同房40歲男子長相帥氣，拿含有安眠藥的豆漿給對方喝，趁被害人昏睡後，性侵得逞2次，嘉義地檢署依加重**罪起訴傅男，目前仍在羈押中。</span><br>
<span>檢方調查，傅男8月8日晚間9點入住四人房的背包客房型，當時共有3男一女入住，彼此都不認識，傅聽聞同房室友談及被害男子長得成熟帥氣，當天前往嘉義市文化路夜市購買4杯豆漿，再前往嘉義市垂陽路某藥局旁的自動販賣機購得2支針筒。</span><br>
<span>傅返回旅館2樓交誼廳廁所，將平時服用的安眠藥灰色膠囊，先以熱水化開後，再以針筒注射入其中一杯豆漿內，返回房間後，將其中二杯豆漿分送二名室友，再將摻有藥物的豆漿則置放於被害男子的床舖上。</span><br>
<span>被害男子9日早上10時許返房後，發現床舖該杯豆漿，傅便向被害男子表示是他請大家喝的，被害男子不疑有他，將豆漿一飲而盡，隨即陷入昏迷。</span><br>
<span>傅男趁其他室友都不在，性侵得逞，翌日凌晨3時許，又故技重施一次，被害男子驚醒，隨即報警，警方隨即到場，當場逮捕傅男。傅無性侵前科，他坦承犯案，檢方依涉犯重罪等理由將他羈押獲准。</span><br>
<span>檢方指出，傅男下藥使被害男子昏迷、無意識，違背男子意願**，涉犯加重**罪的「以藥劑犯之」，可處7年以上有期徒刑。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>男清潔員對男保全「月下偷桃」 結束還露出燦笑</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>李姓男子在新竹縣一處社區擔任清潔人員，常躲在社區資源回收室抽菸，去年12月，社區男保全認為李的菸味已經從資源回收室蔓延至大廳，上前規勸，李一氣之下竟衝上前對男保全勒脖，隨後用右手「月下偷桃」，狠抓、撫摸男保全生殖器5秒鐘，還露出燦笑，保全身心受創，報警提告；法官審理時，批李惡性重大，依強制猥褻罪判李有期徒刑8月，不可易科罰金，要李進牢裡反省。</span><br>
<span>經查，李有多次竊盜紀錄，多次竊取女用內衣或私密物品。他常在社區資源回收室抽菸，由於菸味已經蔓延到社區大廳，2018年12月10日，男保全發現李在抽菸，就上前規勸。</span><br>
<span>男保全控訴，他告訴李不能在資源回收室抽菸，這樣大廳會有菸味，李很生氣走進回收室，隨後揮舞手臂大喊「憑什麼管我」，他不予理會，不料李竟衝上前，用左手勾住他的脖子，藉此限制行動，再用右手直接抓住他的生殖器，並撫摸、捏了兩下，時間持續約5秒鐘，讓他感到噁心至極，當下立刻請假回家休息。</span><br>
<span>但李男卻稱，男保全當時要他別抽菸，態度很差，他告訴男保全「做人不要這樣子，講話就講話」，他沒有與男保全發生拉扯或身體接觸，更沒觸摸男保全下體。</span><br>
<span>法官勘驗現場監視畫面，發現李確實有和男保全發生拉扯，雙方衝突結束後，李便燦笑、心情愉悅的進入回收室拿拖把繼續工作，與李的供詞明顯有差異。</span><br>
<span>法官認為，李為圖性慾滿足，罔顧男保全性自主決定權及人性尊嚴，於發生口角之際逞其私欲，無故以手強行勾住告訴人頸部，對男保全進行強制猥褻犯行，導致男保全身心受創，且犯後還一再飾詞否認犯行，應予嚴懲。</span><br>
</p><p><b>这就是奇迹: </b><br>
<span>牛肉味</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>目前男男性侵的定义是什么，要定义好这点才行。</span><br>
<span>比方强奸的爆后门才算，海是主动口，强迫对方口也算，要定义好这点。</span><br>
</p><p><b>迷的思考者: </b><br>
<span>这也专楼艹（</span><br>
</p><p><b>雨枫: </b><br>
<span>这专楼都口味真重</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>遭獄友腳趾插菊花 他控訴制止後還來第2次</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>位於新北市的台北看守所一名收容人控訴，在牢裡被同房的張姓男子用腳指插肛門，得逞後又多次趁他不及防備之際強吻、捏胸和摸下體，讓他不勝其擾；案發後，張男矢口否認犯行，強調自己在跟對方嬉鬧開玩笑，只是沒拿捏好分寸，最後是其他同房收容人作證，加上性騷擾罪名獲對方撤告，全案今天才獲新北地檢署不起訴。</span><br>
<span>被害收容人興訟指稱自己雖然患有焦慮、恐慌、自律神經失調和憂鬱等精神疾病，但沒有重大傷病卡，也未領有精神或智能障礙卡，案發那幾天都有按時服藥，精神狀況還算正常，因此記得被害經過。</span><br>
<span>被害收容人供稱被張男用腳指插肛門是去年11月14日發生，當時他在馬桶旁彎腰舀水洗手，內褲剛好前後都有破洞，張男就用腳趾插進他的肛門。他表示，當時雖然有出言制止，但對方只說是在開玩笑，隨後又插了第2次，事發後幾天也不斷對他強吻、捏胸和摸下體。</span><br>
<span>偵訊時，張男承認有伸腳逗弄，但腳趾沒有插進肛門，其他的行為也是在開玩笑，沒有猥褻或性騷擾的犯意。</span><br>
<span>檢方調查，被害收容人是事發後2、3周才管理員反映，監視器畫面未見他所控訴的情況。全案雖有其他同房收容人作證，但其他人的說法也是張男在跟他開玩笑，無法證明張男有性侵犯行，加上雙方就性騷擾部分犯行已和解，因此全案不起訴處分。</span><br>
</p><p><b>神勇无敌饶铁牛: </b><br>
<span>？？？</span><br>
</p><p><b>绞刑架: </b><br>
<span>唐 突 专 楼</span><br>
</p><p><b>fatimagg01: </b><br>
<span>感觉湾湾判男男比判男女更重。。。是我的错觉吗？</span><br>
</p><p><b>beer: </b><br>
<span>新北產業園區 发表于 2019-10-1 15:54</span><br>
<span>【翹家人】少年遭禁用手機逃家 友人父性侵他心受創</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>捡肥皂原来是真事</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>保全看上少年球友「鳥很大」 廁所內猥褻賠30萬換免關</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>台中市蔡姓男子是保全，他在去年間在某初中籃球場打球時，認識一名初中生，並互加通訊軟體聯繫，去年2月間，兩人打球時，蔡約少年上廁所，並將少年關在廁所內，還跟少年說「鳥很大」，隨後脫下少年、自己的褲子，猥褻下體，因蔡以30萬元與家屬達成和解，全案依強制猥褻罪，判刑1年10月，緩刑4年。</span><br>
<span>判決書指出，蔡姓男子在去年2月間因在某初中球場打籃球，認識就讀初中的13歲少年，蔡涉嫌在去年2月25日上午7時許，邀約少年打籃球後，中途邀約少年去上廁所，蔡在少年上完廁所欲離開時，強行擋住廁所門口，並跟少年說「鳥很大」，隨後未經少年同意，將少年拉進廁所後，拉開少年的內褲檢查下體。</span><br>
<span>蔡隨後徒手猥褻少年的下體、屁股，並將自己的褲子脫掉，強拉少年的手撫摸自己的下體，過程長達10分鐘，後來少年藉口要繼續打球後，才離開現場，少年事後向同學透露，校方知情後，報警偵辦。</span><br>
<span>台中地院審理時，認定蔡犯行明確，不過考量到蔡已與少年家屬以30萬元達成和解，且蔡已付出第一期10萬元的賠償金，少年家屬也在審理時向院方表示，同意法院減刑，因此依強制猥褻罪，判刑1年10月，緩刑4年，緩刑期間依調解內容履行賠償義務，並付保護管束。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>他在夜店「撿男屍」露天** 獲法官輕判</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>曾姓男子到夜店消費，見被害男子酒醉，清晨將被害人帶往市區露天座位區口交，被控乘機**罪；法院審理，曾賠錢，取得原諒，台北地院今天判曾有期徒刑1年8月，緩刑4年，提供80小時義務勞務，完成6小時法治教育課。可上訴。</span><br>
<span>檢方指控，曾不認識被害人，去年12月6日清晨近6時，見被害人酒醉獨坐台北市「KLASH」夜店前，趨前攀談，被害人不勝酒力，誤認曾為友人，陪曾購物，途中，曾將他帶至「IN HOUSE」露天座位區，再扶到座位區的長椅躺下，拉下他的休閒褲、內褲，對他口交。</span><br>
<span>被害人飲酒過量，無力抵抗，對曾佯稱要回「KLASH 」拿東西，返回「KLASH」後遇見友人，向友人表示遭曾性侵，報警處理。</span><br>
<span>法院審理，曾坦承性侵，法官認為，曾無犯罪紀錄，因未能克制情慾，致罹重典，但犯罪情節與事前謀劃施以強暴的窮惡之徒有別，他與被害男子和解，賠償金錢，可依法減刑。</span><br>
<span>判決說，曾利用被害人泥醉不能抗拒，對他口交、親吻嘴唇、撫摸胸部，致被害人人格發展受損，考量他全數賠償和解金，已生真誠悔悟之心，減刑輕判，宣告緩刑。</span><br>
</p><p><b>kwin_: </b><br>
</p><p><b>apefrank: </b><br>
<span>失去了键政巨魔释放内部应力，泥潭用户终于找到了新的突破口</span><br>
</p><p><b>py_250: </b><br>
<span>apefrank 发表于 2019-10-15 14:42</span><br>
<span>失去了键政巨魔释放内部应力，泥潭用户终于找到了新的突破口</span><br>
<span>Life will find its way out</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>there it is.gif</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>醉友「不顧反對」挑逗摸摸發出聲！台中男氣炸打死他　遺體旁激戰女友</span><br>
<span>來源：ET</span><br>
<span>台中一名簡姓男子與陳姓女友、蕭姓男友人一起喝酒，沒想到酒醉後遭蕭男挑逗、撫摸生殖器；簡男堅決表明不喜歡，不料對方還一直求歡，因此出手把人打死。台中地院審理後，認為簡男犯後還在屍體旁與女友發生性行為，足見無悔悟之心，依傷害致死罪判他9年有期徒刑，全案可上訴。</span><br>
<span>判決書指出，簡男2017年12月23日與女友、蕭男在租屋處喝酒，飲用了2瓶威士忌後開始酒醉；這時有同志傾向的蕭男靠近，先以手指摳簡男的手臂，接著拉下牛仔褲，忘情撫摸簡男的生殖器，過程中還發出淫蕩的聲音，完全不顧對方說「我不喜歡」。</span><br>
<span>簡男因此被惹怒，隨手拿起金屬條、燈管就往蕭男身上痛毆，造成對方頭、胸、四肢多處挫傷，到了清晨仍不放過他，把人從門口拖回屋內，繼續以桌腳條毆打，導致蕭男胸部鈍擊、肋骨多處骨折、四肢挫傷，最後心因性休克及呼吸衰竭傷重死亡。</span><br>
<span>事後簡男還與陳姓女友在屍體旁邊發生性行為，完事後便倒頭大睡，直到下午起床才發現蕭男已經沒有呼吸心跳，嚇得趕緊報警。</span><br>
<span>法官審理後認為，簡男只因蕭男對他有超越同性情誼、而難以忍受的舉動，就出拳把人毆打致死，枉顧對方平時對他的照顧以及多年友情，且事後還與女友在屍體旁邊發生性關係，客觀上實難認有何足以引起一般同情而顯可憫恕，因此依傷害致死罪判他9年有期徒刑，全案可上訴。</span><br>
</p><p><b>大肥兔: </b><br>
<span>新北產業園區 发表于 2019-10-24 13:30</span><br>
<span>醉友「不顧反對」挑逗摸摸發出聲！台中男氣炸打死他　遺體旁激戰女友</span><br>
<span>來源：ET</span><br>
<span>活该</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>高職狼師背後熊抱男學生 性騷擾遭判刑4月徒刑</span><br>
<span>來源：聯合</span><br>
<span>曾任內湖一家高職班導師的黃姓男子，2016年經學校性平會調查決議，認定有6項情節重大的性騷擾，其中1項是趁男學生不注意，伸出狼爪熊抱男學生腹部。士林地方法院昨日宣判，黃犯成年人故意對少年性騷擾罪，判處4月徒刑，可易科罰金12萬。</span><br>
<span>判決指出，2016年1、2月間某日放學後，當時16歲的男學生因學生上課遲到，受罰留下來打掃環境，31歲黃姓班導竟意圖性騷擾，站在學生身後，趁學生疏於注意，而不及抗拒之際，用雙手環抱學生腹部，學生察覺後快速推開老師。全案記載在高職性別平等教育委員會調查報告，學生母親得知後怒提告性騷擾。</span><br>
<span>黃姓狼師遭性平會認定有6項性騷擾，除了環抱學生，還在班級慶生活動用刮鬍泡砸學生下體，上課時曾說「教室怎麼有陰道的味道（有應到的未到）」之黃色笑話，並在全班同學面前質問某學生是否曾有性行為，班級LINE群組傳出「尻秋慶（台語打手槍）」，曾兩度手滑屁股、用膝蓋碰觸學生下半身隱私部位等不當肢體動作。</span><br>
<span>法院認為，黃為人師表，與男學生有師生情誼，卻無視學生性自主人格尊嚴，任意觸摸學生身體，欠缺尊重個人身體自主權，雖未造成學生身體受傷，但已使學生心理不安。</span><br>
<span>法院審酌，黃男在本案案發前，曾在黑板上書寫「時間就像乳溝一樣擠一擠就有」、「機會就像老二一樣捏一捏就會變大」之不當言行舉止，且在高職考核會遭申誡一次後，再犯下本案，認為黃未謹慎悔悟，也無取得學生、家長原諒，考量目前從事科技業、未婚等學經歷，依性騷擾罪判處有期徒刑4月，可易科罰金。</span><br>
<span>辯護人稱，黃因本案遭解聘，已受到教訓，請求宣告緩刑。但法院強調，刑事責任與行政懲戒的法律依據、規範目的，處分構成要件均不同，況且黃曾因逾越師生性別分際而遭懲戒，事後再犯本案，認定有執行刑罰使記取教訓必要，不得緩刑。全案可上訴。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1857262[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
