<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>由母亲抚养大的宠物跟人养大的宠物有哪些明显的区别？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>由母亲抚养大的宠物跟人养大的宠物有哪些明显的区别？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:28:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>由母亲抚养大的宠物跟人养大的宠物有哪些明显的区别？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1852034-1-1.html</link>
      <description>由母亲抚养大的宠物跟人养大的宠物有哪些明显的区别？&#13;
刚刚去朋友家撸猫。他家猫是一个月大的时候从外面捡回来的。 现在一岁多了。见生人非常激动 扑上来就上嘴开咬朋友说这是因为不是母猫带大的。缺乏教养的缘故。所以我想到说动物有先天行为和后天学习行为。那由母猫带大的小猫和由人养大的小猫 在行为习惯上有什么明显的差异么？狗的话又是种什么情况呢？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>rzsxd: </b><br>
<span>由母亲抚养大的宠物跟人养大的宠物有哪些明显的区别？</span><br>
<span>刚刚去朋友家撸猫。他家猫是一个月大的时候从外面捡回来的。 现在一岁多了。见生人非常激动 扑上来就上嘴开咬朋友说这是因为不是母猫带大的。缺乏教养的缘故。所以我想到说动物有先天行为和后天学习行为。那由母猫带大的小猫和由人养大的小猫 在行为习惯上有什么明显的差异么？狗的话又是种什么情况呢？</span><br>
</p><p><b>stardestroyer: </b><br>
<span>纯胡扯；我狗子社会化做的不好；成年了和狗都没什么玩的兴趣，但是对人，只要给她一个眼色她就会过来头靠你腿上发嗲</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>人经常不会教，于是不懂分寸</span><br>
</p><p><b>天乃冥: </b><br>
<img src="http://i1.fuimg.com/623087/3d84e561e5fac006.jpg" title="http://i1.fuimg.com/623087/3d84e561e5fac006.jpg"><br>
<span>其实主要还是看小时候怎么教的，我家2猫1狗，都是领养的，其中最小的橘猫差不多是2周时来的，从小没怎么教，现在7岁了，还是很凶，除了吃饭时基本不能碰，剪指甲洗澡更别提了，史诗工程…</span><br>
</p><p><b>kkskyo: </b><br>
<span>宠物性格大多取决于小时候的环境</span><br>
<span>我隔壁今年儿童节买了条狗回来又因为没什么时间陪它，现在那玩意经常乱吠人。明明之前还是很安静的</span><br>
</p><p><b>Digi1980s: </b><br>
<span>人养大的猫，小时候没被咬过，都不知道被咬会疼，长大了咬人下嘴就特别不知轻重</span><br>
</p><p><b>x.cat: </b><br>
<span>看到标题我琢磨了半天，这lz母亲难道不是人？</span><br>
</p><p><b>Nikoqian: </b><br>
<span>我家猫大概一个月来的 来了就会用猫砂 然后就屁嘛不会二了吧唧 但是始终偏爱白色的毯子 猫是奶牛或许他妈是白猫或者肚子是白的吧</span><br>
</p><p><b>thirtythree: </b><br>
<span>天生的性格也有很大关系，我家有两只不同时间都是两个月左右大小领养的猫，性格完全相反，一只极其粘人温顺话唠，另一只就是个大爷</span><br>
</p><p><b>噗噜噜哒: </b><br>
<span>就是小时候怎么教养的区别，跟小孩一样。</span><br>
<span>我家俩猫，第一只是捡回来的，捡回来的时候全身都是跳蚤肠胃里都是虫子，严重的营养不良，当时没有买到驱虫药只能先给它洗澡和泡澡，现在四岁了，一点也不怕洗澡，冬天非常享受泡热水澡，有时候我洗澡都想进来蹭个澡泡。捡回来后可能是之前流浪怕了，会看人脸色，很多东西教了几遍之后就知道不能这么干，就不会经常干坏事，特别害怕出家门，可能是觉得要被丢了，我一摸猫包猫就不见了。现在在家里宠惯了有点小脾气，一点不满就嚎叫或者凶我，教训一顿又好了。</span><br>
<span>后来买了个小猫回家，小猫和大猫性格完全不一样，小猫非常亲人，陌生人随便摸随便抱，一摸就打呼噜，从来没有张嘴咬人和凶过人和猫，哪怕大猫生气打它也不回击和凶回去，可能因为在宠物店的时候经常有客人过来挑猫，它都习惯了。但是有个非常大的问题就是特别的爱吃，宠物店在它小时候没有给够吃的，经常在吃不饱的状态，到我家里对吃的异常痴迷，现在一岁多了，还是会因为罐头太好吃了所以吃撑了也必须全部吃掉，大猫吃东西都是点到即止，吃差不多就走了，小猫吃完自己的还会把大猫碗里的吃光，是在吃不下了，就休息几分钟继续吃...感觉怕饿已经刻在基因里面了，因为吃的比大猫多整只猫都肉肉的。经常偷吃我的零食被教训了好多次，还是忍不住要去吃，过年时候家里买了些饼干面包类的年货摆在茶几上，被它一天一个叼走吃了，发现的时候只剩下塑料包装，真的非常无语...</span><br>
</p><p><b>footmanpon: </b><br>
<span>噗噜噜哒 发表于 2019-8-8 00:56</span><br>
<span> 就是小时候怎么教养的区别，跟小孩一样。 我家俩猫，第一只是捡回来的，捡回来的时候全身都是跳蚤肠胃里都 ...</span><br>
<span>谢猫片</span><br>
</p><p><b>玉米黍: </b><br>
<span>性格基本上是先天遗传的，和后天的影响关系很小。</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>Nikoqian 发表于 2019-8-8 00:39</span><br>
<span>我家猫大概一个月来的 来了就会用猫砂 然后就屁嘛不会二了吧唧 但是始终偏爱白色的毯子 猫是奶牛或许他妈是 ...</span><br>
<span>感觉有点心酸，好可怜啊</span><br>
</p><p><b>diyihaoshitu: </b><br>
<span>咬人就打，打疼它就记住了</span><br>
<span>大骡子、大马也不是天生就会拉磨、驼人的，都是要打的，打服了才听话</span><br>
</p><p><b>mowind: </b><br>
<span>我家猫由同事送过来的时候就已经3个月了，胆小如鼠。刚来的时候一进屋就各种找旮沓躲，我每天下班回家第一件事就是翻箱倒柜找猫猫。同事建议我找根绳子系起来，我遵从S1养猫大法的意见，还是耐着性子等它自己慢慢适应。</span><br>
<span>过了几天猫爱玩的天性就表现出来了，会在我睡觉的时候偷偷跳起来挠我的脚底板，还会躲在我的显示器的后面，时不时露出头关注我在做什么。。</span><br>
<span>这样持续了1个月，终于肯让我摸了。。然而胆小的天性还是没有改变，从来不敢往屋外走，我一发怒它就主动逃跑躲回它的小屋，如果家里来生人了，更是慌慌张张四处找地方躲。有一次实在来不及了它慌不择路居然往洗手间跑，我跟过去一看，它竟然把整个猫头埋在下水道里，露出屁股和尾巴在外面摇啊摇，真是服气。</span><br>
</p><p><b>片桐由卜: </b><br>
<span>人带大的猫容易暴躁是真的，母猫如果能把小猫带到三个月，社会化就基本完成了，知道不能乱咬人，因为知道了乱咬被咬回来会不会痛了。我家一公一母，母猫是我从四个月的时候带大的，前面四个月估计过的不好，一身寄生虫，还特别痴迷拉舍尔材质的毯子，一逮着就又踩奶又舔舔到湿润，但还是叛逆少女一样离家出走过，后来找回来了对人不太亲热，可能是因为公猫醋精，我一抱抱摸摸母猫公猫就会吃醋。母猫还是依赖我的，知道找我讨摸摸要吃的，但是不像公猫热情。后天影响还是有的，如果小猫没断奶就离开了妈妈，大概率会变得内向，反之就特别喜欢交友，占领地，吃醋讨好人类</span><br>
</p><p><b>牙狼GARO: </b><br>
<span>会的，以前的英短会玩throw and catch，智商绝对算高的，刚满月就抱回家了，喜欢咬电线，也不是很粘人，后来丢了（sad</span><br>
<span>现在的暹罗，母猫带了很久才抱回来，非常乖巧，从来不乱咬东西（除了我的脚趾头），各种习惯也非常好，粘人，我在家就一定要跟我睡觉</span><br>
<span>都是母猫</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>傅潇逍: </b><br>
<span>你先认识到母猫母狗也分三六九等这个问题</span><br>
</p><p><b>我宅故我在: </b><br>
<span>大猫是酒楼猫，大猫带着小猫在酒楼里混的那种，刚断奶就拿回来养，至今不会用猫砂掩盖屎尿，而且对人对物戒心很大，就算拿猫零食都很难把它从床底下哄出来，小猫是1岁多才接回来，三个字，傻白甜，对人毫无戒心，特别好骗</span><br>
</p><p><b>rain319415: </b><br>
<span>我家有只小猫，在它老妈身边待到十个月才被送走，非常的没有礼貌……</span><br>
</p><p><b>archcross: </b><br>
<span>看猫吧……我家里每次生一窝猫都是母猫带大，最终一半亲人，一半怕人……</span><br>
</p><p><b>掉过脑袋: </b><br>
<span>先天性格先放一边，这个除非繁育上排除不然没啥控制更改不了。</span><br>
<span>小猫有个社会期，大概是在2-3个月的时候，这个时候比较能接受规则。母猫可以教会它要动嘴的话多少力量是合适的，疼了会抽它（？）。这样其实主要是教会了如何与兄弟姐妹、同伴玩耍而不演变成打架。</span><br>
<span>但要猫能很好地被撸，以及以后检查、洗澡都比较好控制，需要人地介入。其实就是在这个接受期比较强地时候，撸全身，以及制造一些情景（比如陌生人来家，带上车开出去）让它以后更容易习惯。</span><br>
<span>所以小猫如果有大猫带，且大猫本身比较好（有教养），有兄弟姐妹，还有人照顾，这崽子妥妥儿的。</span><br>
</p><p><b>巴德那克: </b><br>
<span>性格先不论，有抓老鼠经验的大猫带着和兄弟姐妹一起长大的猫，抓老鼠什么的就特别在行。</span><br>
</p><p><b>翻滚吧熊犊子: </b><br>
<span>噗噜噜哒 发表于 2019-8-8 00:56</span><br>
<span>就是小时候怎么教养的区别，跟小孩一样。</span><br>
<span>我家俩猫，第一只是捡回来的，捡回来的时候全身都是跳蚤肠胃里都 ...</span><br>
<span>看哭了 宁是个好人</span><br>
</p><p><b>机械海星: </b><br>
<span>母猫带大的小猫身上的毛更顺滑蓬松一些</span><br>
</p><p><b>红烧肉: </b><br>
<span> 本帖最后由 红烧肉 于 2019-8-8 23:07 编辑 </span><br>
<span>大半个月前在论坛领养的狸花。引擎盖里救出来的，两个月大左右吧。</span><br>
<span>很聪明，不需要教居然就会自己用猫砂。</span><br>
<span>极度粘人，人只要出卧室就会飞奔到你脚下躺着。</span><br>
<span>给玩具玩也会叼到你身边玩（玩的时候因为会伸爪子所以有时候会误抓到人）。</span><br>
<span>如果人在身边，那么喜欢贴着人活着干脆在人身上睡觉。</span><br>
<span>教育上只要它用牙我就会大叫然后象征性的拍它，现在知道扑人的时候收爪子了。</span><br>
<span>上桌子和厨房被大声呵斥外加毛巾抽打了几次，基本上不太会上桌子了，除非有特别吸引它的东西。</span><br>
<span>现在的问题是，它不太能分清丢给它的玩具，和人的衣角的差别。躺你身上的时候会抓衣角袖子之类的，然后就会顺带抓到人。</span><br>
<span>还有就是有时候爱啃电线，目前尚在教育当中。</span><br>
</p><p><b>菊花田信玄: </b><br>
<span>猫么，从小撸成傻猫就行了。</span><br>
</p><p><b>apres: </b><br>
<span>土著大橘2个月捡回家 和母猫分离就到了我家 基本没过过什么苦日子 会用猫砂不咬电线 什么都不用教 唯一不好就是不肯被人抱 其他什么都好 和人闹着玩不知道收爪子 肯定是没有母猫长期带完成猫咪社会化的关系 等他7岁的时候 看中楼下一直白色蓝眼小母猫 极其亲人 听得懂人话 认识门牌号 还会像狗一样 跟着人散步 等了6个月终于决定收编她 厕所也买好了 带她回家开吃完就要拍门下楼巡视地盘 天天这样也拿她没办法 感觉虽然亲人还是野化不肯在家当家猫 过了1个多月 正好冬天最冷的时候 晚上吃好饭 照旧帮她开门送她下楼 这个小家伙居然就蹲着一步不动 看她想通了 大门一关 小流浪就此过上好日子了 现在再也不想出门下楼 被人随便抱 还会主动跳上床和人类一起睡觉 简直就是只小甜心 啊 说的就是头像这只喵</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1852034[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
