<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>天元突破里的罗修看的好闹心</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>天元突破里的罗修看的好闹心</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:23:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>天元突破里的罗修看的好闹心[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1919063-1-1.html</link>
      <description>天元突破里的罗修看的好闹心&#13;
一是处决西蒙，明显就是找个背锅的，你自己怎么不站出来背锅。
&#13;
二是逃亡宇宙，这和自己出来的村子那的做法有什么区别。
&#13;
第23话算是挨了修正拳，但这个角色还是让我喜欢不起来，算是和热血主题格格不入？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>fuzzytuzi: </b><br>
<span>天元突破里的罗修看的好闹心</span><br>
<span>一是处决西蒙，明显就是找个背锅的，你自己怎么不站出来背锅。</span><br>
<span>二是逃亡宇宙，这和自己出来的村子那的做法有什么区别。</span><br>
<span>第23话算是挨了修正拳，但这个角色还是让我喜欢不起来，算是和热血主题格格不入？</span><br>
</p><p><b>squallx: </b><br>
<span>剧情用对比主角的工具人</span><br>
</p><p><b>亚瑟邓特: </b><br>
<span>对了最后合体有他吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>moeful: </b><br>
<span>亚瑟邓特 发表于 2020-3-16 00:44</span><br>
<span>对了最后合体有他吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
<span>没有。他当时在地球</span><br>
</p><p><b>751984871: </b><br>
<span>亚瑟邓特 发表于 2020-3-16 00:44</span><br>
<span>对了最后合体有他吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
<span>没有。和奇坦的妹妹们留在地球上。</span><br>
</p><p><b>moeful: </b><br>
<span>罗修是大红莲团里的正常人，注定跟那些“疯子”走不到一起。但是你要说他没有继承他们的精神，那是不可能的。卡米娜死后不就是他驾驶的红莲跟西蒙出生入死，而且他第二话就跟着他们走过那一路，什么都看在眼里了，第二部之后被修正拳，你们比对一下第八话，正是想代表西蒙把地上的一切都交给他了的意思。最终战他也是相信西蒙一帮人到最后了。</span><br>
<span>顺便说一下，我最喜欢的就是第二话了，写成小短篇都能让人眼前一亮的感觉。是欧亨利式。</span><br>
</p><p><b>FishHawk: </b><br>
<span>在超级系里面用脑子思考的角色确实是这样的。毕竟我们的世界还是需要脑子的，体谅下罗修这个可怜的工具人吧。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Reimu853: </b><br>
<span>成功抵挡了敌人的侵略之后却要被判死刑，为什么会有人认为这是用脑子思考的结果？</span><br>
<span>无颜尸爆和敌军撤离前炸基建炸工厂有区别吗</span><br>
</p><p><b>nagitoY: </b><br>
<span>罗修那一段剧情确实看得非常难受。一个超级系机器人，燃破天际的主题里，突然来了个玩政治手段的搅屎棍。手段还极其lowb，当时真的是形成了巨大落差，差点没坚持下去。</span><br>
</p><p><b>Licheus: </b><br>
<span>这叫收放有致。</span><br>
<span>不对比一下你哪知道水是温的还是热的。</span><br>
</p><p><b>zxzx7753: </b><br>
<span>Reimu853 发表于 2020-3-16 01:38</span><br>
<span>成功抵挡了敌人的侵略之后却要被判死刑，为什么会有人认为这是用脑子思考的结果？</span><br>
<span>无颜尸爆和敌军撤离前炸 ...</span><br>
<span>因为有了法律按法律就得判死刑你可以说法律修订没多久不完善或者罗修死脑筋</span><br>
<span>但没有这种绝对公平的死脑筋打败反螺旋族后螺旋族也没那么快就能统一吧</span><br>
</p><p><b>飞火: </b><br>
<span>工具人把，判死刑莫名其妙，对自己的铁哥们特赦都没有，为了博得一个名声借头一用？</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>最后跟螺旋王正面对决的只有西蒙跟他</span><br>
<span>西蒙主角光环附体自然是不说了 罗修作为一个普通人类代表 看到这么碉堡的螺旋王都有着恐惧的东西 你觉得他会怎么想 月球的威胁其他人基本就没当过一回事 只有他一个人提心吊胆过了那么多年 西蒙挡不住无颜自爆等同于他心中最后的希望崩塌</span><br>
</p><p><b>fuzzytuzi: </b><br>
<span>补完了，泪流满面，尼娅最后消失，西蒙卸下一切，都让我觉得好不真实。</span><br>
<span>友人的回忆刻于此身，无限的黑暗化为光，奇坦的死也是，说好的去去就回呢。</span><br>
</p><p><b>lhawp: </b><br>
<span>罗修要是放在三体里说不定就是章北海那样的英雄了</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>罗修想的其实还是既然我救不了所有人，那我就只能理性地放弃一部分人，不然大家谁也跑不了。</span><br>
<span>如果换条西蒙打不过反螺旋的世界线，恐怕人们会觉得这人和三体的维德一样，理性果断，为了人类生存不惜自己当恶人，是个英雄之类的。</span><br>
<span>而西蒙这帮人过于傲慢和幼稚，以为自己嚎几嗓子就能在宇宙中生存下去，不懂得失去人性失去兽性blablabla。</span><br>
<span>只是有些作品把这种人描写的很有能，就显得他很伟大，一旦出现比他更好的解决方案，那他让别人做出的牺牲就立刻变成软弱无耻的妥协了。</span><br>
<span>如果没有中国，那鲍里斯这种牺牲一部分人获得所谓群体免疫的政策说不定吹的人更多，就现在这样还有人吹这是更高级的人道主义。</span><br>
</p><p><b>HLGG2: </b><br>
<span>以为自己活在真实系的世界为了人民斩断私情要去献祭一直很重视的亲友，结果被所有人一顿打脸告诉你这是超级系的世界只要燃就能拯救天下，罗修：怪我咯？</span><br>
</p><p><b>Licheus: </b><br>
<span> 本帖最后由 Licheus 于 2020-3-16 05:11 编辑 </span><br>
<span>Ton 发表于 2020-3-16 02:59</span><br>
<span>罗修想的其实还是既然我救不了所有人，那我就只能理性地放弃一部分人，不然大家谁也跑不了。</span><br>
<span>如果换条西蒙 ...</span><br>
<span>天元突破这样的作品，主要就是为了说服观众接受一种那个世界观、那个语境下才能成立的幻觉（具体到这部作品里就是“只要相信就可以”），为此不惜抬出现实中的人也就是罗修来做对比。他老是被骂，是因为他没有意识到那个虚构世界的通行法则是“相信”，而戏外的观众意识到了，才对这个没读过剧本的木头脑袋感到不耐烦。</span><br>
<span>而现实世界不是这样的，所以现实中的事情就不应当被塞进作品的语境里做类比。现实里是不存在西蒙的，大家都是罗修。</span><br>
<span>不讨论了，好好想想吧。</span><br>
</p><p><b>MK3: </b><br>
<span>罗修很多人说他生错剧本，我觉得没错，他应该生在鲁鲁修或者革命机的剧本</span><br>
</p><p><b>mumubear: </b><br>
<span>squallx 发表于 2020-3-16 00:40</span><br>
<span>剧情用对比主角的工具人</span><br>
<span>罗修就是地球的反螺旋族定位啊。。。</span><br>
</p><p><b>好多树: </b><br>
<span>其实就是那啥，罗修就是一个真实系的人物串场到了超级系里，想按照真实系的思路来讲道理讲规矩，结果这个世界本身就不跟你讲道理，那就很尴尬了</span><br>
</p><p><b>鳄鱼头: </b><br>
<span>就是一个生错剧本的可怜人而已，做的事并没有错，错在周围其他人都不带脑子开光环</span><br>
</p><p><b>rayte3: </b><br>
<span>你可以理解为，没有螺旋力的人就是这样的，纯粹的凡人</span><br>
</p><p><b>云闻先: </b><br>
<span> 本帖最后由 云闻先 于 2020-3-16 09:33 编辑 </span><br>
<span>7年后的罗修实质上是在重复大祭司的道路，“舍弃少数救多数”。西蒙对此的反驳就是“你想把第一百万个人从地球上丢出去吗?”</span><br>
<span>但是当反螺旋族的来袭时，没有一个人能站在上帝视角判断战局。所以西蒙没有做过多反抗（以他那时的螺旋力，地球上无人可挡），而是试着相信罗修能拯救人类。妮娅的出现直接否定了逃亡成功的可能，粉碎了西蒙和罗修的期望。既然逃亡已经被证实是必死之局，而反抗还仅存一线生机。到了这种地步，不论超级系还是真实系，以西蒙为首的大红莲团绝对不会退缩一步，与反螺旋族死战到底。</span><br>
</p><p><b>loka: </b><br>
<span>      罗修是现实主义作品里的英雄，可惜他活在浪漫主义的世界观里</span><br>
<span>      我是很喜欢那一段剧情的，没有这样一段低谷，进入高潮时快感也不会那么强。私以为天元突破精彩的一点就是英雄纵然是英雄，但依旧收到掣肘的表现方式。西蒙纵然能靠着手上的一个钻头和不屈的精神杀死螺旋王，可在面对手下群众的暴乱时还是没法理所当然地用热血感染民众，而是一番思考把权力交给了更稳点罗修，而可唐他们也只能姑且接受，因为这看起来确实是难得的可行方法。但也正因为如此，他们在地球将毁时转身和西蒙一同奋战的觉悟才能更好地体现出来</span><br>
<span>      而西蒙即使能带领一支螺旋生命打破反螺旋族的压制，却也还是没能留住尼娅，最后也把钻头交给了后继者，成为逐渐衰老的游人，在突破天际之后坚守约束着自由的自我，这也是比纯粹的大团圆更意味深长的结局吧但夸虽夸，我真的不想看到尼娅死啊，G社那帮老害们干嘛如此狠心呢</span><br>
</p><p><b>qixinno2: </b><br>
<span>因为妮娅死了咱们才会记得这么久啊 那些大团圆的有几个会被偶尔拿过来讨论的</span><br>
</p><p><b>玄天大佐: </b><br>
<span>这和自己出来的村子那的做法有什么区别。</span><br>
<span>没有区别，但正因为没有区别才有戏剧张力。你如果从他自己的角度去看这个故事，他就成了命运悲剧的英雄了。</span><br>
<span>天元正因为有7年后的压抑才好看。</span><br>
</p><p><b>reagain: </b><br>
<span>看完一遍就放下的作品。</span><br>
<span>罗修是不同道路的选择，没他就缺少衬托对比，所谓的浪漫也就缺少根基。</span><br>
<span>现在想来，对于他没有太多的苛责感，自身的螺旋力非善亦非恶，无非头痛医头脚痛医脚，所以我更加讨厌的是反螺旋族，嘴上喊着反螺旋却用着螺旋力在做事，可以说很双标了。</span><br>
<span>罗修我自己理解也是一位浪漫主义的英雄，认为依靠法来达到善，结果无非重复螺旋力的悲剧，无论法规还是螺旋力，终究是人的延申，想要逃避面对人来解决问题制造者解决问题，可笑可悲。</span><br>
</p><p><b>今天不守尸: </b><br>
<span> 本帖最后由 今天不守尸 于 2020-3-16 11:14 编辑 </span><br>
<span>罗修就是用来纯恶心观众的</span><br>
<span>完全想不出他那样做的理由</span><br>
<span>我一个靠看古装电视剧学习的三流打仗爱好者也知道，大战在即，得力大将只要不犯原则性错误，那来几个手下求着开开恩，勉为其难地来一句“贬为阵前小卒，着你戴罪立功”就差不多了</span><br>
<span>哪有真把人当场下狱论罪的，那下一波敌人来袭谁来抵挡？</span><br>
<span>至于部分民众的抗议，都要转战时政府体制了，这些抗议算个jb</span><br>
</p><p><b>发霉长毛等救济: </b><br>
<span>我也是不懂罗修那么做的理在哪，按他之前的剧情走向肯定是会做出电车难题的剧情，但没想到做的这么low，还是说一句，在超级系萝卜里的真实系角色大多惨不忍睹，如果罗修这段再做的好一点天元在我眼里真的就是无死角作品了</span><br>
</p><p><b>gaayas: </b><br>
<span>罗修做的太脑残了，什么系也不会因为人挡不住爆炸就把人下狱啊，而且西蒙这明显是抵抗外敌英雄行为的</span><br>
</p><p><b>king520kyo: </b><br>
<span>路修主要还是夺权和一定要处刑西蒙这段太沙雕了…</span><br>
<span>你觉得西蒙弄的不行你把他放逐不就行了 非要弄死一个之前的名族英雄</span><br>
<span>还有就是他手下那批新时代的人的嘴脸也很难看</span><br>
<span>搞的那段剧情就是各种看着不舒服 就算他做的对也不会让人对他有好感（而且他后面做的是和他还在村子里时候神父做的一模一样 也算是变成了自己不想要成为的样子）</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>king520kyo 发表于 2020-3-16 13:39</span><br>
<span>路修主要还是夺权和一定要处刑西蒙这段太沙雕了…</span><br>
<span>你觉得西蒙弄的不行你把他放逐不就行了 非要弄死一个之前 ...</span><br>
<span>从卡米那像被推倒的那一刻 他就已经不是什么英雄了 当大家发现这个很能打的大佬其实也并不是很能打的时候 就毫不留情的抛弃了他 很现实的剧情</span><br>
</p><p><b>king520kyo: </b><br>
<span>eyeego 发表于 2020-3-16 14:04</span><br>
<span>从卡米那像被推倒的那一刻 他就已经不是什么英雄了 当大家发现这个很能打的大佬其实也并不是很能打的时候 ...</span><br>
<span>下面那批刁民怎么想归怎么想 路修自己一路跟着大红莲团过来了的 只能说肯定有肯好的做法 但他不会那么选 </span><br>
<span>也就因为这剧情很现实 所以让人感觉不舒服</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>这是跟整体结构相关的</span><br>
<span>天元突破的主题是：怼永远比怂好，这个对比全篇一共出现四次，分别是村长、螺旋王、罗修、反螺旋，规模一次比一次大，正好形成一个钻头</span><br>
<span>所以到了那几话一定要有一个人出来当怂的代表，在当时那个情况下只有罗修最合适，所以就委屈一下他喽</span><br>
</p><p><b>零崎不识: </b><br>
<span>moeful 发表于 2020-3-16 00:49</span><br>
<span>罗修是大红莲团里的正常人，注定跟那些“疯子”走不到一起。但是你要说他没有继承他们的精神，那是不可能的 ...</span><br>
<span>正常人+1</span><br>
<span>他的思考模式概括起来就是很现实的在想所有人都没有主角光环的情况下该怎么延续生存，奈何西蒙有主角光环，观众上帝视角也知道西蒙有主角光环</span><br>
</p><p><b>洋芋头: </b><br>
<span>感觉**新剧场版的普罗米亚就像是第三篇章里罗修有了力量但反螺旋族没有那么强后的平行世界</span><br>
</p><p><b>gofbayrf: </b><br>
<span>再現實點 大紅蓮團那幫人不學無術早該退位了霸佔高位解決不了實事 羅修一派早晚要奪權的殺一個西蒙就差不多崩潰了已經是過於脆弱</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>超级系玩真实系的剧情就这样了，而且还是伪真实。要是真实系和超级系融合起来应该是西蒙直接给他一耳光</span><br>
</p><p><b>天王寺茜: </b><br>
<span>天元突破属于废燃片吧，我们是主角，编剧说了干就能赢，这片子从头到位像看一群弱智，体验极差</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1919063[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
