<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>为什么英国牛了这么久，岛上还分裂？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>为什么英国牛了这么久，岛上还分裂？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:46:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>为什么英国牛了这么久，岛上还分裂？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917203-1-1.html</link>
      <description>为什么英国牛了这么久，岛上还分裂？&#13;
从打败无敌舰队开始到一战前，也差不多有四百年了吧
&#13;
为什么岛民依然无法融合，二战前分出爱尔兰，苏格兰也一直不安稳
&#13;
反而一直一锅粥的德意志联邦，被普鲁士搞定后就比较好的融合成现代德国？
&#13;
又或者有一些我们外国人不太懂的地区导致理解出错？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ayair: </b><br>
<span>凌河萌 发表于 2020-3-6 11:43</span><br>
<span>这么看秦汉的统一很奇怪啊，秦朝够强但是文化弱；秦朝都崩溃了，为啥刘邦还能统一全国呢？楚汉的时候，六 ...</span><br>
<span>高祖时期一堆王爷，还是有封有军的，然后就是景帝杀王爷嫡子，晁错削藩，才有后来的七王之乱。</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>nominication47 发表于 2020-3-7 08:03</span><br>
<span>可能是我比较保守主义，我觉得UK能分裂是因为各王国之间杀伐不够，没有彻底消灭矛盾，不服的还没杀光。德国 ...</span><br>
<span>南北战争本来是有机会彻底抹平战争创伤的，但是北方刻意对南方实施制裁，加剧了战后这种仇恨的延续，说难听点打的赢别人还要学会以德服人，帮助改造，只会制裁和抢抢抢，又怪人家为什么搞奴隶制。倒是北方不搞奴隶制的压榨华人和爱尔兰移民有过之无不及，真信他们那套假大空话才是误人子弟。</span><br>
<span>仇恨会加深是因为沟通不够，历史上后期的态度不端正，以胜利者自居，这显然也是一战二战爆发背后的原因，也是因为至少其中一方放任或者刻意激化矛盾，而会这么做显然是因为当时的决策人觉得可以为了眼前的利益去做这些不义的事情。</span><br>
<span>二战后日本身为战败国却都能发展到今天就是因为作为胜利者袒护并且规划了他们之后的改革路线，把战败者的利益和战胜者的利益绑在一起，才有谈未来的可能。当然我并没说日本和美国这种附属关系以及背后追求的不顾好坏对错谋求繁荣的做法有多值得提倡。但是这种思路才是解决历史矛盾该有的态度，既打得过你又要以德服人，让你们激进的文化没有土壤。</span><br>
<span>当然美国自己在全球化的时候养肥了日本对自己国内那些阿巴拉契亚的爱尔兰移民后代最直观的利益损害就是害他们原来的东家都破产要么被日本人买下来后砍待遇，生活每况愈下，这个就是国家内部经济路线的问题了。不过说真的这些爱尔兰人真的还挺爱国的，南北战争的时候他们是炮灰，修铁路的时候他们是枕木，工业化的时候是廉价劳动力，美国搞全球化的时候他们是失业的工人阶级，可是他们现在也没吵着闹着要推翻联邦</span><br>
</p><p><b>nominication47: </b><br>
<span>蛋疼三四郎 发表于 2020-3-9 10:53</span><br>
<span>南北战争本来是有机会彻底抹平战争创伤的，但是北方刻意对南方实施制裁，加剧了战后这种仇恨的延续，说难 ...</span><br>
<span>有道理，学习了。</span><br>
<span>感谢讲解。</span><br>
</p><p><b>oskneo: </b><br>
<span>Sacko9 发表于 2020-3-4 21:55</span><br>
<span>1、英国实际上一直在压榨爱尔兰，它和苏格兰地位是不平等的。你可以看看例如在19世纪的爱尔兰大饥荒中英国 ...</span><br>
<span>难道说魏玛共和国时期集权程度还更高？</span><br>
<span>— from Sony G8142, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>Sacko9: </b><br>
<span>oskneo 发表于 2020-03-09 11:32:50</span><br>
<span>难道说魏玛共和国时期集权程度还更高？</span><br>
<span>— from Sony G8142, Android 9 ofv2.1.0-play ...被普鲁士贵族把控的德意志帝国压根就不想把普鲁士溶于德意志里，是自上而下的，我想说的是这个。</span><br>
<span>魏玛共和国主观上想要加强中央集权，但各党派的混乱和利益妥协，南德对调整邦国政策的激烈反对使得魏玛共和国客观上没有能力推行政策那是另一回事了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>oskneo: </b><br>
<span>Sacko9 发表于 2020-3-9 12:34</span><br>
<span>被普鲁士贵族把控的德意志帝国压根就不想把普鲁士溶于德意志里，是自上而下的，我想说的是这个。</span><br>
<span>魏玛共和 ...</span><br>
<span>但看纳粹的成长历史看似地方政府不像有很大权利。</span><br>
<span>可能是因为其本身就是巴伐利亚开始的？</span><br>
</p><p><b>cools: </b><br>
<span> 本帖最后由 cools 于 2020-3-9 13:13 编辑 </span><br>
<span>oskneo 发表于 2020-3-9 11:32</span><br>
<span>难道说魏玛共和国时期集权程度还更高？</span><br>
<span>— from Sony G8142, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play ...</span><br>
<span>魏玛初期财政改革让联邦政府统一了税权，这是德国集权化的重要一步，而人们经常指出财政制度是最根本的制度</span><br>
<span>整个第二帝国时期帝国政府只对间接税有支配权，所以财政全靠举债，所谓第二帝国在财政上只是一个邦联，对大英羡慕到飞起</span><br>
</p><p><b>oskneo: </b><br>
<span>cools 发表于 2020-3-9 13:09</span><br>
<span>魏玛初期财政改革让联邦政府统一了税权，这是德国制度史上集权化的重要一步，而人们经常指出财政制度是最 ...</span><br>
<span>原来如此，那就是英法想要统一赔款，所以让魏玛统一税权，但结果玩脱了？</span><br>
</p><p><b>loneyuki: </b><br>
<span>爱尔兰人就没被当人</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>记得英国土地集中非常严重，记得拿破仑扶植大量小农的法国人，认为英国是几千还是几万个地主资本家组成的国家，本土尚且如此，其他地区更是如此了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917203[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>为什么英国牛了这么久，岛上还分裂？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917203-1-1.html</link>
      <description>为什么英国牛了这么久，岛上还分裂？&#13;
从打败无敌舰队开始到一战前，也差不多有四百年了吧
&#13;
为什么岛民依然无法融合，二战前分出爱尔兰，苏格兰也一直不安稳
&#13;
反而一直一锅粥的德意志联邦，被普鲁士搞定后就比较好的融合成现代德国？
&#13;
又或者有一些我们外国人不太懂的地区导致理解出错？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>yuandi0120: </b><br>
<span>怎么看这里的讨论就觉着老太太一挂，大英就立刻药丸一样，难怪老太太到现在都死撑着不敢死</span><br>
</p><p><b>普通军转: </b><br>
<span>某大国两千多年还“合久必分、分久必合”呢</span><br>
<span>大英四百年怎么了，就不允许他分裂？</span><br>
<span>格拉摩根伯爵做的时间还是不够长啊楼主，理论上来说现在来个查理一世的近亲跑过来宣称王位也不是缺乏支持基础，只是找不找得到这个人罢了。</span><br>
<span>大英这几片地方，哪个不是靠着联姻加分利息，愿意承认你温莎王室为共主的，现在树要倒，你还不允许人家猢狲跑了？</span><br>
<span>贵族精神去哪里了，无地王的眼泪白流了吗？</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>现在世界范围里一堆各种分裂的破事都是民族主义遗毒，但你又不能不按这个玩，超越民族主义的新世界观还没有统一共识</span><br>
</p><p><b>黑漆漆的漆漆: </b><br>
<span>时代的局限**，苏格兰本身和英格兰合并的时间就晚，之前打了几百年本来就不是一路人，殖民时代的英国与其花时间在同化苏格兰和爱尔兰上不如花多点时间在殖民地上，现在就是想洗可能都洗不动了。</span><br>
</p><p><b>w108108: </b><br>
<span>千墨云烟 发表于 2020-3-4 22:36</span><br>
<span>大英巅峰时期的理论建立在保守/实用主义</span><br>
<span>保守/实用主义就是所谓的“没有永远的敌人，没有永远的朋友，只有 ...</span><br>
<span>包括北爱吗，包括苏格兰吗，包括msl吗，包括工人吗</span><br>
</p><p><b>tojoaya: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2020-3-4 23:36</span><br>
<span>那港台同文同种都处于爱讨论状态.....是吧</span><br>
<span>封面求详细</span><br>
</p><p><b>tojoaya: </b><br>
<span>无须关怀 发表于 2020-3-5 12:39</span><br>
<span>英国从分封时期就缺乏集权传统，然后到了变革年代权力集中了海外利益又比国内利益来得快得多，费那神去弄苏 ...</span><br>
<span>普罗旺斯一开始就是洛泰尔的中法兰克么，和你秃头查理的西法兰克本来就一个一块地方的人</span><br>
</p><p><b>凌河萌: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2020-3-5 11:07</span><br>
<span>说到点子上了。所谓的”统一“和”融合“去掉那些花里胡哨、政治正确的宣传以外，就是赤裸裸的征服与被征 ...</span><br>
<span>这么看秦汉的统一很奇怪啊，秦朝够强但是文化弱；秦朝都崩溃了，为啥刘邦还能统一全国呢？楚汉的时候，六国遗民也不是这么激烈反抗统一。</span><br>
</p><p><b>夜明的月下: </b><br>
<span>WinandWin 发表于 2020-3-6 10:20</span><br>
<span>阿姨：因为大嘤费拉不堪</span><br>
<span>放屁！我不列颠明明封建自由，诺曼领主武德丰沛！是外亚的德性高地！</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>凌河萌 发表于 2020-3-6 11:43</span><br>
<span>这么看秦汉的统一很奇怪啊，秦朝够强但是文化弱；秦朝都崩溃了，为啥刘邦还能统一全国呢？楚汉的时候，六 ...</span><br>
<span>刘邦初期根本没实现全国统一，格局还是类似于项羽时代，天下有个共主，但诸侯王在家还是可以很开心——于是刘邦晚年还不得不出门打二次统一战争</span><br>
<span>白马之盟完了，才在法理上确定了外姓不王，然后靠景帝时期的军事打击和武帝时期的政策攻势，才彻底消化国内**</span><br>
</p><p><b>凌河萌: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2020-3-4 23:36</span><br>
<span>那港台同文同种都处于爱讨论状态.....是吧</span><br>
<span>港台是帝国主体殖民中国过程中的战利品，恰恰是大英和日本殖民成功的典范。</span><br>
<span>港台在文化上已经与中国本部切割了。</span><br>
</p><p><b>cahny: </b><br>
<span>统一来得太容易反而不好消化。</span><br>
<span>近代欧洲同化领土做得最好的是波兰同化东普鲁士。</span><br>
<span>为啥？</span><br>
<span>人滚地留呗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>凌河萌 发表于 2020-3-6 11:47</span><br>
<span>港台是帝国主体殖民中国过程中的战利品，恰恰是大英和日本殖民成功的典范。</span><br>
<span>港台在文化上已经与中国本部 ...</span><br>
<span>港台的特殊性来自于中国的特殊性</span><br>
<span>本质上是本地势力想要更多蛋糕而挟洋自重而已</span><br>
</p><p><b>凌河萌: </b><br>
<span>Processed 发表于 2020-3-6 11:46</span><br>
<span>刘邦初期根本没实现全国统一，格局还是类似于项羽时代，天下有个共主，但诸侯王在家还是可以很开心——于 ...</span><br>
<span>这个过程中跟秦灭六国概念上是不一样的，秦灭六国时大家都当秦国是外国人是仇寇，都是国仇家恨，刘邦二次平天下时根本没战国时这么严重。</span><br>
<span>考虑到刘邦基本跟始皇帝是一辈人，这反差也太大了。</span><br>
</p><p><b>qx1995: </b><br>
<span>cahny 发表于 2020-3-6 11:49</span><br>
<span>统一来得太容易反而不好消化。</span><br>
<span>近代欧洲同化领土做得最好的是波兰同化东普鲁士。</span><br>
<span>为啥？</span><br>
<span>额 是西普鲁士吧</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI YAL-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>億万千: </b><br>
<span>纯讨论，民族这个概念，或者说这个概念带来的影响在什么情况下会消失</span><br>
<span>从先天因素来说，我们有性别概念，出生地概念，家族（姓氏）概念，这些概念虽然存在，但现在不会有人想按这些概念聚拢统治，最多简单抱个团，为什么在民族概念下就会有这种情况呢</span><br>
</p><p><b>凌河萌: </b><br>
<span>億万千 发表于 2020-3-6 11:54</span><br>
<span>纯讨论，民族这个概念，或者说这个概念带来的影响在什么情况下会消失</span><br>
<span>从先天因素来说，我们有性别概念，出 ...</span><br>
<span>民族不能产生凝聚力不能解决问题的时候，民族就没有用了，比如说阶级学说比民族学说更好使的时候。</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span> 凌河萌 发表于 2020-3-6 11:43 引用:Falrev 发表于 2020-3-5 11:07 说到点子上了。所谓的”统一“和”融合“去掉那些花里胡哨、政治正确的宣传以外，就是赤裸裸的征服与被征 ... 这么看秦汉的统一很奇怪啊，秦朝够强但是文化弱；秦朝都崩溃了，为啥刘邦还能统一全国呢？楚汉的时候，六国遗民也不是这么激烈反抗统一。 </span><br>
<span>因为刘邦在关东分封。虽然姓刘。但是这些人屁股已经代表当地了</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>Processed 发表于 2020-3-6 11:46</span><br>
<span>刘邦初期根本没实现全国统一，格局还是类似于项羽时代，天下有个共主，但诸侯王在家还是可以很开心——于 ...</span><br>
<span>双轨制比秦的机械主义强多了啊，至少刘邦牢牢的团结了一大帮最能打的人，还让自己的宗室有了制衡的力量。秦的统一，除了始皇帝和近臣以外，秦朝系统有什么人得利嘛。始皇帝一死，有人跑出来捍卫秦朝，捍卫秦朝的宗庙嘛，秦的士卒跟着刘邦重新削平天下可真是毫无压力。</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span> 武男 发表于 2020-3-6 13:04 引用:Processed 发表于 2020-3-6 11:46 刘邦初期根本没实现全国统一，格局还是类似于项羽时代，天下有个共主，但诸侯王在家还是可以很开心——于 ... 双轨制比秦的机械主义强多了啊，至少刘邦牢牢的团结了一大帮最能打的人，还让自己的宗室有了制衡的力量。秦的统一，除了始皇帝和近臣以外，秦朝系统有什么人得利嘛。始皇帝一死，有人跑出来捍卫秦朝，捍卫秦朝的宗庙嘛，秦的士卒跟着刘邦重新削平 </span><br>
<span>秦的制度下根本没有利益集团得好处。秦始皇根基太虚了</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>武男 发表于 2020-3-6 13:04</span><br>
<span>双轨制比秦的机械主义强多了啊，至少刘邦牢牢的团结了一大帮最能打的人，还让自己的宗室有了制衡的力量。 ...</span><br>
<span>中国历史主轴线就是这样的，一两代人负责步子太大扯到蛋，然后三代五代乃至十代二十代人负责擦屁股善后，但只要是总体盘面上涨了，那就不算亏</span><br>
<span>中国人讲合久必分，是因为分久必合之后一定能加几十上百万平方公里的核心领土，英国人讲这个他还不配</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>Processed 发表于 2020-3-6 13:15</span><br>
<span>中国历史主轴线就是这样的，一两代人负责步子太大扯到蛋，然后三代五代乃至十代二十代人负责擦屁股善后， ...</span><br>
<span>英国人能翻盘有两个地方，第一那时候他们殖民了阿三，阿三那边得来的银子实在是太爽了，贵金属必然带来他们战斗力的提升。然后又新大陆转移过剩的人口，但是因为他们的基本盘太那啥了，所以他们的地位就很虚。</span><br>
<span>公民，动员兵出现以后就更如此了，论资源和掌握的国土，德意志拍马都赶不上大鹰，但是靠着足够的人口+动员机制和人口素质教育带来的连锁效应，几十万平方公里的德意志生生打垮了几千万平方公里的大英。怎么说呢，这种基本盘注定了在新时代，他只能为王前驱。</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>千墨云烟 发表于 2020-3-6 13:09</span><br>
<span>秦的制度下根本没有利益集团得好处。秦始皇根基太虚了</span><br>
<span>始皇帝一死，他的子女们如同猪狗一样被人给杀得只剩一个不懂事的小孩，你说赢氏图个什么。打下六国来就为了让这帮压根没啥关系的近臣。</span><br>
<span>秦朝的军功集团也不满，六国那么多沃土，分我们一点都不行嘛，我们就活该去亚热带树林和边荒草原那边吃苦。</span><br>
<span>秦朝的黔首们也不满，打下天下以后反而徭役更多了。</span><br>
<span>至于六国平民就更不用说了，他们哪挨过这么大的苦役啊，肯定是想当初的封建领主了。</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>武男 发表于 2020-3-6 13:30</span><br>
<span>始皇帝一死，他的子女们如同猪狗一样被人给杀得只剩一个不懂事的小孩，你说赢氏图个什么。打下六 ...</span><br>
<span>不封宗室 没有外戚</span><br>
<span>黔首和军功集团要去南方丛林吸毒气 去北方沙漠吃沙子</span><br>
<span>六国上层不用说 中层本来可以去贵族那里当门客去上升 现在这渠道没了</span><br>
<span>六国下层徭役更多了。</span><br>
<span>秦始皇这制度得利的只有他几个近臣</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>看看刘邦</span><br>
<span>利用吕后威望来扎实皇权借功臣的力量钳制吕后 依靠关东刘姓子侄诸王的力量做长安皇权的基本盘，迁功勋士众于关中，大肆赏赐 扩大刘姓王朝基本盘</span><br>
<span>在用白马盟誓 非刘不王 来强化刘氏王朝的道德法理基础</span><br>
<span>刘邦是真的机关算尽，</span><br>
</p><p><b>狂暴小二八: </b><br>
<span>英国的问题是典型的封建国家的问题，不是民族国家，而是基于继承权和君主财产划分的国家，就像哈布斯堡王朝一样，哈布斯堡王朝到底算是什么国家？是神罗，奥地利，西班牙，还是奥匈？他们的领土是不断到处变来变去的。</span><br>
<span>中国的皇帝是个职位，而欧洲的国家主权是一种财产。英国国王不会英语甚至不住在英国也是很常见的。就是王国风云里的法理领地和家族领地的二元结构了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>狂暴小二八: </b><br>
<span>英国强大的时候，他的领土是英格兰本土，加上所有的模糊不清的，主权不明确的，在英格兰武力影响范围内的，继承的强占的买来的宣称的各种不同原因一并并入帝国的领土，解释越是含糊不清定义模糊，帝国的领土就越是大。所以这种非民主模糊的主权是故意的。但是现在英国衰弱了自然就得吐出来</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>lyflyflxf: </b><br>
<span>cloudskate 发表于 2020-3-4 23:25</span><br>
<span>美国人说英语，但十三殖民地独立的时代就已经认为英国是一个腐朽的旧世界，不自视为英国人</span><br>
<span>所以和英国牛不 ...</span><br>
<span>求你头像的详情</span><br>
</p><p><b>cloudskate: </b><br>
<span>億万千 发表于 2020-3-6 11:54</span><br>
<span>纯讨论，民族这个概念，或者说这个概念带来的影响在什么情况下会消失</span><br>
<span>从先天因素来说，我们有性别概念，出 ...</span><br>
<span>因为这个概念是生造的。如你所说人不会因为性别血型星座之类原因天然是一个集团，其实也不会因为信仰语言文化天然是一个集团。而是他们先成为一个集团，然后才自称/被称为一个民族。所以民族的本质不是一个社会学人类学或历史学的概念，而是一个政治概念。</span><br>
</p><p><b>cloudskate: </b><br>
<span>千墨云烟 发表于 2020-3-6 14:23</span><br>
<span>不封宗室 没有外戚</span><br>
<span>黔首和军功集团要去南方丛林吸毒气 去北方沙漠吃沙子</span><br>
<span>是的，秦始皇这种风格真的很像穿越小说男主角</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>凌河萌 发表于 2020-3-6 11:43</span><br>
<span>这么看秦汉的统一很奇怪啊，秦朝够强但是文化弱；秦朝都崩溃了，为啥刘邦还能统一全国呢？楚汉的时候，六 ...</span><br>
<span>不奇怪，秦汉能够一统六国的可行性基础在于当时整个中国文明的复杂程度和社会发展度还不高，社会形态简单，统一的最主要障碍在于原先的六国政权以及其支持者和军队，扑灭这些势力就可以实现统一，对于其余的人而言无非是换一个统治者的事情。假如当时刘邦面对的中国处于一种欧洲中世纪后期的社会形态，那就是另一番景象了，我来打个比方</span><br>
<span>假如你处在刘邦的位置上，现在已知南方的长江以南的陵阳是一个自治城市，已经有两百多年的历史，早先属于越国领地，然后当地的贵族和工商业行会获得了越国国君的特许状实现自治。后来这块土地被楚国吞并，楚国国君继续承认陵阳城市的原先在越国的权益。现在城市代表要求你汉王继续保留并维持城市原先的状态，你是否同意？</span><br>
<span>再然后赵国故地北方的晋阳附近，有一块由原先的雇佣兵company占领并维持的土地，因为早先赵国与秦国打仗，赵国招募了大量的雇佣军，这些雇佣军来自赵国本身以及大量魏国和北方匈奴的贵族和武士组成，由于秦国和赵国的战争时断时续，这些失业雇佣军逐渐在晋阳附近的一个地方占山为王，形同一个独立城邦，而赵国国君虽然没有正是给予他们特许权，但一直默认这种情况存在。 注意：他们与北方的一些匈奴部落关系密切，受到保护；并且与附近区域的另一个大型的军事修士会/骑士团关系良好。那么应该如何处理？</span><br>
<span>同时，临淄大学的学生会（中世纪大学的学生会和今天的学生会不是一个概念）要求继续保持原先从齐国国君处获得的税务和司法上的特许权，你是否应该维持？</span><br>
<span>如果你不同意，那么肯定要演变成你所说的六国遗民群体反抗；如果同意，汉朝的皇帝最后肯定把自己当成神罗皇帝，而且这还没考虑神权和教会方面的事情了。这就是欧洲出不了秦始皇或者汉高祖，仅仅把所有这些关系理顺就是有一个不可能完成的任务。</span><br>
</p><p><b>1stPaleMaster: </b><br>
<span>“内斗”杀自己人杀太多了，以至于忘不了。</span><br>
</p><p><b>億万千: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2020-3-6 16:01</span><br>
<span>不奇怪，秦汉能够一统六国的可行性基础在于当时整个中国文明的复杂程度和社会发展度还不高，社会形态简 ...</span><br>
<span>我不太了解欧洲史，仅对你的回复提出问题，如果太简单请勿怪</span><br>
<span>在欧洲大部分地区复杂与发展程度不高的阶段（如果有这个阶段并可以被利用的话），为什么没有实现统一呢</span><br>
</p><p><b>cauchua: </b><br>
<span>億万千 发表于 2020-3-6 16:10</span><br>
<span>我不太了解欧洲史，仅对你的回复提出问题，如果太简单请勿怪</span><br>
<span>在欧洲大部分地区复杂与发展程度不高的阶段 ...</span><br>
<span>罗马统一了，然后被蛮子干翻了</span><br>
</p><p><b>十六夜pad长: </b><br>
<span>億万千 发表于 2020-3-6 16:10</span><br>
<span>我不太了解欧洲史，仅对你的回复提出问题，如果太简单请勿怪</span><br>
<span>在欧洲大部分地区复杂与发展程度不高的阶段 ...</span><br>
<span>罗马做到了（巧的是中国那个时候正好也是秦汉）。</span><br>
<span>然后罗马碎了一地，行政中心移动到了君士坦丁堡。从此西欧再没有一个强有力的政权去统一西欧诸国，某种意义上西欧就不可能再统一了。而对比之下拜占庭倒是占着相对比较大的领土苟了很久，导致后面的奥斯曼，土耳其都还能在小亚细亚有地缘影响力。</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCCM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>億万千: </b><br>
<span>十六夜pad长 发表于 2020-3-6 16:20</span><br>
<span>罗马做到了（巧的是中国那个时候正好也是秦汉）。</span><br>
<span>然后罗马碎了一地，行政中心移动到了君士坦丁堡。从此 ...</span><br>
<span>谢谢，汉朝后中国也屡次被外族入侵失去大一统状态，为什么之后可以一次次的重新统一呢</span><br>
</p><p><b>千古奇冤施密特: </b><br>
<span>凌河萌 发表于 2020-3-6 11:52</span><br>
<span>这个过程中跟秦灭六国概念上是不一样的，秦灭六国时大家都当秦国是外国人是仇寇，都是国仇家恨，刘邦二次 ...</span><br>
<span>刘邦削平异姓诸侯是很有耐心的，而且大都理由充分，正义度满满，而且之前秦的统一战争和楚汉战争把地方势力消灭的差不多了，刘邦封自己儿子到地方上也起到了安抚手段，毕竟地方还有自己的代表在</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>億万千 发表于 2020-3-6 16:10</span><br>
<span>我不太了解欧洲史，仅对你的回复提出问题，如果太简单请勿怪</span><br>
<span>在欧洲大部分地区复杂与发展程度不高的阶段 ...</span><br>
<span>因为中国这种一统天下的思维是一种很偶发的情况</span><br>
<span>罗马曾经控制过欧洲相当大的一片土地，但是罗马的思路和后世的英国差不多，只有亚平宁半岛（甚至只有罗马城）被视作自己的核心领土，其他的都是提供税收供罗马公民每天马戏面包的殖民地。同时罗马没有合适的意识形态武器，边境领土能不能控制住全看当地军头水平，即使控制住了，也是只认军头不认帝国了</span><br>
<span>而之所以罗马为什么一开始就不考虑建设一个单一制帝国，那就又得追溯到殖民传统上面去了，总之就是一开始很偶发的情况，发展了几千年就成为了积重难返</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>Processed 发表于 2020-3-4 22:00</span><br>
<span>你看英国的扩张史就能理解，英格兰人对扩张的理解罗马范特别重，除了英格兰地区以外都是二等公民（比较偏远 ...</span><br>
<span>罗马不背这锅。罗马几次扩大公民权范围，就连罗马皇帝都有好几个出身边疆。而且罗马对异教出了名的宽容。而英格兰国教打压爱尔兰天主教倒是不遗余力。</span><br>
</p><p><b>傅剑寒: </b><br>
<span>千墨云烟 发表于 2020-3-6 14:34</span><br>
<span>看看刘邦</span><br>
<span>利用吕后威望来扎实皇权借功臣的力量钳制吕后 依靠关东刘姓子侄诸王的力量做长安皇权的基本盘 ...</span><br>
<span>不然伟大领袖怎么对刘邦评价这么高</span><br>
</p><p><b>bananasjim: </b><br>
<span>kmlkk</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>十六夜pad长 发表于 2020-3-6 16:20</span><br>
<span>罗马做到了（巧的是中国那个时候正好也是秦汉）。</span><br>
<span>然后罗马碎了一地，行政中心移动到了君士坦丁堡。从此 ...</span><br>
<span>罗马可以作为一个中央集权制帝国的时间很短，至少与罗马的漫长历史相比是这样。只有在以五贤帝时代为轴线前后各再推几十年的时代才能勉强算一个中央集权制国家，集权程度和东方帝国也依然比不上。在此之前罗马是一个以罗马城居中，各种同盟城市和同盟国家，以及罗马人自己建立的城市和直接军事控制海外行省和殖民地综合在一起组成的混合体。而在三世纪之后，罗马帝国就陷入内部混乱，各种叛乱和分离势力层出不穷，比如高卢帝国，还有叙利亚地区芝诺比娅等等，再后来帝国自己就分成两部分了。如果把整个历史连起来看，可以认为罗马帝国的中央集权制改革并不成功，甚至反而毁了自己的基业，只是因为罗马的老本太厚，所以这个过程很缓慢很漫长，以至于从感官上会觉得在罗马帝国有一个长达百年的中央集权帝国统治下的罗马和平时代。</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span> 本帖最后由 Falrev 于 2020-3-7 08:53 编辑 </span><br>
<span>億万千 发表于 2020-3-6 16:10</span><br>
<span>我不太了解欧洲史，仅对你的回复提出问题，如果太简单请勿怪</span><br>
<span>在欧洲大部分地区复杂与发展程度不高的阶段 ...</span><br>
<span>欧洲作为文明意义上的概念在罗马灭亡后才有意义，在此之前的希腊和罗马是地中海文明，包含地理意义上欧亚非三洲的范围，比如埃及作为一个集权性质的明显的吏治国家早已存在了上千年，只是存在于罗马这个更大的帝国的统治之下。</span><br>
<span>所以讨论欧洲的问题，从罗马灭亡之后开始看比较合适。首先中世纪的封建制度是查理曼时代的改革才确立起来的，比如说在查理曼改革之前，法兰克帝国的地区统治者更接近于地方官，因为不是法理世袭而是需要得到任命的，在改革之后才成为世袭贵族，在基尔希敕令之前，就算封臣获得封地，死后也要交还君主重新分配，而不能世袭给子孙。这些改革究其原因是因为当时的法兰克帝国面临内忧外患，受到北方的维京人，南方的穆斯林，以及东方来的游牧民族夹击，必须封建化改革和骑士阶层的确立提高战斗力，避免了迅速覆灭。所以至少从欧洲历史上看，外敌入侵导致的不是中央集权的强化，而是相反的过程。</span><br>
</p><p><b>nominication47: </b><br>
<span>可能是我比较保守主义，我觉得UK能分裂是因为各王国之间杀伐不够，没有彻底消灭矛盾，不服的还没杀光。德国是普鲁士作为主体，武力统一的。美国这个浓眉大眼的联邦国家也发生过南北战争时代，北方对南方的屠城和掠夺。</span><br>
<span>虽然我是这么想的，但我并不愿意相信。因为按照这个逻辑推下去，某岛和某港就很麻烦了，不小的道义成本。</span><br>
</p><p><b>毛芙伦: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2020-3-7 07:59</span><br>
<span>欧洲作为文明意义上的概念在罗马灭亡后才有意义，在此之前的希腊和罗马是地中海文明，包含地理意义上欧亚 ...</span><br>
<span>也就是外敌的入侵，把法兰克从集权走向承包到户吗？</span><br>
</p><p><b>天降球帝: </b><br>
<span>德国面对法国的外部威胁</span><br>
</p><p><b>Prolun: </b><br>
<span>这就是保守主义的弊端了，凡事先考虑利益，根本无法凝聚人心。</span><br>
</p><p><b>s1-5-5: </b><br>
<span>nominication47 发表于 2020-3-7 08:03</span><br>
<span>可能是我比较保守主义，我觉得UK能分裂是因为各王国之间杀伐不够，没有彻底消灭矛盾，不服的还没杀光。德国 ...</span><br>
<span>普鲁士并不是全靠武力的，西边和南边都不全是打下来的，至于那两个地方主要还是背后的人比较难搞，梧桐也只是喊喊给压力并不会真打</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>nominication47 发表于 2020-3-7 08:03</span><br>
<span>可能是我比较保守主义，我觉得UK能分裂是因为各王国之间杀伐不够，没有彻底消灭矛盾，不服的还没杀光。德国 ...</span><br>
<span> “我就是要让整个乔治亚州都鬼哭狼嚎!我就是要让整个乔治亚变成地狱!我就是要让所有乔治亚人----不管男女老少，不管穷人和富人，都感受到刻骨铭心的痛苦!我的军团将毁灭乔治亚州而后快!”</span><br>
<span>“如果人们觉得我残酷和残忍的话，我就会告诉他们，战争就是战争，它的目的并不是要博得人们的好感! 战争就是地狱!如果你们想停止这一切，想要和平的话，你们和你们的亲人就应该放下武器停止这场战场!”</span><br>
<span>南方是被不换思想就换人了，所有旧大陆将要发生的事情，在新大陆已经预演过了。不过德意志的统一没那么血腥，但是。</span><br>
</p><p><b>路人甲乙丙: </b><br>
<span>怪不得第一次德国一只手能和英法打得有来有回</span><br>
<span>第二次一只手把英法按住打</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917203[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>为什么英国牛了这么久，岛上还分裂？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917203-1-1.html</link>
      <description>为什么英国牛了这么久，岛上还分裂？&#13;
从打败无敌舰队开始到一战前，也差不多有四百年了吧
&#13;
为什么岛民依然无法融合，二战前分出爱尔兰，苏格兰也一直不安稳
&#13;
反而一直一锅粥的德意志联邦，被普鲁士搞定后就比较好的融合成现代德国？
&#13;
又或者有一些我们外国人不太懂的地区导致理解出错？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>毛芙伦: </b><br>
<span>为什么英国牛了这么久，岛上还分裂？</span><br>
<span>从打败无敌舰队开始到一战前，也差不多有四百年了吧</span><br>
<span>为什么岛民依然无法融合，二战前分出爱尔兰，苏格兰也一直不安稳</span><br>
<span>反而一直一锅粥的德意志联邦，被普鲁士搞定后就比较好的融合成现代德国？</span><br>
<span>又或者有一些我们外国人不太懂的地区导致理解出错？</span><br>
</p><p><b>NF17: </b><br>
<span>宗教</span><br>
</p><p><b>lanselet: </b><br>
<span>爱尔兰，苏格兰，从民族到宗教根本和英格兰尿不到一块儿去吧，倒不如说uk能维持到现在真是奇迹。</span><br>
</p><p><b>XE游侠: </b><br>
<span>利益不一致啊，而且还有数百年的血仇</span><br>
<span>比如苏格兰就是古代打了几百年，近代财政破产抱大腿被英国吞并，一旦富了不需要英国了你说想不想分出去呢</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2020-3-4 21:56 编辑 </span><br>
<span>德语区的统一还是靠的铁与血，同时德语区的民族构建b还是容易点，毕竟语言一样，还有神罗这个上千年的框架作代表。不过也确实，德二的松散程度也是拉稀，不过至少民间的身份认同还行。</span><br>
<span>uk那是个啥玩意啊，联姻搞来的玩意罗马时期都没统一过发达的时候还能忍住，穷了就开始互相甩锅了</span><br>
</p><p><b>公子无咎: </b><br>
<span>不是一个民族</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span> 本帖最后由 蛋疼三四郎 于 2020-3-4 21:57 编辑 </span><br>
<span>说凯尔特盖尔语的爱尔兰和苏格兰，和说日耳曼语的盎撒人的英格兰，无论是神话体系还是宗教体系都没有在一起过，两边都和日耳曼人都有血仇，你大英不行了，人家为什么不分家？</span><br>
<span>说个笑话，凯尔特神话的大英雄库丘林无往不利用的是卢恩文字，而卢恩文字是日耳曼语里面的东西，是北欧神话里奥丁用旅法师那套生命献祭觉醒换来的能力</span><br>
</p><p><b>Sacko9: </b><br>
<span>1、英国实际上一直在压榨爱尔兰，它和苏格兰地位是不平等的。你可以看看例如在19世纪的爱尔兰大饥荒中英国政府是怎么做的，爱尔兰也被英政府当作商品倾销地并且限制工业发展。维多利亚时代末期爱尔兰受到的压迫已经到一种忍无可忍的境地了，爱尔兰的独立实际上是英国政府默许的，它实际上非常愿意让爱尔兰在不丢失联合王国尊严的情况下离开。</span><br>
<span>2、德意志第二帝国地方联邦的权力依然很大，远非邻居法国那么集权。南德诸邦在承认德意志皇帝的情况下依然保有自己的政府、军队和外交系统并且高度自治，巴伐利亚甚至警告过皇帝如果德国主动对法国开战巴伐利亚军队不会提供协助，一战打碎了德国所有邦国的皇冠之前它没有你想象中得集权。</span><br>
<span>3、苏格兰的问题你仔细看看联合王国是怎么构成的就明白了。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>uk本来就是联合王国啊。</span><br>
</p><p><b>兰开夏: </b><br>
<span>统合了几百年最后还</span><br>
<span>三岛怎么合成的，英联邦也这么来。反之，亦然。</span><br>
</p><p><b>pyx: </b><br>
<span>大国王爷爽还是小国皇上爽。人跟动物都一样，就是想在一片土地上谁也管不着自己。</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span> 本帖最后由 Processed 于 2020-3-4 22:02 编辑 </span><br>
<span>你看英国的扩张史就能理解，英格兰人对扩张的理解罗马范特别重，除了英格兰地区以外都是二等公民（比较偏远的统统三等），就这个心态你整合一千年都整合不到一起去</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span>你不说不列颠和爱尔兰之间还有个小岛现在还只属于王室不属于英国政府</span><br>
</p><p><b>忒弥斯: </b><br>
<span>有民族的地方，就不可避免分裂</span><br>
<span>想要避免，只能同化</span><br>
<span>只要想差异化，特色化，分裂的必然吧</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX563J, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>因为英格兰迫害天主教徒。爱尔兰的问题有很大一部分是教派冲突，如果爱尔兰就在联合王国，那下议院就要涌进一大批天主教议员</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>英国同化能力极差，技能全点搅屎去了</span><br>
</p><p><b>kugayama1369: </b><br>
<span>英国核心就几块小地方，你不如说他们以这么少的核心人口统治整个日不落帝国手法有多么高明。那三块地本质不是英国人的核心利益</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>你理解的不对    盎撒人已经是全球民族了   分不分名义上还是在一起的       就像商周共主邦联一样       实际上是国无外患    必有内忧的一种表现          其它国家都有的地区矛盾    在英国放大到国际问题了而已       和加泰罗尼亚之类的实际上还不一样</span><br>
<span>德国统一也是因为外部压力    英国没有外部压力    现在还在一起   主要是老太太没死</span><br>
</p><p><b>Labborn: </b><br>
<span>大英海盗思维，无非是抢和压，论整合能力，还比不上苏丹和皇帝</span><br>
</p><p><b>gary76: </b><br>
<span>蛋疼三四郎 发表于 2020-3-4 21:54</span><br>
<span>说凯尔特盖尔语的爱尔兰和苏格兰，和说日耳曼语的盎撒人的英格兰，无论是神话体系还是宗教体系都没有在一起 ...</span><br>
<span>錯了，庫夫林用的是歐甘符文，不是如尼符文，蘑菇只不過為了方便理解而設定用的是如尼符文</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>大英巅峰时期的理论建立在保守/实用主义</span><br>
<span>保守/实用主义就是所谓的“没有永远的敌人，没有永远的朋友，只有永远的利益”</span><br>
<span>但是这个理论有一个重大BUG就是无法界定“谁是我们？”导致大英巅峰时期基本盘都扩大不了</span><br>
<span>永远的利益之中，包括北美十三州吗？包括爱尔兰吗？包括澳新吗？包括印度吗？包括苏格兰吗？</span><br>
<span>大英直到今天都无法回答这个问题</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>MI6长期只出牛津剑桥招募白人男 就是因为这个问题</span><br>
<span>直到出现剑桥五杰</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>gary76 发表于 2020-3-4 22:34</span><br>
<span>錯了，庫夫林用的是歐甘符文，不是如尼符文，蘑菇只不過為了方便理解而設定用的是如尼符文 ...</span><br>
<span>看了下，大概是蘑菇觉得欧甘文字没啥时髦值，至少看起来没有卢恩文字那么中二直观</span><br>
</p><p><b>来兹05: </b><br>
<span>这个国家四个地区是靠封建王权继承制度才从法理上成为一国的。之所以维持君主立宪，一个原因也是没了君主，联合王国就没有法理依据了。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Bilytom: </b><br>
<span>现代德国和普鲁士可没啥关系。现代德国就是把历史上最能惹事的普鲁士基因给割了，所以你才觉得他们融合得不错。所以要类比的话，你得把英格兰那几个海港城市伦敦、利物浦、布里斯托、普力毛丝都割去，干掉他们的航海基因，肯定更和谐</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>HOIHOISAN: </b><br>
<span>家里阔了，就该争遗产了</span><br>
</p><p><b>风景很好: </b><br>
<span>苏格兰虽然不安稳但沒有像北爱那么激进</span><br>
</p><p><b>cloudskate: </b><br>
<span>美国人说英语，但十三殖民地独立的时代就已经认为英国是一个腐朽的旧世界，不自视为英国人</span><br>
<span>所以和英国牛不牛其实没什么关系，族群统合中血缘、语言、宗教、文化等因素都有，但也都没什么重要，主要看政体</span><br>
<span>《有所不为的反叛者》有相关讨论，可以看看</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>那港台同文同种都处于爱讨论状态.....是吧</span><br>
</p><p><b>HIDER: </b><br>
<span>爱尔兰是英格兰殖民主义的第一个牺牲品，英格兰后来在西印度群岛，印度，非洲的各种殖民暴行都能在爱尔兰历史上找到。</span><br>
</p><p><b>meforice: </b><br>
<span>分久必合，你们记住了，另一句就忘了，是吧？</span><br>
</p><p><b>haruhiismer: </b><br>
<span>因为本质上就是还是殖民地，保留英王估计也就为了这点地的法理性</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>haruhiismer 发表于 2020-3-5 00:46</span><br>
<span>因为本质上就是还是殖民地，保留英王估计也就为了这点地的法理性</span><br>
<span>这个说来话长了</span><br>
<span>也是天不生大英万古如长夜的一部分</span><br>
</p><p><b>毛芙伦: </b><br>
<span>来兹05 发表于 2020-3-4 23:00</span><br>
<span>这个国家四个地区是靠封建王权继承制度才从法理上成为一国的。之所以维持君主立宪，一个原因也是没了君主， ...</span><br>
<span>原来还有这层意思</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span> 本帖最后由 Falrev 于 2020-3-5 11:22 编辑 </span><br>
<span>Bilytom 发表于 2020-3-4 23:09</span><br>
<span>现代德国和普鲁士可没啥关系。现代德国就是把历史上最能惹事的普鲁士基因给割了，所以你才觉得他们融合得不 ...</span><br>
<span>说到点子上了。所谓的”统一“和”融合“去掉那些花里胡哨、政治正确的宣传以外，就是赤裸裸的征服与被征服的干系。</span><br>
<span>统一 = 军事征服，融合 = 文化征服</span><br>
<span>征服得以实现的前提是两个：1.征服者够强；2.被征服者够弱</span><br>
<span>欧洲人既然能满世界殖民其它大洲，条件1肯定是符合了，所以问题出在条件2上。欧洲民族里缺乏容易被征服和同化的弱者，哪怕屡次被踩在地板上的巴尔干国家依然能让奥斯曼帝国感到棘手，到了19世纪还能拉出十几万近代化军队出来让后者一筹莫展，更别提同化。至于更强大的国家，更是别想了。</span><br>
<span>而英国又是欧洲国家中最强大的国家，内部当然是不好说话的，强者之间可以合作，但不可能完全融合，如果可以，就代表已经衰落了。放在欧洲也同理，19世纪的欧洲能搞出欧共体这种东西吗？</span><br>
<span>还有，不要说我的观点是什么”西方思想“，相反，这恰恰是从秦国的《商君书》书里反推得到的结论，两者互为逆否命题，只能同为”真“或者同为”假“。</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>a岛这么五百人的匿名版都能裂成三个</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>那又怎么了</span><br>
<span>老子也很牛逼</span><br>
<span>还不是精神分裂了</span><br>
</p><p><b>十六夜pad长: </b><br>
<span>英伦三岛融合的最好的是哪儿？威尔士啊，你看自己都没注意到威尔士的存在。为什么？在崛起之前就被干掉了。</span><br>
<span>苏格兰是什么？苏格兰和英格兰打了几百年，FREEDOM一喊一样把英格兰暴揍了一顿。为什么被并进英格兰？是因为英格兰率先搞了个央行，英格兰银行，用金融工具爆了一波国力。苏格兰也想学，搞了个苏格兰银行，结果操作不当，搞得自己国家破产。然后英格兰捡尸，把苏格兰债券全买了，条件就是合并苏格兰。换你是苏格兰人你也不服啊是吧。</span><br>
<span>爱尔兰？那是殖民地！英格兰从来就没把爱尔兰当自己国土，那就是个殖民地实验田，你看爱尔兰饥荒的时候英格兰有管吗？</span><br>
<span>不列颠帝国也罢，联合王国也罢，英格兰王国也罢，核心永远只是英格兰。</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCCM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>夜明的月下: </b><br>
<span>这个问题我觉得应该由专业人士来解答@刘仲敬 </span><br>
</p><p><b>无须关怀: </b><br>
<span>英国从分封时期就缺乏集权传统，然后到了变革年代权力集中了海外利益又比国内利益来得快得多，费那神去弄苏格兰不如到南亚多捞点。</span><br>
<span>于是就这样了。</span><br>
<span>法国集权开始得早，南部那么大一块儿以前的奥克语区现在都不配拥有布列塔尼这样的姓名。</span><br>
</p><p><b>blacktea914: </b><br>
<span>不把爱尔兰，苏格兰当人看，我记得大饥荒爱尔兰人饿死了百万，还有很多移民了。乌克兰分裂意识也是最强，跟爱尔兰一个性质吧。</span><br>
</p><p><b>萧拂雪: </b><br>
<span>因为不把爱尔兰人当人看！所谓民族矛盾本质就是阶级矛盾。</span><br>
</p><p><b>rayte3: </b><br>
<span>外国人不懂和而不同的重要性</span><br>
</p><p><b>喝水的: </b><br>
<span>其实都这样，美国这么nb猪湾不也栽了。有点远交近攻的意思在里面</span><br>
</p><p><b>阝东水扁: </b><br>
<span>泥潭才几个人？还不是几百个阵营</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PADM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>先反的是爱尔兰不是苏格兰比较奇怪</span><br>
</p><p><b>caikena: </b><br>
<span>爱尔兰现在和联合王国关系怎么样？光看英超球员比例，感觉爱尔兰人似乎没有那么大的抵触心理</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>河森老宅男: </b><br>
<span>看点电视剧电影，换了你也要反英格兰</span><br>
</p><p><b>WinandWin: </b><br>
<span>夜明的月下 发表于 2020-3-5 11:22</span><br>
<span>这个问题我觉得应该由专业人士来解答@刘仲敬</span><br>
<span>阿姨：因为大嘤费拉不堪</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>因为只有铁与血才可以解决问题</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917203[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
