<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>RPG的剧情派和系统派人口普查</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>RPG的剧情派和系统派人口普查</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:13:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>RPG的剧情派和系统派人口普查[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1926114-1-1.html</link>
      <description>RPG的剧情派和系统派人口普查&#13;
很老的话题了，不过很多人应该好奇人口分布。
&#13;
RPG的剧情和系统，当然都很重要，但如果必须选一个的话，你更倾向哪边？（可以用你自己的理解代替我列举的这些关键词）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Gesterben、LK: </b><br>
<span>rpg打的少，喜欢演出</span><br>
</p><p><b>夕霧: </b><br>
<span>RPG里剧情优秀的太屈指可数了…系统有趣味性的还多一点。不过对我来说，最看重的是设定和表现。世界观设定有趣能充分展现虚拟世界的风貌，让人感受到和现实不同的精彩体验才是最重要的，这也就是为什么我对那些流程就是赶路接任务再赶路的RPG毫无兴趣的原因。</span><br>
</p><p><b>鱼缸: </b><br>
<span>本身经典但由于机能限制加后辈致敬层出不穷模拟器又崩来崩去而不想碰的老作品可以由于第一个选项去云一遍 比如看楼主做的系列视频就很好</span><br>
</p><p><b>海拉尔的风: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2020-04-24 16:14:34</span><br>
<span>有更多想法欢迎在这里讨论，不过不用把这个投票本身理解成为一个特别严肃的解构问题，“剧情”和“系统”的 ...这种我一般叫做“氛围”</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>如果一个rpg剧情没意思，那么世界上应该只需要一个rpg，类似我的世界不断修正系统即可。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>泥鳅化石: </b><br>
<span>我觉得剧情派还要分出人物塑造派和故事派，类比动画中**里掺剧情和剧情里掺**，举个例子典型的就是泥潭真爱的法老控英雄传说系列，</span><br>
<span>卡卡布三部曲人物和故事都塑造的很好，但进入轨迹系列空轨先不提，从零碧开始人物塑造还算合格故事性开始下降，</span><br>
<span>甚至出现了配角人物的小故事比主线精彩的奇葩问题，到闪更是人物虽然都有名有姓塑造的很好，主线故事却驴唇不对马嘴根本一泡污。</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span> 本帖最后由 dumplingpro 于 2020-4-26 14:14 编辑 </span><br>
<span>kraxia 发表于 2020-4-24 18:44</span><br>
<span>我也认为rpg的核心应该是rp，但我的想法跟你正好相反，我认为真正的rp恰恰不能过度数值化，而是体验和感 ...</span><br>
<span>最终形态就是……半开放世界VR-RPG？</span><br>
<span>想象了一下，现在真按照这个标准做出来，就是一个剧情很少、主要是体验异世界生活的半开放世界VR-RPG。</span><br>
<span>首先剧情得有一定开放性，否则玩家有自己的想法，未必能按照既定剧情去做。但同时又不能开放太过，流程太长，因为要高度剧情参与性，得极乐迪斯科那样的玩法，开放太过剧本量根本顶不住。</span><br>
<span>然后123都是VR优势项目，隔着屏幕始终没有VR那么强代入感，老滚VR虽然强行VR化，但代入感和氛围塑造能力还是很强的，在野外仰望星空直接那种孤寂感立即就来了。对于VR来说，即使不需要剧情，只要环境和氛围做得好（比如破败的废墟，或者热闹的村庄），就能通过直观感受向玩家传达足够的信息量。</span><br>
<span>不过图像要足够真实，得满配我的世界全光追+基于物理渲染。环境互动要真实，半条命VR那也是入了个门，要物理引擎和大量脚本。一旦这方面做得太细致了，玩家光玩这些体验异世界生活就很有趣了，玩家可能就不去管剧情了。</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>dumplingpro 发表于 2020-4-26 14:10</span><br>
<span>最终形态就是……半开放世界VR-RPG？</span><br>
<span>想象了一下，现在真按照这个标准做出来，就是一个剧情很少、 ...</span><br>
<span>所以说游戏想让玩家入戏有很多角度现在vr游戏大多数其实并没有剧情演出或是分支选择之类传统意义上的“玩法自由度”，但因为可以跟世界交互，导致真实感这个维度特别的强，所以很多玩家还是能非常投入。而结合传统意义上的玩法自由度和物理交互的自由度是个超难的东西，还没有几个游戏能做出来。比如大家津津乐道的神界2，可以扔出很重的东西把敌人砸死，这个够物理吧？但因为是回合制，敌人的攻击打过来不能靠玩家自身的操作来防御/闪避，这就又成了另一个维度上的交互的缺失。</span><br>
<span>隔壁有个帖子，大家理想中完美的游戏是什么样的。虽然我们可以想象一个万能的游戏，有复杂的剧情树，tlou一样的人物刻画，宏大的世界观，多个独立声望的阵营，pvp，pve，装备系统，天赋系统，锻造，各种生活技能，星际公民一样的巨大地图，每个npc都能对话，alyx或者野炊那样的世界交互……但其实咱们都知道这样并不可行，而且即便有这样一个大而全的游戏也未必好玩，每个游戏总要突出他自己想表达的东西。就比如说，如果剧情完全做成让玩家选择事必躬亲，是不是就很难表现像乔尔和艾莉的父女情感，或是像十三机兵那样的群像故事了呢？如果游戏画面完全是vr，是不是就很难表现克劳德跟萨菲罗斯的时髦装逼pk了呢？</span><br>
<span>跑一跑题，我一直觉得一个游戏的全部价值并不能仅仅用“好不好玩”来评价。曾经看到有个游戏业的大佬说，打游戏就是一种解决问题的过程。游戏给玩家设置了一个问题/目标，玩家要找出优化的办法最后达成。我认为这个说法漏了个很重要的东西。在很多游戏里，交互这件事并不仅仅是玩家和游戏机制或是其他玩家之间的交互，而是还有玩家和制作人之间的交互。通过这种交互，制作者把他们的想法表达给玩家，而这种表达就是我在前面的回复里说的，难以用数值衡量的东西。比如创造一种让玩家获得乐趣的新机制，比如写段好的剧情让玩家回味，比如通过音画表达某些艺术感受，或是建设一个架空的世界观让玩家体验不同的生活。不管是可以选择剧情的游戏，还是固定剧情的游戏，或者没有剧情的游戏，都是制作人在表达一些东西。比如迪斯科里我们可以感受到制作者对政治的理解，大表哥里体会到侠客时代终结的悲凉，赛博朋克调酒师玩味人间百态，艾迪芬奇的离奇体验，gris的画面美，人类一败涂地的胡逼，动森的治愈……我们喜欢黑魂，我们喜欢的到底是刺激的打架跑尸，还是画面风格，还是诡异时髦的敌人设计，还是碎片化叙事？可能都有一些，众多要素共同组成了魂味，缺一不可。</span><br>
<span>说回到最初的投票问题，我们选择剧情体验、rp、游戏系统，到底是在判断什么样的价值？我个人认为，只要制作人投入心血，认真地表达了自己的想法，都可以算是游戏的价值。从这点上看，游戏带来的情感体验和游玩乐趣本来并无高下之分，也并不冲突。但是大家也都能看出来，体验的设计和玩法的设计有某种本质的不同。重点在于，玩法设计这个东西往往是可复制的，而情感体验相对比较难复制。</span><br>
<span>如果制作者想让玩家获得一段奇妙的情感体验，我们通常可以假定，制作者得自己构思出大部分内容。但如果是想做个好玩的游戏，很多时候并不需要极高的原创性，在已有的系统上修补一下就能做得很好。当然系统可以玩出很多花，ff7也好，迪斯科也好，骑砍也好，只狼也好，游戏系统都能感受到制作者大胆而缜密的创造力。但不做原创设计，游戏也不一定就会不好玩；甚至可以说，最流行的那些游戏里，多数有着相似的系统设计。毕竟喜欢=熟悉+意外，很多时候熟悉的部分还得比意外要多，不然人面对完全陌生的东西可能会焦虑。这个性质导致“创造力”这个东西，在玩法设计中体现的并不纯粹。制作者们会说，即便是在已有的玩法框架上改进出稳定的玩法，同样需要创意。但大家心里都明白，我们在给游戏评价的时候，通常不会把农药、cf、吃鸡，大部分的手游和网游，放在很高的位置，即便他们其实都很好玩，占用了我们大部分的游戏时间。以泥潭大佬们的阅历应该是可以分辨，哪些游戏靠想象力和歌颂人性的美好受到喜爱，而又有哪些游戏是靠利用人性弱点圈玩家钱的porn。</span><br>
<span>这个价值判断不仅仅是对于主楼中关于剧情和系统这两者之间的比较，主楼投票只是一个投影。在这个投票中，选择“剧情”的玩家，也许是在美妙的情感体验和一成不变的练级开箱之间选了前者；而选择“系统”的玩家，可能是对比了脸谱角色臭长剧情和刺激又动脑的游玩过程并选了后者。无论怎么选，也许我们最终追求的都是那些新奇、惊险、热血、幽默、成长、爱与恨，独一无二的体验。我们尊重的是制作者们在游戏中表达的思想。这些都不是单纯把游戏当作商品、看着运营数据调整数值平衡的那种“系统设计”可以体现的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1926114[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>RPG的剧情派和系统派人口普查[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1926114-1-1.html</link>
      <description>RPG的剧情派和系统派人口普查&#13;
很老的话题了，不过很多人应该好奇人口分布。
&#13;
RPG的剧情和系统，当然都很重要，但如果必须选一个的话，你更倾向哪边？（可以用你自己的理解代替我列举的这些关键词）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>An@xxxny: </b><br>
<span>偏系统是因为RPG真的不能像AVG一样对剧情要求太多，特别是某些RPG表现剧情的方式太原始落后。系统也不是有亮点就可以，数值多少还是要平衡一下的，FF一些作品的数值就不太行。怪猎的技术要求明显大于装备数值，根本不能算系统派。</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>肯定是系统远大于剧情，</span><br>
<span>印象里非常喜欢的RPG里剧情就没几个好的。。</span><br>
<span>像XBX最后神迹…………</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>不过做为JRPG标杆的FF系列系统深度一直都不怎么样。</span><br>
<span>反倒是同社的SAGA系列成本都TM缩成手游级别了，但系统深度一直很棒。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>系统和剧情是相辅相成的啊。电影小说也是这样，如何呈现很重要。</span><br>
<span>系统设计也决定如何把剧情呈现给玩家。</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>bwsusaga 发表于 2020-4-24 02:00</span><br>
<span>不过做为JRPG标杆的FF系列系统深度一直都不怎么样。</span><br>
<span>反倒是同社的SAGA系列成本都TM缩成手游级别了，但系统 ...</span><br>
<span>saga给人的感觉就有点系统特化的味道</span><br>
</p><p><b>何然: </b><br>
<span>一个简单的，狒狒10和狒狒10-2,选哪个？反正我选-2</span><br>
</p><p><b>小鸟游泉: </b><br>
<span>同样选系统，说句极端的，只重视剧情想看个故事，那左转去玩AVG不就好了吗</span><br>
</p><p><b>kg21xhunter: </b><br>
<span>卡里古拉能玩下去靠的就是系统</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>freedom12: </b><br>
<span>选了系统 但是更注重地图和关卡设计</span><br>
<span>所以比较喜欢中期的宝可梦、黄金太阳、异度之刃</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>RP的系统是为故事发展而存在的，但它显然不是本帖选项里“剧情”的本意，可说它是主楼说的那个“系统”更不对</span><br>
<span>所以这贴根本说的就是JRPG吧</span><br>
</p><p><b>chillstar: </b><br>
<span>小鸟游泉 发表于 2020-4-24 09:20</span><br>
<span>同样选系统，说句极端的，只重视剧情想看个故事，那左转去玩AVG不就好了吗 ...</span><br>
<span>你这话说的，那你想玩系统游戏性什么的，去下象棋围棋不好吗</span><br>
</p><p><b>小鸟游泉: </b><br>
<span>chillstar 发表于 2020-4-24 10:33</span><br>
<span>你这话说的，那你想玩系统游戏性什么的，去下象棋围棋不好吗</span><br>
<span>就电子游戏范畴，我还真喜欢玩世界树迷宫之类的连主角都是自捏，没啥剧情就是跑迷宫的游戏啊</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2020-4-24 11:29</span><br>
<span>RP的系统是为故事发展而存在的，但它显然不是本帖选项里“剧情”的本意，可说它是主楼说的那个“系统”更不 ...</span><br>
<span>按照自己的理解选就好了。这个讨论显然并不局限于JRPG。WRPG/CRPG中多见的，能够通过选项和行为所连结的RP则大部分仍然在叙事的范畴之内。有些是Lore本身带来的遐想，有些是前面提到的Procedural Narrative节点的一部分。两件事的确可以相辅相成，但如果体验的是沉浸、冒险、扮演感的话，我觉得还是偏向剧情的，因为它极大地取决于游戏作者如何在游戏中安排storytelling这件事，通过巧妙安排布置世界背景并通过写作台词的功底等等营造沉浸感。</span><br>
<span>当然我理解为什么会产生这种疑问，就是可能会把选项2的系统理解为Gameplay。正是因为RPG中Gameplay这件事的模糊性，所以才用了系统（而非可玩性）来形容选项2。比如在有些人看来连结叙事结点的RP本身是一种Gameplay，而不局限于Storytelling（其实就是Emergent Gameplay = Procedural Narrative的问题），见仁见智吧。</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2020-4-24 10:48</span><br>
<span>按照自己的理解选就好了。这个讨论显然并不局限于JRPG。WRPG/CRPG中多见的，能够通过选项和行为所连结的R ...</span><br>
<span>但是作为公共投票，能通过投票得出结论的不止你一个人，这才是为什么要避免歧义</span><br>
<span>就算你理解Storytelling，但是我们不理解，那我们会在这贴里打起来的</span><br>
</p><p><b>wwdaq12q: </b><br>
<span>我玩游戏不研究系统，都是选择简单难度通关的</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span> 本帖最后由 Lunamos 于 2020-4-24 11:58 编辑 </span><br>
<span>orangeth 发表于 2020-4-24 11:50</span><br>
<span>但是作为公共投票，能通过投票得出结论的不止你一个人，这才是为什么要避免歧义</span><br>
<span>就算你理解Storytelling ...</span><br>
<span>前面已经说了，我就是为了“避免歧义”，所以没有使用Gameplay而是System形容选项2。比如RPGCodex的投票用的是storyfag和gameplayfag，产生了很多分歧。</span><br>
<span>此外设计投票还考虑了以下：第一点，相对Gameplay来说，系统的概念明显更精准一些。而可能产生分歧的部分会尽量减少，同时也会通过不同人的理解对冲Bias，使得投票结果接近真实情况。第二点，这是一个由来已久的问题，保留这种选项设计方式也还原了问题的原貌，体现一定的历史性。第三点，为了避免更多的分歧，我也使用了关键词进行了提示。第四点，最后说明了可以使用自己的理解替代投票中的关键词提示，从而得出更加偏向准确的认知。</span><br>
</p><p><b>枕头人: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2020-4-24 10:57</span><br>
<span>前面已经说了，我就是为了“避免歧义”，所以没有使用Gameplay而是System形容选项2。比如RPGCodex的投票用 ...</span><br>
<span>然而大部分人都是望文生义，缺乏区分能力。</span><br>
<span>除非每一点分开做投票，否则结论还是基于模糊暧昧的“剧情”“战斗”来投。</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>没想到剧情派快倍杀系统派了，</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>大部分时间玩游戏都是为了看故事，系统不是特别介意，除非过于难或者枯燥。</span><br>
<span>但也有因为优秀的战斗入的游戏，骑砍和只狼都是因为看到战斗场景才买的。</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span> 本帖最后由 Lunamos 于 2020-4-24 12:14 编辑 </span><br>
<span>枕头人 发表于 2020-4-24 12:02</span><br>
<span>然而大部分人都是望文生义，缺乏区分能力。</span><br>
<span>除非每一点分开做投票，否则结论还是基于模糊暧昧的“剧情” ...</span><br>
<span>正是因为模糊，所以才准确。不知我能不能说清楚。因为每个人心目中都有一个偏向，想要的只是把这个偏向的大致人口统计出来。并不是所有人都在乎将游戏解构得足够清晰，这种暧昧和模糊反而更好的。而我要做的是消除尽可能多的分歧，在这两个高斯中间最合适的地方划一条界线。</span><br>
<span>如果分列RPG对你吸引最大的方面：数值设计、关卡设计、叙事、情节、演出、笔力、扮演感、沉浸感....就会陷入到其中每一个具体词汇的争论，以及每一个小圆和其他小圆的边界无法统一认知妥协的泥沼。什么是RPG的关卡设计？什么是叙事？哪种演出更好？台词好的游戏算叙事好吗？演出差的游戏能讲好的情节吗？沉浸感是叙事还是可玩性？......最终反而难以得出一个有用的结论。</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span> 本帖最后由 orangeth 于 2020-4-24 11:44 编辑 </span><br>
<span>Lunamos 发表于 2020-4-24 11:12</span><br>
<span>正是因为模糊，所以才准确。不知我能不能说清楚。因为每个人心目中都有一个偏向，想要的只是把这个偏向的 ...</span><br>
<span>说到底还是戴高帽</span><br>
<span>这俩选项最终落到实处，大家的理解就是“JRPG里的故事情节”“JRPG里的战斗系统”</span><br>
<span>如果你真的想得到一个有意义的调查结果，那么就不该把与叙事相关的游戏机制归到“剧情”中</span><br>
<span>因为在S1这个JRPG论坛，原本就存在着“RPG的剧情应该是播片”的固有成见，即便有部分人能够理解“剧情”选项包含着播片以外的许多设计内容，但是仍然阻拦不住大量路人通过本帖投票数字进来发一句“果然RPG就还是把播片搞好就完美了”</span><br>
<span>你是想要这个结果吗？如果是，那你可以不改</span><br>
<span>如果不是，建议你去面对问题，而不是一厢情愿的在脑内为自己解释前因后果</span><br>
<span>（注：AVG式文字演出和法老控式模型站桩演出和CG动画演出这三种剧情表现方式，为语感流畅在上述表述中以“播片”代称）</span><br>
</p><p><b>woeiqp00: </b><br>
<span>一般最多只是100h左右的流程，系统再好玩完也就完了，如果是手游、网游这种需要长期体验的，我可能会更注重系统，但rpg里，我只是靠系统去体验这个剧情，不过我更偏爱gal和avg的，甚至rpg的打怪升级做任务我都有点嫌烦</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2020-4-24 12:39</span><br>
<span>说到底还是戴高帽</span><br>
<span>这俩选项最终落到实处，大家的理解就是“JRPG里的故事情节”“JRPG里的战斗系统”</span><br>
<span>说实话没太理解你的意思，我觉得都说清楚了，可以仔细看一下前面几楼。</span><br>
<span>这是一个“投票贴”，不是一个“观点贴”。你可能看了太多“我有想要的结果所以找认同”的帖子，而忘记了有“我想知道结果”的朴素动机。</span><br>
<span>我要做的就是尽可能把分歧减少，并且尽量在存在分歧的情况下，让分歧流向两边。剧情和系统这两个词所代表的是两个中心点，他们辐射开来之后涵盖的小圆就是我提到的那些关键词。按照我的理解（我觉得应该也是大部分人的理解），叙事明显是跟剧情的关联度更大的，如果你的理解不同的话，可以按照你的理解进行投票。</span><br>
</p><p><b>美風藍: </b><br>
<span>虽然选了剧情也偏向剧情，不过老实说真的剧情优秀系统稀烂的话也是玩不下去的。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI CLT-AL01, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>Zest: </b><br>
<span>小鸟游泉 发表于 2020-4-24 09:20</span><br>
<span>同样选系统，说句极端的，只重视剧情想看个故事，那左转去玩AVG不就好了吗 ...</span><br>
<span>1区传统文字+图片的AVG能做出FF7那种大魄力演出吗？最起码战斗中QTE交互的部分就没戏</span><br>
</p><p><b>香月诗浓: </b><br>
<span> 本帖最后由 香月诗浓 于 2020-4-24 12:14 编辑 </span><br>
<span>是个游戏都能谈系统，就算是文字冒险也能有不同系统，纯玩系统策略和经营游戏深度和可重玩性一般都比角色扮演强，角色扮演强在哪里，不就是剧情、演出、人物吗？当然系统要达到及格线上，不及格的玩不下去，这个可以套入任何类型的游戏。</span><br>
<span>上面很多人说只有系统没有剧情不就是电影什么的，一个只有系统没有剧情的游戏会是RPG吗？这样想本来就离题万丈。</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span> 本帖最后由 Lunamos 于 2020-4-24 13:13 编辑 </span><br>
<span>orangeth 发表于 2020-4-24 12:39</span><br>
<span>说到底还是戴高帽</span><br>
<span>这俩选项最终落到实处，大家的理解就是“JRPG里的故事情节”“JRPG里的战斗系统”</span><br>
<span>看了一下你的补充大概理解了你所担心的地方。你是觉得投票的人和看结果的人会产生认知上的错位吧。举个例子，投最喜欢的动物是猫科还是犬科？最终猫科胜出，所以有人会觉得“看啊，果然大家都喜欢老虎”，然而实际上大家是因为喜欢“猫”才投的，但“猫”无论如何算不到犬科里。</span><br>
<span>我觉得看到结果以后其实人的想法也是不同的，有人可能觉得播片就是要做得好，就有人从中看出PST和Disco Elysium在叙事中的亮点应当受人尊重。而这个投票用大系而非解构的好处前面也提到了，可能存在一定的认知折中，让人误会“原来大家喜欢老虎啊”，但“人们大概的偏向”这个结果是没问题的。</span><br>
<span>比如前面的投票，“人们喜欢猫科动物”这件事是没错的，具体的解构则需要其他的调查去支撑，但这并不是“你喜欢猫科还是犬科”这个投票要解决问题的范畴。</span><br>
</p><p><b>萨妃螺丝: </b><br>
<span>个人来说剧情吧。</span><br>
<span>一个系统好剧情烂的游戏就算提起我第一反应还是想骂，而且只会觉得可惜。或者过几个月就忘光了。</span><br>
<span>但反过来虽然游戏中体验不太好，但玩完后余味无穷。并且还会期待续作。十几年后提起来都是美好回忆。</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>那么我就要问了，比如xb2里的大地图生态，在我看来也是冒险感很重要的一个环节，那么这到底应该算偏向“剧情”还是偏向“系统”？</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>我投的路过，非要把RPG一分为二选文还是选理的话，不知道自己到底更看中哪一边。</span><br>
<span>举两个例子，一个是泥潭看不上的《八方旅人》，对我来所这是个好游戏，但是这游戏到底好在哪里，我并不认为有特别出色的地方。</span><br>
<span>剧情角度来看，八方的剧情很普通，但是配合很漂亮的2dhd演出，有的细节很打动我，比如药师在沙滩上和两个孩子对话时他没忍住流眼泪的桥段。</span><br>
<span>系统来看，八方的战斗也不是特别有意思，中规中矩。在战斗之外的部分，我很喜欢八方对NPC功能的扩展，NPC不再只是对话和任务的容器，同时提供线索/随身道具/临时队友等功能，虽然设计得比较浅尝辄止，在JRPG中还是挺有新鲜感的。最后用了接近90小时很满足地玩完了八方的所有内容，要是问我是图它的剧情还是图它的系统，我也不知道。</span><br>
<span>另一个是泥潭说烂的魂系列</span><br>
<span>根据“剧情派”的标准，这类游戏应该被开出RPG籍，但是能说它没有叙事吗？至少被魂系列的环境氛围吸引并研究讨论的玩家可不少。与此同时，魂的叙事又建立在“系统派”看中的那些元素上，比如层层递进的地图。受苦的主题在文理两方面高度统一，既好玩，又有一个有魅力的世界观。</span><br>
<span>上面有人提到的迪斯科在我看来也是二者缺一不可，结合了优秀的文本和有趣的系统。还有泥潭最爱XB2，且不说剧情，我很喜欢那个世界。非要说我更看中RPG中的什么，大概是剧情和系统共同营造的“世界感”吧。</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>再举个例子，如果一个系统本身就有相当程度是服务于叙事的（比如13机兵的关键字），但到最后在极端情况下，这系统呈现出的效果（游戏性）远比剧本来得出色，那对于喜欢这游戏的玩家来说，他到底算是偏剧情的还是偏系统的？</span><br>
</p><p><b>bm7号: </b><br>
<span> 本帖最后由 bm7号 于 2020-4-24 15:15 编辑 </span><br>
<span>我不知道能不能通过游戏剧情使玩家进入狂喜状态。</span><br>
</p><p><b>cys_pitaten: </b><br>
<span>这两项里任何一项做到了比较好的水平，另一项就可以适当放宽，所以感觉没有倾向于哪一项，要看综合</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 屑猫猫 于 2020-4-24 15:41 编辑 </span><br>
<span>RPG再怎么做系统上限还是不及策略游戏或动作游戏的，但是不能这么苛刻的追求战斗系统的策略性与战斗深度。我赞同80楼老哥所说的系统与剧情自洽，营造一种独特的世界观与人文风貌才是RPG该做到的，剧情适当为系统让步在我看来完全没有问题，只要剧情不过于拉跨，怎么都是可以玩的下去的</span><br>
<span>如果追求深层系统的话我可能一辈子都打不通巫师这个系列，剧情尽管有巫师三石之心和巫师一这种怪物，但是战斗体验上尚且不及怪猎/黑魂/辐射那么有趣。它的系统/敌人/地图设计完全驱动不了我接着看后面的剧情，如果有再好的剧情也不能用玩法层面的东西驱动玩家玩下去，那么什么都是纸上谈兵，说不上是游戏的电影罢了。（当然用打牌代替战斗的mod打了之后巫师三体验果然提升一大截</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-4-24 15:18</span><br>
<span>RPG再怎么做系统上限还是不及策略游戏的，所以看的还是脑洞和人物塑造还有剧情这些 ...</span><br>
<span>rpg的系统和slg（srpg）的系统，在很多地方都是不相交的，又何谈及不及。</span><br>
</p><p><b>剑布衣: </b><br>
<span>我玩rpg本质是舔角色顺便打打怪，剧情简单点倒没啥，但是不讲人话和挖坑不填就是死罪</span><br>
<span>反而看系统感觉没啥大要求，我就随便打打你就随便安排安排也行</span><br>
</p><p><b>cat1220: </b><br>
<span>仔细想了一下，更在意这款游戏构造了一个怎样的世界，像数值、怪兽、武器、法术、地图、奇观这些东西即是世界设定的一部分，也包含了系统玩法在里面，主线剧情更像是一种推力，也说不上特别的关心，所以还是倾向系统吧。</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>有更多想法欢迎在这里讨论，不过不用把这个投票本身理解成为一个特别严肃的解构问题，“剧情”和“系统”的争论是一个有年头的话题，这里只是一种基于自己认知的倾向性投票。</span><br>
<span>穿越瘴气弥漫的沼泽爬暗道出门豁然开朗俯瞰全城，内心油然而生的感动，就是很难定义的，或者说两方都有。既不是纯粹的几何和物理之关卡设计带来的“好玩”，因为几何的背后没有lore不够深刻。也不是纯粹的叙事引导所能呈现的，它带有玩家通过自由探索的心理过程融合出的独特性。这种引导是制作者把叙事节奏置入不同层次的箱庭的精准把握，很多时候可以说既是叙事机制，也是Gameplay机制。</span><br>
</p><p><b>煌焰: </b><br>
<span>两者在游戏中是相辅相成的，但如果在rpg中进行衡量的话</span><br>
<span>系统决定下限，剧情决定上限</span><br>
<span>如果非要二选一我认为剧情才是rpg的灵魂</span><br>
<span>当然，在rts，fps，moba等类型的游戏中正好相反</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>starobin: </b><br>
<span>我认为这两者应该是RPG游戏里难以割裂的两个要素。</span><br>
<span>一个好玩有趣的rpg，系统的设计是建立在剧情世界观和可控人物的角色特质上的，例如空轨的导力器；而反过来优秀的系统设计给出良好的代入感，则可以让玩家有更深刻的剧情体验，例如异度之刃的未来视。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>nekomimimisuzu: </b><br>
<span>不限RPG，只要这两个有一方面做得好就能玩下去。不过要两者选其一还是选系统或者说游戏性，剧情这玩意看得东西多了阈值就太高了。</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-4-23 18:20</span><br>
<span>现在RPG已经走偏了。RPG的系统应该服务的不是战斗，而应该是RP，也就是扮演。剧情也同样只是一个舞台，是玩 ...</span><br>
<span>我也认为rpg的核心应该是rp，但我的想法跟你正好相反，我认为真正的rp恰恰不能过度数值化，而是体验和感受，所以我认为gta这样的游戏比几乎所有的rpg都更有代入感。当然这种分歧就是两套价值观，没有谁好谁坏，就好像这个投票一样，我觉得大部分人都是同意rpg应该rp的，只是对什么叫做“扮演”的标准不同。role playing这个东西，一般来讲可以认为主体是playing，但我觉得同样需要强调role。</span><br>
<span>本投票讲的本质上并不是rp这件事，因为就好比你把rp要素放到了“系统”的部分而不是“剧情”那样，其实让一个玩家觉得“是否入戏”的维度有很多，由剧情、玩法、体验共同构成，它们并不完全是互斥的。拆开了讲，我觉得有这么几个要素。</span><br>
<span>1、互动。系统派的rp玩家会比较重视这一点，也就是role playing里的playing。重点是，要玩家能亲自做选择，这样才算是参与进了剧情。自己参与和影响故事的走向当然能提供相当不错的代入体验。</span><br>
<span>2、共情。我觉得我们通常说的“演出”算是这类。为什么电影明明不能互动，但我们看电影也能入戏呢？因为好的剧情能调动我们的情绪。哪怕剧情本身一般，牛逼演员的高超演技也能调动我们的情绪。看一个写好的故事，而不是亲自控制这个故事，同样也能获得rp的体验，玩家同样能跟角色共情。但比较常见的分歧也在这里，很多人看固定的故事并不能共情，我觉得可能是因为游戏里的演出和剧本水平可能达不到他们的要求。而有时共情不完全靠剧情，用结合互动的演出也可以，这个只有游戏能做到。比如ff7cc终盘的老虎机，比如风之旅人里的萍水相逢。一些情感层面的东西并不能量化成数值。</span><br>
<span>3、现实感知，比如真实性。真实就是游戏世界提供的整个世界的底层反馈。很多时候我们会讨论游戏的剧情设定里，世界观格局大小，社会形态，角色动机之类。但真实性是更基本的东西，比如声光方面的物理反馈，比如地图规模，比如视角。泥潭大佬们阅尽天下游戏，对这类表达已经习以为常没啥感觉了。但我其实见过有人说，当他玩沙盒游戏发现满街的房子都不能进去的时候，他会觉得有点出戏；或者用毁天灭地的大招连个锁了的门都打不开，或者下雨的时候地上的火堆依然倔强的烧着，游戏在这些地方其实还有巨大的提升空间。所以别说游戏的画面已经做到了极致，追求真实性是死胡同。其实要构建出翔实可信的物理世界，比构建一个合理的世界观架构要厉害得多。只是它们在给玩家带来正向反馈这方面有点劣势，就是哪怕你做到了极限，也只是还原出现实世界中理所当然应该有的那些东西，很多人并不会对这些要素有新鲜感。但不管怎么说，画面的好坏以及反馈的效果对代入感的影响绝对是不可忽视的，这也是为什么很多人玩fps乃至vr会比玩俯视角的游戏更有感觉，而回合制游戏的代入感会略有劣势。因此很多回合制游戏的rp体验由剧情和互动环节提供，游玩环节与剧情环节是分离的。厂商和大众玩家群体其实清楚真实性的价值，这也反映在了现代游戏的主流表现形式中。</span><br>
<span>4、设定。游戏角色与玩家之间毕竟隔着屏幕，要让玩家觉得自己操作的那个角色真实存在甚至切实地在扮演，游戏要用各种方式强化他们与玩家之间的联系。我个人觉得很多游戏的天赋列表可以算是这个体系，就是让玩家感觉到自己扮演的是怎样一个人。迪斯科那种天赋列表我觉得非常有意思。它能展示角色自身，也能在玩法中实际用到。再比如，一个看上去很壮的角色，一般来讲设定上也是血多攻高之类的。这个虽然是游戏系统的一部分，但我觉得这个体系应该也有很多细节可以展开说。</span><br>
<span>说到这里可能泥潭大佬们会觉得不以为然。画面做得再真实，剧情搞得幼稚土鳖，还不能选结局，还不如跳过不看，更不要说rp了。这让我想起大佬们推崇的ff6。其实以现在的眼光看，ff6以及那时候的老游戏们的剧情只能说是只言片语，内容量并不大；但也正因为内容量不大，所以有脑补的空间。很多推崇crpg这种真正的rp互动，其实很大程度上需要靠玩家自己脑补各种细节。大部分的crpg在互动这一块是超级长板，但在感知和情感方面很弱。一般来讲你不太能指望crpg能不依靠文字地构建一个详实可信的世界，它们展示世界观的方式基本上是让玩家阅读。而一些rpg的剧情虽然是玩家亲自选择和控制的，但如果把玩家选择的剧情记录下来，变成一部影片，云给一般人看，它的剧情体验并不一定会比固定剧情的那些游戏更好。那么为什么经常能看到这种局面，就是很多人会更推崇互动型的rp玩法，而对jrpg那种看故事的方式没兴趣？我觉得正是源自泥潭大佬们的阅历。</span><br>
<span>人对外部的刺激永远会有边际效用递减。也许你看一部电影被感动了，然后重新再看的时候，由于没有了初看的新鲜感，你对剧情的感知会变得抽象化，你会开始关注电影的拍摄手法、剧本结构这些东西。游戏也是一样，也许第一次玩战神的时候感觉很震撼，但这个感觉是不可重复的，再碰到类似的东西就不太有感觉了。当我们玩了很多的游戏之后，对剧情的大概套路、游戏大概的几种系统设计、画面好坏之类的都有了一些概念，进而会被抽象成各种标签。我们会讨论游戏的重复可玩性，引擎的技术参数之类。而剧情再怎么写也是万变不离其宗，比如几乎很少有“文笔”可言的jrpg，关注点会变成妹子的人设好不好舔。所以我们越来越难感知到游戏本身的表现力。就好像隔壁帖子里说的，很多人似乎只关心剧情架构而不关心剧情的细节写得好不好了。大家只是想获得新鲜的乐趣，由于边际效用下降的很快，那些表现力的部分带来的效用很快消失了，留下的是游戏系统自身提供的乐趣机制：成长感，控制感，随机奖励，性刺激。有一个理论认为在瞬息万变的对抗局面中，人获得的刺激是和性刺激类似的东西。这些可以算是人的动物本能的部分，它们的边际效用下降的更慢。而在剧情中加入选择要素，其实是与奖励机制挂钩的，人会在权衡不同选择的利弊之间获得乐趣。当然同时，剧情选择本身相当于把一套剧情扩写成了多套，特别是还经常会有些比较跳脱的选项，可以持续提供宝贵的新鲜感。</span><br>
<span>但我个人觉得，正因为游戏体验并不好做，所以能把体验部分做好才更难能可贵。像大家津津乐道的昆特3的演出，大表哥的人物刻画，野吹的探险感和世界互动，gta的沙盒构建，我更希望能再多见到这样的游戏。对我而言感知的部分才是游戏留给我的回忆；未来回想起当年打游戏的经历，我可能不会太希望记忆中都是像 刷了一晚上终于出了个神装 这样的回忆。正因如此，我也希望即便是rp的部分，最好也能以不是数值化的方式来体现。但你的大论点我是同意的，我也觉得我们需要rp。</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>为什么没有我全都要</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-4-24 19:17 编辑 </span><br>
<span>个人喜好的是系统为剧情服务那类，角色扮演游戏的话，举例来说是 巫师、天国拯救、极乐迪斯科（系统为人物打造）、废都物语（探索类、生活类技能）、DND（背景职业技能）……“扮演”为中心，这是我觉得RPG这个类别里比较独到的特点。</span><br>
<span>系统或者更狭义来说，是玩法为中心的那类我也喜欢玩，只不过那些游戏的角色扮演部分是我比较不在意，比如暗黑破坏神like。在我看来，这些游戏的剧情（超过操作部分的东西，不知道这个词是否合适）只能算是在玩法上面披的一层皮。正如大多数网络游戏那样，端游、手游的长期运营的机制很难去保障一种故事的完整性，至于拓展性就更弱了。</span><br>
<span>还有一部分RPG则属于剧情和系统互相比较独立，战斗系统是一套，剧情演绎是一套，互相交互很少。比较难说这属于什么，好听点说两种想要的东西都有，难听点就是论玩法不如系统，论剧情又表现没啥特色表现。不过这类的好处是各个部分比较得到传统认可，各部分基本上都属于久经考验那类。大概可以算是在表现手法陷入瓶颈，在怎么写上没有新意，在写什么上创新又容易翻车</span><br>
<span>个人对系统（玩法）和剧情部分的尺度，用永恒之柱和神界原罪2两者的队友职业这方面来看，后者的队友可以完全随意洗点，这无疑在玩法上能更加自由，而前者虽然具有丰富的子职业但队友的基础职业固定，即使2代可选了也只能做非常有限选择。当然永恒之柱的队友本身更多也应该是这种设计差异的原因。而这种差异方面我会更倾向于永恒之柱这种玩法为扮演让步的设计。</span><br>
</p><p><b>wjbdasd: </b><br>
<span> 本帖最后由 wjbdasd 于 2020-4-24 19:15 编辑 </span><br>
<span>我站剧情派。就算是宝可梦剧情体验也是十分重要的，不单单是剧情演出，舞台的搭建也是剧情体验的重要一环，也就是俗称的世界观，金银的愤怒湖铃铛塔，绿宝石的烟囱山天空柱以及各种遗迹等等，附上一些npc的指引，让这些地点的氛围立体起来，在这样的世界里不断遇到拦路的训练师，一路打一路探索，怎么都不会累。而对剧情更下功夫的rpg自然会将场景和剧情更紧密地结合起来，让剧情体验超出剧情本身。</span><br>
<span>相反，剑盾的无脑一 本 道极大地破坏了本来就不是强项的剧情体验，再好的系统一路打过去都是煎熬。</span><br>
</p><p><b>煌黑龙的白浊液: </b><br>
<span>评论的多是系统派？</span><br>
<span>我倒是觉得系统只要能玩就行，因为RPG对我而言不算是玩的很爽的游戏类型，吸引我玩下去的很大程度上是剧情</span><br>
<span>不管是最后要打到劲敌，拯救世界，或者简简单单的和喜欢的角色过上幸福的生活，吸引我入坑的多半是这些设定和人物</span><br>
<span>通关的动力也多半是希望能看到更多这个世界的剧情</span><br>
<span>如果真想玩的爽我选择动作游戏或者突突突类，可能我还是不太对数值敏感吧？</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span> 本帖最后由 syndrome2032 于 2020-4-24 22:46 编辑 </span><br>
<span>基于系统的gameplay啊，想了下我玩的多的也是系统比较独特的。sting那堆，老megaten</span><br>
<span>mm的狼被戈麦斯剧情杀，ff5的加拉夫锁0血死战exdeath</span><br>
<span>不过选完还是看选项还是剧情多。。挺实在的。</span><br>
</p><p><b>oldknight: </b><br>
<span>这种选择实际上只有一种结果：</span><br>
<span>说得好，我选择奈子（画面）</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span>卧龙凤雏得其一可得天下</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>“更”重视。不代表不重视另一边。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1926114[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>RPG的剧情派和系统派人口普查[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1926114-1-1.html</link>
      <description>RPG的剧情派和系统派人口普查&#13;
很老的话题了，不过很多人应该好奇人口分布。
&#13;
RPG的剧情和系统，当然都很重要，但如果必须选一个的话，你更倾向哪边？（可以用你自己的理解代替我列举的这些关键词）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Lunamos: </b><br>
<span>RPG的剧情派和系统派人口普查</span><br>
<span>很老的话题了，不过很多人应该好奇人口分布。</span><br>
<span>RPG的剧情和系统，当然都很重要，但如果必须选一个的话，你更倾向哪边？（可以用你自己的理解代替我列举的这些关键词）</span><br>
</p><p><b>yuwe0714: </b><br>
<span>一部作品的系统如果没到过分枯燥无味或者拉胯到严重影响游玩体验，而它的剧情和演出又很好，那我还是能接受，反过来就不大行</span><br>
</p><p><b>fantuanxiaoyi: </b><br>
<span>讲句难听的，真倾向数值派的早就在20年前玩MMO/10年前玩moba/5年前打手游了，单机RPG到底何德何能谈数值系统？</span><br>
</p><p><b>cstcst0103: </b><br>
<span>烂或者白开水剧情我可以因为好玩玩下去，比如传说系列绝大多数作品，VP2，SO，EOE等等。</span><br>
<span>如果光有剧情，系统垃圾，那最佳体验是视频通关。</span><br>
<span>当然如果剧情足够好，系统不是渣到不能忍，那还是可以一玩的。</span><br>
</p><p><b>johnwick: </b><br>
<span>真正剧情说的上好的rpg又有几个呢？我剧情阈值已经挺高了，不要太粪就行</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>系统经不起钻研和能不能润色流程体验又是两码事了</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-4-23 18:24 编辑 </span><br>
<span>现在RPG已经走偏了。RPG的系统应该服务的不是战斗，而应该是RP，也就是扮演。剧情也同样只是一个舞台，是玩家扮演心目中角色的舞台。所以我选系统。这系统可不是鬼一样复杂就算好了，而是为扮演服务。极乐迪斯科是最近我心目中的回归初心之作。系统不是复杂就好，而是要响应一颗RP的心。</span><br>
<span>对我来说，RPG的主持是一个“诱捕”的过程。诱捕，没有比这个词汇更贴切了，引诱，陷阱，一步步把玩家引入扮演的状态。只要玩家们进入了状态，一个骰子就能玩出感觉。一个恰到好处的系统能够帮助我们做到这点。这是故事背景所做不到的。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-4-23 18:23 编辑 </span><br>
<span>怪物猎人/魂like/暗黑like是系统派的杰出代表，问题是他们究竟应不应该算RPG？完全剧情中心的抛开系统的，那个倒是没疑问，基本全体开除出RPG类了</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-4-23 18:20</span><br>
<span>现在RPG已经走偏了。RPG的系统应该服务的不是战斗，而应该是RP，也就是扮演。剧情也同样只是一个舞台，是玩 ...</span><br>
<span>系统为pr铺路照你这么说ccff7岂不是神作</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-4-23 18:33 编辑 </span><br>
<span>hypnossz86 发表于 2020-4-23 18:23</span><br>
<span>系统为pr铺路照你这么说ccff7岂不是神作</span><br>
<span>不，我不认为FF7的系统很好地服务了RP。</span><br>
<span>在FF7里，你扮演的是个被妄想症、失忆症、分裂症困扰的精神病人，拥有强大的肉体，但本身心灵无比脆弱，靠想象中的形象来支撑自己。那么游戏的系统帮助你了解、接近这样一个角色了吗？你在同伴们的帮助下，慢慢舍弃掉妄想，逐步建立起一个健康强大的新的自我，系统对此有所体现吗？你再看看同样扮演精神病人的极乐迪斯科。</span><br>
</p><p><b>茛菪: </b><br>
<span>当然是系统。RPG剧情不垃圾的如沧海一粟，玩过了那几个剧情系统都出色的接下来自然只能关注系统。</span><br>
</p><p><b>酷乐: </b><br>
<span>奇怪，游戏这东西从最初开始就是设定为玩法服务的，不管是CRPG还是JRPG，前身都是TRPG——这可是标准的铁打的系统，流水的剧情。</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>受jrpg影响深，一直将迷宫/战斗部分当作惩罚元素的。</span><br>
<span>优秀作品可以将系统打磨的不那么痛苦，极少数可以让人忘记在其中浪费的时长。</span><br>
<span>不过具体怎么样，也得看结合得如何。</span><br>
<span>有个泥潭很少人玩的death end request，剧情和系统皆可圈可点。但真正用起来非常不节制，硬是把90分的点子揉成了7、80分的游戏……</span><br>
<span>虽然如此，看他卖这么惨也挺可惜的</span><br>
</p><p><b>Smile_D_up: </b><br>
<span>怪，我印象中看泥潭讨论这类话题的时候怎么大部分人都是玩法>剧情的</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>酷乐: </b><br>
<span> 本帖最后由 酷乐 于 2020-4-23 18:46 编辑 </span><br>
<span>Smile_D_up 发表于 2020-4-23 18:37</span><br>
<span>怪，我印象中看泥潭讨论这类话题的时候怎么大部分人都是玩法>剧情的</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 1 ...</span><br>
<span>这本来就是符合人类社会逻辑的，系统推进剧情，而不是相反。</span><br>
<span>就像这次同一种病毒，丢到不同的国家和地区，就会产生各种相似或不相似的剧情。</span><br>
<span>而同一个人，去玩不同的RPG，也并不会遵循完全相同的逻辑，怎么行动都是由系统所给的收益来引导的。</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span> 本帖最后由 Lunamos 于 2020-4-23 19:45 编辑 </span><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-4-23 19:20</span><br>
<span>现在RPG已经走偏了。RPG的系统应该服务的不是战斗，而应该是RP，也就是扮演。剧情也同样只是一个舞台，是玩 ...</span><br>
<span>扮演很难定义，可以说它是一个好的系统，属于“systematic gameplay”（词本身比较狭义，这里扩展了）或者说系统性玩法，但好的扮演同时也能定义一条属于玩家的独特剧情，属于“procedural narrative”或者说过程性叙事。玩家享受的可能是系统性玩法，也可能是过程性叙事，所以安排到哪边都有道理。展开说的话这个话题还是很有意思的。</span><br>
</p><p><b>火红之眼: </b><br>
<span>个人是偏系统的，不能在玩这点上用功的RPG很难沉浸，沉浸不了的时候连看剧情都觉得无法代入，见过很多剧情派玩家在游玩过程都显得非常急躁，如果最后剧情不满意就会全盘否定整个游戏</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-4-23 18:57 编辑 </span><br>
<span>酷乐 发表于 2020-4-23 18:35</span><br>
<span>奇怪，游戏这东西从最初开始就是设定为玩法服务的，不管是CRPG还是JRPG，前身都是TRPG——这可是标准的铁打 ...</span><br>
<span>剧情还是需要设计的，不经设计的剧情和random的没有多大区别，缺少《意义》。TRPG同样有模组支持啊，乱跑还是没意思的。这就像现代戏剧最早是没有台本全靠演员自由发挥的爱美剧，表面上自由，实际上缺少艺术性，最后依然被有台本的话剧所取代。</span><br>
<span>但是重要的是要让玩家自己走入剧情，让他们觉得“是我们的决定导致了这个剧情”，而不是“今天我们要去跑这个剧情”。所以我说这是个“诱捕”的过程，创造一种虚假的自由，让玩家觉得他们是自由的，而实际上他们一直是如来掌上的孙悟空。</span><br>
<span>这方面我们就需要系统的帮助，用系统的各种点数来引诱主角走向预订的方向。比如最简单的：钱。简单的一个元素，就能够让玩家体验流浪汉的生活艰辛（边啃鸡腿边哭），赏金猎人宝藏猎人看到任务线索后“我们要发财了！”脸都笑歪了的感觉。还记得当年重装机兵1看到赏金首通缉令的感觉吗，这就是男孩心目中勇士的生活。</span><br>
</p><p><b>black1991518: </b><br>
<span>剧情演出才是让我玩下去的原动力，系统不重要</span><br>
</p><p><b>侠盗亚森·罗平: </b><br>
<span>最重要的还是美工吧……美工挫别的都白搭</span><br>
</p><p><b>海腹川背: </b><br>
<span>我是剧情体验派</span><br>
</p><p><b>爱护动物抓根宝: </b><br>
<span>仔细想想，别说rpg了，我就没玩到过多少真正能称得上是剧情优秀的电子游戏...。</span><br>
</p><p><b>Kaltsit: </b><br>
<span> 本帖最后由 Kaltsit 于 2020-4-23 19:07 编辑 </span><br>
<span>系统和剧情都是为角色扮演提供代入感的核心，所以重要性完全相等。</span><br>
<span>不过想了想，哪怕完全没有剧情（比如模拟飞行）或者完全没有系统（读小说），也有很好的代入感。所以关键在于其中之一不能烂过头吧</span><br>
</p><p><b>deadpoem: </b><br>
<span>这些年来到底有多少数值成长好 加点配装多 策略规划有趣 战斗机制有深度 的RPG呢</span><br>
<span>宝可梦算是系统主导的RPG吗</span><br>
</p><p><b>新八: </b><br>
<span>仔细想了一下</span><br>
<span>只有系统没有剧情的游戏 - 也能玩，可能还挺好玩</span><br>
<span>只有剧情没有系统的游戏 - 那不就是电影吗</span><br>
<span>前者还是游戏，后者已经不是游戏了。所以我选系统。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>deadpoem 发表于 2020-4-23 19:10</span><br>
<span>这些年来到底有多少数值成长好 加点配装多 策略规划有趣 战斗机制有深度 的RPG呢</span><br>
<span>宝可梦算是系统主导的RPG ...</span><br>
<span>我认为算。</span><br>
<span>我玩宝可梦感觉就像回到了童年的暑假，收集各种piaji，去和其他小孩互相扇，看谁的piaji更厉害。这个系统让我找回了这个感觉。</span><br>
</p><p><b>一夜四次羊: </b><br>
<span>游戏不好玩那玩游戏干嘛</span><br>
<span>以前根本不认识日文依然能坚持玩下去的动力就是系统本身啊</span><br>
</p><p><b>johnwick: </b><br>
<span>其实从销量看也能看出大多数人是系统派的吧，销量高的rpg比如宝可梦，暗黑，老滚5明显都是系统派选手</span><br>
</p><p><b>codename47: </b><br>
<span>买不买看人物和世界观，通不通关看系统，剧情是个无所谓的东西。</span><br>
</p><p><b>blueelf: </b><br>
<span>johnwick 发表于 2020-4-23 19:17</span><br>
<span>其实从销量看也能看出大多数人是系统派的吧，销量高的rpg比如宝可梦，暗黑，老滚5明显都是系统派选 ...</span><br>
<span>反例也不难举，巫师3系统就很一般</span><br>
</p><p><b>kal_008: </b><br>
<span>对我来说，只要系统不是特别烂剧情又有亮点，起码佳作能到，反过来就不太行了</span><br>
</p><p><b>johnwick: </b><br>
<span>blueelf 发表于 2020-4-23 19:27</span><br>
<span> 反例也不难举，巫师3系统就很一般</span><br>
<span>例子太少了，不过还是很希望业界能多出几个文本质量高的rpg</span><br>
</p><p><b>陈玉礼: </b><br>
<span>极乐迪斯科算不算好系统？我觉得算</span><br>
</p><p><b>瑕在瑾中: </b><br>
<span>先不论剧情好不好，反正没剧情的rpg我是玩不下去，不如说没有剧情的单机游戏我一般都不碰（野吹玩了一半感觉虽然好玩但没动力玩下去，救公主这剧情约等于没有吧）。但是剧情白开水，系统不错的，倒是能坚持玩下去。光有剧情，没系统那就算avg了，那个也玩得下去。所以我大概算剧情驱动型玩家吧，剧情不一定要好，但一定要有，这样才有玩下去的动力。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>秋月孝三: </b><br>
<span>不能有太大短板</span><br>
<span>— from HUAWEI VIE-AL10, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>Smile_D_up: </b><br>
<span>酷乐 发表于 2020-4-23 18:40</span><br>
<span>这本来就是符合人类社会逻辑的，系统推进剧情，而不是相反。</span><br>
<span>就像这次同一种病毒，丢到不同的国家和地区， ...</span><br>
<span>主楼的投票结果是觉得剧情>系统的人占多啊</span><br>
</p><p><b>酷乐: </b><br>
<span>Smile_D_up 发表于 2020-4-23 20:18</span><br>
<span>主楼的投票结果是觉得剧情>系统的人占多啊</span><br>
<span>玩游戏一路SKIP的人不会来这投票的……</span><br>
</p><p><b>国家免检虎B: </b><br>
<span>作为视觉小说和冒险解谜的爱好者，也许我不该投票...</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>agion117: </b><br>
<span>这个问题可能应该理解为：维持剧情/系统的水准，你能接受这个游戏的系统/剧情烂到怎么样的程度？</span><br>
<span>投了票之后我才意识到，我更希望这个游戏要好玩一些</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span> 本帖最后由 ybfelix 于 2020-4-23 20:44 编辑 </span><br>
<span>fantuanxiaoyi 发表于 2020-4-23 18:15</span><br>
<span>讲句难听的，真倾向数值派的早就在20年前玩MMO/10年前玩moba/5年前打手游了，单机RPG到底何德何能谈 ...</span><br>
<span>说起来有什么单机rpg是类似moba玩法的，就数值上没有分很细的段位，即时动作性强，团队配合多，强调特殊设计过的较少量技能机制和控制效果，敌人也少而精，和玩家所掌握的技能能够大致对等，一场打下来跟moba打了个大团战似的那种感觉</span><br>
</p><p><b>Bojenkins: </b><br>
<span>就体验来说甚至连剧情都不重要，world building更为关键</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>ybfelix 发表于 2020-4-23 20:29</span><br>
<span>说起来有什么单机rpg是类似moba玩法的，就数值上没有分很细的段位，即时动作性强，技能在意设计过的机制和 ...</span><br>
<span>目前游戏的AI都是很简单的那种处理方式，想要人机配合能有打团的水准，现阶段指望不上吧。</span><br>
</p><p><b>liwangli1983: </b><br>
<span>剧情人物为主，战斗系统越简单越好</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>都不是，我在意的要么是角色扮演味，要么是结合世界观的冒险感，似乎都不能简单划分到剧情这个范畴。</span><br>
</p><p><b>Smile_D_up: </b><br>
<span>酷乐 发表于 2020-4-23 20:21</span><br>
<span>玩游戏一路SKIP的人不会来这投票的……</span><br>
<span>我说的是我在s1看到的普通情形（大部分人表示自己相比剧情更在意玩法）与主楼投票结果不符</span><br>
<span>算了不用在意这些</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-4-23 20:44 编辑 </span><br>
<span>blueelf 发表于 2020-4-23 19:27</span><br>
<span>反例也不难举，巫师3系统就很一般</span><br>
<span>猎魔人的战斗方面很一般，但在扮演方面还可以。它复原了原作小说猎魔人的生活方式，流浪、讲价、搜寻、驱魔、仪式、陷阱、骑马、狩猎、魔药，光这一点就值得一玩。</span><br>
<span>战斗只是RPG系统的一部分。现在，尤其是JRPG，系统似乎仅仅就局限于战斗了。这就太没意思了。</span><br>
</p><p><b>Alaaddin1013: </b><br>
<span>其实我喜欢的作品，这两者耦合程度挺高的。但我还是2派，因为我对剧情要求比较多。</span><br>
</p><p><b>zx2kks: </b><br>
<span> 本帖最后由 zx2kks 于 2020-4-23 23:45 编辑 </span><br>
<span>剧情党永不为奴！我选1的理由很简单，那就是如果有一天我死了，死前走马灯，再好玩的游戏也不会在我面前出现一眼，我只会回想起DQ5里父亲的忍耐，跑来救自己的儿子跟女儿；King exit走出监狱的盖欧路易斯；符文工房4每个村民为了风龙所做的事……</span><br>
<span>尽管这些情节单拿出来看很烂俗，但是在那个瞬间，我确实与他们相连在一起，这是传统叙事很难做到的一点。</span><br>
<span>“不为虚度年华而悔恨”，游戏性虽很重要，但是真的做不到这一点，可以说，游戏性是下限，让人玩的下去玩的开心，而故事是上限，让人觉得玩的值得。</span><br>
</p><p><b>bronzitro: </b><br>
<span>不是系统，也不是剧情，而是沉浸感</span><br>
</p><p><b>christiny: </b><br>
<span> 本帖最后由 christiny 于 2020-4-23 23:55 编辑 </span><br>
<span>我是系统派，剧情全跳过都可以。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1926114[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
