<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>科幻软硬之分真是科幻婆罗门的摩奴法典吗？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>科幻软硬之分真是科幻婆罗门的摩奴法典吗？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 13:24:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>科幻软硬之分真是科幻婆罗门的摩奴法典吗？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1889685-1-1.html</link>
      <description>科幻软硬之分真是科幻婆罗门的摩奴法典吗？&#13;
 本帖最后由 岩仓玲音 于 2019-12-9 10:25 编辑 

联动一下此贴：https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1806436-1-2.html但想说的有点长干脆单开一贴
&#13;
然后我先放一个前不久tor网站采访科幻作家们关于这个问题的争论，节选自我专门为了这个问题写过的一篇文，下面是文中翻译节选的一小段：
&#13;
以及最后再放上一篇关于“科幻小说们讨论硬科幻与软科幻”的采访作为结束吧。(只翻译部分，其他还请原文查看)
&#13;
原地址(英文)：[https://www.tor.com/2017/02/20/t ... nce-fiction-debate/]
&#13;
Nancy Kress(星云及雨果奖多项获得者)
&#13;
硬科幻或者软科幻实际上都是用词不当的(虽然他们很有用)，硬科幻有很多种类，以“硬”开始，并且在编纂未来时不会偏离已知的科学原理。他们也会被称作“现世科幻”。然而，就算最硬的科幻也仍然会包含一些猜测，否则它就不是科幻了。
&#13;
Tade Thompson(坎贝尔奖、雪莉杰克逊奖，英国科幻奖提名或获得者)
&#13;
……被定义为‘软’可能会有一些贬义。我已经看到了一些关于性别歧视的讨论，虽然并没有在纸面意义上。试着接受厄休拉·勒古恩的大量工作吧。虽然她对人类学和心理学有清楚的认识，但大多数人都不认为她的科幻是硬科幻。对文化的探索并不应该在面对探索太阳系时这一题材时退居次等。通常上的第一本科幻小说《弗兰肯斯坦》也不会有人认为它是硬科幻。但它确实使用了科学信念。在小说写作的时候，电流是很重要的事，复活不被认为是不可能的，英国皇家人文协会甚至始于“让死者复活”，他们的座右铭是“星光之火隐而不现”
&#13;
软和硬科幻的分歧来源于一种“我比你更科学”的态度，这是不必要的，这是各种口味的科幻小说迷们最不需要关注的事情，就是关注于20世纪50年代引入的概念。
&#13;
Elizabeth Bear
&#13;
我觉得软硬科幻分歧是其中一种人类最喜欢的二分法之一，就像黑白，男女等等，事实上它是武断的，我创作的作品包括从童话到科幻等各种类型，以及我认为把所有东西都塞到一些小盒子里和那些营销策略有关，而且很浪费时间。
&#13;
……
&#13;
无论如何，就像我在这说的，我认为这是个无聊而且做作的论题
&#13;
Max Gladstone
&#13;
……我不认为存在二分法，硬度就像是个从0开始的X轴图表，就像星球大战——没有提到数学或者轨道动力，但是仍然认为是科幻。比如阿波罗13，它硬到甚至不能称为小说。另一边有个Y轴，代表质量，你可以将科幻文本放到图表任何一处地方但是不存在曲线，Neal Stephenson的Cryptonomicon(编码宝典)甚至能硬到接近技术惊悚小说，但这种硬度并不决定他的质量，比如 黑暗的左手 (情节取决于 FTL通讯(超光速通讯))或者 童年的终结 (立场，超能力风暴等。)
&#13;
Aliette de Bodard
&#13;
我认为他们是某种标签，作为标签它们是有用的，因为它们能告诉你你会读到怎样的故事，以及文章在关注什么……标签的问题是双重的：“首先，它们可以被轻易使用，即“如果他们不是硬科幻，他们就不是真正的科幻。”或者，“硬科幻是最好的科幻而其他的一切都没价值”，不幸的是我经常看到这种事情发生。
&#13;
Walter Jon Williams
&#13;
我将硬科幻定义为极客小说的细分……但我可以将极客小说定义为最关注流程的小说。
&#13;
至于软科幻，最好用它是什么而不是它不是什么来定义。归根结底，软科幻包含太空歌剧，科学幻想，敌托邦，近未来，架空历史，时间旅行，讽刺和漫画科幻，以及像《戴尔各领》一样无法分类的伟大壮举。所以只需要说它是什么就好了。
&#13;
Ellen Klages
&#13;
试图区分软硬科幻意味着“科学”在某种尺度下具有类似“莫氏硬度”上的渐变性。就像滑石科学与钻石科学一样。科学不是一个既定的体系，而是在试图去探索我们不知道的东西，并把它们以系统的方式组织起来。
&#13;
当大多数人说“这是一部硬科幻小说”时，他们的意思是情节是取决于关于物质世界的，可以证明的，已知事实。坚硬的就像混凝土一样不会像水一样到处流动和变化。
&#13;
我有时候认为这和30年前PC用户看不起MAC用户的意思相同：如果你不知道如何编程，你真的不知道如何使用计算机。如果它不硬核，它的价值就会降低。
&#13;
Maurice Broaddus
&#13;
有趣的是，尽管我是个科学家，我有生物学学士学位，我仍然记得那些心理学专业的学生在毕业的时候抱怨自己被介绍为科学院毕业生。挺讽刺的是，即使在环境毒理学工作了快20年，我的科幻仍然是偏向软的那边。
&#13;
Linda Nagata
&#13;
我对硬科幻的定义简单与包容，科幻小说尝试遵守已知或者合理的科学规则的同时推断未来技术，当然，“合理”这个词是个“软”的术语，因为它会被主观影响。
&#13;
我不使用“软科幻”这个术语，因为它很难被定义，并可能会随着环境改变。
&#13;
Michael Swanwick
&#13;
我同意Algis Budrys所说，硬科幻并不是一种子类别，而是一种品味，那种味道是硬的。你的科学有多好并不重要，如果你不能理解这点，你将永远不能因为你的科幻作品获得大众亲和力。你不仅要提出一个问题，而且你的角色应该努力的以正确方式解决它——以一种有决心，坚韧的，甚至连整个宇宙都抛弃他时。
&#13;
整篇原文的话可以在这里看：
&#13;
先提醒一下，这文长达23000字还都是图，刚刚我试图整个搬过来的时候被外链图整疯了，所以只能贴地址了，非常抱歉……所以想到哪里看随便选，当然直接太长不看跳过也无所谓。
&#13;
逼乎：https://zhuanlan.zhihu.com/p/56877147
&#13;
敌坛：https://nga.178.com/read.php?tid=16393349
&#13;
我觉得看到这里应该对目前主流科幻界对“软硬”之分这个问题有一个看法了。事实上，软硬分类先不论对错，本身就是一个有些过时的概念了。
&#13;
说起来有点搞笑，我当时写这篇文章的动机还挺单纯，就是今年流浪地球上映全网都在讨论这片儿到底算不算硬科幻，然后举例的对象居然是星际穿越着实把我看蒙了。
&#13;
但是吧，身为一个反逻各斯中心主义者我又不能说“这是对的这又是错的”于是就写了这么一篇干脆从源头讨论这个问题的文，至于结论自己下就好了。所以基本都没怎么提流浪地球和星际穿越
&#13;
我觉得还是有必要强调一下，我认为“喜欢硬科幻”是没有任何问题的，而我认为奇怪的是：“我喜欢硬科幻，所以软就是垃圾，该开除出科幻”这种说法，对于这种彻头彻尾的逻各斯中心主义论调实在是让人困惑，而且显得非常过时
&#13;
实际上我在写这篇文章的时候问过不少周围对科幻有一定了解的人，也观察过一些骂架贴，发现了一个可能颇为主观的现象。
&#13;
对于软硬科幻分类非常执着的人，很可能不是一开始联动帖里所谓的“资深科幻爱好者”，反而恰恰是对于科幻了解缺乏一个全景而导致比较片面结论的读者。他们对于科幻的了解大部分来源于儒尔凡尔纳和威尔斯时期，以及所谓的“黄金时代”，也就是科幻三巨头时期，对于“科幻小说”这个名词真正诞生的纸浆小说时代，和新浪潮运动后的科幻不是太了解。
&#13;
特别是对于纸浆小说时代，一堆鱼龙混杂的科幻和现在所谓“被开除科幻”的超级英雄们，以及克苏鲁神话和各种冒险惊悚小说一起连载在“廉价到目标读者是新大陆的建筑工人们”的纸浆杂志上时，那些现在鼎鼎大名的科幻作家们可没有心思争论科幻是不是就比别人高端一点，他们更在乎的是纸浆杂志推动人，科幻小说之父，科幻最高奖之一雨果奖的命名者雨果根斯巴克到底会不会拖欠他们稿费。顺带一提抱怨声最大的那个叫H.P.洛夫克拉夫特
&#13;
至于“太空歌剧”这个类别甚至已经两度进入以及被开除出科幻的行列了用一句形象的话来说，如果你对着阿西莫夫说他的基地系列是最好的太空歌剧，他可能会气得抬起打字机砸碎你的大槽牙。然而这并不妨碍多年后在星际迷航和星球大战的带动下，太空歌剧重新成为一种很有潜力的类型。
&#13;
至于“软硬科幻分类会很容易描述一部作品”这个观点那就更奇怪了，因为这个分类太笼统了，每个人对于软硬的阈值是完全不一样的，既然要准确描述为什么不用子类别呢？比如赛博朋克和纳米朋克，比如启示录和后启示录，比如敌托邦和复古未来主义，比如现世科幻和架空历史，比如时间旅行和平行世界，甚至你比如说儒尔凡尔纳的小说自己就有个分类，毕竟他那个年代都没科幻小说这概念，他的小说就直接用了他自己的杂志名《Voyages Extrordinaires（非凡之旅）》做分类，更别提还有能把科幻鼻祖《弗兰肯斯坦》装进去的哥特科幻。
&#13;
这些分类难道不比软硬这种二元法更精确，更容易描述作品吗？所以我确信某种程度上，软硬科幻是一种传媒为了进行大众宣传而扩大化的概念，虽然一定程度上对推广科幻有利，但却容易导致把复杂的结构简单化，最后的结果就是该被关注的本质被模糊，一群人用一个本就没有确切含义的概念大打出手，然后还谁也说服不了谁。
&#13;
当然更有趣也更难理解的是，科幻小说读者和科幻动画以及电影观众们的鄙视链，到现在我也没想通是为啥。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>岩仓玲音: </b><br>
<span>科幻软硬之分真是科幻婆罗门的摩奴法典吗？</span><br>
<span> 本帖最后由 岩仓玲音 于 2019-12-9 10:25 编辑 </span><br>
<span>联动一下此贴：https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1806436-1-2.html但想说的有点长干脆单开一贴</span><br>
<span>然后我先放一个前不久tor网站采访科幻作家们关于这个问题的争论，节选自我专门为了这个问题写过的一篇文，下面是文中翻译节选的一小段：</span><br>
<span>以及最后再放上一篇关于“科幻小说们讨论硬科幻与软科幻”的采访作为结束吧。(只翻译部分，其他还请原文查看)</span><br>
<span>原地址(英文)：[https://www.tor.com/2017/02/20/t ... nce-fiction-debate/]</span><br>
<span>Nancy Kress(星云及雨果奖多项获得者)</span><br>
<span>硬科幻或者软科幻实际上都是用词不当的(虽然他们很有用)，硬科幻有很多种类，以“硬”开始，并且在编纂未来时不会偏离已知的科学原理。他们也会被称作“现世科幻”。然而，就算最硬的科幻也仍然会包含一些猜测，否则它就不是科幻了。</span><br>
<span>Tade Thompson(坎贝尔奖、雪莉杰克逊奖，英国科幻奖提名或获得者)</span><br>
<span>……被定义为‘软’可能会有一些贬义。我已经看到了一些关于性别歧视的讨论，虽然并没有在纸面意义上。试着接受厄休拉·勒古恩的大量工作吧。虽然她对人类学和心理学有清楚的认识，但大多数人都不认为她的科幻是硬科幻。对文化的探索并不应该在面对探索太阳系时这一题材时退居次等。通常上的第一本科幻小说《弗兰肯斯坦》也不会有人认为它是硬科幻。但它确实使用了科学信念。在小说写作的时候，电流是很重要的事，复活不被认为是不可能的，英国皇家人文协会甚至始于“让死者复活”，他们的座右铭是“星光之火隐而不现”</span><br>
<span>软和硬科幻的分歧来源于一种“我比你更科学”的态度，这是不必要的，这是各种口味的科幻小说迷们最不需要关注的事情，就是关注于20世纪50年代引入的概念。</span><br>
<span>Elizabeth Bear</span><br>
<span>我觉得软硬科幻分歧是其中一种人类最喜欢的二分法之一，就像黑白，男女等等，事实上它是武断的，我创作的作品包括从童话到科幻等各种类型，以及我认为把所有东西都塞到一些小盒子里和那些营销策略有关，而且很浪费时间。</span><br>
<span>……</span><br>
<span>无论如何，就像我在这说的，我认为这是个无聊而且做作的论题</span><br>
<span>Max Gladstone</span><br>
<span>……我不认为存在二分法，硬度就像是个从0开始的X轴图表，就像星球大战——没有提到数学或者轨道动力，但是仍然认为是科幻。比如阿波罗13，它硬到甚至不能称为小说。另一边有个Y轴，代表质量，你可以将科幻文本放到图表任何一处地方但是不存在曲线，Neal Stephenson的Cryptonomicon(编码宝典)甚至能硬到接近技术惊悚小说，但这种硬度并不决定他的质量，比如 黑暗的左手 (情节取决于 FTL通讯(超光速通讯))或者 童年的终结 (立场，超能力风暴等。)</span><br>
<span>Aliette de Bodard</span><br>
<span>我认为他们是某种标签，作为标签它们是有用的，因为它们能告诉你你会读到怎样的故事，以及文章在关注什么……标签的问题是双重的：“首先，它们可以被轻易使用，即“如果他们不是硬科幻，他们就不是真正的科幻。”或者，“硬科幻是最好的科幻而其他的一切都没价值”，不幸的是我经常看到这种事情发生。</span><br>
<span>Walter Jon Williams</span><br>
<span>我将硬科幻定义为极客小说的细分……但我可以将极客小说定义为最关注流程的小说。</span><br>
<span>至于软科幻，最好用它是什么而不是它不是什么来定义。归根结底，软科幻包含太空歌剧，科学幻想，敌托邦，近未来，架空历史，时间旅行，讽刺和漫画科幻，以及像《戴尔各领》一样无法分类的伟大壮举。所以只需要说它是什么就好了。</span><br>
<span>Ellen Klages</span><br>
<span>试图区分软硬科幻意味着“科学”在某种尺度下具有类似“莫氏硬度”上的渐变性。就像滑石科学与钻石科学一样。科学不是一个既定的体系，而是在试图去探索我们不知道的东西，并把它们以系统的方式组织起来。</span><br>
<span>当大多数人说“这是一部硬科幻小说”时，他们的意思是情节是取决于关于物质世界的，可以证明的，已知事实。坚硬的就像混凝土一样不会像水一样到处流动和变化。</span><br>
<span>我有时候认为这和30年前PC用户看不起MAC用户的意思相同：如果你不知道如何编程，你真的不知道如何使用计算机。如果它不硬核，它的价值就会降低。</span><br>
<span>Maurice Broaddus</span><br>
<span>有趣的是，尽管我是个科学家，我有生物学学士学位，我仍然记得那些心理学专业的学生在毕业的时候抱怨自己被介绍为科学院毕业生。挺讽刺的是，即使在环境毒理学工作了快20年，我的科幻仍然是偏向软的那边。</span><br>
<span>Linda Nagata</span><br>
<span>我对硬科幻的定义简单与包容，科幻小说尝试遵守已知或者合理的科学规则的同时推断未来技术，当然，“合理”这个词是个“软”的术语，因为它会被主观影响。</span><br>
<span>我不使用“软科幻”这个术语，因为它很难被定义，并可能会随着环境改变。</span><br>
<span>Michael Swanwick</span><br>
<span>我同意Algis Budrys所说，硬科幻并不是一种子类别，而是一种品味，那种味道是硬的。你的科学有多好并不重要，如果你不能理解这点，你将永远不能因为你的科幻作品获得大众亲和力。你不仅要提出一个问题，而且你的角色应该努力的以正确方式解决它——以一种有决心，坚韧的，甚至连整个宇宙都抛弃他时。</span><br>
<span>整篇原文的话可以在这里看：</span><br>
<span>先提醒一下，这文长达23000字还都是图，刚刚我试图整个搬过来的时候被外链图整疯了，所以只能贴地址了，非常抱歉……所以想到哪里看随便选，当然直接太长不看跳过也无所谓。</span><br>
<span>逼乎：https://zhuanlan.zhihu.com/p/56877147</span><br>
<span>敌坛：https://nga.178.com/read.php?tid=16393349</span><br>
<span>我觉得看到这里应该对目前主流科幻界对“软硬”之分这个问题有一个看法了。事实上，软硬分类先不论对错，本身就是一个有些过时的概念了。</span><br>
<span>说起来有点搞笑，我当时写这篇文章的动机还挺单纯，就是今年流浪地球上映全网都在讨论这片儿到底算不算硬科幻，然后举例的对象居然是星际穿越着实把我看蒙了。</span><br>
<span>但是吧，身为一个反逻各斯中心主义者我又不能说“这是对的这又是错的”于是就写了这么一篇干脆从源头讨论这个问题的文，至于结论自己下就好了。所以基本都没怎么提流浪地球和星际穿越</span><br>
<span>我觉得还是有必要强调一下，我认为“喜欢硬科幻”是没有任何问题的，而我认为奇怪的是：“我喜欢硬科幻，所以软就是垃圾，该开除出科幻”这种说法，对于这种彻头彻尾的逻各斯中心主义论调实在是让人困惑，而且显得非常过时</span><br>
<span>实际上我在写这篇文章的时候问过不少周围对科幻有一定了解的人，也观察过一些骂架贴，发现了一个可能颇为主观的现象。</span><br>
<span>对于软硬科幻分类非常执着的人，很可能不是一开始联动帖里所谓的“资深科幻爱好者”，反而恰恰是对于科幻了解缺乏一个全景而导致比较片面结论的读者。他们对于科幻的了解大部分来源于儒尔凡尔纳和威尔斯时期，以及所谓的“黄金时代”，也就是科幻三巨头时期，对于“科幻小说”这个名词真正诞生的纸浆小说时代，和新浪潮运动后的科幻不是太了解。</span><br>
<span>特别是对于纸浆小说时代，一堆鱼龙混杂的科幻和现在所谓“被开除科幻”的超级英雄们，以及克苏鲁神话和各种冒险惊悚小说一起连载在“廉价到目标读者是新大陆的建筑工人们”的纸浆杂志上时，那些现在鼎鼎大名的科幻作家们可没有心思争论科幻是不是就比别人高端一点，他们更在乎的是纸浆杂志推动人，科幻小说之父，科幻最高奖之一雨果奖的命名者雨果根斯巴克到底会不会拖欠他们稿费。顺带一提抱怨声最大的那个叫H.P.洛夫克拉夫特</span><br>
<span>至于“太空歌剧”这个类别甚至已经两度进入以及被开除出科幻的行列了用一句形象的话来说，如果你对着阿西莫夫说他的基地系列是最好的太空歌剧，他可能会气得抬起打字机砸碎你的大槽牙。然而这并不妨碍多年后在星际迷航和星球大战的带动下，太空歌剧重新成为一种很有潜力的类型。</span><br>
<span>至于“软硬科幻分类会很容易描述一部作品”这个观点那就更奇怪了，因为这个分类太笼统了，每个人对于软硬的阈值是完全不一样的，既然要准确描述为什么不用子类别呢？比如赛博朋克和纳米朋克，比如启示录和后启示录，比如敌托邦和复古未来主义，比如现世科幻和架空历史，比如时间旅行和平行世界，甚至你比如说儒尔凡尔纳的小说自己就有个分类，毕竟他那个年代都没科幻小说这概念，他的小说就直接用了他自己的杂志名《Voyages Extrordinaires（非凡之旅）》做分类，更别提还有能把科幻鼻祖《弗兰肯斯坦》装进去的哥特科幻。</span><br>
<span>这些分类难道不比软硬这种二元法更精确，更容易描述作品吗？所以我确信某种程度上，软硬科幻是一种传媒为了进行大众宣传而扩大化的概念，虽然一定程度上对推广科幻有利，但却容易导致把复杂的结构简单化，最后的结果就是该被关注的本质被模糊，一群人用一个本就没有确切含义的概念大打出手，然后还谁也说服不了谁。</span><br>
<span>当然更有趣也更难理解的是，科幻小说读者和科幻动画以及电影观众们的鄙视链，到现在我也没想通是为啥。</span><br>
</p><p><b>last_regret: </b><br>
<span>除了分类外这个还有褒贬义是最迷的地方</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>总感觉和我的印象有区别    在我看来用科学解决其它问题是硬科幻      用其它东西解决科学带来的问题是软科幻            有多少科学反而不是很要紧         这里面也有观念和我相同的人    他们还是在分   虽然好像不是主流 </span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>现在有了一大堆细分类别了，软硬这种明显带有主观偏向的标准确实过时了。</span><br>
</p><p><b>村枝贤一: </b><br>
<span>Michael Swanwick</span><br>
<span>我同意Algis Budrys所说，硬科幻并不是一种子类别，而是一种品味，那种味道是硬的。你的科学有多好并不重要，如果你不能理解这点，你将永远不能因为你的科幻作品获得大众亲和力。你不仅要提出一个问题，而且你的角色应该努力的以正确方式解决它——以一种有决心，坚韧的，甚至连整个宇宙都抛弃他时。</span><br>
<span>都这么明显的黑用爱发电了你还说你没提</span><br>
</p><p><b>prattwhitney: </b><br>
<span>居然快0202年了还有人讨论这个问题……车轱辘话来回说挺没意思的。我贴我一个3102年的旧文吧（现在来看写的也不好，但是我懒得再改了）：</span><br>
<span>硬科幻与软科幻的标准</span><br>
<span>又是一个足以在任何关心科幻的论坛里可以战上十页的话题。作为一个自认的资深科幻迷（读过300+长篇应该可以自认资深了吧？），从根本而言我觉得这个问题跟“怎样的作品可以算作科幻”一样，是一个彻头彻尾的伪命题：根本就不存在一个客观标准来把科幻分成硬的或者软的，或者把某些作品划到科幻里来或者某些作品从科幻里踢出去，所以争论本身就是个没有意义的事情。但是偏偏这两个问题老是有人争，所以我反正觉得我需要磨练一下我写东西的水平，所以就这样写一篇正经东西来回答这个问题，所谓什么样的科幻是硬科幻，什么样的科幻是软科幻。</span><br>
<span>分硬软科幻的通常范式是：讲一些硬邦邦的科学理论科学技术的就是硬科幻，不太关心这些只是把这些当个背景就是的就是软科幻，按照这个理论的某些形式，完全可以按照某一篇小说里出现的某些术语的数量来判断它到底是软是硬。当然这种分类方式就跟漏勺一样漏洞百出，而且从根本而言科幻小说从来不是关于科学的；除了某些最极端的例子（比如杰弗里兰迪斯的某些篇目），科幻小说说到底只是文学形式，想要了解科学还是去老老实实读个理工科的研究生学位更靠谱一些。</span><br>
<span>所以说到底如何分软硬科幻？那么我举一个例子：</span><br>
<span>特德姜的《巴比伦塔》应该算作哪种科幻呢？</span><br>
<span>从经典分类学而言，这篇小说几乎不能算作科幻。它没有未来世界时间机器宇宙飞船人工智能外星生命。它没有使用任何技术的术语，也没有牵扯到科学理论。它发生在一个完全架空的世界里，故事背景差不多松散的建立在圣经里所描述的建造巴比伦塔的那个时代。有些人甚至认为它其实是一篇奇幻小说。</span><br>
<span>但是我看来，巴比伦塔是一篇科幻，而且是最硬的硬科幻。</span><br>
<span>其实Science Fiction有另外一个名字：Speculative Fiction.推测性的文学。在我看来这个名字更符合科幻的本质。建立在某个基础上进行推测的想象世界，至于这个基础是不是现有的科学理论，这个其实并不重要。</span><br>
<span>巴比伦塔就是一篇推测性文学的杰作。它讲的并不是我们这个宇宙的科学；它所描述的，是一个在它文章中出现的自为自有的科学：在那个宇宙中，人们在巴比伦竖立起这座通天的巨塔，就是为了更好的理解上帝；这与我们在日内瓦建造LHC的意图并没有什么差别。到了最后，人们爬上高塔触摸到了天空的穹顶，想象着在这坚硬的花岗岩之上是怎样的一种情形，这正是在我们现实这个宇宙的人类仰望天空的动机：为了探索未知，想要知道在银河的那一头的世界是个什么样子。科幻也就回归到了它的经典母题：人与未知的相遇。《巴比伦塔》中的主角被上帝所创造出的他们那个世界的规律所震慑，这正是康德意义上的崇高——被自然规律的伟力和其中所蕴含的美丽所感动，人所无法获得的，超越性的力量。这种崇高的感觉的获得恰恰是人所认识到的它的不可掌握性，而只能存在于我们的心灵之中。从这个角度而言，《巴比伦塔》中所崇拜的那个上帝，更接近于爱因斯坦所说的那个上帝：斯宾诺莎意义上的自然规律之神。</span><br>
<span>在科幻中，这种人与未知的相遇时刻有一个专门的短语来概括：Sense of Wonder.当基地的序章结束，谢顿首次说出心理史学是一门为银河的未来万世开太平的数学的时刻；当读到“我的上帝，这里面全是星星”的时刻；当Neo第一次醒来，看到周围无穷无尽的营养仓的时刻；当二向箔展开，将周围的一切全部吸为二维的时刻；当士官长从坠毁的逃生仓里走出，望向天空，地平线收束为一条无尽向上的环带的时刻：这就是你的Sense of Wonder时刻。之前所无从遇见，没有经验的场景扑面而来，除了浑身刺痛的感觉和单纯的一声敬畏的“WOW”，还能说什么呢？</span><br>
<span>奇幻就极少有这样的感觉；毕竟奇幻所植根于上的正是人类的日常经验和某种意义上的神秘本能，这大概是一种种族记忆。在科幻里我们可以遇到我们所超出概念的外星人（比方说七肢桶），但是奇幻里我们只会遇到龙，或者狮鹫（老鹰的翅膀和脑袋，狮子的身体），或者异鬼（僵尸或者whatever），都是从我们这个种族悠远的神话言说中脱胎而来的。我们可以顺理成章的往下推论，其实僵尸，或者美国漫画的超级英雄主题，都是一种现代神话，商业所塑造出的奥德修斯或者瓦尔基里。而科幻，就算它借用了我们神话中的那些名字（比方说海中建木或者世界之树/伊格德拉希尔），它也把它们改造的完全不同了。</span><br>
<span>所以在这里我提出了我自己的一个分类软硬科幻的标准：讲求Sense of Wonder的就是硬科幻，对此没有追求的就是软科幻。当然这个标准从来就不是一条泾渭分明的线，我们可以看到在sense of wonder和故事里所蕴含的人类情感都非常出色的作品，比方说海伯利安，四部曲的后两部也没有太多sense of wonder时刻。厄休拉·勒吉恩在她的《变化的位面》中，科幻或者外星退到远处变成仅仅是故事背景，它既是科幻，也可以看做是某种虚构的未来民族志。</span><br>
<span>“宇宙的可理解之处，在于它是不可理解的；宇宙的不可理解之处，在于它是可理解的。”</span><br>
<span>就是这样。</span><br>
<span>“五十亿年前，在最后一个行星核心冷却周期结束之后我们永久关掉了大陆漂移环流。就是从那时候起我们开始积累存储数据。”</span><br>
<span>我最近重读Charles Stross的《Palimpsest》。如果不是为了这种句子，谁会去成为一个科幻迷呢？</span><br>
</p><p><b>soloviki: </b><br>
<span>道理我都懂 但我就是湮灭看得烦躁无比 连电影都懒得去瞧 我管他是软是硬呢</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>itsmyrailgun: </b><br>
<span> 本帖最后由 itsmyrailgun 于 2019-12-9 10:58 编辑 </span><br>
<span> 刚刚看一个叫“科幻苹果核”的有十年历史的上海科幻爱好者组织的线下活动</span><br>
<span>-本期读书会内容是“修真四万年”，嘉宾为：卧牛真人（作者） 地点：长宁区图书馆xxxx.......</span><br>
<span>读个科幻而已不要有太多负担，敢去线下读书会面对面呛作者的都不在意这个</span><br>
<span>（这期要看的作品篇幅太长，看不动，我鸽了）</span><br>
</p><p><b>Seabir: </b><br>
<span>itsmyrailgun 发表于 2019-12-9 10:56</span><br>
<span>刚刚看一个叫“科幻苹果核”的有十年历史的上海科幻爱好者组织的线下活动</span><br>
<span>-本期读书会内容是“修 ...</span><br>
<span>这书不是战锤同人吗</span><br>
</p><p><b>vitarrow: </b><br>
<span>软硬问题归根到底是科学（幻想）的设定有没有为剧情（人物）服务。有的硬科幻罗列名词细节写的跟汽车维护指南一样，故事却不咋地。不排除有人喜欢看维护指南，但是大部分人是不喜欢唐突的故事干瘪的人物的。这种所谓硬，不过是卖弄一个点子而已。而所谓软的问题是，科幻的设定作为背景，没有成为小说的一部分，就跟PS上去的一样，把故事人物抠下来换一个现实背景一样讲得通，编的圆。</span><br>
<span>九州曾经出过一期专题杂志，叫九州伪科幻大讲堂。封面有句话是鲁迅的 是 经以道理，纬以人情。我觉得说的很切实。出现过软过硬的问题都是缺少了一部分，导致结构失稳。</span><br>
<span>Ps 那期九州其实打了某位九州天神自己的脸，他自己就是瘸腿，还好意思说别人。。。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>mickey_.ing: </b><br>
<span>美国人没历史，搞的玄幻儿童片就是软科幻咯。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>samaleg: </b><br>
<span>我的要求是逻辑上能自洽就行了，天降这种剧本直接划到软科幻，谁爱看谁看去</span><br>
<span>比如地心引力空中拉扯那一分多钟我就直接丢玄幻分类去了</span><br>
<span>星际穿越不好怎么说，进黑洞前的部分非常考究，进完黑洞就真的是你爱怎么写都没人管你了</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>个人一个想法：软硬的说法更多的是为了区分和对抗新浪潮</span><br>
</p><p><b>yoki42: </b><br>
<span>科吧十年前就不讨论这个问题了。软硬不重要，点子好不好、逻辑好不好、文笔好不好才重要</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>Ahegao: </b><br>
<span>各类作品的爱好者群体中都少不了分类学家，而类型音乐和电子游戏是重灾区，科幻小说的软硬之争也不少，比前两者好一点。如果你是创作者，分类可能是最不被在乎的限制之一，爱好者的争议属于剃头担子一头热。</span><br>
</p><p><b>半分宅: </b><br>
<span>在“软”“硬”之上再加一层“不可名状”和一层“作者想怎么写就怎么写”吧。</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>看来，虽然科学的尽头是神学是满嘴放炮，但社会科学的尽头是神学可能真的有点道理</span><br>
</p><p><b>装甲兔: </b><br>
<span>itsmyrailgun 发表于 2019-12-9 10:56</span><br>
<span>刚刚看一个叫“科幻苹果核”的有十年历史的上海科幻爱好者组织的线下活动</span><br>
<span>-本期读书会内容是“修 ...</span><br>
<span>卧槽，想去，哪里报名啊</span><br>
</p><p><b>takami: </b><br>
<span> 软硬不是看故事的主要几个环节脱离科学手段是否还能存在吗？</span><br>
<span>比如在沙漠里找个小崽子教他极端思想然后让他去破坏大国人造物这种的，明显就是软科幻</span><br>
</p><p><b>novem: </b><br>
<span>同样有超能力</span><br>
<span>群星我的归宿——硬科幻</span><br>
<span>星球大战——软科幻</span><br>
</p><p><b>vuder: </b><br>
<span>岩仓玲音 发表于 2019-12-9 10:05</span><br>
<span>联动一下此贴：https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1806436-1-2.html但想说的有点长干脆单开一贴</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>英文里面一般只提幻不提科的么…</span><br>
</p><p><b>革萌: </b><br>
<span>高达算不算科幻</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>虽然不存在特别清晰的分界线，但是比较极端的硬软区别还是容易看出来的吧。星球大战（如果能算科幻的话）就肯定是软。火星救援（除去沙尘暴威力为了剧情而刻意夸大了）这种理工男日记应该就够硬了。</span><br>
<span>----发送自 OPPO PCLM10,Android 9</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>yoki42 发表于 2019-12-9 14:58</span><br>
<span>科吧十年前就不讨论这个问题了。软硬不重要，点子好不好、逻辑好不好、文笔好不好才重要</span><br>
<span>----发送自 STAGE ...</span><br>
<span>但是讲道理，刘慈欣文笔不好 确实也靠idea把书写好了</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>last_regret 发表于 2019-12-9 10:12</span><br>
<span>除了分类外这个还有褒贬义是最迷的地方</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>同意</span><br>
</p><p><b>zerofree0000: </b><br>
<span>软硬这说法确实过时了，但是要说直接用太空歌剧，赛博朋克这些子类描述也不恰当。</span><br>
<span>这种子类的分类方式也只是描述了题材，涉及了一个方面。而当年说软硬这个并不只是在题材这一个方面的。</span><br>
<span>我认为软硬过时的原因主要是不同人对软硬的定义不同，有必要用更准确的定义去描述，这样其实就分化成了几种不同的分类。</span><br>
<span>当然，有一些试图将自己喜欢的归类于硬并打击贬低另一类的做法是该被淘汰的。</span><br>
<span>我不能列举出当年或现在的所有人在用软硬来概括一个作品的初衷，仅说其中一部分看法。</span><br>
<span>一部分人分类软硬主要是想强调科学概念在作品里的存在感。如果它可以轻松的被另一类概念代替，也不影响作品要表达的内容，甚至本身的运用就不太正确，那么就算是偏软。这种观点主要想剔除一些跟风拉上一些科幻概念但本质是一部言情/武侠/冒险/警匪/etc的故事。</span><br>
<span>一部分人认为科学概念在作品的价值更加重要，即硬科幻的主题要紧扣特定的科幻主题。这种分类其实要求硬科幻故事不应有太多科幻设定，而应该聚焦于某一个设定对现实带来的影响。这其实剔除了大量太空歌剧等远未来世界观。我个人认为会有这种想法是由于一般的作者能力下，设定越多，矛盾越多，故事里真正能发挥作用的设定也是有限的。</span><br>
<span>另有一部分人认为硬科幻应该在自我的假设上自洽，不该有硬伤或是硬伤较少不影响根本的故事立意。</span><br>
<span>我倾向一个观点是，故事想要表达的主题是软硬的关键。硬科幻的主题应该是探讨科学而不是人类的情绪，最少也是人与科学：科学的发展与人类社会文化的联系和冲突。科幻应该构建在科学的可能性探讨上，尤其是那些会颠覆现代人类社会常识和习惯的可能性。不过使用这个观点的话，1984也能被归于科幻范畴。</span><br>
<span>值得一提的是，大多使用软硬词汇的时候，“硬”比“软”都是褒义的存在。使用者倾向于试图将自己喜欢的作品归类于“硬”的行列，以便证明这是好作品，尤其是作品的文学性受到质疑的时候。</span><br>
<span>基于最后一种观点，我认为对软硬的分类本质是科幻圈子对自身的一种自我防卫。我所喜欢的科幻就是最后一种观点所描绘的，跳脱了传统小说的以人物为中心的范畴，因此我认为科幻小说和一般的小说还是有所不同。我会在维护这一点的时候使用硬科幻或类似这样的分类，以区别于一些虽然使用了科学幻想的概念但并没有触及科学本身思考的作品。这里面很自然也会带有一些优越感成分在里面，也理所当然的会引起他人的不满。</span><br>
<span>不知道大家怎么看待或者有没有更多的角度来看待软硬。</span><br>
</p><p><b>petrouchka: </b><br>
<span>prattwhitney 发表于 2019-12-9 10:25</span><br>
<span>居然快0202年了还有人讨论这个问题……车轱辘话来回说挺没意思的。我贴我一个3102年的旧文吧（现在来看写的 ...</span><br>
<span>精神加鹅</span><br>
</p><p><b>sea_ever: </b><br>
<span>关于“科幻”的定义，在《科幻百科全书》里至少列举了十几种，目前也没有认可度较高的科幻定义，所以说动不动把太空歌剧开除出科幻很没有道理。</span><br>
<span>关于第一部科幻小说是啥，《弗兰肯斯坦》是70年代提出的说法，目前的认可度还行，但也有不少人是不认可这种说法的。比如法国人的《我知道什么——科幻小说》；比如亚当·罗伯茨的《科幻小说史》；比如获得2011年星云赏非小说部门奖的《日本科幻小说史话：从幕末到战后》</span><br>
</p><p><b>fg2731355203: </b><br>
<span>马克</span><br>
</p><p><b>荒环花湖: </b><br>
<span>高达肯定算科幻啊。</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>我总觉得区分这种事情其实就是找个借口装逼并满足自己在鄙视链上的刚需</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>ninini212: </b><br>
<span>对我这种量大管饱的人来讲，只要有亮点的读物就可以了，软硬都行！</span><br>
<span>----发送自 samsung SM-G9650,Android 9</span><br>
</p><p><b>yoki42: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-12-9 16:12</span><br>
<span>但是讲道理，刘慈欣文笔不好 确实也靠idea把书写好了</span><br>
<span>点子，逻辑，文笔，在一样上面做出彩了就能成佳作了，两样出彩就是名作了，更别说能做精了。</span><br>
</p><p><b>翼宿一: </b><br>
<span>硬科幻这个名词好像就是被宣发带入主流的，这么个定义丢出来确实会有「以前的都是软科幻」这样的感觉。</span><br>
<span>个人是觉得软硬不分家，科幻婆罗门圈子本来就够小，还代入这个模式玩分家就没意思了。</span><br>
<span>作为一个普通科幻爱好者，有段时间对满世界的三体/流浪地球小鬼很受不了</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-12-13 21:59 编辑 </span><br>
<span>如果比照软硬科幻小说的分类法发明软硬战争小说：</span><br>
<span>《红色骑兵军》80%硬度，战地速写</span><br>
<span>《战争与和平》20%吧，作者参与过战争，调查过历史资料，但战争内容所占篇幅不多</span><br>
<span>《悲惨世界》2%？浪漫主义为主</span><br>
<span>————————————————————————————</span><br>
<span>说到底软硬度这玩意不过是一种喜好方面，要拿这个标准来筛选自己喜好的题材当然可以。但拿这个标准做整体价值判断就太糟糕了，写好这部分当然可以算不错亮点，但也就也一方面。如果这种标准通行，一是扼杀题材的创作力，产生同一种标准下的创作物，二是科幻本身就不是大圈子，不多搞开源吸引各类读者/观众，还搞这种严格的条条框框简直是自掘坟墓。一种通俗读物搞成回家闭门艺术创作，那还不直接死翘翘了。科幻小说必须围绕科学点子写这种要求，和说女主角必须是胸大臀翘没有性经验的处女的要求，在表达上大概是没什么差别的。</span><br>
<span>——————————————————————————————</span><br>
<span>我记得修仙小说里有种说法叫做 仙味 足不足，干脆科幻也发明个 科味 好了</span><br>
</p><p><b>为啥: </b><br>
<span>我中二的时候自诩原教旨硬科幻主义者，根本看不起那些太空歌剧。</span><br>
<span>后来我看了个短片数学科幻，太他妈硬了以至于我根本看不懂</span><br>
<span>迈尔斯真香</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1889685[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
