<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>环境保护税与化肥厂</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>环境保护税与化肥厂</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:04:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>环境保护税与化肥厂[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1836604-1-1.html</link>
      <description>环境保护税与化肥厂&#13;
2018年1月1日，万众瞩目的《环境保护税法》正式实施。此次实施的《环境保护税法》，将从税收杠杆入手，令企业多排污就多交税，少排污则能享受税收优惠。对此，业内也传出不少涨价的声音，似乎为目前“涨声一片”的肥料市场再添了一把火。
&#13;
甲方：供应偏紧状况将发酵
&#13;
在全国范围内征收环保税，意味着将用统一的标准，通过法规促进落后产能的淘汰，这成为肥料行业化解产能过剩困局的一个契机：部分没有环保处理设施、直接排放污染物的企业，应缴的环保税足够成为“压垮骆驼的稻草”。
&#13;
原先的排污费被普遍诟病的原因之一就是执法力度不强。进行环保税制度改革，征管力度将加强。全国人大常委会法工委经济法室副主任王清在解读《环境保护税法》的时候曾表示，排污费是由环保部门征收管理，而改征环境保护税后，由税务机关按照《环境保护税法》和《税收征收管理法》的规定征收管理，增加了执法的规范性、刚性。由此可见，过去在排污费征管中可能存在的一些疏漏之处在新法实施之后将无所遁形。
&#13;
环保部门对企业污染物排放监管趋严，数据造假行为会逐步减少，企业申报的排污量等数据也将更为真实可靠。因此，相对于排污费，环保税的征收率将会提高，这将在一定程度上增加企业的实际负担。对于利润低甚至无利润的落后产能企业来说，环保成本不啻为釜底抽薪。
&#13;
不过，这些落后产能退出在净化市场的同时，也将加剧从2016年以来刮起的环保风暴的后遗症，企业停产、减产的现状将更加严峻，开工率会进一步下滑，也将导致化肥市场供应持续偏紧状况进一步发酵。因此，《环境保护税法》实施，也预示着肥价有进一步上涨的可能。
&#13;
乙方：断言涨价为之过早
&#13;
此次《环境保护税法》明确遵循的原则之一是“将排污费制度向环境保护税制度平稳转移”，包括以现行排污费收费标准为基础，设置环保税税率标准。虽然各地可根据自身情况确定税率，但除了京津冀以外，其他地方均把持“基本平移，适度调整”的原则，并没有大幅度提高税率。也就是说，由征收环保税带来的直接生产成本并没有质的变化。业内有人做过这样的统计：《环境保护税法》新增税负对工业生产的成本推升幅度仅约0.1%。
&#13;
早在2003年7月1日就开始了排污费征收工作，至今已有近15年时间，肥料生产企业一直在为污染排放投入相应的费用，也就是说，肥料成本中包含了用于环保的支出。可见，由于环保税征收而带来的肥料成本增加几乎可以忽略不计。
&#13;
同时，《环境保护税法》新增一档税收减免规定：纳税人排放应税大气污染物和水污染物的浓度值低于国家和地方规定的污染物排放标准30%的，减按75%征收环保税；低于50%的，减按50%征收环保税。不过，当前达到减免标准的企业占比较低，影响有限。
&#13;
我们要清楚地意识到，政策性法规对行业的影响并非立竿见影，但会在未来长时间内影响企业的成本投入流向，进而对行业产生持续且深远的影响。因此，不管是肥料经销商还是生产企业，都要对那些打着环保税旗号吵涨肥价的言论保持理性的思考，现在妄言涨价还为之过早。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>9090asd: </b><br>
<span>环境保护税与化肥厂</span><br>
<span>2018年1月1日，万众瞩目的《环境保护税法》正式实施。此次实施的《环境保护税法》，将从税收杠杆入手，令企业多排污就多交税，少排污则能享受税收优惠。对此，业内也传出不少涨价的声音，似乎为目前“涨声一片”的肥料市场再添了一把火。</span><br>
<span>甲方：供应偏紧状况将发酵</span><br>
<span>在全国范围内征收环保税，意味着将用统一的标准，通过法规促进落后产能的淘汰，这成为肥料行业化解产能过剩困局的一个契机：部分没有环保处理设施、直接排放污染物的企业，应缴的环保税足够成为“压垮骆驼的稻草”。</span><br>
<span>原先的排污费被普遍诟病的原因之一就是执法力度不强。进行环保税制度改革，征管力度将加强。全国人大常委会法工委经济法室副主任王清在解读《环境保护税法》的时候曾表示，排污费是由环保部门征收管理，而改征环境保护税后，由税务机关按照《环境保护税法》和《税收征收管理法》的规定征收管理，增加了执法的规范性、刚性。由此可见，过去在排污费征管中可能存在的一些疏漏之处在新法实施之后将无所遁形。</span><br>
<span>环保部门对企业污染物排放监管趋严，数据造假行为会逐步减少，企业申报的排污量等数据也将更为真实可靠。因此，相对于排污费，环保税的征收率将会提高，这将在一定程度上增加企业的实际负担。对于利润低甚至无利润的落后产能企业来说，环保成本不啻为釜底抽薪。</span><br>
<span>不过，这些落后产能退出在净化市场的同时，也将加剧从2016年以来刮起的环保风暴的后遗症，企业停产、减产的现状将更加严峻，开工率会进一步下滑，也将导致化肥市场供应持续偏紧状况进一步发酵。因此，《环境保护税法》实施，也预示着肥价有进一步上涨的可能。</span><br>
<span>乙方：断言涨价为之过早</span><br>
<span>此次《环境保护税法》明确遵循的原则之一是“将排污费制度向环境保护税制度平稳转移”，包括以现行排污费收费标准为基础，设置环保税税率标准。虽然各地可根据自身情况确定税率，但除了京津冀以外，其他地方均把持“基本平移，适度调整”的原则，并没有大幅度提高税率。也就是说，由征收环保税带来的直接生产成本并没有质的变化。业内有人做过这样的统计：《环境保护税法》新增税负对工业生产的成本推升幅度仅约0.1%。</span><br>
<span>早在2003年7月1日就开始了排污费征收工作，至今已有近15年时间，肥料生产企业一直在为污染排放投入相应的费用，也就是说，肥料成本中包含了用于环保的支出。可见，由于环保税征收而带来的肥料成本增加几乎可以忽略不计。</span><br>
<span>同时，《环境保护税法》新增一档税收减免规定：纳税人排放应税大气污染物和水污染物的浓度值低于国家和地方规定的污染物排放标准30%的，减按75%征收环保税；低于50%的，减按50%征收环保税。不过，当前达到减免标准的企业占比较低，影响有限。</span><br>
<span>我们要清楚地意识到，政策性法规对行业的影响并非立竿见影，但会在未来长时间内影响企业的成本投入流向，进而对行业产生持续且深远的影响。因此，不管是肥料经销商还是生产企业，都要对那些打着环保税旗号吵涨肥价的言论保持理性的思考，现在妄言涨价还为之过早。</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span>化肥市场价格要调控</span><br>
<span>东方财富网</span><br>
<span>18-09-3014:37</span><br>
<span>上周，发改委召集氮肥企业开了一次会，具体内容未见公开报道。但毫无疑问的是，氮肥价格的持续上涨已经引起了政府相关管理部门的关注。</span><br>
<span>有人想当然地认为，肥价上涨有利于化肥零增长行动的实施，从而推测肥价上涨符合国家政策。但事实是，化肥零增长行动强调的是通过技术推广来建立减肥增效长效机制，而不是通过化肥的高价格来抑制消费。化肥涨价有利于减肥是误读。</span><br>
<span>自2016年以来，农产品不仅没涨价，还在跌价。而尿素当前价格比2016年最低时上涨了近70%，磷肥、钾肥、农药等农资价格也大幅上涨。此消彼长，种田效益明显下降，使得土地流转的地租大幅下降，部分地区还出现了种田大户退包的现象。</span><br>
<span>今年政府提出乡村振兴战略，在农产品价格不能大幅上涨的背景下，化肥等农资大幅涨价明显不利于农业发展，因此，政府出台政策抑制肥价持续上涨的可能性极大。</span><br>
<span>假如出台调控政策，可以在今年1月15日发改委联合财政部、环保部等12部门下发的《关于做好2018年春耕化肥生产供应和价格稳定工作的通知》(以下简称《通知》)里找到具体的调控手段。该《通知》囊括了化肥行业生产的原料、环保、金融、流通、运输、市场监管等方方面面。除了对增加国家淡季储备持有异议外，笔者认为这是一个非常完善的化肥保供方案。</span><br>
<span>之前笔者曾分析过，今年氮肥涨价的原因不是需求的上升，不是出口的拉动，而是供应的减少。截至8月底，氮肥出口量不超过100万吨，而且中国还比去年多进口了近20万吨液氨。供应的减少不是产能的不足，也不是生产尿素亏损，而是受制于天然气的不足和环保的约束。事实上，今年5月份，西南气头尿素企业就开始限气；6月份后，山西部分地区尿素企业的开工率受到环保措施的影响，至今开工率仍未恢复；7月份，山东尿素企业受到了限电和环保措施的双重影响；近期，西北部分气头企业已经开始限气停产。据笔者估算，今年因环保、限气、限电减少的尿素供应量可能高达300万吨。再叠加国际市场短期需求上升，造成了秋季化肥价格大涨。</span><br>
<span>目前距明年春季用肥还有半年时间，只要政府想调控化肥价格，时间上很充裕。假如类似《通知》中的调控手段能很好地执行，那么笔者相信，国内化肥价格持续上涨的局面应该可以根本性扭转；如果任由当前的势头发展，那么后期化肥价格可能还会走高。</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span>产量下降</span><br>
<span>出口减少</span><br>
<span>价格飞涨</span><br>
<span>进口攀升</span><br>
<span>若要总结今年化肥市场的特点，这16个字再适合不过。</span><br>
<span>今年以来，单质肥价格全面上涨，其中氮肥涨幅最大，创出近5年来同期新高，钾肥和磷肥也有大幅调涨。就在近期，国投罗钾再度提价100元/吨，业界一片哗然。</span><br>
<span>受单质肥价格上涨影响，复合肥生产企业生产成本大幅提升，但农产品价格萎靡、化肥需求量下降，复合肥生产企业想涨不敢涨，目前为止普遍涨幅在100元/吨左右。</span><br>
<span>2018年已接近尾声，单质肥将会呈现出怎样的走势?11月11日，化肥市场分析论坛在宁波举行，多位化肥市场分析师及企业高层出席并作行情分析和价格走向预测。不少分析师预测，尿素将持续高位波动，磷肥或稳中见涨，钾肥也会高位运行较长一段时间。</span><br>
<span>更有人称，复合肥正面临越来越大的成本压力，要么涨价，要么减产。</span><br>
<span>钾肥：库存减少，硫酸钾再涨100元一吨</span><br>
<span>自2009年以来，我国市场氯化钾供应量急剧增加，近三年趋于相对平稳的状态，国内产量在快速增长后形成瓶颈，目前自给率保持在50%左右。在国内供给侧改革的进一步推动下，资源型钾肥产量增幅放缓，未来产量将保持稳定，进口货源补充国内市场将持续很长一段时间。</span><br>
<span>2017年中国钾肥总进口量为753万吨，2018年全年预计700万吨氯化钾，进口钾数量相对稳定，但进口渠道日趋多元化，中化、中农、华垦、美盛、浙农、天禾等农化企业均是较大的进口渠道，其中中化仍是最大的钾肥进口自营企业。</span><br>
<span>受气候、能源、矿源等因素限制，近一年国内钾肥产量出现波动，整体开工率维持在60%-70%，部分地区出现停产和开工不良情况，供应上存在着阶段性减少。</span><br>
<span>中化集团农业事业部陈胜男认为，去年大合同签订后受终端需求清淡的影响，价格持续下滑，四季度国产钾发运困难供应减少，冬储需求启动，加上氮磷肥价格拉涨带动钾肥价格的快速反弹，2018年钾肥价格整体呈现先抑后扬的局势，随着国产钾和进口钾供应减少，供需紧平衡，市场价格维稳上涨，并一直处于相对高位运行。</span><br>
<span>最新消息，截止到11月10日，国投罗钾公司已提前两个月完成全年销售目标，并实现产品零库存，鉴于目前市场及销售情况，公司定价委员会经研究决定，即日起将硫酸钾价格上调100元(吨价，下同)，涨价后52%粉状现汇到站价格为3150元，52%颗粒现汇到站价格为3300元，承兑价格加50元。</span><br>
<span>据了解，国投罗钾今年的销售目标约为180万吨，而这也是该公司连续第三年提前完成了年度销售目标。罗钾调涨100元，对于市场来说具体意味着什么呢?业内人士认为，这意味着氯化钾价格将继续走高。在近段时间氯化钾已多次涨价硫酸钾却难有跟随的背景下，罗钾涨价，氯化钾不可能不涨。</span><br>
<span>国际方面，国际农产品价格持续走高，一定程度上拉动了钾肥的需求，同时各供应商供应偏紧，因此国际钾肥价格持续向好。以巴西为例，巴西大豆价格一年来最高涨幅达48%，钾肥价格上涨36%。</span><br>
<span>尿素：供应量大减，今明年价格或居高难下</span><br>
<span>固定床法生产尿素比新型气化法高出200元/吨，且受环保、国家政策限制较大。2017年第四季度掀起的环保风暴，让以固定床方式为主生产尿素的企业平均成本不断走高，行业开工率将至近年低点47.84%，进而导致尿素出厂价格稳定有升。2018年10月初，尿素价格出厂价稍有回落，但伴随着“断气”“限煤”“错峰生产”等限制因素出现，尿素产量还将逐渐下降，尿素出厂价格将居高难下。</span><br>
<span>据国家统计局数据显示，2015-2017年尿素共新增产能470万吨，退出产能1160万吨，总产能减少约690万吨。2017年年底全国尿素产能7417万吨，2018年新增200万吨，其中有1040万吨产能长期停车，目前有效产能约为6577万吨。整体而言，近三年产能、产量快速下降，去产能步伐在加速，产量降幅达两位数。</span><br>
<span>“农业尿素需求量(含复合肥需求)2017年约为3500万吨，2018年约为3400万吨。”河南心连心化肥集团销售公司总经理卢述林指出，农业对氮肥需求(直接需求+复合肥需求)占比约68%，占主导地位，但需求量在逐步减少，而导致出现需氮量下降的主要原因有：轮作休耕及玉米等需氮量高的作物种植面积减少;粮食收购价下降，农民用肥积极性下降;假冒伪劣产品充斥市场;部分地区稻田养虾等产业发展迅猛;化肥有机肥替代;减量任务。</span><br>
<span>在如此环境下，氮肥行业的发展方向又在哪里?“预计今冬明春，气化煤价格保持稳定，无烟煤供应偏紧，价格高位震荡，煤价和运费上涨;今年停车时间比往年早20-30天，停车时间长、天然气价格高，同时，2019年上半年没有新尿素产能投产，今冬明春尿素供应量都将比去年减少110万吨，供求将处于紧平衡状态，价格将高位波动。”卢述林分析氮肥行业今明年发展趋势后又指出了氮肥行业未来的发展大趋势：氮肥行业的未来新增产能将减少，会普遍采用竞争性较强的先进技术;煤基多联产、柔性调节成为行业发展共识;氮肥的改性、增效成为大的趋势;氮肥行业农业需求逐年减少，工业应用稳定增加;大中院校、科研院所与生产企业联合发展将成为新的趋势。</span><br>
<span>磷肥：产能难以增加，正处于价格洼地</span><br>
<span>“国内市场磷酸二铵年均涨幅13.7%，国际市场涨幅更是达到17.7%。预计磷酸二铵2019春季市场供应将处于紧平衡状态，受各方敏感因素影响，价格稳中见长。”云南云天化农资连锁有限公司副总经理陈进指出，2018春季，国内磷肥市场回落，但夏秋季在国际市场支撑下开始稳步上升。</span><br>
<span>据中国化肥网显示，目前湖北55%粉状一铵发山东承兑入库价格为2500元或略低，去年同期55%粉铵山东承兑入库价格在2400-2450元附近，两年对比得出一铵价格基本持平，并未像尿素和氯化钾一样有几百元幅度的上涨。</span><br>
<span>原料与成本是影响磷肥价格的主要原因之一。据陈进介绍，以磷酸二铵为例，每生产1吨磷酸二铵需要消耗1.6吨磷矿石、0.45吨硫磺和0.22吨合成氨。“磷酸二铵原料价格同比涨幅在20%-80%之间，其中硫磺涨幅最大，达到76.5%，而磷矿石和合成氨分别上涨35.5%和21.7%。”陈进表示。</span><br>
<span>“此外，目前国内磷肥产能难以增加，其中2017年全国产能零增长，2018年磷肥产能维持在2340万吨/年。”陈进强调，未来磷肥产能变化可能性较小，而在结构继续优化的可能性更高，对比2017年，重钙和磷酸二铵占比下降。”此外，陈进还表示，2018年磷矿石产量应在2017年1.2亿吨的基础上减产1000万吨，其中四川500万吨、湖北400万吨、贵州100万吨。</span><br>
<span>提到肥料行情价格，特别是涨价，业内人士都难免神经一绷。而国内磷肥后市价格又将何去何从呢?春季前价格有能否站稳呢?陈进指出，关键要看接下来全国去产能进行情况，同时目前现有在生产、流通大幅下降和厂家冬储推迟的情况下，能否使社会库存下降。</span><br>
<span>“除了原材料因素外，国际产能发挥不足也是主推磷肥价格上涨的重要因素之一。沙特、摩洛哥新增产能发挥远不及预期;同时非洲、拉丁美洲及部分南亚东南亚区域肥料需求递增，对中国而言这是机遇与挑战并存机会。”陈进表示，磷肥价格变动也将影响复合肥的价格或产能。对比同类产品，磷肥正处于价格洼地。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1836604[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
