<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>我来揭露一下死亡搁浅到底哪里让我吐了</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>我来揭露一下死亡搁浅到底哪里让我吐了</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:09:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>我来揭露一下死亡搁浅到底哪里让我吐了[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864448-1-1.html</link>
      <description>我来揭露一下死亡搁浅到底哪里让我吐了&#13;
想绕开山谷里的BT，就准备了好多梯子去爬山，发现到了一定高度强行不让搭梯子了。就这，还敢吹自己地形渲染多牛逼？除了荒山野岭就是我自己，结果还不让我跟荒山野岭玩，那我玩蛋啊。
&#13;
顺便，我其实是个岛吹，看我精华帖就知道，但是我觉得小岛进入了一个误区：他一直以为自己电影化叙事多牛逼，其实他最烂的就是叙事，永远是一堆人尬演讲。他其实游戏性一直不错的，色调，菜单，也都很有特点。这一作目前感觉，也就色调和人设维持了水平，音乐品味有进步。叙事简直一坨，故事除了中年危机爆发的心酸感尚可理解，其它纯神棍，神棍就算了，反正比口袋妖怪深刻，但是这个主题，重新连接美国？关我屁事啊我一点也不感动好吗。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>duomaxiang: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2019-11-9 19:01</span><br>
<span>话应该这么说，美术书上的人的术（表达艺的技术）首先就碾压普罗大众，普通人在技术层面不达标，高低差距 ...</span><br>
<span>不论绘画音乐。。。。。实际上我们平常大多数情况下，都不是在接触纯艺术，纯艺术那些才是美术书上说的那些人。。。</span><br>
<span>而我们平时接触的最多的是，现代商业艺术，也就是目的性表达。。。一个你所说的绘画技术达标的人。。。未必是从事纯艺术的创作，他在几十年前可能给可口可乐画女郎，电影院给邦德画海报。到现在，他可能给手游画卡牌，给游戏画封面。。。。这对大众来说会产生一种微妙的错觉。最大的区别在于，这种商业绘画，带有一个项目的整体目的，而非绘画者的个人创作灵感和纯个人感情表达，现代的商业模式不允许这样个人动机的创作方式。（PS。教科书上那些画家的很多画在当时也是生意，但创作目的的主要主体还是他们自己，和现代的商业模式不同）。。。。</span><br>
<span>这些作品可以达到非常高超的技术高度，但实际离纯高度艺术的表达目标是相当远的。所以，音乐美术这些在现在的流行领域，技术的门槛早就垮过了。而可以在商业中保持自我纯价值的艺术类型，可能相对就属导演这个位置了。（现在这样的导演也多数流于小众了）</span><br>
<span>所以要说明的是。。。我们之前一直在讨论的，也只是现代商业领域的艺术门类。。。和教科书上那些艺术家，还真不能混在一起聊，实际上在内核里属于不同的领域。</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2019-11-10 12:47</span><br>
<span>Snake就是美国特工啊，mgs代代都有美国总统，这不需要到死亡搁浅才感觉出来吧 ...</span><br>
<span>我觉得是很多人小时候没有对“美国”这么敏感，到如今随着现实世界氛围的变化忽然发现到处都是美国。还有一些是90末00后的小孩长大时期就比较“自信”</span><br>
</p><p><b>kuhailz: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2019-11-10 12:40</span><br>
<span>一开始最抓眼球的是电影化表现（cool+尬）；随后是自由度较为开放的游戏构架，抓住玩家的时间，时不时用小 ...</span><br>
<span>DS的玩法虽然不通俗通俗，但小岛已经尽量将其通俗化了，教学之细致，各种傻瓜式的指示，难度很低，都是针对轻度玩家的设计。小岛在ds放飞自己表达自己这个说法只是岛吹岛黑都在互相重复的靶子罢了，其实一打开游戏就知道小岛在跪着挣钱。包括剧情，gb评测都指出了，讲的太清楚都把玩家当弱智了。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>duomaxiang 发表于 2019-11-10 13:16</span><br>
<span>不论绘画音乐。。。。。实际上我们平常大多数情况下，都不是在接触纯艺术，纯艺术那些才是美术书上说的那 ...</span><br>
<span>其实我觉得能一起说，区别也就是最终目的、最终的表达是否被其他目的干扰或掺杂 （美术书上的作品也并不能保证都是纯粹的自我表达，例如有一些受邀作品难免要带入其他的目的性和倾向性）</span><br>
<span>被掺杂和干扰我觉得是难免的，很多作品有干扰也不影响其主干的艺术水平。甚至反过来说，在商业压力下还能实现出较高的艺术水平，可能更加难得。</span><br>
</p><p><b>duomaxiang: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2019-11-10 12:40</span><br>
<span>一开始最抓眼球的是电影化表现（cool+尬）；随后是自由度较为开放的游戏构架，抓住玩家的时间，时不时用小 ...</span><br>
<span>实际上，死亡搁浅现在看起来，3做的也不成功。。。。一群还觉得开心的玩的下去的，还是觉得是送货真好玩</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>kuhailz 发表于 2019-11-10 13:25</span><br>
<span>DS的玩法虽然不通俗通俗，但小岛已经尽量将其通俗化了，教学之细致，各种傻瓜式的指示，难度很低，都是针 ...</span><br>
<span>其实【上手难度低】不等于【游戏性方面通俗】，</span><br>
<span>最典型的就是几个著名的步行模拟器，操作难度几乎没有。但会在相当多的玩家心里带来【走个路有什么操作？有什么玩点？有什么意思？】这样的疑问，这就是所谓的【不通俗】 </span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>duomaxiang 发表于 2019-11-10 13:38</span><br>
<span>实际上，死亡搁浅现在看起来，3做的也不成功。。。。一群还觉得开心的玩的下去的，还是觉得是送货真好玩[ ...</span><br>
<span>可能要反着看，能接受1+2过程的、玩的下去的（也许不一定要开心的玩，也可以是耐着性子坚持下来），才可能最后接受到3或者说体会到3。（当然前提是小岛留的一大堆文本、一大堆支线的邮件什么的都要看。）</span><br>
<span>2的这个时长周期，即是反差的铺垫也客观上成了一种玩家筛选工具</span><br>
</p><p><b>duomaxiang: </b><br>
<span> 本帖最后由 duomaxiang 于 2019-11-10 14:21 编辑 </span><br>
<span>wzh5555 发表于 2019-11-10 13:37</span><br>
<span>其实我觉得能一起说，区别也就是最终目的、最终的表达是否被其他目的干扰或掺杂 （美术书上的作品也并不 ...</span><br>
<span>以我有限的美术绘画学习研究和工作经验来看，传统纯艺术和商业艺术的差别不仅仅是目的性，传统纯艺术绘画更加富有一些文学意味在里面，就和文学作品的隐喻，内容节奏，映射时代。。。。。这些在传统纯艺术绘画里都有。</span><br>
<span>通常那些大师作品里，一张画除了画画的基本功，技巧和商业目的外。作品被时代永恒定义为艺术品价值的地方，依然体现在他画面里表达的人生百态，风土人情，一个阶层的时代状态，一个国家的现状。。。其中用的的主观层面的手法，比如颜色的冷暖，灰度，主观的放大谁的比例，安排多视觉中心，隐藏图案，非客观构图等来表达多层含义，而不单纯是调动意识里的审美情绪。。。另外绘画技巧以外还有颜料原材料的调和与质感光泽的制作，画布肌理的制作，一张画画十年要画好几副。。。。（更早年根本没有颜料商品，画画的人要自己做颜料，和化学实验一样）</span><br>
<span>而这些表现时代性，人性，阶级性的要素在现代商业作品里几乎是不存在的，或者说服力有巨大差距。这方面单一门类的艺术形式在商业中已经失去作用了。。。而商业模式下的绘画等单门类艺术形式，形成的是新的商业艺术价值，这两种价值放在一起评价，必然会造成很强的不统一感，所以我并不能同意你的说法。文艺复兴之前的宗教神学美术和之后美术又多大差距，有多不能统一协调。。。。那我们现在看的教科书上和学院派的纯艺术，和商业艺术就有多不一样。。。其实就是时代变了，价值变了。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2019-11-10 14:21 编辑 </span><br>
<span>duomaxiang 发表于 2019-11-10 14:08</span><br>
<span>以我有限的美术绘画学习研究和工作经验来看，传统纯艺术和商业艺术的差别不仅仅是目的性，传统纯艺术绘画 ...</span><br>
<span>文学作品的隐喻，内容节奏，映射时代，这些都是作品表达的一部分么，毕竟一个作品的阐述和表达基本不可能纯单一。 只是这些多样的表达中，有些是作者主动的表达、有些是被动客观的表达。</span><br>
<span>而作品的目的是个主观描述，只有作者自己完全知道自己主观上想要表达什么，如果“隐喻，内容节奏，映射时代”这些是他主动包含的，那么自然也是作品目的的一部分了。如果不是主动包含入的，那么这部分艺术价值是客观的，但并不是作者自我表达这个目的的一部分。 （例如魂学家的过度解读，某种程度上算是挖掘了客观存在的一种表达的角度，甚至多年之后会带有特殊的时代映射，但是很可能不是宫崎自己本来的目的）</span><br>
<span>我觉得商业艺术、或者说掺杂了商业目的的艺术，并不乏“隐喻，内容节奏，映射时代”，如果能很明确的认清其中商业的部分的话，可以拆分出来，保留主干的艺术部分和学院派艺术比较。</span><br>
</p><p><b>duomaxiang: </b><br>
<span> 本帖最后由 duomaxiang 于 2019-11-10 14:29 编辑 </span><br>
<span>wzh5555 发表于 2019-11-10 14:19</span><br>
<span>文学作品的隐喻，内容节奏，映射时代，这些都是作品表达的一部分么，毕竟一个作品的阐述和表达基本不可能 ...</span><br>
<span>你说的最后那方面，商业市场上是没有的。。。或者有也是是不深刻的。。。这不是商业的主要目的。</span><br>
<span>如果真的有这样的作品，当然是顶级的殿堂艺术品没有问题。。。但商业作品表达中是偏向主流流行文化的，我在学习商业设计中就被明确其中一个原则就是，信息要直接，目的要在中心位置，主信息负信息如何安排，我画一张角色插图，动作信息，表情信息，颜色信息，都有一一和主流观众对应的格格式，他们的变化规律也是现在时尚界那种，今年流行什么，明年流行什么的变化。。。你说的那个情况，可能确实没有。。。。但是在一些综合音画文的商业时代才产生的新艺术门类里有。。。像动画游戏电影，是极少数有综合的人文时代价值很高的作品的。。。。但无论这样的作品，单独的音乐绘画文学，单独取出来，都不具有全局性和代表性。。。这也是我觉得商业作品和传统作品应该予以区分的原因。</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2019-11-10 15:31 编辑 </span><br>
<span>duomaxiang 发表于 2019-11-10 12:15</span><br>
<span>你说的都是都是连基本常识都错误，完全门外汉妄想出来的论点，还要求别人文对你的题，要其他人降低水平跟 ...</span><br>
<span>真的有意思。</span><br>
<span>你是阅读能力有问题，还是你故意歪曲为反驳而反驳？？？</span><br>
<span>1，我可没说绘画是从写实开始的，我只是说了一个表达的过程，还都没说这是表达的历史，什么时候这是绘画的过程了？？这段上个回复就曲解一次，连续两次曲解真让人怀疑你是不是故意的。</span><br>
<span>2，梵高莫奈当然是我提的，你自己说“用技术的标准”来判断“艺术的高低”，那我就请你比啊，用技术的高低在“双方各取一个作品”中比出来“艺术的高低”啊，你倒是比啊！</span><br>
<span>这句话我三个回复三次提问，结果呢？从A扯到B，从B扯到C，始终不愿意面对A的问题。</span><br>
<span>3，“把那种出格的愚蠢表演当艺术了”</span><br>
<span>“当代艺术”先不说，你把“现代艺术”和“后现代艺术”的重要部分都开除出艺术籍？估计你连“原始美术，古典美术，现代艺术，后现代艺术，当代艺术”这个艺术的发展过程都不承认。到古典美术部分是不是就停了？</span><br>
<span>4，我怀疑你拉片都没拉过，还以为你有什么高论，是什么大神，放低姿态想认真和你交流一下，结果各种“你没鉴赏力”的装逼。还真以为别人不懂呢？当你最开始谈镜头语言能多屌多屌的时候，完全忽视掉剪辑，全在谈单个的镜头的表现，我就觉得很奇怪。</span><br>
<span>我不愿意做什么恶意的猜测，就说到这。</span><br>
<span>最后，我的确和你多说无益，连理解别人意思这个交流的基本都做不到，的确无法交流。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2019-11-10 14:54 编辑 </span><br>
<span>duomaxiang 发表于 2019-11-10 14:27</span><br>
<span>你说的最后那方面，商业市场上是没有的。。。或者有也是是不深刻的。。。这不是商业的主要目的。</span><br>
<span>如果真的 ...</span><br>
<span>普通商业艺术比较典型的，像是一些成功的商业电影，兼顾了票房、隐喻、时代烙印以及导演放飞自我的表达（具体就不点名了），单纯从传达的结果、影响力，很多并不比很多传统艺术的效果差。</span><br>
<span>游戏里像风之旅人这类，肯定有商业目的，但是自我表达的比重可以让玩家容易忽略其商业目的（sony可以大胆的宣发这是一个具有艺术气息的游戏）。</span><br>
<span>至于到顶级的艺术殿堂级别的这种，我不好评价了，毕竟不是普通人能讨论的问题。</span><br>
<span>我只是觉得有商业元素干扰，主干（或者说附属）的艺术表达完全也是可以做好做强的，能达到传统艺术类似的表达效果（有时会因为通俗性等原因，传达效果更好）。</span><br>
</p><p><b>duomaxiang: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-11-10 14:47</span><br>
<span>真的有意思。</span><br>
<span>你是阅读能力有问题，还是你故意歪曲为反驳而反驳？？？</span><br>
<span>那你倒是说说哪个画家的作品体现写实-抽象-到无技巧的表达过程啊。。。到底我曲解了什么？得有这么个东西才能让人理解吧。。。你这么霸道想象一个不存在的原理要别人马上理解连个例子都没有。</span><br>
<span>我没提现代，后现代艺术哦，我说的是那种出格的愚蠢表演。。。。还是难道你认为现代，后现代艺术是不需要技巧的？原始人洞里画的牛马都是使用当时有限的绘画工具体现出极高绘画原理和技巧的艺术品。</span><br>
<span>你怀疑什么是你的事。。。你可以怀疑，反正我又没损失，我看电影看绘画收获的知识本身就是我个人的东西。你的眼界只到小岛的播片是很不错的水平，我真的没有可以和你分享的。请不要介意。</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2019-11-10 14:47</span><br>
<span>普通商业艺术比较典型的，像是一些成功的商业电影，兼顾了票房、隐喻、时代烙印以及导演放飞自我的表达（ ...</span><br>
<span>这个基本是矛盾的，审美很主观，而且基于个体的综合教育、艺术修养。</span><br>
<span>商业作品要面对上亿受众时，作者就必须迎合大众层面的感知，这意味着他得在技法上保留。</span><br>
<span>技法保留下的“殿堂级艺术”，好比初等数学想证明XXX猜想，或者五声调式谱一首室内乐一样。一般只出现在尴尬场合……</span><br>
<span>电影（和游戏）当然有特殊之处，因为他们是多种艺术门类的总和</span><br>
<span>优秀导演需要懂前期运镜，场景安排、舞台调度，现代美术，剧本，台词，演技等等，每一项都有极高的深度。类型片也可以在各自的使用或组合上有所突破。（虽然最近（漫威）还是被认为太浅显了）</span><br>
</p><p><b>duomaxiang: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2019-11-10 14:47</span><br>
<span>普通商业艺术比较典型的，像是一些成功的商业电影，兼顾了票房、隐喻、时代烙印以及导演放飞自我的表达（ ...</span><br>
<span>风之旅人两个平台我都玩过，并不是我的菜，所以我也无从评价它是不是在传达含义的结果影响力上并不比很多传统艺术效果差。</span><br>
<span>但商业电影和漫画这种媒介，你说的比肩传统艺术的深刻度的作品我倒是略知一些。反而游戏这个综合艺术门类，反而现在看，只有在玩法规则设计和身心反馈精神调动的技巧上有所建树，而真正的全面的尝试艺术表达作品少之又少。。。。你不能把一个游戏的一个开头或一个结局或一首音乐有艺术性来总结成这个游戏是一个艺术品。而玩法和艺术表达也必须是统一的，自洽的，我的观点是，游戏的玩法从来不是游戏艺术表达应该牺牲的部分，恰恰应该是游戏艺术的内核部分之一。所以我认为现在的游戏行业的顶级作品。。。依然是处于在接近艺术品的过程中（我个人认为大神，黑魂1，时之笛等有一定接近艺术品的参考价值，还有一些偏文的，像MOTHER，老辐射异域，有文学哲思价值，但并做不到传统艺术的深刻性和影响力。）</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2019-11-10 16:02 编辑 </span><br>
<span>Chia 发表于 2019-11-10 15:25</span><br>
<span>这个基本是矛盾的，审美很主观，而且基于个体的综合教育、艺术修养。</span><br>
<span>商业作品要面对上亿受众时，作者就 ...</span><br>
<span>就和前面几楼谈到的，艺和术（技法）要分开来说，术是绝对有高低之分、有门槛的，术不达标就无法承载出艺。艺这个很主观，而且要考虑受众群体。</span><br>
<span>但是【是否就必须要顶级的 或是 阳春白雪的技法才能完美的表达出作者作品的艺？】</span><br>
<span>这个问题我觉得不尽然，作品表达的目的与其风格手段都要统一， 例如作品就是要表达市井文化、人间百态、时代烙印，那么配套下里巴人的手段（大白话、甚至粗话），这样从目的、手段、风格都完美统一，这时作者并不需要一定去用他殿堂级别的文学修养、华丽的辞藻，用了反而不合时宜。（这种情况就并不是因为商业压力而刻意压制技法。）</span><br>
<span>这种市井化艺术表达和阳春白雪的艺术表达，我觉得并不存在高低之分，能够完整、统一、充分的表达都是成功的。</span><br>
<span>所以很多时候通俗艺术、商业艺术我觉得并不需要妄自菲薄，和传统艺术相比承担的就是不同艺术表达。</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2019-11-10 15:56</span><br>
<span>就和前面几楼谈到的，艺和术（技法）要分开来说，术是绝对有高低之分、有门槛的，术不达标就无法承载出艺 ...</span><br>
<span>单纯的表达并不一定要用艺术去形容，能转述作品价值的词有很多。</span><br>
<span>不过我知道你的意思，确实各行各业都有特例，甚至不乏能代表领域前沿的人。</span><br>
<span>只是这些占的比例很少，好比豆知识一样，不值得占用很多篇幅展开……</span><br>
</p><p><b>duomaxiang: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2019-11-10 15:56</span><br>
<span>就和前面几楼谈到的，艺和术（技法）要分开来说，术是绝对有高低之分、有门槛的，术不达标就无法承载出艺 ...</span><br>
<span>你将阳春白雪等于顶级技巧，下里巴人等于非顶级技巧的说法是不恰当的。。。</span><br>
<span>阳春白雪运用大量技巧的不入流作品从古到今多得是。。。比如八股文就是非常阳春白雪的及其高深的文字技巧。。。但他写不出艺术作品来。相反金瓶梅才是真正在文学圈自古公认的最高级别的本国文学。。。里面用了哪些词儿描写什么就不用多说了。</span><br>
<span>所谓高等技巧和华丽辞藻也是技术的一部分，如何运用文字图像和个人风格本就是多元的。当然商业和通俗的艺术不应该妄自菲薄，但我们既然要有所了解学习，就得尊重事实。。。</span><br>
<span>艺术品是艺和术都达到了一定高度的作品，不是含有艺术表达的都叫艺术品。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2019-11-10 16:55 编辑 </span><br>
<span>duomaxiang 发表于 2019-11-10 15:52</span><br>
<span>风之旅人两个平台我都玩过，并不是我的菜，所以我也无从评价它是不是在传达含义的结果影响力上并不比很多 ...</span><br>
<span>我也更愿意用"艺术表达"来说游戏，因为游戏肯定不纯粹，如果按照传统艺术标准，几乎应该是不存在"传统艺术品"一样的游戏。</span><br>
<span>至于说"牺牲游戏性，为艺术表达服务"这一点，我觉得从两个方面说：</span><br>
<span>1）小岛可能真不觉得DS的游戏性是被牺牲了，而是觉得做成这样就达标了，也更搭配他的自我表达。</span><br>
<span>2）第二个方面比较宽泛了：到底游戏性怎样才算达标、算是没有被牺牲？标准是什么？是否也会掺杂极大的主观性？</span><br>
<span>艾迪芬奇的记忆的游戏性基本就是步行+有一定互动的视听体验，一些玩家觉得步行+少量互动作为游戏已经达标，我得到了美妙的视听享受；也有很多玩家即便承认其视听感官不错，依旧觉得它游戏性=0。</span><br>
<span>游戏性的问题上，可量化的技术作为基础这是必须的，没有过这个技术底线肯定不及格（基本操作都蹩脚就别说后面的了）。</span><br>
<span>但是过了技术及格线了以后到了一定阶段势必会与受众群体的主观选择产生联系。</span><br>
<span>一些成熟游戏类型的进一步细分会有助于建立初步标准：例如FPS类看射击手感、敌人AI、关卡设计、胜利目的设计； 银河城类看地图设计与探索、成长与收集、BOSS设计等；于是一些作品的游戏性到底是技术水平不足、还是刻意有保留、牺牲，还是比较容易评价的。</span><br>
<span>但是很多没有被归类的游戏类型，其游戏性的评价标准着实就是灰色地带了。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2019-11-10 16:36 编辑 </span><br>
<span>duomaxiang 发表于 2019-11-10 16:15</span><br>
<span>你将阳春白雪等于顶级技巧，下里巴人等于非顶级技巧的说法是不恰当的。。。</span><br>
<span>阳春白雪运用大量技巧的不入 ...</span><br>
<span>或者我换一个方式说，某作者其实更擅长文言文，但是某个作品是一个市井文化的表达，因此他势必不能用他最擅长的殿堂级别的文言文，而要改用白话文（即便白话文并不是他最擅长的技法）。</span><br>
<span>但最终评价这个作品整体水平的主因，我觉得既不是【作者是否运用了他最强的技法】，也不是【作者的白话文技法是否是业界最顶级】，而是【该作品的艺术表达是否完整、统一、到位】。</span><br>
<span>我的观点主要是：成功的艺术表达是一个整体结果，并不必须包含绝对顶级的技法。</span><br>
</p><p><b>duomaxiang: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2019-11-10 16:18</span><br>
<span>我也更愿意用"艺术表达"来说游戏，因为游戏肯定不纯粹，如果按照传统艺术标准，几乎应该是不存在"传统艺 ...</span><br>
<span>你说的第一点。。。小岛自己觉得没牺牲，达标的话，那也是他做的无效论证，没任何意义。</span><br>
<span>第二点，游戏性如何算达标，没那么清晰，但也不那么难判断。</span><br>
<span>总之只有走路的游戏是不能算有游戏性好的。。。艾迪芬奇在走路中没有使用电影化的内容，而是视觉信息化的隐喻，暗示，隐藏叙述，这方面玩家的手脑都是参与其中的，而且流程节奏恰到好处。调动思考也是一种玩法和互动，当然，这个游戏也很挑人。但他的表达内容含义是切实可描述有成立逻辑的过程，玩家可以看不懂，但它确实成立为自洽的操控-信息接收-思考推论-操控验证、这个玩法闭环，因为打完反推是可以验证的。这个游戏在他的玩法逻辑里做到了优秀。。</span><br>
<span>而其他一些游戏，和艾迪芬奇有类似的逻辑，但故事可能不够好，隐喻可能不够精彩，逻辑分支引导可能不太通畅，但他们属于一类。所以这也是可量化的游戏性设计。并不多依赖操作而已。</span><br>
<span>然后就是那种走走路，看风景，没有有效信息没有有效互动。。。。只有视觉刺激。。。。这个世界是为你走路而刻意存在的，然后最多有点重力手感反馈。。。走一段路，打几个敌人，（甚至没有真正意义的战斗）其中过程还是没有什么有效设计信息。。。。最后到达剧情点，开始割裂成另一部分，完全开始讲故事或者讲设定。。。。这种虽然看起来和上一种操作方式上有可比性。。。但重点的设计自洽和玩家所得到的信息流畅逻辑闭环是被强行打断的，形成不了玩家主动的将信息整理成玩法的模型。</span><br>
<span>所以综上所述，我认为这两种，就是一个过了合格线，一个没过的问题。。。玩家群众自然什么需求的人都有，自然也有人会接受和选择没有合格的游戏性设计的作品。。。所以玩家选择和感觉，并不能用在这种专业化设计理论就能解决的具体问题上。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>duomaxiang 发表于 2019-11-10 16:58</span><br>
<span>你说的第一点。。。小岛自己觉得没牺牲，达标的话，那也是他做的无效论证，没任何意义。</span><br>
<span>第二点，游戏性 ...</span><br>
<span>DS拉得这么长，不可能有“艾迪芬奇”那样紧凑节奏的设计，类比起来更像是长篇电视剧版的风之旅人。</span><br>
<span>极其缓慢节奏、表述和游戏性的分离，小岛刻意不想保留任何紧凑感和连续性，很多角度看都更像是一种集体行为艺术表达，玩家很多时候会因果倒置的重视行为而忽略行为的意义（因为再注重意义，也没什么大意义），</span><br>
<span>这一点和很多体验式游戏类似，但又不类似，比风之旅人还要玄，风之旅人还算是基于人类常见的本能情感（孤独作为铺垫激发瞬间的感触），DS更加平淡、像是沙盒化的风之旅人，连这种激发玩家感触的点都是有随机性的。</span><br>
<span>至于最后DS能不能是一个闭环自洽的设计，我觉得再发酵一段时间再讨论，单说主线剧情其实十分普通，小岛显然是想要把很多游戏内玩家有意无意的行为艺术和他文本的表述联系起来。</span><br>
</p><p><b>yuanico: </b><br>
<span>最烂的就是叙事这点同意，最好的一次发挥是原爆点，我以为真的进步了，结果到了幻痛又发病了。</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>duomaxiang 发表于 2019-11-9 15:30</span><br>
<span>比较同意，所以再文艺的电影也不会超过三个小时。。。。而游戏至少40小时以上体验，是不可以拿电影逻辑直 ...</span><br>
<span>邮局港剧，文艺电影四五个小时的还是挺多的，一九零零啥的</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>fnndp文无第一，东坡就是当世第一，下到屁民上到天王老子都认，不服你可以去死，ok？</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span> 本帖最后由 afer 于 2019-11-10 19:59 编辑 </span><br>
<span>这游戏我没玩没期待好玩不好玩艺术不艺术我不评论，也没资格评论，起码看着是杀时间的好玩意，有闲可以玩。</span><br>
<span>倒是这游戏出来之后各大游戏论坛跳出一堆对艺术高谈阔论、对艺术下定义的带艺术家、带哲学家、带思想家，这比游戏本身有意思多了。</span><br>
<span>智商这么高赶紧鼓捣本游戏艺术鉴赏的专业类书籍，干嘛在论坛和贴吧浪费时间。</span><br>
</p><p><b>SaaB35: </b><br>
<span>我才到第三章，用摩托车戏耍了无数BT了。不少玩家还蛮大胆聪明如我，在需要战略风筝BT的地方放了充电柱遮雨棚，我说的就是柯南和艺术家老母之间那段路</span><br>
</p><p><b>mlhyde: </b><br>
<span>liens 发表于 2019-11-10 17:58</span><br>
<span>fnndp文无第一，东坡就是当世第一，下到屁民上到天王老子都认，不服你可以去死，ok？ ...</span><br>
<span>所以李白杜甫哪個第一？從唐代到現在也沒個共識啊。文無第一指的是文的評價在同一個層次沒有絕對標準，而不是文的領域不分層次。蘇東坡比當世人都高一層，自然可以當得起當世第一。但是李杜他們在同一個層次，所以文無第一。很難理解嗎？</span><br>
</p><p><b>mlhyde: </b><br>
<span> 本帖最后由 mlhyde 于 2019-11-12 17:11 编辑 </span><br>
<span>duomaxiang 发表于 2019-11-10 16:58</span><br>
<span>你说的第一点。。。小岛自己觉得没牺牲，达标的话，那也是他做的无效论证，没任何意义。</span><br>
<span>第二点，游戏性 ...</span><br>
<span>全樓看下來還是最同意你的觀點。因為是學文學的所以在很多地方都很有共鳴。</span><br>
<span>遊戲藝術化最被詬病的地方在於，腳本、音樂、攝像、美術等等方面單拿出放在各自領域中都高度有限。但是從立場來說，我是支持遊戲界的藝術追求的。因為我研究的是文本，所以對文本領銜的大表哥系列非常鐘情。不知道閣下對大表哥的藝術性怎麼看。</span><br>
<span>當然大表哥的腳本沒有耍太多花招，表達完全在通俗作品的範疇內，敘事上也中規中矩，基本沒在敘事視角和情境上做太多文章。但是R星全景展示19世紀末美國社會各個層面的野心讓人讚歎，把當時各類社會問題包括且不限於西部匪幫、內戰傷痕、廢奴後的種族問題、殖民主義後期印第安種族問題等等放在文明vs野蠻的語境下進行了全面深入的探討。</span><br>
<span>影視化一般都拿頑皮狗當標桿，這點我也不反對。但大表哥2是我見過的把影視化和遊戲本身互動性有機結合最好的，甚至打破了cut scene和gameplay的藩籬，把影視演出和gameplay初步融為一體，而不是其他遊戲那種播片時候就不能操作，操作時候就不能播片。比如第三章末尾幫派眾人攻入莊園的背景鏡頭，完全是在gameplay進行過程中完成的。再比如第六章開頭騎馬奔回Shady Belle營地那段把影視鏡頭語言、背景音樂《May I》和遊戲gameplay交互（此時玩家仍然可以操作亞瑟騎馬）三者結合的神來之筆，當時我幾乎是跪著看完的。</span><br>
<span>在攻擊遊戲性的炮火中，真正該打藝術牌的其實是大表哥，可惜人家R星明明有著這樣拓展遊戲藝術的野心做出了這樣的藝術高度也沒自詡藝術品。</span><br>
<span>至於DS，本來因為之前宣傳小島影視化和藝術性，我雖然對gameplay沒期待但是對DS播片質量期待蠻高的。結果玩了第一任務後就被播片質量勸退了……我對打藝術牌和在遊戲裡追求藝術不封建割據，但是就這影片質量也來打藝術牌簡直碰瓷吧？不說電影界的作品了，遊戲界cinimatography、劇本、directing做得比小島好的也比比皆是啊……不說影視化標桿頑皮狗和R星他們，戰神四的影視化質量都比小島強多了呢……但是人家也沒吹影視化和藝術性啊= =</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>mlhyde 发表于 2019-11-12 17:06</span><br>
<span> 全樓看下來還是最同意你的觀點。因為是學文學的所以在很多地方都很有共鳴。 遊戲藝術化最被詬病的地方在於 ...</span><br>
<span>有一说一rdr2的操作和播片混合也不是最先驱的，但是做得好就是了，此外骑马回谢迪贝莱那里还是第五章，要做完“莫佛里领地”任务才显示进入第六章</span><br>
<span>像qd那几个游戏就是几乎全程电影镜头，你按键只是播片的一部分，玩玩就感觉到了但是由于台词和剧情属实拉胯，表现拉了rdr2一大截</span><br>
<span>文本方面我不专业就不献丑了，但是确实能感觉这游戏的台词确实是超一流水平，寥寥几语能写好很多事情，每个人的个性也在所有台词里完美展现。rdr1到rdr2规模暴涨，文本还能展现出如此把握能力和打磨程度，就我而言真的是无比的惊喜</span><br>
</p><p><b>mlhyde: </b><br>
<span> 本帖最后由 mlhyde 于 2019-11-12 17:32 编辑 </span><br>
<span>UmarIbnLaAhad 发表于 2019-11-12 17:16</span><br>
<span>有一说一rdr2的操作和播片混合也不是最先驱的，但是做得好就是了，此外骑马回谢迪贝莱那里还是第五章，要 ...</span><br>
<span>我個人推測，RDR系列文本質量之高，劇情和gameplay結合之優秀，跟老總親自操刀劇本不無關係。所以我說R星作品是遊戲界少有的文本領銜，才能造就出哪怕不是一覽眾山小也是遊戲界最頂層的藝術高度。遊戲因為先天原因（gameplay為主，script為輔），以writer為核心的項目太少見了。只是為啥他家也不咋吹藝術性，我也是不懂……</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>mlhyde 发表于 2019-11-12 17:31</span><br>
<span> 我個人推測，RDR系列文本質量之高，劇情和gameplay結合之優秀，跟老總親自操刀劇本不無關係。所以我說R星 ...</span><br>
<span>其实去年也有不少人吹过第九艺术这样的话，但是一般是面对“这游戏可玩性差、拟真设定难为人、bug多如牛毛”等话说的，多有打滚的意思</span><br>
<span>r星本身倒一直没说过什么艺术或者多大创新之类的话，但是我觉得rdr2是豪斯兄弟自gta4以来梦想做的那类游戏，在gta的框架下一切内容和设定为剧情氛围服务，只保留非常有限的为了可玩性的妥协，剧情和台词的表现在游戏体验里占比提高到极高的水平，激进程度相当的高。至于受技术和平台性能限制做不到一些事情外加做出一堆bug就是另一码事了</span><br>
<span>rdr2还让我想起莎木，尤其是莎木1，不过莎木1对拟真的追求更极端以至于走火入魔了。顺便一提莎木一的台词水平也很不错，从主角到路边npc说话没有废话的感觉太棒了</span><br>
</p><p><b>mlhyde: </b><br>
<span> 本帖最后由 mlhyde 于 2019-11-12 18:22 编辑 </span><br>
<span>UmarIbnLaAhad 发表于 2019-11-12 17:55</span><br>
<span>其实去年也有不少人吹过第九艺术这样的话，但是一般是面对“这游戏可玩性差、拟真设定难为人、bug多如牛 ...</span><br>
<span>有廢話或者沒廢話做好了都不影響藝術價值。福樓拜不是說無意義的細節更反映現實嘛。</span><br>
<span>RDR系列感覺完全是製作方為了情懷的傾情之作，和CDPR的巫師系列一樣。只不過R星是財大氣粗和情懷兼具，CDPR早期比較捉襟見肘。</span><br>
<span>RDR的gameplay被詬病我認為還是遊戲評價體系和玩家視野太傳統了。RDR創新的地方（包括1）就是探索gameplay和影視化、劇情的融合度，但是現行遊戲評價體系中劇情和gameplay是完全割裂的兩部分，沒有評價影視化和遊戲交互性融合的維度，以至於RDR做得最好的地方，現行評價體系是打不出分的= =</span><br>
<span>DS影視化的部分在我看來就算不是短板也沒啥出挑的，腳本水平次、cinematography平庸，導演水平更是一言難盡……感覺DS的宣傳路線完全歪了，吹吹比較獨特的gameplay不好嗎</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>mlhyde 发表于 2019-11-12 18:20</span><br>
<span> 有廢話或者沒廢話做好了都不影響藝術價值。福樓拜不是說無意義的細節更反映現實嘛。 RDR系列感覺完全是製 ...</span><br>
<span>前面没说清楚，这里废话是指长篇大论却没多少信息的台词，就比如死亡搁浅的一大堆台词或者说小岛式碎嘴就这样吧</span><br>
<span>我也喜欢各种看似多余却极其符合人物形象又补充设定的话，比如rdr2抢劫瓦伦丁路上可以与凯伦谈起很久之前的一次抢劫，完美补充凯伦形象特点，又不突兀</span><br>
<span>至于小岛么，以前的游戏看得出他在gameplay方面造诣是很高的，ds的gameplay则明显下功夫比较少，这次大概是真的想放飞自我一次全心全意扑在电影化和自己的哲学观输出上。结果最受好评的竟然还是gameplay部分，不可谓不讽刺了</span><br>
</p><p><b>mlhyde: </b><br>
<span>UmarIbnLaAhad 发表于 2019-11-12 19:31</span><br>
<span>前面没说清楚，这里废话是指长篇大论却没多少信息的台词，就比如死亡搁浅的一大堆台词或者说小岛 ...</span><br>
<span>是啊，碎嘴的台詞和神叨叨的氛圍用好了的經典也不少。無奈小島沒有自知之明，空學了個裝逼形式但是自身水平又沒夠上，那碎嘴和神叨就只剩下煩人了。豪斯兄弟敢這麼幹那是人家作為編劇的功力撐得起自己的野心，小島這個導演夢沒人拉著之後也太露底了，幾斤幾兩放行家眼裡稱得清清楚楚。</span><br>
<span>要是先前不吹他播片，我衝著他送快遞搞建設的gameplay說不定還能玩玩。不過說實話，他的劇情在我這裡還是太拖後腿了，可能哪怕送快遞送得開心，cut scene強制讓我看片的時候也會忍不下去。Show, don't tell幾乎是現代文學作品都在踐行的價值，說教太多強制輸出觀念真的是下乘……別弄玄虛、別耍花招，老老實實講好故事的水平我很懷疑他有沒有。故弄玄虛神神叨叨本身就顯示了創作者居高臨下的姿態，你水平要是撐不住這個姿態讓人看穿了，跌到地上摔得更慘。</span><br>
<span>每次看到吹他劇情的都尷尬，這幫人也太不挑了，還是說看到點“不明覺厲”就覺得真厲害啊= = “不明覺厲”可能是神仙手段，但也可能是裝神弄鬼啊。小島就是裝神弄鬼罷了。</span><br>
</p><p><b>??????: </b><br>
<span>桜庭ななみ 发表于 2019-11-8 21:35</span><br>
<span>对，也就游戏界，人家懒得做那么多过场剧情，就他拼命做，以前还好，mgs4开始魔障了，以为自己电影叙事很厉 ...</span><br>
<span>可别平均，别拉老贼下水比较好</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>mlhyde 发表于 2019-11-12 17:31</span><br>
<span>我個人推測，RDR系列文本質量之高，劇情和gameplay結合之優秀，跟老總親自操刀劇本不無關係。所以我說R星 ...</span><br>
<span>记得有几个媒体吹过，rdr2通过模仿哈德逊河派绘画作品的构图用色来重现那个时代的西部。这种模仿主观艺术作品完成对旧时的复现，在电影里也是非常有追求的做法。</span><br>
<span>不过你在楼里也能看到了，很多人觉得“艺术是不可理解的”，甚至“不可理解的才是艺术”。</span><br>
<span>所以这种空谈式的宣传更有市场</span><br>
</p><p><b>mlhyde: </b><br>
<span>Chia 发表于 2019-11-13 08:32</span><br>
<span>记得有几个媒体吹过，rdr2通过模仿哈德逊河派绘画作品的构图用色来重现那个时代的西部。这种模仿主观艺术 ...</span><br>
<span>想要讓故事變得雲山霧罩、“不明”，是非常容易的事。拿最簡單的技法來說，一個故事我不從開頭，從中間講起，可不就“不明”了麼。出來個登場人物，我不介紹ta身份，說台詞都是讀者不知道背景的信息，可不就“不明”了麼。再或者，一個事情的發生、經過、結果，我隱去其中一個，不就“不明”了麼。包括用含混和歧義、隱喻等等，這樣的手法數不勝數。</span><br>
<span>問題在於，用了就真的高明嗎？你的倒敘插敘對你的敘事意义为何？你的隱喻是深刻還是淺薄？你那個登場人物神秘化的作用是什麼？你的留白是讓人回味無窮還是根本就是避重就輕？恕我直言，小島就是空學了些裝逼手法，用得還很蹩腳。</span><br>
</p><p><b>??????: </b><br>
<span>可是你让他连接日本就没法连了啊。。毕竟日本两边电压不一样的233333</span><br>
</p><p><b>Jai用机玩家: </b><br>
<span>mlhyde 发表于 2019-11-13 08:54</span><br>
<span>想要讓故事變得雲山霧罩、“不明”，是非常容易的事。拿最簡單的技法來說，一個故事我不從開頭，從中間講 ...</span><br>
<span>你这一顿猛吹让我有点想玩下RDR2了，可惜我的显卡可能不太达标···</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>mlhyde 发表于 2019-11-12 16:22</span><br>
<span>所以李白杜甫哪個第一？從唐代到現在也沒個共識啊。文無第一指的是文的評價在同一個層次沒有絕對標準，而 ...</span><br>
<span>车轱辘话会说你就多说点。你这个狗屁解读那什么行业不是没有第一？难道武就不能两个人一个层次不分高下了？用文无第一的人脑子里想的是老子水平像大便一样你们也不能说，因为我们这行不排名，我永远都是最棒的。</span><br>
</p><p><b>mlhyde: </b><br>
<span>liens 发表于 2019-11-13 09:04</span><br>
<span>车轱辘话会说你就多说点。你这个狗屁解读那什么行业不是没有第一？难道武就不能两个人一个层次不分高下了 ...</span><br>
<span>武當然有標準啦，兩個人打一架就分出來了嘛！一個時期只能有一個天下第一高手，還能誰誰都天下第一啊。</span><br>
</p><p><b>mlhyde: </b><br>
<span>Jai用机玩家 发表于 2019-11-13 09:03</span><br>
<span>你这一顿猛吹让我有点想玩下RDR2了，可惜我的显卡可能不太达标···</span><br>
<span>其實，可以雲</span><br>
<span>不過我覺得rdr2的浸入體驗是最出色的，非親自操作不能體會遊戲操作和影視化有機結合的快感。</span><br>
<span>但是雲起來的價值也很高，如果你不討厭看片的話</span><br>
</p><p><b>Jai用机玩家: </b><br>
<span>mlhyde 发表于 2019-11-13 09:16</span><br>
<span>其實，可以雲</span><br>
<span>不過我覺得rdr2的浸入體驗是最出色的，非親自操作不能體會遊戲操作和影視化有機結合 ...</span><br>
<span>云游戏挺催眠</span><br>
</p><p><b>mlhyde: </b><br>
<span>Jai用机玩家 发表于 2019-11-13 09:20</span><br>
<span>云游戏挺催眠</span><br>
<span>非常懂。</span><br>
<span>特別是rdr2這種，每章地圖的gameplay和敘事節奏完全是給劇情整體服務的。前两章節奏慢得像田園牧歌，其實就是配合這一段是全劇故事裡唯一一處主角團有喘息之機的地方了，追兵也還沒現身，塔希提的自由仿佛真的能實現。包括第五章結尾回營地那段之所以打動那麼多人，也是因為之前在瓜瑪島緊鑼密鼓地激戰，回來時歸心似箭一緊一鬆讓人毫無防備地被《May I》擊中。如果自己不玩光看劇情的話，瓜瑪那裡喘不過氣的緊張和裝備一無所有的窘迫導致的思鄉就很難體會到了。</span><br>
<span>不過大多數玩家也就玩出個“節奏慢”，不會考慮遊戲節奏是如何為劇情敘事服務的</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>mlhyde 发表于 2019-11-13 09:33</span><br>
<span> 非常懂。 特別是rdr2這種，每章地圖的gameplay和敘事節奏完全是給劇情整體服務的。前两章節奏慢得像田園 ...</span><br>
<span>这种手法在rdr1其实已经很经典了，包括去墨西哥听到了充满哀伤和迷茫的far away，还有达奇的事情结束之后被告知你回家就见到老婆孩子了，下雪山突然放一首compass</span><br>
<span>不过二代由于经费实在足，能用更大的篇幅做更丰富的剧情渲染之前的感受（也就是节奏慢的所在），再加上gta5进化来的电影视角，气氛变得更棒了</span><br>
<span>缺点就是不喜欢剧情这口的就完蛋了，完全不好玩</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864448[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>我来揭露一下死亡搁浅到底哪里让我吐了[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864448-1-1.html</link>
      <description>我来揭露一下死亡搁浅到底哪里让我吐了&#13;
想绕开山谷里的BT，就准备了好多梯子去爬山，发现到了一定高度强行不让搭梯子了。就这，还敢吹自己地形渲染多牛逼？除了荒山野岭就是我自己，结果还不让我跟荒山野岭玩，那我玩蛋啊。
&#13;
顺便，我其实是个岛吹，看我精华帖就知道，但是我觉得小岛进入了一个误区：他一直以为自己电影化叙事多牛逼，其实他最烂的就是叙事，永远是一堆人尬演讲。他其实游戏性一直不错的，色调，菜单，也都很有特点。这一作目前感觉，也就色调和人设维持了水平，音乐品味有进步。叙事简直一坨，故事除了中年危机爆发的心酸感尚可理解，其它纯神棍，神棍就算了，反正比口袋妖怪深刻，但是这个主题，重新连接美国？关我屁事啊我一点也不感动好吗。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>asion617: </b><br>
<span>btts 发表于 2019-11-9 00:21</span><br>
<span> 成了，云玩家没玩不配喷，真玩家喷就是傻逼巨魔，艺术，无懈可击</span><br>
<span>成了，不让云玩家喷就拉大圣归来来说事，真玩家不喷就是傻逼巨魔，岛卫兵，无懈可击</span><br>
</p><p><b>大哀之君: </b><br>
<span>kuhailz 发表于 2019-11-09 06:55:20</span><br>
<span>有理有据是指泥潭各种改写大圣归来对比评测吗本贴43楼和他所收到的回复，你没看见？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>灼眼艾莉亚: </b><br>
<span>JC_AR 发表于 2019-11-09 04:09:48</span><br>
<span>这游戏背景就是发生在美国，最近又是maga,kag，这游戏搞这个主题咱们一帮中国人也没什么好吐槽小岛媚美的吧 ...并不是媚美，顶多说是媚左左，按照访谈来看他想表达的无非是有点技术至上的社群主义，就像那种自说自话的ted演讲一样（比如前几天mit的食物计算机骗局）。作为一个小岛游戏表达什么有什么观念上的现实意义并不很重要，但这糟糕的文本和叙事对游戏圈左左来说无异于一种侮辱了。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>播片不是一个人的事，小岛身边就有个优秀的电影导演德托罗，这哥们懂镜头懂调度还懂印象派美术。要说没有可取之处也片面了。</span><br>
<span>不过DS同时注重自我表达和电影叙事非常矛盾。</span><br>
<span>前者率先打破了“第四面墙”给作者自己的意志制造了不必要的存在感，就好像瞳孔特写反射出光圈一样，直接地破坏了成片的体验。</span><br>
</p><p><b>frightmia: </b><br>
<span>小修 发表于 2019-11-9 00:36</span><br>
<span>有一说一，小岛的npc突出的特点是烦人。没有暴躁老哥，没有饶舌傻逼，没有婊子骚货eva虽然设定是个骚货，但 ...</span><br>
<span>杰洛特不爱说话，但吐槽一点也不少</span><br>
</p><p><b>fufusako: </b><br>
<span>我记得有个评测说最后剧情反转了，美国就是个笑话啥的</span><br>
</p><p><b>NegativeRamos: </b><br>
<span>逃离学校 发表于 2019-11-8 21:19</span><br>
<span>这游戏要是没有反转的话，连接美国实在是感觉太傻了，关键你也不是个美国人啊 ...</span><br>
<span>合金装备V开头不说了吗，母语才是真正的祖国</span><br>
<span>很符合一些精〇 发言</span><br>
</p><p><b>Miwiki: </b><br>
<span>真医生 发表于 2019-11-9 00:08</span><br>
<span>不，我只是单线当你是个傻逼巨魔，仅此而已</span><br>
<span>说实话，你更像巨魔，并且挺难看的</span><br>
</p><p><b>eblis2: </b><br>
<span>我想说 这是都已经主线打完了就开始说剧情了？</span><br>
</p><p><b>zz_mps: </b><br>
<span>你们对游戏的评论真是nb，再表演下那个艺术吧</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>御神水: </b><br>
<span>桜庭ななみ 发表于 2019-11-8 21:35</span><br>
<span>对，也就游戏界，人家懒得做那么多过场剧情，就他拼命做，以前还好，mgs4开始魔障了，以为自己电影叙事很厉 ...</span><br>
<span>那是因为from穷，只能做op骗玩家入坑，反而很经济。</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-11-9 00:40</span><br>
<span>小岛运镜客观来说很不错，而且非常有个人风格，原爆点开始长镜头用的特别自如，非常有辨识度，充分利用了游 ...</span><br>
<span>把艺术看成一种表达的话，那么表达方式的好坏与表达内容的深刻程度就是衡量艺术高下的指标了。</span><br>
<span>那么问题来了，DS的艺术性如何呢？我认为其表达方式极其糟糕，看看这游戏的玩法都是什么玩意儿。而表达的内容也基本没有深度，从立意上来看就不高大，而重建美国和reconnect作为表达的主题更是显得搞笑得不行。</span><br>
<span>如果说这玩意儿也能算艺术的话，那我路边随便和人说点大道理，或者在网上发表写键政言论，那也能算是说话的艺术了。我认为他不合格，所以不配称为艺术，这拉低了艺术这个词的下限。</span><br>
</p><p><b>Bojenkins: </b><br>
<span>现在的艺术很casual的，死亡搁浅可以是艺术，岛哥哥也必然是艺术家</span><br>
</p><p><b>btts: </b><br>
<span>asion617 发表于 2019-11-9 07:30</span><br>
<span>成了，不让云玩家喷就拉大圣归来来说事，真玩家不喷就是傻逼巨魔，岛卫兵，无懈可击 ...</span><br>
<span>？真玩家不喷就是傻逼巨魔?哪呢，给个链接啊，别无中生有</span><br>
</p><p><b>无名之死者: </b><br>
<span>扯个屁艺术，如果玩法不好玩，再有艺术也是电影的艺术，视听的艺术，故事讲的再好，也是戏剧的艺术</span><br>
<span>但跟游戏有个屁关系？</span><br>
<span>游戏的本质就是交互，行为和反馈，什么电影化叙事都不是游戏的本体，很多人根本搞不清这一点在那尬吹艺术性。</span><br>
<span>喜欢电影就去拍电影，游戏不是电影或戏剧或其他艺术领域的替代满足品，游戏是自己独特的本体带给人愉悦。</span><br>
<span>从这货说这几年没玩游戏，业余时间都在看书和电影，就知道是个什么货色了，基本已被我拉黑。想去拍电影赶紧去拍，别把游戏当刷知名度的跳板。</span><br>
</p><p><b>whmearth: </b><br>
<span> 本帖最后由 whmearth 于 2019-11-9 12:05 编辑 </span><br>
<span>说良心话打完第五章这游戏就算不是每个人都觉得好玩，玩法也是有创新有完成度的。但就第三章第五章的剧情我仿佛在看灾难艺术家，太尴尬太可怕了。管这叫艺术的应该向所有烂片导演谢罪。</span><br>
</p><p><b>bsdlxy: </b><br>
<span>环境渲染这一点，是啥时候吹的？ 我觉得很无语和会让楼主挫败的是：1.前面用大段过场强调了BT的可怕；2.玩游戏的时候，潜行躲BT的操作、震动、画面、特效等等，又是那么的惊悚。 可是，一旦被BT抓住：1.只需要轻轻松松连点按键就能脱离BT；2.挣脱BT的操作似乎不会受到货物重量的影响。 即使被抓了出现大BT，跑出黑水就行了。 不管大小BT，追都不追，抓人的时候又搞的那么恐怖。 我知道山姆是遣返者，可那不是盖木欧瓦的时候可以回来的用处吗？为啥他挣脱那么牛逼。 这就使得楼主这种绕路搞基建避开BT的玩法被否定了。</span><br>
</p><p><b>bsdlxy: </b><br>
<span> 当然，也可以说是BT攻击他本身就困难得多，所以容易挣脱。山姆体液的事情发售前就说过。不过体液在游戏中和武器一起揭示的，比起自己操作遇到BT还是晚了一些。如果能早点让陀螺或心人对山姆说：“山姆，你遇到了BT根本无需害怕，微笑面对它，战胜BT的方法就是连按方块键挣脱，给力哦！”那么楼主可能也就不会有这个念头了。</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>duomaxiang 发表于 2019-11-9 05:47</span><br>
<span>文无第一不是没标准的意思，而是真正的艺术和艺术之间，价值上是平等的意思。你所要讨论的是各人感受这个 ...</span><br>
<span>文无第一哪来的价值上的平等的意思？求出处。</span><br>
<span>下面则是文不对题，技术是表达的基础，表达依托于技术，技术不到家则表达不成立；这说明表达的门槛，艺术的门槛而已，这点从未否认。</span><br>
<span>而我问的就是是艺术的高低如何判断，既然不成体系，无法量化，那如何判断艺术的高低？这就出现了矛盾。你以技术做标准评价，这就是我说的“评价技术代替评价艺术”的矛盾。</span><br>
<span>举反例很简单，行为艺术，甚至是装置艺术，你如何从技术上评价这些艺术的高低？更甚至是绘画艺术。当表达成立，技术上则已经无法作为标准。</span><br>
<span>举例，同时代的梵高莫奈，请你评价一下这两位作品艺术的高低？</span><br>
<span>“人类的艺术都是技术形式上的突破”</span><br>
<span>错的也太离谱了，人类的艺术都是表达形式的突破，以绘画举例，写实的绘画，到抽象，最后到现在舍弃技术，表达大于一切的作品，每一次突破的都是表达的形式。</span><br>
<span>关于影视分析，我也不是没分析过大师的镜头语言，你说的镜头语言“叙事抒情的工具”的定义很赞同，但是你说的这些演出手法也要根据文本、剧情的内容去使用，你总不能一段动作戏的以文戏的做标准。</span><br>
<span>你说的小岛问题大多是MGS4的问题，我正是看了原爆点和MGSV的过场，才对小岛改观了。在MGS4里出现的那些问题在MGSV里都改进了，虽然MGSV大部分过场都在拍动作，但是仅有的几段对话戏，也没出现你说的问题。</span><br>
<span>MGSV的文戏更多用了游戏的表现手法，载体不同，无法比较，应该排除。</span><br>
<span>所以我想让你举出具体的片段来说小岛差在哪。因为具体的片段要具体的分析，要分析，拉片，起码要有具体的对象。你说多余镜头、构图不讲究、镜头叙事不连贯，你不举出具体的例子只是对着空气输出。</span><br>
<span>我水平有限，你对着例子具体指出差在哪，让我学习一下也是很好的。</span><br>
</p><p><b>gstsg: </b><br>
<span>Tackstone 发表于 2019-11-9 00:11</span><br>
<span>买都没买你也配黑这个游戏？</span><br>
<span>才玩了两个小时你也配黑这个游戏？</span><br>
<span>游戏这么不好玩你还玩了十几个小时，你是不 ...</span><br>
<span>中间第三步 - 不好玩你为什么不退款 - 漏掉了谢谢</span><br>
</p><p><b>leang: </b><br>
<span>来了来了，只让其他人举例的人来了</span><br>
</p><p><b>skgaminger1988: </b><br>
<span>你们能不能别讨论艺术了 一大段一大段的看的首陀罗挺晕的</span><br>
</p><p><b>松川奈々: </b><br>
<span>kuhailz 发表于 2019-11-9 06:55</span><br>
<span>有理有据是指泥潭各种改写大圣归来对比评测吗</span><br>
<span>这个楼里这么明显的你是刻意无视吗？</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>skgaminger1988 发表于 2019-11-9 12:37</span><br>
<span>你们能不能别讨论艺术了 一大段一大段的看的首陀罗挺晕的</span><br>
<span>关键一层楼互喷隔着一层楼讨论艺术，我好久不来s1了觉得这里真香</span><br>
</p><p><b>17904277@qq.com: </b><br>
<span>tmd彻底爆笑了，感谢s1给我完全不同于nga游民傻逼多的冲浪体验，小东亚吊老师看来每次企划都要搞受众政治光谱调查了，山寨鲍德里亚汗媚左左，哈哈哈，还有半个先锋电影人，贵是参加cosplay漫展那种先锋电影么？</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2019-11-9 10:02</span><br>
<span>把艺术看成一种表达的话，那么表达方式的好坏与表达内容的深刻程度就是衡量艺术高下的指标了。</span><br>
<span>那么问题 ...</span><br>
<span>你路边和别人说道理，那是“直接”的表达，我可没说表达就是艺术。</span><br>
<span>艺术是一种表达，但不是所有表达都是艺术。</span><br>
<span>你觉得表达方式糟糕，标准是玩法好不好玩，这就很有问题，什么规定了表达必定是好玩的，必定是快乐的？有很多让特定人看了不舒服的作品，那些作品的表达就很糟糕了吗？</span><br>
<span>你觉得拉低艺术的下限，其实这就是我最后一段说的，认为艺术本就高人一等，其实并不是。</span><br>
<span>每个人对内涵的解读都不同，仅说说我个人的理解，整个连接的隐喻更多联系的是现实的社交网络。送快递的孤独和无聊也是体现现实中某些人的孤独。</span><br>
<span>解读艺术需要审美积累，虽说审美知识只是让你有更好的去解读作者“艺术化后的语言”，但是你缺乏某些语言的解读技巧，当然会看不懂很多东西。</span><br>
<span>举例来说，我就看不懂很多“行为艺术”，但是有些行为艺术还是能理解到他所表达的东西。</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>到现在岛哥哥的运镜到底好不好都没扯清楚，你们扯什么艺术啊？不好笑么？</span><br>
</p><p><b>zhai1zhai0: </b><br>
<span> 本帖最后由 zhai1zhai0 于 2019-11-9 13:32 编辑 </span><br>
<span>无调性的音乐无论具有任何“艺术”价值</span><br>
<span>其本身的价值观已经从调性音乐中分离的缘故</span><br>
<span>是不可以和调性音乐的艺术作为同一个比较级的</span><br>
<span>古典绘画，音乐的美都是有逻辑支持</span><br>
<span>电影对于镜头的使用在专业体系里也应该会有一套逻辑理论以这个来衡量是最好不过的</span><br>
<span>对于游戏来说个人认为就是交互的艺术，哪怕你镜头一塌糊涂，剧情庸俗。</span><br>
<span>游戏本质的   交互概念正确（玩家用一套规则对抗玩家，玩家用一套规则对抗电脑）</span><br>
<span>                   交互逻辑清晰（立回观念，操作思路）</span><br>
<span>                   交互表现精致（手感，打击感，判定）</span><br>
<span>以英高的游戏做一个分析</span><br>
<span>概念：玩家用一套对抗规则对抗AI，这套规则是成长性的，并且和地图中探索的物品有关系。所以跑图升级都是为了打死下一个敌人的规则服务</span><br>
<span>逻辑：自己有补给敌人比你多比你强，你先出手回报没有敌人先出手你打反击高。并且敌人会对你有数据判定且招式随机性。造就了二人转的立回逻辑</span><br>
<span>表现：利用剧情下的一部分描述掩盖了部分敌人和BOSS的大，难以锁定，并且不讲道理的招式，判定位置相对准确,有着较长的键入持续，造就了容易错上加错的状态</span><br>
<span>可以看到英高游戏中的敌人气场和破碎叙事的方法并不是独立的，归属进了游戏本质内容才是英高的吹点</span><br>
<span>同时也能分析出英高游戏的存在着背板，立回水平过于低下和操作手感捉急的缺点</span><br>
<span>说一个英高吹子都是彩笔，英高黑子都是莽夫不为过分</span><br>
<span>当然本楼主只会玩忍龙鬼泣，偶尔打打英高的游戏鬼泣的一些小段子能打打，忍龙淬炼之途的超忍初始血通也没什么压力（抛去运气成分），英高的所有系列也都是白金10周目以上了</span><br>
<span>越是打的多就越能感觉到好多东西并不是偶然</span><br>
<span>小岛的游戏还是让小岛的游戏玩家自己来评判的好</span><br>
<span>说一个我了解的，对于一个好的格斗玩家来说他玩的那款格斗游戏嗦白蜡就是两个HITBOX黑块的赌博游戏</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2019-11-9 13:36 编辑 </span><br>
<span>duomaxiang 发表于 2019-11-9 06:17</span><br>
<span>创意这个部分，你说的应该没什么问题，但属于什么类型的问题，和技术的关联性多强，可以讨论。</span><br>
<span>小岛的游 ...</span><br>
<span>他这个特色我觉得最多算鲜明的个人风格，谈不上高度、也谈不上艺术，只是"艺"，他的独特表达方式。</span><br>
<span>DS可量化的术方面可以被诟病的点还是不少的。玩法构建、玩法充实度、敌人AI、画面表现力技术等等可以量化的技术方面很多都可以用明确的标准来单独衡量其水平，</span><br>
<span>不过最终小岛想要的那种表达的东西、表达的方式，是不是一定要以他的表现风格来实现？ 是不是一定要搭配这种极度偏科的玩法构建才能打到他想要的效果？ 他想要的表达效果是不是一定要基于“刻意拉长玩家的平淡体验时间，从而实现反差和刺激”？（类似风之旅人这类），这个我觉得其实是争议的重点吧。</span><br>
<span>很多人觉得为什么搁浅不直接去拍电影，</span><br>
<span>一方面我觉得小岛用即时演算来讲故事其实并不擅长，这只是他爱用的标志化手段，大多数时候只是为了画面冲击力，实际上他的作品的故事和世界观主要都是源自于大段说明和游戏互动细节堆砌。这种就不适合做电影。</span><br>
<span>另一方面，我觉得小岛也许就是想要通过“拉长玩家的平淡枯燥的游戏体验时间”来实现整体的表达效果，带来一种文艺范的公路片味儿，但是这种平淡放在电影里大多都是要被剪掉的内容。这么玩还只能弄成独立游戏。</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>总结，小岛就以票友级别电影导演，建议拍电影前先去拍电视剧练练基本功和剧本节奏</span><br>
</p><p><b>duomaxiang: </b><br>
<span> 本帖最后由 duomaxiang 于 2019-11-9 15:46 编辑 </span><br>
<span>acejoe 发表于 2019-11-9 12:27</span><br>
<span>文无第一哪来的价值上的平等的意思？求出处。</span><br>
<span>下面则是文不对题，技术是表达的基础，表达依托于技术，技 ...</span><br>
<span>价值平等有什么出处，这不是现代世界共识么？还是你要抠文无第一这个字眼，那我负责的说，如果你能证明出文无第一里面不包含艺术价值平等的话，那这句话就该进历史垃圾堆。。。而你可以坚持艺术价值是不平等的没什么关系。</span><br>
<span>我自己就是做美术设计的。。。第一次知道写实画抽离技巧就会变成抽象画这种说法。。。“抽象”本身就是一种能力和技巧需要后天学习的好么？学习绘画抽象能力必然是基本功之一，如果不是你真的懂的事物请不要信口开河。梵高和莫奈是俩人。。。他们只能比高矮胖瘦，你说他们哪张画和哪张画我倒可以勉强说些艺术特点来，我正好书架里他们的画册都有，但我并不敢去比较两位巨匠的艺术，我没这水平。这里要是有人觉得有资格评价他俩的艺术我觉得太自负了点。</span><br>
<span>如果只是观点对立那我无意说服你，你当然可以觉得我错的离谱并保留对这个问题的奇特观点。。。</span><br>
<span>你觉得我是在输出就输出吧，如果你对这个问题的态度是攻防而不是讨论我倒真的无意争什么。我只是表达对美术对电影如何鉴赏也是要有阅片量和质的积累学习的，你自己要是没这个积累，别人也没法两三句话对你描述一个镜头妙在哪。。。你既然觉得5代是镜头语言优于4代，那我觉得还不需要去具体分析什么，因为你可能没分开镜头语言和叙事结构或其他内容的技巧，基础认识没有明白的话，其他的多说无益。。。</span><br>
<span>最后，你的技术艺术矛盾根本事实不存在，没法顺着你臆想出来的结构逻辑聊。。。自然只能文不对题了，当然你有权利继续坚持这个问题。</span><br>
</p><p><b>ziyer: </b><br>
<span>连电影的基本视听语言都搞不懂的人在大谈特谈电影艺术，啧</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 10上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>duomaxiang: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2019-11-9 13:26</span><br>
<span>他这个特色我觉得最多算鲜明的个人风格，谈不上高度、也谈不上艺术，只是"艺"，他的独特表达方式。</span><br>
<span>DS可量 ...</span><br>
<span>比较同意，所以再文艺的电影也不会超过三个小时。。。。而游戏至少40小时以上体验，是不可以拿电影逻辑直接去嫁接的，你提到的问题反而不在电影化范畴了。如果他真要达到这样的效果，那就更不是他擅长的“电影化”能起作用了。。。甚至反而会不断的打断节奏，影响留白和玩家更个人的体验空间</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>不是，我怎么记得文无第一是跟武无第二连起来说的只是描述学文习武人心境的俗话，咋就成了什么圈内共识用来褒贬艺术水平了</span><br>
</p><p><b>wildgazelle: </b><br>
<span>此楼讨论内容：“原生孙悟空手持如意金箍棒对多元宇宙发号施令”</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span> 本帖最后由 black199 于 2019-11-9 16:18 编辑 </span><br>
<span>莉莉橙 发表于 2019-11-9 15:54</span><br>
<span>不是，我怎么记得文无第一是跟武无第二连起来说的只是描述学文习武人心境的俗话，咋就成了什么圈内共识用来 ...</span><br>
<span>说文无第一的肯定是圈外人 或者对圈外人说的</span><br>
<span>你问搞艺术的</span><br>
<span>要两个大拿比心里还发唬</span><br>
<span>但谁比自己强都心里们儿清</span><br>
</p><p><b>17904277@qq.com: </b><br>
<span>blackll7 发表于 2019-11-9 05:10</span><br>
<span>扯什么鬼镜头，一个镜头仔细显示人物表情细微变化展示人物心理的基本操作在即时演算里面实现都是成 ...</span><br>
<span>有一说一，潜水四年你这死妈废物是我最大的乐子，泥潭管理抓不出你爹是谁小号你就妈地下一天不得安宁</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2019-11-9 16:37 编辑 </span><br>
<span>duomaxiang 发表于 2019-11-9 15:09</span><br>
<span>价值平等有什么出处，这不是现代世界共识么？还是你要抠文无第一这个字眼，那我负责的说，如果你能证明出 ...</span><br>
<span>无语了，你这次回的全是文不对题的东西。全扯到别的地方了。</span><br>
<span>我说的全是表达，什么时候扯到什么写实画抽离技巧了？ 写实作品→抽象作品这是说表达的进程，从一开始大家都在画写实到后面大家开始画抽象作品，最后到现在很多舍弃技巧只剩下表达的“乱涂乱画”。你理解能力真的真的堪忧。</span><br>
<span>那个莫奈和梵高我就是举例反驳，你说艺术可以比高低，那我就请你随便每人“取两张作品”比一下高低啊。按照你更上面说的所谓的“技巧的标准”能区分艺术的高低，这句话本身我就是反对的，所以你请你比啊。</span><br>
<span>这回怎么又扯到要两个人比高低，和你没资格上了?</span><br>
<span>你分析镜头，无非就是分析视听语言和内容的分析，怎么分析最好就是拉片，你不拉当然说不出好在哪差在哪。</span><br>
<span>我就是觉得你认为哪个片段差，差在哪，我自己去拉一下，学习一下，不拉怎么会理解？你不给我差在哪的范例我拉空气吗？结果你只是扣我“不懂”的帽子，具体哪里不行又说不上，用“多说无益”这种话逃避问题，我觉得你才是没有分开视听语言和文本内容层面的人。</span><br>
</p><p><b>Rabbitkick: </b><br>
<span>艺术肯定有高低，美术书上所有人都比我吊，谁有异议？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>医生狼多: </b><br>
<span>斯文扫地</span><br>
</p><p><b>芝士排骨: </b><br>
<span>我混乱了，所以啥是艺术？你们说大道理我一首陀罗也不知道真假，有没有学术圈的讨论出处或论据？</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2019-11-9 19:09 编辑 </span><br>
<span>Rabbitkick 发表于 2019-11-9 16:36</span><br>
<span>艺术肯定有高低，美术书上所有人都比我吊，谁有异议？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>话应该这么说，美术书上的人的术（表达艺的技术）首先就碾压普罗大众，普通人在技术层面不达标，高低差距首先体现在这里，根本没有到艺的比较层面就被筛除掉了。</span><br>
<span>一旦某一个人的技术过了门槛以后，他所表达出来的艺才可能可以和美术书上的人比。 这时比"艺"，常常就是“文无第一”的情况了。</span><br>
<span>举个不恰当的例子，风之旅人保持游戏构架完全不变，但由一个门外汉来制作，劣化其操作、劣化其画面表现技术、劣化其BGM水平， 玩家除了操作体验和视听感受差之外，游玩的经历几乎是一样的，但显然最终对"艺"的表达会大打折扣。这就是普通人和专业艺术从业者的比较。</span><br>
<span>艺是需要术（有高低）为支撑的，但术达标之后的艺的比较就很难说高低了。</span><br>
<span>当然，技术怎样才算达标，这个本身也是一个争议点。</span><br>
</p><p><b>北欧王座: </b><br>
<span> 本帖最后由 北欧王座 于 2019-11-9 19:07 编辑 </span><br>
<span>舒服了，山高人为峰，从最东边不靠公路横跨大陆到达西边雪山绝顶，中间跨了大河跌了山谷炸了摩托抢了卡车，一路硬拱，可惜不能再往那边走了，装备体力啥的都是极限了。虽然风景不怎么美，爬山也很无聊，各种模型碰撞有问题，开车在石头堆里简直想杀人，但是到达的时候还是挺满足的。联机就是屎！最孤独最强，最好连mule都不要有，只有我和自然，崇高感他lei了。关上游戏，点击差评，打开网页开始云剧情</span><br>
</p><p><b>夜留歌: </b><br>
<span>北欧王座 发表于 2019-11-9 19:06</span><br>
<span>舒服了，山高人为峰，从最东边不靠公路横跨大陆到达西边雪山绝顶，中间跨了大河跌了山谷炸了摩托抢了卡车 ...</span><br>
<span>有没有在山顶种个蘑菇纪念一下</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1900, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-11-9 13:00</span><br>
<span>你路边和别人说道理，那是“直接”的表达，我可没说表达就是艺术。</span><br>
<span>艺术是一种表达，但不是所有表达都是 ...</span><br>
<span>那我就这么说吧，你一定要说ds是艺术那就艺术吧。</span><br>
<span>但如果说ds是艺术品的话，于我而言就如同那些意味不明的行为艺术一样，是属于最没意思最不能让人接受的"艺术"，也是最没价值的艺术。</span><br>
</p><p><b>北欧王座: </b><br>
<span>夜留歌 发表于 2019-11-9 19:49</span><br>
<span>有没有在山顶种个蘑菇纪念一下</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1900, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>草，我怎么没想到，唉，尿尿第一人就这么没了</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2019-11-9 20:03</span><br>
<span>那我就这么说吧，你一定要说ds是艺术那就艺术吧。</span><br>
<span>但如果说ds是艺术品的话，于我而言就如同那些意味不明 ...</span><br>
<span>很赞同你，仅代表你自己最没价值的艺术。</span><br>
<span>对于一些我感受不到的“艺术”我也是这么觉得的。</span><br>
</p><p><b>duomaxiang: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-11-9 16:35</span><br>
<span>无语了，你这次回的全是文不对题的东西。全扯到别的地方了。</span><br>
<span>我说的全是表达，什么时候扯到什么写实画抽 ...</span><br>
<span>你说的都是都是连基本常识都错误，完全门外汉妄想出来的论点，还要求别人文对你的题，要其他人降低水平跟着你跑偏还理直气壮，无语的是我。。。我一开始以为你只是无知加逻辑混乱，现在发现就是个头铁憨子。。。</span><br>
<span>谁又告诉你绘画是从写实派开始的，谁又告诉你 写实和抽象是表达进程的关系，抽象画的历史远远早于写实画的事实说明你个门都没进的非要自取其辱，，， 舍弃技术的绘画艺术可是你说的。。。说什么写实到抽象--抽象到舍弃技术的绘画是发展进程。这个世界上有舍弃技术的绘画，你给我找个看看咯。。。。是你看不出来技术还是把那种出格的愚蠢表演当艺术了?</span><br>
<span>梵高和莫奈也是你提的。。。你觉得你反驳了什么？他们唯一我能确定的是都拥有无与伦比的高超绘画“技术”，才实现了他们的艺术高度。你要反驳可以。。。请找一个完全没有技术的历史绘画大师出来，找出来我们再谈，不然这个就可以PASS了。</span><br>
<span>镜头问题不需要说了。。。我懒的为了和人论坛里辩论一个特明显的问题去找一堆片浪费时间的事。。。你立论说小岛镜头相当不错都不带例子不是。，我明说，我不愿意花这功夫，因为你表现出来的鉴赏能力太低下了。。。和你认真分析没有价值，请去提高自己的相关“专业技术”，不然别到处和人评价艺术了。。。太廉价了。。。。。。你愿意回就回，我还是那句，多说无益。。。不见</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2019-11-10 12:52 编辑 </span><br>
<span>duomaxiang 发表于 2019-11-9 15:30</span><br>
<span>比较同意，所以再文艺的电影也不会超过三个小时。。。。而游戏至少40小时以上体验，是不可以拿电影逻辑直 ...</span><br>
<span>一开始最抓眼球的是电影化表现（cool+尬）；随后是自由度较为开放的游戏构架，抓住玩家的时间，时不时用小岛式幽默逗一下玩家；最后真正的自我表达放在【耳机里大段的说明】【磁带里的大段录音】【拉着玩家一起玩行为艺术演出】。</span><br>
<span>这三者的结合算是小岛的标志，我觉得第3点才是小岛自己最在乎的（而不是对于电影化的执着），1和2都只是手段。（只是很多玩家入小岛的坑是因为1和2做得吸引人）</span><br>
<span>我觉得在MGS里三者还不是特别的统一，游戏性方面至少被K社逼着要"保证通俗、好玩、耐玩"，游戏玩法还不能完全为自我表达去服务。【MGS的游戏玩法方面，即便不和1、3在一起，单独拿出来并不影响其好玩的程度，完全可以独立存在】</span><br>
<span>如果K社真的放权给小岛自我放飞，我觉得小岛很可能专门做一个全手操关卡，和骷髅脸两人散步十几分钟纯聊天+看风景看人，即是电影化表达、又是互动行为艺术。</span><br>
<span>DS里游戏玩法方面终于没人逼着一定要"通俗,适合所有玩家"，可以完全为了自己表达而做了，所以DS的1和2都完全沦为工具，绕着3在转，不惜用1和2让玩家花几十小时的时间入戏。</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>Snake就是美国特工啊，mgs代代都有美国总统，这不需要到死亡搁浅才感觉出来吧</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864448[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>我来揭露一下死亡搁浅到底哪里让我吐了[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864448-1-1.html</link>
      <description>我来揭露一下死亡搁浅到底哪里让我吐了&#13;
想绕开山谷里的BT，就准备了好多梯子去爬山，发现到了一定高度强行不让搭梯子了。就这，还敢吹自己地形渲染多牛逼？除了荒山野岭就是我自己，结果还不让我跟荒山野岭玩，那我玩蛋啊。
&#13;
顺便，我其实是个岛吹，看我精华帖就知道，但是我觉得小岛进入了一个误区：他一直以为自己电影化叙事多牛逼，其实他最烂的就是叙事，永远是一堆人尬演讲。他其实游戏性一直不错的，色调，菜单，也都很有特点。这一作目前感觉，也就色调和人设维持了水平，音乐品味有进步。叙事简直一坨，故事除了中年危机爆发的心酸感尚可理解，其它纯神棍，神棍就算了，反正比口袋妖怪深刻，但是这个主题，重新连接美国？关我屁事啊我一点也不感动好吗。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>wzh5555: </b><br>
<span>fox 发表于 2019-11-9 01:03</span><br>
<span>所谓艺术，任何领域做到极致的东西都是艺术。就画画，也有艺术品和装饰画之分。游戏的艺术价值在哪里？在 ...</span><br>
<span>艺术不等于领域极限，任何表达和阐述都可能称之艺术。行为艺术也是艺术，即便你可能认为很多行为艺术就是沙雕。婆婆妈妈的唠叨式阐述+无关痛痒的细枝末节就是要表达出来，你可以认为就是小岛的沙雕行为艺术</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span>旷世大电影《邮差》</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>实际上经常被拿来举例的mgs2那段“预言”就很典型，他让玩家群体“大开眼界”</span><br>
<span>不过科学界早半个世纪，就对后几十年做出了最准确的概况：“信息时代”。</span><br>
<span>mgs2那会发生了什么？好像是国内的QICQ都改名叫QQ了吧</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>fox 发表于 2019-11-9 01:03</span><br>
<span>所谓艺术，任何领域做到极致的东西都是艺术。就画画，也有艺术品和装饰画之分。游戏的艺术价值在哪里？在 ...</span><br>
<span>做到极致更像是行为艺术，以做到极致来表达自己对某种技术的追求，对人生的思考。你以极致作为判断标准就是错的。</span><br>
<span>这仅仅是艺术的一种而已。</span><br>
<span>随便举几个例子，寿司之神，做到极致的选材，制作，但是他的寿司吹的方向也是顶级，而不是艺术。</span><br>
</p><p><b>Suljo: </b><br>
<span>真医生 发表于 2019-11-9 00:08</span><br>
<span>不，我只是单线当你是个傻逼巨魔，仅此而已</span><br>
<span>你他妈真是死了妈的傻逼，纯的</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PAFM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>真医生: </b><br>
<span>Suljo 发表于 2019-11-9 02:17</span><br>
<span>你他妈真是死了妈的傻逼，纯的</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PAFM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>不不不，远远比不上你们这群孤儿的反社会人格。真的，你们这群废青型巨婴，我很怕就是了 233</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>Chia 发表于 2019-11-9 02:16</span><br>
<span>实际上经常被拿来举例的mgs2那段“预言”就很典型，他让玩家群体“大开眼界”</span><br>
<span>不过科学界早半个世纪，就对 ...</span><br>
<span>哲学界也早预言了，那个叫什么麦克卢汉的，还有后来山寨他的鲍德里亚</span><br>
</p><p><b>真医生: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-11-9 02:16</span><br>
<span>做到极致更像是行为艺术，以做到极致来表达自己对某种技术的追求，对人生的思考。你以极致作为判断标准就 ...</span><br>
<span>小岛这次说故事的模式是比较失败的，很像那种刚展露头角的小说家的第二本小说形式，很急躁的在一开始就迫不及待把想说的一棍脑不分主次塞给你</span><br>
</p><p><b>Suljo: </b><br>
<span>真医生 发表于 2019-11-9 02:20</span><br>
<span>不不不，远远比不上你们这群孤儿的反社会人格。真的，你们这群废青型巨婴，我很怕就是了 233 ...</span><br>
<span>你的表演真精彩，标准的废青模板，我笑了。</span><br>
<span>伙计你有点东西</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PAFM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>真医生: </b><br>
<span>Suljo 发表于 2019-11-9 02:29</span><br>
<span>你的表演真精彩，标准的废青模板，我笑了。</span><br>
<span>伙计你有点东西</span><br>
<span>所以就这么开着小号就像带着口罩，你也是可以的</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>目前为止唯一好评部分：把据点的敌人都放倒以后，去交了货，开车回来他们还躺着，掉的东西也在，车轮压过去镜头上有血滴，舒服了，以后就欺负这帮兔崽子</span><br>
</p><p><b>Suljo: </b><br>
<span>小屌的运镜还水平不错呢？</span><br>
<span>还长镜头极具个人风格？</span><br>
<span>电影爱好者别装这专业逼了，成郭敬明上综艺了</span><br>
<span>长镜头就是长镜头，一种手段，没几把这风格那风格。运镜水平也没那么多讲究，就是会和不会。这俩东西都是为讲故事服务的，你小屌讲了个几把故事，故事本身傻逼不说，就会让演员用台词讲故事，台词写的还是又臭又长的翔。</span><br>
<span>这就是简单的不懂电影，没那么多弯弯绕绕。就更别说什么运镜，还个人风格的长镜头。</span><br>
<span>矮要承认，郭敬明不承认，你小屌哥哥也快成郭敬明了</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PAFM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Suljo: </b><br>
<span>真医生 发表于 2019-11-9 02:33</span><br>
<span>所以就这么开着小号就像带着口罩，你也是可以的</span><br>
<span>我不是小号你死个全家？</span><br>
<span>接着演，精神香港人</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PAFM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>真医生: </b><br>
<span>Suljo 发表于 2019-11-9 02:37</span><br>
<span>我不是小号你死个全家？</span><br>
<span>接着演，精神香港人</span><br>
<span>我看了一下，我全家没死，所以你是小号</span><br>
<span>反社会废青还会什么继续。233</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>Chia 发表于 2019-11-9 02:10</span><br>
<span>人时不时会称赞高于自己的事物，“艺术”是其中一种赞美用词。</span><br>
<span>但这里的“人”除了人（个体），还有人（ ...</span><br>
<span>最后一段我写的很清楚了，艺术并没有高低。取决的是能否触动到你，或是是否形成共鸣。</span><br>
<span>体系支撑的是表达的载体，或者是专门的领域，而不是艺术。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span> 本帖最后由 εRemastered 于 2019-11-9 03:04 编辑 </span><br>
<span>Chia 发表于 2019-11-9 02:16</span><br>
<span>实际上经常被拿来举例的mgs2那段“预言”就很典型，他让玩家群体“大开眼界”</span><br>
<span>不过科学界早半个世纪，就对 ...</span><br>
<span>你要说MGS2只是重提七八十年代的Retribalization, Digital Truth 这些概念我可以赞同，但你要说科学界说的“信息时代”概括了现在“Post-Truth”的情况，这我觉得就说不通了。</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>Suljo 发表于 2019-11-9 02:36</span><br>
<span>小屌的运镜还水平不错呢？</span><br>
<span>还长镜头极具个人风格？</span><br>
<span>风格就是某种手法用的很有特点，形成个人标志。</span><br>
<span>照你的逻辑，大卫芬奇得电影色调和镜头移动也不是个人风格；昆汀的剪辑和台词也不是个人风格。</span><br>
<span>你倒是说说什么是个人风格啊？？</span><br>
</p><p><b>Suljo: </b><br>
<span>真医生 发表于 2019-11-9 02:39</span><br>
<span>我看了一下，我全家没死，所以你是小号</span><br>
<span>反社会废青还会什么继续。233 ...</span><br>
<span>你还真看了一下，厉害。说明你也怕全家死，说明我不是小号。</span><br>
<span>黄尸，继续</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PAFM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Suljo: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-11-9 02:52</span><br>
<span>风格就是某种手法用的很有特点，形成个人标志。</span><br>
<span>照你的逻辑，大卫芬奇得电影色调和镜头移动也不是个人风 ...</span><br>
<span>咋不是运镜和长镜头么？又转移话题到色调镜头移动，剪辑和台词了？</span><br>
<span>我没说不存在"个人风格"这种东西，问题你说的这些，除了昆丁的台词，其他都不算个人风格。</span><br>
<span>芬奇的色调镜头移动，我靠这俩也能有个人风格？你那色调谁也会用，那镜头移动谁也能动，咋就个人了。</span><br>
<span>但昆丁的台词，你还真就复制不出来。</span><br>
<span>大半夜咱别争这个了，就是专业和业余，会和不会的区别。</span><br>
<span>我认个错，小屌有个人风格，好吧。</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PAFM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-11-9 02:52</span><br>
<span>风格就是某种手法用的很有特点，形成个人标志。</span><br>
<span>照你的逻辑，大卫芬奇得电影色调和镜头移动也不是个人风 ...</span><br>
<span>这是几乎每个美院学生都要问的问题：为啥说我的作品不行？我很有个人风格啊！很多人学了四年还是稀里糊涂的。一般成了的就从来不问这个。所以，别问，问就是菜。</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-11-9 02:45</span><br>
<span>最后一段我写的很清楚了，艺术并没有高低。取决的是能否触动到你，或是是否形成共鸣。</span><br>
<span>体系支撑的是表达 ...</span><br>
<span>不是说了嘛，你可以这么使用，但他们并不只有廉价的含义。</span><br>
<span>和哲学、科学类似，换过来也一样</span><br>
<span>哲学没有高低，取决于是否对你有所启发。</span><br>
<span>科学没有高低，取决于是否能为你所用。</span><br>
<span>他们实在太正确了，正确到没什么意义……</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-11-9 02:49</span><br>
<span>你要说MGS2只是重提七八十年代的Retribalization, Digital Truth 这些概念我可以赞同，但你要说“信息时 ...</span><br>
<span>只是例子，作为私货他已经很优秀</span><br>
</p><p><b>塞茜莉娅: </b><br>
<span>最近的死亡搁浅吹黑大战让我有种幻视到最近那部被喷爆的十月番超人高中生的B站评论区的错觉</span><br>
</p><p><b>violettor: </b><br>
<span>前期剧情他就是刻意反复提重建美国，目的就是恶心你让你产生怀疑，后面你就能理解了。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2019-11-9 03:24 编辑 </span><br>
<span>Chia 发表于 2019-11-9 03:01</span><br>
<span>不是说了嘛，你可以这么使用，但他们并不只有廉价的含义。</span><br>
<span>和哲学、科学类似，换过来也一样</span><br>
<span>科学可以量化、可以证伪；</span><br>
<span>技艺中的“技”可以量化、有实践意义；但“艺”无法量化、不必须有实践意义。</span><br>
<span>通常来说好玩的游戏的游戏性大都是“技”的量化而来，至于说去谈“艺”的地方往往都和游戏性关系不大，往往还有很大的主观性。</span><br>
<span>并不是高低贵贱的问题。</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>fox 发表于 2019-11-9 03:01</span><br>
<span>这是几乎每个美院学生都要问的问题：为啥说我的作品不行？我很有个人风格啊！很多人学了四年还是稀里糊涂 ...</span><br>
<span>个人风格是观众来辩识的，创作的自己觉得当然有问题了。</span><br>
</p><p><b>duomaxiang: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-11-9 02:45</span><br>
<span>最后一段我写的很清楚了，艺术并没有高低。取决的是能否触动到你，或是是否形成共鸣。</span><br>
<span>体系支撑的是表达 ...</span><br>
<span>恩，艺术当然有高低，你去工地搬砖也有个水平高低之分。否认艺术的内容水平的高低实质是一种虚无主义的价值丧失。不同人都会对不同的事物产生任何形式的共鸣，其只体现出个人的认知水平和经历经验。。。如此笼统和廉价的艺术定义匹配的只是日常生活中泛泛而谈的文化现象，如何包含人类所创造的文化物质精髓，加以筛选的区分不同领域艺术审美形式的高低和创造力，本身也是需要后天培养的能力，并不是人人口中的艺术都是一个水平线的客观事实，总结就是触动到你的未必是什么有价值的艺术，只有这个触动是确实有属于个人的价值，艺术真未必。</span><br>
<span>另外小岛根本不懂电影镜头，镜头语言是用来视觉叙事和抒情的手段，不是某种形式化的镜头对象关系就叫会用镜头。。。。简单说就是个业余粉丝学着在玩镜头，你给他说那些镜头评价给专业的人看了还真以为他是什么被游戏耽误的电影奇才了。。。要是专业的人再去看他游戏里的表现，要笑掉大牙的</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span> 本帖最后由 Chia 于 2019-11-9 03:55 编辑 </span><br>
<span>wzh5555 发表于 2019-11-9 03:23</span><br>
<span>科学可以量化、可以证伪；</span><br>
<span>技艺中的“技”可以量化、有实践意义；但“艺”无法量化、不必须有实践意义。</span><br>
<span>过于架空艺术了，英文的art就是对技巧的一种高度形容。如果艺术无法被量化，那么艺术学院每天在干什么？</span><br>
<span>（学电影的肯定三五成群成天拉片，音乐的每天十几小时练手练耳……）</span><br>
<span>你强调的更多是“灵感”，这很重要。但实际上，通俗作品对学院派来说大部分只是单纯的“太过简单”了，好比你不会期待小学生的真知灼见，哪怕他们各个创意斐然</span><br>
</p><p><b>JC_AR: </b><br>
<span>这游戏背景就是发生在美国，最近又是maga,kag，这游戏搞这个主题咱们一帮中国人也没什么好吐槽小岛媚美的吧？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>duomaxiang: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2019-11-9 03:23</span><br>
<span>科学可以量化、可以证伪；</span><br>
<span>技艺中的“技”可以量化、有实践意义；但“艺”无法量化、不必须有实践意义。</span><br>
<span>艺当然是有无法量化的部分，但大概只有10%吧，这也是艺术一旦真正有所突破和创新就显得相当震撼和可贵的部分。你觉得艺无法量化是因为你并没有真正的在具体的艺术专业里学习和钻研而已。当一个艺术家自身创作达到瓶颈，要突破就得在专业里用已有的90%量化部分进行提高，来辅助他个人那10%不可量化的天赋，最后才能让自己的艺术达到新的水平高度。同样游戏设计也是同理。。。在这个专业范畴里，游戏性的机制设计突破的困难，正是如何在现有机制和功能上进行的表达突破，这就是游戏艺术表达最实质有价值的部分，怎么能说游戏的艺术和游戏性关系不大。做过游戏设计的人都知道的常识是游戏的美术，音乐，文学其实都是辅助游戏内核机制玩法的外围设计，通常都不是最高优先级的部分，甚至是可根据具体情况替代的部分。现存任何游戏的音画文部分，单独拿出来放在各自领域都几乎是不入流的（极少数个别例外），玩家群体特别容易自己对其他形式艺术本就不专不精，玩个游戏就自我放大自己对音画文等艺术内容的鉴别能力。而忽略了明明自己比其他领域更不可替代天天接触的部分，游戏玩法设计的艺术。</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>duomaxiang 发表于 2019-11-9 03:48</span><br>
<span>恩，艺术当然有高低，你去工地搬砖也有个水平高低之分。否认艺术的内容水平的高低实质是一种虚无主义的价 ...</span><br>
<span>文武第一武无第二，艺术审美只能说是感受作品所表达内容的能力，经过训练能读懂更多艺术化语言。</span><br>
<span>如何说明这是艺术存在高低？而不是表达的方式丰富。</span><br>
<span>判断同领域艺术高低，如何摆脱判断技术代替判断艺术？</span><br>
<span>另外，说小岛镜头差具体说说差在哪，举个具体的片段做例子，原爆点以后的。</span><br>
<span>mgs4我也觉得差，而且我能具体说出查差在哪；而之后的不管是视听语言，还是内容表达我觉得都不错，而且个人风格突出。</span><br>
<span>而且这个阶段没有长时间对话的过场，小岛短板完美避开。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>Chia 发表于 2019-11-9 03:54</span><br>
<span>过于架空艺术了，英文的art就是对技巧的一种高度形容。如果艺术无法被量化，那么艺术学院每天在干什么？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>量化的是艺术中的"术"，同样是技巧相关的东西，用于承载和实现“艺”的，例如绘画技术、雕刻技术、演唱技术等等，这些只是技、术。</span><br>
<span>艺术总是要独特审美、独特表达（艺）+出色技巧（术）相辅相成的。</span><br>
<span>不过你说的也是对的，其实用“艺术”来表述或者来调侃DS也是不太准确的，我觉得还是用"文艺"“文艺片范”来说比较准确，主要是“艺”的问题。</span><br>
<span>和游戏玩法娱乐性这种非常容易量化评价的方面比，镜头语言、细节堆砌的选择等等方面虽然也有"术"的成分，但更重最后的主观表达，很难用对错来评价。</span><br>
</p><p><b>blackll7: </b><br>
<span>扯什么鬼镜头，一个镜头仔细显示人物表情细微变化展示人物心理的基本操作在即时演算里面实现都是成本不匹配的操作。而某个小岛出名就是因为mgs的即时演算惊艳。承认你小岛根本不懂拍电影有那么难吗？</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2019-11-9 05:36 编辑 </span><br>
<span>duomaxiang 发表于 2019-11-9 04:17</span><br>
<span>艺当然是有无法量化的部分，但大概只有10%吧，这也是艺术一旦真正有所突破和创新就显得相当震撼和可贵的 ...</span><br>
<span>玩法设计里的创造性思维，这是楼上chia说的"灵感"，这东西我偏向于认为又是另外的东西，是一种思维火花，既可以出现在科学技术，也可以同时出现在"技"和"艺"上的，而并不独特属于某一个领域。</span><br>
<span>灵感、创意这些客观的说是有公认的对错、成败标准的，标准就是被实践检验成功，例如新理论得以验证、新技术得以实现、新玩法被（大多数人）认为好玩、独创的新艺术表达被特定人群所理解认可。</span><br>
<span>但是回到"艺"的问题上，（在让观众理解到其表达的前提下）其实是没有公认绝对的对错标准的，这个镜头到底采用不采用长镜头、色彩如何搭配、使用写实画风还是抽象画风、游戏里要不要保留屎尿屁的细节，这些只能说仁者见仁了。</span><br>
<span>小岛可能就是喜欢坚持这种电影化+唠叨的表述+恶趣味细节的尬味搭配来保持自己的风格，最初这样的搭配可能是出自他的灵感，但是长期坚持下来他就是不变，这就算是他自己对表达方式的个人选择了。</span><br>
</p><p><b>riin1: </b><br>
<span>fox 发表于 2019-11-8 21:32</span><br>
<span>对啊，明明一个日本制作人，你连接全世界也行啊，我虽然不是那么讨厌美国，但这样舔美国真的够了。 ...</span><br>
<span>外国人歌颂主旋律更能够激发自豪感</span><br>
<span>参考出演国内主旋律电影的有多少都是外国籍</span><br>
</p><p><b>kuhailz: </b><br>
<span>JC_AR 发表于 2019-11-9 04:09</span><br>
<span>这游戏背景就是发生在美国，最近又是maga,kag，这游戏搞这个主题咱们一帮中国人也没什么好吐槽小岛媚美的吧 ...</span><br>
<span>与其说是媚美还不如说是宣传欺诈</span><br>
<span>美国在这个游戏里根本和现实中的美国沾不上边。。打个比方就是辐射系列里的中国一样</span><br>
</p><p><b>112zero: </b><br>
<span> 承认不会拍电影有这么难么</span><br>
</p><p><b>sasaseee: </b><br>
<span>fox 发表于 2019-11-08 23:00:24</span><br>
<span>大胆猜测，打最终boss的时候先让你负重前行，然后靠着联网玩家的鼓励和赞集起元气弹一发入魂，再适时来一 ...这不是尼尔么</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>松川奈々: </b><br>
<span>最新趋势是玩了游戏的有理有据地骂的也是巨魔吗，从这一刻起我真的开始觉得岛青恶心了</span><br>
</p><p><b>lingtian2876: </b><br>
<span>万物皆可艺术 艺术无高下之分</span><br>
<span>那么强调什么玩意是艺术有什么意义，只能暴露话术下掩盖不住的空洞思想</span><br>
<span>以及别人哪来那么多心思和功夫去揣摩你强调艺术是用来贴金还是掩盖什么事实或者单纯你觉得那玩意是艺术?更何况大多数人对艺术看法还各有区别</span><br>
<span>也是闲得慌</span><br>
</p><p><b>灰色的狐狸: </b><br>
<span>sasaseee 发表于 2019-11-9 05:34</span><br>
<span>这不是尼尔么</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>所以尼尔A结局E也算是一种链接！</span><br>
</p><p><b>duomaxiang: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-11-9 04:52</span><br>
<span>文武第一武无第二，艺术审美只能说是感受作品所表达内容的能力，经过训练能读懂更多艺术化语言。</span><br>
<span>如何说 ...</span><br>
<span>文无第一不是没标准的意思，而是真正的艺术和艺术之间，价值上是平等的意思。你所要讨论的是各人感受这个层面命题显然是误解了文无第一的意义。根本还没有到可以牵出“文无第一”的价值判断的水准。而要达到这个水准，就必须建立在艺术的确立形式上，在表达构建中产生出有审美和思想价值的东西。很多人都弄错的事实就是，艺术本身就是由技术构成的，世界上除了上帝创造的自然艺术外，人类的艺术都是技术形式上的突破，不存在脱离技术的空中楼阁的艺术。。。除此以外全部都是伪艺术，这种为艺术存在于平时生活中的每一个角落，游戏和电影这种流行文化是第一重灾区。正因为艺术是有技术含量的，所以在技术层面，艺术是可以比较高低的。。。所以艺术奖项，必然也会有123名，但同时强调，高水平的艺术在价值上的平等，即所谓文无第一，我相信这个问题讲的很清楚了。</span><br>
<span>至于小岛先生镜头差在哪里。。。你的分段模式另我很疑惑不知从何说起。。。。他对电影镜头运用的粉丝感是由始自终的。。。4这个电子垃圾确实是MGS或者小岛游戏的一个分水岭。。。但之前和之后他的电影化水平其实没有什么区别，角色对话不论是通讯机，站立尬聊还是播片对话都是台词的范畴（这个他也很业余，是另一个话题），镜头语言再强调一遍，是叙事是抒情的工具，不是什么镜头摄影的对象化关系。所以要问我那里不好，那我只能说你自己去体验下真正的电影大师的镜头语言来对比吧。。。。他的作品运用镜头的水平都很平均，例子就不举了，因为全部都差不多。真正的电影镜头可以成为艺术的。本身就是根据情节和情绪来调动的，有时会非常拖拉，有时会让你看不清，有时会刻意拍的笨拙不稳定，有时会焦点涣散，这一切在和情绪剧情强烈呼应的时候，才会形成艺术的表达。但当镜头和内容割裂，表达不准确或者表达力道不对的时候，他们几乎都是缺点。。。平庸的导演一般用简单化不出错也没表现力的镜头叙事，不敢乱用出格的镜头。你如果去对比小岛游戏里那些播片。。。鉴赏力够的话，你会体会到为什么说他很业余。。。。即使不和大师作品比。。。影视平均水平，他游戏里有多少多余镜头，无意义的镜头，构图不讲究，镜头叙事不连贯或打断连贯。。。。。。就请自己判断了。</span><br>
<span>说实话他电影虽然很业余，但是作为游戏导演还是有个80分的。。。他游戏中出彩的部分都是来自于游戏部分的机制设计体验，而不是什么电影化内容。。。他用不好，其他游戏导演也没用的好的，游戏圈里电影化水平就是都属于业余和半业余的，只要不乱吹，没人会拿这个当缺点说，他在他的圈子里没比别人差，更没比所有人都好，以上。</span><br>
</p><p><b>duomaxiang: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2019-11-9 05:11</span><br>
<span>玩法设计里的创造性思维，这是楼上chia说的"灵感"，这东西我偏向于认为又是另外的东西，是一种思维火花， ...</span><br>
<span>创意这个部分，你说的应该没什么问题，但属于什么类型的问题，和技术的关联性多强，可以讨论。</span><br>
<span>小岛的游戏艺术性问题我看主要还是集中在游戏设计以外的部分上，集中点就在电影化上。作为检验标准，就真的是你说的见仁见智了。。。但标准还是要有的，既然是电影化，拿就可以拿出游戏和各自专业去对比。我所说的仅限于此，玩家里有相当喜欢他的表达方式的，那自然是说明他的方式是一种成功。但是不是等于这种方式是一种高度艺术，我认为不能划等号的。</span><br>
<span>他坚持电影化（业余导演）+唠叨表述（业余的台词设计）+恶趣味细节（段子手）的风格，岛学家们认为是高度的艺术，除了说明这些人是这个风格的爱好者外，体现不出任何其他更多的内容出来。</span><br>
</p><p><b>riin1: </b><br>
<span>灰色的狐狸 发表于 2019-11-8 23:53</span><br>
<span>那是美国GameStop才行啊。。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play ...</span><br>
<span>所以平时都在amazon和bestbuy买游戏的我这次破例去了gamestop买搁浅</span><br>
</p><p><b>灰色的狐狸: </b><br>
<span>riin1 发表于 2019-11-9 06:49</span><br>
<span>所以平时都在amazon和bestbuy买游戏的我这次破例去了gamestop买搁浅</span><br>
<span>不过亚马逊退货也是可以的吧？</span><br>
</p><p><b>riin1: </b><br>
<span>灰色的狐狸 发表于 2019-11-9 06:52</span><br>
<span>不过亚马逊退货也是可以的吧？</span><br>
<span>电子游戏和软件类别的一旦开封概不退货，美国统一规定</span><br>
<span>这次也就是gamestop例外</span><br>
</p><p><b>kuhailz: </b><br>
<span>松川奈々 发表于 2019-11-9 05:35</span><br>
<span>最新趋势是玩了游戏的有理有据地骂的也是巨魔吗，从这一刻起我真的开始觉得岛青恶心了 ...</span><br>
<span>有理有据是指泥潭各种改写大圣归来对比评测吗</span><br>
</p><p><b>灰色的狐狸: </b><br>
<span>riin1 发表于 2019-11-9 06:54</span><br>
<span>电子游戏和软件类别的一旦开封概不退货，美国统一规定</span><br>
<span>这次也就是gamestop例外 ...</span><br>
<span>好像是gamestop新出的服务吧</span><br>
<span>上次days gone也这样</span><br>
</p><p><b>riin1: </b><br>
<span>灰色的狐狸 发表于 2019-11-9 06:55</span><br>
<span>好像是gamestop新出的服务吧</span><br>
<span>上次days gone也这样</span><br>
<span>之前从来没关注过gamestop</span><br>
<span>这两天我得好好玩</span><br>
</p><p><b>胡说: </b><br>
<span>都9102年了，楼主居然还对小岛的剧本写作能力和叙事掌控力有期待？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864448[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>我来揭露一下死亡搁浅到底哪里让我吐了[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864448-1-1.html</link>
      <description>我来揭露一下死亡搁浅到底哪里让我吐了&#13;
想绕开山谷里的BT，就准备了好多梯子去爬山，发现到了一定高度强行不让搭梯子了。就这，还敢吹自己地形渲染多牛逼？除了荒山野岭就是我自己，结果还不让我跟荒山野岭玩，那我玩蛋啊。
&#13;
顺便，我其实是个岛吹，看我精华帖就知道，但是我觉得小岛进入了一个误区：他一直以为自己电影化叙事多牛逼，其实他最烂的就是叙事，永远是一堆人尬演讲。他其实游戏性一直不错的，色调，菜单，也都很有特点。这一作目前感觉，也就色调和人设维持了水平，音乐品味有进步。叙事简直一坨，故事除了中年危机爆发的心酸感尚可理解，其它纯神棍，神棍就算了，反正比口袋妖怪深刻，但是这个主题，重新连接美国？关我屁事啊我一点也不感动好吗。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>北欧王座: </b><br>
<span>fox 发表于 2019-11-8 23:00</span><br>
<span>大胆猜测，打最终boss的时候先让你负重前行，然后靠着联网玩家的鼓励和赞集起元气弹一发入魂，再适时来一 ...</span><br>
<span>生哭里拔，ds爱好者获得了心灵上的洗涤。尽管他们无法说明自己主要游玩过程到底有没有一种重建美国的实感，无法说明自己在玩的时候是怎样跟这些npc产生了情感链接，无法说明自己到底能不能体会到这个社会的存在。但是没关系，只要有爱，一切都可以脑补出来。按照他们的感觉，下次小岛写个纸条，把他深邃的思想感情用一句话总结，告诉群众当代社会虽然冷漠，但是我们的❤永远在一起，跳过程序直接进入感动多好，何必还80人干3年苦兮兮的</span><br>
</p><p><b>阝东水扁: </b><br>
<span>这游戏主题不错，打造人类命运共同体，难怪白左媒体ign会给低分</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>LilighT 发表于 2019-11-8 23:03</span><br>
<span>我现在有个疑问，这个异步联机和他的故事有什么联系吗？</span><br>
<span>目前没看到，猜测跟mgs5的清除核弹一样。这方面典型的就是尼尔的E结局吧。说起尼尔，当时我真的差点哭出来。但小岛这一贯的土味逼格，我估计我会司马脸。</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>一 带 一 路</span><br>
</p><p><b>sabercon1993: </b><br>
<span>hyde999 发表于 2019-11-8 22:39</span><br>
<span>所以可不可以理解成，游戏制作人的个人风格太强烈不太容易做出大众喜欢的游戏。</span><br>
<span>同样是可乐妹出来的，IGA做 ...</span><br>
<span>这次的问题在于看起来小岛没有认真的贯彻做游戏啊。</span><br>
<span>就算是想有风格就做一款快递模拟，目前这个成品里很多东西也都是可以完善的，</span><br>
<span>比如明明强调分裂了各地据点桥梁包括载具和敌人只有一款建模，比如包裹种类的单调以及缺少合理的物理碰撞效果，比如能造背两百多公斤的外骨骼却没有一丁点徒手攀爬和搬走那堆绊脚碎石的能力，比如boss的战斗ai单调几乎都只有那么简单的两三套攻击模组。</span><br>
<span>《幻痛》第二章把关卡复读了一遍可以甩给科乐美背锅，这次请了一大堆好莱坞大牌和高强度宣发还这样。就是单纯做了个玩法思路来，自己都没有完善它然后就指望着粉丝吹这个玩法很创新很厉害了。</span><br>
</p><p><b>灼眼艾莉亚: </b><br>
<span>ybfelix 发表于 2019-11-08 22:44:36</span><br>
<span>很久以前看过某个访谈说小岛对文本掌控很龟毛，MGS1代英文化自由发挥比较多，很多句子删改成在英语里比较 ...现在小岛没了脚本小弟把关，英文已经不是啰嗦是灾难了，好几家媒体已经吐槽过了，符号和隐喻要么想表达的直接写脸上，比如Mama，Die Hardman，Sam Porter Bridges，要么维基百科水平的装逼，比如Higgs， chiral。台本句子也比MGS更flat。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>谁给我个锤子把这个硬汉的黑脑瓜子砸了，一直给我逼逼叨让我重铸美国就算了，送个货一直打电话骚扰我，比mgs4那个黑鬼还烦。你要唠叨也行，来点有意思的对话，可惜全是絮叨，小岛属实拉了</span><br>
</p><p><b>真医生: </b><br>
<span>空空空 发表于 2019-11-8 21:36</span><br>
<span>我还没玩，但以前我看预告片的时候看到有评论说太好了小岛又要黑美国的时候，我就感觉这些人可能会上当</span><br>
<span>实际剧情看起来的确就是在黑美国没错。那嘲讽的味道刚刚好主旋律个毛线</span><br>
</p><p><b>真医生: </b><br>
<span>北欧王座 发表于 2019-11-8 22:48</span><br>
<span>越想越气，真是操了傻逼游戏他妈了，浪费一天时间打这个。比如他这个傻逼互助系统，就以他这个地图 ...</span><br>
<span>那么不乐意退款不就好了，又不是不能退记得论坛里发退款截图</span><br>
</p><p><b>灰色的狐狸: </b><br>
<span>真医生 发表于 2019-11-8 23:44</span><br>
<span>那么不乐意退款不就好了，又不是不能退记得论坛里发退款截图</span><br>
<span>玩了还怎么退款？</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>刚才用绳枪放倒了一堆敌人，心想总可以往他们身上尿尿找点乐子吧，结果告诉我不行，我dnmd那我还尿个锤子啊</span><br>
</p><p><b>真医生: </b><br>
<span>灰色的狐狸 发表于 2019-11-8 23:46</span><br>
<span>玩了还怎么退款？</span><br>
<span>不是可以48小时无损损失退款吗</span><br>
</p><p><b>h1r0: </b><br>
<span>真医生 发表于 2019-11-8 23:44</span><br>
<span>那么不乐意退款不就好了，又不是不能退记得论坛里发退款截图</span><br>
<span>草，玩一天退款</span><br>
</p><p><b>灰色的狐狸: </b><br>
<span>真医生 发表于 2019-11-8 23:49</span><br>
<span>不是可以48小时无损损失退款吗</span><br>
<span>那是美国GameStop才行啊。。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>北欧王座: </b><br>
<span>真医生 发表于 2019-11-8 23:44</span><br>
<span>那么不乐意退款不就好了，又不是不能退记得论坛里发退款截图</span><br>
<span>我现在喷完舒坦了挺开心的，不用担心 </span><br>
</p><p><b>大宇宙銀河: </b><br>
<span>真医生 发表于 2019-11-8 23:49</span><br>
<span>不是可以48小时无损损失退款吗</span><br>
<span>不可以的，谢谢</span><br>
</p><p><b>真医生: </b><br>
<span>死亡搁浅问题挺多的，慢热是一方面 前期播片太多，其实也很影响游戏节奏。还有物理意义的不联网，玩的很艰难。</span><br>
</p><p><b>真医生: </b><br>
<span>北欧王座 发表于 2019-11-8 23:53</span><br>
<span>我现在喷完舒坦了挺开心的，不用担心</span><br>
<span>所以你买了一个自己不乐意玩的游戏，然后逼着自己玩？而不是直接删除？</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>讲道理，我现在反而觉得送货比看剧情有意思多了，我是真不爱看小岛这套叨逼叨，小岛啥时候做一个纯游戏性不搞剧情的游戏，我肯定支持</span><br>
</p><p><b>真医生: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2019-11-8 23:59</span><br>
<span>讲道理，我现在反而觉得送货比看剧情有意思多了，我是真不爱看小岛这套叨逼叨，小岛啥时候做一个纯游戏性不 ...</span><br>
<span>+1播片太多是影响节奏</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>真医生 发表于 2019-11-8 23:59</span><br>
<span>+1播片太多是影响节奏</span><br>
<span>现在一看到硬汉这骷髅脸就烦，叭叭的指挥我，我欠他的。。。拿钱送货不就完事了，虽然这游戏好像没有钱，只有点赞。。。这点赞有啥子用哦</span><br>
</p><p><b>北欧王座: </b><br>
<span>真医生 发表于 2019-11-8 23:57</span><br>
<span>所以你买了一个自己不乐意玩的游戏，然后逼着自己玩？而不是直接删除？ ...</span><br>
<span>你似乎并没有理解我这么回答直接终结对话，是并不想跟你在这纠缠你这yygq试图展开另一话题的行为，我甚至都不想跟你纠结psn条款没有这条的问题。当然你似乎非常想要跟我探讨一个跟我之前言论完全无关的，一个我个人的观念问题。那我不得不清楚的直接对你表述我的观点：不关你的事。</span><br>
<span>哦，当然你可能又想回 你是如何想的问题。在这里我再清楚的表述另一个观点：你的实际动机如何不关我的事，我并不想知道。如果你还是想回，那么挺难看的。</span><br>
</p><p><b>真医生: </b><br>
<span>北欧王座 发表于 2019-11-9 00:05</span><br>
<span>你似乎并没有理解我这么回答直接终结对话，是并不想跟你在这纠缠你这yygq试图展开另一话题的行为，我甚至 ...</span><br>
<span>不，我只是单线当你是个傻逼巨魔，仅此而已</span><br>
</p><p><b>Tackstone: </b><br>
<span>买都没买你也好配黑这个游戏？</span><br>
<span>才玩了两个小时你也配黑这个游戏？</span><br>
<span>游戏这么不好玩你还玩了十几个小时，你是不是自虐狂？</span><br>
<span>讲道理这集我在lga刚看过。</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>北欧王座 发表于 2019-11-9 00:05</span><br>
<span> 你似乎并没有理解我这么回答直接终结对话，是并不想跟你在这纠缠你这yygq试图展开另一话题的行为，我甚至 ...</span><br>
<span>你看，最后一环也全了，你是选择当云玩家呢还是选择买一个你不乐意玩的游戏逼着自己玩呢</span><br>
<span>小岛，牛逼，伟大！</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2019-11-9 00:04</span><br>
<span>现在一看到硬汉这骷髅脸就烦，叭叭的指挥我，我欠他的。。。拿钱送货不就完事了，虽然这游戏好像没有钱， ...</span><br>
<span>几百个赞没啥，你搞条高速公路三天几万个赞，随着时间推进几十万个赞感觉不一样的</span><br>
</p><p><b>裏世界: </b><br>
<span>小岛就是个三流导演大家游戏界没怎么见过就吹成一流了，要不是mgs玩法好谁受的了一大堆大道理怼脸的播片说教</span><br>
<span>彻底没人管以后三流电影味更浓了</span><br>
</p><p><b>RhoAias: </b><br>
<span>云了一天感觉这游戏的敌人攻击方式都很单一，不知道是不是我的错觉。</span><br>
<span>目前看到的三类敌人，米尔人、人型BT、兽型BT，攻击行动单一这个问题在米尔人和兽型BT上更为体现。人型BT有恐怖氛围加成，攻击方式单一也可以被忽略，而兽型BT游戏模式一转打怪场景，就感觉怪的攻击方式太少了，米尔人就更不用说了，这么蠢的敌人这年头已经不多见了。</span><br>
</p><p><b>btts: </b><br>
<span>成了，云玩家没玩不配喷，真玩家喷就是傻逼巨魔，艺术，无懈可击</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2019-11-9 00:04</span><br>
<span>现在一看到硬汉这骷髅脸就烦，叭叭的指挥我，我欠他的。。。拿钱送货不就完事了，虽然这游戏好像没有钱， ...</span><br>
<span>没错，我猜这狗东西是个大反派，绑架红衣女子搞事情的，甚至所有快递站的傻逼投影都是这逼从横店找人搞出来的，不然小岛这人设水平真的完jb犊子了。</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>.......预告片不都把反转给你们写出来了吗......</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>Cortana 发表于 2019-11-9 00:26</span><br>
<span>.......预告片不都把反转给你们写出来了吗......</span><br>
<span>是吗？我可能没看全，咋反转的？</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span> 本帖最后由 小修 于 2019-11-9 00:43 编辑 </span><br>
<span>有一说一，小岛的npc突出的特点是烦人。没有暴躁老哥，没有饶舌傻逼，没有婊子骚货eva虽然设定是个骚货，但所作所为就是不及格。</span><br>
<span>今天和个朋友聊到育碧的开放世界和巫师的开放世界。</span><br>
<span>想想杰洛特也不爱说话，杰洛特虽然也不爱说话，但他用jb做了很多交流。</span><br>
<span>sam只会看着镜头，用拳头揍看他jb的你。</span><br>
<span>本质上还是拒绝交流。</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>小岛运镜客观来说很不错，而且非常有个人风格，原爆点开始长镜头用的特别自如，非常有辨识度，充分利用了游戏运镜的优势，而且不像《战神》那样追求强迫症式的完全一刀不剪。</span><br>
<span>MGS4那时候才是像个素人，看着没啥意思，感觉都不如MGS和MGS2，太多播片反而暴露自己短板。</span><br>
<span>对比押井守，同样神神叨叨屁话一大堆，押井守是塞私货，拍的闷；小岛的屁话属于啥都要讲个具体，像写小说一样写台词，拍的烦；小说读者可以自己控制时间看多久，游戏影视这类写太多听起来就乏味。</span><br>
<span>MGS2那段对现在社交网络社会的预言，就是小岛很典型超长文本，描述的极其细致，但是玩到那里听了一半肯定就开始烦了；也就真的厨，能够一遍一遍通，一遍一遍听。</span><br>
<span>虽然这段描述是真的超前，而且还应验了。</span><br>
<span>说到MGS2那段对话，《死亡搁浅》的核心也是这段的对话的衍生，甚至MGSV，也是这个思维下的产物，但是MSGV里小岛受制于科婊，压制了自己。</span><br>
<span>而MGSV里小岛被压制的思想和表达欲，全在《死亡搁浅》里释放出来了。没把MGSV里面的内容做到送快递里，就是为表达让路，很多人发现其实要做是能做进去的，即使做的不如MGSV，但是只要做进去一部分，游玩上的感觉绝对比现在好多了。</span><br>
<span>小岛说《搁浅》是独立游戏，我感觉非常贴切，表达压过游玩的独立游戏我们见得太多了。</span><br>
<span>最后说说“艺术”，先对那些看到艺术两字就高潮，不看内容直接喷的智障喷一句：傻逼！然后谈谈“什么是艺术”，其实艺术绝对不是什么“你看不懂”就是“艺术”。</span><br>
<span>我个人的理解是，“艺术就是一种表达” ，通过“非直接”的手段来表达自己，可以是思想，可以是情绪，也可以仅仅是一段想法，这种“表达”则就是“艺术”。</span><br>
<span>各种载体仅仅只是手段，所以光是载体做的好，并不能称作艺术。相当于劈柴对着空气劈，劈的无限华丽，却没劈到柴。载体做得好，只是让你的表达更加华丽而已。所以同样画出好看的“裸女”有些是情色，有些是“艺术”差别就是在此。</span><br>
<span>《死亡搁浅》是不是艺术呢？是！</span><br>
<span>不是因为电影化的播片，不是因为晦涩的台词，而是因为，把那些思想通过游戏在做“表达”罢了。</span><br>
<span>回头看那些表达大于游玩的独立游戏，媒体和玩家称他们为“艺术”，就很好理解了。</span><br>
<span>另外，很多人以为“艺术”则是高人一等，其实这都是资本家为了扩大买卖艺术品的范围，对不了解艺术的人体现优越感的手段而已。</span><br>
</p><p><b>seedees3: </b><br>
<span>fox 发表于 2019-11-8 21:45</span><br>
<span>mgs3确实叙事不错，就是那几个神棍boss我受不了，也算小岛个人喜好吧。2和4都是不知道做减法，除了反转再 ...</span><br>
<span>说起这个，3出预告时那几个神棍boss就让台下一群人尴尬，小岛的电波很早就开始偏离主流人群，没konami制约后这次集中爆发了</span><br>
</p><p><b>厄斯沃穆: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-11-9 00:40</span><br>
<span>小岛运镜客观来说很不错，而且非常有个人风格，原爆点开始长镜头用的特别自如，非常有辨识度，充分利用了游 ...</span><br>
<span>可是作为一个游戏，这“艺术”进行表达的方式不是玩法，而是……播片。</span><br>
<span>大家又不是没玩过独立游戏，哪有独立游戏玩法和主题割裂成这样子的……</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-11-9 00:40</span><br>
<span>小岛运镜客观来说很不错，而且非常有个人风格，原爆点开始长镜头用的特别自如，非常有辨识度，充分利用了游 ...</span><br>
<span>同意，表达自己的思想就是艺术了。甚至艺术有的时候有点像猜谜，要藏着掖着才艺术，等你来看透。至于艺术好不好，你看懂了，并且引发共鸣，那就是好，反之都是不好和无聊的，艺术有点像一个人用公共媒体用隐晦的方式找知己</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>fox 发表于 2019-11-9 00:32</span><br>
<span>是吗？我可能没看全，咋反转的？</span><br>
<span>最后的那个预告，什么“亚美利是个谎言”，还是她自己说的。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>都知道mgs系列是小岛小时候躲猫猫的灵感，这次ds无非是他设计出了另一种玩法，然而这种gameplay带来的趣味性和成就感并撑不起小岛这次表达欲。</span><br>
<span>另外被泥潭诟病的mgsv的地图关卡设计其实反复打是很精巧的，目前为止六个小时的ds我并太没感受到这点，地图少了一些打磨。</span><br>
<span>另外tpp的ui设计已经很繁琐无用了，ds能看出其实继承了不少tpp的设计思路，然而看起来更难受了。</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-11-9 00:40</span><br>
<span>小岛运镜客观来说很不错，而且非常有个人风格，原爆点开始长镜头用的特别自如，非常有辨识度，充分利用了游 ...</span><br>
<span>所谓艺术，任何领域做到极致的东西都是艺术。就画画，也有艺术品和装饰画之分。游戏的艺术价值在哪里？在于游玩体验和表达的完美统一，这是其它领域无法取代的。比如我超喜欢大鹫这个游戏，我需要说它是艺术品吗？不需要。它就是有缺陷但是很顶级的好游戏，这就已经比一般的号称艺术品的艺术品更艺术了。小岛这游戏，哪方面到极致了？天天在游戏领域扯电影，跟在相声界演小品一样。我也算半个先锋电影界的人，要说他这电影能力，就像蔡徐坤说他打篮球，都没有讨论的必要。当然你要是钓鱼的就当我没说好了。</span><br>
</p><p><b>seedees3: </b><br>
<span> 本帖最后由 seedees3 于 2019-11-9 01:17 编辑 </span><br>
<span>灼眼艾莉亚 发表于 2019-11-8 23:23</span><br>
<span>现在小岛没了脚本小弟把关，英文已经不是啰嗦是灾难了，好几家媒体已经吐槽过了，符号和隐喻要么想表达的直 ...</span><br>
<span>堆砌词汇装逼这不是郭某人的作风吗</span><br>
</p><p><b>msfan: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-11-09 00:40:09</span><br>
<span>小岛运镜客观来说很不错，而且非常有个人风格，原爆点开始长镜头用的特别自如，非常有辨识度，充分利用了游 ...谁都会表达，表达好了才能叫艺术。小岛这次要表达的“思想”好不好先另说，表达本身做得离好可远得很。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>厄斯沃穆 发表于 2019-11-9 00:54</span><br>
<span>可是作为一个游戏，这“艺术”进行表达的方式不是玩法，而是……播片。</span><br>
<span>大家又不是没玩过独立游戏，哪有 ...</span><br>
<span>送快递和异步联机比播片的层级更高，播片某种意义上只是辅助，甚至更多部分是为了提高娱乐性。</span><br>
</p><p><b>鸭梨很大的路人: </b><br>
<span>“这游戏艺术成分很高的“</span><br>
<span>“有多高?”</span><br>
<span>“三四层楼那么高喽”</span><br>
</p><p><b>真医生: </b><br>
<span>鸭梨很大的路人 发表于 2019-11-9 01:42</span><br>
<span>“这游戏艺术成分很高的“</span><br>
<span>“有多高?”</span><br>
<span>“三四层楼那么高喽”</span><br>
<span>回来一看被那么多人扣分，不愧是S1 233</span><br>
<span>这游戏玩到现在，可以明确的说视觉艺术概念上只是一般偏上。远不如给他提供引擎的本家。</span><br>
<span>剧情节奏上小岛和他的团队犯得错误很低级。没有好好把控游戏和硬性叙事也就是播片的平均。一股脑的塞过来是很糟糕的做法很容易让人想起量子破碎。玩到现在的感觉就是小岛什么都想说，但又抓不住重点，先把什么作为主要的说了。说是艺术品的肯定是反向黑，游戏有问题的地方挺多的</span><br>
</p><p><b>captoon: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-11-9 01:34</span><br>
<span>送快递和异步联机比播片的层级更高，播片某种意义上只是辅助，甚至更多部分是为了提高娱乐性。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>笑出声~送快递比播片层级高.......</span><br>
<span>那满大街的艺术了~原本有个怪咖说爆炸就是艺术，现在又来一个说快递就是艺术~</span><br>
<span>艺术~艺术~</span><br>
</p><p><b>ebuw: </b><br>
<span>求求你别吹小岛的导演水平了。镜头是不错，故事也可能很有意思。但讲故事的节奏问题太大了。</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-11-9 00:40</span><br>
<span>小岛运镜客观来说很不错，而且非常有个人风格，原爆点开始长镜头用的特别自如，非常有辨识度，充分利用了游 ...</span><br>
<span>人时不时会称赞高于自己的事物，“艺术”是其中一种赞美用词。</span><br>
<span>但这里的“人”除了人（个体），还有人（集体），人（世界），人（历史）。</span><br>
<span>如果没有体系去支撑，那“艺术”只是暴露个人眼界罢了</span><br>
</p><p><b>codename47: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-11-9 00:40</span><br>
<span>小岛运镜客观来说很不错，而且非常有个人风格，原爆点开始长镜头用的特别自如，非常有辨识度，充分利用了游 ...</span><br>
<span> 应该是这几天游戏艺术混战里唯一靠谱的解答了。</span><br>
</p><p><b>plok201: </b><br>
<span>说起来，这次编剧也犯了MGS4那个错误吧，满屏幕开罗尔XX,开罗尔XXX的....</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864448[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>我来揭露一下死亡搁浅到底哪里让我吐了[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864448-1-1.html</link>
      <description>我来揭露一下死亡搁浅到底哪里让我吐了&#13;
想绕开山谷里的BT，就准备了好多梯子去爬山，发现到了一定高度强行不让搭梯子了。就这，还敢吹自己地形渲染多牛逼？除了荒山野岭就是我自己，结果还不让我跟荒山野岭玩，那我玩蛋啊。
&#13;
顺便，我其实是个岛吹，看我精华帖就知道，但是我觉得小岛进入了一个误区：他一直以为自己电影化叙事多牛逼，其实他最烂的就是叙事，永远是一堆人尬演讲。他其实游戏性一直不错的，色调，菜单，也都很有特点。这一作目前感觉，也就色调和人设维持了水平，音乐品味有进步。叙事简直一坨，故事除了中年危机爆发的心酸感尚可理解，其它纯神棍，神棍就算了，反正比口袋妖怪深刻，但是这个主题，重新连接美国？关我屁事啊我一点也不感动好吗。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>fox: </b><br>
<span>我来揭露一下死亡搁浅到底哪里让我吐了</span><br>
<span>想绕开山谷里的BT，就准备了好多梯子去爬山，发现到了一定高度强行不让搭梯子了。就这，还敢吹自己地形渲染多牛逼？除了荒山野岭就是我自己，结果还不让我跟荒山野岭玩，那我玩蛋啊。</span><br>
<span>顺便，我其实是个岛吹，看我精华帖就知道，但是我觉得小岛进入了一个误区：他一直以为自己电影化叙事多牛逼，其实他最烂的就是叙事，永远是一堆人尬演讲。他其实游戏性一直不错的，色调，菜单，也都很有特点。这一作目前感觉，也就色调和人设维持了水平，音乐品味有进步。叙事简直一坨，故事除了中年危机爆发的心酸感尚可理解，其它纯神棍，神棍就算了，反正比口袋妖怪深刻，但是这个主题，重新连接美国？关我屁事啊我一点也不感动好吗。</span><br>
</p><p><b>逃离学校: </b><br>
<span>这游戏要是没有反转的话，连接美国实在是感觉太傻了，关键你也不是个美国人啊</span><br>
</p><p><b>灼眼艾莉亚: </b><br>
<span>五句话不离阿美利加和reconnect真的服了，小岛觉得自己的受众都是小学生吗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>被击坠王: </b><br>
<span>他不就是精神美国人吗</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span>说实话他作为看了那么多电影的人，应该是能认识到自己的叙事从MGS3开始就泥沙俱下了吧（MGS2至少有个和MGS1来了一次大meta的理由</span><br>
</p><p><b>缺德猫: </b><br>
<span>关键这美国没实感啊</span><br>
</p><p><b>背后捅刀擎天柱: </b><br>
<span>mgs2的结局对我来说就是目瞪口呆看起来好像很厉害但是看不懂啊的感觉...倒是mgs3觉得挺好。</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>灼眼艾莉亚 发表于 2019-11-8 21:20</span><br>
<span>五句话不离阿美利加和reconnect真的服了，小岛觉得自己的受众都是小学生吗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官 ...</span><br>
<span>真的。明明预告片里一股子颓废风很吸引人，进了游戏全tm主旋律演说，还啰嗦的要死，亲妈爆炸浪子回头那堆表演我看了都尴尬。</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>逃离学校 发表于 2019-11-8 21:19</span><br>
<span>这游戏要是没有反转的话，连接美国实在是感觉太傻了，关键你也不是个美国人啊 ...</span><br>
<span>对啊，明明一个日本制作人，你连接全世界也行啊，我虽然不是那么讨厌美国，但这样舔美国真的够了。</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>就像资本家忽悠蓝白领工人一样吧，福报啊，这是福报！</span><br>
<span>美国这个意象太过具体了，但总的来说是想表达重建社区重塑文明，有一种使命感？</span><br>
<span>造桥是只能定点连接，那么梯子搭设的自由度怎么样？</span><br>
</p><p><b>究极巨魔: </b><br>
<span>还以为是看大男人撒尿看吐了</span><br>
</p><p><b>桜庭ななみ: </b><br>
<span>对，也就游戏界，人家懒得做那么多过场剧情，就他拼命做，以前还好，mgs4开始魔障了，以为自己电影叙事很厉害，其实说实话，小岛这运镜和剪辑和真的电影不能比啊</span><br>
<span>另外我还想顺便说一下宫崎英高，正好相反他是一点过场动画都懒得做，这两人要是能平均一下就好了</span><br>
</p><p><b>空空空: </b><br>
<span>我还没玩，但以前我看预告片的时候看到有评论说太好了小岛又要黑美国的时候，我就感觉这些人可能会上当</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>叙事差不至于，只是不出彩，但又不削于用平铺直述式的表达； </span><br>
<span>与其说游戏性，我更倒是觉得小岛擅长用很多细节编织起来的一种独特的趣味性，和严肃的题材背景形成反差。搁浅里我觉得让我影响深的都是各种不严肃的小岛式细节</span><br>
</p><p><b>ebuw: </b><br>
<span>剧情应该会有反转吧。。不然小岛白看那么多电影和书了。关键是讲故事的节奏，目前看不行。</span><br>
</p><p><b>朴念仁3: </b><br>
<span>合金装备不都是围绕美国的吗，总统都死了好几个了</span><br>
</p><p><b>NF17: </b><br>
<span>我倒是没吐，但困了</span><br>
<span>马上要去电站，好烦</span><br>
</p><p><b>asion617: </b><br>
<span>玩了12个小时，音乐确实还是很不错，但是别的地方和mgs比实在是太差了。现在就希望剧情不要让人失望了。</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>背后捅刀擎天柱 发表于 2019-11-8 21:29</span><br>
<span>mgs2的结局对我来说就是目瞪口呆看起来好像很厉害但是看不懂啊的感觉...倒是mgs3觉得挺好。 ...</span><br>
<span>mgs3确实叙事不错，就是那几个神棍boss我受不了，也算小岛个人喜好吧。2和4都是不知道做减法，除了反转再反转没别的了。至于5，气球抓人看静静就行了管它讲啥呢。</span><br>
</p><p><b>lolozp: </b><br>
<span>所以小岛在美国地位为啥那么高，mgs的销量也不是特别爆炸啊。。</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>我也觉得，一个日本人做一个以美国为背景的游戏也就算了，还整天重建美国，reconnect，真的神秘</span><br>
</p><p><b>失身招领处: </b><br>
<span>lolozp 发表于 2019-11-8 21:48</span><br>
<span>所以小岛在美国地位为啥那么高，mgs的销量也不是特别爆炸啊。。</span><br>
<span>十几年前我就迷惑了。</span><br>
<span>燃烧战车</span><br>
</p><p><b>潘金榴莲: </b><br>
<span>灼眼艾莉亚 发表于 2019-11-8 21:20</span><br>
<span>五句话不离阿美利加和reconnect真的服了，小岛觉得自己的受众都是小学生吗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官 ...</span><br>
<span>你说出了小岛游戏台词的精髓。合金装备2张口闭口meme和legacy、civilization，如出一辙。</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>whzfjk 发表于 2019-11-8 21:33</span><br>
<span>就像资本家忽悠蓝白领工人一样吧，福报啊，这是福报！</span><br>
<span>美国这个意象太过具体了，但总的来说是想表达重建社 ...</span><br>
<span>一定高度之下好像还比较自由，但是高山上不去，绳索的固定点只能在脚下，不能往上扔，也就是只能往下走时候有用。</span><br>
</p><p><b>tepk: </b><br>
<span>布里吉特见山姆最后一面那我真的不厚道地笑了好听点叫戏剧感强难听点叫做作吧，预告片里那个场景配上音乐我是真的有点感动，游戏里内心毫无波澜</span><br>
<span>不过我玩了三小时对整体的播片还是挺满意的，就是人物模型动作比我想象中的差点，人均脸僵，尤其山姆很多场景分不出到底啥表情，对站桩对话的表现效果简直致命打击</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>桜庭ななみ 发表于 2019-11-8 21:35</span><br>
<span>对，也就游戏界，人家懒得做那么多过场剧情，就他拼命做，以前还好，mgs4开始魔障了，以为自己电影叙事很厉 ...</span><br>
<span>哈哈哈哈是的，再找荒野之息那帮人帮做下地图和环境互动</span><br>
</p><p><b>quadrozeke: </b><br>
<span>地图边界这个东西挺影响用户体验的，特别是你这个游戏里面到处都是硬的软的边界，相当于走着走着撞无数面墙。我玩这种容易撞墙的走路模拟器特别难受，遇到那种可以跳的篱笆跳不过去，有爬山功能但有的山不能爬，走着走着空气墙……这种就特别头晕，可能是这种情况下操作没有反馈导致的。</span><br>
</p><p><b>whmearth: </b><br>
<span>“我们要重新连接美国”“伦敦桥~~要倒下去”这日本人真是超坏的。</span><br>
<span>我一直以为死亡搁浅里的美国是类似山上的城那样的概念，然后真就是美国啊。目前看送到地方那些全息影像说的话台词好烂，看样子大家日子也都过得下去就是不爱联系不生孩子，那么问题来了，小岛监督去年有没有看过一部动画名叫。。。</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>lolozp 发表于 2019-11-8 21:48</span><br>
<span>所以小岛在美国地位为啥那么高，mgs的销量也不是特别爆炸啊。。</span><br>
<span>mgs1销量当年有700w吧，听爆炸的了</span><br>
<span>然后小岛一些巨魔做派自此就在美国深入人心了</span><br>
<span>以上根据我的一个美国人同事说的，当年mgs1在美国及其的火</span><br>
</p><p><b>sabercon1993: </b><br>
<span>2019年了开放地图游戏还没做到可以看到的地方都可以到达这件事我是没太想到的，还是一款标榜步行攀爬模拟的游戏。</span><br>
</p><p><b>msfan: </b><br>
<span>目前看DS叙事节奏不好，台词稀烂，三句话不离connect本质难道不是假大空式喊口号？小岛表达欲实在太过剩了，确实应该和宫崎英高匀一匀。宫崎老贼巴不得全靠玩家自己脑补</span><br>
</p><p><b>大圣欢喜天: </b><br>
<span>其实第一章我玩着感觉挺好的，大概刚开始爬山比较新鲜，最后巨人出现时挺震撼的，让人想了解后面的情节</span><br>
<span>剧情我觉得还行，个人喜欢这种科幻鬼故事的设定，不过里面好多人物太神神叨叨的了，各种回忆，各种幻想，我知道后面因该有个反转，前面都是铺垫，但是过场做的真的很无趣</span><br>
</p><p><b>a254590455: </b><br>
<span>那个地方估计本来就是让你第一次试一下手榴弹的效果，你见过哪个人爬山用梯子的么？</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>里面角色刻画的也不像美国人啊，真当我没看过美剧啊。。。小岛要真自诩艺术敢不敢做点接地气的历史题材或者现代题材，别总神神叨叨的，还有我为啥要帮你连接美国啊，还不连接美国世界就完了，我佛了。</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>msfan 发表于 2019-11-8 22:09</span><br>
<span>目前看DS叙事节奏不好，台词稀烂，三句话不离connect本质难道不是假大空式喊口号？小岛表达欲实在太过剩了 ...</span><br>
<span>其实英语的台词口语化水平挺高的</span><br>
<span>就是有些句子本身写得不咋地，美国人表达不会这么啰嗦</span><br>
</p><p><b>桐道悠: </b><br>
<span>桜庭ななみ 发表于 2019-11-8 21:35</span><br>
<span>对，也就游戏界，人家懒得做那么多过场剧情，就他拼命做，以前还好，mgs4开始魔障了，以为自己电影叙事很厉 ...</span><br>
<span>宫崎英高不需要整电影化叙事的,他的演出太屌了.........</span><br>
</p><p><b>msfan: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-11-8 22:15</span><br>
<span>其实英语的台词口语化水平挺高的</span><br>
<span>就是有些句子本身写得不咋地，美国人表达不会这么啰嗦 ...</span><br>
<span>对的，就是太啰嗦了。谁家电影台词会这么不精练啊</span><br>
</p><p><b>北欧王座: </b><br>
<span> 本帖最后由 北欧王座 于 2019-11-8 23:26 编辑 </span><br>
<span>嘿嘿，我跟你说，粉丝是看不到他这开放地图设计的有多烂的，bt也好mule也好都是固定范围刷的。所谓荒郊野岭你感觉路很多，实际上可行的就那几把几条，你往怪路走就被石头卡住了，梯子高度也有限制。你顺着他给你设计好的几条预定路线往据点走，必然会进一个固定遇敌圈儿，给你下个雨然后你去躲bt吧。敌人呢？就那两种，稍微变化下都是你投入n个小时进去后赏你的；地图小不说还压根就没有什么风景，是开始那个苔原美不胜收了还是后面大草原连雪山多好看了？能吹的永远就是走下坡靠近大据点给你放首音乐，自我感动下。不顾设计，全地图什么几把地形都给你塞一堆石头块绊你脚，没事非要给你找点事</span><br>
</p><p><b>hu794: </b><br>
<span>北欧王座 发表于 2019-11-8 22:25</span><br>
<span>嘿嘿，我跟你说，粉丝是看不到他这开放地图设计的有多烂的，bt也好mule也好都是固定范围刷的。所谓荒郊野岭 ...</span><br>
<span>哈哈说到点上了，走下坡靠近大据点给你放首音乐，刚开始几次还行，挺有逼格，后面多来几次真的腻烦了</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>北欧王座 发表于 2019-11-8 22:25</span><br>
<span>嘿嘿，我跟你说，粉丝是看不到他这开放地图设计的有多烂的，bt也好mule也好都是固定范围刷的。所谓荒郊野岭 ...</span><br>
<span>是的，我已经发现了。这是暗示快递员看似自由实则被安排么</span><br>
</p><p><b>hyde999: </b><br>
<span>所以可不可以理解成，游戏制作人的个人风格太强烈不太容易做出大众喜欢的游戏。</span><br>
<span>同样是可乐妹出来的，IGA做的血污就怎么俗怎么来，把目标玩家喜欢的东西都堆上去就完事了，结果血污一片好评。</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-11-8 22:15</span><br>
<span>其实英语的台词口语化水平挺高的</span><br>
<span>就是有些句子本身写得不咋地，美国人表达不会这么啰嗦 ...</span><br>
<span>很久以前看过某个访谈说小岛对文本掌控很龟毛，MGS1代英文化自由发挥比较多，很多句子删改成在英语里比较流畅熟悉的表述，到了2代3代起小岛亲自要求采用从日文逐字直译，导致英文版听起来更加神叨而啰嗦了</span><br>
</p><p><b>北欧王座: </b><br>
<span> 本帖最后由 北欧王座 于 2019-11-8 22:56 编辑 </span><br>
<span>越想越气，真是操了傻逼游戏他妈了，浪费一天时间打这个。比如他这个傻逼互助系统，就以他这个地图深度，简单几条路线，弱智都知道往那里放桥铺绳索，这跟你电脑自己铺有个卵区别？跟你说是个人铺的你就哇靠我跟他有交流了。那你真正交流最多的呢？几个弱智掉帧8bit动作全息npc，每天给你发骚扰邮件感谢你，你交一个任务，三四个人一个接一个告诉你解锁了xxx，但是你交货的时候总共跟他说了几句话啊？你以为主线多讲点话我就认不出来你sam还是个无口工具人了？连接美国网络之后地面基地有什么变化么？哦，这个区域给你开放了一堆弱智表情。送货到底给你什么情感反馈了？你要说老子就是送货过流程拿资源的，你谈什么重建美国，谈什么链接？谈什么故事深度？你这个系统跟你的故事完全割裂？</span><br>
<span>那堆赞又分泌你喜悦素了，上线一大坨疯狂刷屏告诉你拿了多少赞，分分钟攒几千个，然后呢？那一个赞到底有什么价值，虚拟买粉网红看着数字上涨的快感？</span><br>
<span>HUD永远一堆乱糟糟资源和符号先显示，玩家标注的目的点动不动过会就隐藏了。老子是想看你资源点的么？我只想走路好么。</span><br>
<span>进建筑出建筑小屋过场动画死长，进个屋子跳三次动画，喝个魔爪再来三次动画。我建议ds爱好者有本事就别跳，享受小岛哥哥预期让你享受的动画风暴。每个基地每个据点都是那一个逼样，我寻思你们自己说的基本不愁吃喝，那不发展点审美爱好，从东海岸到西海岸这tm入口建筑一个样的？真就工业化大生产呗？哦我这个据点还得打个引号，因为一个据点＝一个柱子+一个全息+一个房间你要说建筑不一定要做出全貌，那大实话，那你有任何让我感觉这底下活着超过五个人的地方么？不做内部那你外部又做好了么？你说外面那个固定刷怪，拼贴的，一堆石头就是来绊你的，小的一逼的，交互就是虫子加爪子偶尔还看见其他不知名植物我采都懒得采的“地图”？地里到处长箱子算是惟一的特色了。伟大，工业文明的motherland</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>hyde999 发表于 2019-11-8 22:39</span><br>
<span>所以可不可以理解成，游戏制作人的个人风格太强烈不太容易做出大众喜欢的游戏。</span><br>
<span>同样是可乐妹出来的，IGA做 ...</span><br>
<span>小众和游戏素质确实一般应该是两回事，个人风格强烈也分正面和负面的，正面的个人风格强烈的游戏口碑好的还是不少的，比如泥潭最爱之一的宫崎爸爸，比如吹哥。</span><br>
</p><p><b>防辐射的: </b><br>
<span>whmearth 发表于 2019-11-8 22:04</span><br>
<span>“我们要重新连接美国”“伦敦桥~~要倒下去”这日本人真是超坏的。</span><br>
<span>我一直以为死亡搁浅里的美国是 ...</span><br>
<span>DITF(x) 皿三昧(o)</span><br>
</p><p><b>魔王候补77号: </b><br>
<span>hyde999 发表于 2019-11-8 22:39</span><br>
<span>所以可不可以理解成，游戏制作人的个人风格太强烈不太容易做出大众喜欢的游戏。</span><br>
<span>同样是可乐妹出来的，IGA做 ...</span><br>
<span>跟个人风格强不强烈没关系，宫崎英高也好横尾太郎也好，无论风格多强烈，别人是在做“游戏”</span><br>
<span>小岛一直认为自己是个被游戏耽误的影视导演，人家根本不想做“游戏”得</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>北欧王座 发表于 2019-11-8 22:48</span><br>
<span>越想越气，真是操了傻逼游戏他妈了，浪费一天时间打这个。比如他这个傻逼互助系统，就以他这个地图 ...</span><br>
<span>大胆猜测，打最终boss的时候先让你负重前行，然后靠着联网玩家的鼓励和赞集起元气弹一发入魂，再适时来一首bgm，配上一句重复了五百遍的台词在三次反转后揭露最终的寓意（怕你不懂npc再解释一遍），直让人感动落泪</span><br>
</p><p><b>爱护动物抓根宝: </b><br>
<span>云玩家没资格评论玩法啥的，不过昨晚上云游戏的时候确实感觉拍的这几个美国人实在不怎么像美国人。</span><br>
</p><p><b>LilighT: </b><br>
<span>我现在有个疑问，这个异步联机和他的故事有什么联系吗？</span><br>
</p><p><b>罐头卡: </b><br>
<span>刚开始的时候还非常专注地看剧情，结果一直叨逼叨阿美利卡，我内心os同Sam：“管我屁事”。乐观期待这只是口技马用来加强带入感的一个手段吧</span><br>
<span>还有俩人在车斗里那段演出，我梦回MGSV的big boss和skull face在车上面对面的那一段，口技马看了一堆电影就学会了故弄玄虚啰里啰嗦念台词？</span><br>
<span>最后，播片永远不是游戏</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864448[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
