<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>遇见复读机怎么办？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>遇见复读机怎么办？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:13:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>遇见复读机怎么办？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1919988-1-1.html</link>
      <description>遇见复读机怎么办？&#13;
怎么办？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>rubicon: </b><br>
<span>遇见复读机怎么办？</span><br>
<span>怎么办？</span><br>
</p><p><b>daguoye: </b><br>
<span>要不是泥潭复读回复会因为灌水被扣分,下面肯定是一串的"怎么办?"</span><br>
</p><p><b>gfgf54zc: </b><br>
<span>打断啊</span><br>
</p><p><b>望上弦: </b><br>
<span>砸烂</span><br>
</p><p><b>newise: </b><br>
<span>12315</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>木葉梟: </b><br>
<span>当以梵法罚之！</span><br>
</p><p><b>猫狐: </b><br>
<span>打不过就逃跑</span><br>
</p><p><b>qwasz12302: </b><br>
<span>怎么办</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2-alpha</span><br>
</p><p><b>MrSkittles: </b><br>
<span>楼主是在复读标题以身作则吗？</span><br>
</p><p><b>无攻不受鹿: </b><br>
<span>遇见复读机怎么办？怎么办？</span><br>
</p><p><b>ieahgiergn: </b><br>
<span>打不过就加入，他复读他的你复读你的</span><br>
</p><p><b>飞火: </b><br>
<span>打不过就加入啊，你复读他的复读。</span><br>
</p><p><b>onEgoOdmAn: </b><br>
<span>我记得楼主现在是灌水机的形态了~</span><br>
<span>灌水机可以鄙视复读机吗？</span><br>
</p><p><b>turnyyy: </b><br>
<span>既然如何， 那么， 马克思曾经说过，一切节省，归根到底都归结为时间的节省。这似乎解答了我的疑惑。 迈克尔·F·斯特利在不经意间这样说过，最具挑战性的挑战莫过于提升自我。这不禁令我深思。 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 白哲特说过一句富有哲理的话，坚强的信念能赢得强者的心，并使他们变得更坚强。 我希望诸位也能好好地体会这句话。 对我个人而言，遇到复读机怎么办不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 马尔顿曾经说过，坚强的信心，能使平凡的人做出惊人的事业。这似乎解答了我的疑惑。 遇到复读机怎么办，到底应该如何实现。 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 了解清楚遇到复读机怎么办到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 要想清楚，遇到复读机怎么办，到底是一种怎么样的存在。 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 遇到复读机怎么办，发生了会如何，不发生又会如何。</span><br>
<span>　　歌德说过一句富有哲理的话，意志坚强的人能把世界放在手中像泥块一样任意揉捏。这似乎解答了我的疑惑。 既然如何， 洛克曾经说过，学到很多东西的诀窍，就是一下子不要学很多。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 现在，解决遇到复读机怎么办的问题，是非常非常重要的。 所以， 非洲在不经意间这样说过，最灵繁的人也看不见自己的背脊。这不禁令我深思。 洛克曾经提到过，学到很多东西的诀窍，就是一下子不要学很多。这启发了我。</span><br>
<span>　　带着这些问题，我们来审视一下遇到复读机怎么办。 总结的来说， 笛卡儿曾经提到过，我的努力求学没有得到别的好处，只不过是愈来愈发觉自己的无知。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 遇到复读机怎么办，到底应该如何实现。 可是，即使是这样，遇到复读机怎么办的出现仍然代表了一定的意义。 就我个人来说，遇到复读机怎么办对我的意义，不能不说非常重大。 池田大作说过一句富有哲理的话，不要回避苦恼和困难，挺起身来向它挑战，进而克服它。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 遇到复读机怎么办，发生了会如何，不发生又会如何。</span><br>
</p><p><b>八方美人: </b><br>
<span>遇到学人精，你可以立马原地暴起大吼一声“Aieeeeeeee！”然后拼命后空翻边翻边脱衣服最后赤条条地爬上树磨屁股，这样学人精就会觉得你过于睿智而自行惭秽</span><br>
</p><p><b>狮子君: </b><br>
<span>复读机是什么？遇到复读机怎么办？怎么在遇到复读机以后知道遇到复读机怎么办？</span><br>
</p><p><b>不想当咸鱼: </b><br>
<span>现在，解决复读机的问题，是非常非常重要的。 所以， 富勒说过一句富有哲理的话，苦难磨炼一些人，也毁灭另一些人。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 富兰克林曾经提到过，读书是易事，思索是难事，但两者缺一，便全无用处。这不禁令我深思。 现在，解决复读机的问题，是非常非常重要的。 所以， 可是，即使是这样，复读机的出现仍然代表了一定的意义。 迈克尔·F·斯特利在不经意间这样说过，最具挑战性的挑战莫过于提升自我。这似乎解答了我的疑惑。 总结的来说， 塞涅卡在不经意间这样说过，真正的人生，只有在经过艰难卓绝的斗争之后才能实现。这不禁令我深思。 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 一般来说， 莫扎特在不经意间这样说过，谁和我一样用功，谁就会和我一样成功。这似乎解答了我的疑惑。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1919988[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
