<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>百度最难捱的一夜：五名高管闪电辞职内幕</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>百度最难捱的一夜：五名高管闪电辞职内幕</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:10:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>百度最难捱的一夜：五名高管闪电辞职内幕[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1835601-1-1.html</link>
      <description>百度最难捱的一夜：五名高管闪电辞职内幕&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI3ODk5MTIwMg==&amp;mid=2247484035&amp;idx=1&amp;sn=a1af431a9ab70d7c55ef505b6585bd78
&#13;
2019年5月17日凌晨4点，百度（BIDU）的财报发布团队已经忙碌到最后关头，在困倦和疲惫中匆匆睡去。他们此时完全不知道，百度高级副总裁、搜索公司总裁向海龙的离职消息将在1小时后由公司最高层面宣布。紧接着，内外将引发轩然大波。
&#13;
这位扎根14年，在百度内部犹如“磐石”一样的人，去年底悄悄购买了行李箱，开始有计划地从北京办公室和居所往上海家中搬东西，到离职当天办公室已经收拾一空。一位近距离接触向海龙人士将此称为“蚂蚁搬家”。
&#13;
此前，向海龙一直在北京租房，2019年春节刚过，他没有对身边任何人说明缘由，把租住多年的房子退了，自己住进酒店。
&#13;
密切跟随他的助理一直到官方消息发布的一刻才恍然大悟：“哦，海龙撤了。”
&#13;
向海龙的离职消息和百度2019年Q1财报同期发布，该季度创造了这家公司自2005年上市以来亏损先例，净亏损3.27亿元人民币。双重利空叠加，百度市值一夜蒸发89亿美金，从538亿跌落至449亿美元。这一跌幅直逼去年5月明星经理人陆奇（原百度集团总裁、COO）辞职当日挥发的93亿美金，但彼时其市值高达886亿美元。整整一年，百度市价已然腰斩。
&#13;
向海龙辞职只是这次风暴正中央，漩涡中，还有另外4位高管离开。《财经》独家获悉，就在近三个月，百度副总裁吴海峰、顾国栋、赵承，以及执行总监孙雯玉均辞职。其中，赵承和孙雯玉的Last Day在4月，吴海峰和顾国栋在5月，向海龙最迟，在6月。百度副总裁的职级为M4-A，执行总监为M4，后者被认为是“见习期的副总裁”。
&#13;
其中多位都是在百度10年以上老将——向海龙14年，吴海峰13年，孙雯玉12年，赵承13年左右。除了赵承主管政府关系外，向海龙、顾国栋、吴海峰和孙雯玉都为百度搜索公司管理层。
&#13;
《财经》独家了解到，向海龙离职后，其“接班人”、高级副总裁沈抖未直接接手搜索公司销售体系。销售是向海龙传统强项，由顾国栋直接管理，二人辞任后还没找到新接替者。如今，百度采用了一个权宜之计——成立“销售管理委员会”来过渡，成员包括马东敏（李彦宏夫人、CEO特别助理）、崔珊珊（人力资源副总裁）和沈抖。
&#13;
五位高管离职、销售侧管理层空缺、老板和老板娘亲自上前线督战——百度正处在迎接字节跳动搜索大战的最前夜。兵临城下，这家19岁的公司重新“排兵布阵”。这是在战争号角吹响前一个难眠而不安的夜晚。
&#13;
地震当日
&#13;
“陆奇要走内部有风声传出来，这次好神奇，没有人知道，真是一点都不知道。”一位百度搜索公司中层人士对《财经》记者形容这起风波，“事发前没有任何异动，事发后就不是异动了，是地震。”
&#13;
向海龙虽然职位为集团高级副总裁，但他手握实权最大，在“走马灯”般的百度高管轮换中，在位时间最长（百度成立19年，他在百度14年）。百度原副总裁李明远“倒台”后，2016年4月百度成立搜索公司，向海龙出任该公司首位总裁。
&#13;
这是一场突如其来的离职。就在1天前，有团队刚去向海龙办公室做了汇报；3天前，向海龙如期参加了搜索公司周会；7天前，向海龙在成都出席一年一度的百度联盟生态合作伙伴大会，并发表演讲。
&#13;
很快百度下了封口令。一位百度技术体系员工回复《财经》记者消息说：“有要求，不讨论，不评论，不转发，不接受采访。”
&#13;
辞职当天，董事长兼CEO李彦宏临时召集搜索公司连开两场内部会，上午是总监级，下午是经理级。出席高层包括李彦宏、马东敏，以及Estaff成员。（Estaff是代表百度最高决策的虚拟组织）
&#13;
“What’sthe problem? ”李彦宏在会上问道。接着，他给出三个回答——第一，宏观经济有压力；第二，广告主预算有压力；第三，内部广告业务有问题。一位在场人士认为，第三方面的归因是暗指去年医疗广告业务整改未达集团预期。
&#13;
“我会带领大家继续往前走。”上述人士转述向海龙继任者沈抖在现场的表态，“我们肯定是有问题的，但是造就问题的是我们每一个人。”沈抖当天升任高级副总裁，他正努力在内部稳定军心。
&#13;
Q1财报和向海龙辞职消息都于凌晨5点发布，百度官方当即给出定调。在李彦宏发的内部信中，他用“具有战略视野，敢打硬仗、能打胜仗”形容沈抖，而仅用寥寥数语宣布向海龙辞职：“我们感谢海龙过去14年的陪伴和贡献，并祝他未来一切顺利。”
&#13;
负责对外沟通的公关部提前2小时，在凌晨3点才紧急接获通知，他们迅速拟定口径。一位公关人士斩钉截铁对《财经》表示，向海龙对近期负责的核心业绩不达标，用户体验没有改善，要负不小责任。向海龙辞职、沈抖上任，是百度自我革新、优胜劣汰、能者居之。“也破除了外界对海龙动不了的说法。”
&#13;
“搜索公司挺慌的。”上述中层认为，现在只是震荡的开端。“看到新闻觉得我肯定要失业了。”内部甚至已经有些人开始找工作。不过，他们没人能说得清向海龙去职真相，谣言在公司散播——其中一个传闻是，“向海龙是两周内被高层干掉的”。
&#13;
一位向海龙的同事告诉《财经》记者，向海龙在2018年初有过一段迷茫期，那时候陆奇任COO，向海龙向他汇报，再由陆奇汇报给李彦宏。“他很迷茫，自己的角色和定位到底是什么。”不过那时候仅仅是徘徊，真正下定决心辞职是在去年中陆奇离开之后。陆的离职本质上加速了向做决定，“因为他成了所有矛盾的出口”。
&#13;
据这位同事回忆，他曾私底下对向海龙推断局势：“陆奇离开了，集团层面是不是应该给你升一个总裁或者COO？”向海龙那时很肯定地回答，他不想当百度的二号人物。
&#13;
上述近距离接触向海龙人士称，向海龙此次系主动辞职，这天他没有在公司出现，下午已乘坐高铁离开北京这片是非之地，返回上海的家。
&#13;
《财经》了解到，百度搜索公司已改组为“移动生态事业群”，英文名Mobile Ecology Group，简称MEG。三年时间，向海龙是搜索公司第一任总裁，也是最后一任，他的辞职标志百度搜索公司时代的落幕。
&#13;
风暴的酝酿
&#13;
风暴不是一蹴而就，而是一步步酝酿到今日的。
&#13;
向海龙即将离职的消息甚嚣尘上始于2017年。彼时，在百度12年之久的搜索公司HRBP（人力资源业务合作伙伴）负责人顾佩玲突然辞职赴美读书。HR是最能灵敏感知内部变化的部门，有两位接受《财经》采访的人士都把顾的离职看做是“地震”来临前先兆。
&#13;
对于百度来说，2017年是让外界看到希望的一年。“魏则西事件”曾在2016年将这家公司推上舆论风头浪尖，2017年初伴随“硅谷最有权势华人”陆奇的强势入驻和马东敏的回归，所有人认为百度迎来巨变。马东敏出任CEO特别助理，负责战投部。但后来，集团层面发生了一件事，一度引起员工们的警觉。
&#13;
《财经》了解到，马东敏回公司后，牵头组建百度“人事委员会”，负责公司中管干部任命和提拔。该委员会成员包括李彦宏、马东敏、崔珊珊和刘辉（人力资源高级副总裁，今年5月退休）。崔珊珊是“百度创始七剑客之一”，和马东敏一样，她也是17年在百度元老任旭阳举荐下重回百度的，出任“文化委员会秘书长”，目前接替刘辉担任人力资源副总裁。
&#13;
一位接近百度人士认为，从“人事委员会”成立起，搜索公司进一步把“人权”交到集团手中，中管干部从向搜索公司晋升委员会述职答辩转向集团。
&#13;
该委员会首次在搜索公司发挥作用，是在决定百度联盟总经理一职的任命上。联盟总经理有三年任期限制，2017年底，向海龙提议，让搜索公司原运营规划部负责人郭浪波来担任，但“人事委员会”拍板，答案是否认的。（郭浪波已离职）
&#13;
崔芳和李忠军分别是HRBP和联盟的接任者，崔芳本是支持包括战投在内非业务的HRBP，李忠军是原CEO助理。他们二人在内部看来更接近李彦宏和马东敏，而非向海龙体系内的原部下。这样是为了保证管理层彼此权力监督和透明。
&#13;
但上述人士称，有时从集团最高层派驻的手下可能会干扰业务正常运行。一个案例是，搜索公司曾在贴吧尝试过一个小视频的信息流产品（有些类似今天的抖音），而战投部在2017年下派了一名年轻的经理王涵宇来贴吧，他认为抖音这种产品只是昙花一现，应该在贴吧内发展“介于熟人和陌生人的社交”，最终推翻既定方向。不久，百度贴吧总经理胡玥离职。
&#13;
除了对人事任命权缺乏把控力，作为搜索公司总裁，向海龙自始至终没有财权在内部是一个公开的秘密。搜索公司财务都需要经过集团CFO，而CFO向CEO汇报。原集团CFO李昕晢（JenniferLi）和向海龙是相互掣肘的关系，上述中层回忆起一次矛盾爆发。
&#13;
CFO的观点是，应该保证公司利润率，哪怕收缩业务规模，只“吃”利润最丰厚的部分。一次会议上，向海龙当着老板的面质问：“搜索公司到底是保利润还是利润率？”一位搜索公司管理者有些讽刺地插话：“手机贴膜利润率很高，你去贴吗？”
&#13;
一位知情人士对《财经》记者解释，搜索公司只是组织架构的虚拟公司，并未单独成立公司实体，本质就是一个“事业群”。百度从来都是集团化管理（由集团高层而非事业部负责人做关键决策）。包括陆奇在内，没有任何一名高级管理人员手握过人事和财务大权。
&#13;
2017年10月，关于向海龙离职的传闻一度达到鼎沸。在位于中关村的皇冠假日酒店会议室，搜索公司管理层在这里开战略研讨会。约20人的内部会上，向海龙坐中间，他开口第一句话就说：“我先跟大家宣布一个事，我不会走。”
&#13;
此后半年流言更加汹涌，一直到2018年5月18日陆奇卸任百度总裁和COO职务，4天后向海龙带着搜索公司高管出席联盟生态大会，这一传言终于平息。然而，一年后，在外界最平静的时刻，他离开了。
&#13;
“所有的预兆都是从去年下半年开始密集出现的。”上述中层分析。他能明显感觉到，集团高层开始加强管控——“评定总监的时候，Robin（李彦宏）和Melissa（马东敏）也要看，以前是没有的。”
&#13;
陆奇离任后，百度面临的内外压力更为凸现。《财经》了解到，2018下半年，百度启动对医疗广告的整改。此前医疗广告营收占比较高（约20%-25%），但医疗广告经常存在虚假成分。内部发起了一个叫“落地页托管”的整改计划，强制客户将推广页托管到百度，进行监测以便打击假冒，要求在去年底100%完成。该计划主要针对“四品一械”（即药品、保健品、化妆品、医疗用品、医疗器械）。一位接近财务信息人士对《财经》记者透露，这次整改从去年四季度开始影响营收，单季度大概影响十几亿人民币左右。
&#13;
在内部整顿的同时，外部势力正在迅猛崛起——字节跳动旗下抖音今年1月宣布日活突破2.5亿。在宏观经济环境变化、广告主预算收紧的情况下，传统搜索对广告主吸引力下降，新兴媒体对百度的抽血作用逐渐暴露。“去年8-9月份有点感觉出来，但我们对困难的估计准备严重不足。”上述人士认为，去年医疗整改掩盖了营收下滑的本质原因，“躺在了功劳簿上，对外部环境缺少敬畏”。
&#13;
在风暴爆发前最后三个月，隐约征兆是有迹可循的。据上述人士回忆，今年3月，在李彦宏和马东敏都参加的月度会上，二人一起指责搜索公司销售主管，营收这么差为什么不早说；4月，百度Q1财报原本定在20日发，结果延迟到5月中旬；5月，马东敏亲自出马了，就在财报发布前一周，她专门派其战投部手下计算了搜索公司2019年剩下三季度的收支。
&#13;
《财经》独家获悉，百度曾给几位核心高管签过一项对赌，记者目前了解到的不完全对赌条件包括：2019年底实现1，股价达约300美元（相当于千亿美金市值）；2，营收约达1200亿人民币。如若完成这些条件，高管们将会有一大笔变现。
&#13;
权臣向海龙
&#13;
很多人不知道，向海龙是百度最高决策组织Estaff中最年轻的高管。他于1977年出生在重庆，今年42岁。
&#13;
就读于华东师范大学计算机系，向海龙大三就开始创业，是当年同学里第一个花一万块买“大哥大”的人。毕业后向注册成立公司——上海企浪网络科技有限公司，这家公司与百度都是2000年成立，日后成为百度、谷歌、新浪等的代理商。上海企浪的出资人是一名温州企业家，他的妹妹后来成为了向的妻子。
&#13;
得益于李彦宏赏识，百度在2005年上市前启动了对上海企浪的收购案，这起收购的操刀人是今天高瓴资本创始人兼CEO张磊。由此，28岁的向海龙加入百度，开启了他长达14年的职业生涯。
&#13;
在百度，向海龙的权力一路扩大。他得到的第一个身份是上海分公司总经理。一年后，当收购对赌到期时，李彦宏让他兼管北京分公司，三个月扭转业绩。他本来想从北京回上海，李彦宏为了挽留，在2007年直接把他晋升为销售副总裁和Estaff成员。这时向海龙还不到30岁，比曾经有“太子”和“最年轻副总裁”之称的李明远担当重任时年龄更小——李明远是31岁升任百度副总裁。
&#13;
随后向海龙先后“取代”了百度副总裁史有才、王湛和李明远等众多高管的位置。伴随这些人离开，李彦宏把他们留下的业务都划给了向——百度全公司3万多人，向海龙管理约2万；搜索公司充当百度“现金牛”，贡献超7成营收。至此，搜索公司收归了百度很大部分核心业务，而搜索公司的权力顶端就是向海龙。辞职前，他还兼任百度的PC（产品设计委员会）主席，而TC（技术委员会）主席是公司总裁张亚勤。
&#13;
作为一名在百度颇有权势的高管，很多人对他的印象是——隐忍、知进退、有城府。向海龙开会很少直接坐到李彦宏或马东敏身边。一般的情景是，李彦宏坐在PPT一侧，马东敏坐在大会议桌对面，而向海龙不远不近坐二人中间，保持相对安全的距离。当李彦宏对业务细节出现疑问时，向会走到他跟前趴在桌上给他演示。
&#13;
“大多数时候，他都会先往后退。”一位搜索公司员工告诉《财经》记者，李彦宏经常会亲自过问项目，向海龙通常做法都是——退到一边。每当遇到决策时，向海龙都会对手下说“你去请教Robin”，而等过一段时间李彦宏退居幕后，他又重新出来做指挥。“有时候Robin会冲得靠前，海龙都是缩的，他们两个永远都是你进我退的关系。”
&#13;
在任期间，向海龙一直非常低调，尤其不喜欢抛头露面，但他却是身负流言蜚语最多的高层。“他一直低调地躲，但是躲不开，毕竟深陷漩涡里面，是洗不清自己的。”上述向海龙同事说。
&#13;
虽然性格内敛，但向在商业上展现出生猛的一面。接近向海龙人士说，他特别喜欢看《动物世界》，曾对手下讲，除了人类，世界上绝大多数动物都是饿死的。一只大象可能脚崴了就丢失生命。他因此警告下属——“不能犯一次错误”。
&#13;
成立搜索公司后，2016年中向海龙提出手百和信息流战略。此战略下，时任负责人报了24个亿的预算。集团批准后，向海龙单独对他说：“我把钱给你了，如果这事做砸了，千刀万剐，提头来见。”
&#13;
《财经》获悉，2019年百度春晚红包活动斥资10亿人民币，包括4亿央视投标和6亿红包，这是百度历史上第一次花费大额资金打品牌广告。当时高层不少人反对，李彦宏也犹豫了一段时间，向海龙“提着脑袋”签了字。投标时，百度面对的最大竞争对手是字节跳动。据知情人士称，投标时一个是红包活动，一个是视频活动，前者4亿起投，后者2.5亿起投。最后在向的主导下百度以4亿底价拿下红包活动，而字节跳动花了5亿人民币做视频活动。春晚战役的千人团队在百度获得了“重大突破奖”。
&#13;
李彦宏曾对内表达，高管应当“武将死战，文臣死谏”。
&#13;
多年以来，向海龙的形象更像是李彦宏和众多百度高管的“反面”。“他是里面最接地气的一个。”前述中层告诉《财经》记者，向海龙给人的感觉不似李彦宏那样文质彬彬，而是“精明、利落、干练”。他重视收集信息，有时凌晨还在向下属询问，他会在群里@所有人，交叉验证。开会风格是针对业务偏强势的探讨，时不时直截了当打断对方说：“你这个不对啊，我听XX说不是这样的。”和李彦宏用人追求完美主义不同，向海龙的观点是“有烂砖没烂墙”。
&#13;
向海龙格外注重成本控制，投资风格相对保守。在得知一名下属买了辆40万的车，向叫着他的名字认真地说：“你开的是豪车。”此外，他热衷买房，而且很少买别墅，大多选择120平米左右户型，方便转手。
&#13;
《财经》了解到，百度有两项资本动作变更和向海龙有关。其一是百度外卖的出清，向海龙曾是内部最反对O2O战略的高管之一，当百度放弃O2O向人工智能赛道转变时，高层希望向将百度外卖和糯米都收归搜索公司，向海龙拒绝收百度外卖，这一定程度促使了百度外卖的分拆；其二是，百度曾准备战略投资共享单车品牌ofo，向海龙多次开会向马东敏反对，力劝她放弃这笔投资。其观点是外卖和单车是AT支付战争时期的武器。
&#13;
上述向的同事说，如果把用户产品和商业产品看做组成飞机的两个发动机，从2009年俞军辞职（原百度产品副总裁，与向海龙同年升任VP，有“百度贴吧之父”之称）起，相当于百度的一个发动机熄火了。“这十年如果没有海龙的话，这个飞机飞不到今天。”——Q1财报显示，百度如今现金和短期金融资产为1578亿人民币，这其中很多归功于向海龙的商业变现。
&#13;
一位互联网从业者说，如果一定要说向海龙之过，那就是他销售能力过强，令百度变现轻而易举，没能居安思危而错失机遇。
&#13;
重置棋盘
&#13;
在近期某位高管离职前，马东敏和崔珊珊与他有过一次对谈。据转述，他们在谈话中抛出一个疑问——百度今天这种状况，市值没有突破，大家的责任是什么？Robin本身就是在承担责任，其他人应该承担什么责任？——这次谈话被认为是集团最高层开始向下追责，起因是抖音赛道错失被抬上桌面。
&#13;
过去一年，字节跳动在抖音和国际化上突飞猛进，今年初他们悄然上线搜索引擎，正式发起针对百度搜索的进攻。百度不得不整合信息流和搜索防止敌人突围。2月，搜索公司启动了一轮以迎敌为主要目的的轮岗，但却意料之外触发了更多高管离开。
&#13;
在原搜索公司架构下，向海龙共有四名副总裁级别“战将”，分别是——负责手百和Feed的沈抖、负责搜索的吴海峰、负责商业产品的郑子斌和负责销售的顾国栋。其中，沈抖是向海龙招到百度，也是很早就选定的“接班人”。综合多位人士评价，和向海龙内向不同，沈抖性格更外放；他情商很高，注重细节，为人温文尔雅、从善如流。
&#13;
这次轮岗的本意是让沈抖一人统管信息流和搜索，提高内部效率抗击敌人。所以组织调整将吴海峰负责的搜索直接合并给沈抖，沈抖全面接管用户产品（手百+Feed+搜索）；吴海峰转而接手郑子斌的商业产品（凤巢）；而郑子斌调去负责以CRM为基础的创新业务。
&#13;
在搜索公司，沈抖和吴海峰一直被视为竞争关系。沈抖在2012年加入百度，比吴海峰晚6年，两人原本都是搜索业务总监，中途沈抖转到百度金融，吴海峰继续在搜索，期间二人升至执行总监。之后沈抖调回搜索公司，两个人又都于17年被擢升为副总裁。去年，沈团队推出“百家号”，吴团队推出“熊掌号”，PK中“百家号”取胜。
&#13;
这次轮岗伤害了吴海峰的利益。“吴海峰不同意轮岗，但公司已经公告了。”上述接近百度人士说。他接到对商业产品的指令是“大力整顿”。不过，消息一出，最先提出辞职的是孙雯玉。孙雯玉是吴海峰新晋提拔的执行总监，执行总监在百度意味着是“见习期副总裁”，她负责核心搜索业务。吴海峰被调岗后，孙雯玉上升通道受阻，最先辞职，而后是吴海峰。再之后，顾国栋因销售业绩不达预期，高层追责而其本人不认同，也递交辞呈。
&#13;
百度现阶段面临一个有些尴尬的处境——移动生态事业群内，除了沈抖是高级副总裁外，只剩下一位创新业务副总裁。而沈抖过往经历主要集中在用户侧，商业和销售根基不深。据《财经》了解，辞职风波后，商业和销售副总裁处于空窗。同时，沈抖没有直接接手销售。为了权力平稳过渡，马东敏、崔珊珊和沈抖临时成立三人委员会，共同管理。
&#13;
李彦宏也一直深度参与搜索公司业务。从2017年11月起，李彦宏亲自领兵信息流，他每天早晨8点准时出现在百度科技园5号楼，和沈抖与他的总监们一起开早会。2018年中信息流走上正轨，李彦宏稍稍休息了一段时间。下半年，他又接着和搜索公司开周会，开会时间是周一全天，上午和用户侧开，下午和商业侧开。
&#13;
而集团层面也发生着一系列变化。《财经》曾在2018年4月发表文章《陆奇举刀，百度第三次重组内阁》，其中详细梳理了2000-2018年百度高层变动名录，将人事变动划分成三轮，如今这个名单又有了更新。
&#13;
百度在今年推出高层退休计划，两位重量级高管张亚勤（公司总裁，将于7月退休）和刘辉（人力高级副总裁，于5月退休）进入该计划。他们都是Estaff成员。
&#13;
很早百度就着手拆分张亚勤管辖的新兴业务事业群组（EBG）。去年12月，智能云事业部升级为独立事业群组（ACG）；基础技术体系（TG）划至高级副总裁王海峰旗下；今年3月，百度又把文库、阅读并给搜索公司（现改名移动生态事业群）；5月，教育2B方向分拆并进智能云事业群。
&#13;
在人力资源上，崔珊珊从刘辉手中接棒，有观点认为组建“人事委员会”目的之一，是李彦宏、马东敏帮崔珊珊交接人力资源。自她回归，百度高管已从招揽光鲜背景的空降职业经理人，转向召回老百度。《财经》获悉，过去一年，以张东晨（原总裁助理）回百度出任业务发展副总裁为标志，引发回归潮；而百度从外引进的高管是原贝恩中国副总裁及全球合伙人陆原和原网易市场部总经理袁佛玉，担任百度战略副总裁和市场副总裁。
&#13;
为促进内部交流，陆奇曾在百度推行“新风会”，他离职后这一形态得以保留，崔珊珊将其改名“内部沟通会”。
&#13;
据《财经》独家了解，此次辞职风波后，百度正在寻找各个岗位的继任者。其中，政府关系副总裁将是一位“老百度”；他们还接触了美图COO程昱，希望他接商业化副总裁之位，但谈判似乎不成功。此外，两位接近百度集团的人士透露，百度有可能将启动一轮裁员。“感觉暴风雨要来了。”一位员工说。
&#13;
辞职、退休、重组，意味着百度正在战争前夜“重置棋盘”。对于这是这家即将弱冠之年的公司来说，一场伟大的战役是挑战，也是机遇。新人们从前人手中接过火炬，肩负着更加艰巨的使命。
&#13;
战事全面爆发前的夜晚比平时更加黑暗。兵临城下，黑压压一片中，有士兵在两军中间来回游走。敌军开出具诱惑的薪水挖百度能人强将，有人欣然答应，有人毅然镇守，还有人摇摇头远离这场炮火。
&#13;
这是一场不能言败之战。一位在百度超10年的管理层对《财经》记者说：“如果百度此战失利，中国互联网还是BAT的，只是BAT要重生，这个B会从Baidu换成Bytedance（字节跳动）。”
&#13;
曾有同事问他，你会不会加入字节跳动？上述人士生气地答复说：“那我就是站在了自己过去10年的对立面。”</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>jxst991694: </b><br>
<span>破岚 发表于 2019-5-31 10:27</span><br>
<span>www.bing.com</span><br>
<span>超级不好用，特别搜数据文献的时候，搜出来的都啥玩意</span><br>
</p><p><b>破岚: </b><br>
<span> 本帖最后由 破岚 于 2019-5-31 10:43 编辑 </span><br>
<span>jxst991694 发表于 2019-5-31 10:28</span><br>
<span>超级不好用，特别搜数据文献的时候，搜出来的都啥玩意</span><br>
<span>数据文献？</span><br>
<span>安安心心的wikipedia</span><br>
<span>五年前的百度和现在有区别？</span><br>
</p><p><b>titians: </b><br>
<span> 本帖最后由 titians 于 2019-5-31 10:49 编辑 </span><br>
<span>我有个问题啊，楼里这么多互联网大佬，都说贴吧是好牌打坏了，那么要怎么做才能较好的把流量变现又不会造成贴吧的损害呢？</span><br>
</p><p><b>烧烤团子: </b><br>
<span>要不是搜索引擎入门门槛高，谷歌退出之后没有强力竞争者，百度早该死了</span><br>
<span>活到现在本来就是医学奇迹了，要死请赶快点</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>百度搜索不好用，必应也不是啥好玩意</span><br>
</p><p><b>elwingh: </b><br>
<span>赶紧死 吃人血馒头得是黑心企业</span><br>
</p><p><b>中川夏纪: </b><br>
<span>一城绫 发表于 2019-5-31 01:49</span><br>
<span>谷歌啊，不过就算百度倒了到时候也会有其他搜索引擎吧，有消息说腾讯正在搞</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票 ...</span><br>
<span>soso被卖给搜狗都六年了。很多人觉得百度垃圾，但却不知道其他公司做的那是垃圾中的垃圾。</span><br>
</p><p><b>flyreder: </b><br>
<span>好多攻略精品贴都没了，资源贴也没了，百度什么时候死？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>titians 发表于 2019-5-31 10:47</span><br>
<span>我有个问题啊，楼里这么多互联网大佬，都说贴吧是好牌打坏了，那么要怎么做才能较好的把流量变现又不会造成 ...</span><br>
<span>百度的话没救，技术力还不如字节跳动，人家用户在短视频里看到敢兴趣的商品能自动跳转购买页面（隔壁的买虾被骗贴）。</span><br>
</p><p><b>中川夏纪: </b><br>
<span>fufusako 发表于 2019-5-31 07:20</span><br>
<span>有一说一，百家号初衷和思路是好的，它死于屎一般的运营</span><br>
<span>就算没有百家号，也会有各种第三方流量平台来吃 ...</span><br>
<span>每个写百家号的弱智小编都会同时写淘宝头条、QQ看点和头条号，兴许还会发到微博和知乎甚至NGA和虎扑。</span><br>
</p><p><b>flyreder: </b><br>
<span>百度这些年有什么好产品吗？贴吧完蛋，相册完蛋，知道废物，地图垃圾，连云盘都搞普通会员限速，必须开通超级会员的套路，除了搜索核心业务，靠着360搜狗也是屎，必应扶不起来还能混着</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>flyreder: </b><br>
<span>我倒觉得向海龙这人不声不响，蚂蚁搬家，把一起几十年的同事都瞒过去，是个心机很重的人</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>titians 发表于 2019-5-31 10:47</span><br>
<span>我有个问题啊，楼里这么多互联网大佬，都说贴吧是好牌打坏了，那么要怎么做才能较好的把流量变现又不会造成 ...</span><br>
<span>也不一定要变现，当成基础平台不比什么强？</span><br>
<span>其实不用那么多话，直接看微信就行。贴吧内容生产量不比什么破公众号来得强？</span><br>
</p><p><b>titians: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-5-31 11:59</span><br>
<span>也不一定要变现，当成基础平台不比什么强？</span><br>
<span>其实不用那么多话，直接看微信就行。贴吧内容生产量不比什么 ...</span><br>
<span>微信也有各种朋友圈广告，还有微店之类的。平台再好，不能变现确实不行吧。</span><br>
</p><p><b>Scrummble: </b><br>
<span>胡桃丶 发表于 2019-5-31 04:18</span><br>
<span>百度贴吧，它有大把的机会可以成为中文圈，甚至是东亚文化圈的Reddit，但是他死了，真的无法想象究极是什么 ...</span><br>
<span>reddit也没有活得很好</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1835601[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>百度最难捱的一夜：五名高管闪电辞职内幕[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1835601-1-1.html</link>
      <description>百度最难捱的一夜：五名高管闪电辞职内幕&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI3ODk5MTIwMg==&amp;mid=2247484035&amp;idx=1&amp;sn=a1af431a9ab70d7c55ef505b6585bd78
&#13;
2019年5月17日凌晨4点，百度（BIDU）的财报发布团队已经忙碌到最后关头，在困倦和疲惫中匆匆睡去。他们此时完全不知道，百度高级副总裁、搜索公司总裁向海龙的离职消息将在1小时后由公司最高层面宣布。紧接着，内外将引发轩然大波。
&#13;
这位扎根14年，在百度内部犹如“磐石”一样的人，去年底悄悄购买了行李箱，开始有计划地从北京办公室和居所往上海家中搬东西，到离职当天办公室已经收拾一空。一位近距离接触向海龙人士将此称为“蚂蚁搬家”。
&#13;
此前，向海龙一直在北京租房，2019年春节刚过，他没有对身边任何人说明缘由，把租住多年的房子退了，自己住进酒店。
&#13;
密切跟随他的助理一直到官方消息发布的一刻才恍然大悟：“哦，海龙撤了。”
&#13;
向海龙的离职消息和百度2019年Q1财报同期发布，该季度创造了这家公司自2005年上市以来亏损先例，净亏损3.27亿元人民币。双重利空叠加，百度市值一夜蒸发89亿美金，从538亿跌落至449亿美元。这一跌幅直逼去年5月明星经理人陆奇（原百度集团总裁、COO）辞职当日挥发的93亿美金，但彼时其市值高达886亿美元。整整一年，百度市价已然腰斩。
&#13;
向海龙辞职只是这次风暴正中央，漩涡中，还有另外4位高管离开。《财经》独家获悉，就在近三个月，百度副总裁吴海峰、顾国栋、赵承，以及执行总监孙雯玉均辞职。其中，赵承和孙雯玉的Last Day在4月，吴海峰和顾国栋在5月，向海龙最迟，在6月。百度副总裁的职级为M4-A，执行总监为M4，后者被认为是“见习期的副总裁”。
&#13;
其中多位都是在百度10年以上老将——向海龙14年，吴海峰13年，孙雯玉12年，赵承13年左右。除了赵承主管政府关系外，向海龙、顾国栋、吴海峰和孙雯玉都为百度搜索公司管理层。
&#13;
《财经》独家了解到，向海龙离职后，其“接班人”、高级副总裁沈抖未直接接手搜索公司销售体系。销售是向海龙传统强项，由顾国栋直接管理，二人辞任后还没找到新接替者。如今，百度采用了一个权宜之计——成立“销售管理委员会”来过渡，成员包括马东敏（李彦宏夫人、CEO特别助理）、崔珊珊（人力资源副总裁）和沈抖。
&#13;
五位高管离职、销售侧管理层空缺、老板和老板娘亲自上前线督战——百度正处在迎接字节跳动搜索大战的最前夜。兵临城下，这家19岁的公司重新“排兵布阵”。这是在战争号角吹响前一个难眠而不安的夜晚。
&#13;
地震当日
&#13;
“陆奇要走内部有风声传出来，这次好神奇，没有人知道，真是一点都不知道。”一位百度搜索公司中层人士对《财经》记者形容这起风波，“事发前没有任何异动，事发后就不是异动了，是地震。”
&#13;
向海龙虽然职位为集团高级副总裁，但他手握实权最大，在“走马灯”般的百度高管轮换中，在位时间最长（百度成立19年，他在百度14年）。百度原副总裁李明远“倒台”后，2016年4月百度成立搜索公司，向海龙出任该公司首位总裁。
&#13;
这是一场突如其来的离职。就在1天前，有团队刚去向海龙办公室做了汇报；3天前，向海龙如期参加了搜索公司周会；7天前，向海龙在成都出席一年一度的百度联盟生态合作伙伴大会，并发表演讲。
&#13;
很快百度下了封口令。一位百度技术体系员工回复《财经》记者消息说：“有要求，不讨论，不评论，不转发，不接受采访。”
&#13;
辞职当天，董事长兼CEO李彦宏临时召集搜索公司连开两场内部会，上午是总监级，下午是经理级。出席高层包括李彦宏、马东敏，以及Estaff成员。（Estaff是代表百度最高决策的虚拟组织）
&#13;
“What’sthe problem? ”李彦宏在会上问道。接着，他给出三个回答——第一，宏观经济有压力；第二，广告主预算有压力；第三，内部广告业务有问题。一位在场人士认为，第三方面的归因是暗指去年医疗广告业务整改未达集团预期。
&#13;
“我会带领大家继续往前走。”上述人士转述向海龙继任者沈抖在现场的表态，“我们肯定是有问题的，但是造就问题的是我们每一个人。”沈抖当天升任高级副总裁，他正努力在内部稳定军心。
&#13;
Q1财报和向海龙辞职消息都于凌晨5点发布，百度官方当即给出定调。在李彦宏发的内部信中，他用“具有战略视野，敢打硬仗、能打胜仗”形容沈抖，而仅用寥寥数语宣布向海龙辞职：“我们感谢海龙过去14年的陪伴和贡献，并祝他未来一切顺利。”
&#13;
负责对外沟通的公关部提前2小时，在凌晨3点才紧急接获通知，他们迅速拟定口径。一位公关人士斩钉截铁对《财经》表示，向海龙对近期负责的核心业绩不达标，用户体验没有改善，要负不小责任。向海龙辞职、沈抖上任，是百度自我革新、优胜劣汰、能者居之。“也破除了外界对海龙动不了的说法。”
&#13;
“搜索公司挺慌的。”上述中层认为，现在只是震荡的开端。“看到新闻觉得我肯定要失业了。”内部甚至已经有些人开始找工作。不过，他们没人能说得清向海龙去职真相，谣言在公司散播——其中一个传闻是，“向海龙是两周内被高层干掉的”。
&#13;
一位向海龙的同事告诉《财经》记者，向海龙在2018年初有过一段迷茫期，那时候陆奇任COO，向海龙向他汇报，再由陆奇汇报给李彦宏。“他很迷茫，自己的角色和定位到底是什么。”不过那时候仅仅是徘徊，真正下定决心辞职是在去年中陆奇离开之后。陆的离职本质上加速了向做决定，“因为他成了所有矛盾的出口”。
&#13;
据这位同事回忆，他曾私底下对向海龙推断局势：“陆奇离开了，集团层面是不是应该给你升一个总裁或者COO？”向海龙那时很肯定地回答，他不想当百度的二号人物。
&#13;
上述近距离接触向海龙人士称，向海龙此次系主动辞职，这天他没有在公司出现，下午已乘坐高铁离开北京这片是非之地，返回上海的家。
&#13;
《财经》了解到，百度搜索公司已改组为“移动生态事业群”，英文名Mobile Ecology Group，简称MEG。三年时间，向海龙是搜索公司第一任总裁，也是最后一任，他的辞职标志百度搜索公司时代的落幕。
&#13;
风暴的酝酿
&#13;
风暴不是一蹴而就，而是一步步酝酿到今日的。
&#13;
向海龙即将离职的消息甚嚣尘上始于2017年。彼时，在百度12年之久的搜索公司HRBP（人力资源业务合作伙伴）负责人顾佩玲突然辞职赴美读书。HR是最能灵敏感知内部变化的部门，有两位接受《财经》采访的人士都把顾的离职看做是“地震”来临前先兆。
&#13;
对于百度来说，2017年是让外界看到希望的一年。“魏则西事件”曾在2016年将这家公司推上舆论风头浪尖，2017年初伴随“硅谷最有权势华人”陆奇的强势入驻和马东敏的回归，所有人认为百度迎来巨变。马东敏出任CEO特别助理，负责战投部。但后来，集团层面发生了一件事，一度引起员工们的警觉。
&#13;
《财经》了解到，马东敏回公司后，牵头组建百度“人事委员会”，负责公司中管干部任命和提拔。该委员会成员包括李彦宏、马东敏、崔珊珊和刘辉（人力资源高级副总裁，今年5月退休）。崔珊珊是“百度创始七剑客之一”，和马东敏一样，她也是17年在百度元老任旭阳举荐下重回百度的，出任“文化委员会秘书长”，目前接替刘辉担任人力资源副总裁。
&#13;
一位接近百度人士认为，从“人事委员会”成立起，搜索公司进一步把“人权”交到集团手中，中管干部从向搜索公司晋升委员会述职答辩转向集团。
&#13;
该委员会首次在搜索公司发挥作用，是在决定百度联盟总经理一职的任命上。联盟总经理有三年任期限制，2017年底，向海龙提议，让搜索公司原运营规划部负责人郭浪波来担任，但“人事委员会”拍板，答案是否认的。（郭浪波已离职）
&#13;
崔芳和李忠军分别是HRBP和联盟的接任者，崔芳本是支持包括战投在内非业务的HRBP，李忠军是原CEO助理。他们二人在内部看来更接近李彦宏和马东敏，而非向海龙体系内的原部下。这样是为了保证管理层彼此权力监督和透明。
&#13;
但上述人士称，有时从集团最高层派驻的手下可能会干扰业务正常运行。一个案例是，搜索公司曾在贴吧尝试过一个小视频的信息流产品（有些类似今天的抖音），而战投部在2017年下派了一名年轻的经理王涵宇来贴吧，他认为抖音这种产品只是昙花一现，应该在贴吧内发展“介于熟人和陌生人的社交”，最终推翻既定方向。不久，百度贴吧总经理胡玥离职。
&#13;
除了对人事任命权缺乏把控力，作为搜索公司总裁，向海龙自始至终没有财权在内部是一个公开的秘密。搜索公司财务都需要经过集团CFO，而CFO向CEO汇报。原集团CFO李昕晢（JenniferLi）和向海龙是相互掣肘的关系，上述中层回忆起一次矛盾爆发。
&#13;
CFO的观点是，应该保证公司利润率，哪怕收缩业务规模，只“吃”利润最丰厚的部分。一次会议上，向海龙当着老板的面质问：“搜索公司到底是保利润还是利润率？”一位搜索公司管理者有些讽刺地插话：“手机贴膜利润率很高，你去贴吗？”
&#13;
一位知情人士对《财经》记者解释，搜索公司只是组织架构的虚拟公司，并未单独成立公司实体，本质就是一个“事业群”。百度从来都是集团化管理（由集团高层而非事业部负责人做关键决策）。包括陆奇在内，没有任何一名高级管理人员手握过人事和财务大权。
&#13;
2017年10月，关于向海龙离职的传闻一度达到鼎沸。在位于中关村的皇冠假日酒店会议室，搜索公司管理层在这里开战略研讨会。约20人的内部会上，向海龙坐中间，他开口第一句话就说：“我先跟大家宣布一个事，我不会走。”
&#13;
此后半年流言更加汹涌，一直到2018年5月18日陆奇卸任百度总裁和COO职务，4天后向海龙带着搜索公司高管出席联盟生态大会，这一传言终于平息。然而，一年后，在外界最平静的时刻，他离开了。
&#13;
“所有的预兆都是从去年下半年开始密集出现的。”上述中层分析。他能明显感觉到，集团高层开始加强管控——“评定总监的时候，Robin（李彦宏）和Melissa（马东敏）也要看，以前是没有的。”
&#13;
陆奇离任后，百度面临的内外压力更为凸现。《财经》了解到，2018下半年，百度启动对医疗广告的整改。此前医疗广告营收占比较高（约20%-25%），但医疗广告经常存在虚假成分。内部发起了一个叫“落地页托管”的整改计划，强制客户将推广页托管到百度，进行监测以便打击假冒，要求在去年底100%完成。该计划主要针对“四品一械”（即药品、保健品、化妆品、医疗用品、医疗器械）。一位接近财务信息人士对《财经》记者透露，这次整改从去年四季度开始影响营收，单季度大概影响十几亿人民币左右。
&#13;
在内部整顿的同时，外部势力正在迅猛崛起——字节跳动旗下抖音今年1月宣布日活突破2.5亿。在宏观经济环境变化、广告主预算收紧的情况下，传统搜索对广告主吸引力下降，新兴媒体对百度的抽血作用逐渐暴露。“去年8-9月份有点感觉出来，但我们对困难的估计准备严重不足。”上述人士认为，去年医疗整改掩盖了营收下滑的本质原因，“躺在了功劳簿上，对外部环境缺少敬畏”。
&#13;
在风暴爆发前最后三个月，隐约征兆是有迹可循的。据上述人士回忆，今年3月，在李彦宏和马东敏都参加的月度会上，二人一起指责搜索公司销售主管，营收这么差为什么不早说；4月，百度Q1财报原本定在20日发，结果延迟到5月中旬；5月，马东敏亲自出马了，就在财报发布前一周，她专门派其战投部手下计算了搜索公司2019年剩下三季度的收支。
&#13;
《财经》独家获悉，百度曾给几位核心高管签过一项对赌，记者目前了解到的不完全对赌条件包括：2019年底实现1，股价达约300美元（相当于千亿美金市值）；2，营收约达1200亿人民币。如若完成这些条件，高管们将会有一大笔变现。
&#13;
权臣向海龙
&#13;
很多人不知道，向海龙是百度最高决策组织Estaff中最年轻的高管。他于1977年出生在重庆，今年42岁。
&#13;
就读于华东师范大学计算机系，向海龙大三就开始创业，是当年同学里第一个花一万块买“大哥大”的人。毕业后向注册成立公司——上海企浪网络科技有限公司，这家公司与百度都是2000年成立，日后成为百度、谷歌、新浪等的代理商。上海企浪的出资人是一名温州企业家，他的妹妹后来成为了向的妻子。
&#13;
得益于李彦宏赏识，百度在2005年上市前启动了对上海企浪的收购案，这起收购的操刀人是今天高瓴资本创始人兼CEO张磊。由此，28岁的向海龙加入百度，开启了他长达14年的职业生涯。
&#13;
在百度，向海龙的权力一路扩大。他得到的第一个身份是上海分公司总经理。一年后，当收购对赌到期时，李彦宏让他兼管北京分公司，三个月扭转业绩。他本来想从北京回上海，李彦宏为了挽留，在2007年直接把他晋升为销售副总裁和Estaff成员。这时向海龙还不到30岁，比曾经有“太子”和“最年轻副总裁”之称的李明远担当重任时年龄更小——李明远是31岁升任百度副总裁。
&#13;
随后向海龙先后“取代”了百度副总裁史有才、王湛和李明远等众多高管的位置。伴随这些人离开，李彦宏把他们留下的业务都划给了向——百度全公司3万多人，向海龙管理约2万；搜索公司充当百度“现金牛”，贡献超7成营收。至此，搜索公司收归了百度很大部分核心业务，而搜索公司的权力顶端就是向海龙。辞职前，他还兼任百度的PC（产品设计委员会）主席，而TC（技术委员会）主席是公司总裁张亚勤。
&#13;
作为一名在百度颇有权势的高管，很多人对他的印象是——隐忍、知进退、有城府。向海龙开会很少直接坐到李彦宏或马东敏身边。一般的情景是，李彦宏坐在PPT一侧，马东敏坐在大会议桌对面，而向海龙不远不近坐二人中间，保持相对安全的距离。当李彦宏对业务细节出现疑问时，向会走到他跟前趴在桌上给他演示。
&#13;
“大多数时候，他都会先往后退。”一位搜索公司员工告诉《财经》记者，李彦宏经常会亲自过问项目，向海龙通常做法都是——退到一边。每当遇到决策时，向海龙都会对手下说“你去请教Robin”，而等过一段时间李彦宏退居幕后，他又重新出来做指挥。“有时候Robin会冲得靠前，海龙都是缩的，他们两个永远都是你进我退的关系。”
&#13;
在任期间，向海龙一直非常低调，尤其不喜欢抛头露面，但他却是身负流言蜚语最多的高层。“他一直低调地躲，但是躲不开，毕竟深陷漩涡里面，是洗不清自己的。”上述向海龙同事说。
&#13;
虽然性格内敛，但向在商业上展现出生猛的一面。接近向海龙人士说，他特别喜欢看《动物世界》，曾对手下讲，除了人类，世界上绝大多数动物都是饿死的。一只大象可能脚崴了就丢失生命。他因此警告下属——“不能犯一次错误”。
&#13;
成立搜索公司后，2016年中向海龙提出手百和信息流战略。此战略下，时任负责人报了24个亿的预算。集团批准后，向海龙单独对他说：“我把钱给你了，如果这事做砸了，千刀万剐，提头来见。”
&#13;
《财经》获悉，2019年百度春晚红包活动斥资10亿人民币，包括4亿央视投标和6亿红包，这是百度历史上第一次花费大额资金打品牌广告。当时高层不少人反对，李彦宏也犹豫了一段时间，向海龙“提着脑袋”签了字。投标时，百度面对的最大竞争对手是字节跳动。据知情人士称，投标时一个是红包活动，一个是视频活动，前者4亿起投，后者2.5亿起投。最后在向的主导下百度以4亿底价拿下红包活动，而字节跳动花了5亿人民币做视频活动。春晚战役的千人团队在百度获得了“重大突破奖”。
&#13;
李彦宏曾对内表达，高管应当“武将死战，文臣死谏”。
&#13;
多年以来，向海龙的形象更像是李彦宏和众多百度高管的“反面”。“他是里面最接地气的一个。”前述中层告诉《财经》记者，向海龙给人的感觉不似李彦宏那样文质彬彬，而是“精明、利落、干练”。他重视收集信息，有时凌晨还在向下属询问，他会在群里@所有人，交叉验证。开会风格是针对业务偏强势的探讨，时不时直截了当打断对方说：“你这个不对啊，我听XX说不是这样的。”和李彦宏用人追求完美主义不同，向海龙的观点是“有烂砖没烂墙”。
&#13;
向海龙格外注重成本控制，投资风格相对保守。在得知一名下属买了辆40万的车，向叫着他的名字认真地说：“你开的是豪车。”此外，他热衷买房，而且很少买别墅，大多选择120平米左右户型，方便转手。
&#13;
《财经》了解到，百度有两项资本动作变更和向海龙有关。其一是百度外卖的出清，向海龙曾是内部最反对O2O战略的高管之一，当百度放弃O2O向人工智能赛道转变时，高层希望向将百度外卖和糯米都收归搜索公司，向海龙拒绝收百度外卖，这一定程度促使了百度外卖的分拆；其二是，百度曾准备战略投资共享单车品牌ofo，向海龙多次开会向马东敏反对，力劝她放弃这笔投资。其观点是外卖和单车是AT支付战争时期的武器。
&#13;
上述向的同事说，如果把用户产品和商业产品看做组成飞机的两个发动机，从2009年俞军辞职（原百度产品副总裁，与向海龙同年升任VP，有“百度贴吧之父”之称）起，相当于百度的一个发动机熄火了。“这十年如果没有海龙的话，这个飞机飞不到今天。”——Q1财报显示，百度如今现金和短期金融资产为1578亿人民币，这其中很多归功于向海龙的商业变现。
&#13;
一位互联网从业者说，如果一定要说向海龙之过，那就是他销售能力过强，令百度变现轻而易举，没能居安思危而错失机遇。
&#13;
重置棋盘
&#13;
在近期某位高管离职前，马东敏和崔珊珊与他有过一次对谈。据转述，他们在谈话中抛出一个疑问——百度今天这种状况，市值没有突破，大家的责任是什么？Robin本身就是在承担责任，其他人应该承担什么责任？——这次谈话被认为是集团最高层开始向下追责，起因是抖音赛道错失被抬上桌面。
&#13;
过去一年，字节跳动在抖音和国际化上突飞猛进，今年初他们悄然上线搜索引擎，正式发起针对百度搜索的进攻。百度不得不整合信息流和搜索防止敌人突围。2月，搜索公司启动了一轮以迎敌为主要目的的轮岗，但却意料之外触发了更多高管离开。
&#13;
在原搜索公司架构下，向海龙共有四名副总裁级别“战将”，分别是——负责手百和Feed的沈抖、负责搜索的吴海峰、负责商业产品的郑子斌和负责销售的顾国栋。其中，沈抖是向海龙招到百度，也是很早就选定的“接班人”。综合多位人士评价，和向海龙内向不同，沈抖性格更外放；他情商很高，注重细节，为人温文尔雅、从善如流。
&#13;
这次轮岗的本意是让沈抖一人统管信息流和搜索，提高内部效率抗击敌人。所以组织调整将吴海峰负责的搜索直接合并给沈抖，沈抖全面接管用户产品（手百+Feed+搜索）；吴海峰转而接手郑子斌的商业产品（凤巢）；而郑子斌调去负责以CRM为基础的创新业务。
&#13;
在搜索公司，沈抖和吴海峰一直被视为竞争关系。沈抖在2012年加入百度，比吴海峰晚6年，两人原本都是搜索业务总监，中途沈抖转到百度金融，吴海峰继续在搜索，期间二人升至执行总监。之后沈抖调回搜索公司，两个人又都于17年被擢升为副总裁。去年，沈团队推出“百家号”，吴团队推出“熊掌号”，PK中“百家号”取胜。
&#13;
这次轮岗伤害了吴海峰的利益。“吴海峰不同意轮岗，但公司已经公告了。”上述接近百度人士说。他接到对商业产品的指令是“大力整顿”。不过，消息一出，最先提出辞职的是孙雯玉。孙雯玉是吴海峰新晋提拔的执行总监，执行总监在百度意味着是“见习期副总裁”，她负责核心搜索业务。吴海峰被调岗后，孙雯玉上升通道受阻，最先辞职，而后是吴海峰。再之后，顾国栋因销售业绩不达预期，高层追责而其本人不认同，也递交辞呈。
&#13;
百度现阶段面临一个有些尴尬的处境——移动生态事业群内，除了沈抖是高级副总裁外，只剩下一位创新业务副总裁。而沈抖过往经历主要集中在用户侧，商业和销售根基不深。据《财经》了解，辞职风波后，商业和销售副总裁处于空窗。同时，沈抖没有直接接手销售。为了权力平稳过渡，马东敏、崔珊珊和沈抖临时成立三人委员会，共同管理。
&#13;
李彦宏也一直深度参与搜索公司业务。从2017年11月起，李彦宏亲自领兵信息流，他每天早晨8点准时出现在百度科技园5号楼，和沈抖与他的总监们一起开早会。2018年中信息流走上正轨，李彦宏稍稍休息了一段时间。下半年，他又接着和搜索公司开周会，开会时间是周一全天，上午和用户侧开，下午和商业侧开。
&#13;
而集团层面也发生着一系列变化。《财经》曾在2018年4月发表文章《陆奇举刀，百度第三次重组内阁》，其中详细梳理了2000-2018年百度高层变动名录，将人事变动划分成三轮，如今这个名单又有了更新。
&#13;
百度在今年推出高层退休计划，两位重量级高管张亚勤（公司总裁，将于7月退休）和刘辉（人力高级副总裁，于5月退休）进入该计划。他们都是Estaff成员。
&#13;
很早百度就着手拆分张亚勤管辖的新兴业务事业群组（EBG）。去年12月，智能云事业部升级为独立事业群组（ACG）；基础技术体系（TG）划至高级副总裁王海峰旗下；今年3月，百度又把文库、阅读并给搜索公司（现改名移动生态事业群）；5月，教育2B方向分拆并进智能云事业群。
&#13;
在人力资源上，崔珊珊从刘辉手中接棒，有观点认为组建“人事委员会”目的之一，是李彦宏、马东敏帮崔珊珊交接人力资源。自她回归，百度高管已从招揽光鲜背景的空降职业经理人，转向召回老百度。《财经》获悉，过去一年，以张东晨（原总裁助理）回百度出任业务发展副总裁为标志，引发回归潮；而百度从外引进的高管是原贝恩中国副总裁及全球合伙人陆原和原网易市场部总经理袁佛玉，担任百度战略副总裁和市场副总裁。
&#13;
为促进内部交流，陆奇曾在百度推行“新风会”，他离职后这一形态得以保留，崔珊珊将其改名“内部沟通会”。
&#13;
据《财经》独家了解，此次辞职风波后，百度正在寻找各个岗位的继任者。其中，政府关系副总裁将是一位“老百度”；他们还接触了美图COO程昱，希望他接商业化副总裁之位，但谈判似乎不成功。此外，两位接近百度集团的人士透露，百度有可能将启动一轮裁员。“感觉暴风雨要来了。”一位员工说。
&#13;
辞职、退休、重组，意味着百度正在战争前夜“重置棋盘”。对于这是这家即将弱冠之年的公司来说，一场伟大的战役是挑战，也是机遇。新人们从前人手中接过火炬，肩负着更加艰巨的使命。
&#13;
战事全面爆发前的夜晚比平时更加黑暗。兵临城下，黑压压一片中，有士兵在两军中间来回游走。敌军开出具诱惑的薪水挖百度能人强将，有人欣然答应，有人毅然镇守，还有人摇摇头远离这场炮火。
&#13;
这是一场不能言败之战。一位在百度超10年的管理层对《财经》记者说：“如果百度此战失利，中国互联网还是BAT的，只是BAT要重生，这个B会从Baidu换成Bytedance（字节跳动）。”
&#13;
曾有同事问他，你会不会加入字节跳动？上述人士生气地答复说：“那我就是站在了自己过去10年的对立面。”</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>若闲: </b><br>
<span>wzp28538 发表于 2019-5-30 15:02</span><br>
<span>百度是一个搜索整合内容的公司，却从创立初期就不尊重内容，不尊重生产内容，不尊重内容生产者。最早mp3搜 ...</span><br>
<span>你不说我都忘了，当初和贴吧配套还有个百度hi，吧友传文件聊天还挺好用的。没两年，没了。</span><br>
</p><p><b>lzs631127: </b><br>
<span>mingminlun 发表于 2019-5-30 16:02</span><br>
<span>看完就一个感觉，百度不是一个技术公司，描述的更像一个传统王朝</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G970N, Android 9 ...</span><br>
<span>北京本土的互联网公司都有这种风格</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>zz_mps 发表于 2019-5-30 19:12</span><br>
<span>07年应该算全盛时期吧，衰落是不是在12年以后</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 ...</span><br>
<span>就是和旧电脑互联网时代一起够带了，应该比搜狐之类的元老还要强点。</span><br>
<span>现在想想要是谷歌没搞出安卓，只靠搜索现在也差不多要够带了。</span><br>
</p><p><b>李恭暔: </b><br>
<span>neverer 发表于 2019-5-30 14:10</span><br>
<span>傻叉百度，贴吧旧帖都不能看了，什么时候关门</span><br>
<span>公元2024年</span><br>
</p><p><b>gcxday: </b><br>
<span>想看舊帖才發現看不了，就算我想回去用貼吧也不行啊⋯⋯傻逼百度，希望有能取代貼吧的平台</span><br>
</p><p><b>六步走天下: </b><br>
<span>又一个B姓企业</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G950F, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lizidashen: </b><br>
<span>百度这个傻逼，根本不知道自己的贴吧账号本来能和qq号一样有超强粘着力的，一点都不珍惜</span><br>
</p><p><b>枫红盗版: </b><br>
<span>很好奇这种级别辞职是怎么样的，交了书面材料，潇洒转身?</span><br>
<span>—— 来自 LGE VS987, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>百之喜太郎: </b><br>
<span>百家号和贴吧这两件事真是急转直下再直下</span><br>
</p><p><b>kanjiachan: </b><br>
<span>以前百度除了搜索，啥都没做好。外卖、浏览器、杀毒、播放器、博客、HI，都是被人牵着鼻子走的产品。通通都被市场抛弃。。。。</span><br>
<span>现在连搜索都完蛋了。。。。。就剩一个爱奇艺能见得一下用户。。。不过也是亏钱的产品</span><br>
</p><p><b>NBNB: </b><br>
<span>hbl 发表于 2019-5-30 19:13</span><br>
<span>看完了也不知道这个人到底干了什么……</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>变现，竞价排名大概率是他搞出来的，09年要是他走俞军留下来没准还有的救，虽然李艳红两口子还是难顶</span><br>
</p><p><b>尼克芭菲: </b><br>
<span>那么问题来了 百度什么时候倒？</span><br>
</p><p><b>漫区专号: </b><br>
<span>说明以前百度的核心业务搜索一直守成的不错，能给集团提供现金流。所以百度没有危机感，其他新业务随便玩玩或随便折腾。现在是核心业务开始蹦了，没钱了。现在的摊子这么大了而主营业务又不能提供弹药了，今后的仗（发展）难喽。</span><br>
</p><p><b>雷诺4000: </b><br>
<span>kanjiachan 发表于 2019-5-30 20:38</span><br>
<span>以前百度除了搜索，啥都没做好。外卖、浏览器、杀毒、播放器、博客、HI，都是被人牵着鼻子走的产品。通通都 ...</span><br>
<span>帮你补充一个，百度有啊，类似于淘宝的平台。当然死得蛮快的，看看腾讯的拍拍什么下场，当初不知道谁给它的勇气上这个项目。</span><br>
<span>真正不是被人牵着鼻子走的，想了想好像还真的只有贴吧？</span><br>
</p><p><b>lysh_233: </b><br>
<span>moekyo 发表于 2019-5-30 14:41</span><br>
<span>我现在唯一用的就是网盘，要是死了，一堆东西要折腾</span><br>
<span>千万别倒啊，十几T的小姐姐，搬起来不得折腾死</span><br>
</p><p><b>luice: </b><br>
<span>去年，沈团队推出“百家号”，</span><br>
<span>请务必加粗这句</span><br>
<span>走了个高管，接任的人是百家号生父哦</span><br>
</p><p><b>aoick: </b><br>
<span>外野开个盘 压百度和联想哪个先倒闭呗</span><br>
</p><p><b>胡说: </b><br>
<span>搞销售的被赶走，然后换上来一个搞垃圾信息号的。</span><br>
<span>我敢打赌，李ceo肯定不用百度，不然他怎么能容忍搞出百家号这种垃圾玩意的人上位掌握他的钱袋子？</span><br>
</p><p><b>ywydsd: </b><br>
<span>今年百家号污染下，搜索彻底不能用了，已经改用bing了</span><br>
</p><p><b>暗黑大将军: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-5-30 19:47</span><br>
<span>就是和旧电脑互联网时代一起够带了，应该比搜狐之类的元老还要强点。</span><br>
<span>现在想想要是谷歌没搞出安卓，只靠 ...</span><br>
<span>谷歌现在最统治地位的应该是油管吧</span><br>
</p><p><b>大柴爱怀旧: </b><br>
<span>百度盘倒了，该转战哪里</span><br>
</p><p><b>ayouayou: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-05-30 14:38:44</span><br>
<span>我觉得百度最蠢的地方就在于贴吧，这东西要是能好好经营，泛社交还有腾讯什么事儿？</span><br>
<span>横向对比来看，微信也 ...记得还是2010年前后，百度还出了一个聊天工具，跟贴吧用户联系的话相当实用……后来也没影了。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Yves-X: </b><br>
<span>别说贴吧这种拳头产品了，就算是边缘的百度空间要是还苟着，以百度的流量号召力，哪还有简书什么事</span><br>
<span> 令人唏嘘</span><br>
</p><p><b>会吃砂糖的猫: </b><br>
<span>15年时候记得贴吧还是很热闹的，空降了个煞笔吧主之后，不论怎么申诉都没用，还被疯狂删以前的精华。之后整个吧务都出走，去了微博。</span><br>
</p><p><b>一城绫: </b><br>
<span>消亡值语义 发表于 2019-05-30 14:33:04</span><br>
<span>不用百度用啥？谷歌啊，不过就算百度倒了到时候也会有其他搜索引擎吧，有消息说腾讯正在搞</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>雨R: </b><br>
<span>安息吧百度</span><br>
</p><p><b>CIV6: </b><br>
<span>这公司账上还有千亿现金。。。上一个账上都是现金但是产品死了的公司叫人人网</span><br>
</p><p><b>北冥有雨: </b><br>
<span>百度贴吧发帖就抽楼，秒删我是不懂图个啥，是不是广告你自己没点逼数？逼着人滚蛋？</span><br>
</p><p><b>Phoenix_0592: </b><br>
<span>突然感觉只要这些高管走了，百度就不会死了呢</span><br>
<span>至少变差的速度会慢一点</span><br>
</p><p><b>shhh: </b><br>
<span>早点倒闭完事了</span><br>
</p><p><b>jimanna: </b><br>
<span>求求你百度，倒闭吧</span><br>
<span>中国因为你，搜索业务起码走了10年歪路（08-18）</span><br>
<span>错失了大量的追赶谷歌的机会</span><br>
<span>变现?呵呵</span><br>
</p><p><b>jimanna: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-5-30 19:47</span><br>
<span>就是和旧电脑互联网时代一起够带了，应该比搜狐之类的元老还要强点。</span><br>
<span>现在想想要是谷歌没搞出安卓，只靠 ...</span><br>
<span>https://tech.sina.com.cn/i/2019-02-06/doc-ihrfqzka3911766.shtml</span><br>
<span>别想当然</span><br>
<span>Google 的广告收入增长了 20%，达到 320 亿美元，所以流量获取成本占广告收入的比例从上年同期的 24%下降到了 23%。</span><br>
<span>谷歌最牛逼的，就是广告收入不断增加</span><br>
<span>但是用户体验越来越好</span><br>
<span>百度则是正相反，自从17年连中文信息都是谷歌比百度搜的好后，我就彻底没用过一次百度了。</span><br>
<span>真的不明白，主场作战居然不如一个根本没进中国市场的，百度的各类竞价到底是怎么想的? 连用都不能用的搜索软件，国内厂家不看好也理所当然把</span><br>
<span>百度说白了，杀鸡取卵，掩耳盗铃，足以他概括这浪费的10年光景</span><br>
</p><p><b>jimanna: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2019-5-30 16:37</span><br>
<span>照抄都不会，谷歌可是放在那里给你抄都不会抄，腾讯起码还是没得抄的，阿里可以半抄 ...</span><br>
<span>微信的确是厉害，但是OICQ当年和ICQ，你说没得抄？</span><br>
<span>马云才是最厉害的，国内云服务第一人，仍国际上也是前五，中国IT的骄傲</span><br>
</p><p><b>胡桃丶: </b><br>
<span>百度贴吧，它有大把的机会可以成为中文圈，甚至是东亚文化圈的Reddit，但是他死了，真的无法想象究极是什么样的操作能造成这种结果</span><br>
</p><p><b>riin: </b><br>
<span>tmmd 发表于 2019-5-30 14:30</span><br>
<span> 傻逼百度，2017年之前的贴吧帖子还打不打算恢复了？</span><br>
<span>要恢复也不是这几天恢复啊</span><br>
</p><p><b>riin: </b><br>
<span>ayouayou 发表于 2019-5-30 23:41</span><br>
<span> 记得还是2010年前后，百度还出了一个聊天工具，跟贴吧用户联系的话相当实用……后来也没影了。    -- 来自...</span><br>
<span>百度hi吧，据说百度内部还在用</span><br>
</p><p><b>fufusako: </b><br>
<span>luice 发表于 2019-5-30 21:28</span><br>
<span>去年，沈团队推出“百家号”，</span><br>
<span>请务必加粗这句</span><br>
<span>走了个高管，接任的人是百家号生父哦 ...</span><br>
<span>有一说一，百家号初衷和思路是好的，它死于屎一般的运营</span><br>
<span>就算没有百家号，也会有各种第三方流量平台来吃这块肥肉</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>jimanna 发表于 2019-5-31 03:52</span><br>
<span>微信的确是厉害，但是OICQ当年和ICQ，你说没得抄？</span><br>
<span>马云才是最厉害的，国内云服务第一人，仍国际上也是前 ...</span><br>
<span>。。。你说是那就是吧</span><br>
</p><p><b>lxx123w: </b><br>
<span>求他死快点</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>一个再一个: </b><br>
<span>胡桃丶 发表于 2019-5-31 04:18</span><br>
<span>百度贴吧，它有大把的机会可以成为中文圈，甚至是东亚文化圈的Reddit，但是他死了，真的无法想象究极是什么 ...</span><br>
<span>贴吧要深耕用心经营，百度哪有这兴趣，卖排名多痛快</span><br>
</p><p><b>vista: </b><br>
<span>买了百度盘VIP的，等到期再死吧</span><br>
</p><p><b>jxst991694: </b><br>
<span>啥时候中国能有第二个能用的搜索引擎。。。就五年前百度的水平就行</span><br>
</p><p><b>PWM逆变器: </b><br>
<span>cpuisme 发表于 2019-5-30 14:51</span><br>
<span>赶紧倒。</span><br>
<span>从硬推百家号污染搜索结果开始，百度就烂根了。</span><br>
<span>连基础服务的体验都保障不好。</span><br>
<span>没百家号死的更快</span><br>
<span>现在各家都不让百度搜到资源</span><br>
<span>百度除了靠百家号去搬运内容，否则一点新东西都搜不到</span><br>
<span>现在搜索引擎也越来越弱，更多人习惯用微信和微博去搜索了</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>ayouayou 发表于 2019-5-30 23:41</span><br>
<span>记得还是2010年前后，百度还出了一个聊天工具，跟贴吧用户联系的话相当实用……后来也没影了。</span><br>
<span>-- 来自...</span><br>
<span>记得叫百度hi</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>这个叫沈抖的百家号基本是在挖百度搜索的根，饮鸩止渴。</span><br>
<span>能看到他上位我还是很开心的，毕竟有他的百家号在，用百度的人就越来越少了。</span><br>
</p><p><b>Hikiyaga⑧man: </b><br>
<span>蚂蚁搬家可还行，辞职像做贼不说以为侵吞公司财产呢</span><br>
<span>高管走了挺好百度这么傻逼也有他们的一份力啊锅不能全让艳红背反正也带不动走不走有区别吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>windrarara: </b><br>
<span>泥潭在百度应该死一死这事情上还是统一的，百度的问题在于它这个体量本来就不应该是赚快钱的公司结果玩这套</span><br>
</p><p><b>守口如瓶斯诺登: </b><br>
<span>那百度什么时候去死？</span><br>
</p><p><b>破岚: </b><br>
<span>Yeaha123 发表于 2019-5-30 14:14</span><br>
<span>没办法，国内搜索引擎还是只有百度能用</span><br>
<span>www.bing.com 了解一下？</span><br>
</p><p><b>破岚: </b><br>
<span>jxst991694 发表于 2019-5-31 08:09</span><br>
<span>啥时候中国能有第二个能用的搜索引擎。。。就五年前百度的水平就行</span><br>
<span>www.bing.com</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1835601[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>百度最难捱的一夜：五名高管闪电辞职内幕[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1835601-1-1.html</link>
      <description>百度最难捱的一夜：五名高管闪电辞职内幕&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI3ODk5MTIwMg==&amp;mid=2247484035&amp;idx=1&amp;sn=a1af431a9ab70d7c55ef505b6585bd78
&#13;
2019年5月17日凌晨4点，百度（BIDU）的财报发布团队已经忙碌到最后关头，在困倦和疲惫中匆匆睡去。他们此时完全不知道，百度高级副总裁、搜索公司总裁向海龙的离职消息将在1小时后由公司最高层面宣布。紧接着，内外将引发轩然大波。
&#13;
这位扎根14年，在百度内部犹如“磐石”一样的人，去年底悄悄购买了行李箱，开始有计划地从北京办公室和居所往上海家中搬东西，到离职当天办公室已经收拾一空。一位近距离接触向海龙人士将此称为“蚂蚁搬家”。
&#13;
此前，向海龙一直在北京租房，2019年春节刚过，他没有对身边任何人说明缘由，把租住多年的房子退了，自己住进酒店。
&#13;
密切跟随他的助理一直到官方消息发布的一刻才恍然大悟：“哦，海龙撤了。”
&#13;
向海龙的离职消息和百度2019年Q1财报同期发布，该季度创造了这家公司自2005年上市以来亏损先例，净亏损3.27亿元人民币。双重利空叠加，百度市值一夜蒸发89亿美金，从538亿跌落至449亿美元。这一跌幅直逼去年5月明星经理人陆奇（原百度集团总裁、COO）辞职当日挥发的93亿美金，但彼时其市值高达886亿美元。整整一年，百度市价已然腰斩。
&#13;
向海龙辞职只是这次风暴正中央，漩涡中，还有另外4位高管离开。《财经》独家获悉，就在近三个月，百度副总裁吴海峰、顾国栋、赵承，以及执行总监孙雯玉均辞职。其中，赵承和孙雯玉的Last Day在4月，吴海峰和顾国栋在5月，向海龙最迟，在6月。百度副总裁的职级为M4-A，执行总监为M4，后者被认为是“见习期的副总裁”。
&#13;
其中多位都是在百度10年以上老将——向海龙14年，吴海峰13年，孙雯玉12年，赵承13年左右。除了赵承主管政府关系外，向海龙、顾国栋、吴海峰和孙雯玉都为百度搜索公司管理层。
&#13;
《财经》独家了解到，向海龙离职后，其“接班人”、高级副总裁沈抖未直接接手搜索公司销售体系。销售是向海龙传统强项，由顾国栋直接管理，二人辞任后还没找到新接替者。如今，百度采用了一个权宜之计——成立“销售管理委员会”来过渡，成员包括马东敏（李彦宏夫人、CEO特别助理）、崔珊珊（人力资源副总裁）和沈抖。
&#13;
五位高管离职、销售侧管理层空缺、老板和老板娘亲自上前线督战——百度正处在迎接字节跳动搜索大战的最前夜。兵临城下，这家19岁的公司重新“排兵布阵”。这是在战争号角吹响前一个难眠而不安的夜晚。
&#13;
地震当日
&#13;
“陆奇要走内部有风声传出来，这次好神奇，没有人知道，真是一点都不知道。”一位百度搜索公司中层人士对《财经》记者形容这起风波，“事发前没有任何异动，事发后就不是异动了，是地震。”
&#13;
向海龙虽然职位为集团高级副总裁，但他手握实权最大，在“走马灯”般的百度高管轮换中，在位时间最长（百度成立19年，他在百度14年）。百度原副总裁李明远“倒台”后，2016年4月百度成立搜索公司，向海龙出任该公司首位总裁。
&#13;
这是一场突如其来的离职。就在1天前，有团队刚去向海龙办公室做了汇报；3天前，向海龙如期参加了搜索公司周会；7天前，向海龙在成都出席一年一度的百度联盟生态合作伙伴大会，并发表演讲。
&#13;
很快百度下了封口令。一位百度技术体系员工回复《财经》记者消息说：“有要求，不讨论，不评论，不转发，不接受采访。”
&#13;
辞职当天，董事长兼CEO李彦宏临时召集搜索公司连开两场内部会，上午是总监级，下午是经理级。出席高层包括李彦宏、马东敏，以及Estaff成员。（Estaff是代表百度最高决策的虚拟组织）
&#13;
“What’sthe problem? ”李彦宏在会上问道。接着，他给出三个回答——第一，宏观经济有压力；第二，广告主预算有压力；第三，内部广告业务有问题。一位在场人士认为，第三方面的归因是暗指去年医疗广告业务整改未达集团预期。
&#13;
“我会带领大家继续往前走。”上述人士转述向海龙继任者沈抖在现场的表态，“我们肯定是有问题的，但是造就问题的是我们每一个人。”沈抖当天升任高级副总裁，他正努力在内部稳定军心。
&#13;
Q1财报和向海龙辞职消息都于凌晨5点发布，百度官方当即给出定调。在李彦宏发的内部信中，他用“具有战略视野，敢打硬仗、能打胜仗”形容沈抖，而仅用寥寥数语宣布向海龙辞职：“我们感谢海龙过去14年的陪伴和贡献，并祝他未来一切顺利。”
&#13;
负责对外沟通的公关部提前2小时，在凌晨3点才紧急接获通知，他们迅速拟定口径。一位公关人士斩钉截铁对《财经》表示，向海龙对近期负责的核心业绩不达标，用户体验没有改善，要负不小责任。向海龙辞职、沈抖上任，是百度自我革新、优胜劣汰、能者居之。“也破除了外界对海龙动不了的说法。”
&#13;
“搜索公司挺慌的。”上述中层认为，现在只是震荡的开端。“看到新闻觉得我肯定要失业了。”内部甚至已经有些人开始找工作。不过，他们没人能说得清向海龙去职真相，谣言在公司散播——其中一个传闻是，“向海龙是两周内被高层干掉的”。
&#13;
一位向海龙的同事告诉《财经》记者，向海龙在2018年初有过一段迷茫期，那时候陆奇任COO，向海龙向他汇报，再由陆奇汇报给李彦宏。“他很迷茫，自己的角色和定位到底是什么。”不过那时候仅仅是徘徊，真正下定决心辞职是在去年中陆奇离开之后。陆的离职本质上加速了向做决定，“因为他成了所有矛盾的出口”。
&#13;
据这位同事回忆，他曾私底下对向海龙推断局势：“陆奇离开了，集团层面是不是应该给你升一个总裁或者COO？”向海龙那时很肯定地回答，他不想当百度的二号人物。
&#13;
上述近距离接触向海龙人士称，向海龙此次系主动辞职，这天他没有在公司出现，下午已乘坐高铁离开北京这片是非之地，返回上海的家。
&#13;
《财经》了解到，百度搜索公司已改组为“移动生态事业群”，英文名Mobile Ecology Group，简称MEG。三年时间，向海龙是搜索公司第一任总裁，也是最后一任，他的辞职标志百度搜索公司时代的落幕。
&#13;
风暴的酝酿
&#13;
风暴不是一蹴而就，而是一步步酝酿到今日的。
&#13;
向海龙即将离职的消息甚嚣尘上始于2017年。彼时，在百度12年之久的搜索公司HRBP（人力资源业务合作伙伴）负责人顾佩玲突然辞职赴美读书。HR是最能灵敏感知内部变化的部门，有两位接受《财经》采访的人士都把顾的离职看做是“地震”来临前先兆。
&#13;
对于百度来说，2017年是让外界看到希望的一年。“魏则西事件”曾在2016年将这家公司推上舆论风头浪尖，2017年初伴随“硅谷最有权势华人”陆奇的强势入驻和马东敏的回归，所有人认为百度迎来巨变。马东敏出任CEO特别助理，负责战投部。但后来，集团层面发生了一件事，一度引起员工们的警觉。
&#13;
《财经》了解到，马东敏回公司后，牵头组建百度“人事委员会”，负责公司中管干部任命和提拔。该委员会成员包括李彦宏、马东敏、崔珊珊和刘辉（人力资源高级副总裁，今年5月退休）。崔珊珊是“百度创始七剑客之一”，和马东敏一样，她也是17年在百度元老任旭阳举荐下重回百度的，出任“文化委员会秘书长”，目前接替刘辉担任人力资源副总裁。
&#13;
一位接近百度人士认为，从“人事委员会”成立起，搜索公司进一步把“人权”交到集团手中，中管干部从向搜索公司晋升委员会述职答辩转向集团。
&#13;
该委员会首次在搜索公司发挥作用，是在决定百度联盟总经理一职的任命上。联盟总经理有三年任期限制，2017年底，向海龙提议，让搜索公司原运营规划部负责人郭浪波来担任，但“人事委员会”拍板，答案是否认的。（郭浪波已离职）
&#13;
崔芳和李忠军分别是HRBP和联盟的接任者，崔芳本是支持包括战投在内非业务的HRBP，李忠军是原CEO助理。他们二人在内部看来更接近李彦宏和马东敏，而非向海龙体系内的原部下。这样是为了保证管理层彼此权力监督和透明。
&#13;
但上述人士称，有时从集团最高层派驻的手下可能会干扰业务正常运行。一个案例是，搜索公司曾在贴吧尝试过一个小视频的信息流产品（有些类似今天的抖音），而战投部在2017年下派了一名年轻的经理王涵宇来贴吧，他认为抖音这种产品只是昙花一现，应该在贴吧内发展“介于熟人和陌生人的社交”，最终推翻既定方向。不久，百度贴吧总经理胡玥离职。
&#13;
除了对人事任命权缺乏把控力，作为搜索公司总裁，向海龙自始至终没有财权在内部是一个公开的秘密。搜索公司财务都需要经过集团CFO，而CFO向CEO汇报。原集团CFO李昕晢（JenniferLi）和向海龙是相互掣肘的关系，上述中层回忆起一次矛盾爆发。
&#13;
CFO的观点是，应该保证公司利润率，哪怕收缩业务规模，只“吃”利润最丰厚的部分。一次会议上，向海龙当着老板的面质问：“搜索公司到底是保利润还是利润率？”一位搜索公司管理者有些讽刺地插话：“手机贴膜利润率很高，你去贴吗？”
&#13;
一位知情人士对《财经》记者解释，搜索公司只是组织架构的虚拟公司，并未单独成立公司实体，本质就是一个“事业群”。百度从来都是集团化管理（由集团高层而非事业部负责人做关键决策）。包括陆奇在内，没有任何一名高级管理人员手握过人事和财务大权。
&#13;
2017年10月，关于向海龙离职的传闻一度达到鼎沸。在位于中关村的皇冠假日酒店会议室，搜索公司管理层在这里开战略研讨会。约20人的内部会上，向海龙坐中间，他开口第一句话就说：“我先跟大家宣布一个事，我不会走。”
&#13;
此后半年流言更加汹涌，一直到2018年5月18日陆奇卸任百度总裁和COO职务，4天后向海龙带着搜索公司高管出席联盟生态大会，这一传言终于平息。然而，一年后，在外界最平静的时刻，他离开了。
&#13;
“所有的预兆都是从去年下半年开始密集出现的。”上述中层分析。他能明显感觉到，集团高层开始加强管控——“评定总监的时候，Robin（李彦宏）和Melissa（马东敏）也要看，以前是没有的。”
&#13;
陆奇离任后，百度面临的内外压力更为凸现。《财经》了解到，2018下半年，百度启动对医疗广告的整改。此前医疗广告营收占比较高（约20%-25%），但医疗广告经常存在虚假成分。内部发起了一个叫“落地页托管”的整改计划，强制客户将推广页托管到百度，进行监测以便打击假冒，要求在去年底100%完成。该计划主要针对“四品一械”（即药品、保健品、化妆品、医疗用品、医疗器械）。一位接近财务信息人士对《财经》记者透露，这次整改从去年四季度开始影响营收，单季度大概影响十几亿人民币左右。
&#13;
在内部整顿的同时，外部势力正在迅猛崛起——字节跳动旗下抖音今年1月宣布日活突破2.5亿。在宏观经济环境变化、广告主预算收紧的情况下，传统搜索对广告主吸引力下降，新兴媒体对百度的抽血作用逐渐暴露。“去年8-9月份有点感觉出来，但我们对困难的估计准备严重不足。”上述人士认为，去年医疗整改掩盖了营收下滑的本质原因，“躺在了功劳簿上，对外部环境缺少敬畏”。
&#13;
在风暴爆发前最后三个月，隐约征兆是有迹可循的。据上述人士回忆，今年3月，在李彦宏和马东敏都参加的月度会上，二人一起指责搜索公司销售主管，营收这么差为什么不早说；4月，百度Q1财报原本定在20日发，结果延迟到5月中旬；5月，马东敏亲自出马了，就在财报发布前一周，她专门派其战投部手下计算了搜索公司2019年剩下三季度的收支。
&#13;
《财经》独家获悉，百度曾给几位核心高管签过一项对赌，记者目前了解到的不完全对赌条件包括：2019年底实现1，股价达约300美元（相当于千亿美金市值）；2，营收约达1200亿人民币。如若完成这些条件，高管们将会有一大笔变现。
&#13;
权臣向海龙
&#13;
很多人不知道，向海龙是百度最高决策组织Estaff中最年轻的高管。他于1977年出生在重庆，今年42岁。
&#13;
就读于华东师范大学计算机系，向海龙大三就开始创业，是当年同学里第一个花一万块买“大哥大”的人。毕业后向注册成立公司——上海企浪网络科技有限公司，这家公司与百度都是2000年成立，日后成为百度、谷歌、新浪等的代理商。上海企浪的出资人是一名温州企业家，他的妹妹后来成为了向的妻子。
&#13;
得益于李彦宏赏识，百度在2005年上市前启动了对上海企浪的收购案，这起收购的操刀人是今天高瓴资本创始人兼CEO张磊。由此，28岁的向海龙加入百度，开启了他长达14年的职业生涯。
&#13;
在百度，向海龙的权力一路扩大。他得到的第一个身份是上海分公司总经理。一年后，当收购对赌到期时，李彦宏让他兼管北京分公司，三个月扭转业绩。他本来想从北京回上海，李彦宏为了挽留，在2007年直接把他晋升为销售副总裁和Estaff成员。这时向海龙还不到30岁，比曾经有“太子”和“最年轻副总裁”之称的李明远担当重任时年龄更小——李明远是31岁升任百度副总裁。
&#13;
随后向海龙先后“取代”了百度副总裁史有才、王湛和李明远等众多高管的位置。伴随这些人离开，李彦宏把他们留下的业务都划给了向——百度全公司3万多人，向海龙管理约2万；搜索公司充当百度“现金牛”，贡献超7成营收。至此，搜索公司收归了百度很大部分核心业务，而搜索公司的权力顶端就是向海龙。辞职前，他还兼任百度的PC（产品设计委员会）主席，而TC（技术委员会）主席是公司总裁张亚勤。
&#13;
作为一名在百度颇有权势的高管，很多人对他的印象是——隐忍、知进退、有城府。向海龙开会很少直接坐到李彦宏或马东敏身边。一般的情景是，李彦宏坐在PPT一侧，马东敏坐在大会议桌对面，而向海龙不远不近坐二人中间，保持相对安全的距离。当李彦宏对业务细节出现疑问时，向会走到他跟前趴在桌上给他演示。
&#13;
“大多数时候，他都会先往后退。”一位搜索公司员工告诉《财经》记者，李彦宏经常会亲自过问项目，向海龙通常做法都是——退到一边。每当遇到决策时，向海龙都会对手下说“你去请教Robin”，而等过一段时间李彦宏退居幕后，他又重新出来做指挥。“有时候Robin会冲得靠前，海龙都是缩的，他们两个永远都是你进我退的关系。”
&#13;
在任期间，向海龙一直非常低调，尤其不喜欢抛头露面，但他却是身负流言蜚语最多的高层。“他一直低调地躲，但是躲不开，毕竟深陷漩涡里面，是洗不清自己的。”上述向海龙同事说。
&#13;
虽然性格内敛，但向在商业上展现出生猛的一面。接近向海龙人士说，他特别喜欢看《动物世界》，曾对手下讲，除了人类，世界上绝大多数动物都是饿死的。一只大象可能脚崴了就丢失生命。他因此警告下属——“不能犯一次错误”。
&#13;
成立搜索公司后，2016年中向海龙提出手百和信息流战略。此战略下，时任负责人报了24个亿的预算。集团批准后，向海龙单独对他说：“我把钱给你了，如果这事做砸了，千刀万剐，提头来见。”
&#13;
《财经》获悉，2019年百度春晚红包活动斥资10亿人民币，包括4亿央视投标和6亿红包，这是百度历史上第一次花费大额资金打品牌广告。当时高层不少人反对，李彦宏也犹豫了一段时间，向海龙“提着脑袋”签了字。投标时，百度面对的最大竞争对手是字节跳动。据知情人士称，投标时一个是红包活动，一个是视频活动，前者4亿起投，后者2.5亿起投。最后在向的主导下百度以4亿底价拿下红包活动，而字节跳动花了5亿人民币做视频活动。春晚战役的千人团队在百度获得了“重大突破奖”。
&#13;
李彦宏曾对内表达，高管应当“武将死战，文臣死谏”。
&#13;
多年以来，向海龙的形象更像是李彦宏和众多百度高管的“反面”。“他是里面最接地气的一个。”前述中层告诉《财经》记者，向海龙给人的感觉不似李彦宏那样文质彬彬，而是“精明、利落、干练”。他重视收集信息，有时凌晨还在向下属询问，他会在群里@所有人，交叉验证。开会风格是针对业务偏强势的探讨，时不时直截了当打断对方说：“你这个不对啊，我听XX说不是这样的。”和李彦宏用人追求完美主义不同，向海龙的观点是“有烂砖没烂墙”。
&#13;
向海龙格外注重成本控制，投资风格相对保守。在得知一名下属买了辆40万的车，向叫着他的名字认真地说：“你开的是豪车。”此外，他热衷买房，而且很少买别墅，大多选择120平米左右户型，方便转手。
&#13;
《财经》了解到，百度有两项资本动作变更和向海龙有关。其一是百度外卖的出清，向海龙曾是内部最反对O2O战略的高管之一，当百度放弃O2O向人工智能赛道转变时，高层希望向将百度外卖和糯米都收归搜索公司，向海龙拒绝收百度外卖，这一定程度促使了百度外卖的分拆；其二是，百度曾准备战略投资共享单车品牌ofo，向海龙多次开会向马东敏反对，力劝她放弃这笔投资。其观点是外卖和单车是AT支付战争时期的武器。
&#13;
上述向的同事说，如果把用户产品和商业产品看做组成飞机的两个发动机，从2009年俞军辞职（原百度产品副总裁，与向海龙同年升任VP，有“百度贴吧之父”之称）起，相当于百度的一个发动机熄火了。“这十年如果没有海龙的话，这个飞机飞不到今天。”——Q1财报显示，百度如今现金和短期金融资产为1578亿人民币，这其中很多归功于向海龙的商业变现。
&#13;
一位互联网从业者说，如果一定要说向海龙之过，那就是他销售能力过强，令百度变现轻而易举，没能居安思危而错失机遇。
&#13;
重置棋盘
&#13;
在近期某位高管离职前，马东敏和崔珊珊与他有过一次对谈。据转述，他们在谈话中抛出一个疑问——百度今天这种状况，市值没有突破，大家的责任是什么？Robin本身就是在承担责任，其他人应该承担什么责任？——这次谈话被认为是集团最高层开始向下追责，起因是抖音赛道错失被抬上桌面。
&#13;
过去一年，字节跳动在抖音和国际化上突飞猛进，今年初他们悄然上线搜索引擎，正式发起针对百度搜索的进攻。百度不得不整合信息流和搜索防止敌人突围。2月，搜索公司启动了一轮以迎敌为主要目的的轮岗，但却意料之外触发了更多高管离开。
&#13;
在原搜索公司架构下，向海龙共有四名副总裁级别“战将”，分别是——负责手百和Feed的沈抖、负责搜索的吴海峰、负责商业产品的郑子斌和负责销售的顾国栋。其中，沈抖是向海龙招到百度，也是很早就选定的“接班人”。综合多位人士评价，和向海龙内向不同，沈抖性格更外放；他情商很高，注重细节，为人温文尔雅、从善如流。
&#13;
这次轮岗的本意是让沈抖一人统管信息流和搜索，提高内部效率抗击敌人。所以组织调整将吴海峰负责的搜索直接合并给沈抖，沈抖全面接管用户产品（手百+Feed+搜索）；吴海峰转而接手郑子斌的商业产品（凤巢）；而郑子斌调去负责以CRM为基础的创新业务。
&#13;
在搜索公司，沈抖和吴海峰一直被视为竞争关系。沈抖在2012年加入百度，比吴海峰晚6年，两人原本都是搜索业务总监，中途沈抖转到百度金融，吴海峰继续在搜索，期间二人升至执行总监。之后沈抖调回搜索公司，两个人又都于17年被擢升为副总裁。去年，沈团队推出“百家号”，吴团队推出“熊掌号”，PK中“百家号”取胜。
&#13;
这次轮岗伤害了吴海峰的利益。“吴海峰不同意轮岗，但公司已经公告了。”上述接近百度人士说。他接到对商业产品的指令是“大力整顿”。不过，消息一出，最先提出辞职的是孙雯玉。孙雯玉是吴海峰新晋提拔的执行总监，执行总监在百度意味着是“见习期副总裁”，她负责核心搜索业务。吴海峰被调岗后，孙雯玉上升通道受阻，最先辞职，而后是吴海峰。再之后，顾国栋因销售业绩不达预期，高层追责而其本人不认同，也递交辞呈。
&#13;
百度现阶段面临一个有些尴尬的处境——移动生态事业群内，除了沈抖是高级副总裁外，只剩下一位创新业务副总裁。而沈抖过往经历主要集中在用户侧，商业和销售根基不深。据《财经》了解，辞职风波后，商业和销售副总裁处于空窗。同时，沈抖没有直接接手销售。为了权力平稳过渡，马东敏、崔珊珊和沈抖临时成立三人委员会，共同管理。
&#13;
李彦宏也一直深度参与搜索公司业务。从2017年11月起，李彦宏亲自领兵信息流，他每天早晨8点准时出现在百度科技园5号楼，和沈抖与他的总监们一起开早会。2018年中信息流走上正轨，李彦宏稍稍休息了一段时间。下半年，他又接着和搜索公司开周会，开会时间是周一全天，上午和用户侧开，下午和商业侧开。
&#13;
而集团层面也发生着一系列变化。《财经》曾在2018年4月发表文章《陆奇举刀，百度第三次重组内阁》，其中详细梳理了2000-2018年百度高层变动名录，将人事变动划分成三轮，如今这个名单又有了更新。
&#13;
百度在今年推出高层退休计划，两位重量级高管张亚勤（公司总裁，将于7月退休）和刘辉（人力高级副总裁，于5月退休）进入该计划。他们都是Estaff成员。
&#13;
很早百度就着手拆分张亚勤管辖的新兴业务事业群组（EBG）。去年12月，智能云事业部升级为独立事业群组（ACG）；基础技术体系（TG）划至高级副总裁王海峰旗下；今年3月，百度又把文库、阅读并给搜索公司（现改名移动生态事业群）；5月，教育2B方向分拆并进智能云事业群。
&#13;
在人力资源上，崔珊珊从刘辉手中接棒，有观点认为组建“人事委员会”目的之一，是李彦宏、马东敏帮崔珊珊交接人力资源。自她回归，百度高管已从招揽光鲜背景的空降职业经理人，转向召回老百度。《财经》获悉，过去一年，以张东晨（原总裁助理）回百度出任业务发展副总裁为标志，引发回归潮；而百度从外引进的高管是原贝恩中国副总裁及全球合伙人陆原和原网易市场部总经理袁佛玉，担任百度战略副总裁和市场副总裁。
&#13;
为促进内部交流，陆奇曾在百度推行“新风会”，他离职后这一形态得以保留，崔珊珊将其改名“内部沟通会”。
&#13;
据《财经》独家了解，此次辞职风波后，百度正在寻找各个岗位的继任者。其中，政府关系副总裁将是一位“老百度”；他们还接触了美图COO程昱，希望他接商业化副总裁之位，但谈判似乎不成功。此外，两位接近百度集团的人士透露，百度有可能将启动一轮裁员。“感觉暴风雨要来了。”一位员工说。
&#13;
辞职、退休、重组，意味着百度正在战争前夜“重置棋盘”。对于这是这家即将弱冠之年的公司来说，一场伟大的战役是挑战，也是机遇。新人们从前人手中接过火炬，肩负着更加艰巨的使命。
&#13;
战事全面爆发前的夜晚比平时更加黑暗。兵临城下，黑压压一片中，有士兵在两军中间来回游走。敌军开出具诱惑的薪水挖百度能人强将，有人欣然答应，有人毅然镇守，还有人摇摇头远离这场炮火。
&#13;
这是一场不能言败之战。一位在百度超10年的管理层对《财经》记者说：“如果百度此战失利，中国互联网还是BAT的，只是BAT要重生，这个B会从Baidu换成Bytedance（字节跳动）。”
&#13;
曾有同事问他，你会不会加入字节跳动？上述人士生气地答复说：“那我就是站在了自己过去10年的对立面。”</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>小樱与小狼 发表于 2019-5-30 16:34</span><br>
<span>所以放着贴吧这种稳定的用户基本盘不好好搞，非得搞垃圾百家号之类的玩意，有没有相关从业者分析下，是真的 ...</span><br>
<span>早就说了啊，俞军走了以后，贴吧就是没爹没娘的孩子，骚操作一套一套的，等到2017年才发现的那是反射弧过长……</span><br>
</p><p><b>vuder: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-5-30 14:38</span><br>
<span>我觉得百度最蠢的地方就在于贴吧，这东西要是能好好经营，泛社交还有腾讯什么事儿？</span><br>
<span>横向对比来看，微信也 ...</span><br>
<span>职业经理人和创始人的区别</span><br>
<span>职业经理人考核都拿短期目标，下面能人要酝酿比较久不出业绩的东西就被毙掉了…</span><br>
</p><p><b>iceprince10: </b><br>
<span>百度现在贴吧做的都是什么玩意，排序真是神经病一样的逻辑</span><br>
</p><p><b>bonnwang: </b><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-5-30 14:28</span><br>
<span>百度看来有点要死的意思了，不错。</span><br>
<span>不过这时候我也不禁联想，什么时候才能倒呢…… ...</span><br>
<span>不要联想</span><br>
</p><p><b>moekyo: </b><br>
<span>lyflyflxf 发表于 2019-5-30 16:37</span><br>
<span>我有两个将近装满的4T账户，东西不比你的少。但最终我花了几天时间慢慢把东西都下载下来了</span><br>
<span>买硬盘 ...</span><br>
<span>硬盘倒是不缺，NAS 也还有 4T 多，就是要去折腾，找个时间蹭公司网来弄一下</span><br>
</p><p><b>moekyo: </b><br>
<span>民工业 发表于 2019-5-30 16:26</span><br>
<span>都下到硬盘里吧</span><br>
<span>其实真正想收藏的，很多都放在 NAS 了</span><br>
</p><p><b>isummon: </b><br>
<span>百度也要来个至暗时刻了？这种公司要是AI成了可不得把各位用户草死</span><br>
</p><p><b>yych0611: </b><br>
<span>如果一定要说向海龙之过，那就是他销售能力过强，令百度变现轻而易举，没能居安思危而错失机遇。</span><br>
</p><p><b>tk553521: </b><br>
<span>百度的开局比AT只高不低，现在这比样真是让人想笑</span><br>
</p><p><b>黑暗巫师: </b><br>
<span>原来沈抖就是那个发明百家号的杂碎，正好跟着百毒一起早死早超生吧</span><br>
</p><p><b>balza: </b><br>
<span>白嫖百度云过多</span><br>
</p><p><b>yang3350380: </b><br>
<span>一个是贴吧 一个是空间 百度司马一样 陆奇离职 基本就是没救了 快死吧</span><br>
</p><p><b>城管: </b><br>
<span>全部网民都知道问题出在哪他们会不知道？</span><br>
<span>不是蠢，他们就是坏</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span> 本帖最后由 千本blur 于 2019-5-30 16:52 编辑 </span><br>
<span>百度搜索现在是真的难用啊，就算不管百家号依然很难用。</span><br>
<span>百度死掉除了自己作恶，也有互局联域网越来越封闭的原因。</span><br>
</p><p><b>nice女武神: </b><br>
<span>一个名声不好的小公司可以用地震这个词？</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>moekyo 发表于 2019-5-30 14:41</span><br>
<span>我现在唯一用的就是网盘，要是死了，一堆东西要折腾</span><br>
<span>贴吧一倒，网盘等于毁了一半。</span><br>
</p><p><b>打怪兽: </b><br>
<span>百度哪天倒了我一定买串鞭炮放</span><br>
</p><p><b>罗克萨斯: </b><br>
<span>百度如果把贴吧页面搞好，客户端搞好，明明会有一大批重度用户的，却愣是搞一些乱七八糟功能，以及恶心人的广告，把用户渐渐逼走</span><br>
</p><p><b>粉色猛男: </b><br>
<span>《财经》了解到，2018下半年，百度启动对医疗广告的整改。此前医疗广告营收占比较高（约20%-25%），但医疗广告经常存在虚假成分。内部发起了一个叫“落地页托管”的整改计划，强制客户将推广页托管到百度，进行监测以便打击假冒，要求在去年底100%完成。该计划主要针对“四品一械”（即药品、保健品、化妆品、医疗用品、医疗器械）。一位接近财务信息人士对《财经》记者透露，这次整改从去年四季度开始影响营收，单季度大概影响十几亿人民币左右。</span><br>
<span>这么说来的话，之前百度每个季度吃十几亿的人命</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>不争气就是百度这种，看看华为，再看看你自己，再看看你对手谷歌</span><br>
</p><p><b>甲児: </b><br>
<span>贴吧化喊了十年，没想到贴吧自己先倒了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>爱吃冻鳗的猫: </b><br>
<span>赶紧把网盘重要的资料转移了</span><br>
</p><p><b>格尔尼卡: </b><br>
<span>谁还记得当年那个在全世界丢就的百度ui设计总监？</span><br>
</p><p><b>fish_yyq: </b><br>
<span>百度傻逼，被盗号了，贴吧里发个广告就直接封号，申诉也被驳回。</span><br>
</p><p><b>mellshon001: </b><br>
<span> 本帖最后由 mellshon001 于 2019-5-30 17:19 编辑 </span><br>
<span>blovea 发表于 2019-5-30 15:53</span><br>
<span>虽然有看总裁爽文的感觉，但还是很怀疑这种大公司高管的价值。也许是因为能力强做上去的，但到那个位子之后 ...</span><br>
<span>能在一个位置上干的好，不代表就能在升职后也干得好，然而又不可能用那些在原本位置上就干不咋滴的人（摊手</span><br>
<span>于是就有了职业经理人，但大多职业经理人和考核又只看短期业绩XD</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>涂鸦恶魔 发表于 2019-5-30 15:05</span><br>
<span>到现在我还是想不明白贴吧乱删帖子是什么操作</span><br>
<span>还有胡乱禁发帖权限吧？</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>fish_yyq 发表于 2019-5-30 17:13</span><br>
<span>百度傻逼，被盗号了，贴吧里发个广告就直接封号，申诉也被驳回。</span><br>
<span>对对，这个太脑残了，我就是跟在大道争锋里发帖意见和其他几个人可能包括版主看法不一致，就被禁言了，简直有病啊。</span><br>
<span>然后发帖发不出去，多发几次就说我广告嫌疑彻底封禁了</span><br>
</p><p><b>Vergilno1: </b><br>
<span>用bing吧，体验比百度好太多了</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>字节跳动什么时候弄个跳搜，再弄个跳吧，再弄个跳盘，完全可以把百度一锅端了。</span><br>
</p><p><b>loli炮: </b><br>
<span>百度真是能往死里折腾，李这两口子就是那个祸根 </span><br>
<span>李是不是器大活好。</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span>现在搜索结果很多网站连是独立网站还是百家号这种信息都不显示，就一个logo和名字，这图的什么呀</span><br>
</p><p><b>lifengzhi321: </b><br>
<span>引用第80楼blovea于2019-05-30 15:53发表的:</span><br>
<span>虽然有看总裁爽文的感觉，但还是很怀疑这种大公司高管的价值。也许是因为能力强做上去的，但到那个位子之后......</span><br>
<span>@blovea</span><br>
<span>你觉得川普的花样还不多？</span><br>
<span>----发送自 Xiaomi MI 8,Android 9</span><br>
</p><p><b>water: </b><br>
<span>也就是说这几位待了十几年的元老就是我们用户体验极差的罪魁祸首？</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span>百度这么多年产品仅有一个搜素是支柱，产品口碑仅有网盘和贴吧稍好，如果不是支柱够粗，早就完蛋了</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>zcomic 发表于 2019-5-30 17:17</span><br>
<span>字节跳动什么时候弄个跳搜，再弄个跳吧，再弄个跳盘，完全可以把百度一锅端了。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>网盘和搜索都不挣钱，字节跳动为啥要当雷锋。</span><br>
</p><p><b>荒木吴京三高旋: </b><br>
<span>早该死死了</span><br>
</p><p><b>zievod: </b><br>
<span>百度死了值得放鞭炮庆祝一下</span><br>
<span>最近找点老东西 全网资源基本断了 原本好些贴吧还有资源贴</span><br>
<span>贴吧炸了之后 </span><br>
<span>呵呵了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>秀光: </b><br>
<span>汪达 发表于 2019-5-30 17:43</span><br>
<span>现在搜索结果很多网站连是独立网站还是百家号这种信息都不显示，就一个logo和名字，这图的什么呀 ...</span><br>
<span>就是为了让你分不清是不是百家号，好点进去贡献流量啊</span><br>
</p><p><b>iranaikimi: </b><br>
<span>robin什么时候暴毙?</span><br>
</p><p><b>女仆高达: </b><br>
<span>我愿意为李艳红的暴毙和百度的死出50块钱。全中国应该有不少像我这样的人。</span><br>
</p><p><b>女仆高达: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-5-30 18:25</span><br>
<span>网盘和搜索都不挣钱，字节跳动为啥要当雷锋。</span><br>
<span>连黑百度的楼里都tm有巨魔，真是绝了。亲妈不怕死你干嘛不去做百家号呢？在这里真的屈才了。</span><br>
</p><p><b>OrianaThomson: </b><br>
<span>NAS预定</span><br>
</p><p><b>费老师: </b><br>
<span>女人</span><br>
</p><p><b>populareal: </b><br>
<span>那么什么时候咽气呢</span><br>
</p><p><b>smkf013: </b><br>
<span>向海龙当着老板的面质问：“搜索公司到底是保利润还是利润率？”</span><br>
<span>能问出来这话的人居然现在才走竞价排名的那批人还没走光吗</span><br>
</p><p><b>zz_mps: </b><br>
<span>07年应该算全盛时期吧，衰落是不是在12年以后</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>hbl: </b><br>
<span>看完了也不知道这个人到底干了什么……</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>叶舞: </b><br>
<span>6zking 发表于 2019-5-30 15:07</span><br>
<span>所有的类似视频都是评论已关闭，怎么回事，这是公关效果吗</span><br>
<span>可能不是怕百度，而是怕复旦。</span><br>
</p><p><b>duperbigd: </b><br>
<span>今天的百度搜索业务完全不行，特别是将百家号权重提高之后，之前也就将就用用，现在基本就是个不能用的状态</span><br>
<span>也就半年时间吧，堕落得真快啊！</span><br>
</p><p><b>xdescat01: </b><br>
<span>预祝百度决战早日失败</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1835601[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>百度最难捱的一夜：五名高管闪电辞职内幕[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1835601-1-1.html</link>
      <description>百度最难捱的一夜：五名高管闪电辞职内幕&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI3ODk5MTIwMg==&amp;mid=2247484035&amp;idx=1&amp;sn=a1af431a9ab70d7c55ef505b6585bd78
&#13;
2019年5月17日凌晨4点，百度（BIDU）的财报发布团队已经忙碌到最后关头，在困倦和疲惫中匆匆睡去。他们此时完全不知道，百度高级副总裁、搜索公司总裁向海龙的离职消息将在1小时后由公司最高层面宣布。紧接着，内外将引发轩然大波。
&#13;
这位扎根14年，在百度内部犹如“磐石”一样的人，去年底悄悄购买了行李箱，开始有计划地从北京办公室和居所往上海家中搬东西，到离职当天办公室已经收拾一空。一位近距离接触向海龙人士将此称为“蚂蚁搬家”。
&#13;
此前，向海龙一直在北京租房，2019年春节刚过，他没有对身边任何人说明缘由，把租住多年的房子退了，自己住进酒店。
&#13;
密切跟随他的助理一直到官方消息发布的一刻才恍然大悟：“哦，海龙撤了。”
&#13;
向海龙的离职消息和百度2019年Q1财报同期发布，该季度创造了这家公司自2005年上市以来亏损先例，净亏损3.27亿元人民币。双重利空叠加，百度市值一夜蒸发89亿美金，从538亿跌落至449亿美元。这一跌幅直逼去年5月明星经理人陆奇（原百度集团总裁、COO）辞职当日挥发的93亿美金，但彼时其市值高达886亿美元。整整一年，百度市价已然腰斩。
&#13;
向海龙辞职只是这次风暴正中央，漩涡中，还有另外4位高管离开。《财经》独家获悉，就在近三个月，百度副总裁吴海峰、顾国栋、赵承，以及执行总监孙雯玉均辞职。其中，赵承和孙雯玉的Last Day在4月，吴海峰和顾国栋在5月，向海龙最迟，在6月。百度副总裁的职级为M4-A，执行总监为M4，后者被认为是“见习期的副总裁”。
&#13;
其中多位都是在百度10年以上老将——向海龙14年，吴海峰13年，孙雯玉12年，赵承13年左右。除了赵承主管政府关系外，向海龙、顾国栋、吴海峰和孙雯玉都为百度搜索公司管理层。
&#13;
《财经》独家了解到，向海龙离职后，其“接班人”、高级副总裁沈抖未直接接手搜索公司销售体系。销售是向海龙传统强项，由顾国栋直接管理，二人辞任后还没找到新接替者。如今，百度采用了一个权宜之计——成立“销售管理委员会”来过渡，成员包括马东敏（李彦宏夫人、CEO特别助理）、崔珊珊（人力资源副总裁）和沈抖。
&#13;
五位高管离职、销售侧管理层空缺、老板和老板娘亲自上前线督战——百度正处在迎接字节跳动搜索大战的最前夜。兵临城下，这家19岁的公司重新“排兵布阵”。这是在战争号角吹响前一个难眠而不安的夜晚。
&#13;
地震当日
&#13;
“陆奇要走内部有风声传出来，这次好神奇，没有人知道，真是一点都不知道。”一位百度搜索公司中层人士对《财经》记者形容这起风波，“事发前没有任何异动，事发后就不是异动了，是地震。”
&#13;
向海龙虽然职位为集团高级副总裁，但他手握实权最大，在“走马灯”般的百度高管轮换中，在位时间最长（百度成立19年，他在百度14年）。百度原副总裁李明远“倒台”后，2016年4月百度成立搜索公司，向海龙出任该公司首位总裁。
&#13;
这是一场突如其来的离职。就在1天前，有团队刚去向海龙办公室做了汇报；3天前，向海龙如期参加了搜索公司周会；7天前，向海龙在成都出席一年一度的百度联盟生态合作伙伴大会，并发表演讲。
&#13;
很快百度下了封口令。一位百度技术体系员工回复《财经》记者消息说：“有要求，不讨论，不评论，不转发，不接受采访。”
&#13;
辞职当天，董事长兼CEO李彦宏临时召集搜索公司连开两场内部会，上午是总监级，下午是经理级。出席高层包括李彦宏、马东敏，以及Estaff成员。（Estaff是代表百度最高决策的虚拟组织）
&#13;
“What’sthe problem? ”李彦宏在会上问道。接着，他给出三个回答——第一，宏观经济有压力；第二，广告主预算有压力；第三，内部广告业务有问题。一位在场人士认为，第三方面的归因是暗指去年医疗广告业务整改未达集团预期。
&#13;
“我会带领大家继续往前走。”上述人士转述向海龙继任者沈抖在现场的表态，“我们肯定是有问题的，但是造就问题的是我们每一个人。”沈抖当天升任高级副总裁，他正努力在内部稳定军心。
&#13;
Q1财报和向海龙辞职消息都于凌晨5点发布，百度官方当即给出定调。在李彦宏发的内部信中，他用“具有战略视野，敢打硬仗、能打胜仗”形容沈抖，而仅用寥寥数语宣布向海龙辞职：“我们感谢海龙过去14年的陪伴和贡献，并祝他未来一切顺利。”
&#13;
负责对外沟通的公关部提前2小时，在凌晨3点才紧急接获通知，他们迅速拟定口径。一位公关人士斩钉截铁对《财经》表示，向海龙对近期负责的核心业绩不达标，用户体验没有改善，要负不小责任。向海龙辞职、沈抖上任，是百度自我革新、优胜劣汰、能者居之。“也破除了外界对海龙动不了的说法。”
&#13;
“搜索公司挺慌的。”上述中层认为，现在只是震荡的开端。“看到新闻觉得我肯定要失业了。”内部甚至已经有些人开始找工作。不过，他们没人能说得清向海龙去职真相，谣言在公司散播——其中一个传闻是，“向海龙是两周内被高层干掉的”。
&#13;
一位向海龙的同事告诉《财经》记者，向海龙在2018年初有过一段迷茫期，那时候陆奇任COO，向海龙向他汇报，再由陆奇汇报给李彦宏。“他很迷茫，自己的角色和定位到底是什么。”不过那时候仅仅是徘徊，真正下定决心辞职是在去年中陆奇离开之后。陆的离职本质上加速了向做决定，“因为他成了所有矛盾的出口”。
&#13;
据这位同事回忆，他曾私底下对向海龙推断局势：“陆奇离开了，集团层面是不是应该给你升一个总裁或者COO？”向海龙那时很肯定地回答，他不想当百度的二号人物。
&#13;
上述近距离接触向海龙人士称，向海龙此次系主动辞职，这天他没有在公司出现，下午已乘坐高铁离开北京这片是非之地，返回上海的家。
&#13;
《财经》了解到，百度搜索公司已改组为“移动生态事业群”，英文名Mobile Ecology Group，简称MEG。三年时间，向海龙是搜索公司第一任总裁，也是最后一任，他的辞职标志百度搜索公司时代的落幕。
&#13;
风暴的酝酿
&#13;
风暴不是一蹴而就，而是一步步酝酿到今日的。
&#13;
向海龙即将离职的消息甚嚣尘上始于2017年。彼时，在百度12年之久的搜索公司HRBP（人力资源业务合作伙伴）负责人顾佩玲突然辞职赴美读书。HR是最能灵敏感知内部变化的部门，有两位接受《财经》采访的人士都把顾的离职看做是“地震”来临前先兆。
&#13;
对于百度来说，2017年是让外界看到希望的一年。“魏则西事件”曾在2016年将这家公司推上舆论风头浪尖，2017年初伴随“硅谷最有权势华人”陆奇的强势入驻和马东敏的回归，所有人认为百度迎来巨变。马东敏出任CEO特别助理，负责战投部。但后来，集团层面发生了一件事，一度引起员工们的警觉。
&#13;
《财经》了解到，马东敏回公司后，牵头组建百度“人事委员会”，负责公司中管干部任命和提拔。该委员会成员包括李彦宏、马东敏、崔珊珊和刘辉（人力资源高级副总裁，今年5月退休）。崔珊珊是“百度创始七剑客之一”，和马东敏一样，她也是17年在百度元老任旭阳举荐下重回百度的，出任“文化委员会秘书长”，目前接替刘辉担任人力资源副总裁。
&#13;
一位接近百度人士认为，从“人事委员会”成立起，搜索公司进一步把“人权”交到集团手中，中管干部从向搜索公司晋升委员会述职答辩转向集团。
&#13;
该委员会首次在搜索公司发挥作用，是在决定百度联盟总经理一职的任命上。联盟总经理有三年任期限制，2017年底，向海龙提议，让搜索公司原运营规划部负责人郭浪波来担任，但“人事委员会”拍板，答案是否认的。（郭浪波已离职）
&#13;
崔芳和李忠军分别是HRBP和联盟的接任者，崔芳本是支持包括战投在内非业务的HRBP，李忠军是原CEO助理。他们二人在内部看来更接近李彦宏和马东敏，而非向海龙体系内的原部下。这样是为了保证管理层彼此权力监督和透明。
&#13;
但上述人士称，有时从集团最高层派驻的手下可能会干扰业务正常运行。一个案例是，搜索公司曾在贴吧尝试过一个小视频的信息流产品（有些类似今天的抖音），而战投部在2017年下派了一名年轻的经理王涵宇来贴吧，他认为抖音这种产品只是昙花一现，应该在贴吧内发展“介于熟人和陌生人的社交”，最终推翻既定方向。不久，百度贴吧总经理胡玥离职。
&#13;
除了对人事任命权缺乏把控力，作为搜索公司总裁，向海龙自始至终没有财权在内部是一个公开的秘密。搜索公司财务都需要经过集团CFO，而CFO向CEO汇报。原集团CFO李昕晢（JenniferLi）和向海龙是相互掣肘的关系，上述中层回忆起一次矛盾爆发。
&#13;
CFO的观点是，应该保证公司利润率，哪怕收缩业务规模，只“吃”利润最丰厚的部分。一次会议上，向海龙当着老板的面质问：“搜索公司到底是保利润还是利润率？”一位搜索公司管理者有些讽刺地插话：“手机贴膜利润率很高，你去贴吗？”
&#13;
一位知情人士对《财经》记者解释，搜索公司只是组织架构的虚拟公司，并未单独成立公司实体，本质就是一个“事业群”。百度从来都是集团化管理（由集团高层而非事业部负责人做关键决策）。包括陆奇在内，没有任何一名高级管理人员手握过人事和财务大权。
&#13;
2017年10月，关于向海龙离职的传闻一度达到鼎沸。在位于中关村的皇冠假日酒店会议室，搜索公司管理层在这里开战略研讨会。约20人的内部会上，向海龙坐中间，他开口第一句话就说：“我先跟大家宣布一个事，我不会走。”
&#13;
此后半年流言更加汹涌，一直到2018年5月18日陆奇卸任百度总裁和COO职务，4天后向海龙带着搜索公司高管出席联盟生态大会，这一传言终于平息。然而，一年后，在外界最平静的时刻，他离开了。
&#13;
“所有的预兆都是从去年下半年开始密集出现的。”上述中层分析。他能明显感觉到，集团高层开始加强管控——“评定总监的时候，Robin（李彦宏）和Melissa（马东敏）也要看，以前是没有的。”
&#13;
陆奇离任后，百度面临的内外压力更为凸现。《财经》了解到，2018下半年，百度启动对医疗广告的整改。此前医疗广告营收占比较高（约20%-25%），但医疗广告经常存在虚假成分。内部发起了一个叫“落地页托管”的整改计划，强制客户将推广页托管到百度，进行监测以便打击假冒，要求在去年底100%完成。该计划主要针对“四品一械”（即药品、保健品、化妆品、医疗用品、医疗器械）。一位接近财务信息人士对《财经》记者透露，这次整改从去年四季度开始影响营收，单季度大概影响十几亿人民币左右。
&#13;
在内部整顿的同时，外部势力正在迅猛崛起——字节跳动旗下抖音今年1月宣布日活突破2.5亿。在宏观经济环境变化、广告主预算收紧的情况下，传统搜索对广告主吸引力下降，新兴媒体对百度的抽血作用逐渐暴露。“去年8-9月份有点感觉出来，但我们对困难的估计准备严重不足。”上述人士认为，去年医疗整改掩盖了营收下滑的本质原因，“躺在了功劳簿上，对外部环境缺少敬畏”。
&#13;
在风暴爆发前最后三个月，隐约征兆是有迹可循的。据上述人士回忆，今年3月，在李彦宏和马东敏都参加的月度会上，二人一起指责搜索公司销售主管，营收这么差为什么不早说；4月，百度Q1财报原本定在20日发，结果延迟到5月中旬；5月，马东敏亲自出马了，就在财报发布前一周，她专门派其战投部手下计算了搜索公司2019年剩下三季度的收支。
&#13;
《财经》独家获悉，百度曾给几位核心高管签过一项对赌，记者目前了解到的不完全对赌条件包括：2019年底实现1，股价达约300美元（相当于千亿美金市值）；2，营收约达1200亿人民币。如若完成这些条件，高管们将会有一大笔变现。
&#13;
权臣向海龙
&#13;
很多人不知道，向海龙是百度最高决策组织Estaff中最年轻的高管。他于1977年出生在重庆，今年42岁。
&#13;
就读于华东师范大学计算机系，向海龙大三就开始创业，是当年同学里第一个花一万块买“大哥大”的人。毕业后向注册成立公司——上海企浪网络科技有限公司，这家公司与百度都是2000年成立，日后成为百度、谷歌、新浪等的代理商。上海企浪的出资人是一名温州企业家，他的妹妹后来成为了向的妻子。
&#13;
得益于李彦宏赏识，百度在2005年上市前启动了对上海企浪的收购案，这起收购的操刀人是今天高瓴资本创始人兼CEO张磊。由此，28岁的向海龙加入百度，开启了他长达14年的职业生涯。
&#13;
在百度，向海龙的权力一路扩大。他得到的第一个身份是上海分公司总经理。一年后，当收购对赌到期时，李彦宏让他兼管北京分公司，三个月扭转业绩。他本来想从北京回上海，李彦宏为了挽留，在2007年直接把他晋升为销售副总裁和Estaff成员。这时向海龙还不到30岁，比曾经有“太子”和“最年轻副总裁”之称的李明远担当重任时年龄更小——李明远是31岁升任百度副总裁。
&#13;
随后向海龙先后“取代”了百度副总裁史有才、王湛和李明远等众多高管的位置。伴随这些人离开，李彦宏把他们留下的业务都划给了向——百度全公司3万多人，向海龙管理约2万；搜索公司充当百度“现金牛”，贡献超7成营收。至此，搜索公司收归了百度很大部分核心业务，而搜索公司的权力顶端就是向海龙。辞职前，他还兼任百度的PC（产品设计委员会）主席，而TC（技术委员会）主席是公司总裁张亚勤。
&#13;
作为一名在百度颇有权势的高管，很多人对他的印象是——隐忍、知进退、有城府。向海龙开会很少直接坐到李彦宏或马东敏身边。一般的情景是，李彦宏坐在PPT一侧，马东敏坐在大会议桌对面，而向海龙不远不近坐二人中间，保持相对安全的距离。当李彦宏对业务细节出现疑问时，向会走到他跟前趴在桌上给他演示。
&#13;
“大多数时候，他都会先往后退。”一位搜索公司员工告诉《财经》记者，李彦宏经常会亲自过问项目，向海龙通常做法都是——退到一边。每当遇到决策时，向海龙都会对手下说“你去请教Robin”，而等过一段时间李彦宏退居幕后，他又重新出来做指挥。“有时候Robin会冲得靠前，海龙都是缩的，他们两个永远都是你进我退的关系。”
&#13;
在任期间，向海龙一直非常低调，尤其不喜欢抛头露面，但他却是身负流言蜚语最多的高层。“他一直低调地躲，但是躲不开，毕竟深陷漩涡里面，是洗不清自己的。”上述向海龙同事说。
&#13;
虽然性格内敛，但向在商业上展现出生猛的一面。接近向海龙人士说，他特别喜欢看《动物世界》，曾对手下讲，除了人类，世界上绝大多数动物都是饿死的。一只大象可能脚崴了就丢失生命。他因此警告下属——“不能犯一次错误”。
&#13;
成立搜索公司后，2016年中向海龙提出手百和信息流战略。此战略下，时任负责人报了24个亿的预算。集团批准后，向海龙单独对他说：“我把钱给你了，如果这事做砸了，千刀万剐，提头来见。”
&#13;
《财经》获悉，2019年百度春晚红包活动斥资10亿人民币，包括4亿央视投标和6亿红包，这是百度历史上第一次花费大额资金打品牌广告。当时高层不少人反对，李彦宏也犹豫了一段时间，向海龙“提着脑袋”签了字。投标时，百度面对的最大竞争对手是字节跳动。据知情人士称，投标时一个是红包活动，一个是视频活动，前者4亿起投，后者2.5亿起投。最后在向的主导下百度以4亿底价拿下红包活动，而字节跳动花了5亿人民币做视频活动。春晚战役的千人团队在百度获得了“重大突破奖”。
&#13;
李彦宏曾对内表达，高管应当“武将死战，文臣死谏”。
&#13;
多年以来，向海龙的形象更像是李彦宏和众多百度高管的“反面”。“他是里面最接地气的一个。”前述中层告诉《财经》记者，向海龙给人的感觉不似李彦宏那样文质彬彬，而是“精明、利落、干练”。他重视收集信息，有时凌晨还在向下属询问，他会在群里@所有人，交叉验证。开会风格是针对业务偏强势的探讨，时不时直截了当打断对方说：“你这个不对啊，我听XX说不是这样的。”和李彦宏用人追求完美主义不同，向海龙的观点是“有烂砖没烂墙”。
&#13;
向海龙格外注重成本控制，投资风格相对保守。在得知一名下属买了辆40万的车，向叫着他的名字认真地说：“你开的是豪车。”此外，他热衷买房，而且很少买别墅，大多选择120平米左右户型，方便转手。
&#13;
《财经》了解到，百度有两项资本动作变更和向海龙有关。其一是百度外卖的出清，向海龙曾是内部最反对O2O战略的高管之一，当百度放弃O2O向人工智能赛道转变时，高层希望向将百度外卖和糯米都收归搜索公司，向海龙拒绝收百度外卖，这一定程度促使了百度外卖的分拆；其二是，百度曾准备战略投资共享单车品牌ofo，向海龙多次开会向马东敏反对，力劝她放弃这笔投资。其观点是外卖和单车是AT支付战争时期的武器。
&#13;
上述向的同事说，如果把用户产品和商业产品看做组成飞机的两个发动机，从2009年俞军辞职（原百度产品副总裁，与向海龙同年升任VP，有“百度贴吧之父”之称）起，相当于百度的一个发动机熄火了。“这十年如果没有海龙的话，这个飞机飞不到今天。”——Q1财报显示，百度如今现金和短期金融资产为1578亿人民币，这其中很多归功于向海龙的商业变现。
&#13;
一位互联网从业者说，如果一定要说向海龙之过，那就是他销售能力过强，令百度变现轻而易举，没能居安思危而错失机遇。
&#13;
重置棋盘
&#13;
在近期某位高管离职前，马东敏和崔珊珊与他有过一次对谈。据转述，他们在谈话中抛出一个疑问——百度今天这种状况，市值没有突破，大家的责任是什么？Robin本身就是在承担责任，其他人应该承担什么责任？——这次谈话被认为是集团最高层开始向下追责，起因是抖音赛道错失被抬上桌面。
&#13;
过去一年，字节跳动在抖音和国际化上突飞猛进，今年初他们悄然上线搜索引擎，正式发起针对百度搜索的进攻。百度不得不整合信息流和搜索防止敌人突围。2月，搜索公司启动了一轮以迎敌为主要目的的轮岗，但却意料之外触发了更多高管离开。
&#13;
在原搜索公司架构下，向海龙共有四名副总裁级别“战将”，分别是——负责手百和Feed的沈抖、负责搜索的吴海峰、负责商业产品的郑子斌和负责销售的顾国栋。其中，沈抖是向海龙招到百度，也是很早就选定的“接班人”。综合多位人士评价，和向海龙内向不同，沈抖性格更外放；他情商很高，注重细节，为人温文尔雅、从善如流。
&#13;
这次轮岗的本意是让沈抖一人统管信息流和搜索，提高内部效率抗击敌人。所以组织调整将吴海峰负责的搜索直接合并给沈抖，沈抖全面接管用户产品（手百+Feed+搜索）；吴海峰转而接手郑子斌的商业产品（凤巢）；而郑子斌调去负责以CRM为基础的创新业务。
&#13;
在搜索公司，沈抖和吴海峰一直被视为竞争关系。沈抖在2012年加入百度，比吴海峰晚6年，两人原本都是搜索业务总监，中途沈抖转到百度金融，吴海峰继续在搜索，期间二人升至执行总监。之后沈抖调回搜索公司，两个人又都于17年被擢升为副总裁。去年，沈团队推出“百家号”，吴团队推出“熊掌号”，PK中“百家号”取胜。
&#13;
这次轮岗伤害了吴海峰的利益。“吴海峰不同意轮岗，但公司已经公告了。”上述接近百度人士说。他接到对商业产品的指令是“大力整顿”。不过，消息一出，最先提出辞职的是孙雯玉。孙雯玉是吴海峰新晋提拔的执行总监，执行总监在百度意味着是“见习期副总裁”，她负责核心搜索业务。吴海峰被调岗后，孙雯玉上升通道受阻，最先辞职，而后是吴海峰。再之后，顾国栋因销售业绩不达预期，高层追责而其本人不认同，也递交辞呈。
&#13;
百度现阶段面临一个有些尴尬的处境——移动生态事业群内，除了沈抖是高级副总裁外，只剩下一位创新业务副总裁。而沈抖过往经历主要集中在用户侧，商业和销售根基不深。据《财经》了解，辞职风波后，商业和销售副总裁处于空窗。同时，沈抖没有直接接手销售。为了权力平稳过渡，马东敏、崔珊珊和沈抖临时成立三人委员会，共同管理。
&#13;
李彦宏也一直深度参与搜索公司业务。从2017年11月起，李彦宏亲自领兵信息流，他每天早晨8点准时出现在百度科技园5号楼，和沈抖与他的总监们一起开早会。2018年中信息流走上正轨，李彦宏稍稍休息了一段时间。下半年，他又接着和搜索公司开周会，开会时间是周一全天，上午和用户侧开，下午和商业侧开。
&#13;
而集团层面也发生着一系列变化。《财经》曾在2018年4月发表文章《陆奇举刀，百度第三次重组内阁》，其中详细梳理了2000-2018年百度高层变动名录，将人事变动划分成三轮，如今这个名单又有了更新。
&#13;
百度在今年推出高层退休计划，两位重量级高管张亚勤（公司总裁，将于7月退休）和刘辉（人力高级副总裁，于5月退休）进入该计划。他们都是Estaff成员。
&#13;
很早百度就着手拆分张亚勤管辖的新兴业务事业群组（EBG）。去年12月，智能云事业部升级为独立事业群组（ACG）；基础技术体系（TG）划至高级副总裁王海峰旗下；今年3月，百度又把文库、阅读并给搜索公司（现改名移动生态事业群）；5月，教育2B方向分拆并进智能云事业群。
&#13;
在人力资源上，崔珊珊从刘辉手中接棒，有观点认为组建“人事委员会”目的之一，是李彦宏、马东敏帮崔珊珊交接人力资源。自她回归，百度高管已从招揽光鲜背景的空降职业经理人，转向召回老百度。《财经》获悉，过去一年，以张东晨（原总裁助理）回百度出任业务发展副总裁为标志，引发回归潮；而百度从外引进的高管是原贝恩中国副总裁及全球合伙人陆原和原网易市场部总经理袁佛玉，担任百度战略副总裁和市场副总裁。
&#13;
为促进内部交流，陆奇曾在百度推行“新风会”，他离职后这一形态得以保留，崔珊珊将其改名“内部沟通会”。
&#13;
据《财经》独家了解，此次辞职风波后，百度正在寻找各个岗位的继任者。其中，政府关系副总裁将是一位“老百度”；他们还接触了美图COO程昱，希望他接商业化副总裁之位，但谈判似乎不成功。此外，两位接近百度集团的人士透露，百度有可能将启动一轮裁员。“感觉暴风雨要来了。”一位员工说。
&#13;
辞职、退休、重组，意味着百度正在战争前夜“重置棋盘”。对于这是这家即将弱冠之年的公司来说，一场伟大的战役是挑战，也是机遇。新人们从前人手中接过火炬，肩负着更加艰巨的使命。
&#13;
战事全面爆发前的夜晚比平时更加黑暗。兵临城下，黑压压一片中，有士兵在两军中间来回游走。敌军开出具诱惑的薪水挖百度能人强将，有人欣然答应，有人毅然镇守，还有人摇摇头远离这场炮火。
&#13;
这是一场不能言败之战。一位在百度超10年的管理层对《财经》记者说：“如果百度此战失利，中国互联网还是BAT的，只是BAT要重生，这个B会从Baidu换成Bytedance（字节跳动）。”
&#13;
曾有同事问他，你会不会加入字节跳动？上述人士生气地答复说：“那我就是站在了自己过去10年的对立面。”</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>6zking: </b><br>
<span>lenin 发表于 2019-5-30 14:35</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av53502801/</span><br>
<span>所有的类似视频都是评论已关闭，怎么回事，这是公关效果吗</span><br>
</p><p><b>titians: </b><br>
<span>销售能力很强，热衷变现。百度怎么死的这不就说的很清楚了吗。</span><br>
</p><p><b>观测型冰糕菌: </b><br>
<span>麻烦把贴吧的旧贴吐出来再死</span><br>
</p><p><b>新账户: </b><br>
<span>完了，百度员工要跑出来祸害大众了</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>字节跳动什么时候搞一个搜索引擎啊</span><br>
<span>大家上赶着等他搞呢</span><br>
<span>至于百度嘛，呵呵</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>支持字节跳动干死百度</span><br>
<span>我不信能比百度做的还烂</span><br>
</p><p><b>lyflyflxf: </b><br>
<span>moekyo 发表于 2019-5-30 14:41</span><br>
<span>我现在唯一用的就是网盘，要是死了，一堆东西要折腾</span><br>
<span>重要资料早腾出来早好。你真那么相信百度？</span><br>
</p><p><b>downforce: </b><br>
<span>感觉唯一麻烦的是百度网盘，现在好多资源都是这上面的。自己想给网友分享也是度盘最方便。</span><br>
<span>----发送自 samsung SM-G9350,Android 8.0.0</span><br>
</p><p><b>lyflyflxf: </b><br>
<span>都这时候了李彦宏还在装傻</span><br>
<span> “What’sthe problem? ”李彦宏在会上问道。接着，他给出三个回答——第一，宏观经济有压力；第二，广告主预算有压力；第三，内部广告业务有问题。一位在场人士认为，第三方面的归因是暗指去年医疗广告业务整改未达集团预期。</span><br>
<span>意思是莆田系的钱收少了就吃不饱饭了？把人血馒头当干粮也没谁了。旧社会也只拿人血馒头治病而已</span><br>
</p><p><b>暗黑大将军: </b><br>
<span>贴吧差不多确实是17年开始下坡路的，移动时代最有用户粘度的产品就被自己搞废了</span><br>
</p><p><b>触手酱133: </b><br>
<span>贴吧反正没救了，可网盘不能倒啊（抖</span><br>
</p><p><b>螺纹: </b><br>
<span>Litccc 发表于 2019-5-30 14:38</span><br>
<span>李彦宏他老婆权力这么大？</span><br>
<span>上次陆奇感觉也是李彦宏老婆事情不少…</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>小樱与小狼: </b><br>
<span>在搜索公司，沈抖和吴海峰一直被视为竞争关系。沈抖在2012年加入百度，比吴海峰晚6年，两人原本都是搜索业务总监，中途沈抖转到百度金融，吴海峰继续在搜索，期间二人升至执行总监。之后沈抖调回搜索公司，两个人又都于17年被擢升为副总裁。去年，沈团队推出“百家号”，吴团队推出“熊掌号”，PK中“百家号”取胜。</span><br>
</p><p><b>阿尔达希尔: </b><br>
<span>借地求推荐网盘。看起来有必要给资源做好搬个家的准备了</span><br>
</p><p><b>小樱与小狼: </b><br>
<span> 本帖最后由 小樱与小狼 于 2019-5-30 15:54 编辑 </span><br>
<span>搞百家号的现在成“接班人”了～沙币百度什么时候死？</span><br>
</p><p><b>xfhddzz: </b><br>
<span>真好啊真好煞笔百度快死 上次注销一个账号花了我九牛二虎之力都没弄成</span><br>
</p><p><b>秘封赛高！: </b><br>
<span>那天百度倒了那群中层管理得出来祸害多少公司啊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>韶华白首: </b><br>
<span>也就百度贴吧网盘用一用了</span><br>
<span>搜索用的必应</span><br>
<span>早死早超生</span><br>
</p><p><b>3Psm: </b><br>
<span>一位近距离接触向海龙人士将此称为“蚂蚁搬家”</span><br>
<span>实锤了！这肯定是被阿里勾引的！！！</span><br>
</p><p><b>nexus1: </b><br>
<span>秘封赛高！ 发表于 2019-5-30 15:29</span><br>
<span>那天百度倒了那群中层管理得出来祸害多少公司啊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>我在阿里的同学就说百度出来的人各种歇斯底里</span><br>
</p><p><b>村上恒一: </b><br>
<span>莆田系出来背锅</span><br>
</p><p><b>3Psm: </b><br>
<span>这文章看下来，我纳闷是《财经》不会说中文了，还是百度不会说中文了？</span><br>
</p><p><b>活久见: </b><br>
<span>秘封赛高！ 发表于 2019-5-30 15:29</span><br>
<span>那天百度倒了那群中层管理得出来祸害多少公司啊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>游戏行业有句老话，百度出来的总监跟你合作搞游戏</span><br>
</p><p><b>忧伤的宝贝: </b><br>
<span>百度要是倒闭了，人工智能团队还是挺可惜的，希望有公司打包接盘。</span><br>
</p><p><b>无敌大法师: </b><br>
<span>白龙 发表于 2019-5-30 15:13</span><br>
<span>字节跳动什么时候搞一个搜索引擎啊</span><br>
<span>大家上赶着等他搞呢</span><br>
<span>已经搞了，头条搜索栏可以搜到站外内容，基本上就是一个搜索引擎了http://www.leikeji.com/article/24818</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>Litccc 发表于 2019-5-30 14:38</span><br>
<span>李彦宏他老婆权力这么大？</span><br>
<span>说了多少回了百度管事的是马东敏</span><br>
</p><p><b>jinyang411: </b><br>
<span>百度现在剩下能用的就网盘了</span><br>
</p><p><b>summer_days: </b><br>
<span>垃圾百度赶紧死，还我贴吧</span><br>
</p><p><b>响音: </b><br>
<span>忧伤的宝贝 发表于 2019-5-30 15:41</span><br>
<span>百度要是倒闭了，人工智能团队还是挺可惜的，希望有公司打包接盘。</span><br>
<span>我有个朋友是商汤的</span><br>
<span>他对百度ai方面看法</span><br>
<span>有点技术，总体上不行</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-5-30 14:38</span><br>
<span>我觉得百度最蠢的地方就在于贴吧，这东西要是能好好经营，泛社交还有腾讯什么事儿？</span><br>
<span>横向对比来看，微信也 ...</span><br>
<span>俞军走了以后贴吧就没人肯好好管了</span><br>
</p><p><b>blovea: </b><br>
<span>虽然有看总裁爽文的感觉，但还是很怀疑这种大公司高管的价值。也许是因为能力强做上去的，但到那个位子之后，总感觉随便换个人也差不多。。。。</span><br>
</p><p><b>py_250: </b><br>
<span>我巴不得百度死</span><br>
</p><p><b>mingminlun: </b><br>
<span>看完就一个感觉，百度不是一个技术公司，描述的更像一个传统王朝</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G970N, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>3Psm: </b><br>
<span>wzp28538 发表于 2019-5-30 15:02</span><br>
<span>百度是一个搜索整合内容的公司，却从创立初期就不尊重内容，不尊重生产内容，不尊重内容生产者。最早mp3搜 ...</span><br>
<span>百度mp3卖点就是的盗版啊</span><br>
<span>百度搜索卖点就是结果即广告啊</span><br>
<span>百度贴吧卖点就是国家禁止论坛啊</span><br>
<span>好了，你说跟运营有啥关系？</span><br>
</p><p><b>moekyo: </b><br>
<span> 本帖最后由 moekyo 于 2019-5-30 16:09 编辑 </span><br>
<span>lyflyflxf 发表于 2019-5-30 15:15</span><br>
<span>重要资料早腾出来早好。你真那么相信百度？</span><br>
<span>主要以前找的的几 T 动画，还有开发的教程 剩下的杂七杂八的东西，想想就头大</span><br>
</p><p><b>KOGmk2: </b><br>
<span>贴吧这种闭着眼睛都能打好的客户群居然没法转化收益......服了百度</span><br>
</p><p><b>KOGmk2: </b><br>
<span>blovea 发表于 2019-5-30 15:53</span><br>
<span>虽然有看总裁爽文的感觉，但还是很怀疑这种大公司高管的价值。也许是因为能力强做上去的，但到那个位子之后 ...</span><br>
<span>也不是,强者扎克伯格把FB的用户群发挥到极致,鶸逼百毒的管理把贴吧的用户群全部赶走,这个人能力影响还是挺大的</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>好，支持百度早点死</span><br>
</p><p><b>我1458: </b><br>
<span>百度最难捱的第一夜？</span><br>
</p><p><b>qfqczr: </b><br>
<span>百度搜索算了吧，搞个整合信息的工作，不知道被百家号污染了多少次</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>能把贴吧这副超神牌打烂，百度也确实和川皇开赌场倒闭一样的经营鬼才</span><br>
</p><p><b>MISAKA20001: </b><br>
<span>安息吧，百毒</span><br>
</p><p><b>redfea2: </b><br>
<span>贴吧和百科都做成那个💩样，百度赶紧倒闭别浪费粮食了</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>民工业: </b><br>
<span>moekyo 发表于 2019-5-30 16:07</span><br>
<span>主要以前找的的几 T 动画，还有开发的教程 剩下的杂七杂八的东西，想想就头大</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>都下到硬盘里吧</span><br>
</p><p><b>itou: </b><br>
<span>上次在百毒搜索个问题，排行第一的页面点进去居然不是百家号而是挂马黄广告网，点关闭居然还会跳出安装app的框，梦回20年前黑网吧</span><br>
<span>这收排名费之后就啥也不管了？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>希斯塔姆: </b><br>
<span>连“武将死战，文臣死谏”都出来了</span><br>
<span>什么玩意儿，我呸</span><br>
</p><p><b>小樱与小狼: </b><br>
<span>所以放着贴吧这种稳定的用户基本盘不好好搞，非得搞垃圾百家号之类的玩意，有没有相关从业者分析下，是真的蠢没法短期实现高盈利就放弃，还是内斗的牺牲品？</span><br>
</p><p><b>波子汽水: </b><br>
<span>我准备趁618搞个新硬盘，把我百度网盘的东西全搞硬盘里去，唉还是自己盘里的才是自己的，我在贴吧的历史全没了。。</span><br>
</p><p><b>lyflyflxf: </b><br>
<span>moekyo 发表于 2019-5-30 16:07</span><br>
<span>主要以前找的的几 T 动画，还有开发的教程 剩下的杂七杂八的东西，想想就头大</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我有两个将近装满的4T账户，东西不比你的少。但最终我花了几天时间慢慢把东西都下载下来了</span><br>
<span>买硬盘吧，不太贵。另外，有些一辈子都不会看的东西就别留着了</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span> 本帖最后由 onezeron 于 2019-5-30 16:39 编辑 </span><br>
<span>照抄都不会，谷歌可是放在那里给你抄都不会抄，腾讯起码还是没得抄的，阿里可以半抄</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1835601[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>百度最难捱的一夜：五名高管闪电辞职内幕[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1835601-1-1.html</link>
      <description>百度最难捱的一夜：五名高管闪电辞职内幕&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI3ODk5MTIwMg==&amp;mid=2247484035&amp;idx=1&amp;sn=a1af431a9ab70d7c55ef505b6585bd78
&#13;
2019年5月17日凌晨4点，百度（BIDU）的财报发布团队已经忙碌到最后关头，在困倦和疲惫中匆匆睡去。他们此时完全不知道，百度高级副总裁、搜索公司总裁向海龙的离职消息将在1小时后由公司最高层面宣布。紧接着，内外将引发轩然大波。
&#13;
这位扎根14年，在百度内部犹如“磐石”一样的人，去年底悄悄购买了行李箱，开始有计划地从北京办公室和居所往上海家中搬东西，到离职当天办公室已经收拾一空。一位近距离接触向海龙人士将此称为“蚂蚁搬家”。
&#13;
此前，向海龙一直在北京租房，2019年春节刚过，他没有对身边任何人说明缘由，把租住多年的房子退了，自己住进酒店。
&#13;
密切跟随他的助理一直到官方消息发布的一刻才恍然大悟：“哦，海龙撤了。”
&#13;
向海龙的离职消息和百度2019年Q1财报同期发布，该季度创造了这家公司自2005年上市以来亏损先例，净亏损3.27亿元人民币。双重利空叠加，百度市值一夜蒸发89亿美金，从538亿跌落至449亿美元。这一跌幅直逼去年5月明星经理人陆奇（原百度集团总裁、COO）辞职当日挥发的93亿美金，但彼时其市值高达886亿美元。整整一年，百度市价已然腰斩。
&#13;
向海龙辞职只是这次风暴正中央，漩涡中，还有另外4位高管离开。《财经》独家获悉，就在近三个月，百度副总裁吴海峰、顾国栋、赵承，以及执行总监孙雯玉均辞职。其中，赵承和孙雯玉的Last Day在4月，吴海峰和顾国栋在5月，向海龙最迟，在6月。百度副总裁的职级为M4-A，执行总监为M4，后者被认为是“见习期的副总裁”。
&#13;
其中多位都是在百度10年以上老将——向海龙14年，吴海峰13年，孙雯玉12年，赵承13年左右。除了赵承主管政府关系外，向海龙、顾国栋、吴海峰和孙雯玉都为百度搜索公司管理层。
&#13;
《财经》独家了解到，向海龙离职后，其“接班人”、高级副总裁沈抖未直接接手搜索公司销售体系。销售是向海龙传统强项，由顾国栋直接管理，二人辞任后还没找到新接替者。如今，百度采用了一个权宜之计——成立“销售管理委员会”来过渡，成员包括马东敏（李彦宏夫人、CEO特别助理）、崔珊珊（人力资源副总裁）和沈抖。
&#13;
五位高管离职、销售侧管理层空缺、老板和老板娘亲自上前线督战——百度正处在迎接字节跳动搜索大战的最前夜。兵临城下，这家19岁的公司重新“排兵布阵”。这是在战争号角吹响前一个难眠而不安的夜晚。
&#13;
地震当日
&#13;
“陆奇要走内部有风声传出来，这次好神奇，没有人知道，真是一点都不知道。”一位百度搜索公司中层人士对《财经》记者形容这起风波，“事发前没有任何异动，事发后就不是异动了，是地震。”
&#13;
向海龙虽然职位为集团高级副总裁，但他手握实权最大，在“走马灯”般的百度高管轮换中，在位时间最长（百度成立19年，他在百度14年）。百度原副总裁李明远“倒台”后，2016年4月百度成立搜索公司，向海龙出任该公司首位总裁。
&#13;
这是一场突如其来的离职。就在1天前，有团队刚去向海龙办公室做了汇报；3天前，向海龙如期参加了搜索公司周会；7天前，向海龙在成都出席一年一度的百度联盟生态合作伙伴大会，并发表演讲。
&#13;
很快百度下了封口令。一位百度技术体系员工回复《财经》记者消息说：“有要求，不讨论，不评论，不转发，不接受采访。”
&#13;
辞职当天，董事长兼CEO李彦宏临时召集搜索公司连开两场内部会，上午是总监级，下午是经理级。出席高层包括李彦宏、马东敏，以及Estaff成员。（Estaff是代表百度最高决策的虚拟组织）
&#13;
“What’sthe problem? ”李彦宏在会上问道。接着，他给出三个回答——第一，宏观经济有压力；第二，广告主预算有压力；第三，内部广告业务有问题。一位在场人士认为，第三方面的归因是暗指去年医疗广告业务整改未达集团预期。
&#13;
“我会带领大家继续往前走。”上述人士转述向海龙继任者沈抖在现场的表态，“我们肯定是有问题的，但是造就问题的是我们每一个人。”沈抖当天升任高级副总裁，他正努力在内部稳定军心。
&#13;
Q1财报和向海龙辞职消息都于凌晨5点发布，百度官方当即给出定调。在李彦宏发的内部信中，他用“具有战略视野，敢打硬仗、能打胜仗”形容沈抖，而仅用寥寥数语宣布向海龙辞职：“我们感谢海龙过去14年的陪伴和贡献，并祝他未来一切顺利。”
&#13;
负责对外沟通的公关部提前2小时，在凌晨3点才紧急接获通知，他们迅速拟定口径。一位公关人士斩钉截铁对《财经》表示，向海龙对近期负责的核心业绩不达标，用户体验没有改善，要负不小责任。向海龙辞职、沈抖上任，是百度自我革新、优胜劣汰、能者居之。“也破除了外界对海龙动不了的说法。”
&#13;
“搜索公司挺慌的。”上述中层认为，现在只是震荡的开端。“看到新闻觉得我肯定要失业了。”内部甚至已经有些人开始找工作。不过，他们没人能说得清向海龙去职真相，谣言在公司散播——其中一个传闻是，“向海龙是两周内被高层干掉的”。
&#13;
一位向海龙的同事告诉《财经》记者，向海龙在2018年初有过一段迷茫期，那时候陆奇任COO，向海龙向他汇报，再由陆奇汇报给李彦宏。“他很迷茫，自己的角色和定位到底是什么。”不过那时候仅仅是徘徊，真正下定决心辞职是在去年中陆奇离开之后。陆的离职本质上加速了向做决定，“因为他成了所有矛盾的出口”。
&#13;
据这位同事回忆，他曾私底下对向海龙推断局势：“陆奇离开了，集团层面是不是应该给你升一个总裁或者COO？”向海龙那时很肯定地回答，他不想当百度的二号人物。
&#13;
上述近距离接触向海龙人士称，向海龙此次系主动辞职，这天他没有在公司出现，下午已乘坐高铁离开北京这片是非之地，返回上海的家。
&#13;
《财经》了解到，百度搜索公司已改组为“移动生态事业群”，英文名Mobile Ecology Group，简称MEG。三年时间，向海龙是搜索公司第一任总裁，也是最后一任，他的辞职标志百度搜索公司时代的落幕。
&#13;
风暴的酝酿
&#13;
风暴不是一蹴而就，而是一步步酝酿到今日的。
&#13;
向海龙即将离职的消息甚嚣尘上始于2017年。彼时，在百度12年之久的搜索公司HRBP（人力资源业务合作伙伴）负责人顾佩玲突然辞职赴美读书。HR是最能灵敏感知内部变化的部门，有两位接受《财经》采访的人士都把顾的离职看做是“地震”来临前先兆。
&#13;
对于百度来说，2017年是让外界看到希望的一年。“魏则西事件”曾在2016年将这家公司推上舆论风头浪尖，2017年初伴随“硅谷最有权势华人”陆奇的强势入驻和马东敏的回归，所有人认为百度迎来巨变。马东敏出任CEO特别助理，负责战投部。但后来，集团层面发生了一件事，一度引起员工们的警觉。
&#13;
《财经》了解到，马东敏回公司后，牵头组建百度“人事委员会”，负责公司中管干部任命和提拔。该委员会成员包括李彦宏、马东敏、崔珊珊和刘辉（人力资源高级副总裁，今年5月退休）。崔珊珊是“百度创始七剑客之一”，和马东敏一样，她也是17年在百度元老任旭阳举荐下重回百度的，出任“文化委员会秘书长”，目前接替刘辉担任人力资源副总裁。
&#13;
一位接近百度人士认为，从“人事委员会”成立起，搜索公司进一步把“人权”交到集团手中，中管干部从向搜索公司晋升委员会述职答辩转向集团。
&#13;
该委员会首次在搜索公司发挥作用，是在决定百度联盟总经理一职的任命上。联盟总经理有三年任期限制，2017年底，向海龙提议，让搜索公司原运营规划部负责人郭浪波来担任，但“人事委员会”拍板，答案是否认的。（郭浪波已离职）
&#13;
崔芳和李忠军分别是HRBP和联盟的接任者，崔芳本是支持包括战投在内非业务的HRBP，李忠军是原CEO助理。他们二人在内部看来更接近李彦宏和马东敏，而非向海龙体系内的原部下。这样是为了保证管理层彼此权力监督和透明。
&#13;
但上述人士称，有时从集团最高层派驻的手下可能会干扰业务正常运行。一个案例是，搜索公司曾在贴吧尝试过一个小视频的信息流产品（有些类似今天的抖音），而战投部在2017年下派了一名年轻的经理王涵宇来贴吧，他认为抖音这种产品只是昙花一现，应该在贴吧内发展“介于熟人和陌生人的社交”，最终推翻既定方向。不久，百度贴吧总经理胡玥离职。
&#13;
除了对人事任命权缺乏把控力，作为搜索公司总裁，向海龙自始至终没有财权在内部是一个公开的秘密。搜索公司财务都需要经过集团CFO，而CFO向CEO汇报。原集团CFO李昕晢（JenniferLi）和向海龙是相互掣肘的关系，上述中层回忆起一次矛盾爆发。
&#13;
CFO的观点是，应该保证公司利润率，哪怕收缩业务规模，只“吃”利润最丰厚的部分。一次会议上，向海龙当着老板的面质问：“搜索公司到底是保利润还是利润率？”一位搜索公司管理者有些讽刺地插话：“手机贴膜利润率很高，你去贴吗？”
&#13;
一位知情人士对《财经》记者解释，搜索公司只是组织架构的虚拟公司，并未单独成立公司实体，本质就是一个“事业群”。百度从来都是集团化管理（由集团高层而非事业部负责人做关键决策）。包括陆奇在内，没有任何一名高级管理人员手握过人事和财务大权。
&#13;
2017年10月，关于向海龙离职的传闻一度达到鼎沸。在位于中关村的皇冠假日酒店会议室，搜索公司管理层在这里开战略研讨会。约20人的内部会上，向海龙坐中间，他开口第一句话就说：“我先跟大家宣布一个事，我不会走。”
&#13;
此后半年流言更加汹涌，一直到2018年5月18日陆奇卸任百度总裁和COO职务，4天后向海龙带着搜索公司高管出席联盟生态大会，这一传言终于平息。然而，一年后，在外界最平静的时刻，他离开了。
&#13;
“所有的预兆都是从去年下半年开始密集出现的。”上述中层分析。他能明显感觉到，集团高层开始加强管控——“评定总监的时候，Robin（李彦宏）和Melissa（马东敏）也要看，以前是没有的。”
&#13;
陆奇离任后，百度面临的内外压力更为凸现。《财经》了解到，2018下半年，百度启动对医疗广告的整改。此前医疗广告营收占比较高（约20%-25%），但医疗广告经常存在虚假成分。内部发起了一个叫“落地页托管”的整改计划，强制客户将推广页托管到百度，进行监测以便打击假冒，要求在去年底100%完成。该计划主要针对“四品一械”（即药品、保健品、化妆品、医疗用品、医疗器械）。一位接近财务信息人士对《财经》记者透露，这次整改从去年四季度开始影响营收，单季度大概影响十几亿人民币左右。
&#13;
在内部整顿的同时，外部势力正在迅猛崛起——字节跳动旗下抖音今年1月宣布日活突破2.5亿。在宏观经济环境变化、广告主预算收紧的情况下，传统搜索对广告主吸引力下降，新兴媒体对百度的抽血作用逐渐暴露。“去年8-9月份有点感觉出来，但我们对困难的估计准备严重不足。”上述人士认为，去年医疗整改掩盖了营收下滑的本质原因，“躺在了功劳簿上，对外部环境缺少敬畏”。
&#13;
在风暴爆发前最后三个月，隐约征兆是有迹可循的。据上述人士回忆，今年3月，在李彦宏和马东敏都参加的月度会上，二人一起指责搜索公司销售主管，营收这么差为什么不早说；4月，百度Q1财报原本定在20日发，结果延迟到5月中旬；5月，马东敏亲自出马了，就在财报发布前一周，她专门派其战投部手下计算了搜索公司2019年剩下三季度的收支。
&#13;
《财经》独家获悉，百度曾给几位核心高管签过一项对赌，记者目前了解到的不完全对赌条件包括：2019年底实现1，股价达约300美元（相当于千亿美金市值）；2，营收约达1200亿人民币。如若完成这些条件，高管们将会有一大笔变现。
&#13;
权臣向海龙
&#13;
很多人不知道，向海龙是百度最高决策组织Estaff中最年轻的高管。他于1977年出生在重庆，今年42岁。
&#13;
就读于华东师范大学计算机系，向海龙大三就开始创业，是当年同学里第一个花一万块买“大哥大”的人。毕业后向注册成立公司——上海企浪网络科技有限公司，这家公司与百度都是2000年成立，日后成为百度、谷歌、新浪等的代理商。上海企浪的出资人是一名温州企业家，他的妹妹后来成为了向的妻子。
&#13;
得益于李彦宏赏识，百度在2005年上市前启动了对上海企浪的收购案，这起收购的操刀人是今天高瓴资本创始人兼CEO张磊。由此，28岁的向海龙加入百度，开启了他长达14年的职业生涯。
&#13;
在百度，向海龙的权力一路扩大。他得到的第一个身份是上海分公司总经理。一年后，当收购对赌到期时，李彦宏让他兼管北京分公司，三个月扭转业绩。他本来想从北京回上海，李彦宏为了挽留，在2007年直接把他晋升为销售副总裁和Estaff成员。这时向海龙还不到30岁，比曾经有“太子”和“最年轻副总裁”之称的李明远担当重任时年龄更小——李明远是31岁升任百度副总裁。
&#13;
随后向海龙先后“取代”了百度副总裁史有才、王湛和李明远等众多高管的位置。伴随这些人离开，李彦宏把他们留下的业务都划给了向——百度全公司3万多人，向海龙管理约2万；搜索公司充当百度“现金牛”，贡献超7成营收。至此，搜索公司收归了百度很大部分核心业务，而搜索公司的权力顶端就是向海龙。辞职前，他还兼任百度的PC（产品设计委员会）主席，而TC（技术委员会）主席是公司总裁张亚勤。
&#13;
作为一名在百度颇有权势的高管，很多人对他的印象是——隐忍、知进退、有城府。向海龙开会很少直接坐到李彦宏或马东敏身边。一般的情景是，李彦宏坐在PPT一侧，马东敏坐在大会议桌对面，而向海龙不远不近坐二人中间，保持相对安全的距离。当李彦宏对业务细节出现疑问时，向会走到他跟前趴在桌上给他演示。
&#13;
“大多数时候，他都会先往后退。”一位搜索公司员工告诉《财经》记者，李彦宏经常会亲自过问项目，向海龙通常做法都是——退到一边。每当遇到决策时，向海龙都会对手下说“你去请教Robin”，而等过一段时间李彦宏退居幕后，他又重新出来做指挥。“有时候Robin会冲得靠前，海龙都是缩的，他们两个永远都是你进我退的关系。”
&#13;
在任期间，向海龙一直非常低调，尤其不喜欢抛头露面，但他却是身负流言蜚语最多的高层。“他一直低调地躲，但是躲不开，毕竟深陷漩涡里面，是洗不清自己的。”上述向海龙同事说。
&#13;
虽然性格内敛，但向在商业上展现出生猛的一面。接近向海龙人士说，他特别喜欢看《动物世界》，曾对手下讲，除了人类，世界上绝大多数动物都是饿死的。一只大象可能脚崴了就丢失生命。他因此警告下属——“不能犯一次错误”。
&#13;
成立搜索公司后，2016年中向海龙提出手百和信息流战略。此战略下，时任负责人报了24个亿的预算。集团批准后，向海龙单独对他说：“我把钱给你了，如果这事做砸了，千刀万剐，提头来见。”
&#13;
《财经》获悉，2019年百度春晚红包活动斥资10亿人民币，包括4亿央视投标和6亿红包，这是百度历史上第一次花费大额资金打品牌广告。当时高层不少人反对，李彦宏也犹豫了一段时间，向海龙“提着脑袋”签了字。投标时，百度面对的最大竞争对手是字节跳动。据知情人士称，投标时一个是红包活动，一个是视频活动，前者4亿起投，后者2.5亿起投。最后在向的主导下百度以4亿底价拿下红包活动，而字节跳动花了5亿人民币做视频活动。春晚战役的千人团队在百度获得了“重大突破奖”。
&#13;
李彦宏曾对内表达，高管应当“武将死战，文臣死谏”。
&#13;
多年以来，向海龙的形象更像是李彦宏和众多百度高管的“反面”。“他是里面最接地气的一个。”前述中层告诉《财经》记者，向海龙给人的感觉不似李彦宏那样文质彬彬，而是“精明、利落、干练”。他重视收集信息，有时凌晨还在向下属询问，他会在群里@所有人，交叉验证。开会风格是针对业务偏强势的探讨，时不时直截了当打断对方说：“你这个不对啊，我听XX说不是这样的。”和李彦宏用人追求完美主义不同，向海龙的观点是“有烂砖没烂墙”。
&#13;
向海龙格外注重成本控制，投资风格相对保守。在得知一名下属买了辆40万的车，向叫着他的名字认真地说：“你开的是豪车。”此外，他热衷买房，而且很少买别墅，大多选择120平米左右户型，方便转手。
&#13;
《财经》了解到，百度有两项资本动作变更和向海龙有关。其一是百度外卖的出清，向海龙曾是内部最反对O2O战略的高管之一，当百度放弃O2O向人工智能赛道转变时，高层希望向将百度外卖和糯米都收归搜索公司，向海龙拒绝收百度外卖，这一定程度促使了百度外卖的分拆；其二是，百度曾准备战略投资共享单车品牌ofo，向海龙多次开会向马东敏反对，力劝她放弃这笔投资。其观点是外卖和单车是AT支付战争时期的武器。
&#13;
上述向的同事说，如果把用户产品和商业产品看做组成飞机的两个发动机，从2009年俞军辞职（原百度产品副总裁，与向海龙同年升任VP，有“百度贴吧之父”之称）起，相当于百度的一个发动机熄火了。“这十年如果没有海龙的话，这个飞机飞不到今天。”——Q1财报显示，百度如今现金和短期金融资产为1578亿人民币，这其中很多归功于向海龙的商业变现。
&#13;
一位互联网从业者说，如果一定要说向海龙之过，那就是他销售能力过强，令百度变现轻而易举，没能居安思危而错失机遇。
&#13;
重置棋盘
&#13;
在近期某位高管离职前，马东敏和崔珊珊与他有过一次对谈。据转述，他们在谈话中抛出一个疑问——百度今天这种状况，市值没有突破，大家的责任是什么？Robin本身就是在承担责任，其他人应该承担什么责任？——这次谈话被认为是集团最高层开始向下追责，起因是抖音赛道错失被抬上桌面。
&#13;
过去一年，字节跳动在抖音和国际化上突飞猛进，今年初他们悄然上线搜索引擎，正式发起针对百度搜索的进攻。百度不得不整合信息流和搜索防止敌人突围。2月，搜索公司启动了一轮以迎敌为主要目的的轮岗，但却意料之外触发了更多高管离开。
&#13;
在原搜索公司架构下，向海龙共有四名副总裁级别“战将”，分别是——负责手百和Feed的沈抖、负责搜索的吴海峰、负责商业产品的郑子斌和负责销售的顾国栋。其中，沈抖是向海龙招到百度，也是很早就选定的“接班人”。综合多位人士评价，和向海龙内向不同，沈抖性格更外放；他情商很高，注重细节，为人温文尔雅、从善如流。
&#13;
这次轮岗的本意是让沈抖一人统管信息流和搜索，提高内部效率抗击敌人。所以组织调整将吴海峰负责的搜索直接合并给沈抖，沈抖全面接管用户产品（手百+Feed+搜索）；吴海峰转而接手郑子斌的商业产品（凤巢）；而郑子斌调去负责以CRM为基础的创新业务。
&#13;
在搜索公司，沈抖和吴海峰一直被视为竞争关系。沈抖在2012年加入百度，比吴海峰晚6年，两人原本都是搜索业务总监，中途沈抖转到百度金融，吴海峰继续在搜索，期间二人升至执行总监。之后沈抖调回搜索公司，两个人又都于17年被擢升为副总裁。去年，沈团队推出“百家号”，吴团队推出“熊掌号”，PK中“百家号”取胜。
&#13;
这次轮岗伤害了吴海峰的利益。“吴海峰不同意轮岗，但公司已经公告了。”上述接近百度人士说。他接到对商业产品的指令是“大力整顿”。不过，消息一出，最先提出辞职的是孙雯玉。孙雯玉是吴海峰新晋提拔的执行总监，执行总监在百度意味着是“见习期副总裁”，她负责核心搜索业务。吴海峰被调岗后，孙雯玉上升通道受阻，最先辞职，而后是吴海峰。再之后，顾国栋因销售业绩不达预期，高层追责而其本人不认同，也递交辞呈。
&#13;
百度现阶段面临一个有些尴尬的处境——移动生态事业群内，除了沈抖是高级副总裁外，只剩下一位创新业务副总裁。而沈抖过往经历主要集中在用户侧，商业和销售根基不深。据《财经》了解，辞职风波后，商业和销售副总裁处于空窗。同时，沈抖没有直接接手销售。为了权力平稳过渡，马东敏、崔珊珊和沈抖临时成立三人委员会，共同管理。
&#13;
李彦宏也一直深度参与搜索公司业务。从2017年11月起，李彦宏亲自领兵信息流，他每天早晨8点准时出现在百度科技园5号楼，和沈抖与他的总监们一起开早会。2018年中信息流走上正轨，李彦宏稍稍休息了一段时间。下半年，他又接着和搜索公司开周会，开会时间是周一全天，上午和用户侧开，下午和商业侧开。
&#13;
而集团层面也发生着一系列变化。《财经》曾在2018年4月发表文章《陆奇举刀，百度第三次重组内阁》，其中详细梳理了2000-2018年百度高层变动名录，将人事变动划分成三轮，如今这个名单又有了更新。
&#13;
百度在今年推出高层退休计划，两位重量级高管张亚勤（公司总裁，将于7月退休）和刘辉（人力高级副总裁，于5月退休）进入该计划。他们都是Estaff成员。
&#13;
很早百度就着手拆分张亚勤管辖的新兴业务事业群组（EBG）。去年12月，智能云事业部升级为独立事业群组（ACG）；基础技术体系（TG）划至高级副总裁王海峰旗下；今年3月，百度又把文库、阅读并给搜索公司（现改名移动生态事业群）；5月，教育2B方向分拆并进智能云事业群。
&#13;
在人力资源上，崔珊珊从刘辉手中接棒，有观点认为组建“人事委员会”目的之一，是李彦宏、马东敏帮崔珊珊交接人力资源。自她回归，百度高管已从招揽光鲜背景的空降职业经理人，转向召回老百度。《财经》获悉，过去一年，以张东晨（原总裁助理）回百度出任业务发展副总裁为标志，引发回归潮；而百度从外引进的高管是原贝恩中国副总裁及全球合伙人陆原和原网易市场部总经理袁佛玉，担任百度战略副总裁和市场副总裁。
&#13;
为促进内部交流，陆奇曾在百度推行“新风会”，他离职后这一形态得以保留，崔珊珊将其改名“内部沟通会”。
&#13;
据《财经》独家了解，此次辞职风波后，百度正在寻找各个岗位的继任者。其中，政府关系副总裁将是一位“老百度”；他们还接触了美图COO程昱，希望他接商业化副总裁之位，但谈判似乎不成功。此外，两位接近百度集团的人士透露，百度有可能将启动一轮裁员。“感觉暴风雨要来了。”一位员工说。
&#13;
辞职、退休、重组，意味着百度正在战争前夜“重置棋盘”。对于这是这家即将弱冠之年的公司来说，一场伟大的战役是挑战，也是机遇。新人们从前人手中接过火炬，肩负着更加艰巨的使命。
&#13;
战事全面爆发前的夜晚比平时更加黑暗。兵临城下，黑压压一片中，有士兵在两军中间来回游走。敌军开出具诱惑的薪水挖百度能人强将，有人欣然答应，有人毅然镇守，还有人摇摇头远离这场炮火。
&#13;
这是一场不能言败之战。一位在百度超10年的管理层对《财经》记者说：“如果百度此战失利，中国互联网还是BAT的，只是BAT要重生，这个B会从Baidu换成Bytedance（字节跳动）。”
&#13;
曾有同事问他，你会不会加入字节跳动？上述人士生气地答复说：“那我就是站在了自己过去10年的对立面。”</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>708: </b><br>
<span>百度最难捱的一夜：五名高管闪电辞职内幕</span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI3ODk5MTIwMg==&mid=2247484035&idx=1&sn=a1af431a9ab70d7c55ef505b6585bd78</span><br>
<span>2019年5月17日凌晨4点，百度（BIDU）的财报发布团队已经忙碌到最后关头，在困倦和疲惫中匆匆睡去。他们此时完全不知道，百度高级副总裁、搜索公司总裁向海龙的离职消息将在1小时后由公司最高层面宣布。紧接着，内外将引发轩然大波。</span><br>
<span>这位扎根14年，在百度内部犹如“磐石”一样的人，去年底悄悄购买了行李箱，开始有计划地从北京办公室和居所往上海家中搬东西，到离职当天办公室已经收拾一空。一位近距离接触向海龙人士将此称为“蚂蚁搬家”。</span><br>
<span>此前，向海龙一直在北京租房，2019年春节刚过，他没有对身边任何人说明缘由，把租住多年的房子退了，自己住进酒店。</span><br>
<span>密切跟随他的助理一直到官方消息发布的一刻才恍然大悟：“哦，海龙撤了。”</span><br>
<span>向海龙的离职消息和百度2019年Q1财报同期发布，该季度创造了这家公司自2005年上市以来亏损先例，净亏损3.27亿元人民币。双重利空叠加，百度市值一夜蒸发89亿美金，从538亿跌落至449亿美元。这一跌幅直逼去年5月明星经理人陆奇（原百度集团总裁、COO）辞职当日挥发的93亿美金，但彼时其市值高达886亿美元。整整一年，百度市价已然腰斩。</span><br>
<span>向海龙辞职只是这次风暴正中央，漩涡中，还有另外4位高管离开。《财经》独家获悉，就在近三个月，百度副总裁吴海峰、顾国栋、赵承，以及执行总监孙雯玉均辞职。其中，赵承和孙雯玉的Last Day在4月，吴海峰和顾国栋在5月，向海龙最迟，在6月。百度副总裁的职级为M4-A，执行总监为M4，后者被认为是“见习期的副总裁”。</span><br>
<span>其中多位都是在百度10年以上老将——向海龙14年，吴海峰13年，孙雯玉12年，赵承13年左右。除了赵承主管政府关系外，向海龙、顾国栋、吴海峰和孙雯玉都为百度搜索公司管理层。</span><br>
<span>《财经》独家了解到，向海龙离职后，其“接班人”、高级副总裁沈抖未直接接手搜索公司销售体系。销售是向海龙传统强项，由顾国栋直接管理，二人辞任后还没找到新接替者。如今，百度采用了一个权宜之计——成立“销售管理委员会”来过渡，成员包括马东敏（李彦宏夫人、CEO特别助理）、崔珊珊（人力资源副总裁）和沈抖。</span><br>
<span>五位高管离职、销售侧管理层空缺、老板和老板娘亲自上前线督战——百度正处在迎接字节跳动搜索大战的最前夜。兵临城下，这家19岁的公司重新“排兵布阵”。这是在战争号角吹响前一个难眠而不安的夜晚。</span><br>
<span>地震当日</span><br>
<span>“陆奇要走内部有风声传出来，这次好神奇，没有人知道，真是一点都不知道。”一位百度搜索公司中层人士对《财经》记者形容这起风波，“事发前没有任何异动，事发后就不是异动了，是地震。”</span><br>
<span>向海龙虽然职位为集团高级副总裁，但他手握实权最大，在“走马灯”般的百度高管轮换中，在位时间最长（百度成立19年，他在百度14年）。百度原副总裁李明远“倒台”后，2016年4月百度成立搜索公司，向海龙出任该公司首位总裁。</span><br>
<span>这是一场突如其来的离职。就在1天前，有团队刚去向海龙办公室做了汇报；3天前，向海龙如期参加了搜索公司周会；7天前，向海龙在成都出席一年一度的百度联盟生态合作伙伴大会，并发表演讲。</span><br>
<span>很快百度下了封口令。一位百度技术体系员工回复《财经》记者消息说：“有要求，不讨论，不评论，不转发，不接受采访。”</span><br>
<span>辞职当天，董事长兼CEO李彦宏临时召集搜索公司连开两场内部会，上午是总监级，下午是经理级。出席高层包括李彦宏、马东敏，以及Estaff成员。（Estaff是代表百度最高决策的虚拟组织）</span><br>
<span>“What’sthe problem? ”李彦宏在会上问道。接着，他给出三个回答——第一，宏观经济有压力；第二，广告主预算有压力；第三，内部广告业务有问题。一位在场人士认为，第三方面的归因是暗指去年医疗广告业务整改未达集团预期。</span><br>
<span>“我会带领大家继续往前走。”上述人士转述向海龙继任者沈抖在现场的表态，“我们肯定是有问题的，但是造就问题的是我们每一个人。”沈抖当天升任高级副总裁，他正努力在内部稳定军心。</span><br>
<span>Q1财报和向海龙辞职消息都于凌晨5点发布，百度官方当即给出定调。在李彦宏发的内部信中，他用“具有战略视野，敢打硬仗、能打胜仗”形容沈抖，而仅用寥寥数语宣布向海龙辞职：“我们感谢海龙过去14年的陪伴和贡献，并祝他未来一切顺利。”</span><br>
<span>负责对外沟通的公关部提前2小时，在凌晨3点才紧急接获通知，他们迅速拟定口径。一位公关人士斩钉截铁对《财经》表示，向海龙对近期负责的核心业绩不达标，用户体验没有改善，要负不小责任。向海龙辞职、沈抖上任，是百度自我革新、优胜劣汰、能者居之。“也破除了外界对海龙动不了的说法。”</span><br>
<span>“搜索公司挺慌的。”上述中层认为，现在只是震荡的开端。“看到新闻觉得我肯定要失业了。”内部甚至已经有些人开始找工作。不过，他们没人能说得清向海龙去职真相，谣言在公司散播——其中一个传闻是，“向海龙是两周内被高层干掉的”。</span><br>
<span>一位向海龙的同事告诉《财经》记者，向海龙在2018年初有过一段迷茫期，那时候陆奇任COO，向海龙向他汇报，再由陆奇汇报给李彦宏。“他很迷茫，自己的角色和定位到底是什么。”不过那时候仅仅是徘徊，真正下定决心辞职是在去年中陆奇离开之后。陆的离职本质上加速了向做决定，“因为他成了所有矛盾的出口”。</span><br>
<span>据这位同事回忆，他曾私底下对向海龙推断局势：“陆奇离开了，集团层面是不是应该给你升一个总裁或者COO？”向海龙那时很肯定地回答，他不想当百度的二号人物。</span><br>
<span>上述近距离接触向海龙人士称，向海龙此次系主动辞职，这天他没有在公司出现，下午已乘坐高铁离开北京这片是非之地，返回上海的家。</span><br>
<span>《财经》了解到，百度搜索公司已改组为“移动生态事业群”，英文名Mobile Ecology Group，简称MEG。三年时间，向海龙是搜索公司第一任总裁，也是最后一任，他的辞职标志百度搜索公司时代的落幕。</span><br>
<span>风暴的酝酿</span><br>
<span>风暴不是一蹴而就，而是一步步酝酿到今日的。</span><br>
<span>向海龙即将离职的消息甚嚣尘上始于2017年。彼时，在百度12年之久的搜索公司HRBP（人力资源业务合作伙伴）负责人顾佩玲突然辞职赴美读书。HR是最能灵敏感知内部变化的部门，有两位接受《财经》采访的人士都把顾的离职看做是“地震”来临前先兆。</span><br>
<span>对于百度来说，2017年是让外界看到希望的一年。“魏则西事件”曾在2016年将这家公司推上舆论风头浪尖，2017年初伴随“硅谷最有权势华人”陆奇的强势入驻和马东敏的回归，所有人认为百度迎来巨变。马东敏出任CEO特别助理，负责战投部。但后来，集团层面发生了一件事，一度引起员工们的警觉。</span><br>
<span>《财经》了解到，马东敏回公司后，牵头组建百度“人事委员会”，负责公司中管干部任命和提拔。该委员会成员包括李彦宏、马东敏、崔珊珊和刘辉（人力资源高级副总裁，今年5月退休）。崔珊珊是“百度创始七剑客之一”，和马东敏一样，她也是17年在百度元老任旭阳举荐下重回百度的，出任“文化委员会秘书长”，目前接替刘辉担任人力资源副总裁。</span><br>
<span>一位接近百度人士认为，从“人事委员会”成立起，搜索公司进一步把“人权”交到集团手中，中管干部从向搜索公司晋升委员会述职答辩转向集团。</span><br>
<span>该委员会首次在搜索公司发挥作用，是在决定百度联盟总经理一职的任命上。联盟总经理有三年任期限制，2017年底，向海龙提议，让搜索公司原运营规划部负责人郭浪波来担任，但“人事委员会”拍板，答案是否认的。（郭浪波已离职）</span><br>
<span>崔芳和李忠军分别是HRBP和联盟的接任者，崔芳本是支持包括战投在内非业务的HRBP，李忠军是原CEO助理。他们二人在内部看来更接近李彦宏和马东敏，而非向海龙体系内的原部下。这样是为了保证管理层彼此权力监督和透明。</span><br>
<span>但上述人士称，有时从集团最高层派驻的手下可能会干扰业务正常运行。一个案例是，搜索公司曾在贴吧尝试过一个小视频的信息流产品（有些类似今天的抖音），而战投部在2017年下派了一名年轻的经理王涵宇来贴吧，他认为抖音这种产品只是昙花一现，应该在贴吧内发展“介于熟人和陌生人的社交”，最终推翻既定方向。不久，百度贴吧总经理胡玥离职。</span><br>
<span>除了对人事任命权缺乏把控力，作为搜索公司总裁，向海龙自始至终没有财权在内部是一个公开的秘密。搜索公司财务都需要经过集团CFO，而CFO向CEO汇报。原集团CFO李昕晢（JenniferLi）和向海龙是相互掣肘的关系，上述中层回忆起一次矛盾爆发。</span><br>
<span>CFO的观点是，应该保证公司利润率，哪怕收缩业务规模，只“吃”利润最丰厚的部分。一次会议上，向海龙当着老板的面质问：“搜索公司到底是保利润还是利润率？”一位搜索公司管理者有些讽刺地插话：“手机贴膜利润率很高，你去贴吗？”</span><br>
<span>一位知情人士对《财经》记者解释，搜索公司只是组织架构的虚拟公司，并未单独成立公司实体，本质就是一个“事业群”。百度从来都是集团化管理（由集团高层而非事业部负责人做关键决策）。包括陆奇在内，没有任何一名高级管理人员手握过人事和财务大权。</span><br>
<span>2017年10月，关于向海龙离职的传闻一度达到鼎沸。在位于中关村的皇冠假日酒店会议室，搜索公司管理层在这里开战略研讨会。约20人的内部会上，向海龙坐中间，他开口第一句话就说：“我先跟大家宣布一个事，我不会走。”</span><br>
<span>此后半年流言更加汹涌，一直到2018年5月18日陆奇卸任百度总裁和COO职务，4天后向海龙带着搜索公司高管出席联盟生态大会，这一传言终于平息。然而，一年后，在外界最平静的时刻，他离开了。</span><br>
<span>“所有的预兆都是从去年下半年开始密集出现的。”上述中层分析。他能明显感觉到，集团高层开始加强管控——“评定总监的时候，Robin（李彦宏）和Melissa（马东敏）也要看，以前是没有的。”</span><br>
<span>陆奇离任后，百度面临的内外压力更为凸现。《财经》了解到，2018下半年，百度启动对医疗广告的整改。此前医疗广告营收占比较高（约20%-25%），但医疗广告经常存在虚假成分。内部发起了一个叫“落地页托管”的整改计划，强制客户将推广页托管到百度，进行监测以便打击假冒，要求在去年底100%完成。该计划主要针对“四品一械”（即药品、保健品、化妆品、医疗用品、医疗器械）。一位接近财务信息人士对《财经》记者透露，这次整改从去年四季度开始影响营收，单季度大概影响十几亿人民币左右。</span><br>
<span>在内部整顿的同时，外部势力正在迅猛崛起——字节跳动旗下抖音今年1月宣布日活突破2.5亿。在宏观经济环境变化、广告主预算收紧的情况下，传统搜索对广告主吸引力下降，新兴媒体对百度的抽血作用逐渐暴露。“去年8-9月份有点感觉出来，但我们对困难的估计准备严重不足。”上述人士认为，去年医疗整改掩盖了营收下滑的本质原因，“躺在了功劳簿上，对外部环境缺少敬畏”。</span><br>
<span>在风暴爆发前最后三个月，隐约征兆是有迹可循的。据上述人士回忆，今年3月，在李彦宏和马东敏都参加的月度会上，二人一起指责搜索公司销售主管，营收这么差为什么不早说；4月，百度Q1财报原本定在20日发，结果延迟到5月中旬；5月，马东敏亲自出马了，就在财报发布前一周，她专门派其战投部手下计算了搜索公司2019年剩下三季度的收支。</span><br>
<span>《财经》独家获悉，百度曾给几位核心高管签过一项对赌，记者目前了解到的不完全对赌条件包括：2019年底实现1，股价达约300美元（相当于千亿美金市值）；2，营收约达1200亿人民币。如若完成这些条件，高管们将会有一大笔变现。</span><br>
<span>权臣向海龙</span><br>
<span>很多人不知道，向海龙是百度最高决策组织Estaff中最年轻的高管。他于1977年出生在重庆，今年42岁。</span><br>
<span>就读于华东师范大学计算机系，向海龙大三就开始创业，是当年同学里第一个花一万块买“大哥大”的人。毕业后向注册成立公司——上海企浪网络科技有限公司，这家公司与百度都是2000年成立，日后成为百度、谷歌、新浪等的代理商。上海企浪的出资人是一名温州企业家，他的妹妹后来成为了向的妻子。</span><br>
<span>得益于李彦宏赏识，百度在2005年上市前启动了对上海企浪的收购案，这起收购的操刀人是今天高瓴资本创始人兼CEO张磊。由此，28岁的向海龙加入百度，开启了他长达14年的职业生涯。</span><br>
<span>在百度，向海龙的权力一路扩大。他得到的第一个身份是上海分公司总经理。一年后，当收购对赌到期时，李彦宏让他兼管北京分公司，三个月扭转业绩。他本来想从北京回上海，李彦宏为了挽留，在2007年直接把他晋升为销售副总裁和Estaff成员。这时向海龙还不到30岁，比曾经有“太子”和“最年轻副总裁”之称的李明远担当重任时年龄更小——李明远是31岁升任百度副总裁。</span><br>
<span>随后向海龙先后“取代”了百度副总裁史有才、王湛和李明远等众多高管的位置。伴随这些人离开，李彦宏把他们留下的业务都划给了向——百度全公司3万多人，向海龙管理约2万；搜索公司充当百度“现金牛”，贡献超7成营收。至此，搜索公司收归了百度很大部分核心业务，而搜索公司的权力顶端就是向海龙。辞职前，他还兼任百度的PC（产品设计委员会）主席，而TC（技术委员会）主席是公司总裁张亚勤。</span><br>
<span>作为一名在百度颇有权势的高管，很多人对他的印象是——隐忍、知进退、有城府。向海龙开会很少直接坐到李彦宏或马东敏身边。一般的情景是，李彦宏坐在PPT一侧，马东敏坐在大会议桌对面，而向海龙不远不近坐二人中间，保持相对安全的距离。当李彦宏对业务细节出现疑问时，向会走到他跟前趴在桌上给他演示。</span><br>
<span>“大多数时候，他都会先往后退。”一位搜索公司员工告诉《财经》记者，李彦宏经常会亲自过问项目，向海龙通常做法都是——退到一边。每当遇到决策时，向海龙都会对手下说“你去请教Robin”，而等过一段时间李彦宏退居幕后，他又重新出来做指挥。“有时候Robin会冲得靠前，海龙都是缩的，他们两个永远都是你进我退的关系。”</span><br>
<span>在任期间，向海龙一直非常低调，尤其不喜欢抛头露面，但他却是身负流言蜚语最多的高层。“他一直低调地躲，但是躲不开，毕竟深陷漩涡里面，是洗不清自己的。”上述向海龙同事说。</span><br>
<span>虽然性格内敛，但向在商业上展现出生猛的一面。接近向海龙人士说，他特别喜欢看《动物世界》，曾对手下讲，除了人类，世界上绝大多数动物都是饿死的。一只大象可能脚崴了就丢失生命。他因此警告下属——“不能犯一次错误”。</span><br>
<span>成立搜索公司后，2016年中向海龙提出手百和信息流战略。此战略下，时任负责人报了24个亿的预算。集团批准后，向海龙单独对他说：“我把钱给你了，如果这事做砸了，千刀万剐，提头来见。”</span><br>
<span>《财经》获悉，2019年百度春晚红包活动斥资10亿人民币，包括4亿央视投标和6亿红包，这是百度历史上第一次花费大额资金打品牌广告。当时高层不少人反对，李彦宏也犹豫了一段时间，向海龙“提着脑袋”签了字。投标时，百度面对的最大竞争对手是字节跳动。据知情人士称，投标时一个是红包活动，一个是视频活动，前者4亿起投，后者2.5亿起投。最后在向的主导下百度以4亿底价拿下红包活动，而字节跳动花了5亿人民币做视频活动。春晚战役的千人团队在百度获得了“重大突破奖”。</span><br>
<span>李彦宏曾对内表达，高管应当“武将死战，文臣死谏”。</span><br>
<span>多年以来，向海龙的形象更像是李彦宏和众多百度高管的“反面”。“他是里面最接地气的一个。”前述中层告诉《财经》记者，向海龙给人的感觉不似李彦宏那样文质彬彬，而是“精明、利落、干练”。他重视收集信息，有时凌晨还在向下属询问，他会在群里@所有人，交叉验证。开会风格是针对业务偏强势的探讨，时不时直截了当打断对方说：“你这个不对啊，我听XX说不是这样的。”和李彦宏用人追求完美主义不同，向海龙的观点是“有烂砖没烂墙”。</span><br>
<span>向海龙格外注重成本控制，投资风格相对保守。在得知一名下属买了辆40万的车，向叫着他的名字认真地说：“你开的是豪车。”此外，他热衷买房，而且很少买别墅，大多选择120平米左右户型，方便转手。</span><br>
<span>《财经》了解到，百度有两项资本动作变更和向海龙有关。其一是百度外卖的出清，向海龙曾是内部最反对O2O战略的高管之一，当百度放弃O2O向人工智能赛道转变时，高层希望向将百度外卖和糯米都收归搜索公司，向海龙拒绝收百度外卖，这一定程度促使了百度外卖的分拆；其二是，百度曾准备战略投资共享单车品牌ofo，向海龙多次开会向马东敏反对，力劝她放弃这笔投资。其观点是外卖和单车是AT支付战争时期的武器。</span><br>
<span>上述向的同事说，如果把用户产品和商业产品看做组成飞机的两个发动机，从2009年俞军辞职（原百度产品副总裁，与向海龙同年升任VP，有“百度贴吧之父”之称）起，相当于百度的一个发动机熄火了。“这十年如果没有海龙的话，这个飞机飞不到今天。”——Q1财报显示，百度如今现金和短期金融资产为1578亿人民币，这其中很多归功于向海龙的商业变现。</span><br>
<span>一位互联网从业者说，如果一定要说向海龙之过，那就是他销售能力过强，令百度变现轻而易举，没能居安思危而错失机遇。</span><br>
<span>重置棋盘</span><br>
<span>在近期某位高管离职前，马东敏和崔珊珊与他有过一次对谈。据转述，他们在谈话中抛出一个疑问——百度今天这种状况，市值没有突破，大家的责任是什么？Robin本身就是在承担责任，其他人应该承担什么责任？——这次谈话被认为是集团最高层开始向下追责，起因是抖音赛道错失被抬上桌面。</span><br>
<span>过去一年，字节跳动在抖音和国际化上突飞猛进，今年初他们悄然上线搜索引擎，正式发起针对百度搜索的进攻。百度不得不整合信息流和搜索防止敌人突围。2月，搜索公司启动了一轮以迎敌为主要目的的轮岗，但却意料之外触发了更多高管离开。</span><br>
<span>在原搜索公司架构下，向海龙共有四名副总裁级别“战将”，分别是——负责手百和Feed的沈抖、负责搜索的吴海峰、负责商业产品的郑子斌和负责销售的顾国栋。其中，沈抖是向海龙招到百度，也是很早就选定的“接班人”。综合多位人士评价，和向海龙内向不同，沈抖性格更外放；他情商很高，注重细节，为人温文尔雅、从善如流。</span><br>
<span>这次轮岗的本意是让沈抖一人统管信息流和搜索，提高内部效率抗击敌人。所以组织调整将吴海峰负责的搜索直接合并给沈抖，沈抖全面接管用户产品（手百+Feed+搜索）；吴海峰转而接手郑子斌的商业产品（凤巢）；而郑子斌调去负责以CRM为基础的创新业务。</span><br>
<span>在搜索公司，沈抖和吴海峰一直被视为竞争关系。沈抖在2012年加入百度，比吴海峰晚6年，两人原本都是搜索业务总监，中途沈抖转到百度金融，吴海峰继续在搜索，期间二人升至执行总监。之后沈抖调回搜索公司，两个人又都于17年被擢升为副总裁。去年，沈团队推出“百家号”，吴团队推出“熊掌号”，PK中“百家号”取胜。</span><br>
<span>这次轮岗伤害了吴海峰的利益。“吴海峰不同意轮岗，但公司已经公告了。”上述接近百度人士说。他接到对商业产品的指令是“大力整顿”。不过，消息一出，最先提出辞职的是孙雯玉。孙雯玉是吴海峰新晋提拔的执行总监，执行总监在百度意味着是“见习期副总裁”，她负责核心搜索业务。吴海峰被调岗后，孙雯玉上升通道受阻，最先辞职，而后是吴海峰。再之后，顾国栋因销售业绩不达预期，高层追责而其本人不认同，也递交辞呈。</span><br>
<span>百度现阶段面临一个有些尴尬的处境——移动生态事业群内，除了沈抖是高级副总裁外，只剩下一位创新业务副总裁。而沈抖过往经历主要集中在用户侧，商业和销售根基不深。据《财经》了解，辞职风波后，商业和销售副总裁处于空窗。同时，沈抖没有直接接手销售。为了权力平稳过渡，马东敏、崔珊珊和沈抖临时成立三人委员会，共同管理。</span><br>
<span>李彦宏也一直深度参与搜索公司业务。从2017年11月起，李彦宏亲自领兵信息流，他每天早晨8点准时出现在百度科技园5号楼，和沈抖与他的总监们一起开早会。2018年中信息流走上正轨，李彦宏稍稍休息了一段时间。下半年，他又接着和搜索公司开周会，开会时间是周一全天，上午和用户侧开，下午和商业侧开。</span><br>
<span>而集团层面也发生着一系列变化。《财经》曾在2018年4月发表文章《陆奇举刀，百度第三次重组内阁》，其中详细梳理了2000-2018年百度高层变动名录，将人事变动划分成三轮，如今这个名单又有了更新。</span><br>
<span>百度在今年推出高层退休计划，两位重量级高管张亚勤（公司总裁，将于7月退休）和刘辉（人力高级副总裁，于5月退休）进入该计划。他们都是Estaff成员。</span><br>
<span>很早百度就着手拆分张亚勤管辖的新兴业务事业群组（EBG）。去年12月，智能云事业部升级为独立事业群组（ACG）；基础技术体系（TG）划至高级副总裁王海峰旗下；今年3月，百度又把文库、阅读并给搜索公司（现改名移动生态事业群）；5月，教育2B方向分拆并进智能云事业群。</span><br>
<span>在人力资源上，崔珊珊从刘辉手中接棒，有观点认为组建“人事委员会”目的之一，是李彦宏、马东敏帮崔珊珊交接人力资源。自她回归，百度高管已从招揽光鲜背景的空降职业经理人，转向召回老百度。《财经》获悉，过去一年，以张东晨（原总裁助理）回百度出任业务发展副总裁为标志，引发回归潮；而百度从外引进的高管是原贝恩中国副总裁及全球合伙人陆原和原网易市场部总经理袁佛玉，担任百度战略副总裁和市场副总裁。</span><br>
<span>为促进内部交流，陆奇曾在百度推行“新风会”，他离职后这一形态得以保留，崔珊珊将其改名“内部沟通会”。</span><br>
<span>据《财经》独家了解，此次辞职风波后，百度正在寻找各个岗位的继任者。其中，政府关系副总裁将是一位“老百度”；他们还接触了美图COO程昱，希望他接商业化副总裁之位，但谈判似乎不成功。此外，两位接近百度集团的人士透露，百度有可能将启动一轮裁员。“感觉暴风雨要来了。”一位员工说。</span><br>
<span>辞职、退休、重组，意味着百度正在战争前夜“重置棋盘”。对于这是这家即将弱冠之年的公司来说，一场伟大的战役是挑战，也是机遇。新人们从前人手中接过火炬，肩负着更加艰巨的使命。</span><br>
<span>战事全面爆发前的夜晚比平时更加黑暗。兵临城下，黑压压一片中，有士兵在两军中间来回游走。敌军开出具诱惑的薪水挖百度能人强将，有人欣然答应，有人毅然镇守，还有人摇摇头远离这场炮火。</span><br>
<span>这是一场不能言败之战。一位在百度超10年的管理层对《财经》记者说：“如果百度此战失利，中国互联网还是BAT的，只是BAT要重生，这个B会从Baidu换成Bytedance（字节跳动）。”</span><br>
<span>曾有同事问他，你会不会加入字节跳动？上述人士生气地答复说：“那我就是站在了自己过去10年的对立面。”</span><br>
</p><p><b>BankA: </b><br>
<span>百度什么时候倒闭</span><br>
</p><p><b>neverer: </b><br>
<span>傻叉百度，贴吧旧帖都不能看了，什么时候关门</span><br>
</p><p><b>九四: </b><br>
<span>陆奇离职之后百度就基本完了</span><br>
</p><p><b>borderlands: </b><br>
<span>申明：本文系腾讯新闻TOP计划独家首发稿件，未经授权，请勿转载。（滑稽）</span><br>
</p><p><b>Yeaha123: </b><br>
<span>没办法，国内搜索引擎还是只有百度能用</span><br>
</p><p><b>qumkml423: </b><br>
<span>热衷买房，怎么也是人生赢家了</span><br>
</p><p><b>mobdom: </b><br>
<span>原来字节跳动英文名是bytedance</span><br>
<span>实锤了，姓B的公司没有一个好东西</span><br>
</p><p><b>恒温死神: </b><br>
<span>能不能带上联系一起</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Erikas: </b><br>
<span>打不过？打不过就加入啊</span><br>
</p><p><b>柴科夫撕鸡: </b><br>
<span>百度产品和用户体验太垃圾了，现在主营业务出了问题，又没有后续核心业务跟进，完蛋是很自然的事情</span><br>
</p><p><b>共和政治文彦博: </b><br>
<span>逼养的一手好牌打的稀巴烂，多多少少有点抽象</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9508, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>zxzx7753: </b><br>
<span>那么这傻逼流氓什么时候死</span><br>
</p><p><b>lissombreeze: </b><br>
<span>百度什么时候死，赶快死</span><br>
</p><p><b>雷之: </b><br>
<span>最近百度搜索也没那么好用了</span><br>
</p><p><b>Okumur: </b><br>
<span>早该死死了</span><br>
</p><p><b>尼曼兔: </b><br>
<span>变现能力太强竞价排名的主导人吗？</span><br>
</p><p><b>Tackstone: </b><br>
<span>陆奇这种水平的人给光速斗走，这百度基本就没救了，估计迟早给拆分收购。</span><br>
</p><p><b>矮矮人: </b><br>
<span>别说了，快倒闭</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>百度看来有点要死的意思了，不错。</span><br>
<span>不过这时候我也不禁联想，什么时候才能倒呢……</span><br>
</p><p><b>tmmd: </b><br>
<span>傻逼百度，2017年之前的贴吧帖子还打不打算恢复了？</span><br>
</p><p><b>超大陆的崩坏: </b><br>
<span>什么时候倒，虽然倒不倒对于现在来说没啥影响</span><br>
</p><p><b>消亡值语义: </b><br>
<span>不用百度用啥？</span><br>
</p><p><b>4wd: </b><br>
<span>我巴不得阿B死.jpg</span><br>
</p><p><b>novem: </b><br>
<span>贴吧也完蛋了，百度什么时候倒闭？</span><br>
</p><p><b>lenin: </b><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av53502801/</span><br>
</p><p><b>sto_syn: </b><br>
<span>好，支持，有希望了！</span><br>
</p><p><b>六至九: </b><br>
<span>大力，不要停</span><br>
</p><p><b>lionheart: </b><br>
<span>这个过程下来，能不能说百度其实也是草台班子？</span><br>
</p><p><b>equion: </b><br>
<span>pi度什么时候倒闭，明天行吗？</span><br>
</p><p><b>林荫老道: </b><br>
<span>腾讯把百度内部挖的这么清晰，你不死谁死</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>煞笔百度赶紧死</span><br>
</p><p><b>kazemitoya: </b><br>
<span>主要是国内比烂，搜狗搜索的体验比百度还垃圾！！！！！！</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>李彦宏他老婆权力这么大？</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>我觉得百度最蠢的地方就在于贴吧，这东西要是能好好经营，泛社交还有腾讯什么事儿？</span><br>
<span>横向对比来看，微信也是长时间不进行商业化变现，但腾讯就是支持，张小龙就是搞得定。后来变现加功能也极其小心温和生怕影响用户。明眼人谁都知道微信就是腾讯最大的核心支柱之一，哪怕基营收跟游戏业务完全不能比。</span><br>
<span>百度的核心是搜索，慢慢一泡污就不说了。贴吧这么大潜力的新支柱，咔嚓折在手里。</span><br>
<span>这公司的文化跟管理是怎么搞的。</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>消亡值语义 发表于 2019-5-30 14:33</span><br>
<span>不用百度用啥？</span><br>
<span>有这么大市场在这里，他敢倒，分分钟十万个公司跑出来竞争。</span><br>
</p><p><b>nexus1: </b><br>
<span>医疗广告原罪，百度还是安息吧</span><br>
</p><p><b>饭来张口: </b><br>
<span>文章把这些人写成支撑大公司的商业精英，但是仔细想想，这些人不就是喝病人血然后喂用户屎的垃圾贩子么。</span><br>
</p><p><b>moekyo: </b><br>
<span>我现在唯一用的就是网盘，要是死了，一堆东西要折腾</span><br>
</p><p><b>chengty: </b><br>
<span>百度这样很难生存下去了。。。但是又没有别家更好的搜索引擎。。。。</span><br>
</p><p><b>Elvawien: </b><br>
<span>搜索引擎的话，不用不作恶，也可以用必应吧——国内使用虽然效率比不上不作恶，但还是比百度好些。</span><br>
</p><p><b>powwow: </b><br>
<span>百度是一手好牌打烂的典型。搜索，贴吧，曾经都是王牌和用户粘性很大的金库，结果天天喂用户吃屎，再怎样也被逼走了。</span><br>
</p><p><b>cpuisme: </b><br>
<span>赶紧倒。</span><br>
<span>从硬推百家号污染搜索结果开始，百度就烂根了。</span><br>
<span>连基础服务的体验都保障不好。</span><br>
<span>干啥啥不行，一搜专业名词，前几页都是骗子或者垃圾信息掺杂着出。</span><br>
<span>一搜医疗设备型号，八成是三流电子商务网站的页面，有用信息寥寥。</span><br>
<span>今年连几代网友在百度贴吧的积累都给毁了。</span><br>
<span>垃圾公司，赶紧死吧。</span><br>
</p><p><b>水松涛木: </b><br>
<span>最近两个月都在用必应感觉不错，最主要每次搜索时候不会在左上角提示我有什么热点 一群标题党污人眼球</span><br>
</p><p><b>UCXCU: </b><br>
<span>大佬主心骨都走了后续发展没什么好说的,更别说百度提供的服务越来越差</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>用了维基百科才知道百度百科有多么的弱智难用</span><br>
<span>百家号这种直接复制别人文章的垃圾平台，贴吧旧贴都看不了，百度知道个弱智产品，再加上道德上的原罪，早死早超生吧。</span><br>
</p><p><b>一色いろは: </b><br>
<span>百度都这个德行了还赚不到钱，这是到底多菜……</span><br>
</p><p><b>wzp28538: </b><br>
<span>百度是一个搜索整合内容的公司，却从创立初期就不尊重内容，不尊重生产内容，不尊重内容生产者。最早mp3搜索功能简直天下第一，靠这个压谷歌一头，结果2019年有网易音乐有qq音乐，百度被扫出门。04年有贴吧，搞到19年人人想要它死。百度博客也是最早的博客网站之一，瞎运营搞死了。</span><br>
</p><p><b>T-34/85: </b><br>
<span>Litccc 发表于 2019-5-30 14:38</span><br>
<span>李彦宏他老婆权力这么大？</span><br>
<span>李彦宏本来准备在硅谷种地的，是他老婆逼着他回国创立百度</span><br>
</p><p><b>涂鸦恶魔: </b><br>
<span>到现在我还是想不明白贴吧乱删帖子是什么操作</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1835601[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
