<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>泥潭有没有在高考工厂就读过的坛友？能谈谈体验吗？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>泥潭有没有在高考工厂就读过的坛友？能谈谈体验吗？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:36:46 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>泥潭有没有在高考工厂就读过的坛友？能谈谈体验吗？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831376-1-1.html</link>
      <description>泥潭有没有在高考工厂就读过的坛友？能谈谈体验吗？&#13;
看那个昭和高考贴想到的，泥潭用户大多接受过高等教育，在毛坦厂、衡中之类的高考工厂修炼过的人应该也会有吧？能不能谈谈就读体验如何？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>贾科梅蒂: </b><br>
<span>泥潭有没有在高考工厂就读过的坛友？能谈谈体验吗？</span><br>
<span>看那个昭和高考贴想到的，泥潭用户大多接受过高等教育，在毛坦厂、衡中之类的高考工厂修炼过的人应该也会有吧？能不能谈谈就读体验如何？</span><br>
</p><p><b>9-11-2001: </b><br>
<span>我上的毕业班差不多也是高考车间吧，班主任特别严，印象中每天都在高考，整整一年不知休息为何物，最后几天快疯了</span><br>
<span>----发送自 samsung SM-N9600,Android 8.1.0</span><br>
</p><p><b>ArtoriaPendrago: </b><br>
<span>我在超级中学上的，不知道算不算工厂。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Kugimiya: </b><br>
<span>先给高考工厂下个定义吧</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>秋雨灰灰: </b><br>
<span> 本帖最后由 秋雨灰灰 于 2019-5-14 13:14 编辑 </span><br>
<span>在衡水上的，并没有吹的那么夸张</span><br>
<span>作息是这样的，早上6点起床，晚上9点半下课（夏天好像是9点50还是10点，但是夏天有午休实际上课时间好像更短），周日考试，考完放两三小时，一月休两天，其实习惯了还好，也没那么多人死学，标准好学生乖宝宝我看够呛能到15%，还是有很多活泼的人。什么跑着去食堂，走路看小抄的呆子，真没多少</span><br>
<span>摸鱼的方式也有一些，我跟我几个朋友都是晚上下课就开始看小说看漫画，一般看到十一二点，有时候看到两三点，白天就那样，跟着老师节奏走，让干嘛干嘛，听腻了早就会的东西就摸鱼，高中时候爱临摹纸片人，画了不少小人，反正我刚上学的时候是挺烦，后来摸鱼手段多了，也习惯了，就没什么感觉了。顺嘴一提，我外甥女现在在天津最好的私立小学，感觉其实作息也差不了多少了，不上早自习罢了...早上7点不到就起，晚上做作业一般都要到9点，要是加上弹钢琴什么的忙到十点很正常，大城市你去了好学校，想要好成绩，一样那样...很多大城市里的高中生4点半放学，但是学习好追求成绩的那些去上个补习班上到晚上9点也不新鲜，算上通勤费时，大家也是半斤八两了。</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>秋雨灰灰 发表于 2019-5-14 13:02</span><br>
<span>在衡水上的，并没有吹的那么夸张</span><br>
<span>作息是这样的，早上6点起床，晚上9点半下课（夏天好像是9点50还是10点，但 ...</span><br>
<span>不是说翻个身都要扣分？宿舍里摄像头正对着床位？求解释</span><br>
</p><p><b>秋雨灰灰: </b><br>
<span>宗汝 发表于 2019-5-14 13:17</span><br>
<span>不是说翻个身都要扣分？宿舍里摄像头正对着床位？求解释</span><br>
<span>我有关系，不住宿，不过住宿应该也没很夸张，衡水中学时松时严，每年都有区别，我记得有几年宿舍抓的严，我们那时候不严，拧灯口充电，被窝里看书，上课开小差不是很少见，也听说过有一点小事就赶回家的，不过只要不打扰别人，一般问题不大</span><br>
<span>管理特别严的是衡水二中，那边生源太差了，现在好点了，十几年前那什么破学校啊，对生源基本没要求，想把这些成绩一般或者差的学生训好，可能就管的比较变态了</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>秋雨灰灰 发表于 2019-5-14 13:22</span><br>
<span>我有关系，不住宿，不过住宿应该也没很夸张，衡水中学时松时严，每年都有区别，我记得有几年宿舍 ...</span><br>
<span>那还挺爽的，但是你这话说出去恐怕要被喷子们开除衡中籍他们不会相信的</span><br>
</p><p><b>zzhuin: </b><br>
<span>楼上那位衡水的老哥说的不错，其实网上有点魔化了这些高中(不是洗地)。我是在毛坦厂上的 复读生，第一年考了三本，第二年考上了安建大，现在在读研。总体来说毛坦厂是压力很大 我也被老师打过不止一次，不过我当年读书的时候老师打你也是为你好，当时特别恨老师，但现在想想没这一年我也考不上一本(我就这本事，泥潭985大佬嘴下留人)。这样的学校本质上是为了升学率，安徽没什么好学校，我们只能自己努力。总体来说我还是有点怀念复读时光，但是再也不想去毛坦厂了，就是这样。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>zzhuin: </b><br>
<span>zzhuin 发表于 2019-05-14 13:31:00</span><br>
<span>楼上那位衡水的老哥说的不错，其实网上有点魔化了这些高中(不是洗地)。我是在毛坦厂上的 复读生，第一年考 ...没啥文笔 老哥们见谅</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>8822: </b><br>
<span>就是忙里偷闲。早上六点起来晨练，晚上十点二十下课。看起来很紧张，但是只要成绩变动不大基本不怎么管，顶多上课不听课，点名答题答不出来面子挂不住。午睡的检查也是走形式，老师一走该干嘛干嘛。</span><br>
<span>但是和家里人联系太少，很多家庭矛盾都是在那时候爆发的。另外因为寄宿生，反而可以离开家常住学校，一周放半天可以不回，找个借口说要写作业。这样一天天逃避，导致家庭关系越来越紧张。现在很后悔。</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>秋雨灰灰 发表于 2019-5-14 13:02</span><br>
<span>在衡水上的，并没有吹的那么夸张</span><br>
<span>作息是这样的，早上6点起床，晚上9点半下课（夏天好像是9点50还是10点，但 ...</span><br>
<span>跑着去食堂是因为食堂一般只做一盆饺子,去晚了就没了.不知道后来还是不是那样....</span><br>
</p><p><b>伊斯塔废灵: </b><br>
<span>讲讲我的愉快私立高中生活，高二高三作息，学校去衡水和临川学习过，但是我哪一届是第一届，所以没那么严，学校没有强制你的起床睡觉，每周除了周日上午外都在考试➕上课，周日上午有班主任巡视，没来8点半上自习还成绩不好的会被约谈，一般来说是早上6点45起床，7点20开始自习，然后穿插考试上课，晚上晚自习到10点半，当然比较拼的可以自习到11点，回寝室再看45分钟书然后睡觉，吃饭全靠冲刺，谁去的快，谁就休息得早，那种吃饭运动背单词不存在的……每周必定有体育课，到快高考都一样有，所以大家都压力没那么夸张……其实还不如考研夸张，考研才是定点定时生活，起来不早位置就没，垃圾学校是个211保研才4%不到，不过时间短多了，考研差不多8个月，高中有2年</span><br>
</p><p><b>囚徒: </b><br>
<span>超级中学毕业的</span><br>
<span>我们的确是四点放学但是回家一样复习到12点 </span><br>
<span>压力是来源于高考本身 而不是来源于学校</span><br>
</p><p><b>YESIARE: </b><br>
<span>同学衡中 按他个人说法就是优生有特权 差生无人权 反正他是一直过得挺快活的 结果栽在了高考</span><br>
</p><p><b>Momechen: </b><br>
<span>辽宁某个住宿中学，早5:40起床，21:20下课，中午有午休，晚上晚自习，22:00熄灯，高三23:00熄灯。周日放三个半小时，月末放两天假。不过不算很累，经常自习课溜去广播站看动画片（我是播音员），打篮球。由于是重点班，成绩好老师就睁一只眼闭一只眼，我算班级中游水平，高考在省内排名1.5%，去的北京某211，考研去的北京另一211，感觉高中生活还是比较惬意的。</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8341, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>hotshotgg: </b><br>
<span>我复读的那年每天7点早自习，中午1小时吃饭休息，晚上11点下晚自习，每周只有周日下午休息，但是感觉还挺轻松的，没事还能抽空打打球，可能是心态好吧。</span><br>
</p><p><b>果然: </b><br>
<span>江苏南通的，早上5点起床，6点开始上早读课，上午5节课，1小时1节，中间没休息，要上厕所自己举手，中午吃饭+作业一共1小时，作业一般是几张卷子，下午4节课，之后是晚自习，平均一天大概10来张卷子作为作业。1-6正常上课，周日半天考试半天自习。</span><br>
<span>上课的内容需要自己提前预习，课上讲的东西都是基于你已经很熟悉定理的情况下的高难度拓展，高一会把3年的课本全部学完，平时布置的作业基本就是历年的模拟卷或者高考卷题目，到高二高三开始就是把历年的全国奥赛题当作业或者作为考试内容。</span><br>
<span>我感觉我们高中的作息什么的也许比不上一些高考工厂，但是教学要求十分严格和超前，平时把竞赛题当作业做的，确实高考时候的那些题目都跟玩儿似的，所以名校录取率非常高，江苏高考卷这种理科类很多卷子难度都很高的，感觉考起来都十分简单，分数也很高。</span><br>
<span>90年代也没有什么户口限制之类的，所以我们那边的高中经常会有上海的学生过来借读，基本都是班上垫底的，等高考了回去作为上海考生进行考试，一般都很简单的考进复旦交大，甚至有保送的。</span><br>
</p><p><b>taohuasheng: </b><br>
<span>毛中应届出来的。总体来说还好，可能是实验班的原因。所以老师不会管很严，也几乎没有过打人的行为。普通班体罚现象会多些。每天6点起床去上学，早读课下课之后跟基友门跑学校外面吃热干面小笼包，比食堂的好吃。中午11点多放学，回租的房子，先拿手机去厕所一边蹲坑一边看玄幻小说，然后吃饭，吃过饭差不多12点多一点点，午睡将近2个小时，2点起床泡杯热茶灌水杯里拎着去教室。差不多刚到教室，课前大广播开始放音乐，这时候选择在教室趴着午休的同学也都醒了，去洗手间洗洗脸回来就准备等上课铃了。晚上五点多放学回家吃完饭再回教室。晚上6点开始班主任看班，就是班主任做讲台上，同学在下面自己做作业之类的。7点开始上晚自习，晚自习周一到周四有时候给各科老师补课用或者讲解试卷等等。周五周六晚看班时间和晚自习时间用来考试。晚上十点20放晚自习（高三调整到10点50）。晚自习回去路上可能回去电话亭给妹子打个电话聊一会，然后就回租的房子了，饿了就泡袋方便面，一边听广播1026城市夜动听或者小张乱谈。结束后洗漱，差不多11点半可以上床睡觉。因为晚自习时间很长，所以基本不会有作业写不完要带回家的情况。周六晚上和周日的上午是用来考试的，每周班里都会有周考，班内进行排名。周日下午放假自由活动，一般和基友去理发购物打篮球之类的，或者就是瘫在床上看小说。每个月会有月考、还有期中、期末考试。到了高三就还有一模二模、皖西几校联考之类的。</span><br>
<span>总得来说，苦是挺苦的，但学会苦中作乐也挺好的</span><br>
</p><p><b>hang_on: </b><br>
<span>伊斯塔废灵 发表于 2019-5-14 13:55</span><br>
<span>讲讲我的愉快私立高中生活，高二高三作息，学校去衡水和临川学习过，但是我哪一届是第一届，所以没那么严 ...</span><br>
<span>211保研怎么比率低的跟普通一本一样……我也211啊，我们10-12左右</span><br>
</p><p><b>氪金萌新: </b><br>
<span>苏北县中都是吧</span><br>
</p><p><b>红左手: </b><br>
<span>问就是阶级跨越</span><br>
</p><p><b>Existinghomes: </b><br>
<span>我记得去年博雅面试的时候旁边有个衡中的小哥（非衡二），特意讨教了一下实际情况，和楼上衡中的潭友说的差不多，没有外界妖魔化的那么严重。我还特意问了一下是不是那些变态反人类压榨学生内卷成性的规矩是衡二的，结果旁边衡二的妹子也出来澄清了</span><br>
</p><p><b>血满沙场: </b><br>
<span>果然 发表于 2019-5-14 14:15</span><br>
<span>江苏南通的，早上5点起床，6点开始上早读课，上午5节课，1小时1节，中间没休息，要上厕所自己举手，中午吃 ...</span><br>
<span>启东？</span><br>
</p><p><b>六瓣西瓜: </b><br>
<span>反向的高中算么？我高中华师一附中。</span><br>
<span>早上8点，晚上5点，周三下午兴趣活动。体育老师从老不生病也没有杂事。每次体育课可以踢半节课的球。</span><br>
</p><p><b>蓝泽玲: </b><br>
<span>原某知名重点放羊中学出身，最后一届走读生。寄宿生好像是晚自习到九点半的，我们走读的不用上（校区都不一样），下午三四节课一般是测验，交卷就可以跑，我和几个做题快的都是很早就跑了。不过作业就是那么多，都是十几页十几页得布置，不上晚自习回家也是做那么晚，一般来说还要更晚，菜鸡如我一般干到两点，早上起不来7点的早自习花式迟到。</span><br>
<span>这么一看其实都差不多。</span><br>
</p><p><b>古怪: </b><br>
<span>我媳妇就是，心理承受能力奇差，只会考试，不会搞科研。简直就是垃圾中的垃圾。</span><br>
</p><p><b>九耳: </b><br>
<span>果然 发表于 2019-5-14 14:15</span><br>
<span>江苏南通的，早上5点起床，6点开始上早读课，上午5节课，1小时1节，中间没休息，要上厕所自己举手，中午吃 ...</span><br>
<span>上午五节课的是栟茶还是启东？</span><br>
</p><p><b>Yerish: </b><br>
<span>苏中（bei）某县中竞赛实验班，基本早上七点之前到学校，上午十一点半放学，夏天下午一点半到学校，六点半放学，晚上七点半晚自习，上到十点左右，一般时间写作业一半时间上课。</span><br>
<span>然后学霸回家就能浪了，打两把dota啥的，我数学作业从来没在十二点之前写完过，但十二点半一定是睡了。</span><br>
<span>周末的话竞赛结束之前是学竞赛，放几个半天看学几门竞赛，竞赛结束后放周日下午，周六和周日上午考试加讲解。</span><br>
<span>反正这个作息我现在想来白天是挺累的，不过也不是每时每刻都被逼着学，打球打游戏啥的都有空。高考嘛我那届倒是大家都跪了，不过竞赛加自主招生结果不错，就录取结果而言倒是不错的</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>来个反向的，广州华师附中，非实验班。早上六点起床，六点半开始长跑做操早餐早读上课，中间有半小时课间操和课间餐。中午一小时吃饭+一个半小时午睡，下午上两节课然后是兴趣选修课时间。晚饭+洗澡以后七点到十点晚自习，十点半熄灯。高一高二周五下课就能走人了，高三周六上午模拟考，其它时间都是正常周末。每天选修课基本都是课外内容，我选的大多是美术音乐文史类，参加了合唱队。周六也有兴趣班，因为学校里有窑所以也参加陶艺课烧了不少东西…平常美术课音乐课体育课全部是照常上，美术课还要小组合作做课题…后来到大学里才知道很多学校都会把美术音乐课拿来上语数英，个人觉得其实并没有必要…。</span><br>
</p><p><b>南风森琉璃: </b><br>
<span>地狱级广东出来的，高中跟所谓的高考工厂比真可以说轻松愉快。。。甚至到高三还能合法翘课搞社团。。。一年一度那种大活动去帮忙。。。最后也c9了</span><br>
</p><p><b>今天要好好吃饭: </b><br>
<span>怎么感觉都没我之前高中惨，5:50早读，晚上9:40放学，下午吃饭的时间25分钟，中午12:10放学13:00上午休必须在教室休息，一个月休一天，跑操和所有活动必须要带小抄背书，课间打了预备铃之后（下课五分钟）如果不跑会被处分，宿舍8-10人一间，无独立卫浴，9:40放学10:00熄灯</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>still_doll: </b><br>
<span>我没有，不过有个死党第一次高考56x勉强一本，就去南通启东中学复读了一年考了63x，后来说整个班里都是奋斗狂，而且末位淘汰制。说说压力看着不夸张，但是很压抑。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>奶疼乃藤: </b><br>
<span>高三下学期教育局严查晚自习...</span><br>
<span>全市7点下，谁放的晚学生就举报到电视台</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>haru橙子: </b><br>
<span> 本帖最后由 haru橙子 于 2019-5-15 10:02 编辑 </span><br>
<span>不是高考工厂，也不是超级中学，荷兰纽约一所市重点的实验班。</span><br>
<span>早上7点早自习，中午12点放学，夏季下午2点半上课，冬季2点，午睡时间基本就半个多小时。晚饭1小时左右，晚自习上到9点半或者10点。高一高二周六白天上一天课没有晚自习，但是周日有晚自习。到了高三休息的时间就只有周日下午。</span><br>
<span>其实高一高二也没有特别严，就是考试比较多，作业反正就比较正常的量，虽说是实验班但班里也有跟不上的学生，写到12点多1点也是有的，不过大部分人高一高二都能过的比较愉快。</span><br>
<span>高三基本就开始地狱作息了，实验班集体搬迁到偏僻的实验楼上课，所有副课取消包括体育课，除了午操所有校园活动项目取消。每天上课的内容复习课本然后就是做卷子讲卷子，每一科都有卷子，高三下学期一天课还没上完十几份卷子就已经到手了，除了这之外班里基本都还会人手一本五三和十年高考（虽然这俩东西我基本都没做完），课间经常能看到班里大部分人用这点时间尽量减少回家之后的作业量。这时候开始就经常能听说班里有些人作业要做到半夜十二点甚至一两点。</span><br>
<span>不过虽说高三比较累，但是也有能摸摸鱼的时间，篮球赛在所有学生的要求下学校终于让实验班参加，重要的比赛还让全班一起去加油，最后跟火水不容（这怎么也和谐了）的分校队伍共享了个第一名。运动会老师也说让想参加的同学也去参加，班里有运动特长的也能拿个奖。每周都有一天下午全部是自习，这时候老师经常睁一只眼闭一只眼，很多人会在这时候看看课外书什么的，我就经常这时候看我订的电脑报看天下还有看动漫东西动漫社等等各种动漫杂志。 总之我看我们班上的程度比较好的学生大家都比较苦中作乐，虽说累大家经常都能保证很好地精神状态，最后也都能考个不错的大学。反而是一些特别刻苦压缩作息时间的学生，最后身体精神状态调整的不好去上考场，遭遇了滑铁卢。</span><br>
</p><p><b>秘银之厅: </b><br>
<span>5年前在衡水二中呆过两周</span><br>
<span>早晨中午都是铃响起床，早一秒钟晚一秒种就是罚站一上午，当你在休息时间时，你不能做除了躺以外的任何动作，比如坐起来，比如喝口水都是不允许的</span><br>
<span>上自习我和左边的哥们聊了句天，被班主任看到，把我们两个提溜到讲台上，当着全班人的面直接扇那哥们耳光，连扇20个，啪啪响一听就是下了狠劲的，扇完了给我说：你新来的，不懂规矩，再有下次和他一样</span><br>
<span>中午吃饭时间紧张，挺大的一学校只有一个小食堂，学生们挤都挤不进去，怎么办？大部分宿舍干脆出一个人，拿口大锅，去食堂买一锅饭拿回来，宿舍没桌子，放在地上，一宿舍16个人蹲在地上，围着一口锅抢饭，民工还有口盒饭吃呐</span><br>
<span>课间十分钟，但是所有的老师都有共识，下课后再讲3分钟，然后下一位老师提前5分钟过来上课，所以你只有两分钟上厕所喝水等等</span><br>
<span>全封闭，一个学校大概1w多学生，电话亭只有不到10个，学校里有且只有一个小卖铺，说他是小卖铺绝对贴切：一面红墙，一扇窗户，里面坐着一个50多岁的老婆婆，里面除了文具，只有一种饮料——果粒橙，只有一种零食——好吃点</span><br>
<span>没有任何消遣导致的结果你们都想不到：学校里恋爱率极高，因为除了谈恋爱什么都做不了。当然啦，谈恋爱也是不被允许的，所以如果你和你对象不在同一个班，一天唯一的见面机会是晚上回宿舍的时候混在人群中说几句话，奥对了，晚上你回宿舍的方式是狂奔，因为晚自习下课后15分钟如果你没在床上躺好你就等着一晚上睡走廊吧</span><br>
</p><p><b>netplaying: </b><br>
<span>苏北某实验高中，我们学校是全市各所重点高中里管得最松的一个，我这样的走读生早上7点前到校就可以，每天晚上不到十点就能放学，每周日下午还有半天假，对比同市其他几所军事化管理的高中我们简直就是天堂。而且每年高考无论清华北大人数还是本科上线率我们也是秒杀那些学校的。</span><br>
</p><p><b>柯林: </b><br>
<span>秘银之厅 发表于 2019-5-15 10:00</span><br>
<span>5年前在衡水二中呆过两周</span><br>
<span>太TM惨了</span><br>
<span>学校有没有挂个牌子写上 “学习创造自由”</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>数据对冲来了，请问第一页的诸位做何解</span><br>
</p><p><b>abc12354aa: </b><br>
<span>Existinghomes 发表于 2019-5-14 15:05</span><br>
<span>我记得去年博雅面试的时候旁边有个衡中的小哥（非衡二），特意讨教了一下实际情况，和楼上衡中的潭友说的差 ...</span><br>
<span>博雅大佬，能去博雅的垦丁待遇好啊</span><br>
<span>—— 来自 Essential Products PH-1, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>苏西踩我: </b><br>
<span>讲讲我愉快的高中生活，来刺激下高考工厂的学生</span><br>
<span>每天上六节课加一节早读两节晚自修，每周一三上选修课，有日语法语德语，电子电工等等，每周二四社团活动，某些想出成果的可以申报，利用休息时间活动。</span><br>
<span>学生会权利很大，可以组织，本来我校周五可以不穿校服，但学生会认为这样会引起攀比，组织投票，以超高票数通过，改成必须穿衣服。</span><br>
<span>活动很多，比动画里的日本高中还多，像唱歌比赛，戏剧比赛，团体舞比赛，大概以班级为单位，必须参加的大概每两个月一次。</span><br>
<span>年末有类似校园祭的活动，校友可以回来玩，鬼屋，女仆咖啡厅什么的都有。</span><br>
<span>军训，学农也是认真来的，南京军区的军人，学农到大别山的山沟沟，真的种田采茶叶。</span><br>
<span>然后，就这么一个浪漫的学校，创办该校的校长走后，被教育局来的煞笔校长给毁了，变成了一所普通的好学校。</span><br>
</p><p><b>秘银之厅: </b><br>
<span>柯林 发表于 2019-5-15 10:37</span><br>
<span>太TM惨了</span><br>
<span>学校有没有挂个牌子写上 “学习创造自由”</span><br>
<span>那倒没有不过自从连续几年有人跳楼后学校就把所有窗台封住了</span><br>
</p><p><b>桐名: </b><br>
<span>看了看上面诸位时间表也晒晒自己的……北京某郊区寄宿高中，高三，早自习七点开始但宿舍里面挤洗漱位子的话需要五点半起，中午十二点吃饭，一点强制午休(宿管会走来走去监督)，下午也有一小时晚饭+休息时间，晚自习到十点，然后回宿舍再自习一小时，熄灯之后优等生们会选择打小破手电继续学到一点或更晚……每天晚上都被手电晃得失眠</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span> 本帖最后由 千本blur 于 2019-5-15 15:42 编辑 </span><br>
<span>秘银之厅 发表于 2019-5-15 10:00</span><br>
<span>5年前在衡水二中呆过两周</span><br>
<span>当年是这样的，还有因为被子叠不好被罚抱着被子操场跑一下午的。这样出来的孩子，品格能健全才怪。</span><br>
<span>假如什么时候这学校被爆破了，那一点也不奇怪。</span><br>
</p><p><b>luy3244213: </b><br>
<span>湖北地市某重点，早上6点20早自习，7点到7点30为早餐时间，中午11点40到2点休息，下午5点半到6点半吃饭，接着上课到晚上9点40分，就这种生活节奏我们还有一半学生都是走读</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831376[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
