<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>无用的经济学：垄断到底有多坏？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>无用的经济学：垄断到底有多坏？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:29:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>无用的经济学：垄断到底有多坏？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918618-1-1.html</link>
      <description>无用的经济学：垄断到底有多坏？&#13;
 本帖最后由 小岛武夫 于 2020-3-13 14:50 编辑 

https://mp.weixin.qq.com/s/pZKgTp758BWKq_WqhqT5Ew
&#13;
“可能没你想的那么坏”
&#13;
欢迎来到无用的经济学。今天讲一个大家熟知的经济概念：垄断。
&#13;
就经济术语的知名度而言，垄断可谓无能出其右者。提起垄断，大家都认为很坏（在此规定，坏是指行为的负外部性，即对行为主体自身以外的社会福利的破坏），也似乎都能说出一些坏的理由，比如操纵市场价格，抑制市场竞争，阻碍技术发展等。那么，垄断真的这么坏吗？
&#13;
这却不是能简单用是或不是来回答的问题。
&#13;
[*]垄断的成因
&#13;
垄断一词实为舶来词，其英文monopoly（即single sell）起源于希腊语，望文而生意，是指一个经济主体独占销售的商业现象。垄断的历史，几乎和文明的历史一样长。在古埃及，国家长期垄断金属矿和石料开采以及对外贸易，甚至围绕“国库”形成了专门的外贸垄断管理体系。当时的国库在各州设立，相当于改开以前的财政部加外贸部。在古希腊，亚里士多德在《政治学》中讲述过私人垄断和城邦专利（国家垄断）的冲突问题，一个垄断西西里的铁现货以获取高额利润的人，因狄奥尼修斯认为他的行为有损政府利益而被驱逐。中国古代也普遍存在一种垄断，称为榷，即政府专营。榷自齐桓公而始，并在汉朝形成完整体系，随着历代政府执行力的加强，涉及盐、铁、茶、酒、醋等多种生活必需品，不知道是不是因为这些商品也关系着经济命脉、国计民生，抑或国家喝茶安全？按上述两种成因，我们可以大致将垄断分为两种，因成本、品质、产能等优势战胜所有竞争者而垄断，或者因行政法令逐出所有竞争者而垄断，即市场垄断和行政垄断。
&#13;
[*]反垄断的思想起源
&#13;
       在很多垄断市场，人们都观察到了市场秩序的混乱和其他市场参与者的利益受损（尽管这并不揭示真实的因果关系）。反垄断最早源于朴素的福利主义思想，认为垄断者通过损害他人利益赚取了从伦理上不应属于他的超额利润，如前文中被勒令驱逐出叙拉古城的炒螺纹钢的祖师爷，而古代最有代表性的反垄断事件发生在我国西汉。汉武帝时期依靠盐铁酒榷维持军费，极大加重了平民的生活负担，其后霍光辅政汉昭帝期间召开盐铁之议“问民间所疾苦”，最终取消榷酒酤、榷铁，转为征收专项税。现代第一部反垄断法，是美国的《谢尔曼法》。在这部法律中，当时的美国政府已经认识到垄断市场和垄断行为的不同，并明确了反垄断的对象是垄断行为而非垄断的市场结构，但对具体的垄断行为还没有清晰的定义。其后数十年，美国乃至全球的经济学家对垄断进行了深入研究，对垄断的认识也在不断加深和改变。这一时期福利经济学的主流观点，论证了反垄断法的伦理基础，即垄断导致经济效率和社会福利的下降。这一观点至今存活于各高校教材中。
&#13;
       其中最经典的简化模型如下图，在简化模型中，信息透明，市场出清，不存在市场摩擦：（以下是枯燥的推导环节）
&#13;
需求曲线单调递减，说明随着价格的下降，消费者的需求会不断上升。需求最强烈的消费者甲可以接受R的价格，而随着价格的下降会有更多消费者选择购买，而如果市场价格为P，那么R-P就是甲在交易中获得的效用，被称为消费者剩余。对于完全竞争市场而言，单一生产者的产量对市场而言微乎其微，只能是市场价格的接受者。因此完全竞争市场会在A点达到均衡，商品售价为P。生产者经济利润/超额利润为零，整个市场总消费者剩余为△APR的面积，“社会福利总和”为△APR。而垄断者是价格的制定者，也就是对垄断企业而言，生产得越多价格越低，设价格y=R-ax，x为产量。则总收益i=（R-ax）x，边际收益di/dx=R-2ax。当di/dx-P=0时，超额利润有极大值，此时x=（R-P）/2a ，垄断市场在B点达到均衡，产量仅为完全竞争市场的一半，垄断者获得超额利润▱PQBB'，消费者剩余为△RBQ。相比完全竞争市场，垄断造成了△ABB'的“社会福利损失”。
&#13;
[*]简单垄断模型的事实错误
&#13;
这一简洁而美妙的推导曾经为学术界广泛接受，在其基础上衍生出各种垄断模型，并因为某些原因在各种专著中延续至今。但这一静态模型并不符合经济现实。我们刚才说，市场垄断者依靠产品在成本和品质上的优势战胜竞争者获取的垄断地位，而规模经济往往会进一步降低其成本。既然如此，在同一个市场，市场垄断者的成本P'，当然低于小型生产者的成本P。
&#13;
因此，如果不考虑潜在的竞争者，市场将在C点达到平衡，此时市场产生的“社会福利总和”为梯形P'RCC'，此时，我们很难去判断▱P'RCC'和△APR的面积孰大孰小(这取决于P和P’到底有多大差距)，或者说市场垄断对社会效率到底产生了怎样的影响。
&#13;
但是现实的市场并非静态的，对于单纯的市场垄断者而言，无法不考虑潜在的竞争者。如果垄断者在市场上售价高于P，必然会导致资本涌入该市场以获取超额利润，因此，垄断者最终只能以价格P（甚至低于P，因为在价格P仍然可能有竞争者入场）销售商品，以确保自己的垄断地位。市场仍将在A点（甚至F点）达到平衡。此时消费者剩余并未减少或有所增加，而垄断企业获得了超额利润，社会福利相比完全竞争市场有所进步。这在技术行业尤其明显，极强的规模经济决定了要么垄断，要么出局，因此垄断者往往降低定价以确保不会出现竞争者，并竭力投入研发保持技术优势。相比完全竞争市场的“一般价格”，垄断者倾向于参考仅次于自己的寡头竞争者（AMD了解一下）或潜在竞争者来定价。而全班第二名的成绩和中位数成绩孰好孰坏，相信大家能有所判断。即使如此我们也会看到技术市场频繁更换垄断者，而每一次更换毫无疑问意味着社会福利的再次进步。
&#13;
必须指出的是，消费者剩余并未减少，而企业利润增加，这被称为是帕累托改进，即社会福利的进步。而即便假设一开始的结论（垄断造成了△ABB’的“社会福利损失”）符合经济现实，将垄断市场转化为完全竞争市场也不是帕累托改进。因为效用的比较不可跨越个体，损害一部分人的利益满足另一部分人的利益既不公平，也没有任何正义性可言。甲损失100元可以让乙赚200元，在双方自愿交易，乙给甲补偿（比如150元）的情况下当然没有问题，因为甲应当有拒绝的自由（即使是150元）。但如果由第三者随意安排则可能发生非常可怕的事情。想象一下，如果拿走你1万块来让邻居多赚100万或是割掉你一个肾拯救陌生的尿毒症患者，并且没有任何补偿只是告诉你“要顾全大局”。这样将第三者的价值判断凌驾于当事双方之上并强制实施的做法足以导致社会价值体系崩溃。
&#13;
[*]垄断者可能很坏，垄断未必
&#13;
当然，生产者完全有可能通过包括行业准入制度、专利制度、财政补贴和信用支持等行政手段获取特权，在成本为P，乃至成本高于P的前提下垄断市场，并消灭了潜在的竞争者，从而导致社会福利下降。世界500强企业前10中就两个这样的寡头垄断者，在其垄断的市场中，商品单价远高于其他市场的同类商品（其他市场仍为垄断市场），利润率却仅其他市场中生产者（很多生产者也在500强前10中）5分之1，足见其成本之高。前文提到的谢尔曼法也正是由此而来，其时美国法律体系细节尚不完善，市场垄断者累积足够资本后，采取各种合法或违法犯罪手段打击竞争对手，通过各种方式以获取行政特权，甚至立法使其成为美国市场制度的一部分，对经济发展和市场秩序产生了严重的干扰。其中最著名的是标准石油公司，其商业间谍、贿赂、回扣等行为曝光后引起了市场参与者极大不满，一定程度上也促成了谢尔曼法的颁布。最终，标准石油被勒令解散，其主体即为今天的埃克森美孚。尽管单纯的市场垄断者也因此而遭受打击，反垄断法规确实对维护20世纪初美国的市场秩序带来了一定帮助。然而，长远来看，反垄断法作为行政体系的一部分，对市场垄断者重拳频出，却往往难以有效遏制行政垄断，尤其是政府支持机构（GSEs，如美国两房）或政府持股企业（如通用公司）。微软和苹果这样的市场垄断者，经常遭受各种反垄断法规的制裁；合众国长子通用公司，在美国境内享尽各种政治特权和政府补贴，在海外市场使用各种非法手段破坏市场秩序，仅在中国就多次被罚，又何曾在美利坚遭受过真正的反垄断调查呢？
&#13;
实际上，市场垄断本身并不坏。相反，能形成垄断恰恰证明了其竞争优势——或者说以合理价格满足消费者需求的能力优势。坏的是垄断者为了维持垄断地位，依靠其经济实力玩弄政治资源以获取特权（在今天的美国这竟然完全合法），限制市场竞争。当然，最坏莫过于拥有政治特权的人直接担任垄断者。于健康的市场秩序而言，反垄断既非充分，亦非必要，不过是有一些间接的相关性罢了，真正应该反对的是市场中的政治特权（不是市场地位本身带来的定价权、履约优先权等“特权”）。以如今的社会发展和市场水平而言，我不认为能够也不认为应当建立一个没有垄断的现在；但我确实期待一个即便垄断者也必须遵守市场游戏规则的未来。
&#13;
[*]“完全竞争市场”
&#13;
所谓完全竞争市场，绝不是“无法实现的理想情况”。市场越是发达，商品之间的差异性越是明显，物质生活也越是丰富多彩。同价位手机也会有外观，性能，拍照，屏幕，音质，UI设计，震动手感，做工，品控等诸多差异，以更好地满足不同人的不同需求。将这种需求细化到一定程度后，可以认为每个厂商都是“这一款手机”的垄断者。消费者需求越细化，产品种类越丰富，垄断也就越明显。这正是现代市场的主流形态，被称为垄断竞争。每一个生产者垄断“这一款商品”的同时，却又和可作为替代品的“另一款商品”的生产者相互竞争。试想一个完全竞争的手机市场，100个手机厂商都生产外观功能都几乎一样的手机。不管你是一个希望性能更强而不在乎拍照的人，或是希望手机轻巧而愿意为此牺牲续航的人，你都没得选。我相信没有多少消费者会喜欢这样的市场。要注意，这还没有提到100个同质的芯片厂商和屏幕供应商，其成本足以让普通的手机涨到数万元一部。事实上，手机是一个如此高度集成的电子设备，其中的各种零件，镜头、屏幕玻璃，储存颗粒，这些看似价格低廉的零件在全球市场上往往只存在个位数的合格供应商。正是这种在各生产环节高度分工细化和高度垄断带来的规模经济，才使得电子产品行业的发展速度在各消费品行业中首屈一指。
&#13;
有竞争就有胜负，而胜者必将在某种程度上垄断市场，直到更优秀的市场参与者将其打败。因此，所谓“完全竞争”，前提必然是一种禁止任何市场参与者具有效率优势，且商品高度同质化的市场制度，而这样的制度只能靠夺走市场给予优胜者的奖励（或者说消灭市场竞争）来维持。完全竞争这种“市场平均主义”和其他的平均主义一样，只是对企业家冒险精神、人类创造力和社会技术进步的否定而已。限于篇幅不再多言，毕竟，这已经是另一段故事了。（有兴趣的朋友推荐以约瑟夫·斯蒂格利茨或路德维希·冯·米塞斯的研究作为切入点自行学习。当然，不必尽信。）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>dclara1: </b><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-14 00:10</span><br>
<span>1.每个人的权利有其边界，否则我可以谴责你剥夺了我花你的钱的自由</span><br>
<span>2.人做出选择是为了改善自己的处境， ...</span><br>
<span>1. 这还是只说了应该怎么怎么做而没回答为什么啊。为什么你花我的钱就不好，用什么标准/指标去评判</span><br>
<span>2. “没有欺诈和强迫” 这还是一种道德前提，回到上一条，为什么欺诈强迫就不好呢？如果公权力的角色是保障交易双方在"没有欺诈和强迫"的前提下自愿交易，算不算一种强买强卖？就不能让双方协商决定能不能欺诈和强迫吗</span><br>
<span>3. 没异议。不过，允许交易犯错，却阻止loser的事后打击报复，这也算是一种公权力的强买强卖吧233</span><br>
<span>4. 公权力分配财富 ≠ 大锅饭。就像第2 3条说的，设了类似"没有欺诈和强迫"的规则并执行就已经是一种公权力介入分配了。凭啥允许你老实做生意赚辛苦钱，却不允许我打砸抢烧？</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>dclara1 发表于 2020-3-14 00:37</span><br>
<span>1. 这还是只说了应该怎么怎么做而没回答为什么啊。为什么你花我的钱就不好，用什么标准/指标去评判</span><br>
<span>2....</span><br>
<span>1.我没有说“应该”怎么做，我只是说，怎么样的做法会有怎么样的结果。</span><br>
<span>2.抽象的“好或不好”可能需要更具体的指涉。我只能说，道德不认可，因为稳定的社会才有能有稳定的道德，全球的道德观念有基本的一致性（杀人偿命，欠债还钱），这可能意味着有其他类型的道德的社会制度都瓦解了。</span><br>
<span>毕竟社会制度也要接受自然选择。</span><br>
<span>有一点对了，自愿交易也不一定”需要公权力保障“。至于双方资源决定欺诈和强迫这本身已经是一种诡辩了。</span><br>
<span>3.我说的犯错，是指手段错误。比如一个人可能暂时错误的判断了自己的需求/目的，或者没有认识到交易获得的财货并不能满足自己的目的。</span><br>
<span>4.没有欺诈和强迫不是对社会现状的规定，而是对一次交易的假设。这样的社会没有存在过。</span><br>
<span>任何情况下都不可能避免暴力的存在。</span><br>
<span>公权力分配当然不等于大锅饭。问题是谁有资格代替他人分配，这种正当性从何而来。</span><br>
<span>准确的说就是，当公权力将属于李四的财货A分配给张三，是基于什么标准判断A对张三比李四更重要的？</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span> 本帖最后由 小岛武夫 于 2020-3-14 01:29 编辑 </span><br>
<span>V2ABGundam 发表于 2020-3-14 00:28</span><br>
<span>1）正统西方经济学=新古典主义，即以边际分配原理为基本假设的学派，这个没有好讨论的，基本西经</span><br>
<span>您看过 ...</span><br>
<span>首先，这只是网络小科普，不是论文，我在不影响结论的情况下尽可能简单点。</span><br>
<span>我只是说明”正统学派“是以什么样的研究结论来反对垄断。</span><br>
<span>一般来说一个”正统“的模型当然更倾向于正斜率的供给曲线。但是如果交给你做一个尽量完备的分析，你可以得出个不一样的结论吗？</span><br>
<span>如果你要说正统西方经济学=新古典，那这个问题就更简单了。斯蒂格利茨是”正统“吗？保罗罗默是正统吗？</span><br>
<span>还是说你觉得信息经济学或内生增长不认可完全竞争，所以也是异端？要明白，完全竞争下的均衡市场是分析框架，不是社会准则更不是经济制度的最佳实践</span><br>
<span>再说一遍，小科普，不是论文，要挑毛病我自己都可以挑一大堆。</span><br>
<span>但是不要报菜名了，从逻辑上驳倒就行。</span><br>
<span>PS：不要再提庇古了，我对搞基数效用的人没有兴趣。</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>V2ABGundam 发表于 2020-3-14 00:36</span><br>
<span>鄙人承认福利经济学不是专长，肯定有疏忽的地方</span><br>
<span>但可以肯定至少庇古是不会用您那些划线相交均衡分析框架的</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>庇古不用，可是古诺用 斯威齐用 Stackelberg用 Bertrand也用</span><br>
<span>至于说模型过于粗陋，我当然可以画上AC和MC然后讲一讲垄断导致没有达到最低成本的生产规模问题</span><br>
<span>但结论有区别吗？外行看着不嫌烦吗？</span><br>
<span>这类垄断（包括寡头垄断）的静态模型，用于论证完全竞争的优越性的时候，都隐含了这样一个前提：</span><br>
<span>”垄断者和‘一般生产者’具有相同的生产条件“</span><br>
<span>这符不符合社会现实，大家都清楚，而你应该更清楚。</span><br>
<span>你大可以一个思维实验来讲述完全竞争市场是如何”竞争“的</span><br>
<span>在这种市场中技术又是如何进步而不打破完全竞争的</span><br>
<span>如果你只是想说，这类只是在一个时点研究垄断的静态模型没有实践价值。</span><br>
<span>那么，其实我也是这么觉得的。</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-14 01:09</span><br>
<span>1.我没有说“应该”怎么做，我只是说，怎么样的做法会有怎么样的结果。</span><br>
<span>2.抽象的“好或不好”可能需要更 ...</span><br>
<span>其实还是原来的问题，如果效用无法也不应该跨个体比较，那只能推出没有任何道德标准/公权力具有正当性这结论。道德只是社会的普遍共识，肯定存在某些个体是被强迫接受的，公权力只做"主持公道"的工作也是一种对财富的再分配，和"将李四的财货A分配给张三"有本质区别吗。例如为什么人在哪出生就要遵守当地法律，公权力有什么正当性要求他们按现有法律的游戏规则来玩呢？我想知道怎么说得圆。</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span> 本帖最后由 小岛武夫 于 2020-3-14 02:24 编辑 </span><br>
<span>dclara1 发表于 2020-3-14 02:15</span><br>
<span>其实还是原来的问题，如果效用无法也不应该跨个体比较，那只能推出没有任何道德标准/公权力具有正当性这结 ...</span><br>
<span>你忘记公权力是怎么形成的了</span><br>
<span>我国中学政治书对国家有很清楚的定义，但是我是一个不爱讨论的人，这是一个不爱讨论的论坛</span><br>
<span>社会契约论有另一种解释，这种解释的正当性在我看来，实质上仍然可以称之为“多数人暴力”</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span> 本帖最后由 dclara1 于 2020-3-14 02:39 编辑 </span><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-14 02:19</span><br>
<span>你忘记公权力是怎么形成的了</span><br>
<span>我国中学政治书对国家有很清楚的定义</span><br>
<span>社会契约论有另一种解释，这种解释的正 ...</span><br>
<span>所以大家都对"多数人暴力"的天然合法性正当性没意见，那为什么还要探讨公权力干预个体财富分配的正当性问题?... 制定和推行游戏规则就已经是一种干预了。不如说值得探讨的是公权力用什么姿势去干预才算"对"。</span><br>
<span>不需要爱讨论，这纯粹是个逻辑问题吧</span><br>
</p><p><b>萧拂雪: </b><br>
<span>绝对理性人，真空球形鸡！</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>第一次觉得高达聚聚变成了脑子正常的那个。。。LZ竟恐怖如斯</span><br>
</p><p><b>漫区专号: </b><br>
<span>虽然说市场不是万能的，但垄断会导致市场调节的作用的丧失：价格低了生产过剩，行业完蛋。价格高了，抑制需求消费者利益受损。除非有超级计算机智能实时算出合适的产量及价格来执行，否则失去市场调节作用会导致这个行业失去发展动力（投资动力，创新动力等），变得死水一潭。</span><br>
</p><p><b>机动妖精: </b><br>
<span>目前情况反而是形成一种斗而不破的局面，决不出胜负的拔河</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>dybang: </b><br>
<span>下次科普建议按ppt的信息量</span><br>
</p><p><b>compass01: </b><br>
<span>你都说了垄断对社会效益的影响很难判断，怎么就能一口咬定反垄断不必要？垄断造成效率损失的时候要不要反垄断？</span><br>
<span>反垄断法的精神在于：市场竞争应由生产效率决定。对于同质商品可以表述为：成本竞争是唯一的竞争手段。美国反垄断法针对的不是垄断地位，而是损害消费者权益的不正当竞争行为。最简单的例子就是几家勾结抬价限产卡特尔，卡特尔怎么可能产生规模效应。而且反垄断诉讼必须论证对消费者的损害。如果并购未排除潜在的企业的竞争，导致其并没有采用垄断价格的能力，那么不违法。如果并购确实导致企业生产效率提高，使消费者获益，也不违法。</span><br>
<span>有些行业存在边际成本递减 =》所有垄断都好=》所有反垄断都不好这个逻辑可以说相当扯淡了。</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>你们吵个屁。作为不读经济学的人，菜市场有两家活鱼档和只有一家活鱼档的差别，我清楚得很。</span><br>
</p><p><b>askl80: </b><br>
<span>辩证看问题吧。这个垄断真的是一无是处的话，早被人抛弃了。说到底就是一种经营方式，善恶是人为加上的概念。只能说这么干，效率比较高，减少了市场选择的时间</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span> 本帖最后由 小岛武夫 于 2020-3-14 14:08 编辑 </span><br>
<span>compass01 发表于 2020-3-14 08:34</span><br>
<span>你都说了垄断对社会效益的影响很难判断，怎么就能一口咬定反垄断不必要？垄断造成效率损失的时候要不要反垄 ...</span><br>
<span>逻辑是有的人吃饭杀人，有的人吃饭不杀人</span><br>
<span>所以反吃饭有问题，反杀人才是关键</span><br>
<span>另外不反对垄断，不等于反竞争</span><br>
<span>支持市场竞争是没有疑问的</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>萧拂雪 发表于 2020-3-14 05:40</span><br>
<span>绝对理性人，真空球形鸡！</span><br>
<span>新古典有行为经济学补丁</span><br>
<span>奥派不支持理性经济人观点</span><br>
<span>这个哏玩玩就行了</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span> 本帖最后由 小岛武夫 于 2020-3-14 14:24 编辑 </span><br>
<span>dclara1 发表于 2020-3-14 02:37</span><br>
<span>所以大家都对"多数人暴力"的天然合法性正当性没意见，那为什么还要探讨公权力干预个体财富分配的正当性问 ...</span><br>
<span>但是政府干预个体财富分配连多数人暴力都算不上</span><br>
<span>如果只是多数人暴力，李超人还能在香港活得下去吗？</span><br>
<span>这话题扯得有点大而且也有点偏</span><br>
<span>关键问题还是这点：对财产权（包括生存权）的定义在你看来是基于某种对社会福利总和的考量而形成</span><br>
<span>其实是反过来，正因为有了财产权，我们才能说哪一部分的福利归属于谁，即使归属于集体那么集体的成员也会有具体的组成。就像股权结构再复杂的公司，归根结底属于自然人所有。</span><br>
<span>悬在半空中不归属于任何人的“财富”可创造不了效用，</span><br>
<span>如果建立一个不尊重财产权的社会，也就无所谓社会福利的概念</span><br>
<span>至少无所谓一个能对应到个体效用满足的社会福利</span><br>
<span>经济学也好，市场也好，只是社会的一部分</span><br>
<span>毕竟还要有东西来创造市场不是？</span><br>
</p><p><b>V2ABGundam: </b><br>
<span> 本帖最后由 V2ABGundam 于 2020-3-14 14:57 编辑 </span><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-14 01:24</span><br>
<span>首先，这只是网络小科普，不是论文，我在不影响结论的情况下尽可能简单点。</span><br>
<span>我只是说明”正统学派“是以 ...</span><br>
<span>1）您的图1、图2 框架中没有谈论“供给”</span><br>
<span>我们也没有谈论这个话题，不知道为什么您会提到正斜率供给曲线</span><br>
<span>鄙人一开始就说的很清楚，问题是在于您的边际收益曲线和需求曲线能否从P点发出</span><br>
<span>按照标准西经的完全竞争均衡假设，或者Marshall的原始理论，就是边际效用等于需求价格（然后才另有供给曲线，双方相交确定均衡价格——在您的框架中根本没到这一步）</span><br>
<span>基于这个原因，鄙人问的是，您的两条线为什么没有按正规西经理论那样“双方重合，或者在第一象限有焦点”，而是两条线都从P点发出</span><br>
<span>所以问题是，这个假设追随的是谁的什么模型？他原本在什么语境下做的这个设定</span><br>
<span>2）斯蒂格利茨鄙人只看过他几篇论文和1本书，所以不好下结论</span><br>
<span>但至少从鄙人看过的文献中，他尽管有疑问，但显然接受了边际分配原理的推理结果</span><br>
<span>所以他骨子里应该还是主流新古典学派的衍生</span><br>
<span>保罗罗默您就问对人了，他的论文鄙人挨个翻译阅读过，这是鄙人看家本领</span><br>
<span>a）他就追随了边际分配原理和Ramsey彻底均衡，在这个意义上他是主流学派，也因此内生增长模型能够被主流学派接纳</span><br>
<span>b）但保罗罗默追随的不是Solow的新古典学派最正统那支（那个学派对边际分配原理比较机械，坚信规模报酬不变）</span><br>
<span>c）罗默追随的是Arrow和Griliches的新古典旁支，这个学派的特质是首先接受边际分配原理，承认传统投入要素仍然是规模报酬不变的，但相信存在额外要素（知识）带来规模报酬递增</span><br>
<span>3）无论您怎么看边际理论和完全竞争均衡</span><br>
<span>但有一点您必须意识到，历史上这个说辞构成了西方资本主义的“经济道德”</span><br>
<span>他们就是靠这个对抗马克思主义的</span><br>
<span>所以它的副产物就是，所有正统西经经济理论归根结底都绕不过它们，包括您提供的静态均衡分析</span><br>
<span>支持的就是主流，反对的就是异端</span><br>
<span>就这么简单</span><br>
<span>您不能一方面用着主流新古典学派的推理框架，另一方面又拒绝它的基本假设</span><br>
<span>失去了基本假设，它的推理框架就破产了</span><br>
<span>异端经济学有异端经济学的分析思路，它们的研究思路本身就不一样</span><br>
</p><p><b>V2ABGundam: </b><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-14 02:02</span><br>
<span>庇古不用，可是古诺用 斯威齐用 Stackelberg用 Bertrand也用</span><br>
<span>至于说模型过于粗陋，我当然可以画上AC和MC ...</span><br>
<span>不，鄙人从一开始就没有谈论动态时间问题</span><br>
<span>始终是在静态均衡分析框架下和您讨论</span><br>
<span>我们也没有谈论平均成本AC和边际成本MC的问题</span><br>
<span>我们的问题就是为什么您的框架中，边际效用（或者按您的说法，边际收益）与需求价格曲线是两条线，而且交于Q=0的P点</span><br>
<span>这件事的原始假设是什么，它在什么语境下这么说的</span><br>
<span>您把它解释清楚来源，就可以了</span><br>
</p><p><b>如来神掌: </b><br>
<span>喜欢做事还是喜欢敛财，喜欢敛财的不管干哪行都只做一件事，损人利己</span><br>
</p><p><b>V2ABGundam: </b><br>
<span> 本帖最后由 V2ABGundam 于 2020-3-14 15:06 编辑 </span><br>
<span>另外，关于保罗罗默的内生增长模型</span><br>
<span>不知道为什么您提它</span><br>
<span>但因为这个是鄙人的看家本领，就多说两句</span><br>
<span>1）保罗罗默（Paul Romer）和Lucas的第一代内生增长模型，从一开始就被认为与事实不符，这就是Jones悖论，所以后来才发展第二、三代内生增长模型，而且到最后也没解决好，目前第二、三代之间有矛盾</span><br>
<span>2）内生增长模型依赖Ramsey彻底均衡和C-D生产函数，这两个在剑桥资本争论时期就被驳倒了，再加上Romer一些错误的设定，导致后来遭到了Solow那支新古典正统派和异端经济学两派的攻击</span><br>
<span>这两派就是剑桥资本争论时势不两立的对手，现在竟然同时攻击内生增长模型，相信正常人都能意识到问题的严重性</span><br>
<span>他们攻击内生增长模型的一个重要评语就是，认为保罗罗默这些人“不懂经济学历史”</span><br>
<span>所以，你们真的不要太相信最近40年西方经济学的“前沿”成果</span><br>
<span>许多新理论就是建立在没搞清原本理论什么意思的基础上</span><br>
<span>把相互矛盾的假设凑在一起，搞出的“创新”</span><br>
<span>这也就是为什么鄙人希望您能先搞清您分析框架的来源，再谈后面的</span><br>
</p><p><b>ccommy: </b><br>
<span>这就属于无用的知识系列，怎么样你不都得给资本家卖命吗，管那么多干嘛</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>V2ABGundam 发表于 2020-3-14 14:56</span><br>
<span>不，鄙人从一开始就没有谈论动态时间问题</span><br>
<span>始终是在静态均衡分析框架下和您讨论</span><br>
<span>首先搞清楚现在不是同行评审。</span><br>
<span>我说了，这张图只是为了说明新古典反对垄断的道德基础，</span><br>
<span>你随便怎么换，结论就是这个结论</span><br>
<span>你要说这个图有问题，我承认我给你换一张更常规的，麻烦你得出一个跟图1不一样的结论好不好？</span><br>
<span>如果你要讨论文章观点我欢迎</span><br>
<span>如果你还继续纠结这张图那请自便</span><br>
</p><p><b>V2ABGundam: </b><br>
<span>刚才翻了下教科书</span><br>
<span>总算把当年还给老师的知识找回来了</span><br>
<span>答案确定，您的模型错误，教科书就可以回答</span><br>
<span>下面逐一解释（您不用看里面荧光笔画的，那是鄙人刚入门时不懂，自己涂的）</span><br>
<span>1）首先是完全竞争市场</span><br>
<span>见左边这页</span><br>
<span>这就是原本的假设，在完全竞争市场中，需求曲线、平均收益曲线、边际效益曲线重叠为一条直线</span><br>
<span>所以这也就是鄙人一开始问您的，为什么您那两条线不重合？</span><br>
<span>正确答案就是，在完全竞争市场中，它们就是重合，这就是正统西经的概念</span><br>
<span>2）然后是垄断市场</span><br>
<span>这就是原本的假设，在垄断竞争中，需求曲线就是平均收益曲线，边际收益曲线在它的下方</span><br>
<span>所以，您那需求和边际收益两条曲线之所以会分离，是因为它已经假设垄断企业</span><br>
<span>然后才有的生产者剩余、消费者剩余这样的分析</span><br>
<span>所以这件事的真相就是</span><br>
<span>您在拿一个只适用于垄断市场的分析框架，去讨论完全竞争市场，并声称垄断未必不好</span><br>
<span>事实上，您那个框架根本就不能用来讨论完全竞争，完全竞争就是两线重合，见第一个照片</span><br>
<span>您错误的把两个不同系统混在一张图中解释，教科书就足以证明您错了</span><br>
<span>Q.E.D</span><br>
</p><p><b>V2ABGundam: </b><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-14 16:14</span><br>
<span>首先搞清楚现在不是同行评审。</span><br>
<span>我说了，这张图只是为了说明新古典反对垄断的道德基础，</span><br>
<span>75楼回了</span><br>
<span>您还是仔细看看教科书</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>V2ABGundam 发表于 2020-3-14 16:24</span><br>
<span>刚才翻了下教科书</span><br>
<span>总算把当年还给老师的知识找回来了</span><br>
<span>我最开始就承认图有问题只是为了尽可能简单的说明</span><br>
<span>我74楼刚好还给了你发的一张图</span><br>
<span>我只从图里得出“垄断市场的均衡产量更低”这个结论</span><br>
<span>你是要给我一个新结论吗？</span><br>
<span>当新古典对比垄断和自由市场，以证明效率损失的时候</span><br>
<span>本来就有一个前提假设：垄断和完全竞争市场生产效率是相同的</span><br>
<span>但这一前提假设完全不能解释在自由市场中垄断是如何形成的</span><br>
<span>想要驳倒我很容易，针对最后一段，你讲一讲完全竞争市场是怎么样运转的不就好了？</span><br>
<span>你要继续从图里挑刺就自便</span><br>
<span>不过谢谢你的提醒，我以后争取更严谨，至少可以重订一版去掉图片部分</span><br>
<span>光是文字说明应该就足够了</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>V2ABGundam 发表于 2020-3-14 16:25</span><br>
<span>75楼回了</span><br>
<span>您还是仔细看看教科书</span><br>
<span>车轱辘话真的没意思我都说了好几遍了</span><br>
<span>我就直接说句不厚道的：</span><br>
<span>新古典对完全竞争市场中同质商质的理解，和马克思对无差别劳动的理解没有区别</span><br>
<span>但我感觉你还是想继续讨论那张图</span><br>
</p><p><b>V2ABGundam: </b><br>
<span> 本帖最后由 V2ABGundam 于 2020-3-14 17:28 编辑 </span><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-14 16:42</span><br>
<span>我最开始就承认图有问题只是为了尽可能简单的说明</span><br>
<span>我74楼刚好还给了你发的一张图</span><br>
<span>1）您应该把您在主楼的文章自己读一遍</span><br>
<span>您这个文章的逻辑线是</span><br>
<span>a）先说传统理论对垄断的看法，即图1，认为传统理论造成社会福利损失</span><br>
<span>b）文章中间话题一转，声称“简单垄断模型的事实错误”，这时就是您的图2，您认为传统理论错了，声称“垄断企业获得了超额利润，社会福利相比完全竞争市场有所进步。”</span><br>
<span>c）然后您给垄断辩护，“垄断者可能很坏，垄断未必”</span><br>
<span>d）批评完全竞争市场，声称“完全竞争这种“市场平均主义”和其他的平均主义一样，只是对企业家冒险精神、人类创造力和社会技术进步的否定而已。”</span><br>
<span>以上内容没错吧？</span><br>
<span>所以现在鄙人告诉您的就是，您的立论有问题</span><br>
<span>因为您文章的a）、b）部分，是建立在反驳传统理论基础上的</span><br>
<span>那么现在的事实是，您的反驳错误，您并没有驳倒传统理论，而且您自己提出的解释建立在错误理解基础上</span><br>
<span>所以图2分析失效了</span><br>
<span>您没有证据支持“垄断企业获得了超额利润，社会福利相比完全竞争市场有所进步。”</span><br>
<span>而正如您现在（以及原文的a）部分）自己承认的，“垄断市场的均衡产量更低”</span><br>
<span>那怎么能说垄断比完全竞争市场有更高社会福利？</span><br>
<span>因为您原文的立意，是建立在反驳传统基础上的，没有这个，您的立论就不再成立</span><br>
<span>一旦失去了a)、b）的合法性</span><br>
<span>那您剩下的c）、d）就只是单方面的为垄断文字辩护，没有任何理论依据</span><br>
<span>就是普通的灌水</span><br>
<span>2）因为传统理论就是完全竞争市场比垄断更有效</span><br>
<span>这件事教科书写的清清楚楚</span><br>
<span>见75楼鄙人贴的教科书第4张图，右边的图10-12</span><br>
<span>完全竞争市场的均衡产量是Qc，垄断企业的均衡产量是Qm</span><br>
<span>Qc>Qm</span><br>
<span>垄断后，总产量下降</span><br>
<span>然后垄断理论造成的剩余的无谓损失</span><br>
<span>这就是传统理论的说法</span><br>
<span>如果您只是给大家科普，那么您应该讲的是上面这个东西，认为垄断不如完全竞争</span><br>
<span>但事实上您那个文章并不是要科普正常经济学知识，而是想传播私货</span><br>
<span>那么读者当然关心的就是您怎么得出反传统结论的</span><br>
<span>而现在事实证明的就是，您的论证错误，您的反传统结论不成立</span><br>
<span>所以您这篇文章我们只能认为是一篇没有足够证据的，纯粹误导的，为垄断辩护的水军文</span><br>
<span>不知道您自己怎么看</span><br>
<span>但读者真的就是得到了这种印象</span><br>
</p><p><b>V2ABGundam: </b><br>
<span> 本帖最后由 V2ABGundam 于 2020-3-14 17:35 编辑 </span><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-14 17:02</span><br>
<span>车轱辘话真的没意思我都说了好几遍了</span><br>
<span>我就直接说句不厚道的：</span><br>
<span>新古典主义对完全竞争均衡的理解当然有问题</span><br>
<span>鄙人从来没说它对</span><br>
<span>但我们一直在讨论的是，您从根本上就没有正确理解新古典理论怎么回事，并且想去用自己的错误理解误导更多人</span><br>
<span>然后还有一点</span><br>
<span>新古典主义之所以成为西方主流经济学，是有原因的</span><br>
<span>因为历史上他们相信自己用统计拟合的方法，证明西方国家（比如美国）实际围绕完全竞争均衡波动</span><br>
<span>所以他们认为在西方国家使用新古典理论是正当的</span><br>
<span>个人作为专业研究者，当然可以告诉您答案</span><br>
<span>异端经济学派已经论证过新古典的统计证明站不住脚</span><br>
<span>但那完全是另一话题</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span> 本帖最后由 小岛武夫 于 2020-3-14 17:44 编辑 </span><br>
<span>V2ABGundam 发表于 2020-3-14 17:34</span><br>
<span>新古典主义对完全竞争均衡的理解当然有问题</span><br>
<span>鄙人从来没说它对</span><br>
<span>你非要说图1图2重构一遍就可以得出不一样的结论</span><br>
<span>那我就不想说什么了</span><br>
<span>你怎么觉得是你的事情</span><br>
<span>但是你在“竞争者是因为生产效率更高才获得垄断地位；新的竞争者可以进入垄断市场”</span><br>
<span>这两个前提下推不翻这个结论</span><br>
<span>另外，我一直没有直接引用你眼中的异端米塞斯的研究结论（这方面罗斯巴德研究也很多）尽管我毫无疑问支持他们的观点。</span><br>
</p><p><b>V2ABGundam: </b><br>
<span>鄙人还是把话说明吧</span><br>
<span>如果您是写论文，我们做同行评议，那么我们直接给您拒稿，给您说出问题在哪里</span><br>
<span>这事就完了</span><br>
<span>因为反正您的文章外人也不知道，就算是错误，也就您和审稿人知道</span><br>
<span>但现在的问题是，您是在打着“科普”的旗号，向大众公开传播自己的错误理解和私货</span><br>
<span>大众是不会意识到您的文章有错误的</span><br>
<span>当他们得到错误的知识后，不仅不能帮他们增长知识，而且还会阻碍他们对经济学的正确理解</span><br>
<span>做“科普”的前提是您自己先要正确理解知识本身</span><br>
<span>不是么？</span><br>
</p><p><b>月千一夜: </b><br>
<span>不懂经济学，两边都好厉害的感觉</span><br>
<span>— from Sony G8441, Android 9 of S1 Next Goose v2.2.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918618[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>无用的经济学：垄断到底有多坏？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918618-1-1.html</link>
      <description>无用的经济学：垄断到底有多坏？&#13;
 本帖最后由 小岛武夫 于 2020-3-13 14:50 编辑 

https://mp.weixin.qq.com/s/pZKgTp758BWKq_WqhqT5Ew
&#13;
“可能没你想的那么坏”
&#13;
欢迎来到无用的经济学。今天讲一个大家熟知的经济概念：垄断。
&#13;
就经济术语的知名度而言，垄断可谓无能出其右者。提起垄断，大家都认为很坏（在此规定，坏是指行为的负外部性，即对行为主体自身以外的社会福利的破坏），也似乎都能说出一些坏的理由，比如操纵市场价格，抑制市场竞争，阻碍技术发展等。那么，垄断真的这么坏吗？
&#13;
这却不是能简单用是或不是来回答的问题。
&#13;
[*]垄断的成因
&#13;
垄断一词实为舶来词，其英文monopoly（即single sell）起源于希腊语，望文而生意，是指一个经济主体独占销售的商业现象。垄断的历史，几乎和文明的历史一样长。在古埃及，国家长期垄断金属矿和石料开采以及对外贸易，甚至围绕“国库”形成了专门的外贸垄断管理体系。当时的国库在各州设立，相当于改开以前的财政部加外贸部。在古希腊，亚里士多德在《政治学》中讲述过私人垄断和城邦专利（国家垄断）的冲突问题，一个垄断西西里的铁现货以获取高额利润的人，因狄奥尼修斯认为他的行为有损政府利益而被驱逐。中国古代也普遍存在一种垄断，称为榷，即政府专营。榷自齐桓公而始，并在汉朝形成完整体系，随着历代政府执行力的加强，涉及盐、铁、茶、酒、醋等多种生活必需品，不知道是不是因为这些商品也关系着经济命脉、国计民生，抑或国家喝茶安全？按上述两种成因，我们可以大致将垄断分为两种，因成本、品质、产能等优势战胜所有竞争者而垄断，或者因行政法令逐出所有竞争者而垄断，即市场垄断和行政垄断。
&#13;
[*]反垄断的思想起源
&#13;
       在很多垄断市场，人们都观察到了市场秩序的混乱和其他市场参与者的利益受损（尽管这并不揭示真实的因果关系）。反垄断最早源于朴素的福利主义思想，认为垄断者通过损害他人利益赚取了从伦理上不应属于他的超额利润，如前文中被勒令驱逐出叙拉古城的炒螺纹钢的祖师爷，而古代最有代表性的反垄断事件发生在我国西汉。汉武帝时期依靠盐铁酒榷维持军费，极大加重了平民的生活负担，其后霍光辅政汉昭帝期间召开盐铁之议“问民间所疾苦”，最终取消榷酒酤、榷铁，转为征收专项税。现代第一部反垄断法，是美国的《谢尔曼法》。在这部法律中，当时的美国政府已经认识到垄断市场和垄断行为的不同，并明确了反垄断的对象是垄断行为而非垄断的市场结构，但对具体的垄断行为还没有清晰的定义。其后数十年，美国乃至全球的经济学家对垄断进行了深入研究，对垄断的认识也在不断加深和改变。这一时期福利经济学的主流观点，论证了反垄断法的伦理基础，即垄断导致经济效率和社会福利的下降。这一观点至今存活于各高校教材中。
&#13;
       其中最经典的简化模型如下图，在简化模型中，信息透明，市场出清，不存在市场摩擦：（以下是枯燥的推导环节）
&#13;
需求曲线单调递减，说明随着价格的下降，消费者的需求会不断上升。需求最强烈的消费者甲可以接受R的价格，而随着价格的下降会有更多消费者选择购买，而如果市场价格为P，那么R-P就是甲在交易中获得的效用，被称为消费者剩余。对于完全竞争市场而言，单一生产者的产量对市场而言微乎其微，只能是市场价格的接受者。因此完全竞争市场会在A点达到均衡，商品售价为P。生产者经济利润/超额利润为零，整个市场总消费者剩余为△APR的面积，“社会福利总和”为△APR。而垄断者是价格的制定者，也就是对垄断企业而言，生产得越多价格越低，设价格y=R-ax，x为产量。则总收益i=（R-ax）x，边际收益di/dx=R-2ax。当di/dx-P=0时，超额利润有极大值，此时x=（R-P）/2a ，垄断市场在B点达到均衡，产量仅为完全竞争市场的一半，垄断者获得超额利润▱PQBB'，消费者剩余为△RBQ。相比完全竞争市场，垄断造成了△ABB'的“社会福利损失”。
&#13;
[*]简单垄断模型的事实错误
&#13;
这一简洁而美妙的推导曾经为学术界广泛接受，在其基础上衍生出各种垄断模型，并因为某些原因在各种专著中延续至今。但这一静态模型并不符合经济现实。我们刚才说，市场垄断者依靠产品在成本和品质上的优势战胜竞争者获取的垄断地位，而规模经济往往会进一步降低其成本。既然如此，在同一个市场，市场垄断者的成本P'，当然低于小型生产者的成本P。
&#13;
因此，如果不考虑潜在的竞争者，市场将在C点达到平衡，此时市场产生的“社会福利总和”为梯形P'RCC'，此时，我们很难去判断▱P'RCC'和△APR的面积孰大孰小(这取决于P和P’到底有多大差距)，或者说市场垄断对社会效率到底产生了怎样的影响。
&#13;
但是现实的市场并非静态的，对于单纯的市场垄断者而言，无法不考虑潜在的竞争者。如果垄断者在市场上售价高于P，必然会导致资本涌入该市场以获取超额利润，因此，垄断者最终只能以价格P（甚至低于P，因为在价格P仍然可能有竞争者入场）销售商品，以确保自己的垄断地位。市场仍将在A点（甚至F点）达到平衡。此时消费者剩余并未减少或有所增加，而垄断企业获得了超额利润，社会福利相比完全竞争市场有所进步。这在技术行业尤其明显，极强的规模经济决定了要么垄断，要么出局，因此垄断者往往降低定价以确保不会出现竞争者，并竭力投入研发保持技术优势。相比完全竞争市场的“一般价格”，垄断者倾向于参考仅次于自己的寡头竞争者（AMD了解一下）或潜在竞争者来定价。而全班第二名的成绩和中位数成绩孰好孰坏，相信大家能有所判断。即使如此我们也会看到技术市场频繁更换垄断者，而每一次更换毫无疑问意味着社会福利的再次进步。
&#13;
必须指出的是，消费者剩余并未减少，而企业利润增加，这被称为是帕累托改进，即社会福利的进步。而即便假设一开始的结论（垄断造成了△ABB’的“社会福利损失”）符合经济现实，将垄断市场转化为完全竞争市场也不是帕累托改进。因为效用的比较不可跨越个体，损害一部分人的利益满足另一部分人的利益既不公平，也没有任何正义性可言。甲损失100元可以让乙赚200元，在双方自愿交易，乙给甲补偿（比如150元）的情况下当然没有问题，因为甲应当有拒绝的自由（即使是150元）。但如果由第三者随意安排则可能发生非常可怕的事情。想象一下，如果拿走你1万块来让邻居多赚100万或是割掉你一个肾拯救陌生的尿毒症患者，并且没有任何补偿只是告诉你“要顾全大局”。这样将第三者的价值判断凌驾于当事双方之上并强制实施的做法足以导致社会价值体系崩溃。
&#13;
[*]垄断者可能很坏，垄断未必
&#13;
当然，生产者完全有可能通过包括行业准入制度、专利制度、财政补贴和信用支持等行政手段获取特权，在成本为P，乃至成本高于P的前提下垄断市场，并消灭了潜在的竞争者，从而导致社会福利下降。世界500强企业前10中就两个这样的寡头垄断者，在其垄断的市场中，商品单价远高于其他市场的同类商品（其他市场仍为垄断市场），利润率却仅其他市场中生产者（很多生产者也在500强前10中）5分之1，足见其成本之高。前文提到的谢尔曼法也正是由此而来，其时美国法律体系细节尚不完善，市场垄断者累积足够资本后，采取各种合法或违法犯罪手段打击竞争对手，通过各种方式以获取行政特权，甚至立法使其成为美国市场制度的一部分，对经济发展和市场秩序产生了严重的干扰。其中最著名的是标准石油公司，其商业间谍、贿赂、回扣等行为曝光后引起了市场参与者极大不满，一定程度上也促成了谢尔曼法的颁布。最终，标准石油被勒令解散，其主体即为今天的埃克森美孚。尽管单纯的市场垄断者也因此而遭受打击，反垄断法规确实对维护20世纪初美国的市场秩序带来了一定帮助。然而，长远来看，反垄断法作为行政体系的一部分，对市场垄断者重拳频出，却往往难以有效遏制行政垄断，尤其是政府支持机构（GSEs，如美国两房）或政府持股企业（如通用公司）。微软和苹果这样的市场垄断者，经常遭受各种反垄断法规的制裁；合众国长子通用公司，在美国境内享尽各种政治特权和政府补贴，在海外市场使用各种非法手段破坏市场秩序，仅在中国就多次被罚，又何曾在美利坚遭受过真正的反垄断调查呢？
&#13;
实际上，市场垄断本身并不坏。相反，能形成垄断恰恰证明了其竞争优势——或者说以合理价格满足消费者需求的能力优势。坏的是垄断者为了维持垄断地位，依靠其经济实力玩弄政治资源以获取特权（在今天的美国这竟然完全合法），限制市场竞争。当然，最坏莫过于拥有政治特权的人直接担任垄断者。于健康的市场秩序而言，反垄断既非充分，亦非必要，不过是有一些间接的相关性罢了，真正应该反对的是市场中的政治特权（不是市场地位本身带来的定价权、履约优先权等“特权”）。以如今的社会发展和市场水平而言，我不认为能够也不认为应当建立一个没有垄断的现在；但我确实期待一个即便垄断者也必须遵守市场游戏规则的未来。
&#13;
[*]“完全竞争市场”
&#13;
所谓完全竞争市场，绝不是“无法实现的理想情况”。市场越是发达，商品之间的差异性越是明显，物质生活也越是丰富多彩。同价位手机也会有外观，性能，拍照，屏幕，音质，UI设计，震动手感，做工，品控等诸多差异，以更好地满足不同人的不同需求。将这种需求细化到一定程度后，可以认为每个厂商都是“这一款手机”的垄断者。消费者需求越细化，产品种类越丰富，垄断也就越明显。这正是现代市场的主流形态，被称为垄断竞争。每一个生产者垄断“这一款商品”的同时，却又和可作为替代品的“另一款商品”的生产者相互竞争。试想一个完全竞争的手机市场，100个手机厂商都生产外观功能都几乎一样的手机。不管你是一个希望性能更强而不在乎拍照的人，或是希望手机轻巧而愿意为此牺牲续航的人，你都没得选。我相信没有多少消费者会喜欢这样的市场。要注意，这还没有提到100个同质的芯片厂商和屏幕供应商，其成本足以让普通的手机涨到数万元一部。事实上，手机是一个如此高度集成的电子设备，其中的各种零件，镜头、屏幕玻璃，储存颗粒，这些看似价格低廉的零件在全球市场上往往只存在个位数的合格供应商。正是这种在各生产环节高度分工细化和高度垄断带来的规模经济，才使得电子产品行业的发展速度在各消费品行业中首屈一指。
&#13;
有竞争就有胜负，而胜者必将在某种程度上垄断市场，直到更优秀的市场参与者将其打败。因此，所谓“完全竞争”，前提必然是一种禁止任何市场参与者具有效率优势，且商品高度同质化的市场制度，而这样的制度只能靠夺走市场给予优胜者的奖励（或者说消灭市场竞争）来维持。完全竞争这种“市场平均主义”和其他的平均主义一样，只是对企业家冒险精神、人类创造力和社会技术进步的否定而已。限于篇幅不再多言，毕竟，这已经是另一段故事了。（有兴趣的朋友推荐以约瑟夫·斯蒂格利茨或路德维希·冯·米塞斯的研究作为切入点自行学习。当然，不必尽信。）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>无用的经济学：垄断到底有多坏？</span><br>
<span> 本帖最后由 小岛武夫 于 2020-3-13 14:50 编辑 </span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s/pZKgTp758BWKq_WqhqT5Ew</span><br>
<span>“可能没你想的那么坏”</span><br>
<span>欢迎来到无用的经济学。今天讲一个大家熟知的经济概念：垄断。</span><br>
<span>就经济术语的知名度而言，垄断可谓无能出其右者。提起垄断，大家都认为很坏（在此规定，坏是指行为的负外部性，即对行为主体自身以外的社会福利的破坏），也似乎都能说出一些坏的理由，比如操纵市场价格，抑制市场竞争，阻碍技术发展等。那么，垄断真的这么坏吗？</span><br>
<span>这却不是能简单用是或不是来回答的问题。</span><br>
<span>[*]垄断的成因</span><br>
<span>垄断一词实为舶来词，其英文monopoly（即single sell）起源于希腊语，望文而生意，是指一个经济主体独占销售的商业现象。垄断的历史，几乎和文明的历史一样长。在古埃及，国家长期垄断金属矿和石料开采以及对外贸易，甚至围绕“国库”形成了专门的外贸垄断管理体系。当时的国库在各州设立，相当于改开以前的财政部加外贸部。在古希腊，亚里士多德在《政治学》中讲述过私人垄断和城邦专利（国家垄断）的冲突问题，一个垄断西西里的铁现货以获取高额利润的人，因狄奥尼修斯认为他的行为有损政府利益而被驱逐。中国古代也普遍存在一种垄断，称为榷，即政府专营。榷自齐桓公而始，并在汉朝形成完整体系，随着历代政府执行力的加强，涉及盐、铁、茶、酒、醋等多种生活必需品，不知道是不是因为这些商品也关系着经济命脉、国计民生，抑或国家喝茶安全？按上述两种成因，我们可以大致将垄断分为两种，因成本、品质、产能等优势战胜所有竞争者而垄断，或者因行政法令逐出所有竞争者而垄断，即市场垄断和行政垄断。</span><br>
<span>[*]反垄断的思想起源</span><br>
<span>       在很多垄断市场，人们都观察到了市场秩序的混乱和其他市场参与者的利益受损（尽管这并不揭示真实的因果关系）。反垄断最早源于朴素的福利主义思想，认为垄断者通过损害他人利益赚取了从伦理上不应属于他的超额利润，如前文中被勒令驱逐出叙拉古城的炒螺纹钢的祖师爷，而古代最有代表性的反垄断事件发生在我国西汉。汉武帝时期依靠盐铁酒榷维持军费，极大加重了平民的生活负担，其后霍光辅政汉昭帝期间召开盐铁之议“问民间所疾苦”，最终取消榷酒酤、榷铁，转为征收专项税。现代第一部反垄断法，是美国的《谢尔曼法》。在这部法律中，当时的美国政府已经认识到垄断市场和垄断行为的不同，并明确了反垄断的对象是垄断行为而非垄断的市场结构，但对具体的垄断行为还没有清晰的定义。其后数十年，美国乃至全球的经济学家对垄断进行了深入研究，对垄断的认识也在不断加深和改变。这一时期福利经济学的主流观点，论证了反垄断法的伦理基础，即垄断导致经济效率和社会福利的下降。这一观点至今存活于各高校教材中。</span><br>
<span>       其中最经典的简化模型如下图，在简化模型中，信息透明，市场出清，不存在市场摩擦：（以下是枯燥的推导环节）</span><br>
<span>需求曲线单调递减，说明随着价格的下降，消费者的需求会不断上升。需求最强烈的消费者甲可以接受R的价格，而随着价格的下降会有更多消费者选择购买，而如果市场价格为P，那么R-P就是甲在交易中获得的效用，被称为消费者剩余。对于完全竞争市场而言，单一生产者的产量对市场而言微乎其微，只能是市场价格的接受者。因此完全竞争市场会在A点达到均衡，商品售价为P。生产者经济利润/超额利润为零，整个市场总消费者剩余为△APR的面积，“社会福利总和”为△APR。而垄断者是价格的制定者，也就是对垄断企业而言，生产得越多价格越低，设价格y=R-ax，x为产量。则总收益i=（R-ax）x，边际收益di/dx=R-2ax。当di/dx-P=0时，超额利润有极大值，此时x=（R-P）/2a ，垄断市场在B点达到均衡，产量仅为完全竞争市场的一半，垄断者获得超额利润▱PQBB'，消费者剩余为△RBQ。相比完全竞争市场，垄断造成了△ABB'的“社会福利损失”。</span><br>
<span>[*]简单垄断模型的事实错误</span><br>
<span>这一简洁而美妙的推导曾经为学术界广泛接受，在其基础上衍生出各种垄断模型，并因为某些原因在各种专著中延续至今。但这一静态模型并不符合经济现实。我们刚才说，市场垄断者依靠产品在成本和品质上的优势战胜竞争者获取的垄断地位，而规模经济往往会进一步降低其成本。既然如此，在同一个市场，市场垄断者的成本P'，当然低于小型生产者的成本P。</span><br>
<span>因此，如果不考虑潜在的竞争者，市场将在C点达到平衡，此时市场产生的“社会福利总和”为梯形P'RCC'，此时，我们很难去判断▱P'RCC'和△APR的面积孰大孰小(这取决于P和P’到底有多大差距)，或者说市场垄断对社会效率到底产生了怎样的影响。</span><br>
<span>但是现实的市场并非静态的，对于单纯的市场垄断者而言，无法不考虑潜在的竞争者。如果垄断者在市场上售价高于P，必然会导致资本涌入该市场以获取超额利润，因此，垄断者最终只能以价格P（甚至低于P，因为在价格P仍然可能有竞争者入场）销售商品，以确保自己的垄断地位。市场仍将在A点（甚至F点）达到平衡。此时消费者剩余并未减少或有所增加，而垄断企业获得了超额利润，社会福利相比完全竞争市场有所进步。这在技术行业尤其明显，极强的规模经济决定了要么垄断，要么出局，因此垄断者往往降低定价以确保不会出现竞争者，并竭力投入研发保持技术优势。相比完全竞争市场的“一般价格”，垄断者倾向于参考仅次于自己的寡头竞争者（AMD了解一下）或潜在竞争者来定价。而全班第二名的成绩和中位数成绩孰好孰坏，相信大家能有所判断。即使如此我们也会看到技术市场频繁更换垄断者，而每一次更换毫无疑问意味着社会福利的再次进步。</span><br>
<span>必须指出的是，消费者剩余并未减少，而企业利润增加，这被称为是帕累托改进，即社会福利的进步。而即便假设一开始的结论（垄断造成了△ABB’的“社会福利损失”）符合经济现实，将垄断市场转化为完全竞争市场也不是帕累托改进。因为效用的比较不可跨越个体，损害一部分人的利益满足另一部分人的利益既不公平，也没有任何正义性可言。甲损失100元可以让乙赚200元，在双方自愿交易，乙给甲补偿（比如150元）的情况下当然没有问题，因为甲应当有拒绝的自由（即使是150元）。但如果由第三者随意安排则可能发生非常可怕的事情。想象一下，如果拿走你1万块来让邻居多赚100万或是割掉你一个肾拯救陌生的尿毒症患者，并且没有任何补偿只是告诉你“要顾全大局”。这样将第三者的价值判断凌驾于当事双方之上并强制实施的做法足以导致社会价值体系崩溃。</span><br>
<span>[*]垄断者可能很坏，垄断未必</span><br>
<span>当然，生产者完全有可能通过包括行业准入制度、专利制度、财政补贴和信用支持等行政手段获取特权，在成本为P，乃至成本高于P的前提下垄断市场，并消灭了潜在的竞争者，从而导致社会福利下降。世界500强企业前10中就两个这样的寡头垄断者，在其垄断的市场中，商品单价远高于其他市场的同类商品（其他市场仍为垄断市场），利润率却仅其他市场中生产者（很多生产者也在500强前10中）5分之1，足见其成本之高。前文提到的谢尔曼法也正是由此而来，其时美国法律体系细节尚不完善，市场垄断者累积足够资本后，采取各种合法或违法犯罪手段打击竞争对手，通过各种方式以获取行政特权，甚至立法使其成为美国市场制度的一部分，对经济发展和市场秩序产生了严重的干扰。其中最著名的是标准石油公司，其商业间谍、贿赂、回扣等行为曝光后引起了市场参与者极大不满，一定程度上也促成了谢尔曼法的颁布。最终，标准石油被勒令解散，其主体即为今天的埃克森美孚。尽管单纯的市场垄断者也因此而遭受打击，反垄断法规确实对维护20世纪初美国的市场秩序带来了一定帮助。然而，长远来看，反垄断法作为行政体系的一部分，对市场垄断者重拳频出，却往往难以有效遏制行政垄断，尤其是政府支持机构（GSEs，如美国两房）或政府持股企业（如通用公司）。微软和苹果这样的市场垄断者，经常遭受各种反垄断法规的制裁；合众国长子通用公司，在美国境内享尽各种政治特权和政府补贴，在海外市场使用各种非法手段破坏市场秩序，仅在中国就多次被罚，又何曾在美利坚遭受过真正的反垄断调查呢？</span><br>
<span>实际上，市场垄断本身并不坏。相反，能形成垄断恰恰证明了其竞争优势——或者说以合理价格满足消费者需求的能力优势。坏的是垄断者为了维持垄断地位，依靠其经济实力玩弄政治资源以获取特权（在今天的美国这竟然完全合法），限制市场竞争。当然，最坏莫过于拥有政治特权的人直接担任垄断者。于健康的市场秩序而言，反垄断既非充分，亦非必要，不过是有一些间接的相关性罢了，真正应该反对的是市场中的政治特权（不是市场地位本身带来的定价权、履约优先权等“特权”）。以如今的社会发展和市场水平而言，我不认为能够也不认为应当建立一个没有垄断的现在；但我确实期待一个即便垄断者也必须遵守市场游戏规则的未来。</span><br>
<span>[*]“完全竞争市场”</span><br>
<span>所谓完全竞争市场，绝不是“无法实现的理想情况”。市场越是发达，商品之间的差异性越是明显，物质生活也越是丰富多彩。同价位手机也会有外观，性能，拍照，屏幕，音质，UI设计，震动手感，做工，品控等诸多差异，以更好地满足不同人的不同需求。将这种需求细化到一定程度后，可以认为每个厂商都是“这一款手机”的垄断者。消费者需求越细化，产品种类越丰富，垄断也就越明显。这正是现代市场的主流形态，被称为垄断竞争。每一个生产者垄断“这一款商品”的同时，却又和可作为替代品的“另一款商品”的生产者相互竞争。试想一个完全竞争的手机市场，100个手机厂商都生产外观功能都几乎一样的手机。不管你是一个希望性能更强而不在乎拍照的人，或是希望手机轻巧而愿意为此牺牲续航的人，你都没得选。我相信没有多少消费者会喜欢这样的市场。要注意，这还没有提到100个同质的芯片厂商和屏幕供应商，其成本足以让普通的手机涨到数万元一部。事实上，手机是一个如此高度集成的电子设备，其中的各种零件，镜头、屏幕玻璃，储存颗粒，这些看似价格低廉的零件在全球市场上往往只存在个位数的合格供应商。正是这种在各生产环节高度分工细化和高度垄断带来的规模经济，才使得电子产品行业的发展速度在各消费品行业中首屈一指。</span><br>
<span>有竞争就有胜负，而胜者必将在某种程度上垄断市场，直到更优秀的市场参与者将其打败。因此，所谓“完全竞争”，前提必然是一种禁止任何市场参与者具有效率优势，且商品高度同质化的市场制度，而这样的制度只能靠夺走市场给予优胜者的奖励（或者说消灭市场竞争）来维持。完全竞争这种“市场平均主义”和其他的平均主义一样，只是对企业家冒险精神、人类创造力和社会技术进步的否定而已。限于篇幅不再多言，毕竟，这已经是另一段故事了。（有兴趣的朋友推荐以约瑟夫·斯蒂格利茨或路德维希·冯·米塞斯的研究作为切入点自行学习。当然，不必尽信。）</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>关于前文《无用的经济学：被滥用的“劣币驱逐良币”》</span><br>
<span>有人问“塞拉库斯”是哪</span><br>
<span>为避免引起误解，今后若再出现关于Syracuse的描述，将统一使用译名“叙拉古”</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>当80年代“垄断”游戏引入中华圈的时候大陆地区叫“强手”，台湾地区叫“大富翁”</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2020-3-13 14:48</span><br>
<span>当80年代“垄断”游戏引入中华圈的时候大陆地区叫“强手”，台湾地区叫“大富翁” ...</span><br>
<span>小时候强手棋还是很火的，就是现金牌老丢，后来都用扑克牌写数字代替</span><br>
<span>不过这游戏难免给人一种“商业活动就是零和博弈”的错觉</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-13 14:52</span><br>
<span>小时候强手棋还是很火的，就是现金牌老丢，后来都用扑克牌写数字代替</span><br>
<span>不过这游戏难免给人一种“商业活动 ...</span><br>
<span>因为有银行不得破产的限制性规定</span><br>
</p><p><b>白左: </b><br>
<span>那么为什么内存想涨就涨呢</span><br>
</p><p><b>爱与和平的道化者: </b><br>
<span> 本帖最后由 爱与和平的道化者 于 2020-3-13 15:05 编辑 </span><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-13 14:52</span><br>
<span>小时候强手棋还是很火的，就是现金牌老丢，后来都用扑克牌写数字代替</span><br>
<span>不过这游戏难免给人一种“商业活动 ...</span><br>
<span>现在想想无比真实，人生就靠两样，一方面看运气，一方面看“手段”（贿赂银行、偷银行钱……）</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>你确定你看懂了入门级微观经济学课本都会在第五章左右讲述的企业长期成本和短期成本了？</span><br>
</p><p><b>V2ABGundam: </b><br>
<span>垄断不是鄙人研究方向，有些理论细节鄙人也不了解</span><br>
<span>但就鄙人所知，个人认为您的整个分析有严重问题</span><br>
<span>1）边际效用、完全竞争与垄断的关系</span><br>
<span>这是整个讨论的大前提，也是19世纪西方边际主义最核心的部分</span><br>
<span>它的基本主张是</span><br>
<span>a）在产品市场，完全自由竞争均衡时，产品的价格等于它的边际效用</span><br>
<span>b）在要素市场，完全自由竞争均衡时，要素的价格等于它的边际生产率</span><br>
<span>这两个东西是Menger、J.B.Clark、Wicksteed奠定的，如果有任何问题可以去查阅他们在19世纪后期的专著</span><br>
<span>在正统西经中，完全自由竞争市场是用来让“价格合理”的唯一途径</span><br>
<span>特别是，完全竞争是用来解决社会收入分配的（劳动所得等于劳动边际生产率、资本所得等于资本边际生产率），边际主义用这个提供了最基本的资本主义社会道德</span><br>
<span>他们当年用来反对劳动价值论和马克思的，就是靠这个边际分配原理</span><br>
<span>正统理论认为，一旦市场存在论断，那么它会让所有基本均衡条件不成立，人的所得与他对社会的贡献不符，商品的价格与它对社会的效用不符</span><br>
<span>所以在这点上，任何正统西经都不会鼓吹垄断</span><br>
<span>理解了这个大前提，我们就来看看您的分析</span><br>
<span>2）看您的图1</span><br>
<span>它最大的问题是，在这个分析中边际效用与需求曲线是两条线</span><br>
<span>在完全自由竞争均衡市场中，这两条线应该是重合的一条线（因为边际效用等于价格）</span><br>
<span>在任何Marshall的正规追随者理论中，都是边际效用决定需求价格</span><br>
<span>即使我们绕开Marshall，只是普通市场均衡分析，这二者在第一象限中也应该是有一个交点（这一点对应完全竞争均衡，其余是非均衡）</span><br>
<span>但在您的图1中，两条线竟然是都是从Q=0的R点处发射？？？？？？</span><br>
<span>个人不知道您这个图是从哪里抄的，但您最好仔细追根溯源，做一下文献追踪</span><br>
<span>因为西经在过去100年间，形成了许多流派，再加上许多新生代不了解原始假设，经济学教材在反复抄袭后，丢失了许多关键信息，所以才出现极大混乱</span><br>
<span>所以在这点上，个人也不会说就是您错了，它可能是您参考的教材本身有问题</span><br>
<span>总之，请您先搞清楚您这个图是哪个流派出来的，以及当时其他人对那个流派的评论（比如说直接骂它不懂经济学），还有就是，这个图最初是不是有特殊限定条件</span><br>
<span>在这些问题理清之前，继续讨论其实没有太大意义</span><br>
<span>因为它从一开始就没有正确遵守边际理论的基本假设</span><br>
<span>3）就算我们先接受您图1的分析，那么按您的逻辑去看图2</span><br>
<span>问题马上就来了</span><br>
<span>您的基本假设是：“市场垄断者依靠产品在成本和品质上的优势战胜竞争者获取的垄断地位，而规模经济往往会进一步降低其成本。既然如此，在同一个市场，市场垄断者的成本P'，当然低于小型生产者的成本P。”</span><br>
<span>这个假设显然以偏概全</span><br>
<span>造成垄断有许多种可能，成本和品质只是可能性之一，垄断完全可以来自制度因素，这个您自己后面也说了</span><br>
<span>因此您的图2没有什么说服力</span><br>
<span>4）您讲完图2后，突然又开始转向动态因素，说垄断未必很坏，又开始说完全自由竞争有各种矛盾</span><br>
<span>但问题是，这里的解释再次不在正统西经逻辑之内</span><br>
<span>正统西经对这件事早有解释，完全竞争就是用来消除这种“动态因素”的</span><br>
<span>正统边际主义假设中，它的假设就是，技术进步等动态行为会打破完全竞争均衡，造成商品价格效用不符、收入分配不合理</span><br>
<span>只有存在完全自由竞争，这些扭曲才能逐渐被静态机制消除</span><br>
<span>资本主义就是靠这个机制维持稳定的</span><br>
<span>这也是为什么西经强调完全自由竞争，因为自由竞争就是用来消除垄断造成的社会扭曲，没有竞争，系统失衡就会无法修复，最终走向崩溃</span><br>
<span>自由竞争是西经假设中最核心的静态力，没有它，很多向均衡收敛行为本身就不成立</span><br>
<span>5）就个人所知，关于垄断的其他理论认为</span><br>
<span>a）20世纪中叶新古典方面的推理是认为，垄断市场一定会最终造成失业</span><br>
<span>b）目前新兴的内生增长模型中，著名的Aghion&Howitt（1992）熊彼特模型，它虽然强调技术创新带来的中间品垄断行为，但那个系统的假设是中间品垄断者一期一换（因为源自Vintage假设），创新的动机就是（下一个垄断者）要干掉当前垄断者，它鼓吹的也不是一个垄断者垄断到死的，而是“创造性破坏”。那个模型中增长的推力就是破坏旧的垄断者</span><br>
<span>如果您对西经有批评，这个没问题，可以探讨，因为西经确实存在很多问题</span><br>
<span>但您确实得先摸清正统西经基本逻辑是什么</span><br>
</p><p><b>refo2613: </b><br>
<span>垄断一点问题没有，有问题的是行政，暴力导致的垄断</span><br>
<span>事实上，每个企业要能活下来，基本上都要有些绝活，这些绝活也是一个个小范围的“垄断”</span><br>
<span>可怕的是由行政、暴力导致的垄断，这才是暴利的来源。例如桶为啥可以越来越贵</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>宅闻天下 发表于 2020-3-13 15:04</span><br>
<span>你确定你看懂了入门级微观经济学课本都会在第五章左右讲述的企业长期成本和短期成本了？ ...</span><br>
<span>简化模型本身不需要讨论这个问题</span><br>
<span>无非是引入粘性和边际成本概念</span><br>
<span>你当然可以吧成本改成曲线但这并不会改变结论</span><br>
</p><p><b>refo2613: </b><br>
<span>jiage</span><br>
<span>白左 发表于 2020-3-13 15:00</span><br>
<span>那么为什么内存想涨就涨呢</span><br>
<span>因为内存不是一直在涨，是有涨有跌，而且内存的容量也越来越大。</span><br>
<span>如果你按照每GB的价格进行计算，长期来看是一定下跌的。</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span> 本帖最后由 小岛武夫 于 2020-3-13 17:05 编辑 </span><br>
<span>V2ABGundam 发表于 2020-3-13 16:07</span><br>
<span>垄断不是鄙人研究方向，有些理论细节鄙人也不了解</span><br>
<span>但就鄙人所知，个人认为您的整个分析有严重问题</span><br>
<span>你对“西方经济学”这一概念的执着让我很难以理解。</span><br>
<span>至少在我的视野里并不存在这样的统一概念。</span><br>
<span>福利经济学当然是“完全竞争”的支持者，但自由主义一直有不同看法</span><br>
<span>不知道你是如何判断哪个学派可以代表“正统西方经济学”的？</span><br>
<span>模型的简化是为了便于阅读，我一开始就说了这是最基本的简化模型</span><br>
<span>我当然可以供给和需求问题复杂化，但在结论不变的情况下只会增加理解的难度而已</span><br>
<span>关于图二的分析，我一再强调“市场垄断”，经典模型的假设也在图一中交代了，而你非要画靶打，我无话可说。</span><br>
<span>另外你对自由竞争和“完全竞争市场“的概念混淆让我感到很遗憾，当然这个概念被混淆离不开福利经济学多年的努力</span><br>
<span>竞争的自由和“完全竞争”显然是相冲突的，因为如果享有竞争的自由，市场自然会出现优胜者这也是我在前文阐述中避免使用”自由竞争市场“的原因</span><br>
<span>不知道你如何理解福利经济学派的“自由竞争市场”或者说”完全竞争市场“中的自由呢？</span><br>
<span>关于创造性破坏问题，也就是”竞争性垄断“问题（不是”垄断竞争”）</span><br>
<span>限于篇幅我没有过多赘述，但确实已经提及。</span><br>
<span>当然你可能没有读完全文，我也就不说什么了</span><br>
<span>最后要说的是，关于垄断的研究在20世纪初也是存在分歧的（我应该已经提了Mises的研究），而且直到今天对垄断研究也没有停止过（比如我刚才提到的Stiglitz）。</span><br>
<span>如果你还只是“追踪19世纪的文献”，并不对他们的结论加以思考而简单引用，可能很难理解“完全竞争”这一概念究竟代表着什么</span><br>
<span>另外如果我没有感觉错的话，你的研究方向跟马克思主义政治经济学有些渊源？</span><br>
</p><p><b>macos: </b><br>
<span>制药</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>macos 发表于 2020-3-13 17:06</span><br>
<span>制药当然，生产者完全有可能通过包括行业准入制度、专利制度、财政补贴和信用支持等行政手段获取特权</span><br>
<span>专利</span><br>
</p><p><b>nohope: </b><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-13 14:52</span><br>
<span>小时候强手棋还是很火的，就是现金牌老丢，后来都用扑克牌写数字代替</span><br>
<span>不过这游戏难免给人一种“商业活动 ...</span><br>
<span>难道不是？没有生产活动创造剩余价值来增殖资本，钱怎么会凭空变多的嘛</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-13 16:50</span><br>
<span>简化模型本身不需要讨论这个问题</span><br>
<span>无非是引入粘性和边际成本概念</span><br>
<span>你当然可以吧成本改成曲线但这并不会改变 ...</span><br>
<span>你画的第二张图，不就想说这方面的事？怎么又成不用讨论这个问题了？</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>宅闻天下 发表于 2020-3-13 17:24</span><br>
<span>你画的第二张图，不就想说这方面的事？怎么又成不用讨论这个问题了？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>假设引入价格粘性和边际成本把曲线弯过来</span><br>
<span>规模经济的影响就不存在了吗？</span><br>
<span>市场垄断者成本就比价格接受者高了吗？</span><br>
<span>价格粘性也完全不会改变市场的长期均衡状态</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>垄断者在打成垄断的道路上，击垮对手独占市场，因为可以采用更大规模而降低成本，这不就是对取得长期最优成本的朴素表述？</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-13 17:26</span><br>
<span>假设引入价格粘性和边际成本把曲线弯过来</span><br>
<span>规模经济的影响就不存在了吗？</span><br>
<span>市场垄断者成本就比价格接受者高 ...</span><br>
<span>这不都是企业成本里的东西？</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>nohope 发表于 2020-3-13 17:20</span><br>
<span>难道不是？没有生产活动创造剩余价值来增殖资本，钱怎么会凭空变多的嘛</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android ...</span><br>
<span>市场出清不需要交易成本吗？</span><br>
<span>商业活动当然会增加社会福利</span><br>
<span>当然你既然提到“剩余价值”，那么在那一套体系下确实可以得出不同的结论</span><br>
<span>这方面我就不打算讨论了</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>宅闻天下 发表于 2020-3-13 17:28</span><br>
<span>这不都是企业成本里的东西？</span><br>
<span>那我要全部的影响都加进去，是不是先要给大家讲一堂随机过程啊大哥？</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>即便是入门的微观经济学，也会引入平均成本边际成本等概念，而不是就画两条直线表示成本</span><br>
<span>你这个只是套比入门级微观经济学又超级简化的版本，怎么就敢自称“超越了传统经济学模型”？</span><br>
</p><p><b>pyd68tc: </b><br>
<span>这不就是自然垄断和行政垄断的区别嘛？</span><br>
</p><p><b>伊良部一郎: </b><br>
<span> 本帖最后由 伊良部一郎 于 2020-3-13 17:44 编辑 </span><br>
<span>一个问题，无产阶级专政算垄断吗？</span><br>
<span>另外一个问题，知识产权，商誉在马经中存在吗？</span><br>
<span>在马经中，垄断不是问题，问题出在生产要素和剩余价值的分配。</span><br>
<span>用西经来解释，那就用内生增长熊彼得那一套好了，垄断会降低I，使得内生增长的因子降低。</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>宅闻天下 发表于 2020-3-13 17:32</span><br>
<span>即便是入门的微观经济学，也会引入平均成本边际成本等概念，而不是就画两条直线表示成本</span><br>
<span>你这个只是套比入 ...</span><br>
<span>我根本没有提出模型</span><br>
<span>也没有超越什么经济学模型</span><br>
<span>我只是在说明福利经济学对垄断的批判从何而来</span><br>
<span>把这两张图删了都不影响我的结论</span><br>
<span>甚至我在末尾也在支持文中观点的人里举了两个例子。</span><br>
<span>再申明一次，不是我提出的</span><br>
<span>当然，这可能他们太没有名气了的错</span><br>
<span>另一点有趣的就是，不少人眼中都有一个“正统的西方经济学”</span><br>
<span>这个正统，可以是福利派，也可能是凯派，我不确定是哪个</span><br>
<span>但是一定相当正确</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>伊良部一郎 发表于 2020-3-13 17:36</span><br>
<span>一个问题，无产阶级专政算垄断吗？</span><br>
<span>另外一个问题，知识产权，商誉在马经中存在吗？</span><br>
<span>熊彼得内生增长那一套实际上已经（不那么明显地）反对完全竞争了。</span><br>
<span>当然，早年熊彼得自己的理论我也非常认可，尤其他对企业和创新的理解</span><br>
<span>至于马经我不喜欢聊</span><br>
<span>就跟做手机测评的不喜欢喷华为一个道理</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>感觉回到了学反垄断法讲第一条的时候</span><br>
</p><p><b>伊良部一郎: </b><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-13 17:52</span><br>
<span>熊彼得内生增长那一套实际上已经（不那么明显地）反对完全竞争了。</span><br>
<span>当然，早年熊彼得自己的理论我也非常 ...</span><br>
<span>我个人的理解：</span><br>
<span>马经的本质，其实就是强调I在无限大时候的状态。</span><br>
<span>我认为内生增长最大的突破，就是提出了垄断者在改变生产方案获取超额利润时，I会使得竞争者出现，同时市场出现模仿者，最终打破垄断。</span><br>
<span>那么垄断好坏的本质，其实就可以简化成“创新I”与垄断的关系。</span><br>
<span>假设现在在某个100人群体，一人一票，过半数通过的制度，垄断者拥有一票，以及所有的资本。理性人应该都会禁止垄断者修改法律，鼓励竞争者出现。但如果垄断者提出给予其超过1%的资产，会有多少人失去“理智”呢？如果法律通过专利，无形资产等方式，妨碍竞争者的出现，则通过的法律越多，非完全竞争越多，竞争者出现可能性越小，I减小。如果I完全为0，竞争者完全不可能出现，那么所谓的完全竞争也就不存在了。</span><br>
</p><p><b>エマシ—ン: </b><br>
<span>这次看的没有任何疑问，知识增加了，虽然对个人应该没啥用</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>伊良部一郎 发表于 2020-3-13 18:19</span><br>
<span>我个人的理解：</span><br>
<span>马经的本质，其实就是强调I在无限大时候的状态。</span><br>
<span>有一点不太赞同的是，完全竞争并不是被制度消灭的，而是被市场消灭的</span><br>
<span>毕竟完全竞争就是一场赛跑</span><br>
<span>在这场赛跑里为了公平起见，我们规定所有人都不能跑得比其他对手更快</span><br>
<span>至于“竞争者不可能出现”，是行政垄断的理想形态。</span><br>
<span>当然事实上任何垄断形式都无法做到这一点</span><br>
<span>市场上无法获得的有人通过政治拿到，政治中拿不到的有人通过暴力抢夺</span><br>
<span>法律是另一个更复杂的问题，健全的法律在民主之前首先要符合社会伦理</span><br>
<span>如果仅建立在选举式民主的基础上，99个人可能直接投票把垄断者吊路灯了</span><br>
<span>回到内生增长模型，这个模型支持政府对市场的干预。</span><br>
<span>通过简单的逻辑推导可以知道完全竞争必然依赖于政府的干预，但跟内生增长模型中的干预大概是反方向。</span><br>
<span>内生增长的实证研究得出了经济发展对政策敏感的结论。尽管在我看来政策的好与坏是砍了腿以后装不装假肢的问题，但在某种意义上居然给干预主义提供了理论支持。</span><br>
<span>这也跟熊彼得认为”为了防止商品和金融出现过大的波动和系统性风险，应当有最基本的政府监管，除此之外应当尽可能避免政府干预“的观点明显相悖。</span><br>
<span>内生增长尤其让我不满的是知识溢出效应的部分，不过这话说起来就太长了。</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span> 本帖最后由 dclara1 于 2020-3-13 19:40 编辑 </span><br>
<span>效用的比较不可跨越个体，损害一部分人的利益满足另一部分人的利益既不公平，也没有任何正义性可言</span><br>
<span>纯业余问题，东西A对甲的效用和对乙的效用不能比较很好理解，但在现实社会中，往往“甲还是乙得到东西A”这个事情本身或者其他牵涉到甲乙A的复杂社会关系的事件都对甲和乙存在效用，于是"A的归属权"对于甲和乙各自的效用不就有了可比性了吗？</span><br>
<span>例如"开车同时玩手机"这件事A对甲的效用无限高，但甲享受这个权利的本身对乙也存在效用，甲拥有A就会搞到乙以及其他人，于是第三方管理者出于"总体福利"的考虑把A从甲手里剥夺了，这存在正义性问题吗？这可以延伸到一切牵涉社会公共事物管理决策的问题，例如疫情期间要不要搞口罩限价之类。好奇科班经济学是怎么讨论的。</span><br>
</p><p><b>山下野人: </b><br>
<span>完全市场竞争还可以请对手坐土飞机怎么不谈谈</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>dclara1 发表于 2020-3-13 19:38</span><br>
<span>纯业余问题，东西A对甲的效用和对乙的效用不能比较很好理解，但在现实社会中，往往“甲还是乙得到东西A” ...</span><br>
<span>自由主义的伦理基础在于不能剥夺他人的”自由“或者说”选择权“</span><br>
<span>很明显，既然不可能默认他人会选择放弃自己的权利</span><br>
<span>那么如果甲的行为对他人存在负的效用，那么我们就不能说甲天然地享有进行这项行为的权利。</span><br>
<span>所有涉及到他人权利的部分，应该在双方资源的前提下进行交涉</span><br>
<span>当然，一个暴徒可能问我”要钱还是要命“</span><br>
<span>这不是”选择权“，因为钱和命本来就都是我的。</span><br>
<span>所以这个经济问题归根结底是一个伦理问题</span><br>
<span>那就是：究竟有哪些权利，是在这个现代社会生而为人就天然具有的。</span><br>
<span>重要的是这个基准，而不是一具”尊重他人自由“的空话</span><br>
<span>拿开车玩手机撞死行人来说，如果这个社会认定行人的生存权根本不属于他自己，那撞死就撞死呗</span><br>
<span>如果认定:1.行人有权利在路上行走，而且生存权应当被尊重2.开车玩手机会威胁行人的生命安全</span><br>
<span>那么我们就不能说”甲享有开车玩手机的权利“</span><br>
<span>至于这件事情对甲来说有多爽，在这里没有讨论的必要</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-13 20:00</span><br>
<span>自由主义的伦理基础在于不能剥夺他人的”自由“或者说”选择权“</span><br>
<span>很明显，既然不可能默认他人会选择放弃 ...</span><br>
<span>既然同意存在一个"基准"，这不就是对"效用的比较不可跨越个体"的彻底否定吗</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>dclara1 发表于 2020-3-13 20:06</span><br>
<span>既然同意存在一个"基准"，这不就是对"效用的比较不可跨越个体"的彻底否定吗 ...</span><br>
<span>基准不是”跨越个体的效用比较"</span><br>
<span>基准是对所有权的界定</span><br>
<span>我的钱属于我自己，你的也一样。这是基准</span><br>
<span>你要我的钱，就拿我需要的东西来换</span><br>
<span>他缺钱，钱对他比对你重要，所以我把你的钱拿给他而且不经你许可。这是跨个体比较</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span> 本帖最后由 dclara1 于 2020-3-13 21:45 编辑 </span><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-13 20:18</span><br>
<span>基准不是”跨越个体的效用比较"</span><br>
<span>基准是对所有权的界定</span><br>
<span>或者这么说，当你和他不存在社会关系的时候，同样10块钱对于他的效用和对于你的效用的确无法比较；但只要"他觉得缺钱所以找你要"这个社会关系出现，10块钱对于你的效用就变化了，其中起码就包含了你不肯把10块钱给他这个行为的一系列后果这一层，例如他会认为你这么有钱连10块钱都不肯给所以很有怨气，这算不算你说的“甲的行为对他人存在负的效用”呢？这时候"基准"就该进场干涉了</span><br>
<span>我还是认为"效用不能跨个体比较"的结论完全忽视了个体间的社会关系，不现实。</span><br>
<span>接着这个例子说，因为你没把10块钱给他，他心里不平衡报复社会了，无论是社会乱了导致你生意变差亏的钱，还是因此政府要投入更多的治理支出最后摊在你头上的那部分，都可以和10块钱直接比较。这不就是存在社会关系的情况下，10块钱对于他和你的效用具有可比性吗？</span><br>
</p><p><b>虚无之刃: </b><br>
<span>楼主有偷换概念之嫌啊，好好说垄断竞争不好吗</span><br>
<span>另外提一点，垄断不仅仅是生产者行为，经销商也可以垄断。或者我们换个叫法：囤积居奇。毕竟现实中的市场不能抛开地理问题，前段时间奸商卖高价口罩就是很好的例子。如何对这样的超额利润进行价值判断，相信坛友们比我有发言权。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI COL-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>dclara1 发表于 2020-3-13 21:27</span><br>
<span>或者这么说，当你和他不存在社会关系的时候，同样10块钱对于他的效用和对于你的效用的确无法比较；但只要" ...</span><br>
<span>但只要"他觉得缺钱所以找你要"这个社会关系出现，10块钱对于你的效用就变化了，其中起码就包含了你不肯把10块钱给他这个行为的一系列后果这一层，例如他会认为你这么有钱连10块钱都不肯给所以很有怨气</span><br>
<span>被强奸都是因为你穿太骚？</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-13 22:28</span><br>
<span>被强奸都是因为你穿太骚？</span><br>
<span>我不是要justify什么</span><br>
<span>但事实往往就是这样啊，憎人富贵嫌人穷，人都是这样的，loser不会躺着等死的，搞事就会乱，乱就要花钱治。这钱不是有道理就省的掉的。</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>dclara1 发表于 2020-3-13 22:35</span><br>
<span>我不是要justify什么</span><br>
<span>但事实往往就是这样啊，憎人富贵嫌人穷，人都是这样的，loser不会躺着等死 ...</span><br>
<span>这些钱不是有道理就能省掉</span><br>
<span>但是不是因为要花这些钱，道理就不是道理了</span><br>
<span>更进一步说，打破这些道理，这个社会要付出的代价必然更大</span><br>
<span>经济学和法律的基础是一样的，你换过来想一想就知道了</span><br>
<span>你不要讲得像研究经济就不要人性了一样啊</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-13 22:41</span><br>
<span>这些钱不是有道理就能省掉</span><br>
<span>但是不是因为要花这些钱，道理就不是道理了</span><br>
<span>更进一步说，打破这些道理，这个社 ...</span><br>
<span>提到社会付出的代价，这不还是绕回社会总福利那套了吗</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span> 本帖最后由 小岛武夫 于 2020-3-13 23:14 编辑 </span><br>
<span>dclara1 发表于 2020-3-13 23:01</span><br>
<span>提到社会付出的代价，这不还是绕回社会总福利那套了吗</span><br>
<span>社会付出的代价，准确说当然是具体的社会上的某个或者某些人来付出的</span><br>
<span>不存在统一的人格化的“社会”这一主体</span><br>
<span>具体的说，秩序的崩溃最终付出代价的是每一个人。</span><br>
<span>这也是伦理的首要意义：使社会上的个体可以对未来形成合理预期</span><br>
<span>我个人感觉，你要想明白问题，首先要思考社会秩序是从何而来的</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-13 23:09</span><br>
<span>社会付出的代价，准确说当然是具体的社会上的某个或者某些人来付出的</span><br>
<span>不存在统一的人格化的“社会”这一主 ...</span><br>
<span>某些人付出了代价但也有某些人获利了，那这个总体又该怎么算</span><br>
<span>一路说下来，这矛盾很清晰了</span><br>
<span>个体效用不能比较，于是不应该存在一个社会福利总量，然后个体效用不应该被比较，是因为需要遵守社会道德基准(保护私产)，然后为了说明某种社会道德基准是最优解，就需要一个可量化的社会总福利，但由于可量化的社会福利总量不存在，这社会就不应该有任何规定限制，包括保护私产，无规则丛林肉搏，反复从0开始试错，八仙过海各显神通才是自然正道。</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>dclara1 发表于 2020-3-13 23:29</span><br>
<span>某些人付出了代价但也有某些人获利了，那这个总体又该怎么算</span><br>
<span>一路说下来，这矛盾很清晰了</span><br>
<span>然后为了说明某种社会道德基准是最优解，就需要一个可量化的社会总福利</span><br>
<span>完全没有这回事</span><br>
</p><p><b>cym887: </b><br>
<span>人有上街走的自由，上街会传染扩散病毒，病毒有概率会死 拒绝在家隔离的人是理性人么</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-13 23:47</span><br>
<span>完全没有这回事</span><br>
<span>那应该用什么指标去衡量某些社会道德基准的好坏，怎么说明公权力介入财富分配是不应该的？</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>dclara1 发表于 2020-3-13 23:54</span><br>
<span>那应该用什么指标去衡量某些社会道德基准的好坏，怎么说明公权力介入财富分配是不应该的？ ...</span><br>
<span>1.每个人的权利有其边界，否则我可以谴责你剥夺了我花你的钱的自由</span><br>
<span>2.人做出选择是为了改善自己的处境，不是他人说”我是为了你好“就可以代替你做出选择的</span><br>
<span>因此双方自愿的交易（没有欺诈和强迫）一定对双方有利</span><br>
<span>注意，甲用A交易乙的B，不代表”A对乙比对甲重要“</span><br>
<span>而是：B比A对甲重要；A比B对乙重要。</span><br>
<span>3.人在可以犯错，人在交易中有犯错（导致处境恶化）的权利。</span><br>
<span>如果赋予他人因此纠正犯错者交易行为的权利，那么又由谁来判断他是不是犯错，又如何来决定谁有资格纠正犯错者呢？每个人的价值判断都可以不同，</span><br>
<span>4.公权力分配财富的理由就是跨个体的效用比较。</span><br>
<span>如何判断？</span><br>
<span>如果基于朴素的平等理论，那么就无法衡量个体之间的需求偏好差异。</span><br>
<span>你见过高血脂要死还要吃红烧肉的人吗？对高血脂的张三来说，吃好的比活着重要。</span><br>
<span>如果规定人人生命平等，那张三没钱吃肉了，政府杀了他邻居把钱给他吃红烧肉，是不是社会福利的改善？</span><br>
<span>如果规定生命就是比口腹之欲重要，也就赋予了政府剥夺张三吃肉的权利，那么对他是不是伤害？</span><br>
<span>除了权力欲得到满足，这对社会有任何好处吗？</span><br>
<span>张三有权利决定自己生命和自己吃好的，哪个更重要，张三吃肉不会伤害他人。但他没有权利决定别的高血脂患者也要吃红烧肉。</span><br>
<span>只有张三知道张三最需要什么，其他人告诉张三，”不，你不需要” 这有意义吗？</span><br>
<span>如果说均平富是合理的，那么我看搞个全国尿毒症患者一对一帮扶也是合理的，毕竟，两个肾太多了。</span><br>
</p><p><b>V2ABGundam: </b><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-3-13 17:01</span><br>
<span>你对“西方经济学”这一概念的执着让我很难以理解。</span><br>
<span>至少在我的视野里并不存在这样的统一概念。</span><br>
<span>福利经济 ...</span><br>
<span>1）正统西方经济学=新古典主义，即以边际分配原理为基本假设的学派，这个没有好讨论的，基本西经</span><br>
<span>您看过的教材99%都是这个派系</span><br>
<span>西经中的mainstream，就是指新古典主义以及它的衍生子学派</span><br>
<span>凡事否定边际分配原理的，都叫异端heterodox</span><br>
<span>奥地利学派和新古典主义一样，都支持完全自由竞争，但前者反对边际分配原理</span><br>
<span>所以奥地利学派也是异端</span><br>
<span>2）完全自由竞争不是您那样可以胡乱解释的，它是亚当斯密遗留下来的经济学机制，见《国富论》</span><br>
<span>完全自由竞争让实际价格降至自然价格（即，后来叫均衡价格）</span><br>
<span>可以这么说，没有自由竞争这个机制，根本就不会有静态均衡理论</span><br>
<span>因为系统向均衡点移动这个概念本身就源自自由竞争</span><br>
<span>没有它根本就不会有均衡理论</span><br>
<span>在接受均衡的学派中，分歧点只在于完全自由竞争均衡这个状态对应的是什么</span><br>
<span>比如</span><br>
<span>新古典学派认为，这时边际效用等于价格，边际生产率等于要素价格</span><br>
<span>奥地利学派认为，边际生产率小于要素价格</span><br>
<span>新李嘉图学派认为，相同边际生产率会同时对应多种不同要素价格（即不确定）</span><br>
<span>这些是有明确说法的</span><br>
<span>3）福利经济学本身并不是托辞，而且它也不是明确的学派界定</span><br>
<span>举个例子，庇古就是最典型的新古典学派</span><br>
<span>他的所有逻辑都是从正统新古典学派过来的，接受所有的新古典假设，因此历史上才会和凯恩斯发生矛盾</span><br>
<span>您所讲的福利经济学，具体是指谁的什么模型</span><br>
<span>您所用的那个框架，原始出处是什么，那是在什么语境下的假设，您是否正确追随了？</span><br>
<span>这些都是问题</span><br>
<span>4）经济学中的静态模型本身是非常随意的东西</span><br>
<span>因为它不能证实也不能证伪</span><br>
<span>所以假设的逻辑基础能否说通非常重要</span><br>
<span>您不能随便画几条线就分析</span><br>
<span>这个争议很大</span><br>
<span>举个例子，Marshall和Taussig认为利息能让储蓄、投资二者均衡</span><br>
<span>Keynes和Lerner却认为利息不能让储蓄、投资二者均衡，利息是让货币供给与流动性偏好二者均衡</span><br>
<span>Hicks认为利息能让储蓄投资和流动性偏好二者均衡</span><br>
<span>Kaldor却认为劳资分配让储蓄、投资二者均衡</span><br>
<span>那么，您觉得该追随谁？</span><br>
<span>正是由于这种混乱性，所以静态模型是问题非常大的分析框架，必须先讨论体系和假设</span><br>
<span>5）鄙人的核心方向是经济增长</span><br>
<span>但为了搞清楚经济增长模型那些该死的假设，宏观方面基本上都读过原文买过原书了</span><br>
</p><p><b>V2ABGundam: </b><br>
<span>鄙人承认福利经济学不是专长，肯定有疏忽的地方</span><br>
<span>但可以肯定至少庇古是不会用您那些划线相交均衡分析框架的</span><br>
<span>鄙人可以绝对排除您追随庇古——如果您承认庇古是福利经济学的重要作者的话</span><br>
<span>个人买过庇古的那几本原书</span><br>
<span>他是完全文字叙述说理型的，从来不做图形和数学分析</span><br>
<span>而且他写书写文章最大的特色是喜欢吟诗</span><br>
<span>您要是吟诗的话，也许还能让别人相信您是在追随庇古</span><br>
<span>画图的话那真不是</span><br>
<span>所以您最好还是先明确说清您在追随谁的什么模型，他们当时那么画的原始语境是什么</span><br>
<span>然后再继续讨论比较好</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918618[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
