<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>阎学通:广场协议不是日本衰落的原因(36L增加2013年各种预测)</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>阎学通:广场协议不是日本衰落的原因(36L增加2013年各种预测)</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:14:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>阎学通:广场协议不是日本衰落的原因(36L增加2013年各种预测)[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844639-1-1.html</link>
      <description>阎学通：“广场协议”或汇率战不是日本衰落的真正原因&#13;
 本帖最后由 あじ秋刀魚 于 2019-7-6 09:24 编辑 

6月20日，由中国基金报主办、证券时报联合主办的“第六届中国基金经理峰会暨中国基金业英华奖颁奖典礼”在深圳成功举办。清华大学国际关系研究院院长阎学通出席论坛，并就“网络时代的中美战略竞争”发表了主题演讲。
&#13;
从对贸易产品加征关税，到围剿华为和限制中国赴美留学人数，近段时间发生的一系列事件，让越来越多的人意识到中美之间的关系正在发生巨大的变化。
&#13;
为什么5G技术会成为中美战略竞争的焦点？在当下的数字经济时代，国际格局又会发生怎样的变化？
&#13;
对于上述问题，阎学通表示，未来世界经济的增长越来越多的是靠数字经济，而不是传统的自然资源；如果没有办法跟上数字经济，就会被边缘化，而作为综合性技术的5G技术意味着谁更有能力把数据变成财富。
&#13;
在阎学通看来，当前中美战略竞争日益激烈，核心是高科技的竞争，同时，新的竞争关系也会带来国际秩序和国际格局变化以及新的国际规则制定权之争。未来，改革的领导力大小将决定国家走向强大还是衰落。
&#13;
以下为阎学通的演讲文字实录：
&#13;
演讲之前，我想先表达一下总结性的观点，然后再做后面的分析。
&#13;
今后，只要是特朗普执政，美国股市最大的特点可能就是大概率的不稳定，整个股市的走势会跟着特朗普政府的政策变化而变化。就是说，在对华政策方面，特朗普政府态度缓和的话，股市就会上涨，要是态度强硬导致中美双方关系紧张的话，股市就会出现下跌。至于特朗普政府在缓和与对抗两种政策之间的变化周期非常短，有时会不超过24个小时，这就是说，每分钟都可能从对抗转向缓和，或者从缓和转向对抗。很多投资人希望有确定性，但特朗普对外政策对于世界一个最大的“确定性”，就是“百分之百的不确定”，不确定的特征成为最大的确定性。股市会随着这样快速的态度变化而变化，涨涨跌跌，这样的趋势不会改变，而且会越来越严重。
&#13;
接下来，我开始演讲的内容。
&#13;
中美战略竞争核心是高科技
&#13;
首先，给大家介绍一下中美之间的战略竞争是什么。前两天，中美两国领导人打了一通电话，一下子股市就涨了。
&#13;
很多人问，中美贸易谈判能不能达成协议？或者达成协议后会产生什么影响？
&#13;
从国际关系的角度来看，我对这些问题的认识正好和问问题的同志相反：谈判和不谈判对两国关系是有影响的，但是，谈成和谈不成对两国关系的影响是不重大的。因为谈不成当然是不执行，但谈成了也并不保证能得到执行，因此，谈成了和谈不成没有本质性的区别。比如说，即便贸易谈判谈成功了，但是，如果特朗普政府想继续加征3000亿贸易关税，它就会说中方执行得不严格，然后继续加征关税。所以，谈成或不谈成，和特朗普是否继续加征3000亿的关税两者之间没有必然关系，主要取决于美国政府想不想加征关税。所以只能说，能谈判比不谈判强，能谈判中美关系就会缓和一些，不谈判关系就会紧张一些。
&#13;
为什么会出现这个现象？
&#13;
我们可以先看看近期发生的事件：
&#13;
4月11日，美国NIH（国家卫生研究所）主任弗朗西斯·柯林斯表示，未来一两周，部分美国大学要检查他们阻止外国政府不当地利用NIH资助研究的措施，柯林斯建议解雇违规的研究人员。NIH要求美国所有相关的大学进行调查，任何科学家如果拿美国政府机构的资金从事的研究跟外国进行了合作，都要面临开除的可能，其中很多人将是中国学者。
&#13;
5月11日，美国MIT（麻省理工学院）公布了2019提前录取榜单，在今年EA轮次录取的707位新生中，没有一位来自中国内地的学生。
&#13;
这里体现的形势到底有多严峻呢？现在美国已经开始进行调查，关闭一些华裔学者主持的研究所，开除了部分华裔教授，不让他们再继续搞研究了。这些研究人员可能已有美国绿卡，但他们将难以再获得工作机会，所以一部分人就回国了。美国大学录取中国留学生的数量也减少了。
&#13;
4月份，我从哥伦比亚大学了解到，过去哥伦比亚大学录取的中国学生不少，现在他们明确要减少中国留学生的数量。事实上，全美国所有的学校都面临着减少中国留学生的政治压力。在这方面，清华大学的学生感受也比较深，清华一些从事高科技方向专业的学生，就很难拿到美国的签证，因为美国是不允许中国的大学生学习美国的先进技术。这些现象实际上体也反映出这一次中美之争的核心是高科技。
&#13;
5G决定中美两国未来
&#13;
数字经济决定财富增长
&#13;
下一个问题就是：为什么这次5G技术会成为中美两国竞争的焦点？
&#13;
2019年4月19日，特朗普有这么一段讲话：“5G网络将与21世纪的美国的繁荣和安全紧密相联。我们不能允许其他国家未来重要的工业领域超过美国……5G竞赛是一场美国必须赢的比赛……明年美国将有世界上最多的5G频道，因为你们知道有人已经走在我们前面。可能我们早就应该这样做，需要防止5G被其他国家所掌握。”
&#13;
从这段话可以看到，5G这项技术决定美国的未来，这项技术同样也决定着中国的未来。从2013、2014、2015年开始，网络经济逐渐崛起，发展速度非常快，目前网络经济的发展阶段被称为数字经济。从数字经济占GDP比重看，美国达到60%左右，中国40%左右，日本50%左右，德国60%多。这也意味着，未来人类财富越来越多靠的不是自然资源，而是数字经济。未来世界最大的资源也将不再是矿产或石油资源，而是数据资源。数据是人为活动的结果，数据的资源非常丰富，但是最终要看国家有没有能力开发利用，这决定着财富是否增加。之所以说5G决定了中美两个国家的未来，是因为哪国具有5G技术就能把数据变成更大的财富。
&#13;
我们可以看这样一个数据：5月2日，美国国防部发布的《5G生态报告》讲：“如今，在前十名网络经济企业中，中国企业占了四个席位。这种趋势仍在继续……如果中国继续领先，以5G代表的未来网络有可能进一步向中国倾斜……中国在5G领域的发展，将重现美国在4G领域的辉煌。”
&#13;
过去七八年里，美国经济的强大是因为将三星、诺基亚这样曾是3G时代的龙头企业挤出市场，美国借此在4G市场占据领先地位，造就了这些年美国的繁荣和辉煌，社会财富增长速度非常快。而按照美国的预测，“5G时代的领导者将在未来十年获得数千亿美元收入”。
&#13;
中国目前已经部署了35万个可操作基站，几乎是美国的10倍，华为已经向海外运送了1万个基站。2009年以前，收入排前十名的互联网公司都是美国公司，而2018年，前十名中有四个是中国公司，如腾讯、阿里巴巴、百度等。将来的5G时代，如果先行掌握了5G，前十名主体企业可能就是中国的了。这样也能理解，为什么美国会将中国视为主要的竞争者，和5G为何成为了中美之间战略竞争的焦点。
&#13;
动员盟友围剿华为？
&#13;
美国企业态度发生转变
&#13;
刚才说过一个观点，虽然大家普遍关心中美贸易谈判中能不能达成协议，但从国际关系的角度看，我认为不重要。这是因为美国贸易谈判的目的并不是为了贸易，而是美国想要通过贸易谈判，而是要阻止中国科技发展速度赶上美国。如果技术上做不到赶超，那么未来经济财富上，中国也很难超越美国。
&#13;
日本科技在上个世纪八十年代发展速度非常快，而随后美日竞争中日本失败了。并非是所谓的“广场协议”或者汇率战使日本经济停滞不前，而是美国要求日本的基础研究必须对美国企业开放，美国通过购买日本高科技企业的股份，压制了日本的科技进步。美国需要日本在保持永远不能赶超美国。日本科研重点置于技术商品化，而不是基础科学，这样的政策使美国放心了，确保在科技上日本对美国不构成威胁。
&#13;
如今，也有人建议，中国可以向美国承诺在技术上不赶超美国，让美国安心。我以为这样的条件对中国来说是无法接受的。因此，这次贸易谈判的核心是美国要通过谈判阻止所谓中国政府对企业的补贴，阻止中国科技进步赶上美国。
&#13;
5月15日，特朗普宣布紧急状态发布行政令，说的是：“有国家正在不停地制造且利用通讯信息领域中的薄弱点，对美国国防、外交、经济领域造成超乎寻常的威胁，鉴于上述发现，要求美国进入紧急状态，并向美国商务部赋权，允许后者禁止美国公司购买上述国家生产的电信设备、技术。”
&#13;
从这一天开始，我们看到了世界上一些国家参与围剿华为。华为的5G技术已经领先美国企业2—3年，这是美国无法容忍的。随后，美国商务部表示将华为及其70个分支机构列入“实体清单”，也就是2016年3月中兴遭受的那份所谓的“贸易黑名单”。美国商务部禁止所有的企业购买华为的产品，如果美国企业将产品供应给华为，或者向华为购买产品，都会受到制裁处罚。这已经不仅仅是市场问题了，其目的是不允许中国在电子通信技术上超越美国，因为电子通信技术的领先，将成为创造未来世界财富的主要来源。
&#13;
5月20日，谷歌停止为华为设备提供技术支持，即停止了为华为提供安卓的软件和技术支持。任正非也谈到，海外华为手机不使用安卓系统，将导致了华为在海外手机销售规模就要大幅度下降，预估损失300亿美元。而且，进一步的情况是，华为和美国大学的合作也被禁止了，任何美国大学都不允许跟华为进行任何合作，任何科研单位都不允许跟华为有任何合作。
&#13;
美国动员其盟友围剿华为后，各国的态度是什么样呢？主要有三类：一是支持美国的，澳大利亚和加拿大，态度比较坚定；二是政策反复的，有日本和英国，日本软银和KDDI都宣布延迟发布华为手机P30lite系列，但日本政府又说不限定特定公司，英国ARM公司终止与华为合作，但同时英国6个城市开启了5G商用服务；三是不支持美国的，德国、法国、意大利、芬兰、印度、马来西亚等，这些国家将继续使用华为5G。
&#13;
最近发生了一些转变，美国企业谷歌、Intel、Xilinx、高通等与美国政府磋商，希望美国政府取消“和华为展开业务往来的禁令”，允许继续向华为提供智能手机，PC电脑相关的芯片产品。原因就是华为公布了自己的系统——“鸿蒙”，其功能可以取代了安卓。美国企业会发现，如果“鸿蒙”取代了安卓系统，它们将彻底丢失在中国市场。
&#13;
我们可以看到，中国市场目前手机覆盖率已经是115%，趋势上向200%发展，市场总量合计约26亿，而美国、日本、欧洲这三个大市场加在一起都没有中国这一个市场大。另外，拥有13亿人口的印度宣布必须使用5G，而印度都是小米和OPPO手机为主，如果印度以后也使用鸿蒙系统的话，这也是美国企业未来可能丢失的市场。对于美国企业而言，10亿还是26亿手机市场规模，到底哪个重要，它们会权衡利弊，这才有谷歌、Intel、Xilinx、高通改变意向的协商动作。
&#13;
社会两极分化日益凸显
&#13;
跟不上数字经济将被边缘化
&#13;
现在，我们再从政治原因来分析中美竞争。
&#13;
第一，从政治角度来讲，大国之间的权力争夺不是完全由经济利益推动的，而是综合性的国家利益推动。国际领导权的总和是一定的，只要一个国家的领导权增加，那么主导国的权力就会减少。国际格局正从原来的单极格局向两极格局转变，格局的改变带来中美关系的结构性矛盾，这矛盾是零和的。中美之间的竞争将日益增加，缓和的可能性很低。
&#13;
第二，两极格局使竞争对手变得十分明确而且稳定不变，中小国家的选边不能改变国际格局类型。美国百分之百知道自己的竞争对手是谁，中国也知道。无论做什么样的努力，都不可能改变美国以中国为主要竞争对手的看法。两极格局下，没有任何一国对美国实力地位的挑战超过中国。
&#13;
第三，大家很担心中美竞争能恶化到什么程度？可以明确地讲，中美竞争的上限是不会发生直接战争。这是因为有核武器，核武器使得这两个国家谁也不敢进行直接战争，这和过去美苏冷战四十年没有爆发直接战争的原因一样。
&#13;
第四，领导力决定竞争优势的变化。领导力的核心就是改革能力。过去三十年，日本人也是非常努力和勤奋，但日本经济不能像中国一样发展，也能像上世纪50-70年代那样快速发展，其主要是因为日本的领导发生变化，日本政府领导改革的能力不如以前强了。没有能力进行改革，再勤劳也不行。对于中国而言，如果没有一个坚持改革开放的政府领导，中国人再勤劳勇敢也解决不了问题。
&#13;
接下来，我们从技术原因分析中美竞争。贸易是表面上的竞争，实际上是技术的竞争，技术落实到了5G上，5G落实到了华为这家公司。美国这样的超级大国，居然以华为一个公司为最大竞争者，从全球范围进行围剿。这个公司为什么这么重要？
&#13;
现在我们进入了网络时代，而这个时代是数字经济主导的时代。在数字经济时代里，人类财富的增长是依靠数字经济快速增长而来，数据成为无限增长的资源，增长的关键在于运用数据的技术能力。有数据统计，2016年德国的数字经济占比是59.1%，美国58.2%、日本57.7%、韩国43.3%、法国39.0%、中国30.3%。2017和2018这两年，中国的数字经济增长速度特别快，可能跟移动支付、共享经济发展起来有关，占比达到了40%左右。目前，美国数字经济占比达到60%左右。2017年，美国数字经济约为11.5万亿美元，中国4.02万亿、日本2万亿、德国2万亿、英国1.68万亿、法国1.04万亿、韩国0.69万亿，印度、巴西、加拿大、意大利、墨西哥、俄罗斯、澳大利亚、印尼、南非的数字经济都小于0.5万亿。我想说的是，今后十年，GDP增长不是主要靠数字经济的国家将拉大与中美的实力差距。中国目前数字经济占比还不到GDP50%，但是也达到了4万亿，而且增长速度快于非数字经济。
&#13;
全球化条件下，社会两极分化继续加快，在数字经济时代，这种分化的速度会更快。2018年全世界GDP总量有84万亿，中国占16%，美国占24%，两国加总占世界的40%；再加上其他排在其后的18个国家，前20的国家占世界GDP的80%；如果算上G20所有国家，那就占世界的GDP的85%。从当前发展趋势看，中国、美国占世界GDP的比重只会越来越大，其他国家占的份额都会越来越小。G20国家现在占世界GDP的比重85%，很快就会上升到90%，而其余170多个国家就占10%，这10%实际上对总体世界经济没什么影响。
&#13;
另一个统计是，现在前500强企业所拥有的财富占全世界的35%，全世界的经济单位上亿，这也意味着今后两极分化会更加严重。
&#13;
无论是国际还是国内都是两极分化趋势，跟不上数字经济的就会边缘化。这就是为什么美国认为5G为是未来数字经济的核心，是财富增长的核心。财富与权力紧密相关，所以，美国的核心就是抓住数字经济。当前，电子通信技术是数字经济的核心，而数字经济和以前大家理解的虚拟经济不一样，它是和制造业紧密相关联的。做金融的会发现，这几年金融业已经没有以前那样火了。以前我们认为人类进入了知识经济阶段，只要纸上写字就能创造价值和财富，用不着搞技术。现在我们发现，金融公司在世界500强排行榜上的排名正在往下走，而网络公司地位却在往上走，原因就是现在金融不再是财富第一来源，最主要的财富来源来源于数字经济。
&#13;
数字经济三大定律
&#13;
5G技术是综合性技术
&#13;
数字经济受到三大定律的影响：
&#13;
第一个叫梅特卡夫法则，它决定了在网络上的价值以网络节点/用户数的平方速度增长，联网用户越多，每户价值就越大，具有几何积数增长特点。这就是为什么华为对自己非常有信心。我的理解是，即使美国在全世界封锁华为，中国的手机市场大于美欧日三家之和，再加上印度市场主要是中国手机而不是苹果，这使华为系统的市场则更大。特别是现在中国手机覆盖率已经超过115%，越来越多的人使用两部手机。世界人口总共是70亿人，中国和印度两国就有27亿人，这个市场就能创造极大的财富。美国即便把世界上其他国家的市场都占有，仍是平分秋色。这个法则意味着数字经济将增长速度非常快，将成为最大经济增长点。
&#13;
第二个是达维多定律，进入市场的第一代产品能够获得50%的市场份额，后面再进来的企业则共同瓜分剩下50%的市场份额。这意味着，数字经济竞争是垄断式的竞争。垄断式竞争就是需要去争夺第一名，谁先进入市场谁就能占有50%的市场份额。这就是为什么之前韩国抢着宣布第一个实行5G了，美国AT&amp;T抢着说在两个城市布置5G。但后来都被网友嘲笑,说是4G+。华为之前反驳美国的时候，就说：“美国诬陷华为偷窃美国5G技术，但是美国并没有5G技术，华为又怎么偷？”如果华为的5G先进入市场，就可以拥有50%的市场份额。这也是美国为何要全力围剿华为的原因，因为未来这个市场的一半可能会成为华为的。这个定律意味着垄断式竞争。
&#13;
第三个是摩尔定律，芯片的处理能力每18个月翻一翻，而价格以减半数下降。有人说，这个速度还在加快。这决定了未来科技竞争一定是超越式竞争。从1G到4G，没有一个超过十年的，而且下一个占主导的地位的还不是同一个公司。过去摩托罗拉、三星都很火，但现在不行了，4G时代就是苹果了。每一次迭代升级换代大企业几乎都是在同一起跑线上进行科研。现在特朗普提出，美国不研究5G技术了，直接搞6G技术，让中国先领先几年。韩国、日本、欧洲都已经签订合作协议，说要直接研究6G，因为5G优势已经被中国占了。最终谁能先搞出来6G是不确定的，所有做6G的企业都是在同一起跑线上，都得从基本理论研究入手。如果理论研究没有突破性成果，技术也不可能有根本性的突破。这个定律意味着跨越式竞争。
&#13;
今天中美战略竞争会集中在技术上，而且集中在这么窄小的电子通信技术上，因为它不仅仅是财富的主要来源，而且还是国家安全的重要保障。现代的零伤亡战争靠的就是电子通信技术。上个世纪90年海湾战争，美国人就已经提出了信息战争模式。例如，从硅谷做成芯片，然后装载到飞机上，飞行员飞到指定地点一按就行了，飞行员根本不知道导弹的飞行原理。战争靠的不是打仗的士兵而是的硅谷的博士。国家安全也是一样。美国国防部对电子通信技术发展特别上心，是因为如果未来发生战争，靠的不是战士的勇敢，而是通信、情报的技术能力，这种能力体现在网络技术能力上。
&#13;
大家可能明白了为什么美国与中国竞争时会采取这么狠的手段，就是因为在一定程度上中国在个别领域的电子通讯技术处于领先地位。2019年，美国CTIA(无线通信和互联网协会)发布的《5G全球竞争》报告中提到，中美并列第一19分、韩国18分、日本17分。5G的技术水平能力范围涉及六大领域，包括标准主导能力、芯片研发与制造、系统设备研发与部署、手机的研发与生产、业务的开发与运营、运营商的能力，所以，它不是一个单项技术，而是一项范围非常广泛和综合的技术。
&#13;
到底有多“综合”呢？2018年全世界申请的专利情况是，来自亚洲的申请占到申请总数的50.5%，欧洲和北美各约25%；2018年前十的企业拥有的专利数量，华为拥有5405件、三菱2812件、英特尔2499件、高通2404件、中兴2080件、三星1997件、京东方1813件、LG1697件、爱立信1645件、博世1524件。这个数量意味着，这些企业需要大量聘用科技人员，华为是以万为单位雇佣科技人员的，比如在欧洲，华为就雇了1.3万科技人员搞研发，全世界大的科技公司都是这样的。
&#13;
从上面专利申请的数量来看，华为一家就高达5000多件，英特尔、高通两家加一起还没有华为一家多。这也意味着目前华为暂时具有领先地位。
&#13;
美国发现，在5G技术发展上美国可能无法赶超中国，于是特朗普提出新策略，从零开始做6G。虽然这个提议受到很多人的嘲笑，但实际上知道数字经济发展规律的就能理解通信技术是跨越式发展的，而且最终能够先成功的还可能是小公司。这是因为，科学研究的突破有一定的偶然性，并非谁投入的钱多就一定会先实现技术突破。投钱多，技术突破的概率高，但不必然一定就是投钱最多的。
&#13;
任正非曾举过一个例子，说是华为公司里有一个俄罗斯青年，整天除了研究数学什么也不关心，但是几年后，因为这位技术人员的研究，华为从3G的技术一下子突破到了4G。现在的高科技公司就是需要这样的人才，不关心奖金和升迁，甚至不关心婚姻和家族，什么都不想，就只是专注自己研究。当然也必须承认，如果企业雇佣的科研人员越多，技术突破的可能性也会越大，成功的概率也会越大。
&#13;
国际秩序已经发生变化
&#13;
领导改革的能力是决定因素
&#13;
这样的发展趋势，意味着中美战略的竞争就是缩小实力差距重新进行权力再分配。
&#13;
第一，实力差距缩小。现在看竞争主要集中在电子通信技术上，电子通讯技术的差距将决定谁会领先。如果中国能够领先美国，也就是说5G真的先进入市场并大规模铺开业务，中国就能够大规模缩小跟美国的实力差距，国际权力的差距也就会缩小。现在已经出现了一个现象，中小国家在中美两极格局中选边站队，其标准不是意识形态，而是中美技术优势，看谁的更便宜、技术更可靠。技术优势和价值优势正在成为国家会选边队的标准。过去美苏进行冷战比得是谁的意识形态影响力大，而在今天中美战略竞争比得是谁技术影响力大。英国认为，如果将华为的技术全都改成美国技术，其成本高到无法承受，这就是技术的路径依赖。现在技术已经成为大国战略竞争中具有核心性作用的因素。
&#13;
第二，权力再分配包括两个主要内容。一是调整现有的权力结构，二是制定新的国际规则。冷战后，规则制定权之争是大国矛盾的主要内容，现在越来越多是关于规则标准制定权的矛盾。为什么在电子通讯技术领域里申请的专利叫做标准技术专利？这是因为申请的专利一旦被批准，所有企业都按同一标准来生产。现在华为的标准专利最多，这意味着技术标准制定权力最大，这就关系到国际通讯技术标准的制定权的问题。国际社会的权力分配越来越表现为谁有制定标准的权力，制定标准者一定是标准的最大受益者。所以根本上说，美国是要保住美国的规则制定权。当规则都是别国制定的，美国的权益就不可能是最大的了。规则制定权不仅仅是表现在5G标准上，世贸组织的规则的改革、网络规则的制定等都是规则制定权之争的内容。
&#13;
以5G竞争为核心竞争的情况，也会影响国际秩序走向。我们现在听到比较多的说法是国际秩序变得越来越不稳定，不确定性越来越强。其表现是，大家越来越不按规矩办事。现在美国说不想遵守规则了，因为这些规则约束了美国的发展。美国现在采取了单边主义政策，都是违反国际规则的行为。美国单方面制裁华为、单方面把中国的公司撵走，甚至提出要把在美国上市的中国公司全撵走，这全是违反了美国当初自己制定的规则的。世界最强大国家都不执行规则了，弱小国家就更没有理由去执行了，所以，会有越来越多的国家都不执行规则了。
&#13;
秩序分成两个层次，一个是结构秩序，就是权力分配结构。随着中国实力的增长，中国在世界上的权力一定会增加，而美国绝对不愿意看到这样的结果。最后的结果不是美国同意中国增加权力，而是挡不住中国的权力增加。
&#13;
另一个是规范秩序。国际秩序就是按规则办事。规则制定背后是由价值观决定的。当美国坚持自由主义为主导思想时，就会制定自由主义的规则；当美国是反自由主义时，就会制定贸易保护主义的规则。价值观决定了规则的类型，然后才是在这一类的规则里的制定具体可操作的规则。如今，全世界没有一个主导的价值观。美国主导的自由主义价值观衰落了，现在是各种各样的价值观都有，但是没有一个能够占具世界领导地位。当全世界没有一个主导价值观时，就难以就重大国际规则达成新的共识，就形成不了新型的国际规则。当下的情况就变成了，原有的自由主义规则得不到执行，新的规则制定不我们将面临的国际秩序。
&#13;
今后的世界取决于世界领导。如果世界领导好，这个世界就安定；世界领导不好，这个世界就打仗。中国还没有足够的资源担当世界领导，美国不想承担世界领导的责任，我们将会面临一个没有领导的世界，没有领导的世界就是一个混乱的世界。给大家一个结论就是演讲最开始提到的，特朗普的政策带来的结果一定是世界动荡不定。美国股市将是起伏不定的，没有规律。很多金融机构同行，早晨起床就会盯着特朗普新发的推特，因为当天的股市会跟着他的推特变化。
&#13;
我们已经听惯了全球治理，但今后几年全球治理不会有效果。所谓全球治理，就是由大国领导全世界一起干，现在没有领导谁来带领呢？美国现在基本是以破坏为主，它的策略是“成事不足，败事有余”。除了对中国实施单边主义之外，特朗普政府选择跟所有国家都单边干，跟墨西哥、加拿大也都是单边谈判。单边主义使美国有双边谈判中有绝对优势，这样的策略带来的一定是混乱的世界。
&#13;
中美之间不是社会主义和资本主义的竞争，没有这样的竞争。中美之间也不是模式之争，也不是制度之争，中美之间就是领导力之争，即领导改革的能力之争。谁在正确方向进行改革，谁就能强大；谁向错误方向变化、倒退，谁就会衰落。
&#13;
最后总结一句话，管子讲“夫国大而政小者，国从其政；国小而政大者，国益大。”这句话是说，大国的政治领导弱，国家就变得弱小；而小国的政治领导强，国家就会变得强大起来。中国的改革开放能否成功，民族复兴能否实现，取决于我们今后的政府能否带领我们进行更深入和广泛的改革。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>cube: </b><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-7-6 16:35</span><br>
<span>但是奇妙的是，他啊金灿荣这种学术明星出来讲的东西论据都或多或少有问题，但是都能指向一个正确论点，这 ...</span><br>
<span>对形势的判断是综合政治经济军事各方面来进行的，有一两个论据出问题不影响大方向的判断。至于经济预测这玩意他好歹预测的趋势上也没啥问题，某些经济学家还反向预测呢。</span><br>
</p><p><b>真田源次郎信繁: </b><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-7-6 16:35</span><br>
<span>但是奇妙的是，他啊金灿荣这种学术明星出来讲的东西论据都或多或少有问题，但是都能指向一个正确论点，这 ...</span><br>
<span>绝大多数预测的的人都是先接触信息获得世界观之后有个感觉，为了感觉找证据</span><br>
<span>有些人的感觉恰好是世界运行的趋势，就能预测对……</span><br>
</p><p><b>wqmx2008: </b><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-7-6 16:35</span><br>
<span>但是奇妙的是，他啊金灿荣这种学术明星出来讲的东西论据都或多或少有问题，但是都能指向一个正确论点，这 ...</span><br>
<span>专家一定知道不能拿出来说的论据吧，能在公开场合讲的论据就算再搞笑只要能支持那个由不能公开说的论据得出的论点就足够了</span><br>
</p><p><b>RuneKnight: </b><br>
<span>引用第49楼赛肯特布拉泽于2019-07-06 16:51发表的:</span><br>
<span>引用:cryczp 发表于 2019-07-06 13:39:07经济肯定不是专家啊，不过我觉得大方......</span><br>
<span>@赛肯特布拉泽</span><br>
<span>到2023年还有三年半，足够发声很多事情了</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>嵐色羽空: </b><br>
<span>purgatorio 发表于 2019-7-6 14:07</span><br>
<span>十几年前买过他这本书，是我读过所有书里印象最深的书之一，因为书里写了英国以后要脱欧，特朗普以后可能当 ...</span><br>
<span>什么鬼，十几年前就预测阿川当总统英国脱欧，要不是那年阿川选总统，中国有多少人认识阿川，认识基本就是说是个绯闻富豪，英国脱欧这个到有点迹象</span><br>
</p><p><b>轮太: </b><br>
<span>嵐色羽空 发表于 2019-7-6 17:13</span><br>
<span>什么鬼，十几年前就预测阿川当总统英国脱欧，要不是那年阿川选总统，中国有多少人认识阿川，认识基本就是 ...</span><br>
<span>如果是正经专家的话，阿川当总统倒不是完全预测不到。。。。他本身高调的很而且几十年前就放过类似的话</span><br>
<span>另一方面20年前研究这块的人就开始开玩笑说迟早美国要选个川普这种人当总统</span><br>
<span>谁想到这玩笑在川普活着的时候就成真了呢</span><br>
</p><p><b>logiccat: </b><br>
<span>iceplatinum 发表于 2019-7-6 07:39</span><br>
<span>国内的解决方式是不计一切维护泡沫存在 ？</span><br>
<span>你就看到维持泡沫，没看到缩小泡沫的动作……麻烦你要愤到点上……</span><br>
</p><p><b>krysakura: </b><br>
<span>我觉得是日本的科技技术不像80年代那么强了，服务业又不像欧洲那么厉害，欧洲可以搞什么奢侈品，时尚，化妆品什么的。</span><br>
</p><p><b>leia_rolando: </b><br>
<span>嵐色羽空 发表于 2019-7-6 17:13</span><br>
<span>什么鬼，十几年前就预测阿川当总统英国脱欧，要不是那年阿川选总统，中国有多少人认识阿川，认识基本就是 ...</span><br>
<span>具体时间忘记了，但是阿川本人说要当总统真的是很早很早的事了，当然基本被当笑话。至于中国人有多少认识他，大概就是统计有多少人看过飞黄腾达了</span><br>
</p><p><b>purgatorio: </b><br>
<span> 本帖最后由 purgatorio 于 2019-7-6 17:59 编辑 </span><br>
<span>嵐色羽空 发表于 2019-7-6 17:13</span><br>
<span>什么鬼，十几年前就预测阿川当总统英国脱欧，要不是那年阿川选总统，中国有多少人认识阿川，认识基本就是 ...</span><br>
<span>手滑，几年不是十几年，不过还是觉得时间太久远了看完的感觉就是……全民投票果然没什么随机**</span><br>
<span>毕竟投票的时候卡梅伦感觉脱不了欧，美国人也感觉川普当不了选</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-7-6 16:59</span><br>
<span>对形势的判断是综合政治经济军事各方面来进行的，有一两个论据出问题不影响大方向的判断。至于经济预测这 ...</span><br>
<span>我暗示的其实是53楼说的，他们自己搞错的论据少，更多的是因为种种原因不方便说，加上他们这些学术明星身负宣传的任务，很多时候只能先射箭后画靶</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>真田源次郎信繁 发表于 2019-7-6 17:03</span><br>
<span>绝大多数预测的的人都是先接触信息获得世界观之后有个感觉，为了感觉找证据</span><br>
<span>有些人的感觉恰好是世界运行 ...</span><br>
<span>你说的有道理，但是我不认为直觉是主导社科学者判断的主要因素，否则社科就成了神学了。直觉，或者说灵感就算存在并且重要，也是建立在长年累月对正确资料和思想的浸淫上的。你说的这个更像是一般民众的思考方式，而学术明星只是迎合这种思考方式，来让他们相信他们愿意相信的罢了</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-7-6 20:45</span><br>
<span>我暗示的其实是53楼说的，他们自己搞错的论据少，更多的是因为种种原因不方便说，加上他们这些学 ...</span><br>
<span>并不是，有时候就是简单的数据错了。有些数据并不敏感的，但是他们这些人也不可能什么都懂，比如军事技术上张召忠经常装糊涂，但是金灿荣是真就还好。</span><br>
</p><p><b>zievod: </b><br>
<span>n2z 发表于 2019-7-6 10:56</span><br>
<span>现在的高科技公司就是需要这样的人才，不关心奖金和升迁，甚至不关心婚姻和家族，什么都不想，就只是专注自 ...</span><br>
<span>不是单纯996啊</span><br>
<span>而是不会因为生活耽搁研究的研究机器</span><br>
<span>聪明人都把时间精力花在人际交往 赚钱 家庭上了 </span><br>
<span>产量就少了</span><br>
<span>天然就醉心研究不理外物 </span><br>
<span>这种人肯定越多越好啊 </span><br>
<span>高效研发 你赚钱 我验收 多好</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>machinex: </b><br>
<span>马克，离2023还有4年，到时如果记得再看看。</span><br>
</p><p><b>adonai: </b><br>
<span>那么，有视频吗</span><br>
</p><p><b>山竹罐头: </b><br>
<span>本来就不是啊....类似的货币协定德国也签了</span><br>
</p><p><b>adonai: </b><br>
<span>山竹罐头 发表于 2019-7-7 20:02</span><br>
<span>本来就不是啊....类似的货币协定德国也签了</span><br>
<span>这个嘛，我不是说日本经济的问题就是广场协定引起的，但广场协定对德国影响没那么严重和日本经济不振是否是受广场协定影响这之间不存在因果关系啊</span><br>
</p><p><b>Cityrat: </b><br>
<span>竟然还有人建议中国向美国承诺技术不超越？？？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EML-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>endlessz: </b><br>
<span>Cityrat 发表于 2019-7-8 09:38</span><br>
<span>竟然还有人建议中国向美国承诺技术不超越？？？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EML-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v ...</span><br>
<span>以地事秦的想法古今不变！</span><br>
</p><p><b>宇宙怪兽插入型: </b><br>
<span>分享一个微博热评：</span><br>
<span>中国经济贺中国经济学有什么区别？</span><br>
<span>每次开经济论坛的时候，大家都是等中美发言结束后去喝咖啡。</span><br>
<span>每次开经济学论坛的时候，大家都是等中国发言时去喝咖啡。</span><br>
</p><p><b>法皇干政: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-7-6 07:20</span><br>
<span>日本泡沫破裂就是金融地产玩脱了，国内要不是这几年严打房地产企业早晚走日本后尘。 ...</span><br>
<span>当时风声鹤唳还搞得某个词成为泥潭的和谐词呢。</span><br>
</p><p><b>yang3350380: </b><br>
<span>高新技术是突破口? 现实是实体经济不景气啊 </span><br>
</p><p><b>VIRIDIA: </b><br>
<span>对于面向在校大学生和家里蹲式行业从业者及广大基层初级劳动者而言，这水平够用了</span><br>
</p><p><b>非喵碳: </b><br>
<span>其实经济方面预测的不靠谱反倒印证了阎一贯都观点，经济只是国家实力的一部分，且不是最重要的一部分，所以经济上的趋势对大方向的影响并不起主要作用</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>KUSOSO: </b><br>
<span>看下来一些问题的确说的在理，值得推荐</span><br>
</p><p><b>csodaszarvas: </b><br>
<span>iceplatinum 发表于 2019-7-6 07:39</span><br>
<span>国内的解决方式是不计一切维护泡沫存在 ？</span><br>
<span>我更倾向于解释为现在还不到戳破的时间，中央不可能放任自己同时面临巨大的内外压力，毕竟经济改革，政治先行</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844639[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>阎学通:广场协议不是日本衰落的原因(36L增加2013年各种预测)[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844639-1-1.html</link>
      <description>阎学通：“广场协议”或汇率战不是日本衰落的真正原因&#13;
 本帖最后由 あじ秋刀魚 于 2019-7-6 09:24 编辑 

6月20日，由中国基金报主办、证券时报联合主办的“第六届中国基金经理峰会暨中国基金业英华奖颁奖典礼”在深圳成功举办。清华大学国际关系研究院院长阎学通出席论坛，并就“网络时代的中美战略竞争”发表了主题演讲。
&#13;
从对贸易产品加征关税，到围剿华为和限制中国赴美留学人数，近段时间发生的一系列事件，让越来越多的人意识到中美之间的关系正在发生巨大的变化。
&#13;
为什么5G技术会成为中美战略竞争的焦点？在当下的数字经济时代，国际格局又会发生怎样的变化？
&#13;
对于上述问题，阎学通表示，未来世界经济的增长越来越多的是靠数字经济，而不是传统的自然资源；如果没有办法跟上数字经济，就会被边缘化，而作为综合性技术的5G技术意味着谁更有能力把数据变成财富。
&#13;
在阎学通看来，当前中美战略竞争日益激烈，核心是高科技的竞争，同时，新的竞争关系也会带来国际秩序和国际格局变化以及新的国际规则制定权之争。未来，改革的领导力大小将决定国家走向强大还是衰落。
&#13;
以下为阎学通的演讲文字实录：
&#13;
演讲之前，我想先表达一下总结性的观点，然后再做后面的分析。
&#13;
今后，只要是特朗普执政，美国股市最大的特点可能就是大概率的不稳定，整个股市的走势会跟着特朗普政府的政策变化而变化。就是说，在对华政策方面，特朗普政府态度缓和的话，股市就会上涨，要是态度强硬导致中美双方关系紧张的话，股市就会出现下跌。至于特朗普政府在缓和与对抗两种政策之间的变化周期非常短，有时会不超过24个小时，这就是说，每分钟都可能从对抗转向缓和，或者从缓和转向对抗。很多投资人希望有确定性，但特朗普对外政策对于世界一个最大的“确定性”，就是“百分之百的不确定”，不确定的特征成为最大的确定性。股市会随着这样快速的态度变化而变化，涨涨跌跌，这样的趋势不会改变，而且会越来越严重。
&#13;
接下来，我开始演讲的内容。
&#13;
中美战略竞争核心是高科技
&#13;
首先，给大家介绍一下中美之间的战略竞争是什么。前两天，中美两国领导人打了一通电话，一下子股市就涨了。
&#13;
很多人问，中美贸易谈判能不能达成协议？或者达成协议后会产生什么影响？
&#13;
从国际关系的角度来看，我对这些问题的认识正好和问问题的同志相反：谈判和不谈判对两国关系是有影响的，但是，谈成和谈不成对两国关系的影响是不重大的。因为谈不成当然是不执行，但谈成了也并不保证能得到执行，因此，谈成了和谈不成没有本质性的区别。比如说，即便贸易谈判谈成功了，但是，如果特朗普政府想继续加征3000亿贸易关税，它就会说中方执行得不严格，然后继续加征关税。所以，谈成或不谈成，和特朗普是否继续加征3000亿的关税两者之间没有必然关系，主要取决于美国政府想不想加征关税。所以只能说，能谈判比不谈判强，能谈判中美关系就会缓和一些，不谈判关系就会紧张一些。
&#13;
为什么会出现这个现象？
&#13;
我们可以先看看近期发生的事件：
&#13;
4月11日，美国NIH（国家卫生研究所）主任弗朗西斯·柯林斯表示，未来一两周，部分美国大学要检查他们阻止外国政府不当地利用NIH资助研究的措施，柯林斯建议解雇违规的研究人员。NIH要求美国所有相关的大学进行调查，任何科学家如果拿美国政府机构的资金从事的研究跟外国进行了合作，都要面临开除的可能，其中很多人将是中国学者。
&#13;
5月11日，美国MIT（麻省理工学院）公布了2019提前录取榜单，在今年EA轮次录取的707位新生中，没有一位来自中国内地的学生。
&#13;
这里体现的形势到底有多严峻呢？现在美国已经开始进行调查，关闭一些华裔学者主持的研究所，开除了部分华裔教授，不让他们再继续搞研究了。这些研究人员可能已有美国绿卡，但他们将难以再获得工作机会，所以一部分人就回国了。美国大学录取中国留学生的数量也减少了。
&#13;
4月份，我从哥伦比亚大学了解到，过去哥伦比亚大学录取的中国学生不少，现在他们明确要减少中国留学生的数量。事实上，全美国所有的学校都面临着减少中国留学生的政治压力。在这方面，清华大学的学生感受也比较深，清华一些从事高科技方向专业的学生，就很难拿到美国的签证，因为美国是不允许中国的大学生学习美国的先进技术。这些现象实际上体也反映出这一次中美之争的核心是高科技。
&#13;
5G决定中美两国未来
&#13;
数字经济决定财富增长
&#13;
下一个问题就是：为什么这次5G技术会成为中美两国竞争的焦点？
&#13;
2019年4月19日，特朗普有这么一段讲话：“5G网络将与21世纪的美国的繁荣和安全紧密相联。我们不能允许其他国家未来重要的工业领域超过美国……5G竞赛是一场美国必须赢的比赛……明年美国将有世界上最多的5G频道，因为你们知道有人已经走在我们前面。可能我们早就应该这样做，需要防止5G被其他国家所掌握。”
&#13;
从这段话可以看到，5G这项技术决定美国的未来，这项技术同样也决定着中国的未来。从2013、2014、2015年开始，网络经济逐渐崛起，发展速度非常快，目前网络经济的发展阶段被称为数字经济。从数字经济占GDP比重看，美国达到60%左右，中国40%左右，日本50%左右，德国60%多。这也意味着，未来人类财富越来越多靠的不是自然资源，而是数字经济。未来世界最大的资源也将不再是矿产或石油资源，而是数据资源。数据是人为活动的结果，数据的资源非常丰富，但是最终要看国家有没有能力开发利用，这决定着财富是否增加。之所以说5G决定了中美两个国家的未来，是因为哪国具有5G技术就能把数据变成更大的财富。
&#13;
我们可以看这样一个数据：5月2日，美国国防部发布的《5G生态报告》讲：“如今，在前十名网络经济企业中，中国企业占了四个席位。这种趋势仍在继续……如果中国继续领先，以5G代表的未来网络有可能进一步向中国倾斜……中国在5G领域的发展，将重现美国在4G领域的辉煌。”
&#13;
过去七八年里，美国经济的强大是因为将三星、诺基亚这样曾是3G时代的龙头企业挤出市场，美国借此在4G市场占据领先地位，造就了这些年美国的繁荣和辉煌，社会财富增长速度非常快。而按照美国的预测，“5G时代的领导者将在未来十年获得数千亿美元收入”。
&#13;
中国目前已经部署了35万个可操作基站，几乎是美国的10倍，华为已经向海外运送了1万个基站。2009年以前，收入排前十名的互联网公司都是美国公司，而2018年，前十名中有四个是中国公司，如腾讯、阿里巴巴、百度等。将来的5G时代，如果先行掌握了5G，前十名主体企业可能就是中国的了。这样也能理解，为什么美国会将中国视为主要的竞争者，和5G为何成为了中美之间战略竞争的焦点。
&#13;
动员盟友围剿华为？
&#13;
美国企业态度发生转变
&#13;
刚才说过一个观点，虽然大家普遍关心中美贸易谈判中能不能达成协议，但从国际关系的角度看，我认为不重要。这是因为美国贸易谈判的目的并不是为了贸易，而是美国想要通过贸易谈判，而是要阻止中国科技发展速度赶上美国。如果技术上做不到赶超，那么未来经济财富上，中国也很难超越美国。
&#13;
日本科技在上个世纪八十年代发展速度非常快，而随后美日竞争中日本失败了。并非是所谓的“广场协议”或者汇率战使日本经济停滞不前，而是美国要求日本的基础研究必须对美国企业开放，美国通过购买日本高科技企业的股份，压制了日本的科技进步。美国需要日本在保持永远不能赶超美国。日本科研重点置于技术商品化，而不是基础科学，这样的政策使美国放心了，确保在科技上日本对美国不构成威胁。
&#13;
如今，也有人建议，中国可以向美国承诺在技术上不赶超美国，让美国安心。我以为这样的条件对中国来说是无法接受的。因此，这次贸易谈判的核心是美国要通过谈判阻止所谓中国政府对企业的补贴，阻止中国科技进步赶上美国。
&#13;
5月15日，特朗普宣布紧急状态发布行政令，说的是：“有国家正在不停地制造且利用通讯信息领域中的薄弱点，对美国国防、外交、经济领域造成超乎寻常的威胁，鉴于上述发现，要求美国进入紧急状态，并向美国商务部赋权，允许后者禁止美国公司购买上述国家生产的电信设备、技术。”
&#13;
从这一天开始，我们看到了世界上一些国家参与围剿华为。华为的5G技术已经领先美国企业2—3年，这是美国无法容忍的。随后，美国商务部表示将华为及其70个分支机构列入“实体清单”，也就是2016年3月中兴遭受的那份所谓的“贸易黑名单”。美国商务部禁止所有的企业购买华为的产品，如果美国企业将产品供应给华为，或者向华为购买产品，都会受到制裁处罚。这已经不仅仅是市场问题了，其目的是不允许中国在电子通信技术上超越美国，因为电子通信技术的领先，将成为创造未来世界财富的主要来源。
&#13;
5月20日，谷歌停止为华为设备提供技术支持，即停止了为华为提供安卓的软件和技术支持。任正非也谈到，海外华为手机不使用安卓系统，将导致了华为在海外手机销售规模就要大幅度下降，预估损失300亿美元。而且，进一步的情况是，华为和美国大学的合作也被禁止了，任何美国大学都不允许跟华为进行任何合作，任何科研单位都不允许跟华为有任何合作。
&#13;
美国动员其盟友围剿华为后，各国的态度是什么样呢？主要有三类：一是支持美国的，澳大利亚和加拿大，态度比较坚定；二是政策反复的，有日本和英国，日本软银和KDDI都宣布延迟发布华为手机P30lite系列，但日本政府又说不限定特定公司，英国ARM公司终止与华为合作，但同时英国6个城市开启了5G商用服务；三是不支持美国的，德国、法国、意大利、芬兰、印度、马来西亚等，这些国家将继续使用华为5G。
&#13;
最近发生了一些转变，美国企业谷歌、Intel、Xilinx、高通等与美国政府磋商，希望美国政府取消“和华为展开业务往来的禁令”，允许继续向华为提供智能手机，PC电脑相关的芯片产品。原因就是华为公布了自己的系统——“鸿蒙”，其功能可以取代了安卓。美国企业会发现，如果“鸿蒙”取代了安卓系统，它们将彻底丢失在中国市场。
&#13;
我们可以看到，中国市场目前手机覆盖率已经是115%，趋势上向200%发展，市场总量合计约26亿，而美国、日本、欧洲这三个大市场加在一起都没有中国这一个市场大。另外，拥有13亿人口的印度宣布必须使用5G，而印度都是小米和OPPO手机为主，如果印度以后也使用鸿蒙系统的话，这也是美国企业未来可能丢失的市场。对于美国企业而言，10亿还是26亿手机市场规模，到底哪个重要，它们会权衡利弊，这才有谷歌、Intel、Xilinx、高通改变意向的协商动作。
&#13;
社会两极分化日益凸显
&#13;
跟不上数字经济将被边缘化
&#13;
现在，我们再从政治原因来分析中美竞争。
&#13;
第一，从政治角度来讲，大国之间的权力争夺不是完全由经济利益推动的，而是综合性的国家利益推动。国际领导权的总和是一定的，只要一个国家的领导权增加，那么主导国的权力就会减少。国际格局正从原来的单极格局向两极格局转变，格局的改变带来中美关系的结构性矛盾，这矛盾是零和的。中美之间的竞争将日益增加，缓和的可能性很低。
&#13;
第二，两极格局使竞争对手变得十分明确而且稳定不变，中小国家的选边不能改变国际格局类型。美国百分之百知道自己的竞争对手是谁，中国也知道。无论做什么样的努力，都不可能改变美国以中国为主要竞争对手的看法。两极格局下，没有任何一国对美国实力地位的挑战超过中国。
&#13;
第三，大家很担心中美竞争能恶化到什么程度？可以明确地讲，中美竞争的上限是不会发生直接战争。这是因为有核武器，核武器使得这两个国家谁也不敢进行直接战争，这和过去美苏冷战四十年没有爆发直接战争的原因一样。
&#13;
第四，领导力决定竞争优势的变化。领导力的核心就是改革能力。过去三十年，日本人也是非常努力和勤奋，但日本经济不能像中国一样发展，也能像上世纪50-70年代那样快速发展，其主要是因为日本的领导发生变化，日本政府领导改革的能力不如以前强了。没有能力进行改革，再勤劳也不行。对于中国而言，如果没有一个坚持改革开放的政府领导，中国人再勤劳勇敢也解决不了问题。
&#13;
接下来，我们从技术原因分析中美竞争。贸易是表面上的竞争，实际上是技术的竞争，技术落实到了5G上，5G落实到了华为这家公司。美国这样的超级大国，居然以华为一个公司为最大竞争者，从全球范围进行围剿。这个公司为什么这么重要？
&#13;
现在我们进入了网络时代，而这个时代是数字经济主导的时代。在数字经济时代里，人类财富的增长是依靠数字经济快速增长而来，数据成为无限增长的资源，增长的关键在于运用数据的技术能力。有数据统计，2016年德国的数字经济占比是59.1%，美国58.2%、日本57.7%、韩国43.3%、法国39.0%、中国30.3%。2017和2018这两年，中国的数字经济增长速度特别快，可能跟移动支付、共享经济发展起来有关，占比达到了40%左右。目前，美国数字经济占比达到60%左右。2017年，美国数字经济约为11.5万亿美元，中国4.02万亿、日本2万亿、德国2万亿、英国1.68万亿、法国1.04万亿、韩国0.69万亿，印度、巴西、加拿大、意大利、墨西哥、俄罗斯、澳大利亚、印尼、南非的数字经济都小于0.5万亿。我想说的是，今后十年，GDP增长不是主要靠数字经济的国家将拉大与中美的实力差距。中国目前数字经济占比还不到GDP50%，但是也达到了4万亿，而且增长速度快于非数字经济。
&#13;
全球化条件下，社会两极分化继续加快，在数字经济时代，这种分化的速度会更快。2018年全世界GDP总量有84万亿，中国占16%，美国占24%，两国加总占世界的40%；再加上其他排在其后的18个国家，前20的国家占世界GDP的80%；如果算上G20所有国家，那就占世界的GDP的85%。从当前发展趋势看，中国、美国占世界GDP的比重只会越来越大，其他国家占的份额都会越来越小。G20国家现在占世界GDP的比重85%，很快就会上升到90%，而其余170多个国家就占10%，这10%实际上对总体世界经济没什么影响。
&#13;
另一个统计是，现在前500强企业所拥有的财富占全世界的35%，全世界的经济单位上亿，这也意味着今后两极分化会更加严重。
&#13;
无论是国际还是国内都是两极分化趋势，跟不上数字经济的就会边缘化。这就是为什么美国认为5G为是未来数字经济的核心，是财富增长的核心。财富与权力紧密相关，所以，美国的核心就是抓住数字经济。当前，电子通信技术是数字经济的核心，而数字经济和以前大家理解的虚拟经济不一样，它是和制造业紧密相关联的。做金融的会发现，这几年金融业已经没有以前那样火了。以前我们认为人类进入了知识经济阶段，只要纸上写字就能创造价值和财富，用不着搞技术。现在我们发现，金融公司在世界500强排行榜上的排名正在往下走，而网络公司地位却在往上走，原因就是现在金融不再是财富第一来源，最主要的财富来源来源于数字经济。
&#13;
数字经济三大定律
&#13;
5G技术是综合性技术
&#13;
数字经济受到三大定律的影响：
&#13;
第一个叫梅特卡夫法则，它决定了在网络上的价值以网络节点/用户数的平方速度增长，联网用户越多，每户价值就越大，具有几何积数增长特点。这就是为什么华为对自己非常有信心。我的理解是，即使美国在全世界封锁华为，中国的手机市场大于美欧日三家之和，再加上印度市场主要是中国手机而不是苹果，这使华为系统的市场则更大。特别是现在中国手机覆盖率已经超过115%，越来越多的人使用两部手机。世界人口总共是70亿人，中国和印度两国就有27亿人，这个市场就能创造极大的财富。美国即便把世界上其他国家的市场都占有，仍是平分秋色。这个法则意味着数字经济将增长速度非常快，将成为最大经济增长点。
&#13;
第二个是达维多定律，进入市场的第一代产品能够获得50%的市场份额，后面再进来的企业则共同瓜分剩下50%的市场份额。这意味着，数字经济竞争是垄断式的竞争。垄断式竞争就是需要去争夺第一名，谁先进入市场谁就能占有50%的市场份额。这就是为什么之前韩国抢着宣布第一个实行5G了，美国AT&amp;T抢着说在两个城市布置5G。但后来都被网友嘲笑,说是4G+。华为之前反驳美国的时候，就说：“美国诬陷华为偷窃美国5G技术，但是美国并没有5G技术，华为又怎么偷？”如果华为的5G先进入市场，就可以拥有50%的市场份额。这也是美国为何要全力围剿华为的原因，因为未来这个市场的一半可能会成为华为的。这个定律意味着垄断式竞争。
&#13;
第三个是摩尔定律，芯片的处理能力每18个月翻一翻，而价格以减半数下降。有人说，这个速度还在加快。这决定了未来科技竞争一定是超越式竞争。从1G到4G，没有一个超过十年的，而且下一个占主导的地位的还不是同一个公司。过去摩托罗拉、三星都很火，但现在不行了，4G时代就是苹果了。每一次迭代升级换代大企业几乎都是在同一起跑线上进行科研。现在特朗普提出，美国不研究5G技术了，直接搞6G技术，让中国先领先几年。韩国、日本、欧洲都已经签订合作协议，说要直接研究6G，因为5G优势已经被中国占了。最终谁能先搞出来6G是不确定的，所有做6G的企业都是在同一起跑线上，都得从基本理论研究入手。如果理论研究没有突破性成果，技术也不可能有根本性的突破。这个定律意味着跨越式竞争。
&#13;
今天中美战略竞争会集中在技术上，而且集中在这么窄小的电子通信技术上，因为它不仅仅是财富的主要来源，而且还是国家安全的重要保障。现代的零伤亡战争靠的就是电子通信技术。上个世纪90年海湾战争，美国人就已经提出了信息战争模式。例如，从硅谷做成芯片，然后装载到飞机上，飞行员飞到指定地点一按就行了，飞行员根本不知道导弹的飞行原理。战争靠的不是打仗的士兵而是的硅谷的博士。国家安全也是一样。美国国防部对电子通信技术发展特别上心，是因为如果未来发生战争，靠的不是战士的勇敢，而是通信、情报的技术能力，这种能力体现在网络技术能力上。
&#13;
大家可能明白了为什么美国与中国竞争时会采取这么狠的手段，就是因为在一定程度上中国在个别领域的电子通讯技术处于领先地位。2019年，美国CTIA(无线通信和互联网协会)发布的《5G全球竞争》报告中提到，中美并列第一19分、韩国18分、日本17分。5G的技术水平能力范围涉及六大领域，包括标准主导能力、芯片研发与制造、系统设备研发与部署、手机的研发与生产、业务的开发与运营、运营商的能力，所以，它不是一个单项技术，而是一项范围非常广泛和综合的技术。
&#13;
到底有多“综合”呢？2018年全世界申请的专利情况是，来自亚洲的申请占到申请总数的50.5%，欧洲和北美各约25%；2018年前十的企业拥有的专利数量，华为拥有5405件、三菱2812件、英特尔2499件、高通2404件、中兴2080件、三星1997件、京东方1813件、LG1697件、爱立信1645件、博世1524件。这个数量意味着，这些企业需要大量聘用科技人员，华为是以万为单位雇佣科技人员的，比如在欧洲，华为就雇了1.3万科技人员搞研发，全世界大的科技公司都是这样的。
&#13;
从上面专利申请的数量来看，华为一家就高达5000多件，英特尔、高通两家加一起还没有华为一家多。这也意味着目前华为暂时具有领先地位。
&#13;
美国发现，在5G技术发展上美国可能无法赶超中国，于是特朗普提出新策略，从零开始做6G。虽然这个提议受到很多人的嘲笑，但实际上知道数字经济发展规律的就能理解通信技术是跨越式发展的，而且最终能够先成功的还可能是小公司。这是因为，科学研究的突破有一定的偶然性，并非谁投入的钱多就一定会先实现技术突破。投钱多，技术突破的概率高，但不必然一定就是投钱最多的。
&#13;
任正非曾举过一个例子，说是华为公司里有一个俄罗斯青年，整天除了研究数学什么也不关心，但是几年后，因为这位技术人员的研究，华为从3G的技术一下子突破到了4G。现在的高科技公司就是需要这样的人才，不关心奖金和升迁，甚至不关心婚姻和家族，什么都不想，就只是专注自己研究。当然也必须承认，如果企业雇佣的科研人员越多，技术突破的可能性也会越大，成功的概率也会越大。
&#13;
国际秩序已经发生变化
&#13;
领导改革的能力是决定因素
&#13;
这样的发展趋势，意味着中美战略的竞争就是缩小实力差距重新进行权力再分配。
&#13;
第一，实力差距缩小。现在看竞争主要集中在电子通信技术上，电子通讯技术的差距将决定谁会领先。如果中国能够领先美国，也就是说5G真的先进入市场并大规模铺开业务，中国就能够大规模缩小跟美国的实力差距，国际权力的差距也就会缩小。现在已经出现了一个现象，中小国家在中美两极格局中选边站队，其标准不是意识形态，而是中美技术优势，看谁的更便宜、技术更可靠。技术优势和价值优势正在成为国家会选边队的标准。过去美苏进行冷战比得是谁的意识形态影响力大，而在今天中美战略竞争比得是谁技术影响力大。英国认为，如果将华为的技术全都改成美国技术，其成本高到无法承受，这就是技术的路径依赖。现在技术已经成为大国战略竞争中具有核心性作用的因素。
&#13;
第二，权力再分配包括两个主要内容。一是调整现有的权力结构，二是制定新的国际规则。冷战后，规则制定权之争是大国矛盾的主要内容，现在越来越多是关于规则标准制定权的矛盾。为什么在电子通讯技术领域里申请的专利叫做标准技术专利？这是因为申请的专利一旦被批准，所有企业都按同一标准来生产。现在华为的标准专利最多，这意味着技术标准制定权力最大，这就关系到国际通讯技术标准的制定权的问题。国际社会的权力分配越来越表现为谁有制定标准的权力，制定标准者一定是标准的最大受益者。所以根本上说，美国是要保住美国的规则制定权。当规则都是别国制定的，美国的权益就不可能是最大的了。规则制定权不仅仅是表现在5G标准上，世贸组织的规则的改革、网络规则的制定等都是规则制定权之争的内容。
&#13;
以5G竞争为核心竞争的情况，也会影响国际秩序走向。我们现在听到比较多的说法是国际秩序变得越来越不稳定，不确定性越来越强。其表现是，大家越来越不按规矩办事。现在美国说不想遵守规则了，因为这些规则约束了美国的发展。美国现在采取了单边主义政策，都是违反国际规则的行为。美国单方面制裁华为、单方面把中国的公司撵走，甚至提出要把在美国上市的中国公司全撵走，这全是违反了美国当初自己制定的规则的。世界最强大国家都不执行规则了，弱小国家就更没有理由去执行了，所以，会有越来越多的国家都不执行规则了。
&#13;
秩序分成两个层次，一个是结构秩序，就是权力分配结构。随着中国实力的增长，中国在世界上的权力一定会增加，而美国绝对不愿意看到这样的结果。最后的结果不是美国同意中国增加权力，而是挡不住中国的权力增加。
&#13;
另一个是规范秩序。国际秩序就是按规则办事。规则制定背后是由价值观决定的。当美国坚持自由主义为主导思想时，就会制定自由主义的规则；当美国是反自由主义时，就会制定贸易保护主义的规则。价值观决定了规则的类型，然后才是在这一类的规则里的制定具体可操作的规则。如今，全世界没有一个主导的价值观。美国主导的自由主义价值观衰落了，现在是各种各样的价值观都有，但是没有一个能够占具世界领导地位。当全世界没有一个主导价值观时，就难以就重大国际规则达成新的共识，就形成不了新型的国际规则。当下的情况就变成了，原有的自由主义规则得不到执行，新的规则制定不我们将面临的国际秩序。
&#13;
今后的世界取决于世界领导。如果世界领导好，这个世界就安定；世界领导不好，这个世界就打仗。中国还没有足够的资源担当世界领导，美国不想承担世界领导的责任，我们将会面临一个没有领导的世界，没有领导的世界就是一个混乱的世界。给大家一个结论就是演讲最开始提到的，特朗普的政策带来的结果一定是世界动荡不定。美国股市将是起伏不定的，没有规律。很多金融机构同行，早晨起床就会盯着特朗普新发的推特，因为当天的股市会跟着他的推特变化。
&#13;
我们已经听惯了全球治理，但今后几年全球治理不会有效果。所谓全球治理，就是由大国领导全世界一起干，现在没有领导谁来带领呢？美国现在基本是以破坏为主，它的策略是“成事不足，败事有余”。除了对中国实施单边主义之外，特朗普政府选择跟所有国家都单边干，跟墨西哥、加拿大也都是单边谈判。单边主义使美国有双边谈判中有绝对优势，这样的策略带来的一定是混乱的世界。
&#13;
中美之间不是社会主义和资本主义的竞争，没有这样的竞争。中美之间也不是模式之争，也不是制度之争，中美之间就是领导力之争，即领导改革的能力之争。谁在正确方向进行改革，谁就能强大；谁向错误方向变化、倒退，谁就会衰落。
&#13;
最后总结一句话，管子讲“夫国大而政小者，国从其政；国小而政大者，国益大。”这句话是说，大国的政治领导弱，国家就变得弱小；而小国的政治领导强，国家就会变得强大起来。中国的改革开放能否成功，民族复兴能否实现，取决于我们今后的政府能否带领我们进行更深入和广泛的改革。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>あじ秋刀魚: </b><br>
<span>阎学通：“广场协议”或汇率战不是日本衰落的真正原因</span><br>
<span> 本帖最后由 あじ秋刀魚 于 2019-7-6 09:24 编辑 </span><br>
<span>6月20日，由中国基金报主办、证券时报联合主办的“第六届中国基金经理峰会暨中国基金业英华奖颁奖典礼”在深圳成功举办。清华大学国际关系研究院院长阎学通出席论坛，并就“网络时代的中美战略竞争”发表了主题演讲。</span><br>
<span>从对贸易产品加征关税，到围剿华为和限制中国赴美留学人数，近段时间发生的一系列事件，让越来越多的人意识到中美之间的关系正在发生巨大的变化。</span><br>
<span>为什么5G技术会成为中美战略竞争的焦点？在当下的数字经济时代，国际格局又会发生怎样的变化？</span><br>
<span>对于上述问题，阎学通表示，未来世界经济的增长越来越多的是靠数字经济，而不是传统的自然资源；如果没有办法跟上数字经济，就会被边缘化，而作为综合性技术的5G技术意味着谁更有能力把数据变成财富。</span><br>
<span>在阎学通看来，当前中美战略竞争日益激烈，核心是高科技的竞争，同时，新的竞争关系也会带来国际秩序和国际格局变化以及新的国际规则制定权之争。未来，改革的领导力大小将决定国家走向强大还是衰落。</span><br>
<span>以下为阎学通的演讲文字实录：</span><br>
<span>演讲之前，我想先表达一下总结性的观点，然后再做后面的分析。</span><br>
<span>今后，只要是特朗普执政，美国股市最大的特点可能就是大概率的不稳定，整个股市的走势会跟着特朗普政府的政策变化而变化。就是说，在对华政策方面，特朗普政府态度缓和的话，股市就会上涨，要是态度强硬导致中美双方关系紧张的话，股市就会出现下跌。至于特朗普政府在缓和与对抗两种政策之间的变化周期非常短，有时会不超过24个小时，这就是说，每分钟都可能从对抗转向缓和，或者从缓和转向对抗。很多投资人希望有确定性，但特朗普对外政策对于世界一个最大的“确定性”，就是“百分之百的不确定”，不确定的特征成为最大的确定性。股市会随着这样快速的态度变化而变化，涨涨跌跌，这样的趋势不会改变，而且会越来越严重。</span><br>
<span>接下来，我开始演讲的内容。</span><br>
<span>中美战略竞争核心是高科技</span><br>
<span>首先，给大家介绍一下中美之间的战略竞争是什么。前两天，中美两国领导人打了一通电话，一下子股市就涨了。</span><br>
<span>很多人问，中美贸易谈判能不能达成协议？或者达成协议后会产生什么影响？</span><br>
<span>从国际关系的角度来看，我对这些问题的认识正好和问问题的同志相反：谈判和不谈判对两国关系是有影响的，但是，谈成和谈不成对两国关系的影响是不重大的。因为谈不成当然是不执行，但谈成了也并不保证能得到执行，因此，谈成了和谈不成没有本质性的区别。比如说，即便贸易谈判谈成功了，但是，如果特朗普政府想继续加征3000亿贸易关税，它就会说中方执行得不严格，然后继续加征关税。所以，谈成或不谈成，和特朗普是否继续加征3000亿的关税两者之间没有必然关系，主要取决于美国政府想不想加征关税。所以只能说，能谈判比不谈判强，能谈判中美关系就会缓和一些，不谈判关系就会紧张一些。</span><br>
<span>为什么会出现这个现象？</span><br>
<span>我们可以先看看近期发生的事件：</span><br>
<span>4月11日，美国NIH（国家卫生研究所）主任弗朗西斯·柯林斯表示，未来一两周，部分美国大学要检查他们阻止外国政府不当地利用NIH资助研究的措施，柯林斯建议解雇违规的研究人员。NIH要求美国所有相关的大学进行调查，任何科学家如果拿美国政府机构的资金从事的研究跟外国进行了合作，都要面临开除的可能，其中很多人将是中国学者。</span><br>
<span>5月11日，美国MIT（麻省理工学院）公布了2019提前录取榜单，在今年EA轮次录取的707位新生中，没有一位来自中国内地的学生。</span><br>
<span>这里体现的形势到底有多严峻呢？现在美国已经开始进行调查，关闭一些华裔学者主持的研究所，开除了部分华裔教授，不让他们再继续搞研究了。这些研究人员可能已有美国绿卡，但他们将难以再获得工作机会，所以一部分人就回国了。美国大学录取中国留学生的数量也减少了。</span><br>
<span>4月份，我从哥伦比亚大学了解到，过去哥伦比亚大学录取的中国学生不少，现在他们明确要减少中国留学生的数量。事实上，全美国所有的学校都面临着减少中国留学生的政治压力。在这方面，清华大学的学生感受也比较深，清华一些从事高科技方向专业的学生，就很难拿到美国的签证，因为美国是不允许中国的大学生学习美国的先进技术。这些现象实际上体也反映出这一次中美之争的核心是高科技。</span><br>
<span>5G决定中美两国未来</span><br>
<span>数字经济决定财富增长</span><br>
<span>下一个问题就是：为什么这次5G技术会成为中美两国竞争的焦点？</span><br>
<span>2019年4月19日，特朗普有这么一段讲话：“5G网络将与21世纪的美国的繁荣和安全紧密相联。我们不能允许其他国家未来重要的工业领域超过美国……5G竞赛是一场美国必须赢的比赛……明年美国将有世界上最多的5G频道，因为你们知道有人已经走在我们前面。可能我们早就应该这样做，需要防止5G被其他国家所掌握。”</span><br>
<span>从这段话可以看到，5G这项技术决定美国的未来，这项技术同样也决定着中国的未来。从2013、2014、2015年开始，网络经济逐渐崛起，发展速度非常快，目前网络经济的发展阶段被称为数字经济。从数字经济占GDP比重看，美国达到60%左右，中国40%左右，日本50%左右，德国60%多。这也意味着，未来人类财富越来越多靠的不是自然资源，而是数字经济。未来世界最大的资源也将不再是矿产或石油资源，而是数据资源。数据是人为活动的结果，数据的资源非常丰富，但是最终要看国家有没有能力开发利用，这决定着财富是否增加。之所以说5G决定了中美两个国家的未来，是因为哪国具有5G技术就能把数据变成更大的财富。</span><br>
<span>我们可以看这样一个数据：5月2日，美国国防部发布的《5G生态报告》讲：“如今，在前十名网络经济企业中，中国企业占了四个席位。这种趋势仍在继续……如果中国继续领先，以5G代表的未来网络有可能进一步向中国倾斜……中国在5G领域的发展，将重现美国在4G领域的辉煌。”</span><br>
<span>过去七八年里，美国经济的强大是因为将三星、诺基亚这样曾是3G时代的龙头企业挤出市场，美国借此在4G市场占据领先地位，造就了这些年美国的繁荣和辉煌，社会财富增长速度非常快。而按照美国的预测，“5G时代的领导者将在未来十年获得数千亿美元收入”。</span><br>
<span>中国目前已经部署了35万个可操作基站，几乎是美国的10倍，华为已经向海外运送了1万个基站。2009年以前，收入排前十名的互联网公司都是美国公司，而2018年，前十名中有四个是中国公司，如腾讯、阿里巴巴、百度等。将来的5G时代，如果先行掌握了5G，前十名主体企业可能就是中国的了。这样也能理解，为什么美国会将中国视为主要的竞争者，和5G为何成为了中美之间战略竞争的焦点。</span><br>
<span>动员盟友围剿华为？</span><br>
<span>美国企业态度发生转变</span><br>
<span>刚才说过一个观点，虽然大家普遍关心中美贸易谈判中能不能达成协议，但从国际关系的角度看，我认为不重要。这是因为美国贸易谈判的目的并不是为了贸易，而是美国想要通过贸易谈判，而是要阻止中国科技发展速度赶上美国。如果技术上做不到赶超，那么未来经济财富上，中国也很难超越美国。</span><br>
<span>日本科技在上个世纪八十年代发展速度非常快，而随后美日竞争中日本失败了。并非是所谓的“广场协议”或者汇率战使日本经济停滞不前，而是美国要求日本的基础研究必须对美国企业开放，美国通过购买日本高科技企业的股份，压制了日本的科技进步。美国需要日本在保持永远不能赶超美国。日本科研重点置于技术商品化，而不是基础科学，这样的政策使美国放心了，确保在科技上日本对美国不构成威胁。</span><br>
<span>如今，也有人建议，中国可以向美国承诺在技术上不赶超美国，让美国安心。我以为这样的条件对中国来说是无法接受的。因此，这次贸易谈判的核心是美国要通过谈判阻止所谓中国政府对企业的补贴，阻止中国科技进步赶上美国。</span><br>
<span>5月15日，特朗普宣布紧急状态发布行政令，说的是：“有国家正在不停地制造且利用通讯信息领域中的薄弱点，对美国国防、外交、经济领域造成超乎寻常的威胁，鉴于上述发现，要求美国进入紧急状态，并向美国商务部赋权，允许后者禁止美国公司购买上述国家生产的电信设备、技术。”</span><br>
<span>从这一天开始，我们看到了世界上一些国家参与围剿华为。华为的5G技术已经领先美国企业2—3年，这是美国无法容忍的。随后，美国商务部表示将华为及其70个分支机构列入“实体清单”，也就是2016年3月中兴遭受的那份所谓的“贸易黑名单”。美国商务部禁止所有的企业购买华为的产品，如果美国企业将产品供应给华为，或者向华为购买产品，都会受到制裁处罚。这已经不仅仅是市场问题了，其目的是不允许中国在电子通信技术上超越美国，因为电子通信技术的领先，将成为创造未来世界财富的主要来源。</span><br>
<span>5月20日，谷歌停止为华为设备提供技术支持，即停止了为华为提供安卓的软件和技术支持。任正非也谈到，海外华为手机不使用安卓系统，将导致了华为在海外手机销售规模就要大幅度下降，预估损失300亿美元。而且，进一步的情况是，华为和美国大学的合作也被禁止了，任何美国大学都不允许跟华为进行任何合作，任何科研单位都不允许跟华为有任何合作。</span><br>
<span>美国动员其盟友围剿华为后，各国的态度是什么样呢？主要有三类：一是支持美国的，澳大利亚和加拿大，态度比较坚定；二是政策反复的，有日本和英国，日本软银和KDDI都宣布延迟发布华为手机P30lite系列，但日本政府又说不限定特定公司，英国ARM公司终止与华为合作，但同时英国6个城市开启了5G商用服务；三是不支持美国的，德国、法国、意大利、芬兰、印度、马来西亚等，这些国家将继续使用华为5G。</span><br>
<span>最近发生了一些转变，美国企业谷歌、Intel、Xilinx、高通等与美国政府磋商，希望美国政府取消“和华为展开业务往来的禁令”，允许继续向华为提供智能手机，PC电脑相关的芯片产品。原因就是华为公布了自己的系统——“鸿蒙”，其功能可以取代了安卓。美国企业会发现，如果“鸿蒙”取代了安卓系统，它们将彻底丢失在中国市场。</span><br>
<span>我们可以看到，中国市场目前手机覆盖率已经是115%，趋势上向200%发展，市场总量合计约26亿，而美国、日本、欧洲这三个大市场加在一起都没有中国这一个市场大。另外，拥有13亿人口的印度宣布必须使用5G，而印度都是小米和OPPO手机为主，如果印度以后也使用鸿蒙系统的话，这也是美国企业未来可能丢失的市场。对于美国企业而言，10亿还是26亿手机市场规模，到底哪个重要，它们会权衡利弊，这才有谷歌、Intel、Xilinx、高通改变意向的协商动作。</span><br>
<span>社会两极分化日益凸显</span><br>
<span>跟不上数字经济将被边缘化</span><br>
<span>现在，我们再从政治原因来分析中美竞争。</span><br>
<span>第一，从政治角度来讲，大国之间的权力争夺不是完全由经济利益推动的，而是综合性的国家利益推动。国际领导权的总和是一定的，只要一个国家的领导权增加，那么主导国的权力就会减少。国际格局正从原来的单极格局向两极格局转变，格局的改变带来中美关系的结构性矛盾，这矛盾是零和的。中美之间的竞争将日益增加，缓和的可能性很低。</span><br>
<span>第二，两极格局使竞争对手变得十分明确而且稳定不变，中小国家的选边不能改变国际格局类型。美国百分之百知道自己的竞争对手是谁，中国也知道。无论做什么样的努力，都不可能改变美国以中国为主要竞争对手的看法。两极格局下，没有任何一国对美国实力地位的挑战超过中国。</span><br>
<span>第三，大家很担心中美竞争能恶化到什么程度？可以明确地讲，中美竞争的上限是不会发生直接战争。这是因为有核武器，核武器使得这两个国家谁也不敢进行直接战争，这和过去美苏冷战四十年没有爆发直接战争的原因一样。</span><br>
<span>第四，领导力决定竞争优势的变化。领导力的核心就是改革能力。过去三十年，日本人也是非常努力和勤奋，但日本经济不能像中国一样发展，也能像上世纪50-70年代那样快速发展，其主要是因为日本的领导发生变化，日本政府领导改革的能力不如以前强了。没有能力进行改革，再勤劳也不行。对于中国而言，如果没有一个坚持改革开放的政府领导，中国人再勤劳勇敢也解决不了问题。</span><br>
<span>接下来，我们从技术原因分析中美竞争。贸易是表面上的竞争，实际上是技术的竞争，技术落实到了5G上，5G落实到了华为这家公司。美国这样的超级大国，居然以华为一个公司为最大竞争者，从全球范围进行围剿。这个公司为什么这么重要？</span><br>
<span>现在我们进入了网络时代，而这个时代是数字经济主导的时代。在数字经济时代里，人类财富的增长是依靠数字经济快速增长而来，数据成为无限增长的资源，增长的关键在于运用数据的技术能力。有数据统计，2016年德国的数字经济占比是59.1%，美国58.2%、日本57.7%、韩国43.3%、法国39.0%、中国30.3%。2017和2018这两年，中国的数字经济增长速度特别快，可能跟移动支付、共享经济发展起来有关，占比达到了40%左右。目前，美国数字经济占比达到60%左右。2017年，美国数字经济约为11.5万亿美元，中国4.02万亿、日本2万亿、德国2万亿、英国1.68万亿、法国1.04万亿、韩国0.69万亿，印度、巴西、加拿大、意大利、墨西哥、俄罗斯、澳大利亚、印尼、南非的数字经济都小于0.5万亿。我想说的是，今后十年，GDP增长不是主要靠数字经济的国家将拉大与中美的实力差距。中国目前数字经济占比还不到GDP50%，但是也达到了4万亿，而且增长速度快于非数字经济。</span><br>
<span>全球化条件下，社会两极分化继续加快，在数字经济时代，这种分化的速度会更快。2018年全世界GDP总量有84万亿，中国占16%，美国占24%，两国加总占世界的40%；再加上其他排在其后的18个国家，前20的国家占世界GDP的80%；如果算上G20所有国家，那就占世界的GDP的85%。从当前发展趋势看，中国、美国占世界GDP的比重只会越来越大，其他国家占的份额都会越来越小。G20国家现在占世界GDP的比重85%，很快就会上升到90%，而其余170多个国家就占10%，这10%实际上对总体世界经济没什么影响。</span><br>
<span>另一个统计是，现在前500强企业所拥有的财富占全世界的35%，全世界的经济单位上亿，这也意味着今后两极分化会更加严重。</span><br>
<span>无论是国际还是国内都是两极分化趋势，跟不上数字经济的就会边缘化。这就是为什么美国认为5G为是未来数字经济的核心，是财富增长的核心。财富与权力紧密相关，所以，美国的核心就是抓住数字经济。当前，电子通信技术是数字经济的核心，而数字经济和以前大家理解的虚拟经济不一样，它是和制造业紧密相关联的。做金融的会发现，这几年金融业已经没有以前那样火了。以前我们认为人类进入了知识经济阶段，只要纸上写字就能创造价值和财富，用不着搞技术。现在我们发现，金融公司在世界500强排行榜上的排名正在往下走，而网络公司地位却在往上走，原因就是现在金融不再是财富第一来源，最主要的财富来源来源于数字经济。</span><br>
<span>数字经济三大定律</span><br>
<span>5G技术是综合性技术</span><br>
<span>数字经济受到三大定律的影响：</span><br>
<span>第一个叫梅特卡夫法则，它决定了在网络上的价值以网络节点/用户数的平方速度增长，联网用户越多，每户价值就越大，具有几何积数增长特点。这就是为什么华为对自己非常有信心。我的理解是，即使美国在全世界封锁华为，中国的手机市场大于美欧日三家之和，再加上印度市场主要是中国手机而不是苹果，这使华为系统的市场则更大。特别是现在中国手机覆盖率已经超过115%，越来越多的人使用两部手机。世界人口总共是70亿人，中国和印度两国就有27亿人，这个市场就能创造极大的财富。美国即便把世界上其他国家的市场都占有，仍是平分秋色。这个法则意味着数字经济将增长速度非常快，将成为最大经济增长点。</span><br>
<span>第二个是达维多定律，进入市场的第一代产品能够获得50%的市场份额，后面再进来的企业则共同瓜分剩下50%的市场份额。这意味着，数字经济竞争是垄断式的竞争。垄断式竞争就是需要去争夺第一名，谁先进入市场谁就能占有50%的市场份额。这就是为什么之前韩国抢着宣布第一个实行5G了，美国AT&T抢着说在两个城市布置5G。但后来都被网友嘲笑,说是4G+。华为之前反驳美国的时候，就说：“美国诬陷华为偷窃美国5G技术，但是美国并没有5G技术，华为又怎么偷？”如果华为的5G先进入市场，就可以拥有50%的市场份额。这也是美国为何要全力围剿华为的原因，因为未来这个市场的一半可能会成为华为的。这个定律意味着垄断式竞争。</span><br>
<span>第三个是摩尔定律，芯片的处理能力每18个月翻一翻，而价格以减半数下降。有人说，这个速度还在加快。这决定了未来科技竞争一定是超越式竞争。从1G到4G，没有一个超过十年的，而且下一个占主导的地位的还不是同一个公司。过去摩托罗拉、三星都很火，但现在不行了，4G时代就是苹果了。每一次迭代升级换代大企业几乎都是在同一起跑线上进行科研。现在特朗普提出，美国不研究5G技术了，直接搞6G技术，让中国先领先几年。韩国、日本、欧洲都已经签订合作协议，说要直接研究6G，因为5G优势已经被中国占了。最终谁能先搞出来6G是不确定的，所有做6G的企业都是在同一起跑线上，都得从基本理论研究入手。如果理论研究没有突破性成果，技术也不可能有根本性的突破。这个定律意味着跨越式竞争。</span><br>
<span>今天中美战略竞争会集中在技术上，而且集中在这么窄小的电子通信技术上，因为它不仅仅是财富的主要来源，而且还是国家安全的重要保障。现代的零伤亡战争靠的就是电子通信技术。上个世纪90年海湾战争，美国人就已经提出了信息战争模式。例如，从硅谷做成芯片，然后装载到飞机上，飞行员飞到指定地点一按就行了，飞行员根本不知道导弹的飞行原理。战争靠的不是打仗的士兵而是的硅谷的博士。国家安全也是一样。美国国防部对电子通信技术发展特别上心，是因为如果未来发生战争，靠的不是战士的勇敢，而是通信、情报的技术能力，这种能力体现在网络技术能力上。</span><br>
<span>大家可能明白了为什么美国与中国竞争时会采取这么狠的手段，就是因为在一定程度上中国在个别领域的电子通讯技术处于领先地位。2019年，美国CTIA(无线通信和互联网协会)发布的《5G全球竞争》报告中提到，中美并列第一19分、韩国18分、日本17分。5G的技术水平能力范围涉及六大领域，包括标准主导能力、芯片研发与制造、系统设备研发与部署、手机的研发与生产、业务的开发与运营、运营商的能力，所以，它不是一个单项技术，而是一项范围非常广泛和综合的技术。</span><br>
<span>到底有多“综合”呢？2018年全世界申请的专利情况是，来自亚洲的申请占到申请总数的50.5%，欧洲和北美各约25%；2018年前十的企业拥有的专利数量，华为拥有5405件、三菱2812件、英特尔2499件、高通2404件、中兴2080件、三星1997件、京东方1813件、LG1697件、爱立信1645件、博世1524件。这个数量意味着，这些企业需要大量聘用科技人员，华为是以万为单位雇佣科技人员的，比如在欧洲，华为就雇了1.3万科技人员搞研发，全世界大的科技公司都是这样的。</span><br>
<span>从上面专利申请的数量来看，华为一家就高达5000多件，英特尔、高通两家加一起还没有华为一家多。这也意味着目前华为暂时具有领先地位。</span><br>
<span>美国发现，在5G技术发展上美国可能无法赶超中国，于是特朗普提出新策略，从零开始做6G。虽然这个提议受到很多人的嘲笑，但实际上知道数字经济发展规律的就能理解通信技术是跨越式发展的，而且最终能够先成功的还可能是小公司。这是因为，科学研究的突破有一定的偶然性，并非谁投入的钱多就一定会先实现技术突破。投钱多，技术突破的概率高，但不必然一定就是投钱最多的。</span><br>
<span>任正非曾举过一个例子，说是华为公司里有一个俄罗斯青年，整天除了研究数学什么也不关心，但是几年后，因为这位技术人员的研究，华为从3G的技术一下子突破到了4G。现在的高科技公司就是需要这样的人才，不关心奖金和升迁，甚至不关心婚姻和家族，什么都不想，就只是专注自己研究。当然也必须承认，如果企业雇佣的科研人员越多，技术突破的可能性也会越大，成功的概率也会越大。</span><br>
<span>国际秩序已经发生变化</span><br>
<span>领导改革的能力是决定因素</span><br>
<span>这样的发展趋势，意味着中美战略的竞争就是缩小实力差距重新进行权力再分配。</span><br>
<span>第一，实力差距缩小。现在看竞争主要集中在电子通信技术上，电子通讯技术的差距将决定谁会领先。如果中国能够领先美国，也就是说5G真的先进入市场并大规模铺开业务，中国就能够大规模缩小跟美国的实力差距，国际权力的差距也就会缩小。现在已经出现了一个现象，中小国家在中美两极格局中选边站队，其标准不是意识形态，而是中美技术优势，看谁的更便宜、技术更可靠。技术优势和价值优势正在成为国家会选边队的标准。过去美苏进行冷战比得是谁的意识形态影响力大，而在今天中美战略竞争比得是谁技术影响力大。英国认为，如果将华为的技术全都改成美国技术，其成本高到无法承受，这就是技术的路径依赖。现在技术已经成为大国战略竞争中具有核心性作用的因素。</span><br>
<span>第二，权力再分配包括两个主要内容。一是调整现有的权力结构，二是制定新的国际规则。冷战后，规则制定权之争是大国矛盾的主要内容，现在越来越多是关于规则标准制定权的矛盾。为什么在电子通讯技术领域里申请的专利叫做标准技术专利？这是因为申请的专利一旦被批准，所有企业都按同一标准来生产。现在华为的标准专利最多，这意味着技术标准制定权力最大，这就关系到国际通讯技术标准的制定权的问题。国际社会的权力分配越来越表现为谁有制定标准的权力，制定标准者一定是标准的最大受益者。所以根本上说，美国是要保住美国的规则制定权。当规则都是别国制定的，美国的权益就不可能是最大的了。规则制定权不仅仅是表现在5G标准上，世贸组织的规则的改革、网络规则的制定等都是规则制定权之争的内容。</span><br>
<span>以5G竞争为核心竞争的情况，也会影响国际秩序走向。我们现在听到比较多的说法是国际秩序变得越来越不稳定，不确定性越来越强。其表现是，大家越来越不按规矩办事。现在美国说不想遵守规则了，因为这些规则约束了美国的发展。美国现在采取了单边主义政策，都是违反国际规则的行为。美国单方面制裁华为、单方面把中国的公司撵走，甚至提出要把在美国上市的中国公司全撵走，这全是违反了美国当初自己制定的规则的。世界最强大国家都不执行规则了，弱小国家就更没有理由去执行了，所以，会有越来越多的国家都不执行规则了。</span><br>
<span>秩序分成两个层次，一个是结构秩序，就是权力分配结构。随着中国实力的增长，中国在世界上的权力一定会增加，而美国绝对不愿意看到这样的结果。最后的结果不是美国同意中国增加权力，而是挡不住中国的权力增加。</span><br>
<span>另一个是规范秩序。国际秩序就是按规则办事。规则制定背后是由价值观决定的。当美国坚持自由主义为主导思想时，就会制定自由主义的规则；当美国是反自由主义时，就会制定贸易保护主义的规则。价值观决定了规则的类型，然后才是在这一类的规则里的制定具体可操作的规则。如今，全世界没有一个主导的价值观。美国主导的自由主义价值观衰落了，现在是各种各样的价值观都有，但是没有一个能够占具世界领导地位。当全世界没有一个主导价值观时，就难以就重大国际规则达成新的共识，就形成不了新型的国际规则。当下的情况就变成了，原有的自由主义规则得不到执行，新的规则制定不我们将面临的国际秩序。</span><br>
<span>今后的世界取决于世界领导。如果世界领导好，这个世界就安定；世界领导不好，这个世界就打仗。中国还没有足够的资源担当世界领导，美国不想承担世界领导的责任，我们将会面临一个没有领导的世界，没有领导的世界就是一个混乱的世界。给大家一个结论就是演讲最开始提到的，特朗普的政策带来的结果一定是世界动荡不定。美国股市将是起伏不定的，没有规律。很多金融机构同行，早晨起床就会盯着特朗普新发的推特，因为当天的股市会跟着他的推特变化。</span><br>
<span>我们已经听惯了全球治理，但今后几年全球治理不会有效果。所谓全球治理，就是由大国领导全世界一起干，现在没有领导谁来带领呢？美国现在基本是以破坏为主，它的策略是“成事不足，败事有余”。除了对中国实施单边主义之外，特朗普政府选择跟所有国家都单边干，跟墨西哥、加拿大也都是单边谈判。单边主义使美国有双边谈判中有绝对优势，这样的策略带来的一定是混乱的世界。</span><br>
<span>中美之间不是社会主义和资本主义的竞争，没有这样的竞争。中美之间也不是模式之争，也不是制度之争，中美之间就是领导力之争，即领导改革的能力之争。谁在正确方向进行改革，谁就能强大；谁向错误方向变化、倒退，谁就会衰落。</span><br>
<span>最后总结一句话，管子讲“夫国大而政小者，国从其政；国小而政大者，国益大。”这句话是说，大国的政治领导弱，国家就变得弱小；而小国的政治领导强，国家就会变得强大起来。中国的改革开放能否成功，民族复兴能否实现，取决于我们今后的政府能否带领我们进行更深入和广泛的改革。</span><br>
</p><p><b>有妹是老婆: </b><br>
<span>这人经济领域什么水平？</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>日本泡沫破裂就是金融地产玩脱了，国内要不是这几年严打房地产企业早晚走日本后尘。</span><br>
</p><p><b>RuneKnight: </b><br>
<span>引用第2楼nihilxp于2019-07-06 07:20发表的:</span><br>
<span>日本泡沫破裂就是金融地产玩脱了，国内要不是这几年严打房地产企业早晚走日本后尘。</span><br>
<span>@nihilxp</span><br>
<span>泡沫破裂和衰落是两回事。美国泡沫破裂多少次了，除了08年那次，以前还不是越破越强。日本失去技术优势，是一蹶不振那种。</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>rhotov: </b><br>
<span>大学时候听过他的大课，讲的不错。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9550, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-7-6 07:20</span><br>
<span>日本泡沫破裂就是金融地产玩脱了，国内要不是这几年严打房地产企业早晚走日本后尘。 ...</span><br>
<span>国内的解决方式是不计一切维护泡沫存在 ？</span><br>
</p><p><b>瘦猫标题学: </b><br>
<span>广场协议之前还有美日第一次半导体协议</span><br>
</p><p><b>yizi: </b><br>
<span>iceplatinum 发表于 2019-7-6 07:39</span><br>
<span>国内的解决方式是不计一切维护泡沫存在 ？</span><br>
<span>限制自由交易，限制房地产投资</span><br>
</p><p><b>loli炮: </b><br>
<span>广场协议是皮 各种角力下的结果</span><br>
</p><p><b>yizi: </b><br>
<span>摩尔定律都完蛋了，这人还在吹科技进步，现实就是数字经济基本停滞了</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>没有足够的自然资源支持，你搞数字经济的基础都不存在。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>有些论据有问题，不过整体讲的很棒</span><br>
</p><p><b>自由石: </b><br>
<span>大大登ji势在必行</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>aegisangel: </b><br>
<span>yizi 发表于 2019-7-6 08:09</span><br>
<span>摩尔定律都完蛋了，这人还在吹科技进步，现实就是数字经济基本停滞了</span><br>
<span>摩尔定律等于数字经济？你这样出洋相要被人笑的</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>有妹是老婆 发表于 2019-7-6 07:16</span><br>
<span>这人经济领域什么水平？</span><br>
<span>他不是教国际关系和地缘政治的教授么</span><br>
</p><p><b>julius0147: </b><br>
<span>感觉蛮有内容啊，比如日本的问题，金融是导火线，科技是火药桶吧。</span><br>
<span>而且5G科技或者说通信信息科技，个人觉得也确实是非常非常基础的科技吧，重要性基本是类似于交通吧（甚至这还是早期的下限，其综合性效果未来更重要）</span><br>
<span>数字经济和金融的说法，感觉有点失之定洗性化，当然数字经济是更大的范畴。量化一点来说下，个人觉得，信息本身在金融之中占据了非常重要的作用，数字经济实际上是将这种信息，至少是一部分基础信息的获取、交流、汇聚门槛开放给了更多的人吧</span><br>
</p><p><b>两个路人: </b><br>
<span> 本帖最后由 两个路人 于 2019-7-6 09:32 编辑 </span><br>
<span>“任正非曾举过一个例子，说是华为公司里有一个俄罗斯青年，整天除了研究数学什么也不关心，但是几年后，因为这位技术人员的研究，华为从3G的技术一下子突破到了4G。现在的高科技公司就是需要这样的人才，不关心奖金和升迁，甚至不关心婚姻和家族，什么都不想，就只是专注自己研究。”</span><br>
<span>资本主义割韭菜都是一样的。如果中国未富而先衰，其中有一点那就是人才收割能力逊于美国。</span><br>
<span>另外没金融恶棍给你融资，拿头搞研究？哦，还需要99%的灵感撞大运。如果点出中子干扰器的科技树，是不是就能回到种蘑菇时代了？</span><br>
</p><p><b>加藤樱: </b><br>
<span>半导体协议是硬生生地一波流把本子半导体产业压倒了，米帝这操作…</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>死宅真恶心: </b><br>
<span>最重要的是高素质人口啊，未来管你地球OL是什么版本科技树是什么方向，有人就能点科技点没人等着被淘汰吧</span><br>
</p><p><b>yly88528: </b><br>
<span>两个路人 发表于 2019-7-6 09:23</span><br>
<span>“任正非曾举过一个例子，说是华为公司里有一个俄罗斯青年，整天除了研究数学什么也不关心，但是几年后，因 ...</span><br>
<span>如果真有这么牛的人，就算是说要个女人，任正非也会想办法帮他弄来</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>日本那次的金融泡沫真不是一般的大，美国从二战以来所有的金融泡沫都未必有这个大</span><br>
<span>日本衰落的原因不止金融泡沫和货币升值这种单一的原因，而是多个因素组合的，单一分析一个没啥意义</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>当初在大学时候选修过他的课。</span><br>
<span>感觉这篇文章其实更大意义是和过秦论一样。借过去美国打压日本发展论述现在中美贸易战的方向。那就是中国得突破美国未来可能的技术封锁</span><br>
</p><p><b>cloudian: </b><br>
<span>我是觉得可以简化成科技水平的比拼，美帝在90年代的“再次”的腾飞，正是电子产品互联网技术上软硬件的全面垄断和优势地位的建立所带来的，其他都是细枝末节。英特尔苹果微软谷歌高通亚马逊……就是美国的“国之重器“，至今压得全世界其他国家不得翻身吧。</span><br>
<span>—— 来自 Essential Products PH-1, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>cryczp: </b><br>
<span>有妹是老婆 发表于 2019-7-6 07:16</span><br>
<span>这人经济领域什么水平？</span><br>
<span>他13年写了本历史的惯性，做出了几十上百个预言，刨去经济方面的堪称精准；经济方面就....</span><br>
</p><p><b>得过且过: </b><br>
<span>日本的问题根本不在广场协议，而在于驻日美军。日本不能发展威胁到美国领导地位的先进产业，于是赚到的钱就搞成泡沫。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>cryczp: </b><br>
<span>yizi 发表于 2019-7-6 08:09</span><br>
<span>摩尔定律都完蛋了，这人还在吹科技进步，现实就是数字经济基本停滞了</span><br>
<span>他说的是领导能力决定改革能力，改革能力决定科技、经济、社会等等的发展，最终决定国家命运。</span><br>
</p><p><b>尼克芭菲: </b><br>
<span>“这人到底什么来路？说的什么黑屁？”</span><br>
<span>“他是个经济学家，还是个院长”</span><br>
<span>“那就难怪了”</span><br>
</p><p><b>cryczp: </b><br>
<span>死宅真恶心 发表于 2019-7-6 09:29</span><br>
<span>最重要的是高素质人口啊，未来管你地球OL是什么版本科技树是什么方向，有人就能点科技点没人等着被淘汰吧 ...</span><br>
<span>没错，一切都需要人口素质做支持；但是人口素质的提高还是需要政府领导能力强；能强制推广基础教育。</span><br>
</p><p><b>n2z: </b><br>
<span>现在的高科技公司就是需要这样的人才，不关心奖金和升迁，甚至不关心婚姻和家族，什么都不想，就只是专注自己研究。</span><br>
<span>高科技公司需要大量的996，997</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BLA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>cpuisme: </b><br>
<span> 说得很对啊。如果你的发展被别人设定了天花板，那么你早晚有受制于人的那天。</span><br>
<span>靠金融驱动发展本来就有天花板，最终还是要靠抓住科技发展的机会才是出路。</span><br>
<span>现在看国内发展方向已经改过好几次了。</span><br>
<span>03-04年记得还是说跟日本合作，搞高低产业搭配。</span><br>
<span>08年-10年是金融放水促进经济。</span><br>
<span>最近几年才是以创业创新扶持高新企业为导向。</span><br>
</p><p><b>有妹是老婆: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-7-6 09:03</span><br>
<span>他不是教国际关系和地缘政治的教授么</span><br>
<span>是啊，我也是知道他是国际关系领域很厉害，听说还是帝师，所以好奇他经济领域什么水平。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>有妹是老婆 发表于 2019-7-6 11:58</span><br>
<span>是啊，我也是知道他是国际关系领域很厉害，听说还是帝师，所以好奇他经济领域什么水平。 ...</span><br>
<span>经济基础决定上层建筑，经济和政治的相互关系也能体现在国际关系上</span><br>
</p><p><b>有妹是老婆: </b><br>
<span>cryczp 发表于 2019-7-6 10:42</span><br>
<span>他13年写了本历史的惯性，做出了几十上百个预言，刨去经济方面的堪称精准；经济方面就.... ...</span><br>
<span>隔行如隔山，，哈哈哈</span><br>
</p><p><b>队長: </b><br>
<span>有妹是老婆 发表于 2019-7-6 11:58</span><br>
<span>是啊，我也是知道他是国际关系领域很厉害，听说还是帝师，所以好奇他经济领域什么水平。 ...</span><br>
<span>清华大学 国际关系分析 阎学通</span><br>
<span>http://www.icourses.cn/sCourse/course_3008.html</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>国际关系老本行上他说的是值得一听的，他在08年09年的课上就预估五到十年后的国际局势，大体是比较准确的。</span><br>
<span>但是具体到比如我们这些搞高端制造业的技术细节上，他经常拿出不那么合适的例子当论据，毕竟隔行如隔山。</span><br>
</p><p><b>cryczp: </b><br>
<span>有妹是老婆 发表于 2019-7-6 11:58</span><br>
<span>是啊，我也是知道他是国际关系领域很厉害，听说还是帝师，所以好奇他经济领域什么水平。 ...</span><br>
<span>经济肯定不是专家啊，不过我觉得大方向还是基本对的。</span><br>
<span>下面是他2013年的书里摘抄，经济方面的标红：</span><br>
<span>未来十年：中美实力比拼</span><br>
<span>未来十年，中国政府将会向民间开放更多的领域，将这些领域回归给社会。</span><br>
<span>未来十年，人民币兑美元的汇率将升高20%，即从目前的1∶ 6.3升至1∶5左右。</span><br>
<span>未来十年，中国文化产品出口年均增长幅度将达到15%以上，2023年的文化产品出口将超过1 000亿美元。</span><br>
<span>2023年，美国的GDP将为19万亿美元，中国的GDP按目前汇率计算将为17万亿美元，按当年汇率计算将超过美国。</span><br>
<span>2023年，人民币对其他货币的影响力将达到美元影响力的50%甚至更高的水平，人民币、美元和欧元可能构成三足鼎立之势。</span><br>
<span>2023年，中国将拥有载人的太空工作站、至少3个服役的航母舰队（有可能建成5艘航母）、4~5艘携带射程8 000千米导弹的战略核潜艇、部署部队的第五代战斗机（歼 –20和歼 –31隐形战斗机）。</span><br>
<span>2023年，中国的经济实力有可能达到美国的水平，但是中国的军事实力、文化实力则难以达到美国的水平。中美综合实力差距只能缩小到同一级别，但中国无法全面赶上美国。</span><br>
<span>盛与衰：决定中美未来的力量</span><br>
<span>未来十年，中国将无法像冷战时期那样采取不结盟战略。</span><br>
<span>未来十年，世界可能形成两极格局，但这并不意味着世界必然要再次进入冷战状态。</span><br>
<span>未来十年，中国将失去在两个超级大国之间选边的空间，而只能采取吸纳中小国家的策略。</span><br>
<span>未来十年，中美军事竞争将体现在武器装备的改进上，而双方发生直接战争的危险会进一步下降，发动代理人战争的可能性也很小。</span><br>
<span>未来十年，科技竞争取代自然资源争夺将成为中美战略竞争的主要内容之一。</span><br>
<span>未来十年，中美之间的结构性矛盾将不断深化，在双方继续假朋友关系策略的条件下，双边关系的不稳定性将变得更加突出。</span><br>
<span>2023年世界很可能形成两极格局，但那是一种新型战略竞争而不是冷战，未来十年中美成为全面竞争对手的可能性很大。</span><br>
<span>2023年，中美经济关系在所有领域都必然大于目前，双方将互为最大贸易伙伴国。2023年中美将是世界最大的军事竞争者，双方军事合作的主要内容将是预防性的。美国仍继续坚持对华军事禁运政策。</span><br>
<span>2023年，中美在国内政治制度方面的意识形态分歧将弱化，双方有可能停止发表政府白皮书相互批评对方人权状况的做法。双方的政治分歧和矛盾将主要集中于国际政治问题而不是内政问题。</span><br>
<span>2023年，中美实力地位向互换方向发展的趋势将变得更加明显，因此中美双方在如何制定新国际规范的立场上会经常发生矛盾。</span><br>
<span>2023年，中美社会文化关系将出现中国对美国的影响力突显的现象。</span><br>
<span>东亚：2023年的世界中心</span><br>
<span>未来十年，东亚地区既是世界经济增长的主要动力区，同时也是海洋争端和战略竞争较为激烈的地区。</span><br>
<span>未来十年，中美在东亚的战略竞争的激烈程度将超越它们在其他地区的战略竞争。这场战略竞争的核心是实力竞赛，而实力竞赛的核心将是政治实力竞赛。</span><br>
<span>2023年，美国将保持其伞形双边军事同盟，而中国却不可能建立起华沙条约组织那样的多边军事同盟。</span><br>
<span>2023年，美国仍将是一个世界级的战略竞争者，因此美国不应成为我们分析今后世界中心转移的因素。</span><br>
<span>2023年，在全球治理问题上，国际社会能否取得进展很大程度上取决于中美是否合作，而欧洲的作用将呈现下降趋势。</span><br>
<span>2023年，中美仍是世界上前两位的二氧化碳排放大国，拥有最多军舰的国家，网络用户最多的国家，汽车保有量最多的国家，出国旅游人数最多的国家，金融资产流动量最大的国家。</span><br>
<span>2023年，中国一国的经济规模可达到欧盟27国总合的80%以上。再加上日本、韩国和其他东亚国家，东亚地区的整体经济规模必然超过欧洲。</span><br>
<span>2023年，当中国成为一个仅次于美国的具有全球战略影响力的超级大国时，东亚也就具有了全球战略竞争力。</span><br>
<span>次区域：多败俱伤抑或合作共赢</span><br>
<span>未来十年，日本仍可维持其东亚地区大国的地位，但它将是一个没有独立外交政策的国家，不可能成为东亚地区的独立一极。</span><br>
<span>未来十年，日本在东北亚面临的国际环境不但不如中国，甚至有可能成为该地区仅次于朝鲜的孤立国家。</span><br>
<span>未来十年，除朝鲜核导弹问题之外的其他主要因素都是有利于改善中韩关系的。</span><br>
<span>2023年，朝鲜将不再是一个完全封闭的国家，它虽然在战略上并不信任中国，但它拥有的最好的战略关系仍是中国。</span><br>
<span>2023年，朝鲜与韩国的关系将好于现在，因为韩国为了减少朝鲜对它的安全威胁，必须面对朝鲜拥有核武器的现实并努力改善两国关系。</span><br>
<span>2023年，美国和中国台湾的军事同盟关系将更加紧密，中国难以实现和平统一。</span><br>
<span>2023年，民进党在台湾执政的可能性大于国民党。</span><br>
<span>2023年，由东南亚国家组成的东盟在东亚地区安全合作中的作用将弱于现在。</span><br>
<span>2023年，东亚地区的海洋争端将没有现在这么紧张，对东亚国家双边关系的影响也将弱化。</span><br>
<span>2023年，东亚地区的岛屿争端并不能得到解决，但将不再是改善双边关系的主要障碍。</span><br>
<span>2023年，日本民众将开始接受日本成为世界二流国家的现实，对于日本衰落的不满情绪将不再那么强烈。</span><br>
<span>国际体系：变与不变</span><br>
<span>未来十年，干涉内政和不干涉内政的国际规范有共存的趋势。</span><br>
<span>未来十年，国际组织空谈化的现象将更加严重。</span><br>
<span>未来十年，公平正义的社会思潮有进一步发展的趋势。</span><br>
<span>2023年，东亚有成为世界中心的可能是建立在物质力量基础上的，而东亚成为世界中心并改变国际体系则需要东亚文化发挥建立新型国际规范的作用。</span><br>
<span>俄罗斯：超级大国地位难以恢复</span><br>
<span>未来十年，俄罗斯经济的年均增长率将难以超过4%。</span><br>
<span>未来十年，世界能源价格将是下降趋势，俄罗斯无法继续依靠油气出口维持5%以上的年均经济增长率。</span><br>
<span>未来十年，俄罗斯面临的真正人才困境并不是缺乏世界级的专家，而是缺乏与工资标准相匹配的高素质蓝领劳动力。</span><br>
<span>未来十年，在中国不增加核武器的条件下，俄罗斯的核武器数量将多于中国，但到2023年，双方核武器的技术水平将持平，甚至中国有超越俄罗斯的可能。</span><br>
<span>2023年，俄罗斯将失去世界第二军事大国的地位。</span><br>
<span>2023年，中国航母舰队的数量和能力都将超越俄罗斯。中俄综合实力差距的拉大将促使2023年的双边战略关系更加紧密。</span><br>
<span>2023年，借助中国的力量发展自己将成为俄罗斯国内的主流政治观点。</span><br>
<span>2023年，俄罗斯将接受中国在中亚地区影响力不断上升的现实。</span><br>
<span>日本：沦为地区大国</span><br>
<span>未来十年，如果不改革其政治领导人制度，日本进行全面体制改革的可能性就较小，这意味着日本将在目前衰落的道路上继续下滑。</span><br>
<span>未来十年，人口老龄化不仅会从思想上阻碍日本进行深刻的政治改革，而且老龄化带来的社会问题会直接妨碍日本的改革。</span><br>
<span>未来十年，日本国际地位的变化不仅受其经济和军事实力变化的影响，而且在更大程度上将取决于其外交战略的选择。</span><br>
<span>未来十年，日美同盟会加强，但日本与美国的其他东亚盟友的关系不会明显改善。</span><br>
<span>未来十年，日本将对美国不愿与中国全面对抗的政策不满，更会因美国不愿为了日本与中国对抗而耿耿于怀。日本将意识到，在中美之间保持一定的平衡，可获得更大的战略空间和更多与中美讨价还价的砝码。</span><br>
<span>2023年，中日在钓鱼岛问题上的分歧仍然存在，但这个分歧不再引发激烈的冲突和对抗。</span><br>
<span>在2023年以前，日本的东亚策略有可能分为两个阶段：前一阶段是脱离东亚，后一阶段是重返东亚。</span><br>
<span>到2023年，日本将是一个心怀不满却又力不从心的地区大国。</span><br>
<span>欧盟：世界中心的风采不在</span><br>
<span>未来十年，人们关注的将是德国而非欧盟对国际事务的作用。</span><br>
<span>未来十年，法德实力差距的拉大将会扩大法德在欧洲一体化政策上的分歧。</span><br>
<span>未来十年，欧盟国家的分歧将呈现进一步扩大的趋势。东欧国家比西欧老成员国更担心主权的丢失，担心它们的国家地位降为地方政府。</span><br>
<span>2023年，欧盟现在的一些成员国将退出欧盟，欧盟的政治一体化将难有进展，欧盟将不再是国际合作的样板。</span><br>
<span>2023年，德国将成为世界公认的欧洲的领导国家，而法国则成为一个具有辅助领导力的国家。</span><br>
<span>2023年，欧元区内东欧和西欧国家之间的经济水平差距将依然存在，而且西欧国家中，以德国、芬兰、奥地利为代表的经济稳定良好的国家，和以法国、意大利、西班牙、爱尔兰、希腊、葡萄牙为代表的经济下滑或停滞不前的国家也将发生两极分化。</span><br>
<span>2023年，英国虽然还能保持其安理会常任理事国的席位，但英国将难保欧洲地区大国的地位。英国的经济规模将小于印度，国内分离主义会更加严重，将成为欧洲的孤儿。英国对于德国和欧洲都显得可有可无。德国等国会更主动地促使英国退出欧盟。</span><br>
<span>2023年，欧盟将失去今天区域化样板的地位，人们讨论得更多的将是应从欧盟的停滞中吸取什么教训。</span><br>
<span>“金砖国家”：10年后，也许无人提起</span><br>
<span>未来十年，“金砖国家”中除了中国之外，其他四国的经济都难有年均增长5%的可能性。</span><br>
<span>2023年，人们将怀疑高盛公司创造“金砖国家”这个概念的严肃性，人们将会问为什么要相信“发展中国家群体性崛起”这种违反不平衡发展规律的说法。</span><br>
<span>2023年，金砖国家的差异将更大，共同利益将更少。</span><br>
<span>2023年，人们很难把金砖国家视为一个利益共同体。</span><br>
<span>2023年，“金砖国家”会和“八国集团”一样成为很少被人提及的概念。</span><br>
<span>2023年，中国将是一个综合实力达到超级大国标准的国家，中国不但难以继续保持其发展中国家的身份，甚至能否仍被视为新兴经济体都无法确定。可以肯定的是，俄罗斯、印度、巴西、南非仍将被视为新兴经济体，因为它们仍进入不了发达国家的行列，它们所代表的广大发展中国家也仍将是发展中国家。</span><br>
<span>印度：与中国比实力</span><br>
<span>未来十年，印度反华势力将会继续制造中国威胁论，并将其作为加强印度军事建设的理由，但这难以扭转中印军事实力差距不断拉大的趋势。</span><br>
<span>未来十年，中印在经济和文化方面的互补性利益将会进一步增加，这将有利于双边关系的改善。</span><br>
<span>未来十年，中国将可能保持世界第一大贸易国的地位，这意味着到2023年中国将可能是印度第一大贸易伙伴。目前中印文化交流非常有限。随着中国崛起为超级大国，印度人学习汉语的热情会高涨，两国之间的文化交流也会增强。</span><br>
<span>2023年，中印的实力差别将是一个超级大国与最大发展中国家的差别。这种差别不仅体现在经济方面，还体现在军事、科技、教育、文化、社会等多种领域。</span><br>
<span>2023年，中印两国的军事实力将属于不同等级。</span><br>
<span>2023年，中国将具备仅次于美国的国防工业生产能力，而印度仍将是一个靠进口武器来提升军事水平的国家。</span><br>
<span>中东：从全球冲突变成地区冲突</span><br>
<span>未来十年，中国和美国都不会过多介入中东的政治纠纷，而欧洲大国将无力在中东地区开展战略竞争。域外大国回避军事介入中东事务将给土耳其、埃及、伊朗、沙特四个地区大国创造争夺地区霸权的战略空间。</span><br>
<span>未来十年，页岩油的开采成本只要不超过50美元，中东的石油就将只有商业意义而没有战略意义了。</span><br>
<span>未来十年，面对美国的战略压力，伊朗很难放弃核计划，而以色列能否忍受则是一个非常不确定的因素。</span><br>
<span>未来十年，伊朗的核项目将提高其在中东地区的影响力。10年内，如果伊朗拥有了核武器，它的硬实力就能得到提升。如果以色列轰炸了伊朗的核设施，则必然使伊朗成为伊斯兰世界反对以色列的英雄，其他中东国家将不得不团结起来反对以色列。</span><br>
<span>2023年，埃及有望保持目前在中东的地位，但难以恢复到穆巴拉克时期的水平。</span><br>
<span>2023年之前，“阿拉伯之春”运动还将推翻一些中东国家的政权，政权更迭的过程很可能伴随着利比亚或叙利亚式的战争。</span><br>
<span>2023年之前，以色列对伊朗核设施进行轰炸的可能性是存在的。</span><br>
<span>非洲：摆脱不了资源诅咒</span><br>
<span>未来十年，非洲整体的区域化难有进展，但次区域合作有发展的可能。</span><br>
<span>未来十年，北非和西非地区的恐怖主义活动有增长趋势，而且恐怖活动会与政变相结合。中部非洲的军事冲突危险也不小，主要是部族之间的权力争夺。</span><br>
<span>未来十年，东非和南部非洲的安全形势略好于北非、西非和中非，但全球化将使这些国家的贫富两极分化更加严重，贪污腐败使政府管理效率低下，因此这些地区的国家也将面临严重的社会动荡危险。</span><br>
<span>未来十年，撒哈拉以南非洲的基础设施建设需要940亿美元的投资，但世界银行和非洲开发银行所能提供的资金将是杯水车薪，其他的外国投资也将非常有限，而非洲国家的富人又会将资金转移到国外而不愿用于国内的基础设施建设。</span><br>
<span>未来十年，非洲发展将面临多方面的问题。到2023年，军事冲突、恐怖主义、部族冲突、宗教冲突、投资不足、基础设施落后、贪污腐败、两极分化、教育程度低下、失业严重、水资源不足等问题都难以得到较好解决。非洲仍将是世界上最不发达的地区。</span><br>
<span>未来十年，中美在非洲的战略竞争将不再是代理人战争方式。</span><br>
<span>未来十年，中国对非洲除了有能源需求之外，更主要的是政治需求。</span><br>
<span>2023年，中国经济规模将是非洲的5~6倍，因此非洲对中国经济的重要性不会明显上升。</span><br>
<span>2023年，中美将分别是非洲最大的经济合作伙伴和军事合作伙伴，会形成没有明显交叉的竞争态势。</span><br>
<span>拉丁美洲：将由谁主导</span><br>
<span>未来十年，在世界格局两极化的趋势中，美国的相对衰落是影响拉美的主要外部因素，而中国崛起对拉美的影响将是第二位的。</span><br>
<span>未来十年，巴西会把美国视为其主导拉美的最大战略障碍。</span><br>
<span>未来十年，巴西提高国际地位的战略将主要体现在两个方面。一是推动拉美地区一体化建设，将美国排斥于地区合作之外；二是积极参与全球事务，争取在全球事务上发挥更大的作用。</span><br>
<span>未来十年，美巴双方在拉美地区竞争的焦点将是开展什么样的地区合作。</span><br>
<span>未来十年，地理上与拉美毗邻的优势以及与拉美国家的军事关系可以保住美国现有的影响力，但总体实力的相对衰落将使美国对拉美现有的影响力相对下降，拉美国家左翼势力的进一步发展将使美国的政治影响力下降。</span><br>
<span>未来十年，拉美国家的出口导向和吸引外资的战略将使拉美地区的经济关系多元化，对美国市场和美国投资的依赖性会下降。</span><br>
<span>未来十年，拉美的左倾势力有进一步发展的趋势。</span><br>
<span>未来十年，中国在拉美的影响力将主要体现在经济和文化方面，在政治和军事方面的影响力只会有小幅的上升。</span><br>
<span>未来十年，台湾问题仍将是中国改善与拉美国家关系的一个重要障碍。</span><br>
<span>未来十年，绝大多数拉美国家都将面临资源出口战略的不可持续问题。</span><br>
<span>2023年，中国有望取代美国成为拉美第一大贸易国。</span><br>
<span>2023年，中国的国防工业将具备向拉美国家出口军工产品的能力，但中国与拉美国家进行联合军事行动的可能性很小，关键是双方缺乏共同的安全利益。</span><br>
<span>王道与霸道：中国需要什么外交思想</span><br>
<span>未来十年，如果中国继续以经济实用主义思想指导外交，中国不仅会面临国际形象日益恶化的危险，与他国的经济冲突也会遍布全球。经济实用主义和政治自由主义在未来十年都难以成为中国对外政策的指导思想。</span><br>
<span>未来十年，道义现实主义有成为中国外交政策指导思想的可能性。如何克服体系压力，实现民族复兴将是未来十年中国外交面临的最大课题。</span><br>
<span>未来十年，国际格局两极化的可能性大于多极化，而且两极中的一极是中国。不当头的外交思想将使中国被国际社会视为不负责任的国家，这会严重损害中国自身利益。</span><br>
<span>未来十年，中国面临的将是“中国责任论”的国际体系压力。中国目前坚持发展中国家的身份，这种做法符合韬光养晦的原则，但也使中国面临着不断上升的“中国责任论”压力。</span><br>
<span>2023年，中国将成为与美国同一级别的超级大国，因此中国除了需要有巨大的物质力量来建立国际新秩序外，还需要以新思想为指导建设新型国际规范以稳定那个新秩序。</span><br>
<span>负责任大国：中国需要什么外交原则</span><br>
<span>未来十年，中国的国际地位和国际环境将有很大变化。中国的海外利益将迅速地从经济领域向非经济领域扩散，特别是安全利益和政治利益面临的威胁将会越来越大。这将迫使中国外交原则从经济导向转为政治导向。</span><br>
<span>未来十年，中美实力越接近，美国的对华政策就会越粗鲁。</span><br>
<span>未来十年，中日钓鱼岛之争难有一个最终的解决方案。</span><br>
<span>未来十年，中国在两极化国际格局中的一极地位将使中国外交无法采取依附、搭车或独立于各方的政策。中国将需要学习如何当领导和如何当受拥戴的国际领导，特别是如何当一个比美国更受拥戴的领导。中国需要弘扬谦虚谨慎的战略文化而不能继续遵循韬光养晦的战略原则。</span><br>
<span>未来十年，中小国家对中国承担国际安全责任的期望值将不断上升，这必然与中国不干涉内政的原则形成矛盾，因为国际社会认为不干涉内政就是不支持国际正义。</span><br>
<span>未来十年，中国将越来越意识到，友好关系竞争将是中美两国外交的重要任务。</span><br>
<span>未来十年，中国要成为一个受拥戴的超级大国，就需要建立良好的国际战略信誉。</span><br>
<span>地区战略：侧重国家还是组织</span><br>
<span>未来十年，中日结构性矛盾和中美结构性矛盾的深化将使东亚国家间的冲突呈上升趋势。中国东亚地区政策需划分敌友，逐渐将对澳大利亚政策纳入东亚地区战略。</span><br>
<span>未来十年，中国的中亚政策应侧重强化上合组织的一体化。</span><br>
<span>未来十年，南亚国家的经济都难有大的发展，因此中国的南亚政策的主体目标应是政治导向，加强与印度之外的南亚国家的合作，促使印度不介入中美在东亚地区的战略竞争。</span><br>
<span>未来十年，中国对欧洲政策需要侧重国家双边关系。</span><br>
<span>未来十年，中国需要通过向欧洲传播中国传统文化，改变欧洲对华居高临下的心理。</span><br>
<span>未来十年，中国对非政策应侧重与五个次地区大国的双边友好关系。</span><br>
<span>未来十年，中国的拉美政策应把巴西作为拉美地区最主要的战略伙伴。</span><br>
<span>未来十年，中国的中东政策应继续经济导向的原则。</span><br>
<span>双边外交：何去何从</span><br>
<span>未来十年，两极化趋势将越来越明显，防范中国过快赶超自己将成为美国对外政策的最主要战略任务。由于中美结构性矛盾在未来十年将不断激化，中美战略竞争也必然日益激烈。中国对美政策需突出两个原则，即和平竞赛和政经挂钩。</span><br>
<span>未来十年，只有与俄结盟才能获得最大收益。中国需要强化中俄战略合作，以应对美国强化和拓展同盟的战略。</span><br>
<span>未来十年，中国需要通过“接触”政策，促使日本从西方国家向亚洲国家转变，并采取政经分离政策：以政治为主，促使日本放弃对抗；以经济为辅，鼓励日本经济发展。</span><br>
<span>未来十年，中国对德政策应是经济导向型，不断扩大双方共同经济利益。</span><br>
<span>未来十年，中国对法政策要显示出对法国的尊重，在欧洲事务上需要在德法之间保持平衡。</span><br>
<span>未来十年，中国对印政策要政经分离。</span><br>
<span>未来十年，中国对英政策可无为而治。</span><br>
</p><p><b>有妹是老婆: </b><br>
<span>cryczp 发表于 2019-7-6 13:39</span><br>
<span>经济肯定不是专家啊，不过我觉得大方向还是基本对的。</span><br>
<span>下面是他2013年的书里摘抄，经济方面的标红：</span><br>
<span>谢谢</span><br>
</p><p><b>有妹是老婆: </b><br>
<span>队長 发表于 2019-7-6 12:59</span><br>
<span>清华大学 国际关系分析 阎学通</span><br>
<span>http://www.icourses.cn/sCourse/course_3008.html</span><br>
<span>🐎了</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>cryczp 发表于 2019-7-6 13:39</span><br>
<span>经济肯定不是专家啊，不过我觉得大方向还是基本对的。</span><br>
<span>下面是他2013年的书里摘抄，经济方面的标红：</span><br>
<span>地缘政治方面的不少观点在2013年来看还是很有预见性的。但经济方面确实要除外</span><br>
</p><p><b>purgatorio: </b><br>
<span> 本帖最后由 purgatorio 于 2019-7-6 17:56 编辑 </span><br>
<span>几年前买过他这本书，是我读过所有书里印象最深的书之一，因为书里写了英国以后要脱欧，特朗普以后可能当美国总统……当时看的时候没感觉，后来……</span><br>
</p><p><b>伊迪潘喵森: </b><br>
<span>purgatorio 发表于 2019-7-6 14:07</span><br>
<span>十几年前买过他这本书，是我读过所有书里印象最深的书之一，因为书里写了英国以后要脱欧，特朗普以后可能当 ...</span><br>
<span>喷了，这人是未来人吗？</span><br>
</p><p><b>ammk: </b><br>
<span>两个路人 发表于 2019-7-6 09:23</span><br>
<span>“任正非曾举过一个例子，说是华为公司里有一个俄罗斯青年，整天除了研究数学什么也不关心，但是几年后，因 ...</span><br>
<span>中国也有切切实实的制度优势，国企可以给中央财政巨额经费</span><br>
</p><p><b>あじ秋刀魚: </b><br>
<span> cryczp 发表于 2019-7-6 13:39 引用:有妹是老婆 发表于 2019-7-6 11:58 是啊，我也是知道他是国际关系领域很厉害，听说还是帝师，所以好奇他经济领域什么水平。 ... 经济肯定不是专家啊，不过我觉得大方向还是基本对的。下面是他2013年的书里摘抄，经济方面的标红：未来十年：中美实力比拼未来十年，中国政府将会向民间开放更多的领域，将这些领域回归给社会。未来十年，人民币兑美元的汇率将升高20%，即从目前的 </span><br>
<span>2023年，英国虽然还能保持其安理会常任理事国的席位，但英国将难保欧洲地区大国的地位。英国的经济规模将小于印度，国内分离主义会更加严重，将成为欧洲的孤儿。英国对于德国和欧洲都显得可有可无。德国等国会更主动地促使英国退出欧盟。</span><br>
<span>很多预测都很准。厉害</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>cryczp 发表于 2019-7-6 13:39</span><br>
<span>经济肯定不是专家啊，不过我觉得大方向还是基本对的。</span><br>
<span>下面是他2013年的书里摘抄，经济方面的标红：</span><br>
<span>这就是真正的专家吗，跪了</span><br>
</p><p><b>wqmx2008: </b><br>
<span>cryczp 发表于 2019-7-6 13:39</span><br>
<span>经济肯定不是专家啊，不过我觉得大方向还是基本对的。</span><br>
<span>下面是他2013年的书里摘抄，经济方面的标红：</span><br>
<span>这个经济预测推迟到2030年就比较准了。</span><br>
<span>阎学通可能没料想到进入中等收入陷阱叠加刘易斯拐点人口老龄化对经济增长的影响会这么大。</span><br>
</p><p><b>东方萃梦想: </b><br>
<span>wqmx2008 发表于 2019-7-6 14:32</span><br>
<span>这个经济预测推迟到2030年就比较准了。</span><br>
<span>阎学通可能没料想到进入中等收入陷阱叠加刘易斯拐点人口老龄化对 ...</span><br>
<span>其实按他预测的汇率算就准了</span><br>
</p><p><b>suncaojie001: </b><br>
<span>讲的很不错</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-7-6 13:18</span><br>
<span>国际关系老本行上他说的是值得一听的，他在08年09年的课上就预估五到十年后的国际局势，大体是比较准确的。 ...</span><br>
<span>但是奇妙的是，他啊金灿荣这种学术明星出来讲的东西论据都或多或少有问题，但是都能指向一个正确论点，这就跟值得人琢磨了</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyc1629 于 2019-7-6 16:52 编辑 </span><br>
<span>cryczp 发表于 2019-7-6 13:39</span><br>
<span>经济肯定不是专家啊，不过我觉得大方向还是基本对的。</span><br>
<span>下面是他2013年的书里摘抄，经济方面的标红：</span><br>
<span>13年的时候太多的智库学者都对未来的中美关系太乐观了。。。他的这番话在现在看上去有点盲目乐观，但是在那时候可以说是诤言了</span><br>
</p><p><b>赛肯特布拉泽: </b><br>
<span>cryczp 发表于 2019-07-06 13:39:07</span><br>
<span>经济肯定不是专家啊，不过我觉得大方向还是基本对的。</span><br>
<span>下面是他2013年的书里摘抄，经济方面的标红：</span><br>
<span>未 ...别的地方都讲的很对，真不愧是专家，就是翻车最严重的就是巴西了，本来对巴西期望很大，结果谁也没想到巴西是个扶不起的阿斗</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844639[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
