<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>为啥前线任务2仍然没人搞汉化？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>为啥前线任务2仍然没人搞汉化？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 13:00:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>为啥前线任务2仍然没人搞汉化？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1934135-1-1.html</link>
      <description>为啥前线任务2仍然没人搞汉化？&#13;
 本帖最后由 ww-stl 于 2020-5-11 20:24 编辑 

很多SE的经典PS游戏都有人搞汉化，寄生前夜1，最终幻想789，漂泊物语，寄生前夜2。但惟独前线任务2就没人搞汉化。
&#13;
3有政治忌讳谁敢汉化谁没命，2就没这个问题。
&#13;
明明是很经典的游戏，汉化过程中还可能把那个烦死人的战斗场面改成可以关掉。
&#13;
当然另一个更大的怨念是皇牌空战3，但这个已经不指望了。
&#13;
顺便一提，当年御姐控觉醒，一个重要因素就是看了当年这个《电子游戏软件》的封底，Lisa姐姐惊为天人https://img.saraba1st.com/forum/201904/17/194823jzshsfceseyy2fh2.jpg。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ww-stl: </b><br>
<span>为啥前线任务2仍然没人搞汉化？</span><br>
<span> 本帖最后由 ww-stl 于 2020-5-11 20:24 编辑 </span><br>
<span>很多SE的经典PS游戏都有人搞汉化，寄生前夜1，最终幻想789，漂泊物语，寄生前夜2。但惟独前线任务2就没人搞汉化。</span><br>
<span>3有政治忌讳谁敢汉化谁没命，2就没这个问题。</span><br>
<span>明明是很经典的游戏，汉化过程中还可能把那个烦死人的战斗场面改成可以关掉。</span><br>
<span>当然另一个更大的怨念是皇牌空战3，但这个已经不指望了。</span><br>
<span>顺便一提，当年御姐控觉醒，一个重要因素就是看了当年这个《电子游戏软件》的封底，Lisa姐姐惊为天人https://img.saraba1st.com/forum/201904/17/194823jzshsfceseyy2fh2.jpg。</span><br>
</p><p><b>back57992: </b><br>
<span>4 5也没啊。我</span><br>
</p><p><b>上班族: </b><br>
<span>自学n2也就需要一年多，差不多后可以硬着头皮玩了，比等汉化靠谱多</span><br>
<span>ns上玩ff7、8还要把系统转成日文才有日语，真鸡儿麻烦</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>我去这个封底我有，当时搬家搬没了</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>上班族 发表于 2020-5-11 20:35</span><br>
<span>自学n2也就需要一年多，差不多后可以硬着头皮玩了，比等汉化靠谱多</span><br>
<span>ns上玩ff7、8还要把系统转成日文 ...</span><br>
<span>多次弃坑的最大原因就是受不了那个打一发双方就要先绕场三圈还不能关掉的战斗场面。</span><br>
</p><p><b>上班族: </b><br>
<span>ww-stl 发表于 2020-5-11 20:39</span><br>
<span>多次弃坑的最大原因就是受不了那个打一发双方就要先绕场三圈还不能关掉的战斗场面。 ...</span><br>
<span>老游戏节奏慢真的会受不了，外加过去psss时代读盘还慢，rpgslg这种还是重灾区，只能说等se发善心做个ns 手机端移植吧</span><br>
</p><p><b>heerorelena: </b><br>
<span>后来se出了个可关闭战斗动画的版本，叫ultimate hits版。我收藏了个日文站，资料很全。https://w.atwiki.jp/frontmission2/sp/</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>杉田悠一: </b><br>
<span>ps游戏才汉化几个，没汉化很正常</span><br>
</p><p><b>金家藩爱徒: </b><br>
<span>计划写一个10万字的前线任务正传编年史。2年前开始启动，现在才到前线3，但我保证一定会完工！烂尾我全公司死绝。下面随手贴点我打前线2时的笔记。</span><br>
<span>2102年6月19日</span><br>
<span>pm2：00</span><br>
<span>众人回到Bogra，讨论起系统，老鸟thomas表示质疑——无线电遥控很容易被干扰，遥控无人机打仗在以前干扰器功率小的时代也许还行，但现在军事卫星的电波干扰动辄1000公里半径，无人武器不是和废物一样吗？lisa只好进一步说明：这个系统最恐怖的地方，是卫星将其搭载上天后，可以控制信号范围内所有人造卫星，哪怕它不是OCU的。然后，将完成黑客入侵的卫星用于无人武器的遥控，或者直接用于攻击（前线任务世界线里，军事卫星已搭载了核弹）。这就是系统“フェンリル”的真面目。所以如果被其它国家知道就没有价值了。这么重要的东西放在驻孟加拉的rimian基地，相当不可思议，背后一定有原因，但现在来不及多想。lisa同意与ciu的pike合作，一起找出这系统，但找到后lisa要求毁掉它。</span><br>
<span>ash四人组开心团聚，并不关心系统这些，准备去喝个庆祝酒，然后就要离开孟加拉了。一直脸色有异的griff在酒吧里终于吐露实情：他知道系统在哪，当时在基地里选择断后不光是为了ash，还为了浑水摸鱼偷藏赃物。原来这家伙很久前就在倒卖军火牟利，因为身为老龄兵，上前线或退伍转业都不适合，又“我有妻子还有孩子，不想让爱的人有金钱上的不方便”。神踏马！</span><br>
<span>回到秘密基地跟大家一说，全部喷了。问griff为什么之前和lisa一起时不说，答曰当时不知道系统真实功能，以为那东西能卖点钱……其实还真能卖点钱，sayuri说至少值100架战斗机……</span><br>
<span>2102年6月20日</span><br>
<span>大伙准备休息一下迎接明天的大战。lisa问ash，作为孟加拉国人，他是否支持文的行为。ash只能苦闷的说句他现在在与文交战。lisa也发出茫然的感叹，表示自己只想摧毁系统，并不知道自己是否有压制这个国家政变的权利。ash说他甚至不知道国家和民族为什么会存在。</span><br>
<span>（民众与基层官兵在战争动乱中渴望和平，这是肯定有得写的。但目前来看，本作在这方面的描写手法比较干硬，把男一女一塑造成历史、民族虚无主义份子来反战，效果存疑。期待后面有精彩转进）</span><br>
<span>2102年6月21日</span><br>
<span>AM6：00</span><br>
<span>大伙在达卡集合，开始围攻革命军驻守的国民议会厅（游戏内模型却是拉勒巴堡？）。一番激战，打得文机体爆炸被迫脱出。束手就擒的文向ash问道：“你会杀了我吗？就像你4年前亲手杀了アザド（阿扎德？）上校那样！”lina央求文放弃暴力斗争，不要再继续下去。这时神秘阵营的飞机突然出现，一口气朝文发射4枚**。lina挺身救情郎，她的机甲当场被炸得失控倒地，黑烟滚滚。碇源文疯了一般冲上去想从机甲里救人，不料神秘飞机一个斤斗折了回来，又丢下一颗大威力**。lina与文双双被烈火吞没……</span><br>
<span>PM4：00</span><br>
<span>战场清点，lina的机甲被完全烧毁，尸体烧得灰都不剩。lisa和pike分析，系统可能被运去了Deean空军基地。大伙呆在首都的指挥部，情绪都有点低沉。这时收到消息，文出现在了Deean基地。正在丧女之痛中的Saribash一听到，马上就要开着机甲过去拼命。被哭着的sayuri骂醒后，一起坐到会议室商讨作战计划。直接攻打基地难度太大。情报显示Inter Gehen公司在布拉马普特拉河（ブラフマプトラ川，brahmaputra,上游就是雅鲁藏布江，在孟加拉境内叫贾木纳，只有在印度境内才叫布拉马普特拉，不知道游戏中为什么要用这名字）的支流向革命军交付物资，于是大家决定先断革命军补给线。</span><br>
<span>6月23日</span><br>
<span>pm11：00</span><br>
<span>临走前一晚，众人思绪万千</span><br>
<span>lisa组</span><br>
<span>聊到这个国家的命运，lisa并不乐观。OCU肯定不会对孟加拉放手，今后必然进一步强化属国意识。大伙所做的对革命军的镇压，可能只会让孟加拉更加穷困。可人类只有组成一个单一国家，才能解决全部的问题。lisa现在就像推行OCU理念的执行者，但为此深感不安与内疚。（太拧巴了，我想了半天才理清这个lina的思路——人类社会要解决自身大量问题，最终必然需要成为一个单一国家，因此OCU这种大型联盟代表人类政体先进发展方向。但这又不可避免的会损害某些地区的利益，比如以前被称为联盟工厂的孟加拉，在OCU政策变化之后就迅速衰落。因此lina站在OCU立场所做的事情，最后的结果可能是让孟加拉人民的利益受损。）</span><br>
<span>三个婆娘开始集体道德甩锅。亲手策划了一系列镇压惨案的lisa先来，说自己这么同情孟加拉，不是个合格的情报人员。而cordy这位深受孟加拉人民喜爱与支持、从竞技场底层一路走出来最后却莫名参与反革命屠杀的白眼狼表示，lisa虽然当情报人员不合格，但当人是合格的，“如果做出这一切后你却毫无感觉，我会恶心到想杀了你”，盛赞lisa不是一个冷血的人。用两把机**活活射杀无数孟加拉子弟兵的Sayuri生气了，怒问难道这意思是就她小百合冷血？lina忙说不会不会，“你在Saribash面前流下的眼泪是真实的”。sayuri转嗔为喜，马上笑眯眯的说谢谢。后来知道谁也不是岳飞和秦桧，声明误解释前嫌，大家都是好东西，终于聚首一堂来吸雪茄烟。</span><br>
<span>ash组</span><br>
<span>ash作为本国人希望留下来，但被拒绝（从革命军投诚过来的同是本国人的maylan被接受）。Saribash解释拒绝原因，说今后会有更多的磨难，不希望ash受到自己和ven所受的痛苦。amia经过这一系列事件，最后觉得只有机甲才是真正可以保护自己的，所以即使临走前一晚，仍不忘在机库整备。joyce因lina之死深受打击，决定在离开孟加拉后忘记这一切。</span><br>
<span>thomas组</span><br>
<span>都觉得就这么离开孟加拉不能心安，但也无可奈何。</span><br>
<span>6月24日</span><br>
<span>am6：00</span><br>
<span>大伙出发。结果地铁通道被ven的追随者破坏，火车翻车。战斗结束后从敌军机甲驾驶舱内获得ven所在位置地图。Saribash只能又带着大家返回达卡。</span><br>
<span>（编剧西毒了！之前剧情明确表示过从西北内陆的bogra至东南沿海的rimian基地，道路会经过Deean空军基地和达卡，也就是说这四个地点都是被道路连接起来的。所以不但不用从达卡坐地铁回bogra，甚至根本不用从Deean空军基地回达卡，直接就可以从Deean空军基地开步走！一定要搞得这么麻烦，很可能游戏制作者参考的还是当时的孟加拉交通情况——直到这款游戏发售一年后也就是1998年，贾木纳河上才建起第一座桥梁。这条大河平均宽度10公里，自北而南把孟加拉劈成两半，架桥之前只能靠轮渡过河，因此国内东西方向的交通确实非常不便。但问题又来了，为什么一定要去西北内陆的bogra接送返国呢？明明达卡南边就是沿海的rimian基地，制海舰和OCU救援部队大本营也都在东南边。这根本想不出合理解释，只能归于编剧西毒！）</span><br>
<span>6月25日</span><br>
<span>产业新闻</span><br>
<span>受卫星通信中断的影响，包括OCU在内的各国工厂均发生机器停工现象。EC德国schnecke公司因机器骤停引发零部件掉落，导致1人死亡。（上次在30年代与机甲首发失之交臂，这次又工伤死人。这家公司成了前线系列黑锅专业户了。）</span><br>
<span>am5：00</span><br>
<span>ven带着最后一批追随者来到了废工厂西边一个废弃武器仓库，似乎是Inter Gehen公司的ヘンシェル发射的火箭。ven不能认同这样的革命，准备去杀掉ヘンシェル。众人尾随而至，Saribash想说服ven一起对抗Inter Gehen公司，失败，开战。ven驾驶着一辆令人印象深刻的多炮塔主义机甲，被团团围住也不减ap。好不容易才把他击败，神秘飞机又来瞄着他炸，炸了就跑，没逮到。这下ven是真的活不了了。临死前交代：</span><br>
<span>1、lina就在里面，还活着；</span><br>
<span>2、Saribash要继承他遗志，坚决摧毁系统，因为这种武器不能存在于世界上；</span><br>
<span>3、对ash一人击溃这个国家两次政变表示由衷的感叹。</span><br>
<span>pm2：00</span><br>
<span>lisa联系チャンジャン（音译长江？人设是个三撇细胡子的中国风油腻商人……）将军，请示ocu发射反卫星**。结果将军说一切都在按计划进行，叫她马上离开孟加拉，真正的测试要开始了。这时，Inter Gehen公司的部队袭来，众人进入北边的森林，将其击退。</span><br>
<span>lisa自认已看穿Inter Gehen公司的秘密——系统正是由他们开发，并与OCU携手在孟加拉国土上进行测试。ven发动的政变完全被利用，可以说是为发射卫星而做的伪装工作，所带来的后果也由他们替OCU承担。接下来就是OCU军队入场，与系统控制的无人机军团作战。只要测试结束，就把系统和政变军一起处理，彻底销毁证据。（很牵强的逻辑，很难理解，难道有伏笔？）</span><br>
<span>Inter Gehen公司负责人ヘンシェル撤退前警告众人离开孟加拉，说系统如果被测试程序里没有的人给干扰，数据会有偏差。大伙不予理睬，决定继续前进，看看火箭发射地点附近里能找到什么。Saribash把自己的人马分了大半回达卡帮助国民疏散，只留下必须的后勤人员。路上收到制海舰传来的消息，孟加拉境内出现一支来历不明的庞大军队向OCU宣战，OCU将调集已经夺回的各驻扎基地的兵力资源，再加上规模极大的南中国海舰队来应对。（前线系列第一次涉及到了与我国相关内容。南海舰队是我国三大舰队之一，并在近年开始急速扩张，意指相当明确。如果2102年OCU也有了南海舰队，而且还是“规模极大”，那么这一百年间在南海上发生过什么可想而知，个逼编剧真是焉坏焉坏的）（2020年补充：前线三里已经说得非常明白了。我已报警。）</span><br>
<span>下面开始爆炸演出，各国军事卫星被一一控制。</span><br>
<span>OCU攻击火箭卫星：悉尼号、那霸号、胡志明号、仁川号；</span><br>
<span>USN攻击火箭卫星：独立号、里根号；</span><br>
<span>USN核**卫星：艾森豪威尔号、灵歌号、现代号；</span><br>
<span>对EC与俄罗斯的军事卫星也在继续尝试入侵中……</span><br>
<span>（攻击火箭卫星这儿有点混乱，上屏英文显示FOBS，下屏日文显示攻击火箭卫星。FOBS全称部分轨道轰炸系统，是60年代苏联为绕过北半球密集雷达防御，计划向南发射经过南极从南方打击美国的一种超远程洲际**，本质上是**，在地面随用随射。攻击火箭卫星则故名思义是个卫星，需要轨道值班。两个东西性质不一样啊……不知道几个意思）</span><br>
<span>（staff最后显示“1997,2003 SQUARE ENIX CO.,LTD”，看来**一共发售过3个版本：97年初版，99年可关战斗画面的Ultimate Hits版，2003的FM1、2、3合集版。很好奇2003版和99版还有哪些区别。不会就只改了最后staff的年份和公司名吧……）</span><br>
<span>本次事件的梳理与总结</span><br>
<span>OCU原计划（整个计划背着中央议会秘密进行，主策划国防部长Gabriel，情报2课潘长江少将也参与其中）：</span><br>
<span>1、提前在孟加拉建立准备火箭发射和无人机军队的神秘军工基地，组织代号Inter Gehen，组织负责人Franz Henshell。同时他也是本计划在孟加拉的执行人。他假装国际军火公司，向孟加拉激进军官提供fenril系统的情报以及物资支持，策动他们抓住这一大好机遇，利用这一强力武器来政变独立。（灌米汤时，报的是fenril完全体的数据性能：可黑掉全球卫星，从而控制全球无人机与卫星武器）</span><br>
<span>2、阉割版fenril系统悄悄运到孟加拉的OCU驻军基地。（运来一个实验用的严重缩水版，在太空中只有300公里的控制范围）</span><br>
<span>3、政变发动，政变军占领OCU驻军基地，接收fenril系统与Inter Gehen军工基地。OCU正规精锐部队入场，战局对政变军严重不利，逼迫其发射fenril系统卫星。然后在太空中，fenril黑掉附近的卫星来控制少量无人机和卫星武器；在地面上，正规军与无人机实战对决。实验数据OCU拿，国际黑锅孟加拉政变军背。军事政变彻底镇压之后派特工扫地，消除相关证据，oyeah。</span><br>
<span>计划实际执行情况：</span><br>
<span>1、同上，顺利执行。有记录可查的是5月8日开始，大量OCU制式武器弹药陆续送达。</span><br>
<span>2、同上，顺利执行。6月10日阉割版fenril系统送达rimian基地。</span><br>
<span>3、6月12日顺利政变，然后开始出现问题。一方面是fenril系统离奇失踪——政变发生后，rimian基地有个大龄兵痞（griff），是倒卖军火的惯犯，在一片混乱中把fenril系统摸走，藏在基地附近准备日后卖钱（但他并不知道这东西的功能）。</span><br>
<span>另一方面则是政变军领导间，关于fenril系统的利用方式，出现重大分歧。一位核心领导（ven）坚决不让发射，主张以向世界公开来作筹码，换得OCU对独立的承认。这显然打乱了OCU原定的整个计划。</span><br>
<span>4、这个实验计划因为4年前已经失败过一次，加上这次开局又严重不利，使得OCU高层心灰意冷决定放弃。扫地工作提前开始，特种佣兵部队持续追杀ven等内幕知情人士。</span><br>
<span>5、6月19日，潘长江手下情报人员意外查出了fenril系统的下落。这名人员（lisa）严格按照情报部规定，马上汇报给潘长江，然后就日夜兼程前往rimian基地取件。不料潘长江随即把这消息告诉了政变军，所以ven抢在OCU情报人员之前拿到了系统。这儿有个疑问——明明OCU高层已经决定放弃计划，为什么潘长江还让政变军拿到fenril系统？可能是潘作为计划参与人，不想半途而废。也可能是潘有野心，希望丑闻爆发，高层下位。</span><br>
<span>6、孟加拉国难当前，派系内斗越发旺盛。6月21-23日，一支右倾的温和改良派组织“Berg”居然以暴力手段相继攻下了首都达卡与政变军大本营Deean空军基地。政变军兵败如山倒，支持发射卫星的Gwianda将軍在准备逃往发射基地时竟被激进军官ven射杀。</span><br>
<span>7、fenril系统之父、OCU在孟加拉境内的计划执行者Henshell，被高层提前进行的扫地工作所刺激。他在24日发射了火箭后，看清自己也是被清扫对象之一，迟早难逃一死，于是在次日向卫星下达了攻击指令。目标为孟加拉与OCU主要属国，意在同归于尽。（这个阉割版fenril系统虽然只有300公里的影响范围，但仍然控制住了周围13颗军事卫星里的9颗，其中6颗携带轨道轰炸常规**，3颗携带核**，分属澳大利亚、日本、越南、韩国、美国、乌克兰、加拿大、英国。2102年的宇宙开发与核能利用图景令人鼓舞。）</span><br>
<span>8，有强烈执政野心的“Berg”组织，与OCU情报人员勾结，煽动、招募了一支主要由OCU逃兵、中低层青年士官与政变军叛徒组成的雇佣兵队伍。最后他们冲入发射基地，击杀了Henshell，并发射基地里残存的两枚火箭，将fenril系统卫星撞毁。</span><br>
<span>9，潘长江随后有意保护相关情报人员，任由丑闻扩散发酵。因此他之前的选择很可能是胸怀野心有意为之。期待之后的作品中有相关戏份。总之事件过后舆论大哗，各国政府强烈要求给出解释，OCU内部焦头烂额，边缘联邦国独立呼声大涨。面对这样一个难以收摊的混乱场面，史克威尔潇洒的结束了游戏。</span><br>
<span>本作最大遗憾</span><br>
<span>现实中的孟加拉有两个永远无法回避的问题：印度和宗教。很难想象未来一百年内，在孟加拉国土上发生的任何重大事件，能脱离这两个因素的影响。因此在游戏中，我很用心的记录下了所有与之相关的内容，现全部粘贴如下。</span><br>
<span>宗教：</span><br>
<span>1、片头诗歌最后一段，啊/母亲/光之大地/我把歌献给你/不是给神或教典/而是献给这片美丽的土地</span><br>
<span>2、2102年6月9日，酒吧传言如果革命军控制了这个国家，将严格管理各类娱乐设施，比如斗技场之类。</span><br>
<span>印度：</span><br>
<span>天网隐藏阅读，孟加拉经济低迷时将海军舰艇卖出了一部分，其中有些被一个印度商人买走，拆了当回收资源，另外一些卖给了非洲国家，至今仍在服役。</span><br>
<span>完，没了。再没有任何相关内容了。</span><br>
<span>这都什么乱七八糟的！根本不痛不痒！差评！这就是典型的缺乏地缘视野与宗教自觉！体现出来的就是一个日本在战后被打断脊梁，即使在虚拟历史创作中面对一个贫困弱国，也畏手畏脚，不敢热情拥抱人文关怀与思想自由之现状！差评差评差评！期待制作团队在续作中彻底改变这一弱者姿态，勇敢放飞自我，做出能真正展现当代日本人价值观与世界观，并且有力量、有担当的灵魂作品！</span><br>
</p><p><b>dudeism: </b><br>
<span>确切地说，除了上古时期的SFC的1有汉化，其它2~5都没有汉化！</span><br>
<span>同为PS战棋，连西游记封神榜梦幻骑士都有汉化，是不是很有趣</span><br>
</p><p><b>stevenzero: </b><br>
<span>金家藩爱徒 发表于 2020-5-11 23:02</span><br>
<span>计划写一个10万字的前线任务正传编年史。2年前开始启动，现在才到前线3，但我保证一定会完工！烂尾我全公司 ...</span><br>
<span>我想看前线3的。</span><br>
</p><p><b>woxihuan23: </b><br>
<span> 本帖最后由 woxihuan23 于 2020-5-12 10:41 编辑 </span><br>
<span>这封面我也记得，看了好久。</span><br>
<span>还有就是前线任务gun之危机要是汉化就好了。这游戏当年看了电软的小说，还有彩页太介绍吸引人了。后来买了实体卡带。</span><br>
</p><p><b>Meltina: </b><br>
<span>有些老游戏没人汉化，是因为**问题解决不了或者过于麻烦，比如DQ7的PS版。更多游戏没人汉化，就是以为真的没人汉化。一般有这种想法的时候，楼主可以试试。</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>借楼推一下在下的电子同人志，第五期讲的就是《前线任务》系列，另外第九期打算做皇牌空战3的全剧情关卡攻略</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1722233-1-1.html</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MypTds.md.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MypTds.md.jpg"><br>
<span>内容包括《前线任务》系列简介 《前线任务》世界观 《前线任务》战争&事件《前线任务》机甲&制造商《前线任务外传-抉择》剧情关卡攻略</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MypqJ0.md.jpghttps://s2.ax1x.com/2019/11/18/Mypbiq.md.jpghttps://s2.ax1x.com/2019/11/18/Myp7on.md.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MypqJ0.md.jpghttps://s2.ax1x.com/2019/11/18/Mypbiq.md.jpghttps://s2.ax1x.com/2019/11/18/Myp7on.md.jpg"><br>
</p><p><b>stevenzero: </b><br>
<span>葛雷新 发表于 2020-5-12 10:59</span><br>
<span>借楼推一下在下的电子同人志，第五期讲的就是《前线任务》系列，另外第九期打算做皇牌空战3的全剧情 ...</span><br>
<span>看着真不错，我去支持一期了。</span><br>
</p><p><b>stevenzero: </b><br>
<span>连击发重</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>stevenzero 发表于 2020-5-12 17:43</span><br>
<span>看着真不错，我去支持一期了。</span><br>
<span>谢谢支持</span><br>
</p><p><b>金家藩爱徒: </b><br>
<span>stevenzero 发表于 2020-5-12 09:47</span><br>
<span>我想看前线3的。</span><br>
<span>那我也先贴点自己写的前线三笔记出来。这个前线三真是不得了啊不得了，各种神预言。特别是我现在正玩到大汉中进攻八打雁油港，结合当前南海局势，这剧情真是脑洞大到精彩！</span><br>
<span>天网-日本-国土交通省-本年度重点工程介绍-第4次东京湾开发计划</span><br>
<span>连接横滨与羽田的新扇岛桥现已开工（看了网页的规划插图，这条路修在了间隔仅2-4公里的横羽线与湾岸线中间。这两条道路的路况已经好到可以养育出世界闻名的赛车文化，而且也已经接近直线连接。都这样了还要在中间再修一条，好败家的编剧），预定2113年开通。连接有明至市原的自动汽车专用海底隧道2113年开通。从川崎到台场、浦安、千叶的半圆湾岸形的列车交通系统今年12月开始运营。这些计划不但能改善以东京湾为中心的交通网络，扩大商业和工业区，对缓解市中心交通堵塞也有很大帮助。</span><br>
<span>交通的发展，诞生了新的街区。除了以大田区的“日升大森”和浦安的“市川落城”为首的住宅区，在台场25号填海区和习志野改12号码头，以其工业地带为中心也开始了大发展。它们有望成为日本经济的重要推动力。</span><br>
<span>天网-日本-国土交通省-本年度重点工程介绍-名古屋地下污水处理设施扩张项目</span><br>
<span>2093年，根据有关大深度地下利用的特别措施法第12条第3项“关于公共设施的利用”，名古屋地下污水处理设施开始动工。这个汇总公共下水道、泄洪下水道与城市下水道的污水处理系统今年顺利完工，运行状况良好。但因为工程期间西南部人口增长超过预期，目前的设施将无法应对，所以计划将现行污水处理系统向西南扩展400平方公里。（看网页规划配图，特么硬是在城市西南又规划出一个与市区面积相近的区域。名古屋人口20世纪70年代突破200万后，至本游戏发售的1999年的约220万，再到2015年的228万，直到最新数据2018年219万，人口增长呈现放缓、停止，甚至下滑趋势。FM世界线2093-2112短短20年的时间，名古屋因人口增长，竟然需要污水处理设备再扩大整整一个市区的覆盖面积，这未免过于夸张。不过在之前的天网-日本-国土交通省-访谈中，政府官员明确提到“名古屋市将成为一个模范案例，该城市正在迅速取得功能差异化的成果”，因此这波人口暴涨很可能是政策导致的迁移，并非自然增长。且看后面有没有跟进说明。）</span><br>
<span>这项工程拥有3个进行存积、水量调整的一级处理设施。最终将把包含沉淀池的2个二级处理设施、1个除沙过滤设施与现在的下水管道连接，组成新的大型地下排水系统。</span><br>
<span>另外，千种区对再生水的深度处理需求，是通过扩建三级处理设施来实现的，因此还将铺建还原用的大型管道。</span><br>
<span>基于本项目产生的良好实际效果，福岡市与仙台市也提出了修建大深度地下污水处理设施的申请。</span><br>
<span>（地下污水厂相比传统地面污水处理厂，优势是环境友好与节省土地资源，劣势是建造成本成倍提高，未来的扩容改造与技术升级也面临更多麻烦。会积极去申请比地下污水厂成本更高的“大深度”地下污水厂，政府在土地资源上的窘迫也就可想而知。但是这儿大家注意了！！！fm3一开始就用大幅笔墨来侧面强调22世纪日本的土地资源紧张、人口膨胀、缺乏攻击型国防武器等问题，其用意耐人寻味。且让我们眼睛盯牢，保持警惕，静观后续。）</span><br>
<span>天网-日本-外务省-海外风险提醒-菲律宾</span><br>
<span>目前菲律宾政治形势变得很不稳定，治安也在恶化。</span><br>
<span>第二副总统バマラム率领的叛军日趋活跃，在班乃岛以南地区频繁出现，旅行时请避免前往这一方向。另外，马尼拉等大城市的通货紧缩也频繁发生。请务必慎重选择，谨慎前往。（亚洲唯一天主教国家菲律宾，20世纪40年代独立后，共和制的中央政府同南部棉兰老岛某教分离势力一直有武装冲突。经过数十年的流血与动荡，80年代开始局势趋于缓和。1996年9月，双方终于签订了和平协议，在棉兰老岛的一小块区域内建立某林自治区。在这样一片充满和平与希望的愿景下，1999年发售的fm3，预言一个世纪后的菲律宾直接由副总统带队发生叛乱，活动范围也由棉兰老岛扩大到班乃岛以南几乎一半的国土，这种剧情可谓相当的大胆与缺德。然而历史从不输给想象。2018年，菲律宾的民族、宗教矛盾再次激化，恐怖组织、极端势力抬头，强悍如杜特尔特也只能修改宪法，改制联邦，进一步向地方让权来换取一时和平，埋下更大的分裂隐患。至少在这儿，世界线越来越向fm靠近。）</span><br>
<span>天网-日本-外务省-海外风险提醒-大漢中人民共和国（来了！来了来了来了！）</span><br>
<span>可以说大汉中的治安现在比较稳定，犯罪的数量也没有发生变化。但据未确认情报反映，广东省、福建省有自称“华莲团”的反政府组织在活动。虽然尚未有外国人受到伤害的报告，但仍请小心行事。（前线系列第一次正式提及你国。张嘴就炸塘，开口即巅峰！）</span><br>
<span>天网-日本-外务省-外交近况-外交日程表</span><br>
<span>木田正在对菲律宾进行正式访问。与ラカン总统会谈的目地是建立与该国镇压反政府军相关的合作体制。</span><br>
<span>政府使节团对USN的友好访问，将于今内启动。</span><br>
<span>驻大汉中大使安西将与王部长就明年的经济合作会议进行商讨。</span><br>
<span>（原文“王外相”，也就是王外交部长。游戏99年发售，之前中国历任外交部长并无王姓。然后2013年……）</span><br>
<span>天网-日本-外务省-告示板-dfa bbs1</span><br>
<span>京都市 小出贤一：</span><br>
<span>计划周游新加坡、泰国、越南。我有**，各国入境需要签证吗？如果需要的话，我应该提前准备好吗？还是说只用准备第一个国家的签证就好呢? </span><br>
<span>外务省出国情报科：</span><br>
<span>OCU成员国相互签订协定，停留时间6个月以内无需签证。另外，**的有效期不能小于停留时间加2个月。但是根据各国的政治状况，处理方式也会有所改变，请事先确认。确认不仅可以由各国大使馆和领事馆进行，也可以由旅游局进行。</span><br>
<span>（现在日本**已经可以在东南亚和大洋洲所有国家免签/落地签/电子签，停留时间越南是15天，泰国与新加坡30天，澳大利亚3个月。OCU成员相互免签6个月虽然相当厉害，但对比现在欧盟公民可在成员国领土自由迁移居住，还是要逊色很多。是否可认为22世纪初的OCU，其一体化程度仍远不如21世纪初的欧盟？）</span><br>
<span>去横滨本牧码头的路上，被不明武装在闹市截击，蹊跷。码头与艾玛同事，FAI（联邦情报局）的丹尼斯碰头。准备用修建中的新扇岛桥当飞机跑道，开运输机离开日本，与太平洋上的USN第三舰队汇合。运飞机上公路的电梯卡了一下，丹尼斯说下次再也不买日本货了。开头USN失窃的东西叫midas，基地内爆炸的只是复制品。（能够直接在本牧码头上桥，看来新扇岛不是修在横羽线与湾岸线的中间，而是修在了湾岸线的外面。日本再这样开发东京湾，迟早要整个填平……）（2019/10/22补充，今天看到机动警察第二集中提到巴比伦计划把东京湾围住一半，用半个世纪来使海水蒸发，提供土地资源。看来填平东京湾一直是日本人的志向。）</span><br>
<span>（在澳大利亚的政府网站里第一次看到了OCU势力地图，包括东亚的日本、韩国，大洋洲的澳大利亚，然后是所有的东南亚国家加孟加拉。值得一提的是台湾甚至海南岛也划进去了……这帮缺德孙子编剧……）</span><br>
<span>众人计划坐潜水艇把midas偷回来，但菲律宾海军有个叫达加特·阿哈斯（ダガト·アハス）的移动要塞，能单挑整个USN第三舰队。舰长的意思是先回中途岛再徐徐图之，武村一听急得要死。卢卡夫（ルカーヴ，参谋？）说最近菲律宾反政府部队活跃起来，已经开始入侵吕宋岛。大汉中在背后提供支持，目标是菲律宾的海底油田（菲律宾石油储量并不丰富，仅为1.52亿桶。能让大汉中觊觎，要么是发现了大油田，要么是南海已被其占领。且看后面有没有交代……回头再看了一下ocu势力图，应该是南海没了……）。</span><br>
<span>（2020补充：看电影《人证》时，了解了一下80年代中日友好期。后来又看到一个信息说，到了1995年，日本开始追随美国提出了“中国威胁论“，随后中日关系不再升温，中日友好期正式结束。这个时间点与前线任务系列推出时间吻合。以后多关注一下这个点。）</span><br>
</p><p><b>stevenzero: </b><br>
<span>金家藩爱徒 发表于 2020-5-13 16:48</span><br>
<span>那我也先贴点自己写的前线三笔记出来。这个前线三真是不得了啊不得了，各种神预言。特别是我现在正玩到大 ...</span><br>
<span>前线任务3的天网太神了，当时都感叹还能这么塞游戏内容的。</span><br>
<span>菲律宾的那个达加特·阿哈斯，我理解是这条线不打啸天雷关，需要一个对应的东西。但这个怎么看都邪恶度不够，体现不出强力感，USN航母坐镇的第三舰队还拿不下这玩意？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 3, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>鹿斗典善: </b><br>
<span>AC3在B站有汉化剧情攻略，可以看看</span><br>
<span>我看完了才知道为啥Dision那么大怨念</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>我讲个笑话 </span><br>
<span>这游戏你们可能会在梦幻模拟战手游里看到</span><br>
</p><p><b>regular: </b><br>
<span>葛雷新 发表于 2020-5-12 10:59</span><br>
<span>借楼推一下在下的电子同人志，第五期讲的就是《前线任务》系列，另外第九期打算做皇牌空战3的全剧情 ...</span><br>
<span>想看前线任务专辑这一期，是在摩点里订阅，然后留邮箱吗？</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>regular 发表于 2020-5-13 20:33</span><br>
<span>想看前线任务专辑这一期，是在摩点里订阅，然后留邮箱吗？</span><br>
<span>对</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span> 本帖最后由 葛雷新 于 2020-5-14 09:23 编辑 </span><br>
<span>woxihuan23 发表于 2020-5-12 10:33</span><br>
<span>这封面我也记得，看了好久。</span><br>
<span>还有就是前线任务gun之危机要是汉化就好了。这游戏当年看了电软的小说，还有 ...</span><br>
<span>第三期我介绍了《前线外传-G U N 之危机》，包含游戏的系统、设定、人物。已经我自己翻译的官方小说（作者是写高达0083的山口宏）</span><br>
<span>这是试阅 链接：https://pan.baidu.com/s/1rbZxZ3BUYkmYTcqfFSj5SA提取码：kqvo</span><br>
</p><p><b>五飛: </b><br>
<span>我以为前线任务系列已经没人记得了，想不到还能看到这样的帖子。对这个系列一直有特殊的感情，可惜已经没有续作了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>regular: </b><br>
<span>葛雷新 发表于 2020-5-13 21:38</span><br>
<span>对</span><br>
<span>网页没找着在哪留言，在摩点APP上发了个私聊。</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>regular 发表于 2020-5-14 16:29</span><br>
<span>网页没找着在哪留言，在摩点APP上发了个私聊。</span><br>
<span>已发送，请查收 </span><br>
</p><p><b>regular: </b><br>
<span>葛雷新 发表于 2020-5-14 16:37</span><br>
<span>已发送，请查收</span><br>
<span>收到了，谢谢。</span><br>
</p><p><b>nanoka111: </b><br>
<span> 本帖最后由 nanoka111 于 2020-5-14 17:18 编辑 </span><br>
<span>Meltina 发表于 2020-5-12 10:42</span><br>
<span>有些老游戏没人汉化，是因为**问题解决不了或者过于麻烦，比如DQ7的PS版。更多游戏没人汉化，就是以为真的 ...</span><br>
<span>这个或许才是真相，从前线2的英译版完成的情况来看，这款游戏汉化可能的确存在技术上的难点：</span><br>
<span>http://www.romhacking.net/translations/1750/</span><br>
<span>同样正因此，我现在依然没有决定把前线2的英译版加入到我的收集里面。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1934135[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
