<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>本院认为 | 一场默默无闻的阻击战</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>本院认为 | 一场默默无闻的阻击战</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:05:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>本院认为 | 一场默默无闻的阻击战[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846052-1-1.html</link>
      <description>本院认为 | 一场默默无闻的阻击战&#13;
一年之前，当地市委书记曾经到这里现场调研，对郾城区“政府主导、市场运作、净地出让、律师参与”的做法给予充分肯定。各地纷纷来学习取经。这一极端事件，让我们得以揭开幕后：这个项目中，多次出现黑恶暴力事件，与此同时，最高人民法院以下，多级法院均判定该项目的强拆行为违法。（参见呦呦鹿鸣《“撞击之夜”前传》）

那么，法律去哪了？这个项目中，被放在战略位置的“律师参与”，为什么没有起到作用，以至于步入今天几无转圜余地的境地？

我很好奇。

北京法律界，有两位大咖分别告诉我说：漯河市郾城区，专门从北京邀请了一个律师前去负责策划，操盘法律策略和诉讼行动。这个项目是如此显目和众人周知，以至于我打开电话通讯录圈内随机选人询问，就获得了答案。

首都的大律师，来到了漯河，当然是要大干一番。而且，他也确实出手不凡，比如，这两招：

第一、以村民没有办理规划许可证为理由，认定村民的房子是违法建筑，强拆；第二、让村委会开一个村民代表会议，会议决定将不配合拆迁户的土地收回，不收回就强拆。被起诉后，就说是村委会干的。

既稳准狠，又如狐狸般滑溜，妥妥的套路。特别是第一招，因为原来集体土地上的房子是农民自己建的，之前的基层政府，本来就对农民房很少发《规划许可证》，所以，它几乎就是农民的“七寸”，一打一个准。

手握这两个诸葛锦囊，强拆往往是战无不胜，攻无不克。什么叫做策划？这就叫做策划，运筹于帷幄之中，决胜于千里之外。

即便作为吃瓜群众，我初看到基于这个思路的各种通知时，也不禁心生寒意：有杀气。这个项目中活跃的“口罩男”群体，攻击成性，相比之下，也不过小儿科的匹夫之勇：

万万没想到，2017年11月27日，一份来自河南省高级人民法院的判决书（（2017）豫行终2450号），斜刺里杀出。

这份判决书的事实部分很简单：2016年11月17日，开封兰考县，有一个叫做杨付居的人，被县政府组织人强拆了房子。他起诉，请求法院确认强拆违法。

其实我非常难理解这位原告的起诉心态，在当时那种环境下，这种地方上的起诉几乎是必输无疑。先是开封中院一审判决，提供了第一个“意外”：兰考县政府未依法作出行政决定，而是仅作出限期拆除通知书，未提供向当事人依法送达书面催告书的相关证据，剥夺了杨付居的陈述权和申辩权；兰考县政府未依法将强制拆除违法建筑物、构筑物、设施的内容予以公告。综上，兰考县政府强拆行为违法。

这个判决含着勇气。如同先锋。

县政府不服，上诉。于是，轮到了河南省高院法官，2017年11月27日，他们，写出以下这段“本院认为”：

“本院认为，一审原告系农村村民，其在本村集体土地上建有房屋，并办理了集体土地使用权证，兰考县政府在土地征收及城中村改造过程中，因拆除一审原告的上述房屋而发生本案的行政强制争议。兰考县政府以一审原告没有办理规划手续、土地证缺乏档案等理由，认定一审原告的房屋属于违法建筑，其称在下发限期拆除决定、限期拆除通知、强制拆除公告等法律文书后，对涉案的违法建筑物进行了拆除，但一审原告持相反意见，其认为强制拆除的根本原因不是违法建设，而是由于其未与兰考县政府达成安置补偿协议，兰考县政府因而依据非法理由、强制推行征收实施工作所致。对此，由于农村发展程度及行政管理的实际情况等，农村集体土地上房屋普遍存在着只有部分建设手续甚至完全缺乏建设手续的情况，这是一种客观现实，不是农村居民能够克服和解决的，其不存在过错，相反，这种管理现状在很大程度上是行政机关造成的。兰考县政府推进征收实施工作，已与大部分村民签订补偿协议，因本案一审原告没有签订补偿协议，兰考县政府便不遵循法定的组织实施程序，而径行将涉案房屋认定为违法建筑并强制拆除，其执法目的不是为了严格农村土地的管理使用，而是为了避开法定的组织实施程序、加快拆除进程，属于滥用职权，其所称据此作出的限期拆除决定、限期拆除通知、强制拆除公告等法律文书，本院均不予认可，也不能成为本案被诉的强制拆除行为的依据。一审判决认定事实清楚，适用法律正确，应予维持。依照《中华人民共和国行政诉讼法》第八十九条第一款第一项之规定，判决如下：驳回上诉，维持一审判决。 ”

——（2017）豫行终2450号判决书

这是一段“人话”，也是一把庖丁解牛的剔骨刀：它清晰地点出：兰考县政府种种看似合法的行为，即便包装了各种法律文书，也是为了避开法定程序而滥用职权。

法官打了一个阻击战。

我一直相信，法律，本乎天理人情，法律的生命，既在于逻辑，也在于经验。一个好的法官，会换位思考，设身处地，在社会中使用自己的自由裁量权，让法律显现它蓬勃的生命力。我们今天看到的这段“本院认为”，闪耀着人性和法理的光芒，它在堆积如山的判决书中，非常少见，像凤凰羽毛一样珍贵。因此，我要在呦呦鹿鸣中认真记下这三位法官的名字，并希望大家也能记住他们：

审　判　长　　王　松

审　判　员　　张万里

代理审判员　　崔传军

我一直相信，法律的本义，是抑暴扶弱，以助公平，定纷止争。它应该尊重习惯合乎常识，使得人们难以触犯，而不是刻意编制网络，使得人人处于“违法”状态，随时可以“被收拾”。农民在宅基地上建房，没有像城市开发商一样取得规划许可证就是违法，房子就可以被强拆，这就是刻意编织，可以说是一种“套路法”（这个词是我第一次用，套用了“套路贷”）

法官，是站在法治大河源头的人，法官腐朽了，整条大河就污染了；法官清澈了，整条大河也就保有了自净的机会。

到2018年，漯河郾城区仍然准备故技重施，使用了“没有规划许可证”这招，使用对象是郾城区五里庙的被拆迁户高次民等人，不过，2018年10月30日，县一级的临颍县法院，也写出了一段“本院认为”：

“本院认为，结合当地农村发展程度及行政管理的实际情况，村民在村集体土地上建设房屋普遍存在着只有部分建设手续或者完全缺乏建设手续的客观现实情况，之所以存在此状况是由于社会发展和政府管理方面的综合原因造成的，不是农民居民能够克服和解决的问题，原告对此本身不存在过错。因此，被告仅以原告建设房屋未办理建设工程规划许可证，即认定为违法建设五，不符合客观实际，被告强制拆除原告的房屋事实依据不足，依法应当认定违法。”

——（2018）豫1122行初27号判决书

被告郾城区城乡建设局败诉。对照这个“本院认为”和前述省高院的“本院认为”，会发现惊人的一致性。显然，省高院的判决书出来之后，在河南省范围内，出现了示范效应。中国并非英美法系的判例法国家，而是大陆法系的国家，但这并不等于判例得不到尊重，尤其是当一个勇气和说理艺术兼具的判例出现的时候。

我们可以在这里看到两批法官跨越年度的遥相致意。这是专属于司法的默契。一些人的歪主意，也就没有了用武之地。

而且，2018年8月3日强拆，法院在10月30日就作出了判决书。刨去立案、送达、排期、开庭等时间，这个行动力，同样很少见。

同样的，让我们也记住这几位法官：

审判长杨少武

审判员李小梁

审判员王青民

这个案件，帮助原告胜诉的代理律师也来自北京，是振邦律师事务所的邹伙发。可见，一个真正的好律师，善于化解矛盾，而不是善于制造矛盾。有的人说，让村民接受强拆，岂不是更没有矛盾吗？当然不是。不公平的事件一旦堆积，就会积累民怨，当民众日渐失去对法律的信念，乃至于根本不愿意讨论法律和审判，那么，他们必将陆续退回森林法则，秩序将由此崩溃。而秩序一旦失去，吃亏的将是所有人，正如小李庄那辆撞向人群的丰田车，直接带来血溅五步的死亡，即便双方原本都是体制内的人。也在小李庄，即便当地黑恶势力横行，多数村民仍然通过法律程序维护权益，一直找到最高人民法院，他们，大多没有与黑恶势力形成直接冲突，保持了温和的坚忍。（具体事实参见呦呦鹿鸣《“撞击之夜”前传》）

正如洛克所说，“在一切能够接受法律支配的人类的状态中，哪里没有法律，那里就没有自由。”如果法律缺席，那么我们希望，它不要缺席太久。

还有更多的类似判决书，是在我视野之外的，但我相信它们就在那里。在此之外，我还在最高人民法院的判决书文库中，发现了一批确认郾城区强拆违法的裁定书。也就是说，最高人民法院的法官们，也出手了。

这场阻击战，从最高人民法院到省高院，到中院，到基层法院，不约而同，全部参与，没有刀光血影，也并不为公众所知，没有鞭炮齐鸣，没人表彰，默默无闻，一些判决书在我看到之前，当事人之外的阅读量是0。但是，我在这里看到的，是荡气回肠，是侠肝义胆，是坚守法律的真谛，也是高超的司法艺术。

中国一直有判牍传统，相信，未来会有越来越多这样的好判决出现。（欢迎朋友们在后台推荐给我。）还记得在《理想再温和，也是理想》一文中吗？我曾经说，当年，我放弃了一直以来想当一个法官的梦想，临门一脚之际转了行，因为我很担心自己当了法官后会被摁在地上反复摩擦。现实永远是粗粝的，我们当然会被反复摩擦，不过，这并不妨碍，我们在其中找到自己的一点点空间，点燃一些什么，透出一丝光亮来。

https://mp.weixin.qq.com/s/egpZhXZ6ULuxJNGBNzxadg</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-12 13:10</span><br>
<span>哪几句让你看出“县官老爷又黑又恶、违法使用暴力”的？</span><br>
<span>小学就要学总结学概括吧？</span><br>
<span>我看到尾和县长有关系 ...</span><br>
<span>文字游戏嘛，谁不会玩</span><br>
<span>县官：</span><br>
<span>①旧称一县的行政长官。</span><br>
<span>②朝廷。西汉时常用以称政府或皇帝。《史记·绛侯世家》司马贞索隐：“县官谓天子也。所以谓国家为县官者，《夏官》王畿内县即国都也。王者官天下，故曰县官也。”明 王铎《太子少保兵部尚书节寰袁公神道碑》：“公（袁可立）上其事，大约谓……尤宜破格用人，图复建骠骑之功，以佐县官之空乏。”</span><br>
<span>③故代称一个县的长官为县官或县令，现称县长。古时一般为七品官员。</span><br>
<span>那么为什么你认为我说的【县官老爷】是指县长？</span><br>
<span>更进一步，请问我说的【老爷】是指谁？（此题5分</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2019-7-12 13:29</span><br>
<span>文字游戏嘛，谁不会玩</span><br>
<span>县官：</span><br>
<span>回家问问，今年是哪年</span><br>
<span>我很怀疑你违反了时空管理局的规定，非法违规穿越，并因此伤了脑子。</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-12 13:30</span><br>
<span>回家问问，今年是哪年</span><br>
<span>我很怀疑你违反了时空管理局的规定，非法违规穿越，并因此伤了脑子。 ...</span><br>
<span>哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>coolhorsems: </b><br>
<span> 本帖最后由 coolhorsems 于 2019-7-12 13:37 编辑 </span><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-12 13:10</span><br>
<span>哪几句让你看出“县官老爷又黑又恶、违法使用暴力”的？</span><br>
<span>小学就要学总结学概括吧？</span><br>
<span>我看到尾和县长有关系 ...</span><br>
<span>在政府的网页中，宣布为此推出“大员上阵”策略。小李庄所在的沙北街道，“主要领导常驻城中村改造指挥部，超前指挥，一线解决问题。保证最精干人员上前线，把城中村改造作为锻炼干部、检验干部、使用干部、培养干部的主战场，倾斜最大财力，用最细致的工作促进和谐拆迁。”</span><br>
<span>具体来说，抽调了30名机关干部组成了6个工作组，全天候在小李庄现场办公。到2015年10月16日，项目组在漯河地方政府官网宣布：小李庄涉及征拆的348户已全部登记丈量完毕，已腾空113户，征收105户。 </span><br>
<span>“大员上阵”策略，在漯河其他街道、区都有出现，上阵的人来自各个单位，有时会是卫生局的负责人。 </span><br>
<span>2016年9月21日，郾城区区委书记实地调研小李庄，查看了房屋征收拆迁进度。该项目二次启动以来，不到20天时间拆除25户、征收62户，创造了郾城区城市两改新速度，书记对此表示肯定。” </span><br>
<span>“2016年9月24日，蒋伟父亲六十寿宴。就是这一天，强拆队来了。“当时叫了一些亲戚在家里吃饭，为这个事我准备了一个多星期，买羊肉自己手剁饺子馅，买牛扒煎，买海鲜给我爸的外孙们吃，生日没过不说，还让亲戚朋友看笑话。”</span><br>
<span>监控视频显示，这一天，蒋伟的父亲和母亲，被一些“社会人”分别押进了社会上的面包车。此后，经最高人民法院（2018）最高法行申3818号裁定书确认：在未与蒋家签订补偿协议、未作出补偿决定、且未申请人民法院强制执行的情况下，房屋即被拆除，是违法强拆。不过，法院同时也表示：恢复原状不现实了。 ”</span><br>
<span>2016年11月18日，香港上市公司建业地产发布公告，其下属全资子公司河南中原建业与与漯河市鑫博置业有限公司、河南鑫昊置业有限公司订立房地产项目委托管理合同，标的之一即为小李庄项目。中原建业收取品牌费及绩效提成作为回报。建业地产将此项目命名为“漯河小李庄及漯河摩尔时代轻资产营运模式项目”。</span><br>
<span>不抬杠哈， 2016年9月21才说拆迁工作有序进行，和谐拆迁，结果9月24日就把人家的房子给违法强拆了。你觉得政府工作没问题，那么我就想问问，没有县政府的命令，哪个下属单位的行政主体敢那么如此有勇气去强拆？是那个香港上市的开发商？在县领导高度关注的情况下顶风作案？不知道你是怎么看待的。</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-alpha</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>coolhorsems 发表于 2019-7-12 13:33</span><br>
<span>“2016年9月24日，蒋伟父亲六十寿宴。就是这一天，强拆队来了。“当时叫了一些亲戚在家里吃饭，为这个 ...</span><br>
<span>没什么好玩的</span><br>
<span>既然你们这都受不了，给你说点好玩的，</span><br>
<span>放心不是这几年的招，前几年的玩法就行</span><br>
<span>做征收，同步做土地平整拆迁招标。</span><br>
<span>让钉子户去和搞工程的肛去，</span><br>
<span>一边为一平米多少钱要抱着煤气罐自焚</span><br>
<span>一边为一天工程设备停工浪费XX万想杀人</span><br>
<span>一定能擦出爱的火花</span><br>
<span>但一定没有政府啥事，我让你自焚还是让你杀人了？</span><br>
<span>问你，这算不算“政府的问题”？</span><br>
<span>以前用这招的地方挺多的</span><br>
<span>出的事儿也多</span><br>
<span>然后呢，就换一种方法</span><br>
<span>拆呗，拆就有还房，</span><br>
<span>还房呢，咱们分一期，二期，三期</span><br>
<span>比如我们要拆1000户，一期就100户，很快就能住上，早来签字早选房，美滋滋</span><br>
<span>二期呢，600户，大量的，附属设施什么的都要跟上，让群众满意</span><br>
<span>三期就最后了，300户，慢慢来</span><br>
<span>第一期搞好</span><br>
<span>然后，告诉第二期，工期未定，为什么呢，因为那几个钉子户卡着，我们没办法开展工作</span><br>
<span>他们只要解决了，我们立马就给你们做还建房。</span><br>
<span>然后就可以等着看村民之间365天每天24小时的宫斗剧。</span><br>
<span>砸窗户丢大便，油漆泼门，当门骂街</span><br>
<span>警察叔叔一定处理，但这是村民自己的矛盾吧？</span><br>
<span>不是政府的错吧？</span><br>
<span>又黑又恶，</span><br>
<span>泥潭很多人想象那些，只能说是想象力贫乏。</span><br>
</p><p><b>julius0147: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2019-7-12 13:07</span><br>
<span>“撞击之夜”前传https://think.sina.cn/doc-ihytcerm2551682.d.html</span><br>
<span>呃，你这个其实有点迷之操作了啊，抬杠点说这个不是重点啊，或者，换句话说，这个前传就算最后尘埃落定，领导官员就是坏的，然后呢？是不是，如果，领导官员是好的，不管是高瞻远瞩、不拘小节，还是好心坏事、改革教训，这个利用瑕疵借拆除违建名义行强拆之事，就改变了？群众对长远的诉求就满足了？</span><br>
<span>所以，我觉得领导的初心，在这里不是重点啊。用主楼的一个说法，我们需要化解矛盾，而不是激化矛盾啊。诛心点的说法，我觉得，对粗暴行政借反腐名义一刀切，是不是和主楼就差个律师了？</span><br>
<span>当然化解矛盾，是个大工程，从大方面来说更是个历史进程。理解这个词可能被有些人用歪了，但个人觉得化解矛盾，还是要从理解开始啊，理解了才可能集中力量处理主要矛盾吧。</span><br>
<span>但是，这有牵涉到谁来解释，谁来定义主要矛盾了。个人觉得，这大概类似道德之类的下，主要还是内向要求。但理解又确确实实是面向别人，需要沟通吧的，要说沟通基础可能是求同存异吧。</span><br>
<span>而楼里的共同点，其实主楼针对官员手段的定性也很清楚了，所以针对官员初心的差异就是矛盾扩大化了（同时还对维权适用范围缩小化了）。那么，重点其实是针对粗暴的手段，如何长期有效制度化的维护人民群众的权益，这个方面，一方要求对理想的保障，一方要求对现实的理解，然后呢，作为键盘党，当然是，下个帖子，换个话题了。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>政府因为当初没有好好走行政手续给村民办齐证件，因而合法强拆</span><br>
<span>后来又因强拆没有走齐行政手续被判非法</span><br>
<span>毅 种 循 环 </span><br>
</p><p><b>doomiao: </b><br>
<span>霜与火 发表于 2019-7-12 11:31</span><br>
<span>笑死</span><br>
<span>我说河南这几个县市政策逻辑自打自脸，何曾说农民都证照审批齐全？使得着你在这讲人尽皆知的话？我 ...</span><br>
<span>“既然脸都摸下来揣裤裆了，还找啥违建的理由啊，就说想办他不就得了”</span><br>
<span>你好，我国目前类似情况逻辑都是反过来的脸还是要的，踹裤裆的脸也是脸呀</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span> 本帖最后由 沉默之声 于 2019-7-12 14:22 编辑 </span><br>
<span>律师律师，厉害了👍，楼里的其他狗腿也不错，中国不缺坑害别人的人才👍</span><br>
</p><p><b>coolhorsems: </b><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-12 13:48</span><br>
<span>没什么好玩的</span><br>
<span>既然你们这都受不了，给你说点好玩的，</span><br>
<span>所以认为是政府作恶没什么问题啊，你为了GDP引发矛盾，为了政绩纵容下属，不算政府的问题？</span><br>
<span>我觉得不是不能洗地，你换个角度说政府为了民生舍小家为大家，或者举例当地政府在其他方面投入大力气都还好说</span><br>
<span>而你的表达就是“我政府想出个手法让你们群众斗群众，我坐山观虎斗顺便收渔人之利，是不是很dio，而且我还告诉你，只要我想，我有N种方法让你们屁民自己窝里斗而我不沾锅”，这样的政府或者领导叫做不作恶？恰好是心黑且手恶吧。</span><br>
<span>很多领导交代下属做事，既要马儿跑又要马儿不吃草，逼得下面的人做极端的事情，领导心里没点B数？</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>coolhorsems 发表于 2019-7-12 14:47</span><br>
<span>所以认为是政府作恶没什么问题啊，你为了GDP引发矛盾，为了政绩纵容下属，不算政府的问题？</span><br>
<span>我觉得不是 ...</span><br>
<span>就你这用屁股认字的中文水平，就别来研究问题，讨论原因了，</span><br>
<span>可以么。</span><br>
<span>说的东西你看不懂，说的意思你不理解。</span><br>
<span>剩下的就是一个屁股“政府是坏人”，你想我咋夸你。</span><br>
<span>对这些事你既不知道怎么回事，也不知道什么原因，</span><br>
<span>跟你说这些事背后的成因，你看不懂</span><br>
<span>跟你说玩法你跟我说谁谁谁应该负责。</span><br>
<span>法制国家，你那张嘴不是法律，你说负责就负责也太瞧得起自己了点。</span><br>
<span>说白了不就是一张白纸一样的人</span><br>
<span>看几篇文章就觉得你有资格评头论足，忧国忧民了。</span><br>
<span>实际上不都是你脑补出来的。</span><br>
<span>不就是自以为自己是道德楷模，想建立大同世界么</span><br>
<span>啊好黑啊，打上几个字，就如同你散发出了人性的光辉，</span><br>
<span>一瞬间你就变得不是你了，你变得有思想有文化有内涵，</span><br>
<span>提刀平天下，提笔治盛世。</span><br>
<span>可惜啊，世界不是童话故事，更不是靠“明君”的自觉性</span><br>
<span>真给你谈制度的合理性，你听得懂么？</span><br>
<span>正确的目的+恰当的手段+合适的时间</span><br>
<span>三者缺一不可，你又听得懂么？</span><br>
<span>上面有抱怨施工证难办的，你能解决么？咋解决？</span><br>
<span>简化流程？出了安全事故，你背不背责任？</span><br>
<span>一个土地收储前期工作，60多道手续，几十个部门，</span><br>
<span>你敢省哪一个？</span><br>
<span>省了出事又让你这种一天到位出一张逼嘴的“懒政啊，懒政，官僚啊，官僚”</span><br>
<span>你就心满意足了是吧。</span><br>
<span>觉得自己能找到问题就牛逼？</span><br>
<span>对不起，并不牛逼，牛逼得解决问题</span><br>
<span>更何况你连原因到底出在哪都不知道</span><br>
<span>就知道一个“涉黑涉恶”，顶天了加一句“不给马儿吃草”</span><br>
<span>就这水平，分析什么啊。。。。。</span><br>
<span>真的上个网就当自己是治世良才了？</span><br>
<span>你以为我笑话的想象力贫乏是说的谁。</span><br>
</p><p><b>solaris16661: </b><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-12 13:02</span><br>
<span>施工证本来就难弄，</span><br>
<span>我前面说的也是这个，</span><br>
<span>作为政府去卡死这些东西，立意没问题</span><br>
<span>不，我的意思是，即使是在上级单位并且主管部门和执法部门全员背书且因为上级要追查的原因，在这么多必须和必要的条件下，办下三证中最规矩的证都如此之难，如果你注意到我提到的是有市委会议纪要和红头文件进行背书的要求下，都这么难，你要求农民去办这个？？？我不是搬出部委有人否则我就捅上最高层大家一起完蛋的压力，鬼知道这个证还要办多久............</span><br>
</p><p><b>smkf013: </b><br>
<span>官都是按本办事，不好都是因为你自己不完美</span><br>
<span>就这傻逼逻辑还不如大清子民呢</span><br>
</p><p><b>coolhorsems: </b><br>
<span> 本帖最后由 coolhorsems 于 2019-7-13 01:02 编辑 </span><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-12 15:15</span><br>
<span>就你这用屁股认字的中文水平，就别来研究问题，讨论原因了，</span><br>
<span>可以么。</span><br>
<span>“你这用屁股认字的中文水平，就别来研究问题，讨论原因了，</span><br>
<span>可以么”</span><br>
<span>呵呵，憋不住气急败坏开始人生攻击了？观点LOW不单只，人品LOW也要暴露了？我有针对你个人发表攻击言论？先撩者贱，打死无怨，拜托你辣鸡人品就不要装成理客中大放厥词了，而且估计你用屁股思考都比你的辣鸡大脑更有逻辑一点，懂？</span><br>
<span>“说的东西你看不懂，说的意思你不理解。</span><br>
<span>剩下的就是一个屁股“政府是坏人”，你想我咋夸你”</span><br>
<span>拜托你不要偷换概念，进来这个帖子的都是在针对案例里面的县政府。我就问你最简单的一点，也是你顾左右而言他的一天，我引用的段落里面很清楚的邪道，当地政府三天前海强调法治重点巡查的眼皮底下，还是出了违法强拆这个事情。来，怕你眼瞎看不清，你给翻译翻译,什么叫违法?你特么给我翻译翻译,什么叫违法?你那么懂，知不知道行政诉讼法里面谁特么是行政主体？别告诉我听说是什么地痞烂仔，不懂法的麻烦你百度一下。最高人民法院（2018）最高法行申3818号裁定书确认：在未与蒋家签订补偿协议、未作出补偿决定、且未申请人民法院强制执行的情况下，房屋即被拆除，是违法强拆。不过，法院同时也表示：恢复原状不现实了。 ” 知道有文书裁判网么？装逼（以为牛逼其实傻逼）之前麻烦好好去查查看案由说的是什么。</span><br>
<span>“对这些事你既不知道怎么回事，也不知道什么原因，</span><br>
<span>跟你说这些事背后的成因，你看不懂</span><br>
<span>跟你说玩法你跟我说谁谁谁应该负责”</span><br>
<span>得了吧，彼此都是键盘政治，有什么优越感，你以为你是政府啊？自我意识过剩了吧？“呵呵愚蠢的人类，你对XX一无所知”这套麻烦去慢区玩梗，答应我不要在外野中二好嘛？真的好蠢好蠢的</span><br>
<span>“法制国家，你那张嘴不是法律，你说负责就负责也太瞧得起自己了点。</span><br>
<span>说白了不就是一张白纸一样的人</span><br>
<span>看几篇文章就觉得你有资格评头论足，忧国忧民了。</span><br>
<span>实际上不都是你脑补出来的”</span><br>
<span>厉害了我的天，这句话你怎么不对着镜子里面的自己说一遍？那么DIO你别来论坛发帖啊，有本事顺着网线爬过来打我啊？马德制杖SO~~~~MUCH……</span><br>
<span>“不就是自以为自己是道德楷模，想建立大同世界么</span><br>
<span>啊好黑啊，打上几个字，就如同你散发出了人性的光辉，</span><br>
<span>一瞬间你就变得不是你了，你变得有思想有文化有内涵，</span><br>
<span>提刀平天下，提笔治盛世。”</span><br>
<span>厉害了，自己上一段提到脑补，结果自己脑补出一大段？你想说什么？你在讲什么？WHAT'S UR PROBLEM? R U OK？ 我从头到尾就问你一个简单的事实：“政府要求文明执法严格执法——三天之后就出现重大违法——这里面政府有没有问题（是否存在主观恶意还是过失）？”你居然能扯到道德法律？怎么？要讨论分析法学派还是社会法学派？实证主义的包容型还是排他型？自然法学派还是第三条道路？到底是谁在胡说八道顾左右而言他？说人话行不行？</span><br>
<span>“可惜啊，世界不是童话故事，更不是靠“明君”的自觉性</span><br>
<span>真给你谈制度的合理性，你听得懂么？</span><br>
<span>正确的目的+恰当的手段+合适的时间</span><br>
<span>三者缺一不可，你又听得懂么？”</span><br>
<span>你聊到这个就不困了啊——制度合理性是什么？谈谈看？能不能不要用什么“正确的目的+恰当的手段+合适的时间”这些民科的说法？忽悠人呢？你说的这些马克思主义法律观都包括了，拜托装逼的话，用点法言法语，法律正式性、阶级性和社会性这样的层次来谈好不好？求求你不要自我感觉太良好，看起来其实很尴尬的OK？</span><br>
<span>“上面有抱怨施工证难办的，你能解决么？咋解决？</span><br>
<span>简化流程？出了安全事故，你背不背责任？</span><br>
<span>一个土地收储前期工作，60多道手续，几十个部门，</span><br>
<span>你敢省哪一个？</span><br>
<span>省了出事又让你这种一天到位出一张逼嘴的“懒政啊，懒政，官僚啊，官僚”</span><br>
<span>你就心满意足了是吧。”</span><br>
<span> 有法可依，有法必依，执法必严、违法必究。法律没有办法阻止个人违法违规，但是法律可以做到对违法违规追究责任，惩前毖后，这是法的指引作用、评价作用、预测作用、教育作用和强制作用的综合体现。得了吧，怕你太民科听不懂概括，简单来说：不管合法违法，你得敢作敢当。《宪法》27条赋予公民有监督公权力的权利，这里面就包括了批评监督，怎么，就许你州官放火设置层层法律法规行政审核，就不许百姓点灯评头论足？做人不要太双标好不好？到底谁的屁股歪？</span><br>
<span>“觉得自己能找到问题就牛逼？</span><br>
<span>对不起，并不牛逼，牛逼得解决问题</span><br>
<span>更何况你连原因到底出在哪都不知道</span><br>
<span>就知道一个“涉黑涉恶”，顶天了加一句“不给马儿吃草”</span><br>
<span>就这水平，分析什么啊。。。。。</span><br>
<span>真的上个网就当自己是治世良才了？”</span><br>
<span>还在打太极，你这和那些弱智爱豆粉丝“我家XX已经很努力了，你挑剔那么多，有本事你行你上啊”这样，不会做菜就不能评价菜的味道？没吃过猪还没见过猪跑？你几乎要溢出屏幕的优越感之下通篇都在扯淡些没用的东西，你知不知道你说的每个字都可以啪在你自己的脸上？自以为举几个所谓的违法违规例子就了不起？还想上天？想和太阳肩并肩？醒醒吧。</span><br>
<span>“你以为我笑话的想象力贫乏是说的谁。”</span><br>
<span>我只知道很多精神病院的人都觉得自己是天才，然后觉得别人想象力贫乏。哦，搞不好你还可能是什么《天才在左，疯子在右》这类书籍的爱好者。给你个忠告，多喝点水，少些思考，准时吃药，到点睡觉。</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>doomiao 发表于 2019-7-12 14:14</span><br>
<span>“既然脸都摸下来揣裤裆了，还找啥违建的理由啊，就说想办他不就得了”</span><br>
<span>你好，我国目前类似情况逻辑都是 ...</span><br>
<span>揣一会再摸出来装头上？怪不得说话一股子虾酱味儿呐</span><br>
</p><p><b>sjax001: </b><br>
<span>沉默之声 发表于 2019-7-12 14:21</span><br>
<span>律师律师，厉害了👍，楼里的其他狗腿也不错，中国不缺坑害别人的人才👍 ...</span><br>
<span>“这个案件，帮助原告胜诉的代理律师也来自北京，是振邦律师事务所的邹伙发。”</span><br>
<span>选择性文盲吗</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>coolhorsems 发表于 2019-7-13 00:59</span><br>
<span>“你这用屁股认字的中文水平，就别来研究问题，讨论原因了，</span><br>
<span>可以么”</span><br>
<span>说你是个智障，我都觉得有点侮辱智障了，</span><br>
<span>中文并不是那么难，能不能用对待母语的态度去好好学习</span><br>
<span>用幼儿园的方式跟你对话行不行</span><br>
<span>第一，我说的东西是“这是管理与被管理者在看待问题的角度差异下导致的分歧。不可避免”</span><br>
<span>而不是你意淫的那一堆，有没有很难理解？如果有，说出来。</span><br>
<span>第二，当地政府三天前海强调法治重点巡查的眼皮底下，还是出了违法强拆这个事情</span><br>
<span>并不能推导出，官老爷“作恶”的结论，更加不能推导出我反对的“县官老爷又黑又恶、违法使用暴力”两者之间不具备基本的因果关系，里面的可能性包括故意、无意、大意等等等等，甚至还可以是法院错了，只是你的屁股让你直接选择了一个点，无视其他任何可能</span><br>
<span>可能性和确认是两回事，记住了么</span><br>
<span>第三，我的工作我说过，我的回复也能体现出，我对土地、征地工作的熟悉，</span><br>
<span>不要你自己是个键盘侠，就产生了所有人都和你是一种人的感觉。</span><br>
<span>很不好意思，三旧改造是我工作范围之一。</span><br>
<span>你要不服我可以给你看工作文件，</span><br>
<span>第四，你说的谁谁谁需要负责任，在我看来只是个笑话</span><br>
<span>因为就如上面说过的，你不懂起因，你不懂经过，你只是看了几篇文章，产生了自己懂了的幻觉</span><br>
<span>就像我上面说过一些过去的地方操作手法，为什么现在地方不用了？现在用什么，你知道么？你还是不知道</span><br>
<span>第五，你这一辈子，没有管理过超过20个人的团队，从你没有读书以后，</span><br>
<span>跟你谈制度，我没兴趣，跟你说的东西是最基本的常识，你看不懂。</span><br>
<span>然后你看不懂就成了民科了？咋了，你还产生了你在中科院上班的幻觉？</span><br>
<span>还扯宪法，几岁了？06年上网的人，得有20多了吧，能不能别那么童真</span><br>
<span>真对不起啊，这个世界，除了“方向”还有具体“制度”，这个世界也没有完美的“制度”。</span><br>
<span>我们只是在效率性和公平性上取平衡，</span><br>
<span>如果你产生了宪法=执行，请出门，多和社会接触接触，</span><br>
<span>第六，总结优点，分析缺点，找原因，解决问题</span><br>
<span>这是一个基本的做人的本能</span><br>
<span>而不是喊口号</span><br>
<span>而解决问题的前提，一定是知道原因</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>coolhorsems 发表于 2019-7-13 00:59</span><br>
<span>“你这用屁股认字的中文水平，就别来研究问题，讨论原因了，</span><br>
<span>可以么”</span><br>
<span>说你是个智障，我都觉得有点侮辱智障了，</span><br>
<span>中文并不是那么难，能不能用对待母语的态度去好好学习</span><br>
<span>用幼儿园的方式跟你对话行不行</span><br>
<span>第一，我说的东西是“这是管理与被管理者在看待问题的角度差异下导致的分歧。不可避免”</span><br>
<span>而不是你意淫的那一堆，有没有很难理解？如果有，说出来。</span><br>
<span>第二，当地政府三天前海强调法治重点巡查的眼皮底下，还是出了违法强拆这个事情</span><br>
<span>并不能推导出，官老爷“作恶”的结论，更加不能推导出我反对的“县官老爷又黑又恶、违法使用暴力”两者之间不具备基本的因果关系，里面的可能性包括故意、无意、大意等等等等，甚至还可以是法院错了，只是你的屁股让你直接选择了一个点，无视其他任何可能</span><br>
<span>可能性和确认是两回事，记住了么</span><br>
<span>第三，我的工作我说过，我的回复也能体现出，我对土地、征地工作的熟悉，</span><br>
<span>不要你自己是个键盘侠，就产生了所有人都和你是一种人的感觉。</span><br>
<span>很不好意思，三旧改造是我工作范围之一。</span><br>
<span>你要不服我可以给你看工作文件，</span><br>
<span>第四，你说的谁谁谁需要负责任，在我看来只是个笑话</span><br>
<span>因为就如上面说过的，你不懂起因，你不懂经过，你只是看了几篇文章，产生了自己懂了的幻觉</span><br>
<span>就像我上面说过一些过去的地方操作手法，为什么现在地方不用了？现在用什么，你知道么？你还是不知道</span><br>
<span>第五，你这一辈子，没有管理过超过20个人的团队，从你没有读书以后，</span><br>
<span>跟你谈制度，我没兴趣，跟你说的东西是最基本的常识，你看不懂。</span><br>
<span>然后你看不懂就成了民科了？咋了，你还产生了你在中科院上班的幻觉？</span><br>
<span>还扯宪法，几岁了？06年上网的人，得有20多了吧，能不能别那么童真</span><br>
<span>真对不起啊，这个世界，除了“方向”还有具体“制度”，这个世界也没有完美的“制度”。</span><br>
<span>我们只是在效率性和公平性上取平衡，</span><br>
<span>如果你产生了宪法=执行，请出门，多和社会接触接触，</span><br>
<span>第六，总结优点，分析缺点，找原因，解决问题</span><br>
<span>这是一个基本的做人的本能</span><br>
<span>而不是喊口号</span><br>
<span>而解决问题的前提，一定是知道原因</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span> 本帖最后由 夜鸣猪 于 2019-7-13 21:00 编辑 </span><br>
<span>coolhorsems 发表于 2019-7-13 00:59</span><br>
<span>“你这用屁股认字的中文水平，就别来研究问题，讨论原因了，</span><br>
<span>可以么”</span><br>
<span>说你是个智障，我都觉得有点侮辱智障了，</span><br>
<span>中文并不是那么难，能不能用对待母语的态度去好好学习</span><br>
<span>用幼儿园的方式跟你对话行不行</span><br>
<span>第一，我说的东西是“这是管理与被管理者在看待问题的角度差异下导致的分歧。不可避免”</span><br>
<span>而不是你意淫的那一堆，有没有很难理解？如果有，说出来。</span><br>
<span>第二，当地政府三天前海强调法治重点巡查的眼皮底下，还是出了违法强拆这个事情</span><br>
<span>并不能推导出，官老爷“作恶”的结论，更加不能推导出我反对的“县官老爷又黑又恶、违法使用暴力”两者之间不具备基本的因果关系，里面的可能性包括故意、无意、大意等等等等，甚至还可以是法院错了，只是你的屁股让你直接选择了一个点，无视其他任何可能</span><br>
<span>可能性和确认是两回事，记住了么</span><br>
<span>第三，我的工作我说过，我的回复也能体现出，我对土地、征地工作的熟悉，</span><br>
<span>不要你自己是个键盘侠，就产生了所有人都和你是一种人的感觉。</span><br>
<span>很不好意思，三旧改造是我工作范围之一。我接触最多的人，除了同行就是政府和开发商，</span><br>
<span>我这20年工作，有三分之一和拆迁有关。</span><br>
<span>第四，你说的谁谁谁需要负责任，在我看来只是个笑话</span><br>
<span>因为就如上面说过的，你不懂起因，你不懂经过，你只是看了几篇文章，产生了自己懂了的幻觉</span><br>
<span>就像我上面说过一些过去的地方操作手法，为什么现在地方不用了？现在用什么，你知道么？你还是不知道</span><br>
<span>第五，你这一辈子，没有管理过超过20个人的团队，从你没有读书以后，</span><br>
<span>跟你谈制度，我没兴趣，跟你说的东西是最基本的常识，你看不懂。</span><br>
<span>然后你看不懂就成了民科了？</span><br>
<span>还扯宪法，几岁了？06年上网的人，得有20多了吧，能不能别那么童真</span><br>
<span>真对不起啊，这个世界，除了“方向”还有具体“制度”，这个世界也没有完美的“制度”。</span><br>
<span>我们只是在效率性和公平性上取平衡，</span><br>
<span>如果你产生了宪法=执行，请出门，多和社会接触接触，</span><br>
<span>第六，总结优点，分析缺点，找原因，解决问题</span><br>
<span>这是一个基本的本能</span><br>
<span>而不是喊口号</span><br>
<span>而解决问题的前提，一定是知道原因</span><br>
<span>而不是，你要建立一个新世界，但是你连出什么问题都不知道，就能建立一个新世界</span><br>
<span>喊几句口号就能解决问题？小孩子的思维。</span><br>
<span>所以，别说什么吃过猪肉就见过猪跑，这思路不如猪</span><br>
<span>第七，要抬这个杠，你需要的是，真的熟悉土地工作，包括拆迁工作</span><br>
<span>至少5个以上不同区域的项目。</span><br>
<span>然后你差不多大概可以去分析这东西背后的问题。</span><br>
<span>这还得是你有足够的是思考量上面</span><br>
<span>对不起，你不具备</span><br>
<span>第八，你这种人，有个专门的名词，叫沙发慈善</span><br>
<span>坐在沙发前，看了点新闻，“啊啊啊啊，好过分啊，我谴责你们”</span><br>
<span>然后就觉得自己做了慈善，觉得自己改良了社会。</span><br>
<span>其实，狗屁不是。</span><br>
</p><p><b>crz026: </b><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-12 13:48</span><br>
<span>没什么好玩的</span><br>
<span>既然你们这都受不了，给你说点好玩的，</span><br>
<span>老套路都这么6了</span><br>
<span>那新套路不是</span><br>
</p><p><b>coolhorsems: </b><br>
<span> 本帖最后由 coolhorsems 于 2019-7-13 22:09 编辑 </span><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-13 20:50</span><br>
<span>说你是个智障，我都觉得有点侮辱智障了，</span><br>
<span>中文并不是那么难，能不能用对待母语的态度去好好学习</span><br>
<span>“说你是个智障，我都觉得有点侮辱智障了，</span><br>
<span>中文并不是那么难，能不能用对待母语的态度去好好学习</span><br>
<span>用幼儿园的方式跟你对话行不行”</span><br>
<span>你说话之前能不能先学学做人的基本礼貌？不要表现得还不如幼儿园小朋友好不好？到底是谁先人身攻击的心理没点逼数？我都不是问你是不是懂中文了，我就问你更基本的，你懂不懂人话？啊？</span><br>
<span>第一，我说的东西是“这是管理与被管理者在看待问题的角度差异下导致的分歧。不可避免”</span><br>
<span>而不是你意淫的那一堆，有没有很难理解？如果有，说出来。</span><br>
<span>你特么能不能不要精神分裂？来，你告诉我什么叫做“管理者与被管理者在看淡问题的角度差异下导致的分歧？”什么是分歧？有人支持有人反对算不算分歧？不同意你的观点算不算分歧？你特么自己都说不可避免，然后接下来就扣帽子balbabala说别人意淫，来，你给我证明一下，你自己说的怎么就不是意淫？</span><br>
<span>要咬文嚼字是吧？怕你健忘或者善忘，帖一下你自己第一个回帖里面的发言：</span><br>
<span>“农村宅基地的规划许可证和商品房的规划许可证不是一回事，没有那么难办（相对）</span><br>
<span>至于为什么很多人不办，，，那只能呵呵了，</span><br>
<span>不报批宅基地的现在倒是不多，不过偏远地方有很多加建，原拆原建，加固不报的</span><br>
<span>还有大量违反一户一宅的情况</span><br>
<span>至于为啥，自己琢磨吧。</span><br>
<span>这个说多了，泥潭一群文盲又得炸。”</span><br>
<span>来，解释一下什么叫“文盲？”上来就莫名其妙优越感和AOE，你很优秀哦！</span><br>
<span>不说别的，证明一下上来的几个是文盲呗？谁主张谁举证，你证明得了么？证明不了的话算不算你自己也在瞎比比意淫？</span><br>
<span>啊？说啊？别回避，一句一句来啊。等着你这自我感觉良好撒币的回复。</span><br>
<span>第二，当地政府三天前海强调法治重点巡查的眼皮底下，还是出了违法强拆这个事情</span><br>
<span>并不能推导出，官老爷“作恶”的结论，更加不能推导出我反对的“县官老爷又黑又恶、违法使用暴力”两者之间不具备基本的因果关系，里面的可能性包括故意、无意、大意等等等等，甚至还可以是法院错了，只是你的屁股让你直接选择了一个点，无视其他任何可能</span><br>
<span>可能性和确认是两回事，记住了么</span><br>
<span>笑死。表面上强调和谐拆迁，三天之后就把人违法强拆，然后你告诉我听这叫不作恶。来，不要顾左右而言他，这算不算是政府失职？政府失职算不算懒政惰政？不清楚的，百度一下“懒政多政也是一种腐败“，看看官方喉舌人日是怎么说的。按照你这么说，还要什么行政诉讼法，毕竟拆你房子都不算作恶了？</span><br>
<span>法院都出了判例认为是违法强拆，无法复原，然后你告诉我再去考虑其他的可能性？到底是谁屁股歪了</span><br>
<span>第三，我的工作我说过，我的回复也能体现出，我对土地、征地工作的熟悉，</span><br>
<span>不要你自己是个键盘侠，就产生了所有人都和你是一种人的感觉。</span><br>
<span>很不好意思，三旧改造是我工作范围之一。</span><br>
<span>你要不服我可以给你看工作文件，</span><br>
<span>你是谁我根本不关心，但是自己屁股歪的前提下就不要还不要脸说人家屁股歪。是啊，现实之中大量不合规大量不合法，睁一只眼闭一只眼是常态，但问题是有的东西不是存在即有理？否则毒品和嫖娼都不用管咯？被抓到也可以说“你怎么不去管管其他人”为由开脱？ </span><br>
<span>另外你真的是很有病，我从头到尾都没有你那么不要脸装什么理客中，我围绕的就是案件说话，反而是你自己各种发散思维，还上升到所谓道德高度云云——朋友。论坛不是一言堂，收好你的优越感好不好？你那么想要存在感，麻烦去知乎开个专栏，搜索相关专栏来个“谢邀，刚下火车，刚参加了XXX的征收工作”，然后注册十几个马甲给你自己点赞好不好？学学书记那样CTRL+C大法活在自己的小圈子里行不行？</span><br>
<span>第四，你说的谁谁谁需要负责任，在我看来只是个笑话</span><br>
<span>因为就如上面说过的，你不懂起因，你不懂经过，你只是看了几篇文章，产生了自己懂了的幻觉</span><br>
<span>就像我上面说过一些过去的地方操作手法，为什么现在地方不用了？现在用什么，你知道么？你还是不知道</span><br>
<span>你懂，你最懂，你全家都懂，满意了没？以为自己懂点业内知识就想来装逼就说，问题是根本就没几个人跟你扯什么行业大趋势，就事论事行不行？别那么飘行不行？我谈的是蒋伟的案子，漯河市中心的小李庄的案子，你特么非要扩大化，说别的地方什么的东西，是谁的理解能力有问题？干嘛，给人质疑一下就恼羞成怒把回别人的观点张冠李戴回复我？还是你有眼疾or脑疾根本不看帖就脑补一堆回帖？</span><br>
<span>第五，你这一辈子，没有管理过超过20个人的团队，从你没有读书以后，</span><br>
<span>跟你谈制度，我没兴趣，跟你说的东西是最基本的常识，你看不懂。</span><br>
<span>然后你看不懂就成了民科了？咋了，你还产生了你在中科院上班的幻觉？</span><br>
<span>还扯宪法，几岁了？06年上网的人，得有20多了吧，能不能别那么童真</span><br>
<span>真对不起啊，这个世界，除了“方向”还有具体“制度”，这个世界也没有完美的“制度”。</span><br>
<span>我们只是在效率性和公平性上取平衡，</span><br>
<span>如果你产生了宪法=执行，请出门，多和社会接触接触，</span><br>
<span>哈哈哈啊哈哈哈哈哈，lei了lei了，脑补社会不单只了，还要脑补我了，看来全世界在你眼里都要活成你那样的形状才行？16注册的ID还参加工作了，老大不小了？能不能不要那么幼稚+弱智+低智？</span><br>
<span>我跟你说的也是法制里面最基本的东西，你上面还说自己从事行政或者拆迁相关的工作，结果就展现出来这素质？这恰恰反映了“让不尊重法律法理的人去干需要会变成什么样逼事”，那我也是不是可以脑补发挥一下，国内拆迁闹出那么多矛盾，就是因为有你们类似这样一群自以为是DIO到飞起以公权力狐假虎威的辣鸡从业人员在里面搅屎棍？</span><br>
<span>另外，我看你不但不懂法，连最根本的逻辑关系都没弄清，这里面根本就没人要求“完美的制度”（求求你！不要脑补了！这楼里面你都脑补出多少东西来了！），但是我们都是在寻求不断进步，在这个过程中必要有违法和守法、执法和抗法的冲突。对于守法和执法我们要提倡，对于违法和抗法我们也要批判，这是社会的监督权。我从头到尾就要说的就是当地政府执行有问题，违法强拆，涉嫌作恶，而为了预防这种事情蔓延，我们应该更强调法治。无奈有些搅屎棍这个时候非要秀下限，说什么效率性和公平性——拜托，你如果真是行政口的，少一点匪气，多点点学习强国，提升点基本的政治素质和思想素养，OK？</span><br>
<span>第六，总结优点，分析缺点，找原因，解决问题</span><br>
<span>这是一个基本的做人的本能</span><br>
<span>而不是喊口号</span><br>
<span>而解决问题的前提，一定是知道原因</span><br>
<span>你说的很好，那么就用你自己第一帖来回应你自己的帖子吧。</span><br>
<span>“农村宅基地的规划许可证和商品房的规划许可证不是一回事，没有那么难办（相对）</span><br>
<span>至于为什么很多人不办，，，那只能呵呵了</span><br>
<span>QUESTION1：上面的一段话中，体现了总结优点？分析缺点？找原因？还是解决问题？</span><br>
<span>不报批宅基地的现在倒是不多，不过偏远地方有很多加建，原拆原建，加固不报的</span><br>
<span>还有大量违反一户一宅的情况</span><br>
<span>至于为啥，自己琢磨吧。</span><br>
<span>QUESTION2：上面的一句话中，体现了总结有点？分析确定啊？找原因 ？还是解决问题？</span><br>
<span>这个说多了，泥潭一群文盲又得炸。</span><br>
<span>QUESTION3: 上面这段话，反应出了一个基本的做人的本能呢？（我就姑且不说什么叫做本能了，避免某些人连初中生物知识都没学好又暴露了）</span><br>
<span>很明显，只能证明你连自己基本的做人的本能都达不到了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846052[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>本院认为 | 一场默默无闻的阻击战[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846052-1-1.html</link>
      <description>本院认为 | 一场默默无闻的阻击战&#13;
一年之前，当地市委书记曾经到这里现场调研，对郾城区“政府主导、市场运作、净地出让、律师参与”的做法给予充分肯定。各地纷纷来学习取经。这一极端事件，让我们得以揭开幕后：这个项目中，多次出现黑恶暴力事件，与此同时，最高人民法院以下，多级法院均判定该项目的强拆行为违法。（参见呦呦鹿鸣《“撞击之夜”前传》）

那么，法律去哪了？这个项目中，被放在战略位置的“律师参与”，为什么没有起到作用，以至于步入今天几无转圜余地的境地？

我很好奇。

北京法律界，有两位大咖分别告诉我说：漯河市郾城区，专门从北京邀请了一个律师前去负责策划，操盘法律策略和诉讼行动。这个项目是如此显目和众人周知，以至于我打开电话通讯录圈内随机选人询问，就获得了答案。

首都的大律师，来到了漯河，当然是要大干一番。而且，他也确实出手不凡，比如，这两招：

第一、以村民没有办理规划许可证为理由，认定村民的房子是违法建筑，强拆；第二、让村委会开一个村民代表会议，会议决定将不配合拆迁户的土地收回，不收回就强拆。被起诉后，就说是村委会干的。

既稳准狠，又如狐狸般滑溜，妥妥的套路。特别是第一招，因为原来集体土地上的房子是农民自己建的，之前的基层政府，本来就对农民房很少发《规划许可证》，所以，它几乎就是农民的“七寸”，一打一个准。

手握这两个诸葛锦囊，强拆往往是战无不胜，攻无不克。什么叫做策划？这就叫做策划，运筹于帷幄之中，决胜于千里之外。

即便作为吃瓜群众，我初看到基于这个思路的各种通知时，也不禁心生寒意：有杀气。这个项目中活跃的“口罩男”群体，攻击成性，相比之下，也不过小儿科的匹夫之勇：

万万没想到，2017年11月27日，一份来自河南省高级人民法院的判决书（（2017）豫行终2450号），斜刺里杀出。

这份判决书的事实部分很简单：2016年11月17日，开封兰考县，有一个叫做杨付居的人，被县政府组织人强拆了房子。他起诉，请求法院确认强拆违法。

其实我非常难理解这位原告的起诉心态，在当时那种环境下，这种地方上的起诉几乎是必输无疑。先是开封中院一审判决，提供了第一个“意外”：兰考县政府未依法作出行政决定，而是仅作出限期拆除通知书，未提供向当事人依法送达书面催告书的相关证据，剥夺了杨付居的陈述权和申辩权；兰考县政府未依法将强制拆除违法建筑物、构筑物、设施的内容予以公告。综上，兰考县政府强拆行为违法。

这个判决含着勇气。如同先锋。

县政府不服，上诉。于是，轮到了河南省高院法官，2017年11月27日，他们，写出以下这段“本院认为”：

“本院认为，一审原告系农村村民，其在本村集体土地上建有房屋，并办理了集体土地使用权证，兰考县政府在土地征收及城中村改造过程中，因拆除一审原告的上述房屋而发生本案的行政强制争议。兰考县政府以一审原告没有办理规划手续、土地证缺乏档案等理由，认定一审原告的房屋属于违法建筑，其称在下发限期拆除决定、限期拆除通知、强制拆除公告等法律文书后，对涉案的违法建筑物进行了拆除，但一审原告持相反意见，其认为强制拆除的根本原因不是违法建设，而是由于其未与兰考县政府达成安置补偿协议，兰考县政府因而依据非法理由、强制推行征收实施工作所致。对此，由于农村发展程度及行政管理的实际情况等，农村集体土地上房屋普遍存在着只有部分建设手续甚至完全缺乏建设手续的情况，这是一种客观现实，不是农村居民能够克服和解决的，其不存在过错，相反，这种管理现状在很大程度上是行政机关造成的。兰考县政府推进征收实施工作，已与大部分村民签订补偿协议，因本案一审原告没有签订补偿协议，兰考县政府便不遵循法定的组织实施程序，而径行将涉案房屋认定为违法建筑并强制拆除，其执法目的不是为了严格农村土地的管理使用，而是为了避开法定的组织实施程序、加快拆除进程，属于滥用职权，其所称据此作出的限期拆除决定、限期拆除通知、强制拆除公告等法律文书，本院均不予认可，也不能成为本案被诉的强制拆除行为的依据。一审判决认定事实清楚，适用法律正确，应予维持。依照《中华人民共和国行政诉讼法》第八十九条第一款第一项之规定，判决如下：驳回上诉，维持一审判决。 ”

——（2017）豫行终2450号判决书

这是一段“人话”，也是一把庖丁解牛的剔骨刀：它清晰地点出：兰考县政府种种看似合法的行为，即便包装了各种法律文书，也是为了避开法定程序而滥用职权。

法官打了一个阻击战。

我一直相信，法律，本乎天理人情，法律的生命，既在于逻辑，也在于经验。一个好的法官，会换位思考，设身处地，在社会中使用自己的自由裁量权，让法律显现它蓬勃的生命力。我们今天看到的这段“本院认为”，闪耀着人性和法理的光芒，它在堆积如山的判决书中，非常少见，像凤凰羽毛一样珍贵。因此，我要在呦呦鹿鸣中认真记下这三位法官的名字，并希望大家也能记住他们：

审　判　长　　王　松

审　判　员　　张万里

代理审判员　　崔传军

我一直相信，法律的本义，是抑暴扶弱，以助公平，定纷止争。它应该尊重习惯合乎常识，使得人们难以触犯，而不是刻意编制网络，使得人人处于“违法”状态，随时可以“被收拾”。农民在宅基地上建房，没有像城市开发商一样取得规划许可证就是违法，房子就可以被强拆，这就是刻意编织，可以说是一种“套路法”（这个词是我第一次用，套用了“套路贷”）

法官，是站在法治大河源头的人，法官腐朽了，整条大河就污染了；法官清澈了，整条大河也就保有了自净的机会。

到2018年，漯河郾城区仍然准备故技重施，使用了“没有规划许可证”这招，使用对象是郾城区五里庙的被拆迁户高次民等人，不过，2018年10月30日，县一级的临颍县法院，也写出了一段“本院认为”：

“本院认为，结合当地农村发展程度及行政管理的实际情况，村民在村集体土地上建设房屋普遍存在着只有部分建设手续或者完全缺乏建设手续的客观现实情况，之所以存在此状况是由于社会发展和政府管理方面的综合原因造成的，不是农民居民能够克服和解决的问题，原告对此本身不存在过错。因此，被告仅以原告建设房屋未办理建设工程规划许可证，即认定为违法建设五，不符合客观实际，被告强制拆除原告的房屋事实依据不足，依法应当认定违法。”

——（2018）豫1122行初27号判决书

被告郾城区城乡建设局败诉。对照这个“本院认为”和前述省高院的“本院认为”，会发现惊人的一致性。显然，省高院的判决书出来之后，在河南省范围内，出现了示范效应。中国并非英美法系的判例法国家，而是大陆法系的国家，但这并不等于判例得不到尊重，尤其是当一个勇气和说理艺术兼具的判例出现的时候。

我们可以在这里看到两批法官跨越年度的遥相致意。这是专属于司法的默契。一些人的歪主意，也就没有了用武之地。

而且，2018年8月3日强拆，法院在10月30日就作出了判决书。刨去立案、送达、排期、开庭等时间，这个行动力，同样很少见。

同样的，让我们也记住这几位法官：

审判长杨少武

审判员李小梁

审判员王青民

这个案件，帮助原告胜诉的代理律师也来自北京，是振邦律师事务所的邹伙发。可见，一个真正的好律师，善于化解矛盾，而不是善于制造矛盾。有的人说，让村民接受强拆，岂不是更没有矛盾吗？当然不是。不公平的事件一旦堆积，就会积累民怨，当民众日渐失去对法律的信念，乃至于根本不愿意讨论法律和审判，那么，他们必将陆续退回森林法则，秩序将由此崩溃。而秩序一旦失去，吃亏的将是所有人，正如小李庄那辆撞向人群的丰田车，直接带来血溅五步的死亡，即便双方原本都是体制内的人。也在小李庄，即便当地黑恶势力横行，多数村民仍然通过法律程序维护权益，一直找到最高人民法院，他们，大多没有与黑恶势力形成直接冲突，保持了温和的坚忍。（具体事实参见呦呦鹿鸣《“撞击之夜”前传》）

正如洛克所说，“在一切能够接受法律支配的人类的状态中，哪里没有法律，那里就没有自由。”如果法律缺席，那么我们希望，它不要缺席太久。

还有更多的类似判决书，是在我视野之外的，但我相信它们就在那里。在此之外，我还在最高人民法院的判决书文库中，发现了一批确认郾城区强拆违法的裁定书。也就是说，最高人民法院的法官们，也出手了。

这场阻击战，从最高人民法院到省高院，到中院，到基层法院，不约而同，全部参与，没有刀光血影，也并不为公众所知，没有鞭炮齐鸣，没人表彰，默默无闻，一些判决书在我看到之前，当事人之外的阅读量是0。但是，我在这里看到的，是荡气回肠，是侠肝义胆，是坚守法律的真谛，也是高超的司法艺术。

中国一直有判牍传统，相信，未来会有越来越多这样的好判决出现。（欢迎朋友们在后台推荐给我。）还记得在《理想再温和，也是理想》一文中吗？我曾经说，当年，我放弃了一直以来想当一个法官的梦想，临门一脚之际转了行，因为我很担心自己当了法官后会被摁在地上反复摩擦。现实永远是粗粝的，我们当然会被反复摩擦，不过，这并不妨碍，我们在其中找到自己的一点点空间，点燃一些什么，透出一丝光亮来。

https://mp.weixin.qq.com/s/egpZhXZ6ULuxJNGBNzxadg</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>wokazuleac: </b><br>
<span>本院认为 | 一场默默无闻的阻击战</span><br>
<span>一年之前，当地市委书记曾经到这里现场调研，对郾城区“政府主导、市场运作、净地出让、律师参与”的做法给予充分肯定。各地纷纷来学习取经。这一极端事件，让我们得以揭开幕后：这个项目中，多次出现黑恶暴力事件，与此同时，最高人民法院以下，多级法院均判定该项目的强拆行为违法。（参见呦呦鹿鸣《“撞击之夜”前传》）</span><br>
<span>那么，法律去哪了？这个项目中，被放在战略位置的“律师参与”，为什么没有起到作用，以至于步入今天几无转圜余地的境地？</span><br>
<span>我很好奇。</span><br>
<span>北京法律界，有两位大咖分别告诉我说：漯河市郾城区，专门从北京邀请了一个律师前去负责策划，操盘法律策略和诉讼行动。这个项目是如此显目和众人周知，以至于我打开电话通讯录圈内随机选人询问，就获得了答案。</span><br>
<span>首都的大律师，来到了漯河，当然是要大干一番。而且，他也确实出手不凡，比如，这两招：</span><br>
<span>第一、以村民没有办理规划许可证为理由，认定村民的房子是违法建筑，强拆；第二、让村委会开一个村民代表会议，会议决定将不配合拆迁户的土地收回，不收回就强拆。被起诉后，就说是村委会干的。</span><br>
<span>既稳准狠，又如狐狸般滑溜，妥妥的套路。特别是第一招，因为原来集体土地上的房子是农民自己建的，之前的基层政府，本来就对农民房很少发《规划许可证》，所以，它几乎就是农民的“七寸”，一打一个准。</span><br>
<span>手握这两个诸葛锦囊，强拆往往是战无不胜，攻无不克。什么叫做策划？这就叫做策划，运筹于帷幄之中，决胜于千里之外。</span><br>
<span>即便作为吃瓜群众，我初看到基于这个思路的各种通知时，也不禁心生寒意：有杀气。这个项目中活跃的“口罩男”群体，攻击成性，相比之下，也不过小儿科的匹夫之勇：</span><br>
<span>万万没想到，2017年11月27日，一份来自河南省高级人民法院的判决书（（2017）豫行终2450号），斜刺里杀出。</span><br>
<span>这份判决书的事实部分很简单：2016年11月17日，开封兰考县，有一个叫做杨付居的人，被县政府组织人强拆了房子。他起诉，请求法院确认强拆违法。</span><br>
<span>其实我非常难理解这位原告的起诉心态，在当时那种环境下，这种地方上的起诉几乎是必输无疑。先是开封中院一审判决，提供了第一个“意外”：兰考县政府未依法作出行政决定，而是仅作出限期拆除通知书，未提供向当事人依法送达书面催告书的相关证据，剥夺了杨付居的陈述权和申辩权；兰考县政府未依法将强制拆除违法建筑物、构筑物、设施的内容予以公告。综上，兰考县政府强拆行为违法。</span><br>
<span>这个判决含着勇气。如同先锋。</span><br>
<span>县政府不服，上诉。于是，轮到了河南省高院法官，2017年11月27日，他们，写出以下这段“本院认为”：</span><br>
<span>“本院认为，一审原告系农村村民，其在本村集体土地上建有房屋，并办理了集体土地使用权证，兰考县政府在土地征收及城中村改造过程中，因拆除一审原告的上述房屋而发生本案的行政强制争议。兰考县政府以一审原告没有办理规划手续、土地证缺乏档案等理由，认定一审原告的房屋属于违法建筑，其称在下发限期拆除决定、限期拆除通知、强制拆除公告等法律文书后，对涉案的违法建筑物进行了拆除，但一审原告持相反意见，其认为强制拆除的根本原因不是违法建设，而是由于其未与兰考县政府达成安置补偿协议，兰考县政府因而依据非法理由、强制推行征收实施工作所致。对此，由于农村发展程度及行政管理的实际情况等，农村集体土地上房屋普遍存在着只有部分建设手续甚至完全缺乏建设手续的情况，这是一种客观现实，不是农村居民能够克服和解决的，其不存在过错，相反，这种管理现状在很大程度上是行政机关造成的。兰考县政府推进征收实施工作，已与大部分村民签订补偿协议，因本案一审原告没有签订补偿协议，兰考县政府便不遵循法定的组织实施程序，而径行将涉案房屋认定为违法建筑并强制拆除，其执法目的不是为了严格农村土地的管理使用，而是为了避开法定的组织实施程序、加快拆除进程，属于滥用职权，其所称据此作出的限期拆除决定、限期拆除通知、强制拆除公告等法律文书，本院均不予认可，也不能成为本案被诉的强制拆除行为的依据。一审判决认定事实清楚，适用法律正确，应予维持。依照《中华人民共和国行政诉讼法》第八十九条第一款第一项之规定，判决如下：驳回上诉，维持一审判决。 ”</span><br>
<span>——（2017）豫行终2450号判决书</span><br>
<span>这是一段“人话”，也是一把庖丁解牛的剔骨刀：它清晰地点出：兰考县政府种种看似合法的行为，即便包装了各种法律文书，也是为了避开法定程序而滥用职权。</span><br>
<span>法官打了一个阻击战。</span><br>
<span>我一直相信，法律，本乎天理人情，法律的生命，既在于逻辑，也在于经验。一个好的法官，会换位思考，设身处地，在社会中使用自己的自由裁量权，让法律显现它蓬勃的生命力。我们今天看到的这段“本院认为”，闪耀着人性和法理的光芒，它在堆积如山的判决书中，非常少见，像凤凰羽毛一样珍贵。因此，我要在呦呦鹿鸣中认真记下这三位法官的名字，并希望大家也能记住他们：</span><br>
<span>审　判　长　　王　松</span><br>
<span>审　判　员　　张万里</span><br>
<span>代理审判员　　崔传军</span><br>
<span>我一直相信，法律的本义，是抑暴扶弱，以助公平，定纷止争。它应该尊重习惯合乎常识，使得人们难以触犯，而不是刻意编制网络，使得人人处于“违法”状态，随时可以“被收拾”。农民在宅基地上建房，没有像城市开发商一样取得规划许可证就是违法，房子就可以被强拆，这就是刻意编织，可以说是一种“套路法”（这个词是我第一次用，套用了“套路贷”）</span><br>
<span>法官，是站在法治大河源头的人，法官腐朽了，整条大河就污染了；法官清澈了，整条大河也就保有了自净的机会。</span><br>
<span>到2018年，漯河郾城区仍然准备故技重施，使用了“没有规划许可证”这招，使用对象是郾城区五里庙的被拆迁户高次民等人，不过，2018年10月30日，县一级的临颍县法院，也写出了一段“本院认为”：</span><br>
<span>“本院认为，结合当地农村发展程度及行政管理的实际情况，村民在村集体土地上建设房屋普遍存在着只有部分建设手续或者完全缺乏建设手续的客观现实情况，之所以存在此状况是由于社会发展和政府管理方面的综合原因造成的，不是农民居民能够克服和解决的问题，原告对此本身不存在过错。因此，被告仅以原告建设房屋未办理建设工程规划许可证，即认定为违法建设五，不符合客观实际，被告强制拆除原告的房屋事实依据不足，依法应当认定违法。”</span><br>
<span>——（2018）豫1122行初27号判决书</span><br>
<span>被告郾城区城乡建设局败诉。对照这个“本院认为”和前述省高院的“本院认为”，会发现惊人的一致性。显然，省高院的判决书出来之后，在河南省范围内，出现了示范效应。中国并非英美法系的判例法国家，而是大陆法系的国家，但这并不等于判例得不到尊重，尤其是当一个勇气和说理艺术兼具的判例出现的时候。</span><br>
<span>我们可以在这里看到两批法官跨越年度的遥相致意。这是专属于司法的默契。一些人的歪主意，也就没有了用武之地。</span><br>
<span>而且，2018年8月3日强拆，法院在10月30日就作出了判决书。刨去立案、送达、排期、开庭等时间，这个行动力，同样很少见。</span><br>
<span>同样的，让我们也记住这几位法官：</span><br>
<span>审判长杨少武</span><br>
<span>审判员李小梁</span><br>
<span>审判员王青民</span><br>
<span>这个案件，帮助原告胜诉的代理律师也来自北京，是振邦律师事务所的邹伙发。可见，一个真正的好律师，善于化解矛盾，而不是善于制造矛盾。有的人说，让村民接受强拆，岂不是更没有矛盾吗？当然不是。不公平的事件一旦堆积，就会积累民怨，当民众日渐失去对法律的信念，乃至于根本不愿意讨论法律和审判，那么，他们必将陆续退回森林法则，秩序将由此崩溃。而秩序一旦失去，吃亏的将是所有人，正如小李庄那辆撞向人群的丰田车，直接带来血溅五步的死亡，即便双方原本都是体制内的人。也在小李庄，即便当地黑恶势力横行，多数村民仍然通过法律程序维护权益，一直找到最高人民法院，他们，大多没有与黑恶势力形成直接冲突，保持了温和的坚忍。（具体事实参见呦呦鹿鸣《“撞击之夜”前传》）</span><br>
<span>正如洛克所说，“在一切能够接受法律支配的人类的状态中，哪里没有法律，那里就没有自由。”如果法律缺席，那么我们希望，它不要缺席太久。</span><br>
<span>还有更多的类似判决书，是在我视野之外的，但我相信它们就在那里。在此之外，我还在最高人民法院的判决书文库中，发现了一批确认郾城区强拆违法的裁定书。也就是说，最高人民法院的法官们，也出手了。</span><br>
<span>这场阻击战，从最高人民法院到省高院，到中院，到基层法院，不约而同，全部参与，没有刀光血影，也并不为公众所知，没有鞭炮齐鸣，没人表彰，默默无闻，一些判决书在我看到之前，当事人之外的阅读量是0。但是，我在这里看到的，是荡气回肠，是侠肝义胆，是坚守法律的真谛，也是高超的司法艺术。</span><br>
<span>中国一直有判牍传统，相信，未来会有越来越多这样的好判决出现。（欢迎朋友们在后台推荐给我。）还记得在《理想再温和，也是理想》一文中吗？我曾经说，当年，我放弃了一直以来想当一个法官的梦想，临门一脚之际转了行，因为我很担心自己当了法官后会被摁在地上反复摩擦。现实永远是粗粝的，我们当然会被反复摩擦，不过，这并不妨碍，我们在其中找到自己的一点点空间，点燃一些什么，透出一丝光亮来。</span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s/egpZhXZ6ULuxJNGBNzxadg</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>漯河市郾城区专门从北京请的那位大律师的姓名呢？</span><br>
</p><p><b>NPCNPC: </b><br>
<span>我也遇到了这种情况，问题在于现在即便赢了官司，政府赔偿也是杯水车薪。</span><br>
<span>现在，还在就赔偿问题继续谈。一样请的北京的律所。</span><br>
</p><p><b>P-L: </b><br>
<span>唉呀，律师</span><br>
</p><p><b>卿卿雅儿: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-12 08:43</span><br>
<span>漯河市郾城区专门从北京请的那位大律师的姓名呢？</span><br>
<span>其实那个律师的大思路没问题，政府干活太糙，流程没有做全套被人抓了把柄。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>卿卿雅儿 发表于 2019-7-12 08:57</span><br>
<span>其实那个律师的大思路没问题，政府干活太糙，流程没有做全套被人抓了把柄。 ...</span><br>
<span>我不信那个“大”律师看不出来农民没有规划许可证的真正原因</span><br>
</p><p><b>卿卿雅儿: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-12 09:22</span><br>
<span>我不信那个“大”律师看不出来农民没有规划许可证的真正原因</span><br>
<span>知道又怎么样？</span><br>
<span>律师这个职业是维护己方当事人的权益。至于对方当事人，大部分情况下律师的工作就是以合法手段剥夺对方权益。</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-12 09:22</span><br>
<span>我不信那个“大”律师看不出来农民没有规划许可证的真正原因</span><br>
<span>大应该发“带”音，大夫，大王的大。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>卿卿雅儿 发表于 2019-7-12 09:27</span><br>
<span>知道又怎么样？</span><br>
<span>律师这个职业是维护己方当事人的权益。至于对方当事人，大部分情况下律师的工作就是以合 ...</span><br>
<span>原来在你看来律师的工作内容不包括“合法”</span><br>
</p><p><b>WDLEZ: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-12 09:29</span><br>
<span>原来在你看来律师的工作内容不包括“合法”</span><br>
<span>一切都有绝对的法律依据的话，那还要律师这个职业做什么？</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-12 09:29</span><br>
<span>原来在你看来律师的工作内容不包括“合法”</span><br>
<span>律师的工作不包括合理但必然包括合法</span><br>
</p><p><b>Mr.Cheung: </b><br>
<span> 本帖最后由 Mr.Cheung 于 2019-7-12 10:00 编辑 </span><br>
<span>事件：某地方政府请了律师，通过应用实际上并不合理的法律来起诉村民进而实施强拆，后因程序有法律上的纰漏，被法院裁定强拆违法</span><br>
<span>文章：法律应该尊重习惯合乎常识，使得人们难以触犯，而不是刻意编制网络，使得人人处于“违法”状态，随时可以“被收拾”。</span><br>
<span>泥潭网友：律师居然敢用法律来起诉老百姓，律师真该死</span><br>
<span>大概在某些人眼里法律都是律师制定的，严格立法、普遍违法、选择执法这些问题和现象跟老爷们一点关系都没有，都是律师太特么坏了，将律师都杀光大概就能天下太平万事大吉了，毕竟有事的话总会有青天大老爷出来主持公道的</span><br>
</p><p><b>白面互撸娃: </b><br>
<span>把那个前传也顺手贴了呗</span><br>
</p><p><b>solaris16661: </b><br>
<span>你们办过房屋建筑工程的规划许可证，土地使用许可证和施工许可证没?这三证办下来足够让你家的办事员掉层皮</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>solaris16661 发表于 2019-7-12 10:04</span><br>
<span>你们办过房屋建筑工程的规划许可证，土地使用许可证和施工许可证没?这三证办下来足够让你家的办事员掉层皮 ...</span><br>
<span>农村宅基地的规划许可证和商品房的规划许可证不是一回事，没有那么难办（相对）</span><br>
<span>至于为什么很多人不办，，，那只能呵呵了，</span><br>
<span>不报批宅基地的现在倒是不多，不过偏远地方有很多加建，原拆原建，加固不报的</span><br>
<span>还有大量违反一户一宅的情况</span><br>
<span>至于为啥，自己琢磨吧。</span><br>
<span>这个说多了，泥潭一群文盲又得炸。</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-12 10:15</span><br>
<span>农村宅基地的规划许可证和商品房的规划许可证不是一回事，没有那么难办（相对）</span><br>
<span>至于为什么很多人不办， ...</span><br>
<span>其实很简单</span><br>
<span>如果违建，为啥要给其他家补偿款？如果不违建，为什么要强拆？</span><br>
</p><p><b>anotoninianus: </b><br>
<span>在齐太史简</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>霜与火 发表于 2019-7-12 10:24</span><br>
<span>其实很简单</span><br>
<span>如果违建，为啥要给其他家补偿款？如果不违建，为什么要强拆？ ...</span><br>
<span>那我给你说个豆知识</span><br>
<span>按照规定，农村宅基地，超过两层的，必须有设计方案和竣工验收报告</span><br>
<span>去问问农村有几家有</span><br>
<span>能不能明白什么意思？</span><br>
<span>国家有制度，这个制度是一个基准面上的东西</span><br>
<span>制度和实施之间是不可能一致的，</span><br>
<span>正常来说公对公会规范一些，越往基层，擦边球越多。</span><br>
<span>这也涉及到具体制度的实施成本。</span><br>
<span>成本高，收益小，大家就不愿意去搞，不管是村民还是基层干部。</span><br>
<span>为什么要三证？是防止乱建，造成土地的浪费，统筹规划</span><br>
<span>这是国家的立场</span><br>
<span>而村民的立场则是，“我家的宅基地还批个毛”的，大有人在，</span><br>
<span>这是管理与被管理者在看待问题的角度差异下导致的分歧。</span><br>
<span>不可避免</span><br>
<span>最后你的问题。</span><br>
<span>是不是没有三证的都是违建？是的，从法律意义上来说，就是这样</span><br>
<span>合理不合理，不合理，因为三证缺失有千千万万的原因，从村民打擦边球省钱到政府宣传不力</span><br>
<span>是不是违建都要强拆？不是的，违建的处理从罚款到强拆都有，</span><br>
<span>为什么违建拆除还要补偿，难道你没有听说过“维稳”？</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>大律师=方唐镜</span><br>
</p><p><b>joymii: </b><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-12 10:15</span><br>
<span>农村宅基地的规划许可证和商品房的规划许可证不是一回事，没有那么难办（相对）</span><br>
<span>至于为什么很多人不办， ...</span><br>
<span>没记错宅基地的话村里就只用打个招呼然后村干指个位置就算完事，至于村里往不往上报备那就不是村民的责任了，分户口的话那肯定村里得给宅基地的</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>joymii 发表于 2019-7-12 10:42</span><br>
<span>没记错宅基地的话村里就只用打个招呼然后村干指个位置就算完事，至于村里往不往上报备那就不是村民的责任 ...</span><br>
<span>你说的已经是“违规”操作了</span><br>
<span>按照规矩是，一般每隔一段时间，村-镇-县(区）国土局，打一个报告申请，</span><br>
<span>我镇共有1XX名农户申请宅基地，</span><br>
<span>他们是新建、加建、拆建、改建，</span><br>
<span>原来多少平方米宅基地，拟批多少平方米</span><br>
<span>然后国土局最后审一下，是否符合一户一宅，面积是否合理，原宅基地位置情况</span><br>
<span>结合土地利用现状图和土地规划图考虑批准类型</span><br>
<span>对于面积不合理的，纠正</span><br>
<span>对于不符合一户一宅的（比较多的是改建报新建），剔除</span><br>
<span>处于限制建设区的，挪位置到规划图的建设区里面去</span><br>
<span>这是正常流程</span><br>
<span>从村民提出申请到国土局搞定，一般小半年吧</span><br>
<span>（村里倒是可以随时给镇里国土所拿报告去，国土所基本三个月汇总报一次，然后国土局要认真审的话，也要一段时间。）</span><br>
<span>而且实际上除了城市郊区，大多数农村建设用地不建设用地也看的不是那么重，</span><br>
<span>占了耕地也就是交点耕地占用费就行了，</span><br>
<span>因为时间太长，太繁琐</span><br>
<span>实际操作很多地方就是你说的那种，村里指一块地方，你去修吧</span><br>
<span>然后等这边批下来，那边房子都盖的差不多了。</span><br>
<span>至于有土地批文才有的规划证，施工证，，，</span><br>
<span>农民连跑的兴趣都没有。</span><br>
<span>（我家的房子，咋了，谁还敢拆不成）</span><br>
</p><p><b>yptc315: </b><br>
<span>solaris16661 发表于 2019-07-12 10:04:38</span><br>
<span>你们办过房屋建筑工程的规划许可证，土地使用许可证和施工许可证没?这三证办下来足够让你家的办事员掉层皮 ...我们建个加油站600个章</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>7uly: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-12 09:29</span><br>
<span>原来在你看来律师的工作内容不包括“合法”</span><br>
<span>这个id有名的troll了，不用理就好了。</span><br>
</p><p><b>julius0147: </b><br>
<span>感觉，抓住化解矛盾，而不是激化矛盾，这个核心，很多事情可以看得清楚一点，处理问题也能更踏实。就是，很多时候不能简单地看问题，有时候有涉及复杂的情况，就涉及主次矛盾了。</span><br>
</p><p><b>机械海星: </b><br>
<span>农村集体土地上房屋普遍存在着只有部分建设手续甚至完全缺乏建设手续的情况，这是一种客观现实，不是农村居民能够克服和解决的，其不存在过错，相反，这种管理现状在很大程度上是行政机关造成的。</span><br>
<span>这个真的说到点子上了。</span><br>
<span>比如说工程上出了事，一查发下施工队证照不齐，或者设备证照不齐</span><br>
<span>那么就只办施工队或者设备安装维护人员就完了？</span><br>
<span>不是，身为管理监督责任人员，你建设单位的人也得进去。</span><br>
<span>监督管理从来都不是下个文件就完事，何况你连文件都没交到别人手里。</span><br>
<span>《银河系漫游指南》讽刺的那种“我们早就把通告贴上去了你们不看而已”这种情况，到现在还有人拿出来说事</span><br>
<span>那农民都拿着法律规章自己把事儿办了，要所谓的公仆还有什么用？</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-12 10:39</span><br>
<span>那我给你说个豆知识</span><br>
<span>按照规定，农村宅基地，超过两层的，必须有设计方案和竣工验收报告</span><br>
<span>笑死</span><br>
<span>我说河南这几个县市政策逻辑自打自脸，何曾说农民都证照审批齐全？使得着你在这讲人尽皆知的话？我也跟你讲天上有太阳呢，这话有用没得？</span><br>
<span>到具体这个强拆上，都违建你都去强拆啊，为啥逮着一两家横呢？合着你想查他他就有问题，不想查他就无所谓？这不就是不要脸么，既然脸都摸下来揣裤裆了，还找啥违建的理由啊，就说想办他不就得了</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>佐塚間桐 发表于 2019-7-12 10:41</span><br>
<span>大律师=方唐镜</span><br>
<span>所以韩非子说的侠是黑社会，唐朝人写诗以前这个字在史书等里面不是好字。</span><br>
<span>儒就是讼棍。</span><br>
</p><p><b>喵呜哇哈: </b><br>
<span>可以可以，拍成电视剧，再加个打黑除恶的情节</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>霜与火 发表于 2019-7-12 11:31</span><br>
<span>笑死</span><br>
<span>我说河南这几个县市政策逻辑自打自脸，何曾说农民都证照审批齐全？使得着你在这讲人尽皆知的话？我 ...</span><br>
<span>学好中文</span><br>
<span>还有，跟你说个事情</span><br>
<span>相信非黑即白，XXXX就是违建，违建就得强拆，强拆就不能补偿</span><br>
<span>只能说你太天真</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>Mr.Cheung 发表于 2019-7-12 09:54</span><br>
<span>事件：某地方政府请了律师，通过应用实际上并不合理的法律来起诉村民进而实施强拆，后因程序有法律 ...</span><br>
<span>这是筛选的结果，我真的有五块钱</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-12 11:40</span><br>
<span>学好中文</span><br>
<span>还有，跟你说个事情</span><br>
<span>相信非黑即白，XXXX就是违建，违建就得强拆，强拆就不能补偿</span><br>
<span>只能说你太天真</span><br>
<span>违建不处理，不强拆，为啥要规定某某某样建筑是违建啊？法律你拿去当皮球拍着玩的？</span><br>
<span>不就是想办人找个口袋罪搞一搞嘛，何必装模作样</span><br>
<span>还天真，照你这么说，你大清时代最不天真了，你是不是要复辟一下？</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>霜与火 发表于 2019-7-12 11:43</span><br>
<span>相信非黑即白，XXXX就是违建，违建就得强拆，强拆就不能补偿</span><br>
<span>只能说你太天真</span><br>
<span>首先，你太蠢</span><br>
<span>给你说制度与实施的差异性你听不懂</span><br>
<span>其次你脑补太多了</span><br>
<span>违建有很多种，处理方法也有很多种，前面给你解释过，你听不懂，我也没辙</span><br>
<span>最后</span><br>
<span>如果你一直有这种别人迫害你的幻觉</span><br>
<span>觉得总有人想找个口袋罪搞你，</span><br>
<span>建议就医。</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-12 11:46</span><br>
<span>首先，你太蠢</span><br>
<span>给你说制度与实施的差异性你听不懂</span><br>
<span>行叭你最聪明了，你这种聪明人最适合生活在大清治下，那会子老爷想怎么办你就能怎么办。</span><br>
<span>建议去河南高院门口上访闹事，毕竟人家也不是你心目中的聪明人</span><br>
<span>河南不理你还可以去最高院，加油</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>霜与火 发表于 2019-7-12 11:49</span><br>
<span>行叭你最聪明了，你这种聪明人最适合生活在大清治下，那会子老爷想怎么办你就能怎么办。</span><br>
<span>建议去河南高院 ...</span><br>
<span>打滚的姿势不太好</span><br>
<span>换个姿势，</span><br>
<span>当然，我更大的怀疑还是你压根就看不懂中文</span><br>
<span>以至于产生了我在解释政府强拆做的没有错的幻觉</span><br>
<span>这真的是一种病</span><br>
<span>病因多半是脑子长在了屁股上。</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-12 10:15</span><br>
<span>农村宅基地的规划许可证和商品房的规划许可证不是一回事，没有那么难办（相对）</span><br>
<span>至于为什么很多人不办， ...</span><br>
<span>这个事情的本质根本不是证件问题，而是老爷要搞钱</span><br>
<span>文里写的：其执法目的不是为了严格农村土地的管理使用，而是为了避开法定的组织实施程序、加快拆除进程，属于滥用职权，其所称据此作出的限期拆除决定、限期拆除通知、强制拆除公告等法律文书，本院均不予认可</span><br>
<span>能合法的搞就合法的搞，不能合法的搞那就是：</span><br>
<span>这个项目中，多次出现黑恶暴力事件</span><br>
<span>是防止乱建，造成土地的浪费，统筹规划</span><br>
<span>这是国家的立场道理是在的，但县官又是怎么想的呢？县官算不算国家的一部分？</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2019-7-12 11:57</span><br>
<span>这个事情的本质根本不是证件问题，而是老爷要搞钱</span><br>
<span>文里写的：</span><br>
<span>基层工作不到位------三证缺失-------从简流程-------强拆违规</span><br>
<span>难道非得这样你们才能看懂？中文就这么复杂？这么难以理解？</span><br>
<span>能不能别什么都阴毛论</span><br>
<span>你们都快在内心里写一本3000万字的帝国兴衰史了</span><br>
<span>是不是还有和珅和纪晓岚斗智</span><br>
<span>内心戏这么丰富去起点写穿越小说不是更美滋滋。</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-12 11:52</span><br>
<span>打滚的姿势不太好</span><br>
<span>换个姿势，</span><br>
<span>是你在打滚，罔顾文章【黑恶暴力强拆】事件内容，顾左右而言他扯东扯西</span><br>
<span>明明是【黑恶暴力强拆】，要扯村民没有证件</span><br>
<span>明明是【黑恶暴力强拆】，要扯村民“加建，原拆原建，加固不报”</span><br>
<span>明明是【黑恶暴力强拆】，阴阳怪气的“至于为啥，自己琢磨吧”</span><br>
<span>明明是【黑恶暴力强拆】，阴阳怪气的“这个说多了，泥潭一群文盲又得炸”</span><br>
<span>反正就是一脸【我最懂法、我最牛逼、我最清醒、你们都是文盲】的嘴脸，</span><br>
<span>一旦提及文章事实，就说【我又没说强拆做的没有错】</span><br>
<span>如果这不是打滚，我不知道什么才算是打滚了。</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span> 本帖最后由 ackroyd2 于 2019-7-12 12:13 编辑 </span><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-12 12:05</span><br>
<span>基层工作不到位------三证缺失-------从简流程-------强拆违规</span><br>
<span>难道非得这样你们才能看懂？中文就这么复 ...</span><br>
<span>这个项目中，多次出现黑恶暴力事件</span><br>
<span>按你的意思，县官老爷又黑又恶、违法使用暴力，</span><br>
<span>竟然不是为了搞钱，</span><br>
<span>而是为了贯彻实施基层工作，</span><br>
<span>推动我中华人民共和国的现代化建设、造福百姓了？</span><br>
<span>这哪是县官啊，这是【我不入地狱谁入地狱】的现世大慈大悲地藏菩萨啊！</span><br>
<span>牛逼牛逼，在下拜服</span><br>
</p><p><b>solaris16661: </b><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-12 10:15</span><br>
<span>农村宅基地的规划许可证和商品房的规划许可证不是一回事，没有那么难办（相对）</span><br>
<span>至于为什么很多人不办， ...</span><br>
<span>我跑了一下施工许可证,在有城管局局长加持,市委会议纪要及红头文件背书,和所有资料齐全的情况下,市委秘书长打了电话通融的情况下,1个月</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2019-7-12 12:12</span><br>
<span>按你的意思，县官老爷又黑又恶、违法使用暴力，</span><br>
<span>竟然不是为了搞钱，</span><br>
<span>而是为了贯彻实施基层工作，</span><br>
<span>我只有一个问题</span><br>
<span>这个项目中，多次出现黑恶暴力事件=县官老爷又黑又恶、违法使用暴力</span><br>
<span>这个是谁教你的？你的老师？你的父母？</span><br>
<span>还是隔壁王大妈家保姆的哥哥打工的工地看大门的王大爷养的那条黑背</span><br>
</p><p><b>julius0147: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2019-7-12 12:12</span><br>
<span>按你的意思，县官老爷又黑又恶、违法使用暴力，</span><br>
<span>竟然不是为了搞钱，</span><br>
<span>而是为了贯彻实施基层工作，</span><br>
<span>不能这么直接定**，也许程序有问题，高度关联贪腐，但也不能排除“有为”领导手段粗暴，好心办坏事啊。毕竟，主楼用“本院认为”也只是对手段定性，没有诛心啊，这么说反而应了前面坛友的被害妄想了。</span><br>
<span>前面的争论，个人觉得一方围绕的是，具体案例，一方是针对的是，普遍现象。正是，这个普遍现象，被个别律师利用，由个别官员推动，形成了这个具体案例（至于，普遍情况，不做判断）。群众方，先要全面执法才能对我执法的说法，固然有问题，但在这个具体事例中，也算事出有因吧，针对的是“针对性执法”吧；行政方一开始除了回应，三证缺失 村民层面的客观原因，也提示了主观原因。后面就各持立场，没有相向而行了。</span><br>
<span>其实，主楼针对具体案例定性是比较清楚的吧，只是后面提出的希望么，怎么说呢，还是化用那句老话，希望是美好的，道路是曲折。寄希望于法律如何，也不能说错，但是我一直觉得 钱都不是万能的，难道（法律）就能是万能的？事物是普遍联系的，这肯定不是只要法律的问题，过分强调单一因素多少是不合适的。但是话说回来，文章不可能无限延生，作者总有熟悉的出发点。如果是从自己做起，而不是寄望于大环境，要求于别人，那终归是好的。</span><br>
<span>回到楼里的争论来说，我觉得在于，在这次的事例中，当事人虽然得到了复数的个别法院维护，但缺乏长期有效可持续的保护，所以，群众方基于同理心，希望大家的合理范围的权益，不因为一些，瑕疵性行为，而被行政方恶意利用；行政方则希望，有些瑕疵性行为并非恶意制造、放任，希望能被理解。说白了，大概是想要得到相互背书吧。唉，说到底还是社会主义初级阶段的矛盾，只能大家共克时艰，毕竟日子还是在好起来的吧。</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>solaris16661 发表于 2019-7-12 12:39</span><br>
<span>我跑了一下施工许可证,在有城管局局长加持,市委会议纪要及红头文件背书,和所有资料齐全的情况下,市委秘书 ...</span><br>
<span>施工证本来就难弄，</span><br>
<span>我前面说的也是这个，</span><br>
<span>作为政府去卡死这些东西，立意没问题</span><br>
<span>避免野蛮施工，减少安全事故，本身也不能说是错误的</span><br>
<span>但现实里，费效比太低，导致“小”工程很多会想方设法逃避</span><br>
<span>无证施工，边施工边跑证的，大把都是</span><br>
<span>至于利弊，见仁见智的事情</span><br>
<span>本来只是想解释下这事背后的一些成因</span><br>
<span>偏偏遇到泥潭一堆中文都不利索的，</span><br>
<span>非要跑来用屁股站边</span><br>
<span>然后发现我说的和他们想的不一样</span><br>
<span>就开始狂怒</span><br>
<span>“你这个叛徒，你这个工贼，你这个不为人民说话的反动派”</span><br>
<span>我也很无奈啊。</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-12 12:57</span><br>
<span>我只有一个问题</span><br>
<span>这个项目中，多次出现黑恶暴力事件=县官老爷又黑又恶、违法使用暴力</span><br>
<span>“撞击之夜”前传https://think.sina.cn/doc-ihytcerm2551682.d.html</span><br>
<span>他只是没想到这一切来得这么快。</span><br>
<span>2015年8月30日10时，河南漯河市区黄河路，市人事局对面、中国银行营业部门前。</span><br>
<span>一辆摩托车猛地冲来，将一辆自行车上戴着眼镜的年轻人撞倒。几个戴头盔的人迅即围上，拿着摩托车锁猛击年轻人的头。</span><br>
<span>年轻人满头是血，多处骨折，眼睛也被打得看不见，甚至连围殴他的是几个人，都无法分辨。但是他清楚地听到一句话：“拆迁的事少管，小心着你。”</span><br>
<span>他叫蒋伟，此前，在广东一所学校当老师。他家世居漯河市中心的小李庄，当听说家里正在拆迁，却有诸多不明，便辞职回家，试图发挥自己本科学历的优势，做一点什么。这一天，他刚刚完成对181户人的问卷调查，他走过来的时候，注意到胡同口有人一直在盯梢。这些跟踪了几天的人是如此招摇，以至于他轻松地拍摄到了他们的照片：原本，蒋伟计划2017年十一假期结婚，并交了婚宴定金，可惜，在婚宴之前，2017年8月，蒋伟被羁押（因为他去向有关部门反映自己被打，且因这一上访行为被多次拘留），2018年9月30日被二审法院以寻衅滋事罪判处有期徒刑一年六个月（犯罪行为是“上访”）。我反复看了漯河中级人民法院（2018）豫11刑终104号刑事裁定书。这份将蒋伟判为有罪的司法文件颇为复杂，枯燥的行文之间暗藏微妙：它确认了蒋伟被打后报警的事实，也同样确认了沙北分局警方多次控制了蒋伟本人的事实，同时又表示：虽然警方很努力，但无法给蒋伟做法医鉴定，原因是蒋伟没有提交资料。</span><br>
<span>蒋伟这个村，叫做小李庄，地处漯河市黄金地段，郾城区泰山路与黄河路交叉口。名字普通得如恒河之沙，但它有点特别：土地性质并非如其他农村是“集体所有”，而是国有，“村民们”持有完整的房产证，每户几百平米。发生在1987年这次土地性质变更，大概是因为该村耕地已被征完，当时的政府领导以人为本，予以关照，通过发证的形式确认了他们的权利。</span><br>
<span>漯河政府官网显示，如今，它被列为“漯河市郾城区小李庄城中村改造工程项目”，总投资20亿元，拟建成总建筑面积45万平方米的房地产项目。</span><br>
<span>2018年7月14日，这个项目中的一块12.4亩土地挂牌，起始价4522.72万元，历经259轮的竞价，以11247.72万元成交，溢价6725万元，折算亩均单价903.65万元。最终竞得者为漯河市鑫博置业有限公司。</span><br>
<span>很偶然的情况下，我在另一份判决书（漯河市郾城区人民法院（2017）豫1103刑初317号）及相关文件中，注意到了一个被司法程序确认过的故事： </span><br>
<span>2017年2月10日，负责小李庄拆迁工作的5人，在漯河市黄河路鑫昊置业公司开会，他们讨论的是小李庄李家兄弟二人房子的拆迁方案。</span><br>
<span>李家兄弟的房子并没有达成拆迁协议。而且，他们是硬骨头，一直啃不下来，一旦强拆，他们很可能会站出来。于是，这个会议形成一个方案：在对李家兄弟邻居家房子施工时，故意影响到两人，等他们出门查看，立即将他们控制，然后强拆他们的房子。</span><br>
<span>那么，谁来控制他们呢？</span><br>
<span>会后，其中一位李姓负责人找来了一个叫做张贺阳的人，让他负责组织人员。2017年2月12日，张贺阳叫来了母耿豪、戴洋、张广孟、李明浩、张更新、张健（以上名字经判决书确认）等十余人，携带砍刀、钢筋棍，带上蓝色一次性口罩，分乘一辆本田轿车、一辆大众轿车、一辆福特轿车，来到小李庄，砍完李家兄弟后，扬长而去。（以上情节经判决书确认）</span><br>
<span>经法医鉴定，李家兄弟中一人被砍成重伤：右腕关节伤残程度构成十级；右前臂伤残程度构成九级；双手伤残程度构成八级。另一人轻微伤。</span><br>
<span>2018年1月3日上午，漯河市市委书记带队到郾城区调研，第一站就是小李庄。对“政府主导、市场运作、净地出让、律师参与”的做法，他给予充分肯定，但他同时强调，“防范化解重大风险是关乎漯河发展全局的大事，是一场输不起的战役。”</span><br>
<span>一个月后，2018年2月24日，漯河下属舞阳县县长率县发改工信委、国土资源局、住建委、财政局、城投中心、征收办、县政府法制办、金融办、房投公司、农投公司负责人及多个乡镇党委书记和镇长到小李庄等棚改项目现场考察学习先进经验。</span><br>
<span>一场悲剧性的撞击，一件“大事”，在小李庄项目启动三年多后，终于在深夜发生。</span><br>
<span>仍有少数房子没有被拆掉。</span><br>
<span>2019年7月1日晚上的视频显示，小李庄有人与前来强拆的“保安”发生激烈冲突。</span><br>
<span>蒋伟告诉我说，当地居民“一直在司法系统走程序，省市两级法院责令项目限时重新做赔偿决定，但没有人执行。打人太多了，我们老百姓有预感，要出大事。”</span><br>
<span>接下来的事情，因为各大媒体的报道而众所周知：7月3日凌晨2点左右，项目指挥部组织工作人员50余人进村，目标是强拆王恩忠的房屋。拆除中，村民报警，民警到场。可是，王恩忠儿子王某，一个当地建设系统工作人员，听说拆自己家房屋，开着自家丰田车向指挥部工作人员聚集的方向撞去，指挥部的胡华东躲闪不及，当场身亡。</span><br>
<span>胡华东是郾城区卫生局办公室主任，被抽调做拆迁工作。</span><br>
<span>天明之后，警方到场，清查现场，将遗体带走。从事后视频看，汽车撞入被拆迁后的废墟堆上。</span><br>
<span>@julius0147 </span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>喷律师太正常了</span><br>
<span>前些年要名声，张嘴就是中国一半良心在律师，一半良心在记者，名声有了要恰饭，就改口说律师只对委托人负责</span><br>
<span>真当网友是鱼缸里的金鱼呢</span><br>
</p><p><b>囧Yin: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-07-12 09:29:29</span><br>
<span>原来在你看来律师的工作内容不包括“合法”点黑错了。你怕是不知道什么叫合法。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2019-7-12 13:07</span><br>
<span>“撞击之夜”前传https://think.sina.cn/doc-ihytcerm2551682.d.html</span><br>
<span>哪几句让你看出“县官老爷又黑又恶、违法使用暴力”的？</span><br>
<span>小学就要学总结学概括吧？</span><br>
<span>我看到尾和县长有关系的也只有一个</span><br>
<span>“漯河下属舞阳县县长率县发改工信委、国土资源局、住建委、财政局、城投中心、征收办、县政府法制办、金融办、房投公司、农投公司负责人及多个乡镇党委书记和镇长到小李庄等棚改项目现场考察学习先进经验。”</span><br>
</p><p><b>囧Yin: </b><br>
<span>佐塚間桐 发表于 2019-07-12 10:41:00</span><br>
<span>大律师=方唐镜想清楚说话。大律师在国内严格意义上是政治词汇，国内有且仅有一人可以冠大律师三个字。按你的说法，施洋=谁？还要号的话建议你编辑下。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span> 本帖最后由 ackroyd2 于 2019-7-12 13:21 编辑 </span><br>
<span>夜鸣猪 发表于 2019-7-12 13:10</span><br>
<span>哪几句让你看出“县官老爷又黑又恶、违法使用暴力”的？</span><br>
<span>小学就要学总结学概括吧？</span><br>
<span>我看到尾和县长有关系 ...</span><br>
<span>实在失策。</span><br>
<span>我本以为你的套路是【皇上是好的，县官大大的坏】</span><br>
<span>没想到你的思路竟然是【县官是青天大老爷，动手的才是坏人】</span><br>
<span>干脆一步到位，【大家都是好人，都是砍人的刀子的错！】</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>囧Yin 发表于 2019-7-12 13:13</span><br>
<span>想清楚说话。大律师在国内严格意义上是政治词汇，国内有且仅有一人可以冠大律师三个字。按你的说法，施洋= ...</span><br>
<span>你哪里来的傻逼装官老爷？管的宽啊？滚你妈的</span><br>
</p><p><b>囧Yin: </b><br>
<span>佐塚間桐 发表于 2019-07-12 13:16:44</span><br>
<span>你哪里来的傻逼装官老爷？管的宽啊？滚你妈的告诉你个常识性错误，你不愿意听就算了。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846052[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
