<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>无用的经济学：被滥用的“劣币驱逐良币”</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>无用的经济学：被滥用的“劣币驱逐良币”</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:48:01 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>无用的经济学：被滥用的“劣币驱逐良币”[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1916999-1-1.html</link>
      <description>无用的经济学：被滥用的“劣币驱逐良币”&#13;
 本帖最后由 小岛武夫 于 2020-3-3 20:39 编辑 

https://mp.weixin.qq.com/s/vFYQDjN3Tb5JfRo8FuAaKA
&#13;
欢迎来到无用的经济学。今天讲一个大家经常听到的经济现象：“劣币驱逐良币”。
&#13;
随着经济学成为一门显学，“劣币驱逐良币”之类的经济学词汇也被人们所熟知。氪金手游比3A大作人气旺，有人说“劣币驱逐良币”；职场上溜须拍马的人比勤勤恳恳的人吃香，有人说“劣币驱逐良币”；小鲜肉的片酬远超老戏骨，也有人说“劣币驱逐良币”；某视频创作者的“虚假田园生活”关注度胜过贫困山村纪录片，竟然还是有人说“劣币驱逐良币”。那么问题来了，这些到底是不是劣币驱逐良币？
&#13;
先说答案，不是。要知道为什么不是，首先我们要知道“劣币驱逐良币”这一概念从何而来。最早于1560年完整阐述这一概念的是格雷欣法则(Gresham's Law)。即贵金属货币体系中，金银的法定兑换比例和实际市场价格出现偏差，会导致市场价格较低的——或者说法定价格过高的货币广泛流通，而另一种则被持有者收藏惜售。实际上，从古至今，这样的事情总是在不断重复上演。
&#13;
古希腊时代，僭主狄奥尼修斯听从柏拉图机智的建议做了一项惊人的创举，发行包锡的铜币代替银币并规定其面值不变，掠取了大量的民间财富。最终成功使塞拉库斯的经济陷入崩溃。古罗马时代，尼禄皇帝以及其后数百年的继任者，不断降低第纳尔银币的含银量并参照原有银币规定新币价格，或发行虚值大钱增大面额（如一当二的安东尼安银币）。这导致早期发行的优质第纳尔被持有者收藏并加速外流——当然数十年后，先前的劣质第纳尔也会被收藏。在300年间，第纳尔的含银量从接近100%降低到不足1%，并导致了严重的通货膨胀。此外，“劣币驱逐良币”也出现在商品市场。戴克里先执政时期，为了平抑罗马的通货膨胀，规定了数百种常见商品的价格上限，违反者将被判死刑。这导致实际市场价格超过限价的商品从市场消失，罗马出现了严重的物资短缺，消费陷入停滞。人们冒着生命危险通过黑市交易商品——当然，比限价之前更贵。
&#13;
在同时期的东方，汉文帝致力民生，与民休息，并在其统治早期允许民间铸私钱。他的孙子汉武帝则为了获取军费，铸造赤仄五铢、白金（当三百到三千不等的虚值大钱）等非足值铸币并强制规定其价格，导致了货币流通的混乱。因为官钱法定价格虚高，即使死刑也无法阻止仿造官钱的盛行，在全国人口仅3000余万的西汉，“坐盗铸金钱死者数十万人”、“赦自出者百馀万人”。早期的足值私钱则逐步被收藏退出流通，或被民间私铸者回收熔炼成为仿造官钱的原材料。顺带一说，贾谊所说的“奸钱日繁,正钱日亡” 并非当时的现实，仅仅是他劝谏汉文帝禁止民间铸钱时的推断。而这句话最终却应验在禁铸私钱的元狩年间，不得不说有些讽刺。
&#13;
我们当然也可以看到一些相反的例子。隋文帝禁古钱、私钱、恶钱，违者“没官销毁之”、“坐当杖”；更铸开皇五铢，“背面肉好，皆有周郭，每钱一千重四斤二两”，并作为足值铜币一直流通到唐初。他儿子隋炀帝铸钱，因含锡量严重超标而发白，被称为白钱，“初每千犹重二斤，后渐轻至一斤”，并出现了严重的私铸伪钱问题。白钱发行导致了市场混乱，但隋随着“王纲弛紊”失去执行货币价格管制的能力，两种铜钱并行流通。因白钱成色和重量不一而不便交易，开皇五铢反而更受欢迎。
&#13;
因此我们可以看出，劣币驱逐良币根本原因不在于不同货币的价格差异，更不在于金属货币的种类。五铢白钱和开皇五铢相比价格更低，品质更低劣，但并没有驱逐开皇五铢，正如日元没有在市场上驱逐美元一样。“劣币驱逐良币”的关键在于法定价格和市场价格的偏差，或者说，加个关注价格管制和强制流通。明朝中叶金银价格比大约在1比8到1比10之间，假设明政府规定并严格执行金银1比20的兑换比例，那么贵重的黄金将成为“劣币”，而便宜的白银将被持有者收藏而退出流通。
&#13;
值得注意的是，在金属货币时代，尽管统治者经常禁止私铸货币，民间私铸依然是一种东西方普遍存在的现象。把货币分为官钱、私钱、伪钱三类，其中后两种为民间私铸，很容易发现：官钱在国库充盈时可能足值，但当统治者出现财政困难时往往会发行非足值铸币；因为不具备强制流通能力，非足值的私钱极少出现；伪钱的仿造对象通常是非足值官币，其规模主要取决于官钱的不足值程度和当局的执法力度。   那么开头我们所说的现象既然不是劣币驱逐良币，又为什么会被这么形容或是认为呢？或者说，为什么劣币驱逐良币这个概念会如此被滥用呢？这是因为，劣币这一概念形成于市场价格和法定价格的差异，却往往被滥用于描述个人价值判断。
&#13;
为了解释这个，我们先引入一个概念“价值判断”，也就是个体对特定对象的有用性乃至正确性的判断和比较。因为需求偏好和禀赋不同等原因，在不同个体看来，同一个事物的价值有所不同，两个事物之间的价值高低也可能不同。市场的价格反应的是所有市场个体需求偏好的加总，与单一个体的需求必然存在差异，这也正是市场交易能够发生的基本前提。经济学分析中一个重要前提就是“价值中立”，也就是不将研究者自身的价值判断代入分析过程中。一件商品，可以是新出品的氪金手游，也可以是小鲜肉主演的电影，如果仅仅因为自己不喜欢，就认为是“劣币”，这不仅不够科学和客观，同时也是将自身意志凌驾于他人之上的僭妄。没有人有资格规定，游戏必须要有操作难度和竞技性；没有人有资格规定，演技和镜头是电影最重要的部分；没有人能代替老板决定，帮他创造财富比说好听的让他开心更重要；至于真实和“虚假”，难道小说比史记卖得好就要受谴责？
&#13;
社会分工的关键，正是在于人们有各种不同的需要和生产能力，并且在市场上互相满足。50块钱做工粗糙的鞋和1000块钱精致舒适的鞋，都能满足（也许是不同的）人的需求。而人的每一次需求被满足，都是对其个人处境的改善，也是对社会总福利的改善。因此，当市场定位更低的商品（富裕者眼中的“低劣”）或者学习成本更低（资深爱好者眼中的“肤浅”）的商品仅依靠商业竞争手段从市场中胜出时，这并不是劣币驱逐良币。这是迎合更多人的需要的，改善社会总福利的，值得尊敬的企业市场行为。我们当然有权不喜欢一种商品，也有权表达自己的不喜欢，甚至应该说正是这种有意或无意的表达被企业家所发掘，才促使了市场的进步。但是，我们大可不必横加指责，正如我们也不希望自己的需求被人随意干涉一样。有句话说得好，你不喜欢，你算老几？
&#13;
当然，细心的人可能已经注意到，职场嘴炮跟其他问题明显有所不同。有人会说，老板只是不知道夸夸其谈的人对企业发展没有帮助，也没注意到默默加班的人的贡献。有这种可能吗？有，而且很可能就是这样。这就是所谓的逆向选择问题。有人会说，他拍老总的马屁挖公司的墙角，可公司是股东的不是老总的。这就是所谓的代理人风险问题。乔治·阿克劳夫(George Akerlof)在1970年发表论文《柠檬市场：质量不确定性和市场机制》，讲述了一种与劣币驱逐良币有些类似的经济现象：市场上的商品参差不齐，销售者熟知自己的商品，购买者无法判断其质量只愿参考平均质量支付平均价格，这就是所谓的“信息不对称”。这导致质量超过平均水平的商品销售者退出市场，平均质量和平均价格进一步下降。
&#13;
保险销售就存在有类似的问题，自觉身体不好的人更愿意买医疗险，开车技术差的人更喜欢买车险，导致保险赔付率过高。保险公司若简单地提高保费，则身体健康开车技术好的人很可能拒绝续保，导致赔付率进一步上升。这就是所谓的“逆向选择”。更进一步地，买了医疗险的人可能更愿意天天熬夜抽烟喝大酒，买了车险的人开车也许变得更横冲直撞，并将导致和逆向选择类似的后果。这就是所谓的“道德风险”。具体到前例，则可能导致企业招到更多职场嘴炮，或者原来勤恳工作的人变成嘴炮党的一员。至于代理人风险，实质是委托人（前例中的股东）和被委托人（老总）之前的信息不对称问题导致老总在交易（雇佣关系）中损害股东利益实现不当获利（收受贿赂，或者只是多听几个马屁）。
&#13;
这种逆向选择的过程，和劣币驱逐良币确实有些相似，但其形成原因截然不同，造成的后果也无法相比。逆向选择和道德风险问题，在实际生活中会导致交易成本的上升，但并没有带来更大的困扰，因为逆向选择和道德风险本身源于交易两方的利益冲突，只要通过合理的交易结构，我们就可以使双方的利益尽量回归一致，或是尽可能消除交易一方通过伤害另一方利益来获利的机会。商家出售产品，可以有保修服务；个人交易二手商品，可以寻找有专业鉴定能力的中间商；医疗险可以规定免赔额或者报销比例；车险赔付达到一定金额可以提高投保人来年的保费；股东会通过合理的治理结构制衡经理人的权力并进行有效监督。我们还有政府的和非政府的监管机构，为各行各业的商品指定强制或指导性的标准，通过行政管制或是信息披露等方式，让我们了解商品的真实信息，从而做出符合自己需求的选择。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>无用的经济学：被滥用的“劣币驱逐良币”</span><br>
<span> 本帖最后由 小岛武夫 于 2020-3-3 20:39 编辑 </span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s/vFYQDjN3Tb5JfRo8FuAaKA</span><br>
<span>欢迎来到无用的经济学。今天讲一个大家经常听到的经济现象：“劣币驱逐良币”。</span><br>
<span>随着经济学成为一门显学，“劣币驱逐良币”之类的经济学词汇也被人们所熟知。氪金手游比3A大作人气旺，有人说“劣币驱逐良币”；职场上溜须拍马的人比勤勤恳恳的人吃香，有人说“劣币驱逐良币”；小鲜肉的片酬远超老戏骨，也有人说“劣币驱逐良币”；某视频创作者的“虚假田园生活”关注度胜过贫困山村纪录片，竟然还是有人说“劣币驱逐良币”。那么问题来了，这些到底是不是劣币驱逐良币？</span><br>
<span>先说答案，不是。要知道为什么不是，首先我们要知道“劣币驱逐良币”这一概念从何而来。最早于1560年完整阐述这一概念的是格雷欣法则(Gresham's Law)。即贵金属货币体系中，金银的法定兑换比例和实际市场价格出现偏差，会导致市场价格较低的——或者说法定价格过高的货币广泛流通，而另一种则被持有者收藏惜售。实际上，从古至今，这样的事情总是在不断重复上演。</span><br>
<span>古希腊时代，僭主狄奥尼修斯听从柏拉图机智的建议做了一项惊人的创举，发行包锡的铜币代替银币并规定其面值不变，掠取了大量的民间财富。最终成功使塞拉库斯的经济陷入崩溃。古罗马时代，尼禄皇帝以及其后数百年的继任者，不断降低第纳尔银币的含银量并参照原有银币规定新币价格，或发行虚值大钱增大面额（如一当二的安东尼安银币）。这导致早期发行的优质第纳尔被持有者收藏并加速外流——当然数十年后，先前的劣质第纳尔也会被收藏。在300年间，第纳尔的含银量从接近100%降低到不足1%，并导致了严重的通货膨胀。此外，“劣币驱逐良币”也出现在商品市场。戴克里先执政时期，为了平抑罗马的通货膨胀，规定了数百种常见商品的价格上限，违反者将被判死刑。这导致实际市场价格超过限价的商品从市场消失，罗马出现了严重的物资短缺，消费陷入停滞。人们冒着生命危险通过黑市交易商品——当然，比限价之前更贵。</span><br>
<span>在同时期的东方，汉文帝致力民生，与民休息，并在其统治早期允许民间铸私钱。他的孙子汉武帝则为了获取军费，铸造赤仄五铢、白金（当三百到三千不等的虚值大钱）等非足值铸币并强制规定其价格，导致了货币流通的混乱。因为官钱法定价格虚高，即使死刑也无法阻止仿造官钱的盛行，在全国人口仅3000余万的西汉，“坐盗铸金钱死者数十万人”、“赦自出者百馀万人”。早期的足值私钱则逐步被收藏退出流通，或被民间私铸者回收熔炼成为仿造官钱的原材料。顺带一说，贾谊所说的“奸钱日繁,正钱日亡” 并非当时的现实，仅仅是他劝谏汉文帝禁止民间铸钱时的推断。而这句话最终却应验在禁铸私钱的元狩年间，不得不说有些讽刺。</span><br>
<span>我们当然也可以看到一些相反的例子。隋文帝禁古钱、私钱、恶钱，违者“没官销毁之”、“坐当杖”；更铸开皇五铢，“背面肉好，皆有周郭，每钱一千重四斤二两”，并作为足值铜币一直流通到唐初。他儿子隋炀帝铸钱，因含锡量严重超标而发白，被称为白钱，“初每千犹重二斤，后渐轻至一斤”，并出现了严重的私铸伪钱问题。白钱发行导致了市场混乱，但隋随着“王纲弛紊”失去执行货币价格管制的能力，两种铜钱并行流通。因白钱成色和重量不一而不便交易，开皇五铢反而更受欢迎。</span><br>
<span>因此我们可以看出，劣币驱逐良币根本原因不在于不同货币的价格差异，更不在于金属货币的种类。五铢白钱和开皇五铢相比价格更低，品质更低劣，但并没有驱逐开皇五铢，正如日元没有在市场上驱逐美元一样。“劣币驱逐良币”的关键在于法定价格和市场价格的偏差，或者说，加个关注价格管制和强制流通。明朝中叶金银价格比大约在1比8到1比10之间，假设明政府规定并严格执行金银1比20的兑换比例，那么贵重的黄金将成为“劣币”，而便宜的白银将被持有者收藏而退出流通。</span><br>
<span>值得注意的是，在金属货币时代，尽管统治者经常禁止私铸货币，民间私铸依然是一种东西方普遍存在的现象。把货币分为官钱、私钱、伪钱三类，其中后两种为民间私铸，很容易发现：官钱在国库充盈时可能足值，但当统治者出现财政困难时往往会发行非足值铸币；因为不具备强制流通能力，非足值的私钱极少出现；伪钱的仿造对象通常是非足值官币，其规模主要取决于官钱的不足值程度和当局的执法力度。   那么开头我们所说的现象既然不是劣币驱逐良币，又为什么会被这么形容或是认为呢？或者说，为什么劣币驱逐良币这个概念会如此被滥用呢？这是因为，劣币这一概念形成于市场价格和法定价格的差异，却往往被滥用于描述个人价值判断。</span><br>
<span>为了解释这个，我们先引入一个概念“价值判断”，也就是个体对特定对象的有用性乃至正确性的判断和比较。因为需求偏好和禀赋不同等原因，在不同个体看来，同一个事物的价值有所不同，两个事物之间的价值高低也可能不同。市场的价格反应的是所有市场个体需求偏好的加总，与单一个体的需求必然存在差异，这也正是市场交易能够发生的基本前提。经济学分析中一个重要前提就是“价值中立”，也就是不将研究者自身的价值判断代入分析过程中。一件商品，可以是新出品的氪金手游，也可以是小鲜肉主演的电影，如果仅仅因为自己不喜欢，就认为是“劣币”，这不仅不够科学和客观，同时也是将自身意志凌驾于他人之上的僭妄。没有人有资格规定，游戏必须要有操作难度和竞技性；没有人有资格规定，演技和镜头是电影最重要的部分；没有人能代替老板决定，帮他创造财富比说好听的让他开心更重要；至于真实和“虚假”，难道小说比史记卖得好就要受谴责？</span><br>
<span>社会分工的关键，正是在于人们有各种不同的需要和生产能力，并且在市场上互相满足。50块钱做工粗糙的鞋和1000块钱精致舒适的鞋，都能满足（也许是不同的）人的需求。而人的每一次需求被满足，都是对其个人处境的改善，也是对社会总福利的改善。因此，当市场定位更低的商品（富裕者眼中的“低劣”）或者学习成本更低（资深爱好者眼中的“肤浅”）的商品仅依靠商业竞争手段从市场中胜出时，这并不是劣币驱逐良币。这是迎合更多人的需要的，改善社会总福利的，值得尊敬的企业市场行为。我们当然有权不喜欢一种商品，也有权表达自己的不喜欢，甚至应该说正是这种有意或无意的表达被企业家所发掘，才促使了市场的进步。但是，我们大可不必横加指责，正如我们也不希望自己的需求被人随意干涉一样。有句话说得好，你不喜欢，你算老几？</span><br>
<span>当然，细心的人可能已经注意到，职场嘴炮跟其他问题明显有所不同。有人会说，老板只是不知道夸夸其谈的人对企业发展没有帮助，也没注意到默默加班的人的贡献。有这种可能吗？有，而且很可能就是这样。这就是所谓的逆向选择问题。有人会说，他拍老总的马屁挖公司的墙角，可公司是股东的不是老总的。这就是所谓的代理人风险问题。乔治·阿克劳夫(George Akerlof)在1970年发表论文《柠檬市场：质量不确定性和市场机制》，讲述了一种与劣币驱逐良币有些类似的经济现象：市场上的商品参差不齐，销售者熟知自己的商品，购买者无法判断其质量只愿参考平均质量支付平均价格，这就是所谓的“信息不对称”。这导致质量超过平均水平的商品销售者退出市场，平均质量和平均价格进一步下降。</span><br>
<span>保险销售就存在有类似的问题，自觉身体不好的人更愿意买医疗险，开车技术差的人更喜欢买车险，导致保险赔付率过高。保险公司若简单地提高保费，则身体健康开车技术好的人很可能拒绝续保，导致赔付率进一步上升。这就是所谓的“逆向选择”。更进一步地，买了医疗险的人可能更愿意天天熬夜抽烟喝大酒，买了车险的人开车也许变得更横冲直撞，并将导致和逆向选择类似的后果。这就是所谓的“道德风险”。具体到前例，则可能导致企业招到更多职场嘴炮，或者原来勤恳工作的人变成嘴炮党的一员。至于代理人风险，实质是委托人（前例中的股东）和被委托人（老总）之前的信息不对称问题导致老总在交易（雇佣关系）中损害股东利益实现不当获利（收受贿赂，或者只是多听几个马屁）。</span><br>
<span>这种逆向选择的过程，和劣币驱逐良币确实有些相似，但其形成原因截然不同，造成的后果也无法相比。逆向选择和道德风险问题，在实际生活中会导致交易成本的上升，但并没有带来更大的困扰，因为逆向选择和道德风险本身源于交易两方的利益冲突，只要通过合理的交易结构，我们就可以使双方的利益尽量回归一致，或是尽可能消除交易一方通过伤害另一方利益来获利的机会。商家出售产品，可以有保修服务；个人交易二手商品，可以寻找有专业鉴定能力的中间商；医疗险可以规定免赔额或者报销比例；车险赔付达到一定金额可以提高投保人来年的保费；股东会通过合理的治理结构制衡经理人的权力并进行有效监督。我们还有政府的和非政府的监管机构，为各行各业的商品指定强制或指导性的标准，通过行政管制或是信息披露等方式，让我们了解商品的真实信息，从而做出符合自己需求的选择。</span><br>
</p><p><b>serial: </b><br>
<span>条理清晰，帮顶</span><br>
</p><p><b>youlen: </b><br>
<span>古希腊时代，僭主狄奥尼修斯听从柏拉图机智的建议做了一项惊人的创举，发行包锡的铜币代替银币并规定其面值不变，掠取了大量的民间财富。最终成功使塞拉库斯的经济陷入崩溃。</span><br>
<span>古罗马时代，尼禄皇帝以及其后数百年的继任者，不断降低第纳尔银币的含银量并参照原有银币规定新币价格，或发行虚值大钱增大面额（如一当二的安东尼安银币）。这导致早期发行的优质第纳尔被持有者收藏并加速外流——当然数十年后，先前的劣质第纳尔也会被收藏。在300年间，第纳尔的含银量从接近100%降低到不足1%，并导致了严重的通货膨胀。</span><br>
<span>此外，“劣币驱逐良币”也出现在商品市场。戴克里先执政时期，为了平抑罗马的通货膨胀，规定了数百种常见商品的价格上限，违反者将被判死刑。这导致实际市场价格超过限价的商品从市场消失，罗马出现了严重的物资短缺，消费陷入停滞。人们冒着生命危险通过黑市交易商品——当然，比限价之前更贵。</span><br>
</p><p><b>koocbl: </b><br>
<span>没有人能代替老板决定，帮他创造财富比说好听的让他开心更重要；工资来源于劳动成果，然后“我发了工资给你们，产出都是我的”。现在再来说，作为一个底层干活的，够不够资格嫌弃从我身上割肉来喂自己狗腿子的行为。</span><br>
</p><p><b>zxzx7753: </b><br>
<span>那么小鲜肉不是劣币了？好像没举例啊</span><br>
<span>—— 来自 Sony H9493, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>mhfdt: </b><br>
<span>我寻思着比喻这种修辞手法不奇怪吧？</span><br>
</p><p><b>NBNB: </b><br>
<span>用大白话说就是劣币驱逐良币本身是指如果人们同时拥有2种货币，比起价格稳固的货币人们会优先使用价格在贬低的（比如大明的宝钞）货币，导致市场上劣币多良币少，这是非常正常且正确的选择，那些硬套手游小鲜肉大概是属于望文生义，本质上是不相干的2件事</span><br>
</p><p><b>spatie: </b><br>
<span>再问一次，劣币驱逐良币和用脚投票是不是拮抗关系</span><br>
</p><p><b>秋初: </b><br>
<span>原理都说到了，但我觉得没有点出这个问题的本质，劣币驱逐良币的前提条件是劣币必须在某一个维度上与良币等价。</span><br>
<span>所谓“劣币”，是能够用比良币更低的成本，在某一个维度（通常是市场价值）上达到与良币的等价，所以它将良币淘汰出了市场。从货币的金属价值上来说的”劣币”，但是从竞争角度来看，其实成了“良币”。</span><br>
<span>所以虽然看起来截然相反，但”劣币驱逐良币”和”物竞天择适者生存”是同一回事</span><br>
<span>美丽心灵这部电影，对劣币驱逐良币不充分的解释误导了很多人</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>エマシ—ン: </b><br>
<span>逆向选择的后果感觉不会比劣币问题小，只不过更缓慢，有时候还会中止，所以感觉危害比较小而已.....</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>spatie 发表于 2020-3-3 21:59</span><br>
<span>再问一次，劣币驱逐良币和用脚投票是不是拮抗关系</span><br>
<span>是。从长期来看，用脚投票才能达到稳定，劣币驱逐良币是不可持续的</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>秋初 发表于 2020-3-3 22:02</span><br>
<span>原理都说到了，但我觉得没有点出这个问题的本质，劣币驱逐良币的前提条件是劣币必须在某一个维度上与良币等 ...</span><br>
<span>”价格管制“</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>エマシ—ン 发表于 2020-3-3 22:06</span><br>
<span>逆向选择的后果感觉不会比劣币问题小，只不过更缓慢，有时候还会中止，所以感觉危害比较小而已..... ...</span><br>
<span>逆向选择是市场中形成的”错误“，而且可以被市场自发纠正</span><br>
<span>信息不对称是不必担忧的常态，因为市场中会诞生甄别信息的专业分工</span><br>
<span>劣币驱逐良币实质形成于暴力机构对他人财富的掠夺以及对他人自由的破坏</span><br>
<span>在可见的历史范围内，几乎发生于每一个大的朝代</span><br>
<span>至于每一次最后是如何被纠正的，我想也不用多说</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>我年轻的时候也这么想      后来才理解了时间就是金钱</span><br>
</p><p><b>nice女武神: </b><br>
<span>zxzx7753 发表于 2020-3-3 21:46</span><br>
<span>那么小鲜肉不是劣币了？好像没举例啊</span><br>
<span>—— 来自 Sony H9493, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-p ...</span><br>
<span>起码从皮肤上说 那些老戏骨才是劣币 ﹃_﹃〣</span><br>
<span>所以良币劣币不应该由个人的喜好来定性   本文确实没证明小鲜肉不是劣币 但是 你同样没法证明老戏骨是良币</span><br>
</p><p><b>faust123: </b><br>
<span>秋初 发表于 2020-3-3 22:02</span><br>
<span>原理都说到了，但我觉得没有点出这个问题的本质，劣币驱逐良币的前提条件是劣币必须在某一个维度上与良币等 ...</span><br>
<span>+1</span><br>
<span>**的ns才是完全体的ns</span><br>
</p><p><b>z7777xc: </b><br>
<span>微信就是劣币，虽然干不死支付宝，但是每次提现给微信收费的感觉真的是恶心</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1900, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1916999[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
