<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>如何让中国古代传统王朝获得充足的高质量马匹？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>如何让中国古代传统王朝获得充足的高质量马匹？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:13:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>如何让中国古代传统王朝获得充足的高质量马匹？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1913597-1-1.html</link>
      <description>如何让中国古代传统王朝获得充足的高质量马匹？&#13;
 本帖最后由 天空飞鱼 于 2020-2-13 10:58 编辑 

宋朝就不去说它，汉朝和唐朝，马匹数量比王朝初年固然是有增长的，感觉也称不上多。汉武帝远征死了十万匹马，后期步兵的存在感就上来了。唐高宗情况最好时七十多万匹，说多也不多，更何况永隆马瘟死了大半，玄宗上位时就只有二十多万匹了。

马少影响是巨大的，想学人家一人三马，一人五马，怎么可能呢？而且战马质量也称不上高，我估计放到现在也就能当肉用马。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>9090asd: </b><br>
<span>曰高亮平 发表于 2020-2-14 19:49</span><br>
<span>对的，其实这里面就有种类似 造不如买，买不如租 的逻辑在里面了</span><br>
<span>不是养不起，就是觉得平时一直在贴钱， ...</span><br>
<span>所以说到底还是统治者自己的见识问题。</span><br>
<span>儒家，尤其是到了宋代的儒家本身缺乏通识教育，教育出来的官家宰执缺乏社会常识，军事知识更甭提了，还往往被周围人拍马屁拍得昏了头。越想做大事就越能把事情搞砸。</span><br>
<span>这就是读圣人经典读傻了，什么李靖的步兵阵型不如夏商周，人力手推车取代马匹是纸张替代竹简的技术进步之类的... </span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>白水金匀 发表于 2020-2-13 22:29</span><br>
<span>禁止私下赌博，唯一合法赌博：赌 马。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>鬼才！</span><br>
</p><p><b>呼鲁鲁修: </b><br>
<span>马匹育种肯定离不开近亲交配，道学家们的弹劾要漫天飞舞了。</span><br>
</p><p><b>gary76: </b><br>
<span>白水金匀 发表于 2020-2-13 22:29</span><br>
<span>禁止私下赌博，唯一合法赌博：赌 马。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>真實鬼才，而且這思路不得不說是有可行之處，並且官辦賭場能夠把底下貴族官僚的錢充分地回收上來</span><br>
<span>但是在道德倫理上說不過去</span><br>
</p><p><b>ydd-319: </b><br>
<span>pokemankind 发表于 2020-2-14 19:58</span><br>
<span>建国之后马政不是搞得有声有色？比辣鸡kmt找不到驮马拉重炮强多了</span><br>
<span>清末就有学育种的了，后来民国讨论马政，美国人说中国不用搞，我们的专家去看发现美国人是因为机械化以后剩下一大堆马准备倾销过来，这人后来在国内几个地方搞育种，可惜被抗战打断，东北和华北的成果都被日本人得了解放后主持了从轻到重的马匹育种，最终成果之一就是铁岭挽马</span><br>
</p><p><b>世浓: </b><br>
<span>曰高亮平 发表于 2020-2-14 18:24</span><br>
<span>没用的，军马投入跟农耕文明的收益就是南辕北辙的。</span><br>
<span>农耕文明的民间养马自然是奔着负重和耐力去的，不给 ...</span><br>
<span>我养这么多马干嘛？？防止侵略啊，皇帝都被人抓走了。</span><br>
<span>搞清楚是由于各种原因养不出马，不是不想养。</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>宋代人连金鱼都养出来了，难道养马还能更难些？</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>الطائر 发表于 2020-2-15 16:11</span><br>
<span>宋代人连金鱼都养出来了，难道养马还能更难些？</span><br>
<span>大怂比汉唐难倒是真，不说马，宋代猪牛羊自北宋到南宋价格曲线一路走高，饲养成本是不断上升的</span><br>
</p><p><b>LuLuMuMu: </b><br>
<span>查了下现在中国还存有2000W匹马，虽然基本不是战马但也够震撼的了</span><br>
</p><p><b>nobady: </b><br>
<span>据说阿拉伯马耐力好过蒙古马</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>9090asd 发表于 2020-02-14 19:01:57</span><br>
<span>中国周边的游牧民族根本没有育种学。</span><br>
<span>近代以前，整个东北亚地区唯一点亮过育种学科技树的国家只有中国 ...你这是看不懂人话么？上面那么多回复了。马育种方向军队和民间需求差很远，不能用的。育种不一定也是有意识的，草原民族天天在草原上机动留下的马就是战马，速度爆发耐力好，适合农耕的马完因为没用不会留下来。中原农户就这么点地方又没有给马跑的空间，也不会骑马训练，只能留下驼马。真要养马其实是有地方的，云贵江浙两广的平缓丘陵地区，不适合农耕可以养马，明代就是在这里养的。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span>承平年代管马政就和某会管慈善一样，没成绩，只有把资源变卖捞油水，怎么可能会上心。清代如何，到了后期马场还是荒废了。</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>打通西域 引进欧洲比牛还壮的马种来推进马耕</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span> 本帖最后由 9090asd 于 2020-2-16 13:37 编辑 </span><br>
<span>谎言 发表于 2020-2-16 12:00</span><br>
<span>你这是看不懂人话么？上面那么多回复了。马育种方向军队和民间需求差很远，不能用的。育种不一定也是有意识 ...</span><br>
<span>我已经说的很明白：中国周边的草原游牧根本没有育种，中国本来有育种也被伦理道德消灭了，大家用的都是看不出品种的串串，在这一层上讨论育种根本没有意义。</span><br>
<span>你要说中国北方没有地跑马？北宋官牧场顶峰一千万亩不到，传统十八省，在北方旱地六七亿亩都不止，农业社会的生产力放在那里，没有百万匹马，几百万乃至可能要千万头牛的畜力，根本不可能在短短湿润季节的窗口期耕作如此之多的土地，产量低又靠天吃饭的旱地是没法堆人力耕作的，因为雨季一过，地一干，种子还没有种下去，这一季就等于绝收。</span><br>
<span>所以必须拼耕作速度，而速度上马>牛》人，几百万乃至近千万牛马对于北宋这可能吗？根本不可能！</span><br>
<span>北宋一朝北方有的是荒地，你要知道这官牧出租出去的旱地后来就因为农民负担太重，重建官牧场的缘故又被宋廷收了回来，然后蔡京搞给地牧马法，甚至一口气授了两三千万亩荒地！</span><br>
<span>相对于后来的明清，地广人稀的北宋压根不缺地</span><br>
</p><p><b>rubinliu: </b><br>
<span>单纯从成本效益出发</span><br>
<span>你农耕文明养战马只能打仗用</span><br>
<span>没打仗的时候战马基本零收益</span><br>
<span>草原的野怪又穷，抢不了几个钱</span><br>
<span>财政出困难时不砍马政砍什么？</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span> 本帖最后由 9090asd 于 2020-2-16 13:34 编辑 </span><br>
<span>rubinliu 发表于 2020-2-16 12:51</span><br>
<span>单纯从成本效益出发</span><br>
<span>你农耕文明养战马只能打仗用</span><br>
<span>没打仗的时候战马基本零收益</span><br>
<span>宋朝彻底砍爆官牧场的，既不是为了省钱马放南山刀**入库的真宗，也不是因循守旧懦弱无为的仁宗，而是瞧不起唐太宗，一心开疆拓土灭夏驱辽，立志追上夏商周圣人的神宗皇帝。</span><br>
<span>想要大打却连一两百万贯的官牧场维持费都舍不得...这种见识，分析效益啥得那也就算了吧</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1913597[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>如何让中国古代传统王朝获得充足的高质量马匹？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1913597-1-1.html</link>
      <description>如何让中国古代传统王朝获得充足的高质量马匹？&#13;
 本帖最后由 天空飞鱼 于 2020-2-13 10:58 编辑 

宋朝就不去说它，汉朝和唐朝，马匹数量比王朝初年固然是有增长的，感觉也称不上多。汉武帝远征死了十万匹马，后期步兵的存在感就上来了。唐高宗情况最好时七十多万匹，说多也不多，更何况永隆马瘟死了大半，玄宗上位时就只有二十多万匹了。

马少影响是巨大的，想学人家一人三马，一人五马，怎么可能呢？而且战马质量也称不上高，我估计放到现在也就能当肉用马。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>天空飞鱼: </b><br>
<span>如何让中国古代传统王朝获得充足的高质量马匹？</span><br>
<span> 本帖最后由 天空飞鱼 于 2020-2-13 10:58 编辑 </span><br>
<span>宋朝就不去说它，汉朝和唐朝，马匹数量比王朝初年固然是有增长的，感觉也称不上多。汉武帝远征死了十万匹马，后期步兵的存在感就上来了。唐高宗情况最好时七十多万匹，说多也不多，更何况永隆马瘟死了大半，玄宗上位时就只有二十多万匹了。</span><br>
<span>马少影响是巨大的，想学人家一人三马，一人五马，怎么可能呢？而且战马质量也称不上高，我估计放到现在也就能当肉用马。</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>还是得有摩托车</span><br>
</p><p><b>傅潇逍: </b><br>
<span>你知道马的食量吗？</span><br>
</p><p><b>Carrot爱吃菠菜: </b><br>
<span>汉朝应该不缺马匹吧，参考山丹军马场，只是再多的马匹碰上连年大规模的征战也吃不消啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>督战政委: </b><br>
<span>不重视育种导致马种退化，马政不行，导致官方养马越来越差。据说宋朝原本有大量的马场，但是很快就被侵占瓜分了，导致养不出多少马来。</span><br>
<span>蒙古人在济州岛那么大点地方都能养出不少马（后来还在海南养过马），不过后来也退化了</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>发展工业，制造模特和无公害自行车，我强烈怀疑木牛流马就是自行车</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>无敌可爱猫 发表于 2020-2-13 11:31</span><br>
<span>发展工业，制造模特和无公害自行车，我强烈怀疑木牛流马就是自行车</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS ...</span><br>
<span>自行车走泥路么？</span><br>
</p><p><b>ydd-319: </b><br>
<span> 本帖最后由 ydd-319 于 2020-2-13 11:35 编辑 </span><br>
<span>保住西北马场以及和中亚的贸易渠道</span><br>
<span>在河北旱地推行马耕，部分推行联户保马</span><br>
<span>想办法占领或者控制云南贵州</span><br>
<span>加强马种管理和育种</span><br>
<span>基本就这几条了，实际上除了马耕因为经济性不好以外其他的各王朝都多少搞过，但是这些前提是军事经济实力撑得起，唐之前中国不缺马，宋之后才严重起来，就是因为丢失北方马场拿不回来，但是宋代也还尽量从西北和云贵买马，元不论，大明前期也是没说多缺，后面没钱啥都买不起。</span><br>
<span>其实马也好兵员也好，大量的军事资源都是拿钱拿地盘堆的，东西方哪个大国不是这样。</span><br>
<span>你问游牧为什么不差这些？因为人家又不种田建城不搞文化，就这样也是穷到经常出来打秋风，可算是舍弃一切供应出来的</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>养马肉料比太低了养不起，社会生产力不够支撑那么大数量，</span><br>
</p><p><b>datzz: </b><br>
<span>挫宋要马有什么用</span><br>
</p><p><b>cstljn: </b><br>
<span>放弃大部分官办马场（只保留供中央禁军使用的马场）+广泛开拓边境马匹贸易渠道（西北、西南、东北）+政策鼓励民间养马</span><br>
<span>中原王朝在开拓期和守成期对马匹的需求量差异太大，大规模官方养马在经济上没有可持续性，一旦规模萎缩几乎没法有效恢复。不如以多渠道边境茶马互市为主，遇到突发紧急情况到民间搜刮一批先撑过去</span><br>
</p><p><b>ydd-319: </b><br>
<span>民间养马会退化，都往粗饲和耐力上点，军马需要的体格速度爆发就随缘了</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span> 本帖最后由 9090asd 于 2020-2-13 12:19 编辑 </span><br>
<span>肯花钱就行，而且其实也花不了多少钱，宋朝熙宁元丰配属军队的战马，一匹一年花二十七千文，原则上同一时期，养一个募兵要花朝廷三四十千文，从这个角度上，并非养不起，但是文官为主的国家老是喜欢异想天开搞些车兵之类的玩意就不养马了，那就煞笔了</span><br>
<span>毕竟是公认李靖打仗用步兵不如夏商周的奇怪朝代。</span><br>
</p><p><b>JITAN: </b><br>
<span>感觉最靠谱还是和西北买马</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EML-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span> 本帖最后由 9090asd 于 2020-2-13 12:17 编辑 </span><br>
<span>督战政委 发表于 2020-2-13 11:29</span><br>
<span>不重视育种导致马种退化，马政不行，导致官方养马越来越差。据说宋朝原本有大量的马场，但是很快就被侵占瓜 ...</span><br>
<span>一点也不快，直到熙宁初官牧场进行土地普查还五万顷多，大规模侵占是神宗皇帝主推的，那也不是侵占，是出租出去让官府收租金。</span><br>
<span>在北宋，所谓的牧地侵占完全是皇帝主推的理财运动的一部分。</span><br>
<span>准确的说当时就不重视养马，人力手推车取代官牧场马匹是纸张代替竹简般的技术革命，这是其时君臣的共识。</span><br>
<span>而且还可以大规模雇佣西北自备器甲马匹的蕃部军。</span><br>
<span>比较一下，官牧场一匹马一年花十七千，军马一年二十七千，西北蕃部雇佣军那可是便宜多了，最重要器甲自备可比大宋作坊那堆垃圾武装起来的禁军战斗力强多了。</span><br>
<span>说到底还是君臣见识的问题，宋朝的宰执官家对冷兵器战争没有起码概念，靠看古书和自己的脑补指导战争投资，大量财物人力被白白浪费后，那就只能挤占正常军费去投资便宜得蕃部了呗。</span><br>
</p><p><b>ydd-319: </b><br>
<span> 本帖最后由 ydd-319 于 2020-2-13 12:20 编辑 </span><br>
<span>文官为主 x</span><br>
<span>农耕为主 o</span><br>
<span>金当年也是骑射起家，入主中原初期还在河北大量牧马，后来迁都之后牧场就逐渐减少改回农田了，最后蒙古打进来，猛安谋克还在呢，马没多少了</span><br>
<span>归根到底，地盘就这点，养马还是养人，总要选的。何况以养马而言，河北也不是太好</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>打通内亚贸易线</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span>ydd-319 发表于 2020-2-13 12:18</span><br>
<span>文官为主 x</span><br>
<span>农耕为主 o</span><br>
<span>金当年也是骑射起家，入主中原初期还在河北大量牧马，后来迁都之后牧场就逐渐减少改 ...</span><br>
<span>朝廷不搞事情，北方一样养马的，而且是人口越多马越多。</span><br>
<span>毕竟旱地马耕经济性还是非常不错的。</span><br>
<span>怕就怕朝廷瞎搞事情，那就sbl。</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>就封建王朝那种吏治和生产力水平，大规模养马太难了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>feger: </b><br>
<span>督战政委 发表于 2020-2-13 11:29</span><br>
<span>不重视育种导致马种退化，马政不行，导致官方养马越来越差。据说宋朝原本有大量的马场，但是很快就被侵占瓜 ...</span><br>
<span>缺个 正经 不要烦的弼马温🐎</span><br>
</p><p><b>ydd-319: </b><br>
<span>9090asd 发表于 2020-2-13 12:21</span><br>
<span>朝廷不搞事情，北方一样养马的，而且是人口越多马越多。</span><br>
<span>毕竟旱地马耕经济性还是非常不错的。</span><br>
<span>保马法努力过 ，但是具体措施有误效果不好，何况这种民间养马还是前面我说的，面临退化问题</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span> 本帖最后由 9090asd 于 2020-2-13 12:43 编辑 </span><br>
<span>ydd-319 发表于 2020-2-13 12:29</span><br>
<span>保马法努力过 ，但是具体措施有误效果不好，何况这种民间养马还是前面我说的，面临退化问题 ...</span><br>
<span>熙宁年代的保马法不是养马法，是保甲骑兵。而且保甲骑兵配马是抢自禁军骑兵的马匹供给。越搞那个保甲义勇养马法，募兵的马匹就越短缺。</span><br>
<span>熙宁年间路线图就是往大规模削减全部常备军，十分之一开销的保甲配合蕃兵的复古主义三代民兵方向努力的。既省钱又方便，何乐而不为呢？</span><br>
<span>中国是有育种学的，历史上效果其实还可以，垃圾如后晋还能万骑横击打的辽太宗当回骆驼剑圣呢！</span><br>
<span>问题是后来到了宋朝文官不能接受育种学蔑视伦理道德，那就sbl</span><br>
</p><p><b>cstljn: </b><br>
<span>ydd-319 发表于 2020-2-13 11:58</span><br>
<span>民间养马会退化，都往粗饲和耐力上点，军马需要的体格速度爆发就随缘了</span><br>
<span>真骑兵用进口马，运输和骑乘步兵用自养马和民间马</span><br>
<span>中原王朝如果是守成期，维持20w中央机动部队所用马匹还是能负担的，边防军就自己想办法了（在边境贸易时截留点+雇佣番兵），至于内地地方军就放弃了</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span> 本帖最后由 9090asd 于 2020-2-13 12:48 编辑 </span><br>
<span>宋朝马政其实跟器甲问题同出一辙，皇帝本人就不重视，反正是跟西夏在西北鏖战，养马搞禁军骑兵然后调入西北的开销跟直接花钱粮土地招募西蕃部牧民器甲自备哪个更加便宜？省下的钱粮修堡垒多好！</span><br>
<span>大规模雇佣西北蕃兵作主力后，装备质量不能保证，汉兵缺马啥得根本不是问题，能买到蕃部首领的效忠就可以了。</span><br>
<span>他们这样算账也不是没有道理 但是到了靖康间，西北蕃部没法保卫开封了，那就煞笔了</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>马很贵的好不</span><br>
<span>https://m.weibo.cn/2882016344/4470763879247262</span><br>
<span>皇帝刚科普过</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ydd-319: </b><br>
<span>9090asd 发表于 2020-2-13 12:34</span><br>
<span>熙宁年代的保马法不是养马法，是保甲骑兵。而且保甲骑兵配马是抢自禁军骑兵的马匹供给。越搞那个保甲义勇 ...</span><br>
<span>所以我说措施有误啊，目标还是好的</span><br>
<span>宋朝理学基本砍伤了中国各种科技发展的后劲，育种只是其中一个方面了</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2020-2-13 12:43</span><br>
<span>马很贵的好不</span><br>
<span>打仗更贵啊，问题是皇帝要满足自己的野心，要打仗啊。</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span> 本帖最后由 9090asd 于 2020-2-13 12:54 编辑 </span><br>
<span>ydd-319 发表于 2020-2-13 12:43</span><br>
<span>所以我说措施有误啊，目标还是好的</span><br>
<span>宋朝理学基本砍伤了中国各种科技发展的后劲，育种只是其中一个方面了[ ...</span><br>
<span>宋初哪里来的理学啊，士大夫知识阶级手伸得太长才是问题。</span><br>
<span>而且目标一点也不好，有了人力手推车就不需要养马，这是什么鬼目标。</span><br>
<span>理想的情况下养马打仗，这些人就不该插嘴</span><br>
</p><p><b>萧拂雪: </b><br>
<span>作者：顾则羽</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/315366036/answer/811498035</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</span><br>
<span>绝大多数法国骑士老爷们吃瘪的战例都被当成了经典战例写进史书和军事教材了，为什么？</span><br>
<span>因为罕见啊，绝大多数时候，法兰西的骑士老爷们一波冲锋，然后……然后就赢了啊。</span><br>
<span>法妖是欧洲最强的骑兵国家，从中世纪的封建骑士，到中世纪晚期的宪令骑兵，再到拿战时代的胸甲骑兵和掷弹骑兵，法国人是善于养马、骑术高超、有深厚骑兵传统的民族。原因大概有以下几个：</span><br>
<span>1，自然条件和经济</span><br>
<span>今天的法国几乎占据了欧洲最适合农业生产的土地，比起在中世纪一片阴冷森林的德意志，崎岖干燥的西班牙和常年阴雨蒙蒙的英格兰，法国简直就是农民的乐土，欧洲的河南，良好的光照、分明的季节、肥沃的土壤，适宜的降水，都决定了法国发达的农业经济。发达的农业经济之下养活了数量众多的人口，而充足的劳动力又反过来进一步促进了农业的发展。法国在十一世纪人口就已经突破了千万。发达的农业经济供养了尚武的贵族和雄壮的战马，</span><br>
<span>没错，我又要开始乳送了，不到40万平方公里的土地，一千大几百万人口，为啥人家法国就能高头大马满地跑，你宋就是“人马争地”，手动斜眼。同样是农业庄园的封建采邑贵族，法国骑士老爷们就是普遍比英国和德意志地区的骑士老爷们有钱，无他，生产力放在那地方。</span><br>
<span>有钱就有战斗力啊，更好的装备，更好的营养，更好的马匹，更多有钱没处花的骑士比武，那么在这种背景下，骑士的战斗力强也不奇怪。</span><br>
<span>另外，人口基数还带来了另一个结果——数量优势。都知道骑士老爷们是几百号人供养的精英战士，更多的人口就意味着法国骑士们在数量上占有绝对的优势，人家战斗力比你强，数量还比你多……</span><br>
<span>军力强大，权力和影响力也就大，那么在中世纪的各种“国际性军事活动”当中，法国骑士们自然就要唱主角了。举个例子，在十字军东征整部史诗当中的C位，耶路撒冷王国的王室，就是法国人。开国者鲍德温一世来自法国大贵族布伦家族，三代后绝嗣，麻风王鲍德温四世的祖父富尔克从安茹来到圣地，入赘该家族，而后祖孙三代四王奋战在耶路撒冷，都是军事才能和人格魅力出众的好汉。</span><br>
<span>2，政治环境</span><br>
<span>首先，法国是欧洲封建采邑制最发达的地区，这是自然条件决定的，但是这也恰恰决定了法国是欧洲率先开启广域中央王权集权进程的国家。</span><br>
<span>之前我们说，法国经济好，经济好就意味着各级贵族都有钱，那作为法国最大的封建主，法国国王就不是一般的有钱，这人啊，有钱就想抓权，在中世纪，反腐是不可能反腐的，那要抓权怎么办呢，法兰西国王看着自己充裕的国库，想了想，要不咱们搞常备军吧……</span><br>
<span>敕令骑兵或者说宪令骑兵闪亮登场。</span><br>
<span>简单来说，你按照置装敕令准备好装备战马，到巴黎来当兵，国王就给你发工资。这从某种意义上说跟雇佣兵没什么区别，但是当你打工的老板同时又是国王的时候，这种保留了封建时代效忠形式的伦理关系，提供的归属感就不是简单的卖命合同那么简单了。</span><br>
<span>对于这些破落贵族或者无法继承采邑的贵族幼子来说，砸锅卖铁凑一笔钱到巴黎来效忠国王，在战场上博取功名富贵，就成了他们跳出封建采邑制和继承法、改变自己命运的一个重要契机。忠诚、荣耀、财富、名望以及繁花似锦的巴黎，对于那些埋在乡下的乡巴佬贵族们来说简直太有诱惑力了。</span><br>
<span>而对于国王来说，当这些被板甲和高头大马武装起来的精锐战士们，像是冰山一样在你驾前开道的时候，从诺曼底到洛林，谁还敢质疑我法兰西之王的权威？当然，保持常备军的代价是沉重的，法国国王们的国库从此就再也没宽裕过23333。</span><br>
<span>事实上，这种敕令骑兵制度深刻地影响了法国的政治，它使得国王成了整个法国境内过得不如意的贵族们的一个依靠或者是奔头，（这种社会现象直到太阳王路易十四都还没有消散，大仲马笔下来自加斯科尼的达尔达尼昂就是怀着这种信念来巴黎闯世界的，尽管这种想法在当时已经的过时了。）但这恰恰反过来促进了法国中央集权的进一步加强，国王手里有了自己直属的精锐武力，自家小儿子又都恨不得跑到国王那里去当兵，各地的大老爷们跟国王对着干的底气自然就大打折扣。法国能成为欧洲第一个真正意义上的中央集权国家，并且将一度高度复杂的内部整合成一块铁板，在近代第一个成为民族国家。大概都可以说是从宪令骑兵开始的。</span><br>
<span>3.欧陆霸主的皇冠明珠</span><br>
<span>这个部分就非常简单了，在中世纪晚期到太阳王的时代，法国都是地地道道的欧陆霸主，强大的中央集权和发达的经济给了法国君主们扩张的本钱（法国穷兵黩武倒霉的往往只是国王的口袋，因为法国参与的战争多数都在境外，法国国内的经济受到的影响相对较小），而在法兰西的赫赫军威之下，出风头最大的自然不是苦哈哈的步兵和灰头土脸的炮兵，而是在战场的关键时刻雷霆一击，如同钢铁洪流一样摧枯拉朽的骑兵。虽然在文艺复兴时代的战场上，前两者已经成为克敌制胜的真正关键，但是怎奈……不够帅啊。</span><br>
<span>当然，装最帅的逼，就要挨最毒的打，在法兰西人狂躁的热血之下，骑兵们脱离友军掩护自己把自己坑进倒霉地形或者敌人工事，然后被对方用火器和长**按在地上摩擦的战例也数不胜数。</span><br>
<span>但不管怎么说，法国的骑兵传统被宪令骑兵传承了下来，就算骑兵在战场上的作用不再是决定性的，法国精良的骑兵依然是其军事文化的重要组成部分。重视骑兵，善用骑兵也成为法国将领们的一个共同特点。</span><br>
<span>不过说来好笑，法国骑兵的最后辉煌是靠一个他们的前辈看不起的炮兵专家实现的。拿破仑同学革命性地用火炮解决了战场正面骑兵被步兵碾压的倒霉局面，而骑炮协同也成了拿战时代法军最拿手的绝活。</span><br>
</p><p><b>ydd-319: </b><br>
<span>9090asd 发表于 2020-2-13 12:44</span><br>
<span>打仗更贵啊，问题是皇帝要满足自己的野心，要打仗啊。</span><br>
<span>大怂，野心？</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span>ydd-319 发表于 2020-2-13 12:54</span><br>
<span>大怂，野心？</span><br>
<span>神宗开始各个都是要直追夏商周，蔑视唐太宗的圣主明君好不好！</span><br>
<span>那些烂仗打起来绝逼是穷兵黩武了</span><br>
</p><p><b>我是大鲨鱼1979: </b><br>
<span>养马的目的是什么</span><br>
<span>如果是打算搞一支能够跟游牧民肛正面的骑兵部队，那么重点要放在乘用马和战马上；而如果是打算提升农耕王朝优势步兵部队的战役机动性，也许重点就要放在驮马和挽马上了。</span><br>
<span>这几种需求，对马种和养育训练方式的要求几乎是南辕北辙的。不先把这个问题讨论清楚，没法进一步讨论马政问题吧。</span><br>
<span>【划掉】当然我的推荐对策永远是机关**【划掉】</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>我是大鲨鱼1979 发表于 2020-2-13 12:57</span><br>
<span>养马的目的是什么</span><br>
<span>如果是打算搞一支能够跟游牧民肛正面的骑兵部队，那么重点要放在乘用马和战马上 ...</span><br>
<span>明天来襄阳上班～</span><br>
</p><p><b>白水金匀: </b><br>
<span>禁止私下赌博，唯一合法赌博：赌 马。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>夜明的月下: </b><br>
<span>白水金匀 发表于 2020-2-13 22:29</span><br>
<span>禁止私下赌博，唯一合法赌博：赌 马。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>压力马苏捏！</span><br>
</p><p><b>ricocat: </b><br>
<span>萧拂雪 发表于 2020-2-13 12:53</span><br>
<span>作者：顾则羽</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/315366036/answer/811498035</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>欧洲天赐马种，外加点了育种天赋。</span><br>
<span>到现在欧洲动物育种依然领先中国上百年</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>捉个虫，骑兵标配就是一人两马，土豪的部队可以一人三马，和游不游牧无关，这样做是保证战略机动的效率。行军时骑兵全程步行，一匹光着身子、另一匹驮所有个人物资，到了战场再人马均披挂集合</span><br>
<span>强行军和战场机动时就换马骑，总之开打前要尽量保持马的体力在最好状态，很多时候骑兵队打到一半甚至还要撤回后方换新的马匹上场</span><br>
</p><p><b>flyreder: </b><br>
<span>无敌可爱猫 发表于 2020-02-13 11:31:10</span><br>
<span>发展工业，制造模特和无公害自行车，我强烈怀疑木牛流马就是自行车是运粮的手推车和快速渡河小艇</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>楼主都知道汉武帝了还不知道千金市骨</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>西北东北必占其一，汉地十八省人口过亿后，无论如何都会面临人马征地的问题</span><br>
</p><p><b>baesystems: </b><br>
<span>学欧洲给分封贵族们军权，在一些农作条件好的地区应该能养出好马，但是这样的话皇帝就睡不着了。</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>9090asd 发表于 2020-2-13 12:21</span><br>
<span>朝廷不搞事情，北方一样养马的，而且是人口越多马越多。</span><br>
<span>毕竟旱地马耕经济性还是非常不错的。</span><br>
<span>没用的，军马投入跟农耕文明的收益就是南辕北辙的。</span><br>
<span>农耕文明的民间养马自然是奔着负重和耐力去的，不给你养成骡子就不错了。骑兵正相反，需要的是速度和爆发力。</span><br>
<span>要么政府高价收军马，那还不如官方自己搞算了。</span><br>
<span>打个比方，你以为民间开的是摩托车厂，几年过后下去一看，民间为了收益，早变成拖拉机厂了。收这些拖拉机是准备当运输队大队长吗？</span><br>
<span>中原王朝控制了足够的收益区，养军马就是绝对是赔本买卖了。我要这么多骑兵干嘛？又搞不回值钱的地盘和东西了。所以中原王朝一旦扩张到稳定，军马与骑兵衰退几乎是必然的。</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span> 本帖最后由 9090asd 于 2020-2-14 19:25 编辑 </span><br>
<span>曰高亮平 发表于 2020-2-14 18:24</span><br>
<span>没用的，军马投入跟农耕文明的收益就是南辕北辙的。</span><br>
<span>农耕文明的民间养马自然是奔着负重和耐力去的，不给 ...</span><br>
<span>中国周边的游牧民族根本没有育种学。</span><br>
<span>近代以前，整个东北亚地区唯一点亮过育种学科技树的国家只有中国。只不过被伦理道德给砍掉了。</span><br>
<span>既然没有育种学，自然也不大会有什么马匹优势。大家都是一样的垃圾马，谁的钱粮多，谁的马就多骑兵就强呗。</span><br>
<span>当然游牧可能有养垃圾马的成本优势，但考虑到草原的自然禀赋，一般而言统一草原的大部落倾国之力南下也就是二十万得水平，中原王朝能够整合资源合理进行投资的话，是完全不怕的。</span><br>
<span>严格的来说中国的大统一王朝乃至北宋这种差一点就大统一的王朝，其军事力量都不是因为什么马种不好，骑兵不强而衰败的。政治或者经济乃至于是皇帝犯傻自废武功才是主要原因。</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>无敌可爱猫 发表于 2020-2-13 11:31</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>不是独轮车嘛</span><br>
</p><p><b>间宮夏生: </b><br>
<span>育不出好马就算了，还越养越废</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span> 本帖最后由 曰高亮平 于 2020-2-14 19:30 编辑 </span><br>
<span>9090asd 发表于 2020-2-14 19:01</span><br>
<span>中国周边的游牧民族根本没有育种学。</span><br>
<span>近代以前，整个东北亚地区唯一点亮过育种学科技树的国家只有中国。 ...</span><br>
<span>是的，但是游牧民族养马是赚的，多养一些就能多筛选一点骑兵马出来。</span><br>
<span>打仗毕竟不是拼纸面数据，能攒出一只精兵部队来，起到作用就行</span><br>
<span>而中原王朝是亏的，越是搞军马就越亏，所以越来越烂，越来越少，原来有精锐骑兵都能慢慢烂掉。</span><br>
<span>另外，大宋这种连岁币都觉得划算的，让他去养马亏，自然是的不乐意。</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span>间宮夏生 发表于 2020-2-14 19:24</span><br>
<span>育不出好马就算了，还越养越废</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>宋朝以前好马繁殖都是国家，军阀自己的官营牧场内部选好马交配来的，乃至有时连回交纯化血统的育种学技术都用上了。</span><br>
<span>直到宋初，中国的战马都是有明确品种命名的。</span><br>
<span>宋初废掉了回交育种，真宗澶渊后废掉了一半官牧（甚至有直接分万顷牧场去修道观的事例），熙宁初统计国家牧场尚有五万顷土地，马还剩六万，按照三万匹马五十万贯的算法，差不多一年只要花一百万贯就能维持原有规模。</span><br>
<span>穷疯的神宗皇帝觉得牧场不能带来直接收益，还要花一百万贯，花钱太多，就在熙宁元年开始搞官牧出租捞钱的路数，到熙宁八年绝大多数牧地都出租出去了... </span><br>
<span>官牧场的马匹一部分卖掉一部分发给禁军和保甲民兵。还有后来搞户马，物力养马法，一大票种马就跟民间的垃圾马胡串一气，不到十年，统统都串成了垃圾。</span><br>
<span>宋朝人后来自己反省是：“民间杂养以充役，而马无复善”不得不说这个反省本身是完全符合近代育种学常识滴... </span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span> 本帖最后由 9090asd 于 2020-2-14 19:49 编辑 </span><br>
<span>曰高亮平 发表于 2020-2-14 19:29</span><br>
<span>是的，但是游牧民族养马是赚的，多养一些就能多筛选一点骑兵马出来。</span><br>
<span>打仗毕竟不是拼纸面数据，能攒出一 ...</span><br>
<span>熙宁年官牧场养马一匹十七千文，发给禁军的战马入役后一年一匹二十七千文。</span><br>
<span>当时养一个募兵一年差不多要三四十贯吧。（当然我们也知道宋朝吃空饷千古未有。）</span><br>
<span>毕竟马只要养活一匹，募兵原则上要给其一家的供给呢！</span><br>
<span>这样看其实并不是养不起，甚至蛮便宜的。毕竟是皇帝想打仗，想开疆拓土，想去比肩夏商周的圣人们。所以这笔钱就该花，不花，搞其他歪门邪道只会浪费更多资源最后一事无成，比如北宋，就是典型的例子</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>9090asd 发表于 2020-2-14 19:45</span><br>
<span>熙宁年官牧场养马一匹十七千文，发给禁军的战马入役后一年一匹二十七千文。</span><br>
<span>对的，其实这里面就有种类似 造不如买，买不如租 的逻辑在里面了</span><br>
<span>不是养不起，就是觉得平时一直在贴钱，好亏啊。还不如用来种地。</span><br>
</p><p><b>pokemankind: </b><br>
<span>建国之后马政不是搞得有声有色？比辣鸡kmt找不到驮马拉重炮强多了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1913597[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
