<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>泥潭的教职工子女方便进来说说家长对你们的态度吗</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>泥潭的教职工子女方便进来说说家长对你们的态度吗</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:54:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>泥潭的教职工子女方便进来说说家长对你们的态度吗[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1922368-1-1.html</link>
      <description>泥潭的教职工子女方便进来说说家长对你们的态度吗&#13;
楼主先说说自己家：父母都是二线城市技校老师，一个教数学一个教计算机。从小到大父母对我的管教都不算很严，除了要求我不说脏话面对长辈讲礼貌好像就没啥了。除了叛逆期跟他们关系有点僵之外家里一直都很和谐，很少吵架，父母如果哪里犯错了我指出来他们也不会生气或者觉得我一个晚辈不该随便指点长辈。
&#13;
在个人爱好和私生活上父母也是比较尊重我的，虽然他们都不怎么玩游戏但是知道我想从事游戏行业也不反对。我表示以后不想结婚时我爸没说什么，我妈是担心我老了没人可以依靠。
&#13;
总的来说我感觉我父母和我的关系挺接近朋友的，身边的朋友和同学也都不是教职工子女，楼主就一直以为教师对孩子的心理应该更加了解，教师家庭的亲子关系会更和谐一些。所以看到这贴（https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1922184-1-1.html）的后面几页之后楼主挺意外的，同时也对其他教师家庭的相处模式产生了好奇，有坛友方便说说吗？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>heta261: </b><br>
<span>泥潭的教职工子女方便进来说说家长对你们的态度吗</span><br>
<span>楼主先说说自己家：父母都是二线城市技校老师，一个教数学一个教计算机。从小到大父母对我的管教都不算很严，除了要求我不说脏话面对长辈讲礼貌好像就没啥了。除了叛逆期跟他们关系有点僵之外家里一直都很和谐，很少吵架，父母如果哪里犯错了我指出来他们也不会生气或者觉得我一个晚辈不该随便指点长辈。</span><br>
<span>在个人爱好和私生活上父母也是比较尊重我的，虽然他们都不怎么玩游戏但是知道我想从事游戏行业也不反对。我表示以后不想结婚时我爸没说什么，我妈是担心我老了没人可以依靠。</span><br>
<span>总的来说我感觉我父母和我的关系挺接近朋友的，身边的朋友和同学也都不是教职工子女，楼主就一直以为教师对孩子的心理应该更加了解，教师家庭的亲子关系会更和谐一些。所以看到这贴（https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1922184-1-1.html）的后面几页之后楼主挺意外的，同时也对其他教师家庭的相处模式产生了好奇，有坛友方便说说吗？</span><br>
</p><p><b>Ashice: </b><br>
<span>有点羡慕。。。。。。</span><br>
</p><p><b>叹希奇: </b><br>
<span>我父母并不太会教育人，他们偏于向把子女当做教育的试验田，我哥被严厉管教下还是早恋打架斗殴学习差，轮到我了就放养了，结果我不早恋不打架不斗殴，学习还是差。哈哈哈哈哈哈哈哈哈</span><br>
<span>不过我爸在工作岗位上的认真，同事上级还有学生家长都非常称赞，我没有上过他的课，想必应该是不错。</span><br>
<span>少年时也曾想父母皆祸害。现在越来越大，觉得父母还是有好处的，他们允许我买我任何想看的课外书籍，在读书时期，我阅读了大量的文学作品。作为一个农村人，96年接触电脑，98-99年有自己的第一台电脑，都是父母给我的。</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>叹希奇 发表于 2020-4-3 18:42</span><br>
<span>我父母并不太会教育人，他们偏于向把子女当做教育的试验田，我哥被严厉管教下还是早恋打架斗殴学习差，轮到 ...</span><br>
<span>感谢回复，感觉普通学校的老师对子女的要求会更严一点？有的时候好像会把工作时的习惯带到家庭教育里</span><br>
</p><p><b>宅男的爱: </b><br>
<span>heta261 发表于 2020-4-3 18:52</span><br>
<span>感谢回复，感觉普通学校的老师对子女的要求会更严一点？有的时候好像会把工作时的习惯带到家庭教育里 ...</span><br>
<span>我观察到的结果，是</span><br>
<span>像高校老师对子女多数会好一些，比较严格和偏激的多数高中和中学</span><br>
<span>我一同学，他老妈就是我们当时的班主任，后来我们大学都毕业了，老班主任想了想为了孙子好，把班主任辞了，就当个任课老师</span><br>
</p><p><b>看戏专用: </b><br>
<span>五线村镇，父母都是老师，小学初中，语文物理父母对生活习惯管的比较严，从来没有过零花钱，上学日不允许看电视，吃饭时不允许做其他事，高中叛逆期，关系差一点，大学还行，工作之后好了很多。家里很早买了电脑，差不多2000年，但游戏之类的都是偷偷打，明面上是绝对不允许的。工作后，我把游戏机带回家到也没说啥，就好奇看了看。学习上，小学初中饭后必须写作业，没作业也得找点书看当时看了不是奇奇怪怪的书，都是以前学校老图书馆拆迁搬回来的，一书柜，什么细菌抗争史，海外名著简介，人类行为观察，弗洛伊德的性爱与文明，后面那两个都是偷偷当黄书看的，我都不明白为啥我书架上能允许放这个高中之后就不怎么管学习了。不过语文超差是个遗憾，感觉有点羞愧物理倒是很好。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>九耳: </b><br>
<span>望子成龙，拔苗助长</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>我爸，中学老师，对学生很有耐心有负责，学生毕业十几年还会组织起来专门看他的那种。对我暴躁随意，平时基本不怎么管，全凭情绪，生气了就揍，毫无规律，因为我把梳子掉进下水道打过我，因为我把家里电脑弄蓝屏了打过我，感觉就是耐心和礼貌都给外人了不给家里的典型</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>宅男的爱 发表于 2020-4-3 19:00</span><br>
<span>我观察到的结果，是</span><br>
<span>像高校老师对子女多数会好一些，比较严格和偏激的多数高中和中学</span><br>
<span>这么看来可能工作强度和环境都会对这些老师产生一定影响</span><br>
</p><p><b>Openglpro: </b><br>
<span>我父母也是教职工，对我的教育方针就是让我多读书，自己做决定</span><br>
<span>从小就把我抱在怀里给我念画册，念故事，然后大一点就给我拿各种各样的小说，所以小学就看了基督山啊挪威的森林之类的...虽然看不懂</span><br>
<span>基本我自己做的决定只要合理他们就不会干涉，我高三天天中午跑去网吧，他们都知道...不过因为成绩在进步所以他们一直没跟我说..</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>看戏专用 发表于 2020-4-3 19:03</span><br>
<span>五线村镇，父母都是老师，小学初中，语文物理父母对生活习惯管的比较严，从来没有过零花钱，上学日 ...</span><br>
<span>看起来小学老师似乎对孩子的生活习惯管束会更多，可能和工作时面对的学生群体有关？</span><br>
</p><p><b>零度可乐: </b><br>
<span> 本帖最后由 零度可乐 于 2020-4-3 19:23 编辑 </span><br>
<span>我们家家主为了保持永远光辉伟大万能的形象，总是做出一些滑稽事来。以及大概是出了象牙塔后又重新钻回象牙塔的原因，年逾半百的人了，身上还有很多学生气。</span><br>
<span>学生是社会的哈哈镜，在他身上体现的很彻底。</span><br>
<span>现在不相往来</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>elfronie@163.co 发表于 2020-4-3 19:10</span><br>
<span>我爸，中学老师，对学生很有耐心有负责，学生毕业十几年还会组织起来专门看他的那种。对我暴躁随意，平时基 ...</span><br>
<span>唉，在我一个外人看来他可能是个好老师但算不上一个好爸爸，如果冒犯到你了请多包涵</span><br>
</p><p><b>危险伴旅: </b><br>
<span>刚刚翻了一下那几页……我觉得说的挺对的。我爸就是职校老师，非常固执并且守旧。因为他们上班也比较闲，闲着没事就是和同事聊聊孩子教育，攀比一下成绩，所以对我要求也很严格，所有的行为都要符合他的要求，不然就会说教/打骂。</span><br>
<span>另外，我高中的班主任曾经得意洋洋地在班上谈论他是如何把上小学的女儿骂到哭的，原因是他女儿和他说不会写作文。反正我现在对教师这群体就是敬而远之。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>旋转吃草: </b><br>
<span>虽然都是老师，但是高校老师和中小学老师的工作区别非常大。就算是刚工作当讲师，很多人大部分精力也是花在项目上，做到教授不少人一年就上两门课。就算带学生，学生是成年人，手下有小老板，而且师生关系也和中小学生不一样</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>Openglpro 发表于 2020-4-3 19:14</span><br>
<span>我父母也是教职工，对我的教育方针就是让我多读书，自己做决定</span><br>
<span>从小就把我抱在怀里给我念画册，念故事，然 ...</span><br>
<span>这点我家也差不多，自己的事情自己负责，自己惹出的事除非没能力处理否则父母不会管</span><br>
</p><p><b>gjd198692: </b><br>
<span>我爸工作很忙基本不管我。我妈属于没什么方法的急性子 对我也就是散养 如今我自己阴差阳错的做了大学老师 女儿两岁 我在教她jojo立～ 恩我觉得我们以后的父女关系应该会很欢乐</span><br>
</p><p><b>jinyang411: </b><br>
<span>母亲是当地前二的重点初中老师，管教不算很严。虽然有时间限制，每周都能碰电脑玩游戏，但禁止去网吧，说是社会人士多</span><br>
<span>对我也没有很高的期待，觉得过得去就行</span><br>
<span>父母关系也是叛逆期的时候有点僵，其他时候都还行。不过每年寒暑假，因为教师也放假的原因不能畅玩</span><br>
</p><p><b>Milarvoz: </b><br>
<span>我爸妈都是老师，从小都不怎么专门教育我，学业也不太管，但是从小就约束感很强，不让做这不让做那，从小就被约束出了自闭宅属性。而且虽然平时交流的时候他们都会以给建议的语气来表达他们想让我做什么，但是那语气根本不给你说不的余地。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>无恨: </b><br>
<span>我妈是中学语文老师，感觉管得不严，毕竟自己就喜欢玩，我初中寒暑假很多次上网回家十一点多发现家里没人。。。</span><br>
<span>不过对比其他家发现我家气氛很压抑</span><br>
<span>对成绩很看重，经常和别的老师家的小孩比，然后说我不思进取</span><br>
</p><p><b>南极君: </b><br>
<span>那个楼也说了中小学限定啊，真的恐怖，世界小，职业病，天天和同事攀比，子女成绩就是很重要的攀比项目，高中差点被逼疯哈哈哈哈哈哈从小很羡慕爸妈不管的孩子</span><br>
<span>后来听说我那个把儿子差点打死的初中班主任母子关系现在也非常僵，儿子已经30了，相比下觉得自己后来大学毕业反抗后算是出头了，目前大概算是个正常人</span><br>
</p><p><b>叹希奇: </b><br>
<span>heta261 发表于 2020-4-3 18:52</span><br>
<span>感谢回复，感觉普通学校的老师对子女的要求会更严一点？有的时候好像会把工作时的习惯带到家庭教育里 ...</span><br>
<span>早些年的学校基本上是在城镇郊区开辟一片荒地作为学校，学校会开辟出一块地该好房，给教职工居住，甚至每个家庭还有一小块田地，可以自己种一些简单的东西。我从出生就是在这样的环境长大，身边所有的教职工子女，好像都比我强。但是我父亲当年一心扑在工作上，周末还免费帮学生补课，并没有多少时间管我。我妈比较溺爱我，所以我没有收到特别严苛的教育。</span><br>
</p><p><b>读书妖怪朱鹭子: </b><br>
<span>一开始当然是望子成龙。然后我高中摆烂了一段时间，意识到我是个彻头彻尾不求上进的废物以后对我就没啥期望了。</span><br>
<span>现在就想让我把握住这次应届生国考面试（结果因为疫情不知道要推迟到啥时候），安心在公家单位上班，房子都准备好了，赶紧结婚生娃。当了一辈子老师，练了不少优秀的号，结果临到自己手上我这个号给白练废了，现在估计总结了经验踌躇满志，想急着练新号呢。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>绮陌: </b><br>
<span>身边不少教职工子弟在亲子关系上都不太幸福，有些控制欲很强的家庭里小孩人生彻底变成悲剧，我是反例：一路放养长大，尊重我的决定，很小就开始培养自己做人生选择的意识（中考高考志愿全部自己填），做好选择后全力支持因而付出的代价也隐藏很好不让我知道怕我压力大，对我的期待挺高但基本不太会给我压力，现在回想都是第一次当家长能做到这种克制太不容易了 以及从很小时候起就鼓励我看书，到现在做了社畜很忙也还保持着阅读的习惯</span><br>
</p><p><b>Asimot: </b><br>
<span>我妈倒是平时不太管我，因为也是意识到我是条咸鱼了吧。</span><br>
<span>不过能感觉学校其他教师子女给自己压力，对比压力还是挺大的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1922368[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
