<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>周相入党介绍人，老毛的"顶头上司"张申府跌宕起伏的生平</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>周相入党介绍人，老毛的"顶头上司"张申府跌宕起伏的生平</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 21:59:35 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>周相入党介绍人，老毛的"顶头上司"张申府跌宕起伏的生平[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1818259-1-1.html</link>
      <description>周相入党介绍人，老毛的"顶头上司"张申府跌宕起伏的生平&#13;
 本帖最后由 zhangqq_008 于 2019-3-21 10:52 编辑 

张申府（1893年-1986年），名崧年，张岱年之兄，河北献县人，北京大学、清华大学教授，哲学家，数学家。中国共产党主要创始人之一，中国罗素研究第一人，张国焘由他介绍进入北京共产主义小组，也是周恩 来的入党介绍人，又与周恩 来一起介绍朱德加入中国共产党，曾是毛泽东的“顶头上司”。大革命时期因政见不同退党。黄埔军校政治部副主任，“一二九运动”的重要组织者和领导者。1957年被打为右 派分子，曾任第五、六届全国政协常委。1986年逝世，享年93岁。
&#13;
1908年张申府先生在顺天高等学堂中学班学习时，与同学朱羲胄、李毓、李光宇、刘同度相友善，他早年的排满革命思想，即是受朱羲胄影响。该校当时有两个公认的怪人，一是梁焕鼎（梁漱溟）、一是郭仁林（原名人麟，号晓峰），学级都比他高两年，后来皆与他成为至交。
&#13;
张申府14岁时随一位姓陈的远房表叔到北京求学，1913年张申府先生考上北京大学预科学习数理，第二年考入北大文学院攻读哲学。两个月后，又转到了数学系。他原先的兴趣在数学，但1914年考上北大时，当时张预科尚未毕业，按规定无文凭的学生只能考北大文科，张只能先考入文科哲学系，又通过冯先生的关系转到理科数学系的。没想到这样一来，张又对哲学发生了浓厚的兴趣。从此中国诞生了一位伟大的哲学家和数学家。张申府在哲学系只学了两个月，却对哲学，尤其是罗素的解析哲学产生了浓厚兴趣，先后翻译了《我们所能做的》、《哲学之价值》、《梦与事实》、《民主与战争》等。
&#13;
1920年，共产国际东方局代表魏金斯基来华，帮助中国建立中国共产党。他来到北京后，经北京大学俄籍教员柏烈伟的介绍，见到了李大钊和张申府，后来，魏金斯基在李大钊的介绍下又到上海联系陈独秀。陈独秀曾担任过北大文学院院长，常出入李大钊的办公室，因此与张申府也有较多接触。他们三人于1918年冬共同创办了《每周评论》，由张申府负责编辑，他同时还担任了中国现代最伟大的杂志之一《新青年》的编委，还是中国现代最重要的两个社团：少年中国学会和新潮社的团员。另一位伟大的传奇郑超麟先生曾经回忆他之所以成为马克思主义者，很大程度是因为看了张申府先生在《新青年》的文章。
&#13;
1917年，张申府以助教身份就职于北京大学，从事预科的数学和逻辑教学。在此期间，通过同学兼至交郭晓峰，张申府认识了中国传播马克思主义第一人、北大图书馆主任兼经济学教授李大钊。这时候的李大钊正热衷于十月革命的宣传，他连续发表了《法俄革命之比较观》《庶民的胜利》《布尔什维克主义的胜利》等文章。他以敏锐的目光，深刻地认识到俄国十月革命将会对20世纪历史的进程产生划时代的影响，也从中看到了中华民族争取独立和中国人民求得解放的希望。
&#13;
在红楼图书馆李大钊的办公室，张申府还认识了新文化运动的旗手、五四运动的总指挥、大名鼎鼎的陈独秀。陈独秀是在1917年受北大校长蔡元培之邀担任北大文科学长的。此前，他创办了颇具影响的杂志《新青年》。在这期间，张申府以“赤子”为笔名，撰写了一些短小的文章在天津《民国报》上发表，公开进行革命宣传，总题目《零金碎玉》。十分传奇的是，《民国报》当时的总编辑是孙炳文，1922年孙炳文同挚友朱德一起到法国寻求革命的道路，并由周恩 来、张申府介绍加入了中国共产党（当然这是后话了）。 
&#13;
　　由于共同的志向，不久之后，陈独秀、李大钊、张申府联手创办了《新青年》的副刊《每周评论》，张申府出任编辑。在此期间，张申府向国人介绍了罗素、罗曼・罗兰等西方进步思想家，并系统地研究了罗素的各类著作，25岁时便成了思想界的罗素专家。罗素曾在给法国友人的信中说：“中国的张申府先生，比我还了解我的著作。” 
&#13;
李大钊时任北大图书馆主任，由于工作比较忙，就让张申府帮助在登录室做一些工作。在李大钊离开的时候，张申府几次担任北大图书馆代主任，1918年毛泽东由伦理系的杨昌济老先生（杨开慧父亲）介绍来担任登录室管理员时就在张申府先生领导下工作（他做北大图书馆助理员的时间是从1918年11月至1919年3月）。张后来回忆说："那是五四时期，毛在我属下工作，解放之后他到处说'张申府的老板面色很难看'。估计是因为他忘不了我有一回要他重新再填写一遍抄错的一堆图书登记卡······”
&#13;
毛泽东1918年8月19日启程从湖南到北京，10月经杨昌济教授介绍在北大图书馆任助理员。他与斯诺谈这段经历时说：“我自己在北平的生活是十分困苦的，住在一个叫三眼井的地方，和另外七个人合住一个小房间，我们全体挤在炕上，连呼吸的地方都没有，每逢我翻身都得预先警告身旁的人。” 
&#13;
　　他还说：“对于我，北平花费好像太大了，我是从朋友们借了钱来北平的，来了以后，马上就必须寻找职业，杨昌济――我从前在师范学校的伦理教员，这时是国立北京大学教授。我请他帮助我寻一个职业，他就把我介绍给北大的图书馆主任，这主任就是李大钊，不久，他成了中国共产党的创立者，后来被张作霖枪杀了。李大钊给我找了份图书馆助理的工作，每月给我不算少的数目――8块大洋。” 
&#13;
　　美国人R・特里尔在他的著作《毛泽东传》里写道：“在北京大学，毛并不惹人注意，只是一双苍白纤细的手不断地整理着杂志。毛回忆‘我的工作很单调而不起眼，没什么人愿意跟我讲话’。 
&#13;
　　他一会在大窗户下他的三抽屉办公桌前忙碌，一会儿穿梭于书架之间，身穿褪了色的蓝色大褂和一双布鞋，他的大眼睛不放过任何东西。毛通过他的签名簿认识了一些新文化运动的头面人物，‘我曾经试图同他们谈关于政治和文化的问题’，他伤心地回忆道：‘但是他们太忙，没有时间听一个助理管理员的湘潭腔’。” 
&#13;
　　这期间，张申府正在北京大学教书并兼北大图书馆编目股股长，主持图书馆编目工作，还曾有两次代理李大钊的图书馆主任职务，毛泽东在图书馆的工作是管理“日报阅览室”，也就是第二阅览室，有时还要做些杂务。在此期间，张申府和毛泽东相识。毛泽东负责誊写书目的工作，然后要交张申府过目核准。不料有一次，毛泽东不知何因出了差错，招致张申府重重地甩给他要他重抄一遍，所以才有了后来“张申府的老板面色很难看”以及“顶头上司”一说。 
&#13;
　　到了1938年，已经退党13年的张申府担任了救国会的领导，毛泽东还特意给张申府寄去了一本刚出版的《论持久战》和一封信，信里写道：“……泽东不敏曾于五六月之交在延安抗日战争研究会有所讲述，撮其论旨著为《论持久战》一册，自知管窥蠡测当于大雅之林，然献曝微忱亦且聊尽匹夫之责……” 
&#13;
       1949年后,张申府一度没有工作。章士钊在和毛泽东交谈时提到:“申府也算我们党的老人了,他的工作应该安排一下。”毛泽东的回答颇为有趣:“他可是我的顶头上司,我怎么敢安排他?”
&#13;
　　1920年，共产国际东方局代表魏经斯基来华，准备成立中国的党组织。他到北京后，经北大俄籍教授柏烈伟介绍，找到了李大钊和张申府，后来，魏经斯基在李大钊的介绍下到上海见了陈独秀。1920年8月中旬，陈独秀为了确定组织名称，在上海给李大钊和张申府的信中说：“创党之事”只有你与守常可以谈（可见张申府在当时的作用之重）最后在李大钊、张申府的一致意见下，党的组织正式定名为中国共产党。1920年10月，中国共产党的第二个基层组织――北京共产主义小组成立。张申府作为共产主义的信仰者，便成了中国共产党的前身，北京共产主义小组的最早创始人之一。
&#13;
　　张申府后来回忆说：“陈独秀热情很高，他说干就干，在上海首先找了一些从日本留学回来的人，其中有周佛海、田汉、李达等。”“回北大后，我把有关陈独秀的全部情况告诉了李大钊同志，他非常高兴，而且赞同陈独秀关于建党问题的意见，之后，我们进一步商量发展党员的事。”
&#13;
他们首先看中了刘清扬（后来张申府的妻子，天津学生 运动和觉悟社的领袖，张申府正是通过她认识了周恩 来），可是刘没有同意，他们后来发展的第三个人叫张国焘（据说刘清扬不答应的原因是因为她看到发展名单排在她后面的是张国焘，张当时是刘清扬的热烈追求者，与刘有过一段并不愉快的恋情）
&#13;
张申府不但参加了党的早期创建工作， 在当时还是“南陈北李”间的奔走串联者，为中 共建党作出了卓绝的贡献。
&#13;
1920年冬，申府先生以蔡元培先生秘书的名义，到法国深造。而李石曾、吴稚晖等人在法国巴黎筹办了一所里昂中法大学， 张申府应聘前往教逻辑。同时李大钊、陈独秀在国内就委托他到法国后继续发展党员、建立党的组织。安定下来之后，申府先生于1921年初发展了刘清扬入党，又一同介绍周恩 来入党，并与后来到达的党员赵世炎、陈公培在巴黎成立了共产党小组。先于张申府到达巴黎的周恩 来原是准备在伦敦留学的。在伦敦住了一段时间后，感到那里的生活费用太贵，于是转回巴黎。中间，遇到了越南人阮爱国(即胡志明)，其时还是法国共产党员的胡志明向周恩 来讲了不少马克思主义。后来周恩 来听说他的好友刘清扬和张申府在法国，就急着去找他们，因此张申府成了周恩 来革命的引路人，并成为周早期在政坛迅速崛起的重要关键人物。
&#13;
1922年9月，在遭到新文化运动的旗手，中国共产党的创始人之一，时任中国共产党中央执行委员会委员长陈独秀的拒绝之后，曾任滇军旅长的朱德和挚友原四川造币厂厂长孙炳文登上了去法国的“安吉尔斯”号邮轮前往欧洲，去寻求一条救国救民的道路。 
&#13;
　　40多天后，他们到达了法国马赛，后辗转到了巴黎。在一个中国商人的家里，朱德和孙炳文了解到在留法学生中有个旅欧中国少年共产党的团体，十分火热。商人还告诉朱德这个组织的负责人叫周恩 来。只是目前暂时到了德国，但他将周恩 来在德国的地址告诉了朱德和孙炳文。其实，作为同盟会会员的孙炳文从前是北大的学生，他不仅同李大钊、陈独秀认识，还因为作为北京《民报》的主笔，故而对汪精卫、胡汉民也很熟悉。而更为传奇的是孙炳文在天津时还与周恩 来相识，还参加过周恩 来组织的觉悟社的活动。 
&#13;
　　在柏林，周恩 来、朱德、孙炳文三人相会了。因此后来出现了周、朱、孙“桃园三结义”的传说。 
&#13;
　　对于朱德、孙炳文不屈不挠寻找中国共产党的经历，周恩 来深表钦佩，并愿意介绍朱德、孙炳文二人加入中国共产党。后来，周恩 来还送二人一本英文版的《卡尔・马克思的生平与教导》。并说：“与我同来的还有张申府先生，他是北大讲罗素哲学的讲师，也是我们旅欧总支部的成员，你们的情况我跟他商量一下。” 
&#13;
　　几天后，张申府找到朱德、孙炳文，并与他们进行了入党前的谈话。发展二人为中 共秘密党员。据张申府后来回忆时说：“1922年，我和周恩 来、刘清扬一起坐火车去柏林，建立柏林支部。在德国期间，我和周恩 来一同介绍朱德入党。朱德要求入党时，是我和他谈的话。” 当时的中 共旅欧总支部是由原先由赵世炎、周恩 来、张申府、刘清扬、陈公培组成的巴黎共产主义小组发展而来。书记为赵世炎，宣传委员周恩 来，组织委员李维汉。下设三个支部，即旅法、旅德、旅比支部。机关刊物《少年》。
&#13;
　　1923年3月13日，中 共旅欧总支部书记赵世炎前往苏联学习，由周恩来接任总支部书记一职。在移交工作时，周恩来专门向赵世炎汇报了介绍朱德、孙炳文入党的情况，得到了赵世炎的赞同。几天后，周恩来再次赶赴柏林，在莱茵河畔举行了正式的宣誓仪式。 
&#13;
　　费正清主编的《剑桥中华民国史》中提道：“统一战线成立以后，中国共产党谋求通过把其成员安插进国民党中央的群众运动部门和黄埔军校，从而影响国民党。” 
&#13;
　　张申府回忆：“那是1923年的11月，我从德国回国，取道俄国，住在莫斯科赵世炎（中 共早期领导人之一，著名革命烈士，其妹夫为著名革命烈士李硕勋，外甥为李 鹏）处。当时蒋介石正奉孙中山先生之命，与张太雷等四人在俄国考察，经世炎同志介绍，认识了蒋介石。”这是张申府第一次同蒋介石打交道，相互间都很客气。然而生性高傲的张申府虽说私底下并不喜欢蒋介石，但却对蒋介石的军事才干十分佩服。当时这支《孙逸仙博士代表团》访苏的重大成果就是苏方同意“为中国革命者建军校”。这个结果令蒋介石喜出望外，而又欣喜若狂。对于张申府而言，这一次的不期而遇，为他以后以共产党员的身份进入黄埔军校作了铺垫。 
&#13;
　　同蒋介石在莫斯科结识后，张申府于当年底回到北京，不久，经李大钊亲自介绍前往广州。恰好此时，国民党改组，并召开了一大，经刚担任国民党中央执行委员会委员李大钊和中国共产党执行委员会委员长陈独秀的举荐，迫切需要人才的国民党当局派国民党中央执行委员，政治委员会委员兼农工部部长廖仲恺先生率队热情接待了他，并安排他担任了广州大学教授兼图书馆主任。 
&#13;
　　竖年2月6日，以蒋介石为委员长的陆军军官学校筹备委员会在广州南堤二号正式成立。筹建军校期间，蒋介石离开了广州，将工作一并交予廖仲恺。参与建校的还有孙中山邀请的几名苏联军事顾问，他们中有的说英语，有的讲德语，自然而然地，通晓英语、德语和法语的张申府就加入了进来，并担任了翻译工作。也就是人们说的蒋介石的德文翻译。 
&#13;
　　1924年3月24日，以广州高等师范学校礼堂为考场，黄埔军校进行了第一期的招生考试。国文考题由戴季陶拟定，数学题出自蒋介石秘书王登云之手。张申府和几位苏联顾问负责口试题，张申府负责笔试监考和阅卷工作，由于得到了校长蒋介石党 代表廖仲恺先生的信任，5月12日，张申府被总理孙中山大元帅任命为第一批陆军军官学校的教官，并担任政治部副主任，这批由蒋介石亲自指定的17人中，仅有张申府一人为中 共 党员，也就是说，张申府是黄埔军校的中 共第一人。 
&#13;
　　这时候的张申府时年32岁，从未接受过任何军事训练。 
&#13;
　　张申府被任命为政治部副主任一职并不是偶然，这与当时改组后的国民党的建军思想有关。孙中山建军思想是：“创造革命军，来挽救中国的危亡。” 
&#13;
　　然而，由于张申府对军校工作理解上的一些偏差，作为黄埔军校的第一个红色教官，于1924年6月19日紧随戴季陶之后尘，仓促离校，并于当年十月离开广州。张后来回忆时说：“我总是接近事件的中心，但又从来没有全面卷进去。可算是革命同情者和支持者。” 
&#13;
《周恩 来生平全记录》里写道：北京共产主义小组最早的成员之一的张申府1920年12月27日和刘清扬一起到达法国。张申府同周恩 来在北京陶然亭聚会时见过面，他原是北京大学的讲师，研究哲学，在“五四”运动中十分活跃。刘清扬是觉悟社社员，担任过天津女界爱国同志会会长，与周恩 来很熟悉。刘、张结婚后一同赴法，临行前，陈独秀和李大钊委托张申府建立海外组织，即巴黎共产主义小组。在法国，张申府首先介绍刘清扬加入小组，1921年春，经张申府、刘清扬介绍，周恩 来加入了巴黎共产主义小组。1985年经中 共中央组织部确认，周恩 来加入共产主义小组的时间，即为加入中国共产党的时间。据张申府回忆：“我是1920年8月在北京陶然亭公园和周恩 来认识的。当时是五个青年进步团体在陶然亭举行茶话会，决定‘改造联合’。周恩 来代表天津‘觉悟社’，李大钊和我代表‘少年中国学会’。那时期，李大钊和我正酝酿成立北京共产主义小组。” 
&#13;
　　“1920年12月，我和蔡元培、陈大齐、刘清扬、郑毓秀几个人同船去法国。我是由蔡元培、李石曾推荐，被聘请为法国里昂大学中国学院的教授。”去时的身份是蔡元培的秘书。1921年1月，张申府介绍刘清扬入党，2月，张申府又和刘清扬一起介绍周恩 来入党。不久，上海又来了两名党员，即赵世炎和陈公培。他们是由陈独秀介绍来巴黎的。为此，五人一起建立了巴黎共产主义小组。对于介绍刘清扬、周恩 来入党，在手续上，张申府所作只是事后“写一封信给上海的陈独秀，如此而已”。 
&#13;
1962年3月2日，周恩 来在广州接见全国科学工作、戏剧创作会议代表，当众向张申府、刘清扬示谢：“1920年我到法国，还对费边主义有过兴趣，但很快就抛弃了。我感谢刘清扬、张申府，是他们两人介绍我入党的”（《周恩 来选集》下卷） 
&#13;
1924年回国后，张申府参加了黄埔军校的筹建工作，并担任了蒋介石的德文翻译，是中 共从事早期军事工作的党员之一。1924年5月，孙中山任命张申府为黄埔军校政治部副主任，是当时中 共在黄埔军校最高的任职，张还负责黄埔第一期学生的口试、笔试监考和阅卷工作。第一期录取揭榜时，后来的“黄埔三杰”之首共产党员蒋先云名列第一，可以说黄埔一期都是张申府的学生。
&#13;
当时的政治部主任是另一位创党元老戴季陶，在他离开时张申府多次任政治部代主任，黄埔军校开办后，特别需要政治工作干部，党 代表廖仲恺和政治部主任戴季陶多次叫张申府为军校推荐人才，张申府开出十五人名单，第一个就是周恩 来，张还为周解决了欧洲回来的经费，用一手之力将周推上了黄埔军校政治部主任的位子，也将他推上了政治舞台。
&#13;
　　张申府后来回忆道：当时，廖仲恺同志在黄埔军校负责实际工作，后担任军校党 代表。戴季陶是政治部主任，他们对我非常热情，常请我吃饭，谈军校工作，廖先生身材不高，十分干练。他为人谦和，对工作一丝不苟，于是我开了一个十五人的名单给廖仲恺，名单上的第一名就是周恩 来，记得还有周佛海等人，我告诉他们：周恩 来才华出众，但是个穷学生，希望能汇些路费给他。他们当即表示没有问题。 
&#13;
　　四五月间，我给周恩 来谈了此事，不久他回信表示同意。八月初，周恩 来同志从法国回到广州，其时我正在北京度假，回来后才见到他。他显得非常高兴，认为黄埔军校大有可为，表现出极大的热情。十一月，他接任政治部主任，以其非凡的才干为黄埔军校建立了不朽的功勋。 
&#13;
　　也就是说，这时候张申府其实已离开了黄埔军校。周恩 来到广州后，出任中 共广东区委常委，后又改任广东区委常委兼军事部长，周恩 来在担任了一个多月的政治教官后，就被任命为军校的政治部主任。黄埔军校在筹建期间仅设有教授、教练、管理、军需和军医等五部，政治部的推出，十分仓促，而且很快被强调为黄埔军校最重要部门之一。在颁布政治部正副主任命令的次日，“大元帅任命汪兆铭、胡汉民、邵元冲为政治教官，复于本月二十五日请甘乃光为政治部秘书，政治部分事务、组织、宣传三科，于是本校政治部遂告建立”。政治部主任为少将级别，而且还是三人党务委员会成员之一；副主任为少校级；黄埔军校政治部第一、第二任主任分别是国民党中央执行委员会常务委员、宣传部长，国民党理论家戴季陶和国民党中央候补委员，以孙中山秘书身份担任黄埔军校政治教官的邵元冲。 
&#13;
　　周恩 来上任之后，聘请了许多优秀的共产党人担任政治教官，如聂荣臻、李富春、恽代英、高语罕、熊雄、萧楚女、张秋文等。他还在军校成立了“中 共黄埔军校特别支部”，健全和加强党的组织，又开设了政治训练课，训练见习官和见习党 代表，重新制定了政治教学计划，开设新课，使原来死气沉沉的政治部一变为军校最为活跃、最令人瞩目的部门。周恩 来也因此与邓演达、王柏龄、何应钦并称“黄埔军校四巨头”。史书对此定论是：周 恩来的到任，从此开辟了黄埔军校乃至此后国民革命军政治工作的新局面。后来，毛泽东评价到中 共开始“懂得直接准备战争的组织军队的重要性……是从1924年参加黄埔军校开始。” 
&#13;
　　因为黄埔军校，周恩 来开始了自己的军事生涯，也造就了他中 共“红色黄埔系”领雁人和中 共 军事工作奠基者的地位。 
&#13;
1924年6月下旬，张申府因与蒋介石难于共事，辞去政治部副主任职务。
&#13;
1925年1月，中国共产党第四次全国代表大会在上海召开，张申府列席了会议，会上因讨论党的纲领时反对加入国民党而与蔡和森、张太雷等人发生争执，而后负气提出退党，周恩 来一度支持他的观点，但很快屈服，张后来有这样的评语：“我很快就离开，而恩 来留了下来，我是一个宁折不弯的人，而恩来则不同，他是弯而不折的……”
&#13;
退党之后，政治界少了一位明星，文化界却多了一名健将。张申府以教学和翻译著述为生，先后在暨南大学、大陆大学、大夏大学、中国大学、北京大学、清华大学等校任教，所教的都是罗素哲学或逻辑。当时的哲学界：杜威实验主义哲学的主要介绍者是留美的胡适，柏格森生命哲学主要介绍者是留德的张君劢，黑格尔哲学的主要介绍者是留美留德的贺麟，罗素新实在论哲学的主要介绍者是留法的张申府。
&#13;
1931年，张申府被清华大学聘为哲学教授， 讲授逻辑与西洋哲学史。当时，清华大学哲学系还有冯友兰、金岳霖、邓以蛰三位教授。几人颇相契合。(冯友兰的堂妹后来还嫁给张申府的弟弟张岱年)几位大师级的教授齐聚哲学系 并称“四大金刚”阵容豪华，空前绝后，颇为壮观。张申府还第一个发掘了钱钟书先生，在一篇文章中，他说：“钱钟书和我的兄弟张岱年并为国宝”。当年，钱钟书不过是20出头在校学生，半个多世纪过去了，钱钟书和张岱年先生都已经是全国乃至全世界的著名学者，足见其先见之明。
&#13;
1935年冬，张申府与刘清扬、姚克广（姚依林，王73的岳父）、孙荪荃（时任女一中校长，张申府当时的情人，后来嫁给了另一位传奇人物中 共的创党元老谭平山）等共同发动和领导了北平的“一二九”学 潮，游 行总指挥，政府嫉恨，于1936年2月将张申府、刘清扬同时逮捕，被关在安定门内的陆军监狱了两个月，才由冯玉祥保释出狱。出狱之后，又讲了几个月的课，到暑假时，清华当局囿于当局压力把张申府解聘了。
&#13;
1936年1月，北平文化界救国会（这就是民盟的前身，后来知名的三党三派之一，救国会另几位主要领导是沈钧儒、章乃器、邹韬奋）成立，张申府被推选为大会主席团成员和救国会的执行委员，后又担任华北各界救国会的负责人，是爱国进步教授中一位活跃的较有影响的代表。
&#13;
张申府离开共产党之后还追随邓演达，与邓、章伯钧、黄琪翔共同创办中国国民党临时行动委员会（今日中国农工民主党之前身），人称第三党。
&#13;
1938年7月，国民党在汉口召开了国民参政会一届一次大会，张申府与“救国会”的沈钧儒等六人被聘为第一届参政员。张申府为参政员，与蒋介石矛盾日深，蒋有一次当面骂他，说他“反对政府”，“你不但写文章反对政府，还在防空洞里反对政府！”并表示有人在防空洞里亲耳听到的。张申府说，自己根本不认识这个人，纯属无中生有。其实在防空洞里讲话的是章伯钧，事后章感到过意不去，曾登门向张申府表示安慰。他因为平白无辜挨了蒋的一通骂，怒气未消，就提出要离开重庆去打游击。政治部长张治中听说后，跑来一再慰留，他才留下了。结果是他的参政员当不成了。
&#13;
在重庆开始热衷于搞宪 政座谈会，就是各个在野小党派的经常性聚会，包括张君劢他们的国家社会党、左舜生他们的青年党、章伯钧的第三党、黄炎培的职业教育派、梁漱溟的乡村建设派，沈钧儒和张申府算是代表救国会派，民主同盟就是从这样的聚会发展过来的，张申府是民主同盟的主要发起人并担任民盟中常委和文化工作委员会主任。1946年1月他出席了在重庆召开的政治协商会议。
&#13;
转折发生在1948年末，张申府在储安平的《观察》写了一篇《呼吁和平》的文章，正是因为这篇“不合时宜”的呼吁和平文章，为张申府今后的政治生命带来了毁灭性的打击。11月15日，在香港的民盟总部第四次扩大会议以"张申府之言行已走上反人民反民主的道路"为由，开除了曾是创始人的张申府的盟籍。12月16日，《人民日报》发表文章，“痛斥叛徒张申府的卖身投靠”！十天后，已进入东北解放区的张申府的夫人、中国历史上的第一个女共产党员、著名政治活动家刘清扬在《人民日报》刊登出离婚启事，标题为"张申府背叛民主为虎作伥，刘清扬严予指责"。并宣布与张申府从此仳离，一刀两断。
&#13;
就这样，原北京大学、清华大学教授，哲学家、数学家，中国共产党的重要创始人之一，中国罗素研究第一人，黄埔军校政治副主任，“一二・九运动”的重要组织者和领导者，中国第一个推介爱因斯坦的人，《新青年》的编委、《每周评论》的编辑，中国妇女解放运动的先驱张申府从此陷入低谷。
&#13;
张申府晚年回忆起自己的一生，坦言自己最后悔的事情有两件，第一件就是1925年，他退出了自己参与创建的中国共产党。关于这一部分历史，公开资料并没有相关记载，其女儿张燕妮向记者透露了一些内情。1925年1月，父亲在上海列席了中 共四大。会议上，大家围绕共产党与国民党的合作问题发生了争论。父亲反 对共产党加入国民党，认为共产党应当保持它的独立性，不应当依附其他政党。当时有人说他幼稚可笑，父亲怒不可遏，一气之下表示要退党。当张申府回到北京后，李大钊等人劝他不要退党，他不为所动，很生气地说道：“大多数人赞成我我就干，不赞成我我就滚蛋，就在党外帮你们干。”最终，张申府没能如愿，退出了共产党，他说自己是“宁折不弯”，而周恩 来是“弯而不折”。张燕妮认为，“以父亲跟蒋介石共事的经历，他已经预感到蒋介石不可靠，曾说蒋介石是一个刚愎自用之人，不可共事，这可能也是他退党的原因。”
&#13;
张最后悔的另外一件事情则是1948年因为在共产党连连击败国民党，胜利在望时发表了《呼吁和平》一文被民盟开除，进而被彻底地赶下中国的政治舞台。关于《呼吁和平》一事，张申府曾为自己做过辩解：其实他在早些时候就写了这篇文章，但到1948年10月23日才将这篇文章发表在了《观察》上。这时，解放军在战场上势如破竹，共产党已经从呼吁国共和平转变到将革命进行到底。张申府说，因为当时自己在北京教书，不知道形势发生这么大的变化，结果文章就变得不合时宜了。晚年采访张申府的美国女作家舒衡哲说，张申府似乎总扮演着“反叛者”的角色，而张燕妮则认为，张申府发表《呼吁和平》，“一方面是时间延迟的问题，另一方面也与父亲受罗素和平思想的影响有关。抗战胜利后，父亲一直反对内战，力主和平，这与早些时间共产党、民主党派的主张相吻合。”也许用哲学思想指导自己言行的人，往往能敏锐地发现事物长远的走向，但对于眼下政治局势的判断就糊涂得多。 
&#13;
从建国以后到1986年去世的半个世纪内中，张申府便被全面封杀，不准出面，不准说话，写作不准发表，他只能在北京图书馆（现国家图书馆）孤寂冷清中度过余生。甚至平反后1992年出版过近四十万字的《民盟史话》，其中对张申府也还是语焉不详，一笔带过，根本不提他在民盟所起的作用。
&#13;
1949年后，张申府的工作也成了问题，最后还是周恩 来决定让他去北京图书馆作了研究员，1957年他毫无悬念地成为右 派、在文革中受到冲击（幸得周的保护得以无恙），直到1979年才获彻底平反。
&#13;
所幸的是：“要清白，请长寿”的张申府先生坚韧地活到了八十年代，渐渐地看到历史被有心人士还原，而他的观点得以重新发表出来。
&#13;
1986年张申府先生辞世，享年93岁，是中 共建党领导人中仅次于罗章龙和刘仁静的活的最久的人</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zhangqq_008: </b><br>
<span>周相入党介绍人，老毛的"顶头上司"张申府跌宕起伏的生平</span><br>
<span> 本帖最后由 zhangqq_008 于 2019-3-21 10:52 编辑 </span><br>
<span>张申府（1893年-1986年），名崧年，张岱年之兄，河北献县人，北京大学、清华大学教授，哲学家，数学家。中国共产党主要创始人之一，中国罗素研究第一人，张国焘由他介绍进入北京共产主义小组，也是周恩 来的入党介绍人，又与周恩 来一起介绍朱德加入中国共产党，曾是毛泽东的“顶头上司”。大革命时期因政见不同退党。黄埔军校政治部副主任，“一二九运动”的重要组织者和领导者。1957年被打为右 派分子，曾任第五、六届全国政协常委。1986年逝世，享年93岁。</span><br>
<span>1908年张申府先生在顺天高等学堂中学班学习时，与同学朱羲胄、李毓、李光宇、刘同度相友善，他早年的排满革命思想，即是受朱羲胄影响。该校当时有两个公认的怪人，一是梁焕鼎（梁漱溟）、一是郭仁林（原名人麟，号晓峰），学级都比他高两年，后来皆与他成为至交。</span><br>
<span>张申府14岁时随一位姓陈的远房表叔到北京求学，1913年张申府先生考上北京大学预科学习数理，第二年考入北大文学院攻读哲学。两个月后，又转到了数学系。他原先的兴趣在数学，但1914年考上北大时，当时张预科尚未毕业，按规定无文凭的学生只能考北大文科，张只能先考入文科哲学系，又通过冯先生的关系转到理科数学系的。没想到这样一来，张又对哲学发生了浓厚的兴趣。从此中国诞生了一位伟大的哲学家和数学家。张申府在哲学系只学了两个月，却对哲学，尤其是罗素的解析哲学产生了浓厚兴趣，先后翻译了《我们所能做的》、《哲学之价值》、《梦与事实》、《民主与战争》等。</span><br>
<span>1920年，共产国际东方局代表魏金斯基来华，帮助中国建立中国共产党。他来到北京后，经北京大学俄籍教员柏烈伟的介绍，见到了李大钊和张申府，后来，魏金斯基在李大钊的介绍下又到上海联系陈独秀。陈独秀曾担任过北大文学院院长，常出入李大钊的办公室，因此与张申府也有较多接触。他们三人于1918年冬共同创办了《每周评论》，由张申府负责编辑，他同时还担任了中国现代最伟大的杂志之一《新青年》的编委，还是中国现代最重要的两个社团：少年中国学会和新潮社的团员。另一位伟大的传奇郑超麟先生曾经回忆他之所以成为马克思主义者，很大程度是因为看了张申府先生在《新青年》的文章。</span><br>
<span>1917年，张申府以助教身份就职于北京大学，从事预科的数学和逻辑教学。在此期间，通过同学兼至交郭晓峰，张申府认识了中国传播马克思主义第一人、北大图书馆主任兼经济学教授李大钊。这时候的李大钊正热衷于十月革命的宣传，他连续发表了《法俄革命之比较观》《庶民的胜利》《布尔什维克主义的胜利》等文章。他以敏锐的目光，深刻地认识到俄国十月革命将会对20世纪历史的进程产生划时代的影响，也从中看到了中华民族争取独立和中国人民求得解放的希望。</span><br>
<span>在红楼图书馆李大钊的办公室，张申府还认识了新文化运动的旗手、五四运动的总指挥、大名鼎鼎的陈独秀。陈独秀是在1917年受北大校长蔡元培之邀担任北大文科学长的。此前，他创办了颇具影响的杂志《新青年》。在这期间，张申府以“赤子”为笔名，撰写了一些短小的文章在天津《民国报》上发表，公开进行革命宣传，总题目《零金碎玉》。十分传奇的是，《民国报》当时的总编辑是孙炳文，1922年孙炳文同挚友朱德一起到法国寻求革命的道路，并由周恩 来、张申府介绍加入了中国共产党（当然这是后话了）。 </span><br>
<span>　　由于共同的志向，不久之后，陈独秀、李大钊、张申府联手创办了《新青年》的副刊《每周评论》，张申府出任编辑。在此期间，张申府向国人介绍了罗素、罗曼・罗兰等西方进步思想家，并系统地研究了罗素的各类著作，25岁时便成了思想界的罗素专家。罗素曾在给法国友人的信中说：“中国的张申府先生，比我还了解我的著作。” </span><br>
<span>李大钊时任北大图书馆主任，由于工作比较忙，就让张申府帮助在登录室做一些工作。在李大钊离开的时候，张申府几次担任北大图书馆代主任，1918年毛泽东由伦理系的杨昌济老先生（杨开慧父亲）介绍来担任登录室管理员时就在张申府先生领导下工作（他做北大图书馆助理员的时间是从1918年11月至1919年3月）。张后来回忆说："那是五四时期，毛在我属下工作，解放之后他到处说'张申府的老板面色很难看'。估计是因为他忘不了我有一回要他重新再填写一遍抄错的一堆图书登记卡······”</span><br>
<span>毛泽东1918年8月19日启程从湖南到北京，10月经杨昌济教授介绍在北大图书馆任助理员。他与斯诺谈这段经历时说：“我自己在北平的生活是十分困苦的，住在一个叫三眼井的地方，和另外七个人合住一个小房间，我们全体挤在炕上，连呼吸的地方都没有，每逢我翻身都得预先警告身旁的人。” </span><br>
<span>　　他还说：“对于我，北平花费好像太大了，我是从朋友们借了钱来北平的，来了以后，马上就必须寻找职业，杨昌济――我从前在师范学校的伦理教员，这时是国立北京大学教授。我请他帮助我寻一个职业，他就把我介绍给北大的图书馆主任，这主任就是李大钊，不久，他成了中国共产党的创立者，后来被张作霖枪杀了。李大钊给我找了份图书馆助理的工作，每月给我不算少的数目――8块大洋。” </span><br>
<span>　　美国人R・特里尔在他的著作《毛泽东传》里写道：“在北京大学，毛并不惹人注意，只是一双苍白纤细的手不断地整理着杂志。毛回忆‘我的工作很单调而不起眼，没什么人愿意跟我讲话’。 </span><br>
<span>　　他一会在大窗户下他的三抽屉办公桌前忙碌，一会儿穿梭于书架之间，身穿褪了色的蓝色大褂和一双布鞋，他的大眼睛不放过任何东西。毛通过他的签名簿认识了一些新文化运动的头面人物，‘我曾经试图同他们谈关于政治和文化的问题’，他伤心地回忆道：‘但是他们太忙，没有时间听一个助理管理员的湘潭腔’。” </span><br>
<span>　　这期间，张申府正在北京大学教书并兼北大图书馆编目股股长，主持图书馆编目工作，还曾有两次代理李大钊的图书馆主任职务，毛泽东在图书馆的工作是管理“日报阅览室”，也就是第二阅览室，有时还要做些杂务。在此期间，张申府和毛泽东相识。毛泽东负责誊写书目的工作，然后要交张申府过目核准。不料有一次，毛泽东不知何因出了差错，招致张申府重重地甩给他要他重抄一遍，所以才有了后来“张申府的老板面色很难看”以及“顶头上司”一说。 </span><br>
<span>　　到了1938年，已经退党13年的张申府担任了救国会的领导，毛泽东还特意给张申府寄去了一本刚出版的《论持久战》和一封信，信里写道：“……泽东不敏曾于五六月之交在延安抗日战争研究会有所讲述，撮其论旨著为《论持久战》一册，自知管窥蠡测当于大雅之林，然献曝微忱亦且聊尽匹夫之责……” </span><br>
<span>       1949年后,张申府一度没有工作。章士钊在和毛泽东交谈时提到:“申府也算我们党的老人了,他的工作应该安排一下。”毛泽东的回答颇为有趣:“他可是我的顶头上司,我怎么敢安排他?”</span><br>
<span>　　1920年，共产国际东方局代表魏经斯基来华，准备成立中国的党组织。他到北京后，经北大俄籍教授柏烈伟介绍，找到了李大钊和张申府，后来，魏经斯基在李大钊的介绍下到上海见了陈独秀。1920年8月中旬，陈独秀为了确定组织名称，在上海给李大钊和张申府的信中说：“创党之事”只有你与守常可以谈（可见张申府在当时的作用之重）最后在李大钊、张申府的一致意见下，党的组织正式定名为中国共产党。1920年10月，中国共产党的第二个基层组织――北京共产主义小组成立。张申府作为共产主义的信仰者，便成了中国共产党的前身，北京共产主义小组的最早创始人之一。</span><br>
<span>　　张申府后来回忆说：“陈独秀热情很高，他说干就干，在上海首先找了一些从日本留学回来的人，其中有周佛海、田汉、李达等。”“回北大后，我把有关陈独秀的全部情况告诉了李大钊同志，他非常高兴，而且赞同陈独秀关于建党问题的意见，之后，我们进一步商量发展党员的事。”</span><br>
<span>他们首先看中了刘清扬（后来张申府的妻子，天津学生 运动和觉悟社的领袖，张申府正是通过她认识了周恩 来），可是刘没有同意，他们后来发展的第三个人叫张国焘（据说刘清扬不答应的原因是因为她看到发展名单排在她后面的是张国焘，张当时是刘清扬的热烈追求者，与刘有过一段并不愉快的恋情）</span><br>
<span>张申府不但参加了党的早期创建工作， 在当时还是“南陈北李”间的奔走串联者，为中 共建党作出了卓绝的贡献。</span><br>
<span>1920年冬，申府先生以蔡元培先生秘书的名义，到法国深造。而李石曾、吴稚晖等人在法国巴黎筹办了一所里昂中法大学， 张申府应聘前往教逻辑。同时李大钊、陈独秀在国内就委托他到法国后继续发展党员、建立党的组织。安定下来之后，申府先生于1921年初发展了刘清扬入党，又一同介绍周恩 来入党，并与后来到达的党员赵世炎、陈公培在巴黎成立了共产党小组。先于张申府到达巴黎的周恩 来原是准备在伦敦留学的。在伦敦住了一段时间后，感到那里的生活费用太贵，于是转回巴黎。中间，遇到了越南人阮爱国(即胡志明)，其时还是法国共产党员的胡志明向周恩 来讲了不少马克思主义。后来周恩 来听说他的好友刘清扬和张申府在法国，就急着去找他们，因此张申府成了周恩 来革命的引路人，并成为周早期在政坛迅速崛起的重要关键人物。</span><br>
<span>1922年9月，在遭到新文化运动的旗手，中国共产党的创始人之一，时任中国共产党中央执行委员会委员长陈独秀的拒绝之后，曾任滇军旅长的朱德和挚友原四川造币厂厂长孙炳文登上了去法国的“安吉尔斯”号邮轮前往欧洲，去寻求一条救国救民的道路。 </span><br>
<span>　　40多天后，他们到达了法国马赛，后辗转到了巴黎。在一个中国商人的家里，朱德和孙炳文了解到在留法学生中有个旅欧中国少年共产党的团体，十分火热。商人还告诉朱德这个组织的负责人叫周恩 来。只是目前暂时到了德国，但他将周恩 来在德国的地址告诉了朱德和孙炳文。其实，作为同盟会会员的孙炳文从前是北大的学生，他不仅同李大钊、陈独秀认识，还因为作为北京《民报》的主笔，故而对汪精卫、胡汉民也很熟悉。而更为传奇的是孙炳文在天津时还与周恩 来相识，还参加过周恩 来组织的觉悟社的活动。 </span><br>
<span>　　在柏林，周恩 来、朱德、孙炳文三人相会了。因此后来出现了周、朱、孙“桃园三结义”的传说。 </span><br>
<span>　　对于朱德、孙炳文不屈不挠寻找中国共产党的经历，周恩 来深表钦佩，并愿意介绍朱德、孙炳文二人加入中国共产党。后来，周恩 来还送二人一本英文版的《卡尔・马克思的生平与教导》。并说：“与我同来的还有张申府先生，他是北大讲罗素哲学的讲师，也是我们旅欧总支部的成员，你们的情况我跟他商量一下。” </span><br>
<span>　　几天后，张申府找到朱德、孙炳文，并与他们进行了入党前的谈话。发展二人为中 共秘密党员。据张申府后来回忆时说：“1922年，我和周恩 来、刘清扬一起坐火车去柏林，建立柏林支部。在德国期间，我和周恩 来一同介绍朱德入党。朱德要求入党时，是我和他谈的话。” 当时的中 共旅欧总支部是由原先由赵世炎、周恩 来、张申府、刘清扬、陈公培组成的巴黎共产主义小组发展而来。书记为赵世炎，宣传委员周恩 来，组织委员李维汉。下设三个支部，即旅法、旅德、旅比支部。机关刊物《少年》。</span><br>
<span>　　1923年3月13日，中 共旅欧总支部书记赵世炎前往苏联学习，由周恩来接任总支部书记一职。在移交工作时，周恩来专门向赵世炎汇报了介绍朱德、孙炳文入党的情况，得到了赵世炎的赞同。几天后，周恩来再次赶赴柏林，在莱茵河畔举行了正式的宣誓仪式。 </span><br>
<span>　　费正清主编的《剑桥中华民国史》中提道：“统一战线成立以后，中国共产党谋求通过把其成员安插进国民党中央的群众运动部门和黄埔军校，从而影响国民党。” </span><br>
<span>　　张申府回忆：“那是1923年的11月，我从德国回国，取道俄国，住在莫斯科赵世炎（中 共早期领导人之一，著名革命烈士，其妹夫为著名革命烈士李硕勋，外甥为李 鹏）处。当时蒋介石正奉孙中山先生之命，与张太雷等四人在俄国考察，经世炎同志介绍，认识了蒋介石。”这是张申府第一次同蒋介石打交道，相互间都很客气。然而生性高傲的张申府虽说私底下并不喜欢蒋介石，但却对蒋介石的军事才干十分佩服。当时这支《孙逸仙博士代表团》访苏的重大成果就是苏方同意“为中国革命者建军校”。这个结果令蒋介石喜出望外，而又欣喜若狂。对于张申府而言，这一次的不期而遇，为他以后以共产党员的身份进入黄埔军校作了铺垫。 </span><br>
<span>　　同蒋介石在莫斯科结识后，张申府于当年底回到北京，不久，经李大钊亲自介绍前往广州。恰好此时，国民党改组，并召开了一大，经刚担任国民党中央执行委员会委员李大钊和中国共产党执行委员会委员长陈独秀的举荐，迫切需要人才的国民党当局派国民党中央执行委员，政治委员会委员兼农工部部长廖仲恺先生率队热情接待了他，并安排他担任了广州大学教授兼图书馆主任。 </span><br>
<span>　　竖年2月6日，以蒋介石为委员长的陆军军官学校筹备委员会在广州南堤二号正式成立。筹建军校期间，蒋介石离开了广州，将工作一并交予廖仲恺。参与建校的还有孙中山邀请的几名苏联军事顾问，他们中有的说英语，有的讲德语，自然而然地，通晓英语、德语和法语的张申府就加入了进来，并担任了翻译工作。也就是人们说的蒋介石的德文翻译。 </span><br>
<span>　　1924年3月24日，以广州高等师范学校礼堂为考场，黄埔军校进行了第一期的招生考试。国文考题由戴季陶拟定，数学题出自蒋介石秘书王登云之手。张申府和几位苏联顾问负责口试题，张申府负责笔试监考和阅卷工作，由于得到了校长蒋介石党 代表廖仲恺先生的信任，5月12日，张申府被总理孙中山大元帅任命为第一批陆军军官学校的教官，并担任政治部副主任，这批由蒋介石亲自指定的17人中，仅有张申府一人为中 共 党员，也就是说，张申府是黄埔军校的中 共第一人。 </span><br>
<span>　　这时候的张申府时年32岁，从未接受过任何军事训练。 </span><br>
<span>　　张申府被任命为政治部副主任一职并不是偶然，这与当时改组后的国民党的建军思想有关。孙中山建军思想是：“创造革命军，来挽救中国的危亡。” </span><br>
<span>　　然而，由于张申府对军校工作理解上的一些偏差，作为黄埔军校的第一个红色教官，于1924年6月19日紧随戴季陶之后尘，仓促离校，并于当年十月离开广州。张后来回忆时说：“我总是接近事件的中心，但又从来没有全面卷进去。可算是革命同情者和支持者。” </span><br>
<span>《周恩 来生平全记录》里写道：北京共产主义小组最早的成员之一的张申府1920年12月27日和刘清扬一起到达法国。张申府同周恩 来在北京陶然亭聚会时见过面，他原是北京大学的讲师，研究哲学，在“五四”运动中十分活跃。刘清扬是觉悟社社员，担任过天津女界爱国同志会会长，与周恩 来很熟悉。刘、张结婚后一同赴法，临行前，陈独秀和李大钊委托张申府建立海外组织，即巴黎共产主义小组。在法国，张申府首先介绍刘清扬加入小组，1921年春，经张申府、刘清扬介绍，周恩 来加入了巴黎共产主义小组。1985年经中 共中央组织部确认，周恩 来加入共产主义小组的时间，即为加入中国共产党的时间。据张申府回忆：“我是1920年8月在北京陶然亭公园和周恩 来认识的。当时是五个青年进步团体在陶然亭举行茶话会，决定‘改造联合’。周恩 来代表天津‘觉悟社’，李大钊和我代表‘少年中国学会’。那时期，李大钊和我正酝酿成立北京共产主义小组。” </span><br>
<span>　　“1920年12月，我和蔡元培、陈大齐、刘清扬、郑毓秀几个人同船去法国。我是由蔡元培、李石曾推荐，被聘请为法国里昂大学中国学院的教授。”去时的身份是蔡元培的秘书。1921年1月，张申府介绍刘清扬入党，2月，张申府又和刘清扬一起介绍周恩 来入党。不久，上海又来了两名党员，即赵世炎和陈公培。他们是由陈独秀介绍来巴黎的。为此，五人一起建立了巴黎共产主义小组。对于介绍刘清扬、周恩 来入党，在手续上，张申府所作只是事后“写一封信给上海的陈独秀，如此而已”。 </span><br>
<span>1962年3月2日，周恩 来在广州接见全国科学工作、戏剧创作会议代表，当众向张申府、刘清扬示谢：“1920年我到法国，还对费边主义有过兴趣，但很快就抛弃了。我感谢刘清扬、张申府，是他们两人介绍我入党的”（《周恩 来选集》下卷） </span><br>
<span>1924年回国后，张申府参加了黄埔军校的筹建工作，并担任了蒋介石的德文翻译，是中 共从事早期军事工作的党员之一。1924年5月，孙中山任命张申府为黄埔军校政治部副主任，是当时中 共在黄埔军校最高的任职，张还负责黄埔第一期学生的口试、笔试监考和阅卷工作。第一期录取揭榜时，后来的“黄埔三杰”之首共产党员蒋先云名列第一，可以说黄埔一期都是张申府的学生。</span><br>
<span>当时的政治部主任是另一位创党元老戴季陶，在他离开时张申府多次任政治部代主任，黄埔军校开办后，特别需要政治工作干部，党 代表廖仲恺和政治部主任戴季陶多次叫张申府为军校推荐人才，张申府开出十五人名单，第一个就是周恩 来，张还为周解决了欧洲回来的经费，用一手之力将周推上了黄埔军校政治部主任的位子，也将他推上了政治舞台。</span><br>
<span>　　张申府后来回忆道：当时，廖仲恺同志在黄埔军校负责实际工作，后担任军校党 代表。戴季陶是政治部主任，他们对我非常热情，常请我吃饭，谈军校工作，廖先生身材不高，十分干练。他为人谦和，对工作一丝不苟，于是我开了一个十五人的名单给廖仲恺，名单上的第一名就是周恩 来，记得还有周佛海等人，我告诉他们：周恩 来才华出众，但是个穷学生，希望能汇些路费给他。他们当即表示没有问题。 </span><br>
<span>　　四五月间，我给周恩 来谈了此事，不久他回信表示同意。八月初，周恩 来同志从法国回到广州，其时我正在北京度假，回来后才见到他。他显得非常高兴，认为黄埔军校大有可为，表现出极大的热情。十一月，他接任政治部主任，以其非凡的才干为黄埔军校建立了不朽的功勋。 </span><br>
<span>　　也就是说，这时候张申府其实已离开了黄埔军校。周恩 来到广州后，出任中 共广东区委常委，后又改任广东区委常委兼军事部长，周恩 来在担任了一个多月的政治教官后，就被任命为军校的政治部主任。黄埔军校在筹建期间仅设有教授、教练、管理、军需和军医等五部，政治部的推出，十分仓促，而且很快被强调为黄埔军校最重要部门之一。在颁布政治部正副主任命令的次日，“大元帅任命汪兆铭、胡汉民、邵元冲为政治教官，复于本月二十五日请甘乃光为政治部秘书，政治部分事务、组织、宣传三科，于是本校政治部遂告建立”。政治部主任为少将级别，而且还是三人党务委员会成员之一；副主任为少校级；黄埔军校政治部第一、第二任主任分别是国民党中央执行委员会常务委员、宣传部长，国民党理论家戴季陶和国民党中央候补委员，以孙中山秘书身份担任黄埔军校政治教官的邵元冲。 </span><br>
<span>　　周恩 来上任之后，聘请了许多优秀的共产党人担任政治教官，如聂荣臻、李富春、恽代英、高语罕、熊雄、萧楚女、张秋文等。他还在军校成立了“中 共黄埔军校特别支部”，健全和加强党的组织，又开设了政治训练课，训练见习官和见习党 代表，重新制定了政治教学计划，开设新课，使原来死气沉沉的政治部一变为军校最为活跃、最令人瞩目的部门。周恩 来也因此与邓演达、王柏龄、何应钦并称“黄埔军校四巨头”。史书对此定论是：周 恩来的到任，从此开辟了黄埔军校乃至此后国民革命军政治工作的新局面。后来，毛泽东评价到中 共开始“懂得直接准备战争的组织军队的重要性……是从1924年参加黄埔军校开始。” </span><br>
<span>　　因为黄埔军校，周恩 来开始了自己的军事生涯，也造就了他中 共“红色黄埔系”领雁人和中 共 军事工作奠基者的地位。 </span><br>
<span>1924年6月下旬，张申府因与蒋介石难于共事，辞去政治部副主任职务。</span><br>
<span>1925年1月，中国共产党第四次全国代表大会在上海召开，张申府列席了会议，会上因讨论党的纲领时反对加入国民党而与蔡和森、张太雷等人发生争执，而后负气提出退党，周恩 来一度支持他的观点，但很快屈服，张后来有这样的评语：“我很快就离开，而恩 来留了下来，我是一个宁折不弯的人，而恩来则不同，他是弯而不折的……”</span><br>
<span>退党之后，政治界少了一位明星，文化界却多了一名健将。张申府以教学和翻译著述为生，先后在暨南大学、大陆大学、大夏大学、中国大学、北京大学、清华大学等校任教，所教的都是罗素哲学或逻辑。当时的哲学界：杜威实验主义哲学的主要介绍者是留美的胡适，柏格森生命哲学主要介绍者是留德的张君劢，黑格尔哲学的主要介绍者是留美留德的贺麟，罗素新实在论哲学的主要介绍者是留法的张申府。</span><br>
<span>1931年，张申府被清华大学聘为哲学教授， 讲授逻辑与西洋哲学史。当时，清华大学哲学系还有冯友兰、金岳霖、邓以蛰三位教授。几人颇相契合。(冯友兰的堂妹后来还嫁给张申府的弟弟张岱年)几位大师级的教授齐聚哲学系 并称“四大金刚”阵容豪华，空前绝后，颇为壮观。张申府还第一个发掘了钱钟书先生，在一篇文章中，他说：“钱钟书和我的兄弟张岱年并为国宝”。当年，钱钟书不过是20出头在校学生，半个多世纪过去了，钱钟书和张岱年先生都已经是全国乃至全世界的著名学者，足见其先见之明。</span><br>
<span>1935年冬，张申府与刘清扬、姚克广（姚依林，王73的岳父）、孙荪荃（时任女一中校长，张申府当时的情人，后来嫁给了另一位传奇人物中 共的创党元老谭平山）等共同发动和领导了北平的“一二九”学 潮，游 行总指挥，政府嫉恨，于1936年2月将张申府、刘清扬同时逮捕，被关在安定门内的陆军监狱了两个月，才由冯玉祥保释出狱。出狱之后，又讲了几个月的课，到暑假时，清华当局囿于当局压力把张申府解聘了。</span><br>
<span>1936年1月，北平文化界救国会（这就是民盟的前身，后来知名的三党三派之一，救国会另几位主要领导是沈钧儒、章乃器、邹韬奋）成立，张申府被推选为大会主席团成员和救国会的执行委员，后又担任华北各界救国会的负责人，是爱国进步教授中一位活跃的较有影响的代表。</span><br>
<span>张申府离开共产党之后还追随邓演达，与邓、章伯钧、黄琪翔共同创办中国国民党临时行动委员会（今日中国农工民主党之前身），人称第三党。</span><br>
<span>1938年7月，国民党在汉口召开了国民参政会一届一次大会，张申府与“救国会”的沈钧儒等六人被聘为第一届参政员。张申府为参政员，与蒋介石矛盾日深，蒋有一次当面骂他，说他“反对政府”，“你不但写文章反对政府，还在防空洞里反对政府！”并表示有人在防空洞里亲耳听到的。张申府说，自己根本不认识这个人，纯属无中生有。其实在防空洞里讲话的是章伯钧，事后章感到过意不去，曾登门向张申府表示安慰。他因为平白无辜挨了蒋的一通骂，怒气未消，就提出要离开重庆去打游击。政治部长张治中听说后，跑来一再慰留，他才留下了。结果是他的参政员当不成了。</span><br>
<span>在重庆开始热衷于搞宪 政座谈会，就是各个在野小党派的经常性聚会，包括张君劢他们的国家社会党、左舜生他们的青年党、章伯钧的第三党、黄炎培的职业教育派、梁漱溟的乡村建设派，沈钧儒和张申府算是代表救国会派，民主同盟就是从这样的聚会发展过来的，张申府是民主同盟的主要发起人并担任民盟中常委和文化工作委员会主任。1946年1月他出席了在重庆召开的政治协商会议。</span><br>
<span>转折发生在1948年末，张申府在储安平的《观察》写了一篇《呼吁和平》的文章，正是因为这篇“不合时宜”的呼吁和平文章，为张申府今后的政治生命带来了毁灭性的打击。11月15日，在香港的民盟总部第四次扩大会议以"张申府之言行已走上反人民反民主的道路"为由，开除了曾是创始人的张申府的盟籍。12月16日，《人民日报》发表文章，“痛斥叛徒张申府的卖身投靠”！十天后，已进入东北解放区的张申府的夫人、中国历史上的第一个女共产党员、著名政治活动家刘清扬在《人民日报》刊登出离婚启事，标题为"张申府背叛民主为虎作伥，刘清扬严予指责"。并宣布与张申府从此仳离，一刀两断。</span><br>
<span>就这样，原北京大学、清华大学教授，哲学家、数学家，中国共产党的重要创始人之一，中国罗素研究第一人，黄埔军校政治副主任，“一二・九运动”的重要组织者和领导者，中国第一个推介爱因斯坦的人，《新青年》的编委、《每周评论》的编辑，中国妇女解放运动的先驱张申府从此陷入低谷。</span><br>
<span>张申府晚年回忆起自己的一生，坦言自己最后悔的事情有两件，第一件就是1925年，他退出了自己参与创建的中国共产党。关于这一部分历史，公开资料并没有相关记载，其女儿张燕妮向记者透露了一些内情。1925年1月，父亲在上海列席了中 共四大。会议上，大家围绕共产党与国民党的合作问题发生了争论。父亲反 对共产党加入国民党，认为共产党应当保持它的独立性，不应当依附其他政党。当时有人说他幼稚可笑，父亲怒不可遏，一气之下表示要退党。当张申府回到北京后，李大钊等人劝他不要退党，他不为所动，很生气地说道：“大多数人赞成我我就干，不赞成我我就滚蛋，就在党外帮你们干。”最终，张申府没能如愿，退出了共产党，他说自己是“宁折不弯”，而周恩 来是“弯而不折”。张燕妮认为，“以父亲跟蒋介石共事的经历，他已经预感到蒋介石不可靠，曾说蒋介石是一个刚愎自用之人，不可共事，这可能也是他退党的原因。”</span><br>
<span>张最后悔的另外一件事情则是1948年因为在共产党连连击败国民党，胜利在望时发表了《呼吁和平》一文被民盟开除，进而被彻底地赶下中国的政治舞台。关于《呼吁和平》一事，张申府曾为自己做过辩解：其实他在早些时候就写了这篇文章，但到1948年10月23日才将这篇文章发表在了《观察》上。这时，解放军在战场上势如破竹，共产党已经从呼吁国共和平转变到将革命进行到底。张申府说，因为当时自己在北京教书，不知道形势发生这么大的变化，结果文章就变得不合时宜了。晚年采访张申府的美国女作家舒衡哲说，张申府似乎总扮演着“反叛者”的角色，而张燕妮则认为，张申府发表《呼吁和平》，“一方面是时间延迟的问题，另一方面也与父亲受罗素和平思想的影响有关。抗战胜利后，父亲一直反对内战，力主和平，这与早些时间共产党、民主党派的主张相吻合。”也许用哲学思想指导自己言行的人，往往能敏锐地发现事物长远的走向，但对于眼下政治局势的判断就糊涂得多。 </span><br>
<span>从建国以后到1986年去世的半个世纪内中，张申府便被全面封杀，不准出面，不准说话，写作不准发表，他只能在北京图书馆（现国家图书馆）孤寂冷清中度过余生。甚至平反后1992年出版过近四十万字的《民盟史话》，其中对张申府也还是语焉不详，一笔带过，根本不提他在民盟所起的作用。</span><br>
<span>1949年后，张申府的工作也成了问题，最后还是周恩 来决定让他去北京图书馆作了研究员，1957年他毫无悬念地成为右 派、在文革中受到冲击（幸得周的保护得以无恙），直到1979年才获彻底平反。</span><br>
<span>所幸的是：“要清白，请长寿”的张申府先生坚韧地活到了八十年代，渐渐地看到历史被有心人士还原，而他的观点得以重新发表出来。</span><br>
<span>1986年张申府先生辞世，享年93岁，是中 共建党领导人中仅次于罗章龙和刘仁静的活的最久的人</span><br>
</p><p><b>zhangqq_008: </b><br>
<span>看来文章还是太长了</span><br>
</p><p><b>wuliaozheX: </b><br>
<span>跟长不长关系不大</span><br>
<span>瞎评论怕被送进小黑屋</span><br>
</p><p><b>beeandf: </b><br>
<span> 本帖最后由 beeandf 于 2019-3-20 22:23 编辑 </span><br>
<span>还是那篇《呼吁和平》坏了事</span><br>
<span>话说十多年前章立凡（章乃器之子）主编的《往事未付红尘》里，就有讲张申府的篇目，标题是：一度辉煌半生暗淡。这篇里所讲退党经过和主楼略有不同</span><br>
<img src="http://i1.bvimg.com/622591/a94668bc33375d0f.pnghttp://i1.bvimg.com/622591/0eed6334790140d9.png" title="http://i1.bvimg.com/622591/a94668bc33375d0f.pnghttp://i1.bvimg.com/622591/0eed6334790140d9.png"><br>
<img src="http://i1.bvimg.com/622591/ce49097e53e1c9b1.png" title="http://i1.bvimg.com/622591/ce49097e53e1c9b1.png"><br>
<span>都是他女儿口述的，怎么就两个意思？</span><br>
</p><p><b>eyesradar: </b><br>
<span>嗡嗡嗡的时候看来得到了良好保护 不过48年呼吁和平确实有点....</span><br>
</p><p><b>water: </b><br>
<span>人生的选择题是那么困难.....</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>eyesradar 发表于 2019-3-20 22:12</span><br>
<span>嗡嗡嗡的时候看来得到了良好保护 不过48年呼吁和平确实有点....</span><br>
<span>抗战刚胜利是呼吁还行</span><br>
<span>这48年……</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>48年呼吁和平，这大概就是想要搞一个反过来的双十协定的意思，出发点是好的，不过未免也太书生气了。</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2019-3-20 22:43</span><br>
<span>48年呼吁和平，这大概就是想要搞一个反过来的双十协定的意思，出发点是好的，不过未免也太书生气了 ...</span><br>
<span>文白无能！丧权辱国～</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>罗素曾在给法国友人的信中说：“中国的张申府先生，比我还了解我的著作。” </span><br>
<span>我就是个旅游的，我懂个屁的罗素。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>黄金蔷薇: </b><br>
<span>呼吁和平——张申府</span><br>
<span>https://wenku.baidu.com/view/56291fdbbb4cf7ec4afed03f.html</span><br>
</p><p><b>蝶梦魂: </b><br>
<span>48年呼吁和平……</span><br>
</p><p><b>private: </b><br>
<span> 本帖最后由 private 于 2019-3-20 23:58 编辑 </span><br>
<span>他可是我的顶头上司,我怎么敢安排他(这次得把他安排的明明白白的,必须安排)</span><br>
</p><p><b>柳柳昭陵: </b><br>
<span>48年呼吁和平。。嗡嗡嗡时期保他保的很好啊</span><br>
</p><p><b>magicoh: </b><br>
<span>说实话，虽然在建D初期发挥很大作用，但对大是大非还是糊涂，尤其做了这两件事还不去国外和香港，等着给你发工资啊？</span><br>
</p><p><b>private: </b><br>
<span>已进入东北解放区的张申府的夫人、中国历史上的第一个女共产党员、著名政治活动家刘清扬在《人民日报》刊登出离婚启事，标题为"张申府背叛民主为虎作伥，刘清扬严予指责"。并宣布与张申府从此仳离，一刀两断。</span><br>
<span>刘清扬</span><br>
<span>1961年重新加入中国共产党，1977年在“文革”后含冤去世，享年84岁，</span><br>
<span>这文章也不是没有效果嘛</span><br>
</p><p><b>Febird: </b><br>
<span>为什么楼主的内容时间是乱序的</span><br>
</p><p><b>kabunsan: </b><br>
<span>算是待遇不错了，毛周都没有为难他啊</span><br>
<span>—— 来自 Essential Products PH-1, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>zhangqq_008: </b><br>
<span>蝶梦魂 发表于 2019-3-20 23:29</span><br>
<span>48年呼吁和平……</span><br>
<span>比49年加入国军强点</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>最丢人的是那篇《呼吁和平》是国府花钱雇他写的。</span><br>
</p><p><b>dab23: </b><br>
<span>说白了前期的共产党根本没人看好，只是当时众多政治组织中的一个而已，主要创始人成立的时候都不在，其他创始人不爽就退</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>dab23 发表于 2019-3-21 11:16</span><br>
<span>说白了前期的共产党根本没人看好，只是当时众多政治组织中的一个而已，主要创始人成立的时候都不在，其他创 ...</span><br>
<span>最后创始人没一个记得日期的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>充分说明成大事的人往往心眼小，所谓慈不掌兵是也。</span><br>
<span>他能保全下来，多是周之功，周看透了其书生本性，送去图书馆恰是最好的去处。</span><br>
<span>所以带人也是要碰运气的，太能成事者，关键时刻稍助即可，太近易生嫌隙。反倒是辅弼之材可以多多关照，因为不管谁上，最后总是要他在侧辅弼的。</span><br>
</p><p><b>sailijun: </b><br>
<span>书生意气太重，对时事又不够敏感，下场还算好了。</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>48年末写文章呼吁和平跟49年投国军也真没啥区别。这大哲学家政治上也太不敏锐了。</span><br>
</p><p><b>雪山侠: </b><br>
<span>张申府乃传奇人物</span><br>
</p><p><b>ebuw: </b><br>
<span>毛也没真的为难他，不过还是方丈心眼小了哈哈，传统。</span><br>
</p><p><b>rin2th: </b><br>
<span>金一南讲座说过这人，那语气很复杂，一言难尽</span><br>
</p><p><b>jam0206: </b><br>
<span>zewubbfa 发表于 2019-3-21 11:10</span><br>
<span>最丢人的是那篇《呼吁和平》是国府花钱雇他写的。</span><br>
<span>看不清大势还不如市井路人甲</span><br>
</p><p><b>飞翔的轰炸机: </b><br>
<span>一个人的命运啊，当然………………</span><br>
</p><p><b>忠贞不二吕奉先: </b><br>
<span>大事糊涂。</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>结局很不错了。。。</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>48年在国统区喊呼吁和平。这眼光比48年入了国军还差</span><br>
</p><p><b>yukiecho: </b><br>
<span>周真的是好人，弯而不折真的用的好</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>48年呼吁和平还行。。。</span><br>
</p><p><b>牛兔子: </b><br>
<span>这结局相当不错了。还有什么好说的？</span><br>
</p><p><b>zjyyjqf: </b><br>
<span>能参与之前党的组建纯粹是运气，之后的昏招迭出暴露了能力……</span><br>
</p><p><b>ycls: </b><br>
<span>ebuw 发表于 2019-8-13 05:20</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>毛心眼不小，嘴欠爱吐槽，湖南吐槽王。反围剿后期就是嘴欠，开会一上来就反对所有人观点。长征终于学会团结大多数了，大家也发现他反对所有人反对的有道理。</span><br>
</p><p><b>阿尔斯通: </b><br>
<span>梦游君 发表于 2019-8-13 01:51</span><br>
<span>充分说明成大事的人往往心眼小，所谓慈不掌兵是也。</span><br>
<span>他能保全下来，多是周之功，周看透了其书生本性，送去 ...</span><br>
<span>9012年了，还有人吹万古完人_色目大都督'周可还行</span><br>
</p><p><b>夜明的月下: </b><br>
<span>看来，这楼有少侠要掀起腥风血雨了。坐等大戏</span><br>
</p><p><b>新的未读消息: </b><br>
<span>毛连张东荪这种货色都原谅了，还有人说他心眼小。</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>阿尔斯通 发表于 2019-8-14 19:22</span><br>
<span>9012年了，还有人吹万古完人_色目大都督'周可还行</span><br>
<span>他保全下来当然是看周啊，你是从哪里读出来我在吹周的？</span><br>
<span>小号troll有个限度。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1818259[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
