<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>奶头乐这种说法挺反文明的</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>奶头乐这种说法挺反文明的</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:28:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>奶头乐这种说法挺反文明的[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1832678-1-1.html</link>
      <description>奶头乐这种说法挺反文明的&#13;
丰富的精神文化生活明明是人类文明发展进步的体现，甚至可以说是人类文明的最高追求之一。而把文化产品称为统治阶级的奶头乐这种观念却把文艺创作当成了罪责，就好像粮食生产交易被统治阶级控制所以种地就是维护统治阶级一样，根本就是舍本逐末。
&#13;
支持文艺创作从统治阶级的束缚中解脱，追求更加丰富多元的文化产品，才是作为普通公民应有的期望，除非你更希望生活在平等但只有样板戏可看的社会。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>cxasuka: </b><br>
<span>需要更多硬核门槛更高需要大量基础积累才能玩的游戏来解决奶头乐的问题了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1832678[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>奶头乐这种说法挺反文明的[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1832678-1-1.html</link>
      <description>奶头乐这种说法挺反文明的&#13;
丰富的精神文化生活明明是人类文明发展进步的体现，甚至可以说是人类文明的最高追求之一。而把文化产品称为统治阶级的奶头乐这种观念却把文艺创作当成了罪责，就好像粮食生产交易被统治阶级控制所以种地就是维护统治阶级一样，根本就是舍本逐末。
&#13;
支持文艺创作从统治阶级的束缚中解脱，追求更加丰富多元的文化产品，才是作为普通公民应有的期望，除非你更希望生活在平等但只有样板戏可看的社会。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 16:09</span><br>
<span>笑了，不让你搞黄赌毒就成了禁欲系。所以奶头乐贻害无穷。人有各种需求，在资本社会人因为没有钱，没有权 ...</span><br>
<span>我喜欢写代码，写代码让我快乐。这给我一种自由和创作的感觉，就像小孩堆沙滩城堡。我也喜欢玩网游。网游有一种类似工作的性质，完成杀小怪任务拿经验升级获得新技能，这和写代码实现新功能是一样的。</span><br>
<span>如果从健康的角度看，因为过于兴奋熬夜写代码有可能损害身体。搞科学研究结果药物中毒或者实验爆炸被炸死的也有的。</span><br>
<span>如果从效用的角度看，那就过于压抑了。如果只看重效用，那和996有什么区别。</span><br>
<span>写代码是否比玩网游更高贵我不知道，不过写代码带来的快乐似乎更加真实。问题是写代码总会遇到bug，真实的快乐总是不够持久，而网游可以24*7不断持续。</span><br>
<span>我不认同你说的为人类做贡献。996就是996，不论是为了马云而996、为了特朗普MAGA而996、为了人类而996， 996就是996，我讨厌这个。</span><br>
<span>奶头乐是必须的，但如果能获得真实的快乐那当然更幸福，但真实的快乐并不持久。奶头乐就像是副武器或者备用弹匣。</span><br>
<span>陷入无休止的奶头乐，24*7玩网游好不好呢？ 毕竟有缸中之脑，不好说。追求快乐总没有罪。我觉得追求真实的快乐算是一种高尚，但并不是义务。</span><br>
<span>人类是智能生物也是野兽。你可以选择当一个智能生物也可以选择只当一匹野兽。虽然智能生物比野兽更高级，但也许智能生物比野兽更可怕。伟大的志向也有可能导致种族的灭亡。</span><br>
</p><p><b>无须关怀: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 17:18</span><br>
<span>贸易战背景下应该很快就能看出结果了，看看996的奋斗和开放的文化需求哪个更能引领经济发展呗。</span><br>
<span>不过哪怕 ...</span><br>
<span>你怎么看随便你咯，社会组织形式有没有价值都是社会自己判断的，随便哪个社会都觉得自己最有价值，否则它早就自我崩塌了。但是跳不出自我设定的框框看问题，始终是一种自大。</span><br>
<span>我个人是倾向于如果可能，还是应当优先保留社会类型多样性。在压力面前，同质化的社会如果崩溃肯定都是一起崩溃的，有多样性还能多点文明继承的可能性。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2019-5-19 18:06</span><br>
<span>我喜欢写代码，写代码让我快乐。这给我一种自由和创作的感觉，就像小孩堆沙滩城堡。我也喜欢玩网游。网游 ...</span><br>
<span>如果没有自我意识产生的各种需求，那就连智能生物都不如，只是自动化机器。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-5-19 17:56</span><br>
<span>那你是如何有意识地使用科学理论去建设自己的三观的呢？想听听这种像制造强化人一样的心理建设方式是怎么 ...</span><br>
<span>你从小到大学校里的思想课不就是在塑造你的三观吗？你接受的辩证唯物论教育，就是在塑造你的三观。在你小时候你上学时就已经在做了，只是不同的人对这个过程的感受不一样。有的人漫不经心，所以效果不好。有的人认真进行，长大了还会主动去接受教育来改造自己三观。</span><br>
<span>整个过程实际就几个步骤，第一个去学习一些经得起考验的结论，然后认定他是绝对正确的。然后将一些常见的现象和结论和这些脑子里先验的观点联系起来，用先验的观点去诠释这些现象和结论。比如说，我认定世界是唯物的，这是第一性问题。然后认定世界是辩证的。之后就通过辩证唯物论的观点来解释世界。这样的三观就是协调的，你的思维的矛盾点就会少。而在接受一些和你辩证唯物论解释相悖的观点时，你就会本能排斥。这个过程做得好，你的三观自洽度就会好，做的不好，大脑里就会有很多自相矛盾的观点。当你看到一些人对一些奇怪的观点深信不疑，你可以通过推理连追溯一下他的逻辑线路。就可以发现，问题往往在一些更深的观点上面。例如一个人拒绝相信中国取得的成就。我怎么解释都没用，但实际追本溯源，可以得到这样一个逻辑。首先美国第一是绝对真理，因为美国第一是绝对真理，那中国第一就是谬论。既然中国第一是谬论，那任何有关中国取得第一的成绩就都是假的。在我们脑子里有很多，先验的我们认为绝对正确的观点。他们是我们平时不会去触碰的，但又是我们思维的基石。而三观建设的要点就在确保这些基石是高效可靠的，是能帮助我们更好的认知和实践的。</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 18:08</span><br>
<span>如果没有自我意识产生的各种需求，那就连智能生物都不如，只是自动化机器。 ...</span><br>
<span>？？</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>无须关怀 发表于 2019-5-19 18:06</span><br>
<span>你怎么看随便你咯，社会组织形式有没有价值都是社会自己判断的，随便哪个社会都觉得自己最有价值，否则它 ...</span><br>
<span>我也认同文明需要多样性，只是限制文化创作的这部分我不喜欢，不希望在我生活的地方持续下去，交给朝鲜古巴之类的地方去维持这份多样性就好了。</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span> 本帖最后由 afer 于 2019-5-19 18:15 编辑 </span><br>
<span>自律是生物存活的基本条件，想剥离就请去世。</span><br>
</p><p><b>wangh: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 16:58</span><br>
<span>你要高级娱乐，所谓高级就是具备一定的功能性。例如舒缓精神，恢复疲劳，亦或者具备一定的教育意义。能够 ...</span><br>
<span>劳工地位还是精神麻醉什么的，这些根本就不重要。</span><br>
<span>麻醉品终归会产生抗药性，人们会寻找新鲜的代替品，资本家也是互相竞争的，会改进生产的娱乐产品。这样一来终归文化工业是会不断进步的，文化工业的进步对人类文明当然是有益的。</span><br>
<span>一群道具师化妆师灯光师围着用专业摄像机在摄影棚拍出的肥皂剧，在文明程度上显然是高于用手持DV拍出来的名著改编。因为前者的东西可以用于后者，而后者是永远不可能产生出前者的</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2019-5-19 18:10</span><br>
<span>？？</span><br>
<span>你所说的智能生物和野兽不就是指纯粹理性的文明和野性放纵的文明么……</span><br>
</p><p><b>混乱中立搅屎棍: </b><br>
<span>多样性只是美好的错觉，奶头乐的方向就是红色按钮按一下爽3小时，爽完了去996</span><br>
<span>不过短平快容易引发糖尿病，所以这个终极点当然是达不到的，除去奶头乐的运动轨迹只讨论奶头乐的一个历史时刻的话，确实是极好的</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>afer 发表于 2019-5-19 18:14</span><br>
<span>自律是生物存活的基本条件，想剥离就请去世。</span><br>
<span>自律也应该基于对更好生活的需求，而不是上面说的各种圣人观念。</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 18:16</span><br>
<span>你所说的智能生物和野兽不就是指纯粹理性的文明和野性放纵的文明么…… ...</span><br>
<span>野性的放纵也是基于自我意识的啊。哪怕缸中之脑也是有脑子的啊。。</span><br>
<span>“我想操女人”这个想法也是基于“我”的存在，又不是全自动打桩机。。。</span><br>
<span>而且你说的“连智能生物都不如”是什么意思。人类就是（大概唯一的）智能生物，“连智能生物都不如”的意思是“连人类都不如”的意思吗？那难道你现在是什么超人类的生物么。。</span><br>
<span>我这个“智能VS野兽”其实想表达的意思是“理性科学劳动快乐VS基本欲望快乐”类似这样的东西。。。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>混乱中立搅屎棍 发表于 2019-5-19 18:17</span><br>
<span>多样性只是美好的错觉，奶头乐的方向就是红色按钮按一下爽3小时，爽完了去996</span><br>
<span>不过短平快容易引发糖尿病， ...</span><br>
<span>这个方向是某种极端威权导致的，而不是所谓奶头乐，如果有更加不受约束的文化环境，就会去花更多时间去追求更丰富的精神娱乐体验。</span><br>
<span>我顶楼就说了，要反对的是对文化创作的限制，用奶头乐这种说法把矛头指向文化产品是本末倒置。</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>996是快乐，35岁暴毙是福报，这种东西天天洗脑，群众活得已经很艰难了不喜欢奶头乐能去喜欢什么？？？</span><br>
</p><p><b>wangh: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 17:48</span><br>
<span>你喝的可乐不就是吗？各种电子游戏不是吗？你不就是例子吗？你的思维都成什么样子了？ ...</span><br>
<span>举点别的什么例子不好非要提电子游戏……没有电子游戏的需求和分摊成品，这几十年的IT科技发展会慢多少？</span><br>
</p><p><b>混乱中立搅屎棍: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 18:25</span><br>
<span>这个方向是某种极端威权导致的，而不是所谓奶头乐，如果有更加不受约束的文化环境，就会去花更多时间去追 ...</span><br>
<span>你既然用自己的定义重新造了一个奶头乐，那自然是极好的奶头乐</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 18:18</span><br>
<span>自律也应该基于对更好生活的需求，而不是上面说的各种圣人观念。</span><br>
<span>你是不是天天被海瑞那种人洗脑洗坏了？</span><br>
<span>另外对海瑞那种人来说精神需求已经能填补物质需求了，你不能理解人家，但请别看不上人家。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2019-5-19 18:06</span><br>
<span>我喜欢写代码，写代码让我快乐。这给我一种自由和创作的感觉，就像小孩堆沙滩城堡。我也喜欢玩网游。网游 ...</span><br>
<span>问题就在，你自己写代码。你可以通宵，为了马云，没人监督情况下，你会通宵写代码吗？996的问题在，你实际在为马云写代码，你不是真的想写这些代码。你是出卖了自己的劳动力给马云，等于你这段时间实际不是你自己。你只是马云买到的人力资源。你的作用相当于人肉代码机。</span><br>
<span>从效用角度看，你给马云写代码，毫无效用可言。马云支付了你一笔钱，平衡你的付出也就是负效用。用微观经济学角度看，一个人总是追求效用最大和负效用最小。而你给马云写代码不是在追求效用最大化，而是在追求一种负效用的最小化。因为你不做，就会没钱，没钱就要饿肚子。没法生活。所以迫于生计，给马云写代码。所以全程没有任何快乐入账。</span><br>
<span>写代码比玩网游，高级，却不高贵。高级的意思是，他的功能性更强。快乐有真实虚假之分吗？没有。但娱乐有功能强弱之分，就像我做一件事，我得了10个好处，而另一件却只有一件好处。写代码花了你时间，付出了你的精力，甚至消耗了你的健康除了让你快乐，还增加了你的赚钱技能，最后还有一个成品代码，你可以分享这个成品收获他人的赞赏，可以通过自己使用整个成品收获成就感，还有代码本身带来的效率提升，甚至你能把这代码收费，收获金钱。但是网游你付出了时间、精力、金钱、甚至消耗了健康。你除了收获了快乐，一些可能的游戏里的朋友，还有玩游戏技能的提升外还有什么呢？显然网游不划算啊。但是问题在，写代码这件事不是谁都能做的。也就是说，很多人，他压根就没法去通过写代码来娱乐。说白了，收获快乐这件事也是有门槛的。你说你既写代码又玩网游，这说明什么？说明码代码的边际效用不足了。整体看，码代码还无法满足你，所以你需要一些补充。那么假设有一个人，他能力很强，既能从码代码获得快乐，也能从弹钢琴获得快乐。那么当他码了代码，弹了钢琴爽过后，还有时间去玩网游吗？从这点看，网游类似万金油的添头项目。当我们做完了高级娱乐，或者高级娱乐边际效用不足时，通过网游来补充效用获取。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>混乱中立搅屎棍 发表于 2019-5-19 18:27</span><br>
<span>你既然用自己的定义重新造了一个奶头乐，那自然是极好的奶头乐</span><br>
<span>你看看标题？</span><br>
<span>你看那些讨论影视剧的，张嘴就是奶头乐，怪我定义奶头乐？</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>wangh 发表于 2019-5-19 18:16</span><br>
<span>劳工地位还是精神麻醉什么的，这些根本就不重要。</span><br>
<span>麻醉品终归会产生抗药性，人们会寻找新鲜的代替品，资 ...</span><br>
<span>那问题来了，文化工业互相竞争是竞争的什么？当然是越来越强的麻醉作用，越来越强的感官刺激。因为人们闸值高了，一般的性暗示不够，一般破坏不足够了。所以要更加有沉浸感的，更加惊奇的视听奇观。这种竞争显然是让奶头乐越来越奶头乐啊。</span><br>
</p><p><b>混乱中立搅屎棍: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 18:32</span><br>
<span>你看看标题？</span><br>
<span>你看那些讨论影视剧的，张嘴就是奶头乐，怪我定义奶头乐？ ...</span><br>
<span>对啊，不怪你怪谁呢？</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 18:32</span><br>
<span>问题就在，你自己写代码。你可以通宵，为了马云，没人监督情况下，你会通宵写代码吗？996的问题在，你实 ...</span><br>
<span>说明码代码的边际效用不足了。</span><br>
<span>你这个分析的很准确了。</span><br>
<span>网游类似万金油的添头项目。</span><br>
<span>这就是我说的副武器和备用弹匣</span><br>
</p><p><b>fufusako: </b><br>
<span>奶头乐类似消费主义吧，并不是真正的精神文化需求，而是资本强加于人民的，同时阻止人民追求真正的自我价值</span><br>
<span>我觉得不能武断地将某种娱乐划归为奶头乐，一切都有两面性，像各种网游手游，b站知乎微博抖音，肯定有奶头乐的成分，同时肯定也有积极的部分</span><br>
<span>这么讲下去，有点后马克思主义的味道</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 18:04</span><br>
<span>原来还有这种机制啊，那百事可乐还不赶紧去幼儿园推广让所有人第一口喝的都是百事？ ...</span><br>
<span>奇怪，广告难道不是这个作用吗？难道广告的作用不就是吸引人们去消费吗？幼儿园孩子看不到广告吗？还是说你觉得去幼儿园推广这种低效手段是一种合理的推广手段？我看你最大问题，还是思维能力不足这个问题。你的思维非常极端片面。在你眼里，一说推广就直接去幼儿园推广。那我要问你，搞这种地推，要多少成本？法律上可行吗？要怎么和幼儿园合作？同时怎么排除竞争对手？最终效果如何，付出这么多是否真的效果这么好？你凭什么认为，百事赶紧去幼儿园推广就能让人第一口喝的是百事？难道可口可乐不会做吗？</span><br>
<span>而另一方面说，人有第一口。但一口就决定一切吗？应该也不是，显然要占领一个堡垒一发炮弹是不够的啊。总归是要一段过程啊。而让人习惯某种产品，进而产生粘性不就是现代商业常用的策略？苹果手机就是很典型的这种策略的践行者啊。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>fufusako 发表于 2019-5-19 18:36</span><br>
<span>奶头乐类似消费主义吧，并不是真正的精神文化需求，而是资本强加于人民的，同时阻止人民追求真正的自我价值 ...</span><br>
<span>这个自我价值同样也不该强加于人民</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>wangh 发表于 2019-5-19 18:26</span><br>
<span>举点别的什么例子不好非要提电子游戏……没有电子游戏的需求和分摊成品，这几十年的IT科技发展会慢多少？ ...</span><br>
<span>电子游戏主要贡献是计算机图形学，而计算机图形学完全可以不靠电子游戏推动啊。何况电子游戏也分很多。而电影也推动图形学的进步。</span><br>
<span>那例子还有啊，大部分的漫画，很多影视剧集一些小说都是。提游戏，因为游戏奶头乐游戏占比比较大。射击和动作游戏是重灾区。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>@yzyz121 不扯那些乱七八糟的了，还是谈谈更本质的。</span><br>
<span>你觉得是奶头乐蒙蔽广大人民群众，让人民群众失去了更高层次的需求对吧？那么没有了奶头乐，人民群众真的会去追求更高层次的精神享受或者自我实现之类的吗？</span><br>
</p><p><b>ゴロー: </b><br>
<span>15年没怎么发过言的号，头像，熟悉的说话风格...</span><br>
<span>算了，不能扣帽子</span><br>
</p><p><b>loka: </b><br>
<span>说到底“奶头乐”就是个傻X定义</span><br>
<span>奶头乐里面说的那些娱乐方式又不像真的毒品一样让人产生真正的幻觉和生理依赖，不过是和吃零食睡懒觉一样过犹不及的东西，只是给人带来的快感强一点而已，哪配得上阴谋论里那个愚民反智的地位。</span><br>
<span>实现阶级跨越从来都有困难，但轻小说从来都没针对过学术著作，电子游戏也从来没针对过程序语言。娱乐活动永远只是空闲时的一个选择而非进步的拦路石。把奶头乐这个定义当真的人，只是没有认识的大多数人是多么的蠢</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2019-5-19 18:35</span><br>
<span>你这个分析的很准确了。</span><br>
<span>但装备是可以升级的，我可以多几种高级娱乐。那就很好的覆盖了我的时间。这时添头娱乐可能就是种高级娱乐而不是玩网游了。到这里实际就像组牌游戏了，各种项目就是各种牌。每个人牌库不同，有的人用橙卡可以摆满手牌。有的人不行，就只能用次一些的。甚至有的人，直接只能用白卡。网游实际也有些门槛，如果一个人是真文盲，那可能网游也得不到快乐。所以网游说不定算一张蓝卡。</span><br>
</p><p><b>fufusako: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 18:39</span><br>
<span>这个自我价值同样也不该强加于人民</span><br>
<span>都自我价值了还有什么好强加的，自己喜欢什么自己做不了主吗</span><br>
</p><p><b>Lion@s1: </b><br>
<span>神道设教 发表于 2019-5-19 15:13</span><br>
<span>统治阶级或者说食利阶层人数都是有限的，财富自由也一样，不可能社会上所有人都财富自由，他们所想用的服务 ...</span><br>
<span>那个苦不是这个意思啊喂</span><br>
</p><p><b>河马重骑兵: </b><br>
<span>觉得奶头乐毒害了人民的人真的是自作多情了，普通人24小时天天学习工作对科学发展的贡献都是0，不要说普通人了 北大博士这级别也只是个民工 </span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 18:46</span><br>
<span>@yzyz121 不扯那些乱七八糟的了，还是谈谈更本质的。</span><br>
<span>你觉得是奶头乐蒙蔽广大人民群众，让人民群众失去了 ...</span><br>
<span>我也没说奶头乐蒙蔽了广大群众啊，奶头乐是麻醉了群众。两者差别不要太大。没有奶头乐，人当然不会马上去追求更好的。你只是不再被麻痹，但是真正的压迫仍在你头上啊。否则人为什么去麻痹自己？正因为人被各种因素压抑了其他的需求，所以去用奶头乐来麻痹自己。一个人每天为生计奔波为马云996，那还有什么时间精力去提升自己，无法提升自己，你连高级娱乐门槛都达不到。就像要以制作电子游戏为乐，你首先要经过一定的学习和训练。那才有机会去享受这个快乐。一个人被工作压迫着，天天给老板打工，看到工作就恶心。而除了自己本职工作其他事情又不会，又没时间没精力学。那最后怎么办？只能奶头乐乐一乐，打发时间。说不定，还有人从奶头乐里找到了人生价值呢，享受奶头乐当作一种人生追求。比如买齐周边，收集限量漫画。实际就是奶头乐里最快乐的也是一些高级的项目。比如做同人，掌握一定技艺的人，他们能创作。所以他们的收货更多。</span><br>
<span>一个人想做的事情那太多了，为什么不做？因为达不到门槛，而为什么达不到门槛？受到天赋，时间，精力限制。而在这个社会人被压迫，根本没什么时间精力去让自己达到门槛。白天时间被资本家买走，当作人肉机器用毫无快乐可言。业余时间和精力又不够自己去做自己想做的事情。那只能去搞些简单直接的凑合一下了啊。</span><br>
</p><p><b>wangh: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 18:33</span><br>
<span>那问题来了，文化工业互相竞争是竞争的什么？当然是越来越强的麻醉作用，越来越强的感官刺激。因为人们闸 ...</span><br>
<span>是啊，感官刺激越来越强，奶头乐越来越奶头乐。那又如何？</span><br>
<span>文化工业越来越庞大，越来越复杂。可以生产出更精致，更多样化的产品，这当然就是进步啊</span><br>
<span>就拿男性基本生理需求**来说，以前只能看模糊的录像带。</span><br>
<span>现在能看毫发毕露的4k，能订制各种小众需求，能体验高拟真的VR，能和直播的女主播互动，能看天马行空的3d动画。这难道不是文明的进步？</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>fufusako 发表于 2019-5-19 18:57</span><br>
<span>都自我价值了还有什么好强加的，自己喜欢什么自己做不了主吗</span><br>
<span>你看文革时期红卫兵的自我价值是哪里来的</span><br>
</p><p><b>wangh: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 18:41</span><br>
<span>电子游戏主要贡献是计算机图形学，而计算机图形学完全可以不靠电子游戏推动啊。何况电子游戏也分很多。而 ...</span><br>
<span>电子游戏主推动的是实时计算机图形学，这个和电影业的不一样。而实时图形学和CAD，医疗这些又有相通性，早些的游戏机的3D开发还和军工企业合作的。现在的游戏产业推动了庞大的GPU产业，进而促进发展了AI产业。这些不都说明了，文化工业的进步终究是有益的</span><br>
<span>另外再说回电影……充满感观刺激爆米花特效片，和人文关怀得文艺片，哪个更能刺激推动图形学的进步？</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span> 本帖最后由 我想要的椅子 于 2019-5-19 19:26 编辑 </span><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 19:08</span><br>
<span>我也没说奶头乐蒙蔽了广大群众啊，奶头乐是麻醉了群众。两者差别不要太大。没有奶头乐，人当然不会马上去 ...</span><br>
<span>以制作电子游戏为乐？你刚才不还说电子游戏是奶头乐的一种么……</span><br>
<span>你也明白产生压迫的也不是所谓奶头乐，那么谈这个奶头乐是为了什么？单纯就是鄙视一下追求简单快乐的普通人？</span><br>
<span>我们的分歧还是在于对文明意义的认知，你认为电子游戏发展的意义是图形学，我认为图形学发展的最重要意义就是电子游戏和影视工业。文明的体现究竟是写在纸上的图形学公式算法还是利用图形学制作出来的精美游戏和炫酷画面？我觉得你得考虑下这个问题。</span><br>
</p><p><b>fufusako: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 19:14</span><br>
<span>你看文革时期红卫兵的自我价值是哪里来的</span><br>
<span>那并非真正意义上的自我价值</span><br>
<span>我觉得我所说的“自我价值”的含义，你心里应该是懂的吧，为什么要杠这个</span><br>
</p><p><b>威爾第晚禱: </b><br>
<span>奶头乐首定义上不就是泛指低俗、令人上瘾、使人效用得到满足的娱乐内容吗。和其他不以愉悦他人为目的文化作品混为一谈实在是太搞笑了。</span><br>
<span>btw lz觉得理论里的统治阶级等同于zz统治吗？有必要的话，广义非奶头乐适用群体可以做好几层嵌套，通过政策鼓吹/资本投资来扶持某些娱乐行业的发展啊，怎么可能特别指定是统治阶级产出的内容（笑。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 17:39</span><br>
<span>小提琴难道就不是感官刺激？你是堵着耳朵感受音乐的嘛？</span><br>
<span>首先亲自去拉小提琴并不是单纯的听。学拉小提琴需要学习乐理，还要坚持反复练习。在奶头乐上消磨了大量时间注意力的人是不会有这种意志力和行动力的。</span><br>
<span>其次听小提琴等古典音乐算不上什么直接的感官刺激。鉴赏典音乐需要一定的门槛，不是人人都能听出愉悦来，它本身也不会给人多么强烈的直接刺激。不然也不会有对牛弹琴这个成语了。所谓听的奶头乐是类似asmr（是这么拼吗？）直接挠人的神经。</span><br>
<span>第三我说的是窄化，仅有感官刺激而没有其他。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>fufusako 发表于 2019-5-19 19:25</span><br>
<span>那并非真正意义上的自我价值</span><br>
<span>我觉得我所说的“自我价值”的含义，你心里应该是懂的吧，为什么要杠这个</span><br>
<span>那就是真正意义的自我价值，自心底产生的对毛主席的敬仰和为其奉献一切的追求。</span><br>
<span>自我价值本身就是人的成长过程中因学到的知识和环境的影响而产生的一种个人观念，红卫兵的问题在于这种价值是统一培养出来的，缺乏多样性，社会文化过于单调。</span><br>
<span>所以我也不希望什么辛苦工作赚钱养家之类成为自我价值的标准。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-5-19 19:34</span><br>
<span>首先亲自去拉小提琴并不是单纯的听。学拉小提琴需要学习乐理，还要坚持反复练习。在奶头乐上消磨了大量时 ...</span><br>
<span>那你觉得这种算不算奶头乐？</span><br>
<span>https://music.163.com/#/playlist?id=71455847</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>wangh 发表于 2019-5-19 19:14</span><br>
<span>电子游戏主推动的是实时计算机图形学，这个和电影业的不一样。而实时图形学和CAD，医疗这些又有相通性， ...</span><br>
<span>你要刺激图形学进步，搞个大型纪录片大型仿真项目一样可以刺激。没必要盯着游戏不放啊，真要项目拉动。那超级项目很多。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 19:21</span><br>
<span>以制作电子游戏为乐？你刚才不还说电子游戏是奶头乐的一种么……</span><br>
<span>你也明白产生压迫的也不是所谓奶头乐，那 ...</span><br>
<span>做游戏，和你玩游戏是一样的道理吗？这似乎完全不同。一个生产可乐的人，可能讨厌喝可乐。</span><br>
<span>你这逻辑就问题很大，奶头乐是奶头乐压迫是压迫。你怎么又把他们联系在一起？你是不是对多于一个影响因素的问题无法理解？我不打麻药还有**不代表我被打麻药就就没问题。</span><br>
<span>而计算机图形学的发展不过是游戏发展一个副产物。计算机图形学发展本身，也不都为了游戏。我还说做毒品推动了制药发展呢。计算机图形学，这名字就和游戏无关。游戏提供了这个学科一种需求，但需要他的学科多了去了。而一个游戏画面精不精美也和奶头乐无关，因为奶头乐游戏从来不要求画面一定要精美。画面精美的游戏可以是奶头乐，也可以不是。完全看这种画面是出于什么目的来使用。</span><br>
<span>说到现在，我从头到尾说的和文明没有半毛钱的关系，你自己莫名其妙说个什么文明，这和奶头乐有什么关系？你到底把奶头乐当什么了？真是奶头乐是个筐什么都能装。奶头乐就是一种廉价的精神麻醉品。他的意义也就这么多，你扯司马文明文化都是莫名其妙的自说自话，强行奶头乐。</span><br>
<span>你最大问题就是思维混乱，对奶头乐乱下定义，说七说八搞不到重点。其实核心无非说是想说“你们不许鄙视我搞奶头乐。”，从最初的“奶头乐无罪”到“奶头乐是一种自我选择”到“奶头乐也是文明一部分”到现在“奶头乐是自我意识的意义”。呵呵， 奶头乐对人的扭曲确实非同一般。</span><br>
</p><p><b>novidcat: </b><br>
<span>把廉价的大众娱乐贬低为“奶头乐”，学术上可能偏指的是廉价和社会稳定器两方面的意义，但在生活中鼓吹这种观点的很可能只是为了凸显自己非“奶头乐”的爱好的高人一等</span><br>
</p><p><b>fufusako: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 19:36</span><br>
<span>那就是真正意义的自我价值，自心底产生的对毛主席的敬仰和为其奉献一切的追求。</span><br>
<span>自我价值本身就是人的成 ...</span><br>
<span>那我们理解有差距，人类追求自我价值在我看来是有一种统一方向性的，先验于生活。用真理、人生目标、和谐、死亡之类的都不太好代表，所以这里暂且把这个方向称为“美”（不是本意），创造自己的“美”即为实现自我价值</span><br>
<span>当然，人不可能脱离环境去创造一种自我价值，但大方向就是对“美”的追求，只是有不同表达。文革时代难道人人都是红卫兵吗，大家的理想都各不一样，虽然囿于时代，但都是自我向往的；你也不能否认，有些人就是天生想当“红卫兵”，说是他们的自我价值也没错</span><br>
<span>这说法实在很虚，所以这里具体地讲，“美”是贯穿于全人类文化和文化创造的物质中的一种存在，它不是看不见摸不着的、我胡扯出来的，而是在人类文化本性中，接近于本能的东西，但它只存在于人类文化里，不同人在不同的“被强加的环境”中、对“美”的自主追求，构成自我价值实现</span><br>
<span>顺带一提，从这个角度看，一切集体参与行为其实都含有跟奶头乐一样的性质（当然它们不是奶头乐），都是对“美”的破坏</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span> 本帖最后由 我想要的椅子 于 2019-5-19 20:21 编辑 </span><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 20:00</span><br>
<span>做游戏，和你玩游戏是一样的道理吗？这似乎完全不同。一个生产可乐的人，可能讨厌喝可乐。</span><br>
<span>你这逻辑就问 ...</span><br>
<span>奶头乐要不是个筐的话那就来定义什么样的文化产品是廉价麻醉，什么样的又是高端娱乐呗。</span><br>
<span>你再看看标题，我从一开始就是要表达奶头乐这种说法是对文明发展成果的恶意扭曲。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>fufusako 发表于 2019-5-19 20:16</span><br>
<span>那我们理解有差距，人类追求自我价值在我看来是有一种统一方向性的，先验于生活。用真理、人生目标、和谐 ...</span><br>
<span>能理解你所说的这个“美”，但人类作为社会性动物，“美”从一开始就是与集体行为相关的，显然你对“美”的认知比较狭隘些。</span><br>
<span>我当然也有主观上的审美倾向，但我更希望“美”的多元化，不限于某一种方向，不过这种多元化也可以认为是我的主观倾向。</span><br>
</p><p><b>fufusako: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 20:30</span><br>
<span>能理解你所说的这个“美”，但人类作为社会性动物，“美”从一开始就是与集体行为相关的，显然你对“美” ...</span><br>
<span>这个“美”并不是本意，就如上面所说，它包含审美，但跟审美的那个美关系不大</span><br>
<span>如果影响思考，那不如换成“死”好了。“死”是唯一的，但死法却不一定，这样说是不是好一些</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1832678[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>奶头乐这种说法挺反文明的[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1832678-1-1.html</link>
      <description>奶头乐这种说法挺反文明的&#13;
丰富的精神文化生活明明是人类文明发展进步的体现，甚至可以说是人类文明的最高追求之一。而把文化产品称为统治阶级的奶头乐这种观念却把文艺创作当成了罪责，就好像粮食生产交易被统治阶级控制所以种地就是维护统治阶级一样，根本就是舍本逐末。
&#13;
支持文艺创作从统治阶级的束缚中解脱，追求更加丰富多元的文化产品，才是作为普通公民应有的期望，除非你更希望生活在平等但只有样板戏可看的社会。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 16:17</span><br>
<span>呵呵，那你是认为人类全知全能？人连戒烟都很困难，如何吃腻了走出去？消费主义恰恰就不想让你走出去，最 ...</span><br>
<span>那么你认为什么是高级的娱乐产品呢？</span><br>
</p><p><b>凌河萌: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-5-19 15:50</span><br>
<span>你不能明确定义一个范畴，并不代表你不能体会到它……</span><br>
<span>如果你反对用真假，我们换成好坏、道德不道德等等 ...</span><br>
<span>我是觉得所有的快乐都是真实的，只能说快乐是有其局限性，一种快乐并不总能代替另一种快乐。</span><br>
<span>圈养无知的本质问题不是被圈养的人是不是真的不快乐，而是无知者对于其他不同类型快乐的无知，他们的快乐被局限化了。如果真有个能遨游太空的高智能外星人，在他的眼光看来可能现在地球人的小快乐也是不可接受的和悲哀的，那么地球人就没快乐了么。</span><br>
<span>和圈养国一样，资本主义和消费主义本质问题是就是把花钱这事儿包装成唯一的快乐，将快乐局限化了而已。</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>就凭你这个头像就该砍头</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span> 本帖最后由 我想要的椅子 于 2019-5-19 16:39 编辑 </span><br>
<span>凌河萌 发表于 2019-5-19 16:30</span><br>
<span>我是觉得所有的快乐都是真实的，只能说快乐是有其局限性，一种快乐并不总能代替另一种快乐。</span><br>
<span>圈养无知的 ...</span><br>
<span>那我们就选择不受资本运作引导的消费方式啊，只要能保证选择权，又何必担心让自己的快乐局限化呢？你难道就分辨不出自己的需求从何而来吗？我每花一笔钱都能理解这部分需求是如何产生的，保证自己不被资本或政府约束自己的欲望又不是很难做到。</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>看这头像</span><br>
<span>为什么你们还能跟他扯这么久</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 16:25</span><br>
<span>这些是生产力的限制，而不是消费主义的限制，难道换成共产党就能让每个人随意选择需求了？还不是要靠各种 ...</span><br>
<span>你知不知道随着生产力的提高，现代人类社会的贫富分化一直是越来越大而不是越来越小的？金字塔尖占有的财富是几何增长，其他人只是在算术增长？你说金字塔尖那撮人怎么可能允许其他人有和他们一样的选择权，怎么可能不限制？</span><br>
</p><p><b>kyomu: </b><br>
<span>这位楼主很像僵尸侠的发言风格。</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>凌河萌 发表于 2019-5-19 16:30</span><br>
<span>我是觉得所有的快乐都是真实的，只能说快乐是有其局限性，一种快乐并不总能代替另一种快乐。</span><br>
<span>圈养无知的 ...</span><br>
<span>有这个共识就够了。谁都不会说吃饱穿暖的快乐是不必要的，是可代替的</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 16:23</span><br>
<span>科学研究也是会遇到危险的，996也是会猝死的，你可以认为需求分高尚和低俗，但不该拿什么身体健康来证明 ...</span><br>
<span>问题在，这些危险对自己对社会都有价值。另外996什么时候成为一种追求？恰恰因为996存在，你才需要奶头乐麻醉自己啊。拉小提琴是奶头乐吗？你连奶头乐定义都搞不清楚，还说什么奶头乐？你真是好笑，给奶头乐各种贴金。但说的实际都不是奶头乐。还奶头乐是人类自我意识的需求，你倒是说什么叫人类自我意识啊？也就是现在伦理和成本上不接受。否则，直接给你打一针，让你淌口水傻乐一下午就行了。还人自我追求了。奶头乐是本质原理就是消磨你的自我意识，让你成为被各种感官刺激，傻瓜逻辑支配的傀儡。长期沉迷奶头乐的人，思维水平会越来越低，意志力也变得薄弱，注意力难以集中。</span><br>
<span>你的一生追求就是一辈子奶头乐吗？那说明你很适合消费社会。因为满足你这点可怜理想实在太便宜了，给你点钱，你就能乐呵呵给我干活。而要收买我的追求，则要付出成本大的多。这就是区别。为什么叫奶头乐？因为便宜直接。没别的意思，本来嗑药是最好的奶头乐。实际**这种软毒品也在国外很流行，美国消费全球最多的毒品。也就中国吃过大亏，才严厉的禁毒。</span><br>
</p><p><b>爱尔米娜: </b><br>
<span>你不是真正的快乐，你的笑只是你穿的保护色</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-5-19 16:35</span><br>
<span>你知不知道随着生产力的提高，现代人类社会的贫富分化一直是越来越大而不是越来越小的？金字塔尖占有的财 ...</span><br>
<span>那部分选择权我们当然要拿回来，但不能因此就把现有的选择都拒绝，那不过是种消极对抗，能够限制的只有自身而已。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span> 本帖最后由 我想要的椅子 于 2019-5-19 16:51 编辑 </span><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 16:39</span><br>
<span>问题在，这些危险对自己对社会都有价值。另外996什么时候成为一种追求？恰恰因为996存在，你才需要奶头乐 ...</span><br>
<span>我明白了，你认为资本主义和消费主义下的文化产品都是毒品，而我认为文化产品是无法限制个人需求的，跟小提琴差别不大。什么针对性的刺激，那倒是刺激刺激我让我觉得百事可乐比可口可乐更好喝啊？</span><br>
<span>而要论对阶级的斗争意志，我可不认为你比我更坚定。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>wangh 发表于 2019-5-19 16:28</span><br>
<span>现代文化工业生产的廉价娱乐产品，手工作坊打造充满人文关怀的文化产品，究竟孰高孰低？</span><br>
<span>让我想到一个很 ...</span><br>
<span>首先，奶头乐不只是廉价的娱乐产品。他是廉价的精神麻醉品。手工作坊也能做廉价精神麻醉品，也有昂贵的工业生产的精神麻醉品。你该回答这样一个问题，文化工业为什么要生产娱乐产品？是为了挣钱。</span><br>
<span>那如何挣钱效率最高？哪个人群市场最广阔？显然是社会大多数的劳工市场。而劳工处于什么状态？长期被剥削，各种高级需求被压抑的状态。而生活的痛苦又时刻折磨劳工，那你觉得文化工业是生产一些能够激发他们斗志，启迪他们思考的文化产品卖给他们呢，还是卖简单的麻醉他们精神的文化产品呢？我觉的是后者，毕竟文化工业也仅仅是现代工业的一小部分，能做的很有限。哪怕真的生产了一些东西启迪了人智慧，激发了人斗志，甚至于激活了劳工的一些高级需求。只怕吃力不讨好呢，说不得要被扣个社会动乱之源的帽子。另一方面来说，对大部分劳工来说，他们越清醒可能反而越痛苦。就这样有几个人会掏钱？</span><br>
</p><p><b>炽十二翼: </b><br>
<span>文化产品 X</span><br>
<span>快餐文化产品 O</span><br>
<span>每天看宫斗戏和av你不会觉得精神空虚吗？</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 16:49</span><br>
<span>首先，奶头乐不只是廉价的娱乐产品。他是廉价的精神麻醉品。手工作坊也能做廉价精神麻醉品，也有昂贵的工 ...</span><br>
<span>那部分人你就算不给文化产品他们也会去找别的东西去麻醉，麻醉他们的不是文化产品而是他们自身的精神状态，反倒是文化产品更有可能刺激他们的思想而产生变化。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>炽十二翼 发表于 2019-5-19 16:52</span><br>
<span>文化产品 X</span><br>
<span>快餐文化产品 O</span><br>
<span>每天看宫斗戏和av你不会觉得精神空虚吗？</span><br>
<span>精神空虚当然就会追求更充实的文化产品啊，所以奶头乐这个说法到底有什么意义？</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 16:29</span><br>
<span>那么你认为什么是高级的娱乐产品呢？</span><br>
<span>你要高级娱乐，所谓高级就是具备一定的功能性。例如舒缓精神，恢复疲劳，亦或者具备一定的教育意义。能够寓教于乐。一般的教育活动，对人的消耗比较大。而通过娱乐做教育，就是希望一种低消耗的教育。这种教育无疑效果会比较差，但对启蒙和前期预备知识的灌输却是有好处。最后才是适度的感官刺激，作用在补充多巴胺，人在进行一些长期计划时，因为太漫长持续的付出而不得结果，多巴胺得不到补充，可能会让人最后放弃计划。这个时候通过娱乐补充一下多巴胺舒缓一下，就有必要。这也是娱乐产品的基本功能。</span><br>
<span>人为什么要娱乐？最初就是为了补充多巴胺，但一般的娱乐多少具备功能性。所谓高级就是功能性更强。而奶头乐是一种纯的强效的精神麻醉。比奶头乐更极端那就是嗑药了。那真是纯爽了。</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>话说“奶头乐”理论难道不是跟姨学一样的网络特色社科理论吗，为什么有那么多人当真？</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span> 本帖最后由 我想要的椅子 于 2019-5-19 17:02 编辑 </span><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 16:58</span><br>
<span>你要高级娱乐，所谓高级就是具备一定的功能性。例如舒缓精神，恢复疲劳，亦或者具备一定的教育意义。能够 ...</span><br>
<span>那么又有哪些是底层享受不了的高级娱乐呢？</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 16:46</span><br>
<span>我明白了，你认为资本主义和消费主义下的文化产品都是毒品，而我认为文化产品是无法限制个人需求的，跟小 ...</span><br>
<span>你这偷换概念真是溜，我说的明明白白。奶头乐就是一种精神毒品。你偏要加消费主义的文化产品都是。难道所有文化产品都是奶头乐？奶头乐什么时候代表一切？文化产品为什么无法限制个人，奶头乐诞生之初就是为了限制个人。你用了毒品，你能靠自己戒毒吗？奶头乐扭曲麻醉你的精神，本身就在破坏你的意志。你又如何靠自己走出来？人的意识不过是大脑的一种机能。你的机能已经被破坏，还怎么选择？为什么不能刺激可口可乐比百世更好喝？实际就是可口可乐比百事好喝啊。而如果我在可口可乐里加点**，只怕你会觉得好喝的离不开。</span><br>
</p><p><b>无须关怀: </b><br>
<span>扯来扯去还是那些老生常谈，这件事明明有更好的考察角度。</span><br>
<span>先不说到底存不存在有意识的“奶头乐”生产，就你们划定的“奶头乐”本身就是因着需求而创造的产品。如果大脑不是天然具备可利用的生理奖惩机制，免费“奶头乐”丢在大街上让你捡也不会有人去消费的。不让这部分劳动去吸引消费，就要用其他的劳动来吸引消费，因为大脑的生理机制是无论如何都在不停发挥作用，后天教育只能部分影响它。因此，对“奶头乐”的判断，实际上就是对社会劳动和消费应采取何种样式组织的判断。</span><br>
<span>反“奶头乐”根本上是人类自我意识的部分活动认为此类劳动产品不利于社会间竞争，因为任何劳动和消费都跟社会组织本身以及社会组织的自我意识（以前有人管这个叫敏因）双方面的演化有直接关系。因此“奶头乐”模式关系到社会劳动和消费的分配，可能影响到社会整体的竞争力（这是持支持或反对“奶头乐”意见的一方），也可能根本不影响。</span><br>
<span>到底“奶头乐”有没有害，你我说了都不算，只有看历史进程：到底是规模生产消费“奶头乐”的社会组织能够成功扩张、还是反“奶头乐”的社会组织能成功扩张？能扩张能存活的，在这个历史时期就是对的。按照过往历史，显然反“奶头乐”一侧有更多理由，然而人类生存和斗争条件不是永恒不变，所以过往经验也不一定适用于现在。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 17:02</span><br>
<span>你这偷换概念真是溜，我说的明明白白。奶头乐就是一种精神毒品。你偏要加消费主义的文化产品都是。难道所 ...</span><br>
<span>那么你举出一个具体例子来呗，看看是谁的作品威力这么强还能破坏我的大脑机能。</span><br>
<span>我说的是文化产品的刺激，**可不是文化产品，而且我说的是让我觉得百事更好喝……可口可乐让我觉得好喝也是因为味道而不是额外的神经刺激。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 16:54</span><br>
<span>那部分人你就算不给文化产品他们也会去找别的东西去麻醉，麻醉他们的不是文化产品而是他们自身的精神状态 ...</span><br>
<span>笑了，你不就是那部分人吗？你还觉得你是什么外星人种吗？你的精神状态如果好，还会喜欢奶头乐？你既然喜欢这些，说明你的精神状态就是要被麻醉的。何况，哪怕精神状态好长期搞这些也要很快被麻醉。这不以你个人那点想法转移。我也说了，你就一个人。你从小到大有做过专门的意识训练吗？有经过科学的心理建设吗？有必要的心理学，生理学的知识吗？我看你都没有。你只怕基本的三观建设在上学时都漫不精心。那你的意识如何抵御有专门心理学专家，生物专家，还有各种数据支持的奶头乐产品生产商的进攻？莫非你觉得你的想法，你的意识神圣不可侵犯？这就像说，那些中弹身亡的人说是他们锻炼不够，皮不够厚一样可笑。</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span>我是觉得有些人大脑思维活跃，学习认知能力强，只有不被其认知的新鲜未知事物能刺激他们的大脑。</span><br>
<span>而有些人大脑思维沉默，无力解析现实的混乱现象，主动压抑的大脑后，人在生活的苦闷和撸啊撸的重复单调无聊里还是选择撸啊撸。</span><br>
<span>“自我实现”怎么看都是人为幻想的概括，实际上怎么能自我实现呢。现实中都是先“为往圣继绝学”，下一步才能“为万世开太平”。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 17:07</span><br>
<span>那么你举出一个具体例子来呗，看看是谁的作品威力这么强还能破坏我的大脑机能。</span><br>
<span>我说的是文化产品的刺激 ...</span><br>
<span>你的味道是哪里来的？我挺好奇啊。可乐是不是在刺激你的味觉？而味觉信号是不是到了你的大脑？是不是在刺激的你的感官？可见你的大脑已经被破坏了很多，这种基本逻辑都没有了。</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>去你妈的guilty pleasure，爽就是爽，还高低层次</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 17:00</span><br>
<span>那么又有哪些是底层享受不了的高级娱乐呢？</span><br>
<span>那你又为什么这么问呢？哈，我觉的你就享受不了。因为高级娱乐对你来说，不仅不快乐，反而会痛苦。你就享受不了不是吗？你的精神已经被破坏的差不多了，奶头乐让你更快乐。一些高级娱乐要么不具备基础的技能和知识，买来不是享受，那是受罪。要么触动你大脑一些禁区，比如你一些根深蒂固的先验观念。这可就更受罪了，更关键的是，被触动这些观念，对你毫无好处。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>keures 发表于 2019-5-19 17:07</span><br>
<span>我是觉得有些人大脑思维活跃，学习认知能力强，只有不被其认知的新鲜未知事物能刺激他们的大脑。</span><br>
<span>而有些人 ...</span><br>
<span>整天嗑药也是一种自我实现，只要你真的觉得这就是你的理想的话。但社会不觉得这是健康的自我实现，会有机制把他们淘汰掉。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>无须关怀 发表于 2019-5-19 17:05</span><br>
<span>扯来扯去还是那些老生常谈，这件事明明有更好的考察角度。</span><br>
<span>先不说到底存不存在有意识的“奶头乐”生产，就 ...</span><br>
<span>贸易战背景下应该很快就能看出结果了，看看996的奋斗和开放的文化需求哪个更能引领经济发展呗。</span><br>
<span>不过哪怕开放的文化产品并不能带来经济优势，我也会支持不受束缚的文艺创作，这是我眼中人类文明的真正价值。</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 16:23</span><br>
<span>科学研究也是会遇到危险的，996也是会猝死的，你可以认为需求分高尚和低俗，但不该拿什么身体健康来证明 ...</span><br>
<span>爱因斯坦拉小提琴和奶头乐有什么关系？你是不是没有分清楚“奶头乐”和“文化艺术”的区别？</span><br>
<span>文化艺术当然是正面的积极的，奶头乐则是把这些东西庸俗化，毒品化，把文化艺术所能给人带来的愉悦降低和窄化到直接作用于感官刺激的层次，以致空耗人的时间精力，破坏人的思考能力，消磨人的意志。</span><br>
</p><p><b>yych0611: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-5-19 15:19</span><br>
<span>问题是绝大多数人现在所谓的快乐并不是他们每个人内心真正想要的快乐，是资本主义、消费主义灌输你的…… ...</span><br>
<span>等等，皇帝，那我内心要的真正的快乐怎么证明……</span><br>
</p><p><b>薄皮破船: </b><br>
<span>人类什么时候认识到自己只是碱基对延续的假象和波澜呢</span><br>
</p><p><b>ebox: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-05-19 17:18:26</span><br>
<span>贸易战背景下应该很快就能看出结果了，看看996的奋斗和开放的文化需求哪个更能引领经济发展呗。</span><br>
<span>不过哪怕 ...服了，这都能转进到为“开放的文化”摇旗呐喊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>按照奶头乐理论，你刷s1也是奶头乐，不但奶头乐你的发言还可能会被狗叔拿去发微博，所以你还刷什么s1呢？</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 17:07</span><br>
<span>笑了，你不就是那部分人吗？你还觉得你是什么外星人种吗？你的精神状态如果好，还会喜欢奶头乐？你既然喜 ...</span><br>
<span>这不是进攻，只是顺势而为，心理学家生物学家生产商依赖的是统计数据，95%人喜欢这个就卖这个而已，你是另外那5%不喜欢的，心理学家生物学家也没法让你变得喜欢。</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>yych0611 发表于 2019-5-19 17:23</span><br>
<span>等等，皇帝，那我内心要的真正的快乐怎么证明……</span><br>
<span>没法证明，只要是你觉得能实现自己的个性和价值的快乐就好</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 17:09</span><br>
<span>你的味道是哪里来的？我挺好奇啊。可乐是不是在刺激你的味觉？而味觉信号是不是到了你的大脑？是不是在刺 ...</span><br>
<span>你说的是文化产品的刺激能改变大脑机能啊，我从小都更喜欢可口可乐，从小到大看了那么多百事可乐广告也没让我觉得百事更好喝啊。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>ebox 发表于 2019-5-19 17:27</span><br>
<span>服了，这都能转进到为“开放的文化”摇旗呐喊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>奶头乐的说法本身就跟文化领域息息相关，你看上面那位都把当年的电子毒品论搬出来了。</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-05-19 15:28:24</span><br>
<span>消费主义怎么会不明白？能让资本家赚到钱的就是真的。</span><br>
<span>我们的智慧不足以说清什么是真的快乐不要紧，但只要 ...与其说让资本家赚钱，不如说现在人类包括生存和繁衍在内的需求，95%以上都要资源和资金。</span><br>
<span>消费主义其实是被逼出来。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 17:14</span><br>
<span>那你又为什么这么问呢？哈，我觉的你就享受不了。因为高级娱乐对你来说，不仅不快乐，反而会痛苦。你就享 ...</span><br>
<span>别瞎扯了，举例。</span><br>
</p><p><b>cosx: </b><br>
<span>为啥执着快乐不快乐的</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-5-19 17:21</span><br>
<span>爱因斯坦拉小提琴和奶头乐有什么关系？你是不是没有分清楚“奶头乐”和“文化艺术”的区别？</span><br>
<span>文化艺术当 ...</span><br>
<span>小提琴难道就不是感官刺激？你是堵着耳朵感受音乐的嘛？</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 17:29</span><br>
<span>这不是进攻，只是顺势而为，心理学家生物学家生产商依赖的是统计数据，95%人喜欢这个就卖这个而已，你是 ...</span><br>
<span>哈，为什么不能让你变得喜欢？制造潮流，影响你的喜好这本来也不是很难的事情。你的喜好，本质也是一种心理机制。另外，你难道不算95%里的人吗？呵呵，人为制造的喜好那可多了，比如母婴用品，很多需求就是生造的。很多化妆品其需求也是生造的。而对厂商来说他也不研究具体的喜好，而是针对你的客观心理生理机制来研究。比如你有性欲，那为了让你买，我就可以研究如何更好更有效的来做性暗示。比如你有破坏欲，那我就研究怎么来刺激你的破坏欲，同时现代社会人类不习惯太过暴力血腥场面。那厂家也会研究，如何以合适的度来表现暴力血腥，既不让你不适也能让你觉得自己破坏欲有满足。厂家不适进攻吗？当然是进攻，他们在攻击你大脑的弱点，通过你大脑意识的机制来影响你的喜好。甚至生造一些概念和需求。他通过视听的刺激来触发你的大脑的奖惩机制，然后通过奖惩机制来扭曲你的喜好。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 17:34</span><br>
<span>你说的是文化产品的刺激能改变大脑机能啊，我从小都更喜欢可口可乐，从小到大看了那么多百事可乐广告也没 ...</span><br>
<span>笑了，感情可口可乐没有广告，可口可乐不是文化啊。可乐文化可是著名的亚文化。可乐刺激的味觉，文化产品呢？刺激你的视觉是不是刺激，刺激你的听觉是不是刺激？哪怕是文字作品，也能调动你的联想能力，达到刺激大脑的作用。首先是你自己的无知，可乐本身就是奶头乐里重要一部分。奶头乐这个词创造出来的时候，就举例了可乐。是你自己不学无术，非要乱改奶头乐定义。自说自话。你说奶头乐，一堆牵强附会的东西，拉小提琴也变成了奶头乐。喝可乐这种事，反而被你开除出奶头乐行列。你连什么叫奶头乐也没搞清楚。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 17:38</span><br>
<span>别瞎扯了，举例。</span><br>
<span>你喝的可乐不就是吗？各种电子游戏不是吗？你不就是例子吗？你的思维都成什么样子了？</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 17:46</span><br>
<span>笑了，感情可口可乐没有广告，可口可乐不是文化啊。可乐文化可是著名的亚文化。可乐刺激的味觉，文化产品 ...</span><br>
<span>所以我只要多看点百事的广告就会改变我的味觉和嗅觉喜欢上百事可乐了？</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 17:07</span><br>
<span>笑了，你不就是那部分人吗？你还觉得你是什么外星人种吗？你的精神状态如果好，还会喜欢奶头乐？你既然喜 ...</span><br>
<span>那你是如何有意识地使用科学理论去建设自己的三观的呢？想听听这种像制造强化人一样的心理建设方式是怎么做到的。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 17:49</span><br>
<span>所以我只要多看点百事的广告就会改变我的味觉和嗅觉喜欢上百事可乐了？ ...</span><br>
<span>哈，你这还真是典型奶头乐逻辑，极端而又片面。那我要问你，你如何问出这样愚蠢的问题呢？</span><br>
<span>你为什么会觉得，多点百事广告就会改变你的味觉这样的问题来反驳我呢？你是怎么觉得，这样的逻辑会对攻击我论点有效呢？</span><br>
<span>你喝的可口可乐不是已经先占据了你的味觉吗？你先用你那大脑好好想想。你多点百事广告，可以增加你对百事的好感，但这种好感远远战胜不了可口可乐对你的影响。而对可乐这种饮料来说，对味觉的刺激必然是主要的影响。显然可乐已经先一步攻占了你的脑子。百事在味觉上已经败了一局，之后的视觉与听觉上哪怕赢了也难以扭转颓势。何况可口可乐广告比百事厉害多了。可乐文化就是可口可乐主导的。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 17:43</span><br>
<span>哈，为什么不能让你变得喜欢？制造潮流，影响你的喜好这本来也不是很难的事情。你的喜好，本质也是一种心 ...</span><br>
<span>那些错误知识产生的需求也是因为那些人本身容易接受错误知识啊，假如有70%的人容易被误导，生产厂商也没办法让另外那30%接受。现代社会人类不习惯太过血腥暴力，生产厂商也没法强行改变，只能迎合需求不是？</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 17:59</span><br>
<span>哈，你这还真是典型奶头乐逻辑，极端而又片面。那我要问你，你如何问出这样愚蠢的问题呢？</span><br>
<span>你为什么会觉 ...</span><br>
<span>原来还有这种机制啊，那百事可乐还不赶紧去幼儿园推广让所有人第一口喝的都是百事？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1832678[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>奶头乐这种说法挺反文明的[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1832678-1-1.html</link>
      <description>奶头乐这种说法挺反文明的&#13;
丰富的精神文化生活明明是人类文明发展进步的体现，甚至可以说是人类文明的最高追求之一。而把文化产品称为统治阶级的奶头乐这种观念却把文艺创作当成了罪责，就好像粮食生产交易被统治阶级控制所以种地就是维护统治阶级一样，根本就是舍本逐末。
&#13;
支持文艺创作从统治阶级的束缚中解脱，追求更加丰富多元的文化产品，才是作为普通公民应有的期望，除非你更希望生活在平等但只有样板戏可看的社会。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>奶头乐这种说法挺反文明的</span><br>
<span>丰富的精神文化生活明明是人类文明发展进步的体现，甚至可以说是人类文明的最高追求之一。而把文化产品称为统治阶级的奶头乐这种观念却把文艺创作当成了罪责，就好像粮食生产交易被统治阶级控制所以种地就是维护统治阶级一样，根本就是舍本逐末。</span><br>
<span>支持文艺创作从统治阶级的束缚中解脱，追求更加丰富多元的文化产品，才是作为普通公民应有的期望，除非你更希望生活在平等但只有样板戏可看的社会。</span><br>
</p><p><b>神道设教: </b><br>
<span>统治阶级或者说食利阶层人数都是有限的，财富自由也一样，不可能社会上所有人都财富自由，他们所想用的服务和资源都是由其他人提供的，大多数都是上一天班得一天食。</span><br>
<span>      人生苦短，短就算了，还tm苦。寄情于奶头乐有什么不好。</span><br>
</p><p><b>Gal3ahad: </b><br>
<span>人类文明的最高追求不应该是每个人都实现自我价值吗</span><br>
<span>这种东西也不能说是统治阶级的工具，不过是人类的本性罢了。</span><br>
</p><p><b>CIV6: </b><br>
<span>你觉得川端康成和轻小说是同一种精神文明吗</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>问题是绝大多数人现在所谓的快乐并不是他们每个人内心真正想要的快乐，是资本主义、消费主义灌输你的……</span><br>
</p><p><b>cym887: </b><br>
<span>我寻思着北欧人也不看样板戏啊 </span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>病人向医师求助。他们的罪恶感不是源自过多的快感，不是因为他们沉溺于快感，这种快感违背了责任感或者道德感等等，而恰恰相反，他们感到罪恶是因为他们不能充分享受快感，是因为他们无法去享受。欲望绝不是对于某些事物的欲望，它总是对于欲望本身的欲望，一种要继续欲望的欲望。</span><br>
</p><p><b>凌河萌: </b><br>
<span> 本帖最后由 凌河萌 于 2019-5-19 15:22 编辑 </span><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-5-19 15:19</span><br>
<span>问题是人们现在所谓的快乐并不是每个人内心真正想要的快乐，是资本主义、消费主义灌输你的…… ...</span><br>
<span>什么是“真正”想要的快乐？我估计就没几个几个人能说明白，可能资本主义，消费主义自己都说不明白。</span><br>
<span>马云还灌输996是福报呢？996就快乐了么？</span><br>
</p><p><b>酷乐: </b><br>
<span>那为啥不到一代人就凉了呢，下一代的娱乐你又看不起。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>CIV6 发表于 2019-5-19 15:17</span><br>
<span>你觉得川端康成和轻小说是同一种精神文明吗</span><br>
<span>或许有高雅低俗之分，但都是文化创作，不需要单独分离出文明之外。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-5-19 15:19</span><br>
<span>问题是绝大多数人现在所谓的快乐并不是他们每个人内心真正想要的快乐，是资本主义、消费主义灌输你的…… ...</span><br>
<span>除此之外的快乐又哪些不是封建主义民族主义共产主义灌输出来的呢？</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>cym887 发表于 2019-5-19 15:20</span><br>
<span>我寻思着北欧人也不看样板戏啊</span><br>
<span>所以北欧人反对所谓奶头乐了吗？</span><br>
</p><p><b>如来神掌: </b><br>
<span>先分清楚快乐和快感</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>凌河萌 发表于 2019-05-19 15:21:47</span><br>
<span>什么是“真正”想要的快乐？我估计就没几个几个人能说明白，可能资本主义，消费主义自己都说不明白。</span><br>
<span> ...消费主义怎么会不明白？能让资本家赚到钱的就是真的。</span><br>
<span>我们的智慧不足以说清什么是真的快乐不要紧，但只要能分辩什么是假的快乐就够了，你不可否认，嗑药时人也是很快乐的，但任何一个理智的人都不应该认为这是真的快乐</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>现在的问题是朝廷往你嘴里塞的屎还不如样板戏呢，看看逐梦演艺圈那些货色</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>lightdog: </b><br>
<span>ice327 发表于 2019-5-19 15:31</span><br>
<span>现在的问题是朝廷往你嘴里塞的屎还不如样板戏呢，看看逐梦演艺圈那些货色</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官 ...</span><br>
<span>喂鹅吃屎是统治的关键部分……</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-5-19 15:28</span><br>
<span>消费主义怎么会不明白？能让资本家赚到钱的就是真的。</span><br>
<span>我们的智慧不足以说清什么是真的快乐不要紧，但只要 ...</span><br>
<span>没有什么虚假的快乐，只是理性告诉我们有一些快乐会阻碍我们得到更多的快乐。</span><br>
<span>那么消费主义会阻碍我们得到更多的快乐吗？</span><br>
</p><p><b>凌河萌: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-5-19 15:28</span><br>
<span>消费主义怎么会不明白？能让资本家赚到钱的就是真的。</span><br>
<span>我们的智慧不足以说清什么是真的快乐不要紧，但只要 ...</span><br>
<span>这话说的，如果我们无法分辨出真快乐，那又怎么知道这世间是否有真快乐呢？</span><br>
<span>如果找不到“真”快乐，那真快乐假快乐的区分标准又是什么呢？</span><br>
<span>我就觉得吸d的确能得到快乐，但这快乐对人体有害而已。根本不是什么“假”快乐。</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-5-19 15:19</span><br>
<span>问题是绝大多数人现在所谓的快乐并不是他们每个人内心真正想要的快乐，是资本主义、消费主义灌输你的…… ...</span><br>
<span>追求自我实现乃至自我超越，需要先满足各种基本需求</span><br>
<span>目前还没有实现共产主义，要求人人都追求自我超越，真的不实际</span><br>
<span>http://s12.sinaimg.cn/orignal/002Qn3Fggy6Pb1uJkIb9b</span><br>
</p><p><b>我没火星把: </b><br>
<span> 本帖最后由 我没火星把 于 2019-5-19 16:00 编辑 </span><br>
<span>马上跑题到虚无主义</span><br>
<span>所谓快乐就是“目的”，是人类无法解决自己存在认知的代替产物。</span><br>
<span>如果都从生物学上说世间一切行为无非都是神经突触的作用。</span><br>
<span>刨除社会中的群体作用自以及人类族群发展的影响，对于单独的个体来说快乐就是快乐。</span><br>
</p><p><b>白石: </b><br>
<span>五色令人目盲；五音令人耳聋；五味令人口爽；驰骋畋猎，令人心发狂；难得之货，令人行妨。是以圣人为腹不为目，故去彼取此。</span><br>
</p><p><b>history999: </b><br>
<span>文化建立在剥削之上，占有生产资料的统治阶级必然在文化生产上占统治地位，说奶头乐也不为过。</span><br>
</p><p><b>炎の妖精: </b><br>
<span>好，对，妙。</span><br>
<span>这就是美丽新世界。</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>文艺上不是普遍认为悲剧高于喜剧么,看悲剧时候只能感受到苦闷痛苦,而喜剧才会刺激你分泌多巴胺,所谓奶头乐就是以刺激你分泌多巴胺为最终目的, 也就是"快乐",消费主义就是让你用钱换成多巴胺,换来快乐,一心追求多巴胺的话,终点就是黄赌毒,所以现在游戏又黄又赌,这样把自身变成毒品了</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>白石 发表于 2019-5-19 15:39</span><br>
<span>五色令人目盲；五音令人耳聋；五味令人口爽；驰骋畋猎，令人心发狂；难得之货，令人行妨。是以圣人为腹不为 ...</span><br>
<span>那么人人都是禁欲圣人的社会和人人都是创作者和消费者的社会哪个更理想呢？</span><br>
</p><p><b>如来神掌: </b><br>
<span>不患寡而患不均</span><br>
<span>消费主义先用广告死命宣传不均，制造自卑感，于是花钱买东西的一瞬间自卑感没了，产生了一瞬间的快感，这玩意不是快乐。</span><br>
<span>美其食,任其服,乐其俗,高下不相慕,各从其欲，皆的所愿。这才是快乐的基础</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>history999 发表于 2019-5-19 15:40</span><br>
<span>文化建立在剥削之上，占有生产资料的统治阶级必然在文化生产上占统治地位，说奶头乐也不为过。 ...</span><br>
<span>工农业生产同样建立在剥削上，所以说统治阶级让人人吃饱穿暖也是奶头乐咯？</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>如来神掌 发表于 2019-5-19 15:45</span><br>
<span>不患寡而患不均</span><br>
<span>消费主义先用广告死命宣传不均，制造自卑感，于是花钱买东西的一瞬间自卑感没了，产生了一 ...</span><br>
<span>可谈奶头乐的典型是文化产品……电影电视不存在不均的情况，带来的也基本都是单纯的精神体验。</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>北欧冬天看篝火燃烧直播还不如奶头乐…</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span> 本帖最后由 白龙 于 2019-5-19 15:57 编辑 </span><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 15:43</span><br>
<span>那么人人都是禁欲圣人的社会和人人都是创作者和消费者的社会哪个更理想呢？ ...</span><br>
<span>人人都是禁欲圣人的社会， 就是宗教的天堂</span><br>
<span>人人都是创作者和消费者，佛教早就已经预想到了，天魔</span><br>
<span>他化自在天</span><br>
<span>   梵名Paranirmita vasavartin，佛教欲界六天中最高一层天，又称他化乐天，他化自转天。居于此天的众生，不用自己乐具变现，而利用下天化作，假他之乐事，自在游戏，故曰他化自在。据《阿含经》第31卷第863节所说，此天人寿命一万六千岁，其一年有十二个月，一月三十日，一日一夜为人间一千六百年，故其寿命相当于人间九十二亿一千六百万年。</span><br>
<span>　　此天为欲界之主与色界之主摩醯首罗天，皆为佛教中害正法之魔王。即四魔中之天魔也。佛成道时，来试障害者，亦此天魔也。或言第六天上别有魔之宫殿，魔王住之，非他化天王也。《智度论》九曰：‘此天夺他所化而自娱乐故言他化自在。’《俱舍颂疏世间品》一曰：“他化自在天，于他化中得自在故。”《智度论》五曰：‘魔有四种，（中略）四者 他化自在天子魔。’《佛祖统纪》二曰：‘诸经云：魔波旬在六欲顶，别有宫殿。今因果经乃为自在天王，如此则当第六天。有此两异，盖是译者用义之不同也。’</span><br>
<span>   第六天魔王，又称波旬、摩罗、六梵天主，梵文名叫“婆罗维摩婆奢跋提”。佛教欲界天魔之首，喜欢阻挠佛教中人修道，总是以诱惑、胁迫等方法企图阻碍行者修道。在佛经故事中，释迦牟尼佛在修行时曾多次拒绝摩罗的诱惑。</span><br>
<span>   佛教将世界分为欲界、色界、无色界三界，而欲界包含六欲天。所谓欲是指物质五欲——色声香味触。</span><br>
<span>天分为：欲界天、色界天和无色界天（空界天）。“欲界”是六道所居，欲界众生有淫欲心。欲界越高，淫欲心越淡，分别是交、抱、握、笑、视。欲界天有六层，亦称“六欲天”，其特征主要是有乐、欲。</span><br>
<span>   欲界六欲天，从最下层起：四天王天、忉利天、夜摩天、兜率天、化乐天、他化自在天。第六天魔王，即欲界最高的他化自在天，此神就是不须自己行乐，而爱下天化作，以他人之乐事而自在游戏，故曰“他化自在天”。</span><br>
<span>从这些可以看出，批评奶头乐，是自古以来的传统</span><br>
<span>至于我们到底愿意选择什么，随心吧</span><br>
</p><p><b>如来神掌: </b><br>
<span>创作者，都是自作自受，创作的东西要是根子不正，第一个反噬自己，老外搞艺术的自杀的不少，吸毒的更多。</span><br>
<span>消费文化产品看着挺好，其实是一群人吸一个人的精神力，吸死了再换一个。</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>凌河萌 发表于 2019-5-19 15:34</span><br>
<span>这话说的，如果我们无法分辨出真快乐，那又怎么知道这世间是否有真快乐呢？</span><br>
<span>如果找不到“真”快乐，那真 ...</span><br>
<span>你不能明确定义一个范畴，并不代表你不能体会到它……</span><br>
<span>如果你反对用真假，我们换成好坏、道德不道德等等，都无所谓。就像你楼下的图，或者马斯洛需求理论，需求被满足的快乐，或者替换成“善”，是分了层次的，沉迷于消费主义的快乐，阻碍追求更高级的善，理性上便被判断为虚伪、不道德等等。至于对身体有没有损害，倒并不一定那么重要，像猪一样无知无畏的生活，生理上也很快乐，对身体也没什么损害，如果你承认这种快乐是可以接受的，那一个铁幕国家将人民用无知之幕全部圈养起来，也没什么不对了</span><br>
</p><p><b>我没火星把: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-5-19 15:50</span><br>
<span>你不能明确定义一个范畴，并不代表你不能体会到它……</span><br>
<span>如果你反对用真假，我们换成好坏、道德不道德等等 ...</span><br>
<span>像极了宗教说辞</span><br>
</p><p><b>pm雪拉比: </b><br>
<span>是时候超越人类了</span><br>
<span>我觉得可以回到本源，即人类为什么有智慧、区别于其他动物，人类会选择，所以不同的人选择不同，正因为他们的精神层次不同</span><br>
<span>包括有的人选择创造，有的人选择堕落虚度，有的人选择改变，有的人选择服从，都是因为人会选择</span><br>
</p><p><b>完先生: </b><br>
<span>按时打多巴胺</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span> 本帖最后由 我想要的椅子 于 2019-5-19 16:03 编辑 </span><br>
<span>王怡人 发表于 2019-5-19 15:41</span><br>
<span>文艺上不是普遍认为悲剧高于喜剧么,看悲剧时候只能感受到苦闷痛苦,而喜剧才会刺激你分泌多巴胺,所谓 ...</span><br>
<span>流浪地球、妇联、权游这些都是单纯的喜剧吗？我是认为影视作品不管悲喜剧都是以带来独特的精神体验来让人满足的，而不是靠什么多巴胺。</span><br>
<span>另外把满足感局限于“快乐”我觉得也并不合适，充实、感动、激励、新鲜、希望、绝望……人们可以从文艺创作中获得各式各样的体验，所以才不会被黄赌毒所代替。</span><br>
</p><p><b>history999: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 15:46</span><br>
<span>工农业生产同样建立在剥削上，所以说统治阶级让人人吃饱穿暖也是奶头乐咯？ ...</span><br>
<span>剥削是剥削劳动的剩余价值，是靠占有生产资料完成。不是统治阶级让人吃饱穿暖，是劳动生产。</span><br>
</p><p><b>如来神掌: </b><br>
<span>所有文化产品都成奶头乐了？而不是以赚钱为唯一目的生产的文化产品？</span><br>
<span>这就没法扯了</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-5-19 15:50</span><br>
<span>你不能明确定义一个范畴，并不代表你不能体会到它……</span><br>
<span>如果你反对用真假，我们换成好坏、道德不道德等等 ...</span><br>
<span>消费主义并不会限制人们的需求，资本只是给了你现成的大餐，但没有把你关进猪圈，你随时可以吃腻了走出去吃别的。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 15:43</span><br>
<span>那么人人都是禁欲圣人的社会和人人都是创作者和消费者的社会哪个更理想呢？ ...</span><br>
<span>笑了，不让你搞黄赌毒就成了禁欲系。所以奶头乐贻害无穷。人有各种需求，在资本社会人因为没有钱，没有权，出卖自己劳动力。使得很多高级需求被压抑，只能靠买感官刺激来满足一些原始需求来高兴。而因为没有钱，买的这些娱乐产品又都有各种缺陷，最终也不过是对自己精神身体造成危害。难道一个人研究科学他就禁欲了吗？一个人为理想奋斗他就禁欲了吗？恰恰相反，他们的欲望比你那点淫欲破坏欲食欲强烈的多。也更加难以实现难以满足。你可以获得各种快乐，但对个人来说，各种快乐造成的后果显然不同。有的快乐在刺激你大脑分泌多巴胺之余还会让你学会一些技能，开拓眼界，能为社会为人类起到贡献。而有的反而危害身体，让你精神萎靡，让你身体败坏。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>history999 发表于 2019-5-19 16:03</span><br>
<span>剥削是剥削劳动的剩余价值，是靠占有生产资料完成。不是统治阶级让人吃饱穿暖，是劳动生产。 ...</span><br>
<span>那也并不是统治阶级创造了文艺产品，而是创作者们的创意劳动啊。</span><br>
</p><p><b>chachacha: </b><br>
<span>精神撸管撸多了容易说胡话。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>wangh: </b><br>
<span>现代的奶头乐都是底层生产底层消费，资本家只不过是在流通环节收税罢了。</span><br>
<span>大众的选择就是这么low，不要自欺欺人的怪罪成是消费主义灌输，人家根本就没这个必要好吗。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 16:07</span><br>
<span>消费主义并不会限制人们的需求，资本只是给了你现成的大餐，但没有把你关进猪圈，你随时可以吃腻了走出去 ...</span><br>
<span>呵呵，那你是认为人类全知全能？人连戒烟都很困难，如何吃腻了走出去？消费主义恰恰就不想让你走出去，最好一辈子被圈养。你想走出去，就以个人如何对抗整个利益集团？就你靠自己那点天赋，和自以为是的意志力如何走出去？利益集团有专业心理学团队，有各种视听技术，视频工业去有针对性的刺激你的感官。你如何走出去？你连奶头乐怎么来都不知道，就在这叫嚣倒十分符合消费主义时代沉迷奶头乐者的思维水平。奶头乐的意思就是廉价的低级的娱乐产品，是专门给劳工准备的精神麻醉品。奶头乐的开发是有针对性的，就是朝着麻痹你的路子去的。给奶头乐洗地，那你就该认为。你这辈子当头猪被圈在地里也是很快乐的。以后有药剂把你变成白痴，在地上笑嘻嘻淌口水那也是符合你的快乐。</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 16:07</span><br>
<span>消费主义并不会限制人们的需求，资本只是给了你现成的大餐，但没有把你关进猪圈，你随时可以吃腻了走出去 ...</span><br>
<span>怎么不会……反映中西方下层打工者生活的纪实文学和纪录片很多，去看看吧，消费主义的罗网根本逃不出去，让他们做不到人力物力的积累，去向更高层次的需求迈进，换言之，他们没有选择的权力。况且人的时间精力金钱是有限的，地球和社会的资源也是有限的……你说我们为什么要反对铺张浪费，反对过度借贷消费、奢侈消费，反对吃鱼翅玩象牙？</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 16:09</span><br>
<span>笑了，不让你搞黄赌毒就成了禁欲系。所以奶头乐贻害无穷。人有各种需求，在资本社会人因为没有钱，没有权 ...</span><br>
<span>科学研究也是会遇到危险的，996也是会猝死的，你可以认为需求分高尚和低俗，但不该拿什么身体健康来证明。带来文明进步的那部分需求确实更加高尚，但人类不应该就靠这些生活，爱因斯坦还喜欢拉小提琴呢，马一龙还穿宅T呢，没了这部分真正属于人类自我意识的需求，人类就算实现了星辰大海也不过行尸走肉。</span><br>
</p><p><b>history999: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-19 16:10</span><br>
<span>那也并不是统治阶级创造了文艺产品，而是创作者们的创意劳动啊。</span><br>
<span>我也不是这意思，我的意思是因为创作者也生活在阶级社会中，创作也是劳动，所以文艺产品的创作会被统治阶级影响，由此导致奶头乐现象产生。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span> 本帖最后由 我想要的椅子 于 2019-5-19 16:27 编辑 </span><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-5-19 16:21</span><br>
<span>怎么不会……反映中西方下层打工者生活的纪实文学和纪录片很多，去看看吧，消费主义的罗网根本逃不出去， ...</span><br>
<span>这些是生产力的限制，而不是消费主义的限制，难道换成共产党就能让每个人随意选择需求了？还不是要靠各种方式限制需求集中发展生产。如果我们有了足够的生产力来养殖鲨鱼非洲象，有干嘛要限制这些？</span><br>
</p><p><b>ZATEmkII: </b><br>
<span>steam的游戏你买来玩完了吗，老游戏几周目了</span><br>
</p><p><b>wangh: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-5-19 16:17</span><br>
<span>呵呵，那你是认为人类全知全能？人连戒烟都很困难，如何吃腻了走出去？消费主义恰恰就不想让你走出去，最 ...</span><br>
<span>现代文化工业生产的廉价娱乐产品，手工作坊打造充满人文关怀的文化产品，究竟孰高孰低？</span><br>
<span>让我想到一个很有趣的知乎问题：为什么CPU卖得比奢侈品便宜？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1832678[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
