<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>究竟啥叫“完成度”?</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>究竟啥叫“完成度”?</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:26:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>究竟啥叫“完成度”?[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1911929-1-1.html</link>
      <description>究竟啥叫“完成度”?&#13;
如题，还请有识之士不吝指教，越详细越好，多谢！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>夜星子: </b><br>
<span>究竟啥叫“完成度”?</span><br>
<span>如题，还请有识之士不吝指教，越详细越好，多谢！</span><br>
</p><p><b>侠盗亚森·罗平: </b><br>
<span>其实挺抽象的，可以说是打磨的程度，可以说是作品足够完整，也可以说是因为制作的时间充足所以该做的都做了</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>一切可以称的上质量的东西都可以涵盖在完成度里</span><br>
<span>作画质量 特效质量 剧情质量 配音质量 分镜质量 音乐质量等等</span><br>
<span>总体都高就是完成度高 </span><br>
<span>有一些部分低就是完成度不够</span><br>
<span>数个地方低就是完成度不行</span><br>
</p><p><b>大厨麦当牛: </b><br>
<span>各方面没有短板，而且稳中带优秀，就是完成度高。</span><br>
</p><p><b>机动妖精: </b><br>
<span>就是雕琢的程度。</span><br>
<span>一幅画，一篇文章，一气呵成画好写好，需要不断修改完善。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>550616: </b><br>
<span> 本帖最后由 550616 于 2020-2-2 21:32 编辑 </span><br>
<span>不符合我脑补的就是未完成</span><br>
<span>也有反例跪添作者装逼用的，如灌篮高手烂尾腰斩还要说青春本来就是不完美的</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>其实挺好理解的，去年有个标准的完成度不行的游戏叫血污，虽然还挺好玩……</span><br>
<span>最能体现它完成度不行的地方就是倒数第二张图巨兽之巢，为什么叫巨兽之巢呢，因为这张地图就是把前面的一些地图和地图里的怪放大复刻一遍。</span><br>
<span>这就是典型的完成度不行，相信连制作者自己都能知道完成度到底行不行。</span><br>
</p><p><b>tailstails: </b><br>
<span>很好懂啊，一个故事有吸引你的主攻点，但是他也必须有其他配套的支持要素。打个比方，热血jump系主攻向来是友情成长胜利，但是其中大物无不有优秀的配角刻画和世界观设定。又比如料理漫画最关键的无疑是描绘食物，但是在不打扰食物绝对主角地位的情况下人物对食物的认知和看法也很关键。一言蔽之，不能让观众过强地感觉你的目的性，以至于剩下的统统都成了草台班子。很多党争/异世界跟风作被人认为流水线作品，其实不是因为套路被用烂了，而是根本没有跟套路配合的支援要素，完全就是把套路硬塞在读者嘴里。当然这只是创作维度上的完成度</span><br>
<span>还有时间维度上的完成度这个楼上已经解释的比较清楚了，简单来说就是作品前后描写的一贯性。一个作品因其节奏不同必然有详写和略写。无论是上来直接一万字主角心理活动，还是决战前描写一个毫不相干的支线都会让人喷，但详写和略写都有一个度。如果在一个群像作品的高潮前夕大段大段的只描写一到两个角色，而同本身群像的基调产生巨大落差，势必让读者喊出工具人或者完成度不够这样的话来，而临近结局的此类失物更容易成为“最后一颗发霉的花生米”让读者直接给作品盖棺定论为烂尾作</span><br>
</p><p><b>洗刷刷: </b><br>
<span>由于种种原因成品和制作者想要的成品有差距。在游戏界挺好看出来的。</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>完成度高可以参考一下大表哥2，细节拉满到令人头皮发麻的程度。</span><br>
</p><p><b>plazum: </b><br>
<span>真是巧了，前几天我刚好考虑过这个问题，我的回答是，完成度就是完美的程度，当完成度达到百分之百的时候，就是完美了</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>MG 完成度高，HG 完成度低，MG当然比HG要更好好，当然HG也有HG的乐趣；有些作品完成度不高，但评价并不低</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span>去玩博德2然后去玩异域镇魂曲</span><br>
</p><p><b>wind4rap: </b><br>
<span>一盘散沙啥都没有：不配谈完成度。</span><br>
<span>大体的东西出来了，方向能看懂，意思能理解：完成度+1。</span><br>
<span>在上一条的基础上再添加了一些层次：完成度+1。</span><br>
<span>继续增加层次：完成度+1。</span><br>
<span>层次丰富巨细无遗环环相扣前后呼应条理清晰：完成度差不多100%了。</span><br>
<span>啥都想讲加太多没用的细节干扰主旨表达了：画蛇添足。</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>领导给你安排的工作，你都做好了吗？</span><br>
<span>你做得越好，业绩完成度越高</span><br>
</p><p><b>dybang: </b><br>
<span>各环节不缺失，各方面没有短板，而且都不低于业界平均水准</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 绿茶与猫 于 2020-2-3 00:16 编辑 </span><br>
<span>完成度是个相对模糊的概念，首先你认知中有一个“完美”或者接近完美的参照物或者标准,然后通过对比差距来判断</span><br>
</p><p><b>与你肩并肩: </b><br>
<span>只狼，投资用到刀刃上，完成度就高</span><br>
<span>反面例子育碧游戏，完成度就低，它的加强版大镖客2就完成度高</span><br>
<span>动画自己类比</span><br>
</p><p><b>博尔赫斯: </b><br>
<span>第一话人物很美，后面崩的妈都不认识了，完成度低。</span><br>
<span>想讲一个100页的故事，10页以后陨石遁，完成度低。</span><br>
<span>作者想画虎，观众也知道作者想画虎，最后画成蛇屁股，完成度低。</span><br>
<span>反例就是作者一开始就想画虎头蛇尾怪，并且能说服观众作者真的一开始就想画虎头蛇尾怪，那完成度就不低，比如素晴第二季</span><br>
</p><p><b>K的字母表: </b><br>
<span>你时间充足、资料齐全地写完的一篇文章就是完成度高，赶作业赶出来的完成度就低。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>达成目的</span><br>
</p><p><b>沙包王: </b><br>
<span>这个东西首先是要制定一个目标，不同的作品目标不同，通俗的作品很容易判断他们的目标和内在价值，例如每个季度都有的萌豚饲料——妹子可爱就是目标，所以判断其完成度的就是</span><br>
<span>①是否把角色画得足够可爱</span><br>
<span>②是否把用来塑造角色的故事讲解清楚，并让角色在演绎这些故事的时候足够可爱</span><br>
<span>目标①靠作画来体现，目标②靠剧本和演出来实现，两者都完成得很好，那么就是一部完成度很高的作品（萌系作品这点一般比较好完成）</span><br>
<span>反之，如果因为工期、经费导致画面崩坏，或者因为某人的恶趣味导致故事剧本出现巨大脱节、难以理解、不必要的悬念、重大逻辑错误或者人物形象崩坏、观众无法将人物带入故事等则属于“低完成度”</span><br>
<span>目标①和②也适用于其他类型的作品，只不过萌系作品更容易完成一些而已。</span><br>
<span>高完成度的杰作推荐魔法少女小圆</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>很难理解吗？就像做个桶，做完后每一片规规整整没有短板，规格统一。化用到作品中也一样，一是各方面要同样出色，不能有特别拉胯的地方；二是所有方面都是同一个风格，或至少在为体现主体风格服务</span><br>
</p><p><b>Falcomfans: </b><br>
<span>年经问题之一</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-647418-1-1.html</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1496036-1-1.html</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1790600-1-1.html</span><br>
</p><p><b>sudasuka: </b><br>
<span>完成度并不完全是创作者本身想达到的目标，而是交付之后作为商品或者作品在同类的比较下是否保有该有的各种要素。</span><br>
<span>就好比路边摊和正规的连锁餐饮店，可能顾客会更青睐路边摊觉得味道更胜一筹，即便餐饮店做的再难吃，他的"完成度“是够高的。</span><br>
<span>大师的信手涂鸦可能也比初出茅庐的画师更吸引眼球，可是好看不代表完成度高。</span><br>
<span>这个标准在衡量剧情上可能没有统一的标准，不过即便剧情摆烂了，受限于创作者能力有限，能给观众一个交代，可能我也会觉得完成度高，虽然我都不一定看得完...</span><br>
<span>有的情况是初期很好看，但是后面剧情暴走了，明显的只有一个idea 执行前大纲都没有做好，或者限于工期匆忙去完结故事，都不算完成度高吧。</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>好像只有日本评价作品用完成度这词，楼里对这个词的理解都不一样，这词的定义也太模糊了吧。</span><br>
</p><p><b>南风森琉璃: </b><br>
<span>可做可不做的细节都做了就是完成度高，我是这么理解的</span><br>
<span>剧情上，故事设定了主线相关的世界观就足够把故事讲完，设定上和故事展开过程中一些都合之间产生矛盾的bug可修可不修，修得越多就是完成度越高</span><br>
<span>画面上也是同理，一般观众不会太在意的阴影错误啊结构不合理啊上一卡和下一卡同一个人衣服颜色不一样啊这种bug修得越多就是完成度越高，但不修也不至于说是事故，就是完成度低点罢了</span><br>
</p><p><b>AAAOC: </b><br>
<span>你没自己改过自己写的文章吗？还用问什么叫完成度？？？</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span>？？？为什么这种空对空的帖子能炸出来一堆长回复，长见识了</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>很多时候就是单纯的称赞吧</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>对比下金庸和古龙的作品，金庸的小说经过后期长期修改润色</span><br>
<span>作品是可以无限修正的（当然不等于可以无限提升，只能说逼近自身的那个想法目标），有些作品是打磨得很完善，看上去已经不知道怎么还能改得更好了（在保留它是它的基础上），而有些作品就是将将完成了目标，至于有的连本身目标都没完成的那就是未完成或失败品了</span><br>
</p><p><b>红焖菠菜: </b><br>
<span>参考奥特赛文，昭和唯一分上下集的最终章，三十年后又补了2部sp+3部ov，把tv没讲清楚的事补全，完成度冠绝奥特之首。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LIO-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1911929[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
