<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>尼尔到底是不是一代的编剧</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>尼尔到底是不是一代的编剧</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:36:53 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>尼尔到底是不是一代的编剧[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1942989-1-1.html</link>
      <description>尼尔到底是不是一代的编剧&#13;
他为啥这么恨乔尔 没道理这么恨自己创造的人物啊。甚至还把自己做进游戏里对乔尔的尸体吐痰</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>慕名而来老司机: </b><br>
<span>尼尔到底是不是一代的编剧</span><br>
<span>他为啥这么恨乔尔 没道理这么恨自己创造的人物啊。甚至还把自己做进游戏里对乔尔的尸体吐痰</span><br>
</p><p><b>Ubique: </b><br>
<span>他是，但是一代的总监离职了…</span><br>
<span>有才华的人负责项目，一定要有一个足够审慎的人给他踩刹车做减法，野村粑粑和小岛鸽鸽都证明了这一点。</span><br>
</p><p><b>byisme001: </b><br>
<span>Ubique 发表于 2020-6-20 23:35</span><br>
<span>他是，但是一代的总监离职了…</span><br>
<span>有才华的人负责项目，一定要有一个足够审慎的人给他踩刹车做减法，野村粑粑 ...</span><br>
<span>一代总监不也是他</span><br>
</p><p><b>enye: </b><br>
<span>一代是双总监，neil是creative director，也是lead writer，离职的bruce是game director</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>慕名而来老司机 发表于 2020-6-20 23:31</span><br>
<span>他为啥这么恨乔尔 没道理这么恨自己创造的人物啊。甚至还把自己做进游戏里对乔尔的尸体吐痰 ...</span><br>
<span>恨自己角色……宁财神还说想掐死祝无双呢</span><br>
<span>可能两个人都是dm吸多了吧</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>艾登皮尔斯: </b><br>
<span>今晚看quin直播结局把我看傻了...结局前的回忆就好像想否定一代似的，neil这算啥？与过去的自己做个分别然后就我否定我自己写的玩意？</span><br>
</p><p><b>sgvvvv: </b><br>
<span>他是 制作人员表编剧都只写他一个的名字</span><br>
<span>可能前作很多地方没按他意思来 所以对前作没什么感情吧</span><br>
</p><p><b>ArcticIce: </b><br>
<span>草，看标题还以为是要骂横尾太郎</span><br>
</p><p><b>dtswd: </b><br>
<span> 本帖最后由 dtswd 于 2020-6-21 01:17 编辑 </span><br>
<span>这就是所谓仗着有些才华，看谁都是sb得主，在游戏圈混不下去，人家还能拍电视剧，玩家抵制没有任何损失。我没看到他作为一个游戏制作人员对于曾经笔下角色的喜爱。只能理解美末1代制作时受了刺激了，要把这个IP毁了甚至是把顽皮狗毁了。</span><br>
<span>这厮在《最后生还者》发行了3年7个月又27天后，终于首次完整通关了游戏，你觉得他对于1代有啥好印象？</span><br>
</p><p><b>roxas.sora: </b><br>
<span>岛哥哥和野村兄罪不至此和这种人相提并论吧.....他也配？</span><br>
</p><p><b>makar0601: </b><br>
<span>说实话，我觉得不像，2就是小家子气的解构1的结局，完全对不上。</span><br>
</p><p><b>海域生还者: </b><br>
<span>所以我更相信1的成功更多是离职的布鲁斯的功劳</span><br>
</p><p><b>zbbzym: </b><br>
<span>草 还以为要说横尾太郎</span><br>
</p><p><b>kuhailz: </b><br>
<span>小岛在mgs2换雷电不比neil恶劣吗？而且是明着欺诈，当时人们买了游戏才知道被骗了。</span><br>
</p><p><b>nohope: </b><br>
<span>kuhailz 发表于 2020-6-21 01:19</span><br>
<span>小岛在mgs2换雷电不比neil恶劣吗？而且是明着欺诈，当时人们买了游戏才知道被骗了。 ...</span><br>
<span>mgs2剧情上没有什么问题啊，换主角那是他的恶趣味没错，而且又没有糟蹋ss，还不是给了精神导师的地位</span><br>
</p><p><b>体质的错: </b><br>
<span>换做你是Neil，你能咋接着1代结尾写？转换到艾丽角度讨论她怎么看待自己的意志被强行无视，讨论她如何看待乔尔和自己身体的变化是很正常正确的思路。</span><br>
<span>至于写不写得好就是另一回事了。Neil的才能有一代摆在那儿，也无需证明。但脱不脱僵其实很重要，因为有些时候创作者里自己的作品太近，就离观众太远。本来要让所有人满意对于一个创作者来说就是不可能的任务，Neil的失误在于误判了粉丝的执着，又没人校准他的判断，比如没有做充分的“试映会”获取反馈，不然就会为戏剧冲突做更多的铺垫了。</span><br>
</p><p><b>peipei6955: </b><br>
<span>nohope 发表于 2020-6-21 02:07</span><br>
<span>mgs2剧情上没有什么问题啊，换主角那是他的恶趣味没错，而且又没有糟蹋ss，还不是给了精神导师的地位 ...</span><br>
<span>mgs2那年代我们还没有什么被欺诈的概念，光看那个跳桥的片头就激动万分了，玩起来觉得真好玩，通关了也是”虽然不懂讲的是啥但感觉就是很牛B“的样子真是纯真的年代啊！</span><br>
</p><p><b>Sopp: </b><br>
<span>kuhailz 发表于 2020-6-21 01:19</span><br>
<span>小岛在mgs2换雷电不比neil恶劣吗？而且是明着欺诈，当时人们买了游戏才知道被骗了。 ...</span><br>
<span>你们再怎么恨岛哥哥，岛哥哥也没让雷电砍死ss啊</span><br>
</p><p><b>masterzx: </b><br>
<span>小岛怎么被牵扯出来，小岛的剧情在日本也属于四平八稳的，爱与和平就真的爱与和平，哪怕烂俗也不会夹杂巨魔价值观</span><br>
</p><p><b>真月零: </b><br>
<span>横尾太郎是无辜的</span><br>
</p><p><b>Suzutsuki.Mk.II: </b><br>
<span>roxas.sora 发表于 2020-6-21 00:55</span><br>
<span>岛哥哥和野村兄罪不至此和这种人相提并论吧.....他也配？</span><br>
<span>野村还是要的，不找个人把他框着他一定疯狂塞东西和注水，野村可能是日本那边最需要找个人给他上栓子的制作人了</span><br>
</p><p><b>roxas.sora: </b><br>
<span>Suzutsuki.Mk.II 发表于 2020-6-21 10:17</span><br>
<span>野村还是要的，不找个人把他框着他一定疯狂塞东西和注水，野村可能是日本那边最需要找个人给他上栓子的制 ...</span><br>
<span>野村水平不至于和这货比较吧，他可从来没做恶心玩家的剧情啊，不说人话和恶心玩家中间差了有点多</span><br>
</p><p><b>Suzutsuki.Mk.II: </b><br>
<span>roxas.sora 发表于 2020-6-21 16:10</span><br>
<span>野村水平不至于和这货比较吧，他可从来没做恶心玩家的剧情啊，不说人话和恶心玩家中间差了有点多 ...</span><br>
<span>不是说恶心这个，而是野村如果不找个能帮他把门的，他那个塞法内容太多工期内肯定做不完，得找个人守着门，别啥都往里塞，这个意思，野村确实没恶心过，不如说很少有制作人会去恶心玩家，对野村的不满还是都集中在注水跟啥都想加结果太多了这件事上</span><br>
</p><p><b>dsaaa: </b><br>
<span>和小岛类似，只是他成功了。记得小岛多次说过想完结合金装备，但是没办法，最后在四代把斯内克变成老头。neil就厉害了，直接与过去诀别。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>枕头人: </b><br>
<span>不是说横尾</span><br>
<span>反正叫尼尔的都不咋行</span><br>
<span>败兴而归</span><br>
</p><p><b>shyso: </b><br>
<span>之前某个帖子里有人贴了个分析neil从业脉络的b站视频，但是我找不到了</span><br>
<span>那个视频分析的非常好</span><br>
<span>这人可以说是有追求有手腕，在顽皮狗折腾多年，终于把顽皮狗搞成了自己的私人工作室，可以只手遮天</span><br>
<span>但是他的追求不是做一个服务玩家的商业作品，而是表达自我加获取舆论资本的私货加哗众取宠的东西</span><br>
<span>结果就是苦了索尼，顽皮狗的技术人员和玩家</span><br>
</p><p><b>westgun: </b><br>
<span>小岛秀夫不知道比尼尔高到哪里去了，同样是正反两方面叙事，solid snake和bigboss这个前几代的敌对关系，到3代把bigboss成功洗白，到4代两人和好，</span><br>
<span>比艾比和艾丽的关系不知高到哪里去了。</span><br>
</p><p><b>duo_wolf: </b><br>
<span>kuhailz 发表于 2020-6-21 01:19</span><br>
<span>小岛在mgs2换雷电不比neil恶劣吗？而且是明着欺诈，当时人们买了游戏才知道被骗了。 ...</span><br>
<span>也不说雷电有没有拿SS打高尔夫了，就说这次如果没有提前泄露，这不也是准备明着欺诈吗？前期宣传包括泄露后的宣传，他有一个字提到要操纵新人物吗？说起来如果这次没有泄露给部分人提前打了预防针，就这剧情+一半时间操纵这样一个新人物，玩家怕是爆的更厉害吧</span><br>
</p><p><b>vincentyun: </b><br>
<span>尼玛的满屏的TLOU2剧透贴我避开了，见到尼尔我点进来以为是讨论NieR的，结果主楼就剧透了，他妈不能写清楚不是NieR吗？WDNMD</span><br>
</p><p><b>Scythe: </b><br>
<span>vincentyun 发表于 2020-6-23 09:01</span><br>
<span>尼玛的满屏的TLOU2剧透贴我避开了，见到尼尔我点进来以为是讨论NieR的，结果主楼就剧透了，他妈不能写清楚 ...</span><br>
<span>这是你自己的问题吧，还是你觉得 NieR到底是不是一代的编剧 这句话能读通？</span><br>
</p><p><b>lovebati: </b><br>
<span>shyso 发表于 2020-6-23 03:19</span><br>
<span>之前某个帖子里有人贴了个分析neil从业脉络的b站视频，但是我找不到了</span><br>
<span>那个视频分析的非常好</span><br>
<span>还在 BV1XV411r7e2</span><br>
</p><p><b>马赛克: </b><br>
<span>体质的错 发表于 2020-6-21 03:18</span><br>
<span>换做你是Neil，你能咋接着1代结尾写？转换到艾丽角度讨论她怎么看待自己的意志被强行无视，讨论她如何看待 ...</span><br>
<span>你错了，想校准的人全部被他开掉了</span><br>
</p><p><b>阿怒比斯: </b><br>
<span>体质的错 发表于 2020-6-21 02:18</span><br>
<span>换做你是Neil，你能咋接着1代结尾写？转换到艾丽角度讨论她怎么看待自己的意志被强行无视，讨论她如何看待 ...</span><br>
<span>这完全看编剧要表达怎样的中心思想</span><br>
<span>目前来说，白左的“宽恕”是非常盛行的</span><br>
<span>加上当前业界都喜欢玩前后作的人物接力棒</span><br>
<span>所以才有这个产物。</span><br>
<span>不远有光环5的黑鬼追杀117，都是以黑鬼为视觉，追杀玩家4代以来扮演的角色/。</span><br>
<span>但人家好像是在追杀的过程中产生思想碰撞，最终两队联手，一同对抗敌人（唯一没玩的一作，仅靠剧透的信息）</span><br>
<span>回到这个游戏，1代大家都认同的是：艾莉愿意牺牲自己来成为疫苗，但乔尔无法忍受，剥夺了她的牺牲。</span><br>
<span>但艾莉是猜到了这一点的。</span><br>
<span>不过猜到是一回事，她对乔尔的感情，会让她有种矛盾心理，侥幸心理：也许事情不是这样的。</span><br>
<span>所以当她真的得知乔尔的确剥夺了她的权利，并且杀了一堆人的时候，她会愤怒，会痛苦，甚至会有自责（孩子成长的自我认同和摆脱控制的反抗心理）</span><br>
<span>所以2代的主体思想的确就是以她这个心理为出发点，就看总监怎么处理</span><br>
<span>不说他这条线不对，其实有他的道理，救赎和原谅，但处理的过程不尽人意</span><br>
<span>换作我（我行我上？）</span><br>
<span>我会突出一个理解</span><br>
<span>完全是可以让艾莉跟乔尔闹翻，导致乔尔被杀死，亲眼见证后万分悲痛，陷入自我矛盾挣扎</span><br>
<span>然后就是艾比的那套流程套上去：拯救一对姐弟，姐姐死了，带着弟弟，从走乔尔与她的心路历程</span><br>
<span>虽然有些俗套和重复，但续作游戏本身就是玩家带有前代的游戏体验，购买续作就是为了继续体验前作的游戏模式和方式的基础上获得新的体验。</span><br>
<span>可以说这样做，反而中规中矩</span><br>
<span>最后再来几场冲突，重复一遍要不要剥夺弟弟的选择权，为了拯救他的生命</span><br>
<span>这样让她重新理解当初乔尔为何宁愿与世界为敌，知道自己的下场，却表示再经历一次也不会改变的心态</span><br>
<span>做到一个一代人接一代人的思想传递</span><br>
<span>或者不够升华（其实渲染到位了，一样可以升华），但好在剧情中规中矩，有泪有思想，加上足够的系统和游戏玩法，口碑不比现在好？</span><br>
</p><p><b>giddenslee: </b><br>
<span>其实你看看他的访谈，明明什么都门清。</span><br>
<span>他完全知道一代的成功是源于长时间的感情铺垫，是源于人物的变化和成长，最后才能做出一个在很多人眼中其实有争议的选择。</span><br>
<span>Druckmann: I think the ending of “The Last of Us” worked for a lot of people because of how in the beginning of the game we did a lot to put you in alignment with Joel, and to make you care for Ellie, and because we delayed Joel making the choice to take care of Ellie for a while — people like Tess keep making that choice for him. We knew that some people were not going to be on board with Joel’s decision at the end of the game, but we tried to make it so that even if you’re not in alignment with him by the time you got there, we’ve hinted at what he’s capable of so much that you’re still on board for the ride. There’s something interesting that happens when you’re not in alignment with the character and the game makes you do something that you don’t want to do — you wrestle with those decisions in a different way than you would be able to in a passive medium.</span><br>
<span>他也知道一代结局的魅力就在于其模糊性和留白。</span><br>
<span>I remember the fear of how much people loved the ending of the first game because of how ambiguous it is. For years people have been debating “Does Ellie know Joel is lying to him? Does she not know? Does she know he’s lying but she’s willing to let it go because of how much she loves him?” And it turns out that it’s kind of all of those things.</span><br>
<span>他也知道Joel受玩家喜爱的核心所在——对家人厚重的情感投射，去他妈的其他人和世界。</span><br>
<span>Joel has made this decision for Ellie, and now she has to deal with the consequences of that choice. But again I’m not putting a judgment on it, because we do what we feel is right. And for Joel, the decision to choose Ellie over the vaccine was pretty consistent with his character. He’s the same guy from the prologue of the first game — when he refuses to pick up another family as he and Sarah are driving out of Austin — all the way to the end. He’s willing to do whatever it takes to protect his tribe.</span><br>
<span>他对艾莉的定位我也并不反对：艾莉和Joel使用暴力的方式不一致，Joel有一个清晰的人物内核，杀戮只是手段，没有情感负担；而艾莉会因这个产生情感波动甚至心理负担，我可以认同这个塑造，只要描写合理充分。</span><br>
<span>We tried to deconstruct Ellie’s relationship with violence versus Joel’s relationship with violence. With Joel, it’s very practical and pragmatic. He doesn’t find much pleasure or hatred in killing, he’s more indifferent, it’s just a function of how he survives. With Ellie — Malcolm Gladwell talks about this — it’s the concept of “the culture of honor.” Her ego is so intertwined with being wrong, and she has to make it right, and she believes she can’t come to rest until she makes it right.</span><br>
<span>可是他选择了自以为是。他认为用对称结构可以让玩家同等地共情Abby，认为这会和一代视角从Joel换到Ellie产生同等效果；他认为断裂的回忆杀可以让玩家感受到Joel-Ellie关系的不断变化，认为很多桥段的情感长时间悬空，得不到充分宣泄是一种刻意的安排，认为这样最终炸开更有力度。这难道不正是这次剧情中最受诟病的点？</span><br>
<span>傲慢，满溢的傲慢。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1942989[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
