<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>玄武看的少，《雪中悍刀行》这本素质怎么样？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>玄武看的少，《雪中悍刀行》这本素质怎么样？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:58:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>玄武看的少，《雪中悍刀行》这本素质怎么样？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1921944-1-1.html</link>
      <description>玄武看的少，《雪中悍刀行》这本素质怎么样？&#13;
昨天抖音小视频刷到好几个《雪中悍刀行》的MV，一开始还以为又要出什么国产历史剧了。然后发现评论里都在刷“凉州铁骑，死战”，关注了下原著小说。是本架空历史的玄幻武侠题材的。这类的基本就没看过。试阅了几章感觉倒是还可以。想问下这本的政体素质如何?
&#13;
PS：顺便吐槽下之前有人推的《法兰西之狐》，我看到革命军南征意大利那里。俺感觉这部文戏还可以看看，但是费解的是那些历史名人之死，制作者几乎都是一笔带过的。然后战争系方面感觉真是一点画面感都没有，干涩的可以。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>吹逼文，配角写得比主角好。整体上，除了中间打战各种xjb脑补，和后面战斗力快收不住了，勉强没崩之外，还可以吧。</span><br>
</p><p><b>蝶梦魂: </b><br>
<span>价值观挺那啥的 填配角的装逼段落看看还行</span><br>
</p><p><b>Diabolosis: </b><br>
<span>wwwdnwcom 发表于 2020-4-1 19:19</span><br>
<span>雪中悍刀行给人的感觉就是从各种历史书偷历史人物,然后自己再各种拼接缝合成为缝合怪,再改改名人名言,整体 ...</span><br>
<span>是不是在影射王者荣耀</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>回家洗内裤: </b><br>
<span>雪中不带脑子看还行，可以当个爽文。</span><br>
<span>而剑来就不一样了，一开始让你以为是蛋糕，结果是一坨不断在输出他价值观的屎。</span><br>
</p><p><b>Racyjackman: </b><br>
<span>诸位真是好耐心，我一开始也是被书里的片段节选吸引过去看的，结果实在是忍受不了这书的男主角，太low了，low到我没眼看，强迫自己看了两遍开头，实在觉得恶心就果断弃了</span><br>
</p><p><b>茜卓娜拉: </b><br>
<span>看了三分之二实在遭不住弃了，我就想问一句最后上了姜泥没</span><br>
</p><p><b>chm007: </b><br>
<span>烽火的书不ghs就没內味了，他的极品公子更中二，但很实用</span><br>
</p><p><b>曹仓舒: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2020-4-1 16:13</span><br>
<span>我觉得姐与妹与法兰西的作者写小黄文更对胃口。</span><br>
<span>不一样，总管他喜欢写妇人，无怀疑他的xp就是这个，而且写的还让人上火。所以无才说他不写小黄文可惜了</span><br>
</p><p><b>剑布衣: </b><br>
<span>武侠的话推荐天之下，除了周更之外没毛病。等英雄志确定要出完了再推荐吧</span><br>
</p><p><b>wl235678: </b><br>
<span>曹仓舒 发表于 2020-4-2 10:32</span><br>
<span>不一样，总管他喜欢写妇人，无怀疑他的xp就是这个，而且写的还让人上火。所以无才说他不写小黄文可惜了 ...</span><br>
<span>好像作者是女的</span><br>
</p><p><b>wl235678: </b><br>
<span>峰火的书我都看不下去，太装逼了。还有猫腻也是一样。</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>剑布衣 发表于 2020-4-2 15:14</span><br>
<span>武侠的话推荐天之下，除了周更之外没毛病。等英雄志确定要出完了再推荐吧 ...</span><br>
<span>英雄志从十六年后的部分就开始崩了。孙野狗犯了跟剑来一样的毛病，企图文以载道，偏偏能力不足，结果道没有说清楚，本身的武侠情节也完球了。我觉得野狗自己最后也明白无法收场，干脆太监了。</span><br>
</p><p><b>深蓝三号机: </b><br>
<span>bwsusaga 发表于 2020-4-1 16:47</span><br>
<span>造梗一流，天不生我XXX，XX万古如长夜，天下XX共十斗，XX独占八斗，这一日，XX再入陆地神仙什么的，都出圈 ...</span><br>
<span>天不生我XXX，XX万古如长夜</span><br>
<span>这句话是化用的“天不生仲尼，万古如长夜”</span><br>
<span>天下XX共十斗，XX独占八斗</span><br>
<span>这句话是化用谢灵运评价曹植“天下才气共十斗,曹子建独占八斗”</span><br>
<span>雪中悍刀行写的确实爽，但是很烦的一点就是总管引用的一些历史名句，老是被小学生粉丝当成总管独创的</span><br>
</p><p><b>白夜羽: </b><br>
<span>烽火的书，不就突出一个装逼嘛，从极品公子不就这调调</span><br>
<span>个人觉得总比猫腻这个玩意强，这玩意的书我是看一眼就字面意义上的反胃</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>说起来英雄志才是这么可惜。前期和中期那么好的一个框架，硬生生地被孙晓玩崩了。作者只想看观海云远殴打朝廷武林，或者他们互搅也行。你有什么要表达的道理穿插进来就行了。金庸的小说，从来没有逮着读者讲道理的，但不妨碍读者从他笔下的人物去发掘微言大义。孙晓以金庸为蓝本，甚至想着超越金庸，却连这个基本的道理都不屑一顾。</span><br>
</p><p><b>水边井: </b><br>
<span>wl235678 发表于 2020-4-2 15:21</span><br>
<span>好像作者是女的</span><br>
<span>男的</span><br>
</p><p><b>wl235678: </b><br>
<span>水边井 发表于 2020-4-2 15:40</span><br>
<span>男的</span><br>
<span>哦，是我记错了。不过他真的蛮喜欢写女强人，像猪脚小姨、妹妹、未婚妻这些</span><br>
</p><p><b>hamano_taiki: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2020-4-2 15:27</span><br>
<span>英雄志从十六年后的部分就开始崩了。孙野狗犯了跟剑来一样的毛病，企图文以载道，偏偏能力不足，结果道没 ...</span><br>
<span>道有什么没说清楚的</span><br>
<span>野狗天生是“现代唯物”、“敏 &煮 #平 ￥泉”之类的反叛者</span><br>
<span>“我中华自有社会运行逻辑天理人欲内在”的世情小说核心都快直白写到字里行间了</span><br>
<span>况且也不是十六年后，是十年，又不是小龙女跳崖</span><br>
<span>武侠情节也没有完球啊</span><br>
<span>太医院襄阳城扬州渡万福楼水井脉大雄宝殿哪一场能算完球的</span><br>
<span>赞不赞同野狗的正 治观念两说</span><br>
<span>荆州襄阳潼关之类的地理谬误也暂且不谈</span><br>
<span>光从孙晓打算表达的东西来说，哪怕现在就太监，我觉得也表达得比较清晰了</span><br>
<span>剩下无非是给小说结个尾罢了</span><br>
<span>就像金庸去续写胡斐那一刀砍没砍下去，其实对前面雪山飞狐已经表达的东西没什么特别大的影响了</span><br>
</p><p><b>布布2号: </b><br>
<span>深蓝三号机 发表于 2020-4-2 15:31</span><br>
<span>天不生我XXX，XX万古如长夜</span><br>
<span>这句话是化用的“天不生仲尼，万古如长夜”</span><br>
<span>总管化用的名句诗词可多了，可惜是越改越没韵味。</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>j5g27 发表于 2020-4-1 17:50</span><br>
<span>我也奇怪，讲道理虽然朱熹的作品一般人看得少，但是雪中把这句话魔改以后搞得像烽火原创一样热度非常，咋 ...</span><br>
<span>因为知道朱熹这句的人真的比我们想象的少太多了</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>hamano_taiki 发表于 2020-4-2 15:47</span><br>
<span>道有什么没说清楚的</span><br>
<span>野狗天生是“现代唯物”、“敏 &煮 #平 ￥泉”之类的反叛者</span><br>
<span>“我中华自有社会运行逻 ...</span><br>
<span>十年那就是我记错了。真很多年没看了，以前还每年去讲武堂和贴吧看两眼，后来都忘记了。</span><br>
<span>或许你所说的道，野狗确实有所表达，但他显然还不甘心，想要从语言，冲突和主题等多个角度实现武侠小说的突破——这是我个人的分析，也是对十年后的小说部分变化剧烈的理解。至于这种变化是否成功，当年帖吧就吵了个昏天黑地，权当还行吧。</span><br>
<span>但拿雪山飞狐来比，个人认为不类似。雪山飞狐是个中篇，可以看成金庸戏剧式写作的尝试，结尾部分少一丁点不影响整个小说架构。但英雄志是超长篇，还是希望能有个豹子尾巴，不然狗尾巴也行。</span><br>
</p><p><b>trb315: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2020-4-2 15:59</span><br>
<span>因为知道朱熹这句的人真的比我们想象的少太多了</span><br>
<span>不会吧，不说朱熹的原句，网上那么多</span><br>
<span>“天不生川普，万古如长夜”</span><br>
<span>“天不生穆迪，万古如长夜”</span><br>
<span>也不会觉得是烽火原创的吧</span><br>
</p><p><b>燕子希姆: </b><br>
<span>不同于大部分看完觉得差的，我觉得写得挺细腻的，还不错，可能是我看了一半弃了没看到结局的原因。</span><br>
</p><p><b>居尔一拳: </b><br>
<span>雪中再怎么烂，比那个天阉当主角的剑来要强多了</span><br>
</p><p><b>wwwdnwcom: </b><br>
<span>Diabolosis 发表于 2020-4-2 03:44</span><br>
<span>是不是在影射王者荣耀</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2. ...</span><br>
<span>王者荣耀李白偷梗自风姿物语我是没想到的，雪中旱道行确实有王者荣耀内味儿</span><br>
</p><p><b>苦主: </b><br>
<span>猫腻不就是个精神山东人</span><br>
</p><p><b>Rocinante: </b><br>
<span>再入陆地神仙那一章很酷，我看到还完剑就没看了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9650, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>trb315 发表于 2020-4-2 16:16</span><br>
<span>不会吧，不说朱熹的原句，网上那么多</span><br>
<span>“天不生川普，万古如长夜”</span><br>
<span>“天不生穆迪，万古如长夜”</span><br>
<span>你高估了文史知识的普及度</span><br>
<span>他们十个里有八个恐怕真以为是烽火原创的</span><br>
</p><p><b>海鸟封: </b><br>
<span>trb315 发表于 2020-4-2 16:16</span><br>
<span>不会吧，不说朱熹的原句，网上那么多</span><br>
<span>“天不生川普，万古如长夜”</span><br>
<span>“天不生穆迪，万古如长夜”</span><br>
<span>太监是抄袭的，不过网上这种化用诗句这几年能这么火，他的雪中还有猫腻的将夜确实是主要因素</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span>烽火的书我都劝退</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>碰到的每个路人都是隐世高手或者他的亲戚，除了装烂逼都没有明确切实的目的</span><br>
</p><p><b>战神无敌: </b><br>
<span> 本帖最后由 战神无敌 于 2020-4-2 19:48 编辑 </span><br>
<span>总管的书我不喜欢追连载，追着你就有时间想，一想你就看不下去。要不就只看选节，跟喝伏特加似的，爽一口完事。要不就完本了，刷的一下看完，跟工业尿啤一样，啥都不想灌就完事了。。。。。我是刷完后偶尔想看装逼就翻到标记好的章节爽一下，其余的部分根本不值得来回看。</span><br>
</p><p><b>hamano_taiki: </b><br>
<span> 本帖最后由 hamano_taiki 于 2020-4-2 21:17 编辑 </span><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2020-4-2 16:02</span><br>
<span>十年那就是我记错了。真很多年没看了，以前还每年去讲武堂和贴吧看两眼，后来都忘记了。</span><br>
<span>或许你所说的道 ...</span><br>
<span>其实我的理解和你反一反</span><br>
<span>孙晓开篇时候的动机反而是批金倒庸，找武侠代言人的茬，直接想搞武侠的突破</span><br>
<span>姑且不提他开篇时候拙劣的文笔，他也倒从来不曾想过在文笔上去比金庸</span><br>
<span>关键是他个人在那个阶段很看不起金庸在剧情上的讨巧和机械降神，主角们要么甚少面对真正的“火车道德陷阱”，要么在关键时点机械降神解决矛盾，要么主角一（走/死）了之，归隐成了主角在大结局的主旋律</span><br>
<span>而在孙晓的概念里，“你TMD跑出来溜一大圈变成天下无敌就为了抱着美人归隐？”</span><br>
<span>他从本质上也是反对这种基督山伯爵式的西方文体的</span><br>
<span>所以初期他会写一些很金庸式的桥段和人物轮廓，比如镖局灭门惨案啊，剑派十三太保啊，少林几大神僧啊，卓（凌兆宁）不凡玩剑芒啊，喜欢拆招不喜欢拼内力的华山派啊，假借土木堡这样的历史背景啊，这些其实都“很金庸”，然后他要给这些人物安排全新的剧情，尽量又从印象上脱离金庸的原典，相当于对金庸构建的武侠，从形象到立意都做一次解构</span><br>
<span>目的就是“写出取巧的金庸桥段，去写金庸写不出的对人生社会乃至侠义的理解”，举例来说，胡斐砍死了苗人凤后该怎么面对苗若兰，袁承志推翻了明廷后看到李闯政权堕落不是一走了之而是哪怕孤身一人也要继续投身抗清事业，杨过面对小龙女已死的现实自暴自弃却也要带着悲伤去襄阳支援民族大义等等等等</span><br>
<span>当然他前期无论从文笔还是架构剧情的能力都有欠缺，虽然很努力的在写，但和金庸那种稍许几个章回就能引人入胜的故事驾驭能力来说，简直是云泥之别</span><br>
<span>反而到了中后期，随着他笔力提升，他才丢开了和金庸别气的“小家子气”</span><br>
<span>写小说，满脑子斗倒金庸，“凡是金庸写的我就不这么写，凡是金庸不写的我非要写”式的两个凡是，反而是注定不可能超过金庸的</span><br>
<span>本来嘛，金庸写金庸的小说，你写你的小说，你把你自己的书写好才是正经，整天革金庸的命那叫什么事儿啊</span><br>
<span>也就是从中期开始，他的小说里金庸式的桥段和人设变少了，主角不提，配角们也开始有了“自己的行动逻辑”了</span><br>
<span>至于你关心的十年后，野狗确实是有野心的，但我觉得“多角度实现武侠小说的突破”已经落了下乘，要突破无非又回到了“批金倒庸”那个路子上去了，从中期开始他写的就完全和金庸不是一路了，十年后篇章他的目的其实就只是奔着“把英雄志写好”这样的朴实目标在搞</span><br>
<span>只不过“怎么样才是好”这个关键点上，他的理解和大多数“习惯看金庸的武侠读者”开始有了出入罢了</span><br>
<span>习惯看金庸的武侠读者喜欢的是有头有尾，剧情到了灿烂的大高潮，后面就应该离结局不要太远了，可以有一个余韵悠长的尾声，但读者不希望看到更复杂的展开了</span><br>
<span>而野狗的认为的十年后，认为的好小说，决不能是时间停止等主角从牢里放出来那种十年后，其他角色的人物形象和关系一成不变，唯一就是痴长了点年岁，中年的变老年，青年的变中年，年龄长了一点那就加一点沉稳吧那种，大家可以多练几套武功，但“好人”还是“好人”，“坏人”依旧是“坏人”，“搞笑角色”不可能变得“不搞笑”，对的，你知道我在影射什么作品，野狗在刚开始构思这十年后的时候，还处于“批金倒庸”状态下没跑了。</span><br>
<span>这种就等着高潮后主角出来收拾残局的“好作品”，是野狗从创作中期还有点瞄着金庸时就已经预先决定好要摈弃的了。</span><br>
<span>他决定写的是“以人载道”，把“主角们立起来”，然后“批判审判主角的所作所为”，最后“主角身上剥离一切光环和污泥”后留下的部分，就是他认为的“东方文明的几大核心价值思辨的精华”</span><br>
<span>十年后杂七杂八，让部分新配角，老配角轮番登场的剧情，就是为了从侧面描写，来实现“把主角立起来”这个过程，为什么到八颗柿子就停更了，因为已经写完了“配角眼中的主角”，基本完成了“配角剧情对主角的批判评价”，“主角形象的侧写”差不多了。接下来确实是最难的，难的并不是写一个谁干死谁的结局。</span><br>
<span>难的是剧情得引导主角们先互相批判，再一起接受名为“现实和天下”的审判，最后其实无论主角谁赢谁输，谁干死了谁，赢家和输家各自所代表的核心价值都会凸显出来，这不是西方式“自我实现”能论定的价值体系，托尔斯泰可以写个西方式自我认知上脱胎换骨的《复活》，他野狗也得写个“家国天下”价值体系下，探索中华文明精神本源的《英雄志》</span><br>
<span>别提武侠小说，这野心根本就只是批了个武侠小说题材的皮，挂羊头卖狗肉呢但是野狗要说的东西，非得等那个结局才能搞明白吗，其实不是吧，主角们的大方向已经都定下了，接下来就等个爆点把主角的体悟和改变炸出来就完成了。其实有没有这个爆点的结局，都不影响前二十二卷已经立起来的人物形象和主角价值体系的大方向，只不过还没有“剔光环”搞精炼罢了</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>hamano_taiki 发表于 2020-4-2 21:10</span><br>
<span>其实我的理解和你反一反</span><br>
<span>孙晓开篇时候的动机反而是批金倒庸，找武侠代言人的茬，直接想搞武侠的突破</span><br>
<span>姑且 ...</span><br>
<span>嗯，您说得挺好，看起来也是英雄传的爱好者之一了。</span><br>
<span>不过这些话，怎么让我想起了早年间，在论坛上，孙晓亲自下场给粉丝们解释想法和用意的情景。</span><br>
<span>我的想法是，载道也好，东方文明的核心价值思辨也好，作为一个好的作者，要通过作品传达给读者。英雄志的中期，这个任务其实完成得并不算差。读者在享受一场场阅读盛宴的同时，也接受了孙晓塑造人物的价值观。</span><br>
<span>后期……后期给我最大的感觉是，乱，或者说别扭，这不是来自于孙晓想要表达什么，而是来自于孙晓是如何表达的。他想要通过各种配角，各种视角去描写主角，但这种表达成功了吗？或者说，得到了大多数读者的认可吗？</span><br>
<span>也不是说英雄志不是一本好书。举个例子，我最喜欢的科幻小说之一，海伯利安，当年被它迷得死去活来，第一部六个人的故事，勾连起宏大而深邃的宇宙和时空观，第二部虽然有些玄学，但对人工智能和宇宙时空的描写也非常迷人，于是我非常非常期待第三部和第四部，在中文版出来的时候，第一时间就买了，四册全价那种。然而，当我看到第三部开头，作者写“如果你读这本书……对海伯利安朝圣者的余生之事非常好奇……想更深入地了解宣教的那个人的信息……想获悉她的命运……你选错东西了”，我登时心里就一个咯噔，没错，这些都是前两部里埋下的悬念，然而作者在第三部抛弃了这一切，决定来一个突破，弄一个不同凡响的东西。结果呢？后两部的小说是我买过的最后悔的书，也是被几乎所有海伯利安爱好者所痛心疾首的不可燃垃圾。</span><br>
<span>英雄志的前期和中期当然不能跟海伯利安比，后面也比他好得多。但我认为，你所说的爆点，其实已经没有了，孙晓或许像你说的那样，刻意地批倒金庸，但他并没有弄清楚写作要往何处去，将自己逼入了死胡同，他既无法像前中期那样，来一个辉煌的结局，也无法将后期的细碎收拾起来，走向一个隽永的结局。</span><br>
<span>当然，我希望孙晓终有一天能给我打脸。</span><br>
</p><p><b>谢云流: </b><br>
<span>名场面制造机，就跟黄晓明似的。人帅是帅，出彩的桥段、特写时髦得飞起，但动的多了就腻得恶心</span><br>
</p><p><b>wrnk: </b><br>
<span>居尔一拳 发表于 2020-4-2 16:30</span><br>
<span>雪中再怎么烂，比那个天阉当主角的剑来要强多了</span><br>
<span>好久没看了，不有个小女友了咋成天阉了</span><br>
</p><p><b>居尔一拳: </b><br>
<span>wrnk 发表于 2020-4-3 01:29</span><br>
<span>好久没看了，不有个小女友了咋成天阉了</span><br>
<span>主要是陈长生一股老太监的感觉，人么不大，一副讲道理讲死你的老态龙钟的感觉，毫无少年气。剑来的读者喜欢说陈长生不容易，要我看就是未成年老干部</span><br>
</p><p><b>重名的mufasa: </b><br>
<span>bwsusaga 发表于 2020-4-1 19:18</span><br>
<span>原句当然知道，其实也有其它作者用过这类短句，但没他这个改的这么出圈，</span><br>
<span>像天不生仲尼万古如长夜这句， ...</span><br>
<span>文青三大法宝，矫情装逼撒狗血。这俩人的书都爱用这一套。</span><br>
</p><p><b>cashhellsing: </b><br>
<span>雪中跳过所有庙堂戏和军队戏还是不错，但是千万不要碰剑来，这几年里追的最糟心的书了</span><br>
</p><p><b>sherlysun: </b><br>
<span>毕竟血中旱道行</span><br>
</p><p><b>qwemiku: </b><br>
<span>挺好看的</span><br>
</p><p><b>白色的120: </b><br>
<span>剑来就是说教小说，各种双标讲道理，把人能看吐</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 8, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>呼鲁鲁修: </b><br>
<span>这书看过一段时间还是弃了。背景很大，作者很有企图心，但故事性一般，文辞堆砌太多，整体感觉不像书，倒像是个CG集。   不过有几张还是很出彩的。</span><br>
</p><p><b>淡淡的菊: </b><br>
<span>纯垃圾，矫揉造作。攻守兵力1比1敢去攻城，我去打XX城了，打完了，我还剩X千人，没关系我牛逼，我继续打XX城，完全不顾逻辑。细节部分就是直接锁士气莽，玩他妈TRPG呢，描写就是老子们不怕死老子们就是牛逼。最后一战忘了是几个高手VS若干万大军，还是莽，作者肯定觉得我操这段太煽情了，太man了，这就是高手风范，狗腿子也是一边跟着叫我操烽火牛逼一边就尿了，实际呢，完全让人摸不到头脑，读起来感觉就是烽火觉得全书高手太他妈多了，不行我得集中安排他们送一波，好的，送完了，结束。</span><br>
</p><p><b>lolface: </b><br>
<span>这本书听有声书是不错的 直接看真的不如听。</span><br>
</p><p><b>hamano_taiki: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2020-4-2 21:55</span><br>
<span>嗯，您说得挺好，看起来也是英雄传的爱好者之一了。</span><br>
<span>不过这些话，怎么让我想起了早年间，在论坛上，孙晓 ...</span><br>
<span>不矛盾</span><br>
<span>你说“得到了大多数读者的认可吗”在野狗眼里其实是“市场经济视角”，“西方式成功标准”的延续</span><br>
<span>也就是小说到了高潮就得见好就收，由最后“胜利的主角”来体现作者想表达的“核心价值观”</span><br>
<span>但对于吃软饭任性写字的野狗来说，这就是“去你马的狗杂碎，少说两句不嫌吵”</span><br>
<span>读者如果目的是找一个如上述“传统武侠式的结局”的话，那可能这书基本是没希望变成那样了</span><br>
<span>倒不是说传统武侠不好，而是野狗写的路子也有他的看点在</span><br>
<span>至于爆点永远还是在的，等着武斗的柿子、上坊不走的饿鬼、阳寿将尽的精分、天下第一大笑话、反杨天团的构成、正人君子的NTR，行踪渺茫的水蛇，无一不能作为剧情的起爆点，把主角配角们撕扯得更厉害</span><br>
<span>说回来，对我个人来说，十年后的阅读体验也是很奇妙的</span><br>
<span>野狗把《醒世恒言》似的小故事，串到了这书的主线上，颇有一种白话文式的世情小说的风味</span><br>
<span>更是稀有的注入了“越是盛大庄严的表象后面，越是一堆草台班子”这样有趣的逻辑</span><br>
<span>反贼们声势浩大吧，可面对“少主飘计去啦”是何等的窘迫</span><br>
<span>铁卫们庄严肃穆吧，屠凌心还会火急火燎“人手已经不够了，你们还来添乱”</span><br>
<span>勤王军威武雄壮吧，扎兔子灯的张缘根立马戳破那套为国为民为大我</span><br>
<span>紫禁城金碧辉煌吧，低头看看一切为百姓的那一块破转</span><br>
<span>华山派高山仰止吧，瞅瞅首席大弟子的国之四维，礼义廉后面没有了</span><br>
<span>正统军气氛肃杀吧，燕烽熊俊一群黑旋风二愣子</span><br>
<span>类似的细节比比皆是</span><br>
<span>这种看起来在通俗武侠小说里很少出现的内容，反而拉近了这书本身和现实的距离</span><br>
<span>当然这都是“艺术加工”，但年纪上来经历过社会以后，读这些“源于现实却未必发生于现实的桥段”，我个人是经常会心一笑的</span><br>
<span>我觉得野狗是完全弄清楚了这书的写作要往何处去的，只看夫子在扬州渡的那一小段就够了</span><br>
<span>    《抢啊抢，杀啊杀，所望尽是狰狞面目，忽然间，卢云讶道：“还没搞完么？”</span><br>
<span>    还没搞完么？正统朝不是复辟了？怎地还没杀够么？卢云茫然看着，一睑呆滞间，忍不住哈哈笑了起来。</span><br>
<span>    事隔多年，受苦的人已经老了，但这偌大的人间，依旧是这个鬼模样……》</span><br>
<span>“何处？”</span><br>
<span>“诺大的人间”</span><br>
</p><p><b>thebat: </b><br>
<span>装b装成sb的水平</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1921944[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>玄武看的少，《雪中悍刀行》这本素质怎么样？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1921944-1-1.html</link>
      <description>玄武看的少，《雪中悍刀行》这本素质怎么样？&#13;
昨天抖音小视频刷到好几个《雪中悍刀行》的MV，一开始还以为又要出什么国产历史剧了。然后发现评论里都在刷“凉州铁骑，死战”，关注了下原著小说。是本架空历史的玄幻武侠题材的。这类的基本就没看过。试阅了几章感觉倒是还可以。想问下这本的政体素质如何?
&#13;
PS：顺便吐槽下之前有人推的《法兰西之狐》，我看到革命军南征意大利那里。俺感觉这部文戏还可以看看，但是费解的是那些历史名人之死，制作者几乎都是一笔带过的。然后战争系方面感觉真是一点画面感都没有，干涩的可以。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>暗月杀人兔: </b><br>
<span>装逼装成沙币，只有段子能看</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>总管的书看个几章觉得好看就看不好看就弃，评论该说的都说了，网文知名作者口碑两极化的就这一家了吧，喜欢的很喜欢讨厌的很讨厌</span><br>
</p><p><b>altermaaya: </b><br>
<span>书就那样，但是剑来梗是挺好玩的，造梗能力略逊辰东张口就是“吾儿王腾大帝之资”“就算手托帝城,背赴天渊,我安澜一样无敌世间”一筹，但是梗质量高适用范围广，装逼效果极佳</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>曹仓舒 发表于 2020-4-1 16:01</span><br>
<span>这作者的文笔不写小黄文可惜了，真心这样认为。</span><br>
<span>我觉得姐与妹与法兰西的作者写小黄文更对胃口。</span><br>
</p><p><b>一灯: </b><br>
<span>这个作者所有的书，都是装逼，再装逼，劝退，越看越恶心。</span><br>
</p><p><b>亡魂之海: </b><br>
<span>单论一段一段的截出来论煽情装逼撒狗血应该还是水准之上的。</span><br>
<span>然而整体剧情尤其是人物各种行为的动机就比较一言难尽或者说一厢情愿了。</span><br>
<span>战场描写基本就是两边锁了士气比那边兵先被刷完，说军盲刻薄了点，大概算老式RTS玩家水平吧</span><br>
</p><p><b>y2w80: </b><br>
<span>烽火这个作者对我来说是毫无卖点，和土豆番茄一样的起点白金写手，文笔和作品爽点都直指初中生阶层。</span><br>
</p><p><b>黑暗之眼: </b><br>
<span>ynqsqz 发表于 2020-4-1 15:23</span><br>
<span>说起来玄武是什么分类？</span><br>
<span>我也想了很久这个问题，心说这俩不是冲突的吗？一个高魔一个低魔，怎么能凑到一块儿去的</span><br>
</p><p><b>Khvarenah: </b><br>
<span>部分单章还不错</span><br>
<span>整体一般</span><br>
</p><p><b>宅心难改: </b><br>
<span>雪中悍刀行是种命，剑来是ditf</span><br>
</p><p><b>龙虎山张天师: </b><br>
<span>烽火和乌贼的书都是很多人推荐，但我就是看不下去</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>造梗一流，天不生我XXX，XX万古如长夜，天下XX共十斗，XX独占八斗，这一日，XX再入陆地神仙什么的，都出圈了。</span><br>
<span>还喜欢自捏名人名言，就是把一个道理掰碎了换一种方式说，掉书袋不说人话。</span><br>
<span>单回素质高，总管这人写书特喜欢单回高潮，说白了就是把B集中到一块儿装。不过看多了就觉的太TM套路了。</span><br>
<span>喜欢学古龙温瑞安，不过差的太多。</span><br>
<span>其实人物塑造还是有点意思的，曹长卿轩辕青锋都是我很喜欢的角色，</span><br>
<span>总的来说能看，毕竟还拿奖了不是，但不能细品，因为实在太油腻了</span><br>
<span>至于后来的《剑来》，我TM以前还在论坛推过，现在只想抠了自己的眼</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>bwsusaga 发表于 2020-4-1 16:47</span><br>
<span>造梗一流，天不生我XXX，XX万古如长夜，天下XX共十斗，XX独占八斗，这一日，XX再入陆地神仙什么的，都出圈 ...</span><br>
<span>我一直想不通，剑来这本书，主角到处走走看看，遇到些妖狐鬼怪，交一些同伴朋友，解决些俗世问题，慢慢提高实力，再去边境来个高～潮段落，不挺好。弄成现在这个鬼样子，该说是他太有想法，还是太有自信？</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2020-4-1 16:55</span><br>
<span>我一直想不通，剑来这本书，主角到处走走看看，遇到些妖狐鬼怪，交一些同伴朋友，解决些俗世问题，慢慢提 ...</span><br>
<span>被粉丝捧的自己都信了，想当意见领袖想疯特了，</span><br>
</p><p><b>blueelf: </b><br>
<span> 本帖最后由 blueelf 于 2020-4-1 17:09 编辑 </span><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2020-4-1 16:55</span><br>
<span>我一直想不通，剑来这本书，主角到处走走看看，遇到些妖狐鬼怪，交一些同伴朋友，解决些俗世问题，慢慢提 ...</span><br>
<span>小说需要戏剧性，没冲突不会好看，真要等主角快升满级了再来妖族入侵就没意思了</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>blueelf 发表于 2020-4-1 17:07</span><br>
<span>小说需要戏剧性，没冲突不会好看，真要等主角快升满级了再来妖族入侵就没意思了 ...</span><br>
<span>网文谁不水个上千章，升级到差不多足够的地步就行了。从前面的部分来看，天也不是立马就塌。</span><br>
<span>小说需要戏剧性和冲突你是说对了，这跟在旅途中解决大小问题，揭开背景黑幕是相匹配的。但这书从那个什么湖开始，就完全不知道作者想要写啥，戏剧性和冲突在哪里了。</span><br>
<span>当然，后来的我没怎么看，如果作者病好了就当我说错了吧。</span><br>
</p><p><b>zhhy: </b><br>
<span>天不生仲尼，万古如长夜都算造梗了?这小说把各朝官名和历史人名疯狂缝合，在粉丝眼里旁征博引极有逼格，我是看不下去</span><br>
</p><p><b>cym887: </b><br>
<span>强烈推荐 《天之下》</span><br>
</p><p><b>爱护动物抓根宝: </b><br>
<span>长篇段子集</span><br>
<span>我感觉作者有点像傻屌网友，脑子里装满了奇思妙想，然而成章就拉跨。</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2020-4-1 17:17</span><br>
<span>网文谁不水个上千章，升级到差不多足够的地步就行了。从前面的部分来看，天也不是立马就塌。</span><br>
<span>小说需要戏 ...</span><br>
<span>完 全 没 好x</span><br>
<span>变 本 加 厉o</span><br>
</p><p><b>地方就是咖啡好: </b><br>
<span>现在一提总管我就想到，人猫韩生宣</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>j5g27: </b><br>
<span>zhhy 发表于 2020-4-1 17:18</span><br>
<span>天不生仲尼，万古如长夜都算造梗了?这小说把各朝官名和历史人名疯狂缝合，在粉丝眼里旁征博引极有逼格，我 ...</span><br>
<span>我也奇怪，讲道理虽然朱熹的作品一般人看得少，但是雪中把这句话魔改以后搞得像烽火原创一样热度非常，咋一直没看到有人公开指出来。</span><br>
<span>雪中这书劝退我就是这种缝合的拿来主义太多，加上毫无营养的堆砌词藻导致乍一看挺逼格，仔细一想就觉得迷惑，而且特腻。当年一口气看了他那个富二代现代文，陈二狗，然后追了一年雪中后幡然醒悟，这逼格炒饭太腻了。</span><br>
<span>前段时候还在知乎看了关于剑来里部分段落有照改红楼梦原文的一个话题，具体内容真假不辨，但是那几段内容读的我一头问号，完全就是不明词意来强行铺陈。</span><br>
<span>但无论如何我都无法想象总管居然写过极品公子这种书。</span><br>
<span>— from samsung SM-G9750, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>blueelf: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2020-4-1 17:17</span><br>
<span>网文谁不水个上千章，升级到差不多足够的地步就行了。从前面的部分来看，天也不是立马就塌。</span><br>
<span>小说需要戏 ...</span><br>
<span>湖那里的冲突很明显啊，就是主人公内心的挣扎，亲近的人做了恶事，帮理还是帮亲？和稀泥蒙混过去对于修道之人来说是不可能的，必须把心结解开</span><br>
<span>这本书现在的进度是矛盾激化了，妖族动了真格，剑气长城倒了，老大剑仙也死了</span><br>
</p><p><b>pzk: </b><br>
<span>转一个以前看过的评论</span><br>
<span>明末清初，有一位卧龙先生，姓张名飞字云长。却说那一年，张飞张卧龙于玄武门发动陈桥兵变，弑兄逼父，挟天子以令诸侯。一日，张卧龙一时兴起，点燃烽火召来诸侯，诸侯拥兵勤王，却不见反贼，只有张卧龙独自站在城楼上，手指城外一棵枇杷树，叹道：“吾妻死之年所手植，今已亭亭如盖矣。”诸侯皆被张卧龙深情所动，泣涕不已，誓死效忠如此多情之主。</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/62550007/answer/731317560</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>杉田悠一: </b><br>
<span>刀来好看</span><br>
</p><p><b>ynqsqz: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2020-4-1 17:17</span><br>
<span>网文谁不水个上千章，升级到差不多足够的地步就行了。从前面的部分来看，天也不是立马就塌。</span><br>
<span>小说需要戏 ...</span><br>
<span>没错，那个什么湖那一段的确莫名其妙</span><br>
</p><p><b>ynqsqz: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2020-4-1 17:17</span><br>
<span>网文谁不水个上千章，升级到差不多足够的地步就行了。从前面的部分来看，天也不是立马就塌。</span><br>
<span>小说需要戏 ...</span><br>
<span>没错，那个什么湖那一段的确莫名其妙</span><br>
</p><p><b>ynqsqz: </b><br>
<span>他有点高估自己了</span><br>
</p><p><b>月亮飞蛾: </b><br>
<span>再多喷点总管</span><br>
</p><p><b>ynqsqz: </b><br>
<span>bwsusaga 发表于 2020-4-1 16:47</span><br>
<span>造梗一流，天不生我XXX，XX万古如长夜，天下XX共十斗，XX独占八斗，这一日，XX再入陆地神仙什么的，都出圈 ...</span><br>
<span>说到学古龙，猫腻的大道好像也在这么干</span><br>
</p><p><b>qhlixpfh: </b><br>
<span>看了点 根本看不下去</span><br>
</p><p><b>v22325: </b><br>
<span> 本帖最后由 v22325 于 2020-4-1 18:39 编辑 </span><br>
<span>blueelf 发表于 2020-4-1 17:57</span><br>
<span>湖那里的冲突很明显啊，就是主人公内心的挣扎，亲近的人做了恶事，帮理还是帮亲？和稀泥蒙混过去对于修道 ...</span><br>
<span>问题是他最后帮亲了前面那么多章写的越给主角造势 这里就多恶心 </span><br>
<span>然后书简湖这段还衍生出他一个野修道理就是路上谁都想干你后面剧情表现就是越发不说人话 走个路吃个饭都要告诉你其实有大佬盯着你你刚才要是露出破绽就要死了 主角再表现的高深莫测做一些莫名其妙的事 再从配角视角说他多谨慎 细思恐极 吐了吐了</span><br>
<span>我前期觉得这书还能看就是因为主角是个硬石头 认准道理不撒手 就讲究一个理直气壮 后面都什么玩意</span><br>
</p><p><b>自業自得: </b><br>
<span>bwsusaga 发表于 2020-4-1 16:47</span><br>
<span>造梗一流，天不生我XXX，XX万古如长夜，天下XX共十斗，XX独占八斗，这一日，XX再入陆地神仙什么的，都出圈 ...</span><br>
<span>这都是他写的句子么就造哏……</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>对了剑来比雪中还多了一个恶心的地方，</span><br>
<span>就是喜欢抽女人耳光，</span><br>
<span>主角抽完猪脸抽，</span><br>
<span>抽完了女人还浑身发软就想倒贴</span><br>
<span>不知道总管怎么想的，可能觉的这是一种新的装逼方式？也可能是总管XP</span><br>
</p><p><b>黄耀明: </b><br>
<span>Schweinebauch 发表于 2020-4-1 14:28</span><br>
<span>剑来 和 雪中悍刀行 是两本书吧?</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>然而李老头喊剑来 是 雪中最知名的桥段</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>v22325 发表于 2020-4-1 18:34</span><br>
<span>问题是他最后帮亲了前面那么多章写的越给主角造势 这里就多恶心 </span><br>
<span>然后书简湖这段还衍生出他一个 ...</span><br>
<span>不是不能帮亲，不是不能有心理纠葛，能写清楚就行。</span><br>
<span>可他写了那么长的裹脚布，自以为是格物致知，其实是不知所云。</span><br>
<span>后面的只看了一点，听你这么一说，确实是病情加重了。</span><br>
</p><p><b>胡桃丶: </b><br>
<span>装逼装的人想吐，此外就是这书的读者，真他妈的脑瘫到处刷，诡秘之主的读者最近也开始了。</span><br>
</p><p><b>鹤见留美: </b><br>
<span>法兰西之狐的军事和科学部分太扯淡了</span><br>
<span>1800年左右就造电动机、蒸汽轮机和后装线膛炮，搞笑呢</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>自業自得 发表于 2020-4-1 18:46</span><br>
<span>这都是他写的句子么就造哏……</span><br>
<span>原句当然知道，其实也有其它作者用过这类短句，但没他这个改的这么出圈，</span><br>
<span>像天不生仲尼万古如长夜这句，本意是吹先人的，猫腻也用过“天不生夫子，万古如长夜”</span><br>
<span>但总管这个加了个“我”，一下子变成了自我吹逼，太招中二喜欢了。</span><br>
<span>说起来猫腻的书给我带来的恶心感和总管挺像的</span><br>
</p><p><b>wwwdnwcom: </b><br>
<span>雪中悍刀行给人的感觉就是从各种历史书偷历史人物,然后自己再各种拼接缝合成为缝合怪,再改改名人名言,整体看了感觉啥都没讲,又透露出一股矫揉造作的恶心感觉,属实恶心</span><br>
</p><p><b>天下至贱: </b><br>
<span>bwsusaga 发表于 2020-4-1 16:47</span><br>
<span>造梗一流，天不生我XXX，XX万古如长夜，天下XX共十斗，XX独占八斗，这一日，XX再入陆地神仙什么的，都出圈 ...</span><br>
<span>前一句是孔子，后一句说曹植，只能说偷梗吧…</span><br>
</p><p><b>CherubimH: </b><br>
<span>这书挑读者，不会做减法的人看着爽，带着脑子看的人就觉着作</span><br>
<span>—— 来自 Sony H9493, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>mrlunzer: </b><br>
<span>看到那个什么楚国造反失败女主被男主捞走看不下去了我的忍耐力应该还算不错了</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1813BT, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>影之诱惑: </b><br>
<span>别带脑子，别纠结前一章说了什么更别提开头了，别纠结为啥己方死了的人越来越牛逼，别纠结为啥这么牛逼的人一个战绩都拿不出手，别纠结敌方吹比吹着吹着就突然暴毙，跟着嗨就好了。</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>pzk 发表于 2020-4-1 18:04</span><br>
<span>转一个以前看过的评论</span><br>
<span>明末清初，有一位卧龙先生，姓张名飞字云长。却说那一年，张飞张卧龙于玄武 ...</span><br>
<span>一针见血</span><br>
</p><p><b>支羽: </b><br>
<span>仙侠看这么多，最后还是减肥专家的《问镜》最合心意</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-TL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>迷的思考者: </b><br>
<span>看了大约三分之二弃了 前期还行后期是又臭又长。</span><br>
</p><p><b>自業自得: </b><br>
<span>bwsusaga 发表于 2020-4-1 19:18</span><br>
<span>原句当然知道，其实也有其它作者用过这类短句，但没他这个改的这么出圈，</span><br>
<span>像天不生仲尼万古如长夜这句， ...</span><br>
<span>因为他们都是有点学古龙不好好说话那风格，也都画虎不成</span><br>
</p><p><b>lyhuo: </b><br>
<span>所有角色都不说人话，每一分每一秒每个呼吸都在装逼</span><br>
<span>实在顶不住</span><br>
</p><p><b>刘清: </b><br>
<span>我看了开头几章就弃了……</span><br>
<span>不知道想说啥……看起来太累</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1921944[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>玄武看的少，《雪中悍刀行》这本素质怎么样？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1921944-1-1.html</link>
      <description>玄武看的少，《雪中悍刀行》这本素质怎么样？&#13;
昨天抖音小视频刷到好几个《雪中悍刀行》的MV，一开始还以为又要出什么国产历史剧了。然后发现评论里都在刷“凉州铁骑，死战”，关注了下原著小说。是本架空历史的玄幻武侠题材的。这类的基本就没看过。试阅了几章感觉倒是还可以。想问下这本的政体素质如何?
&#13;
PS：顺便吐槽下之前有人推的《法兰西之狐》，我看到革命军南征意大利那里。俺感觉这部文戏还可以看看，但是费解的是那些历史名人之死，制作者几乎都是一笔带过的。然后战争系方面感觉真是一点画面感都没有，干涩的可以。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>葛雷新: </b><br>
<span>玄武看的少，《雪中悍刀行》这本素质怎么样？</span><br>
<span>昨天抖音小视频刷到好几个《雪中悍刀行》的MV，一开始还以为又要出什么国产历史剧了。然后发现评论里都在刷“凉州铁骑，死战”，关注了下原著小说。是本架空历史的玄幻武侠题材的。这类的基本就没看过。试阅了几章感觉倒是还可以。想问下这本的政体素质如何?</span><br>
<span>PS：顺便吐槽下之前有人推的《法兰西之狐》，我看到革命军南征意大利那里。俺感觉这部文戏还可以看看，但是费解的是那些历史名人之死，制作者几乎都是一笔带过的。然后战争系方面感觉真是一点画面感都没有，干涩的可以。</span><br>
</p><p><b>Megumiillusion: </b><br>
<span>贡献了很多名段，最知名的莫过于大雪坪剑来。分开来当短篇武侠小说看蛮不错的。</span><br>
<span>纵观整本来说还是有点拉跨的。。。</span><br>
</p><p><b>kuroro: </b><br>
<span>我个人觉得一般</span><br>
</p><p><b>自業自得: </b><br>
<span>很差</span><br>
</p><p><b>青龙圣者: </b><br>
<span>文笔劝退，就是不让你好好读书</span><br>
</p><p><b>titians: </b><br>
<span>远处看是金盔金甲，走进了发现是纸糊的。</span><br>
</p><p><b>all4loli: </b><br>
<span>老实说书的素质还行 但是读者的素质比较一言难尽</span><br>
</p><p><b>shpholy: </b><br>
<span>大体倒也不坏，就是这各种角色名字读得出戏，类似于伏地魔林黛玉塞一块的无限大乱斗的感觉</span><br>
</p><p><b>河水: </b><br>
<span> 本帖最后由 河水 于 2020-4-1 14:25 编辑 </span><br>
<span>Megumiillusion 发表于 2020-4-1 14:13</span><br>
<span>贡献了很多名段，最知名的莫过于大雪坪剑来。分开来当短篇武侠小说看蛮不错的。</span><br>
<span>纵观整本来说还是有点拉跨 ...</span><br>
<span>可以说是种命，内容不太行，但贡献了段子</span><br>
</p><p><b>自業自得: </b><br>
<span>，隔三岔五，挨了一百六十余刀，每次下刀数目和轻重都有区别，受伤之后立即涂抹上品金疮药，期间有醇酒美妇伺候着，痊愈之后立即跟上下一刀。</span><br>
<span>这段之后不久，我就弃了</span><br>
</p><p><b>天灾杂兵: </b><br>
<span>看完就记得“剑来！” “天不生我李淳罡，剑道万古如长夜！”。</span><br>
<span>过了一段时间主角我要想一想才记起名字，女主早忘了。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Schweinebauch: </b><br>
<span>天灾杂兵 发表于 2020-04-01 14:26:31</span><br>
<span>看完就记得“剑来！” “天不生我李淳罡，剑道万古如长夜！”。</span><br>
<span>过了一段时间主角我要想一想才记起名字， ...剑来 和 雪中悍刀行 是两本书吧?</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ShinShiHT: </b><br>
<span>Megumiillusion 发表于 2020-4-1 14:13</span><br>
<span>贡献了很多名段，最知名的莫过于大雪坪剑来。分开来当短篇武侠小说看蛮不错的。</span><br>
<span>纵观整本来说还是有点拉跨 ...</span><br>
<span>对，整体属实拉胯，但如果把很多单章拿出来弄成短篇确实不错。大致来说楼主可以快速扫一遍全文，然后跳回去看那些自己觉得好的章节片段。</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰娃: </b><br>
<span>雪中也就烽火的平均水平</span><br>
<span>他这个人，写长篇把握不好节奏，动不动就拉胯太监</span><br>
<span>但是在一些细节上还是有水平的</span><br>
</p><p><b>archfriend12: </b><br>
<span>装B过头了。总管的书都这样拉。</span><br>
</p><p><b>Evilgurren: </b><br>
<span>有好的章节，但整体有点拉垮，掉书袋子味儿浓厚，特别是前面篇章</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>看了大概百分之五，不说人话，弃了。</span><br>
</p><p><b>Dreamophobia: </b><br>
<span>用种命形容太贴切了</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>装逼太恶心，个人见过的装逼里面最恶心的之一。</span><br>
</p><p><b>星名早苗: </b><br>
<span>看完了之后对自己开展了深刻的反省，为什么要为这又臭又长的SB玩意浪费这么多时间</span><br>
<span>装B装成B的典范</span><br>
</p><p><b>我不是大叔: </b><br>
<span>开头几章就劝退了，我左看右看字里行间只有俩字，装逼</span><br>
</p><p><b>zuga: </b><br>
<span>作为一个从小看金古的武侠迷，前一阵闲的没事再加上玩太吾绘卷的刺激，想找点武侠类小说看，然后就挑了这个感觉名气大而且书名意境不错的。</span><br>
<span>然后怎么说呢，反正我是连亚马逊发的试阅章节也没撑过去就放弃了。</span><br>
</p><p><b>你猜你猜你猜: </b><br>
<span>看极品公子吧</span><br>
</p><p><b>就是剑鞘: </b><br>
<span>Schweinebauch 发表于 2020-4-1 14:28</span><br>
<span>剑来 和 雪中悍刀行 是两本书吧?</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>剑来最早就是雪中的梗，可能是因为太出名了，下一本书干脆就直接叫剑来了</span><br>
</p><p><b>trb315: </b><br>
<span> 本帖最后由 trb315 于 2020-4-1 15:02 编辑 </span><br>
<span>看过极品公子被里面的装B桥段恶心以后就再没看过作者的书了</span><br>
<span>不知道之后的作品有没有改进</span><br>
</p><p><b>单脚着地: </b><br>
<span>这书的口碑很极端，有像楼里说的一败涂地的，也有无脑吹上天的，我个人是看完这书的，当初看的挺爽，但后面回头重温，不少桥段就像脂粉摸太后的半老徐娘在那惺惺作态</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>蜂蜜620: </b><br>
<span>试过看2次。都在开头几十章败退。</span><br>
<span>街边混混装成霸道总裁的感觉扑面而来</span><br>
</p><p><b>Eric_方歌阙: </b><br>
<span>文笔劝退，堆砌词句的背后是寡淡的剧情。其它书是灌水这书就是灌油，腻味。</span><br>
<span>稍微多啃几本打磨过的、做过减法的小说就很难读进去，真的。</span><br>
</p><p><b>colawing: </b><br>
<span>装逼 矫情 烂尾</span><br>
<span>但是一部分打斗场面写的真的蛮好的 </span><br>
</p><p><b>Badwoman: </b><br>
<span>前期观感还可以，后期极差</span><br>
</p><p><b>Badwoman: </b><br>
<span>前期观感还可以，后期极差</span><br>
</p><p><b>ysasz: </b><br>
<span>看了两卷就看不动了，功夫全在嘴上</span><br>
</p><p><b>愿青龙指引你: </b><br>
<span>感觉比一般的网文好一点点，还行吧，仔细看有点尬，当爽文看就好了。</span><br>
</p><p><b>ynqsqz: </b><br>
<span>装逼装的有点恶心，看不下去。剑来我倒是觉得不错。</span><br>
</p><p><b>ynqsqz: </b><br>
<span>说起来玄武是什么分类？</span><br>
</p><p><b>水千秋: </b><br>
<span>后期烂尾 各种情节跳跃自以为很牛逼= =</span><br>
<span>打斗场面有些还是很热血= =</span><br>
</p><p><b>乘风除火: </b><br>
<span>原来不止我觉得装逼</span><br>
</p><p><b>震动手柄: </b><br>
<span>就是逼王，为了装逼而装逼</span><br>
</p><p><b>shirakawahotaru: </b><br>
<span>请总管赴死</span><br>
</p><p><b>zyzzy: </b><br>
<span>在网文里属于很好看的哪有说的真的不堪 然后确实很装比造作</span><br>
</p><p><b>尼特子很辛苦哟: </b><br>
<span> 本帖最后由 尼特子很辛苦哟 于 2020-4-1 16:11 编辑 </span><br>
<span>连载到一半开始追的粉丝试着口嗨两句</span><br>
<span>结构差+烂尾，庙堂政治戏一塌糊涂，切换场景乱、高级装逼爽文这些缺点都说的太多了，说点优点吧</span><br>
<span>雪中悍刀行很多单章的水准应该是高出整本书一大截的那种，不然当年也不会有一大堆粉丝热捧。曹长卿一人攻城、洪洗象骑鹤下江南、轩辕敬诚复仇+李淳罡剑来的二连、温华弃剑对于人物的塑造都非常优秀。对于读者想象的江湖侠气、潇洒气质抓得很好，所以吸引了一大批厨子。烽火太监归太监，但确实是长于短篇，有几个无名人物的单回也很不错，知乎当年常有人吹，不过主角的塑造就不敢恭维了…</span><br>
<span>打戏的话整本书下心思的应该只有王仙芝和徐凤年那一场，烽火处理打戏常常写不动了就切换别的场景水剧情，现在看未必看得下去。但这一场应该是罕见下了功夫的，看下来酣畅淋漓。</span><br>
<span>如果真要看的话，可以看看番外《小地瓜，我找到你了》，也算是烽火优点的一个写照了。（与之对应的是番外一堆bug没填）全书的话就凭个人喜好了，我是觉得烽火最后一百章已经不知道怎么写了……《中原宗师，尽至关外》是最后的高潮，之后烽火停更憋了一个月又切到别的场景水剧情，可以说烽火对书的掌握已经失控了。</span><br>
<span>但是即使现在雪中被踩上一万脚，比起剑来这种垃圾还是高出不少的……</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>ynqsqz 发表于 2020-4-1 15:22</span><br>
<span>装逼装的有点恶心，看不下去。剑来我倒是觉得不错。</span><br>
<span>剑来中期开始就往大道的路上一去不复返了。前期虽然是没完没了的打了小的来老的，但也还能看，旅途中的小故事写的可以。从试图寻大道开始，就变成彻底的灌水垃圾了。明明没有本事重新诠释儒家，还要不停地复读机。不但关于儒家的各种臆想非常可笑，本身的故事则变成了无味。</span><br>
</p><p><b>坏掉了的毛猫熊: </b><br>
<span>细看的确是不行，水得很。</span><br>
<span>另外借楼问下这几年有什么武侠或者低武仙侠网文能看吗？找了找感觉很少啊</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>坏掉了的毛猫熊 发表于 2020-4-1 15:55</span><br>
<span>细看的确是不行，水得很。</span><br>
<span>另外借楼问下这几年有什么武侠或者低武仙侠网文能看吗？找了找感觉很少 ...</span><br>
<span>蛆蝇尸海剑</span><br>
</p><p><b>秋蝉: </b><br>
<span>剑来也拉跨了</span><br>
</p><p><b>Rorgen: </b><br>
<span>不如血中旱道行</span><br>
</p><p><b>最弱败者: </b><br>
<span>雪中至少还有李淳罡这种好角色</span><br>
<span>剑来就彻底拉胯了</span><br>
</p><p><b>曹仓舒: </b><br>
<span>这作者的文笔不写小黄文可惜了，真心这样认为。</span><br>
</p><p><b>黄泉颤抖: </b><br>
<span>废话太多太多了，水的不得了</span><br>
</p><p><b>兔子大战ntr: </b><br>
<span>曹仓舒 发表于 2020-4-1 16:01</span><br>
<span>这作者的文笔不写小黄文可惜了，真心这样认为。</span><br>
<span>极品公子当年可不就是当小黄文看的么</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1921944[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
