<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>圣愚-俄罗斯文化现象 zt</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>圣愚-俄罗斯文化现象 zt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:56:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>圣愚-俄罗斯文化现象 zt[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1907916-1-1.html</link>
      <description>圣愚-俄罗斯文化现象 zt&#13;

&#13;
作为俄国历史上著名的文化现象“圣愚”在俄罗斯民众记忆中长期占据重要地位，对俄罗斯民族文化各个方面产生了深刻的影响。了解这一现象，有助于我们加深对俄罗斯的民族文化和精神的认识。
&#13;
“圣愚”最早是指流浪的僧侣和宗教苦行者。根据东正教神学的资料，圣愚出现在6世纪到7世纪的东方修道院中。完全不顾个人的自尊心，处于一种疯癫的状态，卑微地接受殴打和公开的羞辱是圣愚原始的特征。由此可见，圣愚是那些出于虔诚的宗教情感而自愿放弃舒适的生活、疯狂放逐自己的人。俄国的“圣愚”和古希腊的犬儒主义有某种相似的地方。他们看起来像是智力迟钝的傻瓜,过着犬儒一般的生活：否定肉体外表的美丽，摒弃尘世的财富，努力追求精神自由，反对世俗行为规范。
&#13;
历代沙皇宫廷都对圣愚很崇拜。亚历山大一世对他们予以特别赐见，尼古拉二世也是如此。17世纪的沙皇阿列克塞·米哈伊洛维奇更是把圣愚当作近侍一起出游。在俄国，修道院的长老是僧侣的精神领袖，而圣愚则是世俗生活中的精神领袖。美国学者艾娃·汤姆逊认为，俄国社会中的圣愚现象是一种力量，它既反对社会习俗和习惯，也反对社会培育理性辩论的传统。在圣愚崇拜中，人格的非理性方面受到了器重，而理性和肉体的方面则被贬抑。圣愚的行为否定西方的逻辑，嘲弄西方的经验，对圣愚的接受则加强了俄国斯拉夫派对理性主义和重视物质的西方的轻蔑。
&#13;
在19世纪后期的俄罗斯文学作品中依然可以看到圣愚的影子，比如陀思妥耶夫斯基的《卡拉马佐夫兄弟》《白痴》和托尔斯泰的《童年》。圣愚作为文化现象，对俄国文化的意义是复杂和多面的，但受圣愚现象影响最大的是俄罗斯民族心理——渴望殉难。欧洲很多国家都有禁欲主义传统，但“只有俄罗斯人民希望为信仰而死亡”。陀思妥耶夫斯基作品《白痴》里的梅诗金公爵，从来历、穿着到行为和归宿都具有圣愚的特点。他始终处于无家可归的状态，就像圣愚一样四处流浪；他拒绝把理性当作行为的主导原则；他对生活的理解是精辟的,其形象酷似基督。《白痴》写作于1867年，当时俄国社会急剧变化，各种价值观念激烈碰撞。西方派希望用欧洲启蒙理性来取代俄国思想，而斯拉夫派反对西方工具理性和概念化的唯理主义。
&#13;
斯拉夫主义思想家把感性经验和非感性经验结合，把内在精神上升为信仰并使信仰成为理性的权威。他们相信，通过全部精神力量的统一,人将拥有神秘的直觉，这种直觉使人对于上帝、世界具有超人的真理性理解。梅诗金公爵看起来思维单纯而古怪，行为不合逻辑，但是他没有受到世俗的污染；他患有癫痫病，表明他永无止境地受难；他对于女主人公的爱情也像基督一样充满了怜悯和同情。所以，他可以看作是基督的化身。欧洲思想家最初不喜欢俄国小说，但欧洲思想界和哲学界近年来对无意识和非理性的重视，使得俄国文学的非理性因素显得日益引人注目。
&#13;
在现实世界中，统治的力量是日常经验、金钱、权力、地位、法律，基础是人的理性和科学规律。人们总是用理性来支配自己的行为，或者压抑自己的欲望来服从社会规范。俄罗斯文化中的圣愚现象打破了人的这种常规理性,去掉了人的面具，把人释放到本性和自由之中。这样的人一般被认为是不正常和病态的愚痴。
&#13;
但是俄国传统并不这么认为，比如陀思妥耶夫斯基小说的主人公就好像是某种宗教信仰和道德观念的体现者。这就引出诸多问题：什么是人的常态和病态？判断的标准是什么？本真状态是什么？对这些问题的探索使得人的生存空间被扩大了，人的内心世界进入到一个神秘的世界。在俄罗斯文化里，哲学问题、宗教问题和道德问题不能用理性解决，而只能通过直觉和宗教体验来体现。俄国文化中神性和人性不是外在的关系，神不是永恒不变高高在上的存在，比如陀思妥耶夫斯基在《白痴》中所描述的梅诗金公爵，他被描述为基督的化身，神与人处于内在关系中，神就是人。
&#13;
美国学者艾娃·汤姆逊认为，“从理性和经验的观点看，俄国文化蕴含着对于精神智慧的寻求、谦逊学习的准备、对传统的依赖、目标的崇高。但是与此同时，又拒绝学习不易理解的事物……俄国文化，就像一个圣愚一样，有其温顺和可以信赖的一面，也有其残酷而诡秘的一面”。圣愚现象除了渊源于拜占庭的静修主义外，更直接受到东正教文化中固有的直觉主义、神秘主义传统的影响。
&#13;
东正教会的特点是深入于所谓真理之中，依靠爱和聚合性思想，在信仰的自由中走向统一，圣愚则呼唤和带领人们把自己的命运交给基督。由拜占庭传入的基督教和东正教共同形成的俄国圣愚文化现象，作为一种精神渗入到俄国人的民族精神和行为方式之中，时至今日，依然在影响着俄罗斯文化的各个方面。（本文系国家社科基金一般项目“俄罗斯社会转型过程中哲学走向评析”（14BZX069）阶段性成果）
&#13;
本文为作者个人观点，不代表国关国政外交学人平台观点
&#13;
文章来源：《中国社科报》20171219；</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>derceres: </b><br>
<span>圣愚-俄罗斯文化现象 zt</span><br>
<span>作为俄国历史上著名的文化现象“圣愚”在俄罗斯民众记忆中长期占据重要地位，对俄罗斯民族文化各个方面产生了深刻的影响。了解这一现象，有助于我们加深对俄罗斯的民族文化和精神的认识。</span><br>
<span>“圣愚”最早是指流浪的僧侣和宗教苦行者。根据东正教神学的资料，圣愚出现在6世纪到7世纪的东方修道院中。完全不顾个人的自尊心，处于一种疯癫的状态，卑微地接受殴打和公开的羞辱是圣愚原始的特征。由此可见，圣愚是那些出于虔诚的宗教情感而自愿放弃舒适的生活、疯狂放逐自己的人。俄国的“圣愚”和古希腊的犬儒主义有某种相似的地方。他们看起来像是智力迟钝的傻瓜,过着犬儒一般的生活：否定肉体外表的美丽，摒弃尘世的财富，努力追求精神自由，反对世俗行为规范。</span><br>
<span>历代沙皇宫廷都对圣愚很崇拜。亚历山大一世对他们予以特别赐见，尼古拉二世也是如此。17世纪的沙皇阿列克塞·米哈伊洛维奇更是把圣愚当作近侍一起出游。在俄国，修道院的长老是僧侣的精神领袖，而圣愚则是世俗生活中的精神领袖。美国学者艾娃·汤姆逊认为，俄国社会中的圣愚现象是一种力量，它既反对社会习俗和习惯，也反对社会培育理性辩论的传统。在圣愚崇拜中，人格的非理性方面受到了器重，而理性和肉体的方面则被贬抑。圣愚的行为否定西方的逻辑，嘲弄西方的经验，对圣愚的接受则加强了俄国斯拉夫派对理性主义和重视物质的西方的轻蔑。</span><br>
<span>在19世纪后期的俄罗斯文学作品中依然可以看到圣愚的影子，比如陀思妥耶夫斯基的《卡拉马佐夫兄弟》《白痴》和托尔斯泰的《童年》。圣愚作为文化现象，对俄国文化的意义是复杂和多面的，但受圣愚现象影响最大的是俄罗斯民族心理——渴望殉难。欧洲很多国家都有禁欲主义传统，但“只有俄罗斯人民希望为信仰而死亡”。陀思妥耶夫斯基作品《白痴》里的梅诗金公爵，从来历、穿着到行为和归宿都具有圣愚的特点。他始终处于无家可归的状态，就像圣愚一样四处流浪；他拒绝把理性当作行为的主导原则；他对生活的理解是精辟的,其形象酷似基督。《白痴》写作于1867年，当时俄国社会急剧变化，各种价值观念激烈碰撞。西方派希望用欧洲启蒙理性来取代俄国思想，而斯拉夫派反对西方工具理性和概念化的唯理主义。</span><br>
<span>斯拉夫主义思想家把感性经验和非感性经验结合，把内在精神上升为信仰并使信仰成为理性的权威。他们相信，通过全部精神力量的统一,人将拥有神秘的直觉，这种直觉使人对于上帝、世界具有超人的真理性理解。梅诗金公爵看起来思维单纯而古怪，行为不合逻辑，但是他没有受到世俗的污染；他患有癫痫病，表明他永无止境地受难；他对于女主人公的爱情也像基督一样充满了怜悯和同情。所以，他可以看作是基督的化身。欧洲思想家最初不喜欢俄国小说，但欧洲思想界和哲学界近年来对无意识和非理性的重视，使得俄国文学的非理性因素显得日益引人注目。</span><br>
<span>在现实世界中，统治的力量是日常经验、金钱、权力、地位、法律，基础是人的理性和科学规律。人们总是用理性来支配自己的行为，或者压抑自己的欲望来服从社会规范。俄罗斯文化中的圣愚现象打破了人的这种常规理性,去掉了人的面具，把人释放到本性和自由之中。这样的人一般被认为是不正常和病态的愚痴。</span><br>
<span>但是俄国传统并不这么认为，比如陀思妥耶夫斯基小说的主人公就好像是某种宗教信仰和道德观念的体现者。这就引出诸多问题：什么是人的常态和病态？判断的标准是什么？本真状态是什么？对这些问题的探索使得人的生存空间被扩大了，人的内心世界进入到一个神秘的世界。在俄罗斯文化里，哲学问题、宗教问题和道德问题不能用理性解决，而只能通过直觉和宗教体验来体现。俄国文化中神性和人性不是外在的关系，神不是永恒不变高高在上的存在，比如陀思妥耶夫斯基在《白痴》中所描述的梅诗金公爵，他被描述为基督的化身，神与人处于内在关系中，神就是人。</span><br>
<span>美国学者艾娃·汤姆逊认为，“从理性和经验的观点看，俄国文化蕴含着对于精神智慧的寻求、谦逊学习的准备、对传统的依赖、目标的崇高。但是与此同时，又拒绝学习不易理解的事物……俄国文化，就像一个圣愚一样，有其温顺和可以信赖的一面，也有其残酷而诡秘的一面”。圣愚现象除了渊源于拜占庭的静修主义外，更直接受到东正教文化中固有的直觉主义、神秘主义传统的影响。</span><br>
<span>东正教会的特点是深入于所谓真理之中，依靠爱和聚合性思想，在信仰的自由中走向统一，圣愚则呼唤和带领人们把自己的命运交给基督。由拜占庭传入的基督教和东正教共同形成的俄国圣愚文化现象，作为一种精神渗入到俄国人的民族精神和行为方式之中，时至今日，依然在影响着俄罗斯文化的各个方面。（本文系国家社科基金一般项目“俄罗斯社会转型过程中哲学走向评析”（14BZX069）阶段性成果）</span><br>
<span>本文为作者个人观点，不代表国关国政外交学人平台观点</span><br>
<span>文章来源：《中国社科报》20171219；</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>俄罗斯龙报】《哥林多前书》有言：“你们中间若有人，在这世界自以为有智慧，倒不如变作愚拙，好成为有智慧的”。这句话被视为俄国圣愚的宗教起源。</span><br>
<span>作为俄国历史上知名的文化现象，“圣愚”在俄罗斯民众记忆中长期占据重要地位，对俄罗斯民族文化各个方面产生了深刻的影响。了解这一现象，有助于加深对俄罗斯的民族文化和精神的认识。</span><br>
<span>俄罗斯东正教会将这类人大量封为圣徒。从圣普罗柯比开始，共有36位这样的圣人。最有名的圣愚是圣瓦西里，全名是瓦西里·布拉任内，莫斯科的圣瓦西里大教堂以他来命名。他在街头上赤裸行走，甚至严寒也一丝不挂。瓦西里杀了一个想抢劫他的人，打退了鞑靼人，保护了莫斯科。瓦西里死后，莫斯科大主教亲自主持丧礼，伊凡四世沙皇亲自扶灵。（图片来源：资料图片）</span><br>
<span>圣愚从何而来？ 起源基督教融合萨满教</span><br>
<span>十月革命以前的俄罗斯土地上遍布着这样一些人。他们愚痴癫狂、衣衫褴褛，甚至赤身裸体。他们时而给人治病消灾、占卜祷告，时而诅咒下蛊、坑蒙拐骗。人们惧怕他们，又崇敬他们，称他们为“为基督的愚痴”。自伊凡雷帝到尼古拉二世，他们游弋在城乡也栖身于宫廷，成为平民与贵胄的座上宾。</span><br>
<span>用今天的眼光来看，所谓“圣愚”，不过就是一些装神弄鬼的疯子和骗子。世界各国都曾出现过他们的身影，可为什么惟独在俄国，他们成了一个民族的象征呢？</span><br>
<span>美国学者埃娃·汤普逊的著作《理解俄国：俄国文化中的圣愚》，即以这一被称为圣愚的特殊群体为切入点，探讨俄罗斯的文化和政治结构。</span><br>
<span>在埃娃·汤普逊看来，作为圣愚合法性的身份起源，长期以来便模糊不清。正是在梳理圣愚宗教起源的过程中，汤普逊祛除了关于圣愚的种种魅惑。</span><br>
<span>圣愚维护者认为，圣愚来自拜占庭基督教的影响。《哥林多前书》有言：“你们中间若有人，在这世界自以为有智慧，倒不如变作愚拙，好成为有智慧的”。这句话被视为俄国圣愚的宗教起源。</span><br>
<span>但是，汤普逊通过胪列希腊愚人与俄国圣愚的区别，尤其是占卜、通神、进入癫狂状态等异教特质，揭橥圣愚在基督教的起源之外，还受到来自西伯利亚萨满教的影响。</span><br>
<span>在俄国于10至12世纪皈依基督教前，斯拉夫民族就已与突厥人、芬兰人、鞑靼人等异教民族，通过贸易、通婚等渠道实现了多民族文化（包括宗教）的相互渗透与融合。但这样的相互融合，却在俄罗斯帝国扩张版图、跻身西方“先进文明”的征程中，被描述为斯拉夫民族“教化”异民族的单向过程，圣愚的萨满教渊源因其野蛮落后而在政治上被搁置起来，在宗教上则被内化为“为基督的愚痴”。圣愚的双重宗教起源，便以政治和宗教的双重策略被模糊掉了。</span><br>
<span>但要从异教起源上升到合法信仰，是需要一套逻辑建构的。</span><br>
<span>汤普逊通过分析五组二律背反概念（智慧-愚蠢、纯洁-污秽、传统-无根、温顺-强横、崇敬-嘲讽），揭示了在基督教与萨满教传统的汇合中，圣愚规则是如何调和这些看似矛盾的概念。</span><br>
<span>譬如，圣愚的粗野放浪和道德败坏被视为一种逃避世人敬重和赞扬的方式；他们到处流浪，厌恶定居生活，被当作基督徒忏悔传统的表现；他们的精神变态或缺乏生活自理能力则被誉为体现了上帝的大智大慧等。</span><br>
<span>适应俄国自我崇拜胃口 成为民族神话</span><br>
<span>如此，圣愚现象在俄国变得合法自洽、有理有据，但它要从民间信仰变为民族信仰，或者如汤普逊所说的，“一种适应俄国日益增长的自我崇拜胃口的民族神话”，仍需经过一个复杂的过程。</span><br>
<span>汤普逊从俄国政府、教会、精神病学和知识阶层4个角度，探讨了圣愚现象如何盛行乃至被建构为国家神话的。</span><br>
<span>从政府方面看，自16世纪起，莫斯科公国通过封圣主张自己的正统性。从历史角度看，圣愚的政治价值主要表现为两个方面：一是圣愚本身强烈的政治倾向有助于国家合法性的确立，另一个是国家通过事后追认圣愚的“基督性”（编造或夸大所谓的圣迹）来为自己贴金。</span><br>
<span>无论哪一种情况，它们都提供了莫斯科公国向统一的俄罗斯帝国过渡所需要的思想支持。除力主“西化”的彼得大帝外，历代沙皇皆对圣愚优待有加，拉斯普京等人更是权倾朝野的重要人物。</span><br>
<span>有趣的是，对圣愚的强烈反对来自俄国东正教会高层。教会追随彼得大帝的训令，认为圣愚的野蛮落后与基督教美德全然背道而驰。但在政府与民间崇拜的双重压力下，教会通常选择妥协而不是抗争，并且最终为了不使圣愚现象太难看，还尽心把“异教迷信推升到基督教神圣特性的水平”，客观上起到了为圣愚现象“背书”的作用。</span><br>
<span>在教会下层，教士借教民无知寻求率真的倾向也有利于造成礼遇圣愚的气氛。这些教士经济拮据，生计基本依赖教民。如果教民愚昧迷信，那么教士“就有机会因为拥有可资与圣愚‘匹敌’的通神能力而受到尊敬，得到报偿”。其结果就是教会、尤其是农村教会对发展地方教育不感兴趣。一言以蔽之，圣愚崇拜是由“愚民”政策提供源源不绝的精神和物质力量的。</span><br>
<span>尼古拉二世沙皇时期的癫僧拉斯普京是俄罗斯知名圣愚之一，他挽救了皇太子阿列克谢的生命。权倾全国，不只是贵族与平民，连托尔斯泰也大为推崇和提倡。最后因他行径腐败，导致被反对者暗杀身亡。图①为拉斯普京（中）与沙俄军官的合影。（图片来源：《罗曼诺夫王朝衰亡史》）</span><br>
<span>俄国精神病学分类混淆“圣愚不是疯子”</span><br>
<span>比起政府和教会，俄国精神病学对圣愚的看法则更耐人寻味。汤普逊援引米歇尔·福柯《古典时代疯狂史》中的论述说，从文艺复兴起，西方与俄国在精神病学上的研究走上了截然不同的道路。</span><br>
<span>在西方，精神病学开始发展出精神健全和精神不健全这样的“二分法”，愚人之前所负载的神圣性被剥夺殆尽，他们不再被尊敬、体恤和怜悯，而是遭蔑视和排斥，并被强制收监和治疗。</span><br>
<span>而俄国则秉持传统的“三分法”，即精神正常、变态和“超感觉”，圣愚即被列入“超感觉”之中。人们认为圣愚的行为虽然不无某些变态特征，但本质上，他们是“有意识”地从事他们的行为，亦即体现了基督教的价值观的。</span><br>
<span>俄国精神病学分类上的混淆不清对沙俄和苏联知识界产生重大的影响。“圣愚不是疯子，精神健全并不代表不疯”成为政治思想攻讦的工具，也成为知识分子塑造“自我认识”的标杆。</span><br>
<span>汤普逊评价说，圣愚崇拜反对社会习俗和习惯的发展，反对社会培育理性辩论的传统，“人格的非理性方面受到了器重，而理性的和肉体的方面则被贬抑”，从而加强了斯拉夫派对西方经验和“物质主义”的反感。并且，“圣愚现象中的辩证矛盾渗入俄国精神生活为苏维埃俄国较为容易地接受马克思主义辩证法铺平了道路”。</span><br>
<span>即使在后苏联时代，圣愚的幽灵仍然徘徊在俄罗斯的土地上，索尔仁尼琴就曾一再重申托尔斯泰早已述说过的圣愚美德。</span><br>
<span>由此看来，圣愚神话并不随政权更迭而泯灭，它的消解可谓道阻且长。（以上文字来自《南方都市报》）</span><br>
<span>俄罗斯犬儒主义精神底层</span><br>
<span>历代沙皇宫廷都对圣愚很崇拜。亚历山大一世对他们予以特别赐见，尼古拉二世也是如此。17世纪的沙皇阿列克塞·米哈伊洛维奇更是把圣愚当作近侍一起出游。</span><br>
<span>中国社会科学网报道，在俄国，修道院的长老是僧侣的精神领袖，而圣愚则是世俗生活中的精神领袖。</span><br>
<span>美国学者艾娃·汤姆逊认为，俄国社会中的圣愚现象是一种力量，它既反对社会习俗和习惯，也反对社会培育理性辩论的传统。在圣愚崇拜中，人格的非理性方面受到了器重，而理性和肉体的方面则被贬抑。圣愚的行为否定西方逻辑，嘲弄西方经验，对圣愚的接受加强了俄国斯拉夫派对理性主义和重视物质的西方的轻蔑。</span><br>
<span>在19世纪后期的俄罗斯文学作品中依然可以看到圣愚的影子，比如陀思妥耶夫斯基的《卡拉马佐夫兄弟》《白痴》和托尔斯泰的《童年》。</span><br>
<span>圣愚作为文化现象，对俄国文化的意义是复杂和多面的，但受圣愚现象影响最大的是俄罗斯民族心理——渴望殉难。</span><br>
<span>欧洲很多国家都有禁欲主义传统，但“只有俄罗斯人民希望为信仰而死亡”。陀思妥耶夫斯基作品《白痴》里的梅诗金公爵，从来历、穿着到行为和归宿都具有圣愚的特点。他始终处于无家可归的状态，就像圣愚一样四处流浪；他拒绝把理性当作行为的主导原则；他对生活的理解是精辟的，其形象酷似基督。</span><br>
<span>《白痴》作于1867年，当时俄国社会急剧变化，各种价值观念激烈碰撞。西方派希望用欧洲启蒙理性来取代俄国思想，而斯拉夫派反对西方工具理性和概念化的唯理主义。斯拉夫主义思想家把感性经验和非感性经验结合，把内在精神上升为信仰，并使信仰成为理性的权威。他们相信，通过全部精神力量的统一，人将拥有神秘的直觉，这种直觉使人对于上帝、世界具有超人的真理性理解。</span><br>
<span>梅诗金公爵看起来思维单纯而古怪，行为不合逻辑，但他没有受到世俗的污染；他患有癫痫病，表明他永无止境地受难；他对于女主人公的爱情也像基督一样充满了怜悯和同情。所以，他可以看作是基督的化身。</span><br>
<span>欧洲思想家最初不喜欢俄国小说，但欧洲思想界和哲学界近年来对无意识和非理性的重视，使得俄国文学的非理性因素显得日益引人注目。</span><br>
<span>在现实世界中，统治的力量是日常经验、金钱、权力、地位、法律，基础是人的理性和科学规律。人们总是用理性支配自己的行为，或者压抑自己的欲望服从社会规范。俄罗斯文化中的圣愚现象打破了人的这种常规理性，去掉了人的面具，把人释放到本性和自由之中。这样的人一般被认为是不正常和病态的愚痴，但俄国传统并不这么认为，比如陀思妥耶夫斯基小说的主人公就好像是某种宗教信仰和道德观念的体现者。这就引出诸多问题：什么是人的常态和病态？判断的标准是什么？本真状态是什么？对这些问题的探索使得人的生存空间被扩大了，人的内心世界进入到一个神秘的世界。</span><br>
<span>在俄罗斯文化里，哲学问题、宗教问题和道德问题不能用理性解决，只能通过直觉和宗教体验体现。俄国文化中神性和人性不是外在的关系，神不是永恒不变高高在上的存在，如陀思妥耶夫斯基在《白痴》中所描述的梅诗金公爵，他被描述为基督的化身，神与人处于内在关系中，神就是人。</span><br>
<span>美国学者艾娃·汤姆逊认为，“从理性和经验的观点看，俄国文化蕴含着对于精神智慧的寻求、谦逊学习的准备、对传统的依赖、目标的崇高。但是与此同时，又拒绝学习不易理解的事物……俄国文化，就像一个圣愚一样，有其温顺和可以信赖的一面，也有其残酷而诡秘的一面”。</span><br>
</p><p><b>tokimon: </b><br>
<span>https://b23.tv/av12177082</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>​不死妖僧拉斯普京</span><br>
<span>1869年1月，格里高利·叶菲莫维奇·拉斯普京出生在俄国的一个农民家里，和他的赌徒父亲一样，拉斯普京年轻时也是个无赖，赌徒，还做过偷马贼，被同村人称为“拉斯普京”，意为“淫逸放荡”。中年时的拉斯普京不知使用了什么手段竟然以宗教为名穿上圣衣，俨然以“长老”、“先知”、“神人”自居，并借机骗取钱财。</span><br>
<span>他有一双炯烔有神的淡蓝色的眼睛，加上他学会的高超催眠术，以预言和施展神奇的医术（催眠）为生。因为他预言了俄国某地的干旱和治好了沙皇叔父的狗，一时之间俄国上层贵族把他奉若神明。而这时的俄国末代沙皇尼古拉二世正每天都在为自己惟一的儿子而伤心不已，因为时为皇太子的阿列克谢患有血友病（凝血功能障碍的出血性疾病），并且一直无法治愈。</span><br>
<span>​1907年，皇太子阿列克谢再次犯病，御医们已经无计可施。由于众多宫廷贵妇的推荐，焦急万分的皇后说服尼古拉二世，召拉斯普京入宫。令人惊奇的是，拉斯普京进宫后，仅给皇太子喝了一小包药粉，然后又进行了一番祈祷，后又坐在皇太子身边给他讲了些故事。接着，奇迹出现了，通过几天静养，皇太子居然恢复了健康！就这样，整个帝国未来的命运似乎都掌控在拉斯普京手里，而原因就是他与皇太子的健康状态有着密不可分的关系。</span><br>
<span>​实际上，只要拉斯普京留在宫里，皇太子就健康活泼，当他不在的时候，太子就会日渐消瘦。拉斯普京还预言，皇太子在13岁生日之后身体就会康复，而事实也的确证明他是对的。他不但可以随时出入宫廷，而且插手朝政为自己谋取私利。</span><br>
<span>拉斯普京的生活自此更为糜烂，他器具过人，还有一双深邃的蓝眼睛，对女人很有杀伤力，包括皇后亚历山德拉在内的许多贵族妇女为之疯狂。拉斯普京每得到一个女人，便会割下她的一缕头发，1977年工人们拆除拉斯普京的旧居，发现里面有许多箱头发。许多贵族大臣发现，拉斯普京批发绿帽子的能力太逆天了，并且国家在他的掌控之下乱成一锅粥，大家于是策划杀死拉斯普京。</span><br>
<span>​1914年，拉斯普京回波克罗夫斯科老家看望妻子和孩子，被一名刺客用猎刀深深刺入他的体内，伤情十分严重，拉斯普京眼看就要嗝屁，做完手术躺床上几天居然神奇复活。1916年12月29日，以亲王尤苏波夫为首的一群沙俄皇室子弟，用美人计将拉斯普京引诱到家中，让他吃下八块掺有氰化钾的蛋糕，喝了一瓶掺有氰化钾的葡萄酒。</span><br>
<span>​拉斯普京却毫无中毒症状，情急之下尤苏波夫拔枪射中拉斯普京的肺部，正要掩埋尸体之时拉斯普京醒来逃到院子里，再被射中三枪、哑铃敲击脑袋才昏死过去，然后被扔下冰冻的涅瓦河水底，在冰面下存活8分钟才一命呜呼。</span><br>
</p><p><b>义亦死吾亦死: </b><br>
<span>俄罗斯特有文化现象 x</span><br>
<span>基督教特有文化现象 √</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>妖僧拉斯普京</span><br>
<span>在二月革命后尸体被拉出来挫骨扬灰</span><br>
<span>但他的那条28.5cm大屌还一直保存在俄罗斯圣彼得堡的性博物馆里</span><br>
</p><p><b>兮嘉: </b><br>
<span>义亦死吾亦死 发表于 2020-1-6 13:37</span><br>
<span>俄罗斯特有文化现象 x</span><br>
<span>基督教特有文化现象 √</span><br>
<span>圣愚起源于基督教，但就是俄罗斯东正教的特有文化现象。</span><br>
<span>类似一种虔诚者加苦修者的极致，把精神上的受难与现实中的体现看成宗教意义上的崇高，越疯狂越神圣，甚至和原始宗教神灵附体有关。</span><br>
<span>这概念对俄罗斯文学有很大的影响，举个熟悉的例子，保尔柯察金一定上就是按这样的形象去塑造的。</span><br>
</p><p><b>cloudskate: </b><br>
<span>中国传统的隐士、名士有类似之处。</span><br>
<span>伯夷叔齐位居史记列传第一，但并没什么事迹，让国而逃不食周粟而死，不仅是失败者，还分不清大势，可谓愚人。</span><br>
<span>子曰求仁得仁，又何怨乎。因为历史不仅属于胜利者，愚人的事迹更突显神性/人性，我们精神的世界有愚人的一席之地。</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰娃: </b><br>
<span>白龙 发表于 2020-1-6 13:42</span><br>
<span>妖僧拉斯普京</span><br>
<span>在二月革命后尸体被拉出来挫骨扬灰</span><br>
<span>不是说这条是造谣吗</span><br>
</p><p><b>义亦死吾亦死: </b><br>
<span> 本帖最后由 义亦死吾亦死 于 2020-1-6 14:19 编辑 </span><br>
<span>兮嘉 发表于 2020-1-6 13:52</span><br>
<span>圣愚起源于基督教，但就是俄罗斯东正教的特有文化现象。</span><br>
<span>类似一种虔诚者加苦修者的极致，把精神上的受难 ...</span><br>
<span>黑死病流行期间西欧也有鞭笞派，无非是西边的教廷腐化堕落地更快而已。</span><br>
</p><p><b>破罐子: </b><br>
<span>搞倒批臭还真是熟练呢。</span><br>
</p><p><b>哈斯特: </b><br>
<span>披着圣徒外衣的降灵萨满</span><br>
</p><p><b>faust123: </b><br>
<span>谢 男</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>cloudskate 发表于 2020-1-6 14:03</span><br>
<span>中国传统的隐士、名士有类似之处。</span><br>
<span>伯夷叔齐位居史记列传第一，但并没什么事迹，让国而逃不食周粟而死，不 ...</span><br>
<span>寒山 拾得 懒残 济公 一休</span><br>
<span>墨子 墨侠 等等..</span><br>
</p><p><b>zoomine: </b><br>
<span>俄罗斯的圣愚和东西方的隐士、苦修不能混为一谈</span><br>
</p><p><b>白石: </b><br>
<span>有一种说法，保尔柯察金是红色时代的圣愚。跟中国传统中衣衫褴褛，点化世人的神仙菩萨是不一样的</span><br>
</p><p><b>十年家里蹲: </b><br>
<span>有俄国特色的“找精神病人问六合彩特码”</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>kqwert: </b><br>
<span>本质上是当政者把持宗教的一种手段</span><br>
</p><p><b>ydd-319: </b><br>
<span>东正教：僧侣防御+3</span><br>
</p><p><b>饭来张口: </b><br>
<span>能在莫斯科的冬天坚持一丝不挂，你说是圣人我没意见</span><br>
<span>如果在三亚这么玩，那就只是个普通的煞笔了</span><br>
</p><p><b>龙骑将: </b><br>
<span>次男道在《海虎》其后剧情介绍到，经此磨炼后白次男弑父战兄最终成为地球皇帝，而崇拜白次男强大的脑残粉，为了像次男一般强大，决定模仿偶像当年心路历程体验终极侮辱修炼，其中便是包含断手、以及被四个基佬不食不眠地凌辱三个月……这种修炼方式被称为“次男道”。</span><br>
</p><p><b>龙骑将: </b><br>
<span>莫名的想到了这个</span><br>
</p><p><b>ColorfulCrow: </b><br>
<span>济公？？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1907916[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
