<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>试下游记直播日更，意大利滑雪，已完结。</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>试下游记直播日更，意大利滑雪，已完结。</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:47:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>试下游记直播日更，意大利滑雪，已完结。[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1909231-1-1.html</link>
      <description>试下游记直播日更，意大利&#13;
 本帖最后由 听剑客 于 2020-1-14 04:24 编辑 

你坛有几个游记大神，例如把游记当论文写的某。。。我觉得我没那本事，这次开个直播每天记记流水账（因为一旦玩完回去了，怕就再也没时间写游记了。。。），可以认为这是一个行为艺术吧。争取每日更新到玩完。。。
&#13;
整个旅行计划非常简单，跑到意大利的多洛米蒂深山里滑13天雪，跑回去。
&#13;
第一天：1楼第二天：2楼和27楼第三天：29楼第四天：第五天：。。。。
&#13;
第一天，一月11日
&#13;
中午飞机，本来定的奥地利航空，维也纳转机，不到4000块北京往返米兰，价格还行。买的时候就有一个奇事，可以买票同时预定座位，但是要额外加很多钱。滚。飞前幺蛾子就出来了，无法在线值机，奥航这个奇葩在线值机要求填签证信息，怎么填都说无法验证。联系客服，说座给你免费定了，你到柜台值机吧。去值机，柜员拿着我的护照折腾了一通，一脸严肃说办不了，叫了他的上级姐姐。大姐告诉我，你还没值机，这飞机超售了，现在正好有一个比你原定早一小时起飞的汉莎飞法兰克福的航班，你去汉莎转米兰吧，还能早到小俩小时。本来的飞机八点到，米兰的坑爹国际机场马尔彭萨，离城里一小时火车，所以早到倒是求之不得。而且原来奥航是26年机龄的767300ER，汉莎这个是三年机龄的747-8，新好多。于是就接受了，算是免费多去一个国家吧（毫无意义。。。。这样在起飞前一小时整办完值机，直奔T3E，很顺利。没想到有生之年还能坐上747。。。
&#13;
因为是临时加塞，本来定的窗位没有了，不过给了个走廊位，睡了一路。
&#13;
飞到法兰克福，有不到两小时转机，事前没想到这样，所以没做功课。这法兰克福机场，转机要上楼下楼坐火车好一堆折腾。然后颜值超级高的盖世太保边检警察小姐姐盘问了我差不多十五分钟，连我携带的银行卡都一张张检验保证我有钱在欧洲花。还研究了我钱包里的工卡。。。好不容易给卡了个入境章，接着就是安检，安检基本没有排队，结果安检大哥一边检一边表现出了很强的跟每位过安检的同学说对口相声的欲望，又是十五分钟。。。捡完过来，从这个安检口到登机口之间，只找到一个厕所，男厕挂着牌子打扫中不能用，等了30分钟才上上厕所。期间我把四周找了三遍，饮水喷泉是绝对没有的，巨贵的卖水的自动售货机倒是有几个。这机场，没救了。
&#13;
到点，上飞米兰的飞机。结果飞机上有一个旅客临时无法登机，需要把他的行李卸下来，晚点20分钟。
&#13;
这次倒是个窗位，迎着晚霞起飞。基本就是一个弹道飞行，晚霞还没褪去就开始降落了。能看到晚霞背景前面是阿尔卑斯群山，具体哪座是哪座说不清楚，不过勃朗峰马特洪都在这个方向，如果非要我猜，左侧有个很突出的就是马特洪了飞机调个头，一轮明月从米兰的万家灯火前升起，可惜没法拍
&#13;
下了飞机，取行李，米兰第一印象：
&#13;
买车票坐火车。。。米兰MalpensaExpress快轨的车票，从网上买可以20欧往返，可以现场用手机买。我比计划早到一个多小时，亏了没提前买。。。
&#13;
到中央车站。
&#13;
出来，走到旅馆。
&#13;
在离中央车站约一公里的地方找了个小旅馆，单人间43欧，房间内有淋浴房和洗脸池，没有厕所。不过没关系，洗澡睡觉是关键。。。
&#13;
下面每天更新一个楼层。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>song_yl93: </b><br>
<span>这每日里程数……太勇了</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>虽然不会滑雪但是看风景这么好也很开心~=v=~</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>查了一下，Carezza的大片树桩田，是18年的大型地中海风暴Vaia、又名Adrian刮倒的大片森林，经过过去一年多的清理，形成的局面。。。</span><br>
<img src="https://static.saraba1st.com/image/hrline/5.gif" title="https://static.saraba1st.com/image/hrline/5.gif"><br>
<span> 第十天，一月20号 今天去了加尔代纳谷北头的Seceda地区。从Col Rodella上山，沿顺时针Sella Ronda的阴冷山谷。 长石山组高耸于其上。 然后转个缆车，翻到加尔代纳谷的Santa Cristina地区，走的路线似乎有点问题，好像还是越野滑雪的路线，最后抱着板子爬了一二十米的坡，才回到正经雪道上。下来的地方是FIS锦标赛加尔代纳站的速降终点，一边竖着本赛季的结果，另一边有个牌子指着，这边是加尔代纳谷有阳光的一边。。。 有阳光的一边就是朝南的Seceda地区。现需要在这里坐一个缆索铁路，或者叫地面缆车，从谷底居民区下面穿过去，然后坐吊箱（有点排队）和缆车（很排队），到达Seceda的顶端。跟我的期望其实有点不一致，果然是向阳面，巨宽的向阳大道。。。 顶端有个耶稣受难像。 还有一圈标识四周山是啥的展示，做得挺壮观 这里向北，可以看到阿尔卑斯群山，比较近的应该是多洛米蒂超级滑雪区的另一个区域，好像叫Gitschberg Jochtal – Brixen，名字略长。。。 向南就包括塞拉山组，通往塞拉山口和法萨谷地区的山谷，长石山组，休斯山地区，总之就是我这几天活动的地区了，南边山下就是加尔代纳谷。 东侧是Puez山组，漂亮的。 向西，有一条叫La Longia的雪道，感觉这个名字意思就是长长的，好像是12.5公里长，一直通到加尔代纳谷底比较大的村子之一Ortisei。在那里如果步行三五百米可以上去休斯山滑雪区域的缆车，然而太远了，来不及的，不考虑了。所以一路到底滑下去以后，掉头上山。。。然而排队。 这个上山是一节吊箱，还好，然后一节索道，这个队排了得有半小时，非常不爽。好不容易才上来。 上去以后，发现Seceda的向阳山坡上排得更厉害了。。。总的来说，加尔代纳谷这一侧的体验很一般。 所以放弃，直接原路返回到谷底。滑一滑加尔代纳谷黑暗一侧好了。 没阳光这侧风景也是漂亮的，排队轻很多。 时间差不多了，照例翻塞拉山口，转Col Rodella，上Belvedere，Alba缆车下山Ciampac 翻Buffaure回旅馆。 上午排队，滑得有点少，今天总的来说算比较轻松。下山一看 所以认为万米是这种大山滑雪区正常滑行得正常节奏吧。。。。 </span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span> 本帖最后由 听剑客 于 2020-1-22 03:33 编辑 </span><br>
<span>第十一天，一月21日。</span><br>
<span>今天去了La Villa。这是Alta Badia山谷的主要中心村镇，也大概是我这回滑雪能够去到的离驻地最远村镇了吧，离我这里直线距离23公里多。</span><br>
<span>前面也是按照逆时针Sella Ronda的路线，在塞拉山组东面，上一个继续往东的缆车，上到了一个叫Cherz的平台，就进入了Alta Badia的这一片高原。</span><br>
<span>换一个缆车，壮观的Fanes山组和Tofane山组就在头上了。</span><br>
<span>冲着Fanes山组滑下去（很长）。。。</span><br>
<span>来到了一个叫San Cassiano的村子。</span><br>
<span>从这里坐缆车上山，就是La Villa南边的Alta Badia谷核心区域了。</span><br>
<span>下到La Villa，刷两圈。</span><br>
<span>这一片可滑性中规中矩，挺不错的，比昨天那个加尔代纳谷阳面强。</span><br>
<span>终于看到有人在缆车下面刷道边了，这在北美特别常见，不过雪况一望而知简直灾难。</span><br>
<span>因为比较远，很早就需要开拔往回。给Alta Badia这个标志留个影。</span><br>
<span>换几个缆车，这片在塞拉山组和Tofane托法纳山组/Fanes山组之间的高原，景观确实非常好，而且是大片晒太阳的开阔地。</span><br>
<span>东边的Tofane托法纳山组和Fanes山组，西边的塞拉山组，北边的Puez山组，南边的马莫拉达，甚至东南的Civetta都尽收眼底。</span><br>
<span>西边的塞拉山组博厄峰下，就是前几天滑过的Boe和Vallon缆车的区域，从这边看也相当壮观。</span><br>
<span>回到Cherz平台，这个光照风景跟早上又不一样了。</span><br>
<span>然后走顺时针Sella Ronda的路线，从Arabba回到Belveder。从Arabba山坡上可以看到，这一片白色高原，以及远处有树的地方，就是今天的主目标。</span><br>
<span>照例Alba缆车下山Ciampac 翻Buffaure回旅馆。</span><br>
<span>今天天气非常晴暖，上午还万里无云，下午开始有了云彩，而且又开始出现航迹云了。看天气或者看预报，明天都是一个非常暖和的好天气。雪是只能任命了，就当夏威夷海滩吧。。。</span><br>
<span>虽然跑趟夏威夷海滩也不少公里数。。。</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>第十二天，一月22日。 今天去了SanPellegrino滑雪区。这个区域在之前滑过的Alpe Lusia那个山谷的再里面，倒公交挺远的，所以今天雪上时间不到7小时。另外，滑呗似乎不认识这个雪场，但认为其中一两个点在某个雪场内，结果不停的认为我滑出了雪场区域给断记录，所以滑呗的轨迹今天没啥参考意义。。。今天参考官方根据缆车乘坐的统计/计算。。。真的不多。。。 这个滑雪区起点在San Pellegrino山口，有两片地方，第一片是在山谷北边，Cima Uomo山的南坡上。 这一片从地图上看着不大，计划中不打算花太多时间，然而实际到了发现我还是低估阿尔卑斯了。这一片的特点就是，山谷这里海拔很高，差不多一千九百米了，所以往上基本都已经在树线以上，拔起来六七百米大片的空旷山坡。 很壮观，上去滑下来也很爽。 很大的高山树线以上的地形。 另一片则是从山谷的南边坐索道，登上南边这组山峰的山头Col Margherita。 上面就是一个朝东的巨大高原高山草甸区。 看这一圈山，东边大约是Civetta山组。 南边应该是Paledi San Martino山组。 北边应该是Costabella- Cima Uomo这道山脊，未必算得上山组，以及其后面的马莫拉达南壁。 今天天暖和，虽然有风，高山草甸区域滑得还是很爽的。 山上有个水库，大概主要是造雪用的吧。。。 另外，这里有一条很传奇的容易雪道，从两千五百多米海拔的Col Margherita起，由草甸区的南边绕过去，滑到东边山脚下的村子Falcade海拔大约一千两百米处，雪道很长，接近10公里，除了中间有一处需要抗板子过马路（好像还是省界和大区界，过了马路就是威尼托大区了）可以一路滑到底。刷了一下，挺有趣的。抗板子过省界。 草甸南边就是向东Civetta山组方向滑去。 下到底，是Falcade村。 然后从这一片高山草甸区滑回起点。公交是下午四点09分，不能晚了，所以今天其实结束挺早，回来路过法萨谷的主要村镇之一Moena村。 SanPellegrino是这次计划中的最后一个“新区域”，最后三天就没有什么新地方要去了。目前计划二刷马莫拉达一天，二刷+旁路逆时针Sella Ronda一天，然后比较近的二刷Skitour Panorama一天。。。 另外，今天周三，理论上我住的法萨谷的Pozza里，有一个平常法萨谷滑雪队用的竞赛训练场向公众开放夜场，本来想去搞搞的，滑了几天觉得累，实在犯不着了，不体验了。。。</span><br>
</p><p><b>lprpearl: </b><br>
<span>冷吗？年后出发，还没整包。</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>lprpearl 发表于 2020-1-23 13:46</span><br>
<span>冷吗？年后出发，还没整包。</span><br>
<span>目前非常暖和，简直阳光沙滩。不过天这个东西说变就变，看天气预报比较好。</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span> 本帖最后由 听剑客 于 2020-1-24 01:45 编辑 </span><br>
<span>第十三天，一月23日。 今天又刷了一遍马莫拉达。额，其实刷了三遍。 马莫拉达的样子，第六天一刷的时候讲过了。不过这一周，看样子欧洲在逐渐从圣诞新年后的淡季恢复过来，感觉人比上周多了。所以今天几乎一直在排队。。。 早上从ColRodella上的，到了赫然发现管理方开了一个侧厅，把排队用的迷宫延长了一倍多。。。结果不仅排队，而且如同在北京高峰挤地铁。。。</span><br>
<span>从ColRodella下来，向逆时针Sella Ronda和马莫拉达方向的必经之路Sass Becè，排大队。 翻Padon山口去马莫拉达区域的必经之路Sass de la Vegla双人吊椅，排大队。 到了马莫拉达缆车，更不用说。 排队排到滑呗认为我已经不再滑雪了，把记录停了。。。 全程挤地铁效果。 不过不管怎么说，马莫拉达很棒很爽。 上去了3遍，一遍差不多一小时，差不多五十分钟是排队和挤人。。。 Padon山口北边也很漂亮。 南边也不差。 Padon山口回Arabba的这片雪原也很好。 回到Arabba区域上方，从北坡看看马莫拉达，能很好的识别到到Rocca峰上的建筑。 从Arabba回法萨谷的必经之路，有几段到了下午雪蘑菇起得很厉害，又不宽，人还巨多，简直大型车祸现场，到这里一观察才觉得自己蘑菇滑得也并不是最差得那档。。。 然后Arabba翻山口回法萨谷得必经缆车Lezuo Belvedere，又一个大排队。。。 这个缆车站上有一面贴满了各种贴纸的墙，排队的时候仔细找了找，还真让我找到了。Sunshine Village可是我滚下来以后决心正经学滑雪的地方，亲切。 照例Alba缆车下山Ciampac 翻Buffaure回旅馆。尽管排了一天队，没觉得滑很多，然而马莫拉达一趟一千八百多米大概太厉害了。。。 </span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>第十四天，一月24日 今天又刷了一遍逆时针SellaRonda。话虽然这么说，实际上主要是分支出去滑了Alta Badia区域临近塞拉山组这个山谷的东面，前几天去La Villa的时候没滑过的区域。 早晨直接从旅馆门口上Buffaure缆车。今天天气好像不是特别好，有层薄雾。 翻山经Alba上Col dei Rossi索道翻山口向Arabba方向转过去。山口上就看的很清楚了，山腰处有层薄云。 然后转东上Cherz高原，向Corvara方向滑。。。这一片风景就是好 Colfosco这一带的Fuez山组实在是很壮观。 往回向南边看也很好。 远望下加尔代纳山口，很快需要翻。 Corvara这个村子，山上看还是挺漂亮的。 在这一片来回滑了几个小时，按Sella Ronda路线继续走，顺便去刷了下Colfosco，这片头上的山实在太有压迫感了。 然后上加尔代纳山口。</span><br>
<span>沿标准路线回到Col Rodella, 回到Belvedere，照例Alba缆车下山Ciampac 翻Buffaure回旅馆。下午两三点有点上云了。 晚上预报会变天，有可以忽略的微量降雪。这回太背了。。。 这一圈转下来，公里数倒是不少。 明天就是滑雪最后一天啦。。。。</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>第十五天，一月25日 最后一天。阴天。 早上去了Catinaccio区域，阴天，还是云山雾罩。 不过玫瑰花园山组还是很壮观的。 然后转公共汽车转场Col Rodella。山都在云里。 去加尔代纳谷方向，有一片大概是叫Seiser Alm的区域，没去过，去探索一下。这片地方在长石山组的另一侧。当然云山雾罩。 对面是休斯山高原那一片滑雪区。 区域有限，满山的拖牵，看上去是一大片初学区，不过还是有可滑的内容的。回来也刷刷加尔代纳长石山组下这片，对面就是加尔代纳的向阳面Seceda，没有充分滑的地区。 时间差不多了回来，云开始散了。 长石山组再见。 Col Rodella再见。 Belvedere再见。 塞拉山组再见。 Buffaure结束。  明天一早坐公交转火车米兰。。。</span><br>
</p><p><b>ZhongMinko: </b><br>
<span>看到这个帖就想起在法国那几年滑过的雪，大家麻东部这根本不是雪山，就是雪坡。好就好在我没时间去滑雪+沉迷猫跳了。</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>第十六天，一月26日 一早起来，发现外面在下雪。收拾收拾走路，发现镇子上好多警察，还设了路障，似乎是今天有一年一度的法萨谷长途越野滑雪什么的大活动。 离开法萨谷的Pozza。 到车站，等车。车晚点几分钟。 路边树上都挂了雪，估计谷底下了接近一厘米，山上也许能有三到五厘米，不过跟我没啥关系了。 路上果然看到了越野滑雪赛事，满山的人。。 然后就是两个小时在各种法萨谷和费耶美谷小镇里的穿行。树上挂雪到差不多900米海拔，地上到800米左右还有新积雪。 当然下到阿迪杰河谷里之后，就没雪了。 特伦托火车站站前广场叫但丁广场，有座但丁的像。这个城市以有过一次重要宗教会议出名，不过好像跟但丁没啥直接关系。。。。 自动售票机买票，18块5，这次打的票跟上次完全不一样，小一大圈，不过道理都一样，上车前在站台上打票。 群友无处不在 这次到特伦托，有个有趣的情况，在从法萨谷/费耶美谷到特伦托的最主要的中转站Cavalese，有个老先生，身穿黄色军服，戴军帽，胸前挂满各种勋表和勋章，提着一个超老式的手提公文包，上来就坐了第一排，不知道什么来头。反正最后只在火车站拍到一个背影。 上火车。 意大利的火车果然管的松，什么都能上。。。 在维罗纳转车。慢车车不算站站乐，但停的还是比较多的。 在布雷西亚站停的非常久，站台上上来一队警察，在火车另一头劈里啪啦折腾了一通，火车才开，好象带了个人下来，不知道发生了什么，因此火车晚点不到十分钟，又回到了米兰中央车站。 在车站附近定了个小旅馆，奔过去，入住，扔下东西，三点一刻，出来转转。先去附近的地铁站下地铁，自动售票机买票，车票2块，90分钟有效。 人还不少。 换乘一次。 下车到圣西罗打个卡。当然今天有国际的比赛，所以只看到了蓝黑旗。 然后转有轨电车，坐到老城附近。 转转城中心这个公园 和平门。 一座拿破伦三世雕像，不知道什么来头，他老也值得这样吗。。。 斯什么什么古堡，名字实在很别扭 古堡门前是加里波第铜像，这个比拿三好理解。 沿着古堡门前的步行街直行，路边有不少卖艺的，有个弹吉他的在高唱Fly me to the moon。 然后就是米兰大教堂广场。教堂确实很壮观。 对面是埃马努埃莱二世的雕像，也可以理解。 晚上广场人很多，中国游客也很多，不过是挺壮观的。  教堂广场北面是埃马努埃莱二世长廊，虽然只是一个购物中心的房顶，不过也挺壮观。 这个购物中心里按地图应该有个汉堡王，找了一圈没找到，只好往回走。路上经过威尼斯门，不甚壮观。 在那旁边吃了个麦当劳。回旅馆，这次旅馆是公用的卫生间和淋浴。 睡觉，明天去机场回国。 彩蛋，这个是意大利原产吧.。。没看到背吉他的女骑手然而</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>试下游记直播日更，意大利滑雪</span><br>
<span>第十七天，一月27日 早上起来，房间钥匙一扔，去机场。。。米兰中央车站的凌晨。 到机场，奥航差点又要给我换飞机，不甚合适，被我拒绝了，不想节外生枝。看看日出，上飞机。 这机场看着没啥特殊。 然而奥航又想给我换飞机，当然是换米兰维也纳这一程。没啥好处，拒了。然后告诉我，马尔彭萨地勤蠢，，为了不要让他们给你把行李装错飞机，请等一个小时再托运行李。。。好的。在外面等了一个小时，托了行李，往里走，进登机口方向，有个狭窄通道，有人在看登机牌放行，狭窄通道口上有一个小孩在打滚撒泼堵着，她妈在旁边毫无办法，黑人。我还老老实实排队等待，后来发现别人都直接挤开她俩冲过去，于是也只能挤开她俩冲过去。。。接着是排队安检，先后有五个人咧咧插到我前面，留下我目瞪口呆的等待。。。意大利，棒。 机场里面也是没有饮水喷泉的，飞机还晚点一个小时。不过还是飞起来了，大概只有一半人，我选了个最后一排的座位，结果最后四排只有两个人。路上我突然意识到飞机会从我刚滑完的雪山上空飞过，赶紧扑到另一侧。。。果然。虽然马莫拉达在正下方看不到，马莫拉达那边的Lusia Alpe和San Pellegrino更看不到，不过Catinaccio和我住的Pozza Buffaure 长石山和ColRodella 等等清楚的很。来个Sella Ronda全景，这几天主要滑的区域都在里面了。 传说阿尔卑斯的地理状况决定了，经常一边阳光灿烂的时候，另一边就会下雪，反之亦然。果然，到了维也纳，云底离地只有几十米，阴冷有雨，比米兰冷十多度。而且停了个远机位。 不知道挺远机位有啥讲究，我历次遇到的远机位，除了坐冲8之类不能靠廊桥的小飞机，都是在该航空公司的核心枢纽，国航在北京，俄航在谢列梅捷夫，土航在伊斯坦布尔，这次奥航在维也纳，等等。。。 大半空着的A320，所有人一辆摆渡车就装下了。进楼，经过很多上上下的复杂路途，出了关，这次倒没什么问题，边检一句话也没说。然后再一批上上下下的折腾，到了国际出发这边。转机无需二次安检这个待遇，我觉得已经很久没享受过了。。。。 然而还是没有任何饮水喷泉，只有爆贵的自动售货机。欧洲真讨厌。。。 等几个小时，28年多老的上古767。然而很空，我选了经济舱第一排靠窗，居然是这样一个座位，旁边没人。。。感觉是超级经济舱的待遇，不用加钱，还好。。。 维也纳低温大雾可能伴有冻雨，导致飞机需要做除冰，延误了小一个小时。。。 起飞，回京，略微晚点。。。几个小时前到了北京，发现。。。那就是另外一个故事了。。。 流水账部分完结。</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>北京在下大雪，我在意大利等了13天都没等来这么大一场雪。。。哭哭。做个简单总结吧。</span><br>
<span>滑雪的部分，总成绩是这样的。</span><br>
<span>强度还是挺大的。上次去欧洲主要在Val D'Isere，七天才滑了四万多米落差。。。</span><br>
<span>除了二刷马莫拉达那天，每天至少坐五个新的提升设备，也就是连滑十三天除了一天刻意二刷每天都会探索相当数量的新区域。阿尔卑斯真的大，多洛米蒂这种超大互联滑雪区域比一般的阿尔卑斯大山还要大很多，有十几个山谷/区域，我只滑了方便的五个：法萨谷、加尔代纳谷、Arabba/Marmolada、Alta Badia和San Pellegrino，当然记录了六个，Alpe Lusia的南坡Bellamonte算费耶美谷了，那就是六个吧。。。</span><br>
<span>这13天总共坐了144个不同的提升设备。要知道，很多北美出名大山，可能只有10个左右的提升设备，甚至更少，夸张如我加拿大洛矶山神山大踢马只有五个。。。。</span><br>
<span>这一片雪场的风景是真的好。可滑地形除了大，也就那样，所有的道都敢闭着眼进，没有像Val D'Isere的La Face那样还得琢磨琢磨的，我觉得非常适合新手，不用多高的技术水平就哪里都能去啥风景都看得见，会很有成就感。而且天气温暖阳光充足，特别舒适，度假滑雪的好地方。</span><br>
<span>雪太看天了，11月12月下了大量大量的雪，保证了全山全开，然后12月23号开始一个多月几乎不下雪。。。满雪场的竞赛板，我都不记得在什么地方见过这么多竞赛板，沃克赛虎，菲舍RC4，海德马格南，阿托米克Redster，甚至斯托克利激光，统统都是竞赛板。。。让巴望着新粉背了身高等长85腰带摇篮全山板的我非常迷茫。。。虽然现在技术进步全山板拿来刻滑也很好，还是觉得很奇怪。结果可以认为完全没滑到粉，刻滑技术倒是觉得有显著提高，并不是很满足。。。</span><br>
<span>如果有大雪新粉，感觉不说道外，道边就有很丰富的有趣资源。可惜可惜。</span><br>
<span>Val di Fassa是个性价比比较高的住宿区域，能方便到达的区域比较多，Pozza di Fassa是一个非常好的住宿点，Majon De Sabin这家店非常不错，价格不高，缆车边上的住宿果然不要太爽。。。</span><br>
<span>当然意大利的素质比较成问题。公共场所抽烟的很多，雪道上经常能看到烟头，有跟我同乘一个吊椅公然抽烟的，某些吊椅乘坐中数下面烟头一趟能数出百来个。这局面我在国内都没见过。。。</span><br>
<span>另外在火车站见识到了通向火车轮下的盲道。。。</span><br>
<span>费用上。。。</span><br>
<span>机票3957。米兰机场快轨154.15。北京往返机场30+31。</span><br>
<span>米兰两个住宿266.49+308.69，加城市税交现金总共5欧元。</span><br>
<span>Pozza di Fassa住宿4730.11。</span><br>
<span>两程火车142.02+142.91（欧元价格一样，汇率波动），两程大巴44.54+5.8欧元现金+提前网上购买车票车上不认不给退款被骗了40.06。</span><br>
<span>缆车票3746.28，另外当地公交票两周92.94+92.35。</span><br>
<span>当地吃饭购物等，总计854.83</span><br>
<span>米兰当地地铁票15.46</span><br>
<span>电话卡33.8。</span><br>
<span>签证费547，花了15块钱洗签证照片结果人家说不合规现场又花了30重新拍的。去签证路费地铁大约24块。</span><br>
<span>买了一个意大利规的转换插头，13块。</span><br>
<span>别的费用应该没有了。。花出去的现金汇率按当前汇率7.66算，算下来全部花费15394.36，可能算得不全，算一万五千五吧。</span><br>
<span>这样平均每日滑行大约1200元，每万米落差不到1100元，每理论滑行公里21元，每次提升设备乘坐少于36元，这个单位成本，其实甚至比崇礼也不贵的，只要能请下假来，不管哪片阿尔卑斯都是很值的。。。</span><br>
<span>推荐。。。</span><br>
<span>本贴应该完结了。</span><br>
</p><p><b>阿呆5839: </b><br>
<span>因为这个贴开始学滑雪……单板挺有意思的</span><br>
<span>打算上半年主要在市内滑公园</span><br>
<span>下半年搞个年票去市郊多刷点</span><br>
<span>— from Google Pixel 2 XL, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1909231[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>试下游记直播日更，意大利滑雪，已完结。[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1909231-1-1.html</link>
      <description>试下游记直播日更，意大利&#13;
 本帖最后由 听剑客 于 2020-1-14 04:24 编辑 

你坛有几个游记大神，例如把游记当论文写的某。。。我觉得我没那本事，这次开个直播每天记记流水账（因为一旦玩完回去了，怕就再也没时间写游记了。。。），可以认为这是一个行为艺术吧。争取每日更新到玩完。。。
&#13;
整个旅行计划非常简单，跑到意大利的多洛米蒂深山里滑13天雪，跑回去。
&#13;
第一天：1楼第二天：2楼和27楼第三天：29楼第四天：第五天：。。。。
&#13;
第一天，一月11日
&#13;
中午飞机，本来定的奥地利航空，维也纳转机，不到4000块北京往返米兰，价格还行。买的时候就有一个奇事，可以买票同时预定座位，但是要额外加很多钱。滚。飞前幺蛾子就出来了，无法在线值机，奥航这个奇葩在线值机要求填签证信息，怎么填都说无法验证。联系客服，说座给你免费定了，你到柜台值机吧。去值机，柜员拿着我的护照折腾了一通，一脸严肃说办不了，叫了他的上级姐姐。大姐告诉我，你还没值机，这飞机超售了，现在正好有一个比你原定早一小时起飞的汉莎飞法兰克福的航班，你去汉莎转米兰吧，还能早到小俩小时。本来的飞机八点到，米兰的坑爹国际机场马尔彭萨，离城里一小时火车，所以早到倒是求之不得。而且原来奥航是26年机龄的767300ER，汉莎这个是三年机龄的747-8，新好多。于是就接受了，算是免费多去一个国家吧（毫无意义。。。。这样在起飞前一小时整办完值机，直奔T3E，很顺利。没想到有生之年还能坐上747。。。
&#13;
因为是临时加塞，本来定的窗位没有了，不过给了个走廊位，睡了一路。
&#13;
飞到法兰克福，有不到两小时转机，事前没想到这样，所以没做功课。这法兰克福机场，转机要上楼下楼坐火车好一堆折腾。然后颜值超级高的盖世太保边检警察小姐姐盘问了我差不多十五分钟，连我携带的银行卡都一张张检验保证我有钱在欧洲花。还研究了我钱包里的工卡。。。好不容易给卡了个入境章，接着就是安检，安检基本没有排队，结果安检大哥一边检一边表现出了很强的跟每位过安检的同学说对口相声的欲望，又是十五分钟。。。捡完过来，从这个安检口到登机口之间，只找到一个厕所，男厕挂着牌子打扫中不能用，等了30分钟才上上厕所。期间我把四周找了三遍，饮水喷泉是绝对没有的，巨贵的卖水的自动售货机倒是有几个。这机场，没救了。
&#13;
到点，上飞米兰的飞机。结果飞机上有一个旅客临时无法登机，需要把他的行李卸下来，晚点20分钟。
&#13;
这次倒是个窗位，迎着晚霞起飞。基本就是一个弹道飞行，晚霞还没褪去就开始降落了。能看到晚霞背景前面是阿尔卑斯群山，具体哪座是哪座说不清楚，不过勃朗峰马特洪都在这个方向，如果非要我猜，左侧有个很突出的就是马特洪了飞机调个头，一轮明月从米兰的万家灯火前升起，可惜没法拍
&#13;
下了飞机，取行李，米兰第一印象：
&#13;
买车票坐火车。。。米兰MalpensaExpress快轨的车票，从网上买可以20欧往返，可以现场用手机买。我比计划早到一个多小时，亏了没提前买。。。
&#13;
到中央车站。
&#13;
出来，走到旅馆。
&#13;
在离中央车站约一公里的地方找了个小旅馆，单人间43欧，房间内有淋浴房和洗脸池，没有厕所。不过没关系，洗澡睡觉是关键。。。
&#13;
下面每天更新一个楼层。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>听剑客: </b><br>
<span>试下游记直播日更，意大利</span><br>
<span> 本帖最后由 听剑客 于 2020-1-14 04:24 编辑 </span><br>
<span>你坛有几个游记大神，例如把游记当论文写的某。。。我觉得我没那本事，这次开个直播每天记记流水账（因为一旦玩完回去了，怕就再也没时间写游记了。。。），可以认为这是一个行为艺术吧。争取每日更新到玩完。。。</span><br>
<span>整个旅行计划非常简单，跑到意大利的多洛米蒂深山里滑13天雪，跑回去。</span><br>
<span>第一天：1楼第二天：2楼和27楼第三天：29楼第四天：第五天：。。。。</span><br>
<span>第一天，一月11日</span><br>
<span>中午飞机，本来定的奥地利航空，维也纳转机，不到4000块北京往返米兰，价格还行。买的时候就有一个奇事，可以买票同时预定座位，但是要额外加很多钱。滚。飞前幺蛾子就出来了，无法在线值机，奥航这个奇葩在线值机要求填签证信息，怎么填都说无法验证。联系客服，说座给你免费定了，你到柜台值机吧。去值机，柜员拿着我的护照折腾了一通，一脸严肃说办不了，叫了他的上级姐姐。大姐告诉我，你还没值机，这飞机超售了，现在正好有一个比你原定早一小时起飞的汉莎飞法兰克福的航班，你去汉莎转米兰吧，还能早到小俩小时。本来的飞机八点到，米兰的坑爹国际机场马尔彭萨，离城里一小时火车，所以早到倒是求之不得。而且原来奥航是26年机龄的767300ER，汉莎这个是三年机龄的747-8，新好多。于是就接受了，算是免费多去一个国家吧（毫无意义。。。。这样在起飞前一小时整办完值机，直奔T3E，很顺利。没想到有生之年还能坐上747。。。</span><br>
<span>因为是临时加塞，本来定的窗位没有了，不过给了个走廊位，睡了一路。</span><br>
<span>飞到法兰克福，有不到两小时转机，事前没想到这样，所以没做功课。这法兰克福机场，转机要上楼下楼坐火车好一堆折腾。然后颜值超级高的盖世太保边检警察小姐姐盘问了我差不多十五分钟，连我携带的银行卡都一张张检验保证我有钱在欧洲花。还研究了我钱包里的工卡。。。好不容易给卡了个入境章，接着就是安检，安检基本没有排队，结果安检大哥一边检一边表现出了很强的跟每位过安检的同学说对口相声的欲望，又是十五分钟。。。捡完过来，从这个安检口到登机口之间，只找到一个厕所，男厕挂着牌子打扫中不能用，等了30分钟才上上厕所。期间我把四周找了三遍，饮水喷泉是绝对没有的，巨贵的卖水的自动售货机倒是有几个。这机场，没救了。</span><br>
<span>到点，上飞米兰的飞机。结果飞机上有一个旅客临时无法登机，需要把他的行李卸下来，晚点20分钟。</span><br>
<span>这次倒是个窗位，迎着晚霞起飞。基本就是一个弹道飞行，晚霞还没褪去就开始降落了。能看到晚霞背景前面是阿尔卑斯群山，具体哪座是哪座说不清楚，不过勃朗峰马特洪都在这个方向，如果非要我猜，左侧有个很突出的就是马特洪了飞机调个头，一轮明月从米兰的万家灯火前升起，可惜没法拍</span><br>
<span>下了飞机，取行李，米兰第一印象：</span><br>
<span>买车票坐火车。。。米兰MalpensaExpress快轨的车票，从网上买可以20欧往返，可以现场用手机买。我比计划早到一个多小时，亏了没提前买。。。</span><br>
<span>到中央车站。</span><br>
<span>出来，走到旅馆。</span><br>
<span>在离中央车站约一公里的地方找了个小旅馆，单人间43欧，房间内有淋浴房和洗脸池，没有厕所。不过没关系，洗澡睡觉是关键。。。</span><br>
<span>下面每天更新一个楼层。。。</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>第二天，一月12日。</span><br>
<span>这一天的行程如下：  早上起来，奔中央车站。中央车站是挺壮观的。 连自行车都可以上火车。。。 不过我本来就留的时间余量比较大，然后旅馆饭厅的挂钟快了半个多小时，结果慌慌张张跑到中央车站，买完票发现需要等小俩小时。。。自动售票机很简单，刷卡买票很容易，有中文，不过我用的英文。 打出来的票，上车前需要在站台上的打票机上打个时间戳，不然算无效票要罚款。。。 于是只能像一个典型中国游客那样背着差不多五十斤行李四处拍照。看昨天升起来的月亮落下去。。。 米兰中央车站条件很不好，空旷点的地方到处有人抽烟，都是烟味，角落里则弥漫着尿骚味。。。挂个公共场合吸烟的。 然而后来发现意大利火车站台上标配烟灰缸。。。 车好歹来了，站台信息开车前15分钟才给出。 上车，我走到离进站口最远的一节车厢，在米兰中央车站只有我一个人。双层的观光车，效果还不错。 然而是慢车（Regionale），虽然不是站站停，停的很多，后来也上来很多人，但总言之还是很空。不过虽然是慢车，最快也能开到140公里。出了米兰一路向东，一侧就能看到远远的雪山了。 路过加尔达湖。 小两个小时以后到达维罗纳，换站台换车。 我持有的是一张联程票，问工作人员，工作人员说原则上你在米兰打一次时间戳就行了，不过在维罗纳转车的时候再打一次也没啥坏处。。。所以我又打了一遍。 换的车是快速慢车（regionale veloce），单层的，少停不少，最快开到了160，不过很快就进山慢下来了。 这一路沿着阿迪杰河谷，海拔不高，到了一个叫Ala的小城的时候，雪山开始露出影子。 很快到了火车的目的地特伦托。</span><br>
<span>困了，今天先更到这里。。。。明天接着更。。。</span><br>
</p><p><b>hyola: </b><br>
<span>你一提意大利，我就想到某意大利旅游坛友，一想到某意大利旅游坛友，就进入巨魔模式。</span><br>
<span>人的思维唯有在这一层如此跃进。</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>ekdc11: </b><br>
<span>hyola 发表于 2020-1-13 04:07</span><br>
<span>你一提意大利，我就想到某意大利旅游坛友，一想到某意大利旅游坛友，就进入巨魔模式。</span><br>
<span>人的思维唯有在这一 ...</span><br>
<span>人刚下飞机，拿超市小票自证。所有怀疑的人可以散了 </span><br>
</p><p><b>小木曾和纱: </b><br>
<span>hyola 发表于 2020-1-12 15:07</span><br>
<span>你一提意大利，我就想到某意大利旅游坛友，一想到某意大利旅游坛友，就进入巨魔模式。</span><br>
<span>人的思维唯有在这一 ...</span><br>
<span>要 素 察 觉</span><br>
</p><p><b>Quokka: </b><br>
<span>前几天在佛罗伦萨手机被偷了</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>jpcl: </b><br>
<span>有钱真好</span><br>
</p><p><b>咖啡侠: </b><br>
<span>敲碗等大佬更新</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>道德: </b><br>
<span>中央车站门口晚上有一票黑人闲逛蛮吓人的</span><br>
</p><p><b>loveconankid: </b><br>
<span>有趣有趣，坐等更新</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCCM00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>c月光咖啡: </b><br>
<span>来自群里的热切关怀</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.1-alpha</span><br>
</p><p><b>寸头: </b><br>
<span>喂，更新啦，求小姐姐照片</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>d-scher: </b><br>
<span>马克一下慢慢看</span><br>
</p><p><b>鹿清和: </b><br>
<span>马克，人生中第一次滑雪就有人在眼前摔断腿导致心理阴影的人对楼主表示敬佩</span><br>
</p><p><b>rend2014: </b><br>
<span>米兰进市内坐大巴啊，只要7块5好像</span><br>
<span>另外在意大利坐车不用买票了啦，只要不被查到就好了（？</span><br>
</p><p><b>炎天下的少年: </b><br>
<span>马克</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>外野宝宝: </b><br>
<span>继续啊。不错。</span><br>
</p><p><b>damicheal123: </b><br>
<span>玩的开心</span><br>
</p><p><b>山药白薯: </b><br>
<span>中午看新闻威尼斯刚涝完现在又旱了？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>- -意大利据说小偷挺多的？</span><br>
<span>雪山风景蛮好~lz摄影很不错啊~</span><br>
</p><p><b>罗严塔尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 罗严塔尔 于 2020-1-14 01:37 编辑 </span><br>
<span>我来恶意帮忙</span><br>
<span>我帮助楼主把佛罗伦萨和比萨斜塔、还有Folgaria Ski Resort更新掉，让楼主无可更新~~~~~~~~</span><br>
</p><p><b>爱夏: </b><br>
<span>LS来砸场的么233</span><br>
<span>trento这地方老在eurosport上打广告，都听起茧了</span><br>
<span>奥航飞机在13年翻新过，没那么不堪啦，而且现在坐到767比748更难的说</span><br>
<span>羡慕体力，我除了工作还没连续超过10天过...</span><br>
</p><p><b>song_yl93: </b><br>
<span>后排顶贴，既然看到粗粮了不去米店troll一下嘛</span><br>
</p><p><b>游戏: </b><br>
<span>爽哇</span><br>
</p><p><b>feolhn: </b><br>
<span>mark 去了一趟新泻现在对滑雪很感兴趣hhh</span><br>
</p><p><b>罗严塔尔: </b><br>
<span>为了表达对恶意行为的歉意 我认真顶贴</span><br>
<span>我是是真心诚意羡慕楼主的</span><br>
<span>连续滑13天雪</span><br>
<span>楼主你这是锁了体力槽了么</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>第二天继续。。。</span><br>
<span>出了特伦托火车站，就是特伦托汽车站。火车12:52分到达，买了13:40出发的公交车，5.8欧。虽然说是公交车，其实非常夸张，全程92公里两个多小时。 开始还是沿着火车的线路，在阿迪杰河谷里开，海拔也就一两百米 然后突然向山谷东侧拔起。 越过一个隧道之后，进入多洛米蒂的主要山谷之一，费耶美谷。大约在海拔900米左右路边出现零星积雪，可以看到滑雪场了。 一路不停的停车。转过一个山口以后，进入法萨谷。一千两百米海拔以上，路边开始出现较稳定的积雪。也就是我这次的目的地。 在Pozzadi Fassa小镇下车，痛苦的走一公里到旅馆。 旅馆是Airbnb上定的，缆车站旁边一个微小的单人间，14晚四千多块。 放下行李，出门取雪票。日落金山，挺漂亮的。 雪票13天488欧，非常肉疼。基本上整个行程，飞机/住宿/雪票各占主要成本的1/3，剩下的加起来大概也就两三千，总预算一万五到一万六，很穷。考虑到你们有人怀疑编故事，晒雪票表明一下真实性。 另外买了12欧一周的山谷公交车票。这两周要靠公交来往各个雪场。。。在镇子上找了个小快餐店吃了顿6欧的土耳其肉夹馍，到村口小超市提了点饮用水啥的（1.5L加气矿泉水0.23欧一瓶，够意思了），回旅馆睡觉。。。</span><br>
</p><p><b>爱夏: </b><br>
<span>壕无人性啊，羡慕</span><br>
<span>你这个价我能在家门口滑一个冬季的...全州季卡也就600</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>第三天，一月13日。 微信响了一夜，早晨六点起来写了两封骂人邮件。。。早晨在旅馆吃了早饭。 吃完早饭，朝阳映红了山头，月亮落下去。。。 然后，开始滑雪。成果是这样的。 轨迹大图是这样 总的来说，巨大的多洛米蒂超级雪场，包括十几个区域，法萨谷是一个区域，可以通过缆车连接几个其他区域，通过短途公交连接另外几个区域。所以可滑区大概是这一片。买票可以单买一个区域，也可以买通票，贵的有限，一天多个几欧，我直接买通票了。 去年11月12月下了非常多的雪，所以现在基本全部山坡都开放可滑了。但是12月22号以来就没有下过雪，天气又暖和，天天化了冻上冻了化，雪质比北京周边地人造雪好得非常有限。不过风景和地形绝非北京或者崇礼能比。 今天先搞了缆车就在旅馆旁边的Buffaure区，迎着朝阳上山。对面应该是称作玫瑰花园山组，大概是因为早晚太阳照上去是玫瑰色的吧。。。 通过缆车经过树线以上的广阔高山草甸。 到达Ciampac区域，然后下到Alba。对面偏左应该是塞拉山组。 来回在这个区域刷两圈。然后通过Alba的缆车上到Col De Rossi以及广阔的Belvedere区域，宽广壮丽的不要不要的。 从这里的波多伊山口滑向Arabba山谷区域。 上到Arabba顶上。对面就是“多洛米蒂的女王”马莫拉达山，整个多洛米蒂阿尔卑斯的最高峰，过两天去滑。实话说虽然高，但山体并不很壮观。。。 刷几圈。中午上了一些云，偏左是另一个角度的塞拉山组。 回到Belvedere区域，对面是Col Rodella区域，正对面那个三个柱峰应该是叫长石山组（要是在国内闹不好适合叫三柱香什么的。。。 滑到那边去，下午的阳光照在Belvedere区域这边，好看的。 另一侧就是法萨山谷我住的Pozza di Fassa这个方向。 Col Rodella区域的北边是塞拉山口，过了塞拉山口就是加尔代纳谷区域了，去打个照面。 三柱香组壮观。 滑回Belvedere这边，刷几圈，借着最后一缕阳光下山。 滑到Belvedere下方的镇子Canazei。这个镇子大概是这一带最中心的。坐上公交车，回旅馆。 回来在附近找了个小饭馆吃了饭，几欧元。 回来睡觉。这一天强度比较大，这两周不可能天天这样，扛不住。。。 附赠几张大全景。</span><br>
</p><p><b>爱夏: </b><br>
<span>果然是锁了体力，第一天就是60km</span><br>
<span>羡慕不用工作一直滑雪，朋友圈里也有一个跑来tirol滑了几周了...</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>并没有不用工作一直滑雪。。。目前缆车就是我的工位。昨天公事很多手机电池差点不够用，今天专门背了移动电源，进了吊箱就插上充电，好很多，然而还是回旅馆只剩37%的电。。。不过这几天温度有点高，缆车上不戴手套用手机和拍照大多数时间问题不大。过两天可能会略微冷点。</span><br>
<span>第四天，一月14号 一言以蔽之，SellaRonda。 著名的环绕塞拉山组一周的滑雪路线，可以顺时针或逆时针，全程滑行或坐缆车，差不多四十公里。 这个路线非常有名，而且从法萨谷进入很方便，这次计划要做两到三次的。其实昨天日晕、鱼鳞云都观察到了，然而今天天仍然很好，搞吧。。。 官网说的很悬，什么10点前一定要开始啊，抓紧啊，3点半前保证到达最后一个山口啊，所以本来觉得差不多要一整天的。昨天刷下来，觉得可能没这么夸张，不过早点走没坏处。所以一早起来，坐公交去了法萨的Campitello。这里有一个索道Campitello - Col Rodella可以上到Col Rodella顶上。 乌秧乌秧都是人。。。 上顶，朝阳下的三柱香，好看的。这时候差不多九点多点。 然后走逆时针方向，就是昨天的熟路，迎着朝阳，向Belvedere区域滑过去。 上PianFrataces - Gherdecia缆车，转Sass Becè缆车，滑向Arabba。 中间坐Alpenrose缆车过渡一下，转到Arabba Fly缆车，越过Arabba村，转Burz缆车。 在这个缆车上一起坐缆车的毛子滑雪者跟我认真讨论了中国是否有好的滑雪目的地。不幸目前没有，再过二十年也许阿尔泰会发展出一些不错的雪山。 然后转LePale缆车，这个缆车上面，有一片平地，风景好的很。 滑下去，转Costoratta缆车。这里在理论上就越过了省界，从意大利语为主的特伦蒂诺省到了德语为主的南蒂罗尔省。不管哪个，本来都是一战后从奥匈割过来的。话说法国最牛逼的滑雪胜地萨伏伊一带好像也是意大利统一战争时期从意大利割过去的。。。 这里滑下去正对着Corvara村，这应该是Alta Badia山谷滑雪区里比较大的村子了。 然后上Borest缆车。这个缆车是整个Sella Ronda里面唯一下面没有雪道，顺时针逆时针都得坐的缆车。接着就是一段在塞拉山组北侧眼花缭乱的换乘：Sodlisia缆车，Plans缆车ValSetus缆车，Cir缆车，终于到了称作Dantercepies的山顶设施。地方还是很壮观的。背后是几座壮丽的山峰南边是塞拉山组背后，长石山组东边能看到加尔代纳谷的休斯山滑雪区巨大的高山草甸区。东南是三柱香的背后西边是来路 特别安逸的地方，除了厕所要0.5欧。 歇一歇，滑下来，穿过加尔代纳山谷的中心镇子加尔代纳的Selva，坐Ciampinoi缆车，滑下来换Piz Seteur缆车，接着换Città dei Sassi缆车，穿过一片很平缓的雪道。这一片布满了各种巨大的岩石的缓坡，如果雪很多大概可以做成很有趣的rock garden，然而大概不大可能。 然后换SassoLevante缆车，再次越过省界，从南蒂罗尔回到特伦蒂诺，三柱香前面。换Rodella des Alpes缆车，回到原地！ 差不多一点多一点，四个小时多点完成，考虑到一路拍照、休息，其实还可以再快点。Col Rodella上面很安逸，而且厕所随便上！ 下面，就是回到加尔代纳谷方向转了一圈，看看风景 然后回来，去Belvedere方向，坐到Alba的索道下山，然后通过Ciampac缆车过高山草甸回旅馆。结果出了意外，Alba这个下山索道不知道为什么等了十几分钟才能做。索道虽然快，这点讨厌，一般就两个大箱子，要等，一出意外全挂。 结果4点04分才到Ciampac缆车，后面还需要坐三个4点半关门的缆车，毫无把握，需要非常抓紧，朝着夕阳竞速吧。 跟我上了Ciampac缆车同一个吊箱有个姑娘，第一个缆车她比我领先一个椅子，第二个缆车领先两个，第三个我追平坐到了同一个椅子上，其时4点25分，击个掌。这个缆车坐上了就没啥问题了，下来休息下拍拍照片 然后冲着夕阳滑下山去，直接回到旅馆门口。。。放下东西找吃的去。。。 整体的成果如下。 这个数字未必准，坐缆车下山那段估计也当滑行了，不过8000来米海拔总是有的，这种欧洲大山，纯道内刷距离和海拔很容易的，今天滑得算相当悠哉悠哉了。。。下次在转Sella Ronda应该有两个小时左右可以搞一点主路线旁边的东西。 大致总结一下这片雪山。毕竟三周没下雪了，雪质也就那样，几乎是北京水平。。。目前预报周六会有5厘米雪的样子，只能说聊胜于无（早上预报值还是10厘米。。。。希望多下点。滑行地形也并不是多么突出，当然不是跟国内比。但是风景非常非常厉害，而且大，有很多很多好看的山，到底是世界自然遗产，与夏蒙尼或者班夫比毫不逊色，光看这些风景就值回票价了。。。而且我始终认为，高山景观，冬天比夏天漂亮。 所以很推荐摄影爱好者来滑雪，毕竟冬天这个时候，纬度不低，即使中午的光也算不上很硬。</span><br>
</p><p><b>爱夏: </b><br>
<span>看了一下天气，周六就两厘米...算了反正最近新学单板，也无所谓这个了</span><br>
</p><p><b>搬砖喵: </b><br>
<span>啊妹想到多洛米蒂也没怎么下雪，今年本来想去多洛米蒂，觉得飞行时间太久没力气折腾……</span><br>
<span>马克一下三年以后去~</span><br>
</p><p><b>fxz822: </b><br>
<span>围观大佬</span><br>
</p><p><b>猫咪挠墙: </b><br>
<span>靠我也想去多乐美地！而且意大利这边花费比瑞士那边还是便宜的。</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span> 本帖最后由 听剑客 于 2020-1-20 04:12 编辑 </span><br>
<span>第五天，一月15号</span><br>
<span>前两天强度挺大的，今天也觉得状态不太好，一直在感冒中感觉又有点恶化，决定还是轻松一点，不像前两天搞那么大了。于是坐了半小时公交去了一个南边比较独立的小滑雪区Lusia Alpe。</span><br>
<span>这个地方在我住这里南边的一个山谷，山谷更深的地方，还有一个比较独立的略大的滑雪区San Pellegrino，本来在犹豫要不要去，不过今天公交坐下来觉得应该问题不大，能去还是去一天，毕竟那里能看到马莫拉达南壁，去年在我原来看过好多次实物的Howse Peak东壁挂掉的传奇攀登者Hansjörg Auer的成名之作。</span><br>
<span>说是小滑雪区，以北美眼光也是标准大山了，总落差970，连续可滑落差840，三个高速吊椅两个高速吊箱个把拖牵，要是在北美，这规模能给你画出一百多条雪道来。欧洲简单，就十来条机压道，别的算道外。</span><br>
<span>这一片地方，横跨一座最高峰叫Cima Bocche的山脊，严格的说，北面叫Lusia Aple，南面叫Bellamounte。雪场最高点在中间。</span><br>
<span>西北方向是雷特马和玫瑰花园山组。</span><br>
<span>北-东北这个山组的名字似乎是Costabella Cima Uomo，反正背后就是马莫拉达。</span><br>
<span>东南这个山组叫Pale di San Martino，最突出的那个尖应该是叫Cimon dellaPala，号称多洛米蒂马特洪。至于南侧这一组，实在查不到叫啥了，好像是Malga Ces什么的。</span><br>
<span>反正西南方向是费耶美谷。</span><br>
<span>北边是一些很陡峭的背阴陡坡，有黑道。包括下山的黑道。</span><br>
<span>南边虽然也有向阳陡坡。。。</span><br>
<span>但大多数是宽平的大道，虽然标的非红即蓝，我觉得放一般情况下普遍挺（北美标准）绿的。树线以上还稍微陡点。</span><br>
<span>树线一下就特别宽平了。</span><br>
<span>这种特别长的巡航道，嗯，可以叫cruise道了，一荡一荡画着大弯小弯，还冲南，海拔不高，太阳照着，巨暖和，简直就和躺在夏威夷海滩上晒太阳似的（虽然没去过夏威夷。。。），特别特别安逸。所以除了趁中午太阳高去滑了一会儿北面的背阴道，基本都在刷南边这夏威夷海滩了，平缓，一点不费劲。。。</span><br>
<span>结果成果是这样的，早说了阿尔卑斯这种大山特别容易刷海拔。。。</span><br>
<span>刷成这样还有一个原因就是只能滑机压道。毕竟三个多星期没下雪了，看看这种道边，化的一塌糊涂，滑上去比石头还硬。。。</span><br>
<span>倒是道内因为天天压雪质还好不少。 今天倒是看到两个人从野道滑回来，估计是Alpine touring从别的地方翻过来的，听那动静就毫无乐趣可言。。。。</span><br>
<span>这状况需要一米新雪拯救，然而预报周六。。。早上的预报一度调高到15-20厘米，现在的预报调整成一点不下了。。。绝望啊。。。</span><br>
<span>跟其他区域不连接，比较偏远独立的小滑雪区，关的也早，基本缆车4点就关了，坐上去，看看夕阳。。。</span><br>
<span>从北边下山，四点半坐上公交，回去睡觉。。。</span><br>
</p><p><b>爱夏: </b><br>
<span>圣诞前去滑了一下道外，没救，都是冰...你今年这情况只能上高海拔冰川才行了</span><br>
<span>其实11月的时候冰川上都雪崩了</span><br>
</p><p><b>sherryyy: </b><br>
<span>好羡慕，楼主体力真好，我连滑三天菜鸡道人就不行了，虽然也可能是因为没系统学不会使力</span><br>
<span>之前一直不懂区别的国家滑雪有啥意义雪山不都长得差不多么，这次长见识了</span><br>
<span>蹲等更新</span><br>
</p><p><b>聚散浮云: </b><br>
<span>快30度的样子……（补完</span><br>
</p><p><b>Feena: </b><br>
<span>壕无人性...羡慕...</span><br>
</p><p><b>有机磷: </b><br>
<span>预定了1月底二月初过去，住在Santa Cristina。本来还在纠结带不带野雪板，看样子不用了？另外树林好不好玩？</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>有机磷 发表于 2020-1-16 09:49</span><br>
<span>预定了1月底二月初过去，住在Santa Cristina。本来还在纠结带不带野雪板，看样子不用了？另外树林好不好玩 ...</span><br>
<span>感动。。。至今我没见过中国滑雪者。。。计划明天去Santa Cristina方向。。。</span><br>
<span>我觉得按目前的阵势不用带什么野雪板了，我自己背的全山板，有点后悔，漫山遍野都是刻滑或者竞赛板，人均沃克赛虎，头一次在国外大山见这阵势。。。</span><br>
<span>四周没正经下雪了，道外化了冻冻了，得跟石头一样，跟没树林玩，只有道内。。。</span><br>
<span>不过我走了你来，未来一周还有变数，目前预报下周末下雪，如果下上五十公分一米，就是另外一个态势了。</span><br>
<span>S1活了，接着更。。。。</span><br>
</p><p><b>song_yl93: </b><br>
<span>敲碗等更</span><br>
</p><p><b>爱夏: </b><br>
<span>听剑客 发表于 2020-1-20 00:55</span><br>
<span>感动。。。至今我没见过中国滑雪者。。。计划明天去Santa Cristina方向。。。</span><br>
<span>我觉得按目前的阵势不用带 ...</span><br>
<span>没见过中国人可能是因为去的都是大雪场，太分散了</span><br>
<span>tirol那边几个冰川有很多在德国的华人去，意大利他们集中在米兰和都灵那边</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>第六天，一月16号 今天的目标是多洛米蒂女王马莫拉达。 这是个挺远的远征。早上有点偷懒，直接上旅馆旁边的缆车。迎着朝阳，越过Buffaure-Ciampac区域，从Alba坐索道，沿着Sella Ronda的路线到Arabba。 Arabba早上很漂亮的。 然后就开始了本次旅行到目前为止最夸张的排队之旅。Arabba镇上面的滑雪区域，在镇南这道岭（查了半天，好像是叫Mesola。。。）的北坡。这道岭南边隔着一个山谷就是马莫拉达。翻越这道岭的缆车线路，是越过一个叫Padon的山口的（并不是叫Pardon）。这个路线，向南翻是靠两条固定式双人吊椅。。。这简直跟我住这里所及的一大片缆车设备非常优秀的多洛米蒂滑雪场们格格不入。这两条索道那叫一个排队。。。 反正好不容易翻过了Passo Padon 看到了马莫拉达东面的山谷 沿着这个山谷一路滑下去，能路过看得到网红景点费达雅湖的地方，不过这个水库冬天冻上了。 在经过很远的平路，到达了马莫拉达索道的下站，人很多，排队一趟半小时吧。</span><br>
<span>这个索道是三段式的，每段都要换乘，总共一千八百多米提升，快是快的。第一换乘点什么都没有。第二换乘点风景就不错了。 第二换乘点有一个一战博物馆，大概是讲当年意大利和奥匈帝国在这片多洛米蒂山脉上进行的损失惨重而毫无成效的傻逼拉锯战的。要是你坛游记大神马公，一定仔细仔细仔细看，我虽然也算博物馆耗子，不过是来滑雪的，也看不懂意大利语说明，走马观花转了一圈就完了。里面不让拍照，只有大门。 索道顶上其实不是马莫拉达的主峰Penia顶，而是其东边第一个卫峰Rocca顶，可以上几层楼去观景台。三千三百米海拔，一爬楼梯明显喘，建议做电梯。不过风景是真厉害，比法国南针锋可能还更胜一筹，毕竟多洛米蒂的山有特色，而且相比被勃朗峰挡了半边视野的南针锋，这里的视角宽广多了。南边 北边</span><br>
<span>不研究哪座山是哪座山了，反正北边的塞拉山组和其最高峰博厄峰都在脚下了。 西边是马莫拉达的最高点3343米的Penia顶，看上去已经很近了，从缆车站登顶好像。。。呃，感觉路线虽然短，但是非常暴露，一点都不容易。。。 相比南针锋，马莫拉达的Rocca还有一个优势，可以机压道一路滑下去，比白色峡谷容易多了。。。开滑。 对面就是待会儿需要翻回去的Padon山口。 路上再次路过费达雅湖。。。。 刷了两遍，本来想刷三遍来着，因为花了太多时间逛博物馆和看风景，时间来不及了，而且因为雪道在北坡，海拔高，保存的还比较软，越往后蘑菇就起来了，滑起来挺费劲的，体力也实在不允许了。所以第二遍就没到底，在快到底的地方上往北翻Padon山口的缆车。这倒是个高速的缆车。 山口北边风景很好。 背面往下滑开始的一小段是完全布满了蘑菇的狭窄雪道，不好滑，旁边有教练带着水平不高的滑雪者横着往下蹭呢。然后又是个四人低速吊椅，滑回早上二人吊椅的起点，风景仍然不错。 之后就是从Arabba滑回法萨谷Belvedere区，跟前天一样坐Alba缆车下山，然后向着夕阳冲锋的旧路了，不过今天比前天早了15分钟，时间充裕。 可以多拍点照片。 滑下来到旅馆门口，成果如下。 有缆车下山的部分应该扣掉，不过不小心又破万米了。。。但是今天这个体力消耗可比昨天大多了。。。明天搞点容易的。。。</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>第七天，一月17号 今天想搞容易轻松的，于是顺时针转了一遍Sella Ronda，还是跟逆时针转的时候一样从Col Rodella起止，因为对其长度有了经验，路上额外滑了四五个旁路缆车。。。然后照例坐Alba缆车下山Ciampac 翻Buffaure回旅馆。 结果。。。别问我是怎么刷出来的，我并不觉得有这么多。。。 顺时针SellaRonda普遍认为不如逆时针。我滑下来，觉得有几个事情，除了一般说的缆车滑行比什么的，一个是有两个地方要坐缆车下山而不是滑，虽然都不长，另一个是加尔代纳谷Selva的换乘太麻烦了，需要抱着雪板上过街天桥，然后就地在橡胶地板上穿板上吊椅，这个真是没见过。。。</span><br>
<span>另一个问题是从法萨谷这一侧出发的话，需要早晨滑塞拉山组西侧这个从塞拉山口下来的长平缓下行，一早照不到太阳，又不大用动弹，一周以来我头一次觉得有点冷。。。 加尔代纳山口，也就是Dantercepies这个地方，还是挺好看的。往西早晨确实能看到长石山组的这一面有点阳光了。 往东，顺时针要沿着这个山谷滑下去，到Borest缆车上站，然后坐缆车下到Alta Badia的Corvara。。。 第一个旁路，滑了下Alta Badia的Corvara西边在主路线北边叫Colfosco的这一片三个缆车。这一侧应该是Puez山组。 风景着实了得 雪道不难，但架不住大石头山罩着。。。 上来是很有价值的。 第二个旁路，Alta Badia的Corvara南边，Boel缆车上站上面Vallon这个缆车。这是个古旧的双人吊椅，有一条不甚黑的黑道下来，上面风景也好看的厉害。背后是塞拉山组的最高峰博厄峰的卫峰们，看这个扇子崖偏左那个缺口缝了吗，肯定有过作死小王子从那个缝里滑下来过。 对面应该是AltaBadia大片的平缓滑雪区，其后面是Fanes山组和比较有名的Tofane托法纳山组，其后面就是多洛米蒂最有名的滑雪区科尔蒂纳丹佩佐。 然后都是旧路，没啥特色了，在Arabba顶上，叫Porta Vescovo的设施上休息拍照。这个地方也属于夏天开放的观景平台。 值得一提的是，我来了五天以来，今天在这个地方第一次看到了两个亚洲面孔。。。悄悄靠过去听了下他们俩的对话，字正腔圆的美国ABC英语。。。罢了罢了。 今天天气万里无云，天特别蓝，也不像前几天漫天的航迹云，大概是气象条件不适合航迹云形成。说好的晚上下雪呢。。。不过傍晚临下山，看到西边有云上来了，费耶美谷方向甚至依稀有云海的迹象，目前预报下调到明天五厘米左右降雪。。。希望多下点。。。 另外，今天传说本地公交罢工，为了减少对大家的影响，在高峰时间之外才罢工，高峰时间上班。所以早上做公交没受影响，嗯。。。</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>第八天，一月18号 今天预报整天下雪。。。虽然很小。所以选择去了法萨谷的Pozza对面，玫瑰花园山组脚下的Catinaccio区域。这是个很小很小的区域，在法萨谷的Pera和Vigo之间，好处是完全在树线以下，适合下雪的时候躲避。当然说小归说小，一个大索道四个高速四人吊椅一个低速四人吊椅750米落差，这个规模放北美也够叫大山的门槛了，有几十条编号雪道不稀奇。放阿尔卑斯就不行，画了十条左右雪道。。。所以只能把着这几条道来回刷。上午差不多一千五百米以上下了一点雪，觉得不到一厘米，基本可以忽略。阴天，四周的山云山雾罩的。。。 不过看得出来如果晴天还是很好看的。 我从法萨谷的Pera这侧上的，另一侧滑下去是法萨谷的Vigo，索道下站上面有个小教堂，听说挺有名来着？ 到中午，雪不下了，虽然隔着云，但是出太阳了。。。不下雪能见度就好了，对面能看到前两天去的Lusia雪场。 觉得这几条道刷够了，下山坐公交去了Col Rodella。长石山组也云山雾罩的。 看得出这里下得稍微多点，树上挂了点白。 到Belvedere这边，突然哗哗的下起来了，也许是这边海拔高一直下得大。 差不多能有五厘米新雪，够盖雪板了，聊胜于无。 以至于在缆车上看到有教练带着一对小孩去刷道边新雪。。。也是够了。我也下去刷了两圈，因为有风，有的地方厚点有的地方薄点，薄的地方踩下去就是原来死硬的道外旧雪，厚的地方稍微有点粉雪感觉，自我安慰下在多洛米蒂也滑到粉雪了（并没有。。。 然后照例Alba缆车下山Ciampac 翻Buffaure回旅馆，然而在Ciampac上面，雪下得大起来了，加上海拔高在云里，能见度顶多300米。人又不多，简直寂静岭。 这种情况其实很糟糕，天地一色，没有参考系，这种情况下飞行员都可能出天地上下不分的错觉而导致事故，何况我等。过去我在Lake Louise干过一回这种情况，平坡上滑着滑着突然觉得天旋地转，平衡器官转过来的时候已经四脚朝天了。。。临近日落光照不足就更为糟糕了，加上有新雪，雪况不明但完全看不出来，只能靠脚下感觉。 所以比前几天远要小心的滑回来，高海拔的地方雪比较大，下了1800米或者1500米基本就没有了。不过不管怎么说，如果山上还按这个节奏，下上一晚上，能有个二三十厘米，或者就再有个十厘米，虽然对道外道边帮助有限，对道内雪质也会有很大改善了，使劲下吧（虽然看预报希望不大。。。至于我住这法萨谷的Pozza，直到黄昏也没飘起什么白雪，当然也没见缺雪的忧伤开满山岗啥的（觉得是个暴露年龄的梗。。。 今天这个路线，理论上，从Pozza的Buffaure出发，过Vigo经Catinaccio滑到Pera，做公交到Col Rodella，滑到Belvedere上面从Alba下山，然后Ciampac 翻山回Buffaure，是绕了法萨谷核心雪场区一周，叫Skitour Panorama，相比Sella Ronda可以说十分没劲了。。。 成果就这样。。。怎么又刷了这么多。。。</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>第九天，一月19号 早上起来果然晴天了。今天真的想轻松点，而且降温了天冷，去了Carezza。这是个在法萨谷东南方的独立雪场，向东南的山坡，应该太阳晒晒挺暖和。而且去那里的第一班车是8点40才发车，所以早上本来想多睡睡，结果六点多被叫起来干活，强烈需要吊死这帮开发。。。 早晨在公交车站碰上三个中国游客，虽然不是滑雪的，还是挺感动的， 听说Carezza非常适合休闲的在其林间雪道里晃悠晃悠，结果呢，被忽悠了。首先昨天下那点雪真的没啥帮助，第二感觉昨天晚上这个雪场就没压雪，气温又低，那烂雪冰渣子各种光板赶上北京了。。。雪质体验是这回到目前为止最差的。 另外漫山遍野搞竞赛，好像还有个国际比赛在滑，不知道是不是为搞这个没顾上压雪。。。 不过欧洲人竞赛热情真高，在北美从来没见过这架势。。。 然后呢，虽然有不少高速缆车，Carezza的林间有几个古旧的双人三人固定吊椅也就罢了，还布满了地面拖牵。。。今天坐了好多。。。 还有一个吊箱主要用途是供雪橇道 Paolina吊椅上站道边有片北美风格的蘑菇田，看着挺不错，下去滑了一趟，表面薄薄一层新雪，下面还是死硬的冰蘑菇。。。放弃。 不过风景没说的，毕竟多洛米蒂。这个雪场，东边起始于Costalunga山口，背靠玫瑰花园山组。 往东看，能看到我住的地方，上面的Buffaure缆车和我每天向着夕阳冲锋的地方。 这个山口往西，就是特伦托-博尔扎诺一线阿迪杰河谷比较低的地方了，河谷那边才有其他阿尔卑斯的群山，也相对低点，所以向西视野特别开阔。 高点是劳林王缆车的上站，劳林王算是多洛米蒂的一个著名传说人物吧，背靠玫瑰花园，然而上去是一个巨长的老双人吊椅，好像一个吊椅600米提升，今天又冷，风嗖嗖的。。。 这个吊椅下面，据说是法萨谷最陡的雪道，确实很陡，而且有光板，不过视野真好，而且今天不是前一段那种纯晴天，天上有云，地上也明暗有致，看下去漂亮的很。 南边是雷特马山组。 刷下去可以有差不多一千一百米的连续下降，上半段陡峭，下半段是平缓的阴冷山谷，也属于快点好。刷了几遍。下半段看不到啥，上半段风光好。背后的玫瑰花园 山谷里看玫瑰花园也很漂亮 不知道为啥，Carezza这边有大片大片这种砍伐过的树桩田，也许是大规模病害？ 滑到下午，太阳快落山了，准备走人。 然而回来的公交5点才有，缆车四点半关门，在公交站旁边没事又多刷了两趟，就成这个样子了。。。 今天滑完，整个行程就过半了。。。 </span><br>
</p><p><b>有机磷: </b><br>
<span>Zillertal有个Messner Mountain Museum Corones博物馆。。。不知道大佬有时间去不，顺便可以探探路</span><br>
<span>后天就飞过来了，是不是2月初还可以在雪场一聚？</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>有机磷 发表于 2020-1-20 10:51</span><br>
<span>Zillertal有个Messner Mountain Museum Corones博物馆。。。不知道大佬有时间去不，顺便可以探探路</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>感觉可以吧，我最后一天二十五号，可以一起走一圈Sella Ronda。。。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1909231[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
