<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>社会化养育的可行性</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>社会化养育的可行性</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:56:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>社会化养育的可行性[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1915908-1-1.html</link>
      <description>社会化养育的可行性&#13;

&#13;
工业化社会必然是大社会，这种社会条件下基本不可能进行社会化养育。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>米缸: </b><br>
<span>继承权。资源分配。文化问题。</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>mocomoco 发表于 2020-2-27 07:43</span><br>
<span>这种2B贴在S1不知道看到多少次了，想笑</span><br>
<span>身为从备孕开始不知道吃了多少苦的准妈妈，觉得现阶段能提出这种想 ...</span><br>
<span>你这个才是一个正常的社会人的普遍的想法，每次看到社会化扶养就会想提出这些个问题的脑子幼稚到何种程度，社会化扶养对生了不用养和出钱的政府来说都没好处的事情没人会做的，这些人估计星球大战看多了，以为这个是生产克隆兵</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>HYNDコン 发表于 2020-2-27 07:50</span><br>
<span>你搞搞清楚先后顺序，不正是现在的社会环境催生了这种思路的萌芽吗，说明至少有些带着思考能力的人类正在 ...</span><br>
<span>你操啥心啊，老龄化到一定程度人口减少竞争降低自然大家生育意愿会增加，本来就是自然调节的，我指出下你个人提社会化扶养的心态吧，估计你就是那种不想结婚生孩子又没有钱预想老年后也没积蓄，所以最担心就是养老金以后不足以支撑你单身退休生活吧。你最担心的就是这个吧，其实个人做好未雨绸缪个人积蓄投资，即使没小孩也能养老的，现在老人的退休金要完全舒服生活也是做不到的，本来如果要老年生活富裕那就是要早做打算，生小孩储蓄等都能减少个人的风险（杜绝风险这个做不到）</span><br>
</p><p><b>mocomoco: </b><br>
<span>HYNDコン 发表于 2020-2-27 07:50</span><br>
<span>你搞搞清楚先后顺序，不正是现在的社会环境催生了这种思路的萌芽吗，说明至少有些带着思考能力的人类正在 ...</span><br>
<span>我前面一段话已经说过了，一帮没结婚没孩子的阿宅，坐家里思考怎么人造子宫+圈养熊孩子，还能养得特别好，彻底解决996的后顾之忧，这思路的可笑程度堪比民科。依我看也没共产主义什么事，纯粹就是某些人想繁殖又没地儿解决，把大小头都憋坏了</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>HYNDコン 发表于 2020-2-27 07:46</span><br>
<span>出生有爹妈的，是不是条件优良还不是看脸</span><br>
<span>有正常的爹妈扶养教育，即使生活清贫的也是比条件优越的扶养院要好的。这个世界上爱自己孩子的父母比率还是很高的。你希望自己是社会化扶养吗?你小时候很痛苦吗，我估计你也是正常家庭吧，只不过现在更重视个人享受机遇而不是家庭亲情吧</span><br>
</p><p><b>HYNDコン: </b><br>
<span>仔细审视下现在的教育体系和工作内容，不觉得头重脚轻吗？</span><br>
<span>人人都想位居管理层、成为精英、管大事、挣大钱，为了这些目标，把自己的孩子改造成博学博知、百项全能。然而人一生的精力并非无穷，门门精自然样样瘟。如果你想让自己的孩子深度钻研，竞争残酷难以冒尖。既然如此，那就贴金吧，财力物力权力人力无所不用其极，各种捷径来贴金，军备竞赛抄近路，近路越抄越草台。反观一些务实的工作，艰深困苦的岗位千千万，谁都不想做。让谁做？谁愿做？为谁做？都想骑到别人头上，去享受他人树荫。为什么？为什么基层工作就困苦？谁规定的？为什么基础岗位价值低？谁规定的？既然你们不想做，你们的孩子不想做，而这些岗位总要有人做，那么社抚化就呼之欲出咯，这些岗位用社抚化的人来填，你们的孩子就能安心上管理岗位咯，你觉得基层工作不好？国家来调控社抚孩子的福利咯，你羡慕吗？也不用羡慕，这是矛盾的解决草案之一，也无所谓谁得利谁不得利，也无所谓这草案究竟能不能行得通，反正我提供一个思路，这就够了。</span><br>
<span>又或者将来的草台和务实的人互相对换也说不准呢</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>mocomoco 发表于 2020-2-27 08:06</span><br>
<span>我前面一段话已经说过了，一帮没结婚没孩子的阿宅，坐家里思考怎么人造子宫+圈养熊孩子，还能养得特别好 ...</span><br>
<span>有的人生活已经麻木了，更看重个人机遇生活条件觉得可以放弃父子母子亲情了，一定要把家庭关系和社会发展对立起来，其实这个社会现在不是挺好吗，不愿生的别生，愿意生小孩的就生，自己承担结果就好，不要一边不生孩子一边又担心养老</span><br>
</p><p><b>HYNDコン: </b><br>
<span>ykztt 发表于 2020-2-27 08:03</span><br>
<span>你操啥心啊，老龄化到一定程度人口减少竞争降低自然大家生育意愿会增加，本来就是自然调节的，我指出下你 ...</span><br>
<span>我思考问题很现实，现在主观能动性能解决财力问题的途径已经越来越少了，越是想大踏步从温饱迈进小康，付出的代价就越大。大家都是手握相当数量知识的知识分子了，你知道我在说什么。经济也好生理也好，就看你敢不敢付这个代价。</span><br>
<span>其次就是人心咯，有些人会觉得我在做梦想屁吃，有些人会觉得你这人一点都不上进，无所谓，毕竟每个人家境不一样，每个人的人生都是小马过河，梦想是金扁担还是肉丸子，只有自己心里清楚。</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>HYNDコン 发表于 2020-2-27 08:11</span><br>
<span>仔细审视下现在的教育体系和工作内容，不觉得头重脚轻吗？</span><br>
<span>人人都想位居管理层、成为精英、管大事、挣大钱 ...</span><br>
<span>你本来就没搞清楚一件事，白领蓝领不是你想选就，社会竞争么，通过竞争有能力的医生公务员教师老板，做不来上面这些活的要吃饭就去工厂扫马路，这个又不会空出来岗位没人去做，这个也是社会自然调节的，白领中年危机下岗去开出租车也正常，这个社会不会缺普通劳动者的，不会社会缺劳动力等着公民现生现养的，深海捕鱼危险职业工资高了自然有人去做。把劳动者看成机器部件等着人造子宫来生产你这个本来就是法西斯</span><br>
</p><p><b>HYNDコン: </b><br>
<span>ykztt 发表于 2020-2-27 08:25</span><br>
<span>你本来就没搞清楚一件事，白领蓝领不是你想选就，社会竞争么，通过竞争有能力的医生公务员教师老板，做不 ...</span><br>
<span>我预想的社会里，根本不需要竞争，每个人都喜欢自己的工作，把工作看成自己的兴趣爱好。我自然是这么想的，奈何别人不这么认为，别人会认为你这工作赚这么少的钱，谁会喜欢你啊。这种想法很正常，我这种思路确实是异类。所以我要做的就是让自己每一天都开心咯，至于哪种观点是对的，我根本不care。</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>HYNDコン 发表于 2020-2-27 08:24</span><br>
<span>我思考问题很现实，现在主观能动性能解决财力问题的途径已经越来越少了，越是想大踏步从温饱迈进小康，付 ...</span><br>
<span>现实是退一万步老龄化可能有一代人比较艰苦点，等这批人（就是我这批）退出历史舞台了，我子女这代生育意愿肯定高起来了，说不定婴儿潮了。而且人口降低，人均资源反而增加，而且我们这批就算老龄化情况也不会太严重的，像印度那样全是年轻人人口结构合理，但人口实在太多生活一样没保障，印度那样的国家如果人口只有四亿哪怕老龄化想日本那样日子也比现在好过</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>HYNDコン 发表于 2020-2-27 08:32</span><br>
<span>我预想的社会里，根本不需要竞争，每个人都喜欢自己的工作，把工作看成自己的兴趣爱好。我自然是这么想的 ...</span><br>
<span>有人社会一点不了解，就整天幻想制定国家政策想当领导人（说的就是你），凭啥你相当就当?医生也是要靠竞争入学，考试合格才能执业，凭啥想当就当?普通劳动岗位，大家都符合要求的，岗位择优上岗。现在社会80%男生想当职业足球队员（靠踢球拿钱）职业电竞队员摄影师，难道人人都能如愿么</span><br>
</p><p><b>mocomoco: </b><br>
<span>ykztt 发表于 2020-2-27 08:16</span><br>
<span>有的人生活已经麻木了，更看重个人机遇生活条件觉得可以放弃父子母子亲情了，一定要把家庭关系和社会发展 ...</span><br>
<span>我开始以为他们只是压力太大发泄下怨气，结果还真有相信这一套能行得通的 生了不想养就出钱雇育儿嫂帮忙带呗，指望国家给兜底当保姆是什么鬼？不过反过来说，这么没责任感的人确实不适合做爹妈，还是直接达尔文比较好</span><br>
</p><p><b>HYNDコン: </b><br>
<span> 本帖最后由 HYNDコン 于 2020-2-27 08:48 编辑 </span><br>
<span>mocomoco 发表于 2020-2-27 08:42</span><br>
<span>我开始以为他们只是压力太大发泄下怨气，结果还真有相信这一套能行得通的 生了不想养就出钱雇育儿 ...</span><br>
<span>确实。达尔文也不错。毕竟蜂巢里的工蜂，不论再怎么达尔文，下一个孵化周期它们依然会发出无声的“hello world”。</span><br>
<span> 你的后代是雄峰还是工蜂，就看你的咯~</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>HYNDコン 发表于 2020-2-27 08:32</span><br>
<span>我预想的社会里，根本不需要竞争，每个人都喜欢自己的工作，把工作看成自己的兴趣爱好。我自然是这么想的 ...</span><br>
<span>你这种一边人幻想人人做自己想做的工作，一边幻想人造子宫生产出无父母养育的底层劳动苦力替你干脏活，这是不是自相矛盾?或者你已经不把那些个社会化扶养的看成和你一样平等的人了吗?你这个说的好听就是印度种姓制度拥护者，说的不好听就是法西斯思想</span><br>
</p><p><b>HYNDコン: </b><br>
<span>ykztt 发表于 2020-2-27 08:47</span><br>
<span>你这种一边人幻想人人做自己想做的工作，一边幻想人造子宫生产出无父母养育的底层劳动苦力替你干脏活，这 ...</span><br>
<span>我的思路是没有矛盾的，只是因为你脑中既定前提，从而你得出了你在65F的结论。</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>mocomoco 发表于 2020-2-27 08:42</span><br>
<span>我开始以为他们只是压力太大发泄下怨气，结果还真有相信这一套能行得通的 生了不想养就出钱雇育儿 ...</span><br>
<span>其实指望以前那种工厂里的托儿所，集中化照顾减轻双职工父母负担的我支持，这里边拥护孤儿化的我是看已经是脑子到了极端了，而且这个人拿自己的感受来推论出这个政策会行的通，真是不可思议，不是喜欢小孩或者养儿防老了谁去十月怀胎生小孩阿，指望国家出钱几十万给夫妇代孕啊。</span><br>
</p><p><b>wlee: </b><br>
<span>HYNDコン 发表于 2020-02-27 07:35:44</span><br>
<span>靠政策浮动奖励呗。补贴自愿怀孕，为社会主义添砖加瓦。直到人工子宫问世。 ...还有个办法，就是将生育义务化，类似兵役但不强制（说实话也没办法进行强制），依靠对男性和不生育的女性收税来进行调节。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>HYNDコン: </b><br>
<span>ykztt 发表于 2020-2-27 08:42</span><br>
<span>有人社会一点不了解，就整天幻想制定国家政策想当领导人（说的就是你），凭啥你相当就当?医生也是要靠竞 ...</span><br>
<span>所以这种体系造就了大量教育资源浪费啊，筛下的人要给个其他岗位吧，不然去扫大街？岗位少了国家动荡，岗位多了，这些偏岗所实现的价值又比较有限，报酬与实现价值不对等，那自然会挤占他人的社会资源咯。一边浪费一边挤占，自然，矛盾就会越尖锐。</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>mocomoco 发表于 2020-2-27 08:42</span><br>
<span>我开始以为他们只是压力太大发泄下怨气，结果还真有相信这一套能行得通的 生了不想养就出钱雇育儿 ...</span><br>
<span>别和傻子辩论了，你没法说服逻辑不正常而且没有正常人类情感的人的，他是那种既没逻辑又没感情的人，有空讨论下育儿教育生活不好吗？</span><br>
</p><p><b>泥鳅化石: </b><br>
<span>首先孤儿化社会思想的起源一般是因为马克思说过家庭是私有制的最后堡垒，从另一个角度讲没有家庭社会竞争才会相对更公平些，</span><br>
<span>其次这方面的讨论以及考虑全世界进行过很多次了，楼里面不用因为不符合自己的伦理观就进行人身攻击，</span><br>
<span>从目前的来看这个制度基本没有可行性不代表将来技术进步后没有，而且至少当前社会家庭关系确实是出现问题了，</span><br>
<span>全国6102万以上的留守儿童就证明了这点。</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>ykztt 发表于 2020-2-27 08:54</span><br>
<span>其实指望以前那种工厂里的托儿所，集中化照顾减轻双职工父母负担的我支持，这里边拥护孤儿化的我是看已经 ...</span><br>
<span>那种老式国企托儿所是建立在雇员对长期稳定岗位的预期上的，当时大多数人只要别捅大娄子，都会在企业里干一辈子，就是所谓的终身雇佣。</span><br>
<span>放到现在，对大多数人来说可能吗？</span><br>
</p><p><b>nylonchina1: </b><br>
<span>佛兰克 发表于 2020-2-26 21:57</span><br>
<span>苏联20年代有过类似的实验，集体公寓里家庭的私人空间很小，而属于集体的公共空间很大，轮流进行育儿和烹饪 ...</span><br>
<span>小时候大的厂矿研究所大院都有幼儿园和托儿所</span><br>
<span>家长基本就是晚上把小孩接回家，平时就在托儿所里面</span><br>
<span>我妈反正觉得减轻了她的负担</span><br>
</p><p><b>基本农田: </b><br>
<span>其实公立教育就是一定程度上的社会化养育，对社会也是有益的，而彻底的孤儿化只能等人造子宫了</span><br>
</p><p><b>間桐櫻: </b><br>
<span>化會讓   失去優勢的，於是 類永遠只會在主義的前一階段</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>Aerooxx 发表于 2020-2-26 22:32</span><br>
<span>我这不是打拳，不过就泥潭讨论社会化抚养的这些大老爷们有一个算一个都是丧失想象力的傻缺。</span><br>
<span>想象一下自己 ...</span><br>
<span>大胆一点，上人造子宫啊。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1915908[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>社会化养育的可行性[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1915908-1-1.html</link>
      <description>社会化养育的可行性&#13;

&#13;
工业化社会必然是大社会，这种社会条件下基本不可能进行社会化养育。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>社会化养育的可行性</span><br>
<span>工业化社会必然是大社会，这种社会条件下基本不可能进行社会化养育。</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>宗族就是社会化抚养    什么族学之类的               有一个信任门槛   以后不一定达不到                   但大社会抚养的问题是即使能做到    也并不好</span><br>
</p><p><b>萧拂雪: </b><br>
<span>不就是《美丽新世界》吗？</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>我是觉得所谓的社会化养育和工业社会有本质的矛盾，工业社会的问题靠小社会里才能发挥作用的模式来解决是不现实的</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>但是就算是有直接血缘关系的宗族，大宗欺负小宗，吃绝户，兄弟相残，把亲戚当奴隶使唤，也是司空见惯。</span><br>
<span>这还是有血缘关系的，要没有血缘关系，真不知道会变态成什么样。</span><br>
</p><p><b>粉刷月季: </b><br>
<span>孩子不应该和父母有联系。出生全部收走。</span><br>
<span>- 发自忧郁深沉的 Stage1st UWP 非官方客户端</span><br>
</p><p><b>这就是奇迹: </b><br>
<span>年经又冒出来了，泥潭那个社会化抚养的忠实拥趸叫啥来着，低熵体？</span><br>
</p><p><b>hairen: </b><br>
<span>马前卒想出这个话题真是深得泥潭精髓</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>粉刷月季 发表于 2020-2-26 08:39</span><br>
<span>孩子不应该和父母有联系。出生全部收走。</span><br>
<span>- 发自忧郁深沉的 Stage1st UWP 非官方客户端 ...</span><br>
<span>不说父亲，出生就收走那母亲费力气生孩子干什么。</span><br>
</p><p><b>粉刷月季: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2020-2-26 21:44</span><br>
<span>不说父亲，出生就收走那母亲费力气生孩子干什么。</span><br>
<span>不都是为了生孩子而生孩子吗</span><br>
<span>- 发自忧郁深沉的 Stage1st UWP 非官方客户端</span><br>
</p><p><b>佛兰克: </b><br>
<span>苏联20年代有过类似的实验，集体公寓里家庭的私人空间很小，而属于集体的公共空间很大，轮流进行育儿和烹饪。</span><br>
<span>我小时候也有点社会化抚养的意思，当时上的叫全国总工会幼儿园，周一到周六住在幼儿园，周日有时候回家，有时候去吃百家饭。</span><br>
</p><p><b>smwsy: </b><br>
<span>简直扯淡，稍微了解点心理学也不会信这一套，臭名昭著的恒河猴实验不知道吗？退一万步说，你小时候去幼儿园想你妈不想？</span><br>
</p><p><b>forrea: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2020-2-26 21:44</span><br>
<span>不说父亲，出生就收走那母亲费力气生孩子干什么。</span><br>
<span>直接经济奖励 社会福利倾斜 法定升职特权 等等</span><br>
</p><p><b>剑鹰: </b><br>
<span>别拿一段不知道什么的文章片段当论据好不</span><br>
</p><p><b>eidos: </b><br>
<span>等督公哪天先把自己娃的抚养权让渡了再说，不要求孤儿院了，我看豫章书院或者杨教授那就可以</span><br>
</p><p><b>饭来张口: </b><br>
<span>ww-stl 发表于 2020-2-26 21:37</span><br>
<span>但是就算是有直接血缘关系的宗族，大宗欺负小宗，吃绝户，兄弟相残，把亲戚当奴隶使唤，也是司空见惯。</span><br>
<span>这 ...</span><br>
<span>正是因为有血缘关系的宗族才会出这种事，因为弄死了亲戚能拿到亲戚家产。没血缘关系弄死你孩子除了面临报复以外没好处，那除非损人不利己谁去这么干。</span><br>
<span>玩过王国风云2也好，看看封建历史就知道，最大的敌人都是族人</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span> 本帖最后由 千墨云烟 于 2020-2-26 22:24 编辑 </span><br>
<span>说白了就是老国企那套扩大化 强制化</span><br>
<span>上边好不容易把这锅甩出去了 怎么可能接回来</span><br>
</p><p><b>爱吃豆包: </b><br>
<span>萧拂雪 发表于 2020-2-26 21:12</span><br>
<span>不就是《美丽新世界》吗？</span><br>
<span>社群跟社会抚养完全不同</span><br>
</p><p><b>爱吃豆包: </b><br>
<span> 本帖最后由 爱吃豆包 于 2020-2-26 22:29 编辑 </span><br>
<span>smwsy 发表于 2020-2-26 21:57</span><br>
<span>简直扯淡，稍微了解点心理学也不会信这一套，臭名昭著的恒河猴实验不知道吗？退一万步说，你小时候去幼儿园 ...</span><br>
<span>以前国企没改制的时候基本是这样的，很多孩子的父母都是社区照顾。社区里面大家一般都是一个厂子的工友，完全的平等式熟人社会，而现在的社区完全是陌生人社会。那个时候城市跟农村的孩子会经常去其他家庭里面混吃</span><br>
<span>携程当初搞的那个员工幼儿园就有这种影子，梁建章这人肯定对以前的社会主义时代有感情</span><br>
</p><p><b>Aerooxx: </b><br>
<span>我这不是打拳，不过就泥潭讨论社会化抚养的这些大老爷们有一个算一个都是丧失想象力的傻缺。</span><br>
<span>想象一下自己凭空长10个月肿瘤，下体或肚子被划一刀，然后产物啥都没捞着这事就当没发生这么过去，从此恒久吃一个血条减半buff的感觉。你们看这么搞谁还生育。</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>爱吃豆包 发表于 2020-2-26 22:25</span><br>
<span>以前国企没改制的时候基本是这样的，很多孩子的父母都是社区照顾。社区里面大家一般都是一个厂子的工友， ...</span><br>
<span>老国企是建立在长期形成的熟人小集体上的</span><br>
<span>没有这个基础怎么可能强行搞</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>爱吃豆包 发表于 2020-2-26 22:25</span><br>
<span>以前国企没改制的时候基本是这样的，很多孩子的父母都是社区照顾。社区里面大家一般都是一个厂子的工友， ...</span><br>
<span>旧式国企能搞这一套，是因为有国家背书提供了对“稳定”的承诺，雇员相信一辈子都能呆在这个企业里，才会出现很多现代人难以相信的东西。</span><br>
<span>放到现在根本就是不可能的。</span><br>
</p><p><b>macos: </b><br>
<span>工蜂，以后不许有自由交配权</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>和老国企差不多性质的 还有一个台湾眷村</span><br>
<span>结果变成台湾黑社会来源地之一</span><br>
</p><p><b>wlee: </b><br>
<span>有一说一，现在社会发展越来越快，社会分工越来越细化，很多人已经没有将孩子教育成一个心智健全的合格公民的时间和能力了。而且现代人又要养育孩子又要996，导致的必然结果就是低生育率和对子女的教育失败（身边很多一心在工作上的“成功人士”，其子女大概率都是熊孩子）。所以让少数会做合格父母且乐于做父母的人成为“职业父母”，去照顾其他大多数人的子女，让大多数人能从养育中解脱出来，能够专心于自己的工作和生活，不失为一个解决问题的办法。不过这涉及到两个绕不开的问题：税收和生育权（尤其对于女性），而且短期内没有任何能够解决的迹象，所以作为一个自愿不生育者继续混吃等死。</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>forrea 发表于 2020-2-26 08:58</span><br>
<span>直接经济奖励 社会福利倾斜 法定升职特权 等等</span><br>
<span>想得太多，没有任何可操作性。泥潭妇女休个产假导致自己加班都嗷嗷叫。要是连产假带升职一条龙新女性入职，每年生一胎，一天不上班混到总经理 不如期待人工子宫。</span><br>
</p><p><b>zerocount: </b><br>
<span>这就是奇迹 发表于 2020-2-26 21:39</span><br>
<span>年经又冒出来了，泥潭那个社会化抚养的忠实拥趸叫啥来着，低熵体？</span><br>
<span>对</span><br>
<span>还起了个名字叫孤儿化</span><br>
</p><p><b>冰成: </b><br>
<span>安达曼群岛不是印度洋那个目前仍完全不与现代社会接触的最纯正的原始社会岛吗？这文章作者怎么做研究的？怎么去的？</span><br>
</p><p><b>及弦: </b><br>
<span>以前说社会化抚养还相信有一丝可行性</span><br>
<span>现在是完全不信有这个能力实现</span><br>
</p><p><b>UCCU1102: </b><br>
<span>当然可行。</span><br>
<span>“社会化抚养”到现在还没有具体的规范。</span><br>
<span>马前卒你敢说社会化扶养是家庭扶养的补充，敢不敢说社会化扶养会取代家庭抚养。</span><br>
</p><p><b>拉格朗日乘数法: </b><br>
<span>人工子宫快点发明出来啊</span><br>
</p><p><b>MaXia0: </b><br>
<span>社会抚养无非就是花钱呗 ，反正我是觉得这样的社会是没办法延续的。也可能是我小人之心了。</span><br>
<span>—— 来自 meizu 16T, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>博丽神社的物语: </b><br>
<span>为啥一提到社会化抚养就要等同于切断亲情纽带?这俩关系不大的吧。</span><br>
<span>社会化抚养的目的不是把本来由家庭承担的抚育成本转移到全社会，从而减轻家庭扶养负担，拉平出身差距，从而促进生育和社会平等的吗?出生就直接抱走这种想象太粗野了。</span><br>
<span>举例来说，现在生孩子，所有成本都由家庭负担，衣食住行、教育等等。这样必然家境好的家庭养育远好于家境差的家庭。而且因为资源稀缺，在市场竞价之下必然持续两极分化严重，成本一路走高直到越来越多的家庭难以承受，不平等就会越来越严重，生育率也就崩盘。而且，由于继承权的存在，配合更好的养育，富者愈富而且代代富下去，贫者愈贫而且代代贫下去，越来越多的人就会因为糟糕的养育被时代所抛弃。道德谴责可不能平息这么庞大的不稳定因素。</span><br>
<span>就我来看，社会化抚养就是利用一套解决方案将抚养成本转移到全社会，脱离市场，从而减轻乃至消除家庭的抚养负担。例如，政府提供免费的托儿所，全面的义务教育，发放抚养津贴甚至直接发放物资(奶粉、玩具等)，特定条件下可以剥夺父母抚养权，限制父母对孩子的控制权，利用非市场手段拉平教育资源不平等，使得无论什么出身的孩子都可以享受同一水平线的养育模式。这并不影响孩子离开社会化抚养机构和父母一起生活，享受亲情，只是父母的权利已经受限，比如理想情景下，你不再能决定你孩子受什么教育，向什么方向发展了。如果能配合继承权的消灭，那就是向共产主义社会迈出一大步了。</span><br>
<span>不过我赞同现阶段社会化抚养纯属天方夜谭。上面一段话描述起来非常美好，可惜全是空话，事实上现在根本没有，也没人设计这样一套全面的解决方案和实现手段。里面可商榷的问题太多了。</span><br>
<span>首先社会化抚养的前提是政府能够提供充分的资源，消灭稀缺性，但养育资源的稀缺性是真的稀缺，还是可以克服的资本主义的缺陷？非必要养育资源，如娱乐需求(游戏机之类)也由社会化抚养机构承担吗？那要怎么制定分配标准？还是这部分可以留给家庭？如果留给家庭，市场竞价也会推高价格，这有可能造成新的不平等吗(娱乐消费品的差距显然也会在孩子间制造分化)？如何保证社会化抚养机构内部公正运行？而且消灭继承权显然在可见的未来完全不可能，那实际上社会化抚养仍不可能实现真正的机会平等。</span><br>
<span>马前卒虽然总是提社会化抚养，但也很少讨论实现的细节，我觉得大概率他也说不出个所以然。就算只是初步回到过去政府包揽教育和看顾的状态，财政上靠加税估计也不可能维持，遑论更全面的社会化抚养解决方案。</span><br>
</p><p><b>你知道我的: </b><br>
<span>博丽神社的物语 发表于 2020-2-27 01:27</span><br>
<span>为啥一提到社会化抚养就要等同于切断亲情纽带?这俩关系不大的吧。</span><br>
<span>社会化抚养的目的不是把本来由家庭承担 ...</span><br>
<span>小家庭培养出的劳动力政府和企业直接抓着用才是他们想要的，</span><br>
<span>你要想他们额外花钱培养？政府才不干呢……</span><br>
</p><p><b>于干: </b><br>
<span>只要动物代孕或者人工子宫出来，那么完全可以每个公民义务捐献精卵子，然后国家直接从精卵子库里随机取，按需求规划新增人口数量，解决了亲属问题也解决了鹅太少或者太多的问题</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 7 Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>tiancaiyisi: </b><br>
<span>博丽神社的物语 发表于 2020-2-27 01:27</span><br>
<span>为啥一提到社会化抚养就要等同于切断亲情纽带?这俩关系不大的吧。</span><br>
<span>社会化抚养的目的不是把本来由家庭承担 ...</span><br>
<span>确实，督工天天空想社会化抚养。私有财产神圣不可侵犯下，剥夺继承权就够人类打内战了。三战之后，大家都是孤儿，真就社会化抚养了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi MIX 2S, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>blackeyed: </b><br>
<span>如果父母不愿意 那么没戏</span><br>
</p><p><b>zinelune: </b><br>
<span>最简单一个问题，孩子归社会了，继承不了我了，我还生孩子干啥？</span><br>
<span>只继承Dna是不会让人想生孩子的。</span><br>
</p><p><b>nicholasure: </b><br>
<span>博丽神社的物语 发表于 2020-2-27 01:27</span><br>
<span>为啥一提到社会化抚养就要等同于切断亲情纽带?这俩关系不大的吧。</span><br>
<span>社会化抚养的目的不是把本来由家庭承担 ...</span><br>
<span>想太多了</span><br>
<span>连个兜底的、只求弃婴不会死在路边沟的弃婴岛都被取消，你就别指望上面的人会拨款搞这些吃力不讨好的事</span><br>
</p><p><b>HYNDコン: </b><br>
<span>这就是奇迹 发表于 2020-2-26 21:39</span><br>
<span>年经又冒出来了，泥潭那个社会化抚养的忠实拥趸叫啥来着，低熵体？</span><br>
<span>还有我</span><br>
</p><p><b>HYNDコン: </b><br>
<span>zinelune 发表于 2020-2-27 07:01</span><br>
<span>最简单一个问题，孩子归社会了，继承不了我了，我还生孩子干啥？</span><br>
<span>只继承Dna是不会让人想生孩子的。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>靠政策浮动奖励呗。补贴自愿怀孕，为社会主义添砖加瓦。直到人工子宫问世。</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>粉刷月季 发表于 2020-2-26 21:39</span><br>
<span>孩子不应该和父母有联系。出生全部收走。</span><br>
<span>- 发自忧郁深沉的 Stage1st UWP 非官方客户端 ...</span><br>
<span>那谁还生孩子，你愿意吗?你愿意你一出生就没爹妈直接进孤儿院</span><br>
</p><p><b>HYNDコン: </b><br>
<span>ykztt 发表于 2020-2-27 07:35</span><br>
<span>那谁还生孩子，你愿意吗?你愿意你一出生就没爹妈直接进孤儿院</span><br>
<span>“孤儿化”和“社抚化”没有本质区别，但是这两个名词说出来的感觉就是不一样。</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>HYNDコン 发表于 2020-2-27 07:35</span><br>
<span>靠政策浮动奖励呗。补贴自愿怀孕，为社会主义添砖加瓦。直到人工子宫问世。 ...</span><br>
<span>国家本来靠着公民的本能就能增加人口无需国家出钱扶养无需付钱给父母，现在自己掏钱是为啥?本来生孩子养孩子就是比较开心的事情你把快乐取消了指望别人去养?</span><br>
</p><p><b>HYNDコン: </b><br>
<span>ykztt 发表于 2020-2-27 07:39</span><br>
<span>国家本来靠着公民的本能就能增加人口无需国家出钱扶养无需付钱给父母，现在自己掏钱是为啥?本来生孩子养 ...</span><br>
<span>看家境咯，没钱的结婚怀孕享受二人世界，把孩子捐给社会。有钱的自己养，将来跟社抚的孩子一起竞争。</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>HYNDコン 发表于 2020-2-27 07:37</span><br>
<span>“孤儿化”和“社抚化”没有本质区别，但是这两个名词说出来的感觉就是不一样。 ...</span><br>
<span>那换个说法，你愿意一出生没爹妈生活在条件优良的养育场所，扶养你的是不断轮班对你没有个人感情的各个保姆吗?如果你愿意我看你成长环境可能太过恶劣了</span><br>
</p><p><b>mocomoco: </b><br>
<span> 本帖最后由 mocomoco 于 2020-2-27 07:45 编辑 </span><br>
<span>这种2B贴在S1不知道看到多少次了，想笑</span><br>
<span>身为从备孕开始不知道吃了多少苦的准妈妈，觉得现阶段能提出这种想法的百分百是男人，因为没哪个脑子正常的女人愿意把曾经是自己身体的一部分随便丢给人处置的，否则弃婴也可以算是社会性抚养了对不对？</span><br>
<span>嚷嚷着社会化抚养的不是懒如猪就是幼稚如中学生，而且多半是前者，因为找对象和生养下一代都是要费大力气的，于是有些人就巴不得把生育和教育问题都丢给国家，在脑海中幻想出一个自己出颗精子就能有人工子宫接着，娃落地了有职业父母养着的乌托邦世界，至于这个机制怎么运作，有没有可能成功，那不重要，只要别让我自己来就行</span><br>
<span>老实说如果你足够有钱，也不是不能实现，请代孕+金牌月嫂+高级家教就可以一条龙搞定，但是对大部分人来说自己养孩子是最经济也最自然的方式，就像母乳远远胜过精心配制的奶粉一样</span><br>
</p><p><b>HYNDコン: </b><br>
<span>ykztt 发表于 2020-2-27 07:42</span><br>
<span>那换个说法，你愿意一出生没爹妈生活在条件优良的养育场所，扶养你的是不断轮班对你没有个人感情的各个保 ...</span><br>
<span>出生有爹妈的，是不是条件优良还不是看脸</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>HYNDコン 发表于 2020-2-27 07:41</span><br>
<span>看家境咯，没钱的结婚怀孕享受二人世界，把孩子捐给社会。有钱的自己养，将来跟社抚的孩子一起竞争。 ...</span><br>
<span>意外怀孕，因为各种原因不能打胎的生下来让其他愿意扶养家庭扶养，这个是美国的好政策，这个不错，你要别人不要小孩的去怀孕这个不现实（国家没那么多钱补贴），你幻想国家为你兜底这个不现实，政府从长远角度来说有钱给菲律宾开工作签证也比这个显现实，老龄化对那些个没子女的未来老人来说才是最大的威胁，国家政客没你个人那么迫切，打个比方特朗普和美国的参议院会担心美国老人化吗，大不了政府停摆，自己有钱子孙养老，你屁民没生活下降关美国政客啥事</span><br>
</p><p><b>HYNDコン: </b><br>
<span>mocomoco 发表于 2020-2-27 07:43</span><br>
<span>这种2B贴在S1不知道看到多少次了，想笑</span><br>
<span>身为从备孕开始不知道吃了多少苦的准妈妈，觉得现阶段能提出这种想 ...</span><br>
<span>你搞搞清楚先后顺序，不正是现在的社会环境催生了这种思路的萌芽吗，说明至少有些带着思考能力的人类正在依靠自己的大脑去找出路，至于对不对先放一边，一味认为原始的才是最好的人不配拥有大脑。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1915908[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
