<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>写小说的人是怎么写反面人物的？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>写小说的人是怎么写反面人物的？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:12:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>写小说的人是怎么写反面人物的？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1913787-1-1.html</link>
      <description>写小说的人是怎么写反面人物的？&#13;
比如说有些反面的人物，设定出他一个比较恶心的性格。可是这个性格的人平时怎么说话，怎么思考。作为作者根本不知道。
&#13;
那么他的台词 行为，该怎么去写，才能写的比较象那么回事？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>革萌: </b><br>
<span>写小说的人是怎么写反面人物的？</span><br>
<span>比如说有些反面的人物，设定出他一个比较恶心的性格。可是这个性格的人平时怎么说话，怎么思考。作为作者根本不知道。</span><br>
<span>那么他的台词 行为，该怎么去写，才能写的比较象那么回事？</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰娃: </b><br>
<span>找个你身边的贱人套用一下</span><br>
</p><p><b>luowei_nowe: </b><br>
<span>用身边的贱人套用一下+1</span><br>
</p><p><b>毛头子: </b><br>
<span>最方便的法子就是套身边的坏胚咯，优点是真实度高而且写起来信手拈来，但如果满足于此就只能写出LOWB反派了，毕竟大部分人身边也没有高功能反社会人物，想写个B格高的可以查查历史上的犯罪天才都是啥样的再魔改一下。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>摸噗: </b><br>
<span>这就和阅历 经验有关了 不够的靠yy就很容易写失真</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>cauchua2: </b><br>
<span>写一个希特勒的跟屁虫就好了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>多刷刷微博就知道了</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>参考隔壁闺蜜。</span><br>
<span>不要写一个人有多坏，要写就写ta有多好。</span><br>
<span>作为朋友的话，彬彬有礼，能力强大，谈吐幽默，居家旅行好使好用。</span><br>
<span>作为敌人，你不要过来呀！不要戴起单片眼镜呀！</span><br>
</p><p><b>暗杀翻看是: </b><br>
<span>写反派的关键在于如何写正派，你把正派写的好了，观众容易带入了，那反派对抗正派的行为自然就会受到读者的厌恶。举个例子，一个人每天辛辛苦苦上班，没有女朋友没有钱，唯一只有一条小猫相伴，结果有一天小猫偷偷跑出去被人用跑车压成了猫饼，然后这个人还特无所谓，不就是只猫吗，赔你一个不就得了。那你恨不恨他，恨，为什么？因为这个角色能够很方便读者带入，读者就会把这个角色认为是自己，那么当反派做出侵害这个行为的时候，读者自然就会认为是侵害自己的利益，那这个反派形象就容易招人恨，人物就立起来了。然后再举个反例，最近海贼王里那个御田，御田惨不惨，惨，整个海贼王里恐怕没有比他更惨的了。那观众恨不恨凯多，不恨，因为御田的行为逻辑无法让一般观众带入，观众会思考自己在御田那个位置会怎样，结果得出的结论就是御田是个蠢货，那他的苦难和我有什么关系？那迫害他的凯多也就不过是个欺负傻子的坏蛋罢了，没有更深刻的厌恶，这个角色就立不起来。当然这只是最简单的方法，还有别的方法，但总体思路都是一样的</span><br>
</p><p><b>LWE591: </b><br>
<span>反派在于立场，立场写清楚写深入，人格什么的是好是坏甚至根本和主角没啥联系都无所谓</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>正面人物：鬼子叫我给你带个话</span><br>
<span>反面人物：皇军叫我给你带个话</span><br>
</p><p><b>革萌: </b><br>
<span>暗杀翻看是 发表于 2020-2-14 13:38</span><br>
<span>写反派的关键在于如何写正派，你把正派写的好了，观众容易带入了，那反派对抗正派的行为自然就会受到读者的 ...</span><br>
<span>多谢 您这番话说的太好了</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-2-14 13:49 编辑 </span><br>
<span>反派之所以是反派不是因为他本身是个恶心的人。因为讨厌某人就去恨他是小孩子的低级情感，无法长久。</span><br>
<span>合理的对反面人物的恨应该是因为他因某种原因伤害了主角和读者喜欢的人，这才不可原谅。</span><br>
<span>有些网文主角仅仅因为某个反派对自己出言不逊、看着讨厌，甚至仅仅因为比自己帅比自己有钱，就无端燃起滔天怒火，想要杀他全家，这其实是很难引起读者共鸣。</span><br>
</p><p><b>伊良部一郎: </b><br>
<span> 本帖最后由 伊良部一郎 于 2020-2-14 14:04 编辑 </span><br>
<span>好的反派在于立场上的反派。</span><br>
<span>我一直强调作品必须有三观，有了主角的三观，那么反派的三观也就能定下基调了。</span><br>
<span>同时三观没有完全的对错，也没有完全的对立，但会由于利益的冲突而显现。如何塑造角色的三观，我觉得应该先从利益点出发，什么样的人物才会在这时产生冲突，这个人的三观应该是什么样的，在这个虚拟世界里其人生轨迹是如何的。</span><br>
<span>前期可以不用想这么多，但人物三观必须确立而且基本不变。</span><br>
<span>小格局作品，以人物出发，类似于小数据。</span><br>
<span>大格局作品，以模拟一个社会和世界出发，每个人都是在那个时间点上根据自己的价值进行行动，因为人数太多，只能以整个虚拟世界基本情况来判断这个角色应该处于什么状态。因此经常会有作者说自己的角色失控了。但我觉得写大格局作品，还不如开一局魔幻P社游戏来得有趣。</span><br>
</p><p><b>Nyaaarlathotep: </b><br>
<span>还有，别写成弱智了，写个让观众讨厌的角色很容易的，但要写好得要反复考量，badass也有自己的规则与追求</span><br>
</p><p><b>暗杀翻看是: </b><br>
<span>革萌 发表于 2020-2-14 13:45</span><br>
<span>多谢 您这番话说的太好了</span><br>
<span>您主楼提的那个问题其实我没讲清楚，您问怎么样去写出反派的口气心理。这就是我要说的高级一点的技巧。</span><br>
<span>如何去塑造一个方便读者带入的主角，并不是你简单对你的目标读者做一个白描他们就能带入的，你要去分析主角的内在组成，然后让反派针对他的某一部分属性进行攻击，这样读者就更倾向于认为这个人是存在的，并且随时可能对我也做这种事，这样才更好带入。</span><br>
<span>还是上面那个例子，猫被压死的故事，咱们来加点料。你是一个辛辛苦苦的社畜，没有女朋友没有房，只有一只朝夕相处的小猫。结果有一天你带小猫出去玩的时候，突然被一个跑车压死了，下车发现那个人是你老板的儿子，身边还搂着一个前凸后翘的尤物，他看见是你，很不客气的说：真tm晦气，正好这个车你拿去替我洗了，我叫我老爸再开一辆过来。这是你第一次开千万级的跑车，感觉真tm的爽，速度真tm的快。你洗完车走自己租的小破屋，发现一片狼藉，曾经每天晚上都会等你的小猫已经不见了，你在床上哭了一宿。</span><br>
<span>你看这个反派，他的每一个行为，都是在针对主角社畜的这个属性进行攻击，每一个举动都能透露出双方的阶级差距。那么一个反派的行动心理该怎么写，很简单就和这个例子一样，找到主角身上的一个泛用属性，写相反面就可以了，主角是个社畜没有女朋友，他天天开跑车泡妹，主角每天住鸽子笼，他家里好几辆跑车。那么好这个角色基本也就成型了，这个故事其实和上一个内核是一样的，但是通过特异化攻击主角身上的某一个点，让他更加的立体。</span><br>
<span>当然还得避免用力过猛的问题，归根结底还是代入感，就跟某些小白文一样，你随随便便遇见个人上来就跟你挑衅？读者当然认为这个在现实中不可能，也就当然不会在乎这种事，反派也就失败了。</span><br>
</p><p><b>伊良部一郎: </b><br>
<span> 本帖最后由 伊良部一郎 于 2020-2-14 14:49 编辑 </span><br>
<span>暗杀翻看是 发表于 2020-2-14 13:38</span><br>
<span>写反派的关键在于如何写正派，你把正派写的好了，观众容易带入了，那反派对抗正派的行为自然就会受到读者的 ...</span><br>
<span>这种文章如果仅限制在几个人之间，比如青春伤痕文学或者校园故事没有问题。</span><br>
<span>但网文作者往往不喜欢只局限在一个小范围，一旦扩张就很容易失控。比如那个开跑车的人为何这么嚣张？他是什么样的三观，人生轨迹是如何，后续发展是否会继续有价值观的冲突。是持续不断的类似JoJo里面Dio一样的永恒之敌还是只是某个阶段的人物？很可能翻到最后一页原来开跑车的这个是宇宙黑暗面的污秽之主，厉害厉害。开局小白兔，结局歼星炮，精致炖屎哥哥了解一下。然后你反过来一想，宇宙黑暗面污秽之主居然有闲心在地球上开跑车把妹还专门给自己树敌，结果就会显得非常愚蠢。</span><br>
<span>比较讨巧的是单元剧，比如主角是一个卖药郎。然后遇到一个年轻人，唯一的猫被一个富二代压死了想复仇；或者主角是个精神病医生，给各种奇怪病例看病的故事，这种通过旁观者的角度来串起来的故事，然后慢慢添加主线的写法。</span><br>
</p><p><b>暗杀翻看是: </b><br>
<span>伊良部一郎 发表于 2020-2-14 14:36</span><br>
<span>这种文章如果仅限制在几个人之间，比如青春伤痕文学或者校园故事没有问题。</span><br>
<span>但网文作者往往不喜欢只局限 ...</span><br>
<span>其实还是带入感啊，后面也说过了，得让读者觉得自己在那个位置也会发生那种事，或者自己在现实生活中也会遇见那种事才行。网文之所以出这种毛病还不是因为没有大纲，想到哪里写到哪里，写不下去了就强行扩写，这是作者水平问题，和塑造反派的手法上没有关系。</span><br>
</p><p><b>Seabir: </b><br>
<span>校园小说吃喝嫖赌是坏人，官场小说是习惯，基于立场和格局给予反派角色合适的属性，有小礼而无大义的也是反派</span><br>
</p><p><b>萧拂雪: </b><br>
<span>塑造反派我最服丁蟹！</span><br>
</p><p><b>洛颜倾墨: </b><br>
<span>赞同反派在于立场</span><br>
</p><p><b>洛颜倾墨: </b><br>
<span>反派之所以叫反派，不过是因为他站在主角的对立面。</span><br>
</p><p><b>影罗: </b><br>
<span>我仔细想过，荒木飞吕彦能创作出那么优秀的反派，要么是他善于挖掘自己变态的一面，要么是因为他自己就是个变态！</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span> 本帖最后由 白龙 于 2020-2-14 15:45 编辑 </span><br>
<span>日本动画、漫画史上，有哪些出场时间很短但却造成巨大影响的角色？ - 观云斋闲人的回答 - 知乎</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/31901945/answer/905448732</span><br>
<span>1，马可：“打完这仗我就回老家结婚啦”</span><br>
<span>一个纯粹的酱油角色，就算我说了名字也不一定有人记得的路人，65话第9页露脸，立完flag后，19页就被重伤，下一话彻底暴毙，动画里只活了几分钟。</span><br>
<img src="https://pic1.zhimg.com/80/v2-910b0d7b73daceac68cc3043cd5c60c4_hd.jpg" title="https://pic1.zhimg.com/80/v2-910b0d7b73daceac68cc3043cd5c60c4_hd.jpg"><br>
<span>他创造了“打完这场仗我就回老家结婚”梗的起源——“嘿嘿，其实我马上就要结婚啦”，日漫史上最经典的flag之一。尽管回老家结婚梗准确来说是在2008年新番《龙之塔》以后才广为人知，但其原型早在jojo第二部就已经出现。</span><br>
<span>从马可这个人物也能看出荒木扎实的叙事功底。</span><br>
<span>仅仅两三页之内就塑造出了一个勤奋单纯的青年形象，通过他的牺牲使主角和读者的矛盾迅速转移到柱中人身上，</span><br>
<span>对立起正反派的价值观，使战斗一触即发，</span><br>
<span>同时从侧面反映出柱中人的强大，残忍，视人类如蝼蚁。</span><br>
<span>这种快速塑造并牺牲路人角色来推动剧情的经典创作手法经常能在后来的作品里看到，</span><br>
<span>比如巨人中兵长的小队(为佩妹默哀)，猎人和刀剑早期的一些人物等等。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1913787[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
