<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《火焰之纹章 风花雪月》无继承超难难度杂谈（更新青狮关卡和人员培养）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《火焰之纹章 风花雪月》无继承超难难度杂谈（更新青狮关卡和人员培养）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:07:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《火焰之纹章 风花雪月》无继承超难难度杂谈（更新青狮关卡和人员培养）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1914420-1-1.html</link>
      <description>《火焰之纹章 风花雪月》无继承超难难度杂谈（更新青狮关卡和人员培养）&#13;
 本帖最后由 绿冰 于 2020-2-22 13:12 编辑 

1楼 超难通用内容
&#13;
2楼 三个学级四条路线的一些差异
&#13;
3楼 青狮线一点心得
&#13;
https://wx3.sinaimg.cn/mw690/7bc4b555gy1gbzrw9qpccj20zk0k0wj4.jpg
&#13;
无继承超难难度通关，就只是主界面像这样变成金色（没苏谛斯也是），仅此而已
&#13;
超难相对其他难度的变化：
&#13;
敌人的等级大幅上升，但经验不变（非外传的出击等级变化不大，经验更少了）
&#13;
相当多的地方敌人兵种级别会上升（盗贼→暗杀者，其他难度难得一见的自带埋伏的勇者等）
&#13;
敌人的特技强化：
&#13;
剑术、斧术等的等级更高（开场就有3级，后面5级家常便饭），命中回避的压力更大
&#13;
破剑者、破斧者、破**者强化为破剑者+等，命中回避由+20变成+30
&#13;
额外添加特技，比如弓箭手带有蛇毒，盗贼带有穿越，骑士、飞龙、飞马带有重量-3等
&#13;
敌人数量增加，武器配置加强
&#13;
敌方增援在增援回合就会行动
&#13;
其他难度不会移动的敌将大多数变为会主动出击，比如死神骑士
&#13;
以上导致超难的敌人数值大幅度上升，重骑士以外的敌人追击我方几乎司空见惯
&#13;
我方承受的伤害相对其他难度大幅上升，其他难度作用不大的重骑士、堡垒在前期中期价值大增，HP防御高勾引物理敌人
&#13;
相对的敌人防御速度上升，其他难度非常强势的拳斗士在前期的价值大减，不容易4连而且伤害低（后期的战争将领依然牛逼）
&#13;
成型后高回避高魔防的圣飞马骑士依旧极其强势，尤其是后期用来勾引陨石、雷暴等远距离攻击的敌人
&#13;
敌人的骑士团策略压力大增，除主角、级长之类的高魅力角色，其他人回避难度和受到的伤害都大增，排兵布阵时不能忽视这一点
&#13;
超难设计上更多是让你二周目拿着满级骑士团打的，使得无继承开头不能凑不齐骑士团的几关极其困难
&#13;
前期钢武器用战技打输出几乎是常态，直至20级转上级职业有了武器达人+5伤害，必杀武器逐步到位才改善
&#13;
由于超难获取经验略微变少，转职时间有所延后，同时主角等级低，挖角带着准考证的教职员时间也大幅延后
&#13;
而无继承商店中级准考证一个月只卖3张（直至狮鹫战后），处理不当会变成缺乏中级准考证，所以前期即便没人达到转职要求也要提前购买准考证
&#13;
由于难度大幅增加，经验反而有所减少，超难不适合博爱，最好集中培养9~11人的主力
&#13;
培养时优先主力技能，剑斧**B级的破X者，理学S级的黑\暗魔法射程+1的重要性非常高（不准备刷技能的话，慎重走非强项的兵种路线）
&#13;
由于超难非外传的出击经验很有限，建议休息日更多选择讲习，提升技能经验
&#13;
讲习前可以有针对性的修改学习目标，确保5个学生都是需要参与讲习的人（讲习完目标改回去）
&#13;
外传出击建议选择降魔日，同时刷一个生锈神器（主要是古拉迪乌斯），还有富余的出击次数则带上知识宝珠刷一下兵种精通的经验
&#13;
生锈神器齐了，外传没了，兵种精通了就没必要再出击了
&#13;
角色的培养方向可以参考我之前写的帖子（根据其他难度写的，有些地方不适合超难过后调整）：https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1855071-1-1.html
&#13;
超难培养的几个原则：
&#13;
力量速度均优秀的角色一定要重点培养，女性建议圣飞马，男性剑客建议拿舞者的剑回避+20
&#13;
至少选一个HP、防御优秀的角色走重骑士、堡垒路线，用来勾引物理型敌人
&#13;
拥有“连击”“近距离连射”的角色非常优秀，能保障出手秒，速度防御低一点也无所谓
&#13;
输出低、防御也不高的角色，最好走弓箭、法术之类的远程，或走支援路线，不然只能补刀会很累赘
&#13;
几个比较重要的资源：
&#13;
行军戒指（移动力+1）：“秘密地道之战”右上角宝箱
&#13;
唤风靴（使用后移动力+1）：亚修、卡多莉奴外传（达成蕾雅不受伤的条件）
&#13;
提尔狩斯之杖（魔法攻击射程+2）、古罗斯塔尔骑兵（物攻魔攻+6，防御耐魔+5）：洛廉兹外传，前者有纹章的法师最强装备，后者暗骑士标配
&#13;
卡度凯乌斯之杖（魔法攻击射程+1，回血）、阿萨勒之**（克制骑马，重量9，威力14，回血）、奇霍尔龙骑兵团：芙莲外传
&#13;
贾拉提雅天马队（高性能的B级飞行骑士团）、卢恩（威力17、命中90、必杀10）：多洛缇雅、英谷莉特外传（必须挖角英谷莉特才能拿到）
&#13;
哥纳利尔战姬队（物攻+8，命中+20，必杀+15，防御+6）：希尔妲、锥里尔外传，地面最强骑士团之一
&#13;
伏尔鲁达力乌斯兵（物攻+7，必杀+20，防御+6）：菲利克斯外传，必杀最高的骑士团
&#13;
布里基德猎兵（物攻+4，必杀+10，回避+20）：佩托拉、贝尔娜提塔外传
&#13;
维克特私兵团（C级，物攻+6、命中+15、耐魔+4），雷斯塔佣兵团（略微次于哥纳利尔战姬队）：伊古纳兹、拉斐尔外传（都挖了才都有）
&#13;
艾萨调查团（E级，物攻魔攻+5，命中+30，策略“赋予祝福”）：留学生“与四人潜伏训练”获胜4次（官方外挂）
&#13;
风花雪月的攻速=速度—（重量—力量÷5）+飞燕一击，括号内最小为0（不会超过速度）
&#13;
因此力量上去后没有必要一直使用训练武器
&#13;
比较好用的武器：
&#13;
刺剑（克制重装骑马，重量5，耐久40+5，威力7+2、必杀10+10）：汉尼曼、玛努艾拉外传，库罗德外传（金鹿限定）
&#13;
短弓（重量3，耐久50+5，威力4+2，必杀0+10）：前期用，不克制飞行但部分弓战技可以追加克制
&#13;
锤矛（克制重装，重量6，命中70+20，必杀0+5）：低重量高命中斧头
&#13;
倭刀（重量5，威力8+1，必杀30+10）：必杀剑锻造，指导B+
&#13;
必杀手指虎（威力3，必杀20+10）：铁手甲锻造，指导B+
&#13;
妖刀阿修罗（重量8，威力13+1，必杀40+10）：“黎明追击战”右上角宝箱
&#13;
乌哥巴萨拉之斧（克制重装，威力19，必杀20，回血）：“黎明追击战”右下角宝箱
&#13;
萨利耶尔之大镰（重量6，威力10，必杀30，命中100）：卡斯帕尔、梅尔赛德司外传（必须由卡斯帕尔击败死神骑士）
&#13;
必杀斧、**、弓（高必杀）
&#13;
勇者武器全家（攻击两次）
&#13;
雷电剑、闪雷斧、魔法之弓等（魔法武器，射程1~2+1）
&#13;
古拉迪乌斯（射程1-2，重量8，威力17，命中90，必杀10）：降魔日魔兽概率携带生锈的**锻造而成，指导A+</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>绿冰: </b><br>
<span>《火焰之纹章 风花雪月》无继承超难难度杂谈（更新青狮关卡和人员培养）</span><br>
<span> 本帖最后由 绿冰 于 2020-2-22 13:12 编辑 </span><br>
<span>1楼 超难通用内容</span><br>
<span>2楼 三个学级四条路线的一些差异</span><br>
<span>3楼 青狮线一点心得</span><br>
<img src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/7bc4b555gy1gbzrw9qpccj20zk0k0wj4.jpg" title="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/7bc4b555gy1gbzrw9qpccj20zk0k0wj4.jpg"><br>
<span>无继承超难难度通关，就只是主界面像这样变成金色（没苏谛斯也是），仅此而已</span><br>
<span>超难相对其他难度的变化：</span><br>
<span>敌人的等级大幅上升，但经验不变（非外传的出击等级变化不大，经验更少了）</span><br>
<span>相当多的地方敌人兵种级别会上升（盗贼→暗杀者，其他难度难得一见的自带埋伏的勇者等）</span><br>
<span>敌人的特技强化：</span><br>
<span>剑术、斧术等的等级更高（开场就有3级，后面5级家常便饭），命中回避的压力更大</span><br>
<span>破剑者、破斧者、破**者强化为破剑者+等，命中回避由+20变成+30</span><br>
<span>额外添加特技，比如弓箭手带有蛇毒，盗贼带有穿越，骑士、飞龙、飞马带有重量-3等</span><br>
<span>敌人数量增加，武器配置加强</span><br>
<span>敌方增援在增援回合就会行动</span><br>
<span>其他难度不会移动的敌将大多数变为会主动出击，比如死神骑士</span><br>
<span>以上导致超难的敌人数值大幅度上升，重骑士以外的敌人追击我方几乎司空见惯</span><br>
<span>我方承受的伤害相对其他难度大幅上升，其他难度作用不大的重骑士、堡垒在前期中期价值大增，HP防御高勾引物理敌人</span><br>
<span>相对的敌人防御速度上升，其他难度非常强势的拳斗士在前期的价值大减，不容易4连而且伤害低（后期的战争将领依然牛逼）</span><br>
<span>成型后高回避高魔防的圣飞马骑士依旧极其强势，尤其是后期用来勾引陨石、雷暴等远距离攻击的敌人</span><br>
<span>敌人的骑士团策略压力大增，除主角、级长之类的高魅力角色，其他人回避难度和受到的伤害都大增，排兵布阵时不能忽视这一点</span><br>
<span>超难设计上更多是让你二周目拿着满级骑士团打的，使得无继承开头不能凑不齐骑士团的几关极其困难</span><br>
<span>前期钢武器用战技打输出几乎是常态，直至20级转上级职业有了武器达人+5伤害，必杀武器逐步到位才改善</span><br>
<span>由于超难获取经验略微变少，转职时间有所延后，同时主角等级低，挖角带着准考证的教职员时间也大幅延后</span><br>
<span>而无继承商店中级准考证一个月只卖3张（直至狮鹫战后），处理不当会变成缺乏中级准考证，所以前期即便没人达到转职要求也要提前购买准考证</span><br>
<span>由于难度大幅增加，经验反而有所减少，超难不适合博爱，最好集中培养9~11人的主力</span><br>
<span>培养时优先主力技能，剑斧**B级的破X者，理学S级的黑\暗魔法射程+1的重要性非常高（不准备刷技能的话，慎重走非强项的兵种路线）</span><br>
<span>由于超难非外传的出击经验很有限，建议休息日更多选择讲习，提升技能经验</span><br>
<span>讲习前可以有针对性的修改学习目标，确保5个学生都是需要参与讲习的人（讲习完目标改回去）</span><br>
<span>外传出击建议选择降魔日，同时刷一个生锈神器（主要是古拉迪乌斯），还有富余的出击次数则带上知识宝珠刷一下兵种精通的经验</span><br>
<span>生锈神器齐了，外传没了，兵种精通了就没必要再出击了</span><br>
<span>角色的培养方向可以参考我之前写的帖子（根据其他难度写的，有些地方不适合超难过后调整）：https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1855071-1-1.html</span><br>
<span>超难培养的几个原则：</span><br>
<span>力量速度均优秀的角色一定要重点培养，女性建议圣飞马，男性剑客建议拿舞者的剑回避+20</span><br>
<span>至少选一个HP、防御优秀的角色走重骑士、堡垒路线，用来勾引物理型敌人</span><br>
<span>拥有“连击”“近距离连射”的角色非常优秀，能保障出手秒，速度防御低一点也无所谓</span><br>
<span>输出低、防御也不高的角色，最好走弓箭、法术之类的远程，或走支援路线，不然只能补刀会很累赘</span><br>
<span>几个比较重要的资源：</span><br>
<span>行军戒指（移动力+1）：“秘密地道之战”右上角宝箱</span><br>
<span>唤风靴（使用后移动力+1）：亚修、卡多莉奴外传（达成蕾雅不受伤的条件）</span><br>
<span>提尔狩斯之杖（魔法攻击射程+2）、古罗斯塔尔骑兵（物攻魔攻+6，防御耐魔+5）：洛廉兹外传，前者有纹章的法师最强装备，后者暗骑士标配</span><br>
<span>卡度凯乌斯之杖（魔法攻击射程+1，回血）、阿萨勒之**（克制骑马，重量9，威力14，回血）、奇霍尔龙骑兵团：芙莲外传</span><br>
<span>贾拉提雅天马队（高性能的B级飞行骑士团）、卢恩（威力17、命中90、必杀10）：多洛缇雅、英谷莉特外传（必须挖角英谷莉特才能拿到）</span><br>
<span>哥纳利尔战姬队（物攻+8，命中+20，必杀+15，防御+6）：希尔妲、锥里尔外传，地面最强骑士团之一</span><br>
<span>伏尔鲁达力乌斯兵（物攻+7，必杀+20，防御+6）：菲利克斯外传，必杀最高的骑士团</span><br>
<span>布里基德猎兵（物攻+4，必杀+10，回避+20）：佩托拉、贝尔娜提塔外传</span><br>
<span>维克特私兵团（C级，物攻+6、命中+15、耐魔+4），雷斯塔佣兵团（略微次于哥纳利尔战姬队）：伊古纳兹、拉斐尔外传（都挖了才都有）</span><br>
<span>艾萨调查团（E级，物攻魔攻+5，命中+30，策略“赋予祝福”）：留学生“与四人潜伏训练”获胜4次（官方外挂）</span><br>
<span>风花雪月的攻速=速度—（重量—力量÷5）+飞燕一击，括号内最小为0（不会超过速度）</span><br>
<span>因此力量上去后没有必要一直使用训练武器</span><br>
<span>比较好用的武器：</span><br>
<span>刺剑（克制重装骑马，重量5，耐久40+5，威力7+2、必杀10+10）：汉尼曼、玛努艾拉外传，库罗德外传（金鹿限定）</span><br>
<span>短弓（重量3，耐久50+5，威力4+2，必杀0+10）：前期用，不克制飞行但部分弓战技可以追加克制</span><br>
<span>锤矛（克制重装，重量6，命中70+20，必杀0+5）：低重量高命中斧头</span><br>
<span>倭刀（重量5，威力8+1，必杀30+10）：必杀剑锻造，指导B+</span><br>
<span>必杀手指虎（威力3，必杀20+10）：铁手甲锻造，指导B+</span><br>
<span>妖刀阿修罗（重量8，威力13+1，必杀40+10）：“黎明追击战”右上角宝箱</span><br>
<span>乌哥巴萨拉之斧（克制重装，威力19，必杀20，回血）：“黎明追击战”右下角宝箱</span><br>
<span>萨利耶尔之大镰（重量6，威力10，必杀30，命中100）：卡斯帕尔、梅尔赛德司外传（必须由卡斯帕尔击败死神骑士）</span><br>
<span>必杀斧、**、弓（高必杀）</span><br>
<span>勇者武器全家（攻击两次）</span><br>
<span>雷电剑、闪雷斧、魔法之弓等（魔法武器，射程1~2+1）</span><br>
<span>古拉迪乌斯（射程1-2，重量8，威力17，命中90，必杀10）：降魔日魔兽概率携带生锈的**锻造而成，指导A+</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span> 本帖最后由 绿冰 于 2020-2-21 15:53 编辑 </span><br>
<span>三个学级4条路线的差异</span><br>
<span>第二部的关卡数：皇女线6关，教会线9关，青狮线10关，金鹿线10关，均包含一组两关连战</span><br>
<span>人员分布上</span><br>
<span>皇女线芙莲第一部最后一个月永久离队，同时会将身上的武器、装备一并永久带走</span><br>
<span>另外不能挖角卡多莉奴、锥里尔、希尔妲（主要是实力强劲的卡多莉奴）</span><br>
<span>更新后第二部会多一个实力强劲的伊艾里扎</span><br>
<span>即便没有挖角莉丝缇亚，第二部击败后也可以说服加入</span><br>
<span>教会线卡多莉奴、锥里尔第一部最后一个月才可使用，锥里尔系统成长下的数值很差（个人特技需要玩家操控战斗升级才发挥），相对难用不少</span><br>
<span>希尔妲最后一个月才可以挖角，难度很大</span><br>
<span>亚修、洛廉兹挖角后也会在第二部作为敌人登场，需击败后说服才会归队</span><br>
<span>青狮线杜笃第一部不做外传的话，第二部不会归队，即便做了外传也会离队3个月，期间身上的武器装备均不可使用</span><br>
<span>帝弥托利第二部有3个月不能进行指导、训练（战斗以外不会有任何技能经验），不能提升支援等级</span><br>
<span>洛廉兹挖角后也会在第二部作为敌人登场，需击败后说服才会归队</span><br>
<span>金鹿线基本无离队和特殊状况，仅亚修挖角后也会在第二部作为敌人登场，需击败后说服才会归队</span><br>
<span>挖角方面皇女线自然是最吃亏的</span><br>
<span>而因为希尔凡选贝雷丝点击就送，英谷莉特则是学生中挖角技能要求最低（飞行D），青狮线相比其他线是有点吃亏的</span><br>
<span>第二部第一场战斗“黎明追讨战”是无继承超难最大的难关之一（红花之章皇女线除外）</span><br>
<span>开场仅主角和级长，后续强制本学级学生增援，并且没有战斗准备（只能用第一部最终战的配置），敌人数量众多</span><br>
<span>因此主角和级长必须培养，教会线则是第一部最后一个月才可以使用的西提司</span><br>
<span>同时最好培养自家学级的以下学生（该战斗第一波增援）</span><br>
<span>黑鹫：多洛缇雅、卡斯帕尔、佩托拉</span><br>
<span>青狮：亚修、梅尔赛德司、雅妮特</span><br>
<span>金鹿：洛廉兹、伊古纳兹、希尔妲、雷欧妮</span><br>
<span>骑士团方面</span><br>
<span>皇女线五年后不可以购买教会的骑士团，少几个耐魔高的骑士团</span><br>
<span>黑鹫线的帝国骑士团加必杀多一点，防御均衡</span><br>
<span>金鹿线的同盟骑士团大多加回避，但防御比较低</span><br>
<span>青狮线的王国骑士团防御比较高，但大多减回避，同时拥有最丰富的辅助策略（迎击态势、铁壁态势、神速态势、圣盾态势、女神之舞等）</span><br>
<span>但是王国的飞行骑士团极少，A级奇霍尔龙骑兵团，B级贾拉提雅天马队，C级王国龙骑兵团，剩下就都是D级的，最好规划好谁上天</span><br>
<span>无继承超难通关上，皇女线第二部关卡数少，同时没有最容易卡关的“黎明追击战”，是最容易达成的路线（但第二部和之前的难度落差很大）</span><br>
<span>金鹿线基本没有人员离队和其他特殊状况，全程平稳，次于皇女线，并且多一把极为好用的刺剑</span><br>
<span>青狮线杜笃暂时离队、帝弥托利自闭，“黎明追击战”强制使用之前无法培养的吉尔伯特，难度高于金鹿线，但可以使用库罗德的英雄遗产“费鲁诺弓”</span><br>
<span>教会线两名强力学生离队，培养卡多莉奴、锥里尔时间短，“黎明追击战”强制使用仅可以培养一个月的西提司，难度最大</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span> 本帖最后由 绿冰 于 2020-2-22 13:38 编辑 </span><br>
<span>青狮线的关卡小结</span><br>
<span>不得不说前期青狮线占了不少优势，雅妮特先支援杜笃力量+4，然后杜笃上去待命防御+4，这样勾引敌人一个个下来几乎是常态</span><br>
<span>序章</span><br>
<span>命中回避大幅下降了，但只要不MISS就问题不大</span><br>
<span>模拟战</span><br>
<span>超难的当头一棒，开头就得选好人，不然敌人的多洛缇雅就能雷电连击把人杀光</span><br>
<span>打掉敌人的先兵后，一定要走左侧先打玛努艾拉的学级，走中间会被两个夹攻，无继承超难没法打</span><br>
<span>玛努艾拉的学级还不能磨太久，汉尼曼的学级一段时间后也会出击</span><br>
<span>敌人的数值实在是高，地形问题蹲森林里，敌人也会进森林又很难打中，无继承没骑士团很难打，整体上容错率很低</span><br>
<span>赤红谷</span><br>
<span>无继承超难最难的关卡之一，超难经验变少，基本上所有人都还没转职，而且只有3个骑士团。本节唯一一次的散步最好做加防的料理</span><br>
<span>把加物防的骑士团配给防御最高的人，同时带上革盾。其他人也尽量配齐武器，需要大量使用战技输出。全部人都要带药，圣疗是完全不够用的</span><br>
<span>敌人3个一组，几乎只能龟速一组一组勾引下来杀，不然带穿越的盗贼会干掉残血的，带蛇毒的弓箭手加另一个补刀也能干掉大多数我方</span><br>
<span>右上角的弓箭手会和附近的敌人联动，即便我方在他的盲点也会出击。</span><br>
<span>左路地形狭窄，很难展开作战，没强迫症的话建议无视左路敌人，直接走右路打败BOSS过关。硬要打的话得在这里交出骑士团策略</span><br>
<span>雾中叛乱</span><br>
<span>这关难度就下降很多了，请记得课题协助招一个别的学级的奶妈，适当带一点火把</span><br>
<span>雷霆卡多莉奴在超难依然是强得犯规，基本上跟在她后面推进就行，大量森林对我方生存能力也提升不少</span><br>
<span>但要达成NPC全部存活的话，难度会变得极高，另外两个人非常容易死，没强迫症建议放弃</span><br>
<span>女神再生仪式</span><br>
<span>超难公布前大家都在担心这关会主动出击的死神骑士会大杀四方，而实际上这关反而是变简单了</span><br>
<span>死神骑士的出击范围直达我方出击位置前方，关卡开头就可以布阵直接干掉，而且死神骑士离开回避地板还好处理一点</span><br>
<span>虽然数值依然是爆炸，但正常调整骑士团和装备，找一个人不被追击不被直接砍死还是没问题的</span><br>
<span>死神骑士必杀高，也很难一击打死，但因为开局就打，可以赌不能反击的纹章效果之类的，反正没得手就直接重开关卡就行了</span><br>
<span>两侧的敌人可能能够在打掉死神骑士后补刀干掉我方，视情况可以先勾引出来打掉再打死神骑士</span><br>
<span>黑暗笼罩的塔</span><br>
<span>应该是从本关开始，敌人大规模用重量更高的钢武器，被追击的压力降低了很多</span><br>
<span>但本关依然是超难的一个难点，本关中央的敌人数量众多而且会联动出击，一旦有人进了攻击范围，大波的敌人会一起推进，务必规避这种情况</span><br>
<span>开场让吉尔伯特送死，不然他后面极其容易在墙边进入弓箭手攻击范围，导致大批敌人出动</span><br>
<span>右上角墙壁有会有带穿越的2个盗贼增援，超难增援会立刻行动，而且下回合会再增援2个</span><br>
<span>个人的方法是用两层的L型阵型推进，内侧为可以抗住盗贼一击的人，这样盗贼不能穿越，只能分开攻击一个内侧的人</span><br>
<span>打完BOSS还要打一次魔兽，尽量节约一点骑士团策略</span><br>
<span>死神的传闻</span><br>
<span>本关备盗贼或宝箱钥匙，右上角宝箱为全游戏唯一一个的行军戒指，同时另一个宝箱的雷电剑也是不错的物品。另外超难新增的敌人带有魔导之杖，可以用盗贼偷过来</span><br>
<span>本关游戏地形复杂，左上角的敌人是远程的法师和弓箭手，我方却还得开两次门才能近身，推进会比较困难，如果有人能带上神速态势会方便点</span><br>
<span>开门进入右上角大量传送点的地形后，敌人会有移动范围大的战马骑士增援，超难会立刻行动一定要注意</span><br>
<span>本关的过关条件为击败死神骑士或击败其他敌人，暗魔法考试证实质上作用不大，后面也不太缺，死神骑士的经验也就那样，不强求的话建议击败其他敌人过关</span><br>
<span>要打死神骑士的话，建议预备好神速态势，开门后一起冲进去，也要预留一定的天刻防止MISS或被死神骑士必杀而翻车</span><br>
<span>同时要事先准备好学会弑骑一击、力量不错的角色，或者学会月神 Λ甚至暗黑冲击 Τ的莉丝缇亚（理学C和理学B）</span><br>
<span>另外注意本关有25回合的限制，由于超难推进慢得多，还要绕路开宝箱，要打死神骑士一定要掐好时间</span><br>
<span>狮鹫战</span><br>
<span>投斧、飞燕一击、命中+20的希尔妲你喜欢吗？不小心点能无双你全队</span><br>
<span>打法和别的难度倒是没啥区别，但是就别想着把所有对手都打死了，超难的学生数值特技绝不是开玩笑的，让他们打得差不多了再上，只要人头数最多就能拿到奖赏圣**</span><br>
<span>但为了防止其中一方拿一定数量人头后士气上升，还是要尽快抢下炮台方便补刀</span><br>
<span>级长带有命中戒指和回避戒指，但由于速度不低，要偷的话最好预备点加速或降速的手段</span><br>
<span>别的路线的话老样子想办法处理秒天秒地的英谷莉特</span><br>
<span>露迷尔村</span><br>
<span>如果要达成全救村民，请一开始就派一个飞行单位，全速往右下角冲，右下角的村民撑不了几次</span><br>
<span>死神骑士依然有难度，但现在秒杀的办法应该是有了，注意布阵卡位就是</span><br>
<span>礼拜堂</span><br>
<span>魔兽关卡倒是没啥好说的，全换上进攻型策略的骑士团，远没有苏谛斯外传难</span><br>
<span>封印之森</span><br>
<span>到这里上级职业基本就位，第一阶段难度不大，第二阶段让贝老师后退，在森林迎击稳妥一点</span><br>
<span>圣墓战</span><br>
<span>守住全部纹章石可以拿到贵重的知识宝珠，这样的话需要尽快推进才能拦截两侧中央的盗贼（被盗走无所谓，打死拿回来就行）</span><br>
<span>盗贼是不会主动进攻而是全速撤退的，底部两侧敌人不少，动作慢的话就很难处理了</span><br>
<span>敌将所在的地形很麻烦，其中一个还是带穿越、毒剑的暗杀者，最好是有远程单位或飞行单位方便磨血，或者利用传送甚至救援进行突击</span><br>
<span>第一部最终战</span><br>
<span>相当有难度的战斗，敌人的飞马、飞龙、飞行魔兽攻击半径高，压力相当巨大，最好准备狙击手、埃克斯卡利伯等可以秒杀飞行单位的角色（一个还不太够）</span><br>
<span>再次有死神骑士，准备好秒杀的手段</span><br>
<span>基本上难点就在开头的布阵和推进方法，推进困难就应该重开调整人员位置和配置</span><br>
<span>下一关“黎明追讨战”无战斗准备，必须在这关提前调整好；同时部分人员这话后会暂时离队，装备中有想给其他人用的必须在这关提前取下来</span><br>
<span>第一部的外传</span><br>
<span>难度都比起别的难度有所上升，但只要在规定时间前完成就行，打不过别强求，过段时间再打</span><br>
<span>说几个有难度的</span><br>
<span>杜笃外传（不完成这个外传杜笃第二部会永久离队）</span><br>
<span>出击人数只有8人，敌人的数量却相当多。额外奖赏的条件是击败比较多的达斯卡兵让他们撤退，因此第三方王国军的死活不必在意，死了更方便，活着反而抢人头</span><br>
<span>萨米亚、阿罗伊斯外传</span><br>
<span>这个外传几乎不可能第一时间打，当时我方几乎不可能转上级职业，而敌人几乎均为上级职业（包括无限增援的飞龙），攻防差距过于悬殊，建议等上级职业就位了再打</span><br>
<span>菲利克斯外传</span><br>
<span>开场的敌人就能把菲利克斯他爹围攻死让你GAME OVER，要不高移动力单位上去拦截，要不大范围策略上去定住一部分敌人，要不神速态势快速推进</span><br>
<span>苏谛斯外传（知识宝珠）</span><br>
<span>大量魔兽，而且由于超难增援时立刻行动，对走位的要求极高，全员都带上攻击型策略的骑士团（而且得有一两个范围大的）</span><br>
<span>最好再准备个克制魔兽、飞行的武器或战技，可以直接破一格障壁，加快全破的效率</span><br>
<span>玛努艾拉、汉尼曼外传（刺剑、经验宝珠）</span><br>
<span>如果没有练玛努艾拉的话难度极高（然而一般都不练），如何让玛努艾拉活下来难度很大。不练的话只能SL骑士团策略命中，同时还得有飞行、骑兵等高移动力手段尽快合流</span><br>
<span>拉斐尔、伊古纳兹</span><br>
<span>要救下全部商人，必须快速放下吊桥并清理附近的敌人，可以给商人上赋予祝福</span><br>
<span>黎明追讨战</span><br>
<span>超难最大的难点，有可能彻底卡关，五年前最后一战就要把人员的装备、骑士团、战技调整好（青狮线帝弥托利带上**和破剑者尤其重要）</span><br>
<span>青狮线的帝弥托利为步兵，如果老师没有转职飞行职业的话，基本只能堵在开头的路口作战，两个人在第一部的培养一定不能落下</span><br>
<span>个人的打法是帝弥托利在前，老师在后回血和使用雷电剑+、天帝之剑补刀（和提供支援），人员聚集过来了就用帝弥托利的策略“车悬”</span><br>
<span>青狮线增援的吉尔伯特，防御对于超难而言不够高，命中也很成问题，基本上不用指望</span><br>
<span>另一边增援的好姬友梅尔赛德司、雅妮特均为法师，要突围合流难度也很高，如果帝弥托利、老师不够强必须突围的话，带上大范围的骑士团策略“共鸣魔法”</span><br>
<span>开局周围的敌人能处理，后续难度不大。另外两个学级均开局均有一个飞行单位，诱敌上会方便点</span><br>
<span>围城战</span><br>
<span>正面地形复杂，由法师、飞马、骑兵混编，同时底部持续有移动范围极大的圣飞马骑士增援，正面进攻的难度非常大</span><br>
<span>超难还是防守，右路掩护NPC执行火攻比较合适。火攻后敌人均会动摇，地形虽然基本变为燃烧地板，但各种路障也会消失</span><br>
<span>炼狱之谷</span><br>
<span>虽然敌人众多，地形也比较复杂，但打起来也没啥好说的关卡，基本正面推进，有飞行单位会方便点</span><br>
<span>右上角增援的罗纳利古或朱迪特，用主角对话后可以获得道具，特别是罗纳利古会给相当好用的神圣武器“摩拉鲁达之剑”（威力13，重量9，必杀25，回血）</span><br>
<span>敌将关达尔附近有一个宝箱，同时身上的兰波斯之盾（克制骑马无效）可以偷取，他身为英勇骑士移动范围不小，注意不要意外将他反击死导致拿不到道具</span><br>
<span>大桥战</span><br>
<span>做了外传的话，本关杜笃会增援（还是五年前的装备）。右下角有阿肯隆增援而左上角有洛廉兹增援。</span><br>
<span>敌将带有非常有用的欧若拉之盾（克制飞行无效），但速度很快，要偷取需要加速降速的手段。</span><br>
<span>三方会战</span><br>
<span>这场战斗无视中央炮台，走左路先行攻打帝国军。不要分兵右路攻打另一方，不然第三方会进军，此后还会在初始地点和右侧增援，难度极高</span><br>
<span>避免和第三方交战的话，接近帝国皇帝后第三方才会进军，由于距离远短时间内不会交战，可以在此之前清理帝国军。</span><br>
<span>击败帝国皇帝后，有自信可以将第三方全部击败，有困难的话直接击败敌将即可过关（由于会主动出击，以这条路线的话基本敌将会在最前面）</span><br>
<span>王都解放战</span><br>
<span>就不要指望从正面冲过去了，三部泰坦加上炮台，火力非常密集。</span><br>
<span>从两侧进军，关掉机关后从背面往回打。本关开始出现远程魔法，王国线铁壁态势、迎击态势、圣盾态势的骑士团很齐而且对指挥要求低，好好利用。</span><br>
<span>好像打掉左上角的敌人，再在左上街道内待机，会出现一个携带拉弥尔纹章的神圣武器弓的盗贼，我是没达成</span><br>
<span>水都救援战</span><br>
<span>你喜欢据水断桥的希翼德吗？超难的情况下虽然希尔妲的命中率不稳，但抗还是可以抗很长时间的。但朱迪特就很堪忧了，需要尽快推进解救。过关时她们都存活会有额外奖励。</span><br>
<span>市区3个门需要有单位站上去一次，才不会再出增援。右下角的敌人掉落相当不错的装备，但要比较晚才会出击。</span><br>
<span>上面的敌人数量众多，而且靠近后敌将亚兰德尔公会向库罗德方向出击，对希尔妲有威胁。</span><br>
<span>不想希尔妲被干掉的话就要吸引亚兰德尔公，但这样就要同时面对大量敌人。而且由于他作战半径很大输出也还不错，击败他又直接过关，想不减员的情况下赚经验需要费挺大功夫</span><br>
<span>要塞攻略战</span><br>
<span>从这里开始，青狮的关卡难度都很高。本关多个炮台，尤其是中央两个弓**炮台攻击范围覆盖了地图的大部分，旁边还各有一组使用雷暴的格莫瑞与圣飞马骑士。</span><br>
<span>开场不能直接从中央进军，不然几乎所有敌人都会同时向我方进攻。左右下角会一直出增援，需要解决那附近的敌人才会停止。</span><br>
<span>本关如何应对中央的弓**炮台和雷暴格莫瑞是关键，不能解决的话非常难以推进。由于两组敌人的射程互相覆盖，解决完其中一个最好还得有回撤或防御的手段。</span><br>
<span>推荐使用携带欧若拉之盾的圣飞马骑士，开场就可以解决最近的炮台，再利用神速姿态突袭中央的一个弓**炮台后撤回，或者利用铁壁姿态、圣盾姿态靠近后下回合解决。</span><br>
<span>弓**炮台旁边还有格莫瑞，可以选择两个飞行单位一起上，或者使用沉默拦截，之后用迎击态势处理。能处理掉两个弓**炮台和格莫瑞，剩下的问题不大。</span><br>
<span>安巴尔总体战</span><br>
<span>本关有大量的带有“黑魔法射程+1”的暗骑士和飞行魔兽，如果没有弓兵、圣飞马骑士会非常难打</span><br>
<span>右侧路线有投石机、弓**炮台、飞行魔兽，攻略投石机还会有神圣骑士、暗骑士围攻，没有圣盾姿态或陨石的话进攻会相当困难，可以选择干掉眼前的敌人后合流另一侧部队</span><br>
<span>由于超难敌人在增援回合会立刻行动，本关的增援变得极其有威胁，请记住增援位置提前规避：</span><br>
<span>击败歌剧院旁炮台上的敌人后会有增援，之后上方正门增援（包括两个移动力6，火山爆焰、银剑的墓志铭，对低血低魔防威胁很大），一定回合后河两端和歌剧院旁各增援1飞行魔兽</span><br>
<span>能推进到皇宫前沿就问题不大了，修伯特附近雷暴的敌人推进用圣飞马骑士+迎击策略处理，注意攻入皇宫后还会有增援，皇宫内堡垒也会会出现敌人</span><br>
<span>最终战</span><br>
<span>超难的最终BOSS的攻击接近全屏，低防低血的法师有可能直接被秒杀，导致完全不能跟上大部队，培养时注意控制（多利用HP+5的天使之衣）</span><br>
<span>远程的两次攻击不会攻击同一人，而且帝弥托利进入射程后第一次必定攻击他，轻装满血的帝弥托利不容易被打中</span><br>
<span>敌人谬森射程高而且击中后强制剩1血，但击败后地图上会有不少敌人撤退，推荐使用迎击策略快速秒杀</span><br>
<span>进入皇帝的房间后，最终BOSS会停止远程攻击换为射程6、攻击力更高的武器，但地图上方两侧会增援雷暴、陨石的敌人各两个，并且立刻行动</span><br>
<span>不想减员的话，几乎只能是超高魔防的角色，或高回避的圣飞马骑士单兵进入，消耗敌人的远程（并且进入之前还得在外侧清理房间内的敌人）</span><br>
<span>最终BOSS的回避、回避、必杀不低，加上各种特技和地形，适合进攻的人很有限，而且为了防止脸黑被必杀，最好预留一点的天刻</span><br>
<span>第二部外传</span><br>
<span>卡斯帕尔、梅尔赛德司外传</span><br>
<span>不当主力用的卡斯帕尔要击败死神骑士非常困难，几乎只能恶魔之斧+猛击凹出必杀来秒杀（而且不转职勇士就算必杀很可能秒不了）</span><br>
<span>死神骑士本身防御回避也高，卡斯帕尔的指挥又是弱项，推荐拿到留学生潜伏训练的艾萨调查团，不然就是凹必杀都会非常困难</span><br>
<span>即便干掉死神骑士后续也非常困难，最好给卡斯帕尔带上防御型副官防追击，同时我方大部队也要快速推进合流</span><br>
<span>人员培养</span><br>
<span>帝弥托利剑客→领主→刀剑将领→上位领主→大领主</span><br>
<span>整体上比较满意，五年前走加速度成长的剑客路线，而不是降速度成长的骑兵路线，最后一节41级41力38速（力量反而是有点不明所以的低？）</span><br>
<span>全程学习剑术和**术，即便没怎么用，五年前**术也已经达到B+</span><br>
<span>但还是有改进的空间，中级职业选择领主，本来是想赚一点**术和指挥经验</span><br>
<span>结果因为武器重量和命中问题，没武器达人的话**基本不如剑，而因为五年后狮子王队的强力，更高的指挥等级也没啥意义</span><br>
<span>五年后则相反因为达人，加上我培养的剑士不少，剑基本没用，五年前有点辛苦的转职刀剑将领感觉不太划算</span><br>
<span>因为力量成长实在是壮观，暗杀者弓C对于不是弱项的人难度不大，加上考虑到五年后第一战的情况，推荐大家用以下路线</span><br>
<span>剑客→佣兵（埋伏）→暗杀者→上位领主→大领主</span><br>
<span>杜笃战士→土匪→堡垒→战争将领</span><br>
<span>可以说是青狮线超难的大腿，防御实在是高，对早期关卡用处极大</span><br>
<span>中级职业选择了土匪，但选择待命时除了少数高攻斧和有脸的，物理敌人基本还是打不动</span><br>
<span>有了鬼神一击后，五年后转职战争将领打拳的输出就有保障，对这次的培养路线很满意</span><br>
<span>菲力克斯剑客→盗贼→暗杀者→墓志铭</span><br>
<span>让他拿了舞者的剑回避+20，并且后期拿了库罗德的英雄遗产（不挖贝尔也基本只能他用）</span><br>
<span>超难不出必杀的话，追击还是打不死很多敌人的，但出了必杀就是秒</span><br>
<span>由于有剑回避，生存能力有保障，但超难为此没了舞者用，不一定划算</span><br>
<span>墓志铭对于超难的菲力克斯没什么意义，他的魔力两发托隆都打不死超难的重甲，凹必杀还不如用雷电剑，墓志铭速度低也影响了敌我的追击</span><br>
<span>也就偶尔用用圣愈补血算是优点，精通后全程回去用暗杀者了，总体上没必要，这堆经验不如尝试能不能转战争将领换取更高的力量和必杀</span><br>
<span>剑客→盗贼→暗杀者→战争将领</span><br>
<span>亚修战士→土匪→飞龙骑士→飞龙将领</span><br>
<span>微妙的结果，亚修飞龙将领用斧强不强？还是挺强的，必杀概率挺高经常有惊喜</span><br>
<span>但好不好用……大概是不太好用，亚修的速度在回避上并不稳，而防御的短板在超难是问题更大了，魔防又被飞龙拖累</span><br>
<span>同样是因为防御太低，前期亚修用斧几乎只能补刀，甚至拿到鬼神一击前因为力量不高，补刀的机会都不多，要拿弓出来蹭血</span><br>
<span>而后期勇者之斧不能砍死的敌人，打起来有点胆战心惊，被反击中了就是残血甚至死</span><br>
<span>经常是手斧蹭血然后回撤，不敢吃敌人攻击，但这样用现在总结起来还不如当弓兵</span><br>
<span>而这次超难我就菲力克斯暗杀者拿弓，缺乏弓兵导致我对圣飞马、暗骑士、神圣骑士是挺无力的</span><br>
<span>如果是别的难度，亚修飞龙用斧很强，但超难应该是拿弓更好，至于是弓骑士还是飞龙将领拿弓倒是不好说</span><br>
<span>战士→弓箭手→狙击手→弓骑士</span><br>
<span>希尔凡士兵→战马骑士→圣骑士→暗骑士</span><br>
<span>可以说再次证明了，战马骑士、圣骑士就是本作成长的毒瘤职业，一堆5成长加成不明显，速度负10成长拖累严重</span><br>
<span>在学到连击前攻速低输出一般，防御也不高，超难更多抱团推进的情况下比其他队友高一截的移动力作用也不大</span><br>
<span>转职暗骑士后反而好用点，虽然魔力一般但因为学到的魔法威力高，高移动范围欺负重甲、连击欺负法师还挺好用的，也有远程圣疗回血</span><br>
<span>算是验证了超难的暗骑士很好用（苦笑），基本上这条路线就是错误，应该发挥速度或防御上的优势</span><br>
<span>青狮线因为有杜笃走重甲路线，应该走高攻高速的飞龙路线；其他线挖角他则非常适合转重骑士当物理盾牌</span><br>
<span>士兵→土匪→飞龙骑士→飞龙将领</span><br>
<span>梅尔赛德司修道士→牧师→主教→格莫瑞</span><br>
<span>最强奶妈，不会有错</span><br>
<span>转职格莫瑞后，不用全体圣疗回血量不太够，但全体圣疗的次数又翻倍，有点幸福的烦恼</span><br>
<span>由于担心回血量不足，中级职业选了牧师，实际应该是没必要，应该强化输出选术士拿魔神一击</span><br>
<span>修道士→术师→主教→格莫瑞</span><br>
<span>雅妮特修道士→术师→术士→格莫瑞</span><br>
<span>超难远比想象中好用，前期支援力量魔防速度+4在不少情况下非常好用，可以配合杜笃反击，或者帮其他人追击</span><br>
<span>而后期克制飞行的埃克斯卡利伯表现抢眼（很大原因是我用弓的只有一个暗杀者）</span><br>
<span>不过HP是真的惨，用了两次天使之衣加10血，依然是全队倒数水平</span><br>
<span>由于魔法配置的问题，转格莫瑞没什么突出的，有条件的话应该是转暗骑士更好，也更方便支援队友，现在有了DLC的女武神作为过渡应该更轻松</span><br>
<span>修道士→术师→女武神、术士→暗骑士</span><br>
<span>英谷莉特士兵→飞马骑士→圣骑士→圣飞马骑士</span><br>
<span>超难再一次证明圣飞马骑士很强，也再一次证明英谷莉特是多么强大的后期，最强回避，法师克星</span><br>
<span>说是这么说，超难的前期就更难熬了，转飞马骑士力量太低，不用战技可以说毫无输出</span><br>
<span>即便是中后期，不用必杀**赌必杀，依然是很难干掉敌人，直到最后一节她S+拿到**术达人才改善</span><br>
<span>但超难后期普遍的雷暴、陨石敌人，无论是硬吃还是迎击姿态反杀，英谷莉特的作用都极其巨大，敌人大量高速的剑客也是靠她的破剑者最为稳妥</span><br>
<span>前期难也是值得的，就是别的学级挖角就跳过了前期，力量可能还更好看点，青狮学级某种意义上还不如别的学级</span><br>
<span>马术等级意义不大，上级职业的圣骑士可能换成飞龙骑士会有更好的力量、速度成长，但只用**不用斧的话输出会比圣骑士低，转职难度也会提高一点</span><br>
<span>卡多莉奴刀剑将领</span><br>
<span>超难的卡多莉奴还是挺强的，但相对而言因为雷霆的命中问题被放大，不如其他难度那么无敌</span><br>
<span>尝试了一段时间靠上课转圣飞马，发觉根本不现实，连拿警戒姿态都很难，此后专心修剑术指挥</span><br>
<span>刀剑将领还是很受地形和移动力限制，非学生不可能拿到舞者的剑回避+20，还是应该转职暗杀者进一步提高速度，也可以提高技巧强化命中和必杀</span><br>
<span>当然刀剑将领的优点在于力量高并有力量成长，加上卡多莉奴的纹章极其适合使用刀剑将领精通的战技“流星”，就是消耗实在太大了</span><br>
<span>刀剑将领→暗杀者</span><br>
<span>吉尔伯特堡垒→英勇骑士</span><br>
<span>这次超难最失望的角色，几乎沦为防御支援和骑士团策略加buff的工具人</span><br>
<span>防御在超难实在是不够看，英勇骑士如此高的防御加成下，比战争将领的杜笃低了10点防御（杜笃中级走土匪，还不是最高防御）</span><br>
<span>虽然HP很高，但由于幸运低，被必杀的概率不低，魅力也一般，不怎么敢拿他去顶前线</span><br>
<span>攻速就是个位数，力量一般，没连击战技，没纹章用不了英雄遗产，五年前不能培养没鬼神一击，基本上只能依赖勇者武器和杀马**等克制武器</span><br>
<span>优点如一开始说的，因为转职英勇骑士相当简单，高移动的支援还可以，但总的来说更适合当雅妮特的防御型副官并提供伤害支援</span><br>
<span>芙莲    牧师→主教→格莫瑞</span><br>
<span>零碎用了一定时间，因为定位和青狮的两个法师相近而没当主力，最后一关惨遭BOSS直接秒杀，无法上场</span><br>
<span>“救援”在超难实在是非常好用的白魔法，然而芙莲惨烈级别的HP、防御导致需要处处保护，一定出状况基本被秒</span><br>
<span>同时速度在超难也实在不够看，黑魔法威力偏低导致经常连重甲都追击不了、秒杀不了</span><br>
<span>“救援”厉害归厉害，但也不一定用得那么多，整体上比较适合高移动力辅助的舞者，加入时飞行技能不低也很适合有速度成长的暗飞马骑士</span><br>
<span>牧师→舞者、暗飞马骑士</span><br>
<span>本次攻关基本没用外班的，出现了一个短板，法师没有人会用“沉默”和“传送”，对上远程的陨石、雷暴，或高移动力的暗骑士、神圣骑士有点吃力，需要依靠骑士团策略“圣盾态势”</span><br>
</p><p><b>phaie: </b><br>
<span>刚刚打了黑鹫的无继承超难死神骑士，靠佩托拉的猛击必杀才干掉，不得不说佩托拉的个人技是真的好用</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>duraa: </b><br>
<span>目前也在推超难青狮线，dlc新人物还挺适合青狮的（指亚修和娅妮特爬</span><br>
<span>都督绝对防御好强，可惜五年后要剧情离队</span><br>
<span>希望ep13不会因为没练亚修娅妮特而死档</span><br>
</p><p><b>xgazer: </b><br>
<span>感觉外传比较难打，煤暗加的外传目前都打不过...</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span> 本帖最后由 绿冰 于 2020-2-17 23:44 编辑 </span><br>
<span>duraa 发表于 2020-2-17 23:30</span><br>
<span>目前也在推超难青狮线，dlc新人物还挺适合青狮的（指亚修和娅妮特爬</span><br>
<span>都督绝对防御好强，可惜五年后 ...</span><br>
<span>如果赶得上的话，还是建议练练亚修</span><br>
<span>五年后和吉尔伯特一起出来，大叔整一个憨憨（</span><br>
<span>当然你王子贝老师够强，舍得让上面两个去死的话，大概也行233</span><br>
<span>雅尼特配好全套支援当辅助，但一开始和奔驰要突围也不容易，带一个范围大的骑士团比较好</span><br>
</p><p><b>duraa: </b><br>
<span> 本帖最后由 duraa 于 2020-2-18 14:23 编辑 </span><br>
<span>艹，哈琵这个外传有点意思。。。。解密的感觉</span><br>
<span>开场队伍四零八落遍布全图</span><br>
<span>左边天马+奶+法师在左边那个恢复阵附近清的还算轻松</span><br>
<span>左右两边下方区块脱出貌似固定触发3只追击怪</span><br>
<span>然后5回合后出现大量追击怪（不确定是否固定五回合）</span><br>
<span>感觉这关的难点就是怎么合流</span><br>
<span>20级队伍打过去了，任务推荐写的17级真的合适吗最后拿遗产的人形怪还会变身的</span><br>
</p><p><b>lagarto: </b><br>
<span>duraa 发表于 2020-02-18 01:18:58</span><br>
<span>所以教会线超难这一关我一共上了7个人，中间的3个位置直接空着，省着合流了。</span><br>
<span>右上角贝尔学复仇转天马带行军戒指遛一大帮人，左面mp3、手感姐和林哈。</span><br>
<span>至于尤里斯的外传，我是让mp3和贝尔都上天，大小姐学了救援，尤里斯转了欺诈带铁壁骑士团才过的。那个npc会往下走，所以开局步兵从左边的小道进去清理boss和附近的小兵，飞兵冲上去清理npc附近的。打死boss之后4个方向会出增援，提前准备好。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>mjzs07: </b><br>
<span>无继承太硬核了，我继承都觉得累</span><br>
</p><p><b>duraa: </b><br>
<span>mjzs07 发表于 2020-2-18 14:04</span><br>
<span>无继承太硬核了，我继承都觉得累</span><br>
<span>无继承打完有个特有的待机画面奖励</span><br>
</p><p><b>AincradWanderer: </b><br>
<span>我就是看皇女线最短才决定无继承超难走皇女线的，终章全员活着走到蕾雅面前，感慨万分</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>bushsq001: </b><br>
<span>刚出就试了教会线不挖角超难</span><br>
<span>后面关卡几乎只能靠卡多莉奴的速度上去才能避免被追击一个一个引过来打</span><br>
<span>略显无聊</span><br>
<span>特技几乎不能失败否则就得重新打</span><br>
<span>但是萨米亚带必杀弓的狙击手特技秒人也是很爽</span><br>
</p><p><b>18300625949: </b><br>
<span>正在打教会超难，贝尔真一姐，复仇天马的流程优势太大了，强力不吃资源</span><br>
</p><p><b>duraa: </b><br>
<span> 本帖最后由 duraa 于 2020-2-19 11:38 编辑 </span><br>
<span>13章过了，亚修娅妮特存活</span><br>
<span>只能说支撑我打无继承超难的底气埋伏+圣杯是真的牛皮（黎明追击战，这就是我最后的王牌了</span><br>
<span>贝老师一夫当关，万夫莫开</span><br>
</p><p><b>wangjianabcde: </b><br>
<span>LZ好攻略啊，可否点评下DLC几个新角色，我准备通掉最后一条线也挑战下无继承超难</span><br>
</p><p><b>毛线夜: </b><br>
<span>死神传闻战（救芙莲）打死神骑士有个技巧</span><br>
<span>打死神前，先用弓手去墙前吸引对方法师过来，对射弄死，然后全外面离门远的地方全员布阵，用能再动战马骑士在门前待命一回合，下回合开门后立即后撤，死神骑士会追出来，但是打不到任何人，陷入我方重重包围</span><br>
<span>大家上去一顿计策加亲妈冲击T轻松带走</span><br>
</p><p><b>phaie: </b><br>
<span>分享一下无上级职业过阿罗伊斯那个外传我的打法，因为全挖角外传屯太多了只能打了。右侧上主角法师和级长，中间上奶妈天马，下面三个人用弓箭手和随便两个个什么，下面第一波用计策火计定住清掉两个人，下个回合清完后用一个闪避高的勾住一个飞龙加上弓箭手干掉，另一条飞龙需要进城靠萨米亚和另外一人集火，干掉后弓箭手和萨米亚可以在能狙击到船的那个墙角待命，其余两人去上面也可以一人留在城里。然后重点就是船上怎么进攻了，第一波用阿罗伊斯的火计定住暗杀者三个人速度清掉，主角和级长可以过桥干掉据点的那个人，但千万注意不要走到被最右侧两个土匪能攻击到的地方，这两人计策扰乱很烦人，阿罗伊斯通过下面那条路到船上，靠他顶住刷出的暗杀者，就这样一步步入侵到船上，中间记得活用主角的一齐突击解围，天马在旁边辅助击杀残血单位，后面boss往下走的时候让他走，稳住在船上的局面，阿罗伊斯靠右边走一点抵住会刷出来的暗杀者，等boss走到城里的时候靠待在城里的弓手和萨米亚加上一个谁就能杀了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>18300625949: </b><br>
<span>帝国线教会线前期可以靠穿越天马贝尔通关剑与盾外传，下面放贝尔加速群体计策，群体计策定住门口小兵，贝尔上加速往右飞，会进一个弓箭手的攻击范围，敌方回合sl挨打，然后一**通关</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span>更新完关卡和人员培养</span><br>
<span>简略版</span><br>
<span>圣飞马骑士在超难还是亲妈</span><br>
<span>战马骑士、圣骑士就是这游戏的毒瘤</span><br>
<span>重甲从别的难度的垃圾跃升为亲爹，至少配一个</span><br>
<span>花式支援在超难很有用</span><br>
<span>低攻脆皮的物理角色还是应该用弓，不然出手没什么保障，而且超难4射程的弓兵有战略意义</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span> 本帖最后由 绿冰 于 2020-2-22 13:44 编辑 </span><br>
<span>毛线夜 发表于 2020-2-19 20:59</span><br>
<span>死神传闻战（救芙莲）打死神骑士有个技巧</span><br>
<span>打死神前，先用弓手去墙前吸引对方法师过来，对射弄死，然后全外 ...</span><br>
<span>死神骑士居然会冲出来？这个倒是完全没注意到</span><br>
<span>萨米亚、阿罗伊斯外传硬要打虽然可以，但容错率实在是太低了，阿罗伊斯、萨米亚的命中不稳定，带穿越的暗杀者导致一出错就能打崩</span><br>
<span>直接刺杀BOSS就损失经验值，这个外传给的东西也不是什么关键资源，与其早期费尽千辛万苦，还不如丢到后面做</span><br>
<span>我也是推到上船了，然后发觉萨米亚拿着银弓都不能秒无限增援的飞龙骑士，实在是不想再绞尽脑汁了</span><br>
</p><p><b>毛线夜: </b><br>
<span>绿冰 发表于 2020-2-22 13:39</span><br>
<span>死神骑士居然会冲出来？这个倒是完全没注意到</span><br>
<span>萨米亚、阿罗伊斯外传硬要打虽然可以，但容错率实在是太低 ...</span><br>
<span>阿罗伊斯外传还是靠白毛/睡神的传送把贝老师传到船上去斩首比较好，无继承极难正常推进想拿到奖励几乎是不可能的。。</span><br>
</p><p><b>duraa: </b><br>
<span> 本帖最后由 duraa 于 2020-2-22 22:06 编辑 </span><br>
<span>今天通了无继承经典超难青狮</span><br>
<span>体感百无禁忌下的超难要比困难dlc任务还简单一些</span><br>
<span>dlc送的任务提供大量金钱、经验、属性药，并且刷钱任务随着章节推进，任务等级会跟随提升，而且比月底出击任务等级还高</span><br>
<span>保持一散步，三出击等级不会比月底敌人等级低太多（本人通关队伍45+，最终章敌人等级50+）贝老师走剑路线也不太需要调研</span><br>
<span>dlc邪教教堂可以换一些稀有武器，比如刺剑</span><br>
<span>dlc打通送1W名声和终极官挂——起源宝杯</span><br>
<span>后期青狮最终决战兵器——圣杯伏怒王子（成型前可用倭刀伏击贝老师代替例如EP13），后面基本就是其他人帮忙解决攻城武器、重甲哥、魔兽，然后看着王子无双就行</span><br>
<span>王子推荐A指挥带飞龙队，5回避，15命中，15必杀（说到这里我要吐槽下青狮给的好多都是减回避的，有点麻</span><br>
<span>dlc的两个法师，一个会雷暴+救援（处理攻城兵器好手），一个会传送远程治疗，我全让当格莫瑞去了配合奔驰姐，法系阵容可以说超级舒适了</span><br>
<span>dlc级长弓箭觉醒狙击，走狙击手还不错</span><br>
<span>关卡基本都能平推哪怕没练亚修娅妮特，黎明追击战在圣杯贝老师的无双之下也能全员幸存</span><br>
<span>说个小提普斯，最终章如果你带了哈琵，因为哈琵特性，范围内王女会必定攻击哈琵一次，然后如果王子也在范围内，那就是确定攻击这两个人</span><br>
</p><p><b>可乐自由: </b><br>
<span>希尔凡我推荐的路线是士兵 土匪 圣骑，靠**连击吃饭，黑鹫这边宰相儿子同理。</span><br>
</p><p><b>bad_alloc: </b><br>
<span>可乐自由 发表于 2020-2-22 21:58</span><br>
<span>希尔凡我推荐的路线是士兵 土匪 圣骑，靠**连击吃饭，黑鹫这边宰相儿子同理。 ...</span><br>
<span>希尔凡其实土匪圣骑很节省资源啊, 反正有天下无敌的连击, 就算速度0也能稳定出手秒人, 培养起来稍微注意下防御血量就行了, 省心省力</span><br>
</p><p><b>xgazer: </b><br>
<span>前两天把无继承超难的金鹿线通了，金鹿级长好强，五年后第一关基本是库罗德个人秀。</span><br>
<span>剑圣菲力克斯到后期腿短火力不足扔去当副官了，拉斐尔转战争将领后直接翻身，还是拳套比较厉害。</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span> 本帖最后由 绿冰 于 2020-3-1 22:45 编辑 </span><br>
<span>bad_alloc 发表于 2020-2-27 23:05</span><br>
<span>希尔凡其实土匪圣骑很节省资源啊, 反正有天下无敌的连击, 就算速度0也能稳定出手秒人, 培养起来稍微注意 ...</span><br>
<span>彻底放弃速度而言，堡垒在成长上比圣骑好得多，圣骑不凹点太容易变成什么都不精的半桶水</span><br>
<span>一样是速度-10力量+10，堡垒防御是+15，圣骑只有5，堡垒在成长上更稳定</span><br>
<span>圣骑虽然多项成长加成但各种+5，基本上不会产生实质影响，就只适合几个实在缺力量的女飞马</span><br>
<span>最要命的还是圣骑士转英勇骑士很难，反过来堡垒转英勇，英勇觉得累赘转圣骑却全程平稳，而且一般防御还高得多</span><br>
<span>这作刀剑将领被移动力拖累得太厉害，多几点力量必杀在暗杀者的高技巧成长面前就没什么优势，流星的消耗又太大了</span><br>
<span>能暗杀还是暗杀，再尝试战争将领比较好</span><br>
</p><p><b>mull132: </b><br>
<span>圣骑8格移动，为啥要转英勇骑士这垃圾，连击打了就跑，干死所有能动的就是最好的防御。青狮线最后祭出王子的埋伏阵+愤怒阵可以大幅降低难度，套上迎击一**一个雷暴法师爽的不行。雪藏这个就只能靠瑛姑慢慢捅过去了</span><br>
</p><p><b>bad_alloc: </b><br>
<span> 本帖最后由 bad_alloc 于 2020-3-2 00:25 编辑 </span><br>
<span>绿冰 发表于 2020-3-1 22:38</span><br>
<span>彻底放弃速度而言，堡垒在成长上比圣骑好得多，圣骑不凹点太容易变成什么都不精的半桶水</span><br>
<span>一样是速度-10力 ...</span><br>
<span>我今天开了个青狮无继承超难经典, 赤红谷倒是慢慢打了31T磨过去了, 但是现在卡在ep3那一节的自由出击上了</span><br>
<span>队伍都是3到4级, 想着混下自由出击把等级提一下, 2级出击经验太少不想打, 然后4级7级8级的三个任务一个都打不过 穿越盗贼还会主动出击冲脸实在顶不住, 我方全员被追击, 位置也卡不了, 很痛苦</span><br>
<span>只有老老实实打2级的出击了吗 但是感觉打完也升不了一个人的等级, 很痛苦. 大佬你ep3那一节的自由时间是怎么处理的</span><br>
<span>还有这个敌方弓箭手, 之前打继承超难还不觉得怎样, 现在真的怕了, 前期就5移动3射程带蛇毒而且追击我方全员, 随便一个冲上来后面的脆皮就没了, 直接灭团, 顶不住啊</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span> 本帖最后由 绿冰 于 2020-3-2 02:30 编辑 </span><br>
<span>bad_alloc 发表于 2020-3-2 00:13</span><br>
<span>我今天开了个青狮无继承超难经典, 赤红谷倒是慢慢打了31T磨过去了, 但是现在卡在ep3那一节的自由出击上了[ ...</span><br>
<span>我当时应该是出击了，估计是打的难度低的或者随机到比较好处理的森林地图</span><br>
<span>现在觉得超难的出击意义小了很多，经验少还不容易打</span><br>
<span>你没有人精通平民贵族并且即将升5级转职的话，不如别打了</span><br>
<span>非外传没有ace补不了干劲，还影响下周上课</span><br>
<span>不如调整一下目标，让5个学生参加讲习学自己用的，还加点干劲</span><br>
<span>硬要打的话，进地图后返回，重新进的话，敌人配置是会变的，不知道能不能随机出没有盗贼的配置</span><br>
<span>森林地图这种有地利的还好，两边一起拼miss，如果是城市之类的估计很难打</span><br>
</p><p><b>bad_alloc: </b><br>
<span>绿冰 发表于 2020-3-2 02:28</span><br>
<span>我当时应该是出击了，估计是打的难度低的或者随机到比较好处理的森林地图</span><br>
<span>现在觉得超难的出击意义小了很 ...</span><br>
<span>打了一晚上，打了三次出击，分别是2级森林盗贼，4级城市盗贼，8级的dlc任务，可算是过了。7级的图随了几次都是拉斐尔大画家外传的那个图，没法打</span><br>
<span>4级城市那个图配上穿越盗贼太顶了，后来突然开窍把嘟嘟放在中间的桥那里，两边往中间会合堵路，课题协助的工具人直接不上场放空最右边那个位置。每个人发了把铁弓出支援效果，凹嘟嘟的反击命中以及计策命中。</span><br>
<span>嘟嘟反击命中实在太关键了，吃一个力量支援钢斧一下20多血，跟不命中完全是两种局面</span><br>
<span>还有就是第三周周末刚好还是6月22日生日拿到了+2魅力的饰品（为了代入感设成跟现实一样了），计策命中率终于不太辣眼睛了</span><br>
<span>ep4雾中叛乱也慢慢磨过去了，跟在雷霆姐屁股后面，太穷只买了一个火把根本不敢冲，放雾的术士都是靠雷霆姐打死的。之前打困难/继承超难都是几个火把点上往前冲生怕人头被抢了，这次最后打完把雷霆姐的武器耐久都耗光了，实在是怕</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span>bad_alloc 发表于 2020-3-2 09:01</span><br>
<span>打了一晚上，打了三次出击，分别是2级森林盗贼，4级城市盗贼，8级的dlc任务，可算是过了。7级的图随了几 ...</span><br>
<span>杜笃就是青狮前期最强大腿，超难基本上就跟着他推进</span><br>
<span>革盾，加防御的骑士团，雅尼特力量支援，外加奔驰贴身提供命中支援，王子贴身提供伤害支援</span><br>
</p><p><b>X轴正向速度: </b><br>
<span> 本帖最后由 X轴正向速度 于 2020-3-2 12:31 编辑 </span><br>
<span>绿冰 发表于 2020-3-2 02:28</span><br>
<span>我当时应该是出击了，估计是打的难度低的或者随机到比较好处理的森林地图</span><br>
<span>现在觉得超难的出击意义小了很 ...</span><br>
<span>地图的配置是有规律的</span><br>
<span>同一次出击同张图（普通出击），有一个主要兵种（近战类型），大部分敌人是那个兵种，且固定不变，包括位置，选地图时已经确定了，你不管多少次退出重进都是那个兵种。</span><br>
<span>剩下的是随机配置的，包含远程类型以及其他类型近战</span><br>
<span>外传没试过，目测也是一样。测试很简单，撤退重打，看有没有变化就知道</span><br>
</p><p><b>nessaj: </b><br>
<span>bad_alloc 发表于 2020-3-2 09:01</span><br>
<span>打了一晚上，打了三次出击，分别是2级森林盗贼，4级城市盗贼，8级的dlc任务，可算是过了。7级的图随了几 ...</span><br>
<span>你前期可以把灰狼那个武僧哥挖来当大腿啊，比dedue好用，半血6力6防，格斗还是双击，贴个力量支援甚至秒怪</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span> 本帖最后由 绿冰 于 2020-3-2 13:24 编辑 </span><br>
<span>X轴正向速度 发表于 2020-3-2 12:26</span><br>
<span>地图的配置是有规律的</span><br>
<span>同一次出击同张图（普通出击），有一个主要兵种（近战类型），大部分敌人是那个兵种 ...</span><br>
<span>是这样吗？我印象中是有可能出没穿越的剑客，相对就好处理得多</span><br>
<span>靠前的敌人会变吧？只要第一波主动出击的敌人不是盗贼就好打很多</span><br>
<span>DLC角色那么牛逼吗，很好挖角？</span><br>
</p><p><b>X轴正向速度: </b><br>
<span> 本帖最后由 X轴正向速度 于 2020-3-2 13:28 编辑 </span><br>
<span>绿冰 发表于 2020-3-2 13:08</span><br>
<span>是这样吗？我印象中是有可能出没穿越的剑客，相对就好处理得多</span><br>
<span>靠前的敌人会变吧？只要第一波主动出击的 ...</span><br>
<span>那就说明那些剑客是在随机的那一部分里面。固定部分只是当次固定，你下局同一张图可能就变了</span><br>
</p><p><b>bad_alloc: </b><br>
<span>绿冰 发表于 2020-3-2 13:08</span><br>
<span>是这样吗？我印象中是有可能出没穿越的剑客，相对就好处理得多</span><br>
<span>靠前的敌人会变吧？只要第一波主动出击的 ...</span><br>
<span>dlc角色直接就能挖的, 不过我那个月没挖人..</span><br>
</p><p><b>bad_alloc: </b><br>
<span> 本帖最后由 bad_alloc 于 2020-3-2 23:30 编辑 </span><br>
<span>今天打ep6的时候还是忍不住蹲树林刷了一下熟练度, 把贝老师都督瑛姑希尔凡的鬼神都拿了, 还拿了瑛姑的警戒+跟希尔凡的连击, 这游戏又变得简单起来了</span><br>
<span>都督打拳是真滴猛, 高力高防血厚, 还有个战技还击, 具体作用是+8力+20命中, 并且视为一次追击, 也就是说可以强制取消掉高速敌方的追击能力(虽然这么早就拿到鬼神都督完全就是秒秒秒, 现在敌人也没有反击的机会就是了</span><br>
<span>最终技能我都想好了, 拳5 拳专家 鬼神 金刚 回击, 无论正手还是反手都不会被人追击, 速度完全不重要了</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span> 本帖最后由 绿冰 于 2020-3-3 00:17 编辑 </span><br>
<span>bad_alloc 发表于 2020-3-2 23:27</span><br>
<span>今天打ep6的时候还是忍不住蹲树林刷了一下熟练度, 把贝老师都督瑛姑希尔凡的鬼神都拿了, 还拿了瑛姑的警戒+ ...</span><br>
<span>有点难度，离队3个月导致技能经验差了一截，拳专家得刷得比较凶的</span><br>
<span>回击正常情况也因为这样拿得很迟</span><br>
<span>强是真的强，但幸运和魅力是短板，被必杀概率挺高（怕用斧头的战争将领），计策也很难受</span><br>
<span>后期用斧头的敌人攻击力是真的恐怖，我是土匪转堡垒，被必杀了还是有点悬</span><br>
<span>不知道如果走综合格斗家用起来怎么样，等你消息了</span><br>
</p><p><b>X轴正向速度: </b><br>
<span> 本帖最后由 X轴正向速度 于 2020-3-3 01:17 编辑 </span><br>
<span>绿冰 发表于 2020-3-2 13:08</span><br>
<span>是这样吗？我印象中是有可能出没穿越的剑客，相对就好处理得多</span><br>
<span>靠前的敌人会变吧？只要第一波主动出击的 ...</span><br>
<span>今天刷了下技能，dlc的两个法师一个有雷暴有救援，另一个有传送有远疗，感觉可以玩点花样出来（我还在通主线阶段，没深入研究套路），开局就能无条件入队</span><br>
</p><p><b>bad_alloc: </b><br>
<span> 本帖最后由 bad_alloc 于 2020-3-7 09:30 编辑 </span><br>
<span>我的青狮无继承超难也快要通关了, 我也稍微稍微写自己的人员培养吧 大量蹲草丛刷技能所以可能没有很大的参考价值</span><br>
<span>贝老师</span><br>
<span>职业: 土匪->武僧/综合格斗家->战争将领</span><br>
<span>技能: 格斗术/格斗术专家/格斗必杀+10/格斗回避+20/鬼神一击</span><br>
<span>打拳强, 强无敌, 吹就完事儿了. 贝老师初始力量高, 所以打拳应该是比用剑伤害要高的. 拿到鬼神一击之后就是平推了.</span><br>
<span>最终选择了战争将领换取更高的必杀率. 贝老师的速度不算太快, 不过从拿到鬼神一击开始, 不能4连的敌人一般都是高速单位, 打两拳人也死了, 能被四连的单位的防御也挨不了4拳, 所以感觉不太需要综合格斗家的农夫三拳战技了, 留在战争将领挺好的, 衣服也好看.</span><br>
<span>横转了DLC的武僧职业, 拿了格斗回避+20, 提高一点生存率.</span><br>
<span>帝弥托利</span><br>
<span>职业: 土匪->刀剑将领->高阶领主->领主统帅</span><br>
<span>技能: qiang术/qiang术专家/鬼神一击/愤怒之阵/埋伏之阵</span><br>
<span>参考了楼主的培养路线, 用剑圣职业拉一下速度(虽然还是残了), 五年前主要用剑战斗, 后面转专属职就继续用下去.</span><br>
<span>指挥到A之后就不用脑子了, 伏怒阵圣杯必杀**安排上, 雷暴陨石法师弓骑士狙击手来一个死一个. 不过miss了就很伤, 骑士团全灭就尴尬了, 又要去自由战斗搞个残血的给他装上.</span><br>
<span>杜笃</span><br>
<span>职业: 土匪->综合格斗家->战争将领(精通后转回综合格斗家)</span><br>
<span>技能: 格斗术/格斗术专家/鬼神一击/回击/力量+2</span><br>
<span>青狮线前期最大的大腿, 5年前T0角色, 整个游戏前期就是都督一个人顶在前面, 其余全员在都督后面瑟瑟发抖, 一人一把铁弓偷伤害, 然后找个人上去收人头. 作为全队最硬的角色, 在前期大家什么技能都没有的时候蹲小树丛刷技能就全靠都督了.</span><br>
<span>这次走了打拳路线, 都督格斗术C+就能学到相当好用的战技还击, +8威力+20命中, 视为一次追击, 可以强制取消掉敌方的追击. 这个战技直接解决了三个问题: 打不到人, 打人打不痛, 打不死人的情况下别人打我好痛. 同样是壮壮角色, 这战技可比金鹿壮壮跟DLC新壮壮的强太多了.</span><br>
<span>后期转战争将领拿回击, 这样防御时也不会被人追击了, 生存能力跟反手能力进一步上升. 最终可以转回综合格斗家, 农夫三拳战技对于都督来说还是挺有用的, 毕竟速度不够基本打不出4连, 技运不够也打不出暴击, 还击战技打不死人的情况下还能换成农夫三拳把敌人打死</span><br>
<span>由于前期一直蹲小树丛刷技能, 所以很快就把都督的指挥刷上去了, 打完他的外传第一时间就能装备上+10防御的达斯卡重装兵团, 就算不转重骑士跟堡垒硬度方面也没有问题.</span><br>
<span>菲力克斯</span><br>
<span>职业: 土匪->欺诈师/刀剑将领</span><br>
<span>技能: 剑术/剑术专家/鬼神一击/清流一击/破斧者</span><br>
<span>嘴臭剑圣打拳应该更强, 但为了给队伍里一个用剑的角色还是让他当了剑圣.</span><br>
<span>非常常规的培养路线, 横传DLC的欺诈师拿了清流一击(进攻时+20回避), 减少进攻追击时被打到的概率.</span><br>
<span>由于实在是腿短, 给他喂了DLC+2移动的药, 还拿了尤里斯的遗产, 搞出来一个8移动还能再移动的长腿剑圣, 满场飞奔杀人, 还是挺屌的.</span><br>
<span>希尔凡</span><br>
<span>职业: 土匪->飞龙骑士->飞龙将领</span><br>
<span>技能: qiang术/qiang术专家/鬼神一击/破剑者/警戒姿态+</span><br>
<span>连击人, 连击就完事儿了.</span><br>
<span>选择了机动能力更好的飞龙, 靠着破剑者打打敌方剑兵没什么问题. 命中比较有问题, 有条件的话把指挥练到A装奇霍尔龙骑兵团, 或者奢侈一点把瑛姑给他当副官.</span><br>
<span>英古力特</span><br>
<span>职业: 土匪/天马骑士->飞龙骑士->圣天马骑士</span><br>
<span>技能: qiang术/qiang术专家/鬼神一击/飞燕一击/警戒姿态+</span><br>
<span>其实我感觉超难下的瑛姑正手有那么一点点尴尬, 打不中敌方有破**的勇士, 输出不够暴力拆不了敌方要塞大骑士, 虽然有破剑但是速度还是不够追击不了敌方盗贼, 敌方剑圣就更不用说了, 自带回击, 你速度100也追击不了. 打个中速单位要是自己追击了没闪避开反击就算打死了也挺伤的, 只有切法师弓手的时候才显得比较勇.</span><br>
<span>由于瑛姑没有连击战技, 后期速度压力还是很大的, 选择了飞燕一击取代常规的破剑者, 增加一些追击的机会. 反正剑兵基本也追击不到, 索性不打也罢.</span><br>
<span>雅妮特</span><br>
<span>职业: 术师->女武神/飞龙骑士->飞龙将领</span><br>
<span>技能: 斧术/斧术专家/魔神一击/慧眼一击/随便</span><br>
<span>本来想让雅妮特坐板凳的, 后来心血来潮让她学了斧术, C+战技雷斧的伤害相当不错, 自从拿到雷斧战技开始基本上所有敌人物理系角色都能用钢斧放雷斧直接秒杀, 魔法大锤放战技那个伤害更加不用说了. 不过斧头命中实在太低, 为了解决命中问题又学了马术转女武神拿了慧眼一击. DLC又有飞行的魔攻骑士团努维尔天魔队, 正好可以给她装上.</span><br>
<span>不过这样培养要刷的技能实在太多了, 为了保证伤害斧术最好还是刷到S+, 然后理学马术要至少能考女武神, qiang术 飞行至少要能考飞龙将领, 指挥也要刷到B装备骑士团.</span><br>
<span>不想刷那么多的话其实我觉得上级的飞龙骑士跟最高级的飞龙将领对于雅妮特而言只有1格移动力的差距, 做个咸鱼不升到最高级也是可以的. 这样qiang术完全不用学, 飞行只要D+能考试就够了. 为了解决命中问题, 也可以学弓到D+转弓箭手拿个命中+20, 这样理学跟马术也完全不用学了, 具体打起来应该也没什么区别.</span><br>
<span>亚修</span><br>
<span>亚修爬啊(笑</span><br>
<span>职业: 土匪/弓箭手->狙击手</span><br>
<span>技能: 箭术/箭术专家/弓必杀+10/命中+20/鬼神一击</span><br>
<span>本来很想让亚修爬的, 但是前期真的不能没有亚修. 在锥里尔加入队伍之前是我方唯一一个会曲射的人, 超难前期曲射就是整个游戏里面的第一神技, 垫刀偷伤害全靠亚修了.</span><br>
<span>不过锥里尔加入并且拿到鬼神一击之后亚修相比之下就显得比较菜了, 力量低, 追击不了人, 除了垫刀开锁没什么卵用. 队伍全员鬼神一击/魔神一击的情况下对于垫刀的需求也有所下降, 基本上就是个锁匠了.</span><br>
<span>转职狙击手拿到猎箭齐发之后大翻身, 鬼神一击加上猎箭齐发就是下限的保障, 无论力速再怎么糟糕, 一个猎箭齐发还是能打死大部分敌人的.</span><br>
<span>后期把所有技运的药都喂给了亚修, 40级41技40运, 装备菲力克斯外传给的+20必杀的骑士团跟必杀戒指, 拿上必杀弓, 平射就是80到90的暴击率, 虽然40级力量还不到30, 但是杀起人来还是轻轻松松的.</span><br>
<span>梅尔塞德斯</span><br>
<span>职业: 术师->主教->格莫瑞</span><br>
<span>技能: 黑魔法/魔神一击/回复/魔力+2/HP+5</span><br>
<span>奶妈, 技能随便配下就行了.</span><br>
<span>信仰学到A就不用学了, 直接学理学. 主要还是奶人, 放计策, 偶尔拆一下要塞.</span><br>
<span>锥里尔</span><br>
<span>职业: 土匪/弓箭手->飞龙骑士->飞龙将领</span><br>
<span>技能: 命中+20/qiang术专家/箭术专家/鬼神一击/必杀觉醒</span><br>
<span>懒得刷S+的技能配置: 命中+20/鬼神一击/必杀觉醒/HP+5/随便</span><br>
<span>这次青狮超难充分感受到了村民的强大. 锥里尔最早在ep5就能挖角, 初始等级10, 技能是斧C弓C, 所以马上就能转成土匪拿鬼神一击. 而在战技方面, 弓C+有近距离连射, qiang C+有复仇. 初期拿到鬼神一击之后靠着近距离连射完全可以一直横行5年前的所有关卡, 直到大修道院保卫战的时候才出现近距离连射的伤害不能秒人的情况. 所以中期我就换成以复仇为主要输出方式, 后期拿到必杀觉醒之后带上必杀弓打曲射也能够接近满暴击, 而用命中+20技能取代了qiang术跟弓术技能, 同时解决两种武器的命中问题.</span><br>
<span>技能配置方面, 我刷了qiang跟弓的两个S+, 其实完全不用刷这两个也可以, 换成HP+5技能, 最后一个技能随便装一个就行. 只要保证有命中+20/必杀觉醒/鬼神一击, 伤害应该是溢出的, 命中也没有问题.</span><br>
<span>不刷弓跟qiang的S+的话, 这两个学到能用必杀武器就够了, 反正高级也没有学的价值了, 可以用更多的时间去学斧术飞行指挥.</span><br>
<span>相比亚修, 锥里尔有着更好的战技跟成长, 是比亚修更好的小巴巴罗萨.</span><br>
<span>康斯坦洁</span><br>
<span>职业: 术师->女武神->格莫瑞</span><br>
<span>技能: 黑魔法/黑魔法专家/黑魔法射程+1/魔神一击/慧眼一击</span><br>
<span>可以让我忘记白毛的女人. 其强大之处一句话就能概括: 雷暴+救援的豪华法术配置, 60的魔力成长.</span><br>
<span>不过其他的成长就太低了, 白毛好歹还有60技50速, 虽然超难情况下基本上也追击不了人, 但是至少命中没有问题. 金钻头的技成长只有30, 雷暴/芬布尔/阿古尼亚之箭这三个法术本身命中也不高, 不去刷个慧眼一击或者命中+20的话普遍只有70左右的命中, 非常不稳. 弄出来慧眼一击之后直接翻身, 雷暴指哪打哪, 纹章发动还能白嫖多几次, 无敌.</span><br>
<span>最终职业格莫瑞, 4发雷暴6发救援, 强就一个字.</span><br>
<span>平时可以切换一下装备雷暴, 这样可以为大范围内的友军提供支援效果, 提高命中/回避/计策命中.</span><br>
<span>多络缇娅</span><br>
<span>职业: 术师->舞者</span><br>
<span>技能: 特殊舞蹈/随便</span><br>
<span>在舞会那个月挖的人, 直接转舞者了, 连魔神都懒得刷, 没有那个必要.</span><br>
<span>超难下有一个专职舞者提供再动还是很爽的, 战术一下灵活了起来. 完全可以玩出来神速姿态->两个人冲脸剁人->救援再动救援拉回这样的操作.</span><br>
<span>信仰学到C出远程圣疗就够了, 理学学到A拿陨石, 平时手里装备陨石, 可以为大范围内友军提供支援效果, 提高命中/回避/计策命中.</span><br>
<span>----</span><br>
<span>终于通了, 最后二连战敌方数值实在是高, 战争将领46的速度简直吓人, 还好之前凹了一下菲力克斯的速度, 还喂了几个药, 42级50速刚好能追击到.</span><br>
<span>最后皇女那个全屏攻击简直离谱, 我的歌姬50血8防, 每次都能打掉歌姬42血, 转了格莫瑞的奔驰一下还奶不上来, 结果歌姬的行动就变成: 奔驰奶一下歌姬, 歌姬再动奔驰, 奔驰再奶一口歌姬. 现在想想应该把奔驰转回主教的, 奶量大一点.</span><br>
<span>法师全部用伏怒阵山猪清了, 很惬意.</span><br>
<span>最后打皇女, 菲力克斯雷霆4连先打掉大半条血, 山猪破盾打掉第一条血, 亚修必杀弓猎箭齐发第二条血, 1血锥里尔必杀**复仇第三条血, 贝老师必杀手指虎4连收工, 还是挺爽的.</span><br>
</p><p><b>天涯夹心人: </b><br>
<span> 本帖最后由 天涯夹心人 于 2020-3-10 09:59 编辑 </span><br>
<span>青狮有什么角色适合dlc职业的么，其实主要是雅妮特，其他人都够用。雅妮特撇掉支援能力外，伤害真的不够，这次有了dlc，有什么新路数吗？</span><br>
<span>贴吧看到的雅妮特转龙骑用遗产斧敲人，无继承资源有限撑不起来吧。</span><br>
<span>因为本人决定无继承的时候不挖人，只能用雅妮特撑法术。</span><br>
</p><p><b>bad_alloc: </b><br>
<span> 本帖最后由 bad_alloc 于 2020-3-10 10:20 编辑 </span><br>
<span>天涯夹心人 发表于 2020-3-10 09:55</span><br>
<span>青狮有什么角色适合dlc职业的么，其实主要是雅妮特，其他人都够用。雅妮特撇掉支援能力外，伤害真的不够， ...</span><br>
<span>雅妮特不上天留在女武神其实可以, 精通可以解决斧头的命中问题, 魔力加成也有4, 只比斧专职业少1点伤害, 还能甩甩法术, 近身放雷斧伤害比放法术更高.</span><br>
<span>菲力克斯打拳可以学学信仰拿个武僧精通, 拳回避+20, 提高一点生存能力</span><br>
<span>其实愿意蹲树林一直刷的话资源都好说 你看我上一楼的回帖无继承青狮就让雅妮特上龙用斧头敲人</span><br>
<span>或者只转小龙骑只要斧B飞C, 对于雅妮特而言相比大龙骑只有1格移动力的差距, 用弓手精通拿命中+20解决命中问题的话理学马术都不用学, 这样总共要学的全部技能只有弓D+/指挥B/飞D+/斧越高越好, 也是可以打的</span><br>
</p><p><b>Nez: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nez 于 2020-3-10 13:56 编辑 </span><br>
<span>金鹿超难轻松模式，目前进度砍完皇女，贝老师战统59级，菲利克斯战统51级，四个格莫瑞里面背驰姐67级，康斯坦洁68级，白毛和蓝毛平均60，剩下主力平均45级。接下来预计基本是无双。开始的学级模拟战死剩贝老师，堪称超难最难，虽然这一关不算阵亡；后来第一次出击死剩贝老师和忧郁妹奶妈，苟活了下来还培养了不少感情（误）；初见死骑想嫖点经验，卖了两个学生骗走位和压血线；五年后送了洛廉兹和哈利波特（预计不会练所以开了轻松模式）；之后除了懒得天刻基本没死过人。</span><br>
<span>前期主要靠小树林大法，鬼神不用说了，飞燕也是救命技能，拿到它前学生里基本没有能追击的。个人更喜欢四蹲一，四个己方困住最后一个敌人，剩下的人再把他们围起来。集仇恨的那个人练双倍武器熟练度+职业熟练度，内环的三人练一倍武器职业熟练度，外环的人拿锈弓练职业熟练，奶妈加血。虽然每回合操作繁琐，但是比一蹲四安全，而且可以练全班，99回合可以把土匪练满。</span><br>
<span>到中期为止还是正常打法，直到有一天看着刷满的特技心生邪念，开始了停不下来的刷级之路。基本操作还是四蹲一，不过现在开始主练法师，每局把圣疗清空。更抠门的做法是每次奶完之后靠中间人把经验宝珠传给下一个，接着嫖经验加成。前半段时间奔驰姐凭着全体圣疗一次400+的经验等级一骑绝尘，后来被康斯坦洁赶超（两大神技m屏障+救援，专门负责传宝珠时放一个）。期间贝老师和菲利克斯转武僧，10圣疗+3次圣愈基本一局一级。这里有两个问题，一是圣疗经验会随回合递减，前二十回合还是一次150～200（带宝珠），五十回合以后就一次70不到了。所以经验高的技能要提前放，比如全体圣疗，传送，远程圣疗等等。另一个是敌人武器损坏。刷熟练时喜闻乐见，刷经验就不行了。砍不动甚至砍不到，己方掉血少，加上回合递减，很亏经验。这里开始雷欧妮成了核心人物。主力成员中的唯一平民，带上锈**和遗产盾，每回合攻击一次固定掉10血（锈**保敌人人头，求更稳可以用计策把敌人拉到回血地板上），如果前一回合吸引敌人仇恨的话又是10血，可以嫖两次经验，堪称永动机。这个方法任何平民都适用，追求娱乐效果可以用亚修。</span><br>
<span>还有一个刷钱bug是从贴吧看来的。阿比斯邪神像交易武器时消耗声望超过65535会数据溢出，只计算超出的部分。。。所以最赚钱的办法是一次交易66个必杀手指虎，消耗名声464pt，卖出得金钱66*1250=82500，按上供一星种子的汇率10g=1pt算折合8250pt，又是一台永动机难怪是邪神，芙朵拉的经济体系一夜崩溃。。。这个bug需要启动资金6w6名声，也就是金钱66w，可以靠钓鱼和五年后金色出击刷满，不需要额外继承。</span><br>
<span>到这里队伍基本成形，前线贝老师嘴臭哥重拳出击，人手必杀拳套+，不用愤怒也能有80～90暴击；剑天马佩托拉闪避t，剑回避和警戒+，敌人基本命中0；后排格莫瑞四霸边奶边轰炸。。。想起来五年前狮鹫战时我还缩在角落瑟瑟发抖，红蓝两边都杀疯了我才刚下平原，到现在平推帝都，真是天道轮回</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span>天涯夹心人 发表于 2020-3-10 09:55</span><br>
<span>青狮有什么角色适合dlc职业的么，其实主要是雅妮特，其他人都够用。雅妮特撇掉支援能力外，伤害真的不够， ...</span><br>
<span>我觉得肯定是女武神了，首先是解决了射程问题，不用绑死在洛廉玆的英雄遗产上面</span><br>
<span>第二是高移动力和再移动，解决走位问题，方便进攻和支援</span><br>
<span>第三是马术经验，方便转暗骑士，暗骑士就有专家加伤害了</span><br>
</p><p><b>xiaohao123: </b><br>
<span>剑回避应该给飞机，具体来说就是佩托拉/英格丽特/雷奥妮，然后回避戒指/加回避骑士团全满上</span><br>
<span>定点空投找个林子一蹲就浪去吧,一人牵制一大部队轻松缓解我方压力(尤其是一些无限增援的外传)</span><br>
<span>至于原本擅剑的还是统统打拳吧，特别是DLC多了不吃属性杀的拳回避之后剑的优势基本荡然无存了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1914420[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
