<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>又是一个在吃饭时候琢磨出来的脑洞：大圣浊</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>又是一个在吃饭时候琢磨出来的脑洞：大圣浊</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:48:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>又是一个在吃饭时候琢磨出来的脑洞：大圣浊[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1908970-1-1.html</link>
      <description>又是一个在吃饭时候琢磨出来的脑洞：大圣浊&#13;
 本帖最后由 秋水锦瑟 于 2020-1-11 16:38 编辑 

又是一个在吃饭时候琢磨出来的神奇的脑洞。
&#13;
第一章
&#13;
“孽畜！”一声暴喝，将斗战胜佛从入定中唤醒，自从他离开灵台山三星洞之后，已经好久没有人这么称呼自己了。悟空开火眼金睛，四处扫视，他的道场之内四处静悄悄，此时已经是夜半三更，月明星稀，即使是平时喧嚣的花果山道场，此刻也已经是喧嚣归宁。通过火眼金睛，能看见自己的徒子徒孙在洞府之内安然入睡，方圆之内没有还在活动的有智生灵。悟空愕然，莫不是着了魔道，方才明明听有人在洞府之外大喊孽畜两字，怎么此时却又如何都找不到人？可是自己早已修成正果，位列仙班，成就斗战胜佛，又怎么是魍魉宵小之辈能觊觎的？“莫非是老孙在做梦？”脑海里刚掠过这个念头，就觉得不可思议，成就真佛这么多年，何时再如同做猴妖那些年一般还需要睡觉，每日休息无非就是参佛打坐，又何时曾在做过梦？悟空心中是这般想，但是确是依稀感觉心胸发懵，如有大石堵在心口，他原本是齐天大圣，护佑三藏法师西天求取真经，一路降妖除魔，风餐露宿终于修成正果，成就斗战胜佛。本是欢脱蹦洒、大开大合的性子，何时又有这般憋屈焦虑的感受？悟空大惊，暗觉不妙，连忙手掐法诀，用先天万物推衍大法推算吉凶。但是算来算去竟然是一篇晦暗，什么都算不出来。悟空掐算小半时辰，什么结果都没有，暗道不妙，怕不是有什么泼天**烦牵扯自己，若非如此，老孙怎会如此这般心神不宁，想到此处，斗战胜佛便坐不住了，一个筋斗直蹦天庭。来到南天门外，一片安宁，天门大开，但是确寂静无声，一般平时，此地定有魔家四兄弟率领天兵天将把守天门，但是此刻确一个人影都没有，大圣觉得奇怪，心中有一丝不祥之感，除了没有人，仿佛哪里不对，但又说不上来，就是单纯感觉此日南天门比较古怪。一路高喊魔家四兄弟的名字，一路走进南天门，一路皆是鸦雀无声，一片死寂。只有南天门的影子在月光下突兀铺在天路之上。“等等、月光？影子？”悟空终于明白过来哪里不对了，“从花果山道场来南天门的时候，花果山是夜半时分，叫他疏忽了天庭可不是晚上，实际上天庭光明正大，从未有过晚上的说法，南天门又何时有过影子？月亮又如何照的到这天宫之上？”心中所想，悟空一时间心乱如麻，本想在一个筋斗到凌霄宝殿，问问这天宫是如何，但是却在南天门背面阴影之处发现一枚腰牌，腰牌本是赤红色，在阴影之处绝难发现，但是悟空火眼金睛，自然是瞒不过他。一个神通，将腰牌抄至手中，悟空才看清腰牌上的字，正面书：“魔礼青”三个大字，背面是：“毗流驮迦护南方阎浮提洲传令众生增长善根护持佛法。”显然这是魔家四兄弟的增长天王魔礼青，也是南天门的守护，他的腰牌却如何在自己的手中，他人到哪里去了？悟空越想越怪，不再犹豫加快脚程朝着凌霄大殿奔去，一路之上别说仙神天兵，就连灵兽仙鸟都未曾遇见半个。很快悟空就到了凌霄宝殿之前，以往多次来过这里，还有一次是手持金箍棒一路打了过来，以往凌霄宝殿都是瑞彩万丈、祥光环绕。但是此刻的月色照到凌霄宝殿背面，正面一片漆黑，大殿正门大开，黑洞洞如狰狞巨兽大口，仿佛垂涎欲滴要将面前的悟空一口吞下……悟空自然不怕，迈步直入大殿，大殿内一片黑暗，但是自然难不倒火眼金睛的斗战胜佛，在殿内扫视一圈，殿内一切摆放整齐，就如往日一般，但是地面家具上皆有一层薄灰。若是在人间，屋子长久没人便是有薄灰也不奇怪，但是这是天庭，一尘不染，又何时能有灰落在这里？悟空这般想着，又在大殿内巡视，终于在偏殿一隅看见了一点黑褐色的斑点，待走近一看，悟空便明白这是何物，自己太熟悉了，这是血迹，不会有错。想到这里悟空心中一紧，凌霄宝殿上为何空无一人落满灰尘这就够奇怪的了，现在又有血迹，这简直就是匪夷所思。又用火眼金睛将大殿看了几遍，悟空没有发现其他任何东西，只好先出了大殿，他纵身跳上跳上凌霄宝殿之巅，盘腿坐下，正欲思索眼下之事，却被一物吸引，准确的说是被一个人吸引，从穿着上就能看出来，是太白金星，此刻他背对悟空，面朝大殿之脊，旁边还有揭开的瓦片，就好像正在大殿之上揭开脊瓦偷窥大殿之内一般。这如此刚才自己岂不是都被看见了？大圣心想，缺又疑惑为何太白金星要如此，想到此处，大圣轻手轻脚飘到太白金星背后，忽的伸手拍太白金星的肩膀：“呔！太白贼老儿，你在此如何？莫不是……”悟空话未完，便不再言语，因为此刻，太白金星身体僵硬，朝着一边倒下，满脸惊恐，面部扭曲，眼睛瞪大，几乎有平时的两倍，眼白之中都是血丝，还有鲜血顺着两眼间流下在脸上，已经是了无生气，就好像遇见及其惊恐之事，被活活吓死一般……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>忧患深mk2: </b><br>
<span>这是老君寻访塞伯坦啊。。。</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span>想起来了 廷达罗丝之犬里面九说到老子飞升见到了道。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TNY-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span>### 第七章</span><br>
<span>李耳娓娓道来这惜族之后的命运：原来，这惜族本来就是巧夺天地造化的特殊之物，越多惜族聚在一起，就能形成越强大的灵智，这次发现这奇书，惜族全族上下大喜，有一多半的族人来到这个陌生的世界，他们将这个世界取名“辨明界”，有明辨大道的意思，将这本书起名叫“造化之书”，这一多半族人先聚在一起，辨明道理，这就花了十年，然后这一多半族人合而为三个意识，又开始通读造化之书的内容。</span><br>
<span>造化之书虽只有几百页，但是所有文字前所未见，及其难理解，之前他们能**的一点内容还是有大机缘所至，剩下的内容极难读懂，索性这惜族是极其长寿且有耐心的生灵，以往他们用神通改造一个大千世界都有成千上万年的时光，这次面对造化之书，他们也一样没有急躁，三个意识常驻辨明界，准备慢慢来做这件事情。</span><br>
<span>然而才过去百年，在外的其他惜族则发现：他们怎么样也收不到在辨明界的惜族同胞的讯息了？</span><br>
<span>这在惜族的习惯上来说，是很不可思议的，他们族人有一种神通，无论你的鸿蒙的什么地方，都能迅速的将讯息传递他人，所以上万年来，他们习惯每个族人的所有资料都公开叫所有人知道，从这点上来说，惜族是全族坦坦荡荡的至明之族。</span><br>
<span>所以这次占了一般惜族的三个灵智突然不发一言，确实奇怪，在外的族人就组织人手前往探明，想看看究竟发生了什么事情，但是先后去了几次，都是有去无回，靠近辨明界的族人全都莫名的失踪，直到一日，惜族在辨明界外的鸿蒙虚空之拦截到一只从辨明界出来的惜族灵舟，在上发现一个傀儡，这惜族傀儡乃是一绝，除了没有灵智之外，已和一般惜族无二，平时能帮惜族做一些渔樵耕读的琐事。只是这个傀儡已经严重损坏，只带来一段没头没尾的讯息，讯息的内容只有一句话：</span><br>
<span>“我们的无知掀开了恐怖的真相、快跑！毫无机会。”</span><br>
<span>本来对于辨明界发生的事情，惜族还是在猜测是否有其他隐情，这次事情之后，惜族断定辨明界定有大敌，于是全族动员，点兵数十万，又联合鸿蒙各族百万人，将辨明界围得水泄不通，大军一路冲进辨明界，但是出人意料的是他们半个敌人都没有遇见，只看见他们一多半族人组成的三个意识已经奔溃，族人们各自散开，没有组合成一个灵智。有些族人还被辨明界的土著猛兽捉去吃了，而辨明界的惜族法器建筑则大都损毁，没有留下任何资料，连带去的数万傀儡也都尽数损毁，造化之书更是不知所踪。</span><br>
<span>惜族大怒，但是又找不到原因，只能先暂且将辨明界的无灵智的族人带走医治，看能不能将他们灵智组合，搞清楚发生了什么事情，可是任凭他们怎么医治，这些族人也没有办法恢复组合成原来的灵智，在这惜族的观念内，单个的族人不组灵智是非常不德的，无奈之下，他们只能现将这些族人组合到现有的灵智之内，也存着想靠读取每个单独的族人的记忆碎片将真相拼凑出来的意图。</span><br>
<span>然而惜族没有想到的是，每当有灵智将这些单独的族人吸纳之后，这灵智就马上解体，不止如此，解体后的单个族人还会马上朝最近的灵智跑去，强行加入，又叫新的灵智解体，这样的情况对惜族来说，简直是滔天巨祸。</span><br>
<span>因为特殊的灵智组成形式，惜族原本是将生死看的很淡的，一个灵智散开，族人却还在，总会组成新的灵智，一个族人死了，但是只要他所在的灵智还在，便就是不算真的死去，对于惜族来说，现在这样族人各自散开，不在组成新的灵智，就如同我们世界的妖精被打回原型，重回不开化一般可怕，所以他们视这种情况如同瘟疫一般。</span><br>
<span>因为事发突然，这次大灾如滚雪球一般越来越严重，按照我们的说法，短短几日就扩散甚广，最终剩下的惜族人在傀儡的天兵帮助下，将所有的被染族人收到一处法宝之内，先暂且关着，剩下族人想用一个能算天地的至宝来算出解决之道。最终也算了出来，按照这个天地至宝的算出来的说法，这灵智崩溃，乃是在辨明界的造化之书被他们读了出来，但是里面所含的天地大道太过庞大，导致每个灵智都没有办法接受这么多的大道真言，为了保护自身，灵智只能分裂开来。现在只有两个办法，第一个办法就是放弃目前所有族人，不在用他们组成灵智。另外一个办法就是最后博一把，将所有的惜族之人组成一个灵智，赌造化之书的大道真言在这么多，也躲不过惜族全族上下上百亿族人组成的至高灵智……</span><br>
<span>而选择头一个办法，惜族将失去大半族人。</span><br>
<span>选择后一个办法，一旦失败就是全族灭亡，永无回头之日……</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span>大家觉得惜族是怎么选的呢？</span><br>
</p><p><b>酒精发酵: </b><br>
<span>秋水锦瑟 发表于 2020-1-29 21:03</span><br>
<span>大家觉得惜族是怎么选的呢？</span><br>
<span>留下火种，读踏马的。</span><br>
</p><p><b>magcn4: </b><br>
<span>按目前的发展，应该是留了没有被感染的小部分族人，李耳看到的，应该是重组以后又崩溃的族人，不然李耳没办法从崩溃的族人身上获得事情全貌？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>adonai: </b><br>
<span>没人敢负毁灭全族的责任，我觉得至少要留出一到两个最终保险装置保障整个族群的安危，族人不够就先繁衍出50倍，拿其中20倍份额出来试试，赌国运这种事都是小国干的，万界无敌的族群没必要为这个就全体都上</span><br>
</p><p><b>Netheril: </b><br>
<span>战马</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>蔻蔻黛 发表于 2020-01-21 09:39:04</span><br>
<span>突然发现猴哥虽然是酷哥但是毕竟身上毛绒绒，成佛之后不垢不净肯定毛发很顺滑干净，感受到危险从尾巴尖开始 ...所以喜欢这个角色啊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>yuan1992: </b><br>
<span>不赞成赌国运+1</span><br>
<span>现阶段先苟一波。又不是生死存亡关口，没有必要急着硬上</span><br>
<span>先搞搞保险再说吧</span><br>
</p><p><b>zxy1135: </b><br>
<span>敲碗等更新</span><br>
</p><p><b>cpuisme: </b><br>
<span> 应该是放弃了那部分游离散魂，隔离起来，然后其他惜族想办法吧？</span><br>
<span>因为本来所有人都是信息共享的，强行整合赌种族命运这种事太过感性。</span><br>
<span>不像是 看淡个体，索求智慧 的生物会选择的方法。</span><br>
</p><p><b>magcn4: </b><br>
<span>敲碗敲碗</span><br>
</p><p><b>真红之闪电: </b><br>
<span>马克记，以为写完了来着。养这么久才看</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>wen88: </b><br>
<span>先繁殖到一定数量再组成一个灵智试试，不行的话就繁殖到更多数量，直到可以为止</span><br>
</p><p><b>alaya: </b><br>
<span>lz还更么</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span>alaya 发表于 2020-2-8 09:37</span><br>
<span>lz还更么</span><br>
<span>哈哈，玩游戏玩的上瘾，没写，放心，还更，一定写完。</span><br>
</p><p><b>chunlan712: </b><br>
<span>敲碗</span><br>
</p><p><b>亚雷斯: </b><br>
<span>羡慕在家能玩游戏的，我在家基本有空就要哄俩孩子，大的十点不睡，小的六点就醒</span><br>
<span>敲碗求更</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>阿呆5839: </b><br>
<span>秋水锦瑟 发表于 2020-2-8 10:53</span><br>
<span>哈哈，玩游戏玩的上瘾，没写，放心，还更，一定写完。</span><br>
<span>催更</span><br>
</p><p><b>magcn4: </b><br>
<span>敲碗</span><br>
</p><p><b>CrayS1: </b><br>
<span>开头不错 敲碗等后续</span><br>
</p><p><b>昨日守望: </b><br>
<span>🐴一个</span><br>
</p><p><b>samor: </b><br>
<span>敲碗求更，好看！</span><br>
</p><p><b>就是爱小黑: </b><br>
<span>《朝闻道》？</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span>### 第八章</span><br>
<span>“那劳什子惜族，最后还是没有全族合成一个吧？”悟空打岔到。</span><br>
<span>“你这泼猴又知道了？”李耳道。</span><br>
<span>“若不是如此，你怎么能遇见这疯疯傻傻的几百惜族呢？”</span><br>
<span>“正式如此。”李耳继续讲了下去：</span><br>
<span>这惜族数十万年江山稳固，最主要的就是他们是一个很有耐心的种族，在他们种族的眼中，我们寻常认为的百年都算不得很长时间，于是他们做了两手准备：第一是将那些被所谓污染的族人妥善的保护起来，靠着傀儡来进行照顾。</span><br>
<span>另外就是开始炼制一个新的法宝，这个法宝和他们的天地至宝是一样的东西，但是要更加复杂的庞大，这个法宝所消耗的天地灵气及其的巨大，他们为了供应天地灵气，将一颗比太阳还要大的星辰完全的包裹了起来，采集天地灵气用于供给这个法宝，这个法宝也非常巨大，比东胜神洲、西牛贺洲、南赡部洲、北俱芦洲加起来还要大。</span><br>
<span>为了完成这个工程，惜族又忙碌了百年，他们族人受此大灾，已然不够，又授予他们教化的其他种族余大道真法，一起来炼化这个法宝，期间耗费无数，光是为了获得一种稀有的宝财，他们就炼化了几个大千世界。如此这般，饶是他们神通广大、法力通天，也是耗费无数才将这个法宝练成。</span><br>
<span>这个法宝练成后，惜族决定将那些已经感染的族人的灵智接入这个被他们称为最终至宝的法宝之中，利用法宝和族人的组合，解读出事情的真相，找到造化之书。</span><br>
<span>此时造化之书之事已经不是惜族一族能决定的事情了，这百年来，他们为了炼化最终至宝，不得不授予多族大道，且告诉了他们炼制法宝的因由。所以在这计划执行之日，最终至宝之上有七族齐聚。</span><br>
<span>随后，万事皆备，惜族将族人和最终至宝灵智融合，随后的事情就谁也不知，只是所有和最终至宝的联系全部中断，最终至宝上的各族没有任何回应，只是顷刻，最终至宝开始不间断的像全鸿蒙混沌传送大道，大道繁复多如浩瀚，无所不包缺难以言表，大道挚真缺不能直闻、但凡能接收到至宝传颂大道的世界，无不是万民遭劫，有的族全族暴死，有的族有死有疯，有的族了无音讯。</span><br>
<span>就这样又是百年，直到某一日，最终至宝突然停止了传颂大道，但是惜族和惜族点化的种族已经尽数灭去，只有一些在偏远的大千世间苟延残喘了下来，但是也神智尽失。茹毛饮血与野兽无异。而李耳遇见的惜族，当时则是在一只灵舟之上，远去一个极其偏远的大千世界开化当地的，当时负责灵舟的傀儡法宝发疯，将灵舟坠毁，船上惜族因为离最终至宝太远，接收大道不稳，勉强的活了下来，但是就是零星接收的一点大道，却也叫他们全都疯了。</span><br>
<span>李耳讲完，饶是悟空的性子也半响说不出来话，最后他才问李耳：“老君，这就完了？”</span><br>
<span>“完了，”李耳叹了一口气，“我从他们的哪里得到的就这么多，你是想问这最终至宝的惜族到底发生了什么吧？”</span><br>
<span>“还有这最终至宝，怎么就突然停了”悟空补充道：“为什么还能叫这十几族全都疯了死了？”</span><br>
<span>“我也是这般想的，”李耳道：“这些惜族之间的念头都是连着的，但是在最终至宝发动后，他们就完全什么都不知道了。我当时就准备在修行一些时段，做些准备，朝着他们记得的最终至宝和惜族世界去探个究竟。”</span><br>
<span>“老君，按你这么说，想那上古惜族如此大能都落得如此下场，你这还敢去，你就不怕生死道消吗？”悟空问。</span><br>
<span>“你这猢狲，”李耳回道：“我也是修炼至久，与天地同寿，再说我又不是如上古惜族那般想求得造化之书中大道，我便只是看看发生了什么，又如何看不得呢？”</span><br>
<span>“这倒是俺老孙糊涂了，老君神通广大，自然是不怕”悟空道：“那你可曾发现了什么吗？”</span><br>
<span>“我看到了……”李耳似乎想起来什么非常可怕的事情，捻须的手都有点发抖。：“我看见了无……”</span><br>
<span>“无？”悟空疑惑的问：“惜族之前的大千世间没有了？”</span><br>
<span>“若是如此倒还好，”李耳接道：“这无是真正意义的无，我远远没有到上古惜族的大千世界，因为再往前什么都没有了？”</span><br>
<span>“什么都没有了？”悟空虽然聪明，但是这时候还是有点疑惑，他搞不清楚李耳强调这个无是个什么概念。</span><br>
<span>“对，什么都没有了，”李耳有强调了一下。：“没有了大千世界、没有了混沌空间、没有了光线、没有了空间本身、没有了时间、甚至连‘没有’本身都没有，空空如也便是。”</span><br>
<span>“不对啊，”悟空短暂惊讶了下，迅速的发现了不对的地方，“这什么都没有，都是空的，老君你是怎么发现的呢？”</span><br>
<span>“这就是奇怪的地方了，”李耳露出来疑惑的神情：“我也不知道为何，虽然什么都没有，但是‘空’这个概念本身缺存在着、我能感受到‘空’这个概念，但是其中却什么都没有。”</span><br>
<span>“老孙我确实想不透、想不通、想不了。”悟空接话：“这要是叫如来观音来想，他们也许能明白是怎么回事吧。可是现在如来老儿变成这个样子……”</span><br>
<span>“如来观音也想不出来的，”李耳插话：“你这猢狲还不明白吗？这诸天神佛都不能明白，我也不明白，我们只是能知道这存在，但是为什么存在，怎么存在，存在是什么道理，却完全不懂。”</span><br>
<span>“那老君你发现去不了惜族大千世间后，又该怎么办？”悟空已经被李耳的遭遇吸引，完全忘记了之前的问题。</span><br>
<span>“我发现了空之后，立刻坐而悟道，不知道坐了几千几万年，也便是没有悟出来什么大道，反而是念头越来越糊涂，人也疯疯傻傻了起来，便是在坐下去，也和那些惜族一样要疯了。这个时候，我看见了那个东西……”</span><br>
<span>“哪个东西？”</span><br>
<span>“你在灵山碰见的那个东西……”</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span>最近在家里待太久了。</span><br>
<span>先开始玩命运2、俄罗斯方块吃鸡 、</span><br>
<span>后来在玩最终幻想14、逃离塔可夫、使命召唤16 </span><br>
<span>后来战锤全战、恐怖黎明、圣域3、纪元1800、全境封锁2</span><br>
<span>期间还看了不少书、《大明春色》后期变都市商战文惊的我一脸，也是神奇。</span><br>
<span>再后来就有点恐慌了，在这么下去，我们公司要黄了，不知道该怎么谋生。</span><br>
<span>唉，没想到这辈子还能遇见这样的事，真不知道该说什么了。</span><br>
<span>生活不易啊。</span><br>
</p><p><b>bigcali: </b><br>
<span>更新了戴森球！！！</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>Kabine: </b><br>
<span>别烂尾啊</span><br>
</p><p><b>酒精发酵: </b><br>
<span>每天提肛，防止抑郁。</span><br>
</p><p><b>火棉: </b><br>
<span>不错不错</span><br>
</p><p><b>magcn4: </b><br>
<span>谢谢大佬更新，我们公司现在远程上班，不过这些天能玩这么多游戏，也是充实啊，我就玩个冰原都还没打到爽。</span><br>
</p><p><b>michaelz: </b><br>
<span>卫斯理的感觉</span><br>
</p><p><b>zxy1135: </b><br>
<span>感谢更新</span><br>
</p><p><b>damien: </b><br>
<span>不错 不过感觉有点过早进入解谜部分了</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>就是机械飞升失败全族中了病毒</span><br>
</p><p><b>gbaing: </b><br>
<span>还有后续吗</span><br>
</p><p><b>亚雷斯: </b><br>
<span>感谢更新</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hzthzthzt: </b><br>
<span>作者要是不更新，每天到楼里来报个平安也行。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>finite: </b><br>
<span>当当当当，敲碗催更</span><br>
</p><p><b>zxy1135: </b><br>
<span>催更～</span><br>
</p><p><b>chunlan712: </b><br>
<span>敲碗敲碗</span><br>
</p><p><b>magcn4: </b><br>
<span>大佬还更新嘛</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1908970[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>又是一个在吃饭时候琢磨出来的脑洞：大圣浊[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1908970-1-1.html</link>
      <description>又是一个在吃饭时候琢磨出来的脑洞：大圣浊&#13;
 本帖最后由 秋水锦瑟 于 2020-1-11 16:38 编辑 

又是一个在吃饭时候琢磨出来的神奇的脑洞。
&#13;
第一章
&#13;
“孽畜！”一声暴喝，将斗战胜佛从入定中唤醒，自从他离开灵台山三星洞之后，已经好久没有人这么称呼自己了。悟空开火眼金睛，四处扫视，他的道场之内四处静悄悄，此时已经是夜半三更，月明星稀，即使是平时喧嚣的花果山道场，此刻也已经是喧嚣归宁。通过火眼金睛，能看见自己的徒子徒孙在洞府之内安然入睡，方圆之内没有还在活动的有智生灵。悟空愕然，莫不是着了魔道，方才明明听有人在洞府之外大喊孽畜两字，怎么此时却又如何都找不到人？可是自己早已修成正果，位列仙班，成就斗战胜佛，又怎么是魍魉宵小之辈能觊觎的？“莫非是老孙在做梦？”脑海里刚掠过这个念头，就觉得不可思议，成就真佛这么多年，何时再如同做猴妖那些年一般还需要睡觉，每日休息无非就是参佛打坐，又何时曾在做过梦？悟空心中是这般想，但是确是依稀感觉心胸发懵，如有大石堵在心口，他原本是齐天大圣，护佑三藏法师西天求取真经，一路降妖除魔，风餐露宿终于修成正果，成就斗战胜佛。本是欢脱蹦洒、大开大合的性子，何时又有这般憋屈焦虑的感受？悟空大惊，暗觉不妙，连忙手掐法诀，用先天万物推衍大法推算吉凶。但是算来算去竟然是一篇晦暗，什么都算不出来。悟空掐算小半时辰，什么结果都没有，暗道不妙，怕不是有什么泼天**烦牵扯自己，若非如此，老孙怎会如此这般心神不宁，想到此处，斗战胜佛便坐不住了，一个筋斗直蹦天庭。来到南天门外，一片安宁，天门大开，但是确寂静无声，一般平时，此地定有魔家四兄弟率领天兵天将把守天门，但是此刻确一个人影都没有，大圣觉得奇怪，心中有一丝不祥之感，除了没有人，仿佛哪里不对，但又说不上来，就是单纯感觉此日南天门比较古怪。一路高喊魔家四兄弟的名字，一路走进南天门，一路皆是鸦雀无声，一片死寂。只有南天门的影子在月光下突兀铺在天路之上。“等等、月光？影子？”悟空终于明白过来哪里不对了，“从花果山道场来南天门的时候，花果山是夜半时分，叫他疏忽了天庭可不是晚上，实际上天庭光明正大，从未有过晚上的说法，南天门又何时有过影子？月亮又如何照的到这天宫之上？”心中所想，悟空一时间心乱如麻，本想在一个筋斗到凌霄宝殿，问问这天宫是如何，但是却在南天门背面阴影之处发现一枚腰牌，腰牌本是赤红色，在阴影之处绝难发现，但是悟空火眼金睛，自然是瞒不过他。一个神通，将腰牌抄至手中，悟空才看清腰牌上的字，正面书：“魔礼青”三个大字，背面是：“毗流驮迦护南方阎浮提洲传令众生增长善根护持佛法。”显然这是魔家四兄弟的增长天王魔礼青，也是南天门的守护，他的腰牌却如何在自己的手中，他人到哪里去了？悟空越想越怪，不再犹豫加快脚程朝着凌霄大殿奔去，一路之上别说仙神天兵，就连灵兽仙鸟都未曾遇见半个。很快悟空就到了凌霄宝殿之前，以往多次来过这里，还有一次是手持金箍棒一路打了过来，以往凌霄宝殿都是瑞彩万丈、祥光环绕。但是此刻的月色照到凌霄宝殿背面，正面一片漆黑，大殿正门大开，黑洞洞如狰狞巨兽大口，仿佛垂涎欲滴要将面前的悟空一口吞下……悟空自然不怕，迈步直入大殿，大殿内一片黑暗，但是自然难不倒火眼金睛的斗战胜佛，在殿内扫视一圈，殿内一切摆放整齐，就如往日一般，但是地面家具上皆有一层薄灰。若是在人间，屋子长久没人便是有薄灰也不奇怪，但是这是天庭，一尘不染，又何时能有灰落在这里？悟空这般想着，又在大殿内巡视，终于在偏殿一隅看见了一点黑褐色的斑点，待走近一看，悟空便明白这是何物，自己太熟悉了，这是血迹，不会有错。想到这里悟空心中一紧，凌霄宝殿上为何空无一人落满灰尘这就够奇怪的了，现在又有血迹，这简直就是匪夷所思。又用火眼金睛将大殿看了几遍，悟空没有发现其他任何东西，只好先出了大殿，他纵身跳上跳上凌霄宝殿之巅，盘腿坐下，正欲思索眼下之事，却被一物吸引，准确的说是被一个人吸引，从穿着上就能看出来，是太白金星，此刻他背对悟空，面朝大殿之脊，旁边还有揭开的瓦片，就好像正在大殿之上揭开脊瓦偷窥大殿之内一般。这如此刚才自己岂不是都被看见了？大圣心想，缺又疑惑为何太白金星要如此，想到此处，大圣轻手轻脚飘到太白金星背后，忽的伸手拍太白金星的肩膀：“呔！太白贼老儿，你在此如何？莫不是……”悟空话未完，便不再言语，因为此刻，太白金星身体僵硬，朝着一边倒下，满脸惊恐，面部扭曲，眼睛瞪大，几乎有平时的两倍，眼白之中都是血丝，还有鲜血顺着两眼间流下在脸上，已经是了无生气，就好像遇见及其惊恐之事，被活活吓死一般……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>卢迪乌斯: </b><br>
<span>看标题我以为楼主刚看了那个紧箍咒套阴D的动画……</span><br>
</p><p><b>yoyokrieg: </b><br>
<span>第四章写得很惊悚</span><br>
</p><p><b>忧患深mk2: </b><br>
<span>好吓人，有内味了，下一步我寻思天庭灵山都毙了，要不上兜率宫要么镇元子要么找牛魔王吧</span><br>
</p><p><b>忧患深mk2: </b><br>
<span>猴子这贪嗔痴上头，神通运转不灵，天人五衰吧</span><br>
</p><p><b>月亮飞蛾: </b><br>
<span>正常来说不该回去</span><br>
<span>所以回去吧</span><br>
</p><p><b>auirerx: </b><br>
<span>不管回不回去，都记得再去地府看看啊lz</span><br>
</p><p><b>奈叶由我来上: </b><br>
<span> 好 就看楼主兜得住兜不住</span><br>
</p><p><b>schneehertz: </b><br>
<span>该回去找师父了吧</span><br>
<span>指第一个</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>starash: </b><br>
<span>马？ 克！</span><br>
</p><p><b>蔻蔻黛: </b><br>
<span>突然发现猴哥虽然是酷哥但是毕竟身上毛绒绒，成佛之后不垢不净肯定毛发很顺滑干净，感受到危险从尾巴尖开始炸毛的话，现在岂不是又软又暖毛乎乎一大蓬？瞬间软萌了怎么办</span><br>
</p><p><b>minyejia: </b><br>
<span>🐎</span><br>
</p><p><b>吃瓜的恶魔: </b><br>
<span>太吓人了!!楼主好厉害!!接下来是不是应该找队友了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Andy.Bogard: </b><br>
<span>猴哥做了一个梦 梦醒后平行世界产生了</span><br>
</p><p><b>hansel: </b><br>
<span>蔻蔻黛 发表于 2020-1-21 09:39</span><br>
<span> 突然发现猴哥虽然是酷哥但是毕竟身上毛绒绒，成佛之后不垢不净肯定毛发很顺滑干净，感受到危险从尾巴尖开始 ...</span><br>
<span>？？你这么一说我也被可爱到了</span><br>
</p><p><b>cxl6191467: </b><br>
<span>马一下！！！</span><br>
<span>另外啊快更新啊</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span>更新了，但是点了发表回复就不见了，试了两次了，不造咋回事。</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>如来念诗。。。阿呸，念经怎么会“如是我闻”呢。</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>秋水锦瑟 发表于 2020-1-22 19:12</span><br>
<span>更新了，但是点了发表回复就不见了，试了两次了，不造咋回事。</span><br>
<span>泥潭换了新的敏感词系统，有敏感词直接吞帖</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span>观自在 发表于 2020-1-22 19:16</span><br>
<span>泥潭换了新的敏感词系统，有敏感词直接吞帖</span><br>
<span>那我该怎么办</span><br>
</p><p><b>数独无双: </b><br>
<span>秋水锦瑟 发表于 2020-1-22 19:19</span><br>
<span>那我该怎么办</span><br>
<span>做成图片发？</span><br>
</p><p><b>外挂全家脚气: </b><br>
<span>啊啊，等更新啊</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
</p><p><b>marxel: </b><br>
<span>好克</span><br>
</p><p><b>Jiron.Amos: </b><br>
<span>秋水锦瑟 发表于 2020-1-22 19:41</span><br>
<span>谢更</span><br>
</p><p><b>holdson: </b><br>
<span>有克味了</span><br>
</p><p><b>暗月杀人兔: </b><br>
<span>克起来了克起来了</span><br>
</p><p><b>last_crusader: </b><br>
<span>更了，果然是古神路线~</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>mishidexieyu: </b><br>
<span>古神老君飞到外太空见到外神？</span><br>
</p><p><b>酒精发酵: </b><br>
<span>外太空烤鱿鱼吃不消了。</span><br>
</p><p><b>auirerx: </b><br>
<span>克了克了克了</span><br>
<span>坐等后续</span><br>
</p><p><b>jpcl: </b><br>
<span>佛本是道？</span><br>
</p><p><b>莫莫也: </b><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>heyeshuang: </b><br>
<span>敲碗敲碗</span><br>
</p><p><b>magcn4: </b><br>
<span>原来佛教也是老君创立的嘛</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span>magcn4 发表于 2020-01-24 13:54:11</span><br>
<span>原来佛教也是老君创立的嘛其实不是，道教自己牵强附会的，你百度老子化胡，是一桩公案，因为辩论这个事，道教被佛教吊起来打。这里只是引用这个设定。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>尸良: </b><br>
<span>什么时候更新啊 好看！</span><br>
</p><p><b>阿呆5839: </b><br>
<span>秋水锦瑟 发表于 2020-1-24 20:37</span><br>
<span>其实不是，道教自己牵强附会的，你百度老子化胡，是一桩公案，因为辩论这个事，道教被佛教吊起来打。这里只 ...</span><br>
<span>我怎么看说是佛教刚进入中国的时候</span><br>
<span>为了立足自己搞出来的说法</span><br>
<span>有根基之后就开始驳斥了</span><br>
<span>— from Google Pixel 2 XL, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>laaaaaaag: </b><br>
<span>催更</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ttgg777: </b><br>
<span>我前面猜测是跟女娲补天有关，（悟空是没用上的石头）没想到楼主的情节更大了</span><br>
</p><p><b>鬼迷心窍: </b><br>
<span>什么意思催更啊 </span><br>
</p><p><b>尸良: </b><br>
<span>啥情况？？？催更！！！</span><br>
</p><p><b>auirerx: </b><br>
<span>LZ还在嘛</span><br>
<span>催更</span><br>
</p><p><b>last_crusader: </b><br>
<span>果然，随着尼奥罗萨的出现，恩佐斯来了，它是攻击脑子的高手</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span> 本帖最后由 秋水锦瑟 于 2020-1-28 00:54 编辑 </span><br>
<span>### 第六章：</span><br>
<span>“那些东西？老君你说的可是俺老孙见过的那个东西？”悟空顿时想起来在灵山的遭遇。</span><br>
<span>“你见过那个东西？”李耳惊讶的问：“不可能啊，你们没有准备见到那些东西会魂飞魄散啊，你这好好的怎么可能？你倒是和我说说，你见过的东西是什么样的？”</span><br>
<span>悟空抓耳挠腮的想来半天，也不知道该怎么说，：“老君，那东西我能感觉到，能看见，又不是看，能听见又不是听，能想到但是不是想，能闻到但是不是闻，能触到但是不是触，也不怕你笑话，那东西就看了我一眼，老孙险些丢了半条小命，这东西，不可看、不可听、不可想、不可闻、不可摸。”</span><br>
<span>“不可看、不可听、不可想、不可闻、不可摸。”李耳将这几句话重复一句：“那就是了，那就是了。”随即他提高嗓门：“孙悟空，你且说说当时的情况，到底是怎么回事，你何时碰到的那个东西的，到底发生了什么？”</span><br>
<span>悟空见李耳感兴趣，就索性盘腿坐下，将今日之事细细道来，讲到关键之处，李耳还开口询问，直到讲完为止，利而没有说话，捻着胡子陷入了沉思。</span><br>
<span>悟空等了片刻，见到李耳没有说话，忍不住催问到：“老君，俺老孙说了这半天，你也说说这东西到底是什么，刚才你还没有讲完呢？”</span><br>
<span>李耳一顿，像是才反应过来是怎么回事一样，轻拍额头继续道：“瞧我，被你一打岔忘记了刚才讲到的，来来来，我就且于你说说吧。当年我上三十三重天以上，又行了八十八万万兆五千万万里，又寻得一界。”</span><br>
<span>“八十八万万兆五千万万里？”悟空惊讶的大喊，：“老君莫不是在消遣我？”</span><br>
<span>李耳看看悟空，摆摆手，继续道：“那个界世间和我们这不同，罡风强劲，漫天遍野皆是毒瘴、比十八层地狱都可怖百倍，莫说寻常人、就算是大罗金仙，在那里也不能活过一刻。”</span><br>
<span>“这世上还有此等恐怖的地方？”悟空惊道：“看来老君你还死活本事通天啊，能在那界好好的活着“</span><br>
<span>”侥幸而已。“李耳说道：”世间多言我领悟大道，但是大道无边我又是能领悟的完的吗？那届天地虽然恐怖，但是确对我领悟天地颇有帮助，我在那里修行百年，原以为那届不应该有生灵，却有一日，我遨游那届，在那届一处，发现一种生灵，那生灵似人非人，似妖非妖、不是鬼魅也非仙魔，不在三界之间，跳出五行之外。“</span><br>
<span>”仙魔神佛、人鬼精怪、总该有个位置吧？“悟空好奇的问。</span><br>
<span>”都不是，“李耳摇了摇头，在你我此间，是从未见过这等东西的，这东西生来铜铁做骨、山石为脏腑，雷电为魂魄，但是每个又只有一丝残魂，单个与一般顽石无益，但是多个这东西凑在一切便生灵智，这东西越多，灵智越高，我估算，若有上万个这东西在一切，那就是天纵之姿、天生知万物，与我更强，早就通晓大道了。</span><br>
<span>”还有这种神奇之物，叫什么啊？“悟空问道。</span><br>
<span>李耳遗憾的摇了摇头，半晌才说：”你可知我为何刚才说，若是上万这东西在一起吗？“</span><br>
<span>”为何？“</span><br>
<span>”因为我见到这些东西，都已经魂飞魄散、这届天地我找到数兆这东西的……尸身，只在地下寻得不足百个还活着的这东西……“</span><br>
<span>悟空张目结舌，一瞬间都没有说出话来。</span><br>
<span>李耳摇摇头，继续道：”他们的名字我没办法和你说，因为他们的名字不是说出来的，这些东西只靠神魂交流，快若闪电，我给他们起来名字，叫惜族。“</span><br>
<span>”惜族……“悟空缓缓回味这几两个字，忽然想起：”老君，你可问那些还活着的惜族，他们那界是为什么变成这样？“</span><br>
<span>”我当然想问，但是和他们言语不通，先开始不知道他们靠神魂交流，加上他们见我，每每舍命搏之，虽如蜉蝣撼树，但是我也不愿伤他们性命，只能在周围暗中观察这些惜族，又过了十年，我领悟新的天道，能和他们交流，这才发现，这些所谓的惜族，都是疯的……“</span><br>
<span>”疯的？“悟空诧异道：”那老君你是怎么知道这惜族的诸多事的？“</span><br>
<span>“我通晓神魂之法，用了通神搜魂的神通，前后又花了十年，才将这惜族的因果前后搞明白，”李耳道：“这惜族剩下来的数百族人都疯了了，凑在一起时而变成十个生灵，时而变成几个生灵，搞清楚他们神魂念头相当不易，而且搜来的东西都是零零散散，还有很多是疯言痴语，毫无益处，故此相当不易，这期间他们还几次差点灭族，都是我靠着神通将它们保下来的，唉……现在想想还是颇为唏嘘啊……”</span><br>
<span>“老君你莫要绕弯子，快些说说这惜族到底怎么了？”悟空性子急，原本改了不少，但是今日几次早遇见诡异之事，又端不住了。</span><br>
<span>李耳没有怪悟空，继续说道：“这惜族原本在他们天地之间，为顽石所化，得天地灵气，闪电为魂、历经六兆兆一万万年，鼎盛之时，他们通天地，晓大道、改生死，炼气为舟在鸿蒙虚空之驰骋来往，占了千百个大千世界，造化天地、布云施雨，点拨生灵。教化无数，被千族万民称为神之族。”</span><br>
<span>虽然悟空今日所闻惊悚之处已经够多了，但是听得李耳所说惜族大能还是不住吸了一口凉气，急切问：“老君这话可真？这等大能之族，怎么就变成你看见的样子了？”</span><br>
<span>“唉……”李耳长叹，“他们在数百年前，新占了一个大千世界，本是平常一件事，按照我们的时间，他们每年都能占几个大千世界，但是这个却不同，他们在这方世界上寻得一处遗迹，按照我们的时间来算，已经有了上亿亿年了，遗迹中，他们寻得一书，经过寻译，他们逐渐找出一鳞脚，却发现就这点东西已经是至真大道，万千学识，即使他们也闻所未闻知所未知，惜族本就是全族皆为大道所求，亿万年来从未发现在自己之上的他族，这次发现亿万年前的古族遗迹，又得此奇书，便是全族欢庆，从鸿蒙各处集中到这方天地，发动全族所有神通本事，誓要将这书中文字全部破解，一窥天地大道！”</span><br>
<span>“老君你不是说他们通天地、晓大道，缺为何还要如此？”悟空抓住李耳话语间的空隙反问。</span><br>
<span>“大道无边，惜族虽然厉害，却也始终搞不清很多事情，他们改天换日、移山造海、在鸿蒙大千世界之间忙碌，早就不是为了生老病死这等凡俗之事，便是要弄清楚一件事，他们称为最终问题的一件事。”</span><br>
<span>“莫也不是为什么？”悟空问道。</span><br>
<span>“你这猢狲果然机灵。”李耳赞道：“这鸿蒙之间的生灵，无论是惜族还是我们，修道有成，都会早晚要去想这个问题的，大道为何？天地为何？我们……为何？他们神通广大，但更是迫切想知道这一切。”</span><br>
<span>“他们成了吗？”</span><br>
<span>“成了”李耳面色严肃且遗憾：“但是这也给他们阖族带来了泼天大祸！”</span><br>
</p><p><b>lucac: </b><br>
</p><p><b>吃瓜的恶魔: </b><br>
<span>楼主记得戴口罩哈!春节被关在家里就指着你的文活了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>周扒皮: </b><br>
<span>我是谁 不仅是人类的终极问题</span><br>
</p><p><b>吉黑尽阵: </b><br>
<span>吉：为什么的终极答案是阿总不成？</span><br>
</p><p><b>magcn4: </b><br>
<span>谢谢新年期间还更新</span><br>
</p><p><b>zxy1135: </b><br>
<span>感谢楼主更新。好看！</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1908970[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>又是一个在吃饭时候琢磨出来的脑洞：大圣浊[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1908970-1-1.html</link>
      <description>又是一个在吃饭时候琢磨出来的脑洞：大圣浊&#13;
 本帖最后由 秋水锦瑟 于 2020-1-11 16:38 编辑 

又是一个在吃饭时候琢磨出来的神奇的脑洞。
&#13;
第一章
&#13;
“孽畜！”一声暴喝，将斗战胜佛从入定中唤醒，自从他离开灵台山三星洞之后，已经好久没有人这么称呼自己了。悟空开火眼金睛，四处扫视，他的道场之内四处静悄悄，此时已经是夜半三更，月明星稀，即使是平时喧嚣的花果山道场，此刻也已经是喧嚣归宁。通过火眼金睛，能看见自己的徒子徒孙在洞府之内安然入睡，方圆之内没有还在活动的有智生灵。悟空愕然，莫不是着了魔道，方才明明听有人在洞府之外大喊孽畜两字，怎么此时却又如何都找不到人？可是自己早已修成正果，位列仙班，成就斗战胜佛，又怎么是魍魉宵小之辈能觊觎的？“莫非是老孙在做梦？”脑海里刚掠过这个念头，就觉得不可思议，成就真佛这么多年，何时再如同做猴妖那些年一般还需要睡觉，每日休息无非就是参佛打坐，又何时曾在做过梦？悟空心中是这般想，但是确是依稀感觉心胸发懵，如有大石堵在心口，他原本是齐天大圣，护佑三藏法师西天求取真经，一路降妖除魔，风餐露宿终于修成正果，成就斗战胜佛。本是欢脱蹦洒、大开大合的性子，何时又有这般憋屈焦虑的感受？悟空大惊，暗觉不妙，连忙手掐法诀，用先天万物推衍大法推算吉凶。但是算来算去竟然是一篇晦暗，什么都算不出来。悟空掐算小半时辰，什么结果都没有，暗道不妙，怕不是有什么泼天**烦牵扯自己，若非如此，老孙怎会如此这般心神不宁，想到此处，斗战胜佛便坐不住了，一个筋斗直蹦天庭。来到南天门外，一片安宁，天门大开，但是确寂静无声，一般平时，此地定有魔家四兄弟率领天兵天将把守天门，但是此刻确一个人影都没有，大圣觉得奇怪，心中有一丝不祥之感，除了没有人，仿佛哪里不对，但又说不上来，就是单纯感觉此日南天门比较古怪。一路高喊魔家四兄弟的名字，一路走进南天门，一路皆是鸦雀无声，一片死寂。只有南天门的影子在月光下突兀铺在天路之上。“等等、月光？影子？”悟空终于明白过来哪里不对了，“从花果山道场来南天门的时候，花果山是夜半时分，叫他疏忽了天庭可不是晚上，实际上天庭光明正大，从未有过晚上的说法，南天门又何时有过影子？月亮又如何照的到这天宫之上？”心中所想，悟空一时间心乱如麻，本想在一个筋斗到凌霄宝殿，问问这天宫是如何，但是却在南天门背面阴影之处发现一枚腰牌，腰牌本是赤红色，在阴影之处绝难发现，但是悟空火眼金睛，自然是瞒不过他。一个神通，将腰牌抄至手中，悟空才看清腰牌上的字，正面书：“魔礼青”三个大字，背面是：“毗流驮迦护南方阎浮提洲传令众生增长善根护持佛法。”显然这是魔家四兄弟的增长天王魔礼青，也是南天门的守护，他的腰牌却如何在自己的手中，他人到哪里去了？悟空越想越怪，不再犹豫加快脚程朝着凌霄大殿奔去，一路之上别说仙神天兵，就连灵兽仙鸟都未曾遇见半个。很快悟空就到了凌霄宝殿之前，以往多次来过这里，还有一次是手持金箍棒一路打了过来，以往凌霄宝殿都是瑞彩万丈、祥光环绕。但是此刻的月色照到凌霄宝殿背面，正面一片漆黑，大殿正门大开，黑洞洞如狰狞巨兽大口，仿佛垂涎欲滴要将面前的悟空一口吞下……悟空自然不怕，迈步直入大殿，大殿内一片黑暗，但是自然难不倒火眼金睛的斗战胜佛，在殿内扫视一圈，殿内一切摆放整齐，就如往日一般，但是地面家具上皆有一层薄灰。若是在人间，屋子长久没人便是有薄灰也不奇怪，但是这是天庭，一尘不染，又何时能有灰落在这里？悟空这般想着，又在大殿内巡视，终于在偏殿一隅看见了一点黑褐色的斑点，待走近一看，悟空便明白这是何物，自己太熟悉了，这是血迹，不会有错。想到这里悟空心中一紧，凌霄宝殿上为何空无一人落满灰尘这就够奇怪的了，现在又有血迹，这简直就是匪夷所思。又用火眼金睛将大殿看了几遍，悟空没有发现其他任何东西，只好先出了大殿，他纵身跳上跳上凌霄宝殿之巅，盘腿坐下，正欲思索眼下之事，却被一物吸引，准确的说是被一个人吸引，从穿着上就能看出来，是太白金星，此刻他背对悟空，面朝大殿之脊，旁边还有揭开的瓦片，就好像正在大殿之上揭开脊瓦偷窥大殿之内一般。这如此刚才自己岂不是都被看见了？大圣心想，缺又疑惑为何太白金星要如此，想到此处，大圣轻手轻脚飘到太白金星背后，忽的伸手拍太白金星的肩膀：“呔！太白贼老儿，你在此如何？莫不是……”悟空话未完，便不再言语，因为此刻，太白金星身体僵硬，朝着一边倒下，满脸惊恐，面部扭曲，眼睛瞪大，几乎有平时的两倍，眼白之中都是血丝，还有鲜血顺着两眼间流下在脸上，已经是了无生气，就好像遇见及其惊恐之事，被活活吓死一般……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>holdson: </b><br>
<span>好看，求更</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>天地不仁: </b><br>
<span>先抹为敬</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>薄皮破船: </b><br>
<span>去灵山，天庭这样了肯定去另外一极看看，何况还有写老猪的布</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span> 本帖最后由 秋水锦瑟 于 2020-1-13 14:37 编辑 </span><br>
<span>第三章：悟空细细一思量，心中便有了主意，现在天庭这事太过诡异，十殿阎王虽然神通广大，但是事有轻重缓急，想想绢布上的“净坛亻”，悟空打定主意，离开南天门，一个筋斗朝着灵山而去……</span><br>
<span>不到半响，悟空便到了西牛贺洲地界，悟空怕筋斗太快，过了地方，便改为腾云驾雾的神通，但是又走了几千里，感觉不对，若是以前，便早已赶到灵山附近，那雷音寺瑞彩千条、霞光万丈，远远就能看见，可是这一路行来皆是荒山恶岭、暮林鸦哑、何时可曾有灵山雷音寺的影子？</span><br>
<span>悟空又飞了几趟，还是没有找到雷音寺，索性收了神通落地，念了了诺，想把土地拘来，但是等了片刻并无半点回音，这一下把悟空气的七窍生烟、五佛出世，没待多想，就从耳中抽出如意金箍棒，一棒子砸下，将好好的大地砸裂，高喊：“土地老儿，你孙祖宗再此，还不快出来叫你祖宗打个八百棒解解心中苦闷。”</span><br>
<span>然而和以往不一样，并没有土地出来，悟空几棒下去，将地面砸开一个几十丈的大口子，四周依然静悄悄的，只有刚才金箍棒砸下的回声远远的传荡出去，连个虫鸣鸟叫都没有……</span><br>
<span>悟空兀的打了一个冷颤，收了金箍棒，下意识的掐诀念咒，想推衍一番，但是刚坐到一半，又想起来前几次什么都没有算出来，于是停了下来，急的抓耳挠腮，想了又想，还是掐指准备再算算，这先天万物推演大法本是成佛之后所获神通，据说是当年老子化胡之前所创，暗合天机推衍万物，百试百灵以往从来没有失效过。</span><br>
<span>悟空盘腿坐下，眼观鼻、鼻观口、口观心，集中心力，运起神通，掐指开算，这次到和以往几次不同，以往算到都是一片晦暗，什么都算不清，但是此次居然朦胧算出有一丝死气，悟空正待再算忽的一声巨响，犹如紫金天雷在识海劈下，饶是斗战胜佛法力无边神通千种，亦是被惊到当场，悟空欲睁眼，但是发现浑身酥软一点不能动，此刻虽然不曾睁眼，但是不知怎么的，悟空确“看”见一个东西。</span><br>
<span>悟空不知道该怎么样形容自己看见的东西，应该说悟空无法定义这个东西是个东西，作为斗战胜佛，悟空神通广大，什么魍魉魑魅也都见过，但是从未能想到自己会见到这个东西，只看一眼，悟空就感觉浑身难受，似乎身上的每一块肌肉都在发酸三味真火中炙烤，虽然一点声音都没有，但是悟空大脑中还是涌进大量的声音，这些声音不是以声音的形式传了进来，但是确是以声音的呈现的，悟空听不清他们在说什么，但是却被这些声音搞的头昏脑胀，甚至比紧箍咒还要可恶。悟空全身没有任何力气，但是偏偏无比清醒，身上的神通都无法使出来，连念动咒语都无法做到，因为他一张口，口中就涌进一股腥臭芳香的味道，这相互矛盾却相互和谐的味道如此的恶心，呛到悟空无法说出一个音节，那个东西无形无态无可描述，但是却能感受到在“看”着远方，悟空在那个东西之前感觉自己如同蝼蚁一般渺小，他努力想看清那个东西，但是无论怎么样只能看清一点点，似烟似雾似生似死似乾似褒……</span><br>
<span>似乎是感觉到悟空的眼神，那个东西突然很不自然的抽搐了下，然后悟空就感觉到那个东西似乎把视线移到了自己的身边，悟空赶紧把目光挪开移到周围，就在这瞬间，悟空突然感受到一股强烈的恶意袭来，这种感觉仿佛一股气浪扑在自己的身上，但是又是从内到外从从精神到肉体，从真原到神魂……</span><br>
<span>悟空强忍着不去看那个东西，努力的想移开视线，但是心中渐渐的涌现出一个想法，“为何要躲，为何要避？咱老孙乃斗战胜佛、自证其果成就大神通、为何要避这魍魉鬼魅，任他如何，一棒下去叫他魂飞魄走！”这个想法一旦出现，悟空发现自己竟然渐渐的掌握的对身体的控制权，他深吸一口气，抬头直视那东西，取出金箍棒，大喝：“妖孽！看……”</span><br>
<span>“轰！！！！！！！！！！！！！！”</span><br>
<span>不是巨响，而是无数的念头突然冲进悟空识海、悟空看见了，悟空感觉到了，悟空领会到了、悟空知道了：星辰亿万兆生灵无数苦难地狱火海世间一切真理从远古之初来到死亡之后寂灭所有意义皆不存在皆不合理万千神佛只有一个无穷小之点皆是谬误极不合理的完美存在燃灯古佛化为弥勒化为万千化为自己神通金箍棒长万万丈在虚空蠕动伸出千百白骨裂变星辰苦海大圆满地狱菩提自己胸中发烫如恶鬼再细细咀嚼天地人一砂砾无穷之大无限之下所有一切独立于自己之外自己为何物物为何物何为何虚无无限不能所有生灵变为墟虫何为墟虫不怕不叹星辰落地鬼魅灭尽死期将至死无可死生无可生我是谁是悟空是大圣是石猴是大将军是李光明是韩僧是虫是鸟是长河是一切是生灵是刘睿是马三是死灭黑冷都无所在尊者正愿尊者正语尊者大号尊者仁</span><br>
<span>短短一瞬间，悟空仿佛万万年千亿辈转生，大量信息涌入海中根本无法接受无法处理无法度量无法躲避……</span><br>
<span>但是忽然间，所有的东西又了然不见，悟空颤抖着醒来，浑身发冷，手抖的如筛糠一般，过了好久悟空才从混乱中渐渐缓过气，发现四肢已经如同别人的一样，他慢慢的想站起来，缺无论如何也控制不了，只觉得双眼一片红，好半天才用手擦了擦眼睛，才知道自己已经满脸是血，悟空再也坚持不止，趴到在地上，四下依然安静，月色透过树荫，照在地面斑驳，四下静悄悄的没有任何声音……</span><br>
<span>也不知过了多久，可能一刻也可能百年，悟空已经分不清时间的概念，但是他感觉自己好了一些，勉强爬起，盘腿坐下，悟空想回想刚才发生了什么，但是确不敢回想不能回想，下意识的四下回望，却看见不远处就是雷音寺的山门，只是月色朦胧，山门前投下黑影，影影绰绰似乎在晃动。</span><br>
<span>悟空拿起金箍棒，紧紧握住，在考虑这雷音寺，究竟是进去还是？</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span>悟空进不进雷音寺呢？看大家</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰娃: </b><br>
<span>西游克苏鲁，有内味儿了</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>进，猴子的好奇心都重</span><br>
</p><p><b>heyjude128: </b><br>
<span>进，来都来了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>rvunholy: </b><br>
<span>先马 没细看 </span><br>
</p><p><b>阿呆5839: </b><br>
<span>孙悟空过载10费了？</span><br>
<span>— from Google Pixel 2 XL, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>normalli: </b><br>
<span>不作死还是调查员吗</span><br>
</p><p><b>翻滚吧熊犊子: </b><br>
<span>来都来了 进啊—派分身</span><br>
</p><p><b>llcdfvh: </b><br>
<span>进啊，不进能去哪</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>aqasaz1928: </b><br>
<span>先过一个观察</span><br>
</p><p><b>holdson: </b><br>
<span>进进进</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>雲飛☆夢舞天: </b><br>
<span>要不再去地府看看</span><br>
</p><p><b>幻想枫靡: </b><br>
<span>不作死那还是调查员吗</span><br>
</p><p><b>x_ray_zero: </b><br>
<span>怎么能不进？好歹看看佛祖怎么样了啊？</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>先不进，去地府看看吧，连如来都出问题了，地府就不用看了</span><br>
</p><p><b>robin_dracula: </b><br>
<span>看了第二章就有一种预感，澳大利亚大火导致的烟霾上至天庭，生物基底的神仙都被毒死了，大圣因为石头基底得以保全？</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span>第四章：</span><br>
<span>夜色正浓，悟空手持金箍棒，没有用神通，就普通的走进了雷音寺，这是因为他现在全身上下都不舒服，有一种微妙的恶心的感觉，但是自己的身体其实并无大碍，只是神魂上的不适，这种感觉他从来没有过，也不知道是怎么回事，但是非常的难受，以至于连一个简单的腾云驾雾的神通都放不出来。</span><br>
<span>悟空走了几步，进了山门，发现周围更加暗了，几乎快要看不清路，他没有办法，又在路边的一棵树下面坐下，歇息一会调理了身体，勉强觉得恢复的差不多才站了起来，这会悟空感觉能施展神通的，于是开了火眼金睛，四下望去，周围一切如常，没有任何和平时的分别，就是没有生灵，悟空又走了几部，感觉嗡嗡响的耳朵也好了很多，能听见周围的声音了，除了风吹过树叶的哗啦啦的声音，就是木头干枯裂开的咔咔声，咦？不对，好像还有一点点其他声音？</span><br>
<span>悟空朝着音源走了一小段，已经可以听出来是有人在诵经，方向正是大雄宝殿，于是加快脚程赶了过去……</span><br>
<span>刚进大雄宝殿，悟空就看见了如来佛祖正坐大雄宝殿之上，法相庄严，双眼微眯，双手呈拈花式，口中念诵佛经。</span><br>
<span>“佛祖”，悟空唤了一声，手握金箍棒，慢慢的走了进去。</span><br>
<span>“悟空啊，”佛祖微微颔首：“许久不见你这猴子来灵山，成了佛不在西天、天天待在你那花果山道场，今天怎么有空来啊？”</span><br>
<span>“佛祖你可知灵山这是如何了吗？”悟空没有回答佛祖的问话。</span><br>
<span>“灵山在此，此处亦是灵山。你为何发问？”</span><br>
<span>“天庭众仙皆不见踪影，太白金星惨死，我的天地推衍打发也被蒙蔽，如来老儿你还在这里给我打机锋，你怕不是失心了吧？”悟空听见如来的话，气不打一处来。</span><br>
<span>“阿弥陀佛……悟空你又是着想了，所谓打机锋不过是弘扬佛法讲述道理、所谓弘我佛法就是要叫这世间众生都知法，知道法……”</span><br>
<span>悟空看着佛祖说话顾左右言其他，目光也没有看着自己，而是看着大殿中空无一人的蒲团上，心里面咯噔一下，有了一种不好的推测，他缓慢的朝着如来的右侧走去。</span><br>
<span>“如是我闻……”佛祖不知道怎么又说到了经文……</span><br>
<span>悟空绕着佛祖走了一圈，佛祖没有任何反应，还是在念经，也没有看他就好像自己不存在一般。</span><br>
<span>“如来，你知道张百忍现在在何处？”悟空试探性的问了一句。</span><br>
<span>“那张百忍自幼修持，苦历过一千七百五十劫。每劫该十二万九千六百年……”如来虽是如此答到，但是依然目视前方。</span><br>
<span>悟空这时候也发现如来的万佛百纳袈裟有点空空荡荡的，似乎不是如以往一般，袈裟上有些暗红，似乎是血？</span><br>
<span>悟空不再有他，几部走到如来之前，喝问道：“如来老二，你这袈裟是怎么回事？”没等如来答话，抓住袈裟一角，扯了下来。</span><br>
<span>如来没有丝毫动作，目光直视前方不动，兀自还在念叨着什么，但是悟空已经惊的说不出话来了，因为他看见了袈裟下如来的身体……</span><br>
<span>准确的说，称之为身体已经不太合适了，如来的腋下到盆骨以上都不见了，只有一根脊柱孤零零的支撑着身体，一些黑色的丝状物紧紧地缠着如来的脊柱蠕动，从还有的上半边的胸腔，还有血滴了下来……</span><br>
<span>“噔……噔……噔”饶是斗战神佛见多识广，天不怕地不怕，也被这诡异的场景吓了一跳，连连后退几步，一屁股坐在了地上。</span><br>
<span>“如来……你……”</span><br>
<span>悟空话未问出口，因为他也不知道现在应该说什么，而如来似乎没有收到任何影响的还是在念诵经文，就在悟空以为她会这么念下去的时候，如来忽然转头看着悟空，不、这不应该称为转头，如来的头之前还在看着前方，下一瞬间就已经看着悟空了。</span><br>
<span>“快、快逃……”如来表情扭曲的吐出两个字，顺着眼眶留下两行血泪，嘴角抽搐几下，似乎还想说什么，但是头又迅速转了回去，就好像有人拧着如来的脖子一般……</span><br>
<span>悟空从尾巴尖上涌了上了一股恐惧感，什么都没有多想，一个筋斗冲出雷音寺，朝着不知道那个方向飞了出去……</span><br>
<span>连飞了不知道多远，空中凉风一激，悟空才慢慢的停了下来，开始回想刚才的事情，他刚才看见如来佛祖没有了一半身体，被不知道什么妖物缠着？然后佛祖叫他快跑……</span><br>
<span>这不对，这很不对，虽然刚才的情况奇诡恐怖，但是悟空想自己也是从狮驼岭中杀了出来，在地府大闹过的主，无论这情况再怎么可怕，自己都不至于吓成这样才对，刚才自己就感觉有一种大恐怖在无时不刻的影响自己，似乎是……似乎是自己还是一只普通的猴子的时候，不、是更久以前，自己不是猴子的更久以前……那是什么呢？是一片黑暗，无边、但是有什么的黑暗……</span><br>
<span>“咣当……”</span><br>
<span>金箍棒从悟空手中滑落，将悟空从沉思中惊醒，悟空才发现自己不知不觉的就已经入定了，他连忙站起来，回头看灵山方向，依然安静，由于太远了，已经看见了灵山，悟空思索片刻，拿不定主意自己应不应该回去看看，刚才雷音寺内肯定有问题，而且自己莫名其妙就着了道，但是如果不回去的话又不甘心，自己只在大雄宝殿待了一会就被吓出灵山，根本没有看别的地方，更别说找自己的师弟了。</span><br>
<span>看着远处黑云摧城、月光从云间落下，照在黑压压的森林顶端，四下一片安静，没有任何声音，悟空陷入了沉思……</span><br>
<span>——————————————————————</span><br>
<span>去上海玩几天，没时间写，回来再继续~</span><br>
</p><p><b>hugoniot: </b><br>
<span>喂喂！别跑啊写完啊！</span><br>
</p><p><b>KawakazePring: </b><br>
<span>催更</span><br>
</p><p><b>gbaing: </b><br>
<span>越来越劲了</span><br>
</p><p><b>endlessz: </b><br>
<span>搬个小马扎，催更不辍</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>有点吓人</span><br>
</p><p><b>rhubarb: </b><br>
<span>lz太坏了，把人胃口吊起来然后跑了</span><br>
<span>想知道龙宫和地府的现状</span><br>
</p><p><b>baoer: </b><br>
<span>好贱啊！</span><br>
</p><p><b>hoilc: </b><br>
<span>敲碗</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>带感带感！激情插眼！ gkdgkd</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>亚雷斯: </b><br>
<span>如来都挂了，这个世界设定下还有比如来更牛的人么？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>如来都挂了</span><br>
<span>这不是调查员进印斯茅斯，而是FBI本部团灭吧……</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>adonai: </b><br>
<span>卧槽，催更啊</span><br>
</p><p><b>yogomove: </b><br>
<span>仙峰寺既视感www</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span>你们先寻思下悟空回不回去灵山，我从迪斯尼回来按照多的观点写。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>什么鬼，硬是把超级系世界观写的跟人类一样。这战斗力来个doomguy怕不是都给手撕了</span><br>
</p><p><b>JohnSmith614: </b><br>
<span>不回去，如来已经说了快逃，还是不回去吧。</span><br>
<span>----发送自 samsung SCV39,Android 9</span><br>
</p><p><b>kaflash: </b><br>
<span>MARK</span><br>
</p><p><b>holdson: </b><br>
<span>尼给路哒呦！</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>last_crusader: </b><br>
<span>暂时不回去，感觉那里适合后期再去，现在还是去找二师兄，师父，沙酱油吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>蠢吐槽: </b><br>
<span>马住</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>终于复活了，激情催更！</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>godvim: </b><br>
<span>马，挺带感的</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2020-1-16 09:16</span><br>
<span>什么鬼，硬是把超级系世界观写的跟人类一样。这战斗力来个doomguy怕不是都给手撕了 ...</span><br>
<span>不写成人类还能写成啥？西游记里面猴子被烟熏之后浸个冷水还能背过气去呢</span><br>
</p><p><b>宅男的爱: </b><br>
<span>大家好我特么又来逼死作者了</span><br>
<span>LZ大佬，你打算怎么处理未来佛弥勒？</span><br>
</p><p><b>mliok: </b><br>
<span>马</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>猴子没那么莽，看到情况不对还杀回去么。</span><br>
</p><p><b>broomzhang: </b><br>
<span>秋水锦瑟 发表于 2020-1-15 16:26</span><br>
<span>第四章：</span><br>
<span>夜色正浓，悟空手持金箍棒，没有用神通，就普通的走进了雷音寺，这是因为他现在全身上下都不舒服 ...</span><br>
<span>显然无论如何都不应该回去。</span><br>
<span>因为雷音寺所见无非真实与虚幻两种可能。</span><br>
<span>如果火眼金睛有效，所见为实，那么连如来都被搞定了，自己孤身一人回去无异白给，显然应该去搬救兵或是至少整理组织力量</span><br>
<span>如果所见为虚，文中已经提到火眼金睛的技能恢复了，也就是说这是个足以欺骗火眼金睛级别的幻境，没有更强力的技能或是法宝解决区分虚实的问题的话，回去仍然是白给</span><br>
<span>所以显然无论如何都应该先去其它地方调查。甚至应该考虑回去找元始天尊试试。</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span>作者昨天过生日跑去了迪士尼，玩掉了半条命，现在在回广州火车上，发现没有带家里钥匙并且凌晨到家绝望中…</span><br>
<span>所以</span><br>
<span>更新要等一两天☺️</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span>作者昨天过生日跑去了迪士尼，玩掉了半条命，现在在回广州火车上，发现没有带家里钥匙并且凌晨到家绝望中…</span><br>
<span>所以</span><br>
<span>更新要等一两天☺️</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1908970[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>又是一个在吃饭时候琢磨出来的脑洞：大圣浊[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1908970-1-1.html</link>
      <description>又是一个在吃饭时候琢磨出来的脑洞：大圣浊&#13;
 本帖最后由 秋水锦瑟 于 2020-1-11 16:38 编辑 

又是一个在吃饭时候琢磨出来的神奇的脑洞。
&#13;
第一章
&#13;
“孽畜！”一声暴喝，将斗战胜佛从入定中唤醒，自从他离开灵台山三星洞之后，已经好久没有人这么称呼自己了。悟空开火眼金睛，四处扫视，他的道场之内四处静悄悄，此时已经是夜半三更，月明星稀，即使是平时喧嚣的花果山道场，此刻也已经是喧嚣归宁。通过火眼金睛，能看见自己的徒子徒孙在洞府之内安然入睡，方圆之内没有还在活动的有智生灵。悟空愕然，莫不是着了魔道，方才明明听有人在洞府之外大喊孽畜两字，怎么此时却又如何都找不到人？可是自己早已修成正果，位列仙班，成就斗战胜佛，又怎么是魍魉宵小之辈能觊觎的？“莫非是老孙在做梦？”脑海里刚掠过这个念头，就觉得不可思议，成就真佛这么多年，何时再如同做猴妖那些年一般还需要睡觉，每日休息无非就是参佛打坐，又何时曾在做过梦？悟空心中是这般想，但是确是依稀感觉心胸发懵，如有大石堵在心口，他原本是齐天大圣，护佑三藏法师西天求取真经，一路降妖除魔，风餐露宿终于修成正果，成就斗战胜佛。本是欢脱蹦洒、大开大合的性子，何时又有这般憋屈焦虑的感受？悟空大惊，暗觉不妙，连忙手掐法诀，用先天万物推衍大法推算吉凶。但是算来算去竟然是一篇晦暗，什么都算不出来。悟空掐算小半时辰，什么结果都没有，暗道不妙，怕不是有什么泼天**烦牵扯自己，若非如此，老孙怎会如此这般心神不宁，想到此处，斗战胜佛便坐不住了，一个筋斗直蹦天庭。来到南天门外，一片安宁，天门大开，但是确寂静无声，一般平时，此地定有魔家四兄弟率领天兵天将把守天门，但是此刻确一个人影都没有，大圣觉得奇怪，心中有一丝不祥之感，除了没有人，仿佛哪里不对，但又说不上来，就是单纯感觉此日南天门比较古怪。一路高喊魔家四兄弟的名字，一路走进南天门，一路皆是鸦雀无声，一片死寂。只有南天门的影子在月光下突兀铺在天路之上。“等等、月光？影子？”悟空终于明白过来哪里不对了，“从花果山道场来南天门的时候，花果山是夜半时分，叫他疏忽了天庭可不是晚上，实际上天庭光明正大，从未有过晚上的说法，南天门又何时有过影子？月亮又如何照的到这天宫之上？”心中所想，悟空一时间心乱如麻，本想在一个筋斗到凌霄宝殿，问问这天宫是如何，但是却在南天门背面阴影之处发现一枚腰牌，腰牌本是赤红色，在阴影之处绝难发现，但是悟空火眼金睛，自然是瞒不过他。一个神通，将腰牌抄至手中，悟空才看清腰牌上的字，正面书：“魔礼青”三个大字，背面是：“毗流驮迦护南方阎浮提洲传令众生增长善根护持佛法。”显然这是魔家四兄弟的增长天王魔礼青，也是南天门的守护，他的腰牌却如何在自己的手中，他人到哪里去了？悟空越想越怪，不再犹豫加快脚程朝着凌霄大殿奔去，一路之上别说仙神天兵，就连灵兽仙鸟都未曾遇见半个。很快悟空就到了凌霄宝殿之前，以往多次来过这里，还有一次是手持金箍棒一路打了过来，以往凌霄宝殿都是瑞彩万丈、祥光环绕。但是此刻的月色照到凌霄宝殿背面，正面一片漆黑，大殿正门大开，黑洞洞如狰狞巨兽大口，仿佛垂涎欲滴要将面前的悟空一口吞下……悟空自然不怕，迈步直入大殿，大殿内一片黑暗，但是自然难不倒火眼金睛的斗战胜佛，在殿内扫视一圈，殿内一切摆放整齐，就如往日一般，但是地面家具上皆有一层薄灰。若是在人间，屋子长久没人便是有薄灰也不奇怪，但是这是天庭，一尘不染，又何时能有灰落在这里？悟空这般想着，又在大殿内巡视，终于在偏殿一隅看见了一点黑褐色的斑点，待走近一看，悟空便明白这是何物，自己太熟悉了，这是血迹，不会有错。想到这里悟空心中一紧，凌霄宝殿上为何空无一人落满灰尘这就够奇怪的了，现在又有血迹，这简直就是匪夷所思。又用火眼金睛将大殿看了几遍，悟空没有发现其他任何东西，只好先出了大殿，他纵身跳上跳上凌霄宝殿之巅，盘腿坐下，正欲思索眼下之事，却被一物吸引，准确的说是被一个人吸引，从穿着上就能看出来，是太白金星，此刻他背对悟空，面朝大殿之脊，旁边还有揭开的瓦片，就好像正在大殿之上揭开脊瓦偷窥大殿之内一般。这如此刚才自己岂不是都被看见了？大圣心想，缺又疑惑为何太白金星要如此，想到此处，大圣轻手轻脚飘到太白金星背后，忽的伸手拍太白金星的肩膀：“呔！太白贼老儿，你在此如何？莫不是……”悟空话未完，便不再言语，因为此刻，太白金星身体僵硬，朝着一边倒下，满脸惊恐，面部扭曲，眼睛瞪大，几乎有平时的两倍，眼白之中都是血丝，还有鲜血顺着两眼间流下在脸上，已经是了无生气，就好像遇见及其惊恐之事，被活活吓死一般……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span>又是一个在吃饭时候琢磨出来的脑洞：大圣浊</span><br>
<span> 本帖最后由 秋水锦瑟 于 2020-1-11 16:38 编辑 </span><br>
<span>又是一个在吃饭时候琢磨出来的神奇的脑洞。</span><br>
<span>第一章</span><br>
<span>“孽畜！”一声暴喝，将斗战胜佛从入定中唤醒，自从他离开灵台山三星洞之后，已经好久没有人这么称呼自己了。悟空开火眼金睛，四处扫视，他的道场之内四处静悄悄，此时已经是夜半三更，月明星稀，即使是平时喧嚣的花果山道场，此刻也已经是喧嚣归宁。通过火眼金睛，能看见自己的徒子徒孙在洞府之内安然入睡，方圆之内没有还在活动的有智生灵。悟空愕然，莫不是着了魔道，方才明明听有人在洞府之外大喊孽畜两字，怎么此时却又如何都找不到人？可是自己早已修成正果，位列仙班，成就斗战胜佛，又怎么是魍魉宵小之辈能觊觎的？“莫非是老孙在做梦？”脑海里刚掠过这个念头，就觉得不可思议，成就真佛这么多年，何时再如同做猴妖那些年一般还需要睡觉，每日休息无非就是参佛打坐，又何时曾在做过梦？悟空心中是这般想，但是确是依稀感觉心胸发懵，如有大石堵在心口，他原本是齐天大圣，护佑三藏法师西天求取真经，一路降妖除魔，风餐露宿终于修成正果，成就斗战胜佛。本是欢脱蹦洒、大开大合的性子，何时又有这般憋屈焦虑的感受？悟空大惊，暗觉不妙，连忙手掐法诀，用先天万物推衍大法推算吉凶。但是算来算去竟然是一篇晦暗，什么都算不出来。悟空掐算小半时辰，什么结果都没有，暗道不妙，怕不是有什么泼天**烦牵扯自己，若非如此，老孙怎会如此这般心神不宁，想到此处，斗战胜佛便坐不住了，一个筋斗直蹦天庭。来到南天门外，一片安宁，天门大开，但是确寂静无声，一般平时，此地定有魔家四兄弟率领天兵天将把守天门，但是此刻确一个人影都没有，大圣觉得奇怪，心中有一丝不祥之感，除了没有人，仿佛哪里不对，但又说不上来，就是单纯感觉此日南天门比较古怪。一路高喊魔家四兄弟的名字，一路走进南天门，一路皆是鸦雀无声，一片死寂。只有南天门的影子在月光下突兀铺在天路之上。“等等、月光？影子？”悟空终于明白过来哪里不对了，“从花果山道场来南天门的时候，花果山是夜半时分，叫他疏忽了天庭可不是晚上，实际上天庭光明正大，从未有过晚上的说法，南天门又何时有过影子？月亮又如何照的到这天宫之上？”心中所想，悟空一时间心乱如麻，本想在一个筋斗到凌霄宝殿，问问这天宫是如何，但是却在南天门背面阴影之处发现一枚腰牌，腰牌本是赤红色，在阴影之处绝难发现，但是悟空火眼金睛，自然是瞒不过他。一个神通，将腰牌抄至手中，悟空才看清腰牌上的字，正面书：“魔礼青”三个大字，背面是：“毗流驮迦护南方阎浮提洲传令众生增长善根护持佛法。”显然这是魔家四兄弟的增长天王魔礼青，也是南天门的守护，他的腰牌却如何在自己的手中，他人到哪里去了？悟空越想越怪，不再犹豫加快脚程朝着凌霄大殿奔去，一路之上别说仙神天兵，就连灵兽仙鸟都未曾遇见半个。很快悟空就到了凌霄宝殿之前，以往多次来过这里，还有一次是手持金箍棒一路打了过来，以往凌霄宝殿都是瑞彩万丈、祥光环绕。但是此刻的月色照到凌霄宝殿背面，正面一片漆黑，大殿正门大开，黑洞洞如狰狞巨兽大口，仿佛垂涎欲滴要将面前的悟空一口吞下……悟空自然不怕，迈步直入大殿，大殿内一片黑暗，但是自然难不倒火眼金睛的斗战胜佛，在殿内扫视一圈，殿内一切摆放整齐，就如往日一般，但是地面家具上皆有一层薄灰。若是在人间，屋子长久没人便是有薄灰也不奇怪，但是这是天庭，一尘不染，又何时能有灰落在这里？悟空这般想着，又在大殿内巡视，终于在偏殿一隅看见了一点黑褐色的斑点，待走近一看，悟空便明白这是何物，自己太熟悉了，这是血迹，不会有错。想到这里悟空心中一紧，凌霄宝殿上为何空无一人落满灰尘这就够奇怪的了，现在又有血迹，这简直就是匪夷所思。又用火眼金睛将大殿看了几遍，悟空没有发现其他任何东西，只好先出了大殿，他纵身跳上跳上凌霄宝殿之巅，盘腿坐下，正欲思索眼下之事，却被一物吸引，准确的说是被一个人吸引，从穿着上就能看出来，是太白金星，此刻他背对悟空，面朝大殿之脊，旁边还有揭开的瓦片，就好像正在大殿之上揭开脊瓦偷窥大殿之内一般。这如此刚才自己岂不是都被看见了？大圣心想，缺又疑惑为何太白金星要如此，想到此处，大圣轻手轻脚飘到太白金星背后，忽的伸手拍太白金星的肩膀：“呔！太白贼老儿，你在此如何？莫不是……”悟空话未完，便不再言语，因为此刻，太白金星身体僵硬，朝着一边倒下，满脸惊恐，面部扭曲，眼睛瞪大，几乎有平时的两倍，眼白之中都是血丝，还有鲜血顺着两眼间流下在脸上，已经是了无生气，就好像遇见及其惊恐之事，被活活吓死一般……</span><br>
</p><p><b>super0395: </b><br>
<span>好好好，看标题就猜到了是大拥堵的楼主有意思，期待后续了！</span><br>
</p><p><b>gbaing: </b><br>
<span>前排马克</span><br>
</p><p><b>秀光: </b><br>
<span>这是恐怖小说还是推理侦破小说……放在这样的舞台上倒是有趣</span><br>
</p><p><b>thq: </b><br>
<span>天庭遇见克总了？</span><br>
</p><p><b>qzy741147: </b><br>
<span>有内味了，我觉得可以</span><br>
</p><p><b>精钢魔像: </b><br>
<span>如果是在书评区，快要出现单片眼镜了吧</span><br>
</p><p><b>毒菇: </b><br>
<span>然后有人跳出来说泼猴妖性难除杀害太白？</span><br>
</p><p><b>不想当咸鱼: </b><br>
<span>全是灰尘怕不是大圣一梦千年</span><br>
</p><p><b>ParisSUlove: </b><br>
<span>前排鼓舞，负责喊666</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>想起西游记后传开头漫天诸神佛或失踪，或被悄悄替换，连二师弟都不能被信任，确实有点猴子是调查员的克总味儿</span><br>
<span>中间没记错还牵扯到过上古众神</span><br>
</p><p><b>无念: </b><br>
<span>和一世之尊的描写手法有点像，期待后续</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>我来的太早了，才1章........</span><br>
</p><p><b>薄皮破船: </b><br>
<span>来早了来早了</span><br>
</p><p><b>阿奴比斯: </b><br>
<span>马克一个等后续更新</span><br>
</p><p><b>Idea: </b><br>
<span>有克味了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>苇原雪道: </b><br>
<span>马二！</span><br>
</p><p><b>zyhang: </b><br>
<span>马克</span><br>
</p><p><b>Anley: </b><br>
<span>zyhang 发表于 2020-01-11 20:42:06</span><br>
<span>马克期待！来早了先马克一波</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Anley: </b><br>
<span>期待！来早了先马克一波</span><br>
<span>（上面那位大兄弟对不住回错了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>猴子做调查员？有.点意思啊</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>春秋: </b><br>
<span>无念 发表于 2020-1-11 17:36</span><br>
<span>和一世之尊的描写手法有点像，期待后续</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v ...</span><br>
<span>一世那个残破的天庭，之前得到的诡异桃子是寿星的脑子。</span><br>
</p><p><b>鵝: </b><br>
<span>都什么鬼，就这一段就掺了好几个网文设定，打包票写长必崩。</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PBAM00, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Awensama: </b><br>
<span>马了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>tianyagk: </b><br>
<span>先码住</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>薄皮破船: </b><br>
<span>鵝 发表于 2020-1-12 01:37</span><br>
<span>都什么鬼，就这一段就掺了好几个网文设定，打包票写长必崩。</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PBAM00, Android 8.1.0上的 S ...</span><br>
<span>LZ一般都是短坑</span><br>
</p><p><b>酒精发酵: </b><br>
<span>再来点</span><br>
</p><p><b>nan508: </b><br>
<span>这是玄幻?推理？惊悚？</span><br>
</p><p><b>鵝: </b><br>
<span>薄皮破船 发表于 2020-1-12 02:13</span><br>
<span>LZ一般都是短坑</span><br>
<span>短坑还行，关注一下</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PBAM00, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>last_crusader: </b><br>
<span>不错不错，先占位，等更</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>马</span><br>
</p><p><b>阿呆5839: </b><br>
<span>催更</span><br>
<span>— from Google Pixel 2 XL, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>huruii7: </b><br>
<span>不够看，马</span><br>
</p><p><b>infinityzbh: </b><br>
<span>马</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>zdlx: </b><br>
<span>来早了，但是不来早点可能找不到这个贴子了，mark一下</span><br>
</p><p><b>zcrptx: </b><br>
<span>楼主坑品如何？</span><br>
</p><p><b>我要写个惨字: </b><br>
<span>好！</span><br>
</p><p><b>mellshon: </b><br>
<span>坐等后续，希望来点出人意料的</span><br>
</p><p><b>z362831561: </b><br>
<span>mark下</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span>第二章：</span><br>
<span>悟空原本是下届一只不服教化的猴子，曾经自封齐天大圣大闹天宫，十万天兵也不知杀了多少，后来护佑三藏法师求取真经，一路上妖魔鬼怪魍魉魑魅也不知道杀了多少，但是出来没有见过哪怕一个天庭真仙死在当前的情况。只要是你成就了真仙位，就几乎长生不死，与天地同寿，无论如何也不会死去，更何况被吓死……</span><br>
<span>悟空一时间心乱如麻，又是掐指想算算天机，但是还是什么都算不出来，仿佛天地之间有大威能堵塞了天机一般，无论算什么都是无边黑暗。既然推算无果，悟空又好好检查太白金星的身体一般，先开始悟空还抱有侥幸，想着天庭众仙手段通天，法宝众多神通广大，说不定这只是太白金星的傀儡分身或者其他手段。但是越检查心越凉，用火眼金睛看去，这分明就是太白金星本人，而且也确实已死，生机断绝，三魂六魄都已不见……</span><br>
<span>悟空翻来覆去将太白金星尸身看了几遍，除了看到太白金星已死，什么都看不出来，心中烦躁，暗骂到太白老儿你一直虚言欢笑、平日就是唯唯诺诺扣扣索索的性子，如今死了也这般的不爽利，叫我猜的好苦，越想越气，悟空将太白金星尸身随手一掷，丢在大殿顶上。刚将太白尸身掷出，悟空又有些后悔，无论如何和太白金星也是旧识，自己这般脾气也不该。想到如此，便将太白金星尸身一卷，带下凌霄宝殿，现在也没有时间帮他收敛尸身，自己也不知道天庭正仙的尸身应该怎么收敛。只能在凌霄宝殿先放一放。</span><br>
<span>走出凌霄宝殿，悟空计上心来，拔出一撮毫毛，吹口仙气，变化出千百个小悟空，悟空喝到：“孩儿们，且去天庭内搜一搜，看看有什么地方有活仙，来告诉爷爷。”众多小悟空齐声唱喏，四下散开。而悟空则一个筋斗，朝着玉帝寝宫飞去，若是这天庭生变，玉帝老儿定是首当其冲。</span><br>
<span>片刻及至，到了玉皇殿，和别处一样，此刻的玉皇殿也陷入了一片黑暗，悟空仔细的检查了里外，玉皇殿所有的东西都整齐摆放，有一层薄灰，不过东西又没有多少他都不知道，因为毕竟他没有来过。</span><br>
<span>悟空成佛之前本来就是急躁性子，也不知道为了这个原因吃了多少的苦，成佛之后日日参佛，享受香火供奉，便是好了很多，但是此刻在玉皇殿看了几次，未见到任何线索，也不免被勾起了一股无名怒火，将手中的多宝琉璃杯捏碎，这时悟空缺咦的一声，因为他发现多宝琉璃杯中掉下来一张绢布……</span><br>
<span>将绢布拿起，悟空看去，就是普普通通的绢布，应该是织女织出来的，悟空想了想，又用火眼金睛再看了看绢布，这时才发现不妥，绢布上居然有两个半字，之所以说是两个半字，是因为前两个是净坛，最后一个字写了一半，但是悟空能猜出来，这是净坛使者，写这字的人用仙力将字写在绢布上，还没有写完就遇见什么紧急的事情，情急之下将手中绢布丢在多宝琉璃杯内……</span><br>
<span>悟空推测出来可能发生的情况，有看了看净坛二字，知道这事与自己的师弟，净坛使者猪悟能有关，看来便是要去灵山一趟，且看看这到底是怎么回事？想到这里，悟空朝天大喊一声：“小的们”将毫毛召回，问：“小的们，可曾在这九重天上看见有什么人啊？”</span><br>
<span>众多小悟空纷纷回答：“爷爷爷爷、别说人现了、连虫豸蚁孵都没有看见一个啊”</span><br>
<span>“是啊爷爷爷爷，这天庭怕不是遭了什么大风沙了，遍地都是灰啊。”</span><br>
<span>“是不是这黄沙怪又打了上来…… ”</span><br>
<span>悟空被这些分身吵得头晕脑胀，抖了抖身子，将众多小悟空都收回身上，但见一个小悟空未动，觉得诧异。</span><br>
<span>“爷爷，我方才在蟠桃园看见了有骨骸。”那个小悟空说。</span><br>
<span>悟空惊讶，骨骸，什么骨骸，还在蟠桃园中，本想问问，但是随即一想，这等事情还是自己亲自去看比较好，于是收回最后一根毫毛，架起云，像蟠桃园赶去。</span><br>
<span>到了蟠桃园，悟空看下去，只见蟠桃园内的所有蟠桃树都已枯死，很多树还瘫倒在地，虬结勾连，如千百长虫一般，在蟠桃园入门一角，能看见一副骨架，骨头微微发黑，应该是时间不短接触空气所致，但是悟空看不出是谁，周围没有衣物，也演算推衍不出身份。</span><br>
<span>悟空在骨骸之处又看了半天，还用毫毛又变出分身仔细在蟠桃园中看了一遍，什么也没有找到，到处都是光秃秃的蟠桃树枝瘫倒在地上，互相还长在一起，看起来就心中不适，悟空越找越急，越急越气，气上心头，也不管三七二十一，从耳中取出如意金箍棒，迎风一晃，变长十丈，挥棒就砸，谁知这蟠桃树枝被金箍棒一砸，缺如嵩草遇见了火折，瞬间就着了了起来，一时间烈火滚滚火光滔天将整个蟠桃园化成一片火海……</span><br>
<span>悟空看着漫天火光，想召来龙王灭火，这才想到自己在九重天上，没有什么水族龙王，雷公电母也不知所踪，想吹一口风将火吹灭，又怕火借风势将周围御马苑点着，只好作罢，好在这火烧起的快，灭的也快，很快就将蟠桃园烧成一片白地，然后兀自熄灭。</span><br>
<span>悟空这次冷静下来，他又在天庭中四处查看，三十三天宫、七十二重宝殿、众神仙佛洞府……除了一地的灰尘，并无别的东西。悟空转的心焦，回到南天门，心中盘算，这天庭怕是出了泼天大事，如今只有两条路，要不先去灵山，问问如来佛祖可有，要不就先去地府，问问十殿阎王，看看能不能在地府找到太白金星的魂魄。</span><br>
<span>只是……先去哪里呢？</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span>大家觉得先去那里好，悟空就先去那，听大家的意见。</span><br>
</p><p><b>lkjhg: </b><br>
<span>按照恐怖小说的思路，怕不是毫毛多了一根，或是蟠桃园猴子的骸骨。话说回来，这种诡异情况下最重要的是先保住自己性命，事情真相倒是其次了，还是先去如来那边抱大腿吧，如果如来也有问题，那就绝了后路背水一战吧</span><br>
</p><p><b>goranger: </b><br>
<span>楼主你有长篇吗</span><br>
</p><p><b>星星狐: </b><br>
<span>既然线索指向净坛使者，佛祖又有无边大能，自然是先去灵山一探究竟。</span><br>
<span>以及楼主之前有什么作品吗？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>万年僵尸: </b><br>
<span>按照游戏的思路：悟空刚准备转身离开，背后的太白金星的尸身竟然缓缓站了起来，手中拂尘犹在滴血。</span><br>
<span>屏幕下方缓缓展开一条血条，上书：“苏醒者，太白金星”</span><br>
</p><p><b>考茨基: </b><br>
<span>贪嗔痴上头，猴子分明已经入魔，怕不是自我在对抗本我所化的世界</span><br>
</p><p><b>last_crusader: </b><br>
<span>lkjhg 发表于 2020-01-12 14:55:04</span><br>
<span>按照恐怖小说的思路，怕不是毫毛多了一根，或是蟠桃园猴子的骸骨。话说回来，这种诡异情况下最重要的是先保 ...楼主更新了，我上午还猜蟠桃园可能变成养殖场，众神仙被种在地上，然后一脸的恐惧但又半死不活无法言语和移动，头上扎着一根血管样的东西在抽精华，然后被当做肥料全力给一棵结着异形果实的树给养。。。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>考茨基: </b><br>
<span>什么西天，天庭，师徒，佛性都是自我都是外物驯服羁押本我之物，都要一一斩杀，全部都灭干净了，才是今日方知我是我</span><br>
</p><p><b>秋水锦瑟: </b><br>
<span>哈哈哈，没有长篇，一直在琢磨一个呢，感觉自己能力不行，想先写点短的练练手。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>holdson: </b><br>
<span>火眼金睛是不是太万能了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1908970[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
