<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>太吾绘卷-我一生的故事</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>太吾绘卷-我一生的故事</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:04:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>太吾绘卷-我一生的故事[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1921161-1-1.html</link>
      <description>太吾绘卷-我一生的故事&#13;
 本帖最后由 凌波公子 于 2020-3-27 18:20 编辑 

大家好，又是我。上次发过一个太吾绘卷的帖子，那时候以为自己会玩了，后来才知道连门都没摸着。
&#13;
这次学会了以后，发现真是太好玩了！
&#13;
我差不多2周时间玩了100多个小时，平均每天4、5个小时，周末更是从早起到通宵都在玩太吾绘卷。
&#13;
上次这样玩起来完全停不下来游戏大概还是很多年前的魔兽世界，一直坐在电脑前不想离开，饭都顾不上吃，真是太肝了。
&#13;
这次游戏我玩的特别认真，特别是初代太吾，从出生到死亡，真的就好像经历了一个人的人生。
&#13;
所以我现在想再发个帖子记录下感想。
&#13;
首先安利三个入门视频，这三个视频看了以后，能对游戏玩法基本入门：
&#13;
王老菊教你当断剑奇侠：www.bilibili.com/video/av32207757
&#13;
江湖除魔录（已完结）：www.bilibili.com/video/av73840833?p=1
&#13;
太吾绘卷新手教学：www.bilibili.com/video/av79917395/?spm_id_from=333.788.b_7265636f5f6c697374.2
&#13;
还有一个百科非常好用：
&#13;
http://taiwu.huijiwiki.com/wiki/%E9%A6%96%E9%A1%B5
&#13;
因为这个游戏我断断续续玩了好几次，前面几次都是玩了没多久，就因为系统太复杂被劝退，始终没能全通，直到看完以上3个视频，感觉自己好像摸到了门径，于是打开游戏重新建档。
&#13;
因为这次想认认真真的打通关一次（本来想着最近事情忙，只打掉一个剑冢就算通关，但真没想到打着打着就通了6个），所以我在建立人物时候花了很多心思，好吧其实人物建立时我作弊了，开了一个无限特质mod，把三类出生特质全都点满了，铭刻之后反复sl，最终创建了一个非常满意的初始角色。
&#13;
最开始没想着截图，等想起来截图的时候已经老了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>凌波公子: </b><br>
<span>关于npcscan mod和特质修改mod还想说两句</span><br>
<span>用npcscan找到天人妹子和在某个村里偶遇天人妹子，前者的感觉就象某天听说某地有绝世美女，特意赶过去登门拜访，一看确实挺漂亮，然后再去追求她；后者的感觉就象自己一直在寻宝，找了很多地方都失望而返，直到有天路过某个村子刚好撞到一个妹子，突然眼前一亮，细看惊为天人，心想就是她了。那种缘分、探索和收获的感觉前者是没有的。其实npcscan虽然方便能不用尽量不用。</span><br>
<span>特质修改mod也是一样，不停的刷，随机刷出来的理想特质就象从小学到初中、高中再到大学毕业，直接用mod指定的特质就象直接给你大学毕业证，看起来结果差不多，甚至后者更好，但一是觉得心虚，害怕改出来的出什么bug，不象随机出来的毕竟是游戏规则生成；二是抽卡本身就是很好玩的游戏。所以也是适度使用，不用最好。</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>话说我这次开局选的福州铸剑山庄地区</span><br>
<span>一出山，按剧情我救了一个狮相门的人，叫麻纯，任务提示让我去狮相门找他</span><br>
<span>正常来讲他很可能成为我第一个同伴，但我去狮相门的时候，他刚好不在门派</span><br>
<span>我还特意在门派周围找了半天，把他找出到了，交了这个支线任务</span><br>
<span>但因为我自带青梅竹马，这个麻纯又资质平平，我就没特意刷好感邀请他入队</span><br>
<span>稍微聊了一下我就忙着回铸剑山庄练功了，不久也就忘了这个人</span><br>
<span>然后一晃，几十年过去了，有天我在然山派练功，突然有人送我礼物，我一看是个狮相门的中年人，</span><br>
<span>看这名字眼熟，仔细回忆了很久，终于想起来原来是我结识的第一个朋友，他还记得我，还特意来看我，不过他已经很老了，寿命也没几年了</span><br>
<span>这一瞬间突然很感慨，有种对方活了的感觉</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>太吾村刚建起来的时候，村民很少，就20个左右，</span><br>
<span>谁受伤了谁中毒了谁和谁吵架了，该给谁看病，谁该干什么活，每月都亲手安排，</span><br>
<span>对村民的名字和特长都有印象</span><br>
<span>（这就是不用mod的意义了，后来用了太吾管家，全自动分配工作，人口又多，对后期的村民几乎没什么印象）</span><br>
<span>大部分村民跟我要东西我都会给，但有些贵重的药材和书籍是不给的</span><br>
<span>其中有个村民，叫公羊木摧，能力虽然一般般，但也是个宝贵的人力，和我关系马马虎虎，不算坏也说不上好，但我也记得他</span><br>
<span>然后有天我在一个门派练功的时候，突然跳出一条消息，公羊木摧不再是太吾村民了</span><br>
<span>这是我第一次看到这个消息，我惊了，因为初期人口太有限，我赶紧查是怎么回事</span><br>
<span>看了下经历，原来这货和一个镇上的人结婚了，跑去做手艺人了</span><br>
<span>好吧，结婚就结婚吧，那也没办法，忍了</span><br>
<span>然后后来我回村了，发现这个货，每个月都跟我要东西</span><br>
<span>我心里就一直在咆哮：“你特么都叛村了，哪来的脸跟我要东西？滚滚滚”</span><br>
<span>后来他每次一跟我要东西，我脑子想的就是“滚滚滚”三个字，东西是必然不给的</span><br>
</p><p><b>FsmJ: </b><br>
<span>凌波公子 发表于 2020-3-28 11:29</span><br>
<span>首先我发现这个妹子，是个丧偶的状态，这不算啥。。</span><br>
<span>但她亡夫，特么是百花谷的前谷主，一个75岁的老头。</span><br>
<span>一 ...</span><br>
<span>想看楼主讲故事了</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>再更一点，下面讲件恐怖的事。</span><br>
<span>我从山谷出来去的第一个门派是铸剑山庄，当时的庄主叫盛庚身，为了学艺，我很快和他搞好了关系，甚至成了结义兄弟</span><br>
<span>他是一个中庸之人，做事循规蹈矩，不过不失，我们性格相合，两个人无话不谈，推心置腹，交往非常愉快</span><br>
<span>他的老婆叫子车见君，儿子叫盛霞，因为我常在铸剑山庄，和他们也很熟</span><br>
<span>后来14奇书出来的时候，盛庚身抢到了其中一本，之后，他就变了</span><br>
<span>他把这本书当宝贝一样带在身上，整天疑神疑鬼，总觉得有人要抢的他的书，经常有各种奇怪的幻觉，看到奇怪的东西，问他具体是什么，他又讲不清楚</span><br>
<span>他的性格越来越多疑，越来越暴躁，甚至连他老婆都不被信任，外界纷纷传言，他执迷入魔，被什么东西缠上了，他疯了</span><br>
<span>终于有一天，他狂性大发，居然攻击他的老婆，他的力量变得务必强大，老婆被他打的毫无还手之力</span><br>
<span>但最关键的时候，他清醒了过来，及时控制住了自己</span><br>
<span>他好像知道自己快不行了，最后的日子里，他把儿子叫到身边，指点了一些基本功，把最爱的福禄锦衣送给了结义兄弟我</span><br>
<span>然后他就彻底的失去了理智，他的老婆不得已，和门人一起制服了他，因为伤势过重，他不久就离世了。</span><br>
<span>（奇书这个设定真的克味儿十足）</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>盛庚身离世不久，有天我去荒野拜祭他，突然巧遇了他的儿子盛霞也在祭拜。</span><br>
<span>这时候盛霞已经接任了庄主的位置，不知道铸剑山庄有什么隐秘，自从盛霞接任以后，功力大涨，看起来已经掌握了神一品武功</span><br>
<span>因为这时我只会五品的武功，如果他能教我神一品的武功就好了。。</span><br>
<span>可是盛霞说按规矩不可以。。我突然意识到，这片荒野目前只有盛霞带着一个小厮，他虽然武功高超，但毕竟年幼。。如果。。</span><br>
<span>好吧，我没抵挡住诱惑，对盛霞出手了。。经过一番苦战，我赢了，他成了我的俘虏</span><br>
<span>那个小厮跑的快，把我绑架盛霞的事传给了他母亲——子车见君，我和铸剑山庄结仇了</span><br>
<span>因为盛霞不教我武功，我通过一系列操作，逼盛霞入魔，想通过入魔后拯救他来换取信任</span><br>
<span>可惜入魔后他力量大涨，我打他很费劲，好不容易打赢几次，也无法救赎他</span><br>
<span>直到有一次我在休息的时候，听到盛霞被玄石和紫竹除掉的消息，不禁叹了一口气，哎，没必要</span><br>
<span>但最让我惊讶的是，有一天，已经是新任铸剑山庄庄主的子车见君主动来找到我，跟我说过去的事就算了</span><br>
<span>我惊了，这都可以算了？？</span><br>
<span>好吧，一品人物的胸怀恐怕非我能了解，我很愧疚，后来给她送了很多礼物，也主动给了铸剑山庄很多支持。</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>后来，子车见君也慢慢的老死了，虽然发生过很多事，但几十年过去以后就没什么痕迹了</span><br>
<span>我第一个号活了90年，活的足够久，是真的见证了一个个人从小到老再到死的，在足够沉浸的时候，能够理解到一些生离死别的体验</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>感情经历：</span><br>
<span>我的第一代太吾一共娶了三个老婆。</span><br>
<span>第一任是从山谷里带出来的青梅竹马，可惜寿命太短，30多岁就死了。</span><br>
<span>第二任是太吾村村民，叫山荃，长相出众，属性一般，是我40岁左右时娶的，那时候为了多生几个后代，怕年纪大了生育能力下降，就比较随意的找个人结婚了</span><br>
<span>她给我生了个儿子，其实就是后来的第二代太吾。</span><br>
<span>但是和她结婚期间，我遇到了一个天人妹子，叫龙龙珠，这个妹子不仅长的好看，而且属性全蓝，简直就是培养下一代的最佳人选。</span><br>
<span>当时我犹豫了很久要不要换老婆，最初的结论是算了不换了，甚至还和龙龙珠搞好关系成了结义兄弟。</span><br>
<span>但后来越想越舍不得，终于鬼迷心窍，找界青门暗杀了山荃，然后又兴冲冲的跑去找龙龙珠结婚，这时才发现结义兄弟不能结婚。。当场傻眼。。</span><br>
<span>我还是很舍不得，倾诉爱意后，跟着她走了一段时间，想着能不能发生点什么，虽然我们关系很好，她也常常送我东西，</span><br>
<span>但可惜我最期待的事没有发生，然后有一个月，我回太吾村处理点事情，她在另一个村子参加促织大赛，我计划下次见面就把她邀请进队伍</span><br>
<span>我处理好事情以后，回去找龙龙珠，但哪也找不到她了，我非常迷惑，怎么就会突然找不到呢？</span><br>
<span>最后只能用插件查，我擦，她居然在那个月和人发生争斗死了！就是这么巧，就只差一个月，就天人相隔了。</span><br>
<span>我的第一代太吾一共有2个遗憾：一是不该暗杀第二任老婆，二是没有及时把喜欢的妹子拉到队伍里。</span><br>
<span>后来有了轮回台，我安排这俩都进入了天人轮回。</span><br>
<span>可惜再转世以后，他们已经变成了男人，而且年龄差异巨大，其实与前世已经再没什么关系了。</span><br>
<span>第三任老婆是我6、70岁时找的，名字叫龚琼，其实是一直在队伍里的一个同道，本来也是一个太吾村人，资质和长相平平，</span><br>
<span>这个时候我其实已经没什么野心，也没什么生育能力了，只想安安稳稳的直到结束，最后也很平稳，挺好。</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>这个游戏有点象once upon a time</span><br>
<span>游戏会给你一些关键词语或者框架</span><br>
<span>其实剧情是靠自己去写的</span><br>
<span>如果用简便工具迅速通关，简化操作，就不会对游戏的人物产生感情，也就体会不到时光流逝带来的爱恨情仇</span><br>
<span>如果未来游戏火了，mod多了，可能会有很多玩法，很多故事，期待有这样一天</span><br>
</p><p><b>dudeism: </b><br>
<span>用心在玩了</span><br>
</p><p><b>精钢魔像: </b><br>
<span>凌波公子 发表于 2020-4-11 12:44</span><br>
<span>这个游戏有点象once upon a time</span><br>
<span>游戏会给你一些关键词语或者框架</span><br>
<span>其实剧情是靠自己去写的</span><br>
<span>嗯太吾实验室</span><br>
</p><p><b>kumquat_cc: </b><br>
<span>凌波公子 发表于 2020-4-11 12:44</span><br>
<span>这个游戏有点象once upon a time</span><br>
<span>游戏会给你一些关键词语或者框架</span><br>
<span>其实剧情是靠自己去写的</span><br>
<span>茄子毕竟中文系毕业的，语言功底真的是太深了。</span><br>
</p><p><b>vvqqdd: </b><br>
<span>我这都是快2年前玩的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1921161[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>太吾绘卷-我一生的故事[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1921161-1-1.html</link>
      <description>太吾绘卷-我一生的故事&#13;
 本帖最后由 凌波公子 于 2020-3-27 18:20 编辑 

大家好，又是我。上次发过一个太吾绘卷的帖子，那时候以为自己会玩了，后来才知道连门都没摸着。
&#13;
这次学会了以后，发现真是太好玩了！
&#13;
我差不多2周时间玩了100多个小时，平均每天4、5个小时，周末更是从早起到通宵都在玩太吾绘卷。
&#13;
上次这样玩起来完全停不下来游戏大概还是很多年前的魔兽世界，一直坐在电脑前不想离开，饭都顾不上吃，真是太肝了。
&#13;
这次游戏我玩的特别认真，特别是初代太吾，从出生到死亡，真的就好像经历了一个人的人生。
&#13;
所以我现在想再发个帖子记录下感想。
&#13;
首先安利三个入门视频，这三个视频看了以后，能对游戏玩法基本入门：
&#13;
王老菊教你当断剑奇侠：www.bilibili.com/video/av32207757
&#13;
江湖除魔录（已完结）：www.bilibili.com/video/av73840833?p=1
&#13;
太吾绘卷新手教学：www.bilibili.com/video/av79917395/?spm_id_from=333.788.b_7265636f5f6c697374.2
&#13;
还有一个百科非常好用：
&#13;
http://taiwu.huijiwiki.com/wiki/%E9%A6%96%E9%A1%B5
&#13;
因为这个游戏我断断续续玩了好几次，前面几次都是玩了没多久，就因为系统太复杂被劝退，始终没能全通，直到看完以上3个视频，感觉自己好像摸到了门径，于是打开游戏重新建档。
&#13;
因为这次想认认真真的打通关一次（本来想着最近事情忙，只打掉一个剑冢就算通关，但真没想到打着打着就通了6个），所以我在建立人物时候花了很多心思，好吧其实人物建立时我作弊了，开了一个无限特质mod，把三类出生特质全都点满了，铭刻之后反复sl，最终创建了一个非常满意的初始角色。
&#13;
最开始没想着截图，等想起来截图的时候已经老了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>凌波公子: </b><br>
<span>太吾绘卷-我一生的故事</span><br>
<span> 本帖最后由 凌波公子 于 2020-3-27 18:20 编辑 </span><br>
<span>大家好，又是我。上次发过一个太吾绘卷的帖子，那时候以为自己会玩了，后来才知道连门都没摸着。</span><br>
<span>这次学会了以后，发现真是太好玩了！</span><br>
<span>我差不多2周时间玩了100多个小时，平均每天4、5个小时，周末更是从早起到通宵都在玩太吾绘卷。</span><br>
<span>上次这样玩起来完全停不下来游戏大概还是很多年前的魔兽世界，一直坐在电脑前不想离开，饭都顾不上吃，真是太肝了。</span><br>
<span>这次游戏我玩的特别认真，特别是初代太吾，从出生到死亡，真的就好像经历了一个人的人生。</span><br>
<span>所以我现在想再发个帖子记录下感想。</span><br>
<span>首先安利三个入门视频，这三个视频看了以后，能对游戏玩法基本入门：</span><br>
<span>王老菊教你当断剑奇侠：www.bilibili.com/video/av32207757</span><br>
<span>江湖除魔录（已完结）：www.bilibili.com/video/av73840833?p=1</span><br>
<span>太吾绘卷新手教学：www.bilibili.com/video/av79917395/?spm_id_from=333.788.b_7265636f5f6c697374.2</span><br>
<span>还有一个百科非常好用：</span><br>
<span>http://taiwu.huijiwiki.com/wiki/%E9%A6%96%E9%A1%B5</span><br>
<span>因为这个游戏我断断续续玩了好几次，前面几次都是玩了没多久，就因为系统太复杂被劝退，始终没能全通，直到看完以上3个视频，感觉自己好像摸到了门径，于是打开游戏重新建档。</span><br>
<span>因为这次想认认真真的打通关一次（本来想着最近事情忙，只打掉一个剑冢就算通关，但真没想到打着打着就通了6个），所以我在建立人物时候花了很多心思，好吧其实人物建立时我作弊了，开了一个无限特质mod，把三类出生特质全都点满了，铭刻之后反复sl，最终创建了一个非常满意的初始角色。</span><br>
<span>最开始没想着截图，等想起来截图的时候已经老了。</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>除了这个无限特质，我没用任何破坏平衡的修改工具。</span><br>
<span>不过人物创建出来以后，还是发现2个不足，第一是立场我选错成了唯我，本来想选中庸的，第二是出生给的神一品宝物是加御射的，感觉没什么用。</span><br>
<span>然而因为人物特性太好，舍不得删除，于是就用这个人物开局玩了。</span><br>
<span>事实证明，新手开局最好还是选中庸吧，因为后来我发现选唯我送别人东西会掉心情，这就很容易不开心，一不小心就会入邪。</span><br>
<span>这号特别让我珍惜还一个原因就是捉的第一只蛐蛐就是红蛐蛐，人品大爆发，虽然这个蛐蛐到老死都没跟别人斗过，但还是很开心，尸体我一直都留着。</span><br>
<span>开局以后，当然是选沛然绝啦，之后义父交代两句话就跑了，谁知道这次以后，过了一百多年，我一直找到死也没找到义父。</span><br>
<span>早年就是在山谷里按部就班的修车，捉蛐蛐，练功。带着一个天人颜值的青梅竹马（上图里的鲁凤烟，也是我第一个老婆），不亦乐乎。</span><br>
<span>功夫练的差不多了，就出谷去找太吾村，在山谷出口，遇到了一个奇怪的老和尚带个小和尚。</span><br>
<span>我研究了一下教学剧情，好像是义父之前带着一个叫焕心的徒弟，跑到这个山谷里修炼，想要学会伏虞剑里的武功，然后义父用朋友给的秘籍，做了很多木头人，其中一个木头人居然偷袭义父，义父受伤，再起不能，这个时候焕心刚好回家，救了义父，还把木头人打残了，这木头人自称徐仙公（徐福？），借木人身体还魂，管义父叫“小铁匠（什么梗？）”，更奇怪的是这俩打完就变成好朋友了。</span><br>
<span>然后有一天焕心踏出山谷半步，就引来一个小和尚，说自己是什么佛像，要拯救江湖，还要带走焕心，差点把焕心打死，然后伏虞剑突然解封了，带着焕心打败了小和尚，原来小和尚就是相枢的化身。相枢现出真身，攻击焕心。</span><br>
<span>另一边，徐仙公和义父算到焕心有难，赶到谷口，可是焕心已经不见了，只剩下一个伏虞剑柄。另外提到义父的死敌就是一地焦黑的石头。这个时候义父说出了他的计划，是要让徐仙公做焕心的替身，替焕心永世受劫。现在焕心丢了，义父就要利用徐仙公找焕心（完）。</span><br>
<span>通过这段剧情知道：</span><br>
<span>义父的仇人就是相枢，相枢一直堵在山谷的入口。</span><br>
<span>正片里义父要找的东西，就是焕心。</span><br>
<span>但也有几个问题：</span><br>
<span>主角只是焕心的替代品？</span><br>
<span>为啥相枢进不了山谷？</span><br>
<span>正片里主角遇到的仙人就是徐仙公吧？好像被封印了，义父和徐仙公出谷以后发生了什么？</span><br>
<span>为什么相枢变成了7个人，还被封印在剑冢里？</span><br>
<span>伏虞剑刃到哪里去了？</span><br>
<span>义父和焕心都去哪里了？</span><br>
</p><p><b>4790d: </b><br>
<span>太吾绘卷比较靠谱的剧情分析一般在茄子的访谈里面</span><br>
<span>相枢化身实际有九个，是伏虞剑的前世，每个人好像都被铸成剑化作了伏虞剑本身的功力</span><br>
</p><p><b>閉肛！基佬。: </b><br>
<span>仏。辛苦了</span><br>
</p><p><b>07579394: </b><br>
<span>开局不想sl的话，有LKX_NewGameActor这个mod，自己选</span><br>
</p><p><b>SchwarzeKatze: </b><br>
<span> 本帖最后由 SchwarzeKatze 于 2020-3-27 17:52 编辑 </span><br>
<span>喷了，三栏特质全点满，后面还纠结什么游戏平衡性。知道服芝食玉后铭刻人物，不知道读取铭刻人物后姓名性别立场外貌出生地都能随便编辑，人物特性不受影响。看了眼蛐蛐那张截图古冢遗刻架海神杖，十有八九要讲铸剑那几个强效精制和平A（是否成体系另说），没准还要讲上毒，这些都不需要任何对游戏机制的理解，换句话说是游戏乐趣破坏者以及游戏杀手。再看人物打完6个剑冢后人物特性还是1级，以及人物的攻防属性水平......</span><br>
<span>建议只讲故事，别给新人建议了</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span> 本帖最后由 凌波公子 于 2020-3-27 18:04 编辑 </span><br>
<span>我这个人物，最初的寿命是69岁，我想着69岁差不多够了吧，可是真到60多岁的时候，居然有一种不想死的感觉，然后续了又续，从69岁硬生生续到了93岁。大概真人也是如此吧，总说着活到70岁够了，但真到70的时候，最大的愿望恐怕就是不想死。</span><br>
<span>我这一生前20年基本上在读书练功，到了30岁的时候出山讨伐相枢，30-50岁的时候叱咤风云，除掉了4个相枢，50岁以后行动力大减。</span><br>
<span>每个月只有20个活动点，想打相枢要先花一个月走到门口，再单独花一个月进boss副本。</span><br>
<span>按我本来的计划，50岁以后行动力不足了，体力下降了，但悟性提高了，我就利用50岁到69岁的时间专门用来读书，把所有武功书和技能书都的差不多了，</span><br>
<span>但没想到阴差阳错的又除掉了2个相枢。所以实际上这个第一世是打掉了6个相枢的（简单难度），而且第六个打的感觉特别容易。</span><br>
<span>我是按网上流传的攻略顺序打的：</span><br>
<span>1凤凰->鬼神->4焚神->2囚木->5莫女->解龙->6太玄->7溶尘->3伏邪</span><br>
<span>但我没查boss的技能，第一个去打了凤凰茧，战前真气没有集中，打一半以后眼看着对方真气飙升超过我2倍变成无敌状态，失败。</span><br>
<span>第二次去调好真气，主要真气全加催破，算是有惊无险的过了第一个相枢。</span><br>
<span>我这个地图没有鬼神霞，算是运气不错，这个萌新杀手其实我现在也不知道该怎么打。</span><br>
<span>我在最开始玩的时候，没仔细看boss攻略顺序，先去偷了衣以候2点精纯，然后发现第二个要打的是焚神炼的时候我才反映过来，偷错了。。</span><br>
<span>但我又不甘心白偷，于是第二个去打了囚魔木，囚魔木真的很好打，我巨阙千钧剑硬砍就把她砍死了，技能里的翻倍伤害和翻倍防御根本没感觉到。</span><br>
<span>等第三个的时候，我怕后面boss太难，还是想改回正常顺序，于是想着先去偷最后一个boss的精纯，回来再打衣以候，最后一个boss是</span><br>
<span>伏邪铁，什么结果你们也猜到了。。打了好几次，重新练了很多内功，堆了很高真气，终于把他打到半血想跑，然后发现。。跑不了。</span><br>
<span>。没办法，我就顺势把他打死了，这是我打死的第三个boss。</span><br>
<span>因为偷精纯失败，又觉得自己挺强的，我出来稍微练了一下，就跑去打第四个boss了，这次我选了焚神炼，因为偷精纯偷的很绝望，想正常打了，</span><br>
<span>衣以候最大的问题就是跑的太快，打了好几次都追不上她，她远远的几个逆别离步就把我震的生活不能自理，不得已我又想办法学了梅点头和上玉阁，</span><br>
<span>（后来我发现梅点头真的牛逼，速度快还加护体），然后又调轻灵真气又减装备重量，把速度调的很高，自从我速度能追上她以后，我就发现这个萌</span><br>
<span>妹看着弱弱的实际上也挺弱的，近身以后巨阙千钧剑一顿乱砍，赢了。</span><br>
<span>打倒衣以候以后，我膨胀了，又想去偷精纯，不止是为了打相枢，更是为了打野怪和行走江湖舒服一点。这次按照顺序我去偷溶尘隐，我以为我学会</span><br>
<span>了上玉阁就没有追不上的人，没想到以向这货比衣以候跑的还快，特别有个什么功法，能降我的移动距离，他始终控制6.7的距离，我巨阙千钧剑够不</span><br>
<span>着他，被拖死好几次，于是我又去学了提针法，还学了醉八仙步（为了破坏对手移动力，但好像没啥鸟用，我至今没搞懂破坏移动力和消除移动力的</span><br>
<span>区别），有了提针法发现这个轻功真的牛，开局最远距离，飞一样就近身到以向身边了，另外我发现，以向放减移动距离的功法时，不用挣扎，这个</span><br>
<span>阶段怎么跑都跑不过他，不如躺倒等时效过了再近身。用巨阙砍了几下，偷了2点精纯扭头就跑，靠着高护体真气，这次偷成了。</span><br>
<span>因为偷以向精纯花费了大量时间，给我打到绝望，差点弃坑，但成功也给了我特别大的成就感。前面说到我本来想50岁以后专心读书培养下一代的，</span><br>
<span>但因为感觉精纯高了，自己牛逼了，就跑去打莫女衣，这次莫女衣居然意外的简单，因为之前练内功攒了很高的真气，我这次重点加催破和护体，莫</span><br>
<span>女打我一点都不痛，几乎破不了我防，我很容易就把她砍死了，这是第五个boss。</span><br>
<span>除掉5个相枢我已经80岁了，这时候我计划第六个boss的打法了，第六个是九寒，他的技能是九色玉蝉法，我因为阴差阳错也学会了九色玉蝉法，然</span><br>
<span>后我还有凤凰茧剑柄，于是我在89岁的时候，带上自己儿子（钦定传人），去打九寒，九色玉蝉法配合凤凰茧剑柄，我开局就已经立于不败之地，事</span><br>
<span>实上根本没用的上九色玉蝉法和凤凰茧剑柄，我光靠巨阙千钧剑就赢过了九寒，这是我打死的第六个boss。</span><br>
<span>因为用了凤凰茧剑柄，战斗以后，我入魔了，按计划我把伏虞剑传给了自己儿子。</span><br>
<span>这次传剑我有三个巨大的失误，第一是入魔了没有太吾遗惠，损失巨大；第二是没把初代太吾身上的装备扒下来，我那把精炼的巨阙千钧剑真是舍不得；</span><br>
<span>第三是太吾祠堂的灌顶我只灌了5次，其实可以灌到80岁，但我没留威望，威望不够了，人又89岁了，过了90岁就打不了相枢了，所以不得已硬上了。</span><br>
<span>然后我发现，第一代太吾入魔了以后，居然不会死，所有负面状态都消除了，而且寿命还加了100年。我怕他被玄石紫竹打死，赶紧找到他把他收服了，</span><br>
<span>还扒回了我的祖传巨阙千钧剑，然后把第一代太吾当个挂件带在身边。</span><br>
<span>随着时间慢慢过去，93岁的第一代太吾，终于自然死亡了。。没继续给他续命，是想让他尽快转世，以后再把剑传回来。</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>SchwarzeKatze 发表于 2020-3-27 17:47</span><br>
<span>喷了，三栏特质全点满，后面还纠结什么游戏平衡性。知道服芝食玉后铭刻人物，不知道读取铭刻人物后 ...</span><br>
<span>没建议，我200小时游戏只敢说刚入门</span><br>
<span>只到立场能改，是我忘了改</span><br>
<span>没玩各种流派，都是自己摸索的玩法，不是平A，也没用过毒，就是巨阙千钧剑莽</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>07579394 发表于 2020-3-27 16:10</span><br>
<span>开局不想sl的话，有LKX_NewGameActor这个mod，自己选</span><br>
<span>知道能直接改特质，但我还是想随机出来，我刷初始特质刷了得有3、4个小时</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>4790d 发表于 2020-3-27 15:35</span><br>
<span>太吾绘卷比较靠谱的剧情分析一般在茄子的访谈里面</span><br>
<span>相枢化身实际有九个，是伏虞剑的前世，每个人好像都被铸 ...</span><br>
<span>这个剧情有文字总结吗？剧情部分都是我自己分析的</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>后面会写一些游戏里的经历和感想，200小时高强度的沉浸式游戏，其实融入很深，有些名字回想起来仿佛真的有这样的朋友存在过</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>上面三张图，说明有一个bug，我只打掉6个剑冢，就提示我所有任务都完成了，事实上还有一个溶尘隐没打</span><br>
<span>因为用了凤凰茧剑柄，下一回合我就要入魔了，我扒光了主角身上所有的装备</span><br>
<span>按以往的经验，主角死了传剑，身上物品会继承给下一代，</span><br>
<span>但直到这时我才知道，如果是入魔，因为主角没死，物品还是在自己身上。。所以我痛失巨阙剑。</span><br>
<span>天赋资质、造诣和基本属性，就是上面三张图的情况。</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>凌波公子 发表于 2020-3-27 18:14</span><br>
<span>上面三张图，说明有一个bug，我只打掉6个剑冢，就提示我所有任务都完成了，事实上还有一个溶尘隐没 ...</span><br>
<span>这个bug还没修？</span><br>
<span>这个是精纯触发进度的原因吧。</span><br>
</p><p><b>SchwarzeKatze: </b><br>
<span> 本帖最后由 SchwarzeKatze 于 2020-3-27 19:38 编辑 </span><br>
<span>凌波公子 发表于 2020-3-27 17:59</span><br>
<span>没建议，我200小时游戏只敢说刚入门</span><br>
<span>只到立场能改，是我忘了改</span><br>
<span>没玩各种流派，都是自己摸索的玩法，不是 ...</span><br>
<span>巨阙莽可还行，这打法和你的剑冢顺序大概是1年前甚至更早了</span><br>
<span>讲故事就挺好，等着听故事了</span><br>
<span>听故事前顺便说说打架方面的问题：</span><br>
<span>1.王老菊视频已经一年半了...巨阙千钧剑在现在的战斗机制下是一个很一般很一般的摧破</span><br>
<span>2.至今不知道你练的啥属性的内力，如果从铸剑出生推测练纯阳的话，用玄阴功法威力统一减20%~30%，是很亏的，尽量用受内力属性加成的功法</span><br>
<span>2.身法......等你玩更高难度的时候吃过亏就会去学相关知识了</span><br>
<span>3.消除移动力就是把移动点消除掉，没有移动点的时候移动速度会大幅降低，但白色移动点恢复后就能再放身法；破坏移动力是保留对方的移动点但移动点的移速和距离加成减少，虽然没有消除移动力效果那么明显，但对方在这批移动力耗尽前不会获得白色移动点也不能重新放身法</span><br>
<span>4.可以偷精纯，但没必要，特别是对不追求极限正常玩游戏的玩家来说没必要。资质不高内力不够功法搭配不合理装备不合适等问题不解决的话，精纯高3点没有本质区别，该打不过的人还是打不过，所以别老想着偷精纯</span><br>
<span>最后，对主线剧情没做完的测试版来说，世间不会因打剑冢而太平，只会因打剑冢而大乱。个人推荐的游玩方式是开剑冢侵袭，但不打剑冢，当个世代看守剑冢保护天下不受相枢化身危害的太吾</span><br>
</p><p><b>luffyzhou: </b><br>
<span>mark下，买了之后一直没动……</span><br>
</p><p><b>luffying: </b><br>
<span>我记得nga当时有蛮多太吾绘卷故事的，很多都很有意思。</span><br>
<span>可惜后面冲水了，帖子不好找了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>carfisher: </b><br>
<span>我太吾绘卷500小时了，暂时把这个游戏放下来了。</span><br>
<span>催破还有最后一个门派没有更，应该剧情的部分很快就会有，而且据说会大改修炼和功法，期待完成品。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>Nanachi: </b><br>
<span>这种游戏确实，自己摸索的过程很快乐</span><br>
</p><p><b>iqbsh38: </b><br>
<span>现阶段可玩的内容还是太少 可以说一切为了练武 练武就是一切</span><br>
<span>我理想中这游戏应该存在一条不用自己出手伤人也能纵横江湖的路线</span><br>
</p><p><b>葛葉景明: </b><br>
<span>牛逼，出正式版就买</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span> 本帖最后由 凌波公子 于 2020-3-28 11:33 编辑 </span><br>
<span>刚建号的时候，是个16岁的英俊少年（天人相貌）</span><br>
<span>随着时间一年一年过去，慢慢有了胡子，然后有了皱纹，又有了白发</span><br>
<span>因为玩的时间足够长，能够体会到一种渐渐变老的心态</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>战斗鸡 发表于 2020-3-27 18:25</span><br>
<span>这个bug还没修？</span><br>
<span>这个是精纯触发进度的原因吧。</span><br>
<span>应该是这个原因，是因为偷精纯产生了</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>SchwarzeKatze 发表于 2020-3-27 18:45</span><br>
<span>巨阙莽可还行，这打法和你的剑冢顺序大概是1年前甚至更早了</span><br>
<span>讲故事就挺好，等着听故事了</span><br>
<span>内力五行相克我知道，我练的主纯阳，辅紫霞归元混元</span><br>
<span>移动力你这么解释就很清楚了</span><br>
<span>精纯碾压还是很过瘾的，特别是21精纯以后打精纯10以下的</span><br>
<span>其实我还搭配了减招式的功法，有一些小技巧还是知道的</span><br>
<span>其实新人最好开简单难度，刷好初始人物，甚至略微作弊，要不很容易被打死弃坑，在简单难度下通一次游戏，基础玩法和规则掌握了，才谈得上研究数据和搭配，你说这个玩法，就是玩几百个小时以后的心态了，没有前面的几百小时的积累，也不会想这么玩，更别说新手很难打的过侵袭了</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>luffying 发表于 2020-3-27 19:36</span><br>
<span>我记得nga当时有蛮多太吾绘卷故事的，很多都很有意思。</span><br>
<span>可惜后面冲水了，帖子不好找了</span><br>
<span>哎，我是玩晚了，没赶上最火的时候参与</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>carfisher 发表于 2020-3-27 21:33</span><br>
<span>我太吾绘卷500小时了，暂时把这个游戏放下来了。</span><br>
<span>催破还有最后一个门派没有更，应该剧情的部分很快就会有， ...</span><br>
<span>500小时应该基本摸透了，我也很启期待完成品，乐观估计至少还得1年了。。甚至2年以上</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>iqbsh38 发表于 2020-3-28 00:00</span><br>
<span>现阶段可玩的内容还是太少 可以说一切为了练武 练武就是一切</span><br>
<span>我理想中这游戏应该存在一条不用自己出手伤人 ...</span><br>
<span>嘴炮路线估计难，要么就象韦小宝，自己不会武功，靠着装备和朋友莽</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>葛葉景明 发表于 2020-3-28 00:04</span><br>
<span>牛逼，出正式版就买</span><br>
<span>买买买，现在买</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>今天我讲一个特别婊的妹子的故事。</span><br>
<span>就是在我7、80岁的时候，给我儿子（钦定传人）物色老婆，有天在然山派遇到一个妹子，21岁，天人颜值，仁善立场，</span><br>
<span>身穿一品绛纱金装，会一品十二弦奇针功，身为百花谷掌匣人，二品身份，名叫匡淑衣。</span><br>
<span>虽然缺点也很明显，全是红色特性，先天资质有限，但天人颜值难得，我还是撮合她和我儿子。</span><br>
<span>后来我发现，这是一个很有故事的女人。</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span> 本帖最后由 凌波公子 于 2020-3-28 11:54 编辑 </span><br>
<span>首先我发现这个妹子，是个丧偶的状态，这不算啥。。</span><br>
<span>但她亡夫，特么是百花谷的前谷主，一个75岁的老头。</span><br>
<span>一个21岁的天人妹子，嫁给一个75岁的名声败坏的门派掌门，还学会了顶级武功，这中间到底出于什么目的？可太让人遐想了</span><br>
<span>如果说是被逼的，为啥武功练的那么好，如果说是自愿的，你要说是真爱我是不信的</span><br>
<span>除此以外，这妹子还特么有个两情相悦的男人。（这个男人叫松安荃，记住这个名字）</span><br>
<span>可能有人想会不会是丧偶以后又喜欢上的，这个我下次说</span><br>
</p><p><b>水边井: </b><br>
<span>摧破实装了以后bd太复杂了，我在刚开ea的时候玩过一段，现在已经看不懂了</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>中间插一句，游戏里娶到天人妹子和穿上一品衣服，也有一种虚幻的虚荣感</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>继续说，当时虽然我觉得这个妹子有点不对，但毕竟仁善立场，人品应该没问题</span><br>
<span>虽然结过婚，但仍然年轻，人好就行，还是和她搞好关系，然后把我儿子介绍给他，促成他俩结婚了</span><br>
<span>因为这时候我自己还是太吾，儿子结婚后立即离队加入百花谷了，还成了百花谷二品身份，这倒是挺让我开心的</span><br>
<span>为啥我一定要让他找年轻的妹子结婚呢，因为我的基因好，想让他俩趁年轻多生几个，如果有属性特别好的，还可以隔代传剑给他</span><br>
<span>但后来证明我实在太天真了</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>他俩结婚以后，我就去办我自己的事了，给小俩口独立空间，享受二人甜蜜世界</span><br>
<span>但这个妹子婊就婊在，她居然跟着我走，然后还一直送我东西，还要教我武功，而对我儿子送她东西无动于衷</span><br>
<span>她在结婚前对我就远超对我儿子的热情，主动要和我结为知己，</span><br>
<span>当时我觉得她很聪明，看出来我很牛逼，要跟我套近乎搞好关系没，想到婚后还是这个鸟样，</span><br>
<span>这还不算什么。。</span><br>
<span>有次我点开她的经历，发现她婚后还在和她的倾心爱慕眉来眼去，我？？？</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>当时我已经7、80岁了，难道这妹子恋老+绿帽癖？</span><br>
<span>太可怕了。。</span><br>
<span>于是我经常关注他俩的动态。。</span><br>
<span>慢慢的，他俩终于生了一个孩子。。</span><br>
<span>我心想，还好吧。。也算步入正轨了，</span><br>
<span>毕竟我儿子也是一表人才，天赋异禀。。</span><br>
<span>以后多给我生就好。。</span><br>
<span>这是我儿子的状态（后期截图）</span><br>
<span>那个执迷化魔好像是个bug状态，没传剑前的状态，传剑后还保留着，消不掉。。但却是个好状态</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>时间就这么慢慢过去，我儿子终于完成传剑，成了新一代的太吾一家三口也算和和美美，虽然我一直奇怪为啥俩人年纪轻轻只生了一个孩子，但也算正常吧</span><br>
<span>可是。。没想到有一天我看了一眼匡淑衣的人物关系，感觉天都塌了。。</span><br>
<span>这个匡淑衣，不知道什么时候和她的倾心爱慕（松安荃）生了一个孩子（叫松云）！妈的简直晴天霹雳，</span><br>
<span>匡淑衣一直跟在我身边，没想到那个松安荃也一直跟着她，这俩不知道啥时候背着我就胡搞瞎搞，心态炸了</span><br>
<span>是可忍孰不可忍，我一定要报复</span><br>
</p><p><b>thest: </b><br>
<span>包办婚姻害死人</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>玩到最后还是靠脑补男女关系那点破事……</span><br>
</p><p><b>SchwarzeKatze: </b><br>
<span>水边井 发表于 2020-3-28 11:33</span><br>
<span>摧破实装了以后bd太复杂了，我在刚开ea的时候玩过一段，现在已经看不懂了</span><br>
<span>其实比以前还简单。别想太多找个特效里写着“加威力”、“加伤害”且加成上限高的用，尽量满足特效条件，一个摧破就通关了</span><br>
<span>这游戏的重点不是打架，是生活</span><br>
</p><p><b>萨伊苏: </b><br>
<span>当时EA的时候开始玩的，后面频繁更新就搁置了，不知道现在剧情更新得怎么样了。这游戏我就只喜欢玩第一世去任侠江湖，经常传剑之后兴味索然然后又重开新档，还是希望能多加点江湖恩怨儿女情长的剧情进去。</span><br>
</p><p><b>07579394: </b><br>
<span>有npcscan mod，娶天人真的不难，找出她们里面下三等、年幼的，就可以用布衣素装带会村里，过个几年就成年了</span><br>
</p><p><b>Kirixima: </b><br>
<span>SchwarzeKatze 发表于 2020-03-27 18:45:41</span><br>
<span>手机加不了鹅，不然就加鹅了。我觉得世代看守打打小兵挺好的。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>07579394 发表于 2020-3-29 11:07</span><br>
<span>有npcscan mod，娶天人真的不难，找出她们里面下三等、年幼的，就可以用布衣素装带会村里，过个几年就成年 ...</span><br>
<span>我是2.7.6-2.7.8这个阶段玩的，当时没找到能用npcscan，所以想娶天人妹子纯靠碰运气</span><br>
<span>其实这种茫茫人海里巧遇，才更有真实的感觉</span><br>
<span>后来我也只是用npcscan查查转世人物和14奇书而已</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>其实按三体对黑暗森林理论的推导，把人类历史拉长到上千年，再浓缩成几个符号</span><br>
<span>人和人之间无非爱恨情仇，今天你送了我礼物，明天我和他因为口角结仇，明天你俩义结金兰，后天我对她倾诉爱意</span><br>
<span>区别只是主角变了而已</span><br>
<span>太吾绘卷在人际关系这一点的凝练我很认可，其实后续还可以不断的填补，完善，比如交谈里可以根据不同性格立场关系加入一些小段子，丰富人物个性</span><br>
<span>再多一些随机反应，隐藏反应，小概率事件等等，江湖经历会变得更加生动</span><br>
<span>如果愿意，可以换上一身布衣，装作不会武功的样子，在城镇闲逛，路见不平之事还可以拔刀相助（比如穿布衣能遇到，穿黄袍就遇不到）</span><br>
<span>这样游戏会变得越来越耐玩，当然也会越来越复杂</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>萨伊苏 发表于 2020-3-28 15:30</span><br>
<span>当时EA的时候开始玩的，后面频繁更新就搁置了，不知道现在剧情更新得怎么样了。这游戏我就只喜欢玩第一世去 ...</span><br>
<span>还没加剧情，全是在系统上加料</span><br>
<span>增加了加buff的紫竹化身（小相枢）</span><br>
<span>加了个茶马帮，私奔，武林大会，比武招亲等小系统</span><br>
<span>各门派武功的特色基本做好了，build多了不少，可以打断、连发、防反、破坏装备了</span><br>
<span>武功也不只能影响战斗了，空桑可以直接削减人的性命，五毒可以给人种蛊</span><br>
<span>现在一世通关越来越难了，不做专门针对，很多相枢能直接秒杀玩家了</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>继续讲之前的故事</span><br>
<span>我知道这个松安荃绿了我以后，就先跟他聊天，假装一见如故，相谈甚欢，再送点礼物，给他高兴的不得了</span><br>
<span>于是我趁机问他要不要跟我们结伴同行，他本来就心怀鬼胎，听到我这么说乐得合不拢嘴，屁颠的就跟着我们来了，估计内心还笑我sb</span><br>
<span>邀为同道以后，那就忍我宰割了，我把他的车拿下来，然后扒光他的衣服和装备，带他游街示众，每月丢掉一点他的东西，给他气的悲愤极了</span><br>
<span>过了几个月以后，他看东西的眼神都变了，我知道，他就快入魔了，</span><br>
<span>匡淑衣看在眼里，但还装作不在意的样子，我一查，居然是乐极状态？这个女人有时候真看不透她</span><br>
<span>果然，某个月结束以后，松安荃自动脱离了同道队伍，他疯了，开始四处攻击</span><br>
<span>我乘机上去就给他一顿暴揍，然后把他放了，之后再上去一顿暴揍，就这样揍了两个月，</span><br>
<span>直到某天他被来巡逻的凤凰儿杀死了，但这还不算完</span><br>
<span>这个游戏有个建筑，叫轮回台，我一直觉得这是一个恐怖和邪恶到极点的建筑，</span><br>
<span>如果一个人死后的灵魂都可以操控，那这个人在哪里还有自由？</span><br>
<span>恩，我在轮回台把他转世到了傍生道，经由傍生道转世轮回之人，乃世间众生之杂畜，虽具人形，不得人智，譬如猪狗牛羊……</span><br>
<span>这样终于算出了一口恶气</span><br>
<span>然后匡淑衣这个女人，念在夫妻一场，安排界清快递给了她一个痛快。。</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>我打死了4个相枢的时候，正常最高可以学最高2品的武功</span><br>
<span>然后有天在元山派，因为和掌门关系很好，他突然教了我一品的腿法，感觉非常惊喜</span><br>
<span>可惜我是个腿法白痴，至死都没用过这个腿法。。</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>看了义父的信息我不禁想，义父这个人真的存在过吗？</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>补几张图，第一代太吾入魔了以后，因为不忍心他被玄石紫竹杀掉（也舍不得巨阙剑），</span><br>
<span>我第二代太吾带队友帮他驱魔改邪归正（抓了回来）</span><br>
<span>然后就放在队里做个超强挂件</span><br>
</p><p><b>cg202: </b><br>
<span>好帖子 mark了慢慢看</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2020-3-30 13:58</span><br>
<span>还没加剧情，全是在系统上加料</span><br>
<span>增加了加buff的紫竹化身（小相枢）</span><br>
<span>加了个茶马帮，私奔，武林大会，比武招 ...</span><br>
<span>感觉简单难度还是挺容易的，我一路巨阙千钧剑莽过去问题也不大</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1921161[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
