<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>魂穿北宋高梁河车神靠什么才能翻盘</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>魂穿北宋高梁河车神靠什么才能翻盘</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:32:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>魂穿北宋高梁河车神靠什么才能翻盘[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1911159-1-1.html</link>
      <description>魂穿北宋高梁河车神靠什么才能翻盘&#13;
史诗性难题啊，会不会所有的穿越者最后都当车神逃走了</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>魂穿北宋高梁河车神靠什么才能翻盘</span><br>
<span>史诗性难题啊，会不会所有的穿越者最后都当车神逃走了</span><br>
</p><p><b>ivanwhite2: </b><br>
<span>给哥哥续命</span><br>
</p><p><b>apefrank: </b><br>
<span>按时发工资</span><br>
</p><p><b>蛋头电玩: </b><br>
<span>泰森穿高梁河能不能一拳打死耶律休哥</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span> 蛋头电玩 发表于 2020-1-28 17:29 泰森穿高梁河能不能一拳打死耶律休哥 </span><br>
<span>不见得，拳头躲不过乱箭</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>搞定北汉别急着去送，稳扎稳打堡垒堆死契丹?</span><br>
</p><p><b>流浪的使徒: </b><br>
<span>两难，灭北汉后立马北上有战役突然性，但是铁定发不出工资，就五代那尿性，发不出工资就是天王老子也反给你看，出工不出力算是好的了，但是灭北汉后休整，辽从宋汉两败俱伤鱼翁得利里反应过来怕是高梁河都摸不到</span><br>
</p><p><b>guoe: </b><br>
<span>不拖欠禁军的工资</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>没用，蒙古出来了都得死。</span><br>
</p><p><b>不是摸鱼是捕鲸: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-1-28 17:44</span><br>
<span>没用，蒙古出来了都得死。</span><br>
<span>蒙古就是你大金养出来的</span><br>
<span>你看人耶律加对蒙古严防死守哪里出过啥大乱子</span><br>
</p><p><b>树洞用的小号: </b><br>
<span>0：亲征与亲自指挥决战，毕竟赵二想立威也需要立威.，这一条没有商量余地。</span><br>
<span>1：灭北汉后班师，犒赏将士，补充兵员军械，多加操练。多造强弓劲弩，训练更多轻骑，提高搜索和通信能力。</span><br>
<span>2：增加河北兵力，修缮城池，疏通河道，囤积粮草军械。</span><br>
<span>3：与契丹仍保持关系，多派细作，收买线人，摸清契丹援助北汉的反应时间和开进速度，绘制尽可能可靠的地图。并试图联络收买各守城辽军指挥官和幽云各大家族。</span><br>
<span>4：开进路线上多囤粮草，选择极寒之年，于开春化冻之时快速抵达前线。此时幽州以北仍处于极寒之中，马匹瘦弱，牲畜多毙。且万里冰封，开进困难。而长城以南此时处于泥泞状态，不利于骑兵作战。</span><br>
<span>5：大同与山海关方向仅派持重之将轻骑袭扰，以为疑兵。幽州方向的主力规模以后勤极限为准，多余兵力在出发地作为预备队和接应。</span><br>
<span>6：若向幽州攻击过程中出现顿兵城下十日以上而不可的情况，则应拿下城池后停止推进。加强对战场的监控，拦截辽军斥候，设疑兵扰乱辽军侦查，主力脱离辽军侦查范围后待机，准备决战。</span><br>
<span>7：若推进正常，主力开进至幽州城后，主力先寻求与幽州辽军的决战，击破之。然后对幽州猛攻一二次，若不克，则分兵封幽州各城门，主力以半日路程为半径分兵，扫清幽州周边，尤其要控制幽州以北各隘口。半径之外可使降军为先锋，加快速度。</span><br>
<span>8：尽可能诱降幽州守军。在辽军主力可能开进方向以大量轻骑侦察，提供尽可能长的预警时间。预设撤退线路上搭建营寨，为逐次撤退进行准备。</span><br>
<span>9：若辽军主力在完成对隘口的控制前进入平原，则迅速收拢兵力与之决战。若控制隘口后辽军对隘口进行攻击，则主力机动至隘口作战。</span><br>
<span>10： 只要主力不被歼灭，大宋就输的起，绝不为在决战中为追求胜利而投入最后预备队。仅在战局不利时投入最后预备队掩护撤退，以求再战。若决战胜利，则对幽州进行总攻和劝降。分兵在长城沿线建立防御。</span><br>
<span>11：侦察到辽军主力之时，立刻通知后方出发地的预备兵力向前开进，准备接应。若决战胜利，则投入对云州的作战。</span><br>
</p><p><b>eden_hazard: </b><br>
<span> 本帖最后由 eden_hazard 于 2020-1-28 18:01 编辑 </span><br>
<span>别打呗，换他哥和郭荣去高梁河也未必不是车神的下场（虽然他俩不会像赵二那么冒进把自己弄到那种处境里），但是不去打就没人知道他打不过了。</span><br>
<span>另外记得感觉自己要挂了的时候多放放狠话做出个准备御驾亲征三年平辽的架势，以后的人就会吹赵二打下了周世宗和宋太祖都无法攻下的晋阳城开创了大宋最大版图发展了军备和经济吊打了一堆阿猫阿狗，要是多活几年就能把辽国也灭了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>萧拂雪: </b><br>
<span>作者：司马懿</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/340516766/answer/827167064</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。</span><br>
<span>其实是有关系的，但不是什么天道循环，而是非常现实的理由。</span><br>
<span>所谓得国之正，一般来说指的是「以布衣提三尺剑取天下」，用孟森的话说就是：</span><br>
<span>    奋起于民间以图自全，初无黄屋左纛之念，继悯生民涂炭，始取土地群雄之手而安辑之</span><br>
<span>而不是通过在体制内的各种政变和篡权来化家为国。</span><br>
<span>按照这个规则来衡量的话，自秦朝以来，得国最正的，就是汉和明而已。尽管某大帝一再强调：</span><br>
<span>    自唐虞三代以还，得天下之正者，未有如我大清。</span><br>
<span>但是我怎么也想不通大帝用的是什么标准，能够把已经真正「黄屋左纛」，和明朝成为国与国之间关系的政权取天下的过程称之为最正。我也无法把崇祯年间清军多次入关前后的行为理解成「悯生民涂炭」。所以尽管大帝很积极的试图把自己置于汉明之上，我们还是按照「得天下之正」的本意，就说汉和明。</span><br>
<span>得天下之正，意味着原来的政权已经天怒人怨，民不聊生了，这个时候老百姓的起点比较低，相对容易满足，也就是民心易得。而民心虽然不能保证打胜仗，但是可以保证打胜仗之后更加容易治理。而布衣提三尺剑夺天下，意味着较少的和原来的统治集团的既得利益者同流合污，所以可以相对以局外人的身份，对原来的统治集团进行集体的毁灭或者彻底的改造。</span><br>
<span>所以得国之正，也就打碎了原来的统治阶级，土地进行重新一轮的分配，人口也减少。等再要恢复到上一个王朝末世的土地兼并和人口，一晃又是几百年，所以就「国祚绵长」了。</span><br>
<span>中国历史上国祚绵长的并不多，按照存续时间的长短，汉唐宋明清这top5之后就是我大晋了。而大晋显然并不被认为是国祚绵长。在Top5中，汉、明赫然在列，自然符合条件。唐朝虽然得国不正，但是事实上也是百战方得天下，对天下的清洗没有打折扣，只是依样画葫芦的象征性的篡了一下不存在的权而已；清朝入关虽然全面沿袭了明朝的制度，但是八旗贵族的强势介入和对江南的诛戮，也客观上起到了对民间既得利益者的大清洗；至于大宋嘛，作为一个地方政权，是不是能代表「中国」还要两说。</span><br>
<span>所以得国之正，确实有更大概率国祚绵长，其背后是封建王朝的土地周期律在起作用，而非是天道循环。</span><br>
</p><p><b>Demi.Albertini: </b><br>
<span>萧拂雪 发表于 2020-1-28 18:10</span><br>
<span>作者：司马懿</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/340516766/answer/827167064</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>作者：司马懿</span><br>
<span>………………</span><br>
</p><p><b>mega111: </b><br>
<span>Demi.Albertini 发表于 2020-1-28 21:24</span><br>
<span>作者：司马懿</span><br>
<span>………………</span><br>
<span>真是绝妙的讽刺呀！</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>Demi.Albertini 发表于 2020-1-28 21:24</span><br>
<span>作者：司马懿</span><br>
<span>………………</span><br>
<span>肥肠巨魔了</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>把热气球和回回炮这两个不需要点科技树马上就能用的东西造出来</span><br>
</p><p><b>兮嘉: </b><br>
<span>个人感觉高梁河之战失败的很大一点在于指挥失误，即宋太宗赵光义的军事能力上。</span><br>
<span>既然伐辽不可避免，那就得提前做好城坚难破敌军增援的准备，到底是选择打援还是撤退是一个问题。</span><br>
<span>从战役初期来看，尽管打完北汉又马上北征，但宋军还是颇有战力，取得了一定成绩。这其实与五代军人喜功好斗的遗风有一定关系的。</span><br>
<span>但在幽州攻城阶段久攻不下，全军都投入了攻坚作战，甚至包括阻援部队时就已经很危险了，要知道宋军攻城能力并不强，太原围城就能看出。此战最终的失败也是这里被辽军里外包围的。</span><br>
<span>选择占据有利地形，以逸待劳，围点打援不失为一种好办法，唐太宗李世民最著名的军事成功洛阳-虎牢关之战就是很好的例子。不过宋军才经历大战，又未获奖赏，如果不能速战速决，后勤和军心都很麻烦。</span><br>
<span>总之，其实高梁河之战是有赢面的，但被庸才给葬送了。</span><br>
</p><p><b>风尘遗梦: </b><br>
<span>老实说被偷营之后别乱跑，能稳定住局面这仗就能赢。当时援北汉的辽军主力在白马岭被打残了，疾驰赶过来的援军不过五千多，而宋军一度登上城墙。能稳下这这一波可以拿下幽州。</span><br>
<span>问题是拿下幽州之后怎么办，长城关口依旧都在辽军手里，像周德威那样被困在幽州么？</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span> 本帖最后由 Processed 于 2020-1-29 00:19 编辑 </span><br>
<span>正确的做法就是犒赏三军班师回朝，然后准备那个位面的雍熙北伐</span><br>
<span>自己带南路军朝着幽州稳扎稳打，放着潘美和曹彬去北路中路争功突进好了</span><br>
<span>高粱河一役的失败，对燕云地区的民心士气打击是很严重的，同时也报销了很多战斗力较强的部队，如果这些因素都能集中到雍熙北伐上来的话，最好的结果是可能是辽国在受到了初期的打击后就考虑放弃燕云，最可能的结果是南路军消灭辽军野战重兵集团后燕云地区传檄而定</span><br>
<span>当然这要是再输的话，那就是赵二傻逼没药救了</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>高梁河之战最大的难题并不是攻下幽州</span><br>
<span>而是之后如何面对辽军主力</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>萧拂雪 发表于 2020-1-28 18:10</span><br>
<span>作者：司马懿</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/340516766/answer/827167064</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>努尔哈赤可是我大明建州卫龙虎将军 有体制内编制</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>千墨云烟 发表于 2020-1-29 00:37</span><br>
<span>努尔哈赤可是我大明建州卫龙虎将军 有体制内编制</span><br>
<span>所以追杀到缅甸更显混蛋</span><br>
</p><p><b>上田公方: </b><br>
<span>Processed 发表于 2020-1-28 23:55</span><br>
<span>正确的做法就是犒赏三军班师回朝，然后准备那个位面的雍熙北伐</span><br>
<span>自己带南路军朝着幽州稳扎稳打，放着潘美和 ...</span><br>
<span>赵官家拿精锐部队送人头又不是一次两次，傻逼基因一脉相承</span><br>
</p><p><b>上田公方: </b><br>
<span>Processed 发表于 2020-1-28 23:55</span><br>
<span>正确的做法就是犒赏三军班师回朝，然后准备那个位面的雍熙北伐</span><br>
<span>自己带南路军朝着幽州稳扎稳打，放着潘美和 ...</span><br>
<span>赵官家拿精锐部队送人头又不是一次两次，也不是一代两代，只能说傻逼基因一脉相承，哦不对，赵大的崽子们一样又蠢又怂，应该叫二脉相承</span><br>
</p><p><b>雷之: </b><br>
<span>稳住班师生前不要打辽国</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI DUK-AL20, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>千古奇冤施密特: </b><br>
<span>不是摸鱼是捕鲸 发表于 2020-1-28 17:50</span><br>
<span>蒙古就是你大金养出来的</span><br>
<span>你看人耶律加对蒙古严防死守哪里出过啥大乱子 ...</span><br>
<span>我大辽倒是被克烈部折腾的够呛，蒙古人崛起是钻了辽末金初的空子，后面也给金国打下去了，铁木真时的再度崛起也是因为明昌六年到承安三年的北伐把财政本来就不行的金国打吐血了，改战略进攻为战略防御</span><br>
</p><p><b>千古奇冤施密特: </b><br>
<span>千古奇冤施密特 发表于 2020-1-29 09:47</span><br>
<span>我大辽倒是被克烈部折腾的够呛，蒙古人崛起是钻了辽末金初的空子，后面也给金国打下去了，铁木真时的再度 ...</span><br>
<span>而且说来好笑的是铁木真也是个蒙奸出身，跟着克烈人和塔塔尔人给女真人做带路党去攻打同为蒙古人的山只斤等部落，直接让扎木合做了大汗</span><br>
</p><p><b>荒环花湖: </b><br>
<span>这次就先跑路，等雍熙北伐的时候别搞三路齐出河北河东的骚操作了，山前山后任取其一总有戏，当年西路连云州都打下来了，只取一半不会比原来的结果差。</span><br>
</p><p><b>pulotocore: </b><br>
<span>想了想以古代军队那组织度想坚壁清野围城打援有点难</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>lanselet: </b><br>
<span>上田公方 发表于 2020-1-29 09:33</span><br>
<span>赵官家拿精锐部队送人头又不是一次两次，也不是一代两代，只能说傻逼基因一脉相承，哦不对，赵大的崽子们 ...</span><br>
<span>赵大的崽子？南宋还有什么机会吗？</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>pulotocore 发表于 2020-1-29 11:30</span><br>
<span>想了想以古代军队那组织度想坚壁清野围城打援有点难</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v ...</span><br>
<span>这俩词都是古代人发明的</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>lanselet 发表于 2020-1-29 17:28</span><br>
<span>赵大的崽子？南宋还有什么机会吗？</span><br>
<span>南宋没机会了。</span><br>
<span>襄樊之战时候 南宋财政已经完蛋了。。</span><br>
</p><p><b>棺材叔叔: </b><br>
<span>一架无限弹药无限燃料，且永远不会坏，可直接脑控的ac130？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>vvv1982: </b><br>
<span>明确一点，消灭北汉后马上移师幽燕确实达到了出其不意攻其不备的目标，宋军攻到幽州城下的时候，沈阳 锦州一带的辽军才开始火速动员南下。宋军是之后的指挥出了问题。</span><br>
<span>宋军以偏师进攻燕山山口，被辽军击退之后隔高粱河对峙，此一错，且是最大的错！如果以精锐突袭燕山，夺取各山口，即可依托地势限制辽军进攻路线，以少对多防御辽军。如果是高粱河，则辽军依托骑兵优势自由选择突破点，宋军扛不住。</span><br>
<span>此后，宋太宗又在攻城战白热化的时候动用部署在成西南曹翰米信所部总预备队攻城。当时的攻城战宋军已经占据绝对优势，不少汉军投降，没有必要。动用总预备队，等于无法应对新的危机（想想林彪当年那句“总预备队，不动！”）。之后辽军悍将耶律休哥绕过宋太宗统帅的高粱河打援部队，直插攻城宋军背后，战局就不可收拾了。</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>故上兵伐谋，其次伐交，其次伐兵，其下攻城。攻城之法，为不得已。</span><br>
<span>伐谋不说了，战略机会没有</span><br>
<span>伐交复失地故土民众群体响应是什么样子，关二爷和穆王爷都演示过</span><br>
<span>没有回回炮、冶金工艺没有代差，这是伐兵不利</span><br>
<span>选择只有伐城，那这仗本就没准备好不该打</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1911159[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
