<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>切丝的正义是不是真的正义？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>切丝的正义是不是真的正义？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:13:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>切丝的正义是不是真的正义？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1938785-1-1.html</link>
      <description>切丝的正义是不是真的正义？&#13;
比如世界大危机，只能牺牲59亿救1亿。但是不救1亿就什么救不了。
&#13;
算不算正义？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zhwpjy: </b><br>
<span>用生命构成的电车难题现实里 都有巨大成本和许多破绽 现有框架里总能找到对应解决方案切丝那是魔法 他没有大量支撑来保证成功实施最佳方案</span><br>
</p><p><b>毒菇: </b><br>
<span>cloudskate 发表于 2020-6-2 13:24</span><br>
<span>因为人的价值不能以数量来判断，也不能以性别、肤色、年龄、金钱、知识等因素来判断。如果你一定要做这个判 ...</span><br>
<span>感觉第二段也可以用来套罗夏了，还是书读的少的错</span><br>
</p><p><b>NSpillows: </b><br>
<span>罗尔斯很好的回答了切嗣要怎么做</span><br>
</p><p><b>卢迪乌斯: </b><br>
<span>74的本质不是解决问题</span><br>
<span>是解决造成问题的人</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1938785[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>切丝的正义是不是真的正义？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1938785-1-1.html</link>
      <description>切丝的正义是不是真的正义？&#13;
比如世界大危机，只能牺牲59亿救1亿。但是不救1亿就什么救不了。
&#13;
算不算正义？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>uswhzh: </b><br>
<span> 本帖最后由 uswhzh 于 2020-5-31 23:10 编辑 </span><br>
<span>最主要切丝做的事都没太大意义，无非加速了事情发展进程。他不动手他爹也跑不掉，他老师的飞机也会被政府处理了，那帮难民也活不了。他自己认为自己必须做正义事，结果就做本来就会发生的，装上帝。最后发现自己不是上帝，就巴拉巴拉的寻求圣杯帮助。心比天高，命比纸薄。</span><br>
</p><p><b>uswhzh: </b><br>
<span>uswhzh 发表于 2020-5-31 23:06</span><br>
<span>最主要切丝做的事都没太大意义，无非加速了事情发展进程。他不动手他爹也跑不掉，他老师的飞机也会被政府处 ...</span><br>
<span>要按pp世界观，切丝肯定玩命想加入百脑汇。实际上他行为价值还赶不上白毛，白毛好歹想让社会发生变革，切丝无非想找个神明或者自己当神明。</span><br>
</p><p><b>林然若水: </b><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/BV1wb411x7ix/?p=16</span><br>
<span>哈佛的公正公开课，不少人应该看过。</span><br>
</p><p><b>akiless: </b><br>
<span>这是个伪命题，切嗣无权决定他人生死，他手上只有个马桶橛子</span><br>
</p><p><b>最烦雨天: </b><br>
<span>sssfans 发表于 2020-5-31 18:41</span><br>
<span>战争中必须要派精锐的先锋部队去探路、打探敌情，为后方的大部队用命换取情报，这种先头部队的生还率很低， ...</span><br>
<span>当然可以讨论啊。</span><br>
<span>我觉得没有什么事情可以隐瞒的，**当初也说过“我不要数字，我只要塔山”。</span><br>
<span>相反，把事情掰扯清楚感觉更好些。</span><br>
</p><p><b>iqbsh38: </b><br>
<span>切嗣所做的一切都是用来逃避现实的自我满足 他给自己立了一个巨大到无法完成的目标 然后以这个目标为基准认为自己可以干尽天下所有的恶事 所以最后在看到圣杯也无法完成目标之后就安然受死了</span><br>
<span>实际上以他的遭遇来看 杀光魔术师这个随时能毁灭世界的团体才是正途 月世界的魔术师真的跟战锤的欧米茄级灵能者没啥区别 高能者对自己能毁灭时间可谓毫无自觉</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2020-5-31 20:06</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/41635976/answer/674359386</span><br>
<span>个人观点，我同意沉没成本这个说法，但沉没的不是他爸而是初恋</span><br>
<span>既然能开枪那就说明切嗣和他爸关系其实淡薄得很，</span><br>
<span>既然关系淡薄那弑父其实算不上什么太大的道德压力，杀了也就杀了</span><br>
<span>实际上更重要的是初恋，也就是“该出手时不出手造成更严重后果”</span><br>
<span>这给他造成了ptsd，每当夜深人静他都会无数次问自己为什么当时不给个痛快</span><br>
<span>然后才有了你说的把什么都看成电车</span><br>
<span>在他看来正是因为第一次没有电车而是选择了“什么也没做”才导致灾难性的后果，所以以后他每次都电车</span><br>
</p><p><b>永真: </b><br>
<span> 本帖最后由 永真 于 2020-6-1 00:33 编辑 </span><br>
<span>他的衡量是没问题的</span><br>
<span>但是最大的问题在于，他没有资格去做这些事</span><br>
<span>他只是个雇佣兵，不是政府</span><br>
<span>他要想改变世界，那应该去成立政府</span><br>
<span>不管是枪管子里出政权还是议会斗争，至少是条路</span><br>
<span>但是用雇佣兵的方式去“拯救人类”，那就是个kb分子</span><br>
</p><p><b>新月祥: </b><br>
<span>nerugigannte 发表于 2020-5-31 18:32</span><br>
<span>既然你都举这么极端的数据了，那我也极端点咯</span><br>
<span>据外野黄皮纳粹统计美国精英人口3%，其他美国人应该都去死， ...</span><br>
<span>这例子举得挺好的，是否正义，要看自己在哪一边</span><br>
</p><p><b>南宮凝香: </b><br>
<span>切絲的行為符不符合道德可以辯，</span><br>
<span>但切絲（跟他作者）這種文盲是辯不出什麼來的</span><br>
<span>只能反反復復的重複電車難題</span><br>
<span>他糾結的東西， 歷代的法學跟哲學早已翻爛了</span><br>
<span>且去讀書</span><br>
</p><p><b>csgjjg: </b><br>
<span>不是，你可以看罗翔专门讨论过这个问题</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>exia00raiser: </b><br>
<span>问题在于，你说必须得死59亿就必须得死59亿?</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>昨日恋曲: </b><br>
<span>这是2020年吗，还是我走错时间线了</span><br>
</p><p><b>Mika-S: </b><br>
<span>他正义个jb</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>婊切嗣倒是婊得欢，还说什么切嗣懂法理学就不纠结了。我也不懂法理学，不过洞穴奇案里十四个流派，哪个找不出矛盾的？</span><br>
<span>你们这么懂正义，不如搞个完美的学说一统法理学好不好啊。</span><br>
</p><p><b>哈尔摩尼亚N: </b><br>
<span> 本帖最后由 哈尔摩尼亚N 于 2020-6-1 04:15 编辑 </span><br>
<span>74最大的问题是没发现圣杯是个坑逼就一头莽进去了</span><br>
<span>他自己也知道杀少救多不合理，但自己不知道如何做到完美，才去追求圣杯。结果圣杯就回他一句“你不知道的我也不知道”（就算没污染的圣杯也是这个尿性）</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>老虚为了装逼写出来的玩意，一本正经讨论你就输了——恐怕老虚自己也没咋认真对待这玩意……</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>最关键一点是“正义”本身不过是一个人类虚构出来用来稳定社会的概念，没有客观实在性，讨论这玩意是不是真的就很emmmm。客观上不存在的玩意讨论真实性就很搞笑</span><br>
</p><p><b>風駿: </b><br>
<span>我想了想，蘑菇在原作就以士郎为主角搞过所有人的正义一部分人的正义一个人的正义，到老虚手里又翻出来搞一遍，有意义吗？最主要老虚这个FZ本质还是OOC同人……</span><br>
</p><p><b>南宮凝香: </b><br>
<span>观自在 发表于 2020-6-1 02:32</span><br>
<span>婊切嗣倒是婊得欢，还说什么切嗣懂法理学就不纠结了。我也不懂法理学，不过洞穴奇案里十四个流派，哪个找不 ...</span><br>
<span>就因為充滿矛盾所以切絲才蠢呀</span><br>
<span>這種問題本來就沒通用答案</span><br>
<span>就用你能不能自圓其說保持邏輯通暢</span><br>
<span>但切絲先生只會賣慘，</span><br>
<span>你問他為什麼這樣做</span><br>
<span>他還能跟你說多就是比少好 （至於多是不是就一定比少好這問題就太深了， 切絲先生不懂，姑且放過他）</span><br>
<span>再問他他永遠把自己放在天秤外的選擇方法是不是不公平他就答不出來， 只能重複他拉板手很慘很痛苦了</span><br>
</p><p><b>久保由利香: </b><br>
<span>待宵 发表于 2020-5-31 20:42</span><br>
<span>魔伊线这人还没出来</span><br>
<span>也好奇怎么突然就想通了，虽然夫妻档的工作仍然很危险的样子 ...</span><br>
<span>出来了个平行世界的</span><br>
</p><p><b>待宵: </b><br>
<span>久保由利香 发表于 2020-6-1 08:26</span><br>
<span>出来了个平行世界的</span><br>
<span>美游线这个是典型切嗣，到死没想通，所以伊利雅线怎么就直接放弃参战就更是谜团了</span><br>
</p><p><b>毒菇: </b><br>
<span>功利主义早就跨过原始的数人头阶段了泥萌还在被老虚吊着轮切丝，虽说正义审判等常用天平来作为象征并不表示衡量物质就是功利主义的边界了</span><br>
</p><p><b>远野四季: </b><br>
<span>没有永远的正义只有永远的屁股</span><br>
</p><p><b>Mostovoi: </b><br>
<span>祖鲁皇帝才是正义</span><br>
</p><p><b>ads147147: </b><br>
<span>罗翔引用柏拉图的话就是，正义也就是做正确的事，然后把这个正确延伸到永远。</span><br>
<span>那你现在就可以来讨论什么叫正确，以及什么叫永远的正确。</span><br>
<span>教法的人很矛盾的，因为法律本身就是矛盾体，更是妥协的产物，这种东西永远不可能成为正确。</span><br>
<span>所以罗翔还妥协的说虽然我们做不到，但是我们可以无限贴近。</span><br>
<span>切丝才不是不知道怎么同时拯救a和b，他自己很清楚自己就是力量不足，他是不知道怎么0成本的做到，所以他就来搞许愿机，结果圣杯君就给了他完美的0成本方案，没有人不就没有罪恶。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi 10 Pro, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>ft1798: </b><br>
<span>单纯的懒加无能加自以为是而已。</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>satanas 发表于 2020-5-31 22:21</span><br>
<span>慢着 切嗣不就是受不了这种只能选择多数的拯救方式才去参加圣杯战争的么 切嗣不是认为这个选择是对的 而是 ...</span><br>
<span>都说了切嗣的问题不是选择多数还是少数，而是他看啥问题都是电车</span><br>
<span>本质原因就是前面说的沉没成本，只有这么做他才能从罪恶感里暂时摆脱出来</span><br>
<span>但是总是杀少数也会累积罪恶感，他解决这个的方式是相信圣杯能解决问题</span><br>
<span>所以最后就疯特了</span><br>
</p><p><b>幽远ghofar: </b><br>
<span>哈尔摩尼亚N 发表于 2020-6-1 04:03</span><br>
<span>74最大的问题是没发现圣杯是个坑逼就一头莽进去了</span><br>
<span>他自己也知道杀少救多不合理，但自己不知道如何做到完美 ...</span><br>
<span>“连P/NP问题都没法解决你还好意思说你是万能的圣杯？”</span><br>
</p><p><b>emiya001: </b><br>
<span>幽远ghofar 发表于 2020-06-01 16:20:03</span><br>
<span>“连P/NP问题都没法解决你还好意思说你是万能的圣杯？”“万能的许愿机”这个名头一开始就是骗人的，目的就是骗那些不明真相的人和从者来打圣杯战争凑人头，如果真的万能死六个直接许愿到根源不就好了哪还用把自己的从者也弄死开孔，而且御三家根本没想把圣杯拱手让人，但他们没想到都tm两百年了这仪式都没成功，导致到了四战魔术届对冬木圣杯的看法已经成了“一个逼格很高的大仪式，说是能实现愿望但除了能召唤从者啥奇迹都没看到，200年打了3次一次都没成功过不说参赛的还基本死完了，每次都造成严重破坏”这样的鸡肋了，所以四五两届加起来真的想用圣杯许愿机功能实现愿望御主的就切嗣一个，这么看切嗣最后被坑真是活该（甚至从者都好多不想要圣杯的）</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>starshredder: </b><br>
<span>人是社会关系的总和，空对空放屁似的去谈杀/救之类的天平，落入学院派自我设计的陷阱，是没有意义也无助于现实的。FZ切嗣和他背后的老虚都沉溺在这个既无意义也无助现实的陷阱里自我陶醉。</span><br>
</p><p><b>D．Va: </b><br>
<span>当然不是</span><br>
</p><p><b>Amadeuszhao: </b><br>
<span> 本帖最后由 Amadeuszhao 于 2020-6-1 19:56 编辑 </span><br>
<span>这个问题是真的sb,要真是切嗣那种极端情况下肯定是发生什么就发生什么了,不存在正义这种二逼问题的.....</span><br>
<span>就好像是突然沙漠时候水源都丢失了,不得不选择是喝队友的尿还是自己的尿,正确的答案是如何去避免水源丢失,而不是弄出一套理论来说明喝队友的尿更加符合伦理道德.....</span><br>
<span>顺便提下,这个问题是存在现实例子的,911就很明显就可以算作其中一个......</span><br>
<span>作者：匿名用户链接：https://www.zhihu.com/question/47128325/answer/219806389</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</span><br>
<span>911发生时一般人想也想不到这种袭击方式，一般劫机都是扣住人质要价谈判的。虽然911后，各国制定了击落被劫客机的预案，妄图杀三百乘客救三千人，真的会成功吗？可以说，98%不可能击落。       从上帝视角来看，显然击落被劫客机比撞楼要好得多。飞机上的三百人总归要死了，没必要赔上地面的三千人啊。但当时没人知道这个后果，所以不可能击落。而现在，就算知道了底牌，就算知道了911的后果，就算是有预案。可以说，90%都不可能拦截成功，911依然会发生。因为政客和官员愿意担责？真发生这种情况，相互扯皮直至飞机撞上目标，是大概率事件。因为撞死的人都是**杀的，官员顶多是个反恐不力。如果官员下令杀死全飞机的人，虽然救了更多的人，但没有人知道自已是被救的，没人会知道如果不击落会撞死自已，没人会因为没有发生的灾祸去感激政府，因为没有办法在平行空间演绎不击落的后果给大家看。到时候，那些公知和政敌会借机阴谋论质疑：“能确定不击落就一定911？就没有更两全其美的办法？机上真的是**？” 而所有遇难者家属都知道自已的亲人是哪个官员下令杀死的，这个官员很可能成为皇上的替罪羊。如果我是领导，就算知道多死三千人，考虑自已要不要赔上仕途和生命去救他们呢？关键是被救的人不会感激我，他们和所有人都会指责我比**更凶残。舍已救人，既没利更没名，还有罪。这种事，干不干？可以说，当世贸大楼里的三千人亲见一架满载乘客的客机被导弹打爆了，他们的第一反应是愤怒政府的暴行，而不是感恩。事后他们也会选择装逼，来吃人血馒头。　　对于一个领导，做消极决策要容易（不管对错），出了事也只是领导责任，不会成为元凶。如果碰上可能的911，就给下属一个模糊的指令：不惜代价粉碎**的阴谋，保卫人质和人民群众的安全。下属一看：这明摆着推卸，拿我顶锅，我也推卸下去：一级一级传达下去，传达到飞行员那儿，没人说到底发射还是不发射。飞行员心里也清楚：不发射背锅，擅自发射更背锅……撞上了，不用再纠结了。领导发表重要指示：一谴责凶残的**，二慰问遇害群众，大家纷纷点蜡烛。愤怒的矛头指向**，这是必须的。所以98%的情况下，客机会在各级领导部门的积极处置中，拖到撞中目标，内部人士松一口气。</span><br>
<span>你要是问我,要是现在会不会?我可以保证肯定也不会.......说白了,你只要真的下达击落客机的命令,当地政府毫无疑问立刻下台,你所在的党派至少在这一代民众基本上就没有任何希望再上来了顺便提下要是让我做这个3000人换美国3亿人决定,我肯定会说你是个sb然后不去做这个选择,这个死亡本身与我无关,我只要做了,无论牺牲哪一方都是杀人.......</span><br>
</p><p><b>satanas: </b><br>
<span> 本帖最后由 satanas 于 2020-6-1 20:31 编辑 </span><br>
<span>玖羽 发表于 2020-6-1 15:41</span><br>
<span>都说了切嗣的问题不是选择多数还是少数，而是他看啥问题都是电车</span><br>
<span>本质原因就是前面说的沉没成本，只有这 ...</span><br>
<span>只能说他没放弃他的工作的问题 他这种执着的人 要他老是面对生死的决断 真的会心死的 如果做个警察说不定还出点成绩</span><br>
<span>不过嘛 其实也就圣杯还给你整个爆炸出来比较出乎他意外 和爱丽组成家庭后让他对“正义”的执着减少了 本来就算圣杯并不能实现愿望 他也基本心死了退休去 他自己的人生上也没因为这个意料之外而歪了多少 无非是不能给女儿一个更正常的未来</span><br>
</p><p><b>艾登皮尔斯: </b><br>
<span>与其纠结这个还不如学点哲学，动画片里纠结这种正义不正义的问题不是给自己找罪受话说这算文艺复兴吗</span><br>
</p><p><b>ads147147: </b><br>
<span>其实说老虚是纠结于没实体意义的游戏是不正确的。实际上老虚自己给出了自己相信的答案。那就是pp里的百脑汇。</span><br>
<span>当然，准确说是完美版本的百脑汇，而不是动画里的次品。如果把人类本身当做整体，通过不断的监控，控制，完美的进行“新陈代谢”，这个社会将会变成彻底的和平，只是人类会失去了“自由”，他们会沦为完美的机械零部件。</span><br>
<span>西部世界第三季也是讲了这么一个故事。</span><br>
<span>对于切丝这么一个执着于绝对和平的家伙，如果圣杯是正常的，不给清洗初始变量的选择，大概率是给切丝一个完美的人类操纵机器（放在型月里大概就是进根源当管理员，本质上操纵也没差，反正圣杯仪式也是为了去根源）</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi 10 Pro, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>dsylolicon: </b><br>
<span>FGO里面那个，切嗣成为守护者之后，听从阿赖耶的指示通过虐杀人类来回避灭亡</span><br>
<span>这时的切嗣算是正义的吗?</span><br>
</p><p><b>ggrreen33: </b><br>
<img src="https://p.sda1.dev/0/5410fe5d2082a69d42b06dcc4107065f/IMG_08BE2A5229171B2DB76866E1C4887AA1.png" title="https://p.sda1.dev/0/5410fe5d2082a69d42b06dcc4107065f/IMG_08BE2A5229171B2DB76866E1C4887AA1.png"><br>
</p><p><b>水城君: </b><br>
<span>再说一点，在型月世界观里面最好不要试图为“全人类”干什么事情，就算你的出发点再无私再崇高（队长甚至已经达到了我之前说的把自己排除在受益者之外的境界）照样会有抑止力的刺客挡在你面前……</span><br>
<span>如果真的赢了圣杯战争，还是务实一点，像老所长一样要钱就好……</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>水城君 发表于 2020-6-2 00:29</span><br>
<span>再说一点，在型月世界观里面最好不要试图为“全人类”干什么事情，就算你的出发点再无私再崇高（队长甚至已 ...</span><br>
<span>要个胖次</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>nooooooo: </b><br>
<span>你看轮船问题,切嗣杀杀杀杀杀,杀到最后留下的是谁?</span><br>
</p><p><b>兔耳僵尸: </b><br>
<span>要是圣杯和qb一样好用会有这个问题？不过感觉许了愿这个世界会被剪定</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1824A, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>中華大加農: </b><br>
<span>这不是火车变轨问题嘛，正义是把60亿全压死然后看超级大回转啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>nohope: </b><br>
<span>Amadeuszhao 发表于 2020-6-1 19:50</span><br>
<span>这个问题是真的sb,要真是切嗣那种极端情况下肯定是发生什么就发生什么了,不存在正义这种二逼问题的.....</span><br>
<span>就 ...</span><br>
<span>基本上就是这么回事，我不是上帝，做不来这决定，至于你们为什么会在铁路上，去问把你们放上去的那个沙雕好了</span><br>
</p><p><b>白日云雨: </b><br>
<span>Dai-Dai-Dai-Dai 发表于 2020-05-31 18:28:13</span><br>
<span>我没学过法理学，还以为和法律是一样。能否用法理学详细分析一下切丝的行为？ ...不用纠结那么多，切嗣的正义不是正义，他只是死钻牛角尖，不干实事。最后就我理解，他结局也知道自己的问题，在冬木市干起了抢险救灾的工作，还扶养了孤儿，这才是追求正义的人该干的事情。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>cloudskate: </b><br>
<span>因为人的价值不能以数量来判断，也不能以性别、肤色、年龄、金钱、知识等因素来判断。如果你一定要做这个判断，而且是以一种激烈的、无法挽回的方式做判断，你就是彻头彻尾邪恶的。</span><br>
<span>切丝追求的不是正义，而是一个简单的世界，童话故事那种世界。显然他学魔法不能解决他的问题，但是上大学可以，建议推广学历认证魔法</span><br>
</p><p><b>vuder: </b><br>
<span>ACG正常爱好者 发表于 2020-5-31 18:10</span><br>
<span>比如世界大危机，只能牺牲59亿救1亿。但是不救1亿就什么救不了。</span><br>
<span>算不算正义？</span><br>
<span>这是个人主义上脑了，觉得个体能够决定很多东西…实际上这世界大部分事情是群体决定的</span><br>
</p><p><b>一颗洋葱: </b><br>
<span>不是，FZ小说里早就借着各种形式打了切丝脸了，是飞盘非要把切丝描写成正义英雄。</span><br>
<span>美化切丝杀人的一直是动画，</span><br>
<span>小说切丝自称正义的朋友明显是讽刺啊？</span><br>
<span>这几几年啊？</span><br>
<span>同意罗老师和切丝为了逃避自己因软弱失误而越陷越深那个解释。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>maitsuki: </b><br>
<span>和张五飞打一架，打过了的话他就是正义了。</span><br>
</p><p><b>zhwpjy: </b><br>
<span>不就是力量不够 要是全冬木和小樱必须选一个 士郎大概率再也不会说自己是正义使者了吧</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1938785[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>切丝的正义是不是真的正义？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1938785-1-1.html</link>
      <description>切丝的正义是不是真的正义？&#13;
比如世界大危机，只能牺牲59亿救1亿。但是不救1亿就什么救不了。
&#13;
算不算正义？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ACG正常爱好者: </b><br>
<span>切丝的正义是不是真的正义？</span><br>
<span>比如世界大危机，只能牺牲59亿救1亿。但是不救1亿就什么救不了。</span><br>
<span>算不算正义？</span><br>
</p><p><b>白日云雨: </b><br>
<span>建议卫宫切嗣先生去大学学习法理学。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>这种事这么干不是不行，或者说都是被动这么干的，别用正义包装自己，也别用正义给自己压力。做好赔偿和引咎的准备，或者进一步弄脏手进行镇压让时间洗刷一切。</span><br>
</p><p><b>Dai-Dai-Dai-Dai: </b><br>
<span>白日云雨 发表于 2020-5-31 18:12</span><br>
<span>建议卫宫切嗣先生去大学学习法理学。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>说得好像法律能解决一切问题似的。</span><br>
</p><p><b>yoboc: </b><br>
<span>马桶搋子.jpg</span><br>
</p><p><b>多汁多水: </b><br>
<span>只能算数值上的正确，正义是价值观吧，得不到大部分人认同的方法难以说是正义</span><br>
</p><p><b>白日云雨: </b><br>
<span>Dai-Dai-Dai-Dai 发表于 2020-05-31 18:13:48</span><br>
<span>说得好像法律能解决一切问题似的。法理学不能解决一切问题，法理学能解决卫宫先生整天瞎琢磨的事情。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Dai-Dai-Dai-Dai: </b><br>
<span>白日云雨 发表于 2020-5-31 18:20</span><br>
<span>法理学不能解决一切问题，法理学能解决卫宫先生整天瞎琢磨的事情。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 An ...</span><br>
<span>我没学过法理学，还以为和法律是一样。能否用法理学详细分析一下切丝的行为？</span><br>
</p><p><b>lolikonh: </b><br>
<span>爱的战士强行二元对立 实属带恶人</span><br>
</p><p><b>nerugigannte: </b><br>
<span>既然你都举这么极端的数据了，那我也极端点咯</span><br>
<span>据外野黄皮纳粹统计美国精英人口3%，其他美国人应该都去死，别的国家精英人口应该没美国比例高，加起来正好一亿，我觉得我不在那一亿里，那肯定不正义啊！如果我有幸在，那我就不得不承认是正义了。</span><br>
<span>话说现在2020年了 ，世界人口70亿了，那救十几亿中国黄皮，其他白的黑的香蕉的全牺牲掉，那是不是正义呢</span><br>
</p><p><b>weary11: </b><br>
<span>切嗣这人就不是正常人，他就是个杀人犯，还正义呢。拿着导弹杀自己老师开始就是个神经病。</span><br>
</p><p><b>帕帕盖诺: </b><br>
<span>原罪只有一个，就是弱</span><br>
</p><p><b>柳生常闇斎: </b><br>
<span>切丝要是能手撕冠位脚踢游星，打的圣堂教会时钟塔叫爸爸，他就是正义</span><br>
</p><p><b>Slipper5: </b><br>
<span>说他不是正义的，你们要怎么做？</span><br>
</p><p><b>sssfans: </b><br>
<span>战争中必须要派精锐的先锋部队去探路、打探敌情，为后方的大部队用命换取情报，这种先头部队的生还率很低，但是还是要有人去做，你觉得对不对？有些事情可以做，但不能说不能讨论。</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>难听话：自以为懂概念的半桶水晃荡作者，自我感动讨论所谓“正义”</span><br>
<span>FZ里的这个话题可以参考根本一郎如何解读孔子语录</span><br>
</p><p><b>chaos7: </b><br>
<span> 本帖最后由 chaos7 于 2020-5-31 19:01 编辑 </span><br>
<span>道德异化与个人整全性 — 威廉士对效益主义的批评 | 郭柏年 | </span><br>
<span>郭柏年</span><br>
<span>香港中文大学哲学博士，现职香港中文大学哲学系高级讲师，星期日明报专栏「三松阁」作者。研究兴趣为规范伦理学、应用伦理学、非形式逻辑与社会政治哲学。深信人类是地球上最邪恶的生物。</span><br>
<span>    he important issues that utilitarianism raises should be discussed in contexts more rewarding than that of utilitarianism itself… the day cannot be too far off in which we hear no more of it.  </span><br>
<span>    – Bernard Williams</span><br>
<span>前言</span><br>
<span>任何对伦理学有兴趣的人，定曾听闻效益主义 (utilitarianism) 。事实上从哲学、经济学的讨论，到政府决策的原则，以至动物解放运动的兴起，效益主义都佔一重要席位。不过纵使效益主义影响广泛，但正如所有哲学理论的宿命一般，自然亦受到不少批评，当中以哲学家威廉士 (Bernard Williams) 的批判最具洞见，亦最为致命。本文将简要说明其对效益主义的批评，希望有助读者认识效益主义与威廉士的哲学。</span><br>
<span>先交代本文的讨论范围。效益主义可分为行动效益主义 (act-utilitarianism, 下文将简称 AU) 与规条效益主义 (rule-utilitarianism, 下文将简称 RU)  ，威廉士对两者的批评重点各异： AU 的毛病在于漠视人的整全性 (integrity) ；而 RU 的问题则是其理论与实践的不稳定关係。篇幅所限，本文只集中讨论 AU 。威廉士对 AU 的批评则可简述如下： AU 的后果论 (consequentialism) 特性令其主张消极责任 (negative responsibility) ，引致道德异化 (moral alienation) ，使人与其情感和行动割裂，从而损害人的整全性 (integrity) ，因此不是好的道德理论。下文将顺序详细说明。</span><br>
<span>人生计划 </span><br>
<span>威廉士向以批判现代的道德理论闻名。其立论的重点之一，是认为现代的伦理学走错了方向，他坚信伦理学应由道德 (morality) 重新回到伦理 (ethics) 问题的研究之上。简略言之，道德理论关注的是行动的对错，与其判断的普遍原则，企图以还原主义的形式理解道德。伦理问题重视的，却是具体的生活。前者企图从纯然理性的角度，运用抽象的规则把握是非对错，针对的是个别的行动；后者则强调人类于实际生活中的处境和感受，着眼于整全的人生。正由于威廉士对伦理生活的重视，开启了他哲学中很重要的想法：人生计划 (life project) 。每一个人作为具价值意识与七情六慾的生命，都有自己认同的信念、感受与人生方向，可统称为「人生计划」。当然，人生有**小小不同的计划，不可能同样重要。威廉士于此强调的是人生中由最基础的价值观与人生观组成的计划，因此，喜欢日本流行文化、希望常到日本旅行等对人生影响不大的计划，不在讨论之列，但以艺术为志业，却可以是重中之重的人生计划。</span><br>
<span>人生计划的重要在于：一、构成个人身份；二、人生意义的来源。我们都是独特的个体，区分人我的最重要元素，就是各自有不同性格、目标、慾望、计划。比方说，黄丝与蓝丝之别，其实不外是价值观的差异而致的身份认同。人生计划不单是建构自我身份的基础，同时亦是人生意义的根据。想像一个天主教徒，其最重要的信念和目标就是事奉上帝。由此他的人生，不管是家庭或工作，都是以此规划。信仰除了是他的身份认同，更是令他在艰苦的生活中坚持下去的重要依靠，他甚至不能想像没有信仰的生命可以如何走下去。既然人生计划如此重要，威廉士相信伦理学的首要任务，应是对之有更好的分析和指引，可惜效益主义漠视人生计划的地位，原因在于其理论的错误预设，于此我们必须将问题追溯至 AU 与后果论的共同结构。</span><br>
<span>后果论与效益主义</span><br>
<span>在讨论规范道德理论的型态时，学界习惯分为义务论 (deontology) 、后果论 (consequentialism) 、德性伦理 (virtue ethics) 三大类别。后果论的基本结构是：行动的对错只取决于其后果的好坏；而对于何谓后果的好坏，主流的想法是以世界情状 (states of affair) —— 世界上所有人和事的状态 —— 这个概念来理解。能使世界情状变好便是好的后果，借用帕菲特 (Derek Parfit) 的**就是「让历史尽可能發展得更好」  。按此，道德上重要的是某个（好的）世界情状是否实现；至于由谁人行动或以什麽手段实行，只是因果关係上的变项，道德上并不相干。不过，「世界情状」终究只是个形式概念，我们仍需具体指出何谓好的世界情状，与及以何种方法达至才算正确。这就是道德理论最重要的两方面：价值理论 (theory of the good) 与正确理论 (theory of the right) 的定义问题。不同理论的分际，往往取决于如何看待这两组概念的内容与关係  。</span><br>
<span>效益主义作为后果论的代表，同样主张行动的对错只取决于其后果的好坏，也採纳「世界情状」这个概念，并把世界情状的好坏定义为效益 (utility) 的增减。 AU 在这个基础上再进一步，其价值理论是把效益收窄为福祉主义 (welfarism) ，于正确理论的立场则是採取极大化原则 (principle of maximization) ；前者认为效益的好坏取决于对个人福祉的影响，后者则指在所有可能的行动中，只有能带来最大效益的行动才是道德上正确的。此两点就是 AU 的基本结构  。</span><br>
<span>消极责任</span><br>
<span>基于上述对后果论与效益主义的梳理，威廉士相信 AU 不可避免地错误理解道德行动与道德责任，他透过「消极责任 (negative responsibility)」这个概念来提出批评。为了说明当中的细节，他举出两个后来广被学界讨论的经典例子  ：</span><br>
<span>    佐治：佐治是个刚毕业的化学博士，一直找不到工作。他身体不佳，家中小孩年幼，因此只有靠妻子工作支撑家计。他的朋友得知他的困境，便介绍了一份工作给他，是在研發生化武器的实验室当研究员，薪水不错。可是佐治是个坚持反对化学武器的人，因此不愿接受工作；但倘若佐治拒绝的话，势必会由另一人上任，而此人热衷化学武器，到时对世界的影响肯定坏得多。他应该接受这份工作吗？</span><br>
<span>    占士：占士到了南美洲某国家旅游。途中在某小镇上不幸遇上了一个军长正准备处决二十个反政府的印第安人。军长看到占士后，给他一个游客才有的优待，那就是如果占士愿意代为枪决其中一个印第安人，他便会释放其馀十九人。如果占士拒绝帮忙的话，他便会把二十个印第安人全数杀掉。占士是个和平主义者，绝对不会杀害无辜，但由于军长人多势众，企图拯救那些印地安人只是天荒夜谭，可行的选项只有接受与拒绝两者，更重要的是那二十个印第安人亦要求占士屈从。占士应该开枪吗？</span><br>
<span>于此 AU 会认为佐治应该接受工作，占士也应该枪杀一人，而且认为这两个判断是理所当然的。威廉士则相信，佐治不应该上任，而即使最终占士应该开枪，亦不见得是理所当然的。仔细分析，威廉士认为 AU 对占士的判断，即使是正确的，也是因错误的理由而正确 (right for the wrong reason) 。相比于最终的判断， AU 对以上例子的描述与判断的理由才是问题所在。以下将主要讨论占士的例子，从而说明 AU 的思路诉诸「消极责任」这个概念，再解释威廉士如何批评「消极责任」。 </span><br>
<span>AU 判断行动是否正确的原则，就是审视行动者所有可能的选项（包括不作为），并认为只有能实现最好的世界情状，才是正确的行动。于此占士开枪就是唯一正确的选项。此举虽会杀害一人，却可拯救十九人。反之，占士拒绝是错的，因为这会令军长杀死全数二十个印第安人── 即使下杀手的是军长而非占士；但根据 AU ，他只要枪杀一人，便可以阻止这悲剧發生，是以 AU 认为，占士依然要为他们的死负上责任！ </span><br>
<span>威廉士认为 AU 的想法相当荒谬。我们虽然都会同意占士的行动会影响军长的决定，但到底谁要负上最大的责任呢？整件事件的始作俑者明显是军长，是他令占士陷入两难的处境，倘若最终占士不接受「优待」，痛下杀手的是军长而非占士。与其说军长的行动是占士一手造成的，倒不如说军长以占士为代罪羔羊更为合理。如果占士要为印第安人的死负责，则军长更加难辞其咎！只怪责占士而无视军长的行为，明显是误判责任。但AU却道德谴责占士，因为AU认为行动者不单要为自己的行为负责，也要为他人因我们的影响而作的行为负责！这是将责任扩展至一个不合理的范围，是以威廉士称之为「消极责任」。详细而论，消极责任其实可再细分为两层意思：(一) 将个人行动的责任与其他人行动的责任视为等同； (二) 将个人作为的责任与不作为的责任视为等同。就 (一) 而言，AU认为占士需为军长的杀人行动负上责任；从 (二) 来看， AU 认为占士拒绝杀人，与主动杀死二十个印第安人责任无异。</span><br>
<span>「消极责任」的问题出在哪裏？ 于此威廉士的想法是，人际分野 (the separateness of persons) 是最基本的道德事实  ，而「消极责任」无视这个基本事实。正如方才讨论人生计划时所述，每个人都有自己的价值与看事情的观点，都是独立的个体。既然如此，事情由我亲手造成，还是他人引致，道德责任上理应有别，这亦是大部份人都同意的，可是 AU 泯灭了这个差异，这从「消极责任」(一) 与 (二) 可以印证。究其原因，在于AU只在乎世界情状的好坏，不在乎由谁人引致、或如何产生，认为那在道德上并不相干。因此「消极责任」并不着眼行动者的身份，它要求的是极端的无偏私性 (impartiality) 。洛尔斯 (John Rawls) 曾指摘效益主义考把 「与个人无关 (impersonal)」与「无偏私 (impartial) 」溷为一谈  ，正是这种批评的变奏。总结而言，「消极责任」的问题一则在于未能真正准确描述整个道德情境，提出适当的责任解释；更重要的是未能了解人际分野，因而为着最大的效益而要求行动者为其他人的行动负责，此举将进一步令行动者出现道德异化，损害其个人整全性。</span><br>
<span>道德异化与个人整全性</span><br>
<span>明白「消极责任」的意思与理路后，我们便可充分理解威廉士对AU的批评：使人被道德异化，整全性受损。所谓「异化 (alienation) 」，是指两种原属一起的东西的分离，在本文的脉络中，「道德异化」是指个人的行动、感受因道德要求而与其人生计划割裂。「整全性 (integrity) 」则指人的行动、感受与自己人生计划统合一致，能依循自己的价值与信念行事。由此可见，异化与整全性其实是一体两面的想法，「异化」就正是「损害整全性」之意。借用席更斯 (Mark Jenkins) 的分析，威廉士认为 AU 对整全性的破坏可分为两大方向，分别是「人与其行动的整全性」与「人与其感受的整全性」  ：</span><br>
<span>（一）人与其行动的整全性</span><br>
<span>所谓「行动整全性」，最基本的意义是个人行动与其视为必须遵从的价值的一致状态。 AU 之所以不能理解人的整全性，原因在于它未能合理地把个人的人生计划与行动联繫起来，反而要求行动者在道德决策中完全放弃自我，变成纯粹的效益增长工具。</span><br>
<span>「消极责任」要求行动者完全代入效益主义式思维，将自己的行动视为增进世界效益的因果关係上的一环，自己只是效益的中介：将所有人（包括自己）相关的行动与人生计划纳入考虑，再以完全抽离自己的价值观、绝对中立的角度计算不同行动的后果，最后输出最具效益的行动。自我的一切价值与福祉只是衆多的考虑之一，并无任何特别的地位。这种思维将自己的人生计划与其他人的计划等量齐观，并必须随时因应其他人的行动而放弃自己的人生计划，以取得最大效益，这无疑是漠视人生计划对个人的重要性。一个人怎麽可能一方面重视某些东西，但又随时可以放弃？当中的可能性只有两个：要麽那些压根儿不是他重视的东西；要麽他就是精神分裂。 AU 的要求其实等同于迫令行动者与自己的行动割裂，这正是最根本意义下的异化  。</span><br>
<span>（二）人与其感受的整全性</span><br>
<span>根据 AU ，个人的道德感受在整体的效益计算下，必须在道德上让步：在占士的例子中，倘若他基于和平主义的价值观而情感上不能接受开枪，道德上其实是错误的。AU要求我们把这些源于人生计划的感受，完全臣服于整体效益的计算之下，一旦它们与整体的效益冲突， AU 就将之视为不理性的反应。</span><br>
<span>AU 并非说占士不能有抗拒感，但这些感受的效益当初在决定开枪与否时已经被计算在内。如果你坚持自己的情绪和感受而拒绝最具效益的行动（例如占士拒绝开枪），则是放任自己的情感，以压倒道德，犯上自我中心、自我放纵 (self-indulegence) 的毛病  。但是，这真的仅只是一种不安的感受，道德上并不重要吗？ 威廉士并不认同：「但我们至少不是个完全的效益主义者，不能把自己的道德感受只当为效益计算的对象。这样做是将自己的最根本的真实感受，可以说是我们的身份认同的一部分，与自我割离。  」道德感受其实有更深层次的意义：它是我们理解世界的一种展现，表达出我们认为何谓对错、人和世界应该如何安排等，与我们的身份认同和生存意义有重大关係。 </span><br>
<span>威廉士相信 AU 这种对人类心理的漠视，对行动的要求，都是错误、甚至是可怕的。最终的关键，就是AU根本未能把握人与其人生计划的整全关係及其重要性。从正面而论，信念、情感、意向、行动合一的人生才是协调而理想的人生。从反面来说，一个情感和行动必须与自己基础人生观割裂的人生，是难以忍受的。总的来说，要拥有整全的人生，身份与生存意义才可能延续。</span><br>
<span>对于「整全性」这个论旨，有不少论者曾提出质疑，但最重要的相信是以下这个：想像有某心理异常的杀人犯，真诚以杀人为人生的价值与意义所在，如果 AU （甚至其他道德理论）要求他为着道德的考虑而不再杀人，此举明显是损害其整全性，但难道我们因此会说道德的要求不合理吗？ 这个反例似乎显示，损害整全性可以是合理与道德的要求  。我相信这个反驳有一定道理，事实上整全性虽然要求人与人生计划的统合，但它不应是凌驾一切的考虑。那些邪恶的人生计划决不能以整全性为借口而逃避道德的规范。不过，一旦我们把人生计划限定于道德范围之内，威廉士的论点仍然是有力的。</span><br>
<span>结论</span><br>
<span>威廉士曾多次强调，效益主义是极有野心的理论，企图以单一的考量（行动的效益），以近似科学方式（效益的量化计算），解决所有的道德问题。着名的效益主义者黑尔 (R. M. Hare) 曾说，在效益原则下，责任冲突并不存在  。可惜这种道德观的毛病，就是高估了工具理性于道德决策的作用，与忽视人类道德处境的複杂多元，最终未能充分了解人生计划的重要，更洐生出一套抽空身份与意义的荒谬人生观与世界观，因此不是好的道德理论。</span><br>
<span>本文开首曾说，在对效益主义的芸芸批判中，以威廉士的最为致命与最具洞见；经过以上讨论，我们可以如此理解：其致命的原因在于，威廉士批评的不是理论的枝节，例如效益计算上的困难、或原则之间的冲突，而是 AU 的基本理论预设 —— 以后果（世界情状）为评价行动对错的唯一标准、与採用极大化原则 —— 必然会产生道德异化。由于 AU 难以放弃以上两项原则，因此不能回应威廉士的批评。再者，威廉士的洞见，就是重新提醒我们，伦理学应该关心的是人的具体生活，当中包括人的心理、情感和行动的複杂互动，而不只是简单抽空的原则，与冷智和旁观者式的计算。只有当伦理学能够重新关注人的真实道德情境时，才可能对自苏格拉底以降哲学的终极问题「我应该如何生活？ (How should I live?) 」有恰当的回答。</span><br>
<span>註：</span><br>
<span>    1.J.J.C. Smart & Bernard Williams, Utilitarianism: For and Against, Cambridge: Cambridge University Press, 1973, pp.150.</span><br>
<span>    2.威廉士在讨论行动效益主义时，往往是用另一称呼：直接效益主义 (direct utilitarianism)，见 Utilitarianism: For and Against, pp.81.</span><br>
<span>    3.见 Derek Parfit, Reasons and Persons, Oxford University Press 1984, Part 1。</span><br>
<span>    4.这种定义规范道德理论的方法，可上溯自西季维克 (Henry Sidgwick) ，不过真正将这种分析發扬光大的要算是法兰健纳 (William K Frankena)。可参考 W. K. Frankena. Ethics. Englewood Cliffs, N.J.: Prentice Hall, 1963, pp.14-16</span><br>
<span>    5.当然，近年来效益主义为了回应各种质疑，亦發展出很多新的型态，篇幅所限，未能说明，有兴趣的读者可参考 James Griffin, “Modern Utilitarianism”, Revue Internationale de Philosophie, Vol. 36, No. 141 (3), pp. 331-375.</span><br>
<span>    6.Utilitarianism: For and Against, pp. 98-99.</span><br>
<span>    7.Bernard Williams, Ethics and the Limits of Philosophy, Cambridge, MA: Harvard University Press, 1985, pp.88.</span><br>
<span>    8.John Rawls, A Theory of Justice, Cambridge, MA: Harvard University Press, 1971, pp.166.</span><br>
<span>    9.Mark P. Jenkins, Bernard Williams (Philosophy Now Series), Montreal & Kingston: McGill-Queen's University Press, 2006, chapter 3.</span><br>
<span>    10.Utilitarianism: For and Against, pp.116.</span><br>
<span>    11.关于自我放纵的批评，详细请参考 Bernard Williams, “Utilitarianism and Moral Self-Indulgence”, in Moral Luck, Cambridge: Cambridge University Press, 1981。</span><br>
<span>    12.大意翻译自 Utilitarianism: For and Against, pp.103-104。</span><br>
<span>    13.关于这个批评详细可参考Elizabeth Ashford, “Utilitarianism, Integrity, and Partiality”, Journal of Philosophy 97 (8), 2000, pp.421-439。</span><br>
<span>    14.R.M.Hare, Moral Thinking, Oxford: Clarendon Press, 1981, pp.26.</span><br>
</p><p><b>侠盗亚森·罗平: </b><br>
<span>那个……还是翻译成功利主义比较好</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>正义肯定不能替别人做主，让别人去牺牲。</span><br>
<span>将军可以让士兵去死，甚至极端一点政府可以牺牲部分群众，比如医疗资源不足时选择优先治疗部分人群，因为将军要对战争负责，政府要对人民负责。</span><br>
<span>你切嗣有个屁的权利去要求别人，还主动去参与电车难题，简直有病。阿尔萨斯屠城都比切嗣正义，因为二傻子是王子，必须做出决策对洛丹伦负责。</span><br>
<span>切嗣不该当魔法师，应该去竞选蓝星总统才符合他的作为。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span>扯淡的问题，有本事别一击脱离。</span><br>
<span>我来加个条件，能救下来的1亿人全是作奸犯科的恶徒，牺牲的59亿人全是无辜百姓，动动你的脑子，这算不算正义？</span><br>
<span>电车难题及其变种问题核心在于价值观的“质”，而非数学的“量”。</span><br>
</p><p><b>ATLTA: </b><br>
<span>文艺复兴，文艺复兴</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>切丝的问题不在牺牲一部分拯救另一部分，而在于他只知道牺牲一部分拯救另一部分的方法。</span><br>
<span>切丝真正想要的是所有人都能得救的方法，他以为圣杯能给他这种方法，结果圣杯不给。</span><br>
<span>比如电车难题的变种，一个健康的人进了医院，医生把他肢解了用他的器官去救活5个重要的人。</span><br>
<span>这种事情在非常情况下发生一次还可能情有可原。</span><br>
<span>但如果天天发生这种事情那就不是一个健康的人vs5个患者，而是全体健康的人vs全体患者，哪个人多哪个人少不言而喻。</span><br>
</p><p><b>mishidexieyu: </b><br>
<span>选一人还是五人的电车问题就不该让切丝做，让士郎做可能就是选一人然后自己代替那一人躺铁道上救六人。但凡让一部分人死来让一部分人活的都该叫做利益，或者数学题，反正不能叫正义。灾难临头选择抛弃部分人造一个让部分人活的方舟，这样的boss不知道被热血男主角们轰杀至渣多少个了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi M2002J9E, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>Slipper5: </b><br>
<span>什么时候砧板上的鱼也有资格谈正义了</span><br>
</p><p><b>mishidexieyu: </b><br>
<span>这个问题不论是牺牲少数人来成就大多数人的幸福，还是说为了一个人不管多数人性命，两种情形的大反派应该在各个作品里都有出现过，广大主角们告诉我们遇到这种问题不管咋样都是错的，没有一拳打翻火车的能力就别再那掰操纵杆了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi M2002J9E, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>胡乱假设谁不会，比如世界大危机，只能每人吃一斤鼻屎\把亲妈送进妓院\杀光中国人救全球。但是不每人吃一斤鼻屎\把亲妈送进妓院\杀光中国人就什么救不了。</span><br>
<span>算不算正义？</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>切嗣的问题不是电车难题好吗，他的问题是把什么都看成电车难题然后给自己强加完美解决的义务</span><br>
<span>比如说他要救A，他会本能地想为了救A我得杀谁，假定要杀死B，无论结果是A死还是B死他都觉得是他的责任，甚至A和B可能根本跟他没啥关系</span><br>
<span>他找圣杯就是为了问，我能不能A和B都救</span><br>
<span>圣杯：呵呵</span><br>
<span>于是他就疯特了</span><br>
<span>切嗣你就是吃了没文化的亏呀  </span><br>
</p><p><b>keamedes: </b><br>
<span>建议多读书，没时间读书可以看看罗老师的视频</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/BV1BT4y1u739</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/41635976/answer/674359386</span><br>
<span>切嗣杀父这一情节在动画里的观感并不舒服——父亲只是研究不死药，初恋自作主张偷吃惹祸，他就算有罪，也实在罪不至死啊。</span><br>
<span>他们父子关系看起来很正常，切嗣对魔术也没有那么大的恶意，怎么突然矛盾就大到要弑父了？</span><br>
<span>这个问题的答案，其实也是切嗣追求“极端正义”的潜意识动机。</span><br>
<span>“丧尸村”事件中，初恋偷吃药，变成丧尸之前让切嗣杀她，切嗣下不了手——他本有机会让悲剧在这里终结——但因为他的懦弱，或者单纯的不忍，他退缩了（尽管这无可指摘）。</span><br>
<span>全村的性命，锅在自己身上？他承受不起这样的负罪感——这时候遇到后妈，后妈对魔术师的评价给了他转移自责的借口——研究这种罪恶魔术的那个人才应该背锅。</span><br>
<span>这样，为了抚平自己心中的内疚，混杂着冲动、惊恐、不安的情绪，他二话不说就开枪打死了父亲——压根不打算要他给个解释（甚至害怕听父亲的解释）——冠以正义之名。</span><br>
<span>杀父亲是为了追求正义，终其一生，他都在圆这个谎。</span><br>
<span>这样，后妈必须死，所有阻拦他追求正义的一切事物都必须死，因为我要追求正义，用最极端的手段追求正义。</span><br>
<span>永远出现在战争最激烈的地方，永远用最极端的方式，像自残一样去追求“正义”。</span><br>
<span>其实都是为了圆这个谎。</span><br>
<span>如果他对正义的追求不够极端，就说明他杀父亲的理由不够纯粹——他就得重新面对自己当初的懦弱、自私——然而他已经承受不起回头的代价了，为了圆这个谎，做出的牺牲太多太多，回不了头了。</span><br>
<span>借某个答主的用词，这就叫“沉没成本太高了”。</span><br>
</p><p><b>550616: </b><br>
<span>Slipper5 发表于 2020-5-31 18:39</span><br>
<span>说他不是正义的，你们要怎么做？</span><br>
<span>蘑菇定义过，切嗣就是恶</span><br>
</p><p><b>stygianlunar: </b><br>
<span> 本帖最后由 stygianlunar 于 2020-5-31 20:35 编辑 </span><br>
<span>从各种意义上都是切嗣一相情愿的把一切都拉到自己的天平上衡量最后自己还被压垮。</span><br>
<span>让切嗣承认自己的自私，承认自己不甘，只有这样他恐怕才能真正救赎自己。不过，话说回来，魔伊的切嗣为什么就能做出选择了呢</span><br>
</p><p><b>待宵: </b><br>
<span>stygianlunar 发表于 2020-5-31 20:31</span><br>
<span>从各种意义上都是切嗣一相情愿的把一切都拉到自己的天平上衡量最后自己还被压垮。</span><br>
<span>让切嗣承认自己的自私， ...</span><br>
<span>魔伊线这人还没出来</span><br>
<span>也好奇怎么突然就想通了，虽然夫妻档的工作仍然很危险的样子</span><br>
</p><p><b>6030sylar: </b><br>
<span>stygianlunar 发表于 2020-5-31 20:31</span><br>
<span>从各种意义上都是切嗣一相情愿的把一切都拉到自己的天平上衡量最后自己还被压垮。</span><br>
<span>让切嗣承认自己的自私， ...</span><br>
<span>因为编剧不是阿虚，阿虚就喜欢挖个坑让主角明明白白跳进去，然后主角为此纠结到死</span><br>
<span>—— 来自 Realme RMX1851, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>43453: </b><br>
<span>切丝但凡先上最好的B站听几堂罗翔的课，都不会这么中二</span><br>
</p><p><b>水城君: </b><br>
<span>我的评价很简单，就是看这个人会不会把自己放在牺牲者里考虑问题。</span><br>
<span>也就是牺牲自己拯救世界和强迫别人牺牲拯救世界的区别。</span><br>
<span>前者是圣人，后者是人渣。</span><br>
<span>切丝嘛，就凭他下意识地永远把自己放在幸存者的那一边，至少在我心目中，他就是绝对的恶人。</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>什么是【真正正义】？分配正义？矫正正义？抽象的形上正义？。。。</span><br>
</p><p><b>weary11: </b><br>
<span>sssfans 发表于 2020-5-31 18:41</span><br>
<span>战争中必须要派精锐的先锋部队去探路、打探敌情，为后方的大部队用命换取情报，这种先头部队的生还率很低， ...</span><br>
<span>指挥官会直接告诉部队任务得困难。</span><br>
<span>别把这个等同于切嗣躲后面正义者自居杀人好不？</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>切嗣的问题是他没搞懂“责任”这个词，所以实质上他的行动本质是强者对弱者进行迫害，认同他的行动在社会学上还会因为否认人的个体价值造成社会不稳定</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2020-5-31 20:03</span><br>
<span>切嗣的问题不是电车难题好吗，他的问题是把什么都看成电车难题然后给自己强加完美解决的义务</span><br>
<span>比如说他要救 ...</span><br>
<span>所以切嗣纠结这么久到底是作者老虚没文化还是老虚故意写得他没文化</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span> 本帖最后由 black199 于 2020-5-31 21:58 编辑 </span><br>
<span>黑夜守望者 发表于 2020-5-31 21:56</span><br>
<span>所以切嗣纠结这么久到底是作者老虚没文化还是老虚故意写得他没文化 ...</span><br>
<span>无论老虚是怎么想的，切嗣这个角色不管是经历还是表现都确实是没文化，只是用电车难题这种东西婊他显得有点下贱，高明点的做法是用罗翔老师婊他</span><br>
</p><p><b>MK3: </b><br>
<span>讲这么多，兄弟，传火不？</span><br>
</p><p><b>43453: </b><br>
<span>还有一点，本来切丝的行为就是普通的虚伪中二病，在一般作品里就是被婊的，但是他在主场强行拉B格甚至还反过来打脸真正有骑士精神的saber，害死那么多人最后得善终（没有被人**），那就更生草了</span><br>
</p><p><b>真田源次郎信繁: </b><br>
<span>老徐归根到底是想让切嗣的问题变成伦理学的问题，天天讨论有多少种方法救养母，或者“为什么总要牺牲一边”</span><br>
<span>因为设定的情况是救不了养母，也不是总牺牲了一边，没写而已</span><br>
<span>不断讨论有没有更好地解决办法本身只是在绕圈子</span><br>
</p><p><b>真田源次郎信繁: </b><br>
<span>43453 发表于 2020-5-31 22:05</span><br>
<span>还有一点，本来切丝的行为就是普通的虚伪中二病，在一般作品里就是被婊的，但是他在主场强行拉B格甚至还反 ...</span><br>
<span>他这也能叫善终吗……</span><br>
</p><p><b>banglian: </b><br>
<span>43453 发表于 2020-5-31 22:05</span><br>
<span>还有一点，本来切丝的行为就是普通的虚伪中二病，在一般作品里就是被婊的，但是他在主场强行拉B格甚至还反 ...</span><br>
<span>fsn和fha里呆毛描述的切嗣是两人话不投机（或者没必要多余交流）但配合默契赢到最后。fz的切嗣竟然是和她在斗嘴闹别扭，互不信任，也挺草的。只能说，早期设定与后期再创作，还是两个作者，难免有BUG</span><br>
</p><p><b>sssfans: </b><br>
<span>weary11 发表于 2020-5-31 21:42</span><br>
<span>指挥官会直接告诉部队任务得困难。</span><br>
<span>别把这个等同于切嗣躲后面正义者自居杀人好不？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>告诉你有困难，是说可以不去吗？是说做逃兵也不会被枪毙吗？同样是牺牲少部分人拯救大部分人，谁也不要把手段正当化，这种事就是能做不能说，只要造成了牺牲，总会有人说这不是正义。</span><br>
</p><p><b>satanas: </b><br>
<span> 本帖最后由 satanas 于 2020-5-31 22:26 编辑 </span><br>
<span>慢着 切嗣不就是受不了这种只能选择多数的拯救方式才去参加圣杯战争的么 切嗣不是认为这个选择是对的 而是知道这个就是根本矛盾 越是大的事情 越容易进入这种唯有选择多那方的方向 具体就是炸飞机那里 他明知自己可以选择救他师傅 但这带来的风险可能会害死更多无辜的人 自己也对师傅很有感情 所以当他的理性要他这么选择的时候 他很难接受这个理性 完事后立刻就骂自己是笨蛋 </span><br>
<span>他对呆毛的漂亮话那么敏感也是因为知道这种选择躲不掉 人类一直以来无非是要遍一个大义去解释而已 而他无法这么去骗自己接受 所以才会被“万能许愿机”这种东西产生兴趣 只不过圣杯的垃圾程度出乎了他意料而已 也可以说他没料到圣杯完成愿望还要检测人的思路才能运行那么有局限性 要是他能提前知道 说不准就和天文君主那样直接要钱 本来不成功估计也就转入下个工作 没想到垃圾圣杯还搞个大惨剧出来 让他心提前死了</span><br>
</p><p><b>weary11: </b><br>
<span>sssfans 发表于 2020-5-31 22:19</span><br>
<span>告诉你有困难，是说可以不去吗？是说做逃兵也不会被枪毙吗？同样是牺牲少部分人拯救大部分人，谁也不要把 ...</span><br>
<span>你在偷换概念。</span><br>
<span>抵抗侵略保卫家园，保卫自己亲人，军人天职。</span><br>
<span>抢夺圣杯实现自己愿望，杀他人，满口正义，是不可能等价的。切嗣是行为不正义，后果也是对东木人的大犯罪。</span><br>
</p><p><b>百升飞上天: </b><br>
<span>正义个毛线</span><br>
</p><p><b>今天不守尸: </b><br>
<span>我一直再想如果切嗣爸爸能穿越时空的话会怎么样</span><br>
<span>切嗣爸爸在A日牺牲一人救下三人，然后三人中某一人在未来的B日发动了kongxi造成一万人死亡</span><br>
<span>于是切嗣爸爸B穿越回过去准备干掉切嗣爸爸A来让未来的一万人存活，而切嗣爸爸A的死亡，导致未来C日本该得到切嗣爸爸救下的一人没有得救而造成了更大的死亡灾害</span><br>
<span>于是切嗣爸爸D穿越回过去准备阻止切嗣爸爸B杀害切嗣爸爸A。。。</span><br>
<span>第N次圣杯战争开始了，七位御主都是切嗣爸爸</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1938785[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
