<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>严重剧透：从tlou2评价探讨战场女武神4最被讨厌的是哪一点</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>严重剧透：从tlou2评价探讨战场女武神4最被讨厌的是哪一点</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:41:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>严重剧透：从tlou2评价探讨战场女武神4最被讨厌的是哪一点[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1942661-1-1.html</link>
      <description>严重剧透：从tlou2评价探讨战场女武神4最被讨厌的是哪一点&#13;
TLOU2从诞生起就争议不断，目前从剧透和评价上看通常都是演出好，游戏体验一脉相承，然而剧情上一言难尽，各种不符合预期、过激、圣母桥段挑战着玩家的底线。
&#13;
由此我联想到之前玩儿的战场女武神4，虽然和前者在各方各面上无法相提并论，然而评价方面就很接近，都是画面玩法没什么问题，剧本喂屎。不过剧本喂屎这件事，就我观察不同玩家讨厌的理由其实不尽相同。
&#13;
所以对于女武神4这样一款游戏，你不喜欢的理由到底是什么？
&#13;
我列出了几项，为了保证纯粹还请选出你最讨厌的一项，如果上述没有，请在评论中告知。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>深红叉: </b><br>
<span>严重剧透：从tlou2评价探讨战场女武神4最被讨厌的是哪一点</span><br>
<span>TLOU2从诞生起就争议不断，目前从剧透和评价上看通常都是演出好，游戏体验一脉相承，然而剧情上一言难尽，各种不符合预期、过激、圣母桥段挑战着玩家的底线。</span><br>
<span>由此我联想到之前玩儿的战场女武神4，虽然和前者在各方各面上无法相提并论，然而评价方面就很接近，都是画面玩法没什么问题，剧本喂屎。不过剧本喂屎这件事，就我观察不同玩家讨厌的理由其实不尽相同。</span><br>
<span>所以对于女武神4这样一款游戏，你不喜欢的理由到底是什么？</span><br>
<span>我列出了几项，为了保证纯粹还请选出你最讨厌的一项，如果上述没有，请在评论中告知。</span><br>
</p><p><b>zzy516232108: </b><br>
<span>提供弹药</span><br>
<span>1 男主队伍由于不听指挥害女三密涅瓦队伍全灭</span><br>
<span>2 女二凯伊从游戏中盘开始背叛主角队并且主角莫名其妙相信她</span><br>
<span>3 雪上巡洋舰动力为小女孩佐仓绫音</span><br>
<span>4 小萝莉当核弹</span><br>
<span>5 圣母男主让男二带着一名队友去送死</span><br>
<span>6 男主没有炸核弹</span><br>
<span>7 女三密涅瓦要炸却被嘴炮</span><br>
<span>8 主角和敌方将军打的不可开交最后莫名其妙互相理解</span><br>
<span>9 女武神莫名暴走又莫名平复</span><br>
<span>10 明明什么都没干就投降了</span><br>
<span>11 女二内鬼最后逍遥自在没有被惩罚</span><br>
</p><p><b>鱼肉丸子: </b><br>
<span>当初通关的时候把我恶心坏了 就没有白金</span><br>
<span>看到这贴我发现我甚至忘了具体哪个场景开始这个游戏剧情让我反胃</span><br>
<span>不过我记得主人公小队若干人的三观让我生理不适包括但不限于安心拿萝莉当炸弹 但是最后缺毫不害臊的说出一堆看起来伟光正的话，黑毛狙击手跳反后又跑回来面不改色的干死了自己亲哥</span><br>
<span>可能剧情记得不是很准确了 但是这游戏当初的确是结结实实把我恶心到了</span><br>
<span>PS：PS3女武神1首发就买了啃生肉玩的2代3代是我买过的四张UMD的其中两张（另两张是MHP2G MHP3）</span><br>
</p><p><b>秋月孝三: </b><br>
<span>某人的哥哥是书记</span><br>
</p><p><b>叶雾: </b><br>
<span> 本帖最后由 叶雾 于 2020-6-19 14:45 编辑 </span><br>
<span>选了3，我切实在男主嘴炮早见的时候感到他精神分裂</span><br>
<span>中途就知道是来炸城的，男主仍然选择带领部队继续执行任务，牺牲了佐仓和男2，到城下突然圣母发作，还劝别人善良</span><br>
<span>有neil druckmann那味了</span><br>
</p><p><b>仓鼠吃火锅: </b><br>
<span>屁股她哥也精分的厉害，只许自己把其他女武神当道具不让你们炸萝莉</span><br>
</p><p><b>扑克脸军曹: </b><br>
<span>军方上层用萝莉当核弹其实我不是很意外，毕竟前几作军方对待女武神都是怪物消耗品的态度，本来以为会安排个剧情让男主来破解这个局，结果男主就这样接受了这个设定准备把萝莉炸了，真的震撼我妈</span><br>
</p><p><b>modkingr: </b><br>
<span>凯伊双标 为了萝莉女武神背叛联邦 对克莱玛丽亚的态度差的一逼</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>bingyucb: </b><br>
<span>一个智障一样的北极星计划，派一支小分队从柏林千里迢迢突进到莫斯科</span><br>
<span>真当历史都这样写出来的</span><br>
</p><p><b>brianked: </b><br>
<span> 本帖最后由 brianked 于 2020-6-19 16:03 编辑 </span><br>
<span>叶雾 发表于 2020-6-19 14:37</span><br>
<span>选了3，我切实在男主嘴炮早见的时候感到他精神分裂</span><br>
<span>中途就知道是来炸城的，男主仍然选择带领部队继续执行任 ...</span><br>
<span>军人以服从命令为天职，男主选择接受停火协议不炸船绝对没任何问题，而且伟光正</span><br>
<span>一路做了莫大的牺牲，已经投入过多埋没成本的男主不惜违抗命令也要完成队友的遗志给帝国首都来个特大花火，也没问题</span><br>
<span>但是男主意志不坚定，在开关上纠结了半天，最后女主过来说服，男主顺势下坡。但剧情还能救，男主要是反思一下他们都是谈判桌上的筹码，意识到牺牲都是无意义的，最后醒悟，这立意还能升华</span><br>
<span>结果编剧安排红发冲进来了，男主马上和女主一起阻止她炸船，我当时就一股呕吐感，这男主就像墙头草一般，游戏还没结局但是根本不想玩了</span><br>
<span>而且男主女主是船上少数知道安洁是核心，炸船等于牺牲安洁的人，结果说服过程里半点安洁都没出来，要是女主直接棒喝男主“你连安洁都要牺牲吗？”然后男主顿悟，这都比游戏里的方式要好多了</span><br>
<span>这近似结局的场景有一万种办法写好，结果编剧是直接螺旋升天，也是服气</span><br>
</p><p><b>brianked: </b><br>
<span>modkingr 发表于 2020-6-19 15:43</span><br>
<span>凯伊双标 为了萝莉女武神背叛联邦 对克莱玛丽亚的态度差的一逼</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户 ...</span><br>
<span>凯伊不是女武神控，只是个伪装成女（武神）权主义者的萝莉控，这还是挺正常的</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>选了5，整场战役从一开始就是搞笑的，颇有昭和参谋遗风，结果在某种意义上居然还强行成功了，除了在心里给编剧👏👏外我无话可说</span><br>
<span>另外脑瘫儿童专业户帝国如果能少造点鮟鱇鱼之类的废物，把同样的资源拿去暴量产战车和本土决战战车，早就能在联邦首都举办胜利阅兵式了</span><br>
</p><p><b>九八式衍射弹: </b><br>
<span>我觉得不按核弹完全没问题，两边都是服从命令的军人，打了温泉断章就知道，没谁真的想打个你死我活的，本来就都是普通人，身不由己罢了。自爆的目的是停战，从来就不是复仇，男主从头到尾都没说他参军的目的复仇。既然自爆是为了和平而不是为了复仇，那已经迎来和平了为什么还要自爆，非要昭和一下以示忠心？日本投降后美帝也没有继续炸了啊。</span><br>
</p><p><b>Yui_hirasawa: </b><br>
<span>九八式衍射弹 发表于 2020-6-19 22:46</span><br>
<span>我觉得不按核弹完全没问题，两边都是服从命令的军人，打了温泉断章就知道，没谁真的想打个你死我活的，本来 ...</span><br>
<span>温泉断章就是个杀必死环节吧，纯粹为了硬凑一场战斗编的剧情。日本不也是被炸了两发才投降的，这剧情更像是从一个核武器受害者的角度而写出来的，必然不会让核弹成功启动</span><br>
</p><p><b>bad_alloc: </b><br>
<span>女凯伊虽然屁股很翘, 但请你还是乖乖站上军事法庭接受审判</span><br>
</p><p><b>白昼梦: </b><br>
<span>从游戏开场开始主角团三观就有问了</span><br>
</p><p><b>brianked: </b><br>
<span>九八式衍射弹 发表于 2020-6-19 22:46</span><br>
<span>我觉得不按核弹完全没问题，两边都是服从命令的军人，打了温泉断章就知道，没谁真的想打个你死我活的，本来 ...</span><br>
<span>不是说非要你死我活，而是整个剧情喂屎感非常强</span><br>
<span>男主要炸船的时候突然就传来停战的消息了</span><br>
<span>这里服从命令放弃炸船，是守序和平之路，虽然前面全部木达，但是至少剩下的人都保存下来了，不用再死人了</span><br>
<span>不服从命令直接炸船，是黑暗复仇之路，为了约定的承诺，不惜牺牲安洁堕入黑暗，虽然可叹但作为悲剧英雄也情有可原</span><br>
<span>但男主哪条路都没选，他选了第三条，都到这里了居然不能炸船，他不甘心，他纠结。然后这种墙头草的心态在面对红发的时候居然一转攻势，刚才你自己不都想炸船吗？</span><br>
<span>更大的问题是，他们自己之前都觉得联邦用小女孩当核心不是人，自己转头就高兴地要用小女孩作为祭品去炸帝都了……在他们放弃炸船的心理斗争里安洁的戏份为0，还不如凯伊。至少凯伊拼死也要把安洁拉出炉子，是个本格的萝莉控，贯彻了自己的理想直到最后</span><br>
</p><p><b>Toby_dak: </b><br>
<span>游戏前半部分就已经被恶心到。联邦反击打到帝国本土后，有个帝国平民从仓库里偷军用物资卖给联邦军。后来这平民被吊死了，主角一群人就归咎于帝国邪恶。</span><br>
<span>我当时就黑人问号。你说吊死的是面包店衣服店老板，还能说帝国做得不对。这倒卖军用物资给敌国，在哪个国家都是要吊路灯的。</span><br>
<span>----发送自 Sony G8342,Android 9</span><br>
</p><p><b>zero12: </b><br>
<span>在保护小萝莉这个立场上，女二的老哥是不是白死了？</span><br>
</p><p><b>shlovekd: </b><br>
<span>听了泥潭老哥建议全程option跳过过场…我觉得这游戏这么玩就有8分了…</span><br>
</p><p><b>gunmanmk2: </b><br>
<span>因为男二死了啊，以队友的牺牲才进入到首都想要完成任务，结果却被告知任务没有意义了，纠结一下也正常吧，4代男主还做不到1代男主那么伟光正。当然女三这种石头脑上前要炸船男主马上180度转向的确有点演出问题。</span><br>
<span>其实对于剧情诸多的不合理点，我自己加了一个设定来说服自己：就是安西教练（划掉）船长早已看透一切，经过对男主一行人的测试后把任务的最终选择权交给了男主，并相信主角们最终能做出正确的选择。</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>女武神4剧情这么莫名的话谁能说说和《笑容的代价》比谁更莫名？</span><br>
<span>《笑容的代价》梗概：</span><br>
<span>1. 穷军黩武民不聊生反派国突然侵略主角国</span><br>
<span>2. 主角国公主（女一）青梅足马战死、看她长大的数个近臣战死，灭国，丢老家</span><br>
<span>3. 敌对国士兵女二回老家结婚的战友战死，敬爱的队长战死，她妈终于相认却被砸死</span><br>
<span>4. 主角国什么都没有了准备发动杀伤性地图炮</span><br>
<span>5. 公主发现萝卜和地图炮依赖的物质有害自然，决定改放技术倒退、武器全灭的地图炮</span><br>
<span>6. 女二突袭，拿枪指着公主背了</span><br>
<span>7. 公主说我们要保护自然，女二表示理解</span><br>
<span>8. 开不了萝卜了，公主和敌对国国王握手言和</span><br>
</p><p><b>人生等于修行: </b><br>
<span>一个和战争有关的游戏，战略部分竟然如此儿戏。</span><br>
<span>有美化侵略的嫌疑。（我个人觉得可以把嫌疑去掉）</span><br>
<span>主角三观不正，还往烂好人的层面去写。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1942661[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
