<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>不是很懂鲁鲁修第二季的结局好在哪</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>不是很懂鲁鲁修第二季的结局好在哪</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:59:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>不是很懂鲁鲁修第二季的结局好在哪[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1940444-1-1.html</link>
      <description>不是很懂鲁鲁修第二季的结局好在哪&#13;
去年一口气看完的片子，个人感觉相比第二季的整体混乱节奏飞起，结局是还行但不至于“神结局”，但翻了一下评论好像一些坛友们对结局评价很高，好奇大家觉得它好在哪</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>萌物收藏家: </b><br>
<span>第一季节奏很好，第二季就很差</span><br>
</p><p><b>咔叽: </b><br>
<span>banglian 发表于 2020-6-9 23:34</span><br>
<span>是啊，破狗二期到后面专楼也是调侃吐糟为主了。</span><br>
<span>当时那边和泥潭的区别就是破狗角色厨更多点，红鸟和妹控 ...</span><br>
<span>没啥朱雀厨，跟S1都是一波儿人两头跑而已，只是漫游那边妹子比这边多而已，所以有一部分CP党，讨论的东西大差不差都是那几个论点，死没死死透了没是不是假死反对假死反对车夫……</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>主要是和mf的“你们都是我的翅膀”做对比，全靠同行衬托</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>风怒</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>愿闻其翔 发表于 2020-6-9 20:03</span><br>
<span>当年不是一片骂声吗？难道我记错了？</span><br>
<span>你肯定记错了 mf和r2 同时播完的，当时大多数论坛都在喷“你们都是我的翅膀”的河森老贼去死；r2结尾封神“all hail lelouch!”差不多说是十二年前的事 我当时刚注册S1</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>同样不觉得好在哪里，看完只感觉大河内看完OO第一季然后弄出这结局救场。</span><br>
</p><p><b>m1a2spe: </b><br>
<span>牺牲一直是自古以来受人追捧的，牺牲自己拯救世界，这更能引起中二病的链式反映。至于现实层面或者政治层面，这种日式的自嗨是否合理，把二次元当真你就输了。</span><br>
</p><p><b>hellgate: </b><br>
<span>很简单啊，零镇和鲁鲁修死亡，是让这个角色自己首尾呼应，甚至独立于整个作品之外“圆”了起来，从第一季抱着 “王不动部下怎么会跟着来” “ 只有拥有被杀的觉悟才能杀人” 的想法起兵，到零镇将自己作为棋子“被杀”拉开了新时代的序幕。这一头一尾的首位呼应至少让鲁鲁修的形象有始有终地立住了，大河内和谷口用8分钟将第二季后期已经极度OOC的鲁鲁修和第一季塑造的形象重新贯通了起来，这个手法已经足够封神了。 </span><br>
<span>至于人物之外的主旨和世界观，R2还在寻求这些是不是搞错了什么，日升武力干涉后，谷口明显已经放弃了像R1一样多少讲些政治影射和中二哲理的打算。但后果也足够明显，零镇的结尾，是黑皇子个人形象的成功，但不是整个CG故事的成功，从此以后，CG系列就是黑皇子个人的衍生物，几次剧场版都证明了一点——没有黑皇子的CG什么都不是</span><br>
</p><p><b>strayark: </b><br>
<span>我个人也不觉得第2季结尾有多神</span><br>
<span>反倒是第1季结尾看得我非常爽</span><br>
</p><p><b>hellgate: </b><br>
<span>至于后续罪恶王冠和革命机的失败，故事是一回事，樱满集和晴人本身不如黑皇子那么“有趣”也是一个原因</span><br>
</p><p><b>asdfg: </b><br>
<span>R2我就记得当时觉得剧情已经彻底暴走导致每集基本都觉得“卧槽你们到底在想什么”，到了结局早就已经不关心什么剧情合理性之类的问题了。总之黑皇子的逼格从头保持到了尾然后C.C.还是那么美，可以了</span><br>
</p><p><b>沙耶的果冻: </b><br>
<span>第一季和第二季开始铺开的太大，这种其实想收好尾很不容易的（参见GOT最后几季）。LLX结尾算是很果断的把主线处理了，次要支线能处理就处理，算是非常好的项目管理，没有出现之后大河内各种作品里面的尾大收不住的情况</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>hellgate 发表于 2020-6-10 11:01</span><br>
<span>很简单啊，零镇和鲁鲁修死亡，是让这个角色自己首尾呼应，甚至独立于整个作品之外“圆”了起来，从第一季抱 ...</span><br>
<span>二期开始简直就是朝着鲁路修单人秀的方向去的，尤菲被摧毁，朱雀愤怒完后被半放弃式的塑造（一期是双主角配置），cc大半时间内的戏份也被削弱，也就二哥稍微有意思一些，而洛洛和星刻虽然能带动一时的情绪，可明眼人都看出和当年一期的几个人物比起来对cg本身代表色彩就太淡了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1940444[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>不是很懂鲁鲁修第二季的结局好在哪[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1940444-1-1.html</link>
      <description>不是很懂鲁鲁修第二季的结局好在哪&#13;
去年一口气看完的片子，个人感觉相比第二季的整体混乱节奏飞起，结局是还行但不至于“神结局”，但翻了一下评论好像一些坛友们对结局评价很高，好奇大家觉得它好在哪</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>白色池塘: </b><br>
<span> 本帖最后由 白色池塘 于 2020-6-8 22:32 编辑 </span><br>
<span>shamanda 发表于 2020-6-8 21:38</span><br>
<span>谁死谁活是编剧说了算不是我说了算的，再说鲁路修是首恶重刑也很正常。</span><br>
<span>我只是反对什么活着赎罪比死更辛 ...</span><br>
<span>行，谁死谁活编剧说了算，什么是白左思想你说了算</span><br>
<span>LLX不是汉族，创作者谷口和大河内也不是汉族，他的零之镇魂曲既不符合好死不如赖活着，也没有贯彻杀人偿命的原则，反而有包庇嫌疑（否则红鸟修二科内莉亚娜娜莉先排队枪毙二十分钟），只是一种自我感动</span><br>
<span>为了抬轿连汉族向来信奉几句话都得搬出来了？道家会说革命个屁，儒家会说扔摊子最可耻，法家会说自杀是便宜了你，得诛你全家</span><br>
</p><p><b>克莉丝汀: </b><br>
<span>Takao 发表于 2020-6-8 20:44</span><br>
<span>第二季爽点多啊，各种超速展开弯道超车，当年追番时哪个不是度周如年，重温依旧爽过吸DM，还有什么片子能 ...</span><br>
<span>嗯当时确实是度周如年   最后一集我记得是看模糊的生肉连看了2遍</span><br>
</p><p><b>Karen329: </b><br>
<span>对于当年还处在中二时期脑子里没什么东西的我来说，结局真挺神的。</span><br>
<span>时隔多年再看，还是觉得挺神的.</span><br>
</p><p><b>MaskedBlade: </b><br>
<span>当年普遍评价也是二不如一</span><br>
<span>至于结局，就当是时代原因吧，而且新番和补番的心态不同也有一定关系，就算不觉得神，也不差啊</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>那个时候对于主要角色的死触动还是比较大的</span><br>
<span>特别是这种把全世界的恶意集于自身然后自我了断的“爽感” 没辙当年我就真吃这一套 说白了就是人都死了 你还想怎样</span><br>
<span>当然发展到后来看罪恶王冠发现这套路又要玩一遍的时候就觉得不对味了</span><br>
</p><p><b>shamanda: </b><br>
<span>白色池塘 发表于 2020-6-8 22:28</span><br>
<span>行，谁死谁活编剧说了算，什么是白左思想你说了算</span><br>
<span>LLX不是汉族，创作者谷口和大河内也不是汉族，他 ...</span><br>
<span>你不能站上帝视角看问题啊，最后在群众看来鲁路修是最大的恶，他不死摆不平这事，至于其他人是出来反抗他的英雄，当然不用死。</span><br>
<span>至于废死论反正又没定数，有啥好争的，不过建议你去外野键盘审判的时候抬杠。</span><br>
</p><p><b>云棋水镜: </b><br>
<span>反正当时看到结局就是又感动又燃，气氛到位了，谁还管你那么多</span><br>
</p><p><b>古桥一浩: </b><br>
<span> 本帖最后由 古桥一浩 于 2020-6-8 23:07 编辑 </span><br>
<span>整体思想不能说是大河内吧。。</span><br>
<span>谷口悟朗作为监督左右的应该更多。</span><br>
<span>无限的未知里就通过封闭的空间推演了几种社会形态。</span><br>
<span>鲁路修在参加超合众国的时候嘲讽了民主主义。</span><br>
<span>在统一了世界后，</span><br>
<span>又自导自演了被压迫阶层暴力推翻国家，</span><br>
<span>使得社会财产归被剥削者统治的国家。。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>白色池塘: </b><br>
<span>shamanda 发表于 2020-6-8 22:54</span><br>
<span>你不能站上帝视角看问题啊，最后在群众看来鲁路修是最大的恶，他不死摆不平这事，至于其他人是出来反抗他 ...</span><br>
<span>我没看到我在这个帖子里提过半句废死话题，也不清楚反逆的LLX结局跟废死有什么关系，倒是您左一句中二右一句白左追着我戴挺敏捷的，帽子还给您，谁在外野杠过你找谁去，谢谢。</span><br>
</p><p><b>shamanda: </b><br>
<span>白色池塘 发表于 2020-6-8 23:08</span><br>
<span>我没看到我在这个帖子里提过半句废死话题，也不清楚反逆的LLX结局跟废死有什么关系，倒是您左一句中二右 ...</span><br>
<span>我也没想和你讨论剧情，从头到尾我都是反对“活着赎罪比一死了之要辛苦得多，也诚恳得多”这句话，仅此而已。</span><br>
</p><p><b>亚瑟姆·明日野: </b><br>
<span>完全不觉得神在哪,对比一下人家托帅...</span><br>
</p><p><b>dhddhh: </b><br>
<span>那阵是OO，MF和R2的大混战，至少R2这个结局在当时比成为高达和都是我的翅膀要好那么一点</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>因为第二季之前的内容太乱了，这个结局快刀斩乱麻所以看着蛮舒服的，别的可能就会觉得shi了</span><br>
</p><p><b>carrybone: </b><br>
<span>就像秋香美女是对比出来的，你对比下革命机啊王冠啊国家队之类的结局就会发现这个结局还是不错了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>真田源次郎信繁: </b><br>
<span>我也觉得不怎么样，前面缺乏铺垫，这个结局据说是一开始就想好的，但是没铺垫也就比AZ强一点</span><br>
</p><p><b>神意: </b><br>
<span>R2本来就在左右横跳中反复展开，差点中期就让观众觉得晕车要中途下车了，偏偏要在最后一集你觉得尘埃落定的时候又来一次漂移，而这次居然还能让人感觉平稳落地？？？？</span><br>
<span>相比较同期的那些同行，想不让人记住都很难</span><br>
</p><p><b>摸鱼先锋: </b><br>
<span>中二期觉得这结局真是神了</span><br>
<span>就算过了这么多年，不讨论第二季质量问题的情况下，这结局应该也能得到动画最佳结局之一的提名吧，毕竟之前一路朝着烂尾狂奔，结局不仅收回来了，还抬了一手</span><br>
</p><p><b>rayte3: </b><br>
<span>将中二病进行到底，最后还实现了，就是一件很浪漫的事</span><br>
</p><p><b>ggrreen33: </b><br>
<span>主要是童贞帝死了，比较大快人心</span><br>
</p><p><b>ahyyk: </b><br>
<span>因为结局让之前乱七八糟的故事，不那么乱了，反而变成了铺垫。从这一点上来讲，非常成功</span><br>
</p><p><b>尚风悦: </b><br>
<span>整个作品来看就是R2最后一集之前你都不知道这烂摊子要怎么收左看右看烂尾定了，最后一集居然tm把观感抬起来平稳落地……</span><br>
<span>单集来看R2 25真的处理的很华丽的，谷口和大河内都把自己最擅长的部分发挥到极限了</span><br>
</p><p><b>xvi黑翼公: </b><br>
<span>shamanda 发表于 2020-6-8 23:33</span><br>
<span>我也没想和你讨论剧情，从头到尾我都是反对“活着赎罪比一死了之要辛苦得多，也诚恳得多”这句话，仅此而 ...</span><br>
<span>我觉得如果这个人有能力补偿受害者的损失，那当然有必要先让他把自己造成的损害给修复，这也是惩罚的一部分。</span><br>
<span>等到他把能补偿的部分都补回来了，再让他为恢复不了的损失负责，损失还是太大的时候该死还是死。</span><br>
<span>活着赎罪不应该是什么祈祷懊悔这些虚的，而是要让犯罪者亲手去补偿，这个意义上来讲说直接让他死是逃避也没错。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span> 本帖最后由 飞霞精灵 于 2020-6-9 15:29 编辑 </span><br>
<span>自导自演啥的都不是事，z2机战敌方从拖列斯到早已女博士到鲁鲁修到原创水瓶王子，都是自导自演，自己当坏人促进对方整合的老路数。但鲁鲁修恶心在一点，就是他用自己做的恶来掩盖尤菲事件，以此去希望公众忘却尤菲。我做了10倍恶事，所以大家可以忘记血染公主了。这尼玛什么思路。他该做的事情不是让朱雀公布真相，给尤菲公开平个反么？他是和该一死没错，但死前得把自己的这些账还清了。</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span> 本帖最后由 aptx8285144 于 2020-6-9 15:41 编辑 </span><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2020-6-9 15:27</span><br>
<span>自导自演啥的都不是事，z2机战敌方从拖列斯到早已女博士到鲁鲁修到原创水瓶王子，都是自导自演，自己当坏人 ...</span><br>
<span>对，其实这点我也是这么想的，尤菲事件不去ping fan简直是意愤难平，说得讽刺点无论哪个大国做的恶哪怕是掩盖下去了，真相挖出来后终究只有一个，可这个事本身却是虚假的真相……不过也有读者解释说如果要ping fan力量失控事件，就要对全世界公开鸡鸭死的存在(普通人都知道鸡鸭死的话），可能会给世界带来不良影响……仔细想想他最后给全部皇族下达鸡鸭死这段时间有没有直播或者泄露，反正也懒得回想了</span><br>
</p><p><b>朝香果林: </b><br>
<span>dhddhh 发表于 2020-6-9 00:10</span><br>
<span>那阵是OO，MF和R2的大混战，至少R2这个结局在当时比成为高达和都是我的翅膀要好那么一点 ...</span><br>
<span>蛋蛋是R2之后才播二期的。。。</span><br>
</p><p><b>白色池塘: </b><br>
<span>给尤菲**不需要暴露geass，毕竟外人了解到的是她好端端的跟ZERO私聊了一会突然就疯了，用她在这段时间被替身调包/她被下药脑控这种理由都可以解释过去</span><br>
<span>可是一旦用任何原因为她**，都会严重打击悲剧唯一受益人ZERO的形象，在零之镇魂曲使ZERO升华为一个正义符号的情况下，这个形象是无法有污点的。所以尤菲必须和罪名绑定在一起</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span> 本帖最后由 aptx8285144 于 2020-6-9 16:23 编辑 </span><br>
<span>白色池塘 发表于 2020-6-9 15:54</span><br>
<span>给尤菲**不需要暴露geass，毕竟外人了解到的是她好端端的跟ZERO私聊了一会突然就疯了，用她在这段时间被替 ...</span><br>
<span>其实这里可以操作和编造的空间很大，因为私底下聊的这段时间究竟发生了什么只有尤菲和鲁路修两个人知道，鲁路修有心的话大可以把锅甩给已经被全灭的教团或者老皇帝说他们才是力量失控的幕后黑手（反正肉体和政治上他们都已经是死人了），zero和皇女都是被利用和蒙蔽的受害者（</span><br>
</p><p><b>only_fly: </b><br>
<span>因为第二部之前的部分太粪了，到结局就秋香效应。而且考虑到那时候的国内观众（国外情况不知道不考虑）年龄层次也就那里，网络发达程度有限，见识只有这么多，看到这样的结局自然感到新鲜，还满足了中二之情和代入之情。我自己当时虽然无法被这种自杀遁的解决方式说服，但起码觉得很过瘾，死得干脆利落</span><br>
<span>虽然剧场版把尸体挖出来之后，我就抱着看团长之死的心态看这个结局了</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2020-6-9 15:37</span><br>
<span>对，其实这点我也是这么想的，尤菲事件不去ping fan简直是意愤难平，说得讽刺点无论哪个大国做的恶哪怕是 ...</span><br>
<span>其实就算不公布鸡鸭死也行，说鲁路修丧心病狂用催眠术或者下药之类的东西精神操控了尤菲也一样。这个破事出戏之处在于，第二季鲁路修搞了一大出戏半天，最后才突然猛想起来一样拉尤菲给自己做个说辞。要说尤菲死后他长时间被良心谴责煎熬不安、只求一死甚至都能说得过去（他真有这东西吗）。</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span> 本帖最后由 eilot 于 2020-6-9 16:31 编辑 </span><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2020-6-9 15:27</span><br>
<span>自导自演啥的都不是事，z2机战敌方从拖列斯到早已女博士到鲁鲁修到原创水瓶王子，都是自导自演，自己当坏人 ...</span><br>
<span>Z3到機戰T的逆鴨劇本，總師鴨要丟垃圾的原因都是希望世界意志統一，T的東方師父復活，他目的也是用拳頭令全世界熱血起來一起對抗未知命運，所以東方師父才無奈地說總師鴨也是一位傻子，識英雄重英雄來圓鴨子對騾的劇本，打完後鴨子即刻入隊...師父是因之前玩脫了，累了雷英又被捉所以才一直都未加入，師父更對多蒙說了抱歉</span><br>
<span>尤菲事件是洗不到了，大電視直播實在不能洗，而且LLX見尤菲其實也是當時LLX的意志還未算成熟，他某程度甚至能說被尤菲反說得成功，</span><br>
<span>全部皇族下达鸡鸭死是否「全程」直播就難說，(鏡頭只是向皇族而不是向皇帝演講)，但肯定是聯合國會議是全程直播，也對LLX帝位置作出全方位物理封鎖才給他上來，但會議時沒有對外表明鸡鸭死，但這樣處理一國之君其實也於理不合甚至無禮吧...</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>白色池塘 发表于 2020-6-9 15:54</span><br>
<span>给尤菲**不需要暴露geass，毕竟外人了解到的是她好端端的跟ZERO私聊了一会突然就疯了，用她在这段时间被替 ...</span><br>
<span>ZERO自己辩解一下被欺骗了也行。虽然奇迹英雄，但一样面对狡猾敌人误解了尤菲。</span><br>
<span>反正既然鲁路修最后继承布列塔尼皇统，那就父子一起偿债，爹搞武装侵略、儿子暗处搞下药精神控制，两个女儿奋起反抗，大女儿最后杀了儿子，小女儿被儿子弄疯了。ZERO作为反抗者符号，纪念尤菲精神，尤菲屠杀日本人的锅直接甩给鲁路修就行，还是基本没问题。</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2020-6-9 16:28</span><br>
<span>其实就算不公布鸡鸭死也行，说鲁路修丧心病狂用催眠术或者下药之类的东西精神操控了尤菲也一样。这个破事 ...</span><br>
<span>并不是，其实二期他走零之计划求自杀赎罪本质原因是一个外部打击到众叛亲离后的心里过程，毕竟如果说尤菲还算是最后一发子弹是自己下的决断的话，夏莉就是在自己面前死掉让自己措手不及的悲伤，娜娜莉假便当，黑骑背叛，洛洛舍命相救（虽然老实说有点讽刺，cg里面除了没多少戏份的老皇帝和vv外，他恐怕是最冷酷的人了），c世界的真相以及之前学生会三人组放的烟花都在促使他心理不断变化，最后走到了零之计划的自杀选择</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>eilot 发表于 2020-6-9 16:29</span><br>
<span>Z3到機戰T的逆鴨劇本，總師鴨要丟垃圾的原因都是希望世界意志統一，T的東方師父復活，他目的也是用拳頭令 ...</span><br>
<span>Z3鸭子作为特异点，一直在想办法反抗既定命运（很有白河愁既视感），后面被卡缪点醒了之后就果断回归了，最后丢卫星的事情让伪鸭来背。</span><br>
<span>尤菲之死那段戏的都合主义就很明显，鲁路修已经明显被说服准备停手了，结果一个从来不符合他身份的恶劣玩笑配合鸡鸭死暴走直接把故事继续下去……</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2020-6-9 16:41</span><br>
<span>并不是，其实二期他走零之计划求自杀赎罪本质原因是一个外部打击到众叛亲离后的心里过程，毕竟如果说尤菲 ...</span><br>
<span>这点倒是没错的，第二季给他打击不断，自己精神状态也跟不上了逐渐决定一死。</span><br>
<span>保不齐真正决定性的可能是妹妹也跳反了</span><br>
<span>每一个事情其实都是催化剂，只不过第二季一整季最后才把尤菲突然拉出来，这段生硬感非常强。整体上逻辑是没错的，就是表现感和说服力显得很突兀。</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span> 本帖最后由 aptx8285144 于 2020-6-9 17:28 编辑 </span><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2020-6-9 16:45</span><br>
<span>这点倒是没错的，第二季给他打击不断，自己精神状态也跟不上了逐渐决定一死。</span><br>
<span>保不齐真正决定性的可能是 ...</span><br>
<span>把尤菲拉进来固然是他有愧疚，还有一个很重要原因是要说服朱雀站在他那一边（反正太复杂的权谋朱雀也未必懂），c世界里面皇后的说法就是“诸神的黄昏”计划里尤菲可以复活，但是朱雀反应是犹豫心动但最后还是否定说尤菲在也不希望这样的事情发生（颠倒生死），其实说起这个还是要回到死透党的信念，新世界线就当给Lc党发糖吧，但是旧版cg已经永远完结在黑永远消失在世界之上而白亦将不复存在，只有这样才对得起c世界里的选择和觉悟</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2020-6-9 16:45</span><br>
<span>这点倒是没错的，第二季给他打击不断，自己精神状态也跟不上了逐渐决定一死。</span><br>
<span>保不齐真正决定性的可能是 ...</span><br>
<span>某程度和田村的漫畫《婆娑羅》一樣，男主身為皇族，雖然想推翻自己皇族，但又希望皇家能有一個好的結果，所以最後自己決心回到皇室，並準備滅亡工作</span><br>
<span>但同時皇族的弟弟青王就不同想法，同是要推翻皇室，就要做到徹底，理由是因為人民大多都是愚蠢及偶像崇拜，今天女主成功推翻了皇室，日後人民一定會因為長期困苦，想法推女主做女皇來給他們希望的新幻覺，所以青王回歸皇室的原因就是要令皇室進一步作死徹底令腐敗，令人民不想再有新的皇室出現，從而轉成民X選X+議X會X+聯X邦X制的好感</span><br>
<span>LLX帝某程度都是採用青王類似方法，徹底作死及不合理的行為令全球都對舊布國死心，從而給新布國新政制有新的希望，而且新布國建立後NNL和ZERO都差不多即時退下ZZ表舞台，2人專心做布國和平大使，其後慢慢半隱居</span><br>
</p><p><b>shamanda: </b><br>
<span>xvi黑翼公 发表于 2020-6-9 15:08</span><br>
<span>我觉得如果这个人有能力补偿受害者的损失，那当然有必要先让他把自己造成的损害给修复，这也是惩罚的一部 ...</span><br>
<span>这不就是现实常见的拿钱谅解死缓跟不要钱要命嘛。虽然经常有家属因为现实原因选择要钱，但旁观者看来偿命才是更公正更告慰死者的结果。</span><br>
<span>当然反过来说，拿了钱还要人死也是不合理的。</span><br>
</p><p><b>xvi黑翼公: </b><br>
<span> 本帖最后由 xvi黑翼公 于 2020-6-9 18:08 编辑 </span><br>
<span>shamanda 发表于 2020-6-9 17:41</span><br>
<span>这不就是现实常见的拿钱谅解死缓跟不要钱要命嘛。虽然经常有家属因为现实原因选择要钱，但旁观者看来偿命 ...</span><br>
<span>完全是两码事，生命是不能补偿的（除非是奇幻世界这人会复活术），补偿给你的只是受害者应当带给家庭其他人的经济收入。</span><br>
<span>补偿完经济损失之后，其实并不影响追究加害人使别人失去生命的行为，该判死刑照样应该判。</span><br>
<span>现实里会有拿钱换谅解取得从轻的情况，说到底也就是为了促使加害者能够积极赔偿，为了防止双方采取极端行为的维稳。</span><br>
</p><p><b>treexper: </b><br>
<span>鲁鲁修最终会因为某个大义而死估计当时看的很多观众都想到了，毕竟前面做了不少暗示和铺垫，具体就是怎么个死法，最后拍出来后还是满震撼的。可以说故事符合观众想看的预期，然后在表达上高于观众预期。</span><br>
</p><p><b>ネロ: </b><br>
<span>第一季的伏笔和剧情线在第二季全面崩盘</span><br>
<span>人物迷走，剧情混乱不堪</span><br>
<span>自然就显得那个结局出色了</span><br>
<span>当时追剧的感受尤为明显</span><br>
<span>事后才一次性看完当然觉得这结局也就那么回事</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>愿闻其翔: </b><br>
<span>当年不是一片骂声吗？难道我记错了？</span><br>
</p><p><b>黄字: </b><br>
<span>这么弱智的结局觉得酷的只有漫游和贴吧那帮把自己催眠了的角色厨吧。</span><br>
<span>当然很多都到S1了</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span> 本帖最后由 aptx8285144 于 2020-6-9 20:25 编辑 </span><br>
<span>愿闻其翔 发表于 2020-6-9 20:03</span><br>
<span>当年不是一片骂声吗？难道我记错了？</span><br>
<span>我认识的一个阅历丰富的老宅在有人询问有没有“”最终结局“”扭转乾坤时候就是提到r2零之计划最后至少在情绪上让很多观众完成倒戈，16楼里提到国外肯定声音比国内更大</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>沧海nog 发表于 2020-6-8 22:28</span><br>
<span>虽然当年觉得二期结局刺激但是不现实</span><br>
<span>不过前两年重温时候突然也不傻逼，鲁鲁修在位时候干死了贵族/财阀/殖 ...</span><br>
<span>有一说一，隋在得罪关陇军事贵族之前已经把平民很多得罪了（大运河，征高丽等都凑在一起干），最后就变成各个阶层都得罪了</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span>就我个人而言，第二季从中期开始就看得昏头昏脑，现在完全记不起剧情，结局算是从-2到7，给人9分观感。</span><br>
<span>其实还是蛮有意思的，鲁路修依旧是个妹控，朱雀依旧是个二五仔，这种“回归”配上演出还是很容易让人唏嘘的。</span><br>
</p><p><b>旋转吃草: </b><br>
<span>白色池塘 发表于 2020-6-8 20:10</span><br>
<span>我非常讨厌TV版结局，因为在我看来LLX的自杀不过是在逃避责任，过把瘾就死而已，把烂摊子丢给活下来的人。 ...</span><br>
<span>这个就是个人价值观取向了，如果是假死，很多人还会觉他赎罪的心不诚呢，也就是llx和cc的人气高，粉丝才能对剧场版里他真的活过来没什么抵触。你要换个别的人，这么搞估计就要被喷什么圣母洗白blabla</span><br>
</p><p><b>咔叽: </b><br>
<span>黄字 发表于 2020-6-9 20:15</span><br>
<span>这么弱智的结局觉得酷的只有漫游和贴吧那帮把自己催眠了的角色厨吧。</span><br>
<span>当然很多都到S1了 ...</span><br>
<span>漫游当年可没人觉得结局酷，分为了车夫党和死透党大战了三天三夜，最后车夫党开的后续主贴被死透党的某版主转到别的区了</span><br>
<span>贴吧小白确实多，但资源也多，有些冷门作品还不是舔着逼脸跑去贴吧找资源，就连人在美国刚下飞机的逼乎不也有佐助为什么娶小樱这种贴么特意贬低某圈子实在没必要</span><br>
</p><p><b>qi147iq: </b><br>
<span>毫无疑问年代滤镜吧，我当年R2一路追过来的，只记得过程中各种奇葩展开已经让观众们很不爽了，一个结局哪里补得过来。。</span><br>
</p><p><b>进击的希子: </b><br>
<span>233</span><br>
</p><p><b>banglian: </b><br>
<span>咔叽 发表于 2020-6-9 21:48</span><br>
<span>漫游当年可没人觉得结局酷，分为了车夫党和死透党大战了三天三夜，最后车夫党开的后续主贴被死透党的某版 ...</span><br>
<span>是啊，破狗二期到后面专楼也是调侃吐糟为主了。</span><br>
<span>当时那边和泥潭的区别就是破狗角色厨更多点，红鸟和妹控派争论度更大，但剧情差评挺一致的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1940444[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>不是很懂鲁鲁修第二季的结局好在哪[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1940444-1-1.html</link>
      <description>不是很懂鲁鲁修第二季的结局好在哪&#13;
去年一口气看完的片子，个人感觉相比第二季的整体混乱节奏飞起，结局是还行但不至于“神结局”，但翻了一下评论好像一些坛友们对结局评价很高，好奇大家觉得它好在哪</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ghsakv: </b><br>
<span>不是很懂鲁鲁修第二季的结局好在哪</span><br>
<span>去年一口气看完的片子，个人感觉相比第二季的整体混乱节奏飞起，结局是还行但不至于“神结局”，但翻了一下评论好像一些坛友们对结局评价很高，好奇大家觉得它好在哪</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>正是因为之前的节奏近似于飞，所以这种“自杀”结局反而让人出了口气的感觉</span><br>
</p><p><b>寒风: </b><br>
<span>有一部分是腐女叫好。觉得那结局是朱雀和鲁鲁修永恒了。</span><br>
<span>所以剧场版出来后集体跳脚</span><br>
</p><p><b>[A]ZuZe: </b><br>
<span>当年看和现在看不一样的</span><br>
</p><p><b>windaria: </b><br>
<span>结局不算神吗，反英雄在当年日漫应该还是极少的吧，虽然实际我也不知道</span><br>
</p><p><b>爱吃冻鳗的猫: </b><br>
<span>你就当成“这在当年是很酷的事情”。</span><br>
</p><p><b>轮太: </b><br>
<span>在被前面S2几个月瞎搞的乱七八糟之后</span><br>
<span>观众们当然会觉得这个结局超神啦</span><br>
</p><p><b>待宵海雾: </b><br>
<span>结局拉高整体评价的范例，真要说鲁路修剧情有多好也不至于。</span><br>
</p><p><b>19343917: </b><br>
<span>bgm起的太好了，到了一刹那哭出来什么都不会想的地步</span><br>
</p><p><b>Takao: </b><br>
<span>我个人觉得第一季除了邮费之死和最后2话整体不如第二季</span><br>
</p><p><b>白色池塘: </b><br>
<span>我非常讨厌TV版结局，因为在我看来LLX的自杀不过是在逃避责任，过把瘾就死而已，把烂摊子丢给活下来的人。说什么把自己变成靶子集中世界的恶意，那**假死不就行了。而且演出似乎想要把“我都准备死了，你还想怎样”这种行为渲染得非常高尚，仿佛LLX做了神圣的选择似的</span><br>
<span>剧场版LLX又活过来了，很受非议，但起码结局是和CC一起旅行解决GEASS的遗留问题，这样我反而比较满意。活着赎罪比一死了之要辛苦得多，也诚恳得多</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-6-8 20:11 编辑 </span><br>
<span>看车飚得飞起以为要撞烂了最后一个飘移居然停好了</span><br>
<span>具体就别细想了……</span><br>
</p><p><b>shamanda: </b><br>
<span>不觉得好就看下一部去，这种东西要看得时候“哇，神结局”才会觉得好，看得时候没被打动事后人家给你分析一二三四也是白搭。</span><br>
<span>要说的话就是挽大厦于将倾，给了看似要拉不回来的剧情一个还算出色的结局，再跟隔壁人气作你们都是我的翅膀一对比，高下立判。</span><br>
</p><p><b>我被骗了五块钱: </b><br>
<span>好个鸡儿，当年的评价不都是第一季挺好，第二季稀烂吗···</span><br>
</p><p><b>光宗薫: </b><br>
<span>把剧情从负分拉回到及格，甚至还让人有点小感动</span><br>
</p><p><b>海鸟封: </b><br>
<span>R2国内评价比较两极分化，真吹爆的是外面</span><br>
</p><p><b>shamanda: </b><br>
<span>白色池塘 发表于 2020-6-8 20:10</span><br>
<span>我非常讨厌TV版结局，因为在我看来LLX的自杀不过是在逃避责任，过把瘾就死而已，把烂摊子丢给活下来的人。 ...</span><br>
<span>不要中二了，那些血债累累的罪犯，比方说孙小果，不判死刑判个终身社区劳动，然后跟你说“活着赎罪比一死了之要辛苦得多，也诚恳得多”，你觉得好不好？</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>认真上过政治课的中国人都知道R2结局是傻逼</span><br>
<span>但是杰出的演出影响了观众的理性</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>Takao 发表于 2020-6-8 20:05</span><br>
<span>我个人觉得第一季除了邮费之死和最后2话整体不如第二季</span><br>
<span>恰恰相反，我觉得第一季很经典，夏莉失忆救cc尤菲之死都是很经典的桥段，节奏立意包括画风比第二季好得多，第二季画面和剧情崩的没眼看啊</span><br>
</p><p><b>Dystopia.: </b><br>
<span>好在 在后期剧情快要暴走差点烂尾的情况下 平稳结局了</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span> 本帖最后由 aptx8285144 于 2020-6-8 20:29 编辑 </span><br>
<span>Takao 发表于 2020-6-8 20:05</span><br>
<span>我个人觉得第一季除了邮费之死和最后2话整体不如第二季</span><br>
<span>你别说尤菲之死里面，鲁路修开的血色玩笑不就是一期最大的都合吗，你见过放松下来的人会开这种血色玩笑吗，正常的玩笑不应该是公主你可以嫁给zero或者你和朱雀做我的部下如何之类的</span><br>
<span>至于二期，其他姑且不论之前一直被渲染的皇后和老皇帝如此光速地解决，讲真的还不如把前面校园戏份大部分都砍掉就留一个会长等人放烟火一话半左右就够了剩下时间应该给教团和皇帝皇后戏份（假弟弟出场本身+3人组的烟火都是重点不能砍）</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>一点不觉得第二季结局多高，因为当年就有车夫党和死透党之分，死透党我觉得是个人英雄主义那种想法所以觉得鲁鲁修死了符合他们心中悲情英雄的形象，我觉得死的真没必要，甚至立意都有点扯</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>还有第一季最大的悬念我觉得就是CC了，结果第二季戏份大减，到揭秘的时候甚至一点不兴奋，而且揭秘的故事也跟想象的不太一样略失望😑</span><br>
</p><p><b>MK3: </b><br>
<span>我对鲁鲁修死没死没意见，有意见的是剧场版居然不让扇那个人渣死</span><br>
</p><p><b>MonPanache: </b><br>
<span>个人感觉第二季明显拉胯，观感离第一季差太远了。第一季剧情节奏快，密度高，结尾还留了悬念，结果到了第二季，一口气泄得干干净净。至于结尾，幼稚又中二，压根就是圆不下去撂担子了……</span><br>
</p><p><b>floatc: </b><br>
<span>以前中二时期看感觉相当震撼。罗洛为鲁鲁修献身那段看完之后简直彻夜难眠，隔天就把暑假作文题目定为鲁鲁修观后感</span><br>
</p><p><b>白色池塘: </b><br>
<span>shamanda 发表于 2020-6-8 20:25</span><br>
<span>不要中二了，那些血债累累的罪犯，比方说孙小果，不判死刑判个终身社区劳动，然后跟你说“活着赎罪比一死 ...</span><br>
<span>LLX经过审判了没啊？这事不就是他跟红鸟两个人一合计自以为是地策划出来的吗？犯人审判了送去枪毙，叫正义执行，犯人自我了断，叫畏罪自杀，LLX搞零之镇魂曲，叫监督让LLX大发慈悲死给你们看，你敢不感动？</span><br>
<span>我不喜欢用现实案件类比二刺嫄，但如果一定要拿孙小果做标准，反逆里血债累累结果判了终身劳动的两个现成例子，朱雀、修二哥不就是？为啥其他人要终身劳动LLX的烂摊子，LLX却可以一死了之，怎么不带大伙儿一起上路啊？</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>MonPanache 发表于 2020-6-8 20:38</span><br>
<span>个人感觉第二季明显拉胯，观感离第一季差太远了。第一季剧情节奏快，密度高，结尾还留了悬念，结果到了第二 ...</span><br>
<span>对就是这个感觉，第一季好奇CC的来历身世和玛丽安娜的关系，查尔斯皇帝，二哥，其实谜团已经很多了，结果第二季一口气泄了不说解密的剧情编的也不好，还有就是我觉得加那么多圆桌骑士非常多余，占戏份还没啥用的感觉</span><br>
</p><p><b>Takao: </b><br>
<span>软软人 发表于 2020-6-8 20:26</span><br>
<span>恰恰相反，我觉得第一季很经典，夏莉失忆救cc尤菲之死都是很经典的桥段，节奏立意包括画风比第二季好得多 ...</span><br>
<span>第二季爽点多啊，各种超速展开弯道超车，当年追番时哪个不是度周如年，重温依旧爽过吸DM，还有什么片子能做到这点（偷偷说下我看了4遍，看了这贴想去看第5遍了）</span><br>
<span>虽说有几话是崩的挺严重</span><br>
<span>另外我喜欢破抹布</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>完全不覺得2季有何好?</span><br>
<span>黑騎只是一群腦殘，被2皇子隨便亂說，就因為ZERO以前太多奇蹟怕了他還有更多奇蹟所以反了</span><br>
<span>卡連單純偶像祟拜，就算是完全知情只要是ZERO就相信，LLX就責罵，而她知道2人其實是同一人...後日談還說自己不是偶像祟拜?</span><br>
<span>當然也可以說是LLX太多秘密主義，還是4劍聖背後死都要**幾刀，一直都得不到黑騎及皇室所有人的信任</span><br>
<span>但被一直以來認為最大的敵人單刀赴會，隨便數句後就全員作反，要追殺ZERO並原定要立假人來頂替作暫時掩飾時，他們真不怕戰亂再開嗎...</span><br>
<span>LLX還要想法子幫他們善後，他們還要腦殘到為反而後地步</span><br>
<span>只能算辛苦他了，</span><br>
</p><p><b>banglian: </b><br>
<span>当年追番时泥潭对第二季评价没很高吧，中期朱雀核爆妹控灭爹妈时被当做搞笑片，结局只能说是略微挽救而已</span><br>
<span>后来评价变高属于年代加成</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>Takao 发表于 2020-6-8 20:44</span><br>
<span>第二季爽点多啊，各种超速展开弯道超车，当年追番时哪个不是度周如年，重温依旧爽过吸DM，还有什么片子能 ...</span><br>
<span>还有啥片子？前面的种命和MF被你忽略了，超展开跟好剧情是两码事，当年都是边追边骂边恶搞的</span><br>
</p><p><b>Takao: </b><br>
<span>软软人 发表于 2020-6-8 20:48</span><br>
<span>还有啥片子？前面的种命和MF被你忽略了，超展开跟好剧情是两码事，当年都是边追边骂边恶搞的 ...</span><br>
<span>种的剧情相当好，种命属于边看边骂，MF直接归类到催眠作品</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span> 本帖最后由 aptx8285144 于 2020-6-8 20:58 编辑 </span><br>
<span>其实r2说白了就是鲁路修把其他势力都打得差不多了（eu则是当初被二哥带着朱雀等骑士搞定的），然后在街上被公开政治youxing   的都是反对派，自己再自杀，这样几乎所有强大军事指导力量几乎丧失殆尽，短时间内也恢复不了，按照官方的意思就是这样朱雀带着被控脑控的二哥等人收拾残局（是残局而不是什么大好江山）也容易一些，当然不是说一路快进到和平去了（实际上官方后来发布的小说最终战三年后也是这个意思，娜娜莉也没有称帝），只是最终话演出是这个意思，其实以朱雀的政治能力是不行的，娜娜莉可能还好一些，但本质是看被脑控后的二哥</span><br>
</p><p><b>banglian: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2020-6-8 20:28</span><br>
<span>你别说尤菲之死里面，鲁路修开的血色玩笑不就是一期最大的都合吗，你见过放松下来的人会开这种血色 ...</span><br>
<span>二期本身就是典型的大河内速度……VV，皇帝夫妻，会未来视的圆桌骑士，二哥全都是渲染很久光速被灭。 至于更次要角色记者跳反被秒，其他骑士2分钟被朱雀秒之类更不用说了</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>banglian 发表于 2020-6-8 20:59</span><br>
<span>二期本身就是典型的大河内速度……VV，皇帝夫妻，会未来视的圆桌骑士，二哥全都是渲染很久光速被灭。 至于 ...</span><br>
<span>其他确实是近乎惊人的速度被灭，但是二哥确实是实打实地打了两话多，二哥其实最后还算是撑得起最终的对手，但是其他人真是光速被灭</span><br>
</p><p><b>雀斑: </b><br>
<span> 本帖最后由 雀斑 于 2020-6-8 21:15 编辑 </span><br>
<span>把黑骑所有人拿掉我对鲁鲁修一二季的评价都要好很多</span><br>
</p><p><b>NolloN: </b><br>
<span>《鲁路修》还有小说和漫画(没看过)，动画记不清了。</span><br>
<span>r2节奏飞快，让人看的一头雾水，应该拍成2季，一季细讲皇帝，另一季细讲修泽奈尔。再把cc好好塑造一下。</span><br>
<span>《鲁路修》的高潮应该就在尤菲那段。(冲这段，这番很值得看。)</span><br>
<span>反正这动画就是讲了 1、 日本(国家)–11区(殖民地)–日本(日本省)，日本人–亡国奴–布里塔尼亚人。</span><br>
<span>2、鲁路修打炸全世界 ，然后自杀欺骗全世界把天下给了娜娜莉(?)和朱雀。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>清风朗月: </b><br>
<span> 本帖最后由 清风朗月 于 2020-6-8 21:24 编辑 </span><br>
<span>主要是演出的效果极佳，零镇这段其实只用了七八分钟左右就把鲁鲁修的牺牲，朱雀的默泪，娜娜莉的嘶吼，C.C.的祈祷，卡莲的看破不说破以及民众铲除暴君后的狂欢全都在极短时间集合在一起，让观众达到了极佳的共情效果，鲁鲁修这辈子乐于把别人当自己棋子，这次他自己就是棋子，R2多数人都是在左右横跳不说人话的时间中度过，当时追过番的应该都知道种花联邦结束之后，节奏就彻底暴走了，特别鲁鲁修称帝的时候，大家基本对R2不报什么大希望了。这段可以说给追番的人耳目一新，后来的人再想超过也很难了。</span><br>
<span>当然从zz角度考虑问题极其大，强力专制君主在大一统刚完成之时去世而导致王朝分崩离析的例子三次元见得多了，朱雀和娜娜莉其实都算不上zz手段很高的人，鲁鲁修去世后他们能不能继续维护和平还是个极大的问题（然后剧场版就再度验证了我当时的猜想，果然这俩不行），所以零镇真正核心的地方除了鲁鲁修的牺牲之外，还有他留下二哥辅助。当然这是大河内的zz剧，就当放空大脑吧</span><br>
</p><p><b>shamanda: </b><br>
<span>白色池塘 发表于 2020-6-8 20:42</span><br>
<span>LLX经过审判了没啊？这事不就是他跟红鸟两个人一合计自以为是地策划出来的吗？犯人审判了送去枪毙，叫正 ...</span><br>
<span>谁死谁活是编剧说了算不是我说了算的，再说鲁路修是首恶重刑也很正常。</span><br>
<span>我只是反对什么活着赎罪比死更辛苦这种白左思想，我们汉族向来信奉两句话，一句是好死不如赖活着，一句是杀人偿命。</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>Takao 发表于 2020-6-8 20:51</span><br>
<span>种的剧情相当好，种命属于边看边骂，MF直接归类到催眠作品</span><br>
<span>催眠？当年MF党争不要太热闹啊</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>以前那些半同人後傳小說，都提到2哥是治世能臣，只有他才能搞決內X政問題，所以他真是不能死，因為沒人能搞好混亂勢局</span><br>
<span>而NNL及ZERO則是全力退下ZZ舞台，如今次劇場版NNL都已經退下ZZ舞台，以和平大使四處遊說，過多數年後就是博物館回憶</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>NolloN 发表于 2020-6-8 21:14</span><br>
<span>《鲁路修》还有小说和漫画(没看过)，动画记不清了。</span><br>
<span>r2节奏飞快，让人看的一头雾水，应该拍成2季，一季细讲 ...</span><br>
<span>我靠最后一句精准概括了全剧的中心思想，虽然觉得很二逼可竟然无言以对23333</span><br>
</p><p><b>仓鼠胖太: </b><br>
<span>怎么说呢，人死为大，rip就完事儿了</span><br>
</p><p><b>ziyo: </b><br>
<span>本来就辣鸡，大河内屎味，泥潭当年头一坨屎吃得新鲜而已</span><br>
</p><p><b>550616: </b><br>
<span>其实2季动画，尤菲的惨剧还有红莲校园分道扬镳的一吻</span><br>
<span>这2个场面更让我觉得震撼</span><br>
</p><p><b>ddk96: </b><br>
<span>角色厨aptx都觉得好 你说呢</span><br>
</p><p><b>北落紫娘: </b><br>
<span>火箭布雷器 发表于 2020-6-8 20:25</span><br>
<span>认真上过政治课的中国人都知道R2结局是傻逼</span><br>
<span>但是杰出的演出影响了观众的理性 ...</span><br>
<span>+1</span><br>
<span>指望nipon平明有什么成熟的政治观就和在虚拟世界寻找真实感一样</span><br>
<span>曾今我看铁血的时候刚开始以为日共打进敌人内部了？</span><br>
<span>看到后面又开始追随一个花瓶还和黑道拜把子简直没把我看吐。</span><br>
<span>然后明白过来，根本没什么打入敌人内部，而是现在日本社会充斥着打破现状的渴望但是根本没有思想纲领指导他们，才导致出现这么个不三不四的剧情。</span><br>
</p><p><b>非想无量: </b><br>
<span>无数惨烈的例子告诉我们，故事的高潮一定要放在最后不能放结局前，落差的反转能强势影响作品的口碑</span><br>
</p><p><b>沧海nog: </b><br>
<span>虽然当年觉得二期结局刺激但是不现实</span><br>
<span>不过前两年重温时候突然也不傻逼，鲁鲁修在位时候干死了贵族/财阀/殖民地制度</span><br>
<span>差不多是干死了所有既得利益者群体，最后找红鸟干死自己还把旧上层的反扑的控制权抓在了自己人手上</span><br>
<span>这也不算罕见，六国旧贵族反扑带秦，最后汉在妥协了一部分后还是继承了秦制。隋死在得罪关陇军事贵族，结果唐上位以后还是解决了关陇军事贵族问题，所谓掀屋顶以后就愿意开窗了</span><br>
<span>不要说还有凯撒这种，被刺=永恒，你看奥古斯都和元老院搞搞妥协，搞个第一公民听着好听点，罗马帝国不也出来了么，听起来和红鸟ZERO没啥区别</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1940444[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
