<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>李建秋：特朗普大考，各国成绩单出来了</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>李建秋：特朗普大考，各国成绩单出来了</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:14:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>李建秋：特朗普大考，各国成绩单出来了[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844684-1-1.html</link>
      <description>李建秋：特朗普大考，各国成绩单出来了&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s/lc-uPWvIbQYngLPOgEirmw
&#13;
特朗普大考，各国成绩单出来了
&#13;
原创： 李建秋的世界李建秋的世界6天前
&#13;
G20开完了，各国的争执还会继续，从特朗普2017开宣誓就任总统到今天，对各国都造成不小的压力，到G20开完，各国的成绩单都出来了，无论你对特朗普喜欢也好，厌恶也好，也算是对各国一场大考，暴露出各国的优点和劣势。
&#13;
谁赢谁输不重要，在这个地球上，每一个国家都在为自己而生存，美国人不想放弃世界第一，完全可以理解，没有人把自己的利益拱手相让，中国人希望13亿人过好日子，就势必继续抬高GDP，更是无可争议，欧洲人想在建立中美之外的第三个极，完全赞同，欧盟毕竟有5.1亿人。
&#13;
所以大家都不是什么敌人，只是对手。在第四次工业革命浪潮之前，没有增量，大家都在存量博弈，这是没办法的事情。
&#13;
各国成绩单如下：
&#13;
中国。
&#13;
特朗普显然解决了长期以来缠绕在中国的几个问题，例如说：
&#13;
还需要保持18亿亩红线吗？
&#13;
是否应该采取完全的自由经济？
&#13;
如果有一天中国科技走在前面，会被打压吗？
&#13;
继续使用出超的策略，有效吗？
&#13;
还能继续使用韬光养晦的政策吗？
&#13;
……
&#13;
这些问题在特朗普上台前来回争执不休，而到了今天，一切的争论全部平息，中国这个体量的国家，最大的问题在于内部而非外部，外部的压力可能会增加国内的分裂，也可能增加国内的团结。
&#13;
走到今天，中国的答卷还算比较合格，短板不少，比如说过度依赖于美国的高科技产品，比如说过度依赖出口市场，且出口市场单一，过度信任美国的公司和政治分离，以为美国是真正的自由经济等等。
&#13;
老天爷眷顾，举个例子：联邦快递事件。在第一次道歉后，紧接着又发生了第二次，导致联邦快递的两次声明前后不符，逼的联邦快递不得不去起诉，逼的联邦快递不得不说了实话：联邦快递充当了美国警察，真是一记好打脸。
&#13;
当然，也有部分通过了考试，比如说中国曾经一度坚持18亿亩红线，当18亿亩红线争论高企的时候，以几乎是顽固的坚持下终于赢来了证明它的时刻，始终和俄罗斯保持良好关系，对美国的部分盟友始终保持高度怀疑，在最后压力到来的时候都得到了证明。
&#13;
俄罗斯
&#13;
俄罗斯应该是本次测试中的最优秀的应考者，成绩可能比中国还好一些。顺便跟各位交代一下现在的新闻：
&#13;
印度要购买S400。
&#13;
伊朗也要购买S400。
&#13;
土耳其不但要求购买S400，还要求美国不得制裁。
&#13;
《金融时报》在接受普京采访的时候，长篇大论的论证普京反对自由主义，实际上金融时报采访普京有90分钟，而关于自由主义，普京只回答了不到2分钟，金融时报拿这个来证明普京是邪恶的，连youtube的网友都看不下去了，说金融时报应该把原本的采访视频放上来，我们有眼睛，我们看的到，没必要让你来说教。
&#13;
我得承认，我确实低估了普京，并且在普京的部分动作上判断失误，实际上截止到目前，普京几乎每一个动作都是正确的。而普京比我们想象的要聪明的多，只不过他的牌面不好，他只能这么打。
&#13;
对于普京来说，你可以指责他，不喜欢他，但是你不得不承认他的判断是冷静的，他利用手上不多的筹码进行博弈，取得了不错的效果。
&#13;
有几个特别点需要点出来，一个是金融时报问到，俄罗斯，中国和美国会不会出现大国冲突。
&#13;
普京回答：“人类的历史一直充斥着军事冲突，我希望我们不会走到这一步，中国对伙伴和对手都表现出忠诚和灵活性，我不认为会有你所说的来自于中国的威胁，但是美国很难说，是否有足够的耐心不做任何鲁莽的决定，是否能在双方不一致的时候，仍然尊重对手的决定。”
&#13;
普京在回顾参与叙利亚的时候，金融时报问到他决定干预的时候的风险问题，普京回答到：
&#13;
冒险必须有正当理由，但是俄罗斯也有句受到欢迎的谚语：“不敢冒险的人永远喝不到香槟，这个风险足够高，但是我提前仔细考虑过这个问题，并且考虑了所有的情况以及所有的利弊，我考虑了俄罗斯周边的局势如何发展以及可能带来的后果，我与我的助手和部长讨论过这个问题，包括那些负责执法机构和其他高级官员，从长期来看，我认为，我们积极参与叙利亚事务对于俄罗斯以及联邦的利益来说，军事干预叙利亚的好处远远超过不干预”
&#13;
首先，计划返回俄罗斯的数千名恐怖分子被淘汰出局。
&#13;
其次，我们设法以某种形式稳定了附近地区的局势。
&#13;
第三，我们直接加强了俄罗斯国内安全。
&#13;
第四，我们和区域内所有国家都建立起良好的商业关系，我们在中东地区的地位变得更加稳定，实际上，我们已经和包括伊朗，土耳其和其他国家在内的许多国家建立了非常好的，商业化的，合作伙伴关系和联盟关系。
&#13;
第五，我们设法维持住了叙利亚的国家地位，我们在那里阻止了利比亚式的混乱，最糟糕的情况会给俄罗斯带来负面影响。
&#13;
第六，我们的武装部队已经获得了在和平时期演习中无法获得的宝贵经验
&#13;
普京并不是一个内心坚强的像石头一样的人，他也不得不承认在叙利亚问题上是冒险的，但是成功以后，在委内瑞拉的问题上俄罗斯显得就更加从容了，现在瓜伊多还有人管他吗？
&#13;
俄罗斯以仅相当于韩国的GDP的总量，依然能在大国中占据一个和其GDP不相符的位置，这是俄罗斯的成功，由于乌克兰问题遭受制裁后，普京顺势加强了农业部门，可能你们都不相信，俄罗斯的农业出口都已经超过军工出口了。
&#13;
这篇文章的数据来源，其实是美国的胡佛研究院的：
&#13;
俄罗斯为什么这么不怕制裁？
&#13;
对俄罗斯最大的问题不在于西方如何，普京如何，而是在于没有普京怎么办，目前几乎没有人能够取代普京，叶利钦这一辈子都没干过什么好事，唯一对俄罗斯好的，可能就是支持普京上台。
&#13;
欧盟
&#13;
不及格。欧盟还是老问题：太过于分裂以至于无法做出任何有效的承诺。
&#13;
昨天欧盟又启动了对伊朗的支付体系，伊朗说的很清楚，这根本不够，因为欧盟的支付体系只根本没有任何用途，无法对外继续销售原油。
&#13;
顺便说一句，中国依然在进口伊朗原油。
&#13;
欧盟一边想支持伊朗，维持伊朗核协议，一边又不敢得罪美国，两边落空，它对于伊朗承诺，伊朗不会有任何感激之情，而它得罪美国，特朗普可是个记仇的主。
&#13;
要么干脆追随美国，对伊朗进行禁运，至于伊朗搞核武器，那是美国人头疼的问题，不是欧盟头疼的问题。
&#13;
要么就挺伊朗挺到底，把支付口子拉大，直接对接伊朗原油，支持伊朗核协议，这样也算一个极。
&#13;
结果两边都没落到好。何必呢？
&#13;
在对美出口的问题，搞的现在欧盟都出现了之前不可能出现的情况：德法分裂。由于德国想继续对美出口，因此德国想对美妥协，但是妥协的结果是拿农业来换，法国第一个表示反对，这次在竞选欧盟三个最重要的领导人中，德法意见不一致，到现在迟迟不决。
&#13;
唯一给欧盟提分的是欧盟的数字税以及打击美国芯片商。有利于欧盟本国内部数字产业的发展。
&#13;
但是总体来说，欧盟以其体量和取得的成绩是完全不相符的，因此判定不及格。
&#13;
印度和土耳其
&#13;
印度勉强及格。关键时期莫迪脑袋终于清醒了。
&#13;
在贸易战发生的时候，印度国内最为喧嚣的就是对中国进行制造业替代，印度国内对此高度期望，结果钦奈的水问题直接把印度的基础建设问题打回原型-----你是工厂主，你敢把工厂建在这么缺水的地方？
&#13;
印度钦奈的水战争
&#13;
而军购的问题尤其是值得关切，前段时间美国忽悠印度，把F16进行改装准备对印度销售，还好最后印度人脑子清醒了，没有上当。
&#13;
印度国内一度有过抛弃俄罗斯盟友，转向美国的声音，毕竟“美国是灯塔国”，宣传的效应是巨大的，结果美国人吃相有点太急了， 食物还没到嘴边，急急忙忙的抛出了废除普惠，一下子把印度打到了冰点。
&#13;
如果等到印度和俄罗斯搞分裂再对印度施压，可能情况会好很多，这也算印度的运气，然后印度掉头又去买S400，买是对的。
&#13;
土耳其和印度情况比较类似，埃尔多安一开始怒怼普京，击落俄罗斯战机，谁曾想背后就闹出了土耳其的老传统----兵变，处理不及时怕是埃尔多安又要被人煮了。
&#13;
埃尔多安这个人的优点就是脸皮厚，180度转弯，又是道歉，最搞笑的是这个：
&#13;
我挺服气埃尔多安的，这种事情也干得出。
&#13;
日本，没入局
&#13;
安倍桑真是辛苦了，这两年一直在做外交，不停的外交，然而几乎毫无收获，有点像日本的企业，一天到晚都在忙，就是不知道忙什么。
&#13;
以世界第三的经济体量，到现在为止依然毫无国际地位，在关键问题上得不到话语权。
&#13;
一味的对美忍让，从七八十年代开始，美国就不停的对日本发动各种经济战争，一直到现在依然如此，刚答应要大量购买美国飞机，特朗普又提要求了：说日美安保条约有问题，要求日本承担更多的费用。
&#13;
日本承担的费用已经是美国在所有驻扎国里面第一了，如果再答应，下一次美国总统可能还要提出驻扎还要另外加钱，那怎么办？谁敢拍着胸脯说这不可能？
&#13;
其实事后反过来看一看当年的日美贸易战也好，中美贸易战也好，有一些东西是非常浅显的道理，但是有句话：当局者迷：
&#13;
一个国家不可能在国防完全依赖于对另外一个国家的前提下，还要完成对这个国家的超越。
&#13;
这是不可能的。以中国历史上来说，辽宋关系，金宋关系都很说明问题，祖宗们记载了那么多，历史还是一而再再而三的重复，历史上真没什么新鲜事。
&#13;
东南亚
&#13;
从这次大考的情况来看，外部环境并没有之前预估的那么恶劣，东南亚国家并没有集体倒向美国，最近的美国著名智库CSIS做了一期分析：
&#13;
根据CSIS的分析，东南亚不再视美国为可预测的贸易伙伴。
&#13;
中国的RECP中的18个章节，有7个章节已经达成了协议，数字丝绸之路协议也推进的不错，东南亚很多数字贸易平台正在开发，以对接和利用中国的一带一路，东南亚目前最大的电子商务平台是Lazada Group，由阿里巴巴运营，东南亚数字经济目前为500亿美元的估值，预测未来五年内翻两番。
&#13;
另外USMCA也就是北美自贸协议的变种，认定越南是“非市场经济体”，因此美越关系绝对不是看起来那么好，尽管越南对美国姿态放的很低，不排除美国腾出手对越南进行贸易打击。
&#13;
数字经济，CSIS判定，由于腾讯和阿里的存在，美国公司可能会失败。
&#13;
制造业搬离中国依然存在不确定性，由于东南亚和中国复杂的贸易关系，中国可能对东南亚进行转出口，比如说中国制造，但是在东南亚组装的方式来规避关税。
&#13;
当更多的东南亚对美出口以后，不排除美国对东南亚关税。另外退出TPP，阻止任命WTO法官之类的，也不太友好，未来美国和东南亚关系可能看低。
&#13;
关于美国各大智库对这次的分析，我将会在下一次公众号更新中好好谈一下。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>可可木: </b><br>
<span>种地才是一切的基础，这点德国貌似还没反应过来</span><br>
</p><p><b>bbokay: </b><br>
<span>宏 发表于 2019-7-8 16:40</span><br>
<span>改开40年解决的就是这个问题，这还有什么好疑惑的？发展的目标就是城市化，工业化，把人力资源从土地上解 ...</span><br>
<span>我觉得你这个想法有点落后了</span><br>
<span>看一下华农兄弟就知道 五通一平的情况下土里刨食的收益逐渐开始好过富士康</span><br>
<span>当然你要说怎么可能人人都是华农兄弟</span><br>
<span>以前没人赌，现在可不一定了</span><br>
</p><p><b>可可木: </b><br>
<span>种地才是一切的基础，这点德国貌似还没反应过来</span><br>
</p><p><b>bbokay: </b><br>
<span>宏 发表于 2019-7-8 16:40</span><br>
<span>改开40年解决的就是这个问题，这还有什么好疑惑的？发展的目标就是城市化，工业化，把人力资源从土地上解 ...</span><br>
<span>我觉得你这个想法有点落后了</span><br>
<span>看一下华农兄弟就知道 五通一平的情况下土里刨食的收益逐渐开始好过富士康</span><br>
<span>当然你要说怎么可能人人都是华农兄弟</span><br>
<span>以前没人赌，现在可不一定了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844684[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>李建秋：特朗普大考，各国成绩单出来了[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844684-1-1.html</link>
      <description>李建秋：特朗普大考，各国成绩单出来了&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s/lc-uPWvIbQYngLPOgEirmw
&#13;
特朗普大考，各国成绩单出来了
&#13;
原创： 李建秋的世界李建秋的世界6天前
&#13;
G20开完了，各国的争执还会继续，从特朗普2017开宣誓就任总统到今天，对各国都造成不小的压力，到G20开完，各国的成绩单都出来了，无论你对特朗普喜欢也好，厌恶也好，也算是对各国一场大考，暴露出各国的优点和劣势。
&#13;
谁赢谁输不重要，在这个地球上，每一个国家都在为自己而生存，美国人不想放弃世界第一，完全可以理解，没有人把自己的利益拱手相让，中国人希望13亿人过好日子，就势必继续抬高GDP，更是无可争议，欧洲人想在建立中美之外的第三个极，完全赞同，欧盟毕竟有5.1亿人。
&#13;
所以大家都不是什么敌人，只是对手。在第四次工业革命浪潮之前，没有增量，大家都在存量博弈，这是没办法的事情。
&#13;
各国成绩单如下：
&#13;
中国。
&#13;
特朗普显然解决了长期以来缠绕在中国的几个问题，例如说：
&#13;
还需要保持18亿亩红线吗？
&#13;
是否应该采取完全的自由经济？
&#13;
如果有一天中国科技走在前面，会被打压吗？
&#13;
继续使用出超的策略，有效吗？
&#13;
还能继续使用韬光养晦的政策吗？
&#13;
……
&#13;
这些问题在特朗普上台前来回争执不休，而到了今天，一切的争论全部平息，中国这个体量的国家，最大的问题在于内部而非外部，外部的压力可能会增加国内的分裂，也可能增加国内的团结。
&#13;
走到今天，中国的答卷还算比较合格，短板不少，比如说过度依赖于美国的高科技产品，比如说过度依赖出口市场，且出口市场单一，过度信任美国的公司和政治分离，以为美国是真正的自由经济等等。
&#13;
老天爷眷顾，举个例子：联邦快递事件。在第一次道歉后，紧接着又发生了第二次，导致联邦快递的两次声明前后不符，逼的联邦快递不得不去起诉，逼的联邦快递不得不说了实话：联邦快递充当了美国警察，真是一记好打脸。
&#13;
当然，也有部分通过了考试，比如说中国曾经一度坚持18亿亩红线，当18亿亩红线争论高企的时候，以几乎是顽固的坚持下终于赢来了证明它的时刻，始终和俄罗斯保持良好关系，对美国的部分盟友始终保持高度怀疑，在最后压力到来的时候都得到了证明。
&#13;
俄罗斯
&#13;
俄罗斯应该是本次测试中的最优秀的应考者，成绩可能比中国还好一些。顺便跟各位交代一下现在的新闻：
&#13;
印度要购买S400。
&#13;
伊朗也要购买S400。
&#13;
土耳其不但要求购买S400，还要求美国不得制裁。
&#13;
《金融时报》在接受普京采访的时候，长篇大论的论证普京反对自由主义，实际上金融时报采访普京有90分钟，而关于自由主义，普京只回答了不到2分钟，金融时报拿这个来证明普京是邪恶的，连youtube的网友都看不下去了，说金融时报应该把原本的采访视频放上来，我们有眼睛，我们看的到，没必要让你来说教。
&#13;
我得承认，我确实低估了普京，并且在普京的部分动作上判断失误，实际上截止到目前，普京几乎每一个动作都是正确的。而普京比我们想象的要聪明的多，只不过他的牌面不好，他只能这么打。
&#13;
对于普京来说，你可以指责他，不喜欢他，但是你不得不承认他的判断是冷静的，他利用手上不多的筹码进行博弈，取得了不错的效果。
&#13;
有几个特别点需要点出来，一个是金融时报问到，俄罗斯，中国和美国会不会出现大国冲突。
&#13;
普京回答：“人类的历史一直充斥着军事冲突，我希望我们不会走到这一步，中国对伙伴和对手都表现出忠诚和灵活性，我不认为会有你所说的来自于中国的威胁，但是美国很难说，是否有足够的耐心不做任何鲁莽的决定，是否能在双方不一致的时候，仍然尊重对手的决定。”
&#13;
普京在回顾参与叙利亚的时候，金融时报问到他决定干预的时候的风险问题，普京回答到：
&#13;
冒险必须有正当理由，但是俄罗斯也有句受到欢迎的谚语：“不敢冒险的人永远喝不到香槟，这个风险足够高，但是我提前仔细考虑过这个问题，并且考虑了所有的情况以及所有的利弊，我考虑了俄罗斯周边的局势如何发展以及可能带来的后果，我与我的助手和部长讨论过这个问题，包括那些负责执法机构和其他高级官员，从长期来看，我认为，我们积极参与叙利亚事务对于俄罗斯以及联邦的利益来说，军事干预叙利亚的好处远远超过不干预”
&#13;
首先，计划返回俄罗斯的数千名恐怖分子被淘汰出局。
&#13;
其次，我们设法以某种形式稳定了附近地区的局势。
&#13;
第三，我们直接加强了俄罗斯国内安全。
&#13;
第四，我们和区域内所有国家都建立起良好的商业关系，我们在中东地区的地位变得更加稳定，实际上，我们已经和包括伊朗，土耳其和其他国家在内的许多国家建立了非常好的，商业化的，合作伙伴关系和联盟关系。
&#13;
第五，我们设法维持住了叙利亚的国家地位，我们在那里阻止了利比亚式的混乱，最糟糕的情况会给俄罗斯带来负面影响。
&#13;
第六，我们的武装部队已经获得了在和平时期演习中无法获得的宝贵经验
&#13;
普京并不是一个内心坚强的像石头一样的人，他也不得不承认在叙利亚问题上是冒险的，但是成功以后，在委内瑞拉的问题上俄罗斯显得就更加从容了，现在瓜伊多还有人管他吗？
&#13;
俄罗斯以仅相当于韩国的GDP的总量，依然能在大国中占据一个和其GDP不相符的位置，这是俄罗斯的成功，由于乌克兰问题遭受制裁后，普京顺势加强了农业部门，可能你们都不相信，俄罗斯的农业出口都已经超过军工出口了。
&#13;
这篇文章的数据来源，其实是美国的胡佛研究院的：
&#13;
俄罗斯为什么这么不怕制裁？
&#13;
对俄罗斯最大的问题不在于西方如何，普京如何，而是在于没有普京怎么办，目前几乎没有人能够取代普京，叶利钦这一辈子都没干过什么好事，唯一对俄罗斯好的，可能就是支持普京上台。
&#13;
欧盟
&#13;
不及格。欧盟还是老问题：太过于分裂以至于无法做出任何有效的承诺。
&#13;
昨天欧盟又启动了对伊朗的支付体系，伊朗说的很清楚，这根本不够，因为欧盟的支付体系只根本没有任何用途，无法对外继续销售原油。
&#13;
顺便说一句，中国依然在进口伊朗原油。
&#13;
欧盟一边想支持伊朗，维持伊朗核协议，一边又不敢得罪美国，两边落空，它对于伊朗承诺，伊朗不会有任何感激之情，而它得罪美国，特朗普可是个记仇的主。
&#13;
要么干脆追随美国，对伊朗进行禁运，至于伊朗搞核武器，那是美国人头疼的问题，不是欧盟头疼的问题。
&#13;
要么就挺伊朗挺到底，把支付口子拉大，直接对接伊朗原油，支持伊朗核协议，这样也算一个极。
&#13;
结果两边都没落到好。何必呢？
&#13;
在对美出口的问题，搞的现在欧盟都出现了之前不可能出现的情况：德法分裂。由于德国想继续对美出口，因此德国想对美妥协，但是妥协的结果是拿农业来换，法国第一个表示反对，这次在竞选欧盟三个最重要的领导人中，德法意见不一致，到现在迟迟不决。
&#13;
唯一给欧盟提分的是欧盟的数字税以及打击美国芯片商。有利于欧盟本国内部数字产业的发展。
&#13;
但是总体来说，欧盟以其体量和取得的成绩是完全不相符的，因此判定不及格。
&#13;
印度和土耳其
&#13;
印度勉强及格。关键时期莫迪脑袋终于清醒了。
&#13;
在贸易战发生的时候，印度国内最为喧嚣的就是对中国进行制造业替代，印度国内对此高度期望，结果钦奈的水问题直接把印度的基础建设问题打回原型-----你是工厂主，你敢把工厂建在这么缺水的地方？
&#13;
印度钦奈的水战争
&#13;
而军购的问题尤其是值得关切，前段时间美国忽悠印度，把F16进行改装准备对印度销售，还好最后印度人脑子清醒了，没有上当。
&#13;
印度国内一度有过抛弃俄罗斯盟友，转向美国的声音，毕竟“美国是灯塔国”，宣传的效应是巨大的，结果美国人吃相有点太急了， 食物还没到嘴边，急急忙忙的抛出了废除普惠，一下子把印度打到了冰点。
&#13;
如果等到印度和俄罗斯搞分裂再对印度施压，可能情况会好很多，这也算印度的运气，然后印度掉头又去买S400，买是对的。
&#13;
土耳其和印度情况比较类似，埃尔多安一开始怒怼普京，击落俄罗斯战机，谁曾想背后就闹出了土耳其的老传统----兵变，处理不及时怕是埃尔多安又要被人煮了。
&#13;
埃尔多安这个人的优点就是脸皮厚，180度转弯，又是道歉，最搞笑的是这个：
&#13;
我挺服气埃尔多安的，这种事情也干得出。
&#13;
日本，没入局
&#13;
安倍桑真是辛苦了，这两年一直在做外交，不停的外交，然而几乎毫无收获，有点像日本的企业，一天到晚都在忙，就是不知道忙什么。
&#13;
以世界第三的经济体量，到现在为止依然毫无国际地位，在关键问题上得不到话语权。
&#13;
一味的对美忍让，从七八十年代开始，美国就不停的对日本发动各种经济战争，一直到现在依然如此，刚答应要大量购买美国飞机，特朗普又提要求了：说日美安保条约有问题，要求日本承担更多的费用。
&#13;
日本承担的费用已经是美国在所有驻扎国里面第一了，如果再答应，下一次美国总统可能还要提出驻扎还要另外加钱，那怎么办？谁敢拍着胸脯说这不可能？
&#13;
其实事后反过来看一看当年的日美贸易战也好，中美贸易战也好，有一些东西是非常浅显的道理，但是有句话：当局者迷：
&#13;
一个国家不可能在国防完全依赖于对另外一个国家的前提下，还要完成对这个国家的超越。
&#13;
这是不可能的。以中国历史上来说，辽宋关系，金宋关系都很说明问题，祖宗们记载了那么多，历史还是一而再再而三的重复，历史上真没什么新鲜事。
&#13;
东南亚
&#13;
从这次大考的情况来看，外部环境并没有之前预估的那么恶劣，东南亚国家并没有集体倒向美国，最近的美国著名智库CSIS做了一期分析：
&#13;
根据CSIS的分析，东南亚不再视美国为可预测的贸易伙伴。
&#13;
中国的RECP中的18个章节，有7个章节已经达成了协议，数字丝绸之路协议也推进的不错，东南亚很多数字贸易平台正在开发，以对接和利用中国的一带一路，东南亚目前最大的电子商务平台是Lazada Group，由阿里巴巴运营，东南亚数字经济目前为500亿美元的估值，预测未来五年内翻两番。
&#13;
另外USMCA也就是北美自贸协议的变种，认定越南是“非市场经济体”，因此美越关系绝对不是看起来那么好，尽管越南对美国姿态放的很低，不排除美国腾出手对越南进行贸易打击。
&#13;
数字经济，CSIS判定，由于腾讯和阿里的存在，美国公司可能会失败。
&#13;
制造业搬离中国依然存在不确定性，由于东南亚和中国复杂的贸易关系，中国可能对东南亚进行转出口，比如说中国制造，但是在东南亚组装的方式来规避关税。
&#13;
当更多的东南亚对美出口以后，不排除美国对东南亚关税。另外退出TPP，阻止任命WTO法官之类的，也不太友好，未来美国和东南亚关系可能看低。
&#13;
关于美国各大智库对这次的分析，我将会在下一次公众号更新中好好谈一下。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>lmx20: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-7-7 14:29</span><br>
<span>恢复第一产业就是头等大事，真正恢复元气。农业的发展也促进化工机械工业的发展，下一步重工业大发展就是 ...</span><br>
<span>任何一个现代化的高技术领域都不再是小打小闹能成长起来了，这都需要一个极其庞大的工业基础，这其中涉及到的熟练工人和技术经验，除非中国或者美国能无条件支持，否则靠摸索的话，很怀疑俄罗斯能不能赶上步伐。不过有核武的俄罗斯还是有很多选择的，就性格来说，威胁周边亲欧美国家转移技术也不是不可能</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>lixianfyss 发表于 2019-7-7 14:51</span><br>
<span>提高亩产没错，粮食安全必须靠规模化工业化，那种一二三产融合的生态农业旅游农业只能作为余兴节目。 ...</span><br>
<span>农业规模化工业化对中国来说最大的问题是不可持续，欧日本发达国家因为这个原因已经纷纷转型，中国也面临相同困境，明知前面走不通你还要头铁撞过去？</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-7-7 15:25</span><br>
<span>你点到根子上了：中国农业，没钱没人没技术。</span><br>
<span>资本长期净流出、土地长期净流出、劳动力长期净流出。最重 ...</span><br>
<span>既然知道这件事靠市场力量无法解决，国家力量介入推动规模化工业化就是必然。所以我确实不理解温铁军教授所说的农村蓄水池理论和粮食安全问题之间的关系，虽然没有直说，但按照那套说法日本的农村就是模范，我不希望天朝农村变成那样。</span><br>
</p><p><b>izthr: </b><br>
<span>Baccano 发表于 2019-7-7 17:16</span><br>
<span>为什么？北冰洋航线解锁，直接联通欧洲和北美。西伯利亚一大批冻土解冻。 ...</span><br>
<span>环北冰洋就没一个经济足够强的国家，解冻了主要航线依然不在这里，至于冻土，解冻了什么后果你可以仔细查查</span><br>
</p><p><b>Baccano: </b><br>
<span>izthr 发表于 2019-7-8 02:56</span><br>
<span>环北冰洋就没一个经济足够强的国家，解冻了主要航线依然不在这里，至于冻土，解冻了什么后果你可以仔细查 ...</span><br>
<span>冻土楼上有人说了。</span><br>
<span>北冰洋航线，你不懂就别瞎说了。</span><br>
<span>从亚洲去欧洲的西北航线，到北美的东北航线都是需要北冰洋解冻的。</span><br>
<span>最关键的是北冰洋解冻可以给俄罗斯带来梦寐以求的北方出海口。俄罗斯历史上多次对于出海口的战争与执着就不用赘述了。</span><br>
</p><p><b>izthr: </b><br>
<span>Baccano 发表于 2019-7-8 03:07</span><br>
<span>冻土楼上有人说了。</span><br>
<span>北冰洋航线，你不懂就别瞎说了。</span><br>
<span>从亚洲去欧洲的西北航线，到北美的东北航线都是需要 ...</span><br>
<span>你走北冰洋，就是从绕马六甲变绕白令海，当然对东北有用，亚洲国家除了日本中国韩国，哪个国家会去绕白令海？，至于对俄国，到时候别北极也成了热点地区，你要知道化了的话，俄国就相当于海岸线凭空多出来一大截压力可就不止欧洲一侧了</span><br>
</p><p><b>lightingstar: </b><br>
<span>白行简5566 发表于 2019-7-7 08:04</span><br>
<span>然而鼓吹废除耕地红线、粮食全进口的天则所现在还是座上宾</span><br>
<span>这老家伙现在只能跟着美国之音之类的混了</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>lixianfyss 发表于 2019-7-8 00:00</span><br>
<span>既然知道这件事靠市场力量无法解决，国家力量介入推动规模化工业化就是必然。所以我确实不理解温铁军教授 ...</span><br>
<span>温铁军只说可以参考日本和欧洲的经验，没说以日本作为模范，相反，他明确说了中国有自己的特殊之处不能照搬日本模式。</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-8 06:40</span><br>
<span>温铁军只说可以参考日本和欧洲的经验，没说以日本作为模范，相反，他明确说了中国有自己的特殊之处不能照 ...</span><br>
<span>农业没有奇迹，农民没有情怀，外国模式都不可取，工业化不可取，剩下的我只能想到生产队。粮食安全不是请客吃饭，绝不可能指望市场和农民自发解决。你要说巨额补贴，那还不如直接下场搞工业化。</span><br>
</p><p><b>onlyyoups: </b><br>
<span>俄罗斯的问题在于，谁来接班，如何整合其下的小弟们</span><br>
</p><p><b>lenin: </b><br>
<span>引用第3楼Yeaha123于2019-07-06 12:15发表的:</span><br>
<span>没有写美国？</span><br>
<span>@Yeaha123</span><br>
<span>美国是出题的 所以叫特朗普大考</span><br>
<span>----发送自 OPPO PAFM00,Android 8.1.0</span><br>
</p><p><b>蕾丝: </b><br>
<span>乡村振兴其实重点提的还是农村生态和特色方面的东西吧，战略级别的储备粮感觉还是得靠农垦集团来负责</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HWI-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>依亿伊邑壹: </b><br>
<span>马六甲和菲律宾沿海已经闹拿美元的海盗了</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span> 本帖最后由 xjjgp01 于 2019-7-8 09:57 编辑 </span><br>
<span>lixianfyss 发表于 2019-7-8 07:01</span><br>
<span>农业没有奇迹，农民没有情怀，外国模式都不可取，工业化不可取，剩下的我只能想到生产队。粮食安全不是请 ...</span><br>
<span>你对温铁军的学术观点其实没什么了解吧？不然也不会说他反对工业化了。中央一号文件发到86年就停了，直到04年才恢复，为什么？因为当时的农业部同志认为全国各地气候环境乃至人文环境差异巨大，用行政命令强推一种农业模式的做法不科学，于是主动向中央提出暂停一号文件让各地方能依据自身条件进行各种尝试，是阳关道还是独木桥不重要，能适合当地情况并且发展起来才是最重要的。</span><br>
<span>8、90年代中国工业化的巨大成就也让很多人对农业工业化抱有某种迷信，温老年轻的时候也认同这个，各地领导去美国农场参观学习，啧啧称赞说我们都要朝着这个目标发展，但这么多年过去了，搞得稍微好点的也就只有地广人稀的东北，其它地方都偃旗息鼓了，为什么？如果把世界农业类型简单分类，可以分成三种模式：东亚模式、莱茵模式和盎格鲁萨克逊模式。东亚模式小农，莱茵模式中小农场，盎格鲁萨克逊模式工业化大农场，彼此不能照搬，以美国为代表的盎格鲁萨克逊模式的工业化大农场，考察其形成过程就能立刻发现它并不是自发形成的，而是外来人口大量消灭本地原住民的结果，原住民大陆没有条件形成和维持这种农业模式，即使殖民宗主国所在的欧洲也不能，欧洲最终走向了莱茵模式，而不是它们原有殖民地的模式，原因其实很简单，对外殖民后留在欧洲的人口依然庞大，没有殖民地地广人稀的发展条件，东亚同样或者更甚，东亚是原住民大陆，人口压力比欧洲只大不小，所以最终走向了东亚的小农经济模式，低利润但同时低风险相同资源条件下能承载更多人口，中国是典型的东亚模式，东北地区能搞大农场，原因就是他具备地广人稀的这个条件，土壤气候也允许，硬把它改成小农也是瞎折腾，其他地方如果要强行照搬也可以，但你要面临的很可能就不是农业问题，而是更为严重的社会安定问题了，而且这只是农业工业化负外部性影响的其中一个，后面还有农业污染、食品安全等等问题，这后面的论证你可以上网找温老文章，我这里就不展开了。</span><br>
</p><p><b>tsukatsukieiko: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-8 09:52</span><br>
<span>你对温铁军的学术观点其实没什么了解吧？不然也不会说他反对工业化了。中央一号文件发到86年就停了，直到 ...</span><br>
<span>还是那个农村蓄水池理论的详细版本么。</span><br>
<span>我觉着吧，到了今天还反复提这个思路的人，应该带头去精简下放。</span><br>
</p><p><b>superzj87: </b><br>
<span>tsukatsukieiko 发表于 2019-7-8 10:04</span><br>
<span>还是那个农村蓄水池理论的详细版本么。</span><br>
<span>我觉着吧，到了今天还反复提这个思路的人，应该带头去精简下放。 ...</span><br>
<span>蓄水池蓄到最后蓄了一堆老弱病残，进城农二代基本就不会回农村了。</span><br>
</p><p><b>tsukatsukieiko: </b><br>
<span>superzj87 发表于 2019-7-8 10:14</span><br>
<span>蓄水池蓄到最后蓄了一堆老弱病残，进城农二代基本就不会回农村了。</span><br>
<span>说真的，农村蓄水池这个理论不需要21世纪重新发明，早在建国初两场运动精简下放、知青下乡已经实践过了。领导人还骄傲于上亿劳动力“召之即来挥之即去”呢。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>tsukatsukieiko 发表于 2019-7-8 10:04</span><br>
<span>还是那个农村蓄水池理论的详细版本么。</span><br>
<span>我觉着吧，到了今天还反复提这个思路的人，应该带头去精简下放。 ...</span><br>
<span>我自己就是农村的，怎么下放？我觉得城里的工业党才是最该下乡体验一下的。</span><br>
</p><p><b>tsukatsukieiko: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-8 10:20</span><br>
<span>我自己就是农村的，怎么下放？我觉得城里的工业党才是最该下乡体验一下的。 ...</span><br>
<span>因为当年大范围实践过两次，中小范围更不用说了，结论就是当时略有益处但是后患无穷。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>tsukatsukieiko 发表于 2019-7-8 10:24</span><br>
<span>因为当年大范围实践过两次，中小范围更不用说了，结论就是当时略有益处但是后患无穷。 ...</span><br>
<span>你说的跟我说完全不是一回事上山下乡当年是为了解决城市严重的失业问题，我说的是城市键盘侠能来农村待上一段时间再说，别张嘴闭嘴为国为民结果连农民农村是怎么样的都不清楚就搞笑了。</span><br>
</p><p><b>tsukatsukieiko: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-8 10:35</span><br>
<span>你说的跟我说完全不是一回事上山下乡当年是为了解决城市严重的失业问题，我说的是城市键盘侠能来 ...</span><br>
<span>这不就是农村蓄水池理论的实践么，之后的后患无穷就证明了哪怕在发展阶段还很早的建国初期，这种人为扭曲经济运转规律的操作都是要吃大苦头的。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>tsukatsukieiko 发表于 2019-7-8 10:44</span><br>
<span>这不就是农村蓄水池理论的实践么，之后的后患无穷就证明了哪怕在发展阶段还很早的建国初期，这种人为扭曲 ...</span><br>
<span>你看的是什么历史啊？抗美援朝苏联开始大规模援助中国，56年匈牙利事件后中苏关系恶化，57年开始苏联停止对华投资撤回专家，中央失去外部投资情况下鼓励地方加大投入延续工业化，但依旧撑不过两年，60年中央地方没有外部投资的同时还要还外债，国内还发生了自然灾害，内外交困下无力进行工业扩张投资甚至维持原有规模都做不到，于是危机总爆发，中国面临严重的失业问题。有多严重？西方最大的经济危机-大萧条，欧美国家失业率达到1/3，严重的危机导致了二次世界大战，中国危机前工业领域劳动力人口1亿2千万左右，危机到最后留下来的只有4千多万，排斥掉的劳动力接近8千万比留下来的还多，这些失业人口如果不做政策安排还挤在城市必定出现严重社会问题，所以才有上山下乡，即使79年后开始知青回城，回城的知青依然找不到工作，当时叫做“四千万待业青年”，这四千多万青年失业人口在城市游荡造成了严重社会问题，80年代出现许多恶性案件所以有了严打，难道当时的人就比现在的人卑劣吗？当然不是。危机能转嫁乡土社会的依然要付出代价但能软着陆，就是你说的“吃大苦头”，不能转嫁的在城市爆发硬着陆就要付更高代价，那你准备吃更大的苦头吧。</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span> 本帖最后由 lixianfyss 于 2019-7-8 13:10 编辑 </span><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-8 11:38</span><br>
<span>你看的是什么历史啊？抗美援朝苏联开始大规模援助中国，56年匈牙利事件后中苏关系恶化，57年开始 ...</span><br>
<span>你这个扯得太远，就事论事，农村土地抛荒越来越多，人口流失显而易见，这些事实说明小农经济模式无法保证粮食安全。你说耕地是进城务工人员的退路，但是为了粮食安全，不论是生产队模式还是土地流转模式或者别的什么也好，规模化工业化不可避免。</span><br>
</p><p><b>エマシ—ン: </b><br>
<span>lixianfyss 发表于 2019-7-8 13:08</span><br>
<span>你这个扯得太远，就事论事，农村土地抛荒越来越多，人口流失显而易见，这些事实说明小农经济模式无法保证 ...</span><br>
<span>就事论事的说，如果现在城市里大规模失业，没事干了，全都回农村，要不了3年粮食什么的要多少有多少.....</span><br>
<span>有好工作不愿意干坏工作而已，这个不是只能一条道走到黑的单行路</span><br>
</p><p><b>tsukatsukieiko: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-8 11:38</span><br>
<span>你看的是什么历史啊？抗美援朝苏联开始大规模援助中国，56年匈牙利事件后中苏关系恶化，57年开始 ...</span><br>
<span>解决了并不存在的问题并留下大量后遗症被你说的如此伟光正也是不容易。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>tsukatsukieiko 发表于 2019-7-8 13:37</span><br>
<span>解决了并不存在的问题并留下大量后遗症被你说的如此伟光正也是不容易。 ...</span><br>
<span>能对问题视而不见也以为别人看不见，你的本事更高</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>エマシ—ン 发表于 2019-7-8 13:23</span><br>
<span>就事论事的说，如果现在城市里大规模失业，没事干了，全都回农村，要不了3年粮食什么的要多少有多少..... ...</span><br>
<span>这种说法未免太过极端，现在进城务工人员近一半没种过地，这种说法无异于再来一次上山下乡。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>lixianfyss 发表于 2019-7-8 13:08</span><br>
<span>你这个扯得太远，就事论事，农村土地抛荒越来越多，人口流失显而易见，这些事实说明小农经济模式无法保证 ...</span><br>
<span>就事论事，三农问题除了人口流失、土地抛荒，还有留守儿童的抚养教育，空巢老人的照顾赡养，农村妇女生活生产的压力，农村地区医疗、文化、教育、社保等公共服务底子薄弱等一系列问题，温老在讲解三农问题的时候以古典政治经济学的角度分析过，农村的衰败最根本分原因就是生产力三要素长期净流出，其中资本是龙头要素，它起到组织作用。</span><br>
<span>资本的流出造成了现状，那这种情况会继续下去吗？这要了解为什么习大大这届要改变我国主要矛盾的提法。</span><br>
<span>“不平衡不充分”里的不平衡指的是随着我国经济发展过程中形成的区域发展不平衡(东部沿海城市与广大内陆地区)、城乡发展不平衡以及收入增长不平衡(贫富分化)三大不平衡。</span><br>
<span>新中国建国后就确立了走工业化道路，而工业化本质是资本增密过程，当时的中国资本极度稀缺，要跨过最艰难的产业资本原始积累阶段必需有人做出牺牲，因为事关长期战略和全民的公平，当时中央内部开会讨论了很久，能不能大家都能平等发展呢？反复讨论的结果是，还是不能，而且牺牲的只能是农民(薄一波，《若干重大决策与事件的回顾》)，此后政策倾向城市，农村发展阻力日增，这造成了城乡发展不平衡；到了80年代，工业化的压力之下进一步提出了梯度发展战略，国家集中有限资本到东部沿海建立工业园吸引国外资本，其结果是东部沿海外向型加工贸易经济的兴起以及内陆乃至东北的陷落，这造成了区域发展不平衡；而市场经济改革的深化必然催化贫富分化。</span><br>
<span>上世纪90年代末中国终于完成工业化进入产业资本过剩阶段，政府开始有能力从亲资本向贫民生转变，这时中央政策开始有了变化，开始有了“以人为本”的提法，有了民生新政。</span><br>
<span>差不多相同时间段西部大开发、中部崛起、东北振兴等战略相继提出，总数约7万亿的投资投下去，初步完成了东部与内陆地区基础建设的再平衡，当今国际贸易压力增大东部发展增速减缓的背景下，西部开始发力，其发展的基础就是当初许多人认为没人用浪费国家资源的众多基础建设项目；</span><br>
<span>平衡城乡差距方面的内容更加丰富，03年中央提出解决三农问题是全党全国工作的重中之重，05年提出工业反哺农业，城市支持农村，开始了新农村建设，06年废除农业税，需要注意的是05年开始的新农村建设至今总共投入16万亿左右，平均每年1万亿左右，农村基础设施已经有了很大的改观，80年代沿海工业园的标准是“三通一平”：通水通电通路场地平整，现在大部分农村已经做到了“五通进村”连电话宽带也通了，这意味着现在的农村已经具备工业园的硬件配置有了在地化创业的可能性，08年金融危机传导到我国，沿海出现6万多家企业倒闭，2500万人失业，其中大约500万人在危机过后留在了家乡就业或创业没有重新外出打工，原因就是家乡基础条件改善使得部分人能留在那里做些事了。中国为应对未来挑战提出的三大全局性战略：一带一路，区域整合以及乡村振兴，其中乡村振兴受外部影响较小是最有可能实现的，如果把政府财政支出按最终用途分解，现在每年用于支持三农的中央和省级财政支出已经占了财政总支出的60%以上，而现在农村的常住人口不足全部人口的一半，已经是倒挂的状态，财政向农村倾斜的结果有很多，最容易让人看到的就是现在农村户口比城市户口值钱，越来越少人放弃农村户口改成城市户口。打个比喻，一个地方通地铁周边物业会升值，农村地区基建搞好后附近的山山水水实际也已经升值了，只不过因为以往的制度约束还没货币化，习大大提出的未来要让农民获得稳定的财产增值收入的底气就是这个，实际上前期硬件建设基本已经做好了，未来逐步放松制度约束同时做好农民权利的保障工作，农民的财产性收入增长问题不大，这是政府资本方面，而民间资本方面由于政府已经承担了前期建设成本，民间资本其实已经有了搭便车的机会，当然能不能抓住机会要看自己的经营水平了，也不是各个都能成为华农兄弟的。另外根据各国发展经验，中等收入人群数量发展起来后，城市居民回归农村是普遍现象，前段时间发布的收入分级数据中国的中等收入群体(不是指中产)人数已经有3-4亿，定义跟人数可以有争议，但随着中国经济发展富起来的人越来越多了这个应该没什么异议，中等收入群体的消费习惯跟小资不同，而且对社会消费习惯潮流有引领作用，而成长起来的这部分人是新型农业的目标群体。中国面对的情况跟发达国家以前的大同小异，中国三聚氰胺日本也有森永毒奶粉，欧美严格的食品药品监督也不是主观建立起来的，而是工业化后半期食品安全事故频发倒逼出来的，此后发展起来的绿色环保有机生态概念对农业转型也起了积极作用(被某些团体滥用那是后话了)。</span><br>
<span>贫富分化方面，大大放话2020消灭贫困，相对贫富分化不可能消灭，消除绝对贫富分化政府一直在努力。</span><br>
<span>人口流动有惯性，城市巨大的存量优势在那里未来估计还有大量人口流出农村，但如果用以往的眼光看待现在农村，认为未来的农村也没希望，我是不敢认同你的。</span><br>
<span>另外你说除了工业化和生产大队你看不到有其他解决粮食安全的办法，首先，08年世界粮食危机，全球30多个国家8亿多人挣扎在饥饿线上，你看这8亿多人里有没有中国人？中国粮食安全有没你想的那么脆弱？其次国家早就在做应对，我随便说两个看过的新闻：1.中国现在是粮食结构性供过于求和供给不足并存，玉米、稻谷过剩，小麦优质品种供给不足，大豆产需存在较大缺口，那调整国内种植结构，培育周边国家获得更多替代供应来源行不行？2.中国的农业集团已经在国外布局耕地了，这些耕地产出有两个主要销售方向，一个是当地国家，另外一个就是国内收购，德国前总理施密特的采访文章泥潭就贴过几次了，外国人都看到了本国人反而不清楚</span><br>
<span>一提粮食安全就知道工业化，以为一个工业化就能解决问题，拜托，如果农业工业化就能解决三农问题，国家也就不用进行这么长时间的摸索了，真当农业部吃干饭的？</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span>エマシ—ン 发表于 2019-7-8 13:23</span><br>
<span>就事论事的说，如果现在城市里大规模失业，没事干了，全都回农村，要不了3年粮食什么的要多少有多少..... ...</span><br>
<span>这不是就事论事，这是拍脑袋想当然，现代农业资本投入和技术投入是第一位的，然后是基础设施建设，物流，管理等等，在此之外增加人力投入几乎没有效果，属于巨大的浪费</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-8 11:38</span><br>
<span>你看的是什么历史啊？抗美援朝苏联开始大规模援助中国，56年匈牙利事件后中苏关系恶化，57年开始 ...</span><br>
<span>你这才是典型的脑补历史，我们总结的教训是：尊重自然规律，发展循序渐进。60年代末出现的种种问题，根源是离开苏援以后的蛮干。要是有萧规曹循的水准，断不会如此严重。苏联那点债根本没多少好嘛！还有矛盾总爆发是嗡嗡嗡，你这是哪里看来的</span><br>
</p><p><b>怎么了阿鸡: </b><br>
<span>懂王这波操作对我们的意义之大之深远可能远超想象</span><br>
<span>我觉得可以和78年真理标准大讨论相媲美</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>宏 发表于 2019-7-8 16:00</span><br>
<span>这不是就事论事，这是拍脑袋想当然，现代农业资本投入和技术投入是第一位的，然后是基础设施建设，物流， ...</span><br>
<span>三种农业模式里盎格鲁撒克逊模式的大农场的农业利润率最高，因为规模化集约化和大机械劳作使单位产出成本最低，因此最有竞争力，但你如果在国际上做考察就会发现，有大农场的国家都是殖民地国家，美国、澳大利亚、加拿大原住民人口3%以下，巴西、阿根廷5%以下，大量消灭当地原住民让殖民者拥有广阔土地搞大农场。东亚小农经济农业竞争力很差，原因是单位产出人工成本高，为什么？人多地少，人地关系高度紧张，你要搞大农场，排斥掉的劳动力你要怎么解决他们的生计？美国农业从业人口3百万左右，农业地区人口6百万，中国农业从业人口多少？2个多亿，常住人口接近6个亿，你怎么解决他们的生计问题？</span><br>
<span>定性地看好像是那么回事，定量算一下呢你怎么实行？</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-8 16:26</span><br>
<span>三种农业模式里盎格鲁撒克逊模式的大农场的农业利润率最高，因为规模化集约化和大机械劳作使单位产出成本 ...</span><br>
<span>改开40年解决的就是这个问题，这还有什么好疑惑的？发展的目标就是城市化，工业化，把人力资源从土地上解放出来，促进生产力的发展，难道今天这还有争论可言？</span><br>
<span>事实就是中国根本不需要2亿人去搞农业，厂弟厂妹早就想明白了，宁愿富士康也不愿意土里刨食。</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-8 16:26</span><br>
<span>三种农业模式里盎格鲁撒克逊模式的大农场的农业利润率最高，因为规模化集约化和大机械劳作使单位产出成本 ...</span><br>
<span>况且在今天，“就业”的意思不是“吃饭”，社会意识早就变了，没几个优秀劳动力会接受忙活一年还买不起智能手机的生存方式。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>宏 发表于 2019-7-8 16:05</span><br>
<span>写这么多没有回答根本问题：为什么生产要素流出？</span><br>
<span>答案一句话就能解释：现代农业不需要这么多生产要素。 ...</span><br>
<span>不需要这么多要素？你可以啊。你去问问农民和农业学者发展农业要不要资金和土地？中国人多地少不需要那么多劳动力也不代表你可以把草尖掐了，只留下草根。以往三要素流出是为了发展工业，80年完成工业原始积累阶段时工业固定资产积累80%来自从对农村的三要素提取，发展工业的政策我全力拥护，但让人恶心的是某些人在工业体系已经建立起来后就对当年牺牲付出的农村农民说那是你们不需要那么多！还是中央已经提出乡村振兴战略时出来唱反调，还要给人扣个反动的帽子，恶不恶心啊</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-8 16:42</span><br>
<span>不需要这么多要素？你可以啊。你去问问农民和农业学者发展农业要不要资金和土地？中国人多地少不需要那么 ...</span><br>
<span>动脑子好吧，土地是你想要就有的？水是你想要就有的？或者说自然条件里有哪个是你想要就有的？这是根本的约束条件，是不可超脱的自然规律，自然规律就是小农经济必然贫穷。在这个基础上，谈资本投入，谈人力投入，都是卵用，必须先破除靠小农经济致富的幻想，才能客观看待农村发展问题。</span><br>
</p><p><b>joacg: </b><br>
<span>还是支持国家去西部地区开发更多农田更好。东部地区地少人多，就算解放更多农业人口来腾出农田，来搞大规模农业化生产，农田还是不够多，而且这么大规模的脱农进城人口的生计要解决，要安顿，城市也不够地去安顿，最后还是要跟农村争地。</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span> 本帖最后由 宏 于 2019-7-8 16:51 编辑 </span><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-8 16:42</span><br>
<span>不需要这么多要素？你可以啊。你去问问农民和农业学者发展农业要不要资金和土地？中国人多地少不需要那么 ...</span><br>
<span>一个最简单的例子，人力收割麦子一天几亩，联合收割机呢？技术发展自然淘汰人力，农业生产的全部流程都是如此，你增加人力，你就能和收割机竞争了不成？等同的，你增加了资本，盖上了最好的温室，你就能把番茄卖100元1千克吗？</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>宏 发表于 2019-7-8 16:40</span><br>
<span>改开40年解决的就是这个问题，这还有什么好疑惑的？发展的目标就是城市化，工业化，把人力资源从土地上解 ...</span><br>
<span>我问你，改开最早突破取得良好成效的是哪个领域？是农业领域，家庭联产承包责任制，本质上是土地使用权分散化，而不是原有生产大队的规模化集约化。不同时间条件采取不同政策，这么浅显的道理都不懂吗？</span><br>
<span>农业不需要那么多人，那城市工业就需要这么多人？现在的城市就业情况怎么样，能容纳数以亿计的农业人口吗？如果可以，请论证一下。</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span>joacg 发表于 2019-7-8 16:47</span><br>
<span>还是支持国家去西部地区开发更多农田更好。东部地区地少人多，就算解放更多农业人口来腾出农田，来搞大规模 ...</span><br>
<span>西部也没那么土地，水和积温是天然限制。</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span> 本帖最后由 宏 于 2019-7-8 16:59 编辑 </span><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-8 16:52</span><br>
<span>我问你，改开最早突破取得良好成效的是哪个领域？是农业领域，家庭联产承包责任制，本质上是土地使用权分 ...</span><br>
<span>家庭联产承包责任制还真就不是土地使用权分散化，而是专业化，种粮大户这个词还能没听说过？为什么没听说过新闻 联播吹哪家把自己2亩地种的很好？在此基础上，经济作物的普及才是农业发展的先决条件，而不是谁家折腾自己那2亩地种粮食。</span><br>
<span>而经济作物也同样的，规模化集约化生产也在把小农生产模式从市场中挤出。</span><br>
<span>至于工业，目前已经极大吸纳了农村剩余劳动力，上面富士康的例子就很清楚，农村走出来的新一代根本就不想去搞农业，目前工业是用工荒而不是就业紧张，充分说明这个问题。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>宏 发表于 2019-7-8 16:47</span><br>
<span>动脑子好吧，土地是你想要就有的？水是你想要就有的？或者说自然条件里有哪个是你想要就有的？这是根本的 ...</span><br>
<span>我有说一定要搞小农经济吗？感情我上面这么多字白打了还是你理解不了？各个地方自然环境人文历史条件不同，不要强求一种模式，高度一致固定的模式应对外部变化的能力越弱，中国五个气候带覆盖，三级台阶分布各地的农业条件千差万别，以为一个什么化就能搞定的是有多天真啊</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-8 16:59</span><br>
<span>我有说一定要搞小农经济吗？感情我上面这么多字白打了还是你理解不了？各个地方自然环境人文历史条件不同 ...</span><br>
<span>你要搞清楚一点，我不是说什么好，我是在说什么正在发生，正在发生的就是农业工业化，农村土地流转政策已经出台一大堆了，目的就是在所有权不变的情况下实现经营权的兼并，在这个基础上谈农村和农民才有意义。</span><br>
</p><p><b>エマシ—ン: </b><br>
<span>宏 发表于 2019-7-8 16:00</span><br>
<span>这不是就事论事，这是拍脑袋想当然，现代农业资本投入和技术投入是第一位的，然后是基础设施建设，物流， ...</span><br>
<span>不要因为2000年以后貌似没有太大的危机就觉得经济危机跟咱们无缘了....实际上看看间隔的时间跟过热的程度，如果这次美国股市没崩盘，国内这边就.....</span><br>
</p><p><b>エマシ—ン: </b><br>
<span>lixianfyss 发表于 2019-7-8 14:04</span><br>
<span>这种说法未免太过极端，现在进城务工人员近一半没种过地，这种说法无异于再来一次上山下乡。 ...</span><br>
<span>事情到这个地步以后，人总不能被尿憋死。实际上就我知道的一点点情况，现在有一部分河北农村因为打工的地方关闭，已经有重新种地的苗头了。之前当然是把地种上书领补贴~~~~~</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span>エマシ—ン 发表于 2019-7-8 17:16</span><br>
<span>不要因为2000年以后貌似没有太大的危机就觉得经济危机跟咱们无缘了....实际上看看间隔的时间跟过热的程度 ...</span><br>
<span>你说这有卵用，没有头发的人当然不需要考虑发型，那你会因为发型不好解决就剃光头吗。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>宏 发表于 2019-7-8 16:58</span><br>
<span>家庭联产承包责任制还真就不是土地使用权分散化，而是专业化，种粮大户这个词还能没听说过？为什么没听说 ...</span><br>
<span>种粮大户一开始就出现的？</span><br>
<span>这就是你的论证？从头到尾只有定性，完全没定量，这能作为实际参考？我给你个官方说法：</span><br>
<span>xdd论“三农”：“在现代化进程中，城的比重上升，乡的比重下降，是客观规律，但在我国拥有近14亿人口的国情下，不管工业化、城镇化进展到哪一步，农业都要发展，乡村都不会消亡，城乡将长期共生并存，这也是客观规律。即便我国城镇化率达到70%，农村仍将有4亿多人口。如果在现代化进程中把农村4亿多人落下，到头来“一边是繁荣的城市、一边是凋敝的农村”，这不符合我们党的执政宗旨，也不符合社会主义的本质要求。这样的现代化是不可能取得成功的！40年前，我们通过农村改革拉开了改革开放大幕。40年后的今天，我们应该通过振兴乡村，开启城乡融合发展和现代化建设新局面。”</span><br>
<span>用脑子想想为什么他不说城镇化率100%吧。</span><br>
</p><p><b>エマシ—ン: </b><br>
<span>宏 发表于 2019-7-8 17:18</span><br>
<span>你说这有卵用，没有头发的人当然不需要考虑发型，那你会因为发型不好解决就剃光头吗。 ...</span><br>
<span>你这人身攻击了啊</span><br>
<span>别的不多说了，看着呗</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-8 17:19</span><br>
<span>种粮大户一开始就出现的？</span><br>
<span>这就是你的论证？从头到尾只有定性，完全没定量，这能作为实际参考？我给你个 ...</span><br>
<span>所以给你说了啊，你看这么说，你看看怎么做的？就是农业工业化，农民用土地入股，集约化生产获得分红，根本就不是什么东亚模式。你问种粮大户，你怎么不说傻子瓜子当年还引起争论呢</span><br>
</p><p><b>鼎剑阁: </b><br>
<span>普大帝的手腕我觉得在土耳其问题上是表现的最淋漓尽致的，当时那一波三折的走势真的是把埃尔多安的脸打的啪啪啪啪直响，利益相关者美国也只有一边看的份。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844684[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>李建秋：特朗普大考，各国成绩单出来了[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844684-1-1.html</link>
      <description>李建秋：特朗普大考，各国成绩单出来了&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s/lc-uPWvIbQYngLPOgEirmw
&#13;
特朗普大考，各国成绩单出来了
&#13;
原创： 李建秋的世界李建秋的世界6天前
&#13;
G20开完了，各国的争执还会继续，从特朗普2017开宣誓就任总统到今天，对各国都造成不小的压力，到G20开完，各国的成绩单都出来了，无论你对特朗普喜欢也好，厌恶也好，也算是对各国一场大考，暴露出各国的优点和劣势。
&#13;
谁赢谁输不重要，在这个地球上，每一个国家都在为自己而生存，美国人不想放弃世界第一，完全可以理解，没有人把自己的利益拱手相让，中国人希望13亿人过好日子，就势必继续抬高GDP，更是无可争议，欧洲人想在建立中美之外的第三个极，完全赞同，欧盟毕竟有5.1亿人。
&#13;
所以大家都不是什么敌人，只是对手。在第四次工业革命浪潮之前，没有增量，大家都在存量博弈，这是没办法的事情。
&#13;
各国成绩单如下：
&#13;
中国。
&#13;
特朗普显然解决了长期以来缠绕在中国的几个问题，例如说：
&#13;
还需要保持18亿亩红线吗？
&#13;
是否应该采取完全的自由经济？
&#13;
如果有一天中国科技走在前面，会被打压吗？
&#13;
继续使用出超的策略，有效吗？
&#13;
还能继续使用韬光养晦的政策吗？
&#13;
……
&#13;
这些问题在特朗普上台前来回争执不休，而到了今天，一切的争论全部平息，中国这个体量的国家，最大的问题在于内部而非外部，外部的压力可能会增加国内的分裂，也可能增加国内的团结。
&#13;
走到今天，中国的答卷还算比较合格，短板不少，比如说过度依赖于美国的高科技产品，比如说过度依赖出口市场，且出口市场单一，过度信任美国的公司和政治分离，以为美国是真正的自由经济等等。
&#13;
老天爷眷顾，举个例子：联邦快递事件。在第一次道歉后，紧接着又发生了第二次，导致联邦快递的两次声明前后不符，逼的联邦快递不得不去起诉，逼的联邦快递不得不说了实话：联邦快递充当了美国警察，真是一记好打脸。
&#13;
当然，也有部分通过了考试，比如说中国曾经一度坚持18亿亩红线，当18亿亩红线争论高企的时候，以几乎是顽固的坚持下终于赢来了证明它的时刻，始终和俄罗斯保持良好关系，对美国的部分盟友始终保持高度怀疑，在最后压力到来的时候都得到了证明。
&#13;
俄罗斯
&#13;
俄罗斯应该是本次测试中的最优秀的应考者，成绩可能比中国还好一些。顺便跟各位交代一下现在的新闻：
&#13;
印度要购买S400。
&#13;
伊朗也要购买S400。
&#13;
土耳其不但要求购买S400，还要求美国不得制裁。
&#13;
《金融时报》在接受普京采访的时候，长篇大论的论证普京反对自由主义，实际上金融时报采访普京有90分钟，而关于自由主义，普京只回答了不到2分钟，金融时报拿这个来证明普京是邪恶的，连youtube的网友都看不下去了，说金融时报应该把原本的采访视频放上来，我们有眼睛，我们看的到，没必要让你来说教。
&#13;
我得承认，我确实低估了普京，并且在普京的部分动作上判断失误，实际上截止到目前，普京几乎每一个动作都是正确的。而普京比我们想象的要聪明的多，只不过他的牌面不好，他只能这么打。
&#13;
对于普京来说，你可以指责他，不喜欢他，但是你不得不承认他的判断是冷静的，他利用手上不多的筹码进行博弈，取得了不错的效果。
&#13;
有几个特别点需要点出来，一个是金融时报问到，俄罗斯，中国和美国会不会出现大国冲突。
&#13;
普京回答：“人类的历史一直充斥着军事冲突，我希望我们不会走到这一步，中国对伙伴和对手都表现出忠诚和灵活性，我不认为会有你所说的来自于中国的威胁，但是美国很难说，是否有足够的耐心不做任何鲁莽的决定，是否能在双方不一致的时候，仍然尊重对手的决定。”
&#13;
普京在回顾参与叙利亚的时候，金融时报问到他决定干预的时候的风险问题，普京回答到：
&#13;
冒险必须有正当理由，但是俄罗斯也有句受到欢迎的谚语：“不敢冒险的人永远喝不到香槟，这个风险足够高，但是我提前仔细考虑过这个问题，并且考虑了所有的情况以及所有的利弊，我考虑了俄罗斯周边的局势如何发展以及可能带来的后果，我与我的助手和部长讨论过这个问题，包括那些负责执法机构和其他高级官员，从长期来看，我认为，我们积极参与叙利亚事务对于俄罗斯以及联邦的利益来说，军事干预叙利亚的好处远远超过不干预”
&#13;
首先，计划返回俄罗斯的数千名恐怖分子被淘汰出局。
&#13;
其次，我们设法以某种形式稳定了附近地区的局势。
&#13;
第三，我们直接加强了俄罗斯国内安全。
&#13;
第四，我们和区域内所有国家都建立起良好的商业关系，我们在中东地区的地位变得更加稳定，实际上，我们已经和包括伊朗，土耳其和其他国家在内的许多国家建立了非常好的，商业化的，合作伙伴关系和联盟关系。
&#13;
第五，我们设法维持住了叙利亚的国家地位，我们在那里阻止了利比亚式的混乱，最糟糕的情况会给俄罗斯带来负面影响。
&#13;
第六，我们的武装部队已经获得了在和平时期演习中无法获得的宝贵经验
&#13;
普京并不是一个内心坚强的像石头一样的人，他也不得不承认在叙利亚问题上是冒险的，但是成功以后，在委内瑞拉的问题上俄罗斯显得就更加从容了，现在瓜伊多还有人管他吗？
&#13;
俄罗斯以仅相当于韩国的GDP的总量，依然能在大国中占据一个和其GDP不相符的位置，这是俄罗斯的成功，由于乌克兰问题遭受制裁后，普京顺势加强了农业部门，可能你们都不相信，俄罗斯的农业出口都已经超过军工出口了。
&#13;
这篇文章的数据来源，其实是美国的胡佛研究院的：
&#13;
俄罗斯为什么这么不怕制裁？
&#13;
对俄罗斯最大的问题不在于西方如何，普京如何，而是在于没有普京怎么办，目前几乎没有人能够取代普京，叶利钦这一辈子都没干过什么好事，唯一对俄罗斯好的，可能就是支持普京上台。
&#13;
欧盟
&#13;
不及格。欧盟还是老问题：太过于分裂以至于无法做出任何有效的承诺。
&#13;
昨天欧盟又启动了对伊朗的支付体系，伊朗说的很清楚，这根本不够，因为欧盟的支付体系只根本没有任何用途，无法对外继续销售原油。
&#13;
顺便说一句，中国依然在进口伊朗原油。
&#13;
欧盟一边想支持伊朗，维持伊朗核协议，一边又不敢得罪美国，两边落空，它对于伊朗承诺，伊朗不会有任何感激之情，而它得罪美国，特朗普可是个记仇的主。
&#13;
要么干脆追随美国，对伊朗进行禁运，至于伊朗搞核武器，那是美国人头疼的问题，不是欧盟头疼的问题。
&#13;
要么就挺伊朗挺到底，把支付口子拉大，直接对接伊朗原油，支持伊朗核协议，这样也算一个极。
&#13;
结果两边都没落到好。何必呢？
&#13;
在对美出口的问题，搞的现在欧盟都出现了之前不可能出现的情况：德法分裂。由于德国想继续对美出口，因此德国想对美妥协，但是妥协的结果是拿农业来换，法国第一个表示反对，这次在竞选欧盟三个最重要的领导人中，德法意见不一致，到现在迟迟不决。
&#13;
唯一给欧盟提分的是欧盟的数字税以及打击美国芯片商。有利于欧盟本国内部数字产业的发展。
&#13;
但是总体来说，欧盟以其体量和取得的成绩是完全不相符的，因此判定不及格。
&#13;
印度和土耳其
&#13;
印度勉强及格。关键时期莫迪脑袋终于清醒了。
&#13;
在贸易战发生的时候，印度国内最为喧嚣的就是对中国进行制造业替代，印度国内对此高度期望，结果钦奈的水问题直接把印度的基础建设问题打回原型-----你是工厂主，你敢把工厂建在这么缺水的地方？
&#13;
印度钦奈的水战争
&#13;
而军购的问题尤其是值得关切，前段时间美国忽悠印度，把F16进行改装准备对印度销售，还好最后印度人脑子清醒了，没有上当。
&#13;
印度国内一度有过抛弃俄罗斯盟友，转向美国的声音，毕竟“美国是灯塔国”，宣传的效应是巨大的，结果美国人吃相有点太急了， 食物还没到嘴边，急急忙忙的抛出了废除普惠，一下子把印度打到了冰点。
&#13;
如果等到印度和俄罗斯搞分裂再对印度施压，可能情况会好很多，这也算印度的运气，然后印度掉头又去买S400，买是对的。
&#13;
土耳其和印度情况比较类似，埃尔多安一开始怒怼普京，击落俄罗斯战机，谁曾想背后就闹出了土耳其的老传统----兵变，处理不及时怕是埃尔多安又要被人煮了。
&#13;
埃尔多安这个人的优点就是脸皮厚，180度转弯，又是道歉，最搞笑的是这个：
&#13;
我挺服气埃尔多安的，这种事情也干得出。
&#13;
日本，没入局
&#13;
安倍桑真是辛苦了，这两年一直在做外交，不停的外交，然而几乎毫无收获，有点像日本的企业，一天到晚都在忙，就是不知道忙什么。
&#13;
以世界第三的经济体量，到现在为止依然毫无国际地位，在关键问题上得不到话语权。
&#13;
一味的对美忍让，从七八十年代开始，美国就不停的对日本发动各种经济战争，一直到现在依然如此，刚答应要大量购买美国飞机，特朗普又提要求了：说日美安保条约有问题，要求日本承担更多的费用。
&#13;
日本承担的费用已经是美国在所有驻扎国里面第一了，如果再答应，下一次美国总统可能还要提出驻扎还要另外加钱，那怎么办？谁敢拍着胸脯说这不可能？
&#13;
其实事后反过来看一看当年的日美贸易战也好，中美贸易战也好，有一些东西是非常浅显的道理，但是有句话：当局者迷：
&#13;
一个国家不可能在国防完全依赖于对另外一个国家的前提下，还要完成对这个国家的超越。
&#13;
这是不可能的。以中国历史上来说，辽宋关系，金宋关系都很说明问题，祖宗们记载了那么多，历史还是一而再再而三的重复，历史上真没什么新鲜事。
&#13;
东南亚
&#13;
从这次大考的情况来看，外部环境并没有之前预估的那么恶劣，东南亚国家并没有集体倒向美国，最近的美国著名智库CSIS做了一期分析：
&#13;
根据CSIS的分析，东南亚不再视美国为可预测的贸易伙伴。
&#13;
中国的RECP中的18个章节，有7个章节已经达成了协议，数字丝绸之路协议也推进的不错，东南亚很多数字贸易平台正在开发，以对接和利用中国的一带一路，东南亚目前最大的电子商务平台是Lazada Group，由阿里巴巴运营，东南亚数字经济目前为500亿美元的估值，预测未来五年内翻两番。
&#13;
另外USMCA也就是北美自贸协议的变种，认定越南是“非市场经济体”，因此美越关系绝对不是看起来那么好，尽管越南对美国姿态放的很低，不排除美国腾出手对越南进行贸易打击。
&#13;
数字经济，CSIS判定，由于腾讯和阿里的存在，美国公司可能会失败。
&#13;
制造业搬离中国依然存在不确定性，由于东南亚和中国复杂的贸易关系，中国可能对东南亚进行转出口，比如说中国制造，但是在东南亚组装的方式来规避关税。
&#13;
当更多的东南亚对美出口以后，不排除美国对东南亚关税。另外退出TPP，阻止任命WTO法官之类的，也不太友好，未来美国和东南亚关系可能看低。
&#13;
关于美国各大智库对这次的分析，我将会在下一次公众号更新中好好谈一下。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>bright: </b><br>
<span>fengmenglong 发表于 2019-7-6 19:38</span><br>
<span>查了下 湖北粮食不能自己 湖南也是勉强够吃 </span><br>
<span>整个南方 粮食自给率最高的是阿卡林省 ...</span><br>
<span>江西省反而是这几个gdp总值最低的orz</span><br>
</p><p><b>joymii: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-7-6 18:34</span><br>
<span>这文对欧盟突破swift缺乏认知，这才是真正意义上的突破美帝金融霸权</span><br>
<span>欧盟是搞了个独立的交易支付系统，问题是欧盟的那些私企在美帝的淫威之下压根都不敢跟波斯做生意，也就造成那套系统纯属摆设，没准哪天欧盟还会再拿来忽悠tg，别对欧盟有信心好不</span><br>
</p><p><b>夜明的月下: </b><br>
<span>良田率？我还以为你说农业土地面积</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>joymii 发表于 2019-7-6 20:37</span><br>
<span>欧盟是搞了个独立的交易支付系统，问题是欧盟的那些私企在美帝的淫威之下压根都不敢跟波斯做生意，也就造 ...</span><br>
<span>中欧签的是货币互换的协议，以后最多是继续加大量，欧洲人没那么傻</span><br>
</p><p><b>joymii: </b><br>
<span>真田源次郎信繁 发表于 2019-7-6 18:56</span><br>
<span>修宪对日本没实在的利益也没有什么坏处，甚至对中国也没有什么坏处</span><br>
<span>日本是美国的盟国，中国的重大经济合 ...</span><br>
<span>对中国怎么可能没坏处？第七舰队反潜扫雷大队是哪支部队来着？美帝放本子出笼的说法早已不是空穴来风了</span><br>
</p><p><b>守口如瓶斯诺登: </b><br>
<span>Liveforlong哀哉 发表于 2019-7-6 13:50</span><br>
<span>看姐夫咯，虽然姐夫这人怎么看都接不了普京的班。</span><br>
<span>但愿普大帝能调教好吧。 ...</span><br>
<span>姐夫不可能，他代表的圣彼得堡西化知识分子阶层根本不是目前风头正劲的皇俄派的对手，克里木那个傻婆娘都比他靠谱</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>joymii 发表于 2019-7-6 20:33</span><br>
<span>请先弄清楚swift是用的哪种货币来交易的先</span><br>
<span>swift主流货币都能交易啊，你们没用过swift清算过跨境人民币么。</span><br>
</p><p><b>bl0ck: </b><br>
<span>守口如瓶斯诺登 发表于 2019-7-6 20:42</span><br>
<span>姐夫不可能，他代表的圣彼得堡西化知识分子阶层根本不是目前风头正劲的皇俄派的对手，克里木那个傻婆娘都 ...</span><br>
<span>普大帝算啥派的，KGB自成一派？</span><br>
</p><p><b>独自旅行: </b><br>
<span>绿茶与猫 发表于 2019-7-6 20:15</span><br>
<span>美国衰弱到不行x </span><br>
<span>美国鼓吹的民主衰弱到不行✓</span><br>
<span>美国想温水煮中国，中国何尝不是想慢慢侵蚀美国，不想逼急 ...</span><br>
<span>美式民主从来不存在吧？实际上幕后的财团圈才是实际执政的影子政府吧？</span><br>
<span>美国走到今天恰恰就是资本出售自己的绞绳。</span><br>
</p><p><b>守口如瓶斯诺登: </b><br>
<span>bl0ck 发表于 2019-7-6 20:51</span><br>
<span>普大帝算啥派的，KGB自成一派？</span><br>
<span>沙皇当然是各派共主咯，不过论起政坛出身，普京其实并不能算切基斯特那边的，而是跟姐夫一样，是圣彼得堡知识分子阶层的人</span><br>
</p><p><b>tsukatsukieiko: </b><br>
<span>bl0ck 发表于 2019-7-6 20:51</span><br>
<span> 普大帝算啥派的，KGB自成一派？</span><br>
<span>除了姐夫，大帝是俄国家领导人中最信西方那一套的。没了他，姐夫本事又不行，我大概率看好俄国改回沙皇制。</span><br>
</p><p><b>月照人: </b><br>
<span>joymii 发表于 2019-07-06 20:41:00</span><br>
<span>对中国怎么可能没坏处？第七舰队反潜扫雷大队是哪支部队来着？美帝放本子出笼的说法早已不是空穴来风了 ...修宪又怎么了？就凭海自的那点破船和装备，谁给它的勇气和plan对抗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>solitaryx: </b><br>
<span>我倒是没看轻过普京，但是他能把俄罗斯拉回到现在这样确实是没想到</span><br>
<span>三胖是看走眼了，最强80后名不虚传</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>joymii 发表于 2019-7-6 20:41</span><br>
<span>对中国怎么可能没坏处？第七舰队反潜扫雷大队是哪支部队来着？美帝放本子出笼的说法早已不是空穴来风了 ...</span><br>
<span>谁都不是傻子，放出来还想指挥得动？西德政治地位快速崛起的根源就是联邦国防军北约陆军**的作用。</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>轮太 发表于 2019-7-6 13:16</span><br>
<span>日本这边写的是太粗了</span><br>
<span>安倍在川普这几年外交的头号任务就是让川普支持他修宪</span><br>
<span>从G20来看，这个目的很接近成 ...</span><br>
<span>这是安倍那群人的目标</span><br>
<span>不是日本的目标</span><br>
<span>和平宪法是日本自保的牌坊，有这牌坊贞洁寡妇才能免于被家里恶人拉出去卖</span><br>
<span>是的，去卖，美国希望日本改掉和平宪法就是想拿他们的平民百姓的命给自己当子弹，而安倍那群人就是想开发这个“商品”好给自己拿好处乃至名利的老鸨</span><br>
</p><p><b>evaeyes2: </b><br>
<span>yeran 发表于 2019-7-6 20:09</span><br>
<span>说白了还是没感觉到疼，毕竟还能从俄罗斯和东南亚进口。现在荒掉的田可真不少，如果国家意志强制推 ...</span><br>
<span>巡视组以来粮仓就失火 后来巡视组不敢去了…… 你觉得储备粮造假不造假</span><br>
</p><p><b>comeon333: </b><br>
<span>laotoutou 发表于 2019-7-6 13:38</span><br>
<span>俄罗斯属于绝对总统制，有英明大帝当然好。</span><br>
<span>大帝走了，这么大的权利真空怎么办。 ...</span><br>
<span>那就是俄国人要担心的了，所以普京早点死对中国比较好，</span><br>
<span>现在中国比10年前强不少，俄国已经当不了T，那么肢解俄国，</span><br>
<span>中国还能像30年前一样吃一波尸体，俄国的历史任务就完成了。</span><br>
<span>相反俄国要是强了，那可以比美国危险的多了，当年的欧洲和中国可都是在钢铁洪流面前瑟瑟发抖。</span><br>
</p><p><b>Illl: </b><br>
<span>俄罗斯经济没有进去正轨的话多少战术上的胜利都只是续命吧…</span><br>
<span>—— 来自 Realme RMX1901, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>无法计算 发表于 2019-07-06 15:47:51</span><br>
<span>我是不赞成所谓的18亿亩红线的说法的。方向反了。还是该搞提高亩产，农业工业化这个方向。尤其是转基因作物 ...农业部都改叫农业农村部了，你猜为什么？</span><br>
<span>因为中国农业农村农民是一体的，你怎么农业工业化？把农民那分成六七块的土地没收？还是让农民卖掉土地当无产者？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>上田公方: </b><br>
<span>comeon333 发表于 2019-7-6 23:33</span><br>
<span>那就是俄国人要担心的了，所以普京早点死对中国比较好，</span><br>
<span>现在中国比10年前强不少，俄国已经当不了T，那么 ...</span><br>
<span>得了吧，还什么老黄历的钢铁洪流，毛子全国现役坦克加起来没有东北一个集团军多，谁瑟瑟发抖？中国已经远远不像30年前那样需要毛子的过气技术，而现在的毛子实力就是对中国最合适的，既不强也不太弱，再解体只会大大毒化中国的周边环境和严重加大中国面临的美国压力，最明显的例子是从小布什开始美国政府就没放弃过联俄制华的努力，但一次又一次被那帮冷战ptsd恐苏症沙雕政客搅黄，要再来个解体彻底完蛋可就没这种好事了</span><br>
</p><p><b>lightingstar: </b><br>
<span>白影 发表于 2019-7-6 12:26</span><br>
<span>俄罗斯为什么这么不怕制裁？</span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIzNTcyMTEzMg==&mid=2247484825&idx=1&sn ...</span><br>
<span>俄罗斯的农业潜力居然这么大？</span><br>
<span>记得以前地理书上讲，俄罗斯虽然耕地面积不小，但是由于气候因素能够种植的作物有限。</span><br>
<span>是不是技术的进步以及气候变化的因素一起作用的结果？</span><br>
</p><p><b>上田公方: </b><br>
<span>huaiyi2604 发表于 2019-7-6 15:55</span><br>
<span>主要俄罗斯人也少一亿五   他要是本体有三亿甚至三亿五。再算上附庸国，搞不好还得联美抗俄呢。 ...</span><br>
<span>毛子要有三亿人，干完小胡子之后早就一波推平欧洲了，撕大林在战后分配中这么怂一大原因就是二战青壮死的太多觉得继续打人力上难以为继</span><br>
</p><p><b>白行简5566: </b><br>
<span>然而鼓吹废除耕地红线、粮食全进口的天则所现在还是座上宾</span><br>
</p><p><b>自旋: </b><br>
<span>无法计算 发表于 2019-7-6 15:47</span><br>
<span>我是不赞成所谓的18亿亩红线的说法的。方向反了。还是该搞提高亩产，农业工业化这个方向。尤其是转基因作物 ...</span><br>
<span>亩产在短时间内已经没有太高的提高余地了吧？</span><br>
</p><p><b>朝河兰: </b><br>
<span>月照人 发表于 2019-7-6 21:16</span><br>
<span>修宪又怎么了？就凭海自的那点破船和装备，谁给它的勇气和plan对抗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官 ...</span><br>
<span>论坛上吹嘘88舰队仿佛还在昨天。河东河西都不要三十年，十年就够了。</span><br>
</p><p><b>鸭梨很大的路人: </b><br>
<span>川普这波算是让人认识到无国界的全球企业都是有国界，技术终究还是握在自己手里才靠谱。</span><br>
</p><p><b>法皇干政: </b><br>
<span>白行简5566 发表于 2019-7-7 08:04</span><br>
<span>然而鼓吹废除耕地红线、粮食全进口的天则所现在还是座上宾</span><br>
<span>不是已经因为无法租到办公室被清退出帝都，现在专注于为煤老板避税了吗？</span><br>
</p><p><b>天堂蜘蛛: </b><br>
<span>日本修宪能否成功不是中国所能决定的。再者日本变成一个能独立自主的正常国家是中国所乐见的，但前提是不能加深和美国的军事捆绑。只要不和美国军事捆绑不对美国做出某些军事上的承诺，一切都好说。</span><br>
</p><p><b>普雷尔公: </b><br>
<span>白行简5566 发表于 2019-7-7 08:04</span><br>
<span>然而鼓吹废除耕地红线、粮食全进口的天则所现在还是座上宾</span><br>
<span>别扯了，楼都没了。</span><br>
</p><p><b>普雷尔公: </b><br>
<span> 本帖最后由 普雷尔公 于 2019-7-7 13:58 编辑 </span><br>
<span>evaeyes2 发表于 2019-7-6 22:50</span><br>
<span>巡视组以来粮仓就失火 后来巡视组不敢去了…… 你觉得储备粮造假不造假</span><br>
<span>国外想试试中国储备粮成色的都死在08年了</span><br>
<span>已经有10多年没动用过储备粮了，有谁再想试试尽管来。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>nanrendu 发表于 2019-7-6 12:59</span><br>
<span>日本写的太粗糙了</span><br>
<span>日本确实没什么好写的，感觉既没有什么长进，也没什么滑落。但是危机似乎也慢慢浮现。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>lmx20 发表于 2019-7-6 13:06</span><br>
<span>虽然俄罗斯抗住了经济制裁，但放弃高端产业长远来看并不是那么好。不过就俄罗斯的体量来说，已经很难重铸苏 ...</span><br>
<span>恢复第一产业就是头等大事，真正恢复元气。农业的发展也促进化工机械工业的发展，下一步重工业大发展就是顺势而为。接着就是基础设施的更新，第三产业和轻工业跟上。重铸辉煌也不是不可能。以俄罗斯底子一切顺利也就10-20年的事情。俄国有中国作为补充，崛起环境非常优越。俄国最困难的日子挨过去了。</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>俄罗斯保持这种弱而不虚，大而不强的状态对我国是最有利的</span><br>
</p><p><b>得过且过: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-07-07 14:29:37</span><br>
<span>恢复第一产业就是头等大事，真正恢复元气。农业的发展也促进化工机械工业的发展，下一步重工业大发展就是 ...没机会了。俄国确实最困难的时光快过去了，因为他以后就一直继续在谷底晃悠着了。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-6 15:55</span><br>
<span>农业工业化概念已经是过去式了，现在国家倡导的是农业的一二三产融合，消除以往农业工业化带来的负面影响 ...</span><br>
<span>提高亩产没错，粮食安全必须靠规模化工业化，那种一二三产融合的生态农业旅游农业只能作为余兴节目。</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-7-7 03:13</span><br>
<span>农业部都改叫农业农村部了，你猜为什么？</span><br>
<span>因为中国农业农村农民是一体的，你怎么农业工业化？把农民那分成 ...</span><br>
<span>真到了要保护粮食安全的时候，必须要搞工业化，你不可能赶着村里那些老人孩子天天下地耕作，还要保证产量。</span><br>
</p><p><b>墨余生: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-7-7 14:29</span><br>
<span>恢复第一产业就是头等大事，真正恢复元气。农业的发展也促进化工机械工业的发展，下一步重工业大发展就是 ...</span><br>
<span>到食品工业、重工业这里都没问题，再下去就难了，没钱没人，中国太近，苏联遗产也没有。</span><br>
</p><p><b>aegisangel: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-7-6 13:21</span><br>
<span>你坛，金将军上台的时候一致不看好，认为就是个傀儡，没想到后面一下子清洗旧臣，掌控实权。</span><br>
<span>然后 ...</span><br>
<span>它能说不是因为有中国在背后撑腰</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>lixianfyss 发表于 2019-7-7 15:02</span><br>
<span>真到了要保护粮食安全的时候，必须要搞工业化，你不可能赶着村里那些老人孩子天天下地耕作，还要保证产量 ...</span><br>
<span>你点到根子上了：中国农业，没钱没人没技术。</span><br>
<span>资本长期净流出、土地长期净流出、劳动力长期净流出。最重要的生产力要素长期净流出的情况下，农业农村能好就有鬼了。而在经济基础不行的情况下，基层的上层建筑能好也就有鬼了。</span><br>
<span>所以现在根本上的问题不是农业工业化，而是让这些生产要素回归农村，所以要提乡村振兴。这不单是粮食安全的问题，而是占中国多数人口的根本生活问题。</span><br>
<span>但这玩意儿又很难靠市场自行搞定，毕竟第一产业远没其他两产赚钱。</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span> 本帖最后由 宏 于 2019-7-7 15:34 编辑 </span><br>
<span>若闲 发表于 2019-7-7 15:25</span><br>
<span>你点到根子上了：中国农业，没钱没人没技术。</span><br>
<span>资本长期净流出、土地长期净流出、劳动力长期净流出。最重 ...</span><br>
<span>这些生产要素不可能回归农村的，这种想法是对现代化路径的反动，小农经济模式注定要淘汰，只有规模经济才是硬道理</span><br>
<span>真正该做的不是复兴农村，而是消灭农村。</span><br>
</p><p><b>卡鲁修特: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-7-7 15:25</span><br>
<span>你点到根子上了：中国农业，没钱没人没技术。</span><br>
<span>资本长期净流出、土地长期净流出、劳动力长期净流出。最重 ...</span><br>
<span>我国专攻这块的除了温铁军，还有哪些经常抛头露面的？</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>dokimi 发表于 2019-7-6 12:22</span><br>
<span>几年前网上有一股看低普京的风潮，认为他志大才疏会玩脱。</span><br>
<span>现在基本没人敢小看他了。</span><br>
<span>以俄罗斯现在的国力， ...</span><br>
<span>普京才66岁，川普都已经72岁了还活蹦乱跳地。</span><br>
</p><p><b>Baccano: </b><br>
<span>izthr 发表于 2019-7-6 20:23</span><br>
<span>全球变暖对俄国是毁灭性打击，</span><br>
<span>为什么？北冰洋航线解锁，直接联通欧洲和北美。西伯利亚一大批冻土解冻。</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>Baccano 发表于 2019-7-7 17:16</span><br>
<span>为什么？北冰洋航线解锁，直接联通欧洲和北美。西伯利亚一大批冻土解冻。 ...</span><br>
<span>可能是指烂地大法？毕竟历史上多次靠着这个反败为胜</span><br>
</p><p><b>无尾的树懒: </b><br>
<span>Baccano 发表于 2019-7-7 17:16</span><br>
<span>为什么？北冰洋航线解锁，直接联通欧洲和北美。西伯利亚一大批冻土解冻。 ...</span><br>
<span>好像说冻土解冻不是变成肥沃的可耕地 而是滋生各种病菌的泥泞沼泽</span><br>
</p><p><b>kingsin: </b><br>
<span> 本帖最后由 kingsin 于 2019-7-7 17:27 编辑 </span><br>
<span>卡鲁修特 发表于 2019-7-7 15:31</span><br>
<span>我国专攻这块的除了温铁军，还有哪些经常抛头露面的？</span><br>
<span>百度一下农村政策研究室，再看看农村政策研究室现在的名字是啥，和啥研究室合并的，看看曾在里面的人的名字有多少变成了星星，每年的一号文件都是农业发展，这个东西可以说是中共的重中之重。现在的头面人物是林毅夫吧</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>墨余生 发表于 2019-7-7 15:13</span><br>
<span>到食品工业、重工业这里都没问题，再下去就难了，没钱没人，中国太近，苏联遗产也没有。 ...</span><br>
<span>服务业是最好发展的，现代服务业最重要的信息产业。俄罗斯其实潜力很大，不说俄罗斯传统数学方面的底蕴。就是程序员这块，俄罗斯程序员战斗力一直很强大。俄罗斯只要下定决心建墙保护本国产业，信息产业也能发展起来。至于其他服务业，在第一第二产业完备的情况下，发展起来是顺理成章的。只有轻工业，俄罗斯可能会有困难，主要是人口和市场。</span><br>
</p><p><b>卡鲁修特: </b><br>
<span>kingsin 发表于 2019-7-7 17:23</span><br>
<span>百度一下农村政策研究室，再看看农村政策研究室现在的名字是啥，和啥研究室合并的，看看曾在里面的人的名 ...</span><br>
<span>多谢</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span> 本帖最后由 宏 于 2019-7-7 18:15 编辑 </span><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-7-7 17:38</span><br>
<span>服务业是最好发展的，现代服务业最重要的信息产业。俄罗斯其实潜力很大，不说俄罗斯传统数学方面的底蕴。 ...</span><br>
<span>刚好说反了，信息产业才是最依赖市场的，人口太少修墙也没什么卵用，比轻工业明显的多</span><br>
<span>最简单的道理，如果广告客户不够多，大多数免费服务都活不下去</span><br>
</p><p><b>aoick: </b><br>
<span>白行简5566 发表于 2019-7-7 08:04</span><br>
<span>然而鼓吹废除耕地红线、粮食全进口的天则所现在还是座上宾</span><br>
<span>"茅于轼所创天则所被吊销执照 2005年就没年检"</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844684[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>李建秋：特朗普大考，各国成绩单出来了[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844684-1-1.html</link>
      <description>李建秋：特朗普大考，各国成绩单出来了&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s/lc-uPWvIbQYngLPOgEirmw
&#13;
特朗普大考，各国成绩单出来了
&#13;
原创： 李建秋的世界李建秋的世界6天前
&#13;
G20开完了，各国的争执还会继续，从特朗普2017开宣誓就任总统到今天，对各国都造成不小的压力，到G20开完，各国的成绩单都出来了，无论你对特朗普喜欢也好，厌恶也好，也算是对各国一场大考，暴露出各国的优点和劣势。
&#13;
谁赢谁输不重要，在这个地球上，每一个国家都在为自己而生存，美国人不想放弃世界第一，完全可以理解，没有人把自己的利益拱手相让，中国人希望13亿人过好日子，就势必继续抬高GDP，更是无可争议，欧洲人想在建立中美之外的第三个极，完全赞同，欧盟毕竟有5.1亿人。
&#13;
所以大家都不是什么敌人，只是对手。在第四次工业革命浪潮之前，没有增量，大家都在存量博弈，这是没办法的事情。
&#13;
各国成绩单如下：
&#13;
中国。
&#13;
特朗普显然解决了长期以来缠绕在中国的几个问题，例如说：
&#13;
还需要保持18亿亩红线吗？
&#13;
是否应该采取完全的自由经济？
&#13;
如果有一天中国科技走在前面，会被打压吗？
&#13;
继续使用出超的策略，有效吗？
&#13;
还能继续使用韬光养晦的政策吗？
&#13;
……
&#13;
这些问题在特朗普上台前来回争执不休，而到了今天，一切的争论全部平息，中国这个体量的国家，最大的问题在于内部而非外部，外部的压力可能会增加国内的分裂，也可能增加国内的团结。
&#13;
走到今天，中国的答卷还算比较合格，短板不少，比如说过度依赖于美国的高科技产品，比如说过度依赖出口市场，且出口市场单一，过度信任美国的公司和政治分离，以为美国是真正的自由经济等等。
&#13;
老天爷眷顾，举个例子：联邦快递事件。在第一次道歉后，紧接着又发生了第二次，导致联邦快递的两次声明前后不符，逼的联邦快递不得不去起诉，逼的联邦快递不得不说了实话：联邦快递充当了美国警察，真是一记好打脸。
&#13;
当然，也有部分通过了考试，比如说中国曾经一度坚持18亿亩红线，当18亿亩红线争论高企的时候，以几乎是顽固的坚持下终于赢来了证明它的时刻，始终和俄罗斯保持良好关系，对美国的部分盟友始终保持高度怀疑，在最后压力到来的时候都得到了证明。
&#13;
俄罗斯
&#13;
俄罗斯应该是本次测试中的最优秀的应考者，成绩可能比中国还好一些。顺便跟各位交代一下现在的新闻：
&#13;
印度要购买S400。
&#13;
伊朗也要购买S400。
&#13;
土耳其不但要求购买S400，还要求美国不得制裁。
&#13;
《金融时报》在接受普京采访的时候，长篇大论的论证普京反对自由主义，实际上金融时报采访普京有90分钟，而关于自由主义，普京只回答了不到2分钟，金融时报拿这个来证明普京是邪恶的，连youtube的网友都看不下去了，说金融时报应该把原本的采访视频放上来，我们有眼睛，我们看的到，没必要让你来说教。
&#13;
我得承认，我确实低估了普京，并且在普京的部分动作上判断失误，实际上截止到目前，普京几乎每一个动作都是正确的。而普京比我们想象的要聪明的多，只不过他的牌面不好，他只能这么打。
&#13;
对于普京来说，你可以指责他，不喜欢他，但是你不得不承认他的判断是冷静的，他利用手上不多的筹码进行博弈，取得了不错的效果。
&#13;
有几个特别点需要点出来，一个是金融时报问到，俄罗斯，中国和美国会不会出现大国冲突。
&#13;
普京回答：“人类的历史一直充斥着军事冲突，我希望我们不会走到这一步，中国对伙伴和对手都表现出忠诚和灵活性，我不认为会有你所说的来自于中国的威胁，但是美国很难说，是否有足够的耐心不做任何鲁莽的决定，是否能在双方不一致的时候，仍然尊重对手的决定。”
&#13;
普京在回顾参与叙利亚的时候，金融时报问到他决定干预的时候的风险问题，普京回答到：
&#13;
冒险必须有正当理由，但是俄罗斯也有句受到欢迎的谚语：“不敢冒险的人永远喝不到香槟，这个风险足够高，但是我提前仔细考虑过这个问题，并且考虑了所有的情况以及所有的利弊，我考虑了俄罗斯周边的局势如何发展以及可能带来的后果，我与我的助手和部长讨论过这个问题，包括那些负责执法机构和其他高级官员，从长期来看，我认为，我们积极参与叙利亚事务对于俄罗斯以及联邦的利益来说，军事干预叙利亚的好处远远超过不干预”
&#13;
首先，计划返回俄罗斯的数千名恐怖分子被淘汰出局。
&#13;
其次，我们设法以某种形式稳定了附近地区的局势。
&#13;
第三，我们直接加强了俄罗斯国内安全。
&#13;
第四，我们和区域内所有国家都建立起良好的商业关系，我们在中东地区的地位变得更加稳定，实际上，我们已经和包括伊朗，土耳其和其他国家在内的许多国家建立了非常好的，商业化的，合作伙伴关系和联盟关系。
&#13;
第五，我们设法维持住了叙利亚的国家地位，我们在那里阻止了利比亚式的混乱，最糟糕的情况会给俄罗斯带来负面影响。
&#13;
第六，我们的武装部队已经获得了在和平时期演习中无法获得的宝贵经验
&#13;
普京并不是一个内心坚强的像石头一样的人，他也不得不承认在叙利亚问题上是冒险的，但是成功以后，在委内瑞拉的问题上俄罗斯显得就更加从容了，现在瓜伊多还有人管他吗？
&#13;
俄罗斯以仅相当于韩国的GDP的总量，依然能在大国中占据一个和其GDP不相符的位置，这是俄罗斯的成功，由于乌克兰问题遭受制裁后，普京顺势加强了农业部门，可能你们都不相信，俄罗斯的农业出口都已经超过军工出口了。
&#13;
这篇文章的数据来源，其实是美国的胡佛研究院的：
&#13;
俄罗斯为什么这么不怕制裁？
&#13;
对俄罗斯最大的问题不在于西方如何，普京如何，而是在于没有普京怎么办，目前几乎没有人能够取代普京，叶利钦这一辈子都没干过什么好事，唯一对俄罗斯好的，可能就是支持普京上台。
&#13;
欧盟
&#13;
不及格。欧盟还是老问题：太过于分裂以至于无法做出任何有效的承诺。
&#13;
昨天欧盟又启动了对伊朗的支付体系，伊朗说的很清楚，这根本不够，因为欧盟的支付体系只根本没有任何用途，无法对外继续销售原油。
&#13;
顺便说一句，中国依然在进口伊朗原油。
&#13;
欧盟一边想支持伊朗，维持伊朗核协议，一边又不敢得罪美国，两边落空，它对于伊朗承诺，伊朗不会有任何感激之情，而它得罪美国，特朗普可是个记仇的主。
&#13;
要么干脆追随美国，对伊朗进行禁运，至于伊朗搞核武器，那是美国人头疼的问题，不是欧盟头疼的问题。
&#13;
要么就挺伊朗挺到底，把支付口子拉大，直接对接伊朗原油，支持伊朗核协议，这样也算一个极。
&#13;
结果两边都没落到好。何必呢？
&#13;
在对美出口的问题，搞的现在欧盟都出现了之前不可能出现的情况：德法分裂。由于德国想继续对美出口，因此德国想对美妥协，但是妥协的结果是拿农业来换，法国第一个表示反对，这次在竞选欧盟三个最重要的领导人中，德法意见不一致，到现在迟迟不决。
&#13;
唯一给欧盟提分的是欧盟的数字税以及打击美国芯片商。有利于欧盟本国内部数字产业的发展。
&#13;
但是总体来说，欧盟以其体量和取得的成绩是完全不相符的，因此判定不及格。
&#13;
印度和土耳其
&#13;
印度勉强及格。关键时期莫迪脑袋终于清醒了。
&#13;
在贸易战发生的时候，印度国内最为喧嚣的就是对中国进行制造业替代，印度国内对此高度期望，结果钦奈的水问题直接把印度的基础建设问题打回原型-----你是工厂主，你敢把工厂建在这么缺水的地方？
&#13;
印度钦奈的水战争
&#13;
而军购的问题尤其是值得关切，前段时间美国忽悠印度，把F16进行改装准备对印度销售，还好最后印度人脑子清醒了，没有上当。
&#13;
印度国内一度有过抛弃俄罗斯盟友，转向美国的声音，毕竟“美国是灯塔国”，宣传的效应是巨大的，结果美国人吃相有点太急了， 食物还没到嘴边，急急忙忙的抛出了废除普惠，一下子把印度打到了冰点。
&#13;
如果等到印度和俄罗斯搞分裂再对印度施压，可能情况会好很多，这也算印度的运气，然后印度掉头又去买S400，买是对的。
&#13;
土耳其和印度情况比较类似，埃尔多安一开始怒怼普京，击落俄罗斯战机，谁曾想背后就闹出了土耳其的老传统----兵变，处理不及时怕是埃尔多安又要被人煮了。
&#13;
埃尔多安这个人的优点就是脸皮厚，180度转弯，又是道歉，最搞笑的是这个：
&#13;
我挺服气埃尔多安的，这种事情也干得出。
&#13;
日本，没入局
&#13;
安倍桑真是辛苦了，这两年一直在做外交，不停的外交，然而几乎毫无收获，有点像日本的企业，一天到晚都在忙，就是不知道忙什么。
&#13;
以世界第三的经济体量，到现在为止依然毫无国际地位，在关键问题上得不到话语权。
&#13;
一味的对美忍让，从七八十年代开始，美国就不停的对日本发动各种经济战争，一直到现在依然如此，刚答应要大量购买美国飞机，特朗普又提要求了：说日美安保条约有问题，要求日本承担更多的费用。
&#13;
日本承担的费用已经是美国在所有驻扎国里面第一了，如果再答应，下一次美国总统可能还要提出驻扎还要另外加钱，那怎么办？谁敢拍着胸脯说这不可能？
&#13;
其实事后反过来看一看当年的日美贸易战也好，中美贸易战也好，有一些东西是非常浅显的道理，但是有句话：当局者迷：
&#13;
一个国家不可能在国防完全依赖于对另外一个国家的前提下，还要完成对这个国家的超越。
&#13;
这是不可能的。以中国历史上来说，辽宋关系，金宋关系都很说明问题，祖宗们记载了那么多，历史还是一而再再而三的重复，历史上真没什么新鲜事。
&#13;
东南亚
&#13;
从这次大考的情况来看，外部环境并没有之前预估的那么恶劣，东南亚国家并没有集体倒向美国，最近的美国著名智库CSIS做了一期分析：
&#13;
根据CSIS的分析，东南亚不再视美国为可预测的贸易伙伴。
&#13;
中国的RECP中的18个章节，有7个章节已经达成了协议，数字丝绸之路协议也推进的不错，东南亚很多数字贸易平台正在开发，以对接和利用中国的一带一路，东南亚目前最大的电子商务平台是Lazada Group，由阿里巴巴运营，东南亚数字经济目前为500亿美元的估值，预测未来五年内翻两番。
&#13;
另外USMCA也就是北美自贸协议的变种，认定越南是“非市场经济体”，因此美越关系绝对不是看起来那么好，尽管越南对美国姿态放的很低，不排除美国腾出手对越南进行贸易打击。
&#13;
数字经济，CSIS判定，由于腾讯和阿里的存在，美国公司可能会失败。
&#13;
制造业搬离中国依然存在不确定性，由于东南亚和中国复杂的贸易关系，中国可能对东南亚进行转出口，比如说中国制造，但是在东南亚组装的方式来规避关税。
&#13;
当更多的东南亚对美出口以后，不排除美国对东南亚关税。另外退出TPP，阻止任命WTO法官之类的，也不太友好，未来美国和东南亚关系可能看低。
&#13;
关于美国各大智库对这次的分析，我将会在下一次公众号更新中好好谈一下。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ycls2: </b><br>
<span>wuxan94 发表于 2019-7-6 14:24</span><br>
<span>距离强大的罗刹归来倒计时：   0.5/20</span><br>
<span>强大的俄罗斯又不是强大的苏联。</span><br>
<span>沙俄不就是靠粮食出口嘛。</span><br>
</p><p><b>pureblackcc: </b><br>
<span>轮太 发表于 2019-07-06 13:16:40</span><br>
<span>日本这边写的是太粗了</span><br>
<span>安倍在川普这几年外交的头号任务就是让川普支持他修宪</span><br>
<span>从G20来看，这个目的很接近成 ...对啊。我感觉日本现在已经很成功了。日美安保条约新的要求已经疯狂暗示宪法了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>观者熊: </b><br>
<span>那么川皇是考官么</span><br>
</p><p><b>aoick: </b><br>
<span>比较好奇现在国内的投资是不是都要问一句 你这公司怕制裁吗</span><br>
</p><p><b>得过且过: </b><br>
<span>挖土豆 发表于 2019-07-06 13:04:28</span><br>
<span>怎么说前几年叙利亚到乌克兰，基本网上上全是觉得普京和俄罗斯药丸，现在回过头来看反而让俄起死回生了。不 ...俄国走下坡路这个趋势是无法扭转的，普京只是让这个过程变得好看些。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>无法计算: </b><br>
<span>我是不赞成所谓的18亿亩红线的说法的。方向反了。还是该搞提高亩产，农业工业化这个方向。尤其是转基因作物的问题，现在还不赶快赶超，还要等什么时候？</span><br>
</p><p><b>得过且过: </b><br>
<span>logiccat 发表于 2019-07-06 14:02:58</span><br>
<span>我觉得不是踩刹车，他一脚油门同时打了一把方向盘，熬过了翻车的危险期，开始往上坡爬了 ...往上爬？连航母都修不了的？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>轮太: </b><br>
<span>暗之精灵 发表于 2019-7-6 15:23</span><br>
<span>修宪的阻力主要来自国内，美国一直都是支持日本修宪的</span><br>
<span>这倒不是</span><br>
<span>日本和平宪法+安保条约本质上是和美国的一个交易</span><br>
<span>把部分主权卖给美国爸爸换来美国的单方面的国防保障义务。修了宪之后美国对日本的控制会削弱，但作为盟友的作用增强</span><br>
<span>所以说美国国内拿了好处的国务院坚决反对修宪，要承担义务的五角大楼强烈支持修宪</span><br>
<span>现在是共和党+川普智商低，所以安倍觉得机会来了</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>无法计算 发表于 2019-7-6 15:47</span><br>
<span>我是不赞成所谓的18亿亩红线的说法的。方向反了。还是该搞提高亩产，农业工业化这个方向。尤其是转基因作物 ...</span><br>
<span>农业工业化概念已经是过去式了，现在国家倡导的是农业的一二三产融合，消除以往农业工业化带来的负面影响的同时提高农业技术含量和农民收入。</span><br>
</p><p><b>huaiyi2604: </b><br>
<span>主要俄罗斯人也少一亿五   他要是本体有三亿甚至三亿五。再算上附庸国，搞不好还得联美抗俄呢。</span><br>
</p><p><b>暗之精灵: </b><br>
<span>轮太 发表于 2019-7-6 15:49</span><br>
<span>这倒不是</span><br>
<span>日本和平宪法+安保条约本质上是和美国的一个交易</span><br>
<span>把部分主权卖给美国爸爸换来美国的单方面的国 ...</span><br>
<span>日本国内反对修宪的仍然占据多数，安倍和自民党也要考虑民意的</span><br>
</p><p><b>轮太: </b><br>
<span>暗之精灵 发表于 2019-7-6 15:59</span><br>
<span>日本国内反对修宪的仍然占据多数，安倍和自民党也要考虑民意的</span><br>
<span>日本国内最大的多数是不在乎修不修宪</span><br>
<span>剩下的反对派全是听美国国务院那边的</span><br>
<span>所以核心还是只要搞定美国爸爸支持，啥都好说</span><br>
</p><p><b>钢琴男: </b><br>
<span>总之川普继续连任，继续怼全世界就对了</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>krysakura 发表于 2019-7-6 15:20</span><br>
<span>问题是，日本竟然真心觉得修宪是好事情。</span><br>
<span>对除了美国以外都是好事。</span><br>
</p><p><b>暗之精灵: </b><br>
<span>轮太 发表于 2019-7-6 16:04</span><br>
<span>日本国内最大的多数是不在乎修不修宪</span><br>
<span>剩下的反对派全是听美国国务院那边的</span><br>
<span>所以核心还是只要搞定美国爸爸 ...</span><br>
<span>据朝日新闻的调查，反对修宪的民众占63%，是支持修宪者的两倍</span><br>
</p><p><b>nobady: </b><br>
<span>dokimi 发表于 2019-7-6 12:22</span><br>
<span>几年前网上有一股看低普京的风潮，认为他志大才疏会玩脱。</span><br>
<span>现在基本没人敢小看他了。</span><br>
<span>以俄罗斯现在的国力， ...</span><br>
<span>干到死</span><br>
</p><p><b>轮太: </b><br>
<span>暗之精灵 发表于 2019-7-6 16:17</span><br>
<span>据朝日新闻的调查，反对修宪的民众占63%，是支持修宪者的两倍</span><br>
<span>朝日这种CIA头号走狗媒体的话随便看看就好了</span><br>
<span>日本政坛这么多年有哪个政府是因为日本人民反对才垮台的吗？</span><br>
<span>一个都没有，全都是美国人讨厌的才垮台</span><br>
<span>为什么日本人普遍不关心政治，因为P用没有。</span><br>
</p><p><b>UniqueDiablo: </b><br>
<span>aoick 发表于 2019-7-6 15:36</span><br>
<span>比较好奇现在国内的投资是不是都要问一句 你这公司怕制裁吗</span><br>
<span>怕制裁=强者之证？</span><br>
</p><p><b>独自旅行: </b><br>
<span>黑斯廷斯 发表于 2019-7-6 13:03</span><br>
<span>床普上台真是帮了中国不少忙，让我们解决了很多疑虑，看清了很多问题。</span><br>
<span>川普上台正是美式民主的产物，美国自己已经衰落到不行了。</span><br>
</p><p><b>zzzqqqrrr: </b><br>
<span> 本帖最后由 zzzqqqrrr 于 2019-7-6 18:17 编辑 </span><br>
<span>无法计算 发表于 2019-7-6 15:47</span><br>
<span>我是不赞成所谓的18亿亩红线的说法的。方向反了。还是该搞提高亩产，农业工业化这个方向。尤其是转基因作物 ...</span><br>
<span>转基因作物就是在产量上没任何帮助才被官方雪藏的</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>这文对欧盟突破swift缺乏认知，这才是真正意义上的突破美帝金融霸权</span><br>
</p><p><b>kthec: </b><br>
<span>无法计算 发表于 2019-7-6 15:47</span><br>
<span>我是不赞成所谓的18亿亩红线的说法的。方向反了。还是该搞提高亩产，农业工业化这个方向。尤其是转基因作物 ...</span><br>
<span>面积少了接收到的阳光自然变少，再怎么密植、加化肥也是有极限的。</span><br>
</p><p><b>风声雨声炒菜声: </b><br>
<span>Yeaha123 发表于 2019-7-6 12:15</span><br>
<span>没有写美国？</span><br>
<span>美国发的试卷</span><br>
</p><p><b>大虾圆: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-7-6 18:34</span><br>
<span>这文对欧盟突破swift缺乏认知，这才是真正意义上的突破美帝金融霸权</span><br>
<span>国内早几年就搞了cips，之前我和总行代理行部的同事聊天，我问伊朗朝鲜这种走cips不就完事儿了？但是并没有用，摆脱swift没有那么容易的。操作一下也知道两个系统操作起来差不多（我15年操作过，现在有没有进化不知道）</span><br>
</p><p><b>真田源次郎信繁: </b><br>
<span>krysakura 发表于 2019-7-6 15:20</span><br>
<span>问题是，日本竟然真心觉得修宪是好事情。</span><br>
<span>修宪对日本没实在的利益也没有什么坏处，甚至对中国也没有什么坏处</span><br>
<span>日本是美国的盟国，中国的重大经济合作伙伴，也有军力，俄罗斯不会吃饱了撑的打仗，外部环境已经很好了。</span><br>
<span>这不是中国人觉得日本会军国主义崛起的时代，也不是需要对抗苏联保证安全的时代，变成正常国家当然没坏处</span><br>
</p><p><b>对事不对人: </b><br>
<span>真田源次郎信繁 发表于 2019-7-6 18:56</span><br>
<span>修宪对日本没实在的利益也没有什么坏处，甚至对中国也没有什么坏处</span><br>
<span>日本是美国的盟国，中国的重大经济合 ...</span><br>
<span>你当日本人是傻的？自卫队如果变成日本军，它以后面对的不再是中国海警，而是中国海军。</span><br>
</p><p><b>真田源次郎信繁: </b><br>
<span>对事不对人 发表于 2019-7-6 19:00</span><br>
<span>你当日本人是傻的？自卫队如果变成日本军，它以后面对的不再是中国海警，而是中国海军。 ...</span><br>
<span>这都是12年的说法了，中国继续发展，日本没有任何可能和中国军事对抗，除非加上美国，加上美国的话这是不是修宪是没价值的。</span><br>
<span>在可见的未来里面日本都没有实力与中国对抗，从21世纪开始，所有的中日关系恶化的缘故都是日本参拜或者石原搞事，这都是日本没有认识到中日实力对比的缘故，而不是利益导致的，只要日本认识到自己的地位，他何必搞中国的事，除非被美国控制了</span><br>
</p><p><b>对事不对人: </b><br>
<span>真田源次郎信繁 发表于 2019-7-6 19:07</span><br>
<span>这都是12年的说法了，中国继续发展，日本没有任何可能和中国军事对抗，除非加上美国，加上美国的话这是不 ...</span><br>
<span>和你说的没半点关系，这纯粹是外交待遇，警对警，军对军</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>alerbe 发表于 2019-07-06 12:56:09</span><br>
<span>普京前10年的倾向西方最后换来的就是后面的10年打压，和中国靠近本来也是无奈之举，不过考虑到欧美对俄罗斯 ...中国俄罗斯是美国战略压力最大的承受者，走到一起简直必然</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>lmx20 发表于 2019-07-06 13:06:35</span><br>
<span>虽然俄罗斯抗住了经济制裁，但放弃高端产业长远来看并不是那么好。不过就俄罗斯的体量来说，已经很难重铸苏 ...俄罗斯的军工算不算高端？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-07-06 13:21:38</span><br>
<span>你坛，金将军上台的时候一致不看好，认为就是个傀儡，没想到后面一下子清洗旧臣，掌控实权。</span><br>
<span>然后金将军 ...一开始以80后上台的时候自然是不看好的，但成功搞清洗完以后就坐实最强80后的名号了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>laotoutou: </b><br>
<span>少校 发表于 2019-7-6 19:16</span><br>
<span>一开始以80后上台的时候自然是不看好的，但成功搞清洗完以后就坐实最强80后的名号了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 S ...</span><br>
<span>据北京渠道说，三胖是个很有志向的人，想做邓。</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>大虾圆 发表于 2019-07-06 18:55:42</span><br>
<span>国内早几年就搞了cips，之前我和总行代理行部的同事聊天，我问伊朗朝鲜这种走cips不就完事儿了？但是并没 ...前银行业内表示，涉及对外支付结算的时候，cips只是套在swift外面的一层壳，就像qq浏览器之类的就是在chrome上套一层壳一样。对伊朗的结算方式其实是这样的：伊朗石油公司在昆仑银行开个户，然后中国往这个户里打钱。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>对事不对人: </b><br>
<span>好好想想吧，为什么去黄岩岛的是中国海军，去钓鱼岛的是中国海警。</span><br>
<span>自卫队若改名日本军，过不了多久地壳运动会在钓鱼岛附近造了个属于中国的永久岛屿出来</span><br>
</p><p><b>韶华白首: </b><br>
<span>krysakura 发表于 2019-7-6 15:20</span><br>
<span>问题是，日本竟然真心觉得修宪是好事情。</span><br>
<span>日本从来都没放弃过独立</span><br>
</p><p><b>fengmenglong: </b><br>
<span>bright 发表于 2019-7-6 12:12</span><br>
<span>18亿亩已经到了15.5亿亩了，农业的商品化还有很长路要走，像湖南湖北广东这样有大规模优质土地的省份，如今 ...</span><br>
<span>查了下 湖北粮食不能自己 湖南也是勉强够吃 </span><br>
<span>整个南方 粮食自给率最高的是阿卡林省</span><br>
</p><p><b>韶华白首: </b><br>
<span>暗之精灵 发表于 2019-7-6 16:17</span><br>
<span>据朝日新闻的调查，反对修宪的民众占63%，是支持修宪者的两倍</span><br>
<span>“朝日新闻”</span><br>
</p><p><b>夜明的月下: </b><br>
<span>bright 发表于 2019-7-6 12:12</span><br>
<span>18亿亩已经到了15.5亿亩了，农业的商品化还有很长路要走，像湖南湖北广东这样有大规模优质土地的省份，如今 ...</span><br>
<span>？？？广东优质土地？广东只有珠江三角洲是平原大哥。出了珠江三角洲都是山地。不同江南地区</span><br>
</p><p><b>powwow: </b><br>
<span>fengmenglong 发表于 2019-7-6 19:38</span><br>
<span>查了下 湖北粮食不能自己 湖南也是勉强够吃 </span><br>
<span>整个南方 粮食自给率最高的是阿卡林省 ...</span><br>
<span>那现在全国粮食供给主要靠东北三省吗？现在主粮基本自给，能否认为现在的规模是安全的呢？（毕竟国内省之间不会搞粮食禁运）</span><br>
</p><p><b>fengmenglong: </b><br>
<span>powwow 发表于 2019-7-6 19:50</span><br>
<span>那现在全国粮食供给主要靠东北三省吗？现在主粮基本自给，能否认为现在的规模是安全的呢？（毕竟国内省之 ...</span><br>
<span>靠东三省 河南 山东 安徽 还有江苏(按内斗省的习惯 应该具体到苏北才对)</span><br>
</p><p><b>powwow: </b><br>
<span>fengmenglong 发表于 2019-7-6 19:55</span><br>
<span>靠东三省 河南 山东 安徽 还有江苏(按内斗省的习惯 应该具体到苏北才对)</span><br>
<span>都是靠北方地区啊</span><br>
</p><p><b>yeran: </b><br>
<span>现在种地的人是真的少，粮食问题还是要搞农场化来解决，把田埂都推掉搞机械化种植收割，除了老一辈谁还愿意种田啊，指手耕作。</span><br>
</p><p><b>yeran: </b><br>
<span>说白了还是没感觉到疼，毕竟还能从俄罗斯和东南亚进口。现在荒掉的田可真不少，如果国家意志强制推行，把这些田都整起来，吃饱肚子应该是够的，靠储备粮挨半年没问题。前提是储备粮不造假。</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>夜明的月下 发表于 2019-7-6 19:43</span><br>
<span>？？？广东优质土地？广东只有珠江三角洲是平原大哥。出了珠江三角洲都是山地。不同江南地区 ...</span><br>
<span>    粤西还是有大片的农业区的，但是粤北就是山区了，而粤东最惨是石灰岩地区所以历来穷山恶水</span><br>
</p><p><b>bright: </b><br>
<span>夜明的月下 发表于 2019-7-6 19:43</span><br>
<span>？？？广东优质土地？广东只有珠江三角洲是平原大哥。出了珠江三角洲都是山地。不同江南地区 ...</span><br>
<span>这是中央文件给出的，这三省的良田率百分之九十几</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>独自旅行 发表于 2019-7-6 17:28</span><br>
<span>川普上台正是美式民主的产物，美国自己已经衰落到不行了。</span><br>
<span>美国衰弱到不行x </span><br>
<span>美国鼓吹的民主衰弱到不行✓</span><br>
<span>美国想温水煮中国，中国何尝不是想慢慢侵蚀美国，不想逼急它。</span><br>
<span>在美国发现无力回天，放弃最后的虚伪后才是最危险的阶段。</span><br>
<span>战略上藐视敌人，战术上可不能轻视。</span><br>
</p><p><b>乔1994: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-7-6 20:10</span><br>
<span>粤西还是有大片的农业区的，但是粤北就是山区了，而粤东最惨是石灰岩地区所以历来穷山恶水 ...</span><br>
<span>石灰岩适合种一些高附加值的农产品</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-7-6 18:34</span><br>
<span>这文对欧盟突破swift缺乏认知，这才是真正意义上的突破美帝金融霸权</span><br>
<span>swift本身不就是欧盟的么</span><br>
</p><p><b>izthr: </b><br>
<span>top2000 发表于 2019-7-6 13:29</span><br>
<span>俄罗斯那么大的国土 就是太冷了 这要是全球变暖就是大利好 </span><br>
<span>川普通俄确定 ...</span><br>
<span>全球变暖对俄国是毁灭性打击，</span><br>
</p><p><b>joymii: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-7-6 20:17</span><br>
<span>swift本身不就是欧盟的么</span><br>
<span>请先弄清楚swift是用的哪种货币来交易的先</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844684[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>李建秋：特朗普大考，各国成绩单出来了[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844684-1-1.html</link>
      <description>李建秋：特朗普大考，各国成绩单出来了&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s/lc-uPWvIbQYngLPOgEirmw
&#13;
特朗普大考，各国成绩单出来了
&#13;
原创： 李建秋的世界李建秋的世界6天前
&#13;
G20开完了，各国的争执还会继续，从特朗普2017开宣誓就任总统到今天，对各国都造成不小的压力，到G20开完，各国的成绩单都出来了，无论你对特朗普喜欢也好，厌恶也好，也算是对各国一场大考，暴露出各国的优点和劣势。
&#13;
谁赢谁输不重要，在这个地球上，每一个国家都在为自己而生存，美国人不想放弃世界第一，完全可以理解，没有人把自己的利益拱手相让，中国人希望13亿人过好日子，就势必继续抬高GDP，更是无可争议，欧洲人想在建立中美之外的第三个极，完全赞同，欧盟毕竟有5.1亿人。
&#13;
所以大家都不是什么敌人，只是对手。在第四次工业革命浪潮之前，没有增量，大家都在存量博弈，这是没办法的事情。
&#13;
各国成绩单如下：
&#13;
中国。
&#13;
特朗普显然解决了长期以来缠绕在中国的几个问题，例如说：
&#13;
还需要保持18亿亩红线吗？
&#13;
是否应该采取完全的自由经济？
&#13;
如果有一天中国科技走在前面，会被打压吗？
&#13;
继续使用出超的策略，有效吗？
&#13;
还能继续使用韬光养晦的政策吗？
&#13;
……
&#13;
这些问题在特朗普上台前来回争执不休，而到了今天，一切的争论全部平息，中国这个体量的国家，最大的问题在于内部而非外部，外部的压力可能会增加国内的分裂，也可能增加国内的团结。
&#13;
走到今天，中国的答卷还算比较合格，短板不少，比如说过度依赖于美国的高科技产品，比如说过度依赖出口市场，且出口市场单一，过度信任美国的公司和政治分离，以为美国是真正的自由经济等等。
&#13;
老天爷眷顾，举个例子：联邦快递事件。在第一次道歉后，紧接着又发生了第二次，导致联邦快递的两次声明前后不符，逼的联邦快递不得不去起诉，逼的联邦快递不得不说了实话：联邦快递充当了美国警察，真是一记好打脸。
&#13;
当然，也有部分通过了考试，比如说中国曾经一度坚持18亿亩红线，当18亿亩红线争论高企的时候，以几乎是顽固的坚持下终于赢来了证明它的时刻，始终和俄罗斯保持良好关系，对美国的部分盟友始终保持高度怀疑，在最后压力到来的时候都得到了证明。
&#13;
俄罗斯
&#13;
俄罗斯应该是本次测试中的最优秀的应考者，成绩可能比中国还好一些。顺便跟各位交代一下现在的新闻：
&#13;
印度要购买S400。
&#13;
伊朗也要购买S400。
&#13;
土耳其不但要求购买S400，还要求美国不得制裁。
&#13;
《金融时报》在接受普京采访的时候，长篇大论的论证普京反对自由主义，实际上金融时报采访普京有90分钟，而关于自由主义，普京只回答了不到2分钟，金融时报拿这个来证明普京是邪恶的，连youtube的网友都看不下去了，说金融时报应该把原本的采访视频放上来，我们有眼睛，我们看的到，没必要让你来说教。
&#13;
我得承认，我确实低估了普京，并且在普京的部分动作上判断失误，实际上截止到目前，普京几乎每一个动作都是正确的。而普京比我们想象的要聪明的多，只不过他的牌面不好，他只能这么打。
&#13;
对于普京来说，你可以指责他，不喜欢他，但是你不得不承认他的判断是冷静的，他利用手上不多的筹码进行博弈，取得了不错的效果。
&#13;
有几个特别点需要点出来，一个是金融时报问到，俄罗斯，中国和美国会不会出现大国冲突。
&#13;
普京回答：“人类的历史一直充斥着军事冲突，我希望我们不会走到这一步，中国对伙伴和对手都表现出忠诚和灵活性，我不认为会有你所说的来自于中国的威胁，但是美国很难说，是否有足够的耐心不做任何鲁莽的决定，是否能在双方不一致的时候，仍然尊重对手的决定。”
&#13;
普京在回顾参与叙利亚的时候，金融时报问到他决定干预的时候的风险问题，普京回答到：
&#13;
冒险必须有正当理由，但是俄罗斯也有句受到欢迎的谚语：“不敢冒险的人永远喝不到香槟，这个风险足够高，但是我提前仔细考虑过这个问题，并且考虑了所有的情况以及所有的利弊，我考虑了俄罗斯周边的局势如何发展以及可能带来的后果，我与我的助手和部长讨论过这个问题，包括那些负责执法机构和其他高级官员，从长期来看，我认为，我们积极参与叙利亚事务对于俄罗斯以及联邦的利益来说，军事干预叙利亚的好处远远超过不干预”
&#13;
首先，计划返回俄罗斯的数千名恐怖分子被淘汰出局。
&#13;
其次，我们设法以某种形式稳定了附近地区的局势。
&#13;
第三，我们直接加强了俄罗斯国内安全。
&#13;
第四，我们和区域内所有国家都建立起良好的商业关系，我们在中东地区的地位变得更加稳定，实际上，我们已经和包括伊朗，土耳其和其他国家在内的许多国家建立了非常好的，商业化的，合作伙伴关系和联盟关系。
&#13;
第五，我们设法维持住了叙利亚的国家地位，我们在那里阻止了利比亚式的混乱，最糟糕的情况会给俄罗斯带来负面影响。
&#13;
第六，我们的武装部队已经获得了在和平时期演习中无法获得的宝贵经验
&#13;
普京并不是一个内心坚强的像石头一样的人，他也不得不承认在叙利亚问题上是冒险的，但是成功以后，在委内瑞拉的问题上俄罗斯显得就更加从容了，现在瓜伊多还有人管他吗？
&#13;
俄罗斯以仅相当于韩国的GDP的总量，依然能在大国中占据一个和其GDP不相符的位置，这是俄罗斯的成功，由于乌克兰问题遭受制裁后，普京顺势加强了农业部门，可能你们都不相信，俄罗斯的农业出口都已经超过军工出口了。
&#13;
这篇文章的数据来源，其实是美国的胡佛研究院的：
&#13;
俄罗斯为什么这么不怕制裁？
&#13;
对俄罗斯最大的问题不在于西方如何，普京如何，而是在于没有普京怎么办，目前几乎没有人能够取代普京，叶利钦这一辈子都没干过什么好事，唯一对俄罗斯好的，可能就是支持普京上台。
&#13;
欧盟
&#13;
不及格。欧盟还是老问题：太过于分裂以至于无法做出任何有效的承诺。
&#13;
昨天欧盟又启动了对伊朗的支付体系，伊朗说的很清楚，这根本不够，因为欧盟的支付体系只根本没有任何用途，无法对外继续销售原油。
&#13;
顺便说一句，中国依然在进口伊朗原油。
&#13;
欧盟一边想支持伊朗，维持伊朗核协议，一边又不敢得罪美国，两边落空，它对于伊朗承诺，伊朗不会有任何感激之情，而它得罪美国，特朗普可是个记仇的主。
&#13;
要么干脆追随美国，对伊朗进行禁运，至于伊朗搞核武器，那是美国人头疼的问题，不是欧盟头疼的问题。
&#13;
要么就挺伊朗挺到底，把支付口子拉大，直接对接伊朗原油，支持伊朗核协议，这样也算一个极。
&#13;
结果两边都没落到好。何必呢？
&#13;
在对美出口的问题，搞的现在欧盟都出现了之前不可能出现的情况：德法分裂。由于德国想继续对美出口，因此德国想对美妥协，但是妥协的结果是拿农业来换，法国第一个表示反对，这次在竞选欧盟三个最重要的领导人中，德法意见不一致，到现在迟迟不决。
&#13;
唯一给欧盟提分的是欧盟的数字税以及打击美国芯片商。有利于欧盟本国内部数字产业的发展。
&#13;
但是总体来说，欧盟以其体量和取得的成绩是完全不相符的，因此判定不及格。
&#13;
印度和土耳其
&#13;
印度勉强及格。关键时期莫迪脑袋终于清醒了。
&#13;
在贸易战发生的时候，印度国内最为喧嚣的就是对中国进行制造业替代，印度国内对此高度期望，结果钦奈的水问题直接把印度的基础建设问题打回原型-----你是工厂主，你敢把工厂建在这么缺水的地方？
&#13;
印度钦奈的水战争
&#13;
而军购的问题尤其是值得关切，前段时间美国忽悠印度，把F16进行改装准备对印度销售，还好最后印度人脑子清醒了，没有上当。
&#13;
印度国内一度有过抛弃俄罗斯盟友，转向美国的声音，毕竟“美国是灯塔国”，宣传的效应是巨大的，结果美国人吃相有点太急了， 食物还没到嘴边，急急忙忙的抛出了废除普惠，一下子把印度打到了冰点。
&#13;
如果等到印度和俄罗斯搞分裂再对印度施压，可能情况会好很多，这也算印度的运气，然后印度掉头又去买S400，买是对的。
&#13;
土耳其和印度情况比较类似，埃尔多安一开始怒怼普京，击落俄罗斯战机，谁曾想背后就闹出了土耳其的老传统----兵变，处理不及时怕是埃尔多安又要被人煮了。
&#13;
埃尔多安这个人的优点就是脸皮厚，180度转弯，又是道歉，最搞笑的是这个：
&#13;
我挺服气埃尔多安的，这种事情也干得出。
&#13;
日本，没入局
&#13;
安倍桑真是辛苦了，这两年一直在做外交，不停的外交，然而几乎毫无收获，有点像日本的企业，一天到晚都在忙，就是不知道忙什么。
&#13;
以世界第三的经济体量，到现在为止依然毫无国际地位，在关键问题上得不到话语权。
&#13;
一味的对美忍让，从七八十年代开始，美国就不停的对日本发动各种经济战争，一直到现在依然如此，刚答应要大量购买美国飞机，特朗普又提要求了：说日美安保条约有问题，要求日本承担更多的费用。
&#13;
日本承担的费用已经是美国在所有驻扎国里面第一了，如果再答应，下一次美国总统可能还要提出驻扎还要另外加钱，那怎么办？谁敢拍着胸脯说这不可能？
&#13;
其实事后反过来看一看当年的日美贸易战也好，中美贸易战也好，有一些东西是非常浅显的道理，但是有句话：当局者迷：
&#13;
一个国家不可能在国防完全依赖于对另外一个国家的前提下，还要完成对这个国家的超越。
&#13;
这是不可能的。以中国历史上来说，辽宋关系，金宋关系都很说明问题，祖宗们记载了那么多，历史还是一而再再而三的重复，历史上真没什么新鲜事。
&#13;
东南亚
&#13;
从这次大考的情况来看，外部环境并没有之前预估的那么恶劣，东南亚国家并没有集体倒向美国，最近的美国著名智库CSIS做了一期分析：
&#13;
根据CSIS的分析，东南亚不再视美国为可预测的贸易伙伴。
&#13;
中国的RECP中的18个章节，有7个章节已经达成了协议，数字丝绸之路协议也推进的不错，东南亚很多数字贸易平台正在开发，以对接和利用中国的一带一路，东南亚目前最大的电子商务平台是Lazada Group，由阿里巴巴运营，东南亚数字经济目前为500亿美元的估值，预测未来五年内翻两番。
&#13;
另外USMCA也就是北美自贸协议的变种，认定越南是“非市场经济体”，因此美越关系绝对不是看起来那么好，尽管越南对美国姿态放的很低，不排除美国腾出手对越南进行贸易打击。
&#13;
数字经济，CSIS判定，由于腾讯和阿里的存在，美国公司可能会失败。
&#13;
制造业搬离中国依然存在不确定性，由于东南亚和中国复杂的贸易关系，中国可能对东南亚进行转出口，比如说中国制造，但是在东南亚组装的方式来规避关税。
&#13;
当更多的东南亚对美出口以后，不排除美国对东南亚关税。另外退出TPP，阻止任命WTO法官之类的，也不太友好，未来美国和东南亚关系可能看低。
&#13;
关于美国各大智库对这次的分析，我将会在下一次公众号更新中好好谈一下。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>宏: </b><br>
<span>李建秋：特朗普大考，各国成绩单出来了</span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s/lc-uPWvIbQYngLPOgEirmw</span><br>
<span>特朗普大考，各国成绩单出来了</span><br>
<span>原创： 李建秋的世界李建秋的世界6天前</span><br>
<span>G20开完了，各国的争执还会继续，从特朗普2017开宣誓就任总统到今天，对各国都造成不小的压力，到G20开完，各国的成绩单都出来了，无论你对特朗普喜欢也好，厌恶也好，也算是对各国一场大考，暴露出各国的优点和劣势。</span><br>
<span>谁赢谁输不重要，在这个地球上，每一个国家都在为自己而生存，美国人不想放弃世界第一，完全可以理解，没有人把自己的利益拱手相让，中国人希望13亿人过好日子，就势必继续抬高GDP，更是无可争议，欧洲人想在建立中美之外的第三个极，完全赞同，欧盟毕竟有5.1亿人。</span><br>
<span>所以大家都不是什么敌人，只是对手。在第四次工业革命浪潮之前，没有增量，大家都在存量博弈，这是没办法的事情。</span><br>
<span>各国成绩单如下：</span><br>
<span>中国。</span><br>
<span>特朗普显然解决了长期以来缠绕在中国的几个问题，例如说：</span><br>
<span>还需要保持18亿亩红线吗？</span><br>
<span>是否应该采取完全的自由经济？</span><br>
<span>如果有一天中国科技走在前面，会被打压吗？</span><br>
<span>继续使用出超的策略，有效吗？</span><br>
<span>还能继续使用韬光养晦的政策吗？</span><br>
<span>……</span><br>
<span>这些问题在特朗普上台前来回争执不休，而到了今天，一切的争论全部平息，中国这个体量的国家，最大的问题在于内部而非外部，外部的压力可能会增加国内的分裂，也可能增加国内的团结。</span><br>
<span>走到今天，中国的答卷还算比较合格，短板不少，比如说过度依赖于美国的高科技产品，比如说过度依赖出口市场，且出口市场单一，过度信任美国的公司和政治分离，以为美国是真正的自由经济等等。</span><br>
<span>老天爷眷顾，举个例子：联邦快递事件。在第一次道歉后，紧接着又发生了第二次，导致联邦快递的两次声明前后不符，逼的联邦快递不得不去起诉，逼的联邦快递不得不说了实话：联邦快递充当了美国警察，真是一记好打脸。</span><br>
<span>当然，也有部分通过了考试，比如说中国曾经一度坚持18亿亩红线，当18亿亩红线争论高企的时候，以几乎是顽固的坚持下终于赢来了证明它的时刻，始终和俄罗斯保持良好关系，对美国的部分盟友始终保持高度怀疑，在最后压力到来的时候都得到了证明。</span><br>
<span>俄罗斯</span><br>
<span>俄罗斯应该是本次测试中的最优秀的应考者，成绩可能比中国还好一些。顺便跟各位交代一下现在的新闻：</span><br>
<span>印度要购买S400。</span><br>
<span>伊朗也要购买S400。</span><br>
<span>土耳其不但要求购买S400，还要求美国不得制裁。</span><br>
<span>《金融时报》在接受普京采访的时候，长篇大论的论证普京反对自由主义，实际上金融时报采访普京有90分钟，而关于自由主义，普京只回答了不到2分钟，金融时报拿这个来证明普京是邪恶的，连youtube的网友都看不下去了，说金融时报应该把原本的采访视频放上来，我们有眼睛，我们看的到，没必要让你来说教。</span><br>
<span>我得承认，我确实低估了普京，并且在普京的部分动作上判断失误，实际上截止到目前，普京几乎每一个动作都是正确的。而普京比我们想象的要聪明的多，只不过他的牌面不好，他只能这么打。</span><br>
<span>对于普京来说，你可以指责他，不喜欢他，但是你不得不承认他的判断是冷静的，他利用手上不多的筹码进行博弈，取得了不错的效果。</span><br>
<span>有几个特别点需要点出来，一个是金融时报问到，俄罗斯，中国和美国会不会出现大国冲突。</span><br>
<span>普京回答：“人类的历史一直充斥着军事冲突，我希望我们不会走到这一步，中国对伙伴和对手都表现出忠诚和灵活性，我不认为会有你所说的来自于中国的威胁，但是美国很难说，是否有足够的耐心不做任何鲁莽的决定，是否能在双方不一致的时候，仍然尊重对手的决定。”</span><br>
<span>普京在回顾参与叙利亚的时候，金融时报问到他决定干预的时候的风险问题，普京回答到：</span><br>
<span>冒险必须有正当理由，但是俄罗斯也有句受到欢迎的谚语：“不敢冒险的人永远喝不到香槟，这个风险足够高，但是我提前仔细考虑过这个问题，并且考虑了所有的情况以及所有的利弊，我考虑了俄罗斯周边的局势如何发展以及可能带来的后果，我与我的助手和部长讨论过这个问题，包括那些负责执法机构和其他高级官员，从长期来看，我认为，我们积极参与叙利亚事务对于俄罗斯以及联邦的利益来说，军事干预叙利亚的好处远远超过不干预”</span><br>
<span>首先，计划返回俄罗斯的数千名恐怖分子被淘汰出局。</span><br>
<span>其次，我们设法以某种形式稳定了附近地区的局势。</span><br>
<span>第三，我们直接加强了俄罗斯国内安全。</span><br>
<span>第四，我们和区域内所有国家都建立起良好的商业关系，我们在中东地区的地位变得更加稳定，实际上，我们已经和包括伊朗，土耳其和其他国家在内的许多国家建立了非常好的，商业化的，合作伙伴关系和联盟关系。</span><br>
<span>第五，我们设法维持住了叙利亚的国家地位，我们在那里阻止了利比亚式的混乱，最糟糕的情况会给俄罗斯带来负面影响。</span><br>
<span>第六，我们的武装部队已经获得了在和平时期演习中无法获得的宝贵经验</span><br>
<span>普京并不是一个内心坚强的像石头一样的人，他也不得不承认在叙利亚问题上是冒险的，但是成功以后，在委内瑞拉的问题上俄罗斯显得就更加从容了，现在瓜伊多还有人管他吗？</span><br>
<span>俄罗斯以仅相当于韩国的GDP的总量，依然能在大国中占据一个和其GDP不相符的位置，这是俄罗斯的成功，由于乌克兰问题遭受制裁后，普京顺势加强了农业部门，可能你们都不相信，俄罗斯的农业出口都已经超过军工出口了。</span><br>
<span>这篇文章的数据来源，其实是美国的胡佛研究院的：</span><br>
<span>俄罗斯为什么这么不怕制裁？</span><br>
<span>对俄罗斯最大的问题不在于西方如何，普京如何，而是在于没有普京怎么办，目前几乎没有人能够取代普京，叶利钦这一辈子都没干过什么好事，唯一对俄罗斯好的，可能就是支持普京上台。</span><br>
<span>欧盟</span><br>
<span>不及格。欧盟还是老问题：太过于分裂以至于无法做出任何有效的承诺。</span><br>
<span>昨天欧盟又启动了对伊朗的支付体系，伊朗说的很清楚，这根本不够，因为欧盟的支付体系只根本没有任何用途，无法对外继续销售原油。</span><br>
<span>顺便说一句，中国依然在进口伊朗原油。</span><br>
<span>欧盟一边想支持伊朗，维持伊朗核协议，一边又不敢得罪美国，两边落空，它对于伊朗承诺，伊朗不会有任何感激之情，而它得罪美国，特朗普可是个记仇的主。</span><br>
<span>要么干脆追随美国，对伊朗进行禁运，至于伊朗搞核武器，那是美国人头疼的问题，不是欧盟头疼的问题。</span><br>
<span>要么就挺伊朗挺到底，把支付口子拉大，直接对接伊朗原油，支持伊朗核协议，这样也算一个极。</span><br>
<span>结果两边都没落到好。何必呢？</span><br>
<span>在对美出口的问题，搞的现在欧盟都出现了之前不可能出现的情况：德法分裂。由于德国想继续对美出口，因此德国想对美妥协，但是妥协的结果是拿农业来换，法国第一个表示反对，这次在竞选欧盟三个最重要的领导人中，德法意见不一致，到现在迟迟不决。</span><br>
<span>唯一给欧盟提分的是欧盟的数字税以及打击美国芯片商。有利于欧盟本国内部数字产业的发展。</span><br>
<span>但是总体来说，欧盟以其体量和取得的成绩是完全不相符的，因此判定不及格。</span><br>
<span>印度和土耳其</span><br>
<span>印度勉强及格。关键时期莫迪脑袋终于清醒了。</span><br>
<span>在贸易战发生的时候，印度国内最为喧嚣的就是对中国进行制造业替代，印度国内对此高度期望，结果钦奈的水问题直接把印度的基础建设问题打回原型-----你是工厂主，你敢把工厂建在这么缺水的地方？</span><br>
<span>印度钦奈的水战争</span><br>
<span>而军购的问题尤其是值得关切，前段时间美国忽悠印度，把F16进行改装准备对印度销售，还好最后印度人脑子清醒了，没有上当。</span><br>
<span>印度国内一度有过抛弃俄罗斯盟友，转向美国的声音，毕竟“美国是灯塔国”，宣传的效应是巨大的，结果美国人吃相有点太急了， 食物还没到嘴边，急急忙忙的抛出了废除普惠，一下子把印度打到了冰点。</span><br>
<span>如果等到印度和俄罗斯搞分裂再对印度施压，可能情况会好很多，这也算印度的运气，然后印度掉头又去买S400，买是对的。</span><br>
<span>土耳其和印度情况比较类似，埃尔多安一开始怒怼普京，击落俄罗斯战机，谁曾想背后就闹出了土耳其的老传统----兵变，处理不及时怕是埃尔多安又要被人煮了。</span><br>
<span>埃尔多安这个人的优点就是脸皮厚，180度转弯，又是道歉，最搞笑的是这个：</span><br>
<span>我挺服气埃尔多安的，这种事情也干得出。</span><br>
<span>日本，没入局</span><br>
<span>安倍桑真是辛苦了，这两年一直在做外交，不停的外交，然而几乎毫无收获，有点像日本的企业，一天到晚都在忙，就是不知道忙什么。</span><br>
<span>以世界第三的经济体量，到现在为止依然毫无国际地位，在关键问题上得不到话语权。</span><br>
<span>一味的对美忍让，从七八十年代开始，美国就不停的对日本发动各种经济战争，一直到现在依然如此，刚答应要大量购买美国飞机，特朗普又提要求了：说日美安保条约有问题，要求日本承担更多的费用。</span><br>
<span>日本承担的费用已经是美国在所有驻扎国里面第一了，如果再答应，下一次美国总统可能还要提出驻扎还要另外加钱，那怎么办？谁敢拍着胸脯说这不可能？</span><br>
<span>其实事后反过来看一看当年的日美贸易战也好，中美贸易战也好，有一些东西是非常浅显的道理，但是有句话：当局者迷：</span><br>
<span>一个国家不可能在国防完全依赖于对另外一个国家的前提下，还要完成对这个国家的超越。</span><br>
<span>这是不可能的。以中国历史上来说，辽宋关系，金宋关系都很说明问题，祖宗们记载了那么多，历史还是一而再再而三的重复，历史上真没什么新鲜事。</span><br>
<span>东南亚</span><br>
<span>从这次大考的情况来看，外部环境并没有之前预估的那么恶劣，东南亚国家并没有集体倒向美国，最近的美国著名智库CSIS做了一期分析：</span><br>
<span>根据CSIS的分析，东南亚不再视美国为可预测的贸易伙伴。</span><br>
<span>中国的RECP中的18个章节，有7个章节已经达成了协议，数字丝绸之路协议也推进的不错，东南亚很多数字贸易平台正在开发，以对接和利用中国的一带一路，东南亚目前最大的电子商务平台是Lazada Group，由阿里巴巴运营，东南亚数字经济目前为500亿美元的估值，预测未来五年内翻两番。</span><br>
<span>另外USMCA也就是北美自贸协议的变种，认定越南是“非市场经济体”，因此美越关系绝对不是看起来那么好，尽管越南对美国姿态放的很低，不排除美国腾出手对越南进行贸易打击。</span><br>
<span>数字经济，CSIS判定，由于腾讯和阿里的存在，美国公司可能会失败。</span><br>
<span>制造业搬离中国依然存在不确定性，由于东南亚和中国复杂的贸易关系，中国可能对东南亚进行转出口，比如说中国制造，但是在东南亚组装的方式来规避关税。</span><br>
<span>当更多的东南亚对美出口以后，不排除美国对东南亚关税。另外退出TPP，阻止任命WTO法官之类的，也不太友好，未来美国和东南亚关系可能看低。</span><br>
<span>关于美国各大智库对这次的分析，我将会在下一次公众号更新中好好谈一下。</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span>另外USMCA也就是北美自贸协议的变种，认定越南是“非市场经济体”，因此美越关系绝对不是看起来那么好，尽管越南对美国姿态放的很低，不排除美国腾出手对越南进行贸易打击。    这个倒是说中了呢</span><br>
</p><p><b>bright: </b><br>
<span>18亿亩已经到了15.5亿亩了，农业的商品化还有很长路要走，像湖南湖北广东这样有大规模优质土地的省份，如今很多地方还是自给自足，真的唏嘘</span><br>
</p><p><b>Yeaha123: </b><br>
<span>没有写美国？</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>普京在中东等地的冒险和中国在南海等地的冒险，还真是等价的大成就。</span><br>
<span>一个是老牌积蓄，一个是新晋锐进。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>写的很有点水平</span><br>
</p><p><b>dokimi: </b><br>
<span>几年前网上有一股看低普京的风潮，认为他志大才疏会玩脱。</span><br>
<span>现在基本没人敢小看他了。</span><br>
<span>以俄罗斯现在的国力，普京能维持住现在的排面，不容易。</span><br>
<span>现在的问题是普京之后俄国该怎么办。</span><br>
</p><p><b>Surlert: </b><br>
<span>网络摘抄：</span><br>
<span>18亿亩耕地红线包含了永久基本农田和一般农田，15.5亿亩只是永久基本农田。</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span> 本帖最后由 白影 于 2019-7-6 12:38 编辑 </span><br>
<span>俄罗斯为什么这么不怕制裁？</span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIzNTcyMTEzMg==&mid=2247484825&idx=1&sn=c020f0a3dd4cc76ea2a2ac1c5cc24a51&chksm=e8e39d5adf94144c8b6183ff6471d6c391462d94d73cbd100a5ff8ebe71988737d8e186873bc&scene=21#wechat_redirect</span><br>
<span>自欧盟和美国联手制裁俄罗斯以后，俄罗斯GDP曾在2015年和2016年出现一定的问题，2015年衰退了2.83%，2016年衰退了0.22%，而到了2017年，俄罗斯经济增幅1.55%，2018年的数据已经出来了，俄罗斯GDP同比增长2.3%，而相对比欧洲来说，德国的经济已经放缓，德国第四季度基本没有增长，用华尔街日报的话说，“仅仅避免技术性衰退”，很显然俄罗斯已经慢慢走出了经济低谷，到2019年，很可能俄罗斯经济表现会更好。</span><br>
<span>2014年初，由于克里米亚问题和东乌克兰问题，美国和欧盟对俄罗斯实施了制裁，从对会议安排和谈判的限制，到针对特定个人有针对性的签证禁令和资产冻结，最后到了2014年7月到9月，制裁扩大到俄罗斯的金融，国防和能源部门，限制俄罗斯进入资本市场，限制俄罗斯获得低息贷款，实施武器禁运，制裁那些购买俄罗斯武器的国家，禁止对俄罗斯出口新的采掘技术。</span><br>
<span>2014年8月，俄罗斯开始了反制裁措施，禁止从美国和欧盟进口特定食品，包括牛肉，家禽，鱼，海鲜，水果和蔬菜，坚果，牛奶和奶制品，奶酪以及各种加工制作的食品，禁令范围广泛，涵盖了主食和奢侈品，禁令出台的本年，俄罗斯的食品问题变得比较严重。在欧美发出制裁以后，俄罗斯外汇市场产生强烈波动，卢布大幅度贬值，通胀压力变高，消费和投资低迷，进口量从2014年第三季度急剧下降，外带上石油价格的下跌导致俄罗斯经济出现很严重的问题，俄罗斯出口衰减了三分之一。</span><br>
<span>而俄罗斯的反制裁措施影响到了95亿美元的进口食品，占了俄罗斯食品消费总量的十分之一，食品进口量的四分之一，在反制裁发出以后，俄罗斯国内食品价格立即上涨，截止到2015年2月，食品通胀超过23%，俄罗斯人食品购买和饮食习惯从原先的进口食品转到价格较低的国内产品，一年后，通胀大大下降，到2018年，食品价格上涨远低于整体通胀。</span><br>
<span>反制裁带来了一个有趣的问题：俄罗斯食品工业的恢复。俄罗斯实际上很早就想保证食品的自给自足，从苏联解体，俄罗斯独立以后，俄罗斯国内食品问题一直是普京的心头大患，俄罗斯食品工业抓住了这次千载难逢的机会，很多压根对食品没兴趣的投资者突然就对农业产生了兴趣，俄罗斯富商Viktor Vekselberg已经开始投资城市温室，政府拨了2420亿卢布用于铁路运输，贷款补贴，区域补助，资本补偿以及对于奶农的针对性支持，公共采购的新法律大幅度倾向于俄罗斯的产品，不但是农业，而且也包括农业支持行业。</span><br>
<span>由于农业的突然受惠，导致俄罗斯其他行业也蠢蠢欲动，2015年6月，俄罗斯糖果制造商强烈要求把反制裁扩展到巧克力行业，希望能抢占俄罗斯巧克力市场，目前的俄罗斯巧克力市场有相当多数的巧克力来自于法国，西班牙和比利时，俄罗斯农业部长非常讽刺的说：“我们感谢欧洲和美国的合作伙伴，他们让我们从新的角度看待农业，帮助我们发现了农业的潜力。”</span><br>
<span>由于农业变得有利可图，导致与农业相关的机械，化肥等产业纷纷复苏，俄罗斯现在的粮食产量是消费的2倍，糖和肉类完全可以自给自足，猪肉和鸡肉从进口变成了国产，2016年，俄罗斯成为世界上最大的谷物出口国，出口的谷物甚至超过了军售，成为俄罗斯第二大出口商品，仅次于能源产业，达到了210亿美元，俄罗斯中部和南部的黑土地区靠近黑海港口，有利于对埃及和土耳其的出口，由于食品的动荡吸引了相当多的中国资本，中国迅速投资了俄罗斯的土豆和葵花籽，在俄罗斯农业已经蓬勃发展的情况下，俄罗斯的潜力远没有被开发完：俄罗斯至少还有超过2000万公顷的潜在生产土地。2000万公顷相当于多少呢？中国有18亿亩红线，18亿亩相当于1.2亿公顷土地，俄罗斯潜在开发土地占了中国18亿亩的六分之一。</span><br>
<span>本身反制裁是俄罗斯发出的，但是由于欧美的率先制裁，导致俄罗斯境内出现了“食品民族主义”，根据调查，2015年和2016年，俄罗斯城市消费者有90%以上的人更愿意购买俄罗斯制造的食品，而实际上由于反制裁的刺激，俄罗斯食品不但在数量，而且在质量上越来越好，2017年8月接受调查的三分之二的消费者表示，在进口禁令下的食品质量和去年相比没有恶化。</span><br>
<span>俄罗斯目前正在继续对奶牛生产商和奶酪制造商进行补贴，一名搞IT的企业家Sirota转换到农业，并且表示他已经推出了第一批帕玛森奶酪，他说：“我们还需要10多年的反制裁，如果俄罗斯实施10年的反制裁，我能把奶酪卖到欧洲，美国和加拿大”。</span><br>
<span>https://mmbiz.qpic.cn/mmbiz_jpg/6x2CRoiaxTMqNyibOXSE2cXjrevno5a4L9GkicL6dDYCxKiaK8xhnlicHu9DicNWmTK32EQAec5MK8VGgJgORFu1Biayw/640?wx_fmt=jpeg一名穿着“谢谢制裁”的俄罗斯年轻人，他正从IT业转向到农业。</span><br>
<span>普京很可能在2019年12月之前继续推行反制裁措施，制裁为俄罗斯早就破败不堪的食品工业创造了一个千载难逢的机会，对于普京来说，制裁带来的负面效应，俄罗斯人会指责西方，而反制裁带来的收益，俄罗斯人会归功于普京，普京为什么要怕制裁？</span><br>
<span>现在欧洲担心的是，普京会不会借口制裁推行更多的反制裁措施，甚至干脆主动推出反制裁措施，以反制裁为名，行保护主义之实。实际上在2019年2月12日，俄罗斯通过了“俄罗斯主权互联网”法案，为了防止西方对俄罗斯断网，俄罗斯先断为敬，此举势必刺激俄罗斯国内的IT产业的新一轮发展。俄罗斯并不缺土地，也不缺乏技术，资金和轻工业有来自于中国的支持，如果制裁真的让俄罗斯摆脱了过去依赖于西方的困境，普京势必更加强硬，那可能真是历史上的最大玩笑了。不是普京头铁，而是制裁真的是有利可图。</span><br>
</p><p><b>田多宇光: </b><br>
<span>18亩红线的问题快变成没人种地了。还是要靠提亩产来结局</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>前几年汪三公子的孝子贤孙可是在S1很高调的</span><br>
</p><p><b>bl0ck: </b><br>
<span>这人是普大帝吹？</span><br>
</p><p><b>jhjy217: </b><br>
<span>俄罗斯有普大帝真的是运气好啊</span><br>
</p><p><b>dokimi: </b><br>
<span>bl0ck 发表于 2019-7-6 12:33</span><br>
<span>这人是普大帝吹？</span><br>
<span>不是，他两年前是看轻普大帝那一派的，要不他也不会承认自己判断失误了。</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span>俄罗斯的出口农业居然是被制裁出来的</span><br>
<span>可以</span><br>
</p><p><b>烦恼寺: </b><br>
<span>所以普京是像戴高乐，在国家走向下坡的时候，踩上一脚.......刹车？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>alerbe: </b><br>
<span>普京前10年的倾向西方最后换来的就是后面的10年打压，和中国靠近本来也是无奈之举，不过考虑到欧美对俄罗斯和中国的态度，这个合作几乎是必然会发生的。。。</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>日本写的太粗糙了</span><br>
</p><p><b>黑斯廷斯: </b><br>
<span>床普上台真是帮了中国不少忙，让我们解决了很多疑虑，看清了很多问题。</span><br>
</p><p><b>挖土豆: </b><br>
<span>怎么说前几年叙利亚到乌克兰，基本网上上全是觉得普京和俄罗斯药丸，现在回过头来看反而让俄起死回生了。不过普京死了要怎么办呢，再来一个叶利钦就很有趣了。</span><br>
</p><p><b>lmx20: </b><br>
<span>虽然俄罗斯抗住了经济制裁，但放弃高端产业长远来看并不是那么好。不过就俄罗斯的体量来说，已经很难重铸苏联的辉煌了，就这样退出一线工业大国其实也不错</span><br>
</p><p><b>轮太: </b><br>
<span>日本这边写的是太粗了</span><br>
<span>安倍在川普这几年外交的头号任务就是让川普支持他修宪</span><br>
<span>从G20来看，这个目的很接近成功了</span><br>
</p><p><b>巨魔古拉格: </b><br>
<span>川普之考验</span><br>
</p><p><b>huhu0007: </b><br>
<span>俄罗斯就靠着不断进行低烈度的小型战争，居然如今也混出一个局面了，毛子的天赋还是应该点在军事上，搞经济就算了。</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>dokimi 发表于 2019-7-6 12:22</span><br>
<span>几年前网上有一股看低普京的风潮，认为他志大才疏会玩脱。</span><br>
<span>现在基本没人敢小看他了。</span><br>
<span>以俄罗斯现在的国力， ...</span><br>
<span>你坛，金将军上台的时候一致不看好，认为就是个傀儡，没想到后面一下子清洗旧臣，掌控实权。</span><br>
<span>然后金将军搞核试验，你坛也不看好，认为搞不出来，而且会被干掉。</span><br>
<span>结果金将军硬是刚出来，现在和川川谈笑风生，全世界能对川川说NO的，一个巴掌能数的过来，金将军就是一个。</span><br>
</p><p><b>Febird: </b><br>
<span>毛子转化成农业国也是好事</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BKL-AL20, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>俄罗斯那么大的国土 就是太冷了 这要是全球变暖就是大利好 </span><br>
<span>川普通俄确定</span><br>
</p><p><b>梦·花火: </b><br>
<span>挖土豆 发表于 2019-07-06 13:04:28</span><br>
<span>怎么说前几年叙利亚到乌克兰，基本网上上全是觉得普京和俄罗斯药丸，现在回过头来看反而让俄起死回生了。不 ...前几年网上舆论都是毛子药丸，普京外强中干表现强势只是在打肿脸充胖子</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>laotoutou: </b><br>
<span>俄罗斯属于绝对总统制，有英明大帝当然好。</span><br>
<span>大帝走了，这么大的权利真空怎么办。</span><br>
</p><p><b>parsifal: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-07-06 13:21:38</span><br>
<span>你坛，金将军上台的时候一致不看好，认为就是个傀儡，没想到后面一下子清洗旧臣，掌控实权。</span><br>
<span>然后金将军 ...所以结论就是这破坛的人眼光差的一B，坐实反向指标，屌丝命</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>laotoutou: </b><br>
<span>这次川普真的是让中国人看清了很多问题。</span><br>
<span>一些独立自主的项目，有理由走下去了</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>parsifal 发表于 2019-7-6 13:38</span><br>
<span>所以结论就是这破坛的人眼光差的一B，坐实反向指标，屌丝命</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 An ...</span><br>
<span>不是，你指望女朋友都交不到的宅宅能分析好复杂的政治上的人际关系？</span><br>
</p><p><b>Liveforlong哀哉: </b><br>
<span>laotoutou 发表于 2019-7-6 13:38</span><br>
<span>俄罗斯属于绝对总统制，有英明大帝当然好。</span><br>
<span>大帝走了，这么大的权利真空怎么办。 ...</span><br>
<span>看姐夫咯，虽然姐夫这人怎么看都接不了普京的班。</span><br>
<span>但愿普大帝能调教好吧。</span><br>
</p><p><b>UCXCU: </b><br>
<span>俄国有一个普京其实算走运吧?如果是下一个叶利钦</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-07-06 13:21:38</span><br>
<span>你坛，金将军上台的时候一致不看好，认为就是个傀儡，没想到后面一下子清洗旧臣，掌控实权。</span><br>
<span>然后金将军 ...别逗，泥潭至今还有看不起三胖的呢。。。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>logiccat: </b><br>
<span>烦恼寺 发表于 2019-7-6 12:49</span><br>
<span>所以普京是像戴高乐，在国家走向下坡的时候，踩上一脚.......刹车？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android...</span><br>
<span>我觉得不是踩刹车，他一脚油门同时打了一把方向盘，熬过了翻车的危险期，开始往上坡爬了</span><br>
</p><p><b>aqasaz1928: </b><br>
<span>俄罗斯应该来个干练的女性领导人，女沙皇，叶卡捷琳娜</span><br>
</p><p><b>UniqueDiablo: </b><br>
<span>dokimi 发表于 2019-7-6 12:22</span><br>
<span>几年前网上有一股看低普京的风潮，认为他志大才疏会玩脱。</span><br>
<span>现在基本没人敢小看他了。</span><br>
<span>以俄罗斯现在的国力， ...</span><br>
<span>普金52年的，只要不出意外，起码还能活20年</span><br>
<span>现在看看20年，足够沧海桑田了</span><br>
</p><p><b>yyman: </b><br>
<span>普京：让他们制裁吧，制裁个十年我们就什么都有了</span><br>
</p><p><b>weary10: </b><br>
<span>俄罗斯这种体量的国家，资源又能够自足，制裁它的到底怎么想？</span><br>
</p><p><b>伊迪潘喵森: </b><br>
<span>weary10 发表于 2019-7-6 14:16</span><br>
<span>俄罗斯这种体量的国家，资源又能够自足，制裁它的到底怎么想？</span><br>
<span>制裁让俄罗斯很难成为有工业有技术的国家，不过制裁俄罗斯其实没效果，主要是就算没制裁，俄罗斯恐怕也不行…………</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>UniqueDiablo 发表于 2019-7-6 14:09</span><br>
<span>普金52年的，只要不出意外，起码还能活20年</span><br>
<span>现在看看20年，足够沧海桑田了 ...</span><br>
<span>距离强大的罗刹归来倒计时：   0.5/20</span><br>
</p><p><b>scate: </b><br>
<span>      普京大帝以前在竞选时好像也表达过，俄国急需要一个接班人而且越快越好，姐夫怎么看都靠不住，大帝之后还有谁是个大问题</span><br>
</p><p><b>sblnrrk: </b><br>
<span>白影 发表于 2019-7-6 12:39</span><br>
<span>俄罗斯的出口农业居然是被制裁出来的</span><br>
<span>可以</span><br>
<span>前提 是真的有土地，毛子这么大的地盘就这点人，随便清点角落都是一大片土地</span><br>
<span>黑土地都是荒的，你说浪费 不浪费 </span><br>
</p><p><b>sblnrrk: </b><br>
<span>伊迪潘喵森 发表于 2019-7-6 14:21</span><br>
<span>制裁让俄罗斯很难成为有工业有技术的国家，不过制裁俄罗斯其实没效果，主要是就算没制裁，俄罗斯恐怕也不 ...</span><br>
<span>不行的本来也就不行，工业基础没了。</span><br>
<span>现在是制裁把农业给做起来，全球最大的谷物出口国，毛子地盘太大，种地又没多少技术含量，川普 分明是通俄</span><br>
</p><p><b>krysakura: </b><br>
<span>轮太 发表于 2019-7-6 13:16</span><br>
<span>日本这边写的是太粗了</span><br>
<span>安倍在川普这几年外交的头号任务就是让川普支持他修宪</span><br>
<span>从G20来看，这个目的很接近成 ...</span><br>
<span>问题是，日本竟然真心觉得修宪是好事情。</span><br>
</p><p><b>sq1983: </b><br>
<span>毛子也不是没技术，是首先没钱，有限的资源要投入到其他方面，技术只能苟延残喘，现在是有希望把农业的腿接上，等接上后才有资格反哺自己的其他行业</span><br>
</p><p><b>暗之精灵: </b><br>
<span>轮太 发表于 2019-7-6 13:16</span><br>
<span>日本这边写的是太粗了</span><br>
<span>安倍在川普这几年外交的头号任务就是让川普支持他修宪</span><br>
<span>从G20来看，这个目的很接近成 ...</span><br>
<span>修宪的阻力主要来自国内，美国一直都是支持日本修宪的</span><br>
</p><p><b>krysakura: </b><br>
<span>weary10 发表于 2019-7-6 14:16</span><br>
<span>俄罗斯这种体量的国家，资源又能够自足，制裁它的到底怎么想？</span><br>
<span>制裁俄罗斯，损失最大的不是俄罗斯，而是欧盟。</span><br>
<span>之前打南联盟也是直接把欧元打崩了，之前搞叙利亚，这次搞伊朗也是欧洲损失大。</span><br>
</p><p><b>白面互撸娃: </b><br>
<span>金融时报何德何能</span><br>
<span>《金融时报》在接受普京采访的时候，长篇大论</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844684[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
