<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>严肃的讨论，在大城市打工的话，买房车代替租房是否可行</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>严肃的讨论，在大城市打工的话，买房车代替租房是否可行</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:37:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>严肃的讨论，在大城市打工的话，买房车代替租房是否可行[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1910576-1-1.html</link>
      <description>严肃的讨论，在大城市打工的话，买房车代替租房是否可行&#13;
便宜点的20万吧，直接房和车都有了，一个月省大几千。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>兽兽小柒柒: </b><br>
<span>严肃的讨论，在大城市打工的话，买房车代替租房是否可行</span><br>
<span>便宜点的20万吧，直接房和车都有了，一个月省大几千。</span><br>
</p><p><b>旋转吃草: </b><br>
<span>停哪里，上下水又怎么接</span><br>
</p><p><b>bdangel1984: </b><br>
<span>主要 是要停有厕所的地方</span><br>
</p><p><b>escape: </b><br>
<span>那就不要考虑结婚和后代。</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span> 本帖最后由 白龙 于 2020-1-23 21:41 编辑 </span><br>
<span>房车营地国内没有合适的建设</span><br>
<span>长期停在室外，噪音和温度都不适合长居</span><br>
<span>停在地下车库的话，就算解决了电，WC还是需要去外面，水也需要时不时出去补充</span><br>
<span>然后房车还需要时不时开出去溜一圈，每年还有保养支出。</span><br>
<span>实际居住体验还不如在城郊，租便宜的房子</span><br>
<span>地铁终点站附近的房租，比起市内相同面积，有非常大的差价。</span><br>
<span>如果在地铁站终点站用电动车接力，那选择余地还要宽。</span><br>
</p><p><b>eva02eva02: </b><br>
<span>如果你只考虑睡觉，根本不需要房车</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>你看到过有的老破小里放着的集装箱房子吗？有的老破小里的铁皮屋吗？一样有人生活，你何苦花二十万？房车停哪里？</span><br>
</p><p><b>美树沙耶香: </b><br>
<span>引用第4楼白龙于2020-01-23 21:36发表的:</span><br>
<span>房车营地国内没有合适的建设长期停在室外，噪音和温度都不适合长居停在地下车库的话，就算解决了电，WC还......</span><br>
<span>房车营地国内目前部分地区还是有的。但是也并不适合日常居住</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>gripen001: </b><br>
<span>房车也要占地</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>你租个集装箱么好了，一天6块钱，20万能住91年</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2020-1-23 21:41</span><br>
<span>你租个集装箱么好了，一天6块钱，20万能住91年</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next- ...</span><br>
<span>其实这个过去有很多人考虑过</span><br>
<span>https://zj.qq.com/a/20141021/010850_all.htm</span><br>
<span>杭州30多家公司抢“柜族生意”：6元/天 能住10人</span><br>
<span>财经资讯浙江在线-钱江晚报 [微博] 2014-10-21 08:46</span><br>
<span>贵族，大家都懂的，但提起柜族，你知道吗？</span><br>
<span>在杭州，一种租金只要6元/天的住人集装箱正在建筑工地疯狂扩张。这种箱子有18平方米，有门有窗，还能装上电灯和空调，最多可住10个人。蜗居在这种集装箱里的人大多是工地的打工一族，被人称为“柜族”。</span><br>
<span>都是什么人在租这样的柜子？这些住人集装箱的“开发商”又是如何盈利的呢？钱江晚报记者对此进行了采访。</span><br>
<span>6元一天，能住10人</span><br>
<span>柜族在杭州工地铺开</span><br>
<span>在杭州湖墅南路密渡桥一处在建公共地下车库的工地，钱江晚报记者看到，立着一排像集装箱的房子，白色的、长方形的，叠成两层排放着，箱子外侧醒目地印着“柜族住人移动房6元/天”的广告。</span><br>
<span>这个住人集装箱房子，宽约3米，长约6米，里面的基础设施还是很齐全，有两扇铝合金窗户，顶上装了两盏日光灯，墙上装有各种插座，还有一个空调外机。里面放了5张高低铺，住了10个建筑工人，显得有些拥挤。时值工休时间，工人们在房子里三三两两地在打牌，用纸箱子当桌子；还有人围着笔记本电脑在看电影，有电源插座，凳子做垫板。</span><br>
<span>开吊车的小杨在屋外的水池洗着沾满油污的手，他和钱江晚报记者说起了居住的集装箱，住的人是多了点，但总的来说还是舒服的，材质比以前一些简陋甚至有点透风的活动房要坚固，下雨刮风都没问题，就是没有卫生间有点麻烦，上厕所、洗澡都要另外找地方解决。</span><br>
<span>在现场，钱江晚报记者找到了五洋建设工地负责人。他告诉记者，因为工期只要一年，所以自从今年上半年进驻工地，他们就选择了租住人集装箱的居住形式。他们一共租了8个集装箱，其中6个住人，2个办公，半年多住下来，还没有工人反映住得不舒服的。租金的确是6元一天，但每只集装箱要交一定的押金。租的集装箱越多，押金就越少，他们每个集装箱交了6000元押金。</span><br>
<span>该负责人说，从成本考虑，如果是短期的工程，建筑工地使用住人集装箱的成本比建活动房更低。他算了一笔账，一只住人集装箱一年的租金大约是2190元，而工地活动房每平方米的搭建成本大约要250元，一间18平方米的活动房需要4500元的建造成本。也就是说如果一个工程的施工期只有1~2年，租住人式集装箱更为合算。</span><br>
<span>据介绍，他们工地从前年开始就使用住人集装箱作为工人宿舍了，主要是用于工期短的建筑工地。以前工程结束后，活动房都是要拆掉的，光拆除这些活动房，每平方米就需要十多元的损耗，短期很不划算。而住人集装箱，工地在哪里，集装箱就租到那里，一个电话，集装箱开发商就派吊车把集装箱安装好，非常方便，租金又比较实惠。</span><br>
<span>有市场，开发商蜂拥而上</span><br>
<span>杭州30多家企业抢生意</span><br>
<span>通过集装箱上的手机号码，钱江晚报记者联系到了一家集装箱的“开发商”——杭州致雅集装箱移动板房有限公司，这是一家位于三墩的专门生产移动板房企业。</span><br>
<span>“以前我是建筑砂石料供应商，2012年下半年发现身边有四五家企业在做这个项目，生意很好，利润也不错，于是就开始转行了。有人估算了一下，杭州目前有3000多个建设项目在建，对短租型集装箱的市场需求非常大。因此今年这个项目上得特别快，目前杭州已经有30多家公司都在搞。我大致估算了一下，杭州现在就有2万多个住人集装箱在租用中。我们这行的价格都很统一，材质大同小异，现在这个市场已经开始饱和了。”公司总经理徐华介绍说。</span><br>
<span>“每天6元，如此低的租金，你们是怎样盈利的呢？”记者问道。</span><br>
<span>“我们主要是靠出租和销售集装箱盈利，其中出租占了70%以上。两年多来，我们一共卖掉了300多个住人集装箱；租的则更多，有600多个，累计租出2000多次，其中有些集装箱已经出租了4次，最多一次在仁和镇的建筑工地一次就租出了80个住人集装箱。”徐华介绍说，我们生产一个住人集装箱成本7000多元，卖一个价格在9000元左右，可以赚2000元，而出租一个集装箱一年同样可以赚2000多元，你说，哪个利润厚？我们的住人集装箱起租期是4个月，不光要收租金，还要收押金，租少的比较贵，每个8000元押金，5个以上优惠到6000元一个。而且，材质好的集装箱押金还要贵一些，像岩棉板是防火等级A级，抗震10级，押金多收1000元。”</span><br>
<span>一位不愿透露姓名的住人集装箱开发商透露，每只集装箱只要出租时间3年左右就能回本。如果每天都租出去10只集装箱，每个月就会有200多万元的押金。这笔押金可以进行投资，光放在银行里，活期利率每个月就有1万元左右的收益。还可以出租和出售住人集装箱的配套产品，如空调、上下铺铁床床位等，进账也是很丰厚的。</span><br>
<span>另外，还可以定制集装箱升级版。徐华告诉记者，如果要增加洗手间、厨房和办公设施，每项都要加价2000元以上。有这样需求的租户现在越来越多了。</span><br>
<span>放置地方不好找</span><br>
<span>柜子变“住房”有点难</span><br>
<span>据了解，目前租借住人集装箱的绝大部分是建筑企业和个体老板。相比居高不下的杭州房租而言，6元一天、180元一个月租一间18平方米的住人集装箱，房租可谓低廉，普通的打工者为啥不一试？</span><br>
<span>原因其实很简单，钱江晚报记者了解到：的确许多打工者被6元一天的广告打动，致电开发商表示租有兴趣租集装箱，但是很少有人能最终租下来。原因是，他们找不到放置集装箱的地方。</span><br>
<span>徐华说，他们不负责提供场地，场地都是租客自己找的，公司会直接将集装箱住房运到租客的指定地点。所以，找不到场地成为普通打工者自己租集装箱房迈不过的一道坎。</span><br>
<span>“在城北，城东，一些个体老板自己有场地，就租了几个住人集装箱放着，再转租给打工的小年轻。，他们每月收租金1000元，还要缴纳1000元押金，水电费要平摊，集装箱内所有的生活用品，包括床铺等，都要自己买。”徐华说。</span><br>
<span>杭州市城管委工作人员明确表示，如果随意将集装箱放置在马路上，属于违法占道。如果个人租来或者购买集装箱房作为公寓，并且没有土地使用权，没有获得相关部门审批，就属于违章搭建。</span><br>
</p><p><b>toroes: </b><br>
<span>单位提供停车场。</span><br>
<span>平时下班了先溜出去吃个晚饭</span><br>
<span>回来溜回去单位洗个澡</span><br>
<span>再回去车里打打游戏看看电影就睡觉</span><br>
<span>我觉得可以</span><br>
</p><p><b>rxppt: </b><br>
<span>冬冷夏热，挑水倒马桶。线路老旧，不能用大功率电器。30年前棚户区的日常。不是一线的话贷款买个商住或者一居室都比这个强。</span><br>
</p><p><b>爱夏: </b><br>
<span>房车脱离房车营地的水电供应用不了多久的</span><br>
<span>美国有长期住房车的，但是是大型房车长期租在营地里，和集装箱屋子比较接近了</span><br>
</p><p><b>月外住民: </b><br>
<span>楼主这个问题我也想过。首要条件必须是大城市，房租贵。</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>20万，还要养车…租房它不便宜么</span><br>
</p><p><b>alialex: </b><br>
<span>停车也得给钱啊</span><br>
</p><p><b>粪海狂蛐: </b><br>
<span>在美国长期住房车的就是比流浪汉稍好一些，会被人看不起的。</span><br>
</p><p><b>嘟帝: </b><br>
<span>好像可行，上海上班住房车，去昆山或者嘉兴买个房子直接美滋滋</span><br>
</p><p><b>s1-5-5: </b><br>
<span>房车停哪？车位不贵么</span><br>
</p><p><b>欲哭无泪: </b><br>
<span>s1-5-5 发表于 2020-1-23 23:07</span><br>
<span>房车停哪？车位不贵么</span><br>
<span>估计住公司车位了，等于车位放了个可移动四轮宿舍</span><br>
</p><p><b>Piero: </b><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/58477183/answer/287978319</span><br>
<span>在房车内吃饭、睡觉，甚至洗澡，是一种怎么样的体验？ - 流浪的荷包蛋的回答 - 知乎 </span><br>
<span>不知道楼主是不是看了这篇， 感觉活动空间很小，改装也蛮麻烦的 价格倒是差不多</span><br>
<span>除非你买那种超级大的奔驰房车，不然体验和正常房子差别好大</span><br>
</p><p><b>阿虚家的三味: </b><br>
<span>我怎么想到了cc的情强哥</span><br>
</p><p><b>洗刷刷: </b><br>
<span>住房服务最重要的是水电网，如果是北方再加个热。能满足这几点睡大街都行</span><br>
</p><p><b>d2loader: </b><br>
<span> 北美有这种案例,住的还不是房车.</span><br>
<span>大概描述下,就是谷歌员工, 洗澡拉屎在公司,平时说自己加班,车停公司停车场.</span><br>
<span>3年后他凑够了首付就自己买房了.</span><br>
<span>如果楼主是后厂村一员, 想要凑首付, 这样做的确可行</span><br>
</p><p><b>日枝田史緒: </b><br>
<span>粪海狂蛐 发表于 2020-1-23 22:54</span><br>
<span>在美国长期住房车的就是比流浪汉稍好一些，会被人看不起的。</span><br>
<span>这话就得分开说了，在美国被人看不起的，到了中国么，嗯</span><br>
</p><p><b>huruii7: </b><br>
<span>我拆迁以前每次上大号都要去100米开外的公厕去上的</span><br>
</p><p><b>野上由加奈: </b><br>
<span>沿海城市的话建议买个游艇来住</span><br>
</p><p><b>albertfu: </b><br>
<span>房车你车牌打算咋解决 </span><br>
</p><p><b>logiccat: </b><br>
<span>对我等宅男来说，最大的问题真的是水电网……</span><br>
</p><p><b>konev: </b><br>
<span>讲道理，大城市你不想每天开很远去工作的话，在市中心，一个月停车各种七七八八也要付几千块。</span><br>
<span>开很远的话，还是几千块开销。</span><br>
<span>同样的钱租个地段没那么好的房子绝对舒适和大一圈。</span><br>
<span>小城市还有点可能，找到个空旷的地方停着天天开门感受露营。开车出行也近。反正不管大小城市几乎都没有营地和补给站……</span><br>
</p><p><b>我爱撩菜: </b><br>
<span>= =总会有人想到这个...</span><br>
<span>住房更多的还是 衣食住行,买个20万的房车也仅仅只能住.还不如买郊区公寓住个40年算了...</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span>这么想，贵的其实不是房子，是地段。同样地段同样占地显然是房车要昂贵得多，和高层住宅比</span><br>
<span>你要是愿意每天开房车到荒山野岭歇脚，那为什么不直接在荒山野岭位置搞个房子住，肯定便宜舒服得多</span><br>
</p><p><b>Milky牛奶: </b><br>
<span>房车要有营地，才能接上下水呀，普通停车场做不到这个。</span><br>
<span>如果不用水也不用厕所，就躺会，那干嘛还要房车，普通车直接放个充气床垫不是一样？</span><br>
</p><p><b>waterstars: </b><br>
<span>不可行</span><br>
<span>谢谢🙏</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1910576[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
