<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>为什么偏偏是马其顿统一了古希腊</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>为什么偏偏是马其顿统一了古希腊</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:50:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>为什么偏偏是马其顿统一了古希腊[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1941707-1-1.html</link>
      <description>为什么偏偏是马其顿统一了古希腊&#13;
 本帖最后由 骑兵突击步枪 于 2020-6-14 21:09 编辑 

不是崇尚民主的雅典，不是把尚武精神和JUN国主义推到极致并一直被后世赞誉的斯巴达，而是个原本名不见经传的马其顿，似乎马其顿的地位和春秋战国时期的秦国一样，都被当成蛮夷的，马其顿似乎也仅仅是众神居住的奥林匹斯山刚好在他们那才被勉强算作是希腊城邦之一，仅仅是因为天降猛男亚历山大大帝？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>refo2613: </b><br>
<span>因为马其顿是个陆地国家。</span><br>
<span>只有陆地国家才会想着扩大领土，沿海的城邦，对于领土没那么有执念，控制海港就能控制经济吸血了。</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX A, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>《历史之眼》</span><br>
<span>岩明均</span><br>
</p><p><b>深蓝三号机: </b><br>
<span>静静的古墓 发表于 2020-6-14 23:05</span><br>
<span>真能见好就收，亚历山大帝国说不定能和绿萝一样续个两三百年。</span><br>
<span>那样亚历山大无非就是又一个托勒密和塞琉古，不会留下那么大的名声了</span><br>
<span>而且亚历山大的部将托勒密、塞琉古，这群人在东地中海建立的国家，也都维持了两三百年时间，直到被罗马征服为止</span><br>
</p><p><b>火流星: </b><br>
<span>马其顿色雷斯蛮子哪有资格跟秦比，完全就是明末的满清走狗屎运捡了大便宜。</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>亚帝主要死的时候太年轻，血气方刚又容易上头，多活几年帝国说不定就稳定了，不过东方一大部分领土肯定会失去</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span> 本帖最后由 八云萌华 于 2020-7-8 22:46 编辑 </span><br>
<span>wangchaofire 发表于 2020-7-5 19:20</span><br>
<span>开玩笑么 青铜时代部队用天灵盖过帕米尔高原和塔克拉玛干沙漠</span><br>
<span>帕米尔高原和塔克拉玛干沙漠肯定过不了</span><br>
<span>不过可以走费尔干那盘地（大宛）和西域三十六国，河西走廊</span><br>
<span>当时西域各国水草环境，农业水平都不差</span><br>
<span>另外古典希腊早进入铁器时代了</span><br>
<span>亚历山大到过费尔干那，有人说大宛就是希腊人建立的国家</span><br>
<span>“有学者认为大宛名称可能是亚历山大来到费尔干纳边境后，因殖民于此地的希腊人后裔关系所取的，名称上“宛”（yuān）很可能是从巴利语的耶婆那（Yavana）转译而来。耶婆那在当时的中亚泛指希腊人，从伊奥尼亚人转译而来，故此，“大宛”在字义上很可能是“大伊奥尼亚”。”</span><br>
</p><p><b>Nazbolism: </b><br>
<span>斯巴达雅典被马其顿征服之前就被底比斯人打得虚弱不堪了</span><br>
</p><p><b>duofriedrich: </b><br>
<span>兮嘉 发表于 2020-06-15 04:09:07</span><br>
<span>主要原因还是马其顿本身实力不弱，在崛起的过程中队对周边民族的联盟与兼并中扩充了人口和实力，从公元前 ...两次打福斯基的时间是不是搞反了，怎么午安353年打福斯基，后面又说前354年再度南下</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1941707[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>为什么偏偏是马其顿统一了古希腊[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1941707-1-1.html</link>
      <description>为什么偏偏是马其顿统一了古希腊&#13;
 本帖最后由 骑兵突击步枪 于 2020-6-14 21:09 编辑 

不是崇尚民主的雅典，不是把尚武精神和JUN国主义推到极致并一直被后世赞誉的斯巴达，而是个原本名不见经传的马其顿，似乎马其顿的地位和春秋战国时期的秦国一样，都被当成蛮夷的，马其顿似乎也仅仅是众神居住的奥林匹斯山刚好在他们那才被勉强算作是希腊城邦之一，仅仅是因为天降猛男亚历山大大帝？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>骑兵突击步枪: </b><br>
<span>为什么偏偏是马其顿统一了古希腊</span><br>
<span> 本帖最后由 骑兵突击步枪 于 2020-6-14 21:09 编辑 </span><br>
<span>不是崇尚民主的雅典，不是把尚武精神和JUN国主义推到极致并一直被后世赞誉的斯巴达，而是个原本名不见经传的马其顿，似乎马其顿的地位和春秋战国时期的秦国一样，都被当成蛮夷的，马其顿似乎也仅仅是众神居住的奥林匹斯山刚好在他们那才被勉强算作是希腊城邦之一，仅仅是因为天降猛男亚历山大大帝？</span><br>
</p><p><b>黑漆漆的漆漆: </b><br>
<span>你也会说马其顿是秦国了，还不明白么。</span><br>
</p><p><b>黑兽: </b><br>
<span>金角银边草肚皮</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1981A, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>creymorgan: </b><br>
<span>确实有秦国那味，马其顿中央集权，组织度比民主的希腊城邦更高。</span><br>
</p><p><b>ycls: </b><br>
<span>其实亚历山大的爹腓力二世时代马其顿就已经是希腊强邦了。</span><br>
<span>帕萨奔尼撒战争打的斯巴达和雅典都很惨，雅典输了被解散联盟就不用说了，斯巴达长时间的战争让公民民穷财尽，战利品全让斯巴达贵族拿到手，公民拿不到很多破产降级成边民，导致斯巴达最后让底比斯干翻了。总之在波斯帝国背后外交使坏下，原来的希腊传统强邦打成一锅粥。</span><br>
<span>腓力二世之前没怎么研究，似乎马其顿应该是和萨瑟利一样算骑兵传统的半蛮族半希腊，但是腓力二世开始组建强有力的步兵军团，马其顿方阵的长矛比希腊传统方阵更长，正面对抗能压制传统希腊方阵（反正双方方阵都不灵活就刚正面），加上马其顿有骑兵传统（伙伴骑兵），铁锤加铁砧战术在腓力二世时代就比较成熟了，有战术上的优势。统一希腊的战役实际上是在腓力二世指挥下打的，当时亚历山**帝应该作为王储指挥伙伴骑兵，也起到一锤定音的效果。</span><br>
</p><p><b>afsd109: </b><br>
<span>这种边区的好处就是势力相对较少，可以有个比较安稳的环境进行发展，同时马其顿相对南方又不会太过隔离，进行交流也算是比较方便。重要的是马其顿王国很早就已经有了不小的地盘，本身也是南方各个城邦的重要骑兵来源，修昔底德写书的时候就直接预言了将来马其顿是一定会是一个大国。</span><br>
</p><p><b>冰成: </b><br>
<span>捡漏，斯巴达雅典彼此都打残了，不然不至于打不过马其顿。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>马其顿在东罗马时代也是核心区域啊</span><br>
<span>后来什么雅典斯巴达才是蛮夷好吧</span><br>
</p><p><b>ycls: </b><br>
<span>老实说我有一点没怎么研究的是腓力二世怎么突然组建起几万人的重步兵大军的，这支军队来源肯定是马其顿平民（骑兵应该是马其顿贵族，和蛮族酋长加贵族组建骑兵差不多），是学习希腊公民重步兵那样分份地然后要求平民服兵役吗？</span><br>
<span>倒是亚历山大一路东征，战利品都够给他的军队发饷了。马其顿重步兵的核心银盾军团在几十年后继业者战争中都几乎是无敌的，最后退出历史舞台不是因为战场失败，而是被对手（当初东征的同僚，骑兵将领托勒密）抄了军营把几十年积攒的财富抢了，为了拿回老本哗变了。</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>古代小国寡民才搞民主制度，所以雅典……</span><br>
<span>斯巴达精兵政策经不起消耗。</span><br>
</p><p><b>ycls: </b><br>
<span>冰成 发表于 2020-6-14 20:55</span><br>
<span>捡漏，斯巴达雅典彼此都打残了，不然不至于打不过马其顿。</span><br>
<span>全盛的雅典也就是4万重步，和马其顿差不多吧，马其顿军事应该还是有优势的，亚帝和他爹腓力都是传奇将领，马其顿方阵加伙伴骑兵的组合也明显比传统希腊方阵强。</span><br>
<span>当然其他希腊像之前怼波斯那样齐心的话可能耗死马其顿，不过几十年打出血仇来连对抗波斯都不统一了何况是半希腊的马其顿。</span><br>
</p><p><b>骑兵突击步枪: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2020-6-14 21:04</span><br>
<span>古代小国寡民才搞民主制度，所以雅典……</span><br>
<span>斯巴达精兵政策经不起消耗。</span><br>
<span>是说斯巴达把看上去有一点缺陷的孩子全部弄死了？其实一开始不行但大器晚成的人多的是</span><br>
</p><p><b>黑色天鹅: </b><br>
<span>斯巴达那种阶级对立分明，种族歧视严重的制度搞不起大兵团。斯巴达公民兵再能打人数也有限，更何况随着传统生产方式的解体，可当兵的合格男性公民人数还在不断减少。这样的霸权注定无法长久。</span><br>
<span>雅典则是被垃圾制度拖了后腿的典型，再加上海军连吃败仗，东地中海海上霸主的地位不再，雅典的地位也就衰落下去了。</span><br>
<span>而马其顿既能吸收希腊城邦的长处，自身又有希腊城邦比不上的人力与骑兵力量，再加上军事理念的革新，统一希腊地区是大概率事件。不过最后能像历史上那样建立一个地跨三洲的大帝国，则是奇迹了。</span><br>
</p><p><b>cyberpenk: </b><br>
<span>因为马其顿兵种好而且潜力大啊</span><br>
<span>往西往北有的是人可以剥削，可以开矿，可以招雇佣兵；自己的枪阵步兵、剑盾步兵、标枪兵和骑兵序列齐全</span><br>
</p><p><b>ycls: </b><br>
<span>其实马其顿也是运气好，亚帝和他爹都有本事，腓力二世被刺杀的时候亚帝也初长成了。</span><br>
<span>如果腓力二世早几年被刺杀，那么就算马其顿军力强大一内斗还是灰飞烟灭。</span><br>
</p><p><b>静静的古墓: </b><br>
<span> 本帖最后由 静静的古墓 于 2020-6-14 22:11 编辑 </span><br>
<span>汤因比的《历史研究》里谈过这个问题，但我只记得“蛮族吸收了文明的成果，文明自身又衰朽了。”这么个意思了。《伯罗奔尼撒战争史》里，雅典败在1.在邦国林立的希腊推行霸权主义，得罪太多，导致斯巴达拉了一票人反对。2.瘟疫死了一大票、侵略叙拉古大败精锐尽丧3.党争，排挤良将，斯巴达被波斯金主把海军养起来了，海战失败海军彻底报销。</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/BV1PE411k7R8?from=search&seid=2957628968235163028耶鲁的这位教授说过，斯巴达全民皆兵，生产全靠奴隶，奴隶的人口在斯巴达社会中占的比重太高，所以斯巴达的军队主要用来防备奴隶起义，根本不敢离开老家太久。又不能吸纳奴隶，增加兵员。怎么统一希腊。</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>马其顿不民主</span><br>
</p><p><b>静静的古墓: </b><br>
<span> 本帖最后由 静静的古墓 于 2020-6-14 22:21 编辑 </span><br>
<span>黑色天鹅 发表于 2020-6-14 21:23</span><br>
<span>斯巴达那种阶级对立分明，种族歧视严重的制度搞不起大兵团。斯巴达公民兵再能打人数也有限，更何况随着传统 ...</span><br>
<span>不算奇迹，</span><br>
<span>波斯早已腐朽了，小居鲁士叛乱的时候上万希腊佣兵就已经能在波斯横冲直撞无人能挡了，小居鲁士失败后，色诺芬居然能带着人从波斯腹地撤回老家，可见希腊早就有征服波斯的军事潜力了，只是忙于内斗无暇东顾。</span><br>
<span>而且波斯人在帝国境内修了太多道路，方便入侵。</span><br>
<span>亚帝号称地跨三洲，大头也就是吃了波斯。</span><br>
</p><p><b>ycls: </b><br>
<span>静静的古墓 发表于 2020-6-14 22:18</span><br>
<span>不算奇迹，</span><br>
<span>波斯早已腐朽了，小居鲁士叛乱的时候上万希腊佣兵就已经能在波斯横冲直撞无人能挡了，小居鲁士 ...</span><br>
<span>波斯不腐朽的时候也一直扛不住希腊人的重步兵猪突。希腊公民兵这种自耕农军团战斗力一直不低的，波斯骑兵有优势但是步兵弓箭手比例太高了，面对防护较好的希腊方阵弓箭杀伤不够，希腊和小亚地形也不适合骑兵发挥，几次希波战争会战中希腊优势一直比较明显，波斯只能靠国力优势，还有就是外交拆散希腊同盟。</span><br>
</p><p><b>黑色天鹅: </b><br>
<span>静静的古墓 发表于 2020-6-14 22:18</span><br>
<span>不算奇迹，</span><br>
<span>波斯早已腐朽了，小居鲁士叛乱的时候上万希腊佣兵就已经能在波斯横冲直撞无人能挡了，小居鲁士 ...</span><br>
<span>波斯当然已经腐朽了，但如果没有亚历山大，它也未必一定会彻底灭亡，也许马其顿人的征服就到新月地区与两河为止了。</span><br>
</p><p><b>静静的古墓: </b><br>
<span>黑色天鹅 发表于 2020-6-14 22:40</span><br>
<span>波斯当然已经腐朽了，但如果没有亚历山大，它也未必一定会彻底灭亡，也许马其顿人的征服就到新月地区与两 ...</span><br>
<span>“如果我是帕尔麦尼昂，那么我也就采纳这个建议”</span><br>
</p><p><b>ycls: </b><br>
<span>静静的古墓 发表于 2020-6-14 22:44</span><br>
<span>“如果我是帕尔麦尼昂，那么我也就采纳这个建议”</span><br>
<span>很有可能，如果不是亚历山大的雄心肯定不会打到印度那么远的。很可能拿到小亚和叙利亚为止，最多沿海南下拿到尼罗河三角洲，不太可能远征美索不达米亚。</span><br>
<span>但是这么一来有可能几代之后被波斯反推的，历史上波斯依靠美索不达米亚和伊朗高原一直能和东地中海抗衡的，东罗马一直无法完全压制波斯。**时代伊朗军阀也是一大势力。</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span> 本帖最后由 玖羽 于 2020-6-14 23:04 编辑 </span><br>
<span>当时斯巴达已经烂了，雅典向来不以陆军强闻名，更何况碰上了亚历山大</span><br>
<span>雅典陆军相比国家地位来说是很差的，整个伯罗奔尼撒战争里没敢跟斯巴达打一场重装步兵会战，唯一一场重装步兵会战是跟底比斯打，结果被按着打</span><br>
</p><p><b>静静的古墓: </b><br>
<span>ycls 发表于 2020-6-14 22:57</span><br>
<span>很有可能，如果不是亚历山大的雄心肯定不会打到印度那么远的。很可能拿到小亚和叙利亚为止，最多沿海南下 ...</span><br>
<span>真能见好就收，亚历山大帝国说不定能和绿萝一样续个两三百年。</span><br>
</p><p><b>东方国人众: </b><br>
<span>因为这中间少了底比斯。</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>静静的古墓 发表于 2020-6-14 23:05</span><br>
<span>真能见好就收，亚历山大帝国说不定能和绿萝一样续个两三百年。</span><br>
<span>内部一堆矛盾问题，大帝一死帝国就裂了，没有一个能够力压群雄的后继者，就算没有那遗嘱，内斗也是迟早的问题。</span><br>
</p><p><b>ycls: </b><br>
<span>绿茶与猫 发表于 2020-6-15 00:23</span><br>
<span>内部一堆矛盾问题，大帝一死帝国就裂了，没有一个能够力压群雄的后继者，就算没有那遗嘱，内斗也是迟早的 ...</span><br>
<span>旧有的马其顿政治制度也就适合小型王国，一般历史上两代明君统一希腊和小亚就要稳定下来学习波斯的专制主义来稳定王朝了，结果腓力死得比较早，统一希腊的事业都有反复更别说改革政治了。亚历山大打下的地盘超大，死的又特别早。腓力起码还对亚历山大言传身教了十几年，给亚历山大留下几个老将，找来马其顿贵族子弟和亚历山大一起学习培养亚历山大的班底，还带着亚历山大打了几仗，亚历山大死的时候孩子还小的很呢，不可能稳定的传给孩子的。除非亚历山大有兄弟，像赵大赵二一样，然后传位给兄弟还有可能维持一个样子（即便如此诸位总督将军也有可能听调不听宣），稳定下来了慢慢削藩。</span><br>
<span>亚历山大即便不早死，马其顿的政治改革也难。他不是那种统治者，而是征服者。他就是活到50多60多才死，后半辈子也不太可能改革给后代打基础，而是想办法继续远征，比如西征意大利。然后给后代留下一个更大更不稳定更容易爆炸的帝国。</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>王怡人 发表于 2020-6-14 22:01</span><br>
<span>马其顿不民主</span><br>
<span>希腊城邦大部分都不民主，怎么它们都没成为马其顿？</span><br>
</p><p><b>Nedda: </b><br>
<span>静静的古墓 发表于 2020-6-14 21:58</span><br>
<span>汤因比的《历史研究》里谈过这个问题，但我只记得“蛮族吸收了文明的成果，文明自身又衰朽了。”这么个意思 ...</span><br>
<span>这听起来某大国味儿太浓了……</span><br>
</p><p><b>静静的古墓: </b><br>
<span>Nedda 发表于 2020-6-15 01:22</span><br>
<span>这听起来某大国味儿太浓了……</span><br>
<span>古今中外，这种情况要多少有多少。</span><br>
</p><p><b>ycls: </b><br>
<span>mintpie 发表于 2020-6-15 01:07</span><br>
<span>希腊城邦大部分都不民主，怎么它们都没成为马其顿？</span><br>
<span>大部分城邦骑兵弱鸡，重步兵对夯歼灭战少。</span><br>
<span>马其顿应该是古典时代头一个骑兵步兵都优秀的。也许是头一个普遍使用铁兵器的亚述碾压周边时也是骑兵（或者战车）步兵都占优势吧。</span><br>
</p><p><b>天門: </b><br>
<span>ycls 发表于 2020-6-14 22:57</span><br>
<span>很有可能，如果不是亚历山大的雄心肯定不会打到印度那么远的。很可能拿到小亚和叙利亚为止，最多沿海南下 ...</span><br>
<span>亚历山大自己走到波斯湾的时候就有想法了。</span><br>
<span>这不是被“直到世界尽头”的神谕坑了么。</span><br>
</p><p><b>天門: </b><br>
<span>ycls 发表于 2020-6-15 02:43</span><br>
<span>大部分城邦骑兵弱鸡，重步兵对夯歼灭战少。</span><br>
<span>马其顿应该是古典时代头一个骑兵步兵都优秀的。也许是头一个 ...</span><br>
<span>说来伯罗奔尼撒半岛有可靠的牧马地吗？</span><br>
<span>还是说希腊人的战马也都是贸易输入的。</span><br>
</p><p><b>静静的古墓: </b><br>
<span>ycls 发表于 2020-6-15 02:43</span><br>
<span>大部分城邦骑兵弱鸡，重步兵对夯歼灭战少。</span><br>
<span>马其顿应该是古典时代头一个骑兵步兵都优秀的。也许是头一个 ...</span><br>
<span>最早的骑兵出于亚述，</span><br>
<span>根据《世界文明史卷一——东方的遗产》（威尔.杜兰）的说法，“亚述军队，有战车，有骑兵，有步兵，有工兵”“亚述骑兵，创自亚述巴尼拔。此一兵种，初系用以给战车助阵，但逐渐发展，遂成一具有决定性兵种。”</span><br>
<span>“亚述战士所著之盔甲，其防护力之强，已与中古欧洲骑士所著者不相上下。”“一个亚述弓手或枪手之装束，普通是这样的：头上一顶以铜或铁制的头盔，身上一袭皮底外罩铁片铠甲，腰束护胸，手执盾牌。”</span><br>
</p><p><b>兮嘉: </b><br>
<span> 本帖最后由 兮嘉 于 2020-6-15 04:14 编辑 </span><br>
<span>主要原因还是马其顿本身实力不弱，在崛起的过程中队对周边民族的联盟与兼并中扩充了人口和实力，从公元前5世纪末迁都下马其顿的派拉就可以看出有一定实力干涉邻国了</span><br>
<span>真正迅速崛起还是源于腓力二世时期的改革，印象中马其顿方阵便是他在底比斯为质后学习并改进的。另外本身上马其顿地区就适合畜牧养马，骑兵也较早被投入战争使用，王国的骑兵被公认十分优秀，继续扩张中又补充了异族兵员和战术</span><br>
<span>在他的军事改革下，体系的完善和战术的更新使得马其顿军队有了与希腊诸邦一站的实力，比较典型的就是“砧锤战术”，中央方阵正面压阵，骑兵从侧翼绕后突袭</span><br>
<span>此外，双金制（金币银币共用）的货币政策成功扩大了贸易，加强了国内的经济实力</span><br>
<span>当然还有个极其重要原因就是希腊诸邦的内忧外患极大削弱了自身，楼上有讲就不多提了</span><br>
<span>转一段马其顿征服希腊的简略过程</span><br>
<span>“公元前353年，马其顿南部的色萨利向腓力提出援军请求，对抗希腊中南部的福基斯。腓力以此为契机率军南下打败了福基斯，但随即福基斯又两次大败马其顿。</span><br>
<span>公元前354年，腓力二世率领2万步兵，3千骑兵再度南下，于克罗库斯平原战役中大败福基斯。尽管雅典派军队支援福基斯，但在援军还未到时福基斯已经大败。此后腓力二世被色萨利推选为领导者，这样马其顿王国就拥有希腊北部的大部分。腓力打算再度南下，但底比斯和雅典扼守了温泉关。不过此后马其顿和雅典、底比斯达成了同盟。于是希腊南北双方达成了长时间的和平。</span><br>
<span>公元前341年，腓力出征色雷斯以东的拜占庭城邦，而雅典则跟拜占庭结成了同盟，并且派军队劫掠马其顿的盟邦，这本身的内部原因也是希腊中南部城邦的民主制度反抗马其顿的扩张。于是马其顿与雅典不久正式开战。</span><br>
<span>公元前339年，色萨利再度与南部城邦爆发冲突，腓力于此为由率军南下，另一方面底比斯攻占了温泉关附近的马其顿驻军的城镇，于是喀罗尼亚战役爆发，公元338年在南北两只军队对峙了一年后，马其顿色萨利联军与雅典底比斯联军在平原上展开会战。马其顿方面是3万步兵，2千骑兵，雅典底比斯是3.5万军队。马其顿右翼由腓力二世率领对阵雅典军队，马其顿左翼则由仅18岁的亚历山大率领对阵底比斯军队。腓力的右翼首先与雅典军队开战，此后雅典军队逐步往前推进，但亚历山大和底比斯在一开始处于观望态势，后来腓力的军队逐步被雅典军队逼退，而雅典军队过去靠前，与底比斯阵营拉开了距离，形成了侧面的空档。亚历山大以此为契机，以正面步兵则抵挡底比斯军队，然后率骑兵奇袭雅典军队侧面,雅典军队大乱被腓力和亚历山大联合击溃，此后底比斯军队也彻底溃败。喀罗尼亚战役马其顿的胜利也彻底垫定了马其顿的霸权</span><br>
<span>此战后，腓力开始把势力往南推进，并建立了科林斯同盟，除了斯巴达没有臣服外，其他希腊城邦军从属于马其顿，马其顿以希腊和平的名义对各城邦派遣军队驻扎，并且腓力成为了全希腊的军队统帅”</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span>天門 发表于 2020-6-15 02:47</span><br>
<span>说来伯罗奔尼撒半岛有可靠的牧马地吗？</span><br>
<span>还是说希腊人的战马也都是贸易输入的。 ...</span><br>
<span>希腊本土最主要和著名的养马地是色萨利，然而腓力二世通过第三次神**争完整控制了拉里沙和费莱，臣服了色萨利地区</span><br>
<span>何况马其顿还能从斯基泰人那里得到兵源和战马。希腊人那时已经基本上没啥锻造强大骑兵的机会</span><br>
</p><p><b>holyblood: </b><br>
<span>静静的古墓 发表于 2020-6-14 22:18</span><br>
<span>不算奇迹，</span><br>
<span>波斯早已腐朽了，小居鲁士叛乱的时候上万希腊佣兵就已经能在波斯横冲直撞无人能挡了，小居鲁士 ...</span><br>
<span>埃及不配拥有姓名么。几大文明发源地被他锤了个遍吧，除了中国。</span><br>
</p><p><b>holyblood: </b><br>
<span>Nedda 发表于 2020-6-15 01:22</span><br>
<span>这听起来某大国味儿太浓了……</span><br>
<span>汤因比好像都这个调调，感觉说罗马也是这么套的</span><br>
</p><p><b>博丽神社的物语: </b><br>
<span>ycls 发表于 2020-6-14 20:59</span><br>
<span>老实说我有一点没怎么研究的是腓力二世怎么突然组建起几万人的重步兵大军的，这支军队来源肯定是马其顿平民 ...</span><br>
<span>安提柯，不是托勒密。</span><br>
</p><p><b>twtw84311: </b><br>
<span>ycls 发表于 2020-6-15 00:54</span><br>
<span>旧有的马其顿政治制度也就适合小型王国，一般历史上两代明君统一希腊和小亚就要稳定下来学习波斯的专制主 ...</span><br>
<span>亚历山大，还有帖木儿都是这种征服者，只要自己一死，再强的国家都分崩离析</span><br>
</p><p><b>静静的古墓: </b><br>
<span> 本帖最后由 静静的古墓 于 2020-6-15 14:09 编辑 </span><br>
<span>holyblood 发表于 2020-6-15 07:41</span><br>
<span>埃及不配拥有姓名么。几大文明发源地被他锤了个遍吧，除了中国。</span><br>
<span>埃及当时是波斯的领土。“埃及第三十一王朝，又称第二次阿契美尼德时期、第二次埃及总督时期，是古埃及晚期的一个历史时期，自前343年至前332年为止，仅仅持续了十一年。这一时期古埃及，是波斯阿契美尼德王朝的埃及行省。</span><br>
<span>前332年，埃及总督马查西斯毫无抵抗地将埃及让出给了马其顿国王亚历山**帝。第三十一王朝结束，而亚历山**帝曾派遣总督管辖埃及。后来在前304年，亚历山**帝的将军托勒密效仿其他继业者，在埃及称王，建立托勒密王国。”</span><br>
</p><p><b>骑兵突击步枪: </b><br>
<span>twtw84311 发表于 2020-6-15 09:10</span><br>
<span>亚历山大，还有帖木儿都是这种征服者，只要自己一死，再强的国家都分崩离析 ...</span><br>
<span>但问题是亚历山大的文治武功都不错</span><br>
</p><p><b>afsd109: </b><br>
<span>骑兵突击步枪 发表于 2020-6-15 14:15</span><br>
<span>但问题是亚历山大的文治武功都不错</span><br>
<span>这种就只能怪他死的早了，而且要不是当初差点死在印度，最后不一定会那么早回去。</span><br>
<span>而且死前那一波等着享福的将军们传出来的遗嘱，鬼知道是不是他们自己为了分家编出来的呢。</span><br>
</p><p><b>trb315: </b><br>
<span>亚历山大如果不跑这么远，在老家待着可能就不会早死，他这么年轻还有几十年时间可以改革国家体制</span><br>
</p><p><b>骑兵突击步枪: </b><br>
<span>不是说亚历山大当年是走错了路才跑到了印度，不然真有可能跟大秦开片呢</span><br>
</p><p><b>wangchaofire: </b><br>
<span>骑兵突击步枪 发表于 2020-7-5 19:17</span><br>
<span>不是说亚历山大当年是走错了路才跑到了印度，不然真有可能跟大秦开片呢 ...</span><br>
<span>开玩笑么 青铜时代部队用天灵盖过帕米尔高原和塔克拉玛干沙漠</span><br>
</p><p><b>萧拂雪: </b><br>
<span>黑色天鹅 发表于 2020-6-14 21:23</span><br>
<span>斯巴达那种阶级对立分明，种族歧视严重的制度搞不起大兵团。斯巴达公民兵再能打人数也有限，更何况随着传统 ...</span><br>
<span>皇太极不让汉人加入八旗的话满人就成斯巴达了……</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>所以其实和蒙古崛起一样，宋金辽打得剩一口气，然后被蒙古一波流。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>ycls 发表于 2020-6-14 22:30</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>其实在亚历山大东征时候，波斯帝国里最能打的是希腊雇佣兵团，亚历山大最恨的也是这群希腊雇佣兵。</span><br>
</p><p><b>hairen: </b><br>
<span>这时候就要听真的很博通给你推销他的自由民的概念了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1941707[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
