<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>都在说印度人自带抗疫体质，一个想法 不一定对</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>都在说印度人自带抗疫体质，一个想法 不一定对</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:05:35 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>都在说印度人自带抗疫体质，一个想法 不一定对[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1914685-1-1.html</link>
      <description>都在说印度人自带抗疫体质，一个想法 不一定对&#13;
 本帖最后由 中央勤爆菊 于 2020-2-19 16:15 编辑 

可不可以 用咖喱人血浆治疗疫情，一个想法 不一定对</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>中央勤爆菊: </b><br>
<span>都在说印度人自带抗疫体质，一个想法 不一定对</span><br>
<span> 本帖最后由 中央勤爆菊 于 2020-2-19 16:15 编辑 </span><br>
<span>可不可以 用咖喱人血浆治疗疫情，一个想法 不一定对</span><br>
</p><p><b>kumasukiyaki: </b><br>
<span>据说恒河水治百病</span><br>
</p><p><b>触手皇帝: </b><br>
<span>恒河水都熬过来了，毒抗是会更高</span><br>
</p><p><b>aiplus: </b><br>
<span>你们对医学的认识是不是停留在18世纪？随便拿个血浆就来治病？</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span>消化道细菌能够杀灭呼吸道病毒吗？</span><br>
</p><p><b>中央勤爆菊: </b><br>
<span>aiplus 发表于 2020-2-19 16:19</span><br>
<span>你们对医学的认识是不是停留在18世纪？随便拿个血浆就来治病？</span><br>
<span>有一说一 确实</span><br>
</p><p><b>vbadvance: </b><br>
<span>印度得霍乱死的那么多人不这样认为</span><br>
</p><p><b>殤之夜: </b><br>
<span>我觉得印度只是没当一回事吧……</span><br>
</p><p><b>twtw84311: </b><br>
<span>殤之夜 发表于 2020-2-19 16:31</span><br>
<span>我觉得印度只是没当一回事吧……</span><br>
<span>印度的卫生状况，穷人生病死亡本来就是常事吧，估计也不会当事，也没法确诊</span><br>
</p><p><b>新的未读消息: </b><br>
<span>治病？怕不是传毒。</span><br>
<span>知乎上有个答案说的好，印度每年都有霍乱鼠疫等烈性传染病在肆虐，蛐蛐新肺炎算个P啊，死的人有霍乱多吗？</span><br>
</p><p><b>小绿瓜拉苟莱斯: </b><br>
<span>毒抗高的同时身上带的病毒也更恐怖吧 就和蝙蝠一样</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>还不如用牛尿</span><br>
</p><p><b>icecry: </b><br>
<span>aiplus 发表于 2020-2-19 16:19</span><br>
<span>你们对医学的认识是不是停留在18世纪？随便拿个血浆就来治病？</span><br>
<span>可能是亚楠人</span><br>
</p><p><b>光荣的小学生: </b><br>
<span>霍乱一会就没气了，印度估计根本没法统计</span><br>
</p><p><b>诺兰: </b><br>
<span>由随后的印度文明孕育而成的城市和国家身处于另一环境下，远远不同于早期印度文明所在的与美索不达米亚或埃及气候相似的半沙漠地区。印度河流域雨量稀少，农业依赖灌溉。而在恒河流域，季风在部分季节带来丰沛降雨，喜马拉雅山的阻隔意味着此处的温度总在零度以上，比之中国农民因陡增的疫病梯度而难以进入的长江流域的气候而言，这里的气候更为湿热。因此，古代印度文明是在早期中国人难以忍受的气候和疾病环境下成型的。</span><br>
<span>今天的恒河地区仍肆虐着霍乱、鼠疫、登革热和大量的多细胞寄生物，以及广泛分布于其他地区的更普遍的城市和文明病。古代流行的病原体的类别尚不清楚，但我们可以肯定的是，恒河流域的气候，只要出现足量的人口，即会引发寄生物的大面积滋生。</span><br>
<span>在这样的环境中所完成的生存适应自然有其优势。对于适应了恒河环境的人口而言，东南亚类似状况的河谷——特别是雅鲁藏布江、萨尔温江以及湄公河，可任由他们探索和开发。事实上，由于印度商人和传教士的努力——他们为这些地区的土著统治者和民众提供了文明的生活方式，“大印度”于公元前100年到公元500年间在海外形成了，印度尼西亚的某些岛屿也被纳入这一范围。在这些世纪里，印度海外扩张的地理范围和文化意义，是那个很少越出狭隘的地中海范围的文明的后裔们所难以理解的——西方人毕竟习惯于用比例尺非常不同的地图来看待亚洲，这一地图是由古希腊人所构建，而他们在西西里和南意大利所建立的“大希腊”，与囊括东南亚和印度尼西亚的“大印度”相比简直微不足道。</span><br>
<span>传染病的沉重负荷，必定在相当程度上消耗了个人的精力与体力，也削弱了农民为国王、地主、军队和官僚生产剩余食物的能力。远远看去的印度似乎富裕无比，它向外出口宝石和香料；但若考虑到在大部分的时间和地区，在农民的平均生产力与最低的生活需求之间只存在相当小的余额，这个次大陆作为整体似乎总是贫困的。</span><br>
<span>事情可以设想成某种能量平衡：从农民那里抽取出去以供养统治者、士兵和城市人口的粮食，以及在他们体内被微型寄生物所吞噬的能量，构成了食物生产者的能量总消耗。一类寄生物消费得越多，则留给另一类寄生物的就越少，假如印度农民确比喜马拉雅山以北农民携带更多的微型寄生物的话，那么印度的城市和统治者有可能得到的能量就会相应减少——无论能量的形式是征税得来的谷物或其他粮食，还是征调的军人或从事公共工程的劳力。</span><br>
<span>这可能是印度诸帝国何以脆弱不堪或昙花一现的重要原因。在政治和军事上的软弱使来自西北（此处的山隘最易突破）的前后相继的外族人较易由此侵入和征服印度。事实上，印度的疫病在应付这些入侵者时，是比有组织的人力更可靠的抵抗力量，因为来自喜马拉雅山以外的军队在初次接触印度北部平原的微寄生体时，通常会遭遇大规模的死亡。从雅利安人入侵的公元前15—前12世纪，直到公元18世纪，次大陆的军事和政治史很大程度上取决于入侵者的军事力量与疾病对他们的瓦解力量之间的对比。</span><br>
<span>印度文明的其他两个突出特点也与疾病的肆虐有关。如前述第二章所表明的，印度社会种姓制度的部分规定与远离传染病的需要有关。入侵的雅利安人，或许已能适应诸如天花这些文明病，但面对各种“森林民族”，他们只能与后者保持距离，这些人在印度东部和南部的湿热环境中已与当地可怕的地方性传染病达成妥协。个人在种姓制度中的身份一旦确定，自然就会倾向于削弱国家的权威，政治上的忠诚几乎不会超出种姓界限，统治者只是另一个令人反感的种姓，是其他种姓循规蹈矩的成员们尽可能回避的对象。</span><br>
<span>此外，成为印度宗教特点的出世主义，也与农民为贫困和疾病所困扰的状况相适应。与支持并规范中国帝国结构的儒教不同，佛教和印度教这两大印度宗教从根本上来讲是非政治的，至少在理论上，它们都拒斥俗世的繁华、财富、权力以及一切感性的存在，视之为虚无的幻象。儒教通过完善限制上层阶级滥用权力的礼仪，试图控制和规范他们的寄生行为；印度的士人却远离政治和社会，甚至在某种意义上还鄙视他们，劝诫他们的追随者去过一种简朴的社会生活，为了更有效地催生超升的神秘幻象，把他们对外在的需求降到最低点。那些系统地追求对生理和心理欲望的压抑以达到超越的极乐境界的绝食的圣人，在文化上构成精英阶层，他们的精神旨趣与下层农民在供养寄生阶层上的极其艰难的状况相适应。</span><br>
<span>摆脱生存痛苦与摒弃现世的物质享受和情感，佛陀所宣扬和倡导的这种人生理想，显然也削弱了政治的认同感及其意义或作用。但对来世主义、种姓自治或停滞不前的农业技术这些因素在弱化印度国力上所扮演的角色，要做出恰如其分的评估则似乎不可能。疾病在形塑印度文明诸特色上的作用亦很难予以准确的衡量。毋宁说，上述的每一种因素以相互支持的方式耦合起来，长期而有效地构建了印度次大陆的特定的文明状况。</span><br>
<span>如果我们把印度同中国的情况相比，那么，印度的政治和文化精英对农民的物质索取，远远少于中国的同类索取。相较于拥有寒冬以遏止传染病肆虐的地区，在一个微寄生远为猖獗的社会，较少的物质剩余、脆弱的国家结构和来世主义的禁欲理念是必然的伴生现象。</span><br>
<span>印度文明的气候环境与非洲大草原相似，后者的降雨只是季节性的，但四季温暖。这样的气候极适宜成长为人类的摇篮，而且，在从类人猿向人类进化的散漫历程中，非洲寄生物也在进化，亦步亦趋地紧跟它们的前人类和人类宿主的进化踪迹。在这比北方更适合人类裸体生存的地区，一种更趋稳定的生态平衡建立起来了，由此降低了我们称之为文明的巨寄生关系急性暴发的危险。但既然阻碍非洲人口增殖的最严重的生物性障碍——比如昏睡病，没有影响到印度，这里就可能出现维持文明所必需的巨寄生性社会阶级，即使只是初具规模。</span><br>
<span>尽管存在着微型的和巨型的寄生关系对能量的大量消耗，在公元前的第一个千年，印度和中国的农民无疑仍支配着少量的剩余物，从而支持他们的人口繁衍，后者反过来促进对新地区的殖民，以及人口中心地区的经济、政治和文化结构的精细化。没有农民人口的增长，两大文明就不会这样发展；而只要农民的定居点继续扩张，且没有遭遇不可逾越的和长久的制约，有利于文明扩张的生态失衡就会继续存在于印度和中国。</span><br>
</p><p><b>valand: </b><br>
<span>拉倒吧，印度死几十个人也就是一句话新闻，死几百人也是日常操作，你根本不会留意</span><br>
</p><p><b>久安aster: </b><br>
<span>也可能是传染的外界根本不知道，这病死亡率并没有高的很夸张</span><br>
</p><p><b>Saxk: </b><br>
<span>是牛尿能医百病</span><br>
</p><p><b>钞君: </b><br>
<span>有印度神树啊阿三哥不怕的</span><br>
</p><p><b>呼和浩特: </b><br>
<span>印度人有蝙蝠抗病毒能力强嘛？</span><br>
<span>以毒攻毒什么的。</span><br>
</p><p><b>花海境: </b><br>
<span>梅普露</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>lesson: </b><br>
<span>西班牙流感阿三死了多少人你可以看一看</span><br>
</p><p><b>meforice: </b><br>
<span>vbadvance 发表于 2020-2-19 16:31</span><br>
<span>印度得霍乱死的那么多人不这样认为</span><br>
<span>优胜劣汰之后的都是强者！强者才有资格痛饮圣水！</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>lesson 发表于 2020-2-19 17:28</span><br>
<span>西班牙流感阿三死了多少人你可以看一看</span><br>
<span>一战大英帝国打赢の真相～</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>就印度那卫生状况和生活拥挤程度，真爆发什么那都是成片的死。但人讲种型，死些达利特算事吗？</span><br>
</p><p><b>嘟帝: </b><br>
<span>别人习惯了觉得这都是小病</span><br>
</p><p><b>acgcn: </b><br>
<span>你有狼牙棒我有天灵盖，只要不在意死亡大多病都可以无视</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>恒河水呀，浪呀么浪打浪啊……</span><br>
<span>恒河两边是故乡啊……</span><br>
</p><p><b>内野: </b><br>
<span>恒河水和双黄连效果差不多吧</span><br>
</p><p><b>Sza: </b><br>
<span>你们还记着牛尿梗啊……</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>弃剑封刀: </b><br>
<span>内野 发表于 2020-2-20 07:57</span><br>
<span>恒河水和双黄连效果差不多吧</span><br>
<span>一个美国人喝了恒河水住院三个月，双黄连何德何能跟这种几千种细菌病毒、工业污染生活废水加死尸混合的液体比？</span><br>
</p><p><b>cryczp: </b><br>
<span>咋不用蝙蝠？</span><br>
</p><p><b>触手皇帝: </b><br>
<span>想变强就要饮恒河水！咕······！！</span><br>
</p><p><b>蛋爷: </b><br>
<span>人生オワタ 发表于 2020-2-19 16:19</span><br>
<span>消化道细菌能够杀灭呼吸道病毒吗？</span><br>
<span>不能杀灭，但因为可以提高免疫力，还真的对病毒有效</span><br>
</p><p><b>lcw123: </b><br>
<span>触手皇帝 发表于 2020-2-20 09:48</span><br>
<span>想变强就要饮恒河水！咕······！！</span><br>
<span>怪人细胞？</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span>蛋爷 发表于 2020-2-20 09:55</span><br>
<span>不能杀灭，但因为可以提高免疫力，还真的对病毒有效</span><br>
<span>你开心就好</span><br>
</p><p><b>蛋爷: </b><br>
<span>人生オワタ 发表于 2020-2-20 10:07</span><br>
<span>你开心就好</span><br>
<span>你稍等一下，我去发个帖专门科普</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span>蛋爷 发表于 2020-3-4 01:19</span><br>
<span>你稍等一下，我去发个帖专门科普</span><br>
<span>干嘛挖坟？</span><br>
</p><p><b>蛋爷: </b><br>
<span>人生オワタ 发表于 2020-3-4 01:23</span><br>
<span>干嘛挖坟？</span><br>
<span>手机端看不到回复通知，最近都没开电脑刚看见。帖子已经发了</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span>蛋爷 发表于 2020-3-4 01:30</span><br>
<span>手机端看不到回复通知，最近都没开电脑刚看见。帖子已经发了</span><br>
<span>看不懂</span><br>
</p><p><b>獓的一声: </b><br>
<span>这不是坟啊，某人访印结束才几天，今天冷不丁印度就爆了6例了，要知道三哥可是庆祝过消灭了新冠的哦</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span> 本帖最后由 人生オワタ 于 2020-3-4 02:33 编辑 </span><br>
<span>相隔13天将近两周前的帖咋不算坟啊，冷不丁一提示还以为印度除了瑜伽神论外抗疫大业怎么了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1914685[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
