<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>为什么历史上的林登X们很少有团结一致？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>为什么历史上的林登X们很少有团结一致？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:20:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>为什么历史上的林登X们很少有团结一致？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912706-1-1.html</link>
      <description>为什么历史上的林登X们很少有团结一致？&#13;
从古至今都是如此，虽然目的都差不多。但好像彼此都看对方不顺眼，也不希望对方搞事波及自己。基本上是各搞各的，“内斗”更是家常便饭。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>mr.boss: </b><br>
<span>为什么历史上的林登X们很少有团结一致？</span><br>
<span>从古至今都是如此，虽然目的都差不多。但好像彼此都看对方不顺眼，也不希望对方搞事波及自己。基本上是各搞各的，“内斗”更是家常便饭。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>科学理论和先锋队，近代史不是讲过么。</span><br>
</p><p><b>澹台高天: </b><br>
<span>这说的好像地主老财 开府仪同和达鲁花赤们在乱世能有多团结一样……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>这个世界就是一个草台班子</span><br>
</p><p><b>蓝翔技校: </b><br>
<span> 本帖最后由 蓝翔技校 于 2020-2-8 02:29 编辑 </span><br>
<span>虽然朱88在南方干汉王，但北方的王保保和李思齐也没闲着啊</span><br>
</p><p><b>water: </b><br>
<span>没有组织纲领，说穿了就是为什么要造反没有远大目标，仅仅是为了吃饱饭。</span><br>
<span>所以成功的基本都有人会总结目标，并在适当的时机提出来。</span><br>
</p><p><b>JC_AR: </b><br>
<span>傻逼的感觉是相互的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>深蓝三号机: </b><br>
<span>？陈胜起义，六国的举义者基本都接受了陈王的号令</span><br>
<span>黄巾军更不用说了，组织纲领全都有了，从头到尾都是统一指挥</span><br>
<span>只有绿林军是分散的</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>有些社会主义者近来开始了一次真正的十字军征讨，来反对他们称之为权威原则的东西。他们只要宣布这种或那种行为是权威的，就足以给它定罪了。这种简单化的方法竟被滥用到这种地步，以致必须比较详细地来分析一下这个问题。这里所说的权威，是指把别人的意志强加于我们；另一方面，权威又是以服从为前提的。但是，既然这两种说法都不好听，而它们所表现的关系又使服从的一方感到难堪，于是就产生一个问题：是否可以不要这种关系呢，我们能不能——在现代社会中既有的条件下——创造出另一种社会制度来，使这个权威成为没有意义的东西而归于消失呢。我们只要考察一下作为现代资产阶级社会基础的那些经济关系，即工业关系和农业关系，就会发现，它们有一种使得各个分散的活动愈来愈为人们的联合活动所代替的趋势。代替各个分散的生产者的小作坊的，是拥有庞大工厂的现代工业，在这种工厂中有数百个工人操纵着蒸汽发动的复杂机器；大路上的客运马车和货运马车已被铁路上的火车所代替，小型帆船和内海帆船已被轮船所代替。甚至在农业中，机器和蒸汽也愈来愈占统治地位，它们正缓慢地但却一贯地使那些靠雇佣工人耕作大片土地的大资本家来代替小自耕农。可见，联合活动，互相依赖的工作过程的复杂化，正在取代各个人的独立活动。但是，联合活动就是组织起来，而没有权威能够组织起来吗？</span><br>
<span>我们假定，社会革命推翻了现在以自己的权威支配财富的生产和流通的资本家。我们再完全按照反权威主义者的观点来假定，土地和劳动工具都成了那些使用它们的工人的集体财产。在这种情况下，权威将会消失呢，还是只会改变自己的形式？我们就来看一看。</span><br>
<span>就拿纺纱厂作例子罢。棉花至少要经过六道连续工序才会成为棉纱，并且这些工序大部分是在不同的车间进行的。其次，为了使机器不断运转，就需要工程师照管蒸汽机，需要技师进行日常检修，需要许多工人把生产品由一个车间搬到另一个车间等等。所有这些劳动者——男人，女人和儿童——都被迫按照那根本不管什么个人自治的蒸汽权威决定的时间开始和停止工作。所以，劳动者们首先必须商定劳动时间；而劳动时间一经确定，大家就要毫无例外地一律遵守。其次，在每个车间里，时时都会发生有关生产过程，材料分配等局部问题，要求马上解决，否则整个生产就会立刻停顿下来。不管这些问题是怎样解决的，是根据领导各该劳动部门的代表的决定来解决的呢，还是在可能情况下用多数表决的办法来解决，个别人的意志总是要表现服从，这就是说，问题是靠权威来解决的。大工厂里的自动机器，比任何雇用工人的小资本家要专制的多。至少就劳动时间而言，可以在这些工厂的大门上写上这样一句话：进门者请放弃一切自治！  如果说人们靠科学和创造天才征服了自然力，那末自然力也对人进行报复，按他利用自然力的程度使它服从一种真正的专制，而不管社会组织怎样。想消灭大工业中的权威，就等于想消灭工业本身，即想消灭蒸汽纺纱机而恢复手纺车。</span><br>
<span>再拿铁路做例子。这里，无数人的合作也是绝对必要的；为了避免不幸事故，这种合作必须依照准确规定的时间来进行。在这里，活动的首要条件也是要有一个能处理一切所属问题的起支配作用的意志，——不论体现这个意志的是一个代表，还是一个负责执行有关的大多数人的决议的委员会，都是一样。不论在哪一种场合，都要碰到一个表现得很明显的权威。不仅如此，假如铁路员工对乘客先生们的权威被取消了，那末，第一趟开出的列车会发生什么事情呢？</span><br>
<span>但是，能最清楚地说明需要权威，而且是需要最专断的权威的，要算是在汪洋大海上航行的船了。那里，在危险关头，要拯救大家的生命，所有的人就得立即绝对服从一个人的意志。</span><br>
<span>如果我拿这种论据来反对最顽固的反权威主义者，那他们就只能给我如下的回答：“是的！这是对的，但是这里所说的并不是我们赋与我们的代表的那种权威，而是某种委托”。这些先生们以为，只要改变一下某一事物的名称，就可以改变这一事物本身。这些深奥的思想家，简直是开我们的玩笑。</span><br>
<span>这样，我们看到，一方面是一定的权威，不管它是怎样造成的，另一方面是一定的服从，这两者，不管社会组织怎样，在产品的生产和流通赖以进行的物质条件下，都是我们所必需的。</span><br>
<span>另一方面，我们也看到，生产和流通的物质条件，不可避免地随着大工业和大农业的发展而复杂化，并且趋向于日益扩大这种权威的范围。所以，把权威原则说成是绝对坏的东西，而把自治原则说成是绝对好的东西，这是荒谬的。权威与自治是相对的东西，它们的应用是随着社会发展阶段的不同而改变的。如果自治论者仅仅是想说，未来的社会组织只会在生产条件所必然要求的限度内允许权威存在，那也许还可以同他们说得通。但是，他们闭眼不看一切使权威成为必要的事实，只是拼命反对字眼。</span><br>
<span>为什么反权威主义者不止是限于高喊反对政治权威，反对国家呢？所有的社会主义者都认为，政治国家以及政治权威将由于未来的社会革命而消失，这就是说，社会职能将失去其政治性质，而变为维护社会利益的简单的管理职能。但是，反权威主义者却要求在那些产生权威的政治国家的社会关系废除以前，一举把权威的政治国家废除。他们要求把废除权威作为社会革命的第一个行动。这些先生见过革命没有？革命无疑是天下最权威的东西。革命就是一部分人用**杆、刺刀、大炮，即用非常权威的手段强迫另一部分人接受自己的意志。获得胜利的政党如果不愿意失去自己努力争得的成果，就必须凭借它的武器对反动派造成的恐惧，来维持自己的统治。要是巴黎公社不依靠对付资产阶级的武装人民这个权威，它能支持一天以上吗？反过来说，难道我们没有理由责备公社把这个权威用得太少了吗？</span><br>
<span>总之，两者必居其一。或是反权威主义者自己不知所云，如果是这样，那他们只是在散布糊涂观念；或者他们是知道的，如果是这样，那他们就是在背叛无产阶级运动。在这两种情况下，他们都只是为反动派效劳。</span><br>
</p><p><b>DOACAON: </b><br>
<span>你先给林登万们全配上电话再来问他们要不要团结</span><br>
<span>凭什么人家要跟一个从来没说过话的人团结？</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>林登万大多都是抢钱抢粮抢女人，怎么抢，抢谁的，抢了如何分配，都没有行动纲领，本质上还是脑子一热的山大王。</span><br>
<span>为何诸葛村夫的隆中对那么牛逼，就是因为从价值观到方法论都解决了啊。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>魔发精灵2: </b><br>
<span>jctc 发表于 2020-2-8 02:44</span><br>
<span>有些社会主义者近来开始了一次真正的十字军征讨，来反对他们称之为权威原则的东西。他们只要宣布这种或 ...</span><br>
<span>不懂就问 那么是否只要革命尚未成功或宣布革命尚未成功继续将权威集中于一两个人就是及其必要的？</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>魔发精灵2 发表于 2020-2-8 03:09</span><br>
<span>不懂就问 那么是否只要革命尚未成功或宣布革命尚未成功继续将权威集中于一两个人就是及其必要的？ ...</span><br>
<span>我的招魂术等级不够，不知道</span><br>
</p><p><b>姜子牙: </b><br>
<span>团结是什么下场： 1789年法国大革命 1917年二月革命1979年伊朗革命。   几个不同派别的 最终被清洗或再次革命</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>改变名称会改变性质    代表代理能一样吗   法律要不抠字眼还有权威吗</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>姜子牙 发表于 2020-2-8 03:19</span><br>
<span>团结是什么下场： 1789年法国大革命 1917年二月革命1979年伊朗革命。   几个不同派别的 最终被清洗或再次 ...</span><br>
<span>你说反了，应该是不团结才会被清洗，革命又不是键政，大不了打滚。</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span>魔发精灵2 发表于 2020-2-8 03:09</span><br>
<span>不懂就问 那么是否只要革命尚未成功或宣布革命尚未成功继续将权威集中于一两个人就是及其必要的？ ...</span><br>
<span>恩格斯这篇文章意为反对安那其主义，现在网络上民意煽动很容易从民粹走极端变成安那其，全世界都这样</span><br>
</p><p><b>兰开夏: </b><br>
<span>很一致的早饭然后</span><br>
</p><p><b>夜贼外卖: </b><br>
<span>当年中学政治书反复讲各种起义的局限性，现在估计不敢讲了</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>林登万各自有各自的起义动机，有的很大很不现实，有的很小很没想法，就像是工人为了吃饱饭活得有人样去革命，小资本家为了保护自己岌岌可危的资产革命，神棍为了专制权力革命，种族主义者为了夺取长久以来被侵占打压的利益革命，理想主义知识分子为了自由和正义革命，大军阀为了瓜分国家革命，本身这些都是不可能联合在一起的，换言之就算他们革命成功了，后面也会因为分赃不均自乱阵脚</span><br>
</p><p><b>Archlich: </b><br>
<span>water 发表于 2020-2-8 02:37</span><br>
<span>没有组织纲领，说穿了就是为什么要造反没有远大目标，仅仅是为了吃饱饭。</span><br>
<span>所以成功的基本都有人会总结目标 ...</span><br>
<span>所谓“纲领”也只是一纸空文罢了，别人要是也有自己的纲领，凭什么服你。说到底还是要比拳头大小。</span><br>
<span>成功造反的各派系间只有三种可能：先清算，再成功；成功后再清算。或者兼而有之，一边造反一边清算。</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span>大江户战士 发表于 2020-2-8 04:03</span><br>
<span>恩格斯这篇文章意为反对安那其主义，现在网络上民意煽动很容易从民粹走极端变成安那其，全世界都这样 ...</span><br>
<span>真的Anarchist现在反而是工团和CNT-FAI那样的居多，你上推特可以关注一下9mmballpoint这个账号和他关注的人，都是活的现代CNT</span><br>
</p><p><b>ssassa791: </b><br>
<span>p社里面几波林登万没打起来才是不科学</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Roeland: </b><br>
<span>ssassa791 发表于 2020-2-8 16:50</span><br>
<span>p社里面几波林登万没打起来才是不科学</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>会打起来啊</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus HD1900, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>ssassa791: </b><br>
<span>Roeland 发表于 2020-02-08 17:06:54</span><br>
<span>会打起来啊</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus HD1900, Android 10上的v2.2.0.1那就是现在了，vic时候林叔叔团结一致和我对抗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1912706[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
