<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>啥叫“女性客体凝视”？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>啥叫“女性客体凝视”？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:05:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>啥叫“女性客体凝视”？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1920923-1-1.html</link>
      <description>啥叫“女性客体凝视”？&#13;
今天刚接触到的新词，没懂啥意思</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Juniversal: </b><br>
<span>sunseraphic 发表于 2020-03-26 20:37:23</span><br>
<span>物化男性是进步要提倡鼓励，物化女性是反动要禁止打倒，谁都知道结局是什么，私以为努力的方向是应该是不 ...可是我觉得欣赏女性的身体，以及第二性征带来的美是一件很美好的事啊，不能说是在奴役女性吧。我们的分歧大概是对“凝视”这件事本身的看法，我不觉得物化或者凝视有什么问题，喜欢屁股喜欢奶子无罪。</span><br>
<span>有问题的地方是只许男性凝视，不许女性凝视，赞成露大腿女偶像但反对白脸小鲜肉。所以我个人觉得平权的方向不是压制性欲大家一起回到封建社会，而是同等地尊重女偶像男偶像女纸片人男纸片人存在的意义。鉴于目前客观事实是物化女性更多，所以需要更多地物化男性。两边拉平后大家就可以一起快乐了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>sunseraphic: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-3-26 05:04</span><br>
<span>我只希望这种风气不要影响到艺术创作上，否则真的很难受</span><br>
<span>已经发生了，《质量效应 仙女座》的故事如果还不够的话，可以参考 最近两部《生化危机》重制版 Capcom官方接受媒体采访的时候谈及女性角色形象改变时的回答，此外还有最近一年多依赖索尼对PS平台上的游戏的各种打码……</span><br>
</p><p><b>plllllum: </b><br>
<span>最近被抨击“女性客体凝视”的作品中我印象最深的是微博上一则纪念李医生的彩漫，漫画里刻意突出了李医生的妻子的胸部和臀部，那条微博被骂的很惨</span><br>
</p><p><b>sunseraphic: </b><br>
<span>Juniversal 发表于 2020-3-26 05:09</span><br>
<span>可是我觉得欣赏女性的身体，以及第二性征带来的美是一件很美好的事啊，不能说是在奴役女性吧。我们的分歧大 ...</span><br>
<span>你是女的吗？不是的话你说了不算哦。</span><br>
<span>女权性别理论可是正儿八经的把男性凝视和女性审美客体化提升到性别压迫的高度作为要打倒的之一的。</span><br>
<span>而消费主义女权又是极度鼓励异性恋女性对男性的凝视和将男性审美客体化的。</span><br>
<span>现在这些女权都合流了，你的美好理想恐怕没法实现咯。</span><br>
</p><p><b>nvis: </b><br>
<span>例如被女体化的亚瑟王</span><br>
</p><p><b>Juniversal: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-03-26 20:58:48</span><br>
<span>这个不太一样，要这样类比应该是女性百合向对比男性耽美文，前者两个我看的都很尴尬，如果不是钱给够无 ...大胸女不一定对肌肉男，这是很经典的客体凝视问题。不在于客观上应该是怎么样的，在于看的人希望被看的对象是什么样的。</span><br>
<span>比如有些人说一个女角色明明能力超群性格高尚，可是制作者却只突出她胸大。这种控诉一点意义都没有，因为男性观众想看的就是大胸嘛</span><br>
<span>同理虽然小白脸/基佬角色看起来不合乎情理，并且是对现实生活中男性形象的扭曲，但女性观众被服务到了，这就是他们存在的意义，这就是“凝视”</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Juniversal: </b><br>
<span>sunseraphic 发表于 2020-03-26 21:23:17</span><br>
<span>你是女的吗？不是的话你说了不算哦。</span><br>
<span>女权性别理论可是正儿八经的把男性凝视和女性审美客体化提升到性别 ...我是觉得一个人，无论支持还是反对女权，最基本的是逻辑要一致，不能双重标准。所以要么大家一起清教徒，要么一起物化一切。像你描述的“女权理论”是不合理的，同时喜欢大胸女角色但讨厌小鲜肉也是不合理的</span><br>
<span>另外我读女权关于凝视的理论，我理解他们主要批判的是“凝视”在两性间造成了不平等的权利关系，要消灭的是这种不对等，而并非凝视本身。当然这是我个人理解了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>Juniversal 发表于 2020-3-26 21:29</span><br>
<span>大胸女不一定对肌肉男，这是很经典的客体凝视问题。不在于客观上应该是怎么样的，在于看的人希望被看的对象 ...</span><br>
<span>小白脸和基佬型的只要不是性格设定太扭曲或者是三观反人类我觉得都行，剩下的就是单纯看角色的审美了。当然如果是礼服型或者带盔甲的角色我会很想立体化（这算个人对男性角色的偏好），自己设计角色的时候也会优先希望是礼服和盔甲型型的角色。我觉得在设计的美感上两性应该是相通的，正常人的审美无论是美少女还是美少女——虽然喜好是两端但是审美线应该还是一样的，至于男性角色的色情描写和女性角色的色情描写——能赚钱且读者拥护我觉得都OK，被设计出来的角色本来就是一种赚钱的商品，这点上我个人是没什么心理障碍的——凭什么女性的钱就不赚了？！从这点上我还真看不起看到耽美就作呕的男性设计师，你们的职业操守呢！为客户带来美好的体验还分性别的吗</span><br>
</p><p><b>蓝川澈: </b><br>
<span>这种哲学词就要查哲学字典嘛：https://plato.stanford.edu/entries/feminism-objectification/#ObjObj</span><br>
<span>我随便截两段放这说一说</span><br>
<span>----------------------------------------</span><br>
<span>Objectification is a notion central to feminist theory. It can be roughly defined as the seeing and/or treating a person, usually a woman, as an object.</span><br>
<span>物化一直女性主义理论的核心</span><br>
<span>---------------------------------------</span><br>
<span>MacKinnon introduces the idea that there are important connections between objectivity and objectification. MacKinnon writes: “The stance of the ‘knower’ … is … the neutral posture, which I will be calling objectivity—that is the nonsituated distanced standpoint…  is the male standpoint socially …  relationship between objectivity as the stance from which the world is known and the world that is apprehended in this way is the relationship of objectification. Objectivity is the epistemological stance of which objectification is the social process, of which male dominance is the politics, the acted out social practice. That is, to look at the world objectively is to objectify it” (MacKinnon 1987, 50)</span><br>
<span>有哲学基础的朋友都会想，物化真的就是洪水猛兽？物化难道不是一个认识的过程吗？因为面对杂多的现象，一定要有一个抽象的、客观化的过程对不对？不然我们就得不出有效的结论。你说的杯子可能在我看来就不是一个杯子，是一个花瓶。在这里MacKinnon区分了客观化objectivity和物化objectification，指出前者是中性的，是一个认识论的过程，而物化则涉及了认识者的立场，是一个社会性过程。女性主义批评的是预设的男性立场，以及男性立场在政治、社会中占主导地位。</span><br>
<span>-------------------------------------</span><br>
<span>从物化角度出发的女性主义批评，当然也有反对意见，有个叫Alan Soble的说物化可以是合理的。他原话是这么说的“The claim that we should treat people as ‘persons’ and not dehumanise them is to reify, is to anthropomorphise humans and consider them more than they are. Do not treat people as objects, we are told. Why not? Because, goes the answer, people qua persons deserve not to be treated as objects. What a nice bit of illusory chauvinism. People are not as grand as we make them out to be, would like them to be, or hope them to be. (Soble 2002b, 53–4)”</span><br>
<span>一方面，“物化”预设了两个不同的本体层面，物化过程意味着从高层次降到了低层次，这个柏拉图主义预设在今天看来不成立，是理念的幻象。难道你看到的那个人不是你亲眼所见的样子吗？另一方面，人是会伪装的，一个人往往没有他看起来那么好。在道德上是可以谈理念的，物化的过程反倒是变好的过程。</span><br>
</p><p><b>hwalee: </b><br>
<span>单纯的展示人体美好是构不成客体凝视的，假如拍摄的是未成年少女对着镜头脱衣服并且露出胸部或者身材纤细的男性表演含柱状物体之类的。把镜头里的人物放在绝对的弱势地位，这种很明显是为了讨好观看者，不仅仅是满足性欲，还满足观者的霸凌和权力欲，不仅包含情色还包括了在人格上的贬低和歧视，被抵制的实际上是这种东西，实际上保护的是人权</span><br>
</p><p><b>hwalee: </b><br>
<span>这是客体凝视比较典型的范例</span><br>
</p><p><b>蓝川澈: </b><br>
<span>有个叫Martha Nussbaum（1995）归纳了物化的七个特征：</span><br>
<span>1.工具性：把一个人当作达到目的的工具；</span><br>
<span>2.剥夺自主权：把他人视为缺乏自主权和自决权的人；</span><br>
<span>3.惰性：把他人视为缺乏能动性；</span><br>
<span>4.可替代性：将一个人视为可与其他物体互换；</span><br>
<span>5.可侵犯：认为他人的边界(?)不完整；</span><br>
<span>6.所有权：将一个人视为另一个人所有的东西（可以买卖）；</span><br>
<span>7.否认主体性：把他人的经历和感受当作不需要考虑的东西来对待。</span><br>
<span>另一个叫Rae Langton (2009）的补充了三点：</span><br>
<span>8.身体层面的降格：仅仅把对方视为肉体或者各个身体部位的组合</span><br>
<span>9.外貌层面的降格：在对待他人时将容貌或者其带来的感官刺激作为首要的</span><br>
<span>10.无言：把一个人当作沉默的人对待，认为其缺乏说话的能力</span><br>
<span>我一直主张解放女权就是解放男权，按照7、8点，把那群追小鲜肉的大妈吊起来完全没有问题</span><br>
<span>-----------------------------------------</span><br>
<span>再来说说政治正确：</span><br>
<span>比如前两天猛禽小队和哈莉·奎茵的电影能看了，有位影评人说这片一定扑街，因为人物不够性感：“女性也是想看到性感的演员的，我不知道这片做出来给谁看。”然后被各路媒体怼上天，结果一语成谶。女权抨击预设的男性立场更多的是个历史问题（男性社会塑造了一套老规矩需要打破）和政治问题（女性需要掌握权力），可是很多时候立场已经融合了，非得分个敌我一棍子打死，那就是坏。为啥大家对政治正确反感？你这选的角色不仅难看，演技还烂，除了身体特征可以体现政治立场外，毫无亮点，这光指着女性主义和政治正确背书恰懒钱，不喷你喷谁？自己树了一个男性的靶子自己打，搞二元对立，似曾相识啊？真是熟练哦。</span><br>
<span>如果要打破传统审美局限于身体性感，应该做的不是选择不性感甚至丑陋的女性角色大肆宣传标榜政治正确。要做的，一是提升宽容度，大奈奈和小奈奈都是好文明（但是注意不要第8点的犯错误，身体上的优势不应占据首要位置），网红小鲜肉你不喜欢不要酸，可以当作看不见，咱本来就不是一条道儿上的人（至于粉丝越界那可以重拳出击）；二是开拓新的审美维度，发掘新的女性优点，你看人家大和抚子柔中带刚，部队里的女兵兼具灵活和力量。盯着外貌看是自己把路走窄了，和物化女性的行为沆瀣一气。</span><br>
</p><p><b>蓝川澈: </b><br>
<span>不然怎么说二次元好呢，二次元角色没有“身体”</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼σ: </b><br>
<span>约翰伯格的说法</span><br>
<span>男性的力量在于行动，女性在于外观。男性观看女性来决定如何对待女性，女性自己也内化了一双观看自己的男性的眼睛，哪怕在父亲葬礼上的痛苦，也不能忘怀保持恸哭的合适姿态。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1920923[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>啥叫“女性客体凝视”？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1920923-1-1.html</link>
      <description>啥叫“女性客体凝视”？&#13;
今天刚接触到的新词，没懂啥意思</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>584520184: </b><br>
<span>啥叫“女性客体凝视”？</span><br>
<span>今天刚接触到的新词，没懂啥意思</span><br>
</p><p><b>炎阳之谶: </b><br>
<span>碧蓝航线立绘那样的？</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>就是把女人摆成男人想看的样子          </span><br>
</p><p><b>行星减速器mk4: </b><br>
<span>炎阳之谶 发表于 2020-3-26 11:41</span><br>
<span>碧蓝航线立绘那样的？</span><br>
<span>乳碧了</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>就是看着观众的意思吧，蒙娜丽莎之类的</span><br>
</p><p><b>pzk: </b><br>
<span>电影里女角色出场就从头到脚给你扫一遍</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>殿珣: </b><br>
<span>Bartky (1990)提出了性客体化(sexual objectification)的概念, 指女性的身体、身体部分或性功能脱离了她本人, 沦为纯粹的工具或被视为能够代表女性个体本身。即当被性客体化, 女性会被视为身体, 而其身体存在的价值仅仅是为了取悦他人和供他人使用。女权主义者指出性客体化作为一种性别压迫, 会对女性的身心产生危害。</span><br>
<span>性客体化通常指女性成为取悦或供他人使用的身体或身体部分的集合。生活中的性客体化无处不在,主要通过媒体、人际以及一些隐秘的环境表现出来。相比于男性, 女性更容易成为性客体化的目标, 而女性的自我客体化会影响到女性的心理健康, 导致进食障碍、抑郁和性功能障碍等。</span><br>
<span>善用百度</span><br>
</p><p><b>roy1996: </b><br>
<span>“天青车道的立绘是怎么画出来的”</span><br>
<span>“画一个开车的图，把男的抹掉，再给女的穿上衣服”</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span>看到这标题就想起蝈家队</span><br>
</p><p><b>muyefytte: </b><br>
<span>就是 一般作品中 扭捏造作 强调 屁股 胸部 大腿的 姿势和仪态。</span><br>
<span>讲真 我还挺喜欢的</span><br>
</p><p><b>夜明的月下: </b><br>
<span> 本帖最后由 夜明的月下 于 2020-3-26 11:57 编辑 </span><br>
<span>意思现代女性的形象都是以吸引男性的眼球塑造的，比如女模特的姿势都是为了获得男性注意。因而认为这是一种男性把自己的意向施加到女性身上，把女性物化，女性的形象从人变成物。从你批判这种形象还是批判男人，可以看出你是哪种女权。当然田园女权的选择是我全都干死</span><br>
</p><p><b>LouisVanGaal: </b><br>
<span>就是@欧金金</span><br>
</p><p><b>MrSkittles: </b><br>
<span>这个客体和物化是一个词吧，没有统一译法么</span><br>
</p><p><b>浮舟: </b><br>
<span> 本帖最后由 浮舟 于 2020-3-26 12:04 编辑 </span><br>
<span>拳法的一种 没有了解的必要 不管多么精妙的拳法最后都会落在男人给我打钱上</span><br>
</p><p><b>营业收入: </b><br>
<span>得当用法：文化艺术作品塑造了被凝视的女性形象，请创作者和观众三思</span><br>
<span>不当用法：老娘被凝视了！</span><br>
<span>— from Google Pixel 3 XL, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>周扒皮: </b><br>
<span>胸对女人不是个稀罕东西，澡堂子里一片没谁特意去看，放电影动画里胸就是个需要特别突出特别好看的东西。其实对男性来说也一样，身材身高肌肉，这些本来就是两性互相选择的东西，吃饱了撑的特地造出一个“女性”客体凝视。话说西方不让美女演电影不让瘦子当模特，为什么不也同时让地精上t台让丑男演电影呢。男女同心协力干死好莱坞不好吗</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>换成阿宅能听的懂的话，就是当家长对你说别人家小孩时，你不是个具有完整人格的人，而是一件被投射了和人比较属性能力期许的网游装备</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>刻意表现出社会文化所要求的女性样子。不一定是很性暗示很诱惑的那种，也可以是很无力很柔弱，需要被男性力量保护的样子。</span><br>
<span>个人觉得早期的一个女权广告，好像名字叫"如何像女孩儿一样奔跑？ ”，基本就是说的这个现象：所有10岁以上的男性女性，被要求像女孩儿一样跑，表现出来的都是一副花枝乱颤的娘娘腔样子，甚至表演完了自己都觉得可笑滑稽。只有10岁以下的孩子，表现出的是正常的奔跑样子。</span><br>
</p><p><b>szqasd: </b><br>
<span>其实我觉得一个比较好的例子就是裹小脚。这种当代人已经失去的审美容易让人感到一些荒诞之处。</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>szqasd 发表于 2020-3-26 12:16</span><br>
<span>其实我觉得一个比较好的例子就是裹小脚。这种当代人已经失去的审美容易让人感到一些荒诞之处。 ...</span><br>
<span>裹小脚更多的是封建礼教</span><br>
<span>现代人又不会因为一活生生的女的不整成男性凝视的样子就大加挞伐</span><br>
<span>分不清创作和现实那是个体问题，不是性别和文化问题</span><br>
</p><p><b>sunseraphic: </b><br>
<span>@欧金金</span><br>
</p><p><b>尚风悦: </b><br>
<span>我记得美漫有个很精妙的例子，把鹰眼（说真的我也不知道为什么是鹰眼……）画成女英雄的动作</span><br>
<span>当然画面都相当可笑了</span><br>
</p><p><b>触手梨花: </b><br>
<span>我的理解：</span><br>
<span>凝视是个动词，暗含权力；</span><br>
<span>那么这个动词有主体，也有客体。</span><br>
<span>目前的父权社会，主流而言。男性是主体，女性是客体。</span><br>
<span>女性客体凝视，即女性在凝视关系中作为客体，被观看，被把玩，被控制，被塑造。</span><br>
<span>文艺作品和各类社会文化媒介中对女性某些特征的抽出、符号化和强化，可以算作“凝视”的具体表现，也是诱导和塑造的一种过程。</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>尚风悦 发表于 2020-3-26 12:23</span><br>
<span>我记得美漫有个很精妙的例子，把鹰眼（说真的我也不知道为什么是鹰眼……）画成女英雄的动作</span><br>
<span>当然画面都相 ...</span><br>
<span>鹰眼凹姿势看得怪首先是因为鹰眼的设计和这些姿势不搭</span><br>
<span>如果一个男英雄被设计时预见到了它要做这些姿势，那么会在设计上有所体现</span><br>
<span>如果要抨击凝视，我觉得也应该是抨击强化特征这种行为，而不是某个特征被强化后的表现</span><br>
</p><p><b>mado: </b><br>
<span>营业收入 发表于 2020-3-26 12:07</span><br>
<span>得当用法：文化艺术作品塑造了被凝视的女性形象，请创作者和观众三思</span><br>
<span>不当用法：老娘被凝视了！</span><br>
<span>+1</span><br>
<span>学术大众化沦为学术庸俗化是这样的。</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>营业收入 发表于 2020-3-26 12:07</span><br>
<span>得当用法：文化艺术作品塑造了被凝视的女性形象，请创作者和观众三思</span><br>
<span>不当用法：老娘被凝视了！</span><br>
<span>严肃或者普世作品需要三思，凝视可能代表着更深层的意图</span><br>
<span>一般娱乐作品，尤其是男性向，就是冲这点去的，但处于风口浪尖的反而是这类</span><br>
<span>不过美漫这种想两头赚钱的被喷凝视可能也是活该吧</span><br>
</p><p><b>holyblood: </b><br>
<span>殿珣 发表于 2020-3-26 11:50</span><br>
<span>Bartky (1990)提出了性客体化(sexual objectification)的概念, 指女性的身体、身体部分或性功能脱离了她本 ...</span><br>
<span>那么小鲜肉算不算男性客体化？</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>whzfjk 发表于 2020-3-26 12:52</span><br>
<span>严肃或者普世作品需要三思，凝视可能代表着更深层的意图</span><br>
<span>一般娱乐作品，尤其是男性向，就是冲这点去的， ...</span><br>
<span>把这套理论用在纸片人身上本身就很奇怪啊，你怎么可能去压迫一个虚构的角色，按这套理论日本深夜动画都没几部能播了</span><br>
</p><p><b>mnbvcxz: </b><br>
<span>holyblood 发表于 2020-3-26 13:22</span><br>
<span>那么小鲜肉算不算男性客体化？</span><br>
<span>算啊。其实我个人觉得现在的问题恰恰不在于男性凝视是“错误”或者“不好”的，而在于女性凝视还不够多。当更多的男性被凝视，而且习惯于被凝视或看到他人被凝视，两方都互相放飞自我，物化对方，那才好嘛。</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>所以纸片人才是最好的，把被凝视的女性特性和概念提炼出来整合成一个整体，不需要再对女性进行物化，只需要爱着物就行了。纯粹的，去除了真实人性的物本身就是最可爱的。</span><br>
</p><p><b>sunseraphic: </b><br>
<span>棒读 发表于 2020-3-25 21:28</span><br>
<span>把这套理论用在纸片人身上本身就很奇怪啊，你怎么可能去压迫一个虚构的角色，按这套理论日本深夜动画都没 ...</span><br>
<span>在加拿大是这样的，如果MD2去加拿大，被发现他带的笔记本硬盘上里有萝莉题材的小黄本，那他就会被送去吃牢饭。</span><br>
</p><p><b>d-scher: </b><br>
<span>不就是物化女性吗。拳师们又找了个新名词出来刷存在感罢了</span><br>
</p><p><b>kstg0428569: </b><br>
<span>LouisVanGaal 发表于 2020-3-26 11:55</span><br>
<span>就是@欧金金</span><br>
<span>资本主义发展到鼎盛，才会发展出共产。</span><br>
<span>同理只有物化女性发展到极致，才能催生真正的女权。</span><br>
<span>你不懂欧金金的良苦用心！</span><br>
</p><p><b>sakaki59: </b><br>
<span>谁来支援一张孙一峰扫雷达.gif</span><br>
</p><p><b>蓝泽玲: </b><br>
<span>MrSkittles 发表于 2020-3-26 11:57</span><br>
<span>这个客体和物化是一个词吧，没有统一译法么</span><br>
<span>可能是物化这个译法太常见没有b格</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>物化女性或者女性玩偶化的时髦说法？</span><br>
</p><p><b>moeful: </b><br>
<span>sunseraphic 发表于 2020-3-26 13:47</span><br>
<span>在加拿大是这样的，如果MD2去加拿大，被发现他带的笔记本硬盘上里有萝莉题材的小黄本，那他就会被送去吃 ...</span><br>
<span>你为什么要说出来，你直接约他去不就行了，这样不好吗，现在你说出来了，怕不是永远抓不到他了</span><br>
</p><p><b>boom33: </b><br>
<span>引用第7楼roy1996于2020-03-26 11:51发表的:</span><br>
<span>“天青车道的立绘是怎么画出来的”“画一个开车的图，把男的抹掉，再给女的穿上衣服”</span><br>
<span>@roy1996</span><br>
<span>穿上衣服X</span><br>
<span>遮住私处√</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>在艺术设计上，不止女性，男性上也有啊。就像设计女性角色的时候会下意识的挺胸站，设计男性角色的时候也会很自然的画挺屌站，艺术作品自然会想体现个体的美，重点突出各种美的要素——有内涵的文字设定也是建立在漂亮的外形设计上的，不要把艺术创作和性别歧视混为一谈。</span><br>
<span>想到之前某厂的变形金刚机娘的事情，那么这种也能算男性客体凝视咯？</span><br>
<span>但是艺术作品不就应该体现出两性的美丽和帅气吗！</span><br>
</p><p><b>pepase: </b><br>
<span>国家队PTSD它lei了</span><br>
</p><p><b>両儀織: </b><br>
<span>“凝视”这个概念来自于米歇尔福柯，有兴趣的可以去了解下他，很有意思</span><br>
</p><p><b>sunseraphic: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-3-25 23:16</span><br>
<span>在艺术设计上，不止女性，男性上也有啊。就像设计女性角色的时候会下意识的挺胸站，设计男性角色的时候也会 ...</span><br>
<span>凝视中是蕴含着权力关系的 (比如福柯)，批判凝视不仅在于批判凝视本身，更在于批判这背后的权力关系，所以你只看到连篇累牍的各种批判 男性凝视 或者 女性审美客体化 如何反动如何是压迫的论述，而至于论及比如 发明三种性别的长了名为Yaoi穴的男人 或者是 各种精致的欧巴小鲜肉 之类的凝视现象，则又变成了社会进步了，只要想明白这背后的逻辑是为谁的权力呐喊就都很好理解了。</span><br>
<span>"Everything In The World Is About Sex Except Sex. Sex Is About Power." —— Oscar Wilde</span><br>
</p><p><b>老崔: </b><br>
<span>凝视这个术语由来已久了，但“女性客体凝视”这个说法我真是没听说过，以前表达女性在男权社会被压制的词不是叫“男性凝视”吗？咋又换词了？还改变了语法结构成了个宾语前置式的词。</span><br>
</p><p><b>xqer1107: </b><br>
<span>泥潭大部分人看小鲜肉是不是浑身难受，知道文学影视里的男性角色在耽美小说里被写成被人艹屁股的受是不是恶心得脑浆都要从毛孔里流出来了</span><br>
<span>同样女人看那些矫揉造作造作的女团，看到网页右下角那些只有胸腰腿的垃圾网游小广告，看论坛上满嘴按不按F之类的猥琐垃圾话也是这么个感觉</span><br>
<span>但是物化异性真的爽，谁不想爽呢，所以我的态度是只要男的别动不动bb这个世界怎么了，我也可以不bb</span><br>
</p><p><b>薛素姐: </b><br>
<span>你妈盯着你的时候，那才是客体凝视，生生把你盯成客体</span><br>
</p><p><b>Juniversal: </b><br>
<span>这个跟物化女性有点不一样的吧，我个人理解男性凝视本身没有褒贬，就是描述文艺作品的叙事视角罢了。</span><br>
<span>比如射雕讲的是郭靖的冒险郭靖的成长，黄蓉描写的再可爱，也是站在郭靖的视角看她，而不会去关注她怎么想，她想要什么，她离开郭靖跟别人在一起会怎么样（但是很多人一定想过郭靖和华筝一起会怎样）</span><br>
<span>一个作品是男性凝视没有问题，有问题在于有些题材只有以男性为主视角的作品（这个在日漫里例子非常多），或者描写女性的作品全都是在用男性目光凝视女性（而非真正关注女性的内心和情感）</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Juniversal: </b><br>
<span>sunseraphic 发表于 2020-03-26 15:44:43</span><br>
<span>凝视中是蕴含着权力关系的 (比如福柯)，批判凝视不仅在于批判凝视本身，更在于批判这背后的权力关系，所以 ...确实是进步啊，物化本身没有错，这是人类的基本欲望和乐趣。我们反对的是“只有男性有物化异性的权利”，所以大力搞物化男性，大家都有欲望的投射对象了，不都美滋滋么</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>sunseraphic: </b><br>
<span>Juniversal 发表于 2020-3-26 03:00</span><br>
<span>确实是进步啊，物化本身没有错，这是人类的基本欲望和乐趣。我们反对的是“只有男性有物化异性的权利”，所 ...</span><br>
<span>物化男性是进步要提倡鼓励，物化女性是反动要禁止打倒，谁都知道结局是什么，私以为努力的方向是应该是不再有人受奴役，而不是原先的奴隶翻身做奴隶主，何况还不是简单的一方奴役另一方这种关系……</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span> 本帖最后由 aa01 于 2020-3-26 20:59 编辑 </span><br>
<span>xqer1107 发表于 2020-3-26 16:26</span><br>
<span>泥潭大部分人看小鲜肉是不是浑身难受，知道文学影视里的男性角色在耽美小说里被写成被人艹屁股的受是不是恶 ...</span><br>
<span>这个不太一样，要这样类比应该是女性百合向对比男性耽美文，前者两个我看的都很尴尬，如果不是钱给够无论靠向哪一边设计的时候都很痛苦。而矫揉造作的女性对比的应该是无脑阳刚到男性，极端女性化对比的应该是极端男性化，这种性别明确的产物倒还好，无论做男性角色还是女性角色。</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>sunseraphic 发表于 2020-3-26 20:37</span><br>
<span>物化男性是进步要提倡鼓励，物化女性是反动要禁止打倒，谁都知道结局是什么，私以为努力的方向是应该是不 ...</span><br>
<span>我只希望这种风气不要影响到艺术创作上，否则真的很难受</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1920923[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
