<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>给还没玩十三机兵的朋友降低点期待（微剧透）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>给还没玩十三机兵的朋友降低点期待（微剧透）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:07:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>给还没玩十三机兵的朋友降低点期待（微剧透）[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1920751-1-1.html</link>
      <description>给还没玩十三机兵的朋友降低点期待（微剧透）&#13;
游戏确实是好游戏，美工一如既往的牛B，场景的光照效果真的绝了，多POV的叙事手法值得称道，剧情线纵横交错，宛如一座迷宫，即使题材稍显俗套，追忆篇过半都能猜个7788，玩家还是能体会抽丝剥茧的快感
&#13;
对我这个喜欢塔防的人来说，战斗篇也挺有趣，尽管地图上只是一堆光标，但铺天盖地的**雨飚出全屏数字的时候还是很爽的
&#13;
可惜的是这个游戏还是太短了，剧情差不多25到30小时，也就是3到4本轻小说的量，还得平均匀到13个人物的故事线里，好几条人物线明明有发展成好故事的潜力，受制于篇幅，只沦为了致敬或者玩梗的桥段
&#13;
十三个人总会有主有次，篇幅问题还造成了大部分人物形象的单薄，特别是网口，关原，鹰宮，绪方这几个，就是个模板立起来，远不如那些上代上上代人物给人印象深刻
&#13;
另一个问题，追忆篇和战斗部分的崩坏篇在时间上属于先后关系，基本上全部剧情都在展示少年少女们坐上机兵的历程，假如是一部普通的机器人动画，这就是前两集的故事，编剧并没有想把战斗篇跟剧情结合起来，游戏的宣传有点欺诈，假如冲着热血的机战游戏而来，恐怕会很失望</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>LANHSI: </b><br>
<span>这么说来我对热血机战从来不感兴趣的 是不是可以完全享受十三机兵了</span><br>
</p><p><b>HUGOR: </b><br>
<span>blueelf 发表于 2020-3-25 19:26</span><br>
<span>我对贯穿整个游戏的解密过程没有太多意见，就感觉俗套了些，类似题材这个世纪被很多文艺作品用过了</span><br>
<span>而且游 ...</span><br>
<span>繁体在这个翻译上藏了一手，简化了。不过机灵一点的听到这个词意识过来的时候，对着读音去反查英文就泄露了。至少我玩日版就是这样的，但这并没有影响我的游玩兴致，因为还是没法把握整个事件的来龙去脉。当然你要是死盯着那个期望中的“创世”诡述的话，也太苛刻了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1920751[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>给还没玩十三机兵的朋友降低点期待（微剧透）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1920751-1-1.html</link>
      <description>给还没玩十三机兵的朋友降低点期待（微剧透）&#13;
游戏确实是好游戏，美工一如既往的牛B，场景的光照效果真的绝了，多POV的叙事手法值得称道，剧情线纵横交错，宛如一座迷宫，即使题材稍显俗套，追忆篇过半都能猜个7788，玩家还是能体会抽丝剥茧的快感
&#13;
对我这个喜欢塔防的人来说，战斗篇也挺有趣，尽管地图上只是一堆光标，但铺天盖地的**雨飚出全屏数字的时候还是很爽的
&#13;
可惜的是这个游戏还是太短了，剧情差不多25到30小时，也就是3到4本轻小说的量，还得平均匀到13个人物的故事线里，好几条人物线明明有发展成好故事的潜力，受制于篇幅，只沦为了致敬或者玩梗的桥段
&#13;
十三个人总会有主有次，篇幅问题还造成了大部分人物形象的单薄，特别是网口，关原，鹰宮，绪方这几个，就是个模板立起来，远不如那些上代上上代人物给人印象深刻
&#13;
另一个问题，追忆篇和战斗部分的崩坏篇在时间上属于先后关系，基本上全部剧情都在展示少年少女们坐上机兵的历程，假如是一部普通的机器人动画，这就是前两集的故事，编剧并没有想把战斗篇跟剧情结合起来，游戏的宣传有点欺诈，假如冲着热血的机战游戏而来，恐怕会很失望</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>blueelf: </b><br>
<span>给还没玩十三机兵的朋友降低点期待（微剧透）</span><br>
<span>游戏确实是好游戏，美工一如既往的牛B，场景的光照效果真的绝了，多POV的叙事手法值得称道，剧情线纵横交错，宛如一座迷宫，即使题材稍显俗套，追忆篇过半都能猜个7788，玩家还是能体会抽丝剥茧的快感</span><br>
<span>对我这个喜欢塔防的人来说，战斗篇也挺有趣，尽管地图上只是一堆光标，但铺天盖地的**雨飚出全屏数字的时候还是很爽的</span><br>
<span>可惜的是这个游戏还是太短了，剧情差不多25到30小时，也就是3到4本轻小说的量，还得平均匀到13个人物的故事线里，好几条人物线明明有发展成好故事的潜力，受制于篇幅，只沦为了致敬或者玩梗的桥段</span><br>
<span>十三个人总会有主有次，篇幅问题还造成了大部分人物形象的单薄，特别是网口，关原，鹰宮，绪方这几个，就是个模板立起来，远不如那些上代上上代人物给人印象深刻</span><br>
<span>另一个问题，追忆篇和战斗部分的崩坏篇在时间上属于先后关系，基本上全部剧情都在展示少年少女们坐上机兵的历程，假如是一部普通的机器人动画，这就是前两集的故事，编剧并没有想把战斗篇跟剧情结合起来，游戏的宣传有点欺诈，假如冲着热血的机战游戏而来，恐怕会很失望</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span>就是说，从头到尾其实就只有*一场*连续的大决战，而不是战斗中间有日常的间歇吗</span><br>
</p><p><b>blueelf: </b><br>
<span>ybfelix 发表于 2020-3-25 12:36</span><br>
<span>就是说，从头到尾其实就只有*一场*连续的大决战，而不是战斗中间有日常的间歇吗 ...</span><br>
<span>是的</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>ybfelix 发表于 2020-03-25 12:36:31</span><br>
<span>就是说，从头到尾其实就只有*一场*连续的大决战，而不是战斗中间有日常的间歇吗 ...但是你可以随时去打战斗换换脑子</span><br>
<span>战斗是任务制的，所以虽然剧情上是顺位，但是完全可以穿插的打</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span> 本帖最后由 紫毛母猩猩 于 2020-3-25 12:45 编辑 </span><br>
<span>整个游戏真正算得上有所塑造的角色也就冲野了，剩下的都是被剧情推着走的纸片，这是我最不爽的地方</span><br>
<span>白瞎人设了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>clover293: </b><br>
<span> 本帖最后由 clover293 于 2020-3-25 15:35 编辑 </span><br>
<span>额，我觉得应该不会有人冲着热血的机战来的，lz就不要想当然了。</span><br>
<span>冲着热血的机战就去买EXVS啦。</span><br>
</p><p><b>kangkangsama: </b><br>
<span>我是觉得趣味性上的确没有那么高，仿佛一本非常完美的教科书或者说艺术品般的论文。玩完没有太多情绪反馈反而还很累，幸好有扫雷小游戏让（崩坏篇）我喘口气。</span><br>
<span>玩完可以对理性分析这部作品的情节和故事构造，但是对角色的共情，沉迷cp甚至舔身子都很难做到，只有一片空虚寂寥感，特别虚脱。loli/丰乳肥臀/JK的种崎敦美没有让我产生任何感情反应已经很奇怪了。</span><br>
<span>这方面和罚抄给我的感觉是一样的。</span><br>
<span>可能在过于庞大的结构和环境下，人物所代表的的符号和日常与个人斗争的情节的确渺小了很多。</span><br>
</p><p><b>红魔馆的糖: </b><br>
<span>我倒是喜欢庞大的剧情结构下的这些个人小事，某角色放学后和朋友聊天和某角色从到处捡垃圾我玩的十分开心</span><br>
</p><p><b>metalyuki: </b><br>
<span>十三机兵就是十三机兵，独一无二的作品。</span><br>
<span>期待它是热血机战、探讨科技与人与社会的科幻大作、全是老婆好舔等等，都是你们的自由。</span><br>
<span>但十三机兵只是它自己。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>hui.w: </b><br>
<span>只要试玩版我都觉得很爽</span><br>
</p><p><b>xifeilu: </b><br>
<span>我还就想单纯玩剧情呢，战斗见仁见智的，受限于香草社只是个工作室也不是什么大厂，你想要热血沸腾经费燃烧的萝卜战斗场面是不可能，做这样已经算不错了</span><br>
<span>对我个人来说不是为了解锁剧情我甚至都不太想去玩这个塔防，还不如以前香草社的ARPG战斗系统好玩，我一直当战斗是个赠品罢了</span><br>
<span>啥游戏没毛病呢，13个人要做到剧情完美人物塑造圆满，神仙都难吧，有钱如R星砸出来的大镖客2不还有争议么？玩游戏有所取舍，没游戏没缺点，我觉得这部作品还比较符合我的期待，以后大概也不知道会不会有第二部这样的作品出现，我感觉概率极小，毕竟出什么都有人会挑出一堆毛病</span><br>
</p><p><b>hahaha111: </b><br>
<span>kangkangsama 发表于 2020-3-25 12:47</span><br>
<span>我是觉得趣味性上的确没有那么高，仿佛一本非常完美的教科书或者说艺术品般的论文。玩完没有太多情绪反馈反 ...</span><br>
<span>罚抄我倒是觉得和十三机兵相反，小鸟和男主都写得太抓人了，小鸟线罗密欧也写得真的好，反倒是Terra线中后段剧情节奏崩了，但最后主旨还可以。</span><br>
</p><p><b>月下的沉默: </b><br>
<span>对我而言简直神作！！喜欢文字冒险的，绝对会喜欢。通关48小时，大脑就如同经历了48年甚至更久。很爽很累。ADV的瘾头全是过足了！上次打越的AI真的不过瘾。虽然游戏设定有很多电影的影子，但是玩下来结合的很好。这游戏太独特了。这种游戏真的玩一部少一部。</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1914943-0-1.html</span><br>
</p><p><b>萨拉丁: </b><br>
<span>关原还不行？我最喜欢的就是关原的悬疑剧味道了。</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span>月下的沉默 发表于 2020-3-25 13:14</span><br>
<span>对我而言简直神作！！喜欢文字冒险的，绝对会喜欢。通关48小时，大脑就如同经历了48年甚至更久。很爽很累。 ...</span><br>
<span>十三机兵给我带来的爽快感还不如大逆转裁判……</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span> 本帖最后由 毛头小希 于 2020-3-25 13:45 编辑 </span><br>
<span>“游戏的宣传有点欺诈”是什么意思？宣传有说剧情上就是一会日常一会战斗还是说了全员都是热血机甲派骆驼？实际上战斗虽然从时间线上面来说是与剧情割裂的，但是依然跟剧情和世界观融合得很好（含少量meta要素），不仅战斗对话中也有少量主线的解密信息，而且就跟所有人分章节还带倒叙插叙一样，追忆篇和崩坏篇交叉着进行也是制作组打乱时间线，让玩家以及拼合整理信息的一种手法</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span> 本帖最后由 大江户战士 于 2020-3-25 13:49 编辑 </span><br>
<span>十三机兵问题是人物太多、剧情量被一摊就少了</span><br>
<span>我记得是香草社社长？来着之前访谈说一定要固执坚持13个主角，但是我打完才21小时（我是不听语音派），刨去战斗3小时剩下18小时分给13个主角，一个人才不到2小时，太短了</span><br>
<span>所以人物形象很单薄……</span><br>
<span>不过想想，预算是有限的，而且13个人的剧情如果要想能串起来不出现大bug那肯定不会长……这大概也是为什么很多游戏界人物（比如樱井）吹十三机兵的原因吧，不是剧情有多优秀，而是剧本构造复杂而完美</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>月下的沉默 发表于 2020-3-25 13:14</span><br>
<span>对我而言简直神作！！喜欢文字冒险的，绝对会喜欢。通关48小时，大脑就如同经历了48年甚至更久。很爽很累。 ...</span><br>
<span>可千万不要说什么绝对会喜欢这种话。。。。我因为这种话而玩失望的游戏也不止这一个了</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>人物刻画单薄 X</span><br>
<span>人物剧情分散你没记住然后串起来 O</span><br>
<span>这游戏单薄的几乎想不起什么作用的主角就一个鞍部玉绪，其他我觉得还行了</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>楼逛了挺多，我姑且说一下我的看法。</span><br>
<span>十三机兵的adv部分的解密其实是需要主动去分析思考的，许多人玩之前想要的体验是看发牌员一张张按顺序发牌，发完了再看发牌员翻很多张底牌，底牌翻得的越炫，翻出来的底牌越秀，感觉越爽，本质是等着写作者给他表演。</span><br>
<span>十三机兵就没什么底牌，一定要说的话大概有那么一两个设定。牌都是明明白白发你手上的，只是让你自己去排布，你不自己去刻意梳理就很容易糊里糊涂什么都记不清。虽然有究明篇但是终究是很花时间。我自己adv部分大概用了30多个小时，差不多十个小时都是adv过程中翻时间顺序去排列。</span><br>
<span>我无意去评论这两种表现方式孰优孰劣，我也认同十三机兵多少对于游玩节奏有放弃治疗的说法，如果角色剧情顺序能更优化一点也许许多人体验会更高。只不过我觉得大部分的不满意多少是有因为十三机兵选择了一个不同于很多人期待的表现形式导致的。</span><br>
<span>顺便我好奇真的会有人是因为期待机战来玩的吗</span><br>
</p><p><b>roamer: </b><br>
<span> 本帖最后由 roamer 于 2020-3-25 15:23 编辑 </span><br>
<span>其实究明篇也只是按事件发生顺序和地点来罗列了一下, 本质上而要把所有事件捋清这点是不够的. 实际上在究明篇里, 所有回忆和想起回忆的场景都被分割了, 感觉就这个究明篇制作的还不彻底, 如果能在追忆里通关后每个节点link到究明篇的事件上就好了. 比如说2100那把相位武器完整的流转流程, 你只是事件表看一遍下来绝对会晕了</span><br>
</p><p><b>月下的沉默: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2020-03-25 13:52:45</span><br>
<span>可千万不要说什么绝对会喜欢这种话。。。。我因为这种话而玩失望的游戏也不止这一个了 ...哈哈，话说得确实有点满了，但确实好游戏。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>月下的沉默: </b><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2020-03-25 14:48:42</span><br>
<span>这批游戏，通关我笔记写满了快20页，目前只知道发生了个啥事，至于一些人物的loop的关键还没捋顺，本篇前后左右比较跳跃还带互相穿插，光几个道具转手就够我研究研究了。。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>月下的沉默 发表于 2020-3-25 15:32</span><br>
<span>这批游戏，通关我笔记写满了快20页，目前只知道发生了个啥事，至于一些人物的loop的关键还没捋顺，本篇前后 ...</span><br>
<span>所以这游戏，爱的人就很爱，只想看人秀的就觉得不行。妈的社长你能不能把圣典全部公开一下啊，再卖一本我也认。</span><br>
</p><p><b>nc4: </b><br>
<span> 本帖最后由 nc4 于 2020-3-25 16:07 编辑 </span><br>
<span>人物刻画不算单薄，只是一周目就给白金奖杯给得太早了，这游戏起码二周目很多地方你才能品出来他们在说什么，为什么这么说。看专楼也是这样，很多人一周目白金也只弄懂了个剧情大致和谁和谁cp这样，不过每个人玩法和想获得的情报·体验不一样，可以理解就是了</span><br>
</p><p><b>killer0079: </b><br>
<span>确实，当年玩完序章试玩版时的期待是MUV-LUV那样规模宏大的科幻史诗，结果正式版玩几个小时一不留神几个人的进度都75%了，才恍然大悟史诗是不存在的，就是13条断片叙事，深深感觉到可惜。</span><br>
</p><p><b>田黄石: </b><br>
<span>月下的沉默 发表于 2020-3-25 15:32</span><br>
<span>这批游戏，通关我笔记写满了快20页，目前只知道发生了个啥事，至于一些人物的loop的关键还没捋顺，本篇前后 ...</span><br>
<span>而且这游戏也禁得起研究，很多细节都是都埋好了，不得不说剧本的细节都打磨的太好了</span><br>
<span>昨天刚通关，今天下班去研究时间线了</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>基本都是断章，如果在大侦探鹰宫或者东云找妈妈这类单元剧里炫一下技体感应该会好很多</span><br>
</p><p><b>萨拉丁: </b><br>
<span>killer0079 发表于 2020-3-25 16:19</span><br>
<span>确实，当年玩完序章试玩版时的期待是MUV-LUV那样规模宏大的科幻史诗，结果正式版玩几个小时一不留神几个人 ...</span><br>
<span>抹布还规模宏大的科幻史诗，笑出声了。</span><br>
</p><p><b>Alaaddin1013: </b><br>
<span> 本帖最后由 Alaaddin1013 于 2020-3-25 17:40 编辑 </span><br>
<span>我打完也觉得一般，追忆篇的各种设计虽然是登峰造极的，但是绝大多数要素也不是第一次见。塑造角色单薄也没什么办法，每个人就巴掌大的故事，还有不少得得拿挺大的篇幅讲被注入的记忆，所以到最后两个戏份最大的十郎给我的感受就是挺轴一男的和挺亚萨西一男的。且三浦篇序章太空站内容给的太早了，于是档案加纸上写写画画确实能猜个七七八八，尤其是在看过乐园追放和流浪地球（）的情况下，设定自然而然能想到那边。这部分其实放在中段展开的时候会好很多。另外看到乡登序章结束后解锁条件以后就大呼不妙——这B要在最后给我解释阴谋了，但我是真没想到就真站那儿跟幼女干唠嗑。</span><br>
<span>上边吐槽并不是想指手画脚说我觉得这游戏该怎么做，实际上这游戏的剧本的编排形式给我最直观的感受就是——“有一说一，这玩意确实得打磨好几年”。也不是说打磨了挺多年，做的牛逼就没有问题了，我就是讲几个我觉得不太行的地方。</span><br>
<span>这游戏让我爽的地方和大部分的打完日版发的安利文和其他谭友的感受不太一样，主要就是两点：</span><br>
<span>第一个就是这游戏的战斗确实很好玩，我是直接strong难度开的，但是除了3区10波的血牛，其他关卡并没有什么难度。提供给玩家的机体打几场以后看看技能就能明白大概的定位，每次面对新关卡适当的选阵容，在满足任务条件的情况下一次拿S评价也很有成就感。聚怪之后超大**一波收割也能爽到。炮台射爆其实有点干（或许可以玩个学姐单人通关）。</span><br>
<span>不过战斗的问题也是显而易见的，而且没啥办法。主要就是UI问题，很多时候不拉近看或者光标移动到上边，都分不清敌人都是什么种类。当然这个我还是很理解的，对这游戏来说做3D建模就是好钢用在刀把上了，毕竟也不是个认真的机甲游戏（更别说放个大招都能卡爆）。实际上这个战斗我刷了不少，导致最后秘密文件全解锁以后，瞬间有六七十点点数转化成了芯片。</span><br>
<span>第二个其实是香草社对于日本不同年代风物的一些还原或者描绘。几个年代的选取我觉得也挺趣味的，1945年法西斯日本最后的负隅顽抗，1985年在广场协定前最后的辉煌。实际上作为主舞台的85年的部分是远胜其他各个扇区的，也许是倾注了创作者自己对于那个年代的怀念吧，确实很有朝气，但是大部分场景要么是冷滤镜的清晨或者屋顶，要么就是放学后暖色的近黄昏，这部分不想结合时代过度解读，且在故事里也有相应的功能性，总体而言我还是很满意的。很多角色“穿越”后的吐槽也很有意思，比治山（或者是谁，这处忘了）吐槽满地都是便利店，如月兔美发现电话亭满地都是觉得特别好玩，都挺有味道的。比治山和飞机头的对手戏也能让人看到两种昭和男儿同台演出的热闹（要是加个赤军就更热闹了）。可惜这部分我的好感被破坏了一些，没看到三浦篇前还暗搓搓的寻思剧本被吹的神乎其神是不是有关于时代变迁的各种物是人非和思想变迁的讨论，甚至预测了下2025年日本灭亡——都做了这方面的期待了，后来一看你是打算给我来这出，那没事了。</span><br>
<span>楼主虽然一些点的看法和我不同，我也不太同意，但是我觉得目前确实可以降降温。对于AVG爱好者来说确实是不可错过的，但是火出圈也没什么必要（虽然也没火出圈）。虽然在日版发售前好多游戏新闻站发过唱衰这游戏的文章（现在也能百度到），不过现在吹爆的氛围也有点夸张。我挺理解所谓的小圈子粉丝能吹的机会不多，甚至为自己喜欢的东西攒了劲，就等着特定时间点摇旗呐喊。但是毕竟每个玩家的期待都是不同的，吸引到本不该被吸引的玩家，迎来一些“就这”的声音也未可厚非。</span><br>
<span>另外就是我发现简中和繁中的本地化是不一样的，很多遣词造句很不同，例如角色名就有关之原和关原。同时耐人寻味的一点就是45年场景那些玉碎的台词里，简体中文本地化把“日本”全部换成了“我们”（至少我语音听到的是日本），也算自主规制了吧，在结合上对于两个“军队出身”的生瓜蛋子彼时的形象的描写对于中国玩家情感上来说不是很正面，这一点上要是太火出圈，被别有用心的人带了节奏就不太好，所以这个方面上讲还是可以降温一点，低调一点的。</span><br>
</p><p><b>air11974: </b><br>
<span>科幻史诗muv</span><br>
</p><p><b>blueelf: </b><br>
<span>clover293 发表于 2020-3-25 12:45</span><br>
<span>额，我觉得应该不会有人冲着热血的机战来的，lz就不要想当然了。</span><br>
<span>冲着热血的机战就去买EXVS啦。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>十三机兵防卫圈这标题一眼看上去就让人联想到机战类剧情，公布时截图里巨大的机兵也很抓人眼球，再加上为了避免剧透，游玩之前很多人会有意回避各类讨论帖子，肯定会有人冲着热血机战类AVG买的，这可不是我想当然</span><br>
</p><p><b>blueelf: </b><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-3-25 14:32</span><br>
<span>人物刻画单薄 X</span><br>
<span>人物剧情分散你没记住然后串起来 O</span><br>
<span>这游戏单薄的几乎想不起什么作用的主角就一个鞍部玉绪， ...</span><br>
<span>你说的也有道理，毕竟我只过了一遍剧情，回头把个人线完整玩一遍，再研究一下词条，估计观感会好一些</span><br>
</p><p><b>namelessashen: </b><br>
<span>原本打算观望看看的，甚至想等打折，结果一看那张壁纸</span><br>
<span>并没有那么期待什么机战，能把少年少女的悲欢离合做好知足了，现在就等着到货了</span><br>
</p><p><b>yevvet: </b><br>
<span>萨拉丁 发表于 2020-3-25 13:22</span><br>
<span>关原还不行？我最喜欢的就是关原的悬疑剧味道了。</span><br>
<span>+1，这游戏我觉得关原线最有意思。开头就失忆，身上谜团还一堆，让人眼前一亮</span><br>
</p><p><b>yevvet: </b><br>
<span>你说的这些个单薄的，都是悬疑感挺强的，我比较喜欢的线。这东西只能因人而异，你觉得单薄不一定别人就觉得不行</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>男主轴，的确有点、、、、</span><br>
<span>说到底这游戏看美术就值回票价了。其他倒没那么重要也没说的那么好。。。。</span><br>
</p><p><b>黄字: </b><br>
<span>大江户战士 发表于 2020-3-25 13:43</span><br>
<span>十三机兵问题是人物太多、剧情量被一摊就少了</span><br>
<span>我记得是香草社社长？来着之前访谈说一定要固执坚持13个主角 ...</span><br>
<span>你连语音都不听又怎么从演出表现来感知角色塑造呢？</span><br>
<span>这游戏基本就是个舞台剧，舞台剧你得看演员功力啊。</span><br>
</p><p><b>yevvet: </b><br>
<span> 十三机兵作为群像，已经写的很不错了。大家都知道说到群像，都能想到动画群像天花板的永生之酒，而永生之酒每个角色得到的出场时间是很短的，每个角色都是按分钟算的。（动画13集改编了小说四卷的内容，文字量来看和十三机兵应该差不多，但动画删了很多，所以每个角色的塑造时间还要小于十三机兵）永生之酒是怎么体现角色的呢？是靠性格迥异的各类夸张型角色担任各个主角，这就让观众看着看着就很容易记住这些人，而动画又靠着切来切去的叙事手法，观众对这些角色就不会过多的去思考。永生之酒里的感情线不是一见钟情就是出场时就是一对，十三机兵也类似。还有各种群像的电影，只有一个多小时，却出场好多个角色。这种类型其实本来就不是看角色多深的塑造，而是短短的时间立起来一个角色，和剧情给观众带来的那种“原来如此”的感觉。更何况不是说游戏怎么长角色塑造就能多好，很多gal，几十个小时，照样有角色都写不好的。十三机兵属于的是那种短小精悍的魅力。</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span>黄字 发表于 2020-3-25 18:26</span><br>
<span>你连语音都不听又怎么从演出表现来感知角色塑造呢？</span><br>
<span>这游戏基本就是个舞台剧，舞台剧你得看演员功力啊。 ...</span><br>
<span>我玩文字类游戏从来都是跳语音的，只有遇到很重要场景才会仔细听，实际上语音绝对不是这类游戏最重要的要素，无语音的魔夜也能做到牛逼的表现力</span><br>
<span>又不是广播剧</span><br>
</p><p><b>陈玉礼: </b><br>
<span> 本帖最后由 陈玉礼 于 2020-3-25 18:46 编辑 </span><br>
<span>我拿奥丁领域做个对比，试着分析一下为什么很多人会有“就这”的感想吧。</span><br>
<span>奥丁领域进入终章，首先是奥丁王的死，这个贯穿（被轮番吊打）之前五条主线的老枭雄一如预言，向命运低头了，王城也毁灭了。然后故事告诉你五大灾横行世间，玩家所熟知的一切，王城崩塌，森林燃起大火，冬角峰塌了，格温德林和奥兹瓦德的小爱巢不可能幸免于难，就连善良可爱的噗卡和他们各种各样的美食也不复存在。此时玩家清楚地认识到，末日是真的来了，没有任何挽回的余地。接下来是五轮boss战，这里又有一个高潮。梅赛德斯和火王同归于尽，在死前念出真名揭露出自己世界树的真实身份。梅赛德斯的故事线里，妖精的死亡与真名是贯穿始终的线索。这是梅赛德斯从骄纵任性成长为森林领袖的故事，但这并不能阻挡末日的到来，只能成为预言的一部分。</span><br>
<span>后面的内容就不多说了，玩过的都明白，奥丁领域里，末日是真实发生的，每个角色也都在命运前挣扎着发出了自己的光芒。相比之下十三机兵缸中之脑的设定**全，太想要去追求完美无缺的大团圆，也让我对剧中人物的共情降低了。更何况缸中之脑早就和量子力学纳米机械一样已成为sf设定里的寻衅滋事罪，相比伪时空穿梭的诡计，这个设定确实万能胶一样弥补了bug，但也冲淡了故事的趣味。 </span><br>
</p><p><b>黄字: </b><br>
<span>大江户战士 发表于 2020-3-25 18:35</span><br>
<span>我玩文字类游戏从来都是跳语音的，只有遇到很重要场景才会仔细听，实际上语音绝对不是这类游戏最 ...</span><br>
<span>蘑菇的文字经常诙谐和严肃穿插跳着来，一到严肃抒情的地方节奏根本不适合现代声优演出技法，稀烂的绝对魔兽战线就是最新最好的例子，所以魔夜根本不需要声优也能很好。可是十三机兵是社长照着80年代萝卜片那个风格写的文本，既大白话又符合现在这批声优的表现习惯，你不看语音很多演出都看不完，又不是纯靠文字塑造角色的作品。</span><br>
</p><p><b>blueelf: </b><br>
<span>陈玉礼 发表于 2020-3-25 18:35</span><br>
<span>我拿奥丁领域做个对比，试着分析一下为什么很多人会有“就这”的感想吧。</span><br>
<span>奥丁领域进入终章，首先是奥丁王 ...</span><br>
<span>剧透部分反白吧，标题还写着微剧透呢</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span>黄字 发表于 2020-3-25 18:37</span><br>
<span>蘑菇的文字经常诙谐和严肃穿插跳着来，一到严肃抒情的地方节奏根本不适合现代声优演出技法，稀烂的绝对魔 ...</span><br>
<span>你要真觉得这配上语音就瞬间变强那我也无话可说</span><br>
</p><p><b>陈玉礼: </b><br>
<span>blueelf 发表于 2020-3-25 18:38</span><br>
<span>剧透部分反白吧，标题还写着微剧透呢</span><br>
<span>改了</span><br>
</p><p><b>kayoubi: </b><br>
<span>Alaaddin1013 发表于 2020-3-25 17:39</span><br>
<span>我打完也觉得一般，追忆篇的各种设计虽然是登峰造极的，但是绝大多数要素也不是第一次见。塑造角色单薄也没 ...</span><br>
<span>这游戏大量篇幅都在85年了，BGM我也相当喜欢，玩得心情很舒畅，甚至会停下来仔细看场景的光影细节。</span><br>
</p><p><b>blueelf: </b><br>
<span> 本帖最后由 blueelf 于 2020-3-25 19:28 编辑 </span><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2020-3-25 14:48</span><br>
<span>楼逛了挺多，我姑且说一下我的看法。</span><br>
<span>十三机兵的adv部分的解密其实是需要主动去分析思考的，许多人 ...</span><br>
<span>我对贯穿整个游戏的解密过程没有太多意见，就感觉俗套了些，类似题材这个世纪被很多文艺作品用过了</span><br>
<span>而且游戏里给的提示还相当早，不知道是不是翻译的锅，“扇区”这个词一出来恐怕很多人就反应过来了时空穿梭跟世界的真相，用你的话就是底牌让人透视干净了，游戏的吸引力一下就下降很多</span><br>
<span>你的意思是这个游戏的最大乐趣在于让玩家在脑海中自行梳理剧情片段，从而慢慢了解故事全貌，这点我同意</span><br>
<span>但我还是觉得每根剧情线最好都能体现出独立的趣味性，几个事件多花点笔墨更细致一点，剧情的感染力就会强很多，特别是绪方线，南奈线，兔美线</span><br>
</p><p><b>内裤假面: </b><br>
<span>除了部分节点剧情触发靠来回跑，校园内好像还不能大步跑。我觉得香草社至少没有拉跨，突然跑去做文字类游戏企划，也还卖的不错。</span><br>
<span>13人路线＋单结局，包括叙事手法和单结局，和传统AVG很不一样。没有选择支，虽然游戏里感觉千辛万苦达成的方舟计划，玩起来却觉得理所当然一样。个别角色的欺骗性也很大，有点故事为系统服务的意思。个人的感情线基本没啥伏笔铺垫了，有也只是在轻描淡写的对话里。更像一部类似硬科幻游戏电影。比起期待差一点，但并不是指完成度上，更喜欢BSD和石头门这样的。</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>blueelf 发表于 2020-3-25 19:26</span><br>
<span>我对贯穿整个游戏的解密过程没有太多意见，就感觉俗套了些，类似题材这个世纪被很多文艺作品用过了</span><br>
<span>而且游 ...</span><br>
<span>你说的我也接受，事实上我自己也完全认同十三个主角里待遇偏差还是比较明显。我个人比较遗憾的就是兔美，鹰宫，网口，乡登，东云和比治山。不过我觉得本作已经跳票许久的情况下已经努力做到最好，剧本上的缺憾多半也是大人的原因。</span><br>
<span>本作说的糙一点就是烂梗管饱，会让人感觉俗套非常正常，因为都已经是大家见过的范式。我是认为按照香草社的体量没有去加入一个全新的点子其实是比较明智的。大量的sf经典题材在尽量合理的方式下结合到了一起成为了一个相对自洽完善的故事。我觉得这本身就是一个很大的成就了。没有自己的思考和新东西确实很遗憾，但是考虑到制作能力我觉得不做的原因中，做不到的成分就很大。与其勉强加入一些经典命题的个人思考，现在这样其实我觉得很好，底特律就是一个反例。没有真正自身的理解就去诠释一些理念，只会起到反作用。sector这个用词我觉得确实相对直白，不过我也觉得作为一个并不是以反转为卖点的故事来说，没有必要去刻意隐藏一些信息。就像我之前说的，他本来就没有去留几张底牌，绝大部分的内容都是明摆着给你的，你自己能从中获取多少信息完全取决于自己。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1920751[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
