<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>饭桶戴老板：香港的葬礼：逝去者，接班者，收税者</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>饭桶戴老板：香港的葬礼：逝去者，接班者，收税者</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:43:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>饭桶戴老板：香港的葬礼：逝去者，接班者，收税者[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849626-1-1.html</link>
      <description>饭桶戴老板：香港的葬礼：逝去者，接班者，收税者&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s/qzdFuRyYc4hipkFJN6QKNw

香港的葬礼：逝去者，接班者，收税者

作者：任小酒

编辑：李墨天/戴老板

在香港，葬礼是门政治。

2016年郑裕彤去世，全香港富豪名流悉数到场，扶灵名单也要精挑细选：两任特首董建华和梁振英排在最前面，后面是中联办主任张晓明和澳门行政长官崔世安，接着才是李嘉诚和李兆基。一代情圣刘銮雄都排不上号，只能拄着拐杖远远看着老情人李嘉欣挽着许晋亨，兀自惆怅。

两年后，新鸿基掌舵人郭炳湘离世，参加吊唁的多以豪门二代为主：李嘉诚之子李泽钜，霍英东之子霍震霆，黄廷方之子黄荣祥和李兆基之子李家诚，政界人物则是致函唁电的多，出席葬礼的少；而2个月后李嘉欣公公许世勋去世，出席的富豪就只有95岁的马来西亚糖王郭鹤年了。

政商通吃的老一辈富豪，才能享受顶级的葬礼待遇。1982年，一代船王董浩云去世，三千多名政商人士将位于北角英皇道的香港殡仪馆堵得水泄不通。扶灵的12人有邵氏公司董事长邵逸夫、汇丰银行董事长沈弼、摩纳哥王子雷尼尔，美国总统里根和台湾领导人蒋经国也特地致吊唁电话。

但出殡当天第一个赶到灵堂，却是另一位浙江籍船王包玉刚，他在向董浩云的灵柩鞠完躬之后，李嘉诚和港英总督麦理浩（Crawford MacLehose）才步入现场。英雄惜英雄，包玉刚跟董浩云为了争夺全球航运老大的位置，缠斗一辈子，如今老对手西去，过往恩怨也悄然谢幕。

1991年，包玉刚也驾鹤西去，葬礼规格空前绝后。走在8人扶灵队伍最前面的，是外交部副部长周南和撒切尔夫人的丈夫丹尼斯爵士，紧跟的是李嘉诚和邵逸夫。几乎所有G20国家领导人均送来花圈，邓小平更是以“生前友好”的名义，派女儿邓榕和女婿贺平专程赴港，出席葬礼。

豪门葬礼的另一面，是商业帝国的接班。董浩云去世后，旗下船运帝国传承给了两个儿子董建华和董建成；而包玉刚经过一番精心设计，将庞大的商业帝国分拆成四部分，传给了四个女儿和女婿，其中最重要的地产部分（会德丰和九龙仓），交到了二女儿包陪荣和女婿吴光正的手上。

从1982年董浩云去世，到1991年包玉刚去世，香港在不到10年的时间里风云变幻。董浩云葬礼结束的5个月后，撒切尔夫人抵港，收到了总设计师“关于主权问题，没有回转余地”的回答。随后的几年里，吴光正协助包玉刚弃船登陆，董建华弃商从政，两个家族开始走向不同的方向。

在两个家族的不同轨迹里，一些变化发生了，一些伏笔埋下了，历史的暗门裂变出两个香港：一个是未曾实现的香港，一个是走向悲伤的香港。

01.双峰：船王和他们的接班人们

包玉刚和董浩云的缠斗，要追溯到上个世纪40年代末：两人分别于1949年和1948年来到香港，前者来自宁波镇海，后者来自舟山定海县。

1955年，董浩云借着朝鲜战争狠赚了一笔，在行业内声望日隆，而从上海银行副行长辞职的包玉刚，也看中了香港作为世界贸易港的潜力，决定转行。对航运一无所知的包玉刚登门求董浩云，后者多少有些前辈的架子，呛了包玉刚一句：“你也想搞航运？胆子真够大的！”

董浩云的轻蔑不无道理。航运是一个典型的重资产行业，”金融+产业”联动的高杠杆模式，既需要利用自有资金加杠杆借贷，又需要与各国政府之间保持良好的政商关系，保证资金来源。因此想要在航运竞争中盈利，就必须背上高负债，还得有天时地利配合，稍有不慎便会倾家荡产。

谋事在人，成事在天，老天爷给了包玉刚发迹的机会。1956年中东战争爆发，埃及封锁苏伊士运河，海上运输必须绕道好望角，航运业大发横财。到了60年代，越南战争爆发，美军急需船只帮忙做后勤补给，董浩云借战争猛虎添翼，包玉刚也在其间迅速崛起，成为香港的富豪之一。

航运这门生意，吨位是一切的基础，手里的船越多，赚的钱就越多。董浩云早年财力薄弱，常常收购旧船，发迹后则手笔豪放，热衷建造巨轮。越战期间，美国半卖半送给了董浩云12艘船，又赶上日本以低息贷款推动造船业，他趁势订造一艘16000吨的“东方樱花”号，一时风光无两。

相比之下，包玉刚的船数量少，船龄高，吨位小。但他在经营模式上搞创新：把船租给别人，自己只收租金。战争期间，航运需求急速扩张，货运公司付出远高于平时的租金租船，发了横财的包玉刚火速添置了7条货船。喜欢从买船到运输一条龙包办的董浩云对此不屑：“他那算什么船东？”

出身银行的包玉刚深谙航运业的金融属性，找到了汇丰银行这座靠山，并于1971年加入汇丰董事会。凭借着汇丰的大笔贷款，包玉刚的海上王国蒸蒸日上，在船运吨位上逐渐能跟董浩云平起平坐。董浩云也没闲着，1973年旗下东方海外在香港上市，募集1.2亿港元几乎全被用来订购新船。

对于两人的竞争，董浩云特别在乎。东方海外上市那年，美国《新闻周刊》发文，将包玉刚与世界级船王奥纳西斯相比，称他为“东方奥纳西斯”，无疑是巴掌扇在董浩云脸上。但更打脸的还在后面：1977年，一家西方船运经纪公司给船王们排了个座次，包玉刚荣膺头把交椅，董浩云只排在第七。

嗜船如命的董浩云坐不住了，写了一封《致编辑的信》寄给这些媒体，直言其计算方法有问题：他包玉刚的船有一半股权在汇丰手里，我东方海外的船可是都姓董！

董浩云嗜船如命的习性，香港人尽皆知：每每有新船下水，他就要精心设计三天的庆祝节目，借机造大声势，提高自己的知名度。一次董浩云为了捧红一个女钢琴家，就专门包下了伦敦皇家亚尔巴音乐厅，还请来英国皇家管弦乐队来伴奏，把飞机票送到每位客人朋友手中，确保他们到场。

董浩云的计较让总想搞大新闻的香港媒体嗅到了荤腥，开始疯狂造势：谁才是真正的船王？包董之争，一时间闹得沸沸扬扬。

除了竞争吨位，董浩云还在接班人问题上跟包玉刚暗中较劲。在这方面董浩云先拔头筹，两个儿子成绩优异，尤其是董建华，董浩云很早就开始针对性培养，儿子毕业后安排去美国通用汽车基层打工，他跟董建华讲道：“你不要想到自己有依靠，你必须自己主动去找苦吃，磨练意志。”

董浩云和长子董建华，1969年

包玉刚膝下无子，只有四个女儿，但女婿都很厉害，尤其是二女婿吴光正。他于1951年随父母从上海迁居香港，中学毕业后前往美国俄亥俄州辛辛那提大学选攻读建筑学专业，后来又转到哥伦比亚大学。在哥大，吴光正身兼游泳健将与学校活跃分子，获得了包玉刚次女包陪容的芳心。

就在两家生意蒸蒸日上之际，一场波及全球航运业的萧条正在酝酿：一方面，经过二十年的扩张后，80年代初船运业运量已经明显过剩；另一方面，70年代的两次石油危机让依赖石油运输的船运业遭到当头闷棍，油船的需求每年肉眼可见的下滑，船租暴跌，港口停满了没活干的油船。

在这个黑云压城的时刻，董浩云和包玉刚还战斗在一线，培养的接班人也都年富力强，紧随左右，在这场前所未有的考验中，两家会交出怎样的答卷呢？

02.诀别：逆势扩张和弃船登陆

作为全球顶级航运企业家，董浩云和包玉刚对于行业低潮都早有预判，但两个人的性格，决定了他们选择了两条截然不同的道路。

信奉行业周期论的董浩云，坚信船价暴跌、行业不景气时，才是抄底最好时机，而“全球第一船王”的心结，更是将他这种逆势扩张的欲望调动到了极致；而包玉刚则不同，银行的从业经历让他对风险尤为敏感，见风头不好就果断卖船，偿还公司债务，降低风险敞口。

得知包玉刚正在卖船，一心想做世界第一的董浩云自然不会放过机会，一边清理服役已久的小船，一边大肆负债，购进大船。包玉刚收缩业务时，董浩云还在日本订造了当时世界上第一大油轮“海上巨人”号。董浩云并非不知道萧条的杀伤力，但他估计低谷只会持续几年，非常乐观。

当董浩云的东方海外正朝着世界船王发起最后的冲击，包玉刚却做了一个决定：弃船登陆，转型房地产。

要挤进日益激烈的香港房地产市场，自己从头开始做显然是不现实的，包玉刚盯上了隶属怡和洋行的地产公司九龙仓。彼时的九龙仓是香港最大的货运港，不单单有深水码头、露天货场、货运仓库，还包含了酒店、大厦、有轨电车等产业。倘若把这块地合理开发，前景无量。

李嘉诚对九龙仓也觊觎已久，暗地里先抢下了2000万股份，但进一步收购却被怡和洋行阻止。包玉刚深知机会难得，于是在1978年8月的一个下午约见李嘉诚，后者向包玉刚提供了1977年九龙仓财产报表和物业资料，一同参会的吴光正当晚研究了这些材料，熬夜拟定了收购计划。

包玉刚和李嘉诚谈笑风生

翌日，吴光正就见证了两位商界高人的秘密握手：包玉刚收购李嘉诚送上门的2000万股九龙仓股票。如此，加上原本持有股票，包玉刚不动声色控制了30%的股权，大大超过了怡和洋行，并加入了九龙仓董事会。怡和洋行也不是善茬，为了保证控制权，他们开始大规模反购股份。

双方的拉锯持续了两年，一直到1980年6月，怡和洋行趁包玉刚前往巴黎参与会议期间，发动突然袭击，采用换股打法，在6月20日上午投放大量报纸广告，以比市价高30%的价格收购散户手中持有的九龙仓股票，英国人认准了包玉刚无法在周末两天筹集足够多的钱，用以反制怡和。

身在香港的吴光正得到消息，马上联系包玉刚，建议其去找包家的老朋友汇丰银行借钱。随后，包玉刚订了一张飞瑞士的机票，又暗地里买了回香港的头等舱，一旦筹集够弹药就马上返回香港。而吴光正则在香港联络媒体，安排记者发布会，等着包玉刚回来，就开始散播消息。

记者招待会上，突然现身的包玉刚宣布，自己拿到了汇丰银行的22亿港元贷款保证，并以105元港币的股价收购2000万股，比怡和的收购价还要高，九龙仓大小股东狂潮般把股票卖给包玉刚，怡和洋行见大势已去，便将九仓股1000多万股也甩给包玉刚，套现七亿港币离去。

1980年6月25日，九龙仓之战落幕，包玉刚弃船登陆成功，吴光正则经此一役顺利当上了太子。

包玉刚和吴光正，1980年

在包玉刚成功上岸的同时，董浩云也到达人生巅峰，拥有各类船舶149艘，总吨位达到1200万吨，终于把“世界第一船王”的桂冠戴到头上。1982年，董浩云的第150艘船“宪章号”在台湾下水在即，董浩云请来了摩纳哥王子夫妇参加4月17日的下水礼：这是船王的加冕礼。

根据日程安排，王子夫妇4月14日抵达香港，有人提出日期两个“4”撞到一起不吉利，但董浩云置之不理。然而坊间传言当时的港英政府出于政治上的考虑，不让董浩云去机场迎接。董浩云认为是莫大的侮辱，当晚心脏病发，连夜送医抢救，次日凌晨抢救无效去世，享年71岁。

世事难料，原本盛大的船王加冕礼却成了董浩云的葬礼。船王的遗产只有一间九龙塘的房子、东方海外公司百亿港币的负债，和区区250美元现金，恰逢航运业运量过剩叠加石油危机带来的需求萎缩，全球各大港口停满了没活干的货轮，东方海外业绩暴跌，负债高达14亿美元。

包玉刚和董浩云三十年的商战戛然而止。在葬礼上，对着灵柩鞠躬的包玉刚心有戚戚然：受全球经济衰退影响，香港楼市长期萎靡不振，付出巨大代价拿下九龙仓，到底算抄底还是站在半山腰上，包玉刚心里也没底。在各自的赌局上，两个船王都押上了自己全部的身家。

历史没让包玉刚等太久，答案出现在1984年。

03.冰火：两种接班，两种模式

1984年9月27日，《中英联合声明》草案签署，为了防止英国在回归前超售土地，草案要求回归前每年批地不超过50公顷。

是年年底，受到声明中土地租用制度及限制出让的条例影响，沉寂多年的香港地产开始复苏，楼价、租金应声上扬，四大家族频频出手抄底香港地产，报纸每日围绕着李嘉诚、郑裕彤等又拍下新高价地段这类新闻。而这一年，东方海外却陷入了史无前例的船运灾难中，董建华举步维艰。

董浩云去世的第二年，东方海外负债高达70亿港币，到了1984年，总亏损高达9.7亿港币。航运高负债、快周转，令往日熙熙攘攘的港口码头成了门可罗雀的船只坟场，冲击远比董建华想象得严重得多。到1985年，东方海外的负债和奥地利整个国家的国债近乎一样多。

每天面对来自全世界银行和债权人的追债，一睁眼想到的便是随时要破产的公司，有时候连续20个小时处理债主和律师的电话，母亲又在这时查出肺癌，一次，董建华在最后一次赶去参加债权人会议前，一度想要自戕，甚至给朋友打电话：“如果我死了，请你照顾我的家人。”

向董家雪中送炭的，是汇丰银行，他们愿意提供一亿美元备用信贷，其中的5000万，来自大陆的中国银行。第二年，霍英东突然伸出援手，宣布向东方海外注资约12亿港币，这针强心剂给了董建华喘息的机会，帮助东方海外在1991年扭亏。有坊间传言，霍英东的钱来自北京。

在董建华苦心支撑的同时，包家却正在享受地产的胜利果实，毫无疑问，包玉刚已经拿到了通往下个时代的门票。

拿下九龙仓的第二年，包玉刚决定把收购来的尖沙咀九龙货舱推平，建成黄金地段商场，命名为“海港城”。吴光正则接手旧电车厂的改造工作，直接将厂房推平，推平效仿纽约时代广场建起了“铜锣湾时代广场”。在这场席卷全球的航运业大萧条中，包家顺利抽身，身价无损。

坐落香港尖沙咀的海港城，2012年

《船王遗恨》中曾写道：“董浩云晚年好大喜功，会祸延后代”，不想一语成谶；世人则感慨包玉刚老谋深算，在危机前夕全身而退，留下了一座香港地标、一座全球销售额稳居第一的商场，为后人铺好了路。包家拥有这块地999年的土地使用权，单是租金，一年就净赚160亿元。

终于，香港的“收税式实业”模式出现了，日后它的效仿者，将有如过江之鲫。

包玉刚于1991年去世，葬礼地点跟董浩云一样，选在了北角英皇道的香港殡仪馆。在西式铜制灵柩里，他身穿白衬衫，套燕尾西装，打灰白色领带，身上盖着一床红色的陀螺经被，上面绣着金钱经文，灵堂则摆满了无数商贾政要的花圈和挽联，生前荣华富贵，身后尽享尊崇。

两代船王前后撒手人寰，但包家和董家的故事仍未结束，他们下一场交锋，会是在1997年，那个无与伦比的1997年。

04.暗战：那些钱解决不了的事情

1993年，吴光正就开始刻意与商界保持距离，淡化他商人的形象，频频出席政界会议。

敏感者开始察觉出这背后的谋划，尤其是吴光正后来辞去九龙仓主席的职位，“官方”给出的理由是吴光正希望能腾出更多时间从事社会事务。有人统计，吴光正辞去九龙仓主席，以及后来辞去会德丰主席两个职务后，可能失去共计至少5000万股份认购权，损失不可谓不大。

1997年回归在即，第一任特首的名字，显然会被写进史册。当时的主流舆论是反对“商人治港”，李嘉诚等巨富就被排除在外，北京的老朋友霍英东也说自己年事已高，而辞职的吴光正扭头就当了香港医药管理局主席，与商人身份彻底撇清了关系，特首之路昭然若揭。

1996年9月，吴光正正式发表声明，角逐特首一职，成为第一个表态参选的候选人。而他的最大对手，则是把东方海外一步步拉出泥潭的董建华。当时，继承包玉刚衣钵的吴氏家族坐拥180多亿的身家，董家的财产刚刚跨过15亿门槛，论起宣传造势，两人显然不可同日而语。

但选特首这件事，比拼的从来都不只是财力。

1989年，董建华为继续父亲创办海上大学的理想，将一艘邮轮改装后命名为“宇宙学府”。当年三月，“宇宙学府”首航来到上海，时任市委书记与市长亲自接待。这是董建华离开上海以后第一次回到内地，也是第一次接触高层。自此之后，东方海外在大陆的投资项目屡屡增加。

七年之后，董建华决议竞逐特首，当年接待他的上海官员，办公地点已经搬到了北京城。

1995年底，中央来人会见李嘉诚、邵逸夫等香港名流，探讨关于行政长官候选人问题。在这场深圳会晤后不到48个小时，李嘉诚便对媒体公开了自己对未来行政长官的两点建议：一是熟悉经济，了解商界运作；二是人品要好，正直不阴险。

不熟悉北京风格发言的香港媒体好一番揣测，最终还是落到了董吴两人的竞争上，把特首选举渲染成父辈们海上交锋的接力战。后来，在香港中华总商会宴会上，身份特殊的霍英东面对媒体发问，直截了当地回答：“我早已在心目中认为他（董）是合适地行政长官”。

霍英东的话自然分量十足，毕竟同样是葬礼，郑裕彤的棺材上盖着白色素花，包玉刚的棺材上盖着陀螺经被，霍英东的棺材上盖的是五星红旗。

那年12月11日，香港各界、各阶层四百位推选委员会委员齐聚在香港会议展览中心，即将投票选举出香港特别行政区第一任行政长官人选。就连散步的老人把收音机调到最大，家里吃午饭的人都举着碗坐在电视前，商场里的电视机都统一调到了一个频道，逛街的男男女女驻足等待。

12点15分，点票工作全部结束，其中董建华获得了320票，吴光正36票。船王后人的又一次对垒，董建华赢得毫无悬念。

落败的吴光正并没有拂袖离去，而是积极参与香港特区第一届政府，被委任以医院管理局主席职务，之后又成为了香港贸易发展局主席。他和董建华的蜜月期维持了将近四年，2002年，吴光正重新回归九龙仓会德丰，拾起公司主席一职，并且表示再也不会竞选特首。

吴光正和董建华，2012年

从表面上看，董家扳回一局，但从更大的范围看，包玉刚和吴光正创造的“降维式接班”，像野火一般蔓延开来，成为香港财阀们的主流操作。

04.降维：怎样才能富过三代，五代，十代？

所谓降维接班，用大白话说就是：主动调整自己的商业帝国经营方向，降低经营难度，把企业变成“傻子都能经营好”，再交给第二代。

包玉刚的“弃船登陆”，本质上就是将商业帝国从经营难度极高的船运业摆脱出来，转型经营难度大幅降低的地产，之后更是进入经营简单的“收租型物业”。这种转型，既避免了肱骨老臣对接班人的腹诽和阻碍，又能让二代获得稳健的收益。此举获得香港富豪的纷纷效仿。

如果你仔细看，会发现香港的电力是嘉道理家族和李嘉诚的，煤气是李兆基的，超市是李嘉诚和怡和集团的，公共交通是李兆基和郑裕彤的，本质上，这都是“收税制商业”。

上世纪50年代起，四大家族通过房地产积累巨大财富，并逐步控制了香港的物流、金融、电力、码头、电信等所有具备垄断特性的产业，进而“坐地收租”。包玉刚当初的精明也体现在这里，除了九龙仓，吴光正还陆续控制了香港的有限宽带、天星小轮、九龙仓电讯、海港企业等一系列公司。

1997年，董建华提出了“八万五”计划（每年要兴建8.5万套住宅，10年内香港有7成家庭都会有自己的房子），触动了已经根植香港半世纪的“收税模式”的利益。加之“八万五”撞在了金融危机的前夜，就连香港居民也对董建华嗤之以鼻，把他当作房价暴跌的幕后元凶。

董建华任特首时期，1998

1999年，董建华推出他另外一个创举政策：数码港计划，旨在绕开本地的富商，发展互联网科技。数码港计划的支持者是李嘉诚小儿子李泽楷，他带着十五家国际科技龙头企业的进驻意向书，找到董建华。政府对李泽楷的盈科信任有加，数码港计划决定不招标，直接采用。

可命运再次跟香港开了个玩笑，数码港计划颁布的第二年，互联网泡沫在美国破裂，尽管园区勉强落成，但只有两家科技公司进驻，且多为销售、市场等部门，所谓的研发中心，丝毫不见踪影。数码港回到了香港的老路：圈地皮卖豪宅，自然又是赚得盆满钵满。

此后，董建华又提出“硅港”计划，意图打造工业基地。结果香港人以炒地皮为由，赶走了竞标建厂的张汝京。后来张汝京到上海张江创办了中芯国际。后来的“中药港”计划，董建华希望利用完善的科研体系，以及香港高素质科研人才，搞出香港新机遇，但最后又是一场竹篮打水。

在董建华在位的97到05年，这三次机会摆在香港面前，它却未能好好珍惜。“金融的暴利成就了香港，也惯坏了香港。资本的短视和逐利，让香港错过了最好的10年。”

家族们的事业却蒸蒸日上，郑裕彤家族在广州建起530米第一高楼、武汉和天津的周大福中心也指日可待；新鸿基的郭家兄弟，除了每年150多亿的广场租金，还有九龙巴士和富联国际。李嘉诚技高一筹，直接跑去英国收租：电信、港口、管道、天然气，甚至连供水都没有放过。

若是要让家族永远衣食无忧，显然没有比“收税”更好的方法。

2005年3月10日，董建华宣布提前两年离任，跟他一起离开的，是那个未曾实现的香港。海港城依然风光，太平山依然快活，城还是李家的城，港还是包家的港。

05.尾声：从如日中天，到走向悲伤

2015年，69岁的吴光正宣布正式退休，36岁的儿子吴宗权接过数千亿家产，开始躺着收钱。仅两大广场每年收租就可达160亿利润，更不需要提九龙仓还持有的其他四大物业广场。两年后，董建华的东方海外作价338亿出售，船王的传奇就此谢幕，而这338亿的钱，也不过是海港城两年的租金。

这并不仅仅是两个家族的分野，是香港两条路径也就此分岔：那个未曾实现的香港，已经被人遗忘；那个如日中天的香港，慢慢走向了悲伤。

现任特首林郑月娥曾在施政报告里面曾写到：香港楼价高、租金贵，形成巨大的生活压力，是严峻的民生问题。“不少人的目标就是尽量赚钱买楼供楼，青年人选科和择业都要向钱看。住的问题也是香港最严重的安全隐患，不少家庭走投无路，甚至要住在工厂大厦内的劏房。”

当今天的香港喧嚣再起时，一切仿佛突如其来，但一切又早有答案。

全文完。感谢您的耐心阅读，顺祝周末愉快，请顺手点个"在看"吧~

参考资料：

.世界船王——包玉刚传，广东人民出版社出版，1995

.香港商战风云录，广州出版社，1996

.富豪接班人，北方文艺出版社，2005

.董建华家族，广州出版社，1996

.董建华担任香港特首七年，南方周末，2005

.一代船王董建华，中华工商联合出版社，1996

.地产霸权，中国人民出版社，2005

.缓缓沉默的“香港巨轮”，奏响一曲悲歌，2017</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>Solid/Liquid 发表于 2019-07-28 17:32:40</span><br>
<span>一姐都欲言又止成那样了微博底下也天天被人指着鼻子怼新常态新常态</span><br>
<span>之前有过一篇招人推文说是“老编辑和 ...是，然后那博文下一堆人问老编辑是不是被控制了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>曾经的小书: </b><br>
<span>香港的问题大家都看到，但是改变成本之大以至于唯一的选择是死一次然后重头再来。</span><br>
<span>自我革命，谈何容易？我们走向共和的道路多艰辛，建国死多少人还不说明问题吗？</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>再说一句</span><br>
<span>意识形态没卵用啊</span><br>
<span>不和大陆比</span><br>
<span>纽约、伦敦、巴黎、东京、新加坡这些传统的老牌资本主义强市有冥煮有毒菜，金融强，房价也高上天</span><br>
<span>人家也一样有很强的it、生物、ai、先进制造产业啊。</span><br>
<span>这些领域</span><br>
<span>不一定能跟硅谷比</span><br>
<span>但碾香港跟打小孩似得。</span><br>
<span>也就是台北比较扑街点。</span><br>
<span>本土派一天不面对自己的产业问题，喊再多意识形态，仍然吃不上饭。</span><br>
</p><p><b>yly88528: </b><br>
<span>水银之蛇 发表于 2019-7-28 14:33</span><br>
<span>当然都是像变成金融资本主义，但是如果合理干预的话，如德国句保留下了产业。说到底香港本身就是个殖民地 ...</span><br>
<span>是不是英帝国故意这么搞的。</span><br>
</p><p><b>ghostddr: </b><br>
<span>Gisary 发表于 2019-7-28 14:39</span><br>
<span>粗略地看了看，既没有详细给出时间线结合历史谈香港发展，又没有结合经济谈上层建筑，中共对港的压迫也是 ...</span><br>
<span>你的话让我这个老年人，回想起上世纪香港经济高速发展时期，香港、台湾的“键盘侠”通过报纸电视对骂的场景。</span><br>
<span>台湾人说香港不民煮，香港人说台湾不自由。台湾人说香港物价高、房子小，香港人说台湾人均GDP低，收入少。是不是跟现在内地人说的话一样？</span><br>
<span>那时候香港人觉得民煮一点用没有，都是胡闹。那时候台湾人整天说人均GDP没用，要讲购买力平价。</span><br>
</p><p><b>首领: </b><br>
<span>董生是个好人我可能会信，但是他菜，行政水平不够看。</span><br>
</p><p><b>齐雨绮语: </b><br>
<span>illusiome 发表于 2019-7-28 18:08</span><br>
<span>再说一句</span><br>
<span>意识形态没卵用啊</span><br>
<span>有大陆这样的庞然大物在旁边，香港和台湾的产业链和人才储备都是无解的，资本方为啥要想不开不来大陆？</span><br>
</p><p><b>ghostddr: </b><br>
<span>悲伤的风中云 发表于 2019-7-28 16:26</span><br>
<span>看完深有感触 学到了很多</span><br>
<span>现在回头看看** 再看看当地的数码港计划群原来是这样的故事啊</span><br>
<span>可是内地人，比如我这样的普通人是做不出反对降房价这种事的，没有这个脸皮。房价高不高，高！该不该限制房价快速增长，应该。这是内地绝大多数人的共识。剩下的那一小部分人跳出来也只会受到嘲讽。</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>齐雨绮语 发表于 2019-7-28 18:28</span><br>
<span>有大陆这样的庞然大物在旁边，香港和台湾的产业链和人才储备都是无解的，资本方为啥要想不开不来大陆？ ...</span><br>
<span>很简单啊</span><br>
<span>香港（当时）基础好啊，加上融钱的确方便，</span><br>
<span>设计、研发、资本运营在香港</span><br>
<span>生产、二次开发、市场在大陆</span><br>
<span>大疆创始人是港科大学生、拉来的第一笔投资是港科大的教授拉的、一开始的运营在港科大的孵化器、第一笔投资是香港的。</span><br>
<span>到现在大疆的实际控股公司仍然注册在香港</span><br>
<span>如果香港当时有比较完整的产业链，加上背靠珠三角，高附加值的企业完全可以适配。</span><br>
</p><p><b>遥仰苍穹: </b><br>
<span>董先生这个人吧，运气差，眼光有，能力不大行。</span><br>
<span>虽然有这么多毛病，但是也是你港人最好的选择了，他的政策要是能部分延续一两项，你港年轻人会好过的多。</span><br>
</p><p><b>hukeyun: </b><br>
<span>卖不如租，毕竟卖一次划不来，年年卖你才稳当。很像奴隶制度了，为资本家打工赚钱，最后消费还得把钱还给他。</span><br>
<span>这种模式最怕的就是战争和动乱了，但是某些商人却是靠发战争财起来的。</span><br>
</p><p><b>cccp: </b><br>
<span>董最后提前两年离任啊那是被本地人伤透了心吧……</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>李恭暔: </b><br>
<span>事后诸葛</span><br>
<span>董是真无能</span><br>
</p><p><b>李恭暔: </b><br>
<span>秘封赛高！ 发表于 2019-7-28 13:33</span><br>
<span>别的不说，请你去查两个人，汪滔和郭海成，一个港科大的学生，一个港科大的教授，看看他们成果为什么在香港 ...</span><br>
<span>汪涛郭海城确实就是因为人力成本运营成本，租金地价等等过高。</span><br>
<span>最初3~4年他们连产品都没有</span><br>
<span>能在香港呆下去才怪了</span><br>
<span>一直在深圳关外铁皮屋里折腾</span><br>
</p><p><b>che: </b><br>
<span> 本帖最后由 che 于 2019-7-28 21:57 编辑 </span><br>
<span>现在香港立法会一半的席位都是功能组别，实际上就是大资本家保留席位。其实普选还真能缓解大资本家把持政权玩死穷人的问题。只不过香港泛民跑偏了没法和中央取得互信，现在新一代所谓本土派又出来了（类比台湾的时代力量），港独旗号打出来，这事更复杂了。我看香港就是一个死局。</span><br>
</p><p><b>smkf013: </b><br>
<span>能躺着收租谁还会去拼命干实业呢，谁有钱以后想的不是买个锤子而是我要自己去车个榔头出来，30年内要是去月球不能跟公交车一样，那就开战吧</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>李恭暔 发表于 2019-7-28 21:37</span><br>
<span>事后诸葛</span><br>
<span>董是真无能</span><br>
<span>他做了对的事，当年带头发展互联网就是美帝，也可以说是摸着石头过河了，能力和势力不够如之奈何。</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-7-28 13:25</span><br>
<span>老编辑是被挂牌的，老道也被干掉，只剩下荣大一姐装死</span><br>
<span>老编辑被挂牌了？什么意思？怎么回事？</span><br>
</p><p><b>haarp: </b><br>
<span>REST 发表于 2019-7-28 10:50</span><br>
<span>https://www.ln.edu.hk/mcsln/45th_issue/criticism_08.shtml可以看一下这份，核心是共同体意识的形成 ...</span><br>
<span>本土派谈共同体意识？？港大生真的认为自己和街头小贩和当年那些游过深圳河的逃港者是同一命运共同体？越南船民的后代真的认为HK现在还是英国下属领地？？文字中到处流露出的“你没和我商量过”，表现的就好像他们以前“我有和本家那边商量”的能力一样，说穿了，HK只是中国的一块土地，上面的人有本事的走，没本事的留，不过是一种一厢情愿的认为自己是本土派罢了，你问问北京土著当年北京被定为首都的时候，有土著敢说“没征求我的意见”么？真是把自己当作一块料了，殊不知连下锅的资格都没有</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>narutoz 发表于 2019-7-28 22:16</span><br>
<span>老编辑被挂牌了？什么意思？怎么回事？</span><br>
<span>91L，他有些东西说的太直接</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>che 发表于 2019-7-28 21:56</span><br>
<span>现在香港立法会一半的席位都是功能组别，实际上就是大资本家保留席位。其实普选还真能缓解大资本家把持政权 ...</span><br>
<span>其实司徒华如果没死，那或许还有机会破局。</span><br>
</p><p><b>银河最大星爆: </b><br>
<span>以前看过一些文章，说是董生想要力挽狂澜但还是打不过大资本</span><br>
</p><p><b>healeveryone: </b><br>
<span>萌物收藏家 发表于 2019-7-28 10:26</span><br>
<span>本地派有什么高论？都是中央没让香港普选的错？</span><br>
<span>其实你要说香港现在这个情况和普选完全没有关系，也是不对的</span><br>
<span>香港现在面临的问题极其类似东汉末年，大家族把持社会的方方面面，同时统治阶级和中下层完全脱节，造成中下层阶层怨气很大</span><br>
<span>普选能不能解决这些问题？肯定解决不了。但是普选能够提供一个减压阀，能够缓和一下底层的怨气</span><br>
</p><p><b>youjh: </b><br>
<span>不单是董无能是整个香港的眼光和能力都不行，不光八万五，当初数码港要是能把企鹅留着，也不至于现在被深圳骑在头上了。</span><br>
</p><p><b>關羽: </b><br>
<span>healeveryone 发表于 2019-07-28 22:32:11</span><br>
<span>其实你要说香港现在这个情况和普选完全没有关系，也是不对的</span><br>
<span>香港现在面临的问题极其类似东汉末年，大家 ...我觉得是谨慎选择是否普选的。因为就香港这个地区特殊的各国势力有博弈的前提下开普选有可能会出现一些更难收拾的局面。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>gzwind: </b><br>
<span>qtk959903 发表于 2019-7-28 17:25</span><br>
<span>hk人均收入只有魔都两倍？不止吧。。你知道魔都平均收入是多少吗？</span><br>
<span>香港月平均工资是1.5w港币 你觉得上海没有6000多rmb？其实香港收入没有大家想的高。</span><br>
</p><p><b>healeveryone: </b><br>
<span>關羽 发表于 2019-7-28 22:41</span><br>
<span>我觉得是谨慎选择是否普选的。因为就香港这个地区特殊的各国势力有博弈的前提下开普选有可能会出现一些更难 ...</span><br>
<span>我个人认为就算不普选，也必须要改进目前选举特首的制度。现在的制度选出来的要么是大资本家代言人（梁），要么就是饭桶（林月）。</span><br>
</p><p><b>RX-78-2: </b><br>
<span>haarp 发表于 2019-7-28 22:17</span><br>
<span>本土派谈共同体意识？？港大生真的认为自己和街头小贩和当年那些游过深圳河的逃港者是同一命运共同体？越 ...</span><br>
<span>“我都跪那么久了，你凭什么不跪”系列</span><br>
</p><p><b>齐雨绮语: </b><br>
<span>healeveryone 发表于 2019-7-28 22:54</span><br>
<span>我个人认为就算不普选，也必须要改进目前选举特首的制度。现在的制度选出来的要么是大资本家代言人（梁） ...</span><br>
<span>看看台湾，普选没有用的，有能力有抱负的人为什么要去竞选一个市长？在大陆做市长，至少还能凭这做跳板，在香港做市长，能往哪里跳？</span><br>
</p><p><b>hipper: </b><br>
<span>healeveryone 发表于 2019-7-28 22:32</span><br>
<span>其实你要说香港现在这个情况和普选完全没有关系，也是不对的</span><br>
<span>香港现在面临的问题极其类似东汉末年，大家 ...</span><br>
<span>普选跟州牧制有什么区别？有能者居之？</span><br>
</p><p><b>healeveryone: </b><br>
<span>齐雨绮语 发表于 2019-7-28 22:59</span><br>
<span>看看台湾，普选没有用的，有能力有抱负的人为什么要去竞选一个市长？在大陆做市长，至少还能凭这做跳板， ...</span><br>
<span>普选的目的不是选贤选能，而是两点：</span><br>
<span>1. 选出来的人要对自己的票仓负责。比如床铺，为了自己那些红脖子票仓和全世界打贸易战，奥观海为了黑人墨西哥人票仓欢迎非法移民。这一点对目前的香港是加分项，中下层太需要一个人来代表他们的利益了</span><br>
<span>2. 选出来的人有法理或者说大义上的名分，执行政策时可以狭民意以令不臣，“我就是民意的代言人”。这一点是目前国内比较忌惮的，甚至可以说是普选的最大阻碍。如果说这人真只是为底层代言还好，但你说如果选出来一个港 独的人出来，那这事真是非常难收场</span><br>
</p><p><b>healeveryone: </b><br>
<span>hipper 发表于 2019-7-28 23:03</span><br>
<span>普选跟州牧制有什么区别？有能者居之？</span><br>
<span>参见131楼</span><br>
</p><p><b>13doge: </b><br>
<span>董董先生没死心的话，这次风波过去，说不定时运就到他头上了。</span><br>
</p><p><b>hipper: </b><br>
<span>healeveryone 发表于 2019-7-28 23:07</span><br>
<span>普选的目的不是选贤选能，而是两点：</span><br>
<span>1. 选出来的人要对自己的票仓负责。比如床铺，为了自己那些红脖子 ...</span><br>
<span>选上前才需要负责啊，选上后只要不需要连任或是能得到原反对势力的支持又或是完全没有竞争对手，负不负责就压根不重要。不当政者宣扬负责，当政后却不用强制兑现，这就是当下“民主”制度最大的悖论。所以蔡上台第一件事就是摧毁KMT的根基将钱拿到手，至于她代表的台毒势力她还有多上心？</span><br>
</p><p><b>healeveryone: </b><br>
<span>hipper 发表于 2019-7-28 23:22</span><br>
<span>选上前才需要负责啊，选上后只要不需要连任或是能得到原反对势力的支持又或是完全没有竞争对手，负不负责 ...</span><br>
<span>这种情况一般出现在日本/印度这种地方，其实背后的原因主要有两个：一个是民意非常分散，民众诉求弱，选谁上去都行。这种情况下候选人一般就是漫天开空头支票以求尽可能覆盖大部分选民选票，这种人上台后自然就是翻脸如翻书；另一个就是反对派太弱鸡，但这其实只是一个短期情况，如果民意很强你还说话不算话，反对派上位其实是分分钟的事情，比如93年和09年自民党下台就是得罪了自己的铁票仓导致选举惨败。除非执政党能够像普大帝那种从肉体上消灭反对派，但这个已经不是讨论范围内的事了</span><br>
<span>另外说下菜菜子还有前面的阿扁哥，胎毒势力对他们俩已经是非常满意了，看看这几年台湾的整体气氛和涉中各种政策，你真不能说他们背弃了当时的承诺。现在的问题是胎毒里面的急独理念也越来越疯狂不切实际，人数也越来越多，所以造成了一种菜菜子没有管胎毒的感觉</span><br>
</p><p><b>關羽: </b><br>
<span>healeveryone 发表于 2019-07-28 22:54:07</span><br>
<span>我个人认为就算不普选，也必须要改进目前选举特首的制度。现在的制度选出来的要么是大资本家代言人（梁） ...就算是你给了一定席位或者给泛民和本土派也没用的，这群人并不在乎的真是解决困境。要知道民选的政客并不一定是真是代表选民利益。当然你说要遏制几大家族寡头是肯定要做，但是引入这批反对派也解决不了几大家族控制了香港的现状。而且最主要是香港司法立法和行政架构的低效不变，我觉得会同样是无尽的扯皮模式居多。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>healeveryone 发表于 2019-7-28 23:36</span><br>
<span>这种情况一般出现在日本/印度这种地方，其实背后的原因主要有两个：一个是民意非常分散，民众诉求弱，选 ...</span><br>
<span>如果大多数人的诉求是独立那怎么办？</span><br>
</p><p><b>未注册用户: </b><br>
<span>illusiome 发表于 2019-7-28 13:19</span><br>
<span>大哥又瞎b扯</span><br>
<span>上海和北京的软件收入总额排中国1、3两位</span><br>
<span>上海北京的it大公司有几家是直接从零做起的，大部分不都是公司发展到一定规模了才转移一部分过去。</span><br>
<span>新兴产业是要靠尸山血海用尸体堆出来的，互联网这种前期烧钱烧得看不到底的行业就更不用说。</span><br>
<span>香港的问题就是机会成本和运营成本太高赌不起，一样的钱香港烧一家创业公司深圳够烧10家还有找（00年物价），董在99年搞互联网，这是多撑几年就能拨云见雾的问题吗？</span><br>
</p><p><b>hipper: </b><br>
<span>植田佳奈 发表于 2019-7-28 23:54</span><br>
<span>如果大多数人的诉求是独立那怎么办？</span><br>
<span>不需要，只要让司法裁决选举舞弊就可以了。</span><br>
</p><p><b>healeveryone: </b><br>
<span> 本帖最后由 healeveryone 于 2019-7-29 00:24 编辑 </span><br>
<span>植田佳奈 发表于 2019-7-28 23:54</span><br>
<span>如果大多数人的诉求是独立那怎么办？</span><br>
<span>这就涉及到皿 煮的自我修正了</span><br>
<span>打个不恰当的比方，现在全国人民大多数人要求太阳从西边升起，执政党觉得很荒谬，斥之为无稽之谈。但是有需求就会有供给，总会有某个在野党开始宣称选我上台，我能让太阳从西边升起！民众一听非常高兴，接下来选举，上台</span><br>
<span>问题是这个在野党一上台，他自己也知道现实就是太阳没法从西边升起啊，怎么办？有这么几个解决方法：</span><br>
<span>1. 最简单的，修改法律，把东方改成西方，这样以后大家又可以一切照旧岁月静好，这是自我麻痹法。</span><br>
<span>2. 民众对1不满意，说这没有解决根本问题，而且其他国家仍然不是这么看的啊，那好，我就对外发动战争or大力研究各种黑科技，把一切认为太阳是从东边升起的人都消灭or开发出宇宙无敌歼星舰让太阳改变运转方式。</span><br>
<span>3. 如果1、2都不成功，这个时候战争/科研消耗已经把坚持要求太阳从西边升起的那部分人的肉体或者精神都摧毁了，正常人又占据主流地位了，世界因此终于再次和平了</span><br>
<span>至于为什么一开始大部分人会觉得太阳必须从西边升起？？？这是皿 煮的另外一个问题了</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>未注册用户 发表于 2019-7-29 00:08</span><br>
<span>上海北京的it大公司有几家是直接从零做起的，大部分不都是公司发展到一定规模了才转移一部分过去。</span><br>
<span>新兴 ...</span><br>
<span>你为啥会有香港大老板没本事烧钱？没眼光而已。李泽楷卖掉腾讯赚多少？也就一千万。他差这一千万么？</span><br>
<span>我再举个例子，之前下围棋的阿怕狗公司，李嘉诚是最早投资的，然后卖个谷歌。李嘉诚差这个钱么？</span><br>
</p><p><b>gangzhu2: </b><br>
<span>黄霑当年怎么说来着？</span><br>
<span>香港以后只是大中华合唱一部分，过去的好是因为中国的封闭和台湾的还没开放。</span><br>
</p><p><b>未注册用户: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-7-29 00:17</span><br>
<span>你为啥会有香港大老板没本事烧钱？没眼光而已。李泽楷卖掉腾讯赚多少？也就一千万。他差这一千万 ...</span><br>
<span>不是没本事烧钱，而是钱为什么要烧在香港。上海北京也极少有在市中心办公的，留个办事处销售处当门面，真正的生产研发部门放郊外，深圳实质上在上个十年就承担了这个作用。</span><br>
</p><p><b>未注册用户: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-7-29 00:17</span><br>
<span>你为啥会有香港大老板没本事烧钱？没眼光而已。李泽楷卖掉腾讯赚多少？也就一千万。他差这一千万 ...</span><br>
<span>李泽楷卖腾讯李嘉诚卖阿法狗，他们当然不缺那一个一千万，但是他们也不止投资了一家公司好不好。本来就是准备安稳赚快钱，快进快出落袋为安。</span><br>
<span>各人地位不同眼界不同自然看到的东西不一样，局外人从结果论出发当事后诸葛亮就没意思了。</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>未注册用户 发表于 2019-7-29 00:08</span><br>
<span>上海北京的it大公司有几家是直接从零做起的，大部分不都是公司发展到一定规模了才转移一部分过去。</span><br>
<span>新兴 ...</span><br>
<span>不用说个屁</span><br>
<span>你知道99年香港拿着多少国内互联网公司的股权？</span><br>
<span>99年国内还有“触网”一说，可不是现在这种先烧钱再盈利的模式好嘛？</span><br>
<span>用vie来上市风光那几年，香港有留到哪怕一家在港上市的大型新兴企业？</span><br>
<span>得了我觉得你还是先看看统计年鉴再bb吧。</span><br>
<span>连北京上海高科技企业是外地公司迁入这种胡话都说出来了</span><br>
<span>不知道张江总得听说过中关村吧？</span><br>
</p><p><b>davarishi: </b><br>
<span>hk的问题是秃头上的虱子，只不过解决方法太复杂、涉及面太广/解决成本高/解决收益太低/解决了关我屁事？这几种因素，让hk一直被晾在那里。</span><br>
<span>本来吧，一个国际金融岛、东西方情报交换中心、略次于维京群岛、开曼群岛等地的黑金流转基地，对于人民来说，求生是一个伪命题。除非强人治之，改天换地。说得不太正确，当年李家坡就是这么干的。hk如果不被完全纳入到大陆体制下，那么hk灿民的发展顶点就是个新加坡级别，生活水平就是那个样子。或许能保证居者有其屋，但是从生到死，一辈子都为几大家族打工是肯定的。</span><br>
<span>但是，控制hk民生的几大家族，和他们背后的西方主子，一向秉承着资本家的逻辑，只管收税，不管治理。hk灿民的生死，谁管他？也就大陆人民心太软，仗着点同胞余情，还给人家出谋划策。殊不知人家废青，没事上上街，闹闹事，草草比，还不用上课，也不用管找工作什么的，多乐呵啊。反正废青也没有未来，买房子什么的更是遥不可及。那不如破罐子破摔罢了。</span><br>
<span>hk真的有未来吗？当然有，但是，当年班级里的差生，老师苦口婆心给出的点子，有几个听的？只有真正时隔多年，一切都冷却下来，才会明白，到底什么是好，什么是坏。</span><br>
<span>自助者天助。自己都放弃自己了，除了国家强力，一杆到底。但是在现在这个保守大回潮的时代，谁会真正替你的未来不计成本的考量和出力？</span><br>
</p><p><b>hlazd: </b><br>
<span>唏嘘</span><br>
<span>— from Sony G8441, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>未注册用户: </b><br>
<span> 本帖最后由 未注册用户 于 2019-7-29 02:03 编辑 </span><br>
<span>illusiome 发表于 2019-7-29 01:09</span><br>
<span>不用说个屁</span><br>
<span>你知道99年香港拿着多少国内互联网公司的股权？</span><br>
<span>99年国内还有“触网”一说，可不是现在这种先 ...</span><br>
<span>别逗了，我04年在金桥上班，06年到张江直到现在，你跟我说我不知道张江？张江不就是靠着当初的低成本吸引外资大公司把运维客服和外围研发放过来做起来的，你知道张江起步的时候是什么地界么？</span><br>
<span>还中关村，it企业在北京开个总部跑关系能拿政府单子拿政策，开去香港能干什么，拿英国政府单子？</span><br>
<span>上海能划金桥张江漕河泾，香港总共就1000平方公里连生活用水都不能自给自足的地方，比个屁啊，一小时车程就到深圳了。</span><br>
<span>香港那帮人玩的就是金融运作短平快，99年的那些互联网股权一股不卖拿到现在你能保证就是赚的？互联网公司死死活活都换了几茬了。马化腾当初还准备100万卖QQ呢，要不是广东电信实在不肯多出40万也就卖了，是不是也要把马化腾吊起来批判一番？</span><br>
<span>你们无非就是看到有人中了五百万跑去跟彩票摊老板说“你要是当初不卖现在可发达了”，事后诸葛亮谁不会啊。</span><br>
</p><p><b>寺川愛美: </b><br>
<span>是這樣，也不是這樣</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1849626[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>饭桶戴老板：香港的葬礼：逝去者，接班者，收税者[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849626-1-1.html</link>
      <description>饭桶戴老板：香港的葬礼：逝去者，接班者，收税者&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s/qzdFuRyYc4hipkFJN6QKNw

香港的葬礼：逝去者，接班者，收税者

作者：任小酒

编辑：李墨天/戴老板

在香港，葬礼是门政治。

2016年郑裕彤去世，全香港富豪名流悉数到场，扶灵名单也要精挑细选：两任特首董建华和梁振英排在最前面，后面是中联办主任张晓明和澳门行政长官崔世安，接着才是李嘉诚和李兆基。一代情圣刘銮雄都排不上号，只能拄着拐杖远远看着老情人李嘉欣挽着许晋亨，兀自惆怅。

两年后，新鸿基掌舵人郭炳湘离世，参加吊唁的多以豪门二代为主：李嘉诚之子李泽钜，霍英东之子霍震霆，黄廷方之子黄荣祥和李兆基之子李家诚，政界人物则是致函唁电的多，出席葬礼的少；而2个月后李嘉欣公公许世勋去世，出席的富豪就只有95岁的马来西亚糖王郭鹤年了。

政商通吃的老一辈富豪，才能享受顶级的葬礼待遇。1982年，一代船王董浩云去世，三千多名政商人士将位于北角英皇道的香港殡仪馆堵得水泄不通。扶灵的12人有邵氏公司董事长邵逸夫、汇丰银行董事长沈弼、摩纳哥王子雷尼尔，美国总统里根和台湾领导人蒋经国也特地致吊唁电话。

但出殡当天第一个赶到灵堂，却是另一位浙江籍船王包玉刚，他在向董浩云的灵柩鞠完躬之后，李嘉诚和港英总督麦理浩（Crawford MacLehose）才步入现场。英雄惜英雄，包玉刚跟董浩云为了争夺全球航运老大的位置，缠斗一辈子，如今老对手西去，过往恩怨也悄然谢幕。

1991年，包玉刚也驾鹤西去，葬礼规格空前绝后。走在8人扶灵队伍最前面的，是外交部副部长周南和撒切尔夫人的丈夫丹尼斯爵士，紧跟的是李嘉诚和邵逸夫。几乎所有G20国家领导人均送来花圈，邓小平更是以“生前友好”的名义，派女儿邓榕和女婿贺平专程赴港，出席葬礼。

豪门葬礼的另一面，是商业帝国的接班。董浩云去世后，旗下船运帝国传承给了两个儿子董建华和董建成；而包玉刚经过一番精心设计，将庞大的商业帝国分拆成四部分，传给了四个女儿和女婿，其中最重要的地产部分（会德丰和九龙仓），交到了二女儿包陪荣和女婿吴光正的手上。

从1982年董浩云去世，到1991年包玉刚去世，香港在不到10年的时间里风云变幻。董浩云葬礼结束的5个月后，撒切尔夫人抵港，收到了总设计师“关于主权问题，没有回转余地”的回答。随后的几年里，吴光正协助包玉刚弃船登陆，董建华弃商从政，两个家族开始走向不同的方向。

在两个家族的不同轨迹里，一些变化发生了，一些伏笔埋下了，历史的暗门裂变出两个香港：一个是未曾实现的香港，一个是走向悲伤的香港。

01.双峰：船王和他们的接班人们

包玉刚和董浩云的缠斗，要追溯到上个世纪40年代末：两人分别于1949年和1948年来到香港，前者来自宁波镇海，后者来自舟山定海县。

1955年，董浩云借着朝鲜战争狠赚了一笔，在行业内声望日隆，而从上海银行副行长辞职的包玉刚，也看中了香港作为世界贸易港的潜力，决定转行。对航运一无所知的包玉刚登门求董浩云，后者多少有些前辈的架子，呛了包玉刚一句：“你也想搞航运？胆子真够大的！”

董浩云的轻蔑不无道理。航运是一个典型的重资产行业，”金融+产业”联动的高杠杆模式，既需要利用自有资金加杠杆借贷，又需要与各国政府之间保持良好的政商关系，保证资金来源。因此想要在航运竞争中盈利，就必须背上高负债，还得有天时地利配合，稍有不慎便会倾家荡产。

谋事在人，成事在天，老天爷给了包玉刚发迹的机会。1956年中东战争爆发，埃及封锁苏伊士运河，海上运输必须绕道好望角，航运业大发横财。到了60年代，越南战争爆发，美军急需船只帮忙做后勤补给，董浩云借战争猛虎添翼，包玉刚也在其间迅速崛起，成为香港的富豪之一。

航运这门生意，吨位是一切的基础，手里的船越多，赚的钱就越多。董浩云早年财力薄弱，常常收购旧船，发迹后则手笔豪放，热衷建造巨轮。越战期间，美国半卖半送给了董浩云12艘船，又赶上日本以低息贷款推动造船业，他趁势订造一艘16000吨的“东方樱花”号，一时风光无两。

相比之下，包玉刚的船数量少，船龄高，吨位小。但他在经营模式上搞创新：把船租给别人，自己只收租金。战争期间，航运需求急速扩张，货运公司付出远高于平时的租金租船，发了横财的包玉刚火速添置了7条货船。喜欢从买船到运输一条龙包办的董浩云对此不屑：“他那算什么船东？”

出身银行的包玉刚深谙航运业的金融属性，找到了汇丰银行这座靠山，并于1971年加入汇丰董事会。凭借着汇丰的大笔贷款，包玉刚的海上王国蒸蒸日上，在船运吨位上逐渐能跟董浩云平起平坐。董浩云也没闲着，1973年旗下东方海外在香港上市，募集1.2亿港元几乎全被用来订购新船。

对于两人的竞争，董浩云特别在乎。东方海外上市那年，美国《新闻周刊》发文，将包玉刚与世界级船王奥纳西斯相比，称他为“东方奥纳西斯”，无疑是巴掌扇在董浩云脸上。但更打脸的还在后面：1977年，一家西方船运经纪公司给船王们排了个座次，包玉刚荣膺头把交椅，董浩云只排在第七。

嗜船如命的董浩云坐不住了，写了一封《致编辑的信》寄给这些媒体，直言其计算方法有问题：他包玉刚的船有一半股权在汇丰手里，我东方海外的船可是都姓董！

董浩云嗜船如命的习性，香港人尽皆知：每每有新船下水，他就要精心设计三天的庆祝节目，借机造大声势，提高自己的知名度。一次董浩云为了捧红一个女钢琴家，就专门包下了伦敦皇家亚尔巴音乐厅，还请来英国皇家管弦乐队来伴奏，把飞机票送到每位客人朋友手中，确保他们到场。

董浩云的计较让总想搞大新闻的香港媒体嗅到了荤腥，开始疯狂造势：谁才是真正的船王？包董之争，一时间闹得沸沸扬扬。

除了竞争吨位，董浩云还在接班人问题上跟包玉刚暗中较劲。在这方面董浩云先拔头筹，两个儿子成绩优异，尤其是董建华，董浩云很早就开始针对性培养，儿子毕业后安排去美国通用汽车基层打工，他跟董建华讲道：“你不要想到自己有依靠，你必须自己主动去找苦吃，磨练意志。”

董浩云和长子董建华，1969年

包玉刚膝下无子，只有四个女儿，但女婿都很厉害，尤其是二女婿吴光正。他于1951年随父母从上海迁居香港，中学毕业后前往美国俄亥俄州辛辛那提大学选攻读建筑学专业，后来又转到哥伦比亚大学。在哥大，吴光正身兼游泳健将与学校活跃分子，获得了包玉刚次女包陪容的芳心。

就在两家生意蒸蒸日上之际，一场波及全球航运业的萧条正在酝酿：一方面，经过二十年的扩张后，80年代初船运业运量已经明显过剩；另一方面，70年代的两次石油危机让依赖石油运输的船运业遭到当头闷棍，油船的需求每年肉眼可见的下滑，船租暴跌，港口停满了没活干的油船。

在这个黑云压城的时刻，董浩云和包玉刚还战斗在一线，培养的接班人也都年富力强，紧随左右，在这场前所未有的考验中，两家会交出怎样的答卷呢？

02.诀别：逆势扩张和弃船登陆

作为全球顶级航运企业家，董浩云和包玉刚对于行业低潮都早有预判，但两个人的性格，决定了他们选择了两条截然不同的道路。

信奉行业周期论的董浩云，坚信船价暴跌、行业不景气时，才是抄底最好时机，而“全球第一船王”的心结，更是将他这种逆势扩张的欲望调动到了极致；而包玉刚则不同，银行的从业经历让他对风险尤为敏感，见风头不好就果断卖船，偿还公司债务，降低风险敞口。

得知包玉刚正在卖船，一心想做世界第一的董浩云自然不会放过机会，一边清理服役已久的小船，一边大肆负债，购进大船。包玉刚收缩业务时，董浩云还在日本订造了当时世界上第一大油轮“海上巨人”号。董浩云并非不知道萧条的杀伤力，但他估计低谷只会持续几年，非常乐观。

当董浩云的东方海外正朝着世界船王发起最后的冲击，包玉刚却做了一个决定：弃船登陆，转型房地产。

要挤进日益激烈的香港房地产市场，自己从头开始做显然是不现实的，包玉刚盯上了隶属怡和洋行的地产公司九龙仓。彼时的九龙仓是香港最大的货运港，不单单有深水码头、露天货场、货运仓库，还包含了酒店、大厦、有轨电车等产业。倘若把这块地合理开发，前景无量。

李嘉诚对九龙仓也觊觎已久，暗地里先抢下了2000万股份，但进一步收购却被怡和洋行阻止。包玉刚深知机会难得，于是在1978年8月的一个下午约见李嘉诚，后者向包玉刚提供了1977年九龙仓财产报表和物业资料，一同参会的吴光正当晚研究了这些材料，熬夜拟定了收购计划。

包玉刚和李嘉诚谈笑风生

翌日，吴光正就见证了两位商界高人的秘密握手：包玉刚收购李嘉诚送上门的2000万股九龙仓股票。如此，加上原本持有股票，包玉刚不动声色控制了30%的股权，大大超过了怡和洋行，并加入了九龙仓董事会。怡和洋行也不是善茬，为了保证控制权，他们开始大规模反购股份。

双方的拉锯持续了两年，一直到1980年6月，怡和洋行趁包玉刚前往巴黎参与会议期间，发动突然袭击，采用换股打法，在6月20日上午投放大量报纸广告，以比市价高30%的价格收购散户手中持有的九龙仓股票，英国人认准了包玉刚无法在周末两天筹集足够多的钱，用以反制怡和。

身在香港的吴光正得到消息，马上联系包玉刚，建议其去找包家的老朋友汇丰银行借钱。随后，包玉刚订了一张飞瑞士的机票，又暗地里买了回香港的头等舱，一旦筹集够弹药就马上返回香港。而吴光正则在香港联络媒体，安排记者发布会，等着包玉刚回来，就开始散播消息。

记者招待会上，突然现身的包玉刚宣布，自己拿到了汇丰银行的22亿港元贷款保证，并以105元港币的股价收购2000万股，比怡和的收购价还要高，九龙仓大小股东狂潮般把股票卖给包玉刚，怡和洋行见大势已去，便将九仓股1000多万股也甩给包玉刚，套现七亿港币离去。

1980年6月25日，九龙仓之战落幕，包玉刚弃船登陆成功，吴光正则经此一役顺利当上了太子。

包玉刚和吴光正，1980年

在包玉刚成功上岸的同时，董浩云也到达人生巅峰，拥有各类船舶149艘，总吨位达到1200万吨，终于把“世界第一船王”的桂冠戴到头上。1982年，董浩云的第150艘船“宪章号”在台湾下水在即，董浩云请来了摩纳哥王子夫妇参加4月17日的下水礼：这是船王的加冕礼。

根据日程安排，王子夫妇4月14日抵达香港，有人提出日期两个“4”撞到一起不吉利，但董浩云置之不理。然而坊间传言当时的港英政府出于政治上的考虑，不让董浩云去机场迎接。董浩云认为是莫大的侮辱，当晚心脏病发，连夜送医抢救，次日凌晨抢救无效去世，享年71岁。

世事难料，原本盛大的船王加冕礼却成了董浩云的葬礼。船王的遗产只有一间九龙塘的房子、东方海外公司百亿港币的负债，和区区250美元现金，恰逢航运业运量过剩叠加石油危机带来的需求萎缩，全球各大港口停满了没活干的货轮，东方海外业绩暴跌，负债高达14亿美元。

包玉刚和董浩云三十年的商战戛然而止。在葬礼上，对着灵柩鞠躬的包玉刚心有戚戚然：受全球经济衰退影响，香港楼市长期萎靡不振，付出巨大代价拿下九龙仓，到底算抄底还是站在半山腰上，包玉刚心里也没底。在各自的赌局上，两个船王都押上了自己全部的身家。

历史没让包玉刚等太久，答案出现在1984年。

03.冰火：两种接班，两种模式

1984年9月27日，《中英联合声明》草案签署，为了防止英国在回归前超售土地，草案要求回归前每年批地不超过50公顷。

是年年底，受到声明中土地租用制度及限制出让的条例影响，沉寂多年的香港地产开始复苏，楼价、租金应声上扬，四大家族频频出手抄底香港地产，报纸每日围绕着李嘉诚、郑裕彤等又拍下新高价地段这类新闻。而这一年，东方海外却陷入了史无前例的船运灾难中，董建华举步维艰。

董浩云去世的第二年，东方海外负债高达70亿港币，到了1984年，总亏损高达9.7亿港币。航运高负债、快周转，令往日熙熙攘攘的港口码头成了门可罗雀的船只坟场，冲击远比董建华想象得严重得多。到1985年，东方海外的负债和奥地利整个国家的国债近乎一样多。

每天面对来自全世界银行和债权人的追债，一睁眼想到的便是随时要破产的公司，有时候连续20个小时处理债主和律师的电话，母亲又在这时查出肺癌，一次，董建华在最后一次赶去参加债权人会议前，一度想要自戕，甚至给朋友打电话：“如果我死了，请你照顾我的家人。”

向董家雪中送炭的，是汇丰银行，他们愿意提供一亿美元备用信贷，其中的5000万，来自大陆的中国银行。第二年，霍英东突然伸出援手，宣布向东方海外注资约12亿港币，这针强心剂给了董建华喘息的机会，帮助东方海外在1991年扭亏。有坊间传言，霍英东的钱来自北京。

在董建华苦心支撑的同时，包家却正在享受地产的胜利果实，毫无疑问，包玉刚已经拿到了通往下个时代的门票。

拿下九龙仓的第二年，包玉刚决定把收购来的尖沙咀九龙货舱推平，建成黄金地段商场，命名为“海港城”。吴光正则接手旧电车厂的改造工作，直接将厂房推平，推平效仿纽约时代广场建起了“铜锣湾时代广场”。在这场席卷全球的航运业大萧条中，包家顺利抽身，身价无损。

坐落香港尖沙咀的海港城，2012年

《船王遗恨》中曾写道：“董浩云晚年好大喜功，会祸延后代”，不想一语成谶；世人则感慨包玉刚老谋深算，在危机前夕全身而退，留下了一座香港地标、一座全球销售额稳居第一的商场，为后人铺好了路。包家拥有这块地999年的土地使用权，单是租金，一年就净赚160亿元。

终于，香港的“收税式实业”模式出现了，日后它的效仿者，将有如过江之鲫。

包玉刚于1991年去世，葬礼地点跟董浩云一样，选在了北角英皇道的香港殡仪馆。在西式铜制灵柩里，他身穿白衬衫，套燕尾西装，打灰白色领带，身上盖着一床红色的陀螺经被，上面绣着金钱经文，灵堂则摆满了无数商贾政要的花圈和挽联，生前荣华富贵，身后尽享尊崇。

两代船王前后撒手人寰，但包家和董家的故事仍未结束，他们下一场交锋，会是在1997年，那个无与伦比的1997年。

04.暗战：那些钱解决不了的事情

1993年，吴光正就开始刻意与商界保持距离，淡化他商人的形象，频频出席政界会议。

敏感者开始察觉出这背后的谋划，尤其是吴光正后来辞去九龙仓主席的职位，“官方”给出的理由是吴光正希望能腾出更多时间从事社会事务。有人统计，吴光正辞去九龙仓主席，以及后来辞去会德丰主席两个职务后，可能失去共计至少5000万股份认购权，损失不可谓不大。

1997年回归在即，第一任特首的名字，显然会被写进史册。当时的主流舆论是反对“商人治港”，李嘉诚等巨富就被排除在外，北京的老朋友霍英东也说自己年事已高，而辞职的吴光正扭头就当了香港医药管理局主席，与商人身份彻底撇清了关系，特首之路昭然若揭。

1996年9月，吴光正正式发表声明，角逐特首一职，成为第一个表态参选的候选人。而他的最大对手，则是把东方海外一步步拉出泥潭的董建华。当时，继承包玉刚衣钵的吴氏家族坐拥180多亿的身家，董家的财产刚刚跨过15亿门槛，论起宣传造势，两人显然不可同日而语。

但选特首这件事，比拼的从来都不只是财力。

1989年，董建华为继续父亲创办海上大学的理想，将一艘邮轮改装后命名为“宇宙学府”。当年三月，“宇宙学府”首航来到上海，时任市委书记与市长亲自接待。这是董建华离开上海以后第一次回到内地，也是第一次接触高层。自此之后，东方海外在大陆的投资项目屡屡增加。

七年之后，董建华决议竞逐特首，当年接待他的上海官员，办公地点已经搬到了北京城。

1995年底，中央来人会见李嘉诚、邵逸夫等香港名流，探讨关于行政长官候选人问题。在这场深圳会晤后不到48个小时，李嘉诚便对媒体公开了自己对未来行政长官的两点建议：一是熟悉经济，了解商界运作；二是人品要好，正直不阴险。

不熟悉北京风格发言的香港媒体好一番揣测，最终还是落到了董吴两人的竞争上，把特首选举渲染成父辈们海上交锋的接力战。后来，在香港中华总商会宴会上，身份特殊的霍英东面对媒体发问，直截了当地回答：“我早已在心目中认为他（董）是合适地行政长官”。

霍英东的话自然分量十足，毕竟同样是葬礼，郑裕彤的棺材上盖着白色素花，包玉刚的棺材上盖着陀螺经被，霍英东的棺材上盖的是五星红旗。

那年12月11日，香港各界、各阶层四百位推选委员会委员齐聚在香港会议展览中心，即将投票选举出香港特别行政区第一任行政长官人选。就连散步的老人把收音机调到最大，家里吃午饭的人都举着碗坐在电视前，商场里的电视机都统一调到了一个频道，逛街的男男女女驻足等待。

12点15分，点票工作全部结束，其中董建华获得了320票，吴光正36票。船王后人的又一次对垒，董建华赢得毫无悬念。

落败的吴光正并没有拂袖离去，而是积极参与香港特区第一届政府，被委任以医院管理局主席职务，之后又成为了香港贸易发展局主席。他和董建华的蜜月期维持了将近四年，2002年，吴光正重新回归九龙仓会德丰，拾起公司主席一职，并且表示再也不会竞选特首。

吴光正和董建华，2012年

从表面上看，董家扳回一局，但从更大的范围看，包玉刚和吴光正创造的“降维式接班”，像野火一般蔓延开来，成为香港财阀们的主流操作。

04.降维：怎样才能富过三代，五代，十代？

所谓降维接班，用大白话说就是：主动调整自己的商业帝国经营方向，降低经营难度，把企业变成“傻子都能经营好”，再交给第二代。

包玉刚的“弃船登陆”，本质上就是将商业帝国从经营难度极高的船运业摆脱出来，转型经营难度大幅降低的地产，之后更是进入经营简单的“收租型物业”。这种转型，既避免了肱骨老臣对接班人的腹诽和阻碍，又能让二代获得稳健的收益。此举获得香港富豪的纷纷效仿。

如果你仔细看，会发现香港的电力是嘉道理家族和李嘉诚的，煤气是李兆基的，超市是李嘉诚和怡和集团的，公共交通是李兆基和郑裕彤的，本质上，这都是“收税制商业”。

上世纪50年代起，四大家族通过房地产积累巨大财富，并逐步控制了香港的物流、金融、电力、码头、电信等所有具备垄断特性的产业，进而“坐地收租”。包玉刚当初的精明也体现在这里，除了九龙仓，吴光正还陆续控制了香港的有限宽带、天星小轮、九龙仓电讯、海港企业等一系列公司。

1997年，董建华提出了“八万五”计划（每年要兴建8.5万套住宅，10年内香港有7成家庭都会有自己的房子），触动了已经根植香港半世纪的“收税模式”的利益。加之“八万五”撞在了金融危机的前夜，就连香港居民也对董建华嗤之以鼻，把他当作房价暴跌的幕后元凶。

董建华任特首时期，1998

1999年，董建华推出他另外一个创举政策：数码港计划，旨在绕开本地的富商，发展互联网科技。数码港计划的支持者是李嘉诚小儿子李泽楷，他带着十五家国际科技龙头企业的进驻意向书，找到董建华。政府对李泽楷的盈科信任有加，数码港计划决定不招标，直接采用。

可命运再次跟香港开了个玩笑，数码港计划颁布的第二年，互联网泡沫在美国破裂，尽管园区勉强落成，但只有两家科技公司进驻，且多为销售、市场等部门，所谓的研发中心，丝毫不见踪影。数码港回到了香港的老路：圈地皮卖豪宅，自然又是赚得盆满钵满。

此后，董建华又提出“硅港”计划，意图打造工业基地。结果香港人以炒地皮为由，赶走了竞标建厂的张汝京。后来张汝京到上海张江创办了中芯国际。后来的“中药港”计划，董建华希望利用完善的科研体系，以及香港高素质科研人才，搞出香港新机遇，但最后又是一场竹篮打水。

在董建华在位的97到05年，这三次机会摆在香港面前，它却未能好好珍惜。“金融的暴利成就了香港，也惯坏了香港。资本的短视和逐利，让香港错过了最好的10年。”

家族们的事业却蒸蒸日上，郑裕彤家族在广州建起530米第一高楼、武汉和天津的周大福中心也指日可待；新鸿基的郭家兄弟，除了每年150多亿的广场租金，还有九龙巴士和富联国际。李嘉诚技高一筹，直接跑去英国收租：电信、港口、管道、天然气，甚至连供水都没有放过。

若是要让家族永远衣食无忧，显然没有比“收税”更好的方法。

2005年3月10日，董建华宣布提前两年离任，跟他一起离开的，是那个未曾实现的香港。海港城依然风光，太平山依然快活，城还是李家的城，港还是包家的港。

05.尾声：从如日中天，到走向悲伤

2015年，69岁的吴光正宣布正式退休，36岁的儿子吴宗权接过数千亿家产，开始躺着收钱。仅两大广场每年收租就可达160亿利润，更不需要提九龙仓还持有的其他四大物业广场。两年后，董建华的东方海外作价338亿出售，船王的传奇就此谢幕，而这338亿的钱，也不过是海港城两年的租金。

这并不仅仅是两个家族的分野，是香港两条路径也就此分岔：那个未曾实现的香港，已经被人遗忘；那个如日中天的香港，慢慢走向了悲伤。

现任特首林郑月娥曾在施政报告里面曾写到：香港楼价高、租金贵，形成巨大的生活压力，是严峻的民生问题。“不少人的目标就是尽量赚钱买楼供楼，青年人选科和择业都要向钱看。住的问题也是香港最严重的安全隐患，不少家庭走投无路，甚至要住在工厂大厦内的劏房。”

当今天的香港喧嚣再起时，一切仿佛突如其来，但一切又早有答案。

全文完。感谢您的耐心阅读，顺祝周末愉快，请顺手点个"在看"吧~

参考资料：

.世界船王——包玉刚传，广东人民出版社出版，1995

.香港商战风云录，广州出版社，1996

.富豪接班人，北方文艺出版社，2005

.董建华家族，广州出版社，1996

.董建华担任香港特首七年，南方周末，2005

.一代船王董建华，中华工商联合出版社，1996

.地产霸权，中国人民出版社，2005

.缓缓沉默的“香港巨轮”，奏响一曲悲歌，2017</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>河森老宅男: </b><br>
<span>许爱周一代就完成船王积累，吃香喝辣当上豪门了？</span><br>
</p><p><b>real_zyf: </b><br>
<span> 本帖最后由 real_zyf 于 2019-7-28 13:34 编辑 </span><br>
<span>其实本来香港那个叫ASM Pacific Technology Ltd的还挺强的，不过现在都基本不在香港本地了，公司也变成新加坡公司</span><br>
</p><p><b>秘封赛高！: </b><br>
<span>未注册用户 发表于 2019-07-28 13:08:15</span><br>
<span>哪有那么简单，香港的矛盾就是地少人多自然资源匮乏造成的人力成本和企业运营成本高涨，唯一核心竞争力就 ...别的不说，请你去查两个人，汪滔和郭海成，一个港科大的学生，一个港科大的教授，看看他们成果为什么在香港落不了地，还有同样是弹丸之地，新加坡可有Grab</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Samvery: </b><br>
<span>REST 发表于 2019-7-28 09:54</span><br>
<span>内地对于香港的论述太单一了，可以批判性地看本土派的东西平衡一下</span><br>
<span>中央支持，硬被说成钦定。这就是本土派的高论。</span><br>
<span>—— 來自 Xiaomi Mi Note 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鵝版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Sherry: </b><br>
<span>虽然你们这么说，但其实hk不是靠工业起家的么</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>屁大点地方那么多破事，没挂路灯遗祸无穷。</span><br>
</p><p><b>莫夜戎: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-7-28 13:25</span><br>
<span>老编辑是被挂牌的，老道也被干掉，只剩下荣大一姐装死</span><br>
<span>被挂牌是啥意思？老编辑的文风还挺统一的，不太像是集体创作。</span><br>
</p><p><b>yly88528: </b><br>
<span>水银之蛇 发表于 2019-7-28 11:13</span><br>
<span>资本主义也分产业资本主义和金融资本主义啊。香港是没美国和英国那本事也跟着升级到金融资本主义，更何况 ...</span><br>
<span>资本的最终走向绝对是躺着挣钱，干活挣钱，那都算低级资本家。</span><br>
</p><p><b>gzwind: </b><br>
<span>认识一个香港平安的经理说了一句话：我收入一个月12w港币，买楼一尺就5万，这世人不知道什么时间才能买到一个带阳台的楼。</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>REST 发表于 2019-7-28 10:50</span><br>
<span>https://www.ln.edu.hk/mcsln/45th_issue/criticism_08.shtml可以看一下这份，核心是共同体意识的形成 ...</span><br>
<span>写这篇玩意的人整给篇幅掩盖不住港璨自身的优越感和对TG的厌恶和恐惧，也算是比较有代表性了</span><br>
</p><p><b>purplelake: </b><br>
<span>gzwind 发表于 2019-7-28 14:15</span><br>
<span>认识一个香港平安的经理说了一句话：我收入一个月12w港币，买楼一尺就5万，这世人不知道什么时间才能买到一 ...</span><br>
<span>换做上海也成立啊，普通人10000一个月，买不起7-8万一平米的房子。比例差不多。</span><br>
</p><p><b>gzwind: </b><br>
<span> 本帖最后由 gzwind 于 2019-7-28 14:26 编辑 </span><br>
<span>purplelake 发表于 2019-7-28 14:21</span><br>
<span>换做上海也成立啊，普通人10000一个月，买不起7-8万一平米的房子。比例差不多。 ...</span><br>
<span>差太远了，香港人均收入是上海的两倍，房地产是10倍。现在政府就在尽量避免香港化。</span><br>
</p><p><b>齐雨绮语: </b><br>
<span>香港最大的问题在于要以一个城市的容量去做一个国家该做的事。一旦上层固步自封，下层就逃不出去，别人也进不去</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>gzwind 发表于 2019-7-28 14:15</span><br>
<span>认识一个香港平安的经理说了一句话：我收入一个月12w港币，买楼一尺就5万，这世人不知道什么时间才能买到一 ...</span><br>
<span>   讲实在，如果不需要全额负担上一辈和很讲究地为下一代教育进行投入的话月薪12W港币还是可以买得到的，只不过就是一辈子做房奴而已</span><br>
</p><p><b>水银之蛇: </b><br>
<span>yly88528 发表于 2019-7-28 14:04</span><br>
<span>资本的最终走向绝对是躺着挣钱，干活挣钱，那都算低级资本家。</span><br>
<span>当然都是像变成金融资本主义，但是如果合理干预的话，如德国句保留下了产业。说到底香港本身就是个殖民地和买办居多的结果。</span><br>
</p><p><b>cj2047: </b><br>
<span>水银之蛇 发表于 2019-7-28 10:31</span><br>
<span>HK这种模式是无解的，中产被房地产裹挟，底层没有出路和力量，上层只知道坐地食利。再加上媒体基本和资本都 ...</span><br>
<span>这不就是国内某些人天天鼓吹的放弃政府干预,让位自由市场的结果么</span><br>
</p><p><b>Gisary: </b><br>
<span> 本帖最后由 Gisary 于 2019-7-28 14:45 编辑 </span><br>
<span>REST 发表于 2019-7-28 10:50</span><br>
<span>https://www.ln.edu.hk/mcsln/45th_issue/criticism_08.shtml可以看一下这份，核心是共同体意识的形成 ...</span><br>
<span>粗略地看了看，既没有详细给出时间线结合历史谈香港发展，又没有结合经济谈上层建筑，中共对港的压迫也是泛泛而谈，罗列名词，根本没有详细阐述，其实就是什么都没说的屁股文</span><br>
<span>直至二零零三年七一回歸日五十萬人大遊行之後，香港湧現了大量對現狀不滿的青年人，這是一個他們一出生香港便走在「回歸」路上的新世代。這個世代在二零零三年的大遊行中獲得了他們的政治啟蒙，也感受到他們是活在一個他們沒有權利去選擇的不民主政治體制下。为什么香港佬不愿承认英殖民地也是没有权利选择的不明珠制度呢，批判什么没问题，能不能不要老是吹97以前是天堂啊，私货太几把多了吧</span><br>
</p><p><b>水银之蛇: </b><br>
<span>cj2047 发表于 2019-7-28 14:38</span><br>
<span>这不就是国内某些人天天鼓吹的放弃政府干预,让位自由市场的结果么</span><br>
<span>HK主要是本来就是殖民地政府，回归后还是殖民地精英官僚那套做法，照搬新自由主义那套。曾荫权可是当年08金融危机救市后哭着说违反了信仰的经济理念。你看奥巴马救市犹豫了什么吗？</span><br>
</p><p><b>magicianxu: </b><br>
<span>水银之蛇 发表于 2019-7-28 14:48</span><br>
<span>HK主要是本来就是殖民地政府，回归后还是殖民地精英官僚那套做法，照搬新自由主义那套。曾荫权可 ...</span><br>
<span>那他为什么不为自己的信仰去死</span><br>
</p><p><b>水银之蛇: </b><br>
<span>楼中那篇文章太扯呼了，完全没有说当年放开之前中央政府是劝说过港府要谨慎，更何况生子流就是香港法院自己挖坑，然后这边接锅。</span><br>
</p><p><b>krysakura: </b><br>
<span>齐雨绮语 发表于 2019-7-28 14:28</span><br>
<span>香港最大的问题在于要以一个城市的容量去做一个国家该做的事。一旦上层固步自封，下层就逃不出去，别人也进 ...</span><br>
<span>新加坡不服气，新加坡比香港还小点呢，原因只有一个，港人比较无能罢了。</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-7-28 14:19</span><br>
<span>写这篇玩意的人整给篇幅掩盖不住港璨自身的优越感和对TG的厌恶和恐惧，也算是比较有代表性了 ...</span><br>
<span>所以说HK缺个港督……</span><br>
<span>大家都不承认而已～</span><br>
</p><p><b>krysakura: </b><br>
<span>Sherry 发表于 2019-7-28 13:49</span><br>
<span>虽然你们这么说，但其实hk不是靠工业起家的么</span><br>
<span>七八十年代，香港的钱太好赚了。但是他们的工业都是小作坊吧，同样是工业，不说日本，比起台湾各方面都差不少，结果就是后来几乎全部消失了。</span><br>
</p><p><b>plok201: </b><br>
<span>老老实实弄个港督没那么多事</span><br>
</p><p><b>不存在的骑士: </b><br>
<span>其它行业的收入投进房地产赚稳当钱，听着怎么这么像资本主义萌芽阶段工商业主有钱了以后买地转型地主的套路，真是太阳底下无新事……</span><br>
</p><p><b>0330: </b><br>
<span>37年在看吧。香港问题本质是香港人没看清楚自身的情况，从过去到现在都不明白自己是怎么回事。37年要再看不清楚，那47年就没戏了</span><br>
</p><p><b>0330: </b><br>
<span>未注册用户 发表于 2019-7-28 13:08</span><br>
<span> 哪有那么简单，香港的矛盾就是地少人多自然资源匮乏造成的人力成本和企业运营成本高涨，唯一核心竞争力就 ...</span><br>
<span>别把上海扯进来。上海一直是踏踏实实走制造+金融+贸易的。互联网这东西太飘，风口时候猪都能飞，等周期下来了摔的也最惨。上海这两年和深圳、杭州乃至成都比，看起来是声量小了很多，不过还算有的吃吧。</span><br>
</p><p><b>0330: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-7-28 13:25</span><br>
<span> 当年香港就算搞芯片都比现在强</span><br>
<span>以金融为支柱的城市，其他产业（除了地产）都搞不起来的。上海说是做金融，但其实一直没做起来（中国金融本质还是北京说了算，上海只是办事机构），这点可以说是遗憾，也可以说是庆幸</span><br>
</p><p><b>0330: </b><br>
<span>purplelake 发表于 2019-7-28 14:21</span><br>
<span> 换做上海也成立啊，普通人10000一个月，买不起7-8万一平米的房子。比例差不多。 ...</span><br>
<span>一尺楼是0.1平米啊。上海房子均价又没有7W，浦东、宝山很多地方也是4W左右，当然通勤时间就上去了</span><br>
</p><p><b>娇俏小奶牛: </b><br>
<span>purplelake 发表于 2019-7-28 14:21</span><br>
<span>换做上海也成立啊，普通人10000一个月，买不起7-8万一平米的房子。比例差不多。 ...</span><br>
<span>7-8万是内环内的次新商品房次豪宅，中环边沿四五万的多的是</span><br>
</p><p><b>镜hinata: </b><br>
<span>引用第54楼Sherry于2019-07-28 13:49发表的:</span><br>
<span>虽然你们这么说，但其实hk不是靠工业起家的么</span><br>
<span>@Sherry</span><br>
<span>那时候靠的是劳动密集型的轻工业</span><br>
<span>但是到了大陆改革开放之后，劳动密集型怎么跟大陆比？</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>杨雪崩: </b><br>
<span>港残教授负责写文章立牌坊</span><br>
<span>港残暴徒负责写错字当丈育</span><br>
<span>群众工作都做不好</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>悲伤的风中云: </b><br>
<span>看完深有感触 学到了很多</span><br>
<span>现在回头看看** 再看看当地的数码港计划群原来是这样的故事啊</span><br>
<span>之前还有香港老百姓谈论当年董伯伯的8.5万计划 当时人嗤之以鼻 我看如果真成了 才是为香港人好 或者就不会走到今天这步了 那么多香港年轻人疯了一样在街上乱吠</span><br>
<span>不过想想也是必然的 既得利益者怎么可能让你这个计划通过 炒房的和有房的和大地产商这力量基本涵盖了整个社会的中上层</span><br>
<span>人的本性被就如此 你的远见你的好意根本不可能跨的过这万丈恶意</span><br>
<span>香港注定是被各国实力 大财团把控的法外之地</span><br>
<span>如果没有泰山压顶 国家之力 根本谁都改变不了 底层连翻身的可能都不会有的</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>梦回星海: </b><br>
<span>娇俏小奶牛 发表于 2019-7-28 16:18</span><br>
<span>7-8万是内环内的次新商品房次豪宅，中环边沿四五万的多的是</span><br>
<span>四五万很便宜是么？一平米足够掏空收入中位数那批人一年的可支配收入了。</span><br>
</p><p><b>娇俏小奶牛: </b><br>
<span>梦回星海 发表于 2019-7-28 16:32</span><br>
<span>四五万很便宜是么？一平米足够掏空收入中位数那批人一年的可支配收入了。 ...</span><br>
<span>刚看到上面有人算过房价收入比了，抬扛显得很可悲</span><br>
</p><p><b>eva02eva02: </b><br>
<span>只有特朗普才是自由经济</span><br>
</p><p><b>齐雨绮语: </b><br>
<span>krysakura 发表于 2019-7-28 15:05</span><br>
<span>新加坡不服气，新加坡比香港还小点呢，原因只有一个，港人比较无能罢了。 ...</span><br>
<span>新加坡是个国家，有的事情新加坡可以做，比如家天下和军队，但是香港不能做。有的东西，从国家角度问题很大，但是从城市角度问题又不大，比如生子流。有的时候大家知道香港只是个城市，而有的时候香港又像个小国家</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-7-28 12:57</span><br>
<span>大国也不稳定啊，TG就不说了，看灯塔国最近那点脸皮都不要了……本质全球经济增长速度放缓，大环境就不好 ...</span><br>
<span>本质分配问题一直存在资本家不愿投入长期项目屁民消费能力消失恶性循环</span><br>
</p><p><b>苍白的烙印: </b><br>
<span>GrimReaper 发表于 2019-7-28 11:02</span><br>
<span>,香港现状完全是港府和大资本家造成的,这么不给今上脸面,你觉得今上会给他们脸面么? ...</span><br>
<span>更不要提今上之前的经历可是有专门和那边打交道的。不要太熟悉他们的鬼样子</span><br>
</p><p><b>yych0611: </b><br>
<span> 本帖最后由 yych0611 于 2019-7-28 16:45 编辑 </span><br>
<span>说真的，香港的问题，好理解好解释难解决……能理解香港的那些年轻人的冲动，当然也只限于理解，他们看不到未来也没有未来，有不甘心像韩国人一样直接放弃希望……</span><br>
<span>真的非常的可悲而可怜…</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span> 本帖最后由 Solid/Liquid 于 2019-7-28 16:45 编辑 </span><br>
<span> 莫夜戎 发表于 2019-7-28 13:53 引用:哈里.谢顿 发表于 2019-7-28 13:25 老编辑是被挂牌的，老道也被干掉，只剩下荣大一姐装死 被挂牌是啥意思？老编辑的文风还挺统一的，不太像是集体创作。 </span><br>
<span>监管挂上名单了，开小号转生见一个炸一个。不比长风在你坛，这个是全网炸。推特也没听说有号。</span><br>
<span>现在他们有个很凉的公众号，不太可能是主业，连互联网也不怎么聊（最开始知道这人还是因为那篇“写公众号的都是下九流”），作者列表里老编本人基本见不到了</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>苍白的烙印: </b><br>
<span>直至二零零三年七一回歸日五十萬人大遊行之後，香港湧現了大量對現狀不滿的青年人，這是一個他們一出生香港便走在「回歸」路上的新世代。這個世代在二零零三年的大遊行中獲得了他們的政治啟蒙，也感受到他們是活在一個他們沒有權利去選擇的不民主政治體制下。</span><br>
<span>看了想笑，嗯，不民主，他们需要阿三对他们进行毒打，需要英国爸爸铁鞭爱抚，才能做出正确的选择，对吧。哈哈</span><br>
</p><p><b>znjznj: </b><br>
<span>yych0611 发表于 2019-7-28 16:43</span><br>
<span>说真的，香港的问题，好理解好解释难解决……能理解香港的那些年轻人的冲动，当然也只限于理解，他 ...</span><br>
<span>但他们怼错人了</span><br>
</p><p><b>yych0611: </b><br>
<span>znjznj 发表于 2019-7-28 16:49</span><br>
<span>但他们怼错人了</span><br>
<span>不知道该怎么办也不知道该怼谁，某些方面来说，香港的大学教育也挺失败的……</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>Solid/Liquid 发表于 2019-07-28 16:43:47</span><br>
<span>三里河那个应该不是老编辑在写，一堆阿猫阿狗在搞</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>qtk959903: </b><br>
<span>gzwind 发表于 2019-7-28 14:24</span><br>
<span>差太远了，香港人均收入是上海的两倍，房地产是10倍。现在政府就在尽量避免香港化。 ...</span><br>
<span>hk人均收入只有魔都两倍？不止吧。。你知道魔都平均收入是多少吗？</span><br>
</p><p><b>juelian92: </b><br>
<span>董先生是真的为香港未来考虑，可惜香港人的脑袋全系在房价上了。</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-7-28 17:13</span><br>
<span>三里河那个应该不是老编辑在写，一堆阿猫阿狗在搞</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>其实就没见他真写过那个号，不过应该是他有在带</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>Solid/Liquid 发表于 2019-07-28 17:27:02</span><br>
<span>其实就没见他真写过那个号，不过应该是他有在带有可能，但手下水平不行，一姐又不敢说得太透，成天欲言又止</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-7-28 17:30</span><br>
<span>有可能，但手下水平不行，一姐又不敢说得太透，成天欲言又止</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>一姐都欲言又止成那样了微博底下也天天被人指着鼻子怼新常态新常态</span><br>
<span>之前有过一篇招人推文说是“老编辑和一姐”的团队</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1849626[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>饭桶戴老板：香港的葬礼：逝去者，接班者，收税者[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849626-1-1.html</link>
      <description>饭桶戴老板：香港的葬礼：逝去者，接班者，收税者&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s/qzdFuRyYc4hipkFJN6QKNw

香港的葬礼：逝去者，接班者，收税者

作者：任小酒

编辑：李墨天/戴老板

在香港，葬礼是门政治。

2016年郑裕彤去世，全香港富豪名流悉数到场，扶灵名单也要精挑细选：两任特首董建华和梁振英排在最前面，后面是中联办主任张晓明和澳门行政长官崔世安，接着才是李嘉诚和李兆基。一代情圣刘銮雄都排不上号，只能拄着拐杖远远看着老情人李嘉欣挽着许晋亨，兀自惆怅。

两年后，新鸿基掌舵人郭炳湘离世，参加吊唁的多以豪门二代为主：李嘉诚之子李泽钜，霍英东之子霍震霆，黄廷方之子黄荣祥和李兆基之子李家诚，政界人物则是致函唁电的多，出席葬礼的少；而2个月后李嘉欣公公许世勋去世，出席的富豪就只有95岁的马来西亚糖王郭鹤年了。

政商通吃的老一辈富豪，才能享受顶级的葬礼待遇。1982年，一代船王董浩云去世，三千多名政商人士将位于北角英皇道的香港殡仪馆堵得水泄不通。扶灵的12人有邵氏公司董事长邵逸夫、汇丰银行董事长沈弼、摩纳哥王子雷尼尔，美国总统里根和台湾领导人蒋经国也特地致吊唁电话。

但出殡当天第一个赶到灵堂，却是另一位浙江籍船王包玉刚，他在向董浩云的灵柩鞠完躬之后，李嘉诚和港英总督麦理浩（Crawford MacLehose）才步入现场。英雄惜英雄，包玉刚跟董浩云为了争夺全球航运老大的位置，缠斗一辈子，如今老对手西去，过往恩怨也悄然谢幕。

1991年，包玉刚也驾鹤西去，葬礼规格空前绝后。走在8人扶灵队伍最前面的，是外交部副部长周南和撒切尔夫人的丈夫丹尼斯爵士，紧跟的是李嘉诚和邵逸夫。几乎所有G20国家领导人均送来花圈，邓小平更是以“生前友好”的名义，派女儿邓榕和女婿贺平专程赴港，出席葬礼。

豪门葬礼的另一面，是商业帝国的接班。董浩云去世后，旗下船运帝国传承给了两个儿子董建华和董建成；而包玉刚经过一番精心设计，将庞大的商业帝国分拆成四部分，传给了四个女儿和女婿，其中最重要的地产部分（会德丰和九龙仓），交到了二女儿包陪荣和女婿吴光正的手上。

从1982年董浩云去世，到1991年包玉刚去世，香港在不到10年的时间里风云变幻。董浩云葬礼结束的5个月后，撒切尔夫人抵港，收到了总设计师“关于主权问题，没有回转余地”的回答。随后的几年里，吴光正协助包玉刚弃船登陆，董建华弃商从政，两个家族开始走向不同的方向。

在两个家族的不同轨迹里，一些变化发生了，一些伏笔埋下了，历史的暗门裂变出两个香港：一个是未曾实现的香港，一个是走向悲伤的香港。

01.双峰：船王和他们的接班人们

包玉刚和董浩云的缠斗，要追溯到上个世纪40年代末：两人分别于1949年和1948年来到香港，前者来自宁波镇海，后者来自舟山定海县。

1955年，董浩云借着朝鲜战争狠赚了一笔，在行业内声望日隆，而从上海银行副行长辞职的包玉刚，也看中了香港作为世界贸易港的潜力，决定转行。对航运一无所知的包玉刚登门求董浩云，后者多少有些前辈的架子，呛了包玉刚一句：“你也想搞航运？胆子真够大的！”

董浩云的轻蔑不无道理。航运是一个典型的重资产行业，”金融+产业”联动的高杠杆模式，既需要利用自有资金加杠杆借贷，又需要与各国政府之间保持良好的政商关系，保证资金来源。因此想要在航运竞争中盈利，就必须背上高负债，还得有天时地利配合，稍有不慎便会倾家荡产。

谋事在人，成事在天，老天爷给了包玉刚发迹的机会。1956年中东战争爆发，埃及封锁苏伊士运河，海上运输必须绕道好望角，航运业大发横财。到了60年代，越南战争爆发，美军急需船只帮忙做后勤补给，董浩云借战争猛虎添翼，包玉刚也在其间迅速崛起，成为香港的富豪之一。

航运这门生意，吨位是一切的基础，手里的船越多，赚的钱就越多。董浩云早年财力薄弱，常常收购旧船，发迹后则手笔豪放，热衷建造巨轮。越战期间，美国半卖半送给了董浩云12艘船，又赶上日本以低息贷款推动造船业，他趁势订造一艘16000吨的“东方樱花”号，一时风光无两。

相比之下，包玉刚的船数量少，船龄高，吨位小。但他在经营模式上搞创新：把船租给别人，自己只收租金。战争期间，航运需求急速扩张，货运公司付出远高于平时的租金租船，发了横财的包玉刚火速添置了7条货船。喜欢从买船到运输一条龙包办的董浩云对此不屑：“他那算什么船东？”

出身银行的包玉刚深谙航运业的金融属性，找到了汇丰银行这座靠山，并于1971年加入汇丰董事会。凭借着汇丰的大笔贷款，包玉刚的海上王国蒸蒸日上，在船运吨位上逐渐能跟董浩云平起平坐。董浩云也没闲着，1973年旗下东方海外在香港上市，募集1.2亿港元几乎全被用来订购新船。

对于两人的竞争，董浩云特别在乎。东方海外上市那年，美国《新闻周刊》发文，将包玉刚与世界级船王奥纳西斯相比，称他为“东方奥纳西斯”，无疑是巴掌扇在董浩云脸上。但更打脸的还在后面：1977年，一家西方船运经纪公司给船王们排了个座次，包玉刚荣膺头把交椅，董浩云只排在第七。

嗜船如命的董浩云坐不住了，写了一封《致编辑的信》寄给这些媒体，直言其计算方法有问题：他包玉刚的船有一半股权在汇丰手里，我东方海外的船可是都姓董！

董浩云嗜船如命的习性，香港人尽皆知：每每有新船下水，他就要精心设计三天的庆祝节目，借机造大声势，提高自己的知名度。一次董浩云为了捧红一个女钢琴家，就专门包下了伦敦皇家亚尔巴音乐厅，还请来英国皇家管弦乐队来伴奏，把飞机票送到每位客人朋友手中，确保他们到场。

董浩云的计较让总想搞大新闻的香港媒体嗅到了荤腥，开始疯狂造势：谁才是真正的船王？包董之争，一时间闹得沸沸扬扬。

除了竞争吨位，董浩云还在接班人问题上跟包玉刚暗中较劲。在这方面董浩云先拔头筹，两个儿子成绩优异，尤其是董建华，董浩云很早就开始针对性培养，儿子毕业后安排去美国通用汽车基层打工，他跟董建华讲道：“你不要想到自己有依靠，你必须自己主动去找苦吃，磨练意志。”

董浩云和长子董建华，1969年

包玉刚膝下无子，只有四个女儿，但女婿都很厉害，尤其是二女婿吴光正。他于1951年随父母从上海迁居香港，中学毕业后前往美国俄亥俄州辛辛那提大学选攻读建筑学专业，后来又转到哥伦比亚大学。在哥大，吴光正身兼游泳健将与学校活跃分子，获得了包玉刚次女包陪容的芳心。

就在两家生意蒸蒸日上之际，一场波及全球航运业的萧条正在酝酿：一方面，经过二十年的扩张后，80年代初船运业运量已经明显过剩；另一方面，70年代的两次石油危机让依赖石油运输的船运业遭到当头闷棍，油船的需求每年肉眼可见的下滑，船租暴跌，港口停满了没活干的油船。

在这个黑云压城的时刻，董浩云和包玉刚还战斗在一线，培养的接班人也都年富力强，紧随左右，在这场前所未有的考验中，两家会交出怎样的答卷呢？

02.诀别：逆势扩张和弃船登陆

作为全球顶级航运企业家，董浩云和包玉刚对于行业低潮都早有预判，但两个人的性格，决定了他们选择了两条截然不同的道路。

信奉行业周期论的董浩云，坚信船价暴跌、行业不景气时，才是抄底最好时机，而“全球第一船王”的心结，更是将他这种逆势扩张的欲望调动到了极致；而包玉刚则不同，银行的从业经历让他对风险尤为敏感，见风头不好就果断卖船，偿还公司债务，降低风险敞口。

得知包玉刚正在卖船，一心想做世界第一的董浩云自然不会放过机会，一边清理服役已久的小船，一边大肆负债，购进大船。包玉刚收缩业务时，董浩云还在日本订造了当时世界上第一大油轮“海上巨人”号。董浩云并非不知道萧条的杀伤力，但他估计低谷只会持续几年，非常乐观。

当董浩云的东方海外正朝着世界船王发起最后的冲击，包玉刚却做了一个决定：弃船登陆，转型房地产。

要挤进日益激烈的香港房地产市场，自己从头开始做显然是不现实的，包玉刚盯上了隶属怡和洋行的地产公司九龙仓。彼时的九龙仓是香港最大的货运港，不单单有深水码头、露天货场、货运仓库，还包含了酒店、大厦、有轨电车等产业。倘若把这块地合理开发，前景无量。

李嘉诚对九龙仓也觊觎已久，暗地里先抢下了2000万股份，但进一步收购却被怡和洋行阻止。包玉刚深知机会难得，于是在1978年8月的一个下午约见李嘉诚，后者向包玉刚提供了1977年九龙仓财产报表和物业资料，一同参会的吴光正当晚研究了这些材料，熬夜拟定了收购计划。

包玉刚和李嘉诚谈笑风生

翌日，吴光正就见证了两位商界高人的秘密握手：包玉刚收购李嘉诚送上门的2000万股九龙仓股票。如此，加上原本持有股票，包玉刚不动声色控制了30%的股权，大大超过了怡和洋行，并加入了九龙仓董事会。怡和洋行也不是善茬，为了保证控制权，他们开始大规模反购股份。

双方的拉锯持续了两年，一直到1980年6月，怡和洋行趁包玉刚前往巴黎参与会议期间，发动突然袭击，采用换股打法，在6月20日上午投放大量报纸广告，以比市价高30%的价格收购散户手中持有的九龙仓股票，英国人认准了包玉刚无法在周末两天筹集足够多的钱，用以反制怡和。

身在香港的吴光正得到消息，马上联系包玉刚，建议其去找包家的老朋友汇丰银行借钱。随后，包玉刚订了一张飞瑞士的机票，又暗地里买了回香港的头等舱，一旦筹集够弹药就马上返回香港。而吴光正则在香港联络媒体，安排记者发布会，等着包玉刚回来，就开始散播消息。

记者招待会上，突然现身的包玉刚宣布，自己拿到了汇丰银行的22亿港元贷款保证，并以105元港币的股价收购2000万股，比怡和的收购价还要高，九龙仓大小股东狂潮般把股票卖给包玉刚，怡和洋行见大势已去，便将九仓股1000多万股也甩给包玉刚，套现七亿港币离去。

1980年6月25日，九龙仓之战落幕，包玉刚弃船登陆成功，吴光正则经此一役顺利当上了太子。

包玉刚和吴光正，1980年

在包玉刚成功上岸的同时，董浩云也到达人生巅峰，拥有各类船舶149艘，总吨位达到1200万吨，终于把“世界第一船王”的桂冠戴到头上。1982年，董浩云的第150艘船“宪章号”在台湾下水在即，董浩云请来了摩纳哥王子夫妇参加4月17日的下水礼：这是船王的加冕礼。

根据日程安排，王子夫妇4月14日抵达香港，有人提出日期两个“4”撞到一起不吉利，但董浩云置之不理。然而坊间传言当时的港英政府出于政治上的考虑，不让董浩云去机场迎接。董浩云认为是莫大的侮辱，当晚心脏病发，连夜送医抢救，次日凌晨抢救无效去世，享年71岁。

世事难料，原本盛大的船王加冕礼却成了董浩云的葬礼。船王的遗产只有一间九龙塘的房子、东方海外公司百亿港币的负债，和区区250美元现金，恰逢航运业运量过剩叠加石油危机带来的需求萎缩，全球各大港口停满了没活干的货轮，东方海外业绩暴跌，负债高达14亿美元。

包玉刚和董浩云三十年的商战戛然而止。在葬礼上，对着灵柩鞠躬的包玉刚心有戚戚然：受全球经济衰退影响，香港楼市长期萎靡不振，付出巨大代价拿下九龙仓，到底算抄底还是站在半山腰上，包玉刚心里也没底。在各自的赌局上，两个船王都押上了自己全部的身家。

历史没让包玉刚等太久，答案出现在1984年。

03.冰火：两种接班，两种模式

1984年9月27日，《中英联合声明》草案签署，为了防止英国在回归前超售土地，草案要求回归前每年批地不超过50公顷。

是年年底，受到声明中土地租用制度及限制出让的条例影响，沉寂多年的香港地产开始复苏，楼价、租金应声上扬，四大家族频频出手抄底香港地产，报纸每日围绕着李嘉诚、郑裕彤等又拍下新高价地段这类新闻。而这一年，东方海外却陷入了史无前例的船运灾难中，董建华举步维艰。

董浩云去世的第二年，东方海外负债高达70亿港币，到了1984年，总亏损高达9.7亿港币。航运高负债、快周转，令往日熙熙攘攘的港口码头成了门可罗雀的船只坟场，冲击远比董建华想象得严重得多。到1985年，东方海外的负债和奥地利整个国家的国债近乎一样多。

每天面对来自全世界银行和债权人的追债，一睁眼想到的便是随时要破产的公司，有时候连续20个小时处理债主和律师的电话，母亲又在这时查出肺癌，一次，董建华在最后一次赶去参加债权人会议前，一度想要自戕，甚至给朋友打电话：“如果我死了，请你照顾我的家人。”

向董家雪中送炭的，是汇丰银行，他们愿意提供一亿美元备用信贷，其中的5000万，来自大陆的中国银行。第二年，霍英东突然伸出援手，宣布向东方海外注资约12亿港币，这针强心剂给了董建华喘息的机会，帮助东方海外在1991年扭亏。有坊间传言，霍英东的钱来自北京。

在董建华苦心支撑的同时，包家却正在享受地产的胜利果实，毫无疑问，包玉刚已经拿到了通往下个时代的门票。

拿下九龙仓的第二年，包玉刚决定把收购来的尖沙咀九龙货舱推平，建成黄金地段商场，命名为“海港城”。吴光正则接手旧电车厂的改造工作，直接将厂房推平，推平效仿纽约时代广场建起了“铜锣湾时代广场”。在这场席卷全球的航运业大萧条中，包家顺利抽身，身价无损。

坐落香港尖沙咀的海港城，2012年

《船王遗恨》中曾写道：“董浩云晚年好大喜功，会祸延后代”，不想一语成谶；世人则感慨包玉刚老谋深算，在危机前夕全身而退，留下了一座香港地标、一座全球销售额稳居第一的商场，为后人铺好了路。包家拥有这块地999年的土地使用权，单是租金，一年就净赚160亿元。

终于，香港的“收税式实业”模式出现了，日后它的效仿者，将有如过江之鲫。

包玉刚于1991年去世，葬礼地点跟董浩云一样，选在了北角英皇道的香港殡仪馆。在西式铜制灵柩里，他身穿白衬衫，套燕尾西装，打灰白色领带，身上盖着一床红色的陀螺经被，上面绣着金钱经文，灵堂则摆满了无数商贾政要的花圈和挽联，生前荣华富贵，身后尽享尊崇。

两代船王前后撒手人寰，但包家和董家的故事仍未结束，他们下一场交锋，会是在1997年，那个无与伦比的1997年。

04.暗战：那些钱解决不了的事情

1993年，吴光正就开始刻意与商界保持距离，淡化他商人的形象，频频出席政界会议。

敏感者开始察觉出这背后的谋划，尤其是吴光正后来辞去九龙仓主席的职位，“官方”给出的理由是吴光正希望能腾出更多时间从事社会事务。有人统计，吴光正辞去九龙仓主席，以及后来辞去会德丰主席两个职务后，可能失去共计至少5000万股份认购权，损失不可谓不大。

1997年回归在即，第一任特首的名字，显然会被写进史册。当时的主流舆论是反对“商人治港”，李嘉诚等巨富就被排除在外，北京的老朋友霍英东也说自己年事已高，而辞职的吴光正扭头就当了香港医药管理局主席，与商人身份彻底撇清了关系，特首之路昭然若揭。

1996年9月，吴光正正式发表声明，角逐特首一职，成为第一个表态参选的候选人。而他的最大对手，则是把东方海外一步步拉出泥潭的董建华。当时，继承包玉刚衣钵的吴氏家族坐拥180多亿的身家，董家的财产刚刚跨过15亿门槛，论起宣传造势，两人显然不可同日而语。

但选特首这件事，比拼的从来都不只是财力。

1989年，董建华为继续父亲创办海上大学的理想，将一艘邮轮改装后命名为“宇宙学府”。当年三月，“宇宙学府”首航来到上海，时任市委书记与市长亲自接待。这是董建华离开上海以后第一次回到内地，也是第一次接触高层。自此之后，东方海外在大陆的投资项目屡屡增加。

七年之后，董建华决议竞逐特首，当年接待他的上海官员，办公地点已经搬到了北京城。

1995年底，中央来人会见李嘉诚、邵逸夫等香港名流，探讨关于行政长官候选人问题。在这场深圳会晤后不到48个小时，李嘉诚便对媒体公开了自己对未来行政长官的两点建议：一是熟悉经济，了解商界运作；二是人品要好，正直不阴险。

不熟悉北京风格发言的香港媒体好一番揣测，最终还是落到了董吴两人的竞争上，把特首选举渲染成父辈们海上交锋的接力战。后来，在香港中华总商会宴会上，身份特殊的霍英东面对媒体发问，直截了当地回答：“我早已在心目中认为他（董）是合适地行政长官”。

霍英东的话自然分量十足，毕竟同样是葬礼，郑裕彤的棺材上盖着白色素花，包玉刚的棺材上盖着陀螺经被，霍英东的棺材上盖的是五星红旗。

那年12月11日，香港各界、各阶层四百位推选委员会委员齐聚在香港会议展览中心，即将投票选举出香港特别行政区第一任行政长官人选。就连散步的老人把收音机调到最大，家里吃午饭的人都举着碗坐在电视前，商场里的电视机都统一调到了一个频道，逛街的男男女女驻足等待。

12点15分，点票工作全部结束，其中董建华获得了320票，吴光正36票。船王后人的又一次对垒，董建华赢得毫无悬念。

落败的吴光正并没有拂袖离去，而是积极参与香港特区第一届政府，被委任以医院管理局主席职务，之后又成为了香港贸易发展局主席。他和董建华的蜜月期维持了将近四年，2002年，吴光正重新回归九龙仓会德丰，拾起公司主席一职，并且表示再也不会竞选特首。

吴光正和董建华，2012年

从表面上看，董家扳回一局，但从更大的范围看，包玉刚和吴光正创造的“降维式接班”，像野火一般蔓延开来，成为香港财阀们的主流操作。

04.降维：怎样才能富过三代，五代，十代？

所谓降维接班，用大白话说就是：主动调整自己的商业帝国经营方向，降低经营难度，把企业变成“傻子都能经营好”，再交给第二代。

包玉刚的“弃船登陆”，本质上就是将商业帝国从经营难度极高的船运业摆脱出来，转型经营难度大幅降低的地产，之后更是进入经营简单的“收租型物业”。这种转型，既避免了肱骨老臣对接班人的腹诽和阻碍，又能让二代获得稳健的收益。此举获得香港富豪的纷纷效仿。

如果你仔细看，会发现香港的电力是嘉道理家族和李嘉诚的，煤气是李兆基的，超市是李嘉诚和怡和集团的，公共交通是李兆基和郑裕彤的，本质上，这都是“收税制商业”。

上世纪50年代起，四大家族通过房地产积累巨大财富，并逐步控制了香港的物流、金融、电力、码头、电信等所有具备垄断特性的产业，进而“坐地收租”。包玉刚当初的精明也体现在这里，除了九龙仓，吴光正还陆续控制了香港的有限宽带、天星小轮、九龙仓电讯、海港企业等一系列公司。

1997年，董建华提出了“八万五”计划（每年要兴建8.5万套住宅，10年内香港有7成家庭都会有自己的房子），触动了已经根植香港半世纪的“收税模式”的利益。加之“八万五”撞在了金融危机的前夜，就连香港居民也对董建华嗤之以鼻，把他当作房价暴跌的幕后元凶。

董建华任特首时期，1998

1999年，董建华推出他另外一个创举政策：数码港计划，旨在绕开本地的富商，发展互联网科技。数码港计划的支持者是李嘉诚小儿子李泽楷，他带着十五家国际科技龙头企业的进驻意向书，找到董建华。政府对李泽楷的盈科信任有加，数码港计划决定不招标，直接采用。

可命运再次跟香港开了个玩笑，数码港计划颁布的第二年，互联网泡沫在美国破裂，尽管园区勉强落成，但只有两家科技公司进驻，且多为销售、市场等部门，所谓的研发中心，丝毫不见踪影。数码港回到了香港的老路：圈地皮卖豪宅，自然又是赚得盆满钵满。

此后，董建华又提出“硅港”计划，意图打造工业基地。结果香港人以炒地皮为由，赶走了竞标建厂的张汝京。后来张汝京到上海张江创办了中芯国际。后来的“中药港”计划，董建华希望利用完善的科研体系，以及香港高素质科研人才，搞出香港新机遇，但最后又是一场竹篮打水。

在董建华在位的97到05年，这三次机会摆在香港面前，它却未能好好珍惜。“金融的暴利成就了香港，也惯坏了香港。资本的短视和逐利，让香港错过了最好的10年。”

家族们的事业却蒸蒸日上，郑裕彤家族在广州建起530米第一高楼、武汉和天津的周大福中心也指日可待；新鸿基的郭家兄弟，除了每年150多亿的广场租金，还有九龙巴士和富联国际。李嘉诚技高一筹，直接跑去英国收租：电信、港口、管道、天然气，甚至连供水都没有放过。

若是要让家族永远衣食无忧，显然没有比“收税”更好的方法。

2005年3月10日，董建华宣布提前两年离任，跟他一起离开的，是那个未曾实现的香港。海港城依然风光，太平山依然快活，城还是李家的城，港还是包家的港。

05.尾声：从如日中天，到走向悲伤

2015年，69岁的吴光正宣布正式退休，36岁的儿子吴宗权接过数千亿家产，开始躺着收钱。仅两大广场每年收租就可达160亿利润，更不需要提九龙仓还持有的其他四大物业广场。两年后，董建华的东方海外作价338亿出售，船王的传奇就此谢幕，而这338亿的钱，也不过是海港城两年的租金。

这并不仅仅是两个家族的分野，是香港两条路径也就此分岔：那个未曾实现的香港，已经被人遗忘；那个如日中天的香港，慢慢走向了悲伤。

现任特首林郑月娥曾在施政报告里面曾写到：香港楼价高、租金贵，形成巨大的生活压力，是严峻的民生问题。“不少人的目标就是尽量赚钱买楼供楼，青年人选科和择业都要向钱看。住的问题也是香港最严重的安全隐患，不少家庭走投无路，甚至要住在工厂大厦内的劏房。”

当今天的香港喧嚣再起时，一切仿佛突如其来，但一切又早有答案。

全文完。感谢您的耐心阅读，顺祝周末愉快，请顺手点个"在看"吧~

参考资料：

.世界船王——包玉刚传，广东人民出版社出版，1995

.香港商战风云录，广州出版社，1996

.富豪接班人，北方文艺出版社，2005

.董建华家族，广州出版社，1996

.董建华担任香港特首七年，南方周末，2005

.一代船王董建华，中华工商联合出版社，1996

.地产霸权，中国人民出版社，2005

.缓缓沉默的“香港巨轮”，奏响一曲悲歌，2017</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>饭桶戴老板：香港的葬礼：逝去者，接班者，收税者</span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s/qzdFuRyYc4hipkFJN6QKNw</span><br>
<span>香港的葬礼：逝去者，接班者，收税者</span><br>
<span>作者：任小酒</span><br>
<span>编辑：李墨天/戴老板</span><br>
<span>在香港，葬礼是门政治。</span><br>
<span>2016年郑裕彤去世，全香港富豪名流悉数到场，扶灵名单也要精挑细选：两任特首董建华和梁振英排在最前面，后面是中联办主任张晓明和澳门行政长官崔世安，接着才是李嘉诚和李兆基。一代情圣刘銮雄都排不上号，只能拄着拐杖远远看着老情人李嘉欣挽着许晋亨，兀自惆怅。</span><br>
<span>两年后，新鸿基掌舵人郭炳湘离世，参加吊唁的多以豪门二代为主：李嘉诚之子李泽钜，霍英东之子霍震霆，黄廷方之子黄荣祥和李兆基之子李家诚，政界人物则是致函唁电的多，出席葬礼的少；而2个月后李嘉欣公公许世勋去世，出席的富豪就只有95岁的马来西亚糖王郭鹤年了。</span><br>
<span>政商通吃的老一辈富豪，才能享受顶级的葬礼待遇。1982年，一代船王董浩云去世，三千多名政商人士将位于北角英皇道的香港殡仪馆堵得水泄不通。扶灵的12人有邵氏公司董事长邵逸夫、汇丰银行董事长沈弼、摩纳哥王子雷尼尔，美国总统里根和台湾领导人蒋经国也特地致吊唁电话。</span><br>
<span>但出殡当天第一个赶到灵堂，却是另一位浙江籍船王包玉刚，他在向董浩云的灵柩鞠完躬之后，李嘉诚和港英总督麦理浩（Crawford MacLehose）才步入现场。英雄惜英雄，包玉刚跟董浩云为了争夺全球航运老大的位置，缠斗一辈子，如今老对手西去，过往恩怨也悄然谢幕。</span><br>
<span>1991年，包玉刚也驾鹤西去，葬礼规格空前绝后。走在8人扶灵队伍最前面的，是外交部副部长周南和撒切尔夫人的丈夫丹尼斯爵士，紧跟的是李嘉诚和邵逸夫。几乎所有G20国家领导人均送来花圈，邓小平更是以“生前友好”的名义，派女儿邓榕和女婿贺平专程赴港，出席葬礼。</span><br>
<span>豪门葬礼的另一面，是商业帝国的接班。董浩云去世后，旗下船运帝国传承给了两个儿子董建华和董建成；而包玉刚经过一番精心设计，将庞大的商业帝国分拆成四部分，传给了四个女儿和女婿，其中最重要的地产部分（会德丰和九龙仓），交到了二女儿包陪荣和女婿吴光正的手上。</span><br>
<span>从1982年董浩云去世，到1991年包玉刚去世，香港在不到10年的时间里风云变幻。董浩云葬礼结束的5个月后，撒切尔夫人抵港，收到了总设计师“关于主权问题，没有回转余地”的回答。随后的几年里，吴光正协助包玉刚弃船登陆，董建华弃商从政，两个家族开始走向不同的方向。</span><br>
<span>在两个家族的不同轨迹里，一些变化发生了，一些伏笔埋下了，历史的暗门裂变出两个香港：一个是未曾实现的香港，一个是走向悲伤的香港。</span><br>
<span>01.双峰：船王和他们的接班人们</span><br>
<span>包玉刚和董浩云的缠斗，要追溯到上个世纪40年代末：两人分别于1949年和1948年来到香港，前者来自宁波镇海，后者来自舟山定海县。</span><br>
<span>1955年，董浩云借着朝鲜战争狠赚了一笔，在行业内声望日隆，而从上海银行副行长辞职的包玉刚，也看中了香港作为世界贸易港的潜力，决定转行。对航运一无所知的包玉刚登门求董浩云，后者多少有些前辈的架子，呛了包玉刚一句：“你也想搞航运？胆子真够大的！”</span><br>
<span>董浩云的轻蔑不无道理。航运是一个典型的重资产行业，”金融+产业”联动的高杠杆模式，既需要利用自有资金加杠杆借贷，又需要与各国政府之间保持良好的政商关系，保证资金来源。因此想要在航运竞争中盈利，就必须背上高负债，还得有天时地利配合，稍有不慎便会倾家荡产。</span><br>
<span>谋事在人，成事在天，老天爷给了包玉刚发迹的机会。1956年中东战争爆发，埃及封锁苏伊士运河，海上运输必须绕道好望角，航运业大发横财。到了60年代，越南战争爆发，美军急需船只帮忙做后勤补给，董浩云借战争猛虎添翼，包玉刚也在其间迅速崛起，成为香港的富豪之一。</span><br>
<span>航运这门生意，吨位是一切的基础，手里的船越多，赚的钱就越多。董浩云早年财力薄弱，常常收购旧船，发迹后则手笔豪放，热衷建造巨轮。越战期间，美国半卖半送给了董浩云12艘船，又赶上日本以低息贷款推动造船业，他趁势订造一艘16000吨的“东方樱花”号，一时风光无两。</span><br>
<span>相比之下，包玉刚的船数量少，船龄高，吨位小。但他在经营模式上搞创新：把船租给别人，自己只收租金。战争期间，航运需求急速扩张，货运公司付出远高于平时的租金租船，发了横财的包玉刚火速添置了7条货船。喜欢从买船到运输一条龙包办的董浩云对此不屑：“他那算什么船东？”</span><br>
<span>出身银行的包玉刚深谙航运业的金融属性，找到了汇丰银行这座靠山，并于1971年加入汇丰董事会。凭借着汇丰的大笔贷款，包玉刚的海上王国蒸蒸日上，在船运吨位上逐渐能跟董浩云平起平坐。董浩云也没闲着，1973年旗下东方海外在香港上市，募集1.2亿港元几乎全被用来订购新船。</span><br>
<span>对于两人的竞争，董浩云特别在乎。东方海外上市那年，美国《新闻周刊》发文，将包玉刚与世界级船王奥纳西斯相比，称他为“东方奥纳西斯”，无疑是巴掌扇在董浩云脸上。但更打脸的还在后面：1977年，一家西方船运经纪公司给船王们排了个座次，包玉刚荣膺头把交椅，董浩云只排在第七。</span><br>
<span>嗜船如命的董浩云坐不住了，写了一封《致编辑的信》寄给这些媒体，直言其计算方法有问题：他包玉刚的船有一半股权在汇丰手里，我东方海外的船可是都姓董！</span><br>
<span>董浩云嗜船如命的习性，香港人尽皆知：每每有新船下水，他就要精心设计三天的庆祝节目，借机造大声势，提高自己的知名度。一次董浩云为了捧红一个女钢琴家，就专门包下了伦敦皇家亚尔巴音乐厅，还请来英国皇家管弦乐队来伴奏，把飞机票送到每位客人朋友手中，确保他们到场。</span><br>
<span>董浩云的计较让总想搞大新闻的香港媒体嗅到了荤腥，开始疯狂造势：谁才是真正的船王？包董之争，一时间闹得沸沸扬扬。</span><br>
<span>除了竞争吨位，董浩云还在接班人问题上跟包玉刚暗中较劲。在这方面董浩云先拔头筹，两个儿子成绩优异，尤其是董建华，董浩云很早就开始针对性培养，儿子毕业后安排去美国通用汽车基层打工，他跟董建华讲道：“你不要想到自己有依靠，你必须自己主动去找苦吃，磨练意志。”</span><br>
<span>董浩云和长子董建华，1969年</span><br>
<span>包玉刚膝下无子，只有四个女儿，但女婿都很厉害，尤其是二女婿吴光正。他于1951年随父母从上海迁居香港，中学毕业后前往美国俄亥俄州辛辛那提大学选攻读建筑学专业，后来又转到哥伦比亚大学。在哥大，吴光正身兼游泳健将与学校活跃分子，获得了包玉刚次女包陪容的芳心。</span><br>
<span>就在两家生意蒸蒸日上之际，一场波及全球航运业的萧条正在酝酿：一方面，经过二十年的扩张后，80年代初船运业运量已经明显过剩；另一方面，70年代的两次石油危机让依赖石油运输的船运业遭到当头闷棍，油船的需求每年肉眼可见的下滑，船租暴跌，港口停满了没活干的油船。</span><br>
<span>在这个黑云压城的时刻，董浩云和包玉刚还战斗在一线，培养的接班人也都年富力强，紧随左右，在这场前所未有的考验中，两家会交出怎样的答卷呢？</span><br>
<span>02.诀别：逆势扩张和弃船登陆</span><br>
<span>作为全球顶级航运企业家，董浩云和包玉刚对于行业低潮都早有预判，但两个人的性格，决定了他们选择了两条截然不同的道路。</span><br>
<span>信奉行业周期论的董浩云，坚信船价暴跌、行业不景气时，才是抄底最好时机，而“全球第一船王”的心结，更是将他这种逆势扩张的欲望调动到了极致；而包玉刚则不同，银行的从业经历让他对风险尤为敏感，见风头不好就果断卖船，偿还公司债务，降低风险敞口。</span><br>
<span>得知包玉刚正在卖船，一心想做世界第一的董浩云自然不会放过机会，一边清理服役已久的小船，一边大肆负债，购进大船。包玉刚收缩业务时，董浩云还在日本订造了当时世界上第一大油轮“海上巨人”号。董浩云并非不知道萧条的杀伤力，但他估计低谷只会持续几年，非常乐观。</span><br>
<span>当董浩云的东方海外正朝着世界船王发起最后的冲击，包玉刚却做了一个决定：弃船登陆，转型房地产。</span><br>
<span>要挤进日益激烈的香港房地产市场，自己从头开始做显然是不现实的，包玉刚盯上了隶属怡和洋行的地产公司九龙仓。彼时的九龙仓是香港最大的货运港，不单单有深水码头、露天货场、货运仓库，还包含了酒店、大厦、有轨电车等产业。倘若把这块地合理开发，前景无量。</span><br>
<span>李嘉诚对九龙仓也觊觎已久，暗地里先抢下了2000万股份，但进一步收购却被怡和洋行阻止。包玉刚深知机会难得，于是在1978年8月的一个下午约见李嘉诚，后者向包玉刚提供了1977年九龙仓财产报表和物业资料，一同参会的吴光正当晚研究了这些材料，熬夜拟定了收购计划。</span><br>
<span>包玉刚和李嘉诚谈笑风生</span><br>
<span>翌日，吴光正就见证了两位商界高人的秘密握手：包玉刚收购李嘉诚送上门的2000万股九龙仓股票。如此，加上原本持有股票，包玉刚不动声色控制了30%的股权，大大超过了怡和洋行，并加入了九龙仓董事会。怡和洋行也不是善茬，为了保证控制权，他们开始大规模反购股份。</span><br>
<span>双方的拉锯持续了两年，一直到1980年6月，怡和洋行趁包玉刚前往巴黎参与会议期间，发动突然袭击，采用换股打法，在6月20日上午投放大量报纸广告，以比市价高30%的价格收购散户手中持有的九龙仓股票，英国人认准了包玉刚无法在周末两天筹集足够多的钱，用以反制怡和。</span><br>
<span>身在香港的吴光正得到消息，马上联系包玉刚，建议其去找包家的老朋友汇丰银行借钱。随后，包玉刚订了一张飞瑞士的机票，又暗地里买了回香港的头等舱，一旦筹集够弹药就马上返回香港。而吴光正则在香港联络媒体，安排记者发布会，等着包玉刚回来，就开始散播消息。</span><br>
<span>记者招待会上，突然现身的包玉刚宣布，自己拿到了汇丰银行的22亿港元贷款保证，并以105元港币的股价收购2000万股，比怡和的收购价还要高，九龙仓大小股东狂潮般把股票卖给包玉刚，怡和洋行见大势已去，便将九仓股1000多万股也甩给包玉刚，套现七亿港币离去。</span><br>
<span>1980年6月25日，九龙仓之战落幕，包玉刚弃船登陆成功，吴光正则经此一役顺利当上了太子。</span><br>
<span>包玉刚和吴光正，1980年</span><br>
<span>在包玉刚成功上岸的同时，董浩云也到达人生巅峰，拥有各类船舶149艘，总吨位达到1200万吨，终于把“世界第一船王”的桂冠戴到头上。1982年，董浩云的第150艘船“宪章号”在台湾下水在即，董浩云请来了摩纳哥王子夫妇参加4月17日的下水礼：这是船王的加冕礼。</span><br>
<span>根据日程安排，王子夫妇4月14日抵达香港，有人提出日期两个“4”撞到一起不吉利，但董浩云置之不理。然而坊间传言当时的港英政府出于政治上的考虑，不让董浩云去机场迎接。董浩云认为是莫大的侮辱，当晚心脏病发，连夜送医抢救，次日凌晨抢救无效去世，享年71岁。</span><br>
<span>世事难料，原本盛大的船王加冕礼却成了董浩云的葬礼。船王的遗产只有一间九龙塘的房子、东方海外公司百亿港币的负债，和区区250美元现金，恰逢航运业运量过剩叠加石油危机带来的需求萎缩，全球各大港口停满了没活干的货轮，东方海外业绩暴跌，负债高达14亿美元。</span><br>
<span>包玉刚和董浩云三十年的商战戛然而止。在葬礼上，对着灵柩鞠躬的包玉刚心有戚戚然：受全球经济衰退影响，香港楼市长期萎靡不振，付出巨大代价拿下九龙仓，到底算抄底还是站在半山腰上，包玉刚心里也没底。在各自的赌局上，两个船王都押上了自己全部的身家。</span><br>
<span>历史没让包玉刚等太久，答案出现在1984年。</span><br>
<span>03.冰火：两种接班，两种模式</span><br>
<span>1984年9月27日，《中英联合声明》草案签署，为了防止英国在回归前超售土地，草案要求回归前每年批地不超过50公顷。</span><br>
<span>是年年底，受到声明中土地租用制度及限制出让的条例影响，沉寂多年的香港地产开始复苏，楼价、租金应声上扬，四大家族频频出手抄底香港地产，报纸每日围绕着李嘉诚、郑裕彤等又拍下新高价地段这类新闻。而这一年，东方海外却陷入了史无前例的船运灾难中，董建华举步维艰。</span><br>
<span>董浩云去世的第二年，东方海外负债高达70亿港币，到了1984年，总亏损高达9.7亿港币。航运高负债、快周转，令往日熙熙攘攘的港口码头成了门可罗雀的船只坟场，冲击远比董建华想象得严重得多。到1985年，东方海外的负债和奥地利整个国家的国债近乎一样多。</span><br>
<span>每天面对来自全世界银行和债权人的追债，一睁眼想到的便是随时要破产的公司，有时候连续20个小时处理债主和律师的电话，母亲又在这时查出肺癌，一次，董建华在最后一次赶去参加债权人会议前，一度想要自戕，甚至给朋友打电话：“如果我死了，请你照顾我的家人。”</span><br>
<span>向董家雪中送炭的，是汇丰银行，他们愿意提供一亿美元备用信贷，其中的5000万，来自大陆的中国银行。第二年，霍英东突然伸出援手，宣布向东方海外注资约12亿港币，这针强心剂给了董建华喘息的机会，帮助东方海外在1991年扭亏。有坊间传言，霍英东的钱来自北京。</span><br>
<span>在董建华苦心支撑的同时，包家却正在享受地产的胜利果实，毫无疑问，包玉刚已经拿到了通往下个时代的门票。</span><br>
<span>拿下九龙仓的第二年，包玉刚决定把收购来的尖沙咀九龙货舱推平，建成黄金地段商场，命名为“海港城”。吴光正则接手旧电车厂的改造工作，直接将厂房推平，推平效仿纽约时代广场建起了“铜锣湾时代广场”。在这场席卷全球的航运业大萧条中，包家顺利抽身，身价无损。</span><br>
<span>坐落香港尖沙咀的海港城，2012年</span><br>
<span>《船王遗恨》中曾写道：“董浩云晚年好大喜功，会祸延后代”，不想一语成谶；世人则感慨包玉刚老谋深算，在危机前夕全身而退，留下了一座香港地标、一座全球销售额稳居第一的商场，为后人铺好了路。包家拥有这块地999年的土地使用权，单是租金，一年就净赚160亿元。</span><br>
<span>终于，香港的“收税式实业”模式出现了，日后它的效仿者，将有如过江之鲫。</span><br>
<span>包玉刚于1991年去世，葬礼地点跟董浩云一样，选在了北角英皇道的香港殡仪馆。在西式铜制灵柩里，他身穿白衬衫，套燕尾西装，打灰白色领带，身上盖着一床红色的陀螺经被，上面绣着金钱经文，灵堂则摆满了无数商贾政要的花圈和挽联，生前荣华富贵，身后尽享尊崇。</span><br>
<span>两代船王前后撒手人寰，但包家和董家的故事仍未结束，他们下一场交锋，会是在1997年，那个无与伦比的1997年。</span><br>
<span>04.暗战：那些钱解决不了的事情</span><br>
<span>1993年，吴光正就开始刻意与商界保持距离，淡化他商人的形象，频频出席政界会议。</span><br>
<span>敏感者开始察觉出这背后的谋划，尤其是吴光正后来辞去九龙仓主席的职位，“官方”给出的理由是吴光正希望能腾出更多时间从事社会事务。有人统计，吴光正辞去九龙仓主席，以及后来辞去会德丰主席两个职务后，可能失去共计至少5000万股份认购权，损失不可谓不大。</span><br>
<span>1997年回归在即，第一任特首的名字，显然会被写进史册。当时的主流舆论是反对“商人治港”，李嘉诚等巨富就被排除在外，北京的老朋友霍英东也说自己年事已高，而辞职的吴光正扭头就当了香港医药管理局主席，与商人身份彻底撇清了关系，特首之路昭然若揭。</span><br>
<span>1996年9月，吴光正正式发表声明，角逐特首一职，成为第一个表态参选的候选人。而他的最大对手，则是把东方海外一步步拉出泥潭的董建华。当时，继承包玉刚衣钵的吴氏家族坐拥180多亿的身家，董家的财产刚刚跨过15亿门槛，论起宣传造势，两人显然不可同日而语。</span><br>
<span>但选特首这件事，比拼的从来都不只是财力。</span><br>
<span>1989年，董建华为继续父亲创办海上大学的理想，将一艘邮轮改装后命名为“宇宙学府”。当年三月，“宇宙学府”首航来到上海，时任市委书记与市长亲自接待。这是董建华离开上海以后第一次回到内地，也是第一次接触高层。自此之后，东方海外在大陆的投资项目屡屡增加。</span><br>
<span>七年之后，董建华决议竞逐特首，当年接待他的上海官员，办公地点已经搬到了北京城。</span><br>
<span>1995年底，中央来人会见李嘉诚、邵逸夫等香港名流，探讨关于行政长官候选人问题。在这场深圳会晤后不到48个小时，李嘉诚便对媒体公开了自己对未来行政长官的两点建议：一是熟悉经济，了解商界运作；二是人品要好，正直不阴险。</span><br>
<span>不熟悉北京风格发言的香港媒体好一番揣测，最终还是落到了董吴两人的竞争上，把特首选举渲染成父辈们海上交锋的接力战。后来，在香港中华总商会宴会上，身份特殊的霍英东面对媒体发问，直截了当地回答：“我早已在心目中认为他（董）是合适地行政长官”。</span><br>
<span>霍英东的话自然分量十足，毕竟同样是葬礼，郑裕彤的棺材上盖着白色素花，包玉刚的棺材上盖着陀螺经被，霍英东的棺材上盖的是五星红旗。</span><br>
<span>那年12月11日，香港各界、各阶层四百位推选委员会委员齐聚在香港会议展览中心，即将投票选举出香港特别行政区第一任行政长官人选。就连散步的老人把收音机调到最大，家里吃午饭的人都举着碗坐在电视前，商场里的电视机都统一调到了一个频道，逛街的男男女女驻足等待。</span><br>
<span>12点15分，点票工作全部结束，其中董建华获得了320票，吴光正36票。船王后人的又一次对垒，董建华赢得毫无悬念。</span><br>
<span>落败的吴光正并没有拂袖离去，而是积极参与香港特区第一届政府，被委任以医院管理局主席职务，之后又成为了香港贸易发展局主席。他和董建华的蜜月期维持了将近四年，2002年，吴光正重新回归九龙仓会德丰，拾起公司主席一职，并且表示再也不会竞选特首。</span><br>
<span>吴光正和董建华，2012年</span><br>
<span>从表面上看，董家扳回一局，但从更大的范围看，包玉刚和吴光正创造的“降维式接班”，像野火一般蔓延开来，成为香港财阀们的主流操作。</span><br>
<span>04.降维：怎样才能富过三代，五代，十代？</span><br>
<span>所谓降维接班，用大白话说就是：主动调整自己的商业帝国经营方向，降低经营难度，把企业变成“傻子都能经营好”，再交给第二代。</span><br>
<span>包玉刚的“弃船登陆”，本质上就是将商业帝国从经营难度极高的船运业摆脱出来，转型经营难度大幅降低的地产，之后更是进入经营简单的“收租型物业”。这种转型，既避免了肱骨老臣对接班人的腹诽和阻碍，又能让二代获得稳健的收益。此举获得香港富豪的纷纷效仿。</span><br>
<span>如果你仔细看，会发现香港的电力是嘉道理家族和李嘉诚的，煤气是李兆基的，超市是李嘉诚和怡和集团的，公共交通是李兆基和郑裕彤的，本质上，这都是“收税制商业”。</span><br>
<span>上世纪50年代起，四大家族通过房地产积累巨大财富，并逐步控制了香港的物流、金融、电力、码头、电信等所有具备垄断特性的产业，进而“坐地收租”。包玉刚当初的精明也体现在这里，除了九龙仓，吴光正还陆续控制了香港的有限宽带、天星小轮、九龙仓电讯、海港企业等一系列公司。</span><br>
<span>1997年，董建华提出了“八万五”计划（每年要兴建8.5万套住宅，10年内香港有7成家庭都会有自己的房子），触动了已经根植香港半世纪的“收税模式”的利益。加之“八万五”撞在了金融危机的前夜，就连香港居民也对董建华嗤之以鼻，把他当作房价暴跌的幕后元凶。</span><br>
<span>董建华任特首时期，1998</span><br>
<span>1999年，董建华推出他另外一个创举政策：数码港计划，旨在绕开本地的富商，发展互联网科技。数码港计划的支持者是李嘉诚小儿子李泽楷，他带着十五家国际科技龙头企业的进驻意向书，找到董建华。政府对李泽楷的盈科信任有加，数码港计划决定不招标，直接采用。</span><br>
<span>可命运再次跟香港开了个玩笑，数码港计划颁布的第二年，互联网泡沫在美国破裂，尽管园区勉强落成，但只有两家科技公司进驻，且多为销售、市场等部门，所谓的研发中心，丝毫不见踪影。数码港回到了香港的老路：圈地皮卖豪宅，自然又是赚得盆满钵满。</span><br>
<span>此后，董建华又提出“硅港”计划，意图打造工业基地。结果香港人以炒地皮为由，赶走了竞标建厂的张汝京。后来张汝京到上海张江创办了中芯国际。后来的“中药港”计划，董建华希望利用完善的科研体系，以及香港高素质科研人才，搞出香港新机遇，但最后又是一场竹篮打水。</span><br>
<span>在董建华在位的97到05年，这三次机会摆在香港面前，它却未能好好珍惜。“金融的暴利成就了香港，也惯坏了香港。资本的短视和逐利，让香港错过了最好的10年。”</span><br>
<span>家族们的事业却蒸蒸日上，郑裕彤家族在广州建起530米第一高楼、武汉和天津的周大福中心也指日可待；新鸿基的郭家兄弟，除了每年150多亿的广场租金，还有九龙巴士和富联国际。李嘉诚技高一筹，直接跑去英国收租：电信、港口、管道、天然气，甚至连供水都没有放过。</span><br>
<span>若是要让家族永远衣食无忧，显然没有比“收税”更好的方法。</span><br>
<span>2005年3月10日，董建华宣布提前两年离任，跟他一起离开的，是那个未曾实现的香港。海港城依然风光，太平山依然快活，城还是李家的城，港还是包家的港。</span><br>
<span>05.尾声：从如日中天，到走向悲伤</span><br>
<span>2015年，69岁的吴光正宣布正式退休，36岁的儿子吴宗权接过数千亿家产，开始躺着收钱。仅两大广场每年收租就可达160亿利润，更不需要提九龙仓还持有的其他四大物业广场。两年后，董建华的东方海外作价338亿出售，船王的传奇就此谢幕，而这338亿的钱，也不过是海港城两年的租金。</span><br>
<span>这并不仅仅是两个家族的分野，是香港两条路径也就此分岔：那个未曾实现的香港，已经被人遗忘；那个如日中天的香港，慢慢走向了悲伤。</span><br>
<span>现任特首林郑月娥曾在施政报告里面曾写到：香港楼价高、租金贵，形成巨大的生活压力，是严峻的民生问题。“不少人的目标就是尽量赚钱买楼供楼，青年人选科和择业都要向钱看。住的问题也是香港最严重的安全隐患，不少家庭走投无路，甚至要住在工厂大厦内的劏房。”</span><br>
<span>当今天的香港喧嚣再起时，一切仿佛突如其来，但一切又早有答案。</span><br>
<span>全文完。感谢您的耐心阅读，顺祝周末愉快，请顺手点个"在看"吧~</span><br>
<span>参考资料：</span><br>
<span>.世界船王——包玉刚传，广东人民出版社出版，1995</span><br>
<span>.香港商战风云录，广州出版社，1996</span><br>
<span>.富豪接班人，北方文艺出版社，2005</span><br>
<span>.董建华家族，广州出版社，1996</span><br>
<span>.董建华担任香港特首七年，南方周末，2005</span><br>
<span>.一代船王董建华，中华工商联合出版社，1996</span><br>
<span>.地产霸权，中国人民出版社，2005</span><br>
<span>.缓缓沉默的“香港巨轮”，奏响一曲悲歌，2017</span><br>
</p><p><b>REST: </b><br>
<span>内地对于香港的论述太单一了，可以批判性地看本土派的东西平衡一下</span><br>
</p><p><b>荒环花湖: </b><br>
<span>学到了，原来董先生背后还有这样的故事。</span><br>
</p><p><b>非喵碳: </b><br>
<span>商务葬礼</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/07/28/eQ1Ql6.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/07/28/eQ1Ql6.jpg"><br>
<span>忘了补图了</span><br>
</p><p><b>萌物收藏家: </b><br>
<span>REST 发表于 2019-7-28 09:54</span><br>
<span>内地对于香港的论述太单一了，可以批判性地看本土派的东西平衡一下</span><br>
<span>本地派有什么高论？都是中央没让香港普选的错？</span><br>
</p><p><b>七十七: </b><br>
<span> 本帖最后由 七十七 于 2019-7-28 10:28 编辑 </span><br>
<span>感觉无解，</span><br>
</p><p><b>绝对眷恋: </b><br>
<span>反正香港现在的事要完还早，几大家族还没集合去北京面圣</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>kaoruxun: </b><br>
<span>董先生也不容易啊</span><br>
</p><p><b>牧濑紅莉栖: </b><br>
<span>董先生肯定比大多数香港人爱香港</span><br>
</p><p><b>水银之蛇: </b><br>
<span>HK这种模式是无解的，中产被房地产裹挟，底层没有出路和力量，上层只知道坐地食利。再加上媒体基本和资本都是买办属性。救不了。</span><br>
</p><p><b>kagame: </b><br>
<span>等死吧</span><br>
<span>八万五就说啪啪打脸</span><br>
<span>打的港灿的脸</span><br>
</p><p><b>Scrummble: </b><br>
<span>1989年，董建华为继续父亲创办海上大学的理想，将一艘邮轮改装后命名为“宇宙学府”。当年三月，“宇宙学府”首航来到上海，时任市委书记与市长亲自接待</span><br>
<span>苟……</span><br>
</p><p><b>打不打死都不说: </b><br>
<span>董建华眼光是有的，他的境遇可以说诠释了什么叫做来时天地皆同力，运去英雄不自由。</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX595J, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Plague: </b><br>
<span>弹丸之地可以看看李家坡嘛，严刑峻法，谁敢不从。只不过TG这种</span><br>
</p><p><b>REST: </b><br>
<span>萌物收藏家 发表于 2019-7-28 10:26</span><br>
<span>本地派有什么高论？都是中央没让香港普选的错？</span><br>
<span>https://www.ln.edu.hk/mcsln/45th_issue/criticism_08.shtml可以看一下这份，核心是共同体意识的形成</span><br>
</p><p><b>yly88528: </b><br>
<span>水银之蛇 发表于 2019-7-28 10:31</span><br>
<span>HK这种模式是无解的，中产被房地产裹挟，底层没有出路和力量，上层只知道坐地食利。再加上媒体基本和资本都 ...</span><br>
<span>这不就是纯粹资本主义的本事么</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>绝对眷恋 发表于 2019-7-28 10:27</span><br>
<span>反正香港现在的事要完还早，几大家族还没集合去北京面圣</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Nex ...</span><br>
<span>面圣？香港的算老几？</span><br>
<span>以前香港富豪如日中天·，上北京是见286.</span><br>
<span>后来香港回国，富豪要董老板带队，才能见二哥，大哥还不一定有空</span><br>
<span>现在？估计是老七出来见了。</span><br>
</p><p><b>reyes1004: </b><br>
<span>茶杯里的共同意识，闹破天也是香港一地，向内榨无可榨，向外又不愿放下身段融入全国，那就这么耗着呗</span><br>
</p><p><b>GrimReaper: </b><br>
<span>,香港现状完全是港府和大资本家造成的,这么不给今上脸面,你觉得今上会给他们脸面么?</span><br>
</p><p><b>冰风血羽: </b><br>
<span>真的是风云变幻</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>peacemaker: </b><br>
<span>香港虽然衰退但离“惨”还差远了。20年后再看看吧</span><br>
</p><p><b>水银之蛇: </b><br>
<span>yly88528 发表于 2019-7-28 10:53</span><br>
<span>这不就是纯粹资本主义的本事么</span><br>
<span>资本主义也分产业资本主义和金融资本主义啊。香港是没美国和英国那本事也跟着升级到金融资本主义，更何况英国和美国自己现在也开始受不了这点。</span><br>
</p><p><b>samuel-j: </b><br>
<span>相对来说董先生至少作对了一半儿的事儿，虽然还有一半儿的黑锅需要他背，但相对后面曾梁的抱寡头大腿，林太的不知所云加利用恶劣局势搞投机，董先生的确是回归后香港仅有想做事儿的人，但无奈时运不济</span><br>
</p><p><b>freedom_k: </b><br>
<span>我觉得看完这篇文章，董建华的问题就是他是个二代，压不住几个大家族和下面的群众，本事和眼光是真的有的，奈何政治手段真的不行，然后运气也太差了。。撞上互联网泡沫，结果没看清局势，和他爹当年我觉得还是挺像的，错误估计了形势。。</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>Scrummble 发表于 2019-7-28 10:36</span><br>
<span>1989年，董建华为继续父亲创办海上大学的理想，将一艘邮轮改装后命名为“宇宙学府”。当年三月，“宇宙学府 ...</span><br>
<span>我怀疑你在影射，而且还有证据</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>感觉董家才是真爱港爱国，其他人随时都会跑路</span><br>
</p><p><b>d2loader: </b><br>
<span>现在就是蜜罐了，</span><br>
<span>吸收火力</span><br>
<span>外加展示给大陆人看民主失效</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>eva099: </b><br>
<span>事后诸葛</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>董先生还是好人啊</span><br>
<span>可惜香港人不识相，时运也不好</span><br>
</p><p><b>krysakura: </b><br>
<span>有个地方虽然看不上HK模式，但是他恰恰走在HK模式上</span><br>
</p><p><b>风老王: </b><br>
<span>Scrummble 发表于 2019-7-28 10:36</span><br>
<span>1989年，董建华为继续父亲创办海上大学的理想，将一艘邮轮改装后命名为“宇宙学府”。当年三月，“宇宙学府 ...</span><br>
<span>想啥呢，那时候已经决定了好嘛</span><br>
</p><p><b>saintwei: </b><br>
<span>很好的文章。</span><br>
</p><p><b>7uly: </b><br>
<span>REST 发表于 2019-7-28 10:50</span><br>
<span>https://www.ln.edu.hk/mcsln/45th_issue/criticism_08.shtml可以看一下这份，核心是共同体意识的形成 ...</span><br>
<span>我觉得这个文章毫无意义，是典型的象牙塔里的文人对人民的臆测，就像很多文人会毫无根据的相信人民会无条件的支持柿油皿煮，但其实人民只想吃饱饭、日子过得更好。任何脱离了经济来讨论香港现状的文章无异于盲人摸象。</span><br>
</p><p><b>秘封赛高！: </b><br>
<span>董先森的运气是真的差...多撑过几年很多东西就拨开云雾见青天了，可惜资本怎么会多给你时间呢</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>glassesboy: </b><br>
<span>看完全文共同意识，感觉像回到几千年前的罗马城邦论还行。问题复杂，不过对学术研究还是有利的。想解决部分估计要大修法令（不知道港人对新加坡的体制怎么看的。</span><br>
<span>非政经专业瞎评。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>REST 发表于 2019-7-28 10:50</span><br>
<span>https://www.ln.edu.hk/mcsln/45th_issue/criticism_08.shtml可以看一下这份，核心是共同体意识的形成 ...</span><br>
<span>很不错的牌坊</span><br>
</p><p><b>莫夜戎: </b><br>
<span>文风读起来颇像老编辑。老编辑很久不见不知去哪了，我还挺怀念的。</span><br>
<span>这种文章只能当故事看，有些部分源自道听途说，当然也有值得参考的部分，不过要把环境的复杂性分析得再彻底才有意义。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>寺田蘭世: </b><br>
<span>七年之后，董建华决议竞逐特首，当年接待他的上海官员，办公地点已经搬到了北京城</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>glassesboy 发表于 2019-7-28 12:32</span><br>
<span>看完全文共同意识，感觉像回到几千年前的罗马城邦论还行。问题复杂，不过对学术研究还是有利的。想 ...</span><br>
<span>他们认为新加坡也是读菜专职，也把新加坡当成亚太区最大的对手</span><br>
<span>明明狮城也参考了伦敦那套东西……</span><br>
</p><p><b>windrarara: </b><br>
<span>新加坡现在慢慢也不行了，现在整个世界线准备转入一战二战前的格局，小国都是风雨飘摇，只有大国才能稍微稳定一点</span><br>
</p><p><b>一级注册建筑师: </b><br>
<span>香港这一套给整个中国的改革开放都带了不好的头</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>windrarara 发表于 2019-7-28 12:53</span><br>
<span>新加坡现在慢慢也不行了，现在整个世界线准备转入一战二战前的格局，小国都是风雨飘摇，只有大国才能稍微稳 ...</span><br>
<span>大国也不稳定啊，TG就不说了，看灯塔国最近那点脸皮都不要了……本质全球经济增长速度放缓，大环境就不好。</span><br>
</p><p><b>爱尔奎特V: </b><br>
<span>大多数终究是鼠目寸光的，但是想带领人民，想指对方向却要高超的眼光，大能力，大魄力。香港出不了这样的人。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>一级注册建筑师 发表于 2019-7-28 12:54</span><br>
<span>香港这一套给整个中国的改革开放都带了不好的头</span><br>
<span>不能因为现在带来的负面问题而否定学习香港一些东西带来的好处，想想为什么当年四个经济特区深圳发展最好，香港这种一切向钱看齐的制度恰恰迎合了当时改革开放做大蛋糕的需要。</span><br>
<span>现在经济增长速度放缓，蛋糕已经不如以前好做大了，所以一定要分好蛋糕，否则只会重蹈现在香港的覆辙。</span><br>
</p><p><b>未注册用户: </b><br>
<span>秘封赛高！ 发表于 2019-7-28 12:26</span><br>
<span>董先森的运气是真的差...多撑过几年很多东西就拨开云雾见青天了，可惜资本怎么会多给你时间呢</span><br>
<span>-- ...</span><br>
<span>哪有那么简单，香港的矛盾就是地少人多自然资源匮乏造成的人力成本和企业运营成本高涨，唯一核心竞争力就是靠着历史优势以前大陆对外唯一窗口积累出来的金融业，也只有当金融掮客赚取的超额利润才能维持香港的繁荣。</span><br>
<span>别说香港，全世界有多少政经中心的一线城市能发展出足以成为支柱产业的实业，上海北京搞出一线互联网企业了吗?互联网不说，半导体行业和制药业是多撑个几年就能看到收益的？大陆开放以后香港失去唯一转口港地位，本来就已经注定不可能再有以前的地位了，你要怪香港人不支持董投资实业，还不如幻想小超人不卖腾讯股票呢。</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>REST 发表于 2019-7-28 10:50</span><br>
<span>https://www.ln.edu.hk/mcsln/45th_issue/criticism_08.shtml可以看一下这份，核心是共同体意识的形成 ...</span><br>
<span>角度不一样</span><br>
<span>顶楼集体意识屁关系没有，就是探讨了一下20年前香港为什么坐拥东亚最顶级的资金流、一流的研发基础、唯一的政策支持、较好的工业底子都没有发展出现在的新兴产业——移动互联、生物医学、新材料、新能源、人工智能这些领域都一团糟。</span><br>
<span>这几个领域20年前香港碾压广州，20年后香港连广州的车尾灯都看不到。</span><br>
<span>这显然不是本土意识的问题。</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>未注册用户 发表于 2019-7-28 13:08</span><br>
<span>哪有那么简单，香港的矛盾就是地少人多自然资源匮乏造成的人力成本和企业运营成本高涨，唯一核心竞争力就 ...</span><br>
<span>大哥又瞎b扯</span><br>
<span>上海和北京的软件收入总额排中国1、3两位</span><br>
<span>医药制造人工智能全球前列</span><br>
<span>欧洲这些产业第一还是伦敦巴黎？</span><br>
<span>香港别跟at比，比个携程网易这个级别的有没有啊？</span><br>
<span>再降低点要求，不说大疆，来个极飞有没有啊？</span><br>
<span>香港哪怕有珠海的鬼族+格力+金山三件套，也不至于现在这样在产业上毫无回环的余地。</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>莫夜戎 发表于 2019-7-28 12:49</span><br>
<span>文风读起来颇像老编辑。老编辑很久不见不知去哪了，我还挺怀念的。</span><br>
<span>这种文章只能当故事看，有些部分源自道 ...</span><br>
<span>老编辑是被挂牌的，老道也被干掉，只剩下荣大一姐装死</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>illusiome 发表于 2019-7-28 13:19</span><br>
<span>大哥又瞎b扯</span><br>
<span>上海和北京的软件收入总额排中国1、3两位</span><br>
<span>当年香港就算搞芯片都比现在强</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1849626[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
