<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>讲一下自己半年里补假面骑士的观后感吧</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>讲一下自己半年里补假面骑士的观后感吧</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:37:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>讲一下自己半年里补假面骑士的观后感吧[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1910500-1-1.html</link>
      <description>讲一下自己半年里补假面骑士的观后感吧&#13;
从19年中开始补假面已有五个月有余，新旧十年的20位骑士也补了七七八八，剧场版只看了几部特别喜欢的，春节前打算做个总结，讲讲自己对于每部的粗浅看法.
&#13;
由于补坑我都是一口气把想看的全看光的，相较于一口气补的差不多的高达或者q娃，假面骑士的补番体验是最愉快的，但是补番的弹幕环境是最恶劣的，不说腾讯的重复弹幕，acfun上有些争吵真的是让我明白，一个自我意识过剩+爱BB的弱智能把整个环境恶化到什么地步。
&#13;
我看骑士前关于骑士了解的很少，只是知道几个很有名的梗而已，然后补的时候也不会特意去补梗，补到后期弹幕关了，所以很多梗以及很多tv剧里没有，但是访谈里提到啊，或者剧场版里有的设定，我是不知道的，再加上所有的观点都是个人主观方面的看法，所以有些地方难免会有些错误或者理解不到位，望大家见谅。
&#13;
接下来按照自己补的顺序一个个讲。
&#13;
exaid
&#13;
当初入坑看exaid就是因为其皮套很丑名声在外，加上自己又比较无聊，好奇这么丑的皮套还能让那么多人叫好，那肯定很好看。
&#13;
补完之后只能说没有让我失望，后期接连不断的高潮让我每一集的想法都是“这应该是大结局了吧，不然后面还能怎么拍？”，的确看的我爽飞天。
&#13;
不过现在看了那么多来打之后回过头来看，发现要达成这样的效果在剧情合理性上是需要牺牲很多东西的，exaid由于其游戏世界的设定所以显得不那么违和，具体我后面放在blade里面谈谈。
&#13;
还有一个显而易见的问题就是像我这种记忆力不太好的人，加上离现在的时间较长，虾饺他爹出场后的整体剧情我其实已经记不太清楚了，就记得打打打了。
&#13;
总之，exaid的人设无论是皮套还是五颜六色的女主，都是我不太喜欢的类型，但是我还是看的很舒服，足以可见其整体素质之优秀。
&#13;
如果能接受exaid的皮套，入坑推荐肯定是排第一的。
&#13;
w
&#13;
我只能庆幸，还好我中二读书时期没有接触到w，不然我估计会变成hard-boiled的形状。这种半成熟男人的气质真的是太戳我了，只可惜我这种丑逼驾驭不住翔太郎的穿衣风格，不然我已经买一套衣服天天穿着了。
&#13;
w的剧本我是很喜欢的，前期是非常典型的单元剧，配合侦探的身份设定两集解决一个案件让人看的很舒服。每集开头的上集回顾里面的人物关系图也非常用心。
&#13;
二骑出来后开始逐渐解密，直到面对最终boss，一切都是顺其自然，没有什么特别生硬的转折，也不存在什么特别大的格局，就一点一滴的把风都的故事讲好，我觉得这点是非常可贵的，剧本上放得开很容易，收得住就很难了（反面教材build）。
&#13;
w还有一个我非常喜欢的地方是，它真的是把风都这个地方里形形**的人物刻画地很好，小圣诞，情报哥，两个JK，两个逗逼警察，让风都这个地方显得很真实很饱满，像是一个真正的城市一样。如果你让我说一个假面骑士里能记住的城市名，风都肯定是第一个（还有一个原因是只有两个字，确实好记）。
&#13;
w存在两个让我不会第一时间推荐给别人的问题，第一是皮套的第一印象很丑，分尸踢能吓死观众。我记得在哪看过一个视频是给小朋友看新旧20年的皮套，投出最帅的一个，w的得票是最少的。但是和ea的丑不太一样，ea是我看完后至始至终觉得很丑，w是看完后我已经被东大妈成功强奸了审美，买了个fj的真骨雕。
&#13;
第二个问题则仁者见仁智者见智，也就是女主的问题。我个人是不讨厌亚树子这种人设的，但是的确会有很多人不喜欢这种类型的女主，再加上亚树子的确也不是美女，没法强行扭转观众的体验，所以剧情里就很容易挨骂。
&#13;
如果能接受这两点的话，也可以作为入坑作。
&#13;
老司机
&#13;
老司机看的早，所以看完的时候感觉只是一部不错的作品，一开始甚至觉得挺无聊的，皮套也不喜欢，要不是怜奈姐姐完全戳中我的好球区，加上那个技术宅长得很像我的一个大学同学，导致有他的戏份非常有喜剧效果，我说不定还真的看不下去。
&#13;
然后随着看的骑士越来越多，现在重新回顾一下，才明白像老司机这种，伏笔多，高潮多，完成度极高的剧本是多么难得。
&#13;
老司机好在哪，一是能填的坑都填了，而且都圆的差不多，算上剧场版和其他小小的衍生作品，108个roidmude的下场好像都交代了。不管填的怎么样，我觉得有这份心在就让我挺感动的。
&#13;
二是特状课事件。这个事件以一己之力拉高我对老司机的评价。假面骑士里高潮篇章很多，但是有一个演技入木三分的贱逼反派，和能与前期线索环环相扣自圆其说的篇章，假面骑士里不多。进之介和仁良举枪的那一段对峙戏，真的是把我看裂了。
&#13;
当然，最终章也非常优秀，最后进之介和heart在雨中诀别的场景让我难以忘怀，不过就我个人口味而言还是略逊一筹。
&#13;
老司机对于反派的刻画，也是非常优秀的。当然比较讨巧的地方是后面出来了蛮野这种绝对的恶的角色，所以可以放很多笔墨放在刻画heart三人组的正面形象上。
&#13;
老司机的缺点可以说是很少很少，除了中间有几集马赫左右横跳的速度过快之外，几乎没有啥让我膈应的地方。
&#13;
总是就是除了机车元素没了之外非常非常适合入坑的作品。
&#13;
build
&#13;
有一说一，开篇看到三国演义的设定，我就知道按照日本人的尿性，这部剧在我心里的评分不会高了。
&#13;
果不其然，政治戏充满了我是个弱智，你也是个弱智，所以大家看起来就都不弱智了的气息。
&#13;
抛开弱智的政治戏，build的套路也太过于重复，大致就是战兔知道了一些秘密or被暴打——陷入低迷——嘴炮振作——开发新形态暴打对面。
&#13;
最后还整了个无敌的e总，搞得结局不三不四。
&#13;
如果不是冲着帅气的战兔和帅气的皮套（天才除外），我是不会推荐build的。
&#13;
ooo
&#13;
全剧没有特别掉智商的剧情，没有特别容易引起争议的角色，整体看下来四平八稳，有笑点有泪点，我觉得一部tv剧能做到这种地步已经很不错了。所以要讲的反而不多。
&#13;
硬要我说缺点的话有两点，一是关于欲望的讨论我感觉后面反而浮于表面了，当然这可能是限于本身题材的因素。二是二骑的造型我感觉实在是太糊弄了，也不能说丑，只能说太没有特色，可以算得上是我最不喜欢的二骑之一了。
&#13;
也算是入坑非常推荐的一部作品。
&#13;
空我
&#13;
其实本人对于空我的评价比较微妙，怎么说呢，我真的没觉得空我有多么好看。空我的剧情我一直觉得比较平淡，也是我补了最久的一部。八月左右开始补，补到20年1月看完12部，其中空我花了一个月左右的时间。
&#13;
一口气让我看很多集空我我真的看不下去（老司机我是中秋三天假期一口气看完的），空我补的时候每天就看两集，看完一个单元就完事，不多不少。但是你让我中间有一天不看，就总感觉少了些什么。用点矫情的说法就是润物细无声，你让我说我记得空我里什么激动人心的片段吗？核爆踢，雪地互殴，没了。你让我说空我里有什么跌宕起伏的剧情吗？除了解读古朗基的语言有点悬念，我真的不记得什么剧情了。但是不知道为啥，我就是想要每天下班，打开空我，看到五代的笑容，看到五代的点赞，再看到空我一jio踢死古朗基。
&#13;
可能这就是空我的魅力吧。
&#13;
当然，要入坑我肯定不会推荐空我，空我的节奏和画面没有办法吸引新人。
&#13;
agito：
&#13;
agito的剧情，我认为是极其优秀的，看过的假面骑士里甚至算得上第一。翔一、金刚寺先生、苦逼凉的三条主线相互交织，三人的成长、矛盾都十分合理。前期埋下的游船谜题，真鱼他爹死亡之谜都有了不错的解释。除了最后一点剧情不配合弹幕实在看不懂之外，我对agito的剧情是十分满意的。
&#13;
遗憾的是，agito真的有点既生瑜何生亮的感觉，在空我的光辉之下，由于部分设定和空我过于相似，实在有点可惜。
&#13;
推荐程度同空我，你能接受空我就能接受agito，接受不了就都接受不了。
&#13;
龙骑：
&#13;
一直被人吹“大逃杀”的巅峰，龙骑的确很好看。而且作为一部非常沉重的作品，能在里面穿插笑料到恰到好处，真的是非常难得。（反面教材甲斗）
&#13;
讲到龙骑不得不提到主角真司，真司这种傻白甜，放在其他作品里面我肯定会觉得恶心，但是放在龙骑这么一个残酷的世界里我反而觉得非常的合适。
&#13;
想想真司的所作所为，他想要阻止骑士之间的斗争，但是骑士最后基本死了个七七八八，中途救了几次王蛇结果王蛇还去袭击普通人了；他想要救人，但是怪兽还是大开杀戒，最后救了一个小孩结果自己也死了；他写不好新闻，洗不好盘子，人又傻嘴又笨，他的天真和善良在这场战争中格格不入。他只是一个有点热血的笨蛋，他又其实很自私，一厢情愿的想用自己的想法去改变其他人，却忽视了其他人参加战斗的理由。真要细究起来，他是一个缺点很多的主角，但是我就是喜欢这样的一个笨蛋。
&#13;
龙骑还有一个非常优秀的闪光点是对于死亡的描写。
&#13;
龙骑由于角色众多，而且死亡角色也众多，所以死亡镜头比起其他骑士是多出很多的。龙骑之后的假面骑士，角色的死亡我总有一点用力过猛的感觉，有一种逼观众哭的意味。龙骑中大部分角色的死亡，没有哭天抢地的呐喊，也没有去世前手握手留下感人的遗言，更多的只是安安静静的镜头。让观众知道，这个角色死了，至于是要嚎啕大哭，还是要拍手叫好，由观众自己来判断。
&#13;
旧十年里非常推荐入坑的一部作品。
&#13;
555：
&#13;
看完之后我觉得555被吹过了，虽然我还是很喜欢这部剧，但是你真要被吹成神作除了要神之外，自身硬伤不能太多，555就是硬伤有点多，但这并不掩盖其优秀的地方。
&#13;
一开始看的时候我还以为小马哥只是一个前期的小boss，当我看到中间明白小马哥才是男二后，我才重新审视起这部剧。不得不说，想在长达一年的tv剧里从正反两方来写好一个故事我觉得是非常困难的，首先要保证整个故事的完整性，然后要中间把双方的冲突，理解，转变，再冲突等等写清楚，最后还要大致合情合理，要有笑有泪，再加上来打本身外界的各种商业因素，我真的觉得是很难调和的。
&#13;
最后看来，我认为555这部剧完成了大部分的目标，虽然也有很明显的瑕疵，也有我很恶心的地方。不过优秀的地方真的做的非常优秀。
&#13;
先说角色塑造，将角色塑造的活灵活现对于假面骑士来说不是很难，但是555的牛逼之处在于这是建立在我认为里面有很多不合理和恶心人的剧情的基础上的。因为我这人看待角色很难跳出剧情来看，一般来说其他剧里有一个草茄这样的崽种来刻意制造双方的矛盾，我只会觉得双方都是傻逼，编剧也是傻逼。但是555做到了让我被恶心到的同时，能对巧爷，对小马哥的经历感同身受，我都有点怀疑我精神分裂了。
&#13;
本剧中最喜欢的两个角色，一个是启太郎，一个是海棠。启太郎真的是一个很单纯的角色，他的梦想就只有洗衣服，为大家带来幸福，从头到尾，一直没变。真的很幼稚，但是真的很触动我，他也明白自己在战斗中起不到什么作用，所以他只能尽自己最大的力量来帮助巧爷（指给巧爷丢腰带。
&#13;
海棠这个角色则是和吉他一起，把梦想这个主题在全剧中穿起来了，而到了最后，三人组也只剩下海棠一个，着实令人唏嘘。
&#13;
顺带提一句，看新十年的时候没这种感觉，但是旧十年里我真的很喜欢这种默默支持主角的普通人，比如启太郎，还有blade里的虎太郎。blade里有一集剑崎不想变身后，女主去找undead，然后虎太郎趴在摩托底下给剑崎修摩托，不知道为啥看到这一幕我就有点想哭。
&#13;
然后吹下op，来打好听的op有很多，但是大部分都是一开始我觉得这是啥玩意，然后越听越带感的（包括w的夜店神曲，虽然夜店神曲已经成为我去年循坏最多的歌了，但是第一次听的时候我还是快进过去的），第一次听就让抓耳的只有555这首Justiφ's。
&#13;
吹完了我就要开喷了，之前在补555的时候被恶心到了还专门发了一贴问草茄的下场，不得不说这个角色真的是恶心他妈给恶心开门。不知道编剧是不是朝着北条这种角色塑造的，但是北条即便再怎么恶心，我也是能明白编剧这么写的用意，明白北条心里的小九九，甚至能理解他的行为。北条在我看来是agito中最像普通人的一个角色了，别扭但真实。
&#13;
但是草茄的行为，不仅恶心，而且很经不起推敲。这就非常难受了，感觉被强奸了大脑。尤其是假装巧爷和小马哥互相偷袭那一段，真的是把我整笑了，虽然说骑士之间不讲人话强行制造矛盾很常见，但是这种弱智手法真的是超出了我的认知范围，更弱智的是为了圆上这个设定后面还接上了让海棠传话的更弱智的剧情来巩固误会，简直就是把我强奸了还不够，还要拿出条款告诉我是合法强奸你一样难受。
&#13;
接着是结花被捕后巧爷和小马哥两人奇怪的脑回路和小马哥最后的横跳，个人感觉十分生硬加不符合正常人脑回路，你跳反是因为结花，你跳回来是为啥呢？
&#13;
总之看到后面的确兴致没有前面腰带抢夺战那么有高了，有一点点拉跨，但是并没有拖很大后腿。
&#13;
还有一点比较遗憾的是，巧爷的那句“虽然我没有梦想，但是我可以守护他人的梦想”没有深挖下去，所以巧爷为啥没有梦想？因为他是奥尔菲诺吗。
&#13;
如果你能接受狗血的误会，那么挺推荐的，不然不建议入坑看，会把自己气到暴毙。
&#13;
blade：看blade之前我只知道一个他鸡巴辣桑，你为什么只是看着和菠萝菠萝哒的梗，看的时候虽然没有带弹幕看，但是很多桥段我已经能想象到会变成非常经典的梗了。
&#13;
说会正片，之前有人说blade是前期劝退的片子，我也做好了心理准备，但是我没想到前期会那么劝退。前面几集我甚至无法分清剑崎，橘和哈吉咩三个人的长相。
&#13;
一开始主角糟糕的演技，奇怪的骑士招式（我直到看完都不清楚一共有哪些扑克牌，有哪些效果，没有w那种活灵活现运用能力来战斗的感觉）和划水的剧情着实快要劝退我了。直到睦月“最强骑士”出现，我才提起了兴趣，想看看这个角色的结局会是如何。
&#13;
不过虽然是因为睦月让我坚持看下去的，但我还是认为睦月这条线写的很糟糕，过于冗长以及反复横跳，很容易消耗观众的耐心，不过直到最后的最后总算是有点成长了，还是值得欣慰的吧。
&#13;
随着最后一集剑崎做出的决定，blade的评价在我心目中才开始提升。说的实在点，如果不是这个结局，可能blade在我心里的评价只会到达“梗很多，但是不推荐看”的程度。在倒数几话中抛出joker的胜利会导致世界灭亡这个矛盾后，我也一直在思索，如果是我来写，我会怎么解。想来想去除了俗气的打破规则外，我也没什么好办法。这种结局在我看来真的是属于“出乎意料但又合情合理”。
&#13;
当然，除了结局的亮点，blade中更多的是我不喜欢的桥段，其中甚至包含了看来打以来最不喜欢的桥段，没有之一。
&#13;
就是trial伪装成四人挑拨离间的那两集。为了拖集数可以理解，为了制造皮套互殴我也可以理解。但是用这么潦草的手法引出矛盾，再用这么潦草的手法结束真的是非常败坏观众的心情。当时看完这两集我甚至恶心得几天没继续看blade了。这种手法恶心在第一没有伏笔，想什么时候搞就可以什么时候搞，第二是几集结束全凭编剧心情，很容易给人一种糊弄感。
&#13;
而之前在exaid里谈到了，每一集都是大结局的高潮感的代价我是看了blade后才比较有感触的。
&#13;
讲直白点，假面骑士里的大结局的感觉大概是怎么样的？全部骑士基本出场（又可以批判甲斗了），最终boss出场，然后要打的昏天暗地。其他的其实大多数观众不太关心，打得爽就完事了。
&#13;
如果你在大结局中走结局式高潮，必须要处理好两个问题，第一个是，骑士怎么到场。第二个是，无论是主角还是敌人，吃瘪后如何安全离场。exaid通过游戏世界的设定所以违和感不强，但是blade里也有一些大结局式的剧情（虽然最终boss最后几集才出来），让我对这个矛盾的体会更深。
&#13;
blade里面由于引入了undead探索器，每次出发前都要说，undead距离xx公里。然后一转眼，剑崎到了，再一转眼，他鸡巴辣也到了。距离写明之后，如果分散在各处的骑士很快聚集在一起的情节就很奇怪了，感情你们的机车都是飞机是吧。
&#13;
同样的也包括吃瘪逃离，其实不光光是blade，很多战斗中吃瘪一方的逃离都是boom一个烟雾弹，或者一个人吸引了下注意力，然后一转眼，被打的奄奄一息的骑士or怪人就不见了。
&#13;
这种场面在其他假面骑士里也是很常见的，我也明白是必要的，但是不知道为啥blade里这种场面给我的异常感就非常强烈。
&#13;
如果只是想知道梗，专门补梗我觉得就可以了，不是很推荐新人看blade。
&#13;
甲斗：终于讲到甲斗了，甲斗可以说是看完后比较失望的一部作品，不在于它有多烂，而是它原本可以做的很好。
&#13;
没看之前就知道天道逼王的外号，前几集看下来认为天道和其他的几个骑士的人设可以解决之前看来打一个让我一直很诟病的问题——为了让骑士互殴而让骑士不讲人话从而制造冲突。
&#13;
这种突然降智的行为来多了很影响感官，但是甲斗里的几个装逼人间体（除了嘎嘎美）不讲人话不解释问题直接上来打人，从人设上我居然是可以接受的。用555的例子就是我觉得以巧爷的性格懒得解释上来动手挺符合的，但是小马哥也这样做我就觉得是降智。
&#13;
抱着期待的心情我一直看到了小煦失踪之后，在这之前我对甲斗整体的安排还是比较满意的，该埋的伏笔埋了，该解释的解释了，也没有特别弱智的剧情。
&#13;
当我以为小煦失踪，之后剧情要进入接连不断的高潮后，后半部分给我体验就像是拉了稀一样难受。之前埋下的伏笔被儿戏的收回，比如天道腰带的由来，比如卡嘎咪的名字为什么会出现在35年前，你说这些伏笔没回收吧，tv里也老老实实给出了解释，但我咋就觉得那么儿戏呢。其他的很大部分就是完全让我摸不着头脑，诸如蝗虫是哪来的，幼儿园那个原虫为啥能变身，还知道小煦在哪里，只起过一次作用的红鞋子系统，还有跪舔原虫只为了保住暴走系统这个秘密的卡嘎美他爹。
&#13;
此外甲斗还有一个比较让我难受的问题是编剧对于搞笑戏份的处理特别差，主要原因就是这几个骑士都自带很强的逗逼光环，但是又不敢和电王一样走纯搞笑的风格，所以就带来了很多过于频繁和生硬的笑点插入，反而分散了观众的注意力。
&#13;
总而言之就是前半部分质量不错，期待拔高，后半部分捞逼下来就有点接受不了了。
&#13;
甲斗的几个配角，是我一口气补了那么多骑士后觉得最没存在感，最工具人的。
&#13;
雷蜓——大介：一出场就被甲斗暴打，全场在吃瘪，没有起过一点作用，中间神隐十几集，打黑衣男不在，打最终boss不在，49集里雷蜓的战斗画面加起来估计塞不到2集。唯一值得说的是贡献了和丽奈的感情戏，但是同样是人类和其他物种的爱情戏，和启太郎的一比简直被爆了。从演出来讲，伴随着动人的歌声，丽奈在大介怀里死去的一幕确实十分感人。但是后来回顾一下感觉问题反而出在这个歌声中，人类丽奈会美声，热爱唱歌是完全没有伏笔的，是莫名其妙恢复记忆后莫名其妙多出来的设定，给人一种“啊，我们这一段死人戏需要十分感人，给这个女的塞一点设定上去烘托一下气氛吧”的感觉。你把那两集里的唱歌改成热爱打麻将，最后在麻将大赛场外伴随着麻将声死去，对于大介这条线有任何区别吗？
&#13;
the bee——矢车，影山：这两个人放一起讲，这两个角色的问题在我看来都是一样的，在失去the bee之前的塑造，还可圈可点，甚至让人期待回归后的表现。但是我猜编剧是不是中途快忘了这人，后面不知道改怎么编了，矢车拿到蝗虫后就变成了一个超级中二，完全变成了一个逗逼，这是最让我无法接受的。影山起码身上一开始就有逗逼基因，矢车的变化实在是太突兀了。而且我也没看出他们两个究竟想干嘛，也不是想像zect复仇，也不是杀光异虫，属于没有指导纲领的小混混组织，不成大器也就不足为奇了。
&#13;
剑蝎——神代剑：很多人说神代剑写的最烂，我觉得和矢车的比起来还不错了，神代剑的问题和矢车有点像，一出场都是天道相似的逼格，后期迅速逗逼化。和矢车不同的是神代剑的逗逼化更加彻底，同时还也不像矢车那样彻底边缘化，所以在我这的观感反而变好了。角色后期的逐渐懂事也是让观众感到欣慰，最后圣诞节的戏份看的我真的有些揪心。就是身份暴露后的操作又把我看迷了。不过这个角色也是有点问题的，原虫身份暴露过早，应该是第一次变身就向观众揭示了，但是直到最后几集才引发了矛盾，而且这个不是那种埋的很深的伏笔，是一个观众一看就能明白会爆发的矛盾，硬是拖到圣诞节爆发我只能说是恶趣味了。
&#13;
莲华：说实话，不是写的时候看了下百科找人物的全名，我根本不会记得这么一个角色。
&#13;
妹妹：很可爱，这就是jk吗，爱了爱了。
&#13;
卡嘎~米：整部剧中最喜欢的人物，从一开始的憨，到中期的迷茫，到后面成长，非常朴实无华，朴实到我大概都能猜出他的戏份，除了中间有一点涉及到老爹的剧情有点奇怪外整个角色的完成度很高。但是在甲斗这部剧里这么朴实的角色反而成为了一个亮点，总之就是本人非常喜欢的一种类型。
&#13;
天道：甲斗这部剧，成也天道败也天道。一开始天道的人设的确非常抓眼球，因为之前的骑士大部分都是属于老好人，亚萨西的类型。而且前面的人物塑造，的确也是把一个唯我独尊，运筹帷幄的形象给立起来了。同时也一直让我对后期的剧情感到好奇，天道这个角色编剧如何让他成长突破，如果能写好，一定会很有看点。结果后半部傻眼了，先是双标（对小煦就是要守护最好的妹妹，对其他的异虫）。再是奇葩思路，我知道编剧想写骑士内斗，但是为了守护小煦而没收所有的腰带这个理由实在是太弱智了。最后是毫无成长，人家大介除了谈了一场恋爱没啥成长是因为没啥戏份，您老集集出场怎么来来回回就这么点觉悟，除了拿了把光明菜刀厨艺增长了还有啥区别吗？我甚至觉得黑天道的描写都好多了。
&#13;
电王：
&#13;
我知道电王很好看，但是我不知道会这么好看。
&#13;
面对一不小心就会写出bug的很难写的时间穿越为主题的长篇电视剧，电王利用两大绝技处理的很好。
&#13;
一是其搞笑风格，电车四傻多逗逼，谁还会在意一点小bug。电王的搞笑不仅仅局限于一个主画面里当前主要角色的对白、行为的搞笑，也有很多边缘画面里很多次要角色的小动作充满了搞笑意味。这种搞笑是要花很多心思去想的，如果能注意到这种细节，效果会非常好，所以电王也成为我倒回去看片段最多的一部片。
&#13;
二是少解释，解释的的越多，越容易露馅。我看完后我还不知道，究竟什么是电王？谁创造的？kai的目标是什么？kai哪来的？kai为什么能够命令姨妈巾？分歧点和特异点的区别是什么？姨妈巾回到过去为什么要疯狂破坏？为什么有时候按照设定不能实体化的姨妈巾却能实体化？为什么大hana会变小hana？为什么……
&#13;
真的是无穷多的疑问，剧中有的有解释，有的没解释，但是这些疑问其实都不重要，看完后我得到了很大的快乐，我觉得就够了。
&#13;
另外良太郎优秀的演技让我瞠目结舌，算上剧场版，能把七种人格演绎的绘声绘色，当我知道拍电王的时候他只有18岁后，真的是把我震惊的无话可说。
&#13;
电王还有一个优秀的地方就是女主的嗨丝，大hana穿嗨丝踩人就算了，连萝莉也会嗨丝踩人，虽然我不是萝莉控，但是我还是下流的boki了。我也想被小hana的皮鞋狠狠地踩。
&#13;
哦，对了，还有真鱼的身材，看agito的时候没啥感觉，怎么到了电王里就变得少儿不宜了。
&#13;
dcd：
&#13;
看了一半，边看边刷手游，没啥动力评价这片。
&#13;
最后讲讲个人最喜欢的几部吧，w，ooo，电王，555，龙骑，排名不分先后。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>华发夜眼[CN]: </b><br>
<span>断线木偶 发表于 2020-1-23 18:37</span><br>
<span>A站现在还有资源？很久没去听说和谐掉了</span><br>
<span>新十年全灭，旧十年空我，agito，龙骑，555，响鬼，电王还在</span><br>
</p><p><b>断线木偶: </b><br>
<span>华发夜眼 发表于 2020-1-23 18:48</span><br>
<span>新十年全灭，旧十年空我，agito，龙骑，555，响鬼，电王还在</span><br>
<span>好，补电王去</span><br>
</p><p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span>天宮奏 发表于 2020-1-23 18:08</span><br>
<span>Blade那裡提一下</span><br>
<span>你最討厭的那兩話和章魚燒哈吉咩一樣，是井上敏樹負責的固定搞笑回。而敏也經常負責其他來 ...</span><br>
<span>好奇问一下当初今井降板的原因是啥啊</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span>cmyk1234 发表于 2020-1-23 18:28</span><br>
<span>请问kiva是不是纪念敏鬼他爹的的第二部作品？（第一部是鸟人战队）</span><br>
<span>不知道</span><br>
<span>我以前从没听过KIVA纪念伊上胜的说法</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>一只优越Fa♂: </b><br>
<span>cmyk1234 发表于 2020-1-23 18:28</span><br>
<span>请问kiva是不是纪念敏鬼他爹的的第二部作品？（第一部是鸟人战队）</span><br>
<span>只有红音也和鸟人战队的结城凯是致敬伊上胜的说法</span><br>
<span>石森章太郎在1998年1月28日逝世，kiva开播时间正好是2008年1月27日，kiva连石森纪念作都不是，你觉得会是伊上胜纪念作吗</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NOVA CAN-L11, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span>甲斗是真的烂 太烂 烂出了特色</span><br>
</p><p><b>風駿: </b><br>
<span>甲斗、W、老司机、鬼、时王，我看全/基本看全的片就这几部</span><br>
<span>W是我第一部补的来打，看完真不觉得皮套丑，反而后面的变身道具和腰带越看越儿戏，W的U盘和腰带真的帅</span><br>
</p><p><b>一只优越Fa♂: </b><br>
<span>华发夜眼 发表于 2020-1-23 17:40</span><br>
<span>原来是这个原因吗</span><br>
<span>刚翻一下还有网球王子舞台剧的原因</span><br>
</p><p><b>king520kyo: </b><br>
<span>空我的优点就是剧情和里面人物的感情啊 后面好几集打怪就几分钟结束 甚至完全不打的时候都有 这片草草看根本就体会不到真髓</span><br>
<span>只能说这片就不合适你 像五代决心变成红色的时候 后面啥豪猪怪人的暴怒 都是有很细致的剧情和演技的铺垫表现的 </span><br>
</p><p><b>王留美: </b><br>
<span>一只优越Fa♂ 发表于 2020-1-23 20:54</span><br>
<span>刚翻一下还有网球王子舞台剧的原因</span><br>
<span>主要是网舞</span><br>
<span>kabuto的时候the first才刚上线（TV里还有联动彩蛋），the next的拍摄不可能这么早启动</span><br>
</p><p><b>カズマ: </b><br>
<span>华发夜眼 发表于 2020-1-23 18:48</span><br>
<span>新十年全灭，旧十年空我，agito，龙骑，555，响鬼，电王还在</span><br>
<span>明明火箭头还能看呀</span><br>
<span>—— 来自 realme RMX1971, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>一只优越Fa♂: </b><br>
<span>天宮奏 发表于 2020-1-23 18:08</span><br>
<span>Blade那裡提一下</span><br>
<span>你最討厭的那兩話和章魚燒哈吉咩一樣，是井上敏樹負責的固定搞笑回。而敏也經常負責其他來 ...</span><br>
<span>RX连同期恶搞作仮面ノリダー都打不过，说出去谁信啊</span><br>
</p><p><b>天宮奏: </b><br>
<span>珀伽索斯座圣衣 发表于 2020-01-23 18:56:36</span><br>
<span>好奇问一下当初今井降板的原因是啥啊</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的v2.2.0.1 ...此人似乎完全不懂編劇，劇情節奏又快又迷又詭異，收視率低，玩具賣不出去，連當時負責主要劇集的監督都直言不滿。完全沒能繼承555玩具雄風，被降板是很正常的。</span><br>
<span>當然並不是沒有優點，只是瑜不掩瑕。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Oshino57: </b><br>
<span>新吾 发表于 2020-1-23 12:44</span><br>
<span>来看四仔啊，王道热血青春剧，还有jk看</span><br>
<span>系列印象最深的场景就是四仔的毕业踢</span><br>
</p><p><b>爱护动物抓根宝: </b><br>
<span>build当时追更新的评价可是相当糟糕，后补的反而要好一些，思来想去应该是被吊打一个月和被吊打一个小时的观感区别吧。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>一只优越Fa♂ 发表于 2020-1-24 02:20</span><br>
<span>RX连同期恶搞作仮面ノリダー都打不过，说出去谁信啊</span><br>
<span>子供番比不过搞笑综艺节目不是正常的事么，国民时代剧水户黄门的收视也没超过志村健的傻瓜殿下啊，而且木梨宪武这档节目找的几个嘉宾也很对路，一个假面骑士题材的节目把初代奥特曼的演员都凑齐了这是一种什么样的精神~~</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>新吾 发表于 2020-1-23 12:44</span><br>
<span>来看四仔啊，王道热血青春剧，还有jk看</span><br>
<span>你还可以顺便补下开关少女，翔太郎带着女友去拯救被哥特女绑架的QUEEN什么的~</span><br>
</p><p><b>华发夜眼[CN]: </b><br>
<span>珀伽索斯座圣衣 发表于 2020-1-23 11:00</span><br>
<span>既然已经看完555，那记得去看假面骑士4号</span><br>
<span>这是假面骑士FAIZ乾巧的结局</span><br>
<span>把3号和4号都补了，我的巧爷啊呜呜呜</span><br>
<span>话说东大妈是不是很喜欢玩甲斗和faiz加速对打的梗，我记得dcd里也有一次</span><br>
</p><p><b>王留美: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2020-1-24 11:23</span><br>
<span>子供番比不过搞笑综艺节目不是正常的事么，国民时代剧水户黄门的收视也没超过志村健的傻瓜殿下啊，而且木 ...</span><br>
<span>所以这次OQ把木梨找来真是有魄力</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1910500[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>讲一下自己半年里补假面骑士的观后感吧[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1910500-1-1.html</link>
      <description>讲一下自己半年里补假面骑士的观后感吧&#13;
从19年中开始补假面已有五个月有余，新旧十年的20位骑士也补了七七八八，剧场版只看了几部特别喜欢的，春节前打算做个总结，讲讲自己对于每部的粗浅看法.
&#13;
由于补坑我都是一口气把想看的全看光的，相较于一口气补的差不多的高达或者q娃，假面骑士的补番体验是最愉快的，但是补番的弹幕环境是最恶劣的，不说腾讯的重复弹幕，acfun上有些争吵真的是让我明白，一个自我意识过剩+爱BB的弱智能把整个环境恶化到什么地步。
&#13;
我看骑士前关于骑士了解的很少，只是知道几个很有名的梗而已，然后补的时候也不会特意去补梗，补到后期弹幕关了，所以很多梗以及很多tv剧里没有，但是访谈里提到啊，或者剧场版里有的设定，我是不知道的，再加上所有的观点都是个人主观方面的看法，所以有些地方难免会有些错误或者理解不到位，望大家见谅。
&#13;
接下来按照自己补的顺序一个个讲。
&#13;
exaid
&#13;
当初入坑看exaid就是因为其皮套很丑名声在外，加上自己又比较无聊，好奇这么丑的皮套还能让那么多人叫好，那肯定很好看。
&#13;
补完之后只能说没有让我失望，后期接连不断的高潮让我每一集的想法都是“这应该是大结局了吧，不然后面还能怎么拍？”，的确看的我爽飞天。
&#13;
不过现在看了那么多来打之后回过头来看，发现要达成这样的效果在剧情合理性上是需要牺牲很多东西的，exaid由于其游戏世界的设定所以显得不那么违和，具体我后面放在blade里面谈谈。
&#13;
还有一个显而易见的问题就是像我这种记忆力不太好的人，加上离现在的时间较长，虾饺他爹出场后的整体剧情我其实已经记不太清楚了，就记得打打打了。
&#13;
总之，exaid的人设无论是皮套还是五颜六色的女主，都是我不太喜欢的类型，但是我还是看的很舒服，足以可见其整体素质之优秀。
&#13;
如果能接受exaid的皮套，入坑推荐肯定是排第一的。
&#13;
w
&#13;
我只能庆幸，还好我中二读书时期没有接触到w，不然我估计会变成hard-boiled的形状。这种半成熟男人的气质真的是太戳我了，只可惜我这种丑逼驾驭不住翔太郎的穿衣风格，不然我已经买一套衣服天天穿着了。
&#13;
w的剧本我是很喜欢的，前期是非常典型的单元剧，配合侦探的身份设定两集解决一个案件让人看的很舒服。每集开头的上集回顾里面的人物关系图也非常用心。
&#13;
二骑出来后开始逐渐解密，直到面对最终boss，一切都是顺其自然，没有什么特别生硬的转折，也不存在什么特别大的格局，就一点一滴的把风都的故事讲好，我觉得这点是非常可贵的，剧本上放得开很容易，收得住就很难了（反面教材build）。
&#13;
w还有一个我非常喜欢的地方是，它真的是把风都这个地方里形形**的人物刻画地很好，小圣诞，情报哥，两个JK，两个逗逼警察，让风都这个地方显得很真实很饱满，像是一个真正的城市一样。如果你让我说一个假面骑士里能记住的城市名，风都肯定是第一个（还有一个原因是只有两个字，确实好记）。
&#13;
w存在两个让我不会第一时间推荐给别人的问题，第一是皮套的第一印象很丑，分尸踢能吓死观众。我记得在哪看过一个视频是给小朋友看新旧20年的皮套，投出最帅的一个，w的得票是最少的。但是和ea的丑不太一样，ea是我看完后至始至终觉得很丑，w是看完后我已经被东大妈成功强奸了审美，买了个fj的真骨雕。
&#13;
第二个问题则仁者见仁智者见智，也就是女主的问题。我个人是不讨厌亚树子这种人设的，但是的确会有很多人不喜欢这种类型的女主，再加上亚树子的确也不是美女，没法强行扭转观众的体验，所以剧情里就很容易挨骂。
&#13;
如果能接受这两点的话，也可以作为入坑作。
&#13;
老司机
&#13;
老司机看的早，所以看完的时候感觉只是一部不错的作品，一开始甚至觉得挺无聊的，皮套也不喜欢，要不是怜奈姐姐完全戳中我的好球区，加上那个技术宅长得很像我的一个大学同学，导致有他的戏份非常有喜剧效果，我说不定还真的看不下去。
&#13;
然后随着看的骑士越来越多，现在重新回顾一下，才明白像老司机这种，伏笔多，高潮多，完成度极高的剧本是多么难得。
&#13;
老司机好在哪，一是能填的坑都填了，而且都圆的差不多，算上剧场版和其他小小的衍生作品，108个roidmude的下场好像都交代了。不管填的怎么样，我觉得有这份心在就让我挺感动的。
&#13;
二是特状课事件。这个事件以一己之力拉高我对老司机的评价。假面骑士里高潮篇章很多，但是有一个演技入木三分的贱逼反派，和能与前期线索环环相扣自圆其说的篇章，假面骑士里不多。进之介和仁良举枪的那一段对峙戏，真的是把我看裂了。
&#13;
当然，最终章也非常优秀，最后进之介和heart在雨中诀别的场景让我难以忘怀，不过就我个人口味而言还是略逊一筹。
&#13;
老司机对于反派的刻画，也是非常优秀的。当然比较讨巧的地方是后面出来了蛮野这种绝对的恶的角色，所以可以放很多笔墨放在刻画heart三人组的正面形象上。
&#13;
老司机的缺点可以说是很少很少，除了中间有几集马赫左右横跳的速度过快之外，几乎没有啥让我膈应的地方。
&#13;
总是就是除了机车元素没了之外非常非常适合入坑的作品。
&#13;
build
&#13;
有一说一，开篇看到三国演义的设定，我就知道按照日本人的尿性，这部剧在我心里的评分不会高了。
&#13;
果不其然，政治戏充满了我是个弱智，你也是个弱智，所以大家看起来就都不弱智了的气息。
&#13;
抛开弱智的政治戏，build的套路也太过于重复，大致就是战兔知道了一些秘密or被暴打——陷入低迷——嘴炮振作——开发新形态暴打对面。
&#13;
最后还整了个无敌的e总，搞得结局不三不四。
&#13;
如果不是冲着帅气的战兔和帅气的皮套（天才除外），我是不会推荐build的。
&#13;
ooo
&#13;
全剧没有特别掉智商的剧情，没有特别容易引起争议的角色，整体看下来四平八稳，有笑点有泪点，我觉得一部tv剧能做到这种地步已经很不错了。所以要讲的反而不多。
&#13;
硬要我说缺点的话有两点，一是关于欲望的讨论我感觉后面反而浮于表面了，当然这可能是限于本身题材的因素。二是二骑的造型我感觉实在是太糊弄了，也不能说丑，只能说太没有特色，可以算得上是我最不喜欢的二骑之一了。
&#13;
也算是入坑非常推荐的一部作品。
&#13;
空我
&#13;
其实本人对于空我的评价比较微妙，怎么说呢，我真的没觉得空我有多么好看。空我的剧情我一直觉得比较平淡，也是我补了最久的一部。八月左右开始补，补到20年1月看完12部，其中空我花了一个月左右的时间。
&#13;
一口气让我看很多集空我我真的看不下去（老司机我是中秋三天假期一口气看完的），空我补的时候每天就看两集，看完一个单元就完事，不多不少。但是你让我中间有一天不看，就总感觉少了些什么。用点矫情的说法就是润物细无声，你让我说我记得空我里什么激动人心的片段吗？核爆踢，雪地互殴，没了。你让我说空我里有什么跌宕起伏的剧情吗？除了解读古朗基的语言有点悬念，我真的不记得什么剧情了。但是不知道为啥，我就是想要每天下班，打开空我，看到五代的笑容，看到五代的点赞，再看到空我一jio踢死古朗基。
&#13;
可能这就是空我的魅力吧。
&#13;
当然，要入坑我肯定不会推荐空我，空我的节奏和画面没有办法吸引新人。
&#13;
agito：
&#13;
agito的剧情，我认为是极其优秀的，看过的假面骑士里甚至算得上第一。翔一、金刚寺先生、苦逼凉的三条主线相互交织，三人的成长、矛盾都十分合理。前期埋下的游船谜题，真鱼他爹死亡之谜都有了不错的解释。除了最后一点剧情不配合弹幕实在看不懂之外，我对agito的剧情是十分满意的。
&#13;
遗憾的是，agito真的有点既生瑜何生亮的感觉，在空我的光辉之下，由于部分设定和空我过于相似，实在有点可惜。
&#13;
推荐程度同空我，你能接受空我就能接受agito，接受不了就都接受不了。
&#13;
龙骑：
&#13;
一直被人吹“大逃杀”的巅峰，龙骑的确很好看。而且作为一部非常沉重的作品，能在里面穿插笑料到恰到好处，真的是非常难得。（反面教材甲斗）
&#13;
讲到龙骑不得不提到主角真司，真司这种傻白甜，放在其他作品里面我肯定会觉得恶心，但是放在龙骑这么一个残酷的世界里我反而觉得非常的合适。
&#13;
想想真司的所作所为，他想要阻止骑士之间的斗争，但是骑士最后基本死了个七七八八，中途救了几次王蛇结果王蛇还去袭击普通人了；他想要救人，但是怪兽还是大开杀戒，最后救了一个小孩结果自己也死了；他写不好新闻，洗不好盘子，人又傻嘴又笨，他的天真和善良在这场战争中格格不入。他只是一个有点热血的笨蛋，他又其实很自私，一厢情愿的想用自己的想法去改变其他人，却忽视了其他人参加战斗的理由。真要细究起来，他是一个缺点很多的主角，但是我就是喜欢这样的一个笨蛋。
&#13;
龙骑还有一个非常优秀的闪光点是对于死亡的描写。
&#13;
龙骑由于角色众多，而且死亡角色也众多，所以死亡镜头比起其他骑士是多出很多的。龙骑之后的假面骑士，角色的死亡我总有一点用力过猛的感觉，有一种逼观众哭的意味。龙骑中大部分角色的死亡，没有哭天抢地的呐喊，也没有去世前手握手留下感人的遗言，更多的只是安安静静的镜头。让观众知道，这个角色死了，至于是要嚎啕大哭，还是要拍手叫好，由观众自己来判断。
&#13;
旧十年里非常推荐入坑的一部作品。
&#13;
555：
&#13;
看完之后我觉得555被吹过了，虽然我还是很喜欢这部剧，但是你真要被吹成神作除了要神之外，自身硬伤不能太多，555就是硬伤有点多，但这并不掩盖其优秀的地方。
&#13;
一开始看的时候我还以为小马哥只是一个前期的小boss，当我看到中间明白小马哥才是男二后，我才重新审视起这部剧。不得不说，想在长达一年的tv剧里从正反两方来写好一个故事我觉得是非常困难的，首先要保证整个故事的完整性，然后要中间把双方的冲突，理解，转变，再冲突等等写清楚，最后还要大致合情合理，要有笑有泪，再加上来打本身外界的各种商业因素，我真的觉得是很难调和的。
&#13;
最后看来，我认为555这部剧完成了大部分的目标，虽然也有很明显的瑕疵，也有我很恶心的地方。不过优秀的地方真的做的非常优秀。
&#13;
先说角色塑造，将角色塑造的活灵活现对于假面骑士来说不是很难，但是555的牛逼之处在于这是建立在我认为里面有很多不合理和恶心人的剧情的基础上的。因为我这人看待角色很难跳出剧情来看，一般来说其他剧里有一个草茄这样的崽种来刻意制造双方的矛盾，我只会觉得双方都是傻逼，编剧也是傻逼。但是555做到了让我被恶心到的同时，能对巧爷，对小马哥的经历感同身受，我都有点怀疑我精神分裂了。
&#13;
本剧中最喜欢的两个角色，一个是启太郎，一个是海棠。启太郎真的是一个很单纯的角色，他的梦想就只有洗衣服，为大家带来幸福，从头到尾，一直没变。真的很幼稚，但是真的很触动我，他也明白自己在战斗中起不到什么作用，所以他只能尽自己最大的力量来帮助巧爷（指给巧爷丢腰带。
&#13;
海棠这个角色则是和吉他一起，把梦想这个主题在全剧中穿起来了，而到了最后，三人组也只剩下海棠一个，着实令人唏嘘。
&#13;
顺带提一句，看新十年的时候没这种感觉，但是旧十年里我真的很喜欢这种默默支持主角的普通人，比如启太郎，还有blade里的虎太郎。blade里有一集剑崎不想变身后，女主去找undead，然后虎太郎趴在摩托底下给剑崎修摩托，不知道为啥看到这一幕我就有点想哭。
&#13;
然后吹下op，来打好听的op有很多，但是大部分都是一开始我觉得这是啥玩意，然后越听越带感的（包括w的夜店神曲，虽然夜店神曲已经成为我去年循坏最多的歌了，但是第一次听的时候我还是快进过去的），第一次听就让抓耳的只有555这首Justiφ's。
&#13;
吹完了我就要开喷了，之前在补555的时候被恶心到了还专门发了一贴问草茄的下场，不得不说这个角色真的是恶心他妈给恶心开门。不知道编剧是不是朝着北条这种角色塑造的，但是北条即便再怎么恶心，我也是能明白编剧这么写的用意，明白北条心里的小九九，甚至能理解他的行为。北条在我看来是agito中最像普通人的一个角色了，别扭但真实。
&#13;
但是草茄的行为，不仅恶心，而且很经不起推敲。这就非常难受了，感觉被强奸了大脑。尤其是假装巧爷和小马哥互相偷袭那一段，真的是把我整笑了，虽然说骑士之间不讲人话强行制造矛盾很常见，但是这种弱智手法真的是超出了我的认知范围，更弱智的是为了圆上这个设定后面还接上了让海棠传话的更弱智的剧情来巩固误会，简直就是把我强奸了还不够，还要拿出条款告诉我是合法强奸你一样难受。
&#13;
接着是结花被捕后巧爷和小马哥两人奇怪的脑回路和小马哥最后的横跳，个人感觉十分生硬加不符合正常人脑回路，你跳反是因为结花，你跳回来是为啥呢？
&#13;
总之看到后面的确兴致没有前面腰带抢夺战那么有高了，有一点点拉跨，但是并没有拖很大后腿。
&#13;
还有一点比较遗憾的是，巧爷的那句“虽然我没有梦想，但是我可以守护他人的梦想”没有深挖下去，所以巧爷为啥没有梦想？因为他是奥尔菲诺吗。
&#13;
如果你能接受狗血的误会，那么挺推荐的，不然不建议入坑看，会把自己气到暴毙。
&#13;
blade：看blade之前我只知道一个他鸡巴辣桑，你为什么只是看着和菠萝菠萝哒的梗，看的时候虽然没有带弹幕看，但是很多桥段我已经能想象到会变成非常经典的梗了。
&#13;
说会正片，之前有人说blade是前期劝退的片子，我也做好了心理准备，但是我没想到前期会那么劝退。前面几集我甚至无法分清剑崎，橘和哈吉咩三个人的长相。
&#13;
一开始主角糟糕的演技，奇怪的骑士招式（我直到看完都不清楚一共有哪些扑克牌，有哪些效果，没有w那种活灵活现运用能力来战斗的感觉）和划水的剧情着实快要劝退我了。直到睦月“最强骑士”出现，我才提起了兴趣，想看看这个角色的结局会是如何。
&#13;
不过虽然是因为睦月让我坚持看下去的，但我还是认为睦月这条线写的很糟糕，过于冗长以及反复横跳，很容易消耗观众的耐心，不过直到最后的最后总算是有点成长了，还是值得欣慰的吧。
&#13;
随着最后一集剑崎做出的决定，blade的评价在我心目中才开始提升。说的实在点，如果不是这个结局，可能blade在我心里的评价只会到达“梗很多，但是不推荐看”的程度。在倒数几话中抛出joker的胜利会导致世界灭亡这个矛盾后，我也一直在思索，如果是我来写，我会怎么解。想来想去除了俗气的打破规则外，我也没什么好办法。这种结局在我看来真的是属于“出乎意料但又合情合理”。
&#13;
当然，除了结局的亮点，blade中更多的是我不喜欢的桥段，其中甚至包含了看来打以来最不喜欢的桥段，没有之一。
&#13;
就是trial伪装成四人挑拨离间的那两集。为了拖集数可以理解，为了制造皮套互殴我也可以理解。但是用这么潦草的手法引出矛盾，再用这么潦草的手法结束真的是非常败坏观众的心情。当时看完这两集我甚至恶心得几天没继续看blade了。这种手法恶心在第一没有伏笔，想什么时候搞就可以什么时候搞，第二是几集结束全凭编剧心情，很容易给人一种糊弄感。
&#13;
而之前在exaid里谈到了，每一集都是大结局的高潮感的代价我是看了blade后才比较有感触的。
&#13;
讲直白点，假面骑士里的大结局的感觉大概是怎么样的？全部骑士基本出场（又可以批判甲斗了），最终boss出场，然后要打的昏天暗地。其他的其实大多数观众不太关心，打得爽就完事了。
&#13;
如果你在大结局中走结局式高潮，必须要处理好两个问题，第一个是，骑士怎么到场。第二个是，无论是主角还是敌人，吃瘪后如何安全离场。exaid通过游戏世界的设定所以违和感不强，但是blade里也有一些大结局式的剧情（虽然最终boss最后几集才出来），让我对这个矛盾的体会更深。
&#13;
blade里面由于引入了undead探索器，每次出发前都要说，undead距离xx公里。然后一转眼，剑崎到了，再一转眼，他鸡巴辣也到了。距离写明之后，如果分散在各处的骑士很快聚集在一起的情节就很奇怪了，感情你们的机车都是飞机是吧。
&#13;
同样的也包括吃瘪逃离，其实不光光是blade，很多战斗中吃瘪一方的逃离都是boom一个烟雾弹，或者一个人吸引了下注意力，然后一转眼，被打的奄奄一息的骑士or怪人就不见了。
&#13;
这种场面在其他假面骑士里也是很常见的，我也明白是必要的，但是不知道为啥blade里这种场面给我的异常感就非常强烈。
&#13;
如果只是想知道梗，专门补梗我觉得就可以了，不是很推荐新人看blade。
&#13;
甲斗：终于讲到甲斗了，甲斗可以说是看完后比较失望的一部作品，不在于它有多烂，而是它原本可以做的很好。
&#13;
没看之前就知道天道逼王的外号，前几集看下来认为天道和其他的几个骑士的人设可以解决之前看来打一个让我一直很诟病的问题——为了让骑士互殴而让骑士不讲人话从而制造冲突。
&#13;
这种突然降智的行为来多了很影响感官，但是甲斗里的几个装逼人间体（除了嘎嘎美）不讲人话不解释问题直接上来打人，从人设上我居然是可以接受的。用555的例子就是我觉得以巧爷的性格懒得解释上来动手挺符合的，但是小马哥也这样做我就觉得是降智。
&#13;
抱着期待的心情我一直看到了小煦失踪之后，在这之前我对甲斗整体的安排还是比较满意的，该埋的伏笔埋了，该解释的解释了，也没有特别弱智的剧情。
&#13;
当我以为小煦失踪，之后剧情要进入接连不断的高潮后，后半部分给我体验就像是拉了稀一样难受。之前埋下的伏笔被儿戏的收回，比如天道腰带的由来，比如卡嘎咪的名字为什么会出现在35年前，你说这些伏笔没回收吧，tv里也老老实实给出了解释，但我咋就觉得那么儿戏呢。其他的很大部分就是完全让我摸不着头脑，诸如蝗虫是哪来的，幼儿园那个原虫为啥能变身，还知道小煦在哪里，只起过一次作用的红鞋子系统，还有跪舔原虫只为了保住暴走系统这个秘密的卡嘎美他爹。
&#13;
此外甲斗还有一个比较让我难受的问题是编剧对于搞笑戏份的处理特别差，主要原因就是这几个骑士都自带很强的逗逼光环，但是又不敢和电王一样走纯搞笑的风格，所以就带来了很多过于频繁和生硬的笑点插入，反而分散了观众的注意力。
&#13;
总而言之就是前半部分质量不错，期待拔高，后半部分捞逼下来就有点接受不了了。
&#13;
甲斗的几个配角，是我一口气补了那么多骑士后觉得最没存在感，最工具人的。
&#13;
雷蜓——大介：一出场就被甲斗暴打，全场在吃瘪，没有起过一点作用，中间神隐十几集，打黑衣男不在，打最终boss不在，49集里雷蜓的战斗画面加起来估计塞不到2集。唯一值得说的是贡献了和丽奈的感情戏，但是同样是人类和其他物种的爱情戏，和启太郎的一比简直被爆了。从演出来讲，伴随着动人的歌声，丽奈在大介怀里死去的一幕确实十分感人。但是后来回顾一下感觉问题反而出在这个歌声中，人类丽奈会美声，热爱唱歌是完全没有伏笔的，是莫名其妙恢复记忆后莫名其妙多出来的设定，给人一种“啊，我们这一段死人戏需要十分感人，给这个女的塞一点设定上去烘托一下气氛吧”的感觉。你把那两集里的唱歌改成热爱打麻将，最后在麻将大赛场外伴随着麻将声死去，对于大介这条线有任何区别吗？
&#13;
the bee——矢车，影山：这两个人放一起讲，这两个角色的问题在我看来都是一样的，在失去the bee之前的塑造，还可圈可点，甚至让人期待回归后的表现。但是我猜编剧是不是中途快忘了这人，后面不知道改怎么编了，矢车拿到蝗虫后就变成了一个超级中二，完全变成了一个逗逼，这是最让我无法接受的。影山起码身上一开始就有逗逼基因，矢车的变化实在是太突兀了。而且我也没看出他们两个究竟想干嘛，也不是想像zect复仇，也不是杀光异虫，属于没有指导纲领的小混混组织，不成大器也就不足为奇了。
&#13;
剑蝎——神代剑：很多人说神代剑写的最烂，我觉得和矢车的比起来还不错了，神代剑的问题和矢车有点像，一出场都是天道相似的逼格，后期迅速逗逼化。和矢车不同的是神代剑的逗逼化更加彻底，同时还也不像矢车那样彻底边缘化，所以在我这的观感反而变好了。角色后期的逐渐懂事也是让观众感到欣慰，最后圣诞节的戏份看的我真的有些揪心。就是身份暴露后的操作又把我看迷了。不过这个角色也是有点问题的，原虫身份暴露过早，应该是第一次变身就向观众揭示了，但是直到最后几集才引发了矛盾，而且这个不是那种埋的很深的伏笔，是一个观众一看就能明白会爆发的矛盾，硬是拖到圣诞节爆发我只能说是恶趣味了。
&#13;
莲华：说实话，不是写的时候看了下百科找人物的全名，我根本不会记得这么一个角色。
&#13;
妹妹：很可爱，这就是jk吗，爱了爱了。
&#13;
卡嘎~米：整部剧中最喜欢的人物，从一开始的憨，到中期的迷茫，到后面成长，非常朴实无华，朴实到我大概都能猜出他的戏份，除了中间有一点涉及到老爹的剧情有点奇怪外整个角色的完成度很高。但是在甲斗这部剧里这么朴实的角色反而成为了一个亮点，总之就是本人非常喜欢的一种类型。
&#13;
天道：甲斗这部剧，成也天道败也天道。一开始天道的人设的确非常抓眼球，因为之前的骑士大部分都是属于老好人，亚萨西的类型。而且前面的人物塑造，的确也是把一个唯我独尊，运筹帷幄的形象给立起来了。同时也一直让我对后期的剧情感到好奇，天道这个角色编剧如何让他成长突破，如果能写好，一定会很有看点。结果后半部傻眼了，先是双标（对小煦就是要守护最好的妹妹，对其他的异虫）。再是奇葩思路，我知道编剧想写骑士内斗，但是为了守护小煦而没收所有的腰带这个理由实在是太弱智了。最后是毫无成长，人家大介除了谈了一场恋爱没啥成长是因为没啥戏份，您老集集出场怎么来来回回就这么点觉悟，除了拿了把光明菜刀厨艺增长了还有啥区别吗？我甚至觉得黑天道的描写都好多了。
&#13;
电王：
&#13;
我知道电王很好看，但是我不知道会这么好看。
&#13;
面对一不小心就会写出bug的很难写的时间穿越为主题的长篇电视剧，电王利用两大绝技处理的很好。
&#13;
一是其搞笑风格，电车四傻多逗逼，谁还会在意一点小bug。电王的搞笑不仅仅局限于一个主画面里当前主要角色的对白、行为的搞笑，也有很多边缘画面里很多次要角色的小动作充满了搞笑意味。这种搞笑是要花很多心思去想的，如果能注意到这种细节，效果会非常好，所以电王也成为我倒回去看片段最多的一部片。
&#13;
二是少解释，解释的的越多，越容易露馅。我看完后我还不知道，究竟什么是电王？谁创造的？kai的目标是什么？kai哪来的？kai为什么能够命令姨妈巾？分歧点和特异点的区别是什么？姨妈巾回到过去为什么要疯狂破坏？为什么有时候按照设定不能实体化的姨妈巾却能实体化？为什么大hana会变小hana？为什么……
&#13;
真的是无穷多的疑问，剧中有的有解释，有的没解释，但是这些疑问其实都不重要，看完后我得到了很大的快乐，我觉得就够了。
&#13;
另外良太郎优秀的演技让我瞠目结舌，算上剧场版，能把七种人格演绎的绘声绘色，当我知道拍电王的时候他只有18岁后，真的是把我震惊的无话可说。
&#13;
电王还有一个优秀的地方就是女主的嗨丝，大hana穿嗨丝踩人就算了，连萝莉也会嗨丝踩人，虽然我不是萝莉控，但是我还是下流的boki了。我也想被小hana的皮鞋狠狠地踩。
&#13;
哦，对了，还有真鱼的身材，看agito的时候没啥感觉，怎么到了电王里就变得少儿不宜了。
&#13;
dcd：
&#13;
看了一半，边看边刷手游，没啥动力评价这片。
&#13;
最后讲讲个人最喜欢的几部吧，w，ooo，电王，555，龙骑，排名不分先后。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>华发夜眼[CN]: </b><br>
<span>讲一下自己半年里补假面骑士的观后感吧</span><br>
<span>从19年中开始补假面已有五个月有余，新旧十年的20位骑士也补了七七八八，剧场版只看了几部特别喜欢的，春节前打算做个总结，讲讲自己对于每部的粗浅看法.</span><br>
<span>由于补坑我都是一口气把想看的全看光的，相较于一口气补的差不多的高达或者q娃，假面骑士的补番体验是最愉快的，但是补番的弹幕环境是最恶劣的，不说腾讯的重复弹幕，acfun上有些争吵真的是让我明白，一个自我意识过剩+爱BB的弱智能把整个环境恶化到什么地步。</span><br>
<span>我看骑士前关于骑士了解的很少，只是知道几个很有名的梗而已，然后补的时候也不会特意去补梗，补到后期弹幕关了，所以很多梗以及很多tv剧里没有，但是访谈里提到啊，或者剧场版里有的设定，我是不知道的，再加上所有的观点都是个人主观方面的看法，所以有些地方难免会有些错误或者理解不到位，望大家见谅。</span><br>
<span>接下来按照自己补的顺序一个个讲。</span><br>
<span>exaid</span><br>
<span>当初入坑看exaid就是因为其皮套很丑名声在外，加上自己又比较无聊，好奇这么丑的皮套还能让那么多人叫好，那肯定很好看。</span><br>
<span>补完之后只能说没有让我失望，后期接连不断的高潮让我每一集的想法都是“这应该是大结局了吧，不然后面还能怎么拍？”，的确看的我爽飞天。</span><br>
<span>不过现在看了那么多来打之后回过头来看，发现要达成这样的效果在剧情合理性上是需要牺牲很多东西的，exaid由于其游戏世界的设定所以显得不那么违和，具体我后面放在blade里面谈谈。</span><br>
<span>还有一个显而易见的问题就是像我这种记忆力不太好的人，加上离现在的时间较长，虾饺他爹出场后的整体剧情我其实已经记不太清楚了，就记得打打打了。</span><br>
<span>总之，exaid的人设无论是皮套还是五颜六色的女主，都是我不太喜欢的类型，但是我还是看的很舒服，足以可见其整体素质之优秀。</span><br>
<span>如果能接受exaid的皮套，入坑推荐肯定是排第一的。</span><br>
<span>w</span><br>
<span>我只能庆幸，还好我中二读书时期没有接触到w，不然我估计会变成hard-boiled的形状。这种半成熟男人的气质真的是太戳我了，只可惜我这种丑逼驾驭不住翔太郎的穿衣风格，不然我已经买一套衣服天天穿着了。</span><br>
<span>w的剧本我是很喜欢的，前期是非常典型的单元剧，配合侦探的身份设定两集解决一个案件让人看的很舒服。每集开头的上集回顾里面的人物关系图也非常用心。</span><br>
<span>二骑出来后开始逐渐解密，直到面对最终boss，一切都是顺其自然，没有什么特别生硬的转折，也不存在什么特别大的格局，就一点一滴的把风都的故事讲好，我觉得这点是非常可贵的，剧本上放得开很容易，收得住就很难了（反面教材build）。</span><br>
<span>w还有一个我非常喜欢的地方是，它真的是把风都这个地方里形形**的人物刻画地很好，小圣诞，情报哥，两个JK，两个逗逼警察，让风都这个地方显得很真实很饱满，像是一个真正的城市一样。如果你让我说一个假面骑士里能记住的城市名，风都肯定是第一个（还有一个原因是只有两个字，确实好记）。</span><br>
<span>w存在两个让我不会第一时间推荐给别人的问题，第一是皮套的第一印象很丑，分尸踢能吓死观众。我记得在哪看过一个视频是给小朋友看新旧20年的皮套，投出最帅的一个，w的得票是最少的。但是和ea的丑不太一样，ea是我看完后至始至终觉得很丑，w是看完后我已经被东大妈成功强奸了审美，买了个fj的真骨雕。</span><br>
<span>第二个问题则仁者见仁智者见智，也就是女主的问题。我个人是不讨厌亚树子这种人设的，但是的确会有很多人不喜欢这种类型的女主，再加上亚树子的确也不是美女，没法强行扭转观众的体验，所以剧情里就很容易挨骂。</span><br>
<span>如果能接受这两点的话，也可以作为入坑作。</span><br>
<span>老司机</span><br>
<span>老司机看的早，所以看完的时候感觉只是一部不错的作品，一开始甚至觉得挺无聊的，皮套也不喜欢，要不是怜奈姐姐完全戳中我的好球区，加上那个技术宅长得很像我的一个大学同学，导致有他的戏份非常有喜剧效果，我说不定还真的看不下去。</span><br>
<span>然后随着看的骑士越来越多，现在重新回顾一下，才明白像老司机这种，伏笔多，高潮多，完成度极高的剧本是多么难得。</span><br>
<span>老司机好在哪，一是能填的坑都填了，而且都圆的差不多，算上剧场版和其他小小的衍生作品，108个roidmude的下场好像都交代了。不管填的怎么样，我觉得有这份心在就让我挺感动的。</span><br>
<span>二是特状课事件。这个事件以一己之力拉高我对老司机的评价。假面骑士里高潮篇章很多，但是有一个演技入木三分的贱逼反派，和能与前期线索环环相扣自圆其说的篇章，假面骑士里不多。进之介和仁良举枪的那一段对峙戏，真的是把我看裂了。</span><br>
<span>当然，最终章也非常优秀，最后进之介和heart在雨中诀别的场景让我难以忘怀，不过就我个人口味而言还是略逊一筹。</span><br>
<span>老司机对于反派的刻画，也是非常优秀的。当然比较讨巧的地方是后面出来了蛮野这种绝对的恶的角色，所以可以放很多笔墨放在刻画heart三人组的正面形象上。</span><br>
<span>老司机的缺点可以说是很少很少，除了中间有几集马赫左右横跳的速度过快之外，几乎没有啥让我膈应的地方。</span><br>
<span>总是就是除了机车元素没了之外非常非常适合入坑的作品。</span><br>
<span>build</span><br>
<span>有一说一，开篇看到三国演义的设定，我就知道按照日本人的尿性，这部剧在我心里的评分不会高了。</span><br>
<span>果不其然，政治戏充满了我是个弱智，你也是个弱智，所以大家看起来就都不弱智了的气息。</span><br>
<span>抛开弱智的政治戏，build的套路也太过于重复，大致就是战兔知道了一些秘密or被暴打——陷入低迷——嘴炮振作——开发新形态暴打对面。</span><br>
<span>最后还整了个无敌的e总，搞得结局不三不四。</span><br>
<span>如果不是冲着帅气的战兔和帅气的皮套（天才除外），我是不会推荐build的。</span><br>
<span>ooo</span><br>
<span>全剧没有特别掉智商的剧情，没有特别容易引起争议的角色，整体看下来四平八稳，有笑点有泪点，我觉得一部tv剧能做到这种地步已经很不错了。所以要讲的反而不多。</span><br>
<span>硬要我说缺点的话有两点，一是关于欲望的讨论我感觉后面反而浮于表面了，当然这可能是限于本身题材的因素。二是二骑的造型我感觉实在是太糊弄了，也不能说丑，只能说太没有特色，可以算得上是我最不喜欢的二骑之一了。</span><br>
<span>也算是入坑非常推荐的一部作品。</span><br>
<span>空我</span><br>
<span>其实本人对于空我的评价比较微妙，怎么说呢，我真的没觉得空我有多么好看。空我的剧情我一直觉得比较平淡，也是我补了最久的一部。八月左右开始补，补到20年1月看完12部，其中空我花了一个月左右的时间。</span><br>
<span>一口气让我看很多集空我我真的看不下去（老司机我是中秋三天假期一口气看完的），空我补的时候每天就看两集，看完一个单元就完事，不多不少。但是你让我中间有一天不看，就总感觉少了些什么。用点矫情的说法就是润物细无声，你让我说我记得空我里什么激动人心的片段吗？核爆踢，雪地互殴，没了。你让我说空我里有什么跌宕起伏的剧情吗？除了解读古朗基的语言有点悬念，我真的不记得什么剧情了。但是不知道为啥，我就是想要每天下班，打开空我，看到五代的笑容，看到五代的点赞，再看到空我一jio踢死古朗基。</span><br>
<span>可能这就是空我的魅力吧。</span><br>
<span>当然，要入坑我肯定不会推荐空我，空我的节奏和画面没有办法吸引新人。</span><br>
<span>agito：</span><br>
<span>agito的剧情，我认为是极其优秀的，看过的假面骑士里甚至算得上第一。翔一、金刚寺先生、苦逼凉的三条主线相互交织，三人的成长、矛盾都十分合理。前期埋下的游船谜题，真鱼他爹死亡之谜都有了不错的解释。除了最后一点剧情不配合弹幕实在看不懂之外，我对agito的剧情是十分满意的。</span><br>
<span>遗憾的是，agito真的有点既生瑜何生亮的感觉，在空我的光辉之下，由于部分设定和空我过于相似，实在有点可惜。</span><br>
<span>推荐程度同空我，你能接受空我就能接受agito，接受不了就都接受不了。</span><br>
<span>龙骑：</span><br>
<span>一直被人吹“大逃杀”的巅峰，龙骑的确很好看。而且作为一部非常沉重的作品，能在里面穿插笑料到恰到好处，真的是非常难得。（反面教材甲斗）</span><br>
<span>讲到龙骑不得不提到主角真司，真司这种傻白甜，放在其他作品里面我肯定会觉得恶心，但是放在龙骑这么一个残酷的世界里我反而觉得非常的合适。</span><br>
<span>想想真司的所作所为，他想要阻止骑士之间的斗争，但是骑士最后基本死了个七七八八，中途救了几次王蛇结果王蛇还去袭击普通人了；他想要救人，但是怪兽还是大开杀戒，最后救了一个小孩结果自己也死了；他写不好新闻，洗不好盘子，人又傻嘴又笨，他的天真和善良在这场战争中格格不入。他只是一个有点热血的笨蛋，他又其实很自私，一厢情愿的想用自己的想法去改变其他人，却忽视了其他人参加战斗的理由。真要细究起来，他是一个缺点很多的主角，但是我就是喜欢这样的一个笨蛋。</span><br>
<span>龙骑还有一个非常优秀的闪光点是对于死亡的描写。</span><br>
<span>龙骑由于角色众多，而且死亡角色也众多，所以死亡镜头比起其他骑士是多出很多的。龙骑之后的假面骑士，角色的死亡我总有一点用力过猛的感觉，有一种逼观众哭的意味。龙骑中大部分角色的死亡，没有哭天抢地的呐喊，也没有去世前手握手留下感人的遗言，更多的只是安安静静的镜头。让观众知道，这个角色死了，至于是要嚎啕大哭，还是要拍手叫好，由观众自己来判断。</span><br>
<span>旧十年里非常推荐入坑的一部作品。</span><br>
<span>555：</span><br>
<span>看完之后我觉得555被吹过了，虽然我还是很喜欢这部剧，但是你真要被吹成神作除了要神之外，自身硬伤不能太多，555就是硬伤有点多，但这并不掩盖其优秀的地方。</span><br>
<span>一开始看的时候我还以为小马哥只是一个前期的小boss，当我看到中间明白小马哥才是男二后，我才重新审视起这部剧。不得不说，想在长达一年的tv剧里从正反两方来写好一个故事我觉得是非常困难的，首先要保证整个故事的完整性，然后要中间把双方的冲突，理解，转变，再冲突等等写清楚，最后还要大致合情合理，要有笑有泪，再加上来打本身外界的各种商业因素，我真的觉得是很难调和的。</span><br>
<span>最后看来，我认为555这部剧完成了大部分的目标，虽然也有很明显的瑕疵，也有我很恶心的地方。不过优秀的地方真的做的非常优秀。</span><br>
<span>先说角色塑造，将角色塑造的活灵活现对于假面骑士来说不是很难，但是555的牛逼之处在于这是建立在我认为里面有很多不合理和恶心人的剧情的基础上的。因为我这人看待角色很难跳出剧情来看，一般来说其他剧里有一个草茄这样的崽种来刻意制造双方的矛盾，我只会觉得双方都是傻逼，编剧也是傻逼。但是555做到了让我被恶心到的同时，能对巧爷，对小马哥的经历感同身受，我都有点怀疑我精神分裂了。</span><br>
<span>本剧中最喜欢的两个角色，一个是启太郎，一个是海棠。启太郎真的是一个很单纯的角色，他的梦想就只有洗衣服，为大家带来幸福，从头到尾，一直没变。真的很幼稚，但是真的很触动我，他也明白自己在战斗中起不到什么作用，所以他只能尽自己最大的力量来帮助巧爷（指给巧爷丢腰带。</span><br>
<span>海棠这个角色则是和吉他一起，把梦想这个主题在全剧中穿起来了，而到了最后，三人组也只剩下海棠一个，着实令人唏嘘。</span><br>
<span>顺带提一句，看新十年的时候没这种感觉，但是旧十年里我真的很喜欢这种默默支持主角的普通人，比如启太郎，还有blade里的虎太郎。blade里有一集剑崎不想变身后，女主去找undead，然后虎太郎趴在摩托底下给剑崎修摩托，不知道为啥看到这一幕我就有点想哭。</span><br>
<span>然后吹下op，来打好听的op有很多，但是大部分都是一开始我觉得这是啥玩意，然后越听越带感的（包括w的夜店神曲，虽然夜店神曲已经成为我去年循坏最多的歌了，但是第一次听的时候我还是快进过去的），第一次听就让抓耳的只有555这首Justiφ's。</span><br>
<span>吹完了我就要开喷了，之前在补555的时候被恶心到了还专门发了一贴问草茄的下场，不得不说这个角色真的是恶心他妈给恶心开门。不知道编剧是不是朝着北条这种角色塑造的，但是北条即便再怎么恶心，我也是能明白编剧这么写的用意，明白北条心里的小九九，甚至能理解他的行为。北条在我看来是agito中最像普通人的一个角色了，别扭但真实。</span><br>
<span>但是草茄的行为，不仅恶心，而且很经不起推敲。这就非常难受了，感觉被强奸了大脑。尤其是假装巧爷和小马哥互相偷袭那一段，真的是把我整笑了，虽然说骑士之间不讲人话强行制造矛盾很常见，但是这种弱智手法真的是超出了我的认知范围，更弱智的是为了圆上这个设定后面还接上了让海棠传话的更弱智的剧情来巩固误会，简直就是把我强奸了还不够，还要拿出条款告诉我是合法强奸你一样难受。</span><br>
<span>接着是结花被捕后巧爷和小马哥两人奇怪的脑回路和小马哥最后的横跳，个人感觉十分生硬加不符合正常人脑回路，你跳反是因为结花，你跳回来是为啥呢？</span><br>
<span>总之看到后面的确兴致没有前面腰带抢夺战那么有高了，有一点点拉跨，但是并没有拖很大后腿。</span><br>
<span>还有一点比较遗憾的是，巧爷的那句“虽然我没有梦想，但是我可以守护他人的梦想”没有深挖下去，所以巧爷为啥没有梦想？因为他是奥尔菲诺吗。</span><br>
<span>如果你能接受狗血的误会，那么挺推荐的，不然不建议入坑看，会把自己气到暴毙。</span><br>
<span>blade：看blade之前我只知道一个他鸡巴辣桑，你为什么只是看着和菠萝菠萝哒的梗，看的时候虽然没有带弹幕看，但是很多桥段我已经能想象到会变成非常经典的梗了。</span><br>
<span>说会正片，之前有人说blade是前期劝退的片子，我也做好了心理准备，但是我没想到前期会那么劝退。前面几集我甚至无法分清剑崎，橘和哈吉咩三个人的长相。</span><br>
<span>一开始主角糟糕的演技，奇怪的骑士招式（我直到看完都不清楚一共有哪些扑克牌，有哪些效果，没有w那种活灵活现运用能力来战斗的感觉）和划水的剧情着实快要劝退我了。直到睦月“最强骑士”出现，我才提起了兴趣，想看看这个角色的结局会是如何。</span><br>
<span>不过虽然是因为睦月让我坚持看下去的，但我还是认为睦月这条线写的很糟糕，过于冗长以及反复横跳，很容易消耗观众的耐心，不过直到最后的最后总算是有点成长了，还是值得欣慰的吧。</span><br>
<span>随着最后一集剑崎做出的决定，blade的评价在我心目中才开始提升。说的实在点，如果不是这个结局，可能blade在我心里的评价只会到达“梗很多，但是不推荐看”的程度。在倒数几话中抛出joker的胜利会导致世界灭亡这个矛盾后，我也一直在思索，如果是我来写，我会怎么解。想来想去除了俗气的打破规则外，我也没什么好办法。这种结局在我看来真的是属于“出乎意料但又合情合理”。</span><br>
<span>当然，除了结局的亮点，blade中更多的是我不喜欢的桥段，其中甚至包含了看来打以来最不喜欢的桥段，没有之一。</span><br>
<span>就是trial伪装成四人挑拨离间的那两集。为了拖集数可以理解，为了制造皮套互殴我也可以理解。但是用这么潦草的手法引出矛盾，再用这么潦草的手法结束真的是非常败坏观众的心情。当时看完这两集我甚至恶心得几天没继续看blade了。这种手法恶心在第一没有伏笔，想什么时候搞就可以什么时候搞，第二是几集结束全凭编剧心情，很容易给人一种糊弄感。</span><br>
<span>而之前在exaid里谈到了，每一集都是大结局的高潮感的代价我是看了blade后才比较有感触的。</span><br>
<span>讲直白点，假面骑士里的大结局的感觉大概是怎么样的？全部骑士基本出场（又可以批判甲斗了），最终boss出场，然后要打的昏天暗地。其他的其实大多数观众不太关心，打得爽就完事了。</span><br>
<span>如果你在大结局中走结局式高潮，必须要处理好两个问题，第一个是，骑士怎么到场。第二个是，无论是主角还是敌人，吃瘪后如何安全离场。exaid通过游戏世界的设定所以违和感不强，但是blade里也有一些大结局式的剧情（虽然最终boss最后几集才出来），让我对这个矛盾的体会更深。</span><br>
<span>blade里面由于引入了undead探索器，每次出发前都要说，undead距离xx公里。然后一转眼，剑崎到了，再一转眼，他鸡巴辣也到了。距离写明之后，如果分散在各处的骑士很快聚集在一起的情节就很奇怪了，感情你们的机车都是飞机是吧。</span><br>
<span>同样的也包括吃瘪逃离，其实不光光是blade，很多战斗中吃瘪一方的逃离都是boom一个烟雾弹，或者一个人吸引了下注意力，然后一转眼，被打的奄奄一息的骑士or怪人就不见了。</span><br>
<span>这种场面在其他假面骑士里也是很常见的，我也明白是必要的，但是不知道为啥blade里这种场面给我的异常感就非常强烈。</span><br>
<span>如果只是想知道梗，专门补梗我觉得就可以了，不是很推荐新人看blade。</span><br>
<span>甲斗：终于讲到甲斗了，甲斗可以说是看完后比较失望的一部作品，不在于它有多烂，而是它原本可以做的很好。</span><br>
<span>没看之前就知道天道逼王的外号，前几集看下来认为天道和其他的几个骑士的人设可以解决之前看来打一个让我一直很诟病的问题——为了让骑士互殴而让骑士不讲人话从而制造冲突。</span><br>
<span>这种突然降智的行为来多了很影响感官，但是甲斗里的几个装逼人间体（除了嘎嘎美）不讲人话不解释问题直接上来打人，从人设上我居然是可以接受的。用555的例子就是我觉得以巧爷的性格懒得解释上来动手挺符合的，但是小马哥也这样做我就觉得是降智。</span><br>
<span>抱着期待的心情我一直看到了小煦失踪之后，在这之前我对甲斗整体的安排还是比较满意的，该埋的伏笔埋了，该解释的解释了，也没有特别弱智的剧情。</span><br>
<span>当我以为小煦失踪，之后剧情要进入接连不断的高潮后，后半部分给我体验就像是拉了稀一样难受。之前埋下的伏笔被儿戏的收回，比如天道腰带的由来，比如卡嘎咪的名字为什么会出现在35年前，你说这些伏笔没回收吧，tv里也老老实实给出了解释，但我咋就觉得那么儿戏呢。其他的很大部分就是完全让我摸不着头脑，诸如蝗虫是哪来的，幼儿园那个原虫为啥能变身，还知道小煦在哪里，只起过一次作用的红鞋子系统，还有跪舔原虫只为了保住暴走系统这个秘密的卡嘎美他爹。</span><br>
<span>此外甲斗还有一个比较让我难受的问题是编剧对于搞笑戏份的处理特别差，主要原因就是这几个骑士都自带很强的逗逼光环，但是又不敢和电王一样走纯搞笑的风格，所以就带来了很多过于频繁和生硬的笑点插入，反而分散了观众的注意力。</span><br>
<span>总而言之就是前半部分质量不错，期待拔高，后半部分捞逼下来就有点接受不了了。</span><br>
<span>甲斗的几个配角，是我一口气补了那么多骑士后觉得最没存在感，最工具人的。</span><br>
<span>雷蜓——大介：一出场就被甲斗暴打，全场在吃瘪，没有起过一点作用，中间神隐十几集，打黑衣男不在，打最终boss不在，49集里雷蜓的战斗画面加起来估计塞不到2集。唯一值得说的是贡献了和丽奈的感情戏，但是同样是人类和其他物种的爱情戏，和启太郎的一比简直被爆了。从演出来讲，伴随着动人的歌声，丽奈在大介怀里死去的一幕确实十分感人。但是后来回顾一下感觉问题反而出在这个歌声中，人类丽奈会美声，热爱唱歌是完全没有伏笔的，是莫名其妙恢复记忆后莫名其妙多出来的设定，给人一种“啊，我们这一段死人戏需要十分感人，给这个女的塞一点设定上去烘托一下气氛吧”的感觉。你把那两集里的唱歌改成热爱打麻将，最后在麻将大赛场外伴随着麻将声死去，对于大介这条线有任何区别吗？</span><br>
<span>the bee——矢车，影山：这两个人放一起讲，这两个角色的问题在我看来都是一样的，在失去the bee之前的塑造，还可圈可点，甚至让人期待回归后的表现。但是我猜编剧是不是中途快忘了这人，后面不知道改怎么编了，矢车拿到蝗虫后就变成了一个超级中二，完全变成了一个逗逼，这是最让我无法接受的。影山起码身上一开始就有逗逼基因，矢车的变化实在是太突兀了。而且我也没看出他们两个究竟想干嘛，也不是想像zect复仇，也不是杀光异虫，属于没有指导纲领的小混混组织，不成大器也就不足为奇了。</span><br>
<span>剑蝎——神代剑：很多人说神代剑写的最烂，我觉得和矢车的比起来还不错了，神代剑的问题和矢车有点像，一出场都是天道相似的逼格，后期迅速逗逼化。和矢车不同的是神代剑的逗逼化更加彻底，同时还也不像矢车那样彻底边缘化，所以在我这的观感反而变好了。角色后期的逐渐懂事也是让观众感到欣慰，最后圣诞节的戏份看的我真的有些揪心。就是身份暴露后的操作又把我看迷了。不过这个角色也是有点问题的，原虫身份暴露过早，应该是第一次变身就向观众揭示了，但是直到最后几集才引发了矛盾，而且这个不是那种埋的很深的伏笔，是一个观众一看就能明白会爆发的矛盾，硬是拖到圣诞节爆发我只能说是恶趣味了。</span><br>
<span>莲华：说实话，不是写的时候看了下百科找人物的全名，我根本不会记得这么一个角色。</span><br>
<span>妹妹：很可爱，这就是jk吗，爱了爱了。</span><br>
<span>卡嘎~米：整部剧中最喜欢的人物，从一开始的憨，到中期的迷茫，到后面成长，非常朴实无华，朴实到我大概都能猜出他的戏份，除了中间有一点涉及到老爹的剧情有点奇怪外整个角色的完成度很高。但是在甲斗这部剧里这么朴实的角色反而成为了一个亮点，总之就是本人非常喜欢的一种类型。</span><br>
<span>天道：甲斗这部剧，成也天道败也天道。一开始天道的人设的确非常抓眼球，因为之前的骑士大部分都是属于老好人，亚萨西的类型。而且前面的人物塑造，的确也是把一个唯我独尊，运筹帷幄的形象给立起来了。同时也一直让我对后期的剧情感到好奇，天道这个角色编剧如何让他成长突破，如果能写好，一定会很有看点。结果后半部傻眼了，先是双标（对小煦就是要守护最好的妹妹，对其他的异虫）。再是奇葩思路，我知道编剧想写骑士内斗，但是为了守护小煦而没收所有的腰带这个理由实在是太弱智了。最后是毫无成长，人家大介除了谈了一场恋爱没啥成长是因为没啥戏份，您老集集出场怎么来来回回就这么点觉悟，除了拿了把光明菜刀厨艺增长了还有啥区别吗？我甚至觉得黑天道的描写都好多了。</span><br>
<span>电王：</span><br>
<span>我知道电王很好看，但是我不知道会这么好看。</span><br>
<span>面对一不小心就会写出bug的很难写的时间穿越为主题的长篇电视剧，电王利用两大绝技处理的很好。</span><br>
<span>一是其搞笑风格，电车四傻多逗逼，谁还会在意一点小bug。电王的搞笑不仅仅局限于一个主画面里当前主要角色的对白、行为的搞笑，也有很多边缘画面里很多次要角色的小动作充满了搞笑意味。这种搞笑是要花很多心思去想的，如果能注意到这种细节，效果会非常好，所以电王也成为我倒回去看片段最多的一部片。</span><br>
<span>二是少解释，解释的的越多，越容易露馅。我看完后我还不知道，究竟什么是电王？谁创造的？kai的目标是什么？kai哪来的？kai为什么能够命令姨妈巾？分歧点和特异点的区别是什么？姨妈巾回到过去为什么要疯狂破坏？为什么有时候按照设定不能实体化的姨妈巾却能实体化？为什么大hana会变小hana？为什么……</span><br>
<span>真的是无穷多的疑问，剧中有的有解释，有的没解释，但是这些疑问其实都不重要，看完后我得到了很大的快乐，我觉得就够了。</span><br>
<span>另外良太郎优秀的演技让我瞠目结舌，算上剧场版，能把七种人格演绎的绘声绘色，当我知道拍电王的时候他只有18岁后，真的是把我震惊的无话可说。</span><br>
<span>电王还有一个优秀的地方就是女主的嗨丝，大hana穿嗨丝踩人就算了，连萝莉也会嗨丝踩人，虽然我不是萝莉控，但是我还是下流的boki了。我也想被小hana的皮鞋狠狠地踩。</span><br>
<span>哦，对了，还有真鱼的身材，看agito的时候没啥感觉，怎么到了电王里就变得少儿不宜了。</span><br>
<span>dcd：</span><br>
<span>看了一半，边看边刷手游，没啥动力评价这片。</span><br>
<span>最后讲讲个人最喜欢的几部吧，w，ooo，电王，555，龙骑，排名不分先后。</span><br>
</p><p><b>上坂莲华: </b><br>
<span>应该先从铠武跟GHOST开始看，这样你对555和甲斗的评价都能上升一个档次</span><br>
</p><p><b>金星: </b><br>
<span>joker皮套新十年最帅之一不接受反驳</span><br>
<span>剧场版也有来打里最帅的变身之一</span><br>
<span>—— 来自 motorola XT1650, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span>既然已经看完555，那记得去看假面骑士4号</span><br>
<span>这是假面骑士FAIZ乾巧的结局</span><br>
<span>另外请认准井上敏树这个混蛋</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>久井路路: </b><br>
<span>用搞笑风格和少解释来试图增加时间系作品的观感、减少bug，感觉好像往Zio上套也没什么问题耶（</span><br>
<span>虽然结果完全不一样（</span><br>
</p><p><b>arsenaloe: </b><br>
<span>joker是真的帅，变身动作，打斗动作都帅</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>plazum: </b><br>
<span>久井路路 发表于 2020-1-23 11:06</span><br>
<span>用搞笑风格和少解释来试图增加时间系作品的观感、减少bug，感觉好像往Zio上套也没什么问题耶（</span><br>
<span>虽然结果完 ...</span><br>
<span>Zi-O没有搞笑也没有少解释吧……</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span> 本帖最后由 7七麦 于 2020-1-23 11:16 编辑 </span><br>
<span>我喜欢空我的一个挺重要的原因是他设定严密，战力严谨，剧情和商业要素平衡的很好。</span><br>
<span>初生形态就是弱，不变青龙就是跳不高，战力分化的很好，不像后面的骑士设定战力只是个装饰，为了搞笑啥都能吃书</span><br>
</p><p><b>久井路路: </b><br>
<span>plazum 发表于 2020-1-23 11:11</span><br>
<span>Zi-O没有搞笑也没有少解释吧……</span><br>
<span>且不论实际看起来是不是能让人笑得出来，直到终盘前一部分主角团都是一片欢声笑语的，还会有各种吐槽小品，甚至连剧场版也是搞笑远超正经。</span><br>
<span>少解释的地方也很多，逢魔经历过什么、Woz（tv）是什么来头、月读他们一族也只流于表面、盖茨的表是怎么来的，结局演完大家一头雾水，要说这是部大部分都解释清楚了的作品我觉得不行（</span><br>
</p><p><b>plazum: </b><br>
<span>久井路路 发表于 2020-1-23 11:15</span><br>
<span>且不论实际看起来是不是能让人笑得出来，直到终盘前一部分主角团都是一片欢声笑语的，还会有各种吐槽小品 ...</span><br>
<span>有道理……</span><br>
<span>但是我还是觉得这个搞笑程度不是和其他骑士一样吗……</span><br>
</p><p><b>久井路路: </b><br>
<span>plazum 发表于 2020-1-23 11:25</span><br>
<span>有道理……</span><br>
<span>但是我还是觉得这个搞笑程度不是和其他骑士一样吗……</span><br>
<span>Zio里因为主角团80%的时间都可以吊着对面打，紧张感和危机感没那么大</span><br>
<span>所以搞笑程度会更突出些（←按照我自己的基准来说</span><br>
</p><p><b>plazum: </b><br>
<span>久井路路 发表于 2020-1-23 11:27</span><br>
<span>Zio里因为主角团80%的时间都可以吊着对面打，紧张感和危机感没那么大</span><br>
<span>所以搞笑程度会更突出些（←按照我 ...哦……</span><br>
</p><p><b>黑暗之眼: </b><br>
<span>楼主的评价我个人认为都说得挺中肯的，一般观众像楼主这样的看完也就是这个感受了，比现在所谓莱达圈的那些人好太多</span><br>
<span>一期其实我会再推荐楼主看看响鬼，我真的很喜欢前半部分大叔和弟子之间的那种氛围，是二十年里极为罕有的，虽然后期因为大人的原因又变成打怪升级，但结局拉回来了，还点了题，我认为还是值得一看的。二期我的感觉和楼主一样，主推是W和老司机，这俩几乎都是同一个班底，关键的主笔是三条陆，楼主看完那么多之后，再回头看看，就会发现这两部在设定上是相当完善的，而且关键是观众想得到的绝大部分坑都填了，比如108个Roimude，比如W的九种Maximum Drive，换个人来这种“小事”多半坑了就是坑了。</span><br>
<span>最后，既然楼主喜欢W，那么必须强推亲爹担当剧本的正统续作《风都侦探》</span><br>
</p><p><b>黑暗之眼: </b><br>
<span>珀伽索斯座圣衣 发表于 2020-1-23 11:00</span><br>
<span>既然已经看完555，那记得去看假面骑士4号</span><br>
<span>这是假面骑士FAIZ乾巧的结局</span><br>
<span>无脑黑井上敏树要不得</span><br>
<span>楼主喜欢的剧情极其优秀的Agito以及龙骑里的恰到好处的笑料可全都是出自井上敏树之手</span><br>
</p><p><b>rxrx: </b><br>
<span>7七麦 发表于 2020-1-23 11:11</span><br>
<span>我喜欢空我的一个挺重要的原因是他设定严密，战力严谨，剧情和商业要素平衡的很好。</span><br>
<span>初生形态就是弱，不变 ...</span><br>
<span>但五代觉醒了泰坦后就选择A过去了</span><br>
</p><p><b>中已矣: </b><br>
<span>GHOST没看过就别看了</span><br>
</p><p><b>阿库鲁艾特: </b><br>
<span>最喜欢blade最后一集的味道，直接评价上两个档次</span><br>
</p><p><b>华发夜眼[CN]: </b><br>
<span>黑暗之眼 发表于 2020-1-23 11:34</span><br>
<span>楼主的评价我个人认为都说得挺中肯的，一般观众像楼主这样的看完也就是这个感受了，比现在所谓莱达圈的那些 ...</span><br>
<span>响鬼之前发帖问了，那个滤镜镜头眼睛看得很累就跳过去了，风都侦探已经买了漫画收藏了</span><br>
</p><p><b>里村紅葉: </b><br>
<span>太好了，不止我一个人最喜欢卡嘎米</span><br>
</p><p><b>华发夜眼[CN]: </b><br>
<span>珀伽索斯座圣衣 发表于 2020-1-23 11:00</span><br>
<span>既然已经看完555，那记得去看假面骑士4号</span><br>
<span>这是假面骑士FAIZ乾巧的结局</span><br>
<span>敏鬼除了喜欢玩相同长相的梗和有些地方特别降智外，我还是挺喜欢他负责的集数的</span><br>
</p><p><b>fuzzytuzi: </b><br>
<span>期待楼主Ghost的测评。</span><br>
</p><p><b>华发夜眼[CN]: </b><br>
<span>fuzzytuzi 发表于 2020-1-23 12:27</span><br>
<span>期待楼主Ghost的测评。</span><br>
<span>我可以选择不看</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>华发夜眼 发表于 2020-1-23 12:17</span><br>
<span>响鬼之前发帖问了，那个滤镜镜头眼睛看得很累就跳过去了，风都侦探已经买了漫画收藏了 ...</span><br>
<span>响鬼那个年代不都是这种风格吗？似乎是器材的原因</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>铠武我觉得蛮可以的，烂的点不致命。</span><br>
<span>而且泽芽市算是假面骑士世界里存在感仅次风都的城市了。</span><br>
</p><p><b>新吾: </b><br>
<span>来看四仔啊，王道热血青春剧，还有jk看</span><br>
</p><p><b>新吾: </b><br>
<span>来看四仔啊，王道热血青春剧，还有jk看</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>KABUTO里的问题基本就是米村的问题，他蜻蜓点水般的剧情导致期望与实际严重不符，尤其是皮套大战里看预告与实际时的巨大落差让人恨不得剁了这货，白仓好歹好是好坏是坏，这货就是个半吊子欺骗感情，加上经常和井上同时出现在一部剧里被叫地狱兄弟一点都没冤枉他</span><br>
</p><p><b>培根芝士蛋堡: </b><br>
<span>感觉我口味还是和很多人不一样，我铠武当时被老虚引去看的，现在还是觉得是新十年最好看的一部，老十年最喜欢的还是空我和agito，空我的问题是主线不太明确，但是单元剧质量后无来者，agito是平成骑士剧情第一，节奏之类的拿捏非常稳，观看过的最名不副实的毫无疑问556，后期那剧情把我整恶心了直接弃了</span><br>
</p><p><b>白水潭的饿鬼: </b><br>
<span>三蛋电王龙骑三部都是小林阿姨的吧</span><br>
<span>楼主圈出来的五部把小林阿姨三部全圈了</span><br>
<span>还有一部粽子也是小林阿姨的</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia 7 plus, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>黑暗之眼: </b><br>
<span>华发夜眼 发表于 2020-1-23 12:17</span><br>
<span>响鬼之前发帖问了，那个滤镜镜头眼睛看得很累就跳过去了，风都侦探已经买了漫画收藏了 ...</span><br>
<span>我要没记错的话响鬼好像是第一次换高清摄像器材来拍摄，跟前面的是有点不一样</span><br>
</p><p><b>gofbayrf: </b><br>
<span> OOO小林阿姨寫感情是比較細膩可這是是假面騎士不夠燃</span><br>
</p><p><b>永恒的王牌: </b><br>
<span>铠武在追的时候感觉还行，重新补反而评价降低了，可能和当时的讨论有关吧</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>ooo当时追的时候论坛里有讨论过，那么多干部，只剩没几集了怎么处理，然后很简单的两集1只全打完了</span><br>
</p><p><b>王留美: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-23 14:22</span><br>
<span>ooo当时追的时候论坛里有讨论过，那么多干部，只剩没几集了怎么处理，然后很简单的两集1只全打完了 ...</span><br>
<span>fourze这个问题更严重</span><br>
</p><p><b>梁皇无忌: </b><br>
<span>楼主好像没看法爷？说到皮套，我个人最喜欢空我其次是kiva</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TAS-AN00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>gardevoir: </b><br>
<span>感觉ea后期也挺崩的，就是老檀一直在苟，不是那些个强行二五仔早就能打完了，外传最后还来个是这个时代追不上檀黎斗把我恶心坏了</span><br>
</p><p><b>一只优越Fa♂: </b><br>
<span>大介跑去the next片场了，和hana一样都是大人的原因啊</span><br>
</p><p><b>黑暗之眼: </b><br>
<span>xzhlj0325 发表于 2020-1-23 14:22</span><br>
<span>ooo当时追的时候论坛里有讨论过，那么多干部，只剩没几集了怎么处理，然后很简单的两集1只全打完了 ...</span><br>
<span>中期塞了太多无谓的硬币争夺战</span><br>
</p><p><b>Ozen: </b><br>
<span>怎么感觉最近几年假面骑士的梗传播很广，安利到了许多一般通过路人</span><br>
</p><p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span> 本帖最后由 珀伽索斯座圣衣 于 2020-1-23 17:42 编辑 </span><br>
<span>华发夜眼 发表于 2020-1-23 12:19</span><br>
<span>敏鬼除了喜欢玩相同长相的梗和有些地方特别降智外，我还是挺喜欢他负责的集数的 ...</span><br>
<span>已经是敏鬼的形状了么</span><br>
<span>那推荐补KIVA，那是敏鬼最后一部主笔的假面骑士TV了，当然敏鬼主笔的the系列电影也推荐补</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span>黑暗之眼 发表于 2020-1-23 11:37</span><br>
<span>无脑黑井上敏树要不得</span><br>
<span>楼主喜欢的剧情极其优秀的Agito以及龙骑里的恰到好处的笑料可全都是出自井上敏树之 ...</span><br>
<span>我倒觉得没必要因为敏鬼曾经有优秀的作品而不去黑他，不过就此争论起来从而污染楼主的帖子感觉也不好</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>dropdead: </b><br>
<span>Cyclone Effect (acoustic edit.)</span><br>
</p><p><b>华发夜眼[CN]: </b><br>
<span>一只优越Fa♂ 发表于 2020-1-23 15:41</span><br>
<span>大介跑去the next片场了，和hana一样都是大人的原因啊</span><br>
<span>原来是这个原因吗</span><br>
</p><p><b>华发夜眼[CN]: </b><br>
<span>珀伽索斯座圣衣 发表于 2020-1-23 16:49</span><br>
<span>我倒觉得没必要因为敏鬼曾经有优秀的作品而不去黑他，不过就此争论起来从而污染楼主的帖子感觉也不好</span><br>
<span>— ...</span><br>
<span>我是觉得该吹就吹该黑就黑，重心放在看剧上就行了</span><br>
</p><p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span>华发夜眼 发表于 2020-1-23 17:44</span><br>
<span>我是觉得该吹就吹该黑就黑，重心放在看剧上就行了</span><br>
<span>我还是算了吧，其实我不想开黑还有一个重要原因:敏鬼那些片子很多情节已经没多少印象里了，一旦开黑只会让大家笑话</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>天宮奏: </b><br>
<span>Blade那裡提一下</span><br>
<span>你最討厭的那兩話和章魚燒哈吉咩一樣，是井上敏樹負責的固定搞笑回。而敏也經常負責其他來打的搞笑回。昭和來打的搞笑卡通OVA也是他負責的。</span><br>
<span>我覺得敏不太擅長寫並非自己原案的人設的搞笑，我和大部分人都很難get到他的點。blade那兩話也看得我異常脫節，好在後面會川力挽狂瀾回來了。</span><br>
<span>Blade的主筆經歷了今井→今井降板→會川的轉變。其中穿插一點宮下和敏。</span><br>
<span>今井黑他的人太多了(以前翻譯過一篇他在編劇上犯了多少低級錯誤的文，被新浪吞了)，宮下雖然是老牌寫手，但是還有很多昭和時期的缺點改不掉。敏不說了。就算是會川，他那種都合主義+慘絕人寰的女性描寫也讓人生理性不適。</span><br>
<span>這些人在Blade的表現都有可以黑的地方。但是Blade最後觀感能夠讓很多人評價高，主要還是靠會川的發揮。</span><br>
<span>以及站在編劇上的角度，也推薦樓主有興趣的話去補一下昭和來打，尤其推薦V3和BLACK。前期會很難熬，也有獨立神回。但是V3在騎士人出場、BLACK在影月出場之後，編劇都暴走了(褒義)。特別是BLACK，某種意義上前無古人後無來者的最孤獨的騎士。(不提RX，我怎麼看都覺得RX是平行世界)</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>cmyk1234: </b><br>
<span>珀伽索斯座圣衣 发表于 2020-1-23 16:42</span><br>
<span>已经是敏鬼的形状了么</span><br>
<span>那推荐补KIVA，那是敏鬼最后一部主笔的假面骑士TV了，当然敏鬼主笔的the系 ...</span><br>
<span>请问kiva是不是纪念敏鬼他爹的的第二部作品？（第一部是鸟人战队）</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>感觉敏鬼对于角色趣味性大于合理性。</span><br>
</p><p><b>断线木偶: </b><br>
<span>A站现在还有资源？很久没去听说和谐掉了</span><br>
</p><p><b>华发夜眼[CN]: </b><br>
<span>天宮奏 发表于 2020-1-23 18:08</span><br>
<span>Blade那裡提一下</span><br>
<span>你最討厭的那兩話和章魚燒哈吉咩一樣，是井上敏樹負責的固定搞笑回。而敏也經常負責其他來 ...</span><br>
<span>平成的差不多了就去补昭和的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1910500[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
