<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>魔术师谈辞职：压倒骆驼的最后一根稻草在于我想解雇沃顿</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>魔术师谈辞职：压倒骆驼的最后一根稻草在于我想解雇沃顿</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:26:17 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>魔术师谈辞职：压倒骆驼的最后一根稻草在于我想解雇沃顿[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1833076-1-1.html</link>
      <description>魔术师谈辞职：压倒骆驼的最后一根稻草在于我想解雇沃顿&#13;
虎扑5月20日讯 湖人名宿魔术师约翰逊今天做客电视节目时谈到了他此前辞去湖人篮球运营总裁一职的内幕。谈到此前勒布朗-詹姆斯对于他突然在球队赛季收官战前自行宣布辞职的行为表示震惊和不解，魔术师表示自己并不后悔：“作为一个男人，有时你需要基于自己的幸福做决定。”关于湖人的选帅过程，魔术师说：“我希望湖人聘请泰伦-卢。”魔术师谈到自己辞职的原因时说：“压倒骆驼的最后一根稻草在于我想解雇卢克-沃顿，我们开了大概三次会，我向她（珍妮-巴斯）展示他的长处和不足，我说，‘听着，我们必须找一名更好的教练。我喜欢他，他人很好，前湖人球员等等。’所以，第一天，‘我们考虑一下。’第二天，‘好吧，你可以解雇他。’又过了一天，‘不，我们应该让事情奏效。’所以当我们就此摇摆不定时，她把蒂姆-哈里斯（湖人首席执行官）带到了会面中，蒂姆希望留着他（沃顿），因为他和卢克是朋友。卢克是个很好的人。所以我此时意识到，‘等等，我只向珍妮-巴斯汇报工作，现在蒂姆也插手进来了。’我对自己说，是时候离开了。我遇到了有人背后说我闲话，我没有预想中做决策的权力。我告诉他们，当我不再感到快乐，也不能拥有自己想象中的决策权，那么我就该辞职。”关于自己辞职时“背后捅刀”的言论所暗指的对象，魔术师说：“只有罗勃（佩林卡，湖人总经理）。我上班时再也感觉不到乐趣，特别是当我明知你想要取代我的职位时还要在你身边工作。”魔术师在谈到与鹈鹕之间关于安东尼-戴维斯的交易谈判时说：“我告诉戴尔-邓普斯（前鹈鹕总经理），‘让我们私下商谈。我们提出的报价，这些内容只保留在我们之间。’戴尔没那么做。所以，这就是谈判泄露的经过。”</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>nexus1: </b><br>
<span>魔术师谈辞职：压倒骆驼的最后一根稻草在于我想解雇沃顿</span><br>
<span>虎扑5月20日讯 湖人名宿魔术师约翰逊今天做客电视节目时谈到了他此前辞去湖人篮球运营总裁一职的内幕。谈到此前勒布朗-詹姆斯对于他突然在球队赛季收官战前自行宣布辞职的行为表示震惊和不解，魔术师表示自己并不后悔：“作为一个男人，有时你需要基于自己的幸福做决定。”关于湖人的选帅过程，魔术师说：“我希望湖人聘请泰伦-卢。”魔术师谈到自己辞职的原因时说：“压倒骆驼的最后一根稻草在于我想解雇卢克-沃顿，我们开了大概三次会，我向她（珍妮-巴斯）展示他的长处和不足，我说，‘听着，我们必须找一名更好的教练。我喜欢他，他人很好，前湖人球员等等。’所以，第一天，‘我们考虑一下。’第二天，‘好吧，你可以解雇他。’又过了一天，‘不，我们应该让事情奏效。’所以当我们就此摇摆不定时，她把蒂姆-哈里斯（湖人首席执行官）带到了会面中，蒂姆希望留着他（沃顿），因为他和卢克是朋友。卢克是个很好的人。所以我此时意识到，‘等等，我只向珍妮-巴斯汇报工作，现在蒂姆也插手进来了。’我对自己说，是时候离开了。我遇到了有人背后说我闲话，我没有预想中做决策的权力。我告诉他们，当我不再感到快乐，也不能拥有自己想象中的决策权，那么我就该辞职。”关于自己辞职时“背后捅刀”的言论所暗指的对象，魔术师说：“只有罗勃（佩林卡，湖人总经理）。我上班时再也感觉不到乐趣，特别是当我明知你想要取代我的职位时还要在你身边工作。”魔术师在谈到与鹈鹕之间关于安东尼-戴维斯的交易谈判时说：“我告诉戴尔-邓普斯（前鹈鹕总经理），‘让我们私下商谈。我们提出的报价，这些内容只保留在我们之间。’戴尔没那么做。所以，这就是谈判泄露的经过。”</span><br>
</p><p><b>nexus1: </b><br>
<span>【佩林卡谈魔术师言论：完全不真实，我真的很惊讶和伤心】湖人总经理罗勃-佩林卡在今天的新帅弗兰克-沃格尔就任发布会上回应了前篮球运营总裁魔术师约翰逊指责他曾经“背后捅刀”的言论。佩林卡表示魔术师的这些指责都是不真实的，自己在两天前还就湖人抽到4号签一事跟魔术师进行过通话。</span><br>
<span>“我觉得在我看来最重要的是，在埃尔文（魔术师本名）身边工作的这两年是我在体育界和职场上经历的最好的回忆之一。他是一个难以置信的同僚，他为职场带来欢乐和眼界。他相信了一些被误解的事情，这真的让我感到难过和心碎。我认为大家在生活中可能都有过类似经历，第三方嚼舌头，或者一些风言风语的不实传言。”佩林卡说道。</span><br>
<span>“自从他辞职后，我和他谈过好几次，”佩林卡说，“我们完成了许多充满乐趣的对话。所以听到他的这些言论让我吃惊 ，也很伤心，但我期待与他交流，坐下来当面讲清楚一些事情，就像处理任何人际关系那般的做法。它们完全不真实。我支持他，我作为同事和伙伴站在他那一边，我一向支持他的所有做法，也会继续这样做，这就是最好的回应。”</span><br>
</p><p><b>nexus1: </b><br>
<span>虎扑5月20日讯 湖人名宿魔术师约翰逊今天做客电视节目时谈到了他此前作为湖人篮球运营总裁时所做的一些球员运作。</span><br>
<span>关于去年夏天他没有选择续约朱利叶斯-兰德尔和布鲁克-洛佩斯，以及决定交易伊维察-祖巴茨至快船换取迈克-穆斯卡拉，魔术师说：“关于朱利叶斯，他打得挺好，但他和勒布朗（詹姆斯）的风格不会匹配的。然后说到祖巴茨，给我讲讲他在快船的数据吧。他甚至在对阵勇士的系列赛里都上不了场。我做的交易是为了确保看看我们能否拉开球场空间，但它没奏效。祖巴茨距离打出特别表现还有很长的路，但我们必须做些尝试。因此那个交易并不是说我们交易给他们一个帮助快船夺冠的人，根本不是那样。但我会说，布鲁克-洛佩斯，我没做好。唯一一个我们本可以续约的人是布鲁克。我犯了一个错误。”</span><br>
<span>耐人寻味的是，祖巴茨刚刚通过推特发布了一串笑哭的表情，疑似对魔术师的言论进行回应（见新闻配图）。</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>我觉得魔术师已经疯了……</span><br>
</p><p><b>nexus1: </b><br>
<span>虎扑5月21日讯 湖人名宿魔术师约翰逊今天做客电视节目时谈到了他此前辞去湖人篮球运营总裁一职的内幕。</span><br>
<span>“我开始听到一些传言，‘魔术师工作不够努力，魔术师不来办公室，’”魔术师说道，“湖人内部的一些人告诉我，‘罗勃（佩林卡）在说一些闲话。’对，罗勃-佩林卡，我得知了一些他在我背后说的话，比如我没有经常来办公室上班等等。然后我开始接到一些篮球圈之外的朋友打来的电话，说他们也从篮球圈之外的人们那里听到了类似的风声。所以这个事已经不仅存在于湖人管理层内部了，媒体圈和别的地方都有传言。（主持人：这些人都是你所信任的吗？）当然。人们别忘了，在这门生意里混了40多年，我到处都有盟友。”</span><br>
<span>“然后我还得密切注意巴斯兄弟的情况，”魔术师说，“因为乔伊和杰西-巴斯希望得到更多实权，参与球队运作。我说自己不介意，因为他们是好人，但我对他们说，‘听着，我很想帮助你们成熟和进步。’所以我还接下了那个角色，因为他们觉得自己应该处于权力更高的职位，无论是总经理还是篮球运营总裁。然后就是各种事情发生了，我感觉太过了。”</span><br>
<span>关于自己辞职时“背后捅刀”的言论所暗指的对象，魔术师说：“只有罗勃（佩林卡，湖人总经理）。我现在坐在这里说这些事感觉很好笑，我不在意那种事，我不是那种担心某人说我闲话的人，我不担心。实际情况是我上班时再也感觉不到乐趣，特别是当我明知你想要取代我的职位时还要在你身边工作。对此我没问题，第二年的时候我告诉他，‘我只会在这里干三年。所以，罗勃，我的职责就是让你准备好接手这个职位。’我本来打算帮助提拔他到这个总裁位置，因此当所有这些风声传回我这边，还有人致电给我，‘你最好留意他。’这感觉很疯狂，在我接受这个职务前，你知道有经纪人给我打电话吗？他们说，‘你要当心他。’我说，‘额，我应该给这个家伙一个公平的机会。我不能听从别人的说法。’不过他是一个工作努力的人，很聪明，现在他也得到了实权，对此我能接受。”</span><br>
</p><p><b>fayespike: </b><br>
<span>总结一下：一个巴掌拍不响</span><br>
<span>现在的职位对两人都不适合</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1833076[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
