<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>用乌兹冲锋枪杀死27人：90年台湾头号枪击要犯林来福</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>用乌兹冲锋枪杀死27人：90年台湾头号枪击要犯林来福</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:14:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用乌兹冲锋枪杀死27人：90年台湾头号枪击要犯林来福[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844633-1-1.html</link>
      <description>用乌兹冲锋枪杀死27人：90年台湾头号枪击要犯林来福&#13;
偶然看了东森新闻做的这个节目，才知道八十年代末九十年代初台湾那边的治安也极为可怕，尤其是这个罪犯之首，经历我都看呆了...https://www.youtube.com/watch?v=b8f-YD57G2Ihttps://www.youtube.com/watch?v=mUKEb5GJu-shttps://www.youtube.com/watch?v=l-Q0zru719g&amp;t=299s正好看到萨沙写过专栏文章，就转载过来了PS 不过我觉得九十年代大陆那些以白宝山为代表的悍匪，作案经历也不差多少了文：萨沙林来福开创了台湾黑道的一个时代，也就是所谓枪击要犯时代。从林来福开始，黑道的一些歹徒公然手持军用武器，肆无忌惮的行凶，敢于和警察正面对抗。由此，台湾黑道上了一个台阶。听萨沙说一说吧。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/AE5F08E20FEB650ECBB45470B80534A1780B208D_size74_w641_h309.jpeg台湾的黑道历史悠久。早在满清统治时期，反清复明的天地会，就可以说是台湾第一个黑帮。时至今日，台湾还有传统的三大黑帮，也就是本省帮派天道盟，外省帮派竹联帮和四海帮。萨沙：有意思的是，这3个帮派的名字都颇有意思。四海帮，取自于《论语》的四海之类皆兄弟；竹联帮是因为在中和乡竹林路，一群黑帮分子开会组建帮派，才美其名曰竹林联盟。这个名字，真的颇有诗意；天道盟就更搞笑，是一群被一清专案抓入监狱的大哥，宣称以“除暴安良、替天行道”为宗旨，组成的联合帮派，也就是天道盟。真是什么都不怕，就怕流氓有文化。三大帮派各有数万帮众，实力雄厚。除了天道盟是80年代才组建的帮派，竹联帮、四海帮都是有50年以上历史的帮派。除此以外，还有大小帮派盘踞一方。仅仅台北市就有北联邦、松联帮、华山帮、牛埔帮等等。大的帮派盘踞几个市，小的帮派甚至只盘踞几个街道。很多人看黑帮电影多了，认为黑帮一个眼神不对就杀人。这都是扯。对于现代黑帮来说，杀人有百害而无一利，会被政府、媒体、警方等等各路人盯上。尤其对于台湾两蒋时期的高压社会，这容易导致政府的打击，导致黑帮受到重创甚至瓦解。台湾黑帮再嚣张，也狠不过政府。80年代一个清专案，扫掉了4000多黑帮分子，竹联帮差点因此瓦解。所以，历史上的台湾3大帮派很少杀人，更别说杀无辜老百姓。即便是黑帮之间火拼，也不像电影上面动辄就用枪扫射。实际上，很多黑帮的火拼不过是用匕首、砍刀、扁钻而已。这一切，在八九十年代被打破。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/4161765455318DD97F74EA9CBFA44E32D818FB50_size62_w641_h425.jpeg蒋经国去世以后，台湾的高压态势解除，法制进一步加强，黑帮有了更多的活动空间。随着台湾经济的腾飞，老百姓手上钱多了，黑帮也就有了更多的捞钱机会。从80年代开始，台湾黑帮逐步转型为日本黑帮那种企业，一切都以利益为中心，也就是赚钱。黑帮的生意除了传统的收保护费、色情业（舞厅、歌厅）、赌博（传统赌场），也开始现代化。一时间，收入极多的地下钱庄（洗黑钱）、新式赌博（**、日本柏青哥等等）、拍电影、军火走私、电话诈骗等领域，都成为黑帮的捞金库。由此，台湾黑帮迎来了自己的第二春，各帮派进入高速发展时期。发展迅速，自然就涉及到互相抢地盘。为了利益，黑帮是绝对可以杀人的。只是，台湾没有废除死刑，杀人还是要偿命。即便最死硬的黑帮分子，也不可能随便不顾自己性命，去随意杀人。于是，这一时期，台湾黑道就出现了一些所谓的职业杀人，也就是著名的枪击要犯。这些是什么人？通常是：持械杀人以后，在台湾流窜的重刑犯。他们一旦被捕，肯定会被判处死刑。反正是死，这些枪击要犯抱着活一天算一天的态度，肆无忌惮的作案。只要谁给他钱，他就帮谁杀人放火。。这些人更会毫无顾忌的使用任何武器，包括各种军用武器，甚至敢于和警方火拼。扯太远了，我们说正题。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/A77AFF261F43B95FD08EA55FF5B32235798AFD7F_size77_w641_h451.jpeg1989年2月11日的嘉义市，当地黑帮头子罗坤道乘坐2辆奔驰车，赶到一处饭店。一同前往的有8人，包括嘉义赫赫有名的一哥（标哥）的亲戚。根据当地谈判的规矩，除了双方以外还要有一个中间人。中间人的江湖地位，要比两人都要高，自然就是标哥了。标哥混了这么久，也不是笨蛋。他知道此次可能有危险，就让自己左右手-亲戚代替他出席。此次谈判非同小可，罗坤道做好了开打的准备。知道对手不好惹，除了中间人以外，其余8人全部携带了**，准备随时火拼。他特别从道上搞到一批台军的武器，四五**（美制M1911台湾版本）。四五**发射11.43毫米**弹，威力巨大，是最强有力的**了。根据约定，对方只能有2人出席。8对2，己方又都有枪，自然是必胜无疑。大概十分钟后，对方来了。果然是约定的2个人，每人背着一个小包。为首的家伙很年轻，似乎是个小白脸。他长得白白嫩嫩，似乎没有黑帮分子那种凶悍。双方坐下，用台语谈判。让罗坤道没想到的是，三言两语就谈崩了。小白脸直接说：没有什么好谈的。要么答应我们的要求，要么就打开。罗坤道大怒。他是嘉义本地的黑帮头子，手下小弟众多，资金雄厚，又有标哥这样超级大哥支持，还能怕别人吗？小白脸属于嘉义的新势力，新黑帮。虽然很嚣张，其实他们没什么实力，也没有固定的地盘。这个小白脸自认大哥，带着七八个小弟而已。看起来，双方实力简直是天壤之别。罗坤道有恃无恐，顿时骂道：你们别给脸不要脸。我能坐下来同你们谈，是给标哥出面做和事佬，我给他面子。真打起来，看看谁怕谁。小白脸听到这句话，立即站起来要走：去你妈的！罗坤道骂道：干你娘。你今天要是敢这样走出这门，我明天就砍死你全家！小白脸突然停下脚步，转身问：那你说，我们怎么走出这门？爬出去？罗坤道对小弟吼道：你们站着干嘛？把他们抓住，把手脚都给我打断，快啊！就在罗坤道7个小弟，纷纷跑上来抓人。这是7个壮汉，个个膀大腰圆又有枪。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/FB147D4926102158ADD0C57C1793C114573FF18F_size76_w641_h375.jpeg小白脸他们区区2个人，如何是对手。恐怕，他们要坐着轮椅出去了。就在7个小弟凶恶扑上来的同时，小白脸和他的小弟却做了一件意想不到的事。这2人迅速拉开背包，竟然掏出了2支乌兹冲锋枪。进入七十年代，台湾黑帮通过走私军火搞到不少黑枪，但还从没听说过有人用冲锋枪。见对方拿出冲锋枪，罗坤道大惊，一面自己拔枪，一，面急忙命令小弟：快拿枪！快！快！话音未落，小白脸和他的小弟已经开枪了。乌兹冲锋枪的特点，是射速极快，只需要2到3秒钟就可以射出几十发子弹。罗坤道小弟措手不及，还在纷纷拔枪，子弹已经扫来了。哒哒哒哒哒哒，子弹如雨点一样扫向这9个人。伴随着“啊！啊！”的惊叫，“哎哟！哎哟！”的惨叫，9人全部被扫倒。一时间，饭店里子弹横飞，就像打仗一样。罗坤道身中数枪，标哥的亲戚也被打倒在地。明明已经打倒了9个人，小白脸还意犹未尽，继续更弹匣扫射，还哈哈大笑。前后不到一分钟，酒店四周被打出上百个弹孔，满地都是鲜血。9人都中弹躺倒以后，小白脸他们2人并没有立即逃走，而是不慌不忙的挨个补枪。哒哒，哒哒，哒哒！伴随着一声声的惨叫！此时罗坤道还没断气，小白脸狞笑着用枪对准他：你再嚣张啊！也不看看我们是谁！找死！哒哒，罗坤道头部被射穿，当场送命。随后，这2人大摇大摆的走出门外，驾车离开。等到警察赶到现场，留下的只是一地的尸体。这9人中，6人当场被打死，其余3人重伤。根据现场分析，这2个家伙先后扫射了100多发子弹，现场还丢下了5个20发的空**。这个枪案震惊台湾，也是历史上最严重的黑帮枪战案件，还动用了军用武器。一时间，台湾各种媒体大肆报道，海外媒体也反复炒作。罗坤道也是黑帮分子，根据道上规矩是不能随便向警方说话的。警方开始并不知道，开枪的小白脸究竟是什么人。通过卧底提供的消息，警方才知道原来这是枪击逃犯林来福干的。由此，林来福成为台湾十大枪击要犯之首，也成为台湾最危险的人物。萨沙：维基百科对于十大枪击要犯的定义是这样。这是台湾暴力犯罪份子的名单，由内政部警政署署长庄亨岱在职时所创。1984年至1990年间，针对重大暴力犯罪份子，台湾警方会定时公布“内政部警政署要案（紧急） 查缉专刊”，并加以追缉。在这份专刊中，名列前十名者，称为十大要犯。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/1942ED7112C912658D07819F48FA9704D0B7B01E_size40_w641_h401.jpeg林来福1959年出生，是嘉义本地人，是标准的黑帮分子。早在中学时期，家境贫穷的林来福就是不良少年，整天打架闹事。初中毕业后，林来福根本无心升学，开始加入黑帮混社会。嘉义这个地方，不但是台独的大本营，也是黑帮的摇篮。整个嘉义县，有4个颇有实力的本土帮派，早在国民党来到台湾之前就已经存在。想要在嘉义混黑道，一点都不困难，选择一个帮派加入即可。林来福的大哥是林水树，绰号水树仔。他的势力不弱，从台中到云嘉南一带有很多地盘。这家伙同地方政商关系良好，台北万华教父'加纳庆’杨庆顺是他的结拜兄弟。台湾本土黑帮缺点是比较土，也有自己的传统。小弟加入黑帮以后，必须按部就班，缓慢的向上爬。即便没有残废、受伤、犯家法、入狱等倒霉事，加上你精明能干又被大哥赏识，也至少要一二十年才能上位。至于帮派的帮主，基本都是家族世袭，一般人是做不了的。即便是内部大哥的位置，通常也是上一代大哥死了或者退休了，你才可以上位。不然，你可能混上二三十年，也混不出名堂。父母都是老实巴交的人，林来福却是个混黑道的好材料。虽然有一张小白脸，林来福为人极为凶悍狠毒，堪称亡命徒。但他又不是那种莽夫，还颇有头脑，颇讲义气。可惜，他注定做不到角头大哥的位子。林来福有很大的缺点，就是脾气暴躁强硬，做事冲动，从不买任何强者的账。别人越强，他越是要招惹，树敌很多。所以，林来福也不被大哥喜爱，觉得他没事就惹是生非。在帮派混了10年之久，林来福始终没有出头，不过是小头目而已。1983年，林来福打伤他人，被捕入狱，坐牢3个月。出狱以后，帮派并没有论功行赏，提升林来福的位置。林来福大为不满，自认为能力超群，不甘心常年做一个小头目。考虑再三，他决定决定自己干，另起炉灶。混黑道，第一步就是要有钱，不然连小弟都养不活。林来福考虑再三，决定去搞钱，筹备启动资金。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/5603D6F221DFAB56D9C8FE4BE4D46A1BDAB56617_size94_w641_h331.jpeg1986年6月10日，彰化县员林镇1个公司职员，从银行开具了一张支票，步行返回公司。谁知道，刚刚走出银行没有多远，突然一个小白脸劫匪从小巷子窜出来。劫匪持刀拦住他：把钱交给我！快！职员大惊，难道光天化日也有人抢劫？职员不愿意随便交出巨款，高喊“打劫！打劫！”。见职员喊叫，劫匪恼羞成怒，对着他拳打脚踢。劫匪颇有殴斗经验，出手又重又狠，三拳两脚就把职员打倒在地，满脸是血。随后，劫匪抢走了装着支票的手提包。他的同伙驾驶一辆摩托车赶来，两人迅速逃窜。警方赶到的时候，劫匪早已不知去向，巨款也被抢走。好在职员受伤不重，只是皮肉轻伤。看来，劫匪还是留有余地，不愿意随便杀人。他手里明明有刀，却没有刺杀。不然，职员现在躺的就不是医院，而是太平间了。歹徒并没有蒙面，根据职员和路人的回忆很快画出模拟画像，发出了通缉令。没有多久，嘉义市警方就认出：这是有案底的林来福！警方开始对他进行通缉。持械抢劫可是重罪，林来福立即躲藏起来，从此成为逃犯。黑板分子自然知道如何跑路，一时半会是抓不住他的。仅仅3个月后，林来福再次抢劫，这次不是用刀，而是持**了。一个取款的职员突然被**顶住脑袋，哪里还敢抵抗。他只得乖乖的将现钞交给劫匪。劫匪也没有蒙面，拿到钱以后不慌不忙的离开。林来福用第一次抢到的赃款，购买了多支****（知道是什么枪吗？）。两次持械抢劫可不是小事，彰化地检署颁下紧急通缉令，抓捕林来福和他的同伙。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/9426CF41921EA56DCC3813577C1BA8E2052A063B_size84_w641_h464.jpeg台湾香肠，超级好吃的让警方万万没想到的是，还不到2个月，林来福竟然杀人了，杀得还是1个不相干的人。11月8日，嘉义警方接到报警，说是一名卖香肠的小贩陈荣昆被人捅伤。警方赶到现场，小贩已经重伤不治，胸口背后有多处刀伤。路人回忆，除了卖香肠以外，陈荣昆也和客人玩玩骰子，其实就是街头小赌博摊子。当天，有个小白脸在陈荣昆摊子买了香肠，又玩了几把骰子，全都输了。小白脸觉得路边摊十赌九骗，让陈荣昆把钱还给他。陈荣昆当然不愿意退钱，两人争吵起来。陈荣昆身材粗壮，脾气很爆。吵架中，他挥舞香肠刀威胁白脸男人：我在这里摆摊十多年了，谁敢说我行骗？你快滚，不然有你好瞧的。谁知道，白脸男人一把抢过香肠刀，当胸刺了陈荣昆一刀。这一刀刺的非常重，几乎从前胸刺到后背。陈荣昆被刺成重伤后，捂住伤口，踉跄向后逃走，同时大喊“救命！救命！”本来也不是什么大事，刺一刀已经够夸张了。谁知道，小白脸仍然不依不饶，追了上去。陈荣昆跑出几十米后，被小白脸一脚踢倒，又被刺了七八刀，刀刀致命。杀人后，小白脸一点不慌张。他随手扔掉带着血的香肠刀，扬长而去。有几个路人认识这个小白脸，他就是嘉义本地人林来福。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/4B6212FE9EC7395AF5C132D05A92EE77D8D0A891_size98_w641_h425.jpeg接到报警后，警方一度认为不可思议。林来福之前抢劫尚且没杀人，此次却为这点小事杀人？可见此人脾气暴躁到什么地步！这种狂徒在社会上逃窜，危害自然是极大的。对此，警方忧心忡忡。林来福犯下抢劫和杀人罪，按照当时法律，即便不是死刑也要坐一辈子牢。以林来福这种人的凶残性格，下面恐怕破罐子破摔，变本加厉的作案。果然，仅仅10天后，11月18日，林来福又在嘉义，开枪打死了一个仇人。这也是一个黑帮小头目，曾经和林来福打过架。这家伙带着几个小弟在自己地盘巡视，莫名其妙被打的脑浆迸裂。几个小弟也认识林来福，见他持枪杀人，立即四散逃窜。看来，林来福彻底陷入了疯狂状态，不被警方抓捕或者击毙，他是不会主动停手的。警方找到林来福的帮主林水树。林水树冷冷的回答：林来福这小子破坏帮规，私下作案，已经不是我们的人了。他做的一切，和我们无关。警方希望提供线索，林水树：林来福的事情，我们什么都不知道。他现在肯定躲起来了，你们想抓他不会那么容易。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/121FC2AC7339CD1B3722A46028B5D7C2744F5FA2_size90_w641_h463.jpeg由此，林来福正式自立门户。这家伙找到一群同样凶悍的家伙，比如“黑狗”潘旭升、“黑牛”黄鸿寓、张铭川、叶进火、李佳璋等人，组织了一个团伙。他们都是穷凶极恶、肆无忌惮的歹徒，一些人已经有了命案（黄鸿寓先后杀过5个人），正在跑路。林来福把这群饿狼网络到自己麾下，又用抢来的钱购买了不少长**支，瞬间成为可怕的武装团伙。由此，林来福开始肆无忌惮的作案。1987年2月7日，林福来一伙持****，试图在彰化和美镇绑架富商吴福清。吴福清很聪明，果断跳车逃走。吴福清跳车地方距离警察局不远，林来福他们不敢随便下车抓人。这种情况下，林来福他们应该逃走了。岂止，他们竟然在距离警察局几百米外连续开枪，将吴福清打成重伤，随后开车高速逃走。这次打伤了人，没有得手，却有了名气。此后，林来福这伙人开始黑吃黑，强行要求入股一些黑帮的赌场或者舞厅，实际上是要求坐地分赃。这些黑帮哪里是好惹的，当然不同意。于是，林来福决定杀人立威。1987年2月18日，林来福率其（军师）潘旭升在埔里镇“高尔基咖啡屋”，同黑帮分子邱清吉谈判。邱清吉拒绝林来福在赌场入干股的要求，林大怒，二话不说拔出**就射。邱清吉措手不及，被一枪爆头，当场死亡。邱清吉在黑道上，也是有名有号的，他的被杀引起了黑道的大震动。此后，一些黑帮赌场宁可息事宁人，给林来福他们一些钱财。敢于敲诈黑帮，可见林来福他们多么嚣张。不过，自然还是有不服的。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/EB868166DFDF007E22E3FE103DBE71DE51907316_size59_w641_h359.jpeg黑帮分子柯金龙不理睬林来福的敲诈，双方谈判过一次，发生过争吵。1987年4月6日，林来福决定杀鸡吓猴，干掉柯金龙。当时的柯金龙，正在彰化县彰美路五福卡拉OK厅内喝花酒。突然间，林来福、黑牛黄鸿寓、张铭川拿着**破门而入。柯金龙不知所措，还陪着笑脸：林大哥，你们是来喝酒的吗？快坐快坐！我请客。林来福一语不发，对准柯金龙连开三枪，将他活活打死。至此，林来福已经身背多条人命，开始疯狂了。8月9日，林来福一伙人在高雄市前金区“东王”餐厅吃饭。隔壁桌也是一伙当地黑帮缪宗正等人，喝的半醉，高声呼喊说笑。林来福嫌对方太吵，高声骂道：他妈的，喊什么喊！声音小一点！缪宗正等人是地头蛇，哪里会理睬别人，继续大吵大嚷。林来福大怒，认为缪宗正这伙人不给面子，大声喝骂！被骂以后，缪宗正几个人拎着酒瓶子，来找林来福打架：瞎了你们狗眼，赶在我们地盘搞事，还敢骂我们？谁知道，林来福竟然掏出**，对准这伙人连续开枪。呯呯呯，缪宗正他们措手不及，目瞪口呆的被子弹打倒，当场被打死3人。对方吃饭吵就杀人，全台湾黑帮也没几个敢这么做。于是，林来福的名气就越来越大了。在胡乱杀人的同时，林来福为了筹集跑路和作案资金，仍然到处行凶。1987年10月7日林来福又伙同黄鸿寓、叶进火等人，在员林镇中山枪杀邹瑞芳，抢走2万多元现金。感觉这样来钱太慢，林来福决定干脆去抢银行或者大型赌场。于是，一件惊天大案又发生了http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/9E4C5550BD90AE629A93C9753005A9230F1D4708_size132_w641_h450.jpeg1988年8月25日，台北市一家大型地下赌场。这是台北市规模数一数二的大赌场，当然也是由黑帮大哥陈景德开的。赌场生意很好，往往一天都有上千人来赌博。这里有很多小弟看场子，非常安全，赌博的金额还非常大。然而，当天下午，赌场门突然被人撞开，多名拿着**的歹徒冲了进来。其中有个小白脸，对天花板开了一枪，高喊“抢劫”！看场小弟大惊，赌场经理迎上去：兄弟，你们搞没搞错，这是我们帮派的赌场，是我们大哥陈景德开的。话音未落，这个经理就被一**砸到脸上，顿时鲜血直流。小白脸吼道：我管你们是什么帮派，赶快拿钱出来，不然马上送你们上路。赌客们大乱，纷纷蹲下，将金表、首饰都仍在赌桌上。看场小弟们也差点吓尿，纷纷脱掉制服装作客人。劫匪们将所有现金抢夺一空，临走时那个小白脸还叫喊：告诉你们老大陈景德，我就是林来福。摆明了就是砸你们场子，有本来让他找我算账！这次赌场被抢走了巨款，更重要的是陈景德大大丢了面子。出事后，大哥陈景德极为恼怒。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/EFD5B2F040B041C7D68BDA965A2206C2F3953186_size44_w641_h360.jpeg他一面派出持枪小弟，四面寻找林来福一伙报复；他还在黑道上悬赏巨额奖金，要林来福一伙的性命。陈景德放话：妈的，竟然搞到老子头上了。我出来混的时候，林来福还在他妈怀里喝奶呢！谁要能干掉林来福，要多少钱我给多少，见尸付钱。万万没想到的是，陈景德放出江湖追杀令不过1个月，9月30日下午，他自己倒把命送了。当天下午，陈景德在自己的地盘，也就是台中市成功路“温莎公爵”庭园咖啡屋同别人谈事。虽知道林来福一伙凶狠，但陈景德却也不怕。根据他多年混黑道的经验，林来福一伙现在肯定在跑路中。面对黑道白道的追杀，林来福就算是孙悟空，这几个月也只敢偷偷摸摸的活动，根本不敢来公开场所。于是，这次陈景德只带了2个小弟守住门口。下午3点多，突然一辆奔驰车冲到咖啡屋门口，上面跳下来两个持枪歹徒：林来福和黄泓寓。林来福手持2把**，直接对准看门的2个小弟。小弟哪里见过这种场面，其中一人当场吓得尿失禁。制服小弟后，林来福和黄泓寓冲入咖啡屋，寻找陈景德。陈景德做梦也没想到，在台中市中心，竟然有人敢于在光天化日下持枪作案。不过，陈景德到底也混了多年，他迅速向咖啡屋后门逃去。刚跑了几步，突然背后枪响了。陈景德感到右腿一麻，不由自主的倒下了。这是林来福开的枪，子弹射穿了陈景德的右膝盖。林来福狞笑着走到陈景德面前，又对他的左腿开了一枪：陈老板，怎么样？你不是放话，说不管我逃到天涯海角，也要挂了我吗？陈景德双腿中弹，此时早已软了。他急忙求饶：不要开枪，不要开枪。林老弟，是我不对，是我糊涂。大家都是道上的人，有什么好商量。不要再开枪了！谁知道，林来福又对准陈景德双臂，开了2枪：怎么？怕死？你不是说，你混的时候我还在吸奶吗？你怎么越混越不像样了。陈景德四肢都被打断，血流满地，苦苦哀求饶命：林老弟，不要杀我，你要什么我都给你！林来福又狞笑：要什么都给？好啊，我现在就要你的命！说吧，林来福对准陈景德的头部连开2枪，将他打的脑浆直流。陈景德身中6枪，惨死。陈景德是什么人？赫赫有名的帮派大哥，竟然死的如此之惨，这事顿时震动整个台湾黑道。这边，台湾警方也非常头疼。黑道枪案也不罕见，敢于大白天在市区杀人的家伙，算是丧心病狂了。根据情报，林来福一伙用抢来的钱，在台湾各地设有藏身地，大部分都在乡下。他们平时都乘着夜晚转移，在一个地方从不连住3晚。这样一来，警方很难抓住他们。同时，林来福一伙和黑道有着种种联系。一些警方败类，私下收钱泄露案件的消息，也让他们能够及时逃窜。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/4BE86343A2AE59F5E1B104CABF101231AAEF6998_size46_w641_h238.jpeg此案后，林来福一伙还是极为嚣张，到处作案。1988年11月23日，林来福又在台北市皇冠大酒家，开枪杀死黑帮分子潘汉崇，将林文雄射成重伤。最夸张的是12月12日。林来福一伙用假名在嘉义市一卡拉OK厅唱歌。服务生没有及时端上啤酒，林来福就破口大骂。服务生邱春霖辩解了几句，林来福突然掏出**，对准他的大腿就打。邱春霖刚刚服完兵役，身手灵活，一个翻滚躲开了这一枪，随后落荒而逃。林来福倒也没有追杀，骂了几句，继续唱他的歌。卡拉OK厅知道林来福的恶名，哪里敢去报警，第二天警方才知道这件事。可见，林来福他们已经到了什么地步，太穷凶极恶了。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/24E106861630E07C6EB445C65734592DA45E523B_size53_w641_h407.jpeg到了1989年，在江湖流窜3年之久的林来福，名字已经非常响了，成为台湾十大枪击要犯之一。其实，严格起来，林来福并不算黑帮。他们没有固定的地盘，也没有政治保护伞，只是武装歹徒团伙而已。只是，这群亡命徒真的非常不好惹。团伙里面都是一些凶徒。比如黑牛黄鸿寓，曾经曾纵火烧死天道盟大哥林重伯；又放火烧了天道盟大哥罗福助的店面，烧死了他的哥哥；他还曾枪击彰化县立委陈涌源，导致后者重伤残疾，开创黑帮枪击政要的先例。一个黄鸿寓就已经够吓人了，现在确实一伙同样的人聚集在一起。真的是恶童军团了！由此，林来福借用自己的名气，强行入股很多黑帮的赌场、舞厅之类。其实，这就是收保护费，一旦出了事由林来福他们解决。在89年，林来福他们又连续干了几件大事，将整个台湾黑帮搅得天翻地覆。彰化县伸港乡的黑帮老大党佩华，去台中市中港路“银座”地下舞厅喝花酒。党佩华才20多岁，年轻气盛，又喝多了酒。他觉得陪酒小姐长得丑，说话还不客气。气恼之下，党佩华将酒桌掀翻，大吵大闹，试图殴打服务生。其他舞客见状，纷纷逃出舞厅躲避。在党佩华闹事的时候，舞厅并没有人出来阻拦，而是迅速电话告知林来福。林来福听说有人来砸场子，勃然大怒，立即持枪出门。林来福赶到的时候，党佩华已经离开。林来福不依不饶，在一处赌场追到了党佩华。党佩华看到林来福出面，方知惹了大祸，吓得跪地求饶。林来福却不依不饶，持枪将党佩华强行架走。由此，党佩华失踪，再也不见踪影。一般认为，党佩华当天就被林来福一枪打死，埋尸河边。不过，后来林来福曾交代了埋尸地点，警方却始终没有找到，一说是被河水冲走。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/8443AAE148CA5AB3D454BFB376E63D3CD8CD579A_size48_w641_h405.jpeg党佩华这种人，还不止一个。1989年1月25日，台中市“十五神虎”帮派大哥级人物赖明，带着2个小弟去“金来来”地下舞厅跳舞。因为小事，赖明同舞厅发生争执。赖明喝的半醉，借机发酒疯，掏出**对准舞厅天花板开了1枪。舞客们见有人开枪，吓得四散逃走。当时舞厅也没有出来制止，第二天赖明酒醒后，却吓得半死。赖明知道，金来来舞厅有林来福的干股，这等于砸了林的场子。赖明怕自己落到和党佩华一样的下场，急忙找中间人帮忙调节。一个黑帮分子张义和同林来福认识，出面表示愿意帮忙。于是，张义和同赖明当天下午6点就去拜访林来福。林来福皮笑肉不笑，将他们带到南投县竹山镇经南路瑞南桥下，然后拳打脚踢。赖明知道不好，立即苦苦哀求饶命：林大哥，我是喝多了，一时糊涂，求你给一次机会。林来福：喝多了？你喝多了怎么不去四海帮、竹联帮的场子闹事？你他妈就是你冲着我来的？当我傻吗？随后，林来福凶相毕露，用铁锤连砸几下，将赖明颅骨砸的开放性骨折，惨死。傍边的中间人张义和见此惨状，吓得双腿发软，站立不起。林来福为了灭口，也将倒霉的张义和砸死。随后，他们将2人尸体埋在桥下。直到1990年，林来福被捕以后，警方才挖出两人的尸骨。1989年2月11日的嘉义市，林来福用乌兹冲锋枪，一次打死打伤罗坤道等9名黑道分子，做下了惊天大案。这就是本文最初的大案。此案之后，林来福的名气几乎爆棚，成为十大枪案首犯。无论黑白两道，人人对林来福噤若寒蝉。甚至一些小混混，也打着林来福小弟的名义，去敲诈勒索，对方基本都是立即掏钱。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/732B0E7D2377C8213CE9DBC024271FEF01F383C3_size69_w641_h423.jpeg搞笑的是，林来福名气大了以后，竟然出现了假冒的李鬼。几个月后，鸿源机构副总裁于勇明突然被人持枪绑架，绑匪要求支付一亿台币的赎金。于勇明家最终支付了8000万元巨款，才将人赎回来。期间，劫匪宣称他们就是林来福团伙。此案非常重大，新闻媒体又大肆炒作，警方重点侦查。一时间，台湾街头到处都是追捕林来福一伙的警察。搞笑的是，这伙劫匪却是李鬼。林来福他们因风声紧，正在乡间躲藏，和此案没有关系。知道被人冒名顶替，还被警方重视后，林来福狂怒。通过黑道关系，林来福很快知道案子是谁做的：军火大亨（疯琴）卢照琴的贴身保镖（马龙仔）魏进雄。黑帮“天道盟”成员蔡金铜、谢益恒等人。林来福同天道盟多次作对，双方有仇。看来这伙人打着林福来的旗号作案，也是借机陷害林来福。一亿台币的绑架案可非同小可，必然会引起警方全力侦破。林来福是什么人？他是穷凶极恶的歹徒。这种人不去惹别人，别人都要庆幸，更别说谁敢主动去惹他。林来福牙咬切齿，发誓要报复。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/B17EDB2FFB02E80A72FA7AA30C086F6076F9B164_size53_w641_h421.jpeg1989年6月8日，林来福将李鬼之一的魏进雄，堵在了台中市西屯路十三号公墓。魏进雄也是心狠手辣的黑帮分子，身高一米八五，粗壮有力，人人望而生畏。见到凶神恶煞的林来福，大个子魏进雄顿时吓得浑身发抖。魏进雄结结巴巴的承认：林大哥，确实是我做的。但我也不是主谋，上面还有其他天道盟的大哥。天地良心，我就分到1000万元，还已经用了不少。我愿意拿出剩下的300万，全部孝敬林大哥，大家不要伤了和气。林来福冷冷的说：你们冒着我的名字，搞到8000万，就给我300万？你他妈当我是要饭的？告诉你，钱我有的是，这次就是为了出口气，要你的命。随后，林来福用**对准魏进雄。魏进雄吓得下跪求饶，屎尿气流。林来福不为所动，对准大个子魏进雄连开6枪，将他活活打死，尸体就随便仍在公墓里。随后，林来福又拨打魏进雄弟弟的电话（也是天道盟有名的头目）：听好了，你哥哥被我们干掉了，你快点来收尸。再告诉其他几个人，马上把8000万吐出来，不然挨个要你们的命。第二天，林来福带着黄根旺、周志昌、陈振升，将另一个李鬼蔡金铜抓住，押到公路边稻田里，一枪打死。还有一个主犯谢益恒吓得屁滚尿流，连夜逃到彰化大肚溪。这就这样，他还是被林来福追上，一枪打成重伤，最后淹死在河里。林来福还要追杀其他天道盟大哥，后者吓得急忙服软。他们急忙找到中间人，愿意交出3000万台币，借此保命，还不追究蔡金铜3人被杀的事情。在众多老大调解下，以天道盟服软而解决。林来福不到10人一个武装歹徒团伙，竟然压服了有数万人额天道盟，这事再次震惊了台湾。与此同时，林来福一伙还在不断杀人。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/FB501609E613625E847EE4BCFA7CB68EACC6FCD0_size94_w641_h347.jpeg下面是台湾报纸当年的报道：1989年8月6日，林来福带领黄根旺、周志昌、陈振升等人，在台北市北投区清江国小后面的小路上，将黑帮大哥张上荣、陈右山、卢右祥三人全部枪杀。1989年7月9日凌晨4点，林来福在台中市因琐事枪杀张誉耀。起因仅仅是林来福让在街头卖槟榔的摊主张誉耀，替他去买舞厅的门票。张誉耀不肯，引来林来福不悦，便连开两枪将其杀死。这种鸡毛蒜皮小事也杀人，真让人无语。同年10月4日，林来福怀疑保镖周志昌私吞枪械对他不忠，将他带到偏僻处开枪打死。从89年下半年开始，警方已经开始获得林来福团伙的很多线索，逐步收网。1990年5月23日，警方在台北县深坑乡，抓捕林来福团伙要犯李冠民。李冠民操枪顽抗，双方激烈互射。最终李冠民中弹倒地，被警方抓获。李冠民被捕后，供述了林来福团伙的2起绑架案。1989年10月11日林来福伙同云林地区枪击要犯李佳璋及其党羽3人，持枪冲进大埤乡联美村大埤乡代表会副主席李继明家中，将李副主席绑架。14日凌晨，其家人在台北市付了三千万元赎款后，李继明在台中获得释放。1990年3月11日，李冠民与林来福、潘旭升、陈振升到云林县斗六镇绑架富商叶明杰，押到中部地区藏匿。他们将叶明杰的右手无名指砍下，邮寄给其家属勒赎了三千万元。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/5D2870F62EEA0013D61649DC4BCE669790BD842F_size65_w641_h448.jpeg7月6日深夜11时55分，杰联建设公司位于台中市馆前路三十五号的“枫丹白露”豪华咖啡厅，遭到一伙歹徒用冲锋枪扫射三十多发。警方调查，发现是林来福曾经对公司经过敲诈勒索5000万元。被扫射后，公司老板出巨资请求台中黑道一哥芭乐出面，解决林来福。这个大名鼎鼎的芭乐，根本不敢和林福来对抗，甚至不敢放话说对付他。老板无奈之下，要求警方保护。出门就有警车跟随，老板始终心神不宁，最终干脆直接跑路到国外。著名武打影星王羽所开的台北市“巴布”餐厅扫射案及台中市皇家大饭店，也被乌滋冲锋枪扫射。警方认为，这都是林来福所为。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/679A6112EF627139ED8A1ACBEF3A0628484DD6D3_size111_w641_h481.jpeg此时，警方也开始陆续抓获林来福团伙一些成员。2月初，台中县丰原分局抓获了林来福的贴身保镖黄根旺及李春福。不久军师（黑狗）潘旭升也在台北落网。黑牛黄鸿寓在台南同朋友打麻将时，意外的被缉毒警盘问，随后落网。到了这种地步，林来福竟然还不跑路，而是顶风作案。1990年8月12日晚7时40分，潘旭升和李佳璋电话勒索云林县北港镇的镇长詹春长，詹春长表示家中没有那么多钱。大约5分钟后，潘旭升和李佳璋乘车疾驰而来，分别手持乌兹冲锋枪朝一楼的客厅扫射20多发，造成詹春长的两个儿子受伤。1990年10月29日上午，林来福又在台中县大里乡益民路，绑架股票大户59岁的赖炳辉，要求3000万元的赎金。赖家试图拖延，暂时没有答应。林来福立即砍断赖炳辉的右手小指寄给其家人，并在信封内留下一张纸条，写道：“我是林来福，这次真的火大了，若不付赎款就准备收尸。”并在纸上按下右拇指指纹，经比对确是林来福所留。赖炳辉家人吓得半死，急忙付款，赖炳辉于11月4日获得释放。赖炳辉的家人害怕报复，不愿与警方合作。警方认为，林来福如此疯狂作案，可能是想筹备资金，跑路去大陆。显然，此时的林来福也走投无路了。即便林来福已经快要完蛋，仍然让台湾黑道噤若寒蝉。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/AFBFA6B3EA40875353B986635235A0ABCEB8E676_size124_w641_h965.jpeg蔡永常1990年，台湾黑帮著名老大，外号黑松的蔡永常，于林来福结仇。蔡永常威名赫赫，在三十出头就成为台湾最有权力的大哥，曾经一手解决了高凌风和竹联帮的纠纷。当时台湾黑道，人人都要给蔡永常三分面子。林来福却根本不买蔡永常的账。他带着小弟去枪杀蔡永常，后者命大不在，却将张火生击毙。这个张火生是蔡永常的军师，也是左右手。张火生被杀后，整个台湾黑道顿时震惊。根据江湖惯例，蔡永常必将报复，不然就等于砸了自己的招牌，恐怕又会有大的火拼。蔡永常名气大，其实外强中干，哪里是饿狼一样林来福的对手。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/B011ADD2D88A58C15D363E9AB5B10778D5A5B06C_size68_w641_h526.jpeg只是，蔡永常的运气不错。1990年11月16日下午，警方根据情报，发现林来福隐居在台中市一处房屋3天之久。警方不动声色的监控，终于发现林来福驾驶豪华奔驰车离家。警方立即行动，出动数十名全副武装的警员，在文心路将正在等红绿灯的奔驰车堵住。面对数十支**和冲锋枪，林来福知道抵抗毫无意义，直接弃械投降。一同被捕的，还有他的小弟陈庆明。被捕后，林来福毫不紧张，神色自如说：我前后杀了27个人，做了100多起案子，肯定是死路一条。逃亡吗，哪有能逃一辈子的。从86年到现在，我多活了4年，已经是赚了。根据林来福的交代，警方抄掉了他的几个住所，发现了包括多支冲锋枪在内的大量枪支弹药，还有多枚手榴弹。其中除了大陆生产的枪支以外，还有不少先进的美式枪械。警方认为，这些武器可以武装一个野战排。林来福坦言，台湾走私军火的军火贩不再少数，只有给钱什么武器都能买到。被捕后，林来福表现不错，警方也没有为难他。没有多久，林来福被判处死刑期间，林来福的同居女友吴秀桃也向警方自首，还交出了林赠送的50万美金。吴秀桃已经怀孕5个月，肚子已经不小。她和林来福的案件没有关系，甚至不知道林的真实身份。吴秀桃交出赃款以后，向警方提出一个要求：希望林来福能够和林来福结婚，不让孩子成为私生子。警方考虑再三，最终同意了。1991年7月25日，也就是林来福在台中被枪决的当天，两人在看守所里举行了结婚仪式。前后不过5分钟，由政府职员登记了他们的信息，随后宣布他们是合法夫妻。然后，林来福被押到刑场枪决。相比在刑场被吓到尿失禁的同伙黄泓寓，林来福要沉着一些。刑场军警事后回忆，林来福其实相当紧张，走起路来踉踉跄跄，表情有些惊慌。这也不难理解，人又不怕死的吗？http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/80FF88B3487BBB2F8F60CA145A2C11CFCBD1B420_size52_w641_h359.jpeg黄泓寓枪决前，吓得尿裤子同伙黑牛黄泓寓、詹火树、黄根旺、陈振升、李春福等人也先后被判处死刑，送了命。搞笑的是，军师潘旭升却颇为聪明，被捕立即和警方合作，成为污点证人。一般认为，林来福被捕，就是潘旭升提供了重要的情报。事后，潘旭升被判处无期徒刑。仅仅4年后，潘旭升又被保外就医，几乎可以逍遥法外了。只是，出来混迟早要还的，潘旭升和林来福的仇家太多。1995年1月4日晚9时许，潘旭升和一群朋友吃饭。刚刚走出餐厅，就被2个枪手连开8枪，当场送命。枪手后来被捕，交代是有人雇凶寻仇杀人。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/ADFA96FA09EDD019668B49D9925223E15F688E99_size60_w641_h440.jpeg林来福被枪决时，仍然是十大枪击要犯的首犯。而林来福嚣张的4年，对社会治安影响很大，导致了社会普遍恐慌。林来福被处决后，政府考虑到社会影响，从此取消了十大枪击要犯的说法。林来福，就成为最后一个枪击要犯了。林来福凶狠残忍，也有滥杀无辜的先例，但他杀死的多是黑帮老大，也不是什么好人。同时，林来福信守一定的江湖规矩，不去对付老弱病残，更不会奸淫妇女，所以在黑道上仍然有一定名声。时至今日，台湾一些小混混，仍然把林来福当做自己的偶像。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>redivan: </b><br>
<span>askl80 发表于 2019-7-6 10:47</span><br>
<span>白狼是黑帮里面的读书人，也是江南案里面的脏手套/替罪羊，被人利用，很难想象他还会甘于被别人利用 ...</span><br>
<span>他是为了陈启礼不被小蒋当局弄死才曝光录音带并暗示蒋孝武涉及，弄死陈启礼大家一起完蛋吧</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>footmanpon 发表于 2019-07-06 10:27:28</span><br>
<span>“吴秀桃交出赃款以后，向警方提出一个要求：希望林来福能够和林来福结婚，不让孩子成为私生子。” ...自攻自受</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>悲叹的夜想曲: </b><br>
<span>看来黑金拍得还是小儿科了</span><br>
</p><p><b>黑暗动漫: </b><br>
<span>smdzh2 发表于 2019-7-6 22:08</span><br>
<span>自攻自受</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>这个在当年还被当成当局和罪犯都有人道主义的体现?</span><br>
</p><p><b>一个好名字: </b><br>
<span>林来福这个名字就很有战斗力</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>笑死了，天道盟号称几万兄弟，却被几个流窜犯杀的闻风丧胆，</span><br>
<span>那个盟主罗福助，哥哥都死了，也不能把这几人怎么样</span><br>
</p><p><b>黑暗动漫: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-7-7 02:52</span><br>
<span>笑死了，天道盟号称几万兄弟，却被几个流窜犯杀的闻风丧胆，</span><br>
<span>那个盟主罗福助，哥哥都死了，也不能把这几人 ...</span><br>
<span>当年天道盟被杀的气急败坏，号称出500万买这个团伙里黑狗的命，结果转头就被人把台中的大酒店给烧了……</span><br>
</p><p><b>食人魔法师: </b><br>
<span>这人队伍就十几个人，这么高效杀人。背后肯定是有什么势力支持。</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>askl80: </b><br>
<span>一个好名字 发表于 2019-7-7 00:36</span><br>
<span>林来福这个名字就很有战斗力</span><br>
<span>然而叫来福，却是用的冲锋枪成名的。</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span>Natale 发表于 2019-7-6 11:47</span><br>
<span>查了下wiki，十大（加起来当然不止十个）枪击要犯好多都是杀黑老大。</span><br>
<span>摘几个我觉得是狼灭的：</span><br>
<span>十大里最强的我感觉是杨双伍</span><br>
<span>枪击红极一时的青蛙王子高凌风，枪杀四海帮帮主刘伟民，这应该是三大帮正式帮主里唯一一个被十大枪击要犯击毙的案例</span><br>
<span>在牢里还砍伤同样是十大枪击要犯的“穿山甲”詹龙栏，逼得他不得不和“越狱大王”徐开喜一起越狱保命</span><br>
<span>最后还释放洗白了，简直我了个去</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>wangxywd 发表于 2019-07-06 08:28:13</span><br>
<span>明明叫来福，却使用乌兹</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 8.0.0上的v2.1.2rifle太大，射速不如smg，近距离突突又不需要rifle那么大的有效射程，所以smg最佳</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>acalephs: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2019-07-06 09:02:44</span><br>
<span>卫宫切嗣用的上面有50发螺旋弹筒那个？这怎么能认成乌兹的枪盲认枪：枪身小+全自动=乌兹</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>不奸淫妇女还行，色字头上一把刀，真能把持得住的也算是条汉子。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844633[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>用乌兹冲锋枪杀死27人：90年台湾头号枪击要犯林来福[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844633-1-1.html</link>
      <description>用乌兹冲锋枪杀死27人：90年台湾头号枪击要犯林来福&#13;
偶然看了东森新闻做的这个节目，才知道八十年代末九十年代初台湾那边的治安也极为可怕，尤其是这个罪犯之首，经历我都看呆了...https://www.youtube.com/watch?v=b8f-YD57G2Ihttps://www.youtube.com/watch?v=mUKEb5GJu-shttps://www.youtube.com/watch?v=l-Q0zru719g&amp;t=299s正好看到萨沙写过专栏文章，就转载过来了PS 不过我觉得九十年代大陆那些以白宝山为代表的悍匪，作案经历也不差多少了文：萨沙林来福开创了台湾黑道的一个时代，也就是所谓枪击要犯时代。从林来福开始，黑道的一些歹徒公然手持军用武器，肆无忌惮的行凶，敢于和警察正面对抗。由此，台湾黑道上了一个台阶。听萨沙说一说吧。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/AE5F08E20FEB650ECBB45470B80534A1780B208D_size74_w641_h309.jpeg台湾的黑道历史悠久。早在满清统治时期，反清复明的天地会，就可以说是台湾第一个黑帮。时至今日，台湾还有传统的三大黑帮，也就是本省帮派天道盟，外省帮派竹联帮和四海帮。萨沙：有意思的是，这3个帮派的名字都颇有意思。四海帮，取自于《论语》的四海之类皆兄弟；竹联帮是因为在中和乡竹林路，一群黑帮分子开会组建帮派，才美其名曰竹林联盟。这个名字，真的颇有诗意；天道盟就更搞笑，是一群被一清专案抓入监狱的大哥，宣称以“除暴安良、替天行道”为宗旨，组成的联合帮派，也就是天道盟。真是什么都不怕，就怕流氓有文化。三大帮派各有数万帮众，实力雄厚。除了天道盟是80年代才组建的帮派，竹联帮、四海帮都是有50年以上历史的帮派。除此以外，还有大小帮派盘踞一方。仅仅台北市就有北联邦、松联帮、华山帮、牛埔帮等等。大的帮派盘踞几个市，小的帮派甚至只盘踞几个街道。很多人看黑帮电影多了，认为黑帮一个眼神不对就杀人。这都是扯。对于现代黑帮来说，杀人有百害而无一利，会被政府、媒体、警方等等各路人盯上。尤其对于台湾两蒋时期的高压社会，这容易导致政府的打击，导致黑帮受到重创甚至瓦解。台湾黑帮再嚣张，也狠不过政府。80年代一个清专案，扫掉了4000多黑帮分子，竹联帮差点因此瓦解。所以，历史上的台湾3大帮派很少杀人，更别说杀无辜老百姓。即便是黑帮之间火拼，也不像电影上面动辄就用枪扫射。实际上，很多黑帮的火拼不过是用匕首、砍刀、扁钻而已。这一切，在八九十年代被打破。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/4161765455318DD97F74EA9CBFA44E32D818FB50_size62_w641_h425.jpeg蒋经国去世以后，台湾的高压态势解除，法制进一步加强，黑帮有了更多的活动空间。随着台湾经济的腾飞，老百姓手上钱多了，黑帮也就有了更多的捞钱机会。从80年代开始，台湾黑帮逐步转型为日本黑帮那种企业，一切都以利益为中心，也就是赚钱。黑帮的生意除了传统的收保护费、色情业（舞厅、歌厅）、赌博（传统赌场），也开始现代化。一时间，收入极多的地下钱庄（洗黑钱）、新式赌博（**、日本柏青哥等等）、拍电影、军火走私、电话诈骗等领域，都成为黑帮的捞金库。由此，台湾黑帮迎来了自己的第二春，各帮派进入高速发展时期。发展迅速，自然就涉及到互相抢地盘。为了利益，黑帮是绝对可以杀人的。只是，台湾没有废除死刑，杀人还是要偿命。即便最死硬的黑帮分子，也不可能随便不顾自己性命，去随意杀人。于是，这一时期，台湾黑道就出现了一些所谓的职业杀人，也就是著名的枪击要犯。这些是什么人？通常是：持械杀人以后，在台湾流窜的重刑犯。他们一旦被捕，肯定会被判处死刑。反正是死，这些枪击要犯抱着活一天算一天的态度，肆无忌惮的作案。只要谁给他钱，他就帮谁杀人放火。。这些人更会毫无顾忌的使用任何武器，包括各种军用武器，甚至敢于和警方火拼。扯太远了，我们说正题。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/A77AFF261F43B95FD08EA55FF5B32235798AFD7F_size77_w641_h451.jpeg1989年2月11日的嘉义市，当地黑帮头子罗坤道乘坐2辆奔驰车，赶到一处饭店。一同前往的有8人，包括嘉义赫赫有名的一哥（标哥）的亲戚。根据当地谈判的规矩，除了双方以外还要有一个中间人。中间人的江湖地位，要比两人都要高，自然就是标哥了。标哥混了这么久，也不是笨蛋。他知道此次可能有危险，就让自己左右手-亲戚代替他出席。此次谈判非同小可，罗坤道做好了开打的准备。知道对手不好惹，除了中间人以外，其余8人全部携带了**，准备随时火拼。他特别从道上搞到一批台军的武器，四五**（美制M1911台湾版本）。四五**发射11.43毫米**弹，威力巨大，是最强有力的**了。根据约定，对方只能有2人出席。8对2，己方又都有枪，自然是必胜无疑。大概十分钟后，对方来了。果然是约定的2个人，每人背着一个小包。为首的家伙很年轻，似乎是个小白脸。他长得白白嫩嫩，似乎没有黑帮分子那种凶悍。双方坐下，用台语谈判。让罗坤道没想到的是，三言两语就谈崩了。小白脸直接说：没有什么好谈的。要么答应我们的要求，要么就打开。罗坤道大怒。他是嘉义本地的黑帮头子，手下小弟众多，资金雄厚，又有标哥这样超级大哥支持，还能怕别人吗？小白脸属于嘉义的新势力，新黑帮。虽然很嚣张，其实他们没什么实力，也没有固定的地盘。这个小白脸自认大哥，带着七八个小弟而已。看起来，双方实力简直是天壤之别。罗坤道有恃无恐，顿时骂道：你们别给脸不要脸。我能坐下来同你们谈，是给标哥出面做和事佬，我给他面子。真打起来，看看谁怕谁。小白脸听到这句话，立即站起来要走：去你妈的！罗坤道骂道：干你娘。你今天要是敢这样走出这门，我明天就砍死你全家！小白脸突然停下脚步，转身问：那你说，我们怎么走出这门？爬出去？罗坤道对小弟吼道：你们站着干嘛？把他们抓住，把手脚都给我打断，快啊！就在罗坤道7个小弟，纷纷跑上来抓人。这是7个壮汉，个个膀大腰圆又有枪。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/FB147D4926102158ADD0C57C1793C114573FF18F_size76_w641_h375.jpeg小白脸他们区区2个人，如何是对手。恐怕，他们要坐着轮椅出去了。就在7个小弟凶恶扑上来的同时，小白脸和他的小弟却做了一件意想不到的事。这2人迅速拉开背包，竟然掏出了2支乌兹冲锋枪。进入七十年代，台湾黑帮通过走私军火搞到不少黑枪，但还从没听说过有人用冲锋枪。见对方拿出冲锋枪，罗坤道大惊，一面自己拔枪，一，面急忙命令小弟：快拿枪！快！快！话音未落，小白脸和他的小弟已经开枪了。乌兹冲锋枪的特点，是射速极快，只需要2到3秒钟就可以射出几十发子弹。罗坤道小弟措手不及，还在纷纷拔枪，子弹已经扫来了。哒哒哒哒哒哒，子弹如雨点一样扫向这9个人。伴随着“啊！啊！”的惊叫，“哎哟！哎哟！”的惨叫，9人全部被扫倒。一时间，饭店里子弹横飞，就像打仗一样。罗坤道身中数枪，标哥的亲戚也被打倒在地。明明已经打倒了9个人，小白脸还意犹未尽，继续更弹匣扫射，还哈哈大笑。前后不到一分钟，酒店四周被打出上百个弹孔，满地都是鲜血。9人都中弹躺倒以后，小白脸他们2人并没有立即逃走，而是不慌不忙的挨个补枪。哒哒，哒哒，哒哒！伴随着一声声的惨叫！此时罗坤道还没断气，小白脸狞笑着用枪对准他：你再嚣张啊！也不看看我们是谁！找死！哒哒，罗坤道头部被射穿，当场送命。随后，这2人大摇大摆的走出门外，驾车离开。等到警察赶到现场，留下的只是一地的尸体。这9人中，6人当场被打死，其余3人重伤。根据现场分析，这2个家伙先后扫射了100多发子弹，现场还丢下了5个20发的空**。这个枪案震惊台湾，也是历史上最严重的黑帮枪战案件，还动用了军用武器。一时间，台湾各种媒体大肆报道，海外媒体也反复炒作。罗坤道也是黑帮分子，根据道上规矩是不能随便向警方说话的。警方开始并不知道，开枪的小白脸究竟是什么人。通过卧底提供的消息，警方才知道原来这是枪击逃犯林来福干的。由此，林来福成为台湾十大枪击要犯之首，也成为台湾最危险的人物。萨沙：维基百科对于十大枪击要犯的定义是这样。这是台湾暴力犯罪份子的名单，由内政部警政署署长庄亨岱在职时所创。1984年至1990年间，针对重大暴力犯罪份子，台湾警方会定时公布“内政部警政署要案（紧急） 查缉专刊”，并加以追缉。在这份专刊中，名列前十名者，称为十大要犯。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/1942ED7112C912658D07819F48FA9704D0B7B01E_size40_w641_h401.jpeg林来福1959年出生，是嘉义本地人，是标准的黑帮分子。早在中学时期，家境贫穷的林来福就是不良少年，整天打架闹事。初中毕业后，林来福根本无心升学，开始加入黑帮混社会。嘉义这个地方，不但是台独的大本营，也是黑帮的摇篮。整个嘉义县，有4个颇有实力的本土帮派，早在国民党来到台湾之前就已经存在。想要在嘉义混黑道，一点都不困难，选择一个帮派加入即可。林来福的大哥是林水树，绰号水树仔。他的势力不弱，从台中到云嘉南一带有很多地盘。这家伙同地方政商关系良好，台北万华教父'加纳庆’杨庆顺是他的结拜兄弟。台湾本土黑帮缺点是比较土，也有自己的传统。小弟加入黑帮以后，必须按部就班，缓慢的向上爬。即便没有残废、受伤、犯家法、入狱等倒霉事，加上你精明能干又被大哥赏识，也至少要一二十年才能上位。至于帮派的帮主，基本都是家族世袭，一般人是做不了的。即便是内部大哥的位置，通常也是上一代大哥死了或者退休了，你才可以上位。不然，你可能混上二三十年，也混不出名堂。父母都是老实巴交的人，林来福却是个混黑道的好材料。虽然有一张小白脸，林来福为人极为凶悍狠毒，堪称亡命徒。但他又不是那种莽夫，还颇有头脑，颇讲义气。可惜，他注定做不到角头大哥的位子。林来福有很大的缺点，就是脾气暴躁强硬，做事冲动，从不买任何强者的账。别人越强，他越是要招惹，树敌很多。所以，林来福也不被大哥喜爱，觉得他没事就惹是生非。在帮派混了10年之久，林来福始终没有出头，不过是小头目而已。1983年，林来福打伤他人，被捕入狱，坐牢3个月。出狱以后，帮派并没有论功行赏，提升林来福的位置。林来福大为不满，自认为能力超群，不甘心常年做一个小头目。考虑再三，他决定决定自己干，另起炉灶。混黑道，第一步就是要有钱，不然连小弟都养不活。林来福考虑再三，决定去搞钱，筹备启动资金。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/5603D6F221DFAB56D9C8FE4BE4D46A1BDAB56617_size94_w641_h331.jpeg1986年6月10日，彰化县员林镇1个公司职员，从银行开具了一张支票，步行返回公司。谁知道，刚刚走出银行没有多远，突然一个小白脸劫匪从小巷子窜出来。劫匪持刀拦住他：把钱交给我！快！职员大惊，难道光天化日也有人抢劫？职员不愿意随便交出巨款，高喊“打劫！打劫！”。见职员喊叫，劫匪恼羞成怒，对着他拳打脚踢。劫匪颇有殴斗经验，出手又重又狠，三拳两脚就把职员打倒在地，满脸是血。随后，劫匪抢走了装着支票的手提包。他的同伙驾驶一辆摩托车赶来，两人迅速逃窜。警方赶到的时候，劫匪早已不知去向，巨款也被抢走。好在职员受伤不重，只是皮肉轻伤。看来，劫匪还是留有余地，不愿意随便杀人。他手里明明有刀，却没有刺杀。不然，职员现在躺的就不是医院，而是太平间了。歹徒并没有蒙面，根据职员和路人的回忆很快画出模拟画像，发出了通缉令。没有多久，嘉义市警方就认出：这是有案底的林来福！警方开始对他进行通缉。持械抢劫可是重罪，林来福立即躲藏起来，从此成为逃犯。黑板分子自然知道如何跑路，一时半会是抓不住他的。仅仅3个月后，林来福再次抢劫，这次不是用刀，而是持**了。一个取款的职员突然被**顶住脑袋，哪里还敢抵抗。他只得乖乖的将现钞交给劫匪。劫匪也没有蒙面，拿到钱以后不慌不忙的离开。林来福用第一次抢到的赃款，购买了多支****（知道是什么枪吗？）。两次持械抢劫可不是小事，彰化地检署颁下紧急通缉令，抓捕林来福和他的同伙。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/9426CF41921EA56DCC3813577C1BA8E2052A063B_size84_w641_h464.jpeg台湾香肠，超级好吃的让警方万万没想到的是，还不到2个月，林来福竟然杀人了，杀得还是1个不相干的人。11月8日，嘉义警方接到报警，说是一名卖香肠的小贩陈荣昆被人捅伤。警方赶到现场，小贩已经重伤不治，胸口背后有多处刀伤。路人回忆，除了卖香肠以外，陈荣昆也和客人玩玩骰子，其实就是街头小赌博摊子。当天，有个小白脸在陈荣昆摊子买了香肠，又玩了几把骰子，全都输了。小白脸觉得路边摊十赌九骗，让陈荣昆把钱还给他。陈荣昆当然不愿意退钱，两人争吵起来。陈荣昆身材粗壮，脾气很爆。吵架中，他挥舞香肠刀威胁白脸男人：我在这里摆摊十多年了，谁敢说我行骗？你快滚，不然有你好瞧的。谁知道，白脸男人一把抢过香肠刀，当胸刺了陈荣昆一刀。这一刀刺的非常重，几乎从前胸刺到后背。陈荣昆被刺成重伤后，捂住伤口，踉跄向后逃走，同时大喊“救命！救命！”本来也不是什么大事，刺一刀已经够夸张了。谁知道，小白脸仍然不依不饶，追了上去。陈荣昆跑出几十米后，被小白脸一脚踢倒，又被刺了七八刀，刀刀致命。杀人后，小白脸一点不慌张。他随手扔掉带着血的香肠刀，扬长而去。有几个路人认识这个小白脸，他就是嘉义本地人林来福。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/4B6212FE9EC7395AF5C132D05A92EE77D8D0A891_size98_w641_h425.jpeg接到报警后，警方一度认为不可思议。林来福之前抢劫尚且没杀人，此次却为这点小事杀人？可见此人脾气暴躁到什么地步！这种狂徒在社会上逃窜，危害自然是极大的。对此，警方忧心忡忡。林来福犯下抢劫和杀人罪，按照当时法律，即便不是死刑也要坐一辈子牢。以林来福这种人的凶残性格，下面恐怕破罐子破摔，变本加厉的作案。果然，仅仅10天后，11月18日，林来福又在嘉义，开枪打死了一个仇人。这也是一个黑帮小头目，曾经和林来福打过架。这家伙带着几个小弟在自己地盘巡视，莫名其妙被打的脑浆迸裂。几个小弟也认识林来福，见他持枪杀人，立即四散逃窜。看来，林来福彻底陷入了疯狂状态，不被警方抓捕或者击毙，他是不会主动停手的。警方找到林来福的帮主林水树。林水树冷冷的回答：林来福这小子破坏帮规，私下作案，已经不是我们的人了。他做的一切，和我们无关。警方希望提供线索，林水树：林来福的事情，我们什么都不知道。他现在肯定躲起来了，你们想抓他不会那么容易。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/121FC2AC7339CD1B3722A46028B5D7C2744F5FA2_size90_w641_h463.jpeg由此，林来福正式自立门户。这家伙找到一群同样凶悍的家伙，比如“黑狗”潘旭升、“黑牛”黄鸿寓、张铭川、叶进火、李佳璋等人，组织了一个团伙。他们都是穷凶极恶、肆无忌惮的歹徒，一些人已经有了命案（黄鸿寓先后杀过5个人），正在跑路。林来福把这群饿狼网络到自己麾下，又用抢来的钱购买了不少长**支，瞬间成为可怕的武装团伙。由此，林来福开始肆无忌惮的作案。1987年2月7日，林福来一伙持****，试图在彰化和美镇绑架富商吴福清。吴福清很聪明，果断跳车逃走。吴福清跳车地方距离警察局不远，林来福他们不敢随便下车抓人。这种情况下，林来福他们应该逃走了。岂止，他们竟然在距离警察局几百米外连续开枪，将吴福清打成重伤，随后开车高速逃走。这次打伤了人，没有得手，却有了名气。此后，林来福这伙人开始黑吃黑，强行要求入股一些黑帮的赌场或者舞厅，实际上是要求坐地分赃。这些黑帮哪里是好惹的，当然不同意。于是，林来福决定杀人立威。1987年2月18日，林来福率其（军师）潘旭升在埔里镇“高尔基咖啡屋”，同黑帮分子邱清吉谈判。邱清吉拒绝林来福在赌场入干股的要求，林大怒，二话不说拔出**就射。邱清吉措手不及，被一枪爆头，当场死亡。邱清吉在黑道上，也是有名有号的，他的被杀引起了黑道的大震动。此后，一些黑帮赌场宁可息事宁人，给林来福他们一些钱财。敢于敲诈黑帮，可见林来福他们多么嚣张。不过，自然还是有不服的。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/EB868166DFDF007E22E3FE103DBE71DE51907316_size59_w641_h359.jpeg黑帮分子柯金龙不理睬林来福的敲诈，双方谈判过一次，发生过争吵。1987年4月6日，林来福决定杀鸡吓猴，干掉柯金龙。当时的柯金龙，正在彰化县彰美路五福卡拉OK厅内喝花酒。突然间，林来福、黑牛黄鸿寓、张铭川拿着**破门而入。柯金龙不知所措，还陪着笑脸：林大哥，你们是来喝酒的吗？快坐快坐！我请客。林来福一语不发，对准柯金龙连开三枪，将他活活打死。至此，林来福已经身背多条人命，开始疯狂了。8月9日，林来福一伙人在高雄市前金区“东王”餐厅吃饭。隔壁桌也是一伙当地黑帮缪宗正等人，喝的半醉，高声呼喊说笑。林来福嫌对方太吵，高声骂道：他妈的，喊什么喊！声音小一点！缪宗正等人是地头蛇，哪里会理睬别人，继续大吵大嚷。林来福大怒，认为缪宗正这伙人不给面子，大声喝骂！被骂以后，缪宗正几个人拎着酒瓶子，来找林来福打架：瞎了你们狗眼，赶在我们地盘搞事，还敢骂我们？谁知道，林来福竟然掏出**，对准这伙人连续开枪。呯呯呯，缪宗正他们措手不及，目瞪口呆的被子弹打倒，当场被打死3人。对方吃饭吵就杀人，全台湾黑帮也没几个敢这么做。于是，林来福的名气就越来越大了。在胡乱杀人的同时，林来福为了筹集跑路和作案资金，仍然到处行凶。1987年10月7日林来福又伙同黄鸿寓、叶进火等人，在员林镇中山枪杀邹瑞芳，抢走2万多元现金。感觉这样来钱太慢，林来福决定干脆去抢银行或者大型赌场。于是，一件惊天大案又发生了http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/9E4C5550BD90AE629A93C9753005A9230F1D4708_size132_w641_h450.jpeg1988年8月25日，台北市一家大型地下赌场。这是台北市规模数一数二的大赌场，当然也是由黑帮大哥陈景德开的。赌场生意很好，往往一天都有上千人来赌博。这里有很多小弟看场子，非常安全，赌博的金额还非常大。然而，当天下午，赌场门突然被人撞开，多名拿着**的歹徒冲了进来。其中有个小白脸，对天花板开了一枪，高喊“抢劫”！看场小弟大惊，赌场经理迎上去：兄弟，你们搞没搞错，这是我们帮派的赌场，是我们大哥陈景德开的。话音未落，这个经理就被一**砸到脸上，顿时鲜血直流。小白脸吼道：我管你们是什么帮派，赶快拿钱出来，不然马上送你们上路。赌客们大乱，纷纷蹲下，将金表、首饰都仍在赌桌上。看场小弟们也差点吓尿，纷纷脱掉制服装作客人。劫匪们将所有现金抢夺一空，临走时那个小白脸还叫喊：告诉你们老大陈景德，我就是林来福。摆明了就是砸你们场子，有本来让他找我算账！这次赌场被抢走了巨款，更重要的是陈景德大大丢了面子。出事后，大哥陈景德极为恼怒。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/EFD5B2F040B041C7D68BDA965A2206C2F3953186_size44_w641_h360.jpeg他一面派出持枪小弟，四面寻找林来福一伙报复；他还在黑道上悬赏巨额奖金，要林来福一伙的性命。陈景德放话：妈的，竟然搞到老子头上了。我出来混的时候，林来福还在他妈怀里喝奶呢！谁要能干掉林来福，要多少钱我给多少，见尸付钱。万万没想到的是，陈景德放出江湖追杀令不过1个月，9月30日下午，他自己倒把命送了。当天下午，陈景德在自己的地盘，也就是台中市成功路“温莎公爵”庭园咖啡屋同别人谈事。虽知道林来福一伙凶狠，但陈景德却也不怕。根据他多年混黑道的经验，林来福一伙现在肯定在跑路中。面对黑道白道的追杀，林来福就算是孙悟空，这几个月也只敢偷偷摸摸的活动，根本不敢来公开场所。于是，这次陈景德只带了2个小弟守住门口。下午3点多，突然一辆奔驰车冲到咖啡屋门口，上面跳下来两个持枪歹徒：林来福和黄泓寓。林来福手持2把**，直接对准看门的2个小弟。小弟哪里见过这种场面，其中一人当场吓得尿失禁。制服小弟后，林来福和黄泓寓冲入咖啡屋，寻找陈景德。陈景德做梦也没想到，在台中市中心，竟然有人敢于在光天化日下持枪作案。不过，陈景德到底也混了多年，他迅速向咖啡屋后门逃去。刚跑了几步，突然背后枪响了。陈景德感到右腿一麻，不由自主的倒下了。这是林来福开的枪，子弹射穿了陈景德的右膝盖。林来福狞笑着走到陈景德面前，又对他的左腿开了一枪：陈老板，怎么样？你不是放话，说不管我逃到天涯海角，也要挂了我吗？陈景德双腿中弹，此时早已软了。他急忙求饶：不要开枪，不要开枪。林老弟，是我不对，是我糊涂。大家都是道上的人，有什么好商量。不要再开枪了！谁知道，林来福又对准陈景德双臂，开了2枪：怎么？怕死？你不是说，你混的时候我还在吸奶吗？你怎么越混越不像样了。陈景德四肢都被打断，血流满地，苦苦哀求饶命：林老弟，不要杀我，你要什么我都给你！林来福又狞笑：要什么都给？好啊，我现在就要你的命！说吧，林来福对准陈景德的头部连开2枪，将他打的脑浆直流。陈景德身中6枪，惨死。陈景德是什么人？赫赫有名的帮派大哥，竟然死的如此之惨，这事顿时震动整个台湾黑道。这边，台湾警方也非常头疼。黑道枪案也不罕见，敢于大白天在市区杀人的家伙，算是丧心病狂了。根据情报，林来福一伙用抢来的钱，在台湾各地设有藏身地，大部分都在乡下。他们平时都乘着夜晚转移，在一个地方从不连住3晚。这样一来，警方很难抓住他们。同时，林来福一伙和黑道有着种种联系。一些警方败类，私下收钱泄露案件的消息，也让他们能够及时逃窜。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/4BE86343A2AE59F5E1B104CABF101231AAEF6998_size46_w641_h238.jpeg此案后，林来福一伙还是极为嚣张，到处作案。1988年11月23日，林来福又在台北市皇冠大酒家，开枪杀死黑帮分子潘汉崇，将林文雄射成重伤。最夸张的是12月12日。林来福一伙用假名在嘉义市一卡拉OK厅唱歌。服务生没有及时端上啤酒，林来福就破口大骂。服务生邱春霖辩解了几句，林来福突然掏出**，对准他的大腿就打。邱春霖刚刚服完兵役，身手灵活，一个翻滚躲开了这一枪，随后落荒而逃。林来福倒也没有追杀，骂了几句，继续唱他的歌。卡拉OK厅知道林来福的恶名，哪里敢去报警，第二天警方才知道这件事。可见，林来福他们已经到了什么地步，太穷凶极恶了。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/24E106861630E07C6EB445C65734592DA45E523B_size53_w641_h407.jpeg到了1989年，在江湖流窜3年之久的林来福，名字已经非常响了，成为台湾十大枪击要犯之一。其实，严格起来，林来福并不算黑帮。他们没有固定的地盘，也没有政治保护伞，只是武装歹徒团伙而已。只是，这群亡命徒真的非常不好惹。团伙里面都是一些凶徒。比如黑牛黄鸿寓，曾经曾纵火烧死天道盟大哥林重伯；又放火烧了天道盟大哥罗福助的店面，烧死了他的哥哥；他还曾枪击彰化县立委陈涌源，导致后者重伤残疾，开创黑帮枪击政要的先例。一个黄鸿寓就已经够吓人了，现在确实一伙同样的人聚集在一起。真的是恶童军团了！由此，林来福借用自己的名气，强行入股很多黑帮的赌场、舞厅之类。其实，这就是收保护费，一旦出了事由林来福他们解决。在89年，林来福他们又连续干了几件大事，将整个台湾黑帮搅得天翻地覆。彰化县伸港乡的黑帮老大党佩华，去台中市中港路“银座”地下舞厅喝花酒。党佩华才20多岁，年轻气盛，又喝多了酒。他觉得陪酒小姐长得丑，说话还不客气。气恼之下，党佩华将酒桌掀翻，大吵大闹，试图殴打服务生。其他舞客见状，纷纷逃出舞厅躲避。在党佩华闹事的时候，舞厅并没有人出来阻拦，而是迅速电话告知林来福。林来福听说有人来砸场子，勃然大怒，立即持枪出门。林来福赶到的时候，党佩华已经离开。林来福不依不饶，在一处赌场追到了党佩华。党佩华看到林来福出面，方知惹了大祸，吓得跪地求饶。林来福却不依不饶，持枪将党佩华强行架走。由此，党佩华失踪，再也不见踪影。一般认为，党佩华当天就被林来福一枪打死，埋尸河边。不过，后来林来福曾交代了埋尸地点，警方却始终没有找到，一说是被河水冲走。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/8443AAE148CA5AB3D454BFB376E63D3CD8CD579A_size48_w641_h405.jpeg党佩华这种人，还不止一个。1989年1月25日，台中市“十五神虎”帮派大哥级人物赖明，带着2个小弟去“金来来”地下舞厅跳舞。因为小事，赖明同舞厅发生争执。赖明喝的半醉，借机发酒疯，掏出**对准舞厅天花板开了1枪。舞客们见有人开枪，吓得四散逃走。当时舞厅也没有出来制止，第二天赖明酒醒后，却吓得半死。赖明知道，金来来舞厅有林来福的干股，这等于砸了林的场子。赖明怕自己落到和党佩华一样的下场，急忙找中间人帮忙调节。一个黑帮分子张义和同林来福认识，出面表示愿意帮忙。于是，张义和同赖明当天下午6点就去拜访林来福。林来福皮笑肉不笑，将他们带到南投县竹山镇经南路瑞南桥下，然后拳打脚踢。赖明知道不好，立即苦苦哀求饶命：林大哥，我是喝多了，一时糊涂，求你给一次机会。林来福：喝多了？你喝多了怎么不去四海帮、竹联帮的场子闹事？你他妈就是你冲着我来的？当我傻吗？随后，林来福凶相毕露，用铁锤连砸几下，将赖明颅骨砸的开放性骨折，惨死。傍边的中间人张义和见此惨状，吓得双腿发软，站立不起。林来福为了灭口，也将倒霉的张义和砸死。随后，他们将2人尸体埋在桥下。直到1990年，林来福被捕以后，警方才挖出两人的尸骨。1989年2月11日的嘉义市，林来福用乌兹冲锋枪，一次打死打伤罗坤道等9名黑道分子，做下了惊天大案。这就是本文最初的大案。此案之后，林来福的名气几乎爆棚，成为十大枪案首犯。无论黑白两道，人人对林来福噤若寒蝉。甚至一些小混混，也打着林来福小弟的名义，去敲诈勒索，对方基本都是立即掏钱。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/732B0E7D2377C8213CE9DBC024271FEF01F383C3_size69_w641_h423.jpeg搞笑的是，林来福名气大了以后，竟然出现了假冒的李鬼。几个月后，鸿源机构副总裁于勇明突然被人持枪绑架，绑匪要求支付一亿台币的赎金。于勇明家最终支付了8000万元巨款，才将人赎回来。期间，劫匪宣称他们就是林来福团伙。此案非常重大，新闻媒体又大肆炒作，警方重点侦查。一时间，台湾街头到处都是追捕林来福一伙的警察。搞笑的是，这伙劫匪却是李鬼。林来福他们因风声紧，正在乡间躲藏，和此案没有关系。知道被人冒名顶替，还被警方重视后，林来福狂怒。通过黑道关系，林来福很快知道案子是谁做的：军火大亨（疯琴）卢照琴的贴身保镖（马龙仔）魏进雄。黑帮“天道盟”成员蔡金铜、谢益恒等人。林来福同天道盟多次作对，双方有仇。看来这伙人打着林福来的旗号作案，也是借机陷害林来福。一亿台币的绑架案可非同小可，必然会引起警方全力侦破。林来福是什么人？他是穷凶极恶的歹徒。这种人不去惹别人，别人都要庆幸，更别说谁敢主动去惹他。林来福牙咬切齿，发誓要报复。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/B17EDB2FFB02E80A72FA7AA30C086F6076F9B164_size53_w641_h421.jpeg1989年6月8日，林来福将李鬼之一的魏进雄，堵在了台中市西屯路十三号公墓。魏进雄也是心狠手辣的黑帮分子，身高一米八五，粗壮有力，人人望而生畏。见到凶神恶煞的林来福，大个子魏进雄顿时吓得浑身发抖。魏进雄结结巴巴的承认：林大哥，确实是我做的。但我也不是主谋，上面还有其他天道盟的大哥。天地良心，我就分到1000万元，还已经用了不少。我愿意拿出剩下的300万，全部孝敬林大哥，大家不要伤了和气。林来福冷冷的说：你们冒着我的名字，搞到8000万，就给我300万？你他妈当我是要饭的？告诉你，钱我有的是，这次就是为了出口气，要你的命。随后，林来福用**对准魏进雄。魏进雄吓得下跪求饶，屎尿气流。林来福不为所动，对准大个子魏进雄连开6枪，将他活活打死，尸体就随便仍在公墓里。随后，林来福又拨打魏进雄弟弟的电话（也是天道盟有名的头目）：听好了，你哥哥被我们干掉了，你快点来收尸。再告诉其他几个人，马上把8000万吐出来，不然挨个要你们的命。第二天，林来福带着黄根旺、周志昌、陈振升，将另一个李鬼蔡金铜抓住，押到公路边稻田里，一枪打死。还有一个主犯谢益恒吓得屁滚尿流，连夜逃到彰化大肚溪。这就这样，他还是被林来福追上，一枪打成重伤，最后淹死在河里。林来福还要追杀其他天道盟大哥，后者吓得急忙服软。他们急忙找到中间人，愿意交出3000万台币，借此保命，还不追究蔡金铜3人被杀的事情。在众多老大调解下，以天道盟服软而解决。林来福不到10人一个武装歹徒团伙，竟然压服了有数万人额天道盟，这事再次震惊了台湾。与此同时，林来福一伙还在不断杀人。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/FB501609E613625E847EE4BCFA7CB68EACC6FCD0_size94_w641_h347.jpeg下面是台湾报纸当年的报道：1989年8月6日，林来福带领黄根旺、周志昌、陈振升等人，在台北市北投区清江国小后面的小路上，将黑帮大哥张上荣、陈右山、卢右祥三人全部枪杀。1989年7月9日凌晨4点，林来福在台中市因琐事枪杀张誉耀。起因仅仅是林来福让在街头卖槟榔的摊主张誉耀，替他去买舞厅的门票。张誉耀不肯，引来林来福不悦，便连开两枪将其杀死。这种鸡毛蒜皮小事也杀人，真让人无语。同年10月4日，林来福怀疑保镖周志昌私吞枪械对他不忠，将他带到偏僻处开枪打死。从89年下半年开始，警方已经开始获得林来福团伙的很多线索，逐步收网。1990年5月23日，警方在台北县深坑乡，抓捕林来福团伙要犯李冠民。李冠民操枪顽抗，双方激烈互射。最终李冠民中弹倒地，被警方抓获。李冠民被捕后，供述了林来福团伙的2起绑架案。1989年10月11日林来福伙同云林地区枪击要犯李佳璋及其党羽3人，持枪冲进大埤乡联美村大埤乡代表会副主席李继明家中，将李副主席绑架。14日凌晨，其家人在台北市付了三千万元赎款后，李继明在台中获得释放。1990年3月11日，李冠民与林来福、潘旭升、陈振升到云林县斗六镇绑架富商叶明杰，押到中部地区藏匿。他们将叶明杰的右手无名指砍下，邮寄给其家属勒赎了三千万元。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/5D2870F62EEA0013D61649DC4BCE669790BD842F_size65_w641_h448.jpeg7月6日深夜11时55分，杰联建设公司位于台中市馆前路三十五号的“枫丹白露”豪华咖啡厅，遭到一伙歹徒用冲锋枪扫射三十多发。警方调查，发现是林来福曾经对公司经过敲诈勒索5000万元。被扫射后，公司老板出巨资请求台中黑道一哥芭乐出面，解决林来福。这个大名鼎鼎的芭乐，根本不敢和林福来对抗，甚至不敢放话说对付他。老板无奈之下，要求警方保护。出门就有警车跟随，老板始终心神不宁，最终干脆直接跑路到国外。著名武打影星王羽所开的台北市“巴布”餐厅扫射案及台中市皇家大饭店，也被乌滋冲锋枪扫射。警方认为，这都是林来福所为。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/679A6112EF627139ED8A1ACBEF3A0628484DD6D3_size111_w641_h481.jpeg此时，警方也开始陆续抓获林来福团伙一些成员。2月初，台中县丰原分局抓获了林来福的贴身保镖黄根旺及李春福。不久军师（黑狗）潘旭升也在台北落网。黑牛黄鸿寓在台南同朋友打麻将时，意外的被缉毒警盘问，随后落网。到了这种地步，林来福竟然还不跑路，而是顶风作案。1990年8月12日晚7时40分，潘旭升和李佳璋电话勒索云林县北港镇的镇长詹春长，詹春长表示家中没有那么多钱。大约5分钟后，潘旭升和李佳璋乘车疾驰而来，分别手持乌兹冲锋枪朝一楼的客厅扫射20多发，造成詹春长的两个儿子受伤。1990年10月29日上午，林来福又在台中县大里乡益民路，绑架股票大户59岁的赖炳辉，要求3000万元的赎金。赖家试图拖延，暂时没有答应。林来福立即砍断赖炳辉的右手小指寄给其家人，并在信封内留下一张纸条，写道：“我是林来福，这次真的火大了，若不付赎款就准备收尸。”并在纸上按下右拇指指纹，经比对确是林来福所留。赖炳辉家人吓得半死，急忙付款，赖炳辉于11月4日获得释放。赖炳辉的家人害怕报复，不愿与警方合作。警方认为，林来福如此疯狂作案，可能是想筹备资金，跑路去大陆。显然，此时的林来福也走投无路了。即便林来福已经快要完蛋，仍然让台湾黑道噤若寒蝉。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/AFBFA6B3EA40875353B986635235A0ABCEB8E676_size124_w641_h965.jpeg蔡永常1990年，台湾黑帮著名老大，外号黑松的蔡永常，于林来福结仇。蔡永常威名赫赫，在三十出头就成为台湾最有权力的大哥，曾经一手解决了高凌风和竹联帮的纠纷。当时台湾黑道，人人都要给蔡永常三分面子。林来福却根本不买蔡永常的账。他带着小弟去枪杀蔡永常，后者命大不在，却将张火生击毙。这个张火生是蔡永常的军师，也是左右手。张火生被杀后，整个台湾黑道顿时震惊。根据江湖惯例，蔡永常必将报复，不然就等于砸了自己的招牌，恐怕又会有大的火拼。蔡永常名气大，其实外强中干，哪里是饿狼一样林来福的对手。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/B011ADD2D88A58C15D363E9AB5B10778D5A5B06C_size68_w641_h526.jpeg只是，蔡永常的运气不错。1990年11月16日下午，警方根据情报，发现林来福隐居在台中市一处房屋3天之久。警方不动声色的监控，终于发现林来福驾驶豪华奔驰车离家。警方立即行动，出动数十名全副武装的警员，在文心路将正在等红绿灯的奔驰车堵住。面对数十支**和冲锋枪，林来福知道抵抗毫无意义，直接弃械投降。一同被捕的，还有他的小弟陈庆明。被捕后，林来福毫不紧张，神色自如说：我前后杀了27个人，做了100多起案子，肯定是死路一条。逃亡吗，哪有能逃一辈子的。从86年到现在，我多活了4年，已经是赚了。根据林来福的交代，警方抄掉了他的几个住所，发现了包括多支冲锋枪在内的大量枪支弹药，还有多枚手榴弹。其中除了大陆生产的枪支以外，还有不少先进的美式枪械。警方认为，这些武器可以武装一个野战排。林来福坦言，台湾走私军火的军火贩不再少数，只有给钱什么武器都能买到。被捕后，林来福表现不错，警方也没有为难他。没有多久，林来福被判处死刑期间，林来福的同居女友吴秀桃也向警方自首，还交出了林赠送的50万美金。吴秀桃已经怀孕5个月，肚子已经不小。她和林来福的案件没有关系，甚至不知道林的真实身份。吴秀桃交出赃款以后，向警方提出一个要求：希望林来福能够和林来福结婚，不让孩子成为私生子。警方考虑再三，最终同意了。1991年7月25日，也就是林来福在台中被枪决的当天，两人在看守所里举行了结婚仪式。前后不过5分钟，由政府职员登记了他们的信息，随后宣布他们是合法夫妻。然后，林来福被押到刑场枪决。相比在刑场被吓到尿失禁的同伙黄泓寓，林来福要沉着一些。刑场军警事后回忆，林来福其实相当紧张，走起路来踉踉跄跄，表情有些惊慌。这也不难理解，人又不怕死的吗？http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/80FF88B3487BBB2F8F60CA145A2C11CFCBD1B420_size52_w641_h359.jpeg黄泓寓枪决前，吓得尿裤子同伙黑牛黄泓寓、詹火树、黄根旺、陈振升、李春福等人也先后被判处死刑，送了命。搞笑的是，军师潘旭升却颇为聪明，被捕立即和警方合作，成为污点证人。一般认为，林来福被捕，就是潘旭升提供了重要的情报。事后，潘旭升被判处无期徒刑。仅仅4年后，潘旭升又被保外就医，几乎可以逍遥法外了。只是，出来混迟早要还的，潘旭升和林来福的仇家太多。1995年1月4日晚9时许，潘旭升和一群朋友吃饭。刚刚走出餐厅，就被2个枪手连开8枪，当场送命。枪手后来被捕，交代是有人雇凶寻仇杀人。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/ADFA96FA09EDD019668B49D9925223E15F688E99_size60_w641_h440.jpeg林来福被枪决时，仍然是十大枪击要犯的首犯。而林来福嚣张的4年，对社会治安影响很大，导致了社会普遍恐慌。林来福被处决后，政府考虑到社会影响，从此取消了十大枪击要犯的说法。林来福，就成为最后一个枪击要犯了。林来福凶狠残忍，也有滥杀无辜的先例，但他杀死的多是黑帮老大，也不是什么好人。同时，林来福信守一定的江湖规矩，不去对付老弱病残，更不会奸淫妇女，所以在黑道上仍然有一定名声。时至今日，台湾一些小混混，仍然把林来福当做自己的偶像。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>黑暗动漫: </b><br>
<span>用乌兹冲锋枪杀死27人：90年台湾头号枪击要犯林来福</span><br>
<span>偶然看了东森新闻做的这个节目，才知道八十年代末九十年代初台湾那边的治安也极为可怕，尤其是这个罪犯之首，经历我都看呆了...https://www.youtube.com/watch?v=b8f-YD57G2Ihttps://www.youtube.com/watch?v=mUKEb5GJu-shttps://www.youtube.com/watch?v=l-Q0zru719g&t=299s正好看到萨沙写过专栏文章，就转载过来了PS 不过我觉得九十年代大陆那些以白宝山为代表的悍匪，作案经历也不差多少了文：萨沙林来福开创了台湾黑道的一个时代，也就是所谓枪击要犯时代。从林来福开始，黑道的一些歹徒公然手持军用武器，肆无忌惮的行凶，敢于和警察正面对抗。由此，台湾黑道上了一个台阶。听萨沙说一说吧。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/AE5F08E20FEB650ECBB45470B80534A1780B208D_size74_w641_h309.jpeg台湾的黑道历史悠久。早在满清统治时期，反清复明的天地会，就可以说是台湾第一个黑帮。时至今日，台湾还有传统的三大黑帮，也就是本省帮派天道盟，外省帮派竹联帮和四海帮。萨沙：有意思的是，这3个帮派的名字都颇有意思。四海帮，取自于《论语》的四海之类皆兄弟；竹联帮是因为在中和乡竹林路，一群黑帮分子开会组建帮派，才美其名曰竹林联盟。这个名字，真的颇有诗意；天道盟就更搞笑，是一群被一清专案抓入监狱的大哥，宣称以“除暴安良、替天行道”为宗旨，组成的联合帮派，也就是天道盟。真是什么都不怕，就怕流氓有文化。三大帮派各有数万帮众，实力雄厚。除了天道盟是80年代才组建的帮派，竹联帮、四海帮都是有50年以上历史的帮派。除此以外，还有大小帮派盘踞一方。仅仅台北市就有北联邦、松联帮、华山帮、牛埔帮等等。大的帮派盘踞几个市，小的帮派甚至只盘踞几个街道。很多人看黑帮电影多了，认为黑帮一个眼神不对就杀人。这都是扯。对于现代黑帮来说，杀人有百害而无一利，会被政府、媒体、警方等等各路人盯上。尤其对于台湾两蒋时期的高压社会，这容易导致政府的打击，导致黑帮受到重创甚至瓦解。台湾黑帮再嚣张，也狠不过政府。80年代一个清专案，扫掉了4000多黑帮分子，竹联帮差点因此瓦解。所以，历史上的台湾3大帮派很少杀人，更别说杀无辜老百姓。即便是黑帮之间火拼，也不像电影上面动辄就用枪扫射。实际上，很多黑帮的火拼不过是用匕首、砍刀、扁钻而已。这一切，在八九十年代被打破。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/4161765455318DD97F74EA9CBFA44E32D818FB50_size62_w641_h425.jpeg蒋经国去世以后，台湾的高压态势解除，法制进一步加强，黑帮有了更多的活动空间。随着台湾经济的腾飞，老百姓手上钱多了，黑帮也就有了更多的捞钱机会。从80年代开始，台湾黑帮逐步转型为日本黑帮那种企业，一切都以利益为中心，也就是赚钱。黑帮的生意除了传统的收保护费、色情业（舞厅、歌厅）、赌博（传统赌场），也开始现代化。一时间，收入极多的地下钱庄（洗黑钱）、新式赌博（**、日本柏青哥等等）、拍电影、军火走私、电话诈骗等领域，都成为黑帮的捞金库。由此，台湾黑帮迎来了自己的第二春，各帮派进入高速发展时期。发展迅速，自然就涉及到互相抢地盘。为了利益，黑帮是绝对可以杀人的。只是，台湾没有废除死刑，杀人还是要偿命。即便最死硬的黑帮分子，也不可能随便不顾自己性命，去随意杀人。于是，这一时期，台湾黑道就出现了一些所谓的职业杀人，也就是著名的枪击要犯。这些是什么人？通常是：持械杀人以后，在台湾流窜的重刑犯。他们一旦被捕，肯定会被判处死刑。反正是死，这些枪击要犯抱着活一天算一天的态度，肆无忌惮的作案。只要谁给他钱，他就帮谁杀人放火。。这些人更会毫无顾忌的使用任何武器，包括各种军用武器，甚至敢于和警方火拼。扯太远了，我们说正题。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/A77AFF261F43B95FD08EA55FF5B32235798AFD7F_size77_w641_h451.jpeg1989年2月11日的嘉义市，当地黑帮头子罗坤道乘坐2辆奔驰车，赶到一处饭店。一同前往的有8人，包括嘉义赫赫有名的一哥（标哥）的亲戚。根据当地谈判的规矩，除了双方以外还要有一个中间人。中间人的江湖地位，要比两人都要高，自然就是标哥了。标哥混了这么久，也不是笨蛋。他知道此次可能有危险，就让自己左右手-亲戚代替他出席。此次谈判非同小可，罗坤道做好了开打的准备。知道对手不好惹，除了中间人以外，其余8人全部携带了**，准备随时火拼。他特别从道上搞到一批台军的武器，四五**（美制M1911台湾版本）。四五**发射11.43毫米**弹，威力巨大，是最强有力的**了。根据约定，对方只能有2人出席。8对2，己方又都有枪，自然是必胜无疑。大概十分钟后，对方来了。果然是约定的2个人，每人背着一个小包。为首的家伙很年轻，似乎是个小白脸。他长得白白嫩嫩，似乎没有黑帮分子那种凶悍。双方坐下，用台语谈判。让罗坤道没想到的是，三言两语就谈崩了。小白脸直接说：没有什么好谈的。要么答应我们的要求，要么就打开。罗坤道大怒。他是嘉义本地的黑帮头子，手下小弟众多，资金雄厚，又有标哥这样超级大哥支持，还能怕别人吗？小白脸属于嘉义的新势力，新黑帮。虽然很嚣张，其实他们没什么实力，也没有固定的地盘。这个小白脸自认大哥，带着七八个小弟而已。看起来，双方实力简直是天壤之别。罗坤道有恃无恐，顿时骂道：你们别给脸不要脸。我能坐下来同你们谈，是给标哥出面做和事佬，我给他面子。真打起来，看看谁怕谁。小白脸听到这句话，立即站起来要走：去你妈的！罗坤道骂道：干你娘。你今天要是敢这样走出这门，我明天就砍死你全家！小白脸突然停下脚步，转身问：那你说，我们怎么走出这门？爬出去？罗坤道对小弟吼道：你们站着干嘛？把他们抓住，把手脚都给我打断，快啊！就在罗坤道7个小弟，纷纷跑上来抓人。这是7个壮汉，个个膀大腰圆又有枪。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/FB147D4926102158ADD0C57C1793C114573FF18F_size76_w641_h375.jpeg小白脸他们区区2个人，如何是对手。恐怕，他们要坐着轮椅出去了。就在7个小弟凶恶扑上来的同时，小白脸和他的小弟却做了一件意想不到的事。这2人迅速拉开背包，竟然掏出了2支乌兹冲锋枪。进入七十年代，台湾黑帮通过走私军火搞到不少黑枪，但还从没听说过有人用冲锋枪。见对方拿出冲锋枪，罗坤道大惊，一面自己拔枪，一，面急忙命令小弟：快拿枪！快！快！话音未落，小白脸和他的小弟已经开枪了。乌兹冲锋枪的特点，是射速极快，只需要2到3秒钟就可以射出几十发子弹。罗坤道小弟措手不及，还在纷纷拔枪，子弹已经扫来了。哒哒哒哒哒哒，子弹如雨点一样扫向这9个人。伴随着“啊！啊！”的惊叫，“哎哟！哎哟！”的惨叫，9人全部被扫倒。一时间，饭店里子弹横飞，就像打仗一样。罗坤道身中数枪，标哥的亲戚也被打倒在地。明明已经打倒了9个人，小白脸还意犹未尽，继续更弹匣扫射，还哈哈大笑。前后不到一分钟，酒店四周被打出上百个弹孔，满地都是鲜血。9人都中弹躺倒以后，小白脸他们2人并没有立即逃走，而是不慌不忙的挨个补枪。哒哒，哒哒，哒哒！伴随着一声声的惨叫！此时罗坤道还没断气，小白脸狞笑着用枪对准他：你再嚣张啊！也不看看我们是谁！找死！哒哒，罗坤道头部被射穿，当场送命。随后，这2人大摇大摆的走出门外，驾车离开。等到警察赶到现场，留下的只是一地的尸体。这9人中，6人当场被打死，其余3人重伤。根据现场分析，这2个家伙先后扫射了100多发子弹，现场还丢下了5个20发的空**。这个枪案震惊台湾，也是历史上最严重的黑帮枪战案件，还动用了军用武器。一时间，台湾各种媒体大肆报道，海外媒体也反复炒作。罗坤道也是黑帮分子，根据道上规矩是不能随便向警方说话的。警方开始并不知道，开枪的小白脸究竟是什么人。通过卧底提供的消息，警方才知道原来这是枪击逃犯林来福干的。由此，林来福成为台湾十大枪击要犯之首，也成为台湾最危险的人物。萨沙：维基百科对于十大枪击要犯的定义是这样。这是台湾暴力犯罪份子的名单，由内政部警政署署长庄亨岱在职时所创。1984年至1990年间，针对重大暴力犯罪份子，台湾警方会定时公布“内政部警政署要案（紧急） 查缉专刊”，并加以追缉。在这份专刊中，名列前十名者，称为十大要犯。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/1942ED7112C912658D07819F48FA9704D0B7B01E_size40_w641_h401.jpeg林来福1959年出生，是嘉义本地人，是标准的黑帮分子。早在中学时期，家境贫穷的林来福就是不良少年，整天打架闹事。初中毕业后，林来福根本无心升学，开始加入黑帮混社会。嘉义这个地方，不但是台独的大本营，也是黑帮的摇篮。整个嘉义县，有4个颇有实力的本土帮派，早在国民党来到台湾之前就已经存在。想要在嘉义混黑道，一点都不困难，选择一个帮派加入即可。林来福的大哥是林水树，绰号水树仔。他的势力不弱，从台中到云嘉南一带有很多地盘。这家伙同地方政商关系良好，台北万华教父'加纳庆’杨庆顺是他的结拜兄弟。台湾本土黑帮缺点是比较土，也有自己的传统。小弟加入黑帮以后，必须按部就班，缓慢的向上爬。即便没有残废、受伤、犯家法、入狱等倒霉事，加上你精明能干又被大哥赏识，也至少要一二十年才能上位。至于帮派的帮主，基本都是家族世袭，一般人是做不了的。即便是内部大哥的位置，通常也是上一代大哥死了或者退休了，你才可以上位。不然，你可能混上二三十年，也混不出名堂。父母都是老实巴交的人，林来福却是个混黑道的好材料。虽然有一张小白脸，林来福为人极为凶悍狠毒，堪称亡命徒。但他又不是那种莽夫，还颇有头脑，颇讲义气。可惜，他注定做不到角头大哥的位子。林来福有很大的缺点，就是脾气暴躁强硬，做事冲动，从不买任何强者的账。别人越强，他越是要招惹，树敌很多。所以，林来福也不被大哥喜爱，觉得他没事就惹是生非。在帮派混了10年之久，林来福始终没有出头，不过是小头目而已。1983年，林来福打伤他人，被捕入狱，坐牢3个月。出狱以后，帮派并没有论功行赏，提升林来福的位置。林来福大为不满，自认为能力超群，不甘心常年做一个小头目。考虑再三，他决定决定自己干，另起炉灶。混黑道，第一步就是要有钱，不然连小弟都养不活。林来福考虑再三，决定去搞钱，筹备启动资金。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/5603D6F221DFAB56D9C8FE4BE4D46A1BDAB56617_size94_w641_h331.jpeg1986年6月10日，彰化县员林镇1个公司职员，从银行开具了一张支票，步行返回公司。谁知道，刚刚走出银行没有多远，突然一个小白脸劫匪从小巷子窜出来。劫匪持刀拦住他：把钱交给我！快！职员大惊，难道光天化日也有人抢劫？职员不愿意随便交出巨款，高喊“打劫！打劫！”。见职员喊叫，劫匪恼羞成怒，对着他拳打脚踢。劫匪颇有殴斗经验，出手又重又狠，三拳两脚就把职员打倒在地，满脸是血。随后，劫匪抢走了装着支票的手提包。他的同伙驾驶一辆摩托车赶来，两人迅速逃窜。警方赶到的时候，劫匪早已不知去向，巨款也被抢走。好在职员受伤不重，只是皮肉轻伤。看来，劫匪还是留有余地，不愿意随便杀人。他手里明明有刀，却没有刺杀。不然，职员现在躺的就不是医院，而是太平间了。歹徒并没有蒙面，根据职员和路人的回忆很快画出模拟画像，发出了通缉令。没有多久，嘉义市警方就认出：这是有案底的林来福！警方开始对他进行通缉。持械抢劫可是重罪，林来福立即躲藏起来，从此成为逃犯。黑板分子自然知道如何跑路，一时半会是抓不住他的。仅仅3个月后，林来福再次抢劫，这次不是用刀，而是持**了。一个取款的职员突然被**顶住脑袋，哪里还敢抵抗。他只得乖乖的将现钞交给劫匪。劫匪也没有蒙面，拿到钱以后不慌不忙的离开。林来福用第一次抢到的赃款，购买了多支****（知道是什么枪吗？）。两次持械抢劫可不是小事，彰化地检署颁下紧急通缉令，抓捕林来福和他的同伙。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/9426CF41921EA56DCC3813577C1BA8E2052A063B_size84_w641_h464.jpeg台湾香肠，超级好吃的让警方万万没想到的是，还不到2个月，林来福竟然杀人了，杀得还是1个不相干的人。11月8日，嘉义警方接到报警，说是一名卖香肠的小贩陈荣昆被人捅伤。警方赶到现场，小贩已经重伤不治，胸口背后有多处刀伤。路人回忆，除了卖香肠以外，陈荣昆也和客人玩玩骰子，其实就是街头小赌博摊子。当天，有个小白脸在陈荣昆摊子买了香肠，又玩了几把骰子，全都输了。小白脸觉得路边摊十赌九骗，让陈荣昆把钱还给他。陈荣昆当然不愿意退钱，两人争吵起来。陈荣昆身材粗壮，脾气很爆。吵架中，他挥舞香肠刀威胁白脸男人：我在这里摆摊十多年了，谁敢说我行骗？你快滚，不然有你好瞧的。谁知道，白脸男人一把抢过香肠刀，当胸刺了陈荣昆一刀。这一刀刺的非常重，几乎从前胸刺到后背。陈荣昆被刺成重伤后，捂住伤口，踉跄向后逃走，同时大喊“救命！救命！”本来也不是什么大事，刺一刀已经够夸张了。谁知道，小白脸仍然不依不饶，追了上去。陈荣昆跑出几十米后，被小白脸一脚踢倒，又被刺了七八刀，刀刀致命。杀人后，小白脸一点不慌张。他随手扔掉带着血的香肠刀，扬长而去。有几个路人认识这个小白脸，他就是嘉义本地人林来福。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/4B6212FE9EC7395AF5C132D05A92EE77D8D0A891_size98_w641_h425.jpeg接到报警后，警方一度认为不可思议。林来福之前抢劫尚且没杀人，此次却为这点小事杀人？可见此人脾气暴躁到什么地步！这种狂徒在社会上逃窜，危害自然是极大的。对此，警方忧心忡忡。林来福犯下抢劫和杀人罪，按照当时法律，即便不是死刑也要坐一辈子牢。以林来福这种人的凶残性格，下面恐怕破罐子破摔，变本加厉的作案。果然，仅仅10天后，11月18日，林来福又在嘉义，开枪打死了一个仇人。这也是一个黑帮小头目，曾经和林来福打过架。这家伙带着几个小弟在自己地盘巡视，莫名其妙被打的脑浆迸裂。几个小弟也认识林来福，见他持枪杀人，立即四散逃窜。看来，林来福彻底陷入了疯狂状态，不被警方抓捕或者击毙，他是不会主动停手的。警方找到林来福的帮主林水树。林水树冷冷的回答：林来福这小子破坏帮规，私下作案，已经不是我们的人了。他做的一切，和我们无关。警方希望提供线索，林水树：林来福的事情，我们什么都不知道。他现在肯定躲起来了，你们想抓他不会那么容易。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/121FC2AC7339CD1B3722A46028B5D7C2744F5FA2_size90_w641_h463.jpeg由此，林来福正式自立门户。这家伙找到一群同样凶悍的家伙，比如“黑狗”潘旭升、“黑牛”黄鸿寓、张铭川、叶进火、李佳璋等人，组织了一个团伙。他们都是穷凶极恶、肆无忌惮的歹徒，一些人已经有了命案（黄鸿寓先后杀过5个人），正在跑路。林来福把这群饿狼网络到自己麾下，又用抢来的钱购买了不少长**支，瞬间成为可怕的武装团伙。由此，林来福开始肆无忌惮的作案。1987年2月7日，林福来一伙持****，试图在彰化和美镇绑架富商吴福清。吴福清很聪明，果断跳车逃走。吴福清跳车地方距离警察局不远，林来福他们不敢随便下车抓人。这种情况下，林来福他们应该逃走了。岂止，他们竟然在距离警察局几百米外连续开枪，将吴福清打成重伤，随后开车高速逃走。这次打伤了人，没有得手，却有了名气。此后，林来福这伙人开始黑吃黑，强行要求入股一些黑帮的赌场或者舞厅，实际上是要求坐地分赃。这些黑帮哪里是好惹的，当然不同意。于是，林来福决定杀人立威。1987年2月18日，林来福率其（军师）潘旭升在埔里镇“高尔基咖啡屋”，同黑帮分子邱清吉谈判。邱清吉拒绝林来福在赌场入干股的要求，林大怒，二话不说拔出**就射。邱清吉措手不及，被一枪爆头，当场死亡。邱清吉在黑道上，也是有名有号的，他的被杀引起了黑道的大震动。此后，一些黑帮赌场宁可息事宁人，给林来福他们一些钱财。敢于敲诈黑帮，可见林来福他们多么嚣张。不过，自然还是有不服的。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/EB868166DFDF007E22E3FE103DBE71DE51907316_size59_w641_h359.jpeg黑帮分子柯金龙不理睬林来福的敲诈，双方谈判过一次，发生过争吵。1987年4月6日，林来福决定杀鸡吓猴，干掉柯金龙。当时的柯金龙，正在彰化县彰美路五福卡拉OK厅内喝花酒。突然间，林来福、黑牛黄鸿寓、张铭川拿着**破门而入。柯金龙不知所措，还陪着笑脸：林大哥，你们是来喝酒的吗？快坐快坐！我请客。林来福一语不发，对准柯金龙连开三枪，将他活活打死。至此，林来福已经身背多条人命，开始疯狂了。8月9日，林来福一伙人在高雄市前金区“东王”餐厅吃饭。隔壁桌也是一伙当地黑帮缪宗正等人，喝的半醉，高声呼喊说笑。林来福嫌对方太吵，高声骂道：他妈的，喊什么喊！声音小一点！缪宗正等人是地头蛇，哪里会理睬别人，继续大吵大嚷。林来福大怒，认为缪宗正这伙人不给面子，大声喝骂！被骂以后，缪宗正几个人拎着酒瓶子，来找林来福打架：瞎了你们狗眼，赶在我们地盘搞事，还敢骂我们？谁知道，林来福竟然掏出**，对准这伙人连续开枪。呯呯呯，缪宗正他们措手不及，目瞪口呆的被子弹打倒，当场被打死3人。对方吃饭吵就杀人，全台湾黑帮也没几个敢这么做。于是，林来福的名气就越来越大了。在胡乱杀人的同时，林来福为了筹集跑路和作案资金，仍然到处行凶。1987年10月7日林来福又伙同黄鸿寓、叶进火等人，在员林镇中山枪杀邹瑞芳，抢走2万多元现金。感觉这样来钱太慢，林来福决定干脆去抢银行或者大型赌场。于是，一件惊天大案又发生了http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/9E4C5550BD90AE629A93C9753005A9230F1D4708_size132_w641_h450.jpeg1988年8月25日，台北市一家大型地下赌场。这是台北市规模数一数二的大赌场，当然也是由黑帮大哥陈景德开的。赌场生意很好，往往一天都有上千人来赌博。这里有很多小弟看场子，非常安全，赌博的金额还非常大。然而，当天下午，赌场门突然被人撞开，多名拿着**的歹徒冲了进来。其中有个小白脸，对天花板开了一枪，高喊“抢劫”！看场小弟大惊，赌场经理迎上去：兄弟，你们搞没搞错，这是我们帮派的赌场，是我们大哥陈景德开的。话音未落，这个经理就被一**砸到脸上，顿时鲜血直流。小白脸吼道：我管你们是什么帮派，赶快拿钱出来，不然马上送你们上路。赌客们大乱，纷纷蹲下，将金表、首饰都仍在赌桌上。看场小弟们也差点吓尿，纷纷脱掉制服装作客人。劫匪们将所有现金抢夺一空，临走时那个小白脸还叫喊：告诉你们老大陈景德，我就是林来福。摆明了就是砸你们场子，有本来让他找我算账！这次赌场被抢走了巨款，更重要的是陈景德大大丢了面子。出事后，大哥陈景德极为恼怒。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/EFD5B2F040B041C7D68BDA965A2206C2F3953186_size44_w641_h360.jpeg他一面派出持枪小弟，四面寻找林来福一伙报复；他还在黑道上悬赏巨额奖金，要林来福一伙的性命。陈景德放话：妈的，竟然搞到老子头上了。我出来混的时候，林来福还在他妈怀里喝奶呢！谁要能干掉林来福，要多少钱我给多少，见尸付钱。万万没想到的是，陈景德放出江湖追杀令不过1个月，9月30日下午，他自己倒把命送了。当天下午，陈景德在自己的地盘，也就是台中市成功路“温莎公爵”庭园咖啡屋同别人谈事。虽知道林来福一伙凶狠，但陈景德却也不怕。根据他多年混黑道的经验，林来福一伙现在肯定在跑路中。面对黑道白道的追杀，林来福就算是孙悟空，这几个月也只敢偷偷摸摸的活动，根本不敢来公开场所。于是，这次陈景德只带了2个小弟守住门口。下午3点多，突然一辆奔驰车冲到咖啡屋门口，上面跳下来两个持枪歹徒：林来福和黄泓寓。林来福手持2把**，直接对准看门的2个小弟。小弟哪里见过这种场面，其中一人当场吓得尿失禁。制服小弟后，林来福和黄泓寓冲入咖啡屋，寻找陈景德。陈景德做梦也没想到，在台中市中心，竟然有人敢于在光天化日下持枪作案。不过，陈景德到底也混了多年，他迅速向咖啡屋后门逃去。刚跑了几步，突然背后枪响了。陈景德感到右腿一麻，不由自主的倒下了。这是林来福开的枪，子弹射穿了陈景德的右膝盖。林来福狞笑着走到陈景德面前，又对他的左腿开了一枪：陈老板，怎么样？你不是放话，说不管我逃到天涯海角，也要挂了我吗？陈景德双腿中弹，此时早已软了。他急忙求饶：不要开枪，不要开枪。林老弟，是我不对，是我糊涂。大家都是道上的人，有什么好商量。不要再开枪了！谁知道，林来福又对准陈景德双臂，开了2枪：怎么？怕死？你不是说，你混的时候我还在吸奶吗？你怎么越混越不像样了。陈景德四肢都被打断，血流满地，苦苦哀求饶命：林老弟，不要杀我，你要什么我都给你！林来福又狞笑：要什么都给？好啊，我现在就要你的命！说吧，林来福对准陈景德的头部连开2枪，将他打的脑浆直流。陈景德身中6枪，惨死。陈景德是什么人？赫赫有名的帮派大哥，竟然死的如此之惨，这事顿时震动整个台湾黑道。这边，台湾警方也非常头疼。黑道枪案也不罕见，敢于大白天在市区杀人的家伙，算是丧心病狂了。根据情报，林来福一伙用抢来的钱，在台湾各地设有藏身地，大部分都在乡下。他们平时都乘着夜晚转移，在一个地方从不连住3晚。这样一来，警方很难抓住他们。同时，林来福一伙和黑道有着种种联系。一些警方败类，私下收钱泄露案件的消息，也让他们能够及时逃窜。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/4BE86343A2AE59F5E1B104CABF101231AAEF6998_size46_w641_h238.jpeg此案后，林来福一伙还是极为嚣张，到处作案。1988年11月23日，林来福又在台北市皇冠大酒家，开枪杀死黑帮分子潘汉崇，将林文雄射成重伤。最夸张的是12月12日。林来福一伙用假名在嘉义市一卡拉OK厅唱歌。服务生没有及时端上啤酒，林来福就破口大骂。服务生邱春霖辩解了几句，林来福突然掏出**，对准他的大腿就打。邱春霖刚刚服完兵役，身手灵活，一个翻滚躲开了这一枪，随后落荒而逃。林来福倒也没有追杀，骂了几句，继续唱他的歌。卡拉OK厅知道林来福的恶名，哪里敢去报警，第二天警方才知道这件事。可见，林来福他们已经到了什么地步，太穷凶极恶了。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/24E106861630E07C6EB445C65734592DA45E523B_size53_w641_h407.jpeg到了1989年，在江湖流窜3年之久的林来福，名字已经非常响了，成为台湾十大枪击要犯之一。其实，严格起来，林来福并不算黑帮。他们没有固定的地盘，也没有政治保护伞，只是武装歹徒团伙而已。只是，这群亡命徒真的非常不好惹。团伙里面都是一些凶徒。比如黑牛黄鸿寓，曾经曾纵火烧死天道盟大哥林重伯；又放火烧了天道盟大哥罗福助的店面，烧死了他的哥哥；他还曾枪击彰化县立委陈涌源，导致后者重伤残疾，开创黑帮枪击政要的先例。一个黄鸿寓就已经够吓人了，现在确实一伙同样的人聚集在一起。真的是恶童军团了！由此，林来福借用自己的名气，强行入股很多黑帮的赌场、舞厅之类。其实，这就是收保护费，一旦出了事由林来福他们解决。在89年，林来福他们又连续干了几件大事，将整个台湾黑帮搅得天翻地覆。彰化县伸港乡的黑帮老大党佩华，去台中市中港路“银座”地下舞厅喝花酒。党佩华才20多岁，年轻气盛，又喝多了酒。他觉得陪酒小姐长得丑，说话还不客气。气恼之下，党佩华将酒桌掀翻，大吵大闹，试图殴打服务生。其他舞客见状，纷纷逃出舞厅躲避。在党佩华闹事的时候，舞厅并没有人出来阻拦，而是迅速电话告知林来福。林来福听说有人来砸场子，勃然大怒，立即持枪出门。林来福赶到的时候，党佩华已经离开。林来福不依不饶，在一处赌场追到了党佩华。党佩华看到林来福出面，方知惹了大祸，吓得跪地求饶。林来福却不依不饶，持枪将党佩华强行架走。由此，党佩华失踪，再也不见踪影。一般认为，党佩华当天就被林来福一枪打死，埋尸河边。不过，后来林来福曾交代了埋尸地点，警方却始终没有找到，一说是被河水冲走。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/8443AAE148CA5AB3D454BFB376E63D3CD8CD579A_size48_w641_h405.jpeg党佩华这种人，还不止一个。1989年1月25日，台中市“十五神虎”帮派大哥级人物赖明，带着2个小弟去“金来来”地下舞厅跳舞。因为小事，赖明同舞厅发生争执。赖明喝的半醉，借机发酒疯，掏出**对准舞厅天花板开了1枪。舞客们见有人开枪，吓得四散逃走。当时舞厅也没有出来制止，第二天赖明酒醒后，却吓得半死。赖明知道，金来来舞厅有林来福的干股，这等于砸了林的场子。赖明怕自己落到和党佩华一样的下场，急忙找中间人帮忙调节。一个黑帮分子张义和同林来福认识，出面表示愿意帮忙。于是，张义和同赖明当天下午6点就去拜访林来福。林来福皮笑肉不笑，将他们带到南投县竹山镇经南路瑞南桥下，然后拳打脚踢。赖明知道不好，立即苦苦哀求饶命：林大哥，我是喝多了，一时糊涂，求你给一次机会。林来福：喝多了？你喝多了怎么不去四海帮、竹联帮的场子闹事？你他妈就是你冲着我来的？当我傻吗？随后，林来福凶相毕露，用铁锤连砸几下，将赖明颅骨砸的开放性骨折，惨死。傍边的中间人张义和见此惨状，吓得双腿发软，站立不起。林来福为了灭口，也将倒霉的张义和砸死。随后，他们将2人尸体埋在桥下。直到1990年，林来福被捕以后，警方才挖出两人的尸骨。1989年2月11日的嘉义市，林来福用乌兹冲锋枪，一次打死打伤罗坤道等9名黑道分子，做下了惊天大案。这就是本文最初的大案。此案之后，林来福的名气几乎爆棚，成为十大枪案首犯。无论黑白两道，人人对林来福噤若寒蝉。甚至一些小混混，也打着林来福小弟的名义，去敲诈勒索，对方基本都是立即掏钱。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/732B0E7D2377C8213CE9DBC024271FEF01F383C3_size69_w641_h423.jpeg搞笑的是，林来福名气大了以后，竟然出现了假冒的李鬼。几个月后，鸿源机构副总裁于勇明突然被人持枪绑架，绑匪要求支付一亿台币的赎金。于勇明家最终支付了8000万元巨款，才将人赎回来。期间，劫匪宣称他们就是林来福团伙。此案非常重大，新闻媒体又大肆炒作，警方重点侦查。一时间，台湾街头到处都是追捕林来福一伙的警察。搞笑的是，这伙劫匪却是李鬼。林来福他们因风声紧，正在乡间躲藏，和此案没有关系。知道被人冒名顶替，还被警方重视后，林来福狂怒。通过黑道关系，林来福很快知道案子是谁做的：军火大亨（疯琴）卢照琴的贴身保镖（马龙仔）魏进雄。黑帮“天道盟”成员蔡金铜、谢益恒等人。林来福同天道盟多次作对，双方有仇。看来这伙人打着林福来的旗号作案，也是借机陷害林来福。一亿台币的绑架案可非同小可，必然会引起警方全力侦破。林来福是什么人？他是穷凶极恶的歹徒。这种人不去惹别人，别人都要庆幸，更别说谁敢主动去惹他。林来福牙咬切齿，发誓要报复。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/B17EDB2FFB02E80A72FA7AA30C086F6076F9B164_size53_w641_h421.jpeg1989年6月8日，林来福将李鬼之一的魏进雄，堵在了台中市西屯路十三号公墓。魏进雄也是心狠手辣的黑帮分子，身高一米八五，粗壮有力，人人望而生畏。见到凶神恶煞的林来福，大个子魏进雄顿时吓得浑身发抖。魏进雄结结巴巴的承认：林大哥，确实是我做的。但我也不是主谋，上面还有其他天道盟的大哥。天地良心，我就分到1000万元，还已经用了不少。我愿意拿出剩下的300万，全部孝敬林大哥，大家不要伤了和气。林来福冷冷的说：你们冒着我的名字，搞到8000万，就给我300万？你他妈当我是要饭的？告诉你，钱我有的是，这次就是为了出口气，要你的命。随后，林来福用**对准魏进雄。魏进雄吓得下跪求饶，屎尿气流。林来福不为所动，对准大个子魏进雄连开6枪，将他活活打死，尸体就随便仍在公墓里。随后，林来福又拨打魏进雄弟弟的电话（也是天道盟有名的头目）：听好了，你哥哥被我们干掉了，你快点来收尸。再告诉其他几个人，马上把8000万吐出来，不然挨个要你们的命。第二天，林来福带着黄根旺、周志昌、陈振升，将另一个李鬼蔡金铜抓住，押到公路边稻田里，一枪打死。还有一个主犯谢益恒吓得屁滚尿流，连夜逃到彰化大肚溪。这就这样，他还是被林来福追上，一枪打成重伤，最后淹死在河里。林来福还要追杀其他天道盟大哥，后者吓得急忙服软。他们急忙找到中间人，愿意交出3000万台币，借此保命，还不追究蔡金铜3人被杀的事情。在众多老大调解下，以天道盟服软而解决。林来福不到10人一个武装歹徒团伙，竟然压服了有数万人额天道盟，这事再次震惊了台湾。与此同时，林来福一伙还在不断杀人。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/FB501609E613625E847EE4BCFA7CB68EACC6FCD0_size94_w641_h347.jpeg下面是台湾报纸当年的报道：1989年8月6日，林来福带领黄根旺、周志昌、陈振升等人，在台北市北投区清江国小后面的小路上，将黑帮大哥张上荣、陈右山、卢右祥三人全部枪杀。1989年7月9日凌晨4点，林来福在台中市因琐事枪杀张誉耀。起因仅仅是林来福让在街头卖槟榔的摊主张誉耀，替他去买舞厅的门票。张誉耀不肯，引来林来福不悦，便连开两枪将其杀死。这种鸡毛蒜皮小事也杀人，真让人无语。同年10月4日，林来福怀疑保镖周志昌私吞枪械对他不忠，将他带到偏僻处开枪打死。从89年下半年开始，警方已经开始获得林来福团伙的很多线索，逐步收网。1990年5月23日，警方在台北县深坑乡，抓捕林来福团伙要犯李冠民。李冠民操枪顽抗，双方激烈互射。最终李冠民中弹倒地，被警方抓获。李冠民被捕后，供述了林来福团伙的2起绑架案。1989年10月11日林来福伙同云林地区枪击要犯李佳璋及其党羽3人，持枪冲进大埤乡联美村大埤乡代表会副主席李继明家中，将李副主席绑架。14日凌晨，其家人在台北市付了三千万元赎款后，李继明在台中获得释放。1990年3月11日，李冠民与林来福、潘旭升、陈振升到云林县斗六镇绑架富商叶明杰，押到中部地区藏匿。他们将叶明杰的右手无名指砍下，邮寄给其家属勒赎了三千万元。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/5D2870F62EEA0013D61649DC4BCE669790BD842F_size65_w641_h448.jpeg7月6日深夜11时55分，杰联建设公司位于台中市馆前路三十五号的“枫丹白露”豪华咖啡厅，遭到一伙歹徒用冲锋枪扫射三十多发。警方调查，发现是林来福曾经对公司经过敲诈勒索5000万元。被扫射后，公司老板出巨资请求台中黑道一哥芭乐出面，解决林来福。这个大名鼎鼎的芭乐，根本不敢和林福来对抗，甚至不敢放话说对付他。老板无奈之下，要求警方保护。出门就有警车跟随，老板始终心神不宁，最终干脆直接跑路到国外。著名武打影星王羽所开的台北市“巴布”餐厅扫射案及台中市皇家大饭店，也被乌滋冲锋枪扫射。警方认为，这都是林来福所为。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/679A6112EF627139ED8A1ACBEF3A0628484DD6D3_size111_w641_h481.jpeg此时，警方也开始陆续抓获林来福团伙一些成员。2月初，台中县丰原分局抓获了林来福的贴身保镖黄根旺及李春福。不久军师（黑狗）潘旭升也在台北落网。黑牛黄鸿寓在台南同朋友打麻将时，意外的被缉毒警盘问，随后落网。到了这种地步，林来福竟然还不跑路，而是顶风作案。1990年8月12日晚7时40分，潘旭升和李佳璋电话勒索云林县北港镇的镇长詹春长，詹春长表示家中没有那么多钱。大约5分钟后，潘旭升和李佳璋乘车疾驰而来，分别手持乌兹冲锋枪朝一楼的客厅扫射20多发，造成詹春长的两个儿子受伤。1990年10月29日上午，林来福又在台中县大里乡益民路，绑架股票大户59岁的赖炳辉，要求3000万元的赎金。赖家试图拖延，暂时没有答应。林来福立即砍断赖炳辉的右手小指寄给其家人，并在信封内留下一张纸条，写道：“我是林来福，这次真的火大了，若不付赎款就准备收尸。”并在纸上按下右拇指指纹，经比对确是林来福所留。赖炳辉家人吓得半死，急忙付款，赖炳辉于11月4日获得释放。赖炳辉的家人害怕报复，不愿与警方合作。警方认为，林来福如此疯狂作案，可能是想筹备资金，跑路去大陆。显然，此时的林来福也走投无路了。即便林来福已经快要完蛋，仍然让台湾黑道噤若寒蝉。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/AFBFA6B3EA40875353B986635235A0ABCEB8E676_size124_w641_h965.jpeg蔡永常1990年，台湾黑帮著名老大，外号黑松的蔡永常，于林来福结仇。蔡永常威名赫赫，在三十出头就成为台湾最有权力的大哥，曾经一手解决了高凌风和竹联帮的纠纷。当时台湾黑道，人人都要给蔡永常三分面子。林来福却根本不买蔡永常的账。他带着小弟去枪杀蔡永常，后者命大不在，却将张火生击毙。这个张火生是蔡永常的军师，也是左右手。张火生被杀后，整个台湾黑道顿时震惊。根据江湖惯例，蔡永常必将报复，不然就等于砸了自己的招牌，恐怕又会有大的火拼。蔡永常名气大，其实外强中干，哪里是饿狼一样林来福的对手。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/B011ADD2D88A58C15D363E9AB5B10778D5A5B06C_size68_w641_h526.jpeg只是，蔡永常的运气不错。1990年11月16日下午，警方根据情报，发现林来福隐居在台中市一处房屋3天之久。警方不动声色的监控，终于发现林来福驾驶豪华奔驰车离家。警方立即行动，出动数十名全副武装的警员，在文心路将正在等红绿灯的奔驰车堵住。面对数十支**和冲锋枪，林来福知道抵抗毫无意义，直接弃械投降。一同被捕的，还有他的小弟陈庆明。被捕后，林来福毫不紧张，神色自如说：我前后杀了27个人，做了100多起案子，肯定是死路一条。逃亡吗，哪有能逃一辈子的。从86年到现在，我多活了4年，已经是赚了。根据林来福的交代，警方抄掉了他的几个住所，发现了包括多支冲锋枪在内的大量枪支弹药，还有多枚手榴弹。其中除了大陆生产的枪支以外，还有不少先进的美式枪械。警方认为，这些武器可以武装一个野战排。林来福坦言，台湾走私军火的军火贩不再少数，只有给钱什么武器都能买到。被捕后，林来福表现不错，警方也没有为难他。没有多久，林来福被判处死刑期间，林来福的同居女友吴秀桃也向警方自首，还交出了林赠送的50万美金。吴秀桃已经怀孕5个月，肚子已经不小。她和林来福的案件没有关系，甚至不知道林的真实身份。吴秀桃交出赃款以后，向警方提出一个要求：希望林来福能够和林来福结婚，不让孩子成为私生子。警方考虑再三，最终同意了。1991年7月25日，也就是林来福在台中被枪决的当天，两人在看守所里举行了结婚仪式。前后不过5分钟，由政府职员登记了他们的信息，随后宣布他们是合法夫妻。然后，林来福被押到刑场枪决。相比在刑场被吓到尿失禁的同伙黄泓寓，林来福要沉着一些。刑场军警事后回忆，林来福其实相当紧张，走起路来踉踉跄跄，表情有些惊慌。这也不难理解，人又不怕死的吗？http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/80FF88B3487BBB2F8F60CA145A2C11CFCBD1B420_size52_w641_h359.jpeg黄泓寓枪决前，吓得尿裤子同伙黑牛黄泓寓、詹火树、黄根旺、陈振升、李春福等人也先后被判处死刑，送了命。搞笑的是，军师潘旭升却颇为聪明，被捕立即和警方合作，成为污点证人。一般认为，林来福被捕，就是潘旭升提供了重要的情报。事后，潘旭升被判处无期徒刑。仅仅4年后，潘旭升又被保外就医，几乎可以逍遥法外了。只是，出来混迟早要还的，潘旭升和林来福的仇家太多。1995年1月4日晚9时许，潘旭升和一群朋友吃饭。刚刚走出餐厅，就被2个枪手连开8枪，当场送命。枪手后来被捕，交代是有人雇凶寻仇杀人。http://p0.ifengimg.com/pmop/2018/0902/ADFA96FA09EDD019668B49D9925223E15F688E99_size60_w641_h440.jpeg林来福被枪决时，仍然是十大枪击要犯的首犯。而林来福嚣张的4年，对社会治安影响很大，导致了社会普遍恐慌。林来福被处决后，政府考虑到社会影响，从此取消了十大枪击要犯的说法。林来福，就成为最后一个枪击要犯了。林来福凶狠残忍，也有滥杀无辜的先例，但他杀死的多是黑帮老大，也不是什么好人。同时，林来福信守一定的江湖规矩，不去对付老弱病残，更不会奸淫妇女，所以在黑道上仍然有一定名声。时至今日，台湾一些小混混，仍然把林来福当做自己的偶像。</span><br>
</p><p><b>Natale: </b><br>
<span>林用的是卡利科950手枪啊...搞错成乌兹明明是当时的台湾警察太废物了啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>      弯弯黑白两道都是战五渣</span><br>
</p><p><b>bright: </b><br>
<span>张总裁好像就是犯了事才开深圳建厂，好歹是竹联帮二代目，搞了一个促统党。当年回湾的时候，桃园机场边上全是安保。这样想想当年深圳不亏是逃犯中心。</span><br>
</p><p><b>ののワ: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-7-6 04:15</span><br>
<span>弯弯黑白两道都是战五渣</span><br>
<span>看文章描述，其实是黑道大小头目都想用他这把刀，所以才想逍遥法外，能杀能逃的</span><br>
<span>同仇敌忾抱团打死一个本来也就是电影里的想象，实际都想为了自己的利益利用他</span><br>
</p><p><b>lokibear: </b><br>
<span>我也觉得湾湾警察就是利用这人下手去干掉一些自己没法干掉的人...利用完了就送你上路了</span><br>
</p><p><b>ariesxxx: </b><br>
<span>我一进门就看见常威在用乌兹扫来福</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>lzs631127: </b><br>
<span>别的黑道都是傻逼么这样放着让你杀？这文章瞎写的吧</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Lillia: </b><br>
<span>最奇怪的是这些黑道大哥跑路他们是怎么知道藏哪的？特工吗？</span><br>
</p><p><b>meltykiss: </b><br>
<span>来福绝对是只🐔</span><br>
</p><p><b>Mr_DECADE: </b><br>
<span>写的跟小说一样身临其境</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Faerire: </b><br>
<span>老板你这瓜包熟么</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX595J, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>那个K厅服务生邱春霖有两把刷子，说明草莓兵也不全是废物</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>damicheal123: </b><br>
<span>smdzh2 发表于 2019-7-6 08:17</span><br>
<span>那个K厅服务生邱春霖有两把刷子，说明草莓兵也不全是废物</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Andr ...</span><br>
<span>看下时间，那时还不是草莓呢</span><br>
</p><p><b>wangxywd: </b><br>
<span>明明叫来福，却使用乌兹</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>风之道: </b><br>
<span>杀了一堆黑社会老大…</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>Natale 发表于 2019-7-6 04:05</span><br>
<span>林用的是卡利科950手枪啊...搞错成乌兹明明是当时的台湾警察太废物了啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官 ...</span><br>
<span>这还差不多，我就说都坐一桌谈判这段距离了，掏冲锋枪是有多不想活了</span><br>
</p><p><b>Carta_Issue: </b><br>
<span>台湾警察都是废物，黑道也是群渣渣</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>Natale 发表于 2019-7-6 04:05</span><br>
<span>林用的是卡利科950手枪啊...搞错成乌兹明明是当时的台湾警察太废物了啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官 ...</span><br>
<span>卫宫切嗣用的上面有50发螺旋弹筒那个？这怎么能认成乌兹的</span><br>
</p><p><b>kf9999: </b><br>
<span>lokibear 发表于 2019-7-6 05:45</span><br>
<span>我也觉得湾湾警察就是利用这人下手去干掉一些自己没法干掉的人...利用完了就送你上路了 ...</span><br>
<span>干掉黑道几个大哥，对社会好处有限（一个死了，另一个顶上）；放任一个重案犯在外逃窜4年，对社会坏处不可计量；</span><br>
</p><p><b>wqmx2008: </b><br>
<span>这两天在玩台服sf2，感觉台湾人玩游戏也菜，开房就能杀到第一，但是在大陆服，我就是个弟弟，</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>萨沙写的东西嘛</span><br>
<span>看个乐就得了，当年写广东农村械斗，说百来支机枪打得调停的国军下不了军舰我都看笑了</span><br>
</p><p><b>遗尿: </b><br>
<span>bright 发表于 2019-07-06 05:16:18</span><br>
<span>张总裁好像就是犯了事才开深圳建厂，好歹是竹联帮二代目，搞了一个促统党。当年回湾的时候，桃园机场边上全 ...竹联帮张安乐他们主要是和政府关系密切，出事坐牢也是因为江南案，和这种事情没有可比性。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>footmanpon: </b><br>
<span>“吴秀桃交出赃款以后，向警方提出一个要求：希望林来福能够和林来福结婚，不让孩子成为私生子。”</span><br>
</p><p><b>膛线: </b><br>
<span>所以中土世界里最该死的应该是？？</span><br>
</p><p><b>askl80: </b><br>
<span>bright 发表于 2019-7-6 05:16</span><br>
<span>张总裁好像就是犯了事才开深圳建厂，好歹是竹联帮二代目，搞了一个促统党。当年回湾的时候，桃园机场边上全 ...</span><br>
<span>白狼是黑帮里面的读书人，也是江南案里面的脏手套/替罪羊，被人利用，很难想象他还会甘于被别人利用</span><br>
</p><p><b>suncaojie001: </b><br>
<span>古惑仔里面山鸡去的台湾帮派是不是竹联帮</span><br>
</p><p><b>巫山云雨: </b><br>
<span>一清专案是什么意思？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>S-400: </b><br>
<span>巫山云雨 发表于 2019-7-6 10:57</span><br>
<span>一清专案是什么意思？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>简单的说就是湾湾版严打运动</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Natale: </b><br>
<span>风之道 发表于 2019-7-6 08:29</span><br>
<span>杀了一堆黑社会老大…</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>查了下wiki，十大（加起来当然不止十个）枪击要犯好多都是杀黑老大。</span><br>
<span>摘几个我觉得是狼灭的：</span><br>
<span>刘焕荣</span><br>
<span>刘焕荣作风凶狠，在道上颇有名气，为当时竹联帮的头号杀手，他在1980年代连续犯下桃园大树林帮老大杨柏峰及林隆腾、大湖帮老大廖龙辉、帮内兄弟游国麟等多起枪击命案，震惊全台，刘焕荣遂被列为十大枪击要犯之一。刘焕荣遭通缉后，随即前往菲律宾，却又与竹联帮董桂森、董桂均兄弟、信堂堂主游大为、邱文钦、牛埔帮兄弟齐惠生、齐瑞生等做了菲律宾台商陈正昌、陈南光兄弟灭门血案，杀死陈家一家七人，因为两名幼女获救，案件才爆发。不久后又逃往日本，最后在日本因走私毒品遭到逮捕。</span><br>
<span>1986年3月，刘焕荣自日本押解回台接受法律审判，不过由于刘焕荣所犯下的多起杀人案件分别由不同的法院审理，再加上刘焕荣所涉杀人案件除陈家灭门血案外，其他被害人全为黑道中人，而陈家灭门血案刘焕荣又非主嫌，在各案分别审理、一案又只杀一人的情况下，刘焕荣曾多次被判无期徒刑，直到后来台湾高等法院发现后并案审理，经过7年缠讼，1993年3月5日中华民国最高法院方判处刘焕荣死刑确定。刘焕荣死刑定谳后，多名民代、律师认为刘焕荣重义气、真心悔过，且所杀之人多数为黑道，并非无辜，盼司法能枪下留人，给刘焕荣自新机会，刘焕荣说，如果他能逃过一死，将来一定会洗心革面，重新做人。刘焕荣决定改过向善的消息从看守所里传出后，引起社会上支持废除死刑的社运团体如律师王清峰等、以及包含当时任立委谢启大（国民党、新党）和民进党立委李进勇（曾义务担任刘焕荣的辩护律师六年）共同发起，再由立委柯建铭、施台生、刘瑞生、尤宏、林明义、林光华、吴东昇、翁大铭、余玲雅、曾振农、李鸣皋、朱凤芝、周书府、严启昌、刘国昭、李宗正、陈清宝及郁慕明等二十余名民意代表连署发言，希望枪下留人，与其把刘焕荣枪决，不如请李登辉总统给予特赦，让他告诫后人。立委吕秀莲并在立法院会提案，要求政府暂缓执行死刑，院会决议“建请行政院研处”。</span><br>
<span>但当时法务部认为刘焕荣共接连杀害五人，恶性非轻不为所动，时任法务部长马英九仍依时于1993年3月22日批准刘焕荣死刑执行令，翌日凌晨刘焕荣在台北看守所被执行枪毙。据说负责执行的检察官刘永铨询问刘焕荣有何遗言时，刘焕荣仅说：“感谢狱所给我教育，让我成长、懂事。”</span><br>
<span>轶事</span><br>
<span>1991年1月，台湾高等法院将刘焕荣所犯各案并案审理后，首度判决刘焕荣死刑。刘焕荣到庭聆听判决后，竟然向法官鞠躬并向法官道谢，与其他死刑犯闻死刑判决后动辄辱骂法官的态度完全不同，当时在场的法院人员均对刘焕荣的态度啧啧称奇。</span><br>
<span>根据各方描述，刘焕荣特别重义气，尤其痛恨出卖朋友、见风转舵之人。绰号“老鼠仔”的竹联帮份子游国麟曾经是刘焕荣的搭档，但因获知游国麟向警方供出杨柏峰命案时，刘焕荣便将游毫不留情地枪杀。</span><br>
<span>在监狱担任教化工作的释净耀法师曾回忆到：刘焕荣曾在海山煤矿事件发生后，将自己的逃命钱捐出；也曾经在台中县雾峰乡附近，看到一间破烂的孤儿院，便去抢赌场，协助孤儿院重建。而在其牢狱生涯中，也曾发起监所募捐，再以“无名氏”名义捐赠给穷苦人家。</span><br>
<span>刘焕荣在狱中开始学画国画，据说画得极好，尤其是马和锺馗、关公都相当有名，还曾经送到看守所外展出过，到其接受枪决为止，共有39幅画作，刘焕荣全数捐赠给妇女救援基金会作为义卖之用。此外，刘焕荣亦在狱中著书声援拯救雏妓。</span><br>
<span>刘焕荣对于台商一家灭门案件非常后悔，他说江湖兄弟被杀是常有的事，冤冤相报，唯独这件事做错了。愿意配合说出整个案发经过。</span><br>
<span>在刘焕荣伏法后，台北市议员冯定亚等人亦曾经向台北市政府教育局建议，将刘焕荣的故事纳入国民中学生活教材之中。</span><br>
<span>刘焕荣是少数进入刑场不需狱警搀扶之人，走进刑场前他向台北看守所外的记者展现了最让人印象深刻的一幕：高举双手而握拳大喊“中华民国万岁！中华民国万岁！”，并说“我对不起国家！对不起社会！”，最后向记者行举手礼喊到“谢谢各位！”，随后从容走进刑场。据说他进入刑场之后仍旧谈笑风生，因不让死刑犯做饿死鬼，在行刑前狱所供应一顿丰富的“大菜”，刘焕荣对冷的“大菜”已没有兴趣，却倒了两大杯啤酒，每杯啤酒各加了一小杯高粱酒，大口喝下后，向狱警要了一根香烟抽，并向狱方感慨的表示：“我不是英雄，黑道没有英雄，警界才有英雄。健康幼稚园火烧车意外事件中，奋不顾身救人而丧生的林靖娟老师才是真正的英雄”。</span><br>
<span>蓝信祺</span><br>
<span>1980年16岁时自崇右企专辍学</span><br>
<span>1981年仅17岁时，因犯下“虎山双尸命案”遭判刑19年，旋即逃亡，被警政署列为“枪击要犯”通缉，后于1985年于台南被逮，入狱服刑。</span><br>
<span>1991年因中华民国八十年罪犯减刑条例提早出狱，后因不满走私枪械被检警调查，1993年两度于台北市信义计划区引爆瓦斯桶，并散布自制反社会影带、文宣，企图炸毁总统府未遂。期间与女友育有一女。</span><br>
<span>因上述案件，1994年至2007年二度入狱服刑，服刑期间自称受“活生生天地父母”启示，写作《宇宙生命宪法》。2007年出狱后经商，从事跨国婚姻代办，并与印尼籍妻子育有三子女。</span><br>
<span>2011年首度计划参选总统，赴中选会递交文件试图成为2012年中华民国总统选举被联署人，但因资格不符遭驳回。</span><br>
<span>2015年自居“世界台湾皇帝”二度参选总统，于9月22日通过中选会被联署人资格，但因未送出联署书而联署失败。</span><br>
<span>2019年4月公开寄信恐吓中华民国正副总统蔡英文、陈建仁，被依恐吓公众安全罪送办。</span><br>
<span>杨双伍</span><br>
<span>父亲是中华民国政府首批接收高雄市警察局的高阶警官杨水木；母亲是高雄市盐埕区招风阁日本艺妓，原名加藤艳子，后改名张艳秋。杨水木因涉及丑闻被贬为高雄县警察局六龟分局长，其妻在此生下杨双伍。</span><br>
<span>杨双伍少年时于高雄市前金区混迹前金祖师庙，十七岁时即持刀杀人，个性凶狠，曾犯下多起枪击杀人案。</span><br>
<span>1982年，枪击高雄市警察局刑事警察大队干员梁郁文。</span><br>
<span>1983年，枪击艺人高凌风，逃亡并入籍日本，改名加藤祥康。</span><br>
<span>1987年逃日期间，伙同岛田组组长岛田俊正（之后为山口组二代目益田组组长）枪杀四海帮大哥刘伟民以及日本警察，并遭拘捕，在日本服刑。出狱后，1990年，在泰国被捕，遣送回台，被判处无期徒刑，入狱服刑12年，并在狱中组织联正会，两度假释遭驳回，并在狱中持刀砍伤“穿山甲”詹龙栏并导致詹越狱。</span><br>
<span>2003年9月，因狱中表现良好，获准假释，定居高雄市。</span><br>
<span>2005年7月，透过当时台湾文化演艺推展协会会长余天力邀，担任高雄市歌舞艺能服务人员职业工会理事长。</span><br>
<span>2006年6月，因涉及围标多起公共工程，还有介入砂石生意纠纷，被逮捕到案，但未被起诉。</span><br>
</p><p><b>翼宿一: </b><br>
<span>刘焕荣是少数进入刑场不需狱警搀扶之人，走进刑场前他向台北看守所外的记者展现了最让人印象深刻的一幕：高举双手而握拳大喊“中华民国万岁！中华民国万岁！”，并说“我对不起国家！对不起社会！”，最后向记者行举手礼喊到“谢谢各位！”，随后从容走进刑场。据说他进入刑场之后仍旧谈笑风生，因不让死刑犯做饿死鬼，在行刑前狱所供应一顿丰富的“大菜”，刘焕荣对冷的“大菜”已没有兴趣，却倒了两大杯啤酒，每杯啤酒各加了一小杯高粱酒，大口喝下后，向狱警要了一根香烟抽，并向狱方感慨的表示：“我不是英雄，黑道没有英雄，警界才有英雄。健康幼稚园火烧车意外事件中，奋不顾身救人而丧生的林靖娟老师才是真正的英雄”。</span><br>
<span>这人不可思议</span><br>
</p><p><b>zypyong: </b><br>
<span>Natale 发表于 2019-7-6 11:47</span><br>
<span>查了下wiki，十大（加起来当然不止十个）枪击要犯好多都是杀黑老大。</span><br>
<span>摘几个我觉得是狼灭的：</span><br>
<span>看完就这表情</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>真是神了，刘焕荣https://youtu.be/mjQ8WskmGk8</span><br>
<span>我还以为wiki是演义的</span><br>
<span>居然还捐献了器官</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>现实远比小说精彩</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>里面被杀的所谓黑帮大佬其实很多是地方角头，就是一些本地小帮派的头头，天道盟也是类似性质，台湾本土小帮派的联盟。</span><br>
<span>竹联邦和四海帮组织结构严密一些，不过貌似都给TG统战了。</span><br>
</p><p><b>烟花缭乱: </b><br>
<span>刘焕荣事迹把我看愣了</span><br>
</p><p><b>sto_syn: </b><br>
<span>追龙一：香港 雷洛&跛豪</span><br>
<span>追龙二：澳门 龙志强</span><br>
<span>追龙三：台湾 林永福</span><br>
<span>恶势力三部曲</span><br>
</p><p><b>克拉苏: </b><br>
<span>得罪黑白两道还能逍遥四年 我不是针对谁 在座的各位都是垃圾</span><br>
</p><p><b>林登腾: </b><br>
<span>sto_syn 发表于 2019-7-6 15:52</span><br>
<span>追龙一：香港 雷洛&跛豪</span><br>
<span>追龙二：澳门 龙志强</span><br>
<span>追龙三：台湾 林永福</span><br>
<span>那部电影有什么全镇来着？</span><br>
</p><p><b>搞不好是洗衣粉: </b><br>
<span>ualiant 发表于 2019-7-6 08:45</span><br>
<span>这还差不多，我就说都坐一桌谈判这段距离了，掏冲锋枪是有多不想活了</span><br>
<span>m950比乌兹大……</span><br>
</p><p><b>amiya: </b><br>
<span>克拉苏 发表于 2019-7-6 16:36</span><br>
<span>得罪黑白两道还能逍遥四年 我不是针对谁 在座的各位都是垃圾</span><br>
<span>+1</span><br>
<span>大陆这边要么干一票大的跑路藏匿多年，要么有白道保护伞，湾湾的暴力机构这么弱鸡么</span><br>
</p><p><b>azurefury: </b><br>
<span>翼宿一 发表于 2019-7-6 12:31</span><br>
<span>这人不可思议　　一个在错误的时代出生的悲剧人物</span><br>
<span>——此公要是早生一两千年的话，搞不好能上二十四史。</span><br>
</p><p><b>iqbsh38: </b><br>
<span>看着真特么爽 除了一两个倒霉鬼 剩下死的都是黑道 而且专干大哥 狼灭 狼灭...</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>amiya 发表于 2019-7-6 16:53</span><br>
<span>+1</span><br>
<span>大陆这边要么干一票大的跑路藏匿多年，要么有白道保护伞，湾湾的暴力机构这么弱鸡么 ...</span><br>
<span>你猜白宝山和张君跑了几年？8090年代就不要大哥看不起二哥呢，而且3天一换窝反侦察能力不是盖了。</span><br>
</p><p><b>遗尿: </b><br>
<span>S-400 发表于 2019-7-6 11:18</span><br>
<span>简单的说就是湾湾版严打运动</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>一清专案主要目的还是想要灭口江南案那几位，顺道严打黑帮。</span><br>
</p><p><b>y2w80: </b><br>
<span>伊可费斯 发表于 2019-7-6 17:48</span><br>
<span>你猜白宝山和张君跑了几年？8090年代就不要大哥看不起二哥呢，而且3天一换窝反侦察能力不是盖了。 ...</span><br>
<span>大陆地理面积太大，80年代下流窜犯非常难抓，台湾才多大？能让这些人在岛内连续犯案多年，真是弱爆了。</span><br>
</p><p><b>黑暗动漫: </b><br>
<span>y2w80 发表于 2019-7-6 18:13</span><br>
<span>大陆地理面积太大，80年代下流窜犯非常难抓，台湾才多大？能让这些人在岛内连续犯案多年，真是弱爆了。 ...</span><br>
<span>你看看主楼视频，林来福用假身份冒充当年国民党高层的亲属，警察路口盘问见状都不敢细审，就让他几次都无伤通过</span><br>
</p><p><b>RioShiina: </b><br>
<span>谁知道和讯博客为什么一直维护不能看了； 以前看他发的国军抗战战史还是挺有意思的..</span><br>
</p><p><b>redivan: </b><br>
<span>lokibear 发表于 2019-7-6 05:45</span><br>
<span>我也觉得湾湾警察就是利用这人下手去干掉一些自己没法干掉的人...利用完了就送你上路了 ...</span><br>
<span>岂止警察，当年江南案就是蒋经国马仔汪西苓，找竹联帮头头陈启礼找杀手去美国杀掉江南（真名刘宜良，蒋经国前马仔，但可能是台美双面间谍）。陈启礼怕小蒋事后翻脸出卖就把事情录音 并交给了自己的一个兄弟，后者为此在美蹲了十年监狱。这个人，就是今天台湾统促党的头头张安乐。</span><br>
</p><p><b>翼宿一: </b><br>
<span>azurefury 发表于 2019-7-6 17:15</span><br>
<span>　　一个在错误的时代出生的悲剧人物</span><br>
<span>——此公要是早生一两千年的话，搞不好能上二十四史。</span><br>
<span>晚生几十年指不定他还能因为废死活下来哩</span><br>
<span>绝对是奇人了，上不了二十四史，上教科书还是有余的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844633[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
