<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>这是台湾当年做的字?</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>这是台湾当年做的字?</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:28:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>这是台湾当年做的字?[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1832745-1-1.html</link>
      <description>这是台湾当年做的字?&#13;
这是真的吗？海是只是网络上的不真实消息，我从另外在的地方的一位朋友看到的，不是说不相信那位楼主，也是说也许是那位楼主兄弟也是让不真实的消息给哄了
&#13;
因为不论如何看。这都好象日本RPG中的游戏字体。。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>霜花法老: </b><br>
<span>这是台湾当年做的字?</span><br>
<span>这是真的吗？海是只是网络上的不真实消息，我从另外在的地方的一位朋友看到的，不是说不相信那位楼主，也是说也许是那位楼主兄弟也是让不真实的消息给哄了</span><br>
<span>因为不论如何看。这都好象日本RPG中的游戏字体。。。。</span><br>
</p><p><b>Ursa: </b><br>
<span>跟喃字差不多嘛，新南向新南向</span><br>
</p><p><b>1stPaleMaster: </b><br>
<span>寵和廳有啥区别？？？</span><br>
</p><p><b>guyfawkes: </b><br>
<span>赶紧改，用汉字实在是委屈湾湾了</span><br>
</p><p><b>盐盐盐盐盐: </b><br>
<span>有点像韩文？用一个部件代表一个音，一个字拆成若干个音表现为若干个部件组合</span><br>
</p><p><b>Okumur: </b><br>
<span> 本帖最后由 Okumur 于 2019-5-19 21:25 编辑 </span><br>
<span>发音是闽南语，带上了捞比大陆古代井盖省的印记，通共了。语言系属属于汉语族，切割不彻底。属于大陆方言，矮化了。建议自创皇民语音韵or马来语音韵凸显台湾主体地位。比如小英自创的客家语新词汇「阿里加多」、「斯里麻生」就挺好的，建议向这个方向发展，用新文字表下音</span><br>
</p><p><b>旅人救世剑: </b><br>
<span>怎么写啊？！</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>shen052033: </b><br>
<span>有点韩文的意思</span><br>
</p><p><b>尼克芭菲: </b><br>
<span>自己不去看看他湾爹的日本片假名有多复杂，还有棒子那看着和婴幼儿画的鬼画符一样的字，宁愿放弃汉字去搞这种画符。。。</span><br>
</p><p><b>BloodVoodoo: </b><br>
<span>从前整个亚洲大部分都中文吧，弯弯这是要抛弃祖宗</span><br>
</p><p><b>Digi1980s: </b><br>
<span>1stPaleMaster 发表于 2019-5-19 21:07</span><br>
<span>寵和廳有啥区别？？？</span><br>
<span>应该是错了，这种字的右半部是韵母，所以“寵”的右半部和上面的“衝”是一样的</span><br>
<span>所以匪夷所思的是，为什么“寵”和“衝”的声母竟然不同</span><br>
</p><p><b>桥本有菜: </b><br>
<span>怎么感觉像是以前玩的盗版游戏的乱码</span><br>
<span>—— 來自 HUAWEI EML-AL00, Android 9上的 S1Next-鵝版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>fescn3: </b><br>
<span>韩文系统吧，什么不好学学傻逼棒子。。。。</span><br>
</p><p><b>表里比兴: </b><br>
<span>台湾真的有一群人，故意不用中文用了一套字母文。</span><br>
<span>然后每次他们要发声明，就用那个字母文，群众纷纷表示什么鬼话看不懂。然后他们在放一个中文版。</span><br>
<span>现在基本上一个鬼文版+一个中文版。</span><br>
</p><p><b>有口皆悲: </b><br>
<span>国产异世界rpg现成字体</span><br>
</p><p><b>g-tekketsu: </b><br>
<span>东亚语言离不开汉字的</span><br>
</p><p><b>Digi1980s: </b><br>
<span>http://www.taioanji.com</span><br>
<span>但看起来只是个人闭门造车的玩具，1998年后也没更新过的样子</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>表里比兴 发表于 2019-5-19 21:32</span><br>
<span>台湾真的有一群人，故意不用中文用了一套字母文。</span><br>
<span>然后每次他们要发声明，就用那个字母文，群众纷纷表示什 ...</span><br>
<span>闽南语教会罗马字早就有了，以前厦门也有很多人会用</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>第三章 厦门的教会罗马字 （节选自《厦门话文》） ◎李熙泰／许长安 第一节 基督教的闽南白话字 一、闽南白话字的历史 （一）闽南白话字的产生 1842年，**战争失败以后，我国海禁大开，西方基督教传教士纷纷来华传教。他们为了把基督教普及到大多数人民中间去，就把圣经翻译成各地的方言。1843年还在香港集会决议：“将圣经译成中国文字，比之前出版的更加注意普及，以求广布。”起初，他们是用汉字解释，最早的是1847年上海出版的《圣经》。但是用汉字翻译遇到困难，于是改用罗马字拼音。据贾立言和冯雪冰的《汉文对经译本小说》说：“第一，为了有些方言有音无字，不能写出，翻译极其困难，甚至绝不可能；第二，就使有字可以写出，因为人民识字的能力低薄，不如用罗马字拼音，数星期之内即可学会。”这种用罗马字拼音的方言文字，就是“方言教会罗马字”。最早流行的是厦门话教会罗马字，又叫“闽南白话字”或“话音字”。 那么，闽南白话字是怎样产生的呢？现在先把我们看到的有关资料摘录如下： 美国归正教牧师腓力普·威尔逊·毕在1901年所著的《关于厦门——一个中国首次开埠港口的历史与事实 》写道： 在中国、厦门所有60年传教工作中，也许最引人注目的是大约60年前厦门罗马话的创立。”“1850年这里就有学校教这种语言，但我们从一封信获悉了这个日子当在更早，即它的源头可以追溯到选择17个罗马字母组成字母表的结构。” “这种新的中文文字体系的主要创办人也许要以打马字牧师最有资格。可是他受到了三个教会，即他在的美国归正教会、大英长老教会与自由教的同事们的热情帮助。大英长老会的养雅各，与美国归正教会的罗帝显示了他们的热情。1850年在厦门的一个教会学校用黑板教。打马字也教一个班。每星期四晚上课。……首先印刷到书上的是翻译《创世纪》的一部分——特别是约瑟的历史——译者是养雅各。” “1850年11月17日打马字的一封信中涉及了这个动机。他写道：‘有个问题,即到底有什么途径能使这个民族变成阅读的民族。特别是通过它，信徒们能领悟上帝的话，并且可以自己聪明地阅读它。这个问题在这里的传教士们的脑海里有重要的地位。……我们中的一些人正在实验依靠罗马字母系统，《圣经》与其他宗教书到底是否可能传给信徒们，或传给那些虽不会阅读，但对基督教有兴趣的人去自己阅读《圣经》。’” “养雅各是第一个翻译并用罗马字拼《圣经》的一部分，即《创世纪》中约瑟的历史记载。” “美国长老教会约翰·卢在斗美路头（注：“斗美”是厦门岛上的一个地名；“路头”，即“码头”，闽南语)租来的房屋开始工作（在汇丰银行附近）并对一本罗马化会话字典作了相当大的工作。它构成了杜嘉德那本杰出的字典的根据。” “罗帝牧师编纂了第一部英-中厦门本地话指南。1855年在广州印刷。” “首先第一流的是无双的著作，即前面已经提及的杜嘉德博士的字典。”“对外国人与本地人来说打马字牧师的罗马化汉语字典独具一格。” “自由教的工作在1844年约翰·施敦力牧师与夫人的到达开始（1844-1878）。”“约翰·施敦力牧师来厦以前在新加坡住七年学习厦门本地话。他的兄弟亚力山大也是这样。所以他们一到达寮仔后（厦门古地名）就能开始传教。”“杨为霖牧师在爪哇出世，他同样在新加坡住七年学习厦门话。据说他讲话与本地人一样。十三首对圣歌的原版《神颂》（现今增订的三个教会的圣歌集有这些圣歌，但安排不同而已）就是他首先翻译的。” 另据打马字《厦门音字典》（1894年）序说：“打马字先生在准备写这本书时，曾详细研究过别人所做的字典，……帮助最大的是杜先生所做的《厦门白话字典》。” 又据Y·G·《南洋华侨中最流行的厦门话拉丁化》说：“偶然看到华侨鲁白野著的《马来散记》。书中有不少关于华侨历史的资料，其中一段谈到马来华侨中最早流行厦门话拉丁化的情况。”“他们又创造了第一个厦门话拉丁化的方案，把《三国》、《水浒》用拉丁化的厦门话翻译出来。……传教士到华传教，就是使用这方案学习厦门话的。”“作者在书中说到美国传教士马礼逊在1815年在马六甲开办英华学院的历史。……他拟订了最早的汉语罗马字新教方案，……英华学院无疑是最早酝酿方言罗马字的所在。厦门话的‘第一个’方案也可能是发源于英华学院的。” 根据以上这些资料，我们可以把闽南白话字的产生历史作如下归纳： 闽南白话字在厦门正式推行是在1850年，但它的源头可以追溯到1815年马礼逊在马六甲开办的英华学院所拟定的汉语罗马字方案，“厦门话的‘第一个’方案可能是发源于英华学院的。”后来外国传教士来厦门传教，“就是使用这方案学习厦门话的。”很显然，自由牧师约翰·施敦力兄弟和杨为霖在新加坡七年学习厦门话，使用的就是这方案。1844-1848年，约翰·卢还在厦门编了一本《罗马化会话字典》（按即《厦门词汇》），显然也是为了帮助传教士学习厦门话。可见这种厦门话罗马字起初是为了外国人学习厦门话而设计的。 后来，传教士们为了让信徒们自己阅读《圣经》，就把原来为外国传士学习厦门话而设计的厦门话罗马字用来翻译《圣经》。第一个用厦门话罗马字翻译《圣经》的是养雅各，他“用罗马字拼写《圣经》的一部分，即《创世纪》中约瑟的历史记载。”而第一个拿这种罗马字对教徒进行教学的是打马字，1850年他和养雅各、罗帝一起在厦门的一个教会学校教学罗马字，使用的书就是养雅各翻译的《圣经》。 在闽南白话字推行初期，罗帝编纂了一部《英-中厦门本地话指南》（按即《厦门话课本》），1855年在广州出版。之后，杜嘉德根据约翰·卢的《罗马化会话字典》（《厦门词汇》）编纂了一部《厦门本地话或口语字典》（按即《厦门白话字典》，1873年）。后来打马字又参考杜嘉德的字典编纂了一部《厦门音字典》（1894年）。这些对于闽南白话字的形成和发展起了很大的作用。至于甘为霖的《厦门音新字典》（1913年）那是后来的事了。 （二）闽南白话字的传播 闽南白话字产生以后，在教会里迅速传播，影响很大 。它从厦门传播到闽南各地，从福建传播到台湾，从中国传播到东南亚。从1850年到民国初年，盛极一时，获得预想不到的效果。 1910年腓力普·威尔逊·毕的《关于厦门——一个中国首次开埠港口的历史与事实》写道：“星期天，我们所有的小学、教堂与礼拜堂都教它。在家里，则天天教它。精确地估计厦门罗马字读者的数量是困难的。也许比较有把握地估计大约在五六千人之间。但数量在这个问题上同与我们的工作相联系的其他事情一样，不是仅仅算成功的总数。我们可以正确地设想光明与学问已经带到这个地区的千家万户。要不是有了它，他们将在黑暗中摸索很久。它不仅使年老的男女与小孩的读者变成可能，而且在这半个世纪里，比那些古老方法已经完成的漫长岁月更能启发这个民族的高尚精神，至少在那些很早就有这一向往的民族的阶级中可以这样说。” 1918年，《新青年》五卷二期发表朱我农从日本的来信说：“1900年我与厦门雷文铨君同居苏格兰之爱丁保，看见他的家信，凡从厦门来的，都是一种非希腊、非拉丁、非英、非德的文字，我一点都看不懂。雷君告诉我，这是厦门话用罗马字拼出来的，并说这种文字的如何利便，如何易学。”雷文铨是厦门人，当时留学英国，专攻土木工程，回国后曾主持厦门市改建工作。 曾在台湾传教60年的巴克礼1929年在一个报告里写道：“大约在五年前一个教区调查告诉我们，在一个有九千在洗会友的教堂中，我们有1280个方块字读者和7400个罗马字读者。到现在这数目可能极度地增加，因为一切安息日学校中都已教小孩子用罗马字来读书。这也就是说：在我们这个教堂里大约有8000人能够或多或少的把整本《圣经》，由《创世纪》到《玛拉基书》，由《马太福音》到《启示录》，顺顺利利的读完，同时他们也读赞美诗，旧的和新的，我们差不多有靠近100种的书，大部分是用宗教小册子的方式印的，可是它们之中也有关于更普通题目的大部头的书，我们还有教会的报纸，是中国话最老的定期刊物的一种。” 从上面这三段记载，可以看到当时教会推行闽南白话字的盛况。不仅如此，1917年，闽南各基督教会还发起一个运动，要求当时教会中的每一个教徒都能读白话字圣经。 本世纪20世年代以后，由于国语运动的兴起和注音字母的推行，教会不再宣传白话字，但是白话字的影响在教会里却不断扩大，许多教徒继续学习和使用白话字，用白话字读圣经，用白话字写信。 据黄典诚1953年写的《从闽南“白话字”看出拼音文字的优点》一文介绍：“闽南圣教书局经理庄乃昌先生的母亲是老有经验的白话字教师。据她说，一个完全不识字的人，每天只需两小时，不要一个月，她就可以教他会拼与会看；不要两个月，《圣经》会看，书信也会如口写出了。……笔者在厦门亲眼看到许多老太太，每星期天都挟着厚厚一本白话《圣经》到礼拜堂去做礼拜。他们不但会看，而且会写，会写信给远地的儿孙和亲友。”“有个热心文字改革的老同志林安国先生告诉我，他13岁学了白话字，他的历史、地理、数学、生理、卫生的常识，都是从白话字得来的。……他说他的故乡漳浦县有个乡村，十家里面有七八家是侨眷。侨眷们为着便利和自己的丈夫或儿子通信，他们虽不是教会里人，但也学会了白话字，从此母子夫妇之间便能时时无所不谈，快同见面了。” 根据1955年黄典诚先生的统计，当时闽南白话字的传播地区和人数如下： 福建（闽南等地） 34000人 广东（潮汕等地） 1000人 台湾 32000人 其他省市 8000人 越南 2000人 缅甸 1500人 泰国 7000人 菲律宾 7000人 马来亚 10000人 印尼 10000人 其他国家和地区 3000人 合计 115500人 “直到20世纪50年代初期，国内外能使用‘闽南白话字’的人，还有10万人左右。”周恩来总理在1958年作的《当前文字改革的任务》的报告中说：“据说至今厦门一带还有很多人懂得这个方案，许多侨眷还用这套拉丁字母跟海外的亲属通信。” 后来，随着教育的普及和扫盲工作的开展，随着普通话的推广和汉语拼音方案的推行，闽南白话字的传播范围逐渐缩小，但是直到现在，还有不少人在学习和使用。 据许长安、李青梅1987年写的《还在民间使用的闽南白话字》说：“1987年10月，我们前往福建厦门、泉州、惠安、崇武等地调查闽南白话字。在调查中，我们亲眼看到了，这种已有130多年历史的汉语方言拼音文字——教会罗马，至今还在闽南民间使用。”“在厦门的一个礼拜堂，我们看到了一些教徒捧着白话字《圣经》在做礼拜。在惠安，一位80岁的妇女信徒用流利的白话字写了她学习的经过，并拿出她妹妹当年用白话字写的信让我们看，她说她俩几十年来都是用这种白话字通信的。在崇武礼拜堂，平时有500多人做礼拜，其中有30多人使用白话字印的《圣经》。调查中一位70多岁的老大娘很流畅地为我们朗读了一篇白话字《圣经》。现在闽南各地都有礼拜堂，每个礼拜堂都有一些教徒使用白话字《圣经》，其中惠安县使用者最多，这个县共有12个礼拜堂，几乎全都使用白话字。农村40多岁的人普遍教会，因为有一些义务教员教授白话字。” 另据我们所知，台湾在50年代以后，加强推行国语和注音字母，限制闽南白话字的推广，但是闽南白话字一直在教会传播。港澳和国外也一直在教会中使用。</span><br>
</p><p><b>kuleisite1992: </b><br>
<span>日语和韩语摆脱汉子的手段很简单，发英语。既然无法避免汉字的尴尬，就彻底全部改用英语，然后套壳罢了。最起码韩国不少人觉得说汉语词汇属于幼稚，成年人应该用所谓的正式韩语。啥呢？就是英文词汇套壳，反正都是表音文字么。脱亚入欧，脱压入欧.jpg</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>学谁不好，非要学棒子</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span> 本帖最后由 苑生百花 于 2019-5-19 22:12 编辑 </span><br>
<span>闽南语白话字举例</span><br>
</p><p><b>konev: </b><br>
<span>这太冷门了…………什么古物啊</span><br>
</p><p><b>rubicon: </b><br>
<span>这是真的吗？海</span><br>
</p><p><b>eternum: </b><br>
<span>直接讲太君话不就行了搞那么麻烦干嘛</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>Okumur 发表于 2019-5-19 21:15</span><br>
<span>发音是闽南语，带上了捞比大陆古代井盖省的印记，通共了。语言系属属于汉语族，切割不彻底。属于大陆方言， ...</span><br>
<span>我说过日语，阿里加多这词这么总让我联想到日语的谢谢？</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>BloodVoodoo 发表于 2019-5-19 21:26</span><br>
<span>从前整个亚洲大部分都中文吧，弯弯这是要抛弃祖宗</span><br>
<span>。。。。。。。这就有点YY了，兄弟。</span><br>
<span>别的不说，。南亚地区就不这么用中文。</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>尼克芭菲 发表于 2019-5-19 21:20</span><br>
<span>自己不去看看他湾爹的日本片假名有多复杂，还有棒子那看着和婴幼儿画的鬼画符一样的字，宁愿放弃汉 ...</span><br>
<span>说实在，这字好象日本RPG的字体。。。</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>有口皆悲 发表于 2019-5-19 21:34</span><br>
<span>国产异世界rpg现成字体</span><br>
<span>也好象《猎人》中的字。。。。</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>鲁迅提到过拼音文字的问题在各地方言的区别</span><br>
<span>他的意见是结合北方方言定下一套标准，本质等于全国人民学说某种方言</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>eternum 发表于 2019-5-19 22:10</span><br>
<span>直接讲太君话不就行了搞那么麻烦干嘛</span><br>
<span>他们的目的是要毒立，想毒立学日语，以后会好麻烦吧。站在他们的角度。</span><br>
</p><p><b>babybruin: </b><br>
<span>Digi1980s 发表于 2019-05-19 21:28:49</span><br>
<span>应该是错了，这种字的右半部是韵母，所以“寵”的右半部和上面的“衝”是一样的</span><br>
<span>所以匪夷所思的是，为什 ...这是按闽南语发音做的字母文字（看下面的罗马字发音）</span><br>
<span>宠和冲在闽南语里韵母不同</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>babybruin: </b><br>
<span>babybruin 发表于 2019-05-20 09:26:38</span><br>
<span>这是按闽南语发音做的字母文字（看下面的罗马字发音）</span><br>
<span>宠和冲在闽南语里韵母不同</span><br>
<span> ...声母不同</span><br>
<span>一个是ch 一个是t</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>九四: </b><br>
<span>B厉B厉！</span><br>
</p><p><b>Fam: </b><br>
<span> 九四 发表于 2019-5-20 09:29 B厉B厉！   附件： </span><br>
<span>不行了，看到这个神的笑出声…</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>ambivalence: </b><br>
<span>这个字体还挺带感的，像是科幻电影里的外星人文字</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1832745[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
