<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>看了艾伦图宁传，太可惜了死的太早了</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>看了艾伦图宁传，太可惜了死的太早了</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:14:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>看了艾伦图宁传，太可惜了死的太早了[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844599-1-1.html</link>
      <description>看了艾伦图宁传，太可惜了死的太早了&#13;
看的是电影模仿游戏。。。
&#13;
感觉他对现代社会的贡献比爱因斯坦特斯拉更实用，如果他不死这么早，人工智能应该发展更快20年</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>夏洛克XX: </b><br>
<span>看了艾伦图宁传，太可惜了死的太早了</span><br>
<span>看的是电影模仿游戏。。。</span><br>
<span>感觉他对现代社会的贡献比爱因斯坦特斯拉更实用，如果他不死这么早，人工智能应该发展更快20年</span><br>
</p><p><b>米兰球迷: </b><br>
<span>特斯拉什么鬼</span><br>
</p><p><b>cfdxiaobai: </b><br>
<span>人工智能发展离不开基础材料的发展，他就算多活二十年在当时也无能为力</span><br>
</p><p><b>米缸: </b><br>
<span>图宁什么鬼？日常nl不分。</span><br>
</p><p><b>真田源次郎信繁: </b><br>
<span>没有爱因斯坦，晶体管大概都要晚几十年，泥潭人不懂物理就别瞎几把说了</span><br>
</p><p><b>行星减速器MK2: </b><br>
<span>是图灵吧，nl不分看来是阿拉上海宁</span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span>可惜是个基佬</span><br>
</p><p><b>厄斯沃穆: </b><br>
<span>yuuu 发表于 2019-7-6 00:56</span><br>
<span>可惜是个基佬</span><br>
<span>就是因为你这种货色导致人家英年早逝</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>アーシェス: </b><br>
<span>冯诺伊曼死得早才可惜</span><br>
<span>图灵传看了总感觉有点憋屈，家里一开始是中产，后来为了维持中产的生活好像有点勉强，小时候好像是对生物和化学有点研究的，学位论文被发现撞车了，证明是独立工作才给了学位，成名作在注释里，又和早一些的丘奇本质撞车。</span><br>
<span>二战情报工作阶段，波兰还是哪个小国对德军的破译和早期方法与机器研发为英国人铺路，很悲壮很抢戏，图灵的同僚里有着更闪耀的人。</span><br>
<span>图灵担心英国会战败，把近乎自己家当的黄金埋在桥下，战后找不到了。</span><br>
<span>计算机开始发展，自己计算机之父的光环也没啥用，项目那是别人的团队做得又好又快，自己主持的计算机项目有点不顺利。</span><br>
<span>后面又去研究细胞了</span><br>
<span>街上看见个小白脸就把他引诱回家干了。暴露后舆论绯然，小白脸父母表示你怎么能给人家教授添麻烦。</span><br>
<span>然后就吃苹果死了。</span><br>
</p><p><b>pepase: </b><br>
<span>特斯拉还行，不如改成马一龙</span><br>
</p><p><b>xyzzy: </b><br>
<span>图灵是祖师之一，很重要，但也不是没他就不行，有电影主要是因为后期太倒霉（自杀是自己想不开），再加上现在流行LGBT。</span><br>
<span>但是，念头通达符合主流价值观的聪明科学家比比皆是，不缺他一个，举一串例子，万尼亚布什（横跨政商学三界）、克劳德香农（布什的研究生，逃离学术界去玩游戏）、爱德华索普（香农的同事，逃离学术界去赌博），虽然一蟹不如一蟹，但也不是中国人观念里的臭老九。</span><br>
</p><p><b>myuanb: </b><br>
<span>他移民去美国会好点吧。......不过就算这样人工智能也和现在区别不大。。。。。。。。。而且他真的比爱因斯坦贡献大？？？？？</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>事实是没有特斯拉地球照样转，没有爱因斯坦地球也照样转，但是转的轨道会和计算的偏差更大。</span><br>
</p><p><b>fsz1987: </b><br>
<span>吃了仨包子吃饱了, 所以第二个包子没最后一个填肚子</span><br>
</p><p><b>sealsniper: </b><br>
<span>这个人是很牛，单说能让“人工智能应该发展更快20年”，你到底有多看不起人工智能</span><br>
</p><p><b>TuzDoDez: </b><br>
<span>图灵再厉害，也和肖克利是同时代的人，更不要说八叛逆和基尔比了。即使图灵的天才能把人工智能后来所需的各种理论都搞定，集成电路的制造工艺依旧需要几十年去堆起来。</span><br>
</p><p><b>Gal3ahad: </b><br>
<span>行星减速器MK2 发表于 2019-07-06 00:32:40</span><br>
<span>是图灵吧，nl不分看来是阿拉上海宁nl不分不是重庆人吗</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>yigua: </b><br>
<span>事实证明促使当前深入学习大发展的是英伟达的显卡</span><br>
</p><p><b>StrangerJ: </b><br>
<span>行星减速器MK2 发表于 2019-7-6 00:32</span><br>
<span>是图灵吧，nl不分看来是阿拉上海宁</span><br>
<span>看来不是上海人</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>yuan1992: </b><br>
<span>yuuu 发表于 2019-7-6 00:56</span><br>
<span>可惜是个基佬</span><br>
<span>知道图灵是怎么死的还能说出这种话的非蠢即坏</span><br>
</p><p><b>長門改: </b><br>
<span>可惜是个基佬。</span><br>
</p><p><b>orecheng: </b><br>
<span>你想多了，应该是没有核弹黄，人工智障要慢20年才对。</span><br>
</p><p><b>featherwit: </b><br>
<span>图灵的主要贡献不是可计算和可判断方面的么</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>图宁还行</span><br>
<span>把爱因斯坦和特斯拉放一起，这可不太行</span><br>
</p><p><b>cym887: </b><br>
<span>危险的实验—Alan Turing 的故事 </span><br>
<span>陈真 1999. 11. 25. </span><br>
<span>「毒液浸透苹果，让沉睡般的死亡也随之穿透。」（Dip the apple in the brew. Let the sleeping death seep through.） </span><br>
<span>这是「白雪公主和七个小矮人」中巫婆吟唱的歌；1939年，Alan Turing 结束他在普林斯敦没有完成的博士论文回到剑桥，急切地赶到地方电影院看这出戏。据说他对这首「巫婆之歌」印象深刻，经常学唱。传记作者以其信函遗物等，指出他早藏死志。不管是否如此，15年后，Turing 总算自己演了这一幕—在他每天睡前习惯要吃的苹果上沾了氰化物，结束短暂的一生（1912-1954）。 </span><br>
<span>这只不过是发生在四十多年前的往事，书上各种景物描绘，对照我所隶属的眼前这个剑桥国王学院（King's College），可说毫无两样。往事历历，栩栩如生，听起来却像个童话故事；不需动用任何形容词，都能感受此事哀伤。 </span><br>
<span>Turing 是数理逻辑学者，后人尊称他是「计算机之父」。但我相信，以其个性，大概不会喜欢这样一个称号。他同时也是最早提出「人工智能」（Artificial Intelligence）概念的人。在他极其短暂、但却和英国社会格格不入的一生中，最风光的一件事，大概就是他系统性地解开希特勒阵营所发出的一连串关键密码；许多人把盟军打胜仗的功劳，归给他神乎其技的解碼功力。 </span><br>
<span>正确来说，Turing 并不是死于「毒苹果」，而是死于「巫婆的诅咒」。1952 年，他工作完回家，发现家里失窃，于是报警处理。这样一个简单的动作，不料却投下死亡阴影。精明的警方赶至现场，立刻察觉他和另一位男士同住一房。于是，小偷没抓到，他却被警方逮捕了，罪名是「下流猥亵」（gross indecency）。 </span><br>
<span>许多人相信，以他解开希特勒密码的种种战时功勋及剑桥教授身份，要摆脱这样一个羞辱，其实轻而易举，可是他却不是那种会玩这类手腕的人。经过一番司法折磨与羞辱，他被判了刑；更令他难堪的是，他被强制移送精神科接受荷尔蒙「治疗」，以「调整」他对同性不该有的爱。 </span><br>
<span>Turing 自小个性「古怪」，不修边幅，从小就是班上最容易弄脏身体的人，全身上下经常到处沾满墨汁；加上口吃，以及过度偏重兴趣的不平衡学业表现，使他一直无法在强调「优雅」以及「均衡出色」的私立学校中，和那些往往是权贵子弟的同学们发展出良好的人际关系。更糟的是，他似乎也不打算改变自己来适应团体。 </span><br>
<span>Turing 的母亲一贯视他如小孩，彷佛永远长不大，经常劝他要顾「形象」，叫他每天要整理头发、修指甲、刮胡子，要有个学者的样子。他的同事和朋友形容他「难以理解」、「不和体制妥协」，形容他深陷知识的探索却似乎无一事当真，是个「谜」一样的人物。剑桥国王学院「当局」也尽量「容忍」他在学院内种种不顾教授体面的「幼稚」行径。 </span><br>
<span>传记作者说，在世人普遍误解他的当时，或许还有那么一把能藉以理解他的「钥匙」存在，但是，作者感叹，往事已矣，经过了这么多年，这把能理解他的「钥匙」如今似乎已不可寻。 </span><br>
<span>Turing 虽「怪」，据说有忧郁倾向，言谈之间经常谈到有关死亡的议题，但他平时其实相当开朗，**官司的耻辱，却给了他重重一击。长期的贺尔蒙药物强制「治疗」，更使他长跑健将的体格出现许多异样，比如他形容自己「竟然长出了乳房」。 </span><br>
<span>种种身心打击，使他比往日更加埋首研究，彷佛要以工作来埋葬自己，每天花十几个小时在研究工作上。可是，研究工作并不怎么顺利，学术上并没有做出什么成绩，周围一些同事，形容他是「一团黑色笑话」。 </span><br>
<span>1954 年 6 月 7号，他和往常一样，睡前吃了一颗苹果，自此长眠。此一自杀事件，查无他杀嫌疑，于是很快就结了案。Turing 有关于「心灵」的思想，被他的老师罗素推崇为「具有深沉的哲学意涵」，却在他自杀死后二、三十年才逐渐为学术界所重视。在当时，他的死，虽然在熟人间引起一阵八卦议论，但很快就被遗忘，世人也不再对这一团「黑色笑话」感兴趣。 </span><br>
<span>只是，让朋友和家人纳闷的是，他为什么要在「这个时候」自杀呢？灾难已逐渐远离，令人难堪的「心理治疗」和「贺尔蒙治疗」也早已结束一年，为何此时才自杀？而且，他面对灾难挫折时所表现出来的气度和勇气，显然不像是个会自杀的人。 </span><br>
<span>没有任何征兆，没有任何遗言，Turing 就这样走了。他固执的妈妈于是举了许多例子，说他从小喜欢做各种「危险的实验」，经常酿祸，坚信这不是自杀，坚信这只是一场「实验意外」。不过，很显然Turing 是故意让这个「意外」发生。就像睡觉一样，Turing躺在床上，没有留下词组只字，安静地离开了这个世界。 </span><br>
<span>遗体迅速火化，只有母亲、兄弟和一两位朋友到场送别，没有任何纪念仪式。世人对他的记忆，就和骨灰一样，迅速随风而散。一直到最近几年，英国社会似乎才突然「良心发现」曾经亏待了这样一个真诚木讷的老实人。或者，更正确地说，英国社会似乎突然发现原来 Turing 的学术成就还真的蛮重要的，所以开始「纪念」起他来了。 </span><br>
<span>我知道英国民间有一群人正打算向社会大众募款，择地建造铜像；国王学院也一直到去年（1998），才突然「心血来潮」，在以他命名的计算机室（Turing Room）楼梯口，挂上了他的肖像。 </span><br>
<span>不管迟来的正义是不是正义，历史似乎总是演着同样的戏码；人们总是无心或无能理解那些和绝大多数人不一样的「少数心灵」或「弱势者」，更不用说去善待他们了。唯有等到人去楼空，经过一段漫长岁月后，似乎才又在历史灰烬里头寻找死者生前孤独的身影。 </span><br>
<span>Turing 是个自我道德感很强的人，真诚不做作，面对真实天性。即使社会道德不容，法律制裁当前，他依然不讳言自己是个**者。唯一的例外是他不愿对母亲明讲。年事已高的母亲，也许终究无法明白究竟发生了什么事。在她眼里，Turing只不过是个「无药可救、整天空思梦想的小孩子」（a hopelessly head-in-the-clouds child）。她一直认为，这小孩一定又是在玩什么「危险的实验」，因此才酿成意外。 </span><br>
<span>Turing 经常写信给母亲，抱怨生活或工作上的各种挫折，比如抱怨他在剑桥所开的第一堂课，名称与维根斯坦开的课一样，都叫做「数学的基础」；学期一开始没多久，学生竟然全部退选，无一人感兴趣。他与母亲无话不谈，包括谈他最喜欢的玩偶泰迪熊。在一封家书中，他透露自己长期过着「孤独隐士」般的生活。 </span><br>
<span>我努力想抛开所谓「天才」的「故事感」，想把它还原成每个人生命深处或多或少都会有的那一份难以言喻的美丽与哀愁。我一直相信，唯有这样的看待方式，才是Turing 所渴望的；或许也唯有如此，才能寻回传记作者所说的那一把能藉以通向他心灵世界的「失落的钥匙」。 </span><br>
<span>罗曼罗兰有句话这么说：「只要有一双真诚的眼睛陪我们哭泣，我们就没有白白为生命受苦。」Turing 幽魂有知，我希望他不要再感孤单，因为我们彷佛已能理解他的真情，不只是他的，还有众人的。</span><br>
</p><p><b>wickedthumb: </b><br>
<span>唐突预测的毛病需要改</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>cym887 发表于 2019-7-6 10:47</span><br>
<span>最近怎么连着看了好几次这位陈真的文</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844599[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
