<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>永别了，谢谢 --第一次车臣战争中被包围歼灭的俄军留言</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>永别了，谢谢 --第一次车臣战争中被包围歼灭的俄军留言</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:40:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>永别了，谢谢 --第一次车臣战争中被包围歼灭的俄军留言[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1830801-1-1.html</link>
      <description>永别了，谢谢 --第一次车臣战争中被包围歼灭的俄军留言&#13;
https://www.bilibili.com/video/av36074336?from=search&amp;seid=17317033820847483042
&#13;
第一次车臣战争其实并不久远， 俄罗斯联邦政府犯下了诸多错误导致了一系列惨痛的失败，最后只能以虚伪的和谈收场。直到普京上台以后......
&#13;
1. 俄军撤出车臣时留下了大量的武器装备足够武装10万以上的部队，光飞机就有200多架，轻重武器无数。
&#13;
2. 俄罗斯国防部长轻敌情绪见于言表：解决杜达耶夫非常简单，只要两个直升机旅空降格罗兹尼就可以了。
&#13;
3. 联邦军队的地面部队配置凌乱，很多装甲车组甚至都是第一次合作，从来没有一起合练过。
&#13;
4. 联邦士兵面对车臣祭出的妇女儿童老人的人肉盾牌犹豫不前，甚至主动后退，导致被对方反杀或者武器装备被破坏或缴获。
&#13;
5. 车臣匪军主动伏击俄罗斯联邦军队补给线，摧毁了巨量补给物资，屠杀所有技术类俄军士兵，造成俄军补给断绝，伤员无法后送。
&#13;
6. 叶利钦在战时面临选举，匆匆就参加和谈，以致前线非常被动。这就有了后来普京非常强调的一点：我们被骗了！
&#13;
7. 联邦军队很容易就孤军深入然后被包围歼灭，这种情况反复发生，甚至在第二次车臣战争里仍然发生。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>常一真: </b><br>
<span> 本帖最后由 常一真 于 2019-5-12 21:55 编辑 </span><br>
<span>bismark 发表于 2019-5-12 19:21</span><br>
<span>俄罗斯休克疗法失败的原因很多，IMF和西方国家没有进行援助和抒债绝对是重点之一</span><br>
<span>在1992年的好几个月，因为 ...</span><br>
<span>既然要贴Jeffrey Sachs的文章，他认为休克疗法失败有三大原因，①缺乏大规模财政援助打击恶性通胀②缺乏强力货币政策快速结束通胀③未能建立安全的社会保障体系，后面几点他的看法你怎么不贴出来？</span><br>
<span>前面有人欺负外野没人懂俄语，现在是打算欺负没人懂英语吗？</span><br>
<span>大型自然资源企业应该保持国有化</span><br>
<span>I believed that the large natural resource companies should remain in state hands.This was to ensure that the Russian Government got the revenues from the production of metals, hydrocarbons, and other valuable commodities.This was not done.The natural resource sector was corruptly privatized, giving rise to the new oligarchy.</span><br>
<span>My area of responsibility for advising was macroeconomics, not privatization.I had no responsibility for the corrupt privatization, though I was often blamed wrongly for it.I actually opposed it strenuously, but was no longer even an advisor to the Russian Government when it occurred (especially 1994-1996).</span><br>
<span>“世界上最差的央行行长”</span><br>
<span>I somewhat famously referred to Mr. Gerashchenko as “the world’s worst Central Bank governor” at the time.What he accomplished was to fuel a high inflation, and to bring Russia to the brink of outright hyperinflation.As usual, the reformers in power received most of the blame for this wrong-headed policy, since Gaidar was the visible leader of the reform.The critics claimed that the high inflation resulted from the fact that we had unleashed uncontrollable monopoly power on society. In fact, it resulted from the failings of monetary policy.</span><br>
<span>臭名昭着的“贷款换股”交易</span><br>
<span>During my final trip to Moscow in early 1995, the infamous “loans-for-shares” deal was just getting underway.This deal involved a massive and corrupt transfer of natural resource enterprises to the Government’s cronies, disguised as a collateralized loan to the Russian Government by Russian banks.The arrangements were blatantly corrupt from the start.I spent my final visit in Moscow visiting Western officials to warn them about what was happening.I felt that my antennae were pretty sound at that point, and that my perspective would be helpful to head off a disaster.I was stunned by the obtuseness of the response, from the IMF, an OECD visiting mission, and later from very senior U.S. officials, including Larry Summers.</span><br>
<span>http://jeffsachs.org/2012/03/what-i-did-in-russia/</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span>bismark 发表于 2019-5-12 19:21</span><br>
<span>俄罗斯休克疗法失败的原因很多，IMF和西方国家没有进行援助和抒债绝对是重点之一</span><br>
<span>在1992年的好几个月，因为 ...</span><br>
<span>还有Jeffrey D. Sachs压根不是什么主导者</span><br>
<span>My brief role in Russia has often been enlarged in the media to mythic, indeed horrific, proportions, and to this day I am sometimes blamed for every ill that befell Russia. Compared with that, a more accurate rendering of my actual role is found in Yegor Gaidar’s memoir, Days of Defeat and Victory, in which my name does not appear once, not even in a footnote!I believe that my role was bigger than nothing, but hardly of the magnitude or scale for which I am often castigated.My main role came at the start: the idea of how to shift from Soviet-style central planning to a market economy, guided by the successful case next door in Poland.It was indeed Poland’s success that led to my brief engagement in Russia.As an actual adviser, however, during two tumultuous years, 1992 and 1993, I had a front-row seat to an extraordinary revolution, but I had very little influence if any.My specific ideas on macroeconomic stabilization were adopted neither by the West nor by Russia. Much time was lost.Much that could have been accomplished quickly in stabilization, social support, and the start of a new Russian economy was sadly postponed for many years. I had even less to do with privatization.I regard the creation of the “oligarch” class in Russia to have been a historic and costly mistake and I opposed it from the start.</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>车臣不光是毛子老兵，而且是毛子信号旗老兵，最多时候信号旗里一半人都是外高加索和高加索人</span><br>
</p><p><b>azurefury: </b><br>
<span> 本帖最后由 azurefury 于 2019-5-12 22:20 编辑 </span><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-5-11 23:56</span><br>
<span>纵观沙俄、苏联和俄联邦，民族主义从来都是上不得台面的事情。对不要求独立的自治也从来都是宽容态度。 </span><br>
<span>　　我很好奇您是怎么定义所谓的“宽容态度”的——众所周知，尼古拉一世在华沙登基之后既不肯宣誓遵守五三宪法，也不肯给予天主教会平等的地位。</span><br>
<span>　　按您的这套标准，清太祖高皇帝大概是辽东历史上最“宽容”的统治者。</span><br>
</p><p><b>ebox: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-05-12 21:50:05</span><br>
<span>刚不是说美国为什么取消贷款吗？怎么突然转到休克疗法为什么失败了？苏联经济问题积重难返也没人否认你贴这一大段给谁看？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>azurefury 发表于 2019-5-12 11:13</span><br>
<span>　　我很好奇您是怎么定义所谓的“宽容态度”的——众所周知，尼古拉一世在华沙登基之后既不肯宣誓遵守五三 ...</span><br>
<span>对民族主义的严苛和对区域自治的宽容，矛盾么？</span><br>
</p><p><b>你来搞笑: </b><br>
<span>话说有啥合适的公众号推荐一下的么？现代局部战争的相关解读，比较深刻一点能理清表里脉络的那种</span><br>
</p><p><b>哈桑: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-5-12 21:51</span><br>
<span> 还有Jeffrey D. Sachs压根不是什么主导者</span><br>
<span>孟爵爷怎么火气这么大，又被尊夫人欺负了？</span><br>
</p><p><b>EdSheeran: </b><br>
<span>smdzh2 发表于 2019-5-12 13:52</span><br>
<span>炼狱真的是把战争最丑最脏的一面拍了出来，打到最后俄军个个衣衫褴褛、伤痕累累，抱着步枪在洒满断臂残肢的 ...</span><br>
<span>战争就是炼狱，当时看完觉得这片子名字起得一点毛病都没有。不像某些战争片，各种伟光正打了鸡血一样的片名。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v1.3.1.0</span><br>
</p><p><b>上海大姨妈: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-5-12 18:24</span><br>
<span>为什么要滥发货币呢？明面上的理由是维持政府开支保障福利，实际上是各级由原政府官员，国营企业负责人在把 ...</span><br>
<span>你这先摆屁股后发言的姿势实在是太标准了</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>普大帝花钱养小卡德多夫，小卡在乌克兰和叙利亚替普大帝打仗，双赢的局面</span><br>
</p><p><b>薄皮破船: </b><br>
<span>卡密sama 发表于 2019-5-12 08:13</span><br>
<span>你这个我突然想到，PLA里也有不少维族和回族吧，将来xj 和nx会不会变成中国的车臣啊 ...</span><br>
<span>如果中国七块了，是的</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span>ebox 发表于 2019-5-12 22:20</span><br>
<span>刚不是说美国为什么取消贷款吗？怎么突然转到休克疗法为什么失败了？苏联经济问题积重难返也没人否认你贴这 ...</span><br>
<span>你再读读那一段说的是解体前的问题，还是解体后瞎胡闹</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span> 本帖最后由 常一真 于 2019-5-13 11:46 编辑 </span><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-5-12 19:18</span><br>
<span>狗屁，当年叶利钦给了拉链顿一个电话就拉来了IMF几十亿美元的贷款原因就是当年俄罗斯大选因为叶利钦政府 ...</span><br>
<span>别傻了，还一个电话就几十亿贷款，西方继续贷款给俄罗斯的原因，是因为叶利钦承诺扭转前期已经左倾的经济政策，继续推动经济改革，所以叶利钦上台之后让基里延科等激进改革派加入了内阁，同时削减政府开支（之前俄国政府税收收入只占到全部预算开始的不到5%），采取采取出售包括国家电信投资公司49%股权在内的国有企业股权方式筹集资金，减少赤字的方式来实现对西方的承诺，而97年也是90年代俄罗斯经济最好的一年，虽然98年就因为金融风暴掉进坑里面了。</span><br>
<span>前面说的很清楚，谁家钱都不是大风吹来的，西方给俄罗斯的经济援助必然是附带着经济和政治改革的要求，不按照要求做不给钱本来就是天经地义的事情，更何况俄罗斯从一开始就继承了900多亿的苏联债务一直到2017年才还清，冤有头债有主，觉得不公平的俄国孝子贤孙去找搞统制经济的列宁和斯大林算账。</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span> 本帖最后由 blackjeo1 于 2019-5-13 11:51 编辑 </span><br>
<span>常一真 发表于 2019-5-13 11:32</span><br>
<span>别傻了，还一个电话就几十亿贷款，西方继续贷款给俄罗斯的原因，是因为叶利钦承诺扭转前期已经左倾的经济 ...</span><br>
<span>      IMF的贷款都是附带政治条件的这已经是世界上公认的事实，面对事实做鸵鸟你都不知道做多少回了，还在这里打滚</span><br>
</p><p><b>pandaxysh2: </b><br>
<span>巴基斯坦与IMF达成60亿美元救助协议 https://www.guancha.cn/internation/2019_05_13_501314.shtml 据《华尔街日报》13日报道，巴基斯坦与国际货币基金组织（IMF）长达数月的谈判已经结束，最终IMF同意向巴基斯坦提供60亿美元贷款，以帮助后者抵御国际收支危机。而巴基斯坦则承诺进行更为积极的结构性改革。   </span><br>
</p><p><b>pandaxysh2: </b><br>
<span>看到上面这条新闻，大家有什么感想？</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span> 本帖最后由 常一真 于 2019-5-13 12:06 编辑 </span><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-5-13 11:50</span><br>
<span>面对事实做鸵鸟你都不知道做多少回了，还在这里打滚</span><br>
<span>事实喷了，</span><br>
<span>事实就是你们的苏联爷爷留下了900多亿债务两脚一蹬死了，你们的俄国爸爸根本还不起只能求着债主们进行债务重组，借新还旧。结果对附加条件不遵照执行，把自身违约的责任说成“落井下石”http://www.cssn.cn/gj/gj_gjwtyj/gj_elsdozy/201311/W020131101555857378903.jpg</span><br>
<span>也算是一贯流氓本色了</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-5-13 11:58</span><br>
<span>事实喷了，</span><br>
<span>事实就是你们的苏联爷爷留下了900多亿债务两脚一蹬死了，你们的俄国爸爸根本还不起只能求着债 ...</span><br>
<span>   事实就是你的白皮主子给不给贷款跟毛子的经济政策如何关系不大，只要听话一个电话就能要到几十亿美刀，不听话就一分钱都没有，同样的事实也发生在非洲国家身上，你再在这里打滚也改变不了你主子的嘴脸</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span>车臣是正统苏联正规军，反倒是俄联邦都是新兵蛋子。</span><br>
<span>顺带一提，毛子老毛病，冒进一通，被打行军队打得不要不要的</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-5-13 12:08</span><br>
<span>事实就是你的白皮主子给不给贷款跟毛子的经济政策如何关系不大，只要听话一个电话就能要到几十亿美刀， ...</span><br>
<span>克林顿一个电话就几十亿美元的段子也有傻屌相信，泥潭真是一年不如一年了</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-5-13 12:13</span><br>
<span>克林顿一个电话就几十亿美元的段子也有傻屌相信，泥潭真是一年不如一年了 ...</span><br>
<span>    人家非洲国家宁愿要中国的投资而摒弃西方白皮的贷款所以人家都是傻屌？你这种打滚的货才真是常年一致的傻屌</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span> 本帖最后由 常一真 于 2019-5-13 12:34 编辑 </span><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-5-13 12:15</span><br>
<span>人家非洲国家宁愿要中国的投资而摒弃西方白皮的贷款所以人家都是傻屌？你这种打滚的货才真是常年一致 ...</span><br>
<span>因为IMF对俄罗斯的贷款和条件都是可以公开查到的，比如96年的贷款总额是102亿，按月拨付，条件是俄国按照叶利钦承诺的96-98年的3年发展规划来实施经济改革，比如降低关税、减少政府开支，提高税收，钱按月拨付，不做不给，结果一直到98年也只给了53亿美元。</span><br>
<span>也就小学生会相信叶利钦给美国总统打个电话就能要来几十亿美金的傻屌段子了。</span><br>
</p><p><b>azurefury: </b><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-5-12 22:26</span><br>
<span>对民族主义的严苛和对区域自治的宽容，矛盾么？　　我很好奇尼古拉一世“对区域自治的宽容”表现在什么地方了，是表现在取消了波兰会议王国的新闻自由上吗？</span><br>
<span>　　康斯坦丁·巴甫洛维奇大公出镇波兰期间的倒行逆施连恰尔托雷斯基亲王这个精神俄国人都无法忍受，世界上大概只有像您一样的黄俄孝子会觉得俄国人“宽容”。</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-5-13 12:24</span><br>
<span>因为IMF对俄罗斯的贷款和条件都是可以公开查到的，比如96年的贷款总额是102亿，按月拨付，条件是俄国按照 ...</span><br>
<span>   近日，美国克林顿总统图书馆解密了一批俄罗斯前总统鲍里斯·叶利钦和美国前总统克林顿的电话谈话记录。这批文件从1993年1月一直持续到1999年12月，其中许多文件内容涉及一系列重要历史事件，以及两位大国领导人在其中的态度和作用，足以刷新人们许多认识。</span><br>
<span>　　从挑选普京为接班人，到北约东扩和科索沃战争，从这些解密文件中人们可以发现，在当时风云诡谲的国际局势下，叶利钦和克林顿竟然似乎保持着一种近乎亲密的关系，至少表面看来如此。而在叶利钦与克林顿的谈话中，人们多少也能捕捉到此后美俄关系发展到今天的一些最初迹象。</span><br>
<span>　　叶利钦盛赞普京：我终于遇上了他</span><br>
<span>　　克林顿总统图书馆解密的这批文件将近600页，披露了时任美国总统克林顿与时任俄罗斯总统叶利钦之间18次会谈及56次通话内容，时间跨度从克林顿当选的1993年1月至叶利钦宣布辞职的1999年12月。 </span><br>
<span>　　其中引起彭博社和英国《每日电讯报》等许多媒体关注的是，文件内容显示叶利钦亲自选定普京作为接班人，并提前将这一安排告诉了克林顿。 </span><br>
<span>　　“我终于遇上他了”，在1999年9月8日的一次通话中叶利钦告诉克林顿，自己花了很长时间才找到这样一位候选人。一个月前的8月9日，叶利钦刚刚任命普京担任政府第一副总理。 </span><br>
<span>　　叶利钦说，自己研究了普京的履历、关系网和兴趣爱好。叶利钦将普京描述为一个可靠的人，“对很多事了如指掌”。除了坚强有力，普京还善于交际，很容易与合作伙伴建立良好的关系。此外，叶利钦还打算让克林顿先见一见普京，“就在接下来的这几天里”。 </span><br>
<span>　　1999年11月18日，叶利钦和克林顿在伊斯坦布尔举行的欧洲安全与合作组织首脑峰会上再次谈起普京，并将普京描绘成“民主派”。“他是个民主派，很了解西方”，叶利钦补充道，“你们俩可以合作，普京会继续我在民主和经济领域的工作，扩大俄罗斯与外界的联系”。 </span><br>
<span>　　此前，克林顿已经与普京在奥克兰APEC峰会上有过交流，克林顿称，他印象中的普京是个非常聪明的人。 </span><br>
<span>　　1999年12月31日，叶利钦突然宣布辞职，同时宣布普京出任代总统。为此，原定于2000年6月举行的俄罗斯总统大选提前到了3月26日。2000年3月，俄罗斯中央选举委员会主席韦什尼亚科夫宣布，根据对选票的初步统计结果，普京代总统的得票率已经超过50%，当选俄罗斯联邦第三届总统。 </span><br>
<span>　　对于文件解密的往事，克里姆林宫并未作出太大反应，克里姆林宫新闻发言人佩斯科夫仅表示，解密并未与俄方进行过任何沟通。佩斯科夫强调，按照国际惯例，通常不会解密那些涉及现任政治家的文件。 </span><br>
<span>　　向克林顿借钱发工资赢得总统选举 </span><br>
<span>　　令人惊讶的是，新解密的这批文件还向人们透露了一个重要事实：叶利钦曾经要求克林顿为自己竞选提供资金援助。 </span><br>
<span>　　1996年的俄罗斯大选，叶利钦不得不面对给他造成有力挑战的俄共领导人根纳季·久加诺夫(Gennady Zyuganov)。这场对决之所非常激烈，主要是因为当时俄罗斯政府拖欠了大量的工资和养老金，这种形势对于叶利钦连选十分不利。 </span><br>
<span>　　解密文件显示，当年2月21日，叶利钦请求克林顿利用美国在国际货币基金组织（IMF）中的影响力，将给俄罗斯的贷款从90亿美元提高到130亿美元。当最终101.1亿美元贷款获得通过之后，叶利钦还请求克林顿加快付款速度。叶利钦毫不讳言贷款的用途，他告诉克林顿这是为了自己的竞选。 </span><br>
<span>　　“请准确地理解我，”1996年5月7日叶利钦对克林顿说，“比尔，这是为了我的选举，我急切需要对俄罗斯的25亿美元贷款……问题是我需要钱支付退休金和工资。” </span><br>
<span>　　叶利钦还曾警告克林顿，如果俄共当选，他们将会“毁掉一切”。叶利钦补充说，“他们想要收回克里米亚”。 </span><br>
<span>　　不清楚克林顿最终是否对俄罗斯1996年的这次大选进行了干预，但据彭博社报道，俄罗斯在1996年确实从国际货币基金组织获得了38亿美元贷款，并且俄罗斯政府之前拖欠的工资和养老金在选举日前基本都消除了。 </span><br>
<span>　　除了1996年的大选，1998年叶利钦也曾因为债务和货币危机向克林顿寻求帮助。国际货币基金组织最终向俄罗斯支付62亿美元贷款，比任何一年都多，但没什么用处。 </span><br>
<span>　　叶利钦也为此付出了代价。彭博社指出，叶利钦对西方贷款的依赖，特别是叶利钦认为即便俄罗斯不满足国际货币基金组织的贷款条件，克林顿也可以加快贷款，这意味着叶利钦不得不接受美国可以随心所欲。 </span><br>
<span>　　尽管叶利钦十分不舒服，美国还是轰炸了南斯拉夫和伊拉克。彭博社评论说，整个九十年代，叶利钦一直反对北约东扩，但是他所能做的只有哀求美国将接纳新成员的时间推迟到2000年俄罗斯大选之后。 </span><br>
<span>　　叶利钦提议“潜艇峰会”解决科索沃危机 </span><br>
<span>　　叶利钦与克林顿也有过激烈交锋的时刻。1999年科索沃危机期间，美俄关系陷入非常紧张的状态，叶利钦曾愤怒地致电克林顿。 </span><br>
<span>　　“我们当然要谈一谈，你和我，”1999年3月24日，在北约未事先警告俄罗斯的情况下轰炸南斯拉夫之后，叶利钦曾愤怒地在电话中对克林顿说。“但是不会再有我们之前那种伟大的愿望和友谊了。不会再有了。” </span><br>
<span>　　在科索沃冲突中的另一个时刻，克林顿曾愤怒地致电叶利钦，当时俄罗斯军队占领了科索沃的普里什蒂纳机场。 </span><br>
<span>　　值得注意的是，解密文件显示，在科索沃危机期间叶利钦曾向克林顿提议两人在潜艇上举行秘密会谈。此前坊间曾有此传闻，这是官方文件第一次确认了这一传闻。 </span><br>
<span>　　“我还有个选项，就是我们两个在某个隐秘的地点举行会谈，”叶利钦在电话中对克林顿说。“就是你我二人在一艘船上，或者一艘潜艇、一座岛上会面，没有人打扰我们，所以你也不会因为任何人感到不安，我也不会因为任何人感到不安。” </span><br>
<span>　　克林顿同意了叶利钦秘密会谈的建议，但是克林顿补充说，“（但是）我们必须首先弄清楚我们要（在科索沃问题上）做些什么。” </span><br>
<span>　　2014年，美国前常务副国务卿塔尔博特(Strobe Talbott)曾谈及此事。“克林顿总统很清楚他（叶利钦）酗酒，”塔尔博特对《野兽日报》（Daily Beast）说，“我们过去经常将通话时间安排在一天当中尽量早的时间，因为这样叶利钦清醒的机会更大。” </span><br>
<span>　　“他打过电话来说，‘比尔（指克林顿），咱们俩可以一起解决这件事。我们在海上的潜艇里秘密见个面吧。’那是不切实际的。”塔尔博特说。 </span><br>
<span>　　貌合神离的“亲密朋友” </span><br>
<span>　　叶利钦和克林顿经常在北约东扩问题上发生分歧。叶利钦曾经提议一个“口头君子协议”，即前苏联国家永远不会加入北约。但克林顿则解释称这对俄罗斯不利。 </span><br>
<span>　　彭博社的文章评论说，克林顿关于北约的解释听上去友好，但是实际上很虚伪。克林顿总统图书馆此前解密的文件中记录了1994年克林顿与捷克前总统哈维尔的对话。其中，克林顿认为鉴于俄罗斯军队和经济发生的事情，俄罗斯对于其邻国不构成直接威胁。但是他补充说，“如果历史趋势再次出现，我们就会组织起来以便我们不仅能够迅速加入北约，而且还能建立起其他能够发挥威慑作用的安全关系。” </span><br>
<span>　　彭博社指出，这显示，尽管克林顿曾经强调他希望加入北约的可能性对俄罗斯开放，叶利钦也曾对此表示感兴趣，但是美国的政策是坚定的，就是“组织起来对抗俄罗斯”。 </span><br>
<span>　　叶利钦心里也很明白，他对克林顿强调说，他接受与北约保持松散合作的提议只是因为他别无选择。他眼中最好的情况似乎是美国安全撤出欧洲。1999年11月叶利钦已经决定辞职，他在电话中曾为此戏弄了克林顿一番。 </span><br>
<span>　　叶利钦：我请求你一件事情。就把欧洲给俄罗斯吧。美国又不在欧洲，欧洲应该是欧洲人的事。俄罗斯可是半欧半亚的国家。 </span><br>
<span>　　克林顿：所以，亚洲你也想要？ </span><br>
<span>　　叶利钦：当然，当然，比尔。我们最终还是会就这一切达成一致的。 </span><br>
<span>　　克林顿：我不认为欧洲人会喜欢这一切。 </span><br>
<span>　　叶利钦：并不是全部。我就是个欧洲人啊。我住在莫斯科，莫斯科在欧洲，我就很喜欢啊。你可以拿走其他所有国家并给他提供安全，我则拿走欧洲并给他们提供安全。好吧，不是我，是俄罗斯。 </span><br>
<span>　　彭博社评价说，叶利钦的玩笑像极了普京之前曾经对法国总统马克龙开过的玩笑，普京曾提议，由俄罗斯取代美国为法国提供安全保障。 </span><br>
<span>　　叶利钦与普京身上的这种连贯性，在叶利钦与克林顿的这些记录文件中经常可以看到。当1995年克林顿对车臣战争表达关切并提到美国的指责时，叶利钦说：“那些建议制裁俄罗斯的人，让他们别忘了这不是南斯拉夫。这不是什么可以用来吓唬我们的手段。”对于西方国家的制裁威胁，普京几乎说过一样的话。 </span><br>
<span>    人家爸爸国亲自解密的文件在打滚的傻屌口中变成了小学生的段子，这期的工资还想不想要了？</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span> 本帖最后由 常一真 于 2019-5-13 13:06 编辑 </span><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-5-13 12:46</span><br>
<span>近日，美国克林顿总统图书馆解密了一批俄罗斯前总统鲍里斯·叶利钦和美国前总统克林顿的电话谈话记 ...</span><br>
<span>笑死了，你坛小学生的真是</span><br>
<span>这种解密文件只能说明叶利钦当时向美国求援而已，甚至连美国是如何答复的都没有。</span><br>
<span>拿这种废物文件当宝贝，以为发现了什么了不起的真相，真不愧是俄国爹爹的孝顺儿子</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-5-13 13:02</span><br>
<span>笑死了，你坛小学生的逻辑真是</span><br>
<span>这种解密文件只能说明叶利钦向美国求援而已，甚至连美国是如何答复 ...</span><br>
<span>   换个姿势打滚吧，小学生</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-5-13 13:04</span><br>
<span>换个姿势打滚吧，小学生</span><br>
<span>你俄国爹爹没告诉你后来IMF为什么不给钱了吗？</span><br>
<span>国际货币基金组织约40亿援俄款项被贪污滥用</span><br>
<span>中新网北京4月21日消息：莫斯科讯，俄罗斯帐务院主席斯特帕欣近日披露，国际货币基金组织上世纪九十年代末提供给俄罗斯的援助资金中，有大约40亿美元被贪污或滥用。</span><br>
<span>斯特帕欣向媒体披露说：“现在有40亿美元不知道哪里去了。”目前正在调查这些钱是如何流失的。</span><br>
<span>外电报道称，早在1998年俄罗斯爆发财政危机之前，俄官员的腐败就已使得该国的各个援助国、特别是美国，对俄罗斯的经济援助表示了犹豫。</span><br>
</p><p><b>左梓喵右受兔: </b><br>
<span>这个ID最近表演成这样我以为一句傻逼滚就足够了</span><br>
<span>结果你们还是要陪他玩</span><br>
</p><p><b>兄终弟及: </b><br>
<span>美国居然连俄国贪腐都不能容忍，搞毛啊。</span><br>
<span>俄国贪的越厉害，威胁性越低。</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span>IMF在90年代一共给了俄罗斯大概180亿贷款，其中40亿没了，楼上几位俄国孝顺儿子愤然指责西方国家背信弃义违背了援助承诺</span><br>
</p><p><b>ksi: </b><br>
<span> 本帖最后由 ksi 于 2019-5-13 13:20 编辑 </span><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-5-13 12:46</span><br>
<span>近日，美国克林顿总统图书馆解密了一批俄罗斯前总统鲍里斯·叶利钦和美国前总统克林顿的电话谈话记 ...</span><br>
<span>天，这不是地摊历史论证套路吗，9021年了还有人信的</span><br>
</p><p><b>ebox: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-05-13 12:24:00</span><br>
<span>“1998年9月11日，叶·普里马科夫成为新总理。</span><br>
<span>叶·普里马科夫支持市场改革，但不是单纯市场改革，而是社会市场改革。他提出了另一种选择：用平缓的、渐进的改革代替休克式的市场改革。他认为一小撮“金融寡头”在国家的纵容下依靠国家财产通过不健康、甚至是犯罪手段致富是自由主义改革家们的过错。普里马科夫的经济政策以社会保障和加强国家在国家经济生活中的作用为目的。</span><br>
<span>众所周知，拖欠工资和补贴是切尔诺梅尔金和基里延科都没能解决的最为棘手的问题之一，普里马科夫却部分地解决了这个问题。1998年12月1日，偿还了助学金债务；1999年1月1日，付清了拖欠军人的津贴；1999年7月，政府支付了近三百亿卢布的退休金债务。1998年11月，俄罗斯政府和中央银行制定了银行系统改组纲要。1999年1月，成立了信贷组织改组代理处。信贷组织改组代理处在3年内针对21家银行实施了15个优化方案。这一政策的目的是提升国家银行在银行系统的作用。为鼓励国内农业生产者，增加了农村的化肥供货，开始按照建议价格和优惠的贷款条件出售燃油和润滑油料给农业生产者。</span><br>
<span>在执政的8个月内，叶·普里马科夫政府实现了政治稳定，部分偿还了工资和补贴方面的欠债，贯彻了强硬的预算政策，开始了反对腐败和寡头政治的行动。所有这一切都有助于俄罗斯摆脱经济危机。”</span><br>
<span>俺寻思休克疗法大量外援是必需的吧，美国佬又吹休克疗法的风又打包票贷款又力挺叶利钦这白眼狼的就这么摘的干干净净？看你这意思美国的贷款没到位都是俄罗斯不走程序不合规矩？那休克出什么来了？普里马科夫不休克了也没拿到贷款怎么经济就好转了？一边吹休克疗法一边背后捅刀亏了毛子实诚不然换个国家不好忽悠啊，毛子都回过味来了，你还忽悠</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>迷路的石头: </b><br>
<span>武蔵 发表于 2019-5-11 23:00</span><br>
<span>阿富汗之后就没打过仗了，和平几十年谁上都一样</span><br>
<span>外加没钱，比如地球人都知道的爆反里面没装药之类的</span><br>
<span>车臣共 ...</span><br>
<span>第一次车臣战争离阿富汗撤军不到7年</span><br>
</p><p><b>无聊无束: </b><br>
<span>smdzh2 发表于 2019-5-12 13:52</span><br>
<span>炼狱真的是把战争最丑最脏的一面拍了出来，打到最后俄军个个衣衫褴褛、伤痕累累，抱着步枪在洒满断臂残肢的 ...</span><br>
<span>刚看完了，1小时52分钟，也不算很惨烈啊，里面的雇佣兵在ISIS面前也就幼儿园水平</span><br>
</p><p><b>无聊无束: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-5-13 11:58</span><br>
<span>事实喷了，</span><br>
<span>事实就是你们的苏联爷爷留下了900多亿债务两脚一蹬死了，你们的俄国爸爸根本还不起只能求着债 ...</span><br>
<span>考虑通胀基本是减少了一点点吧，起码比现在美日赤字飞涨好看</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span> 本帖最后由 常一真 于 2019-5-13 15:27 编辑 </span><br>
<span>ebox 发表于 2019-5-13 13:27</span><br>
<span>“1998年9月11日，叶·普里马科夫成为**。</span><br>
<span>叶·普里马科夫支持市场改革，但不是单纯市场改革，而是社会 ...</span><br>
<span>喷了，前面Jeffrey Sachs也就是你们说的美国人忽悠俄国人搞休克疗法，问题是人家让你通货紧缩，结果你乱发钞票，让你搞自由市场经济，结果把垄断资源企业私有化，还把IMF的钱存到瑞士银行私人户头吃利息，这都是西方国家忽悠叶利钦干的？</span><br>
<span>把休克疗法的副作用栽给西方国家也算是孝子贤孙们的传统艺能了，不稀奇。至于98年之后俄国为什么缓过来，看看国际油价走势不就清楚了吗</span><br>
<span>http://res.cngoldres.com/upload/2015/0126/9b54354f2d3b55a1d5ec9b169070dee7.png?_=1422257451234</span><br>
</p><p><b>T80UD: </b><br>
<span>一车两个问题，第一，确实打得很惨；第二，毛子国内的河殇派和所谓的伤痕文学比国内那批玩意儿高几个档次。 </span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>无聊无束 发表于 2019-05-13 14:36:33</span><br>
<span>刚看完了，1小时52分钟，也不算很惨烈啊，里面的雇佣兵在ISIS面前也就幼儿园水平</span><br>
<span> ...我看这片的时候还没有ISIS，自然而然的被震撼到了，原来还有白袜子这种堪比黑寡妇的东西</span><br>
<span>听说俄军曾经抓到一个白袜子后二话不说直接从直升机上扔下去</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>犀利: </b><br>
<span>毛子仅仅是把提议给盖达尔默哀三分钟的人给喷坐下，而不是把盖达尔挖出来千刀万剐</span><br>
<span>已经是文明之至的体现了。</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>azurefury 发表于 2019-5-13 01:30</span><br>
<span>　　我很好奇尼古拉一世“对区域自治的宽容”表现在什么地方了，是表现在取消了波兰会议王国的新闻自由上吗 ...</span><br>
<span>所以主要不允许独立都是不宽容。知道你的观点了。圣母病早治早好。</span><br>
</p><p><b>azurefury: </b><br>
<span> 本帖最后由 azurefury 于 2019-5-15 20:32 编辑 </span><br>
<span>　　神他妈“不允许独立都是不宽容”。共主邦联方案——波兰会议王国和俄罗斯帝国组成共主邦联、奉沙皇为波兰国王——就是恰尔托雷斯基亲王本人提出的好不好？</span><br>
<span>　　沙皇还在芬兰大公国境内推行俄罗斯化政策呢，怎么芬兰人就没起来造反，只有波兰人起来造反？</span><br>
</p><p><b>MARKUS_MAUS: </b><br>
<span>ebox 发表于 2019-05-12 17:45:58</span><br>
<span>“1991年夏天，当戈尔巴乔夫从G7峰会空手而归时，等待他是一场阴谋政变，其政治生涯就此终结。叶利钦上位后 ...这是普里马科夫还是丘拜斯？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1830801[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>永别了，谢谢 --第一次车臣战争中被包围歼灭的俄军留言[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1830801-1-1.html</link>
      <description>永别了，谢谢 --第一次车臣战争中被包围歼灭的俄军留言&#13;
https://www.bilibili.com/video/av36074336?from=search&amp;seid=17317033820847483042
&#13;
第一次车臣战争其实并不久远， 俄罗斯联邦政府犯下了诸多错误导致了一系列惨痛的失败，最后只能以虚伪的和谈收场。直到普京上台以后......
&#13;
1. 俄军撤出车臣时留下了大量的武器装备足够武装10万以上的部队，光飞机就有200多架，轻重武器无数。
&#13;
2. 俄罗斯国防部长轻敌情绪见于言表：解决杜达耶夫非常简单，只要两个直升机旅空降格罗兹尼就可以了。
&#13;
3. 联邦军队的地面部队配置凌乱，很多装甲车组甚至都是第一次合作，从来没有一起合练过。
&#13;
4. 联邦士兵面对车臣祭出的妇女儿童老人的人肉盾牌犹豫不前，甚至主动后退，导致被对方反杀或者武器装备被破坏或缴获。
&#13;
5. 车臣匪军主动伏击俄罗斯联邦军队补给线，摧毁了巨量补给物资，屠杀所有技术类俄军士兵，造成俄军补给断绝，伤员无法后送。
&#13;
6. 叶利钦在战时面临选举，匆匆就参加和谈，以致前线非常被动。这就有了后来普京非常强调的一点：我们被骗了！
&#13;
7. 联邦军队很容易就孤军深入然后被包围歼灭，这种情况反复发生，甚至在第二次车臣战争里仍然发生。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>得过且过: </b><br>
<span>kf9999 发表于 2019-5-12 09:21</span><br>
<span>他到底图啥，如果说初期是为了夺权，夺权后也不好好干，就博一个遗臭万年？ ...</span><br>
<span>私利。乌克兰和白俄罗斯说不要就不要了。比大清还牛逼。好歹那是打了败仗被逼割让的。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>kf9999 发表于 2019-5-12 09:21</span><br>
<span>他到底图啥，如果说初期是为了夺权，夺权后也不好好干，就博一个遗臭万年？ ...</span><br>
<span>政权不崩溃他上不了台，政权崩溃了他也挽救不了，上台爽一天是一天</span><br>
</p><p><b>alerbe: </b><br>
<span>得过且过 发表于 2019-5-12 11:15</span><br>
<span>私利。乌克兰和白俄罗斯说不要就不要了。比大清还牛逼。好歹那是打了败仗被逼割让的。 ...</span><br>
<span>这两个其实和俄罗斯是直接要分家的，地图已经管不住了</span><br>
</p><p><b>hanyuwei70: </b><br>
<span>woxihuan234 发表于 2019-05-12 00:03:55</span><br>
<span>那面对小孩和妇女肉盾怎么办呢。。。曲射火力</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>夜贼外卖: </b><br>
<span>有人曾评论过，车臣战争是俄军与苏军交战……</span><br>
</p><p><b>小黑鱼: </b><br>
<span>看伤亡叛军还是远大于俄军的，不过打的还是很难看</span><br>
</p><p><b>alerbe: </b><br>
<span> 本帖最后由 alerbe 于 2019-5-12 12:04 编辑 </span><br>
<span>卡密sama 发表于 2019-5-12 08:13</span><br>
<span>你这个我突然想到，PLA里也有不少维族和回族吧，将来xj 和nx会不会变成中国的车臣啊 ...</span><br>
<span>不会的，因为车臣战争实际上涉及到好多原因。 第一次车臣战争是96年，而93年的炮打白宫事件实际上影响了后来的车臣局势。当时的俄罗斯立法机关和叶利钦的冲突导致了大量的人员伤亡，而立法机关的首脑鲁斯兰哈斯布拉托夫就是车臣人，双方开始对峙的时候大量的车臣志愿者就前去苏维埃大楼保卫苏维埃，最后虽然叶利钦暂时赢得了胜利，但是和车臣人的关系就相当的恶化了。到了96年车臣战争的时候，很多车臣人可能就根本不在乎俄罗斯联邦是个什么东西了，那已经不是他们的国家了。俄罗斯的民族问题和国内还是有区别的，虽然中国学苏联搞了一套民族政策，但是后面变来变去，对西北和西南也不一样。对车臣问题还需要注意，96年的时候大量中东的逊尼派实际是投入到战争当中了，最后的目的可能还是希望导致俄罗斯的二次解体，这也是这几年俄罗斯在叙利亚大量投入的部分原因，至少是御敌于国门之外。</span><br>
</p><p><b>zerona: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-5-12 11:15</span><br>
<span>政权不崩溃他上不了台，政权崩溃了他也挽救不了，上台爽一天是一天</span><br>
<span>那时候到底美国有没有给叶酒鬼“承诺”过？看他当年的几件事搞的都是信心十足啊。</span><br>
</p><p><b>MISAKA20001: </b><br>
<span>谎言 发表于 2019-5-12 11:13</span><br>
<span>车臣实行伊斯兰教法，车臣自治中央不插手车臣事务，同时车臣军队进入首都，跟图瓦人一起把持俄罗斯军权。你 ...</span><br>
<span>毛子国的日常罢了。毛子国是个联邦，古时有哥萨克军刀，现在加多一把车臣军刀算什么大事？</span><br>
</p><p><b>alerbe: </b><br>
<span> 本帖最后由 alerbe 于 2019-5-12 12:32 编辑 </span><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-5-11 23:56</span><br>
<span>纵观沙俄、苏联和俄联邦，民族主义从来都是上不得台面的事情。对不要求独立的自治也从来都是宽容态度。 ...</span><br>
<span>叶利钦夺权这个事情，背景最早实际上应该拉到日丹诺夫试图建立俄罗斯共产党，二战后日丹诺夫一直在谋划这个事情，然后具体的骨干就是列宁格勒州和市的党委，但是斯大林对这个事情一直很敏感，他应该是看出来这个东西一旦搞出来就会有尾大不掉的风险，虽然各个加盟共和国都可以建立自己的共产党组织，但是俄罗斯共产党就不行。日丹诺夫有一阵子曾经是苏联二号人物，指定的接班人，但是贝利亚一直在谋划取代他，最后日丹诺夫48年失宠之后在疗养院不明不明的死掉了，他死了之后马上就是列宁格勒案，州委市委 的主要人员要么枪毙要么流放，牵连超过2000人。这个思路虽然压下去了一阵子，等斯大林和贝利亚都死了以后，再也没人能压制住这股思潮了。总的来说俄罗斯兴起的时间还是太短了，很多地区并没有真的消化掉，搞地方自治之类的事情是必然的结果。</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>MISAKA20001 发表于 2019-05-12 11:58:02</span><br>
<span>毛子国的日常罢了。毛子国是个联邦，古时有哥萨克军刀，现在加多一把车臣军刀算什么大事？ ...车臣共和国并不交税，反而联邦政府给补贴，俄罗斯人给钱养车臣人，车臣还能进入中央掌握政权，这比独立爽多了好么。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>请问一下，有没有比较好的介绍车臣战争的文章</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>说起来上世纪苏联俄罗斯联邦历史真的很，怎么说，“经典”吗</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>smdzh2 发表于 2019-5-12 01:50</span><br>
<span>《炼狱》里t-80的车长就是被叛军拖出来钉在木板上，搁在窗子外当肉盾，最后被救下来的时候已经牺牲了，他车 ...</span><br>
<span>B站上看到的，己经没了，电影一般美化过度了战争，这片好的多，尤其在现实感上，一些片段感觉到了强烈不适。这片最大的感想还是，从此不谈论战争，愿世界和平。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>谎言 发表于 2019-5-12 12:38</span><br>
<span>车臣共和国并不交税，反而联邦政府给补贴，俄罗斯人给钱养车臣人，车臣还能进入中央掌握政权，这比独立爽多 ...</span><br>
<span>哥萨克不交税，给沙皇小爸爸砍人，还能进入中央当将军。你看，世界上没有新鲜事</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>蹲墙角 发表于 2019-05-12 02:00:16</span><br>
<span>喜欢战争剧的群众没看过炼狱一定要补看相比之下欧美战争剧都像过家家 这片血腥又残忍打到最后也没好收 ...炼狱真的是把战争最丑最脏的一面拍了出来，打到最后俄军个个衣衫褴褛、伤痕累累，抱着步枪在洒满断臂残肢的烂泥地里摸爬打滚</span><br>
<span>相比之下，美国战争片里的人物不过是脸上抹了点灰</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>所以说白了就是不敢打？ 毛子的两千多枚核弹呢</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia 7 plus, Android 9 of S1 Next Goose v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>千影: </b><br>
<span>top2000 发表于 2019-5-12 14:06</span><br>
<span>所以说白了就是不敢打？ 毛子的两千多枚核弹呢</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia 7 plus, Android 9 of S1 ...</span><br>
<span>再怎么说车臣也是俄罗斯自己的领土，车臣人虽然现在高度自治，但是好歹跑到国外拿的护照国籍都是俄罗斯的，不是车臣国，你对着自己国家领土 国民 用核弹？</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>top2000 发表于 2019-5-12 14:06</span><br>
<span>所以说白了就是不敢打？ 毛子的两千多枚核弹呢</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia 7 plus, Android 9 of S1 ...</span><br>
<span>      老实说，如果是解体前的苏联军队要收拾车臣的绿教徒根本就是只需要吹灰之力根本不需要考虑什么嘛大杀器的，而叶利钦开始的时候也是这么想的，但是他忽略了当时军队上下已经被他害的都快当掉底裤了所以才打成那个鸟样，后来普京上台以后整顿了一下军队保证了一部分军费的投入，第二次车臣战争只用了4个来月就结束了而第一次车臣战争差不多用了两年而且还没打赢</span><br>
</p><p><b>novidcat: </b><br>
<span>千影 发表于 2019-5-12 14:09</span><br>
<span>再怎么说车臣也是俄罗斯自己的领土，车臣人虽然现在高度自治，但是好歹跑到国外拿的护照国籍都是俄罗斯的 ...</span><br>
<span>留地不留人了解一下？</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-05-12 02:11:37</span><br>
<span>现在是没钱买新装备和维护一些大家伙，但是好歹工资和退休金是正常发的，当时连高级军官的工资都没钱 ...战争之王里没讲俄罗斯，讲的是乌克兰，片子里面尼古拉斯凯奇的叔叔是乌克兰一个比较大的军官，苏联一解体凯奇就去找他叔倒卖他叔部队里的军火了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>bismark: </b><br>
<span>zerona 发表于 2019-5-12 11:54</span><br>
<span>那时候到底美国有没有给叶酒鬼“承诺”过？看他当年的几件事搞的都是信心十足啊。 ...</span><br>
<span>至少是承诺过在休克疗法时由美国牵头组织IMF给俄罗斯提供几百亿美元贷款</span><br>
<span>后来结果大家都知道了，休克疗法搞起来了，贷款没兑现。</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span>bismark 发表于 2019-5-12 15:32</span><br>
<span>至少是承诺过在休克疗法时由美国牵头组织IMF给俄罗斯提供几百亿美元贷款</span><br>
<span>后来结果大家都知道了，休克疗法 ...</span><br>
<span>你再看看贷款没兑现的原因是什么</span><br>
</p><p><b>千影: </b><br>
<span>novidcat 发表于 2019-5-12 14:39</span><br>
<span>留地不留人了解一下？</span><br>
<span>问题是用了核弹你还留什么地？地也别留了，留下来你也不能用啊</span><br>
</p><p><b>sblnrrk: </b><br>
<span>woxihuan234 发表于 2019-5-12 00:03</span><br>
<span>那面对小孩和妇女肉盾怎么办呢。。。</span><br>
<span>毛式解决法，连人质一起轰了，你看以后谁还劫人质</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI COL-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>买犁头剖你: </b><br>
<span>车臣人是不是绿化的俄罗斯人？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-5-12 15:36</span><br>
<span>你再看看贷款没兑现的原因是什么</span><br>
<span>   原因就是毛子没有完全听从西方国家的指示变成一条温顺的舔狗，其中就包括了波黑战争和车臣战争中毛子的立场，其他表面上的理由基本都是狗屁</span><br>
</p><p><b>logiccat: </b><br>
<span>jhutu 发表于 2019-5-11 23:45</span><br>
<span>阿富汗和车臣之间没差几年哦</span><br>
<span>你们一直以为军队是一个个人堆起来的吗？苏东剧变之后，整个军队体系就基本散架了，小部分成为军阀，车臣武装就是其一，大部分则是彻底废了，即使人还是那些人，军队已经失去了灵魂，已经没法打仗了。</span><br>
</p><p><b>蹲墙角: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-5-12 16:40</span><br>
<span>原因就是毛子没有完全听从西方国家的指示变成一条温顺的舔狗，其中就包括了波黑战争和车臣战争中毛子 ...</span><br>
<span>我猜毛子哪怕做狗， 西方国家也不会放过他们 。毕竟不裂成几十块西方国家会放心吗？</span><br>
</p><p><b>蹲墙角: </b><br>
<span>smdzh2 发表于 2019-5-12 13:52</span><br>
<span>炼狱真的是把战争最丑最脏的一面拍了出来，打到最后俄军个个衣衫褴褛、伤痕累累，抱着步枪在洒满断臂残肢的 ...</span><br>
<span>美帝战争片顶多断手断脚破肚穿肠，在炼狱这片里简直开胃菜。这片最惨是付出这么大代价攻下的医院还是失守，简直暗喻俄军士兵在车臣战争的白白牺牲毫无意义一样。</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span>引用第76楼blackjeo1于2019-05-12 16:40发表的:</span><br>
<span>引用:常一真 发表于 2019-5-12 15:36你再看看贷款没兑现的原因是什么   原因就是毛子......</span><br>
<span>@blackjeo1</span><br>
<span>如丧考妣</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>starfoams: </b><br>
<span>蹲墙角 发表于 2019-5-12 02:04</span><br>
<span>说起错杀平民 想起爹3致敬剧 悍马公路片 杀戮一代起初他们还排挤错手杀死平民的同僚到最后他们都杀了不 ...</span><br>
<span>现在还记得一个场景，他们几个人趴在地上观察一个小村庄还是啥的，其他连队直接呼叫了空中支援 嘭一下，没了。</span><br>
</p><p><b>novidcat: </b><br>
<span>千影 发表于 2019-5-12 15:54</span><br>
<span>问题是用了核弹你还留什么地？地也别留了，留下来你也不能用啊</span><br>
<span>俄罗斯一寸土地都不能少，就算没有人没法用也不能少</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>tuantuanboolk: </b><br>
<span>第一次车臣战争不是还允许记者围观，然后记者对俄军各种挑刺</span><br>
</p><p><b>ebox: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-05-12 17:09:34</span><br>
<span>@blackjeo1</span><br>
<span>如丧考妣</span><br>
<span>----发送自“1991年夏天，当戈尔巴乔夫从G7峰会空手而归时，等待他是一场阴谋政变，其政治生涯就此终结。叶利钦上位后，苏联解体被摆到了台面上。</span><br>
<span>叶利钦的经济团队也向我请求帮助，既为了咨询维持经济的技术问题，亦为了从美国和欧洲获得至关重要的经济援助。</span><br>
<span>我告诉叶利钦总统和他的团队：援助很快就会来。毕竟对波兰的紧急援助都是在几周甚至几小时内到位的，对一个独立民主的新俄罗斯也理应会如此。然而事态发展让我愈渐迷惑，继而惊恐地发现——急需的援助并没有来。</span><br>
<span>波兰获得了债务减免，俄罗斯却面临着美国和欧洲的全额催债。波兰得到了及时而慷慨的经济援助，俄罗斯却只接到几批国际货币基金组织的专家团。我一再恳求美国多做些实事，强调在波兰的成功经验，都没有用，美国政府没有让步。</span><br>
<span>最终，俄罗斯经济崩盘碾碎了一切试图稳定和改革的努力，叶利钦政府失去了尊严也失去了权力。两年的无功忙碌后，我辞职了。再过几年，普京政府上台。</span><br>
<span>对于这场大崩溃，美国学术权威更多地批评俄罗斯的改革者而不是美国和欧洲的残忍忽视。诚然，历史是由胜利者书写的。美国很自然地把自己看作冷战的胜利者，也很自然地认为1991年后俄罗斯的不幸与己无关，直到今天依然如此。</span><br>
<span>我花了二十年时间，想了很多，读了很多，慢慢明白为什么当时美国对于波兰事务如此高瞻远瞩，对俄罗斯却残忍地忽视：西方世界之所以在经济和外交上如此提携波兰，是因为它能变成北约在东欧扩张的桥头堡，波兰是西方阵营的一员，因此是值得帮助的;而美国的领导人看待俄罗斯，正如劳埃德乔治和克莱蒙梭在凡尔赛看待德国一样——被击败的敌人就应该被碾过，何谈帮助?”</span><br>
<span>我从网上随便找的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ひろ: </b><br>
<span>叶利钦唯一的业绩就是在死前找到了普京来收拾自己搞出来的烂摊子</span><br>
</p><p><b>偶卖糕的: </b><br>
<span>蹲墙角 发表于 2019-5-12 02:04</span><br>
<span>说起错杀平民 想起爹3致敬剧 悍马公路片 杀戮一代起初他们还排挤错手杀死平民的同僚到最后他们都杀了不 ...</span><br>
<span>记忆犹新的是一降再降的“交战规则”</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span>引用第84楼ebox于2019-05-12 17:45发表的:</span><br>
<span>引用:常一真 发表于 2019-05-12 17:09:34@blackjeo1如丧考妣----发送......</span><br>
<span>@ebox</span><br>
<span>你哪怕不看各种改革亲历者的回忆录，单看国内社科院和中央编译局各种分析俄国经济改革的文章，也应该能够得出俄国经济自作孽占了主要原因的结论，西方国家最多顺势推了一把而已。</span><br>
<span>例如，休克疗法的一项关键要求是政府紧缩银根缩减开支，然则俄国在休克开始不到三个月时间就开始各种滥发货币，好比给一个需要休克的病人注射超量肾上腺素。</span><br>
<span>叶利钦花样作死，西方国家的钱又不是大风吹来的，干嘛要帮他填这坑？</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>kvll32: </b><br>
<span>大</span><br>
<span>hyuy 发表于 2019-5-12 08:50</span><br>
<span>那肯定已经是七块了</span><br>
<span>不然就别想了</span><br>
<span>+1，天下未乱蜀先乱</span><br>
<span>xj和nx这种货色也能跳起来的话，我大成都公国早就屹立在大地上了。</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span>为什么要滥发货币呢？明面上的理由是维持政府开支保障福利，实际上是各级由原政府官员，国营企业负责人在把国有资产变为个人财产的过程需要天量的流动资金，这种社会主义特色问题也是西方国家落井下石造成的？</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>bismark: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-5-12 15:36</span><br>
<span>你再看看贷款没兑现的原因是什么</span><br>
<span>我对于给文盲巨魔科普兴趣不高</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-5-12 17:09</span><br>
<span>@blackjeo1</span><br>
<span>如丧考妣</span><br>
<span>   舔狗死全家</span><br>
</p><p><b>Bowenchen: </b><br>
<span> 本帖最后由 Bowenchen 于 2019-5-12 20:06 编辑 </span><br>
<span>买犁头剖你 发表于 2019-5-12 16:02</span><br>
<span>车臣人是不是绿化的俄罗斯人？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>不是，车臣人是当地几千年来的土著，有自已的语言，沙俄完全征服车臣和占据外东北差不多是同时。车臣人原本是信祆教和基督教的，在与奥斯曼的战争中以全国改信伊斯兰为代价保持了独立。伊斯兰教在车臣社会的发展壮大是因为其成为了反俄国统治的组织纽带。</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span> 本帖最后由 blackjeo1 于 2019-5-12 19:31 编辑 </span><br>
<span>常一真 发表于 2019-5-12 18:24</span><br>
<span>为什么要滥发货币呢？明面上的理由是维持政府开支保障福利，实际上是各级由原政府官员，国营企业负责人在把 ...</span><br>
<span>狗屁，当年叶利钦给了拉链顿一个电话就拉来了IMF几十亿美元的贷款原因就是当年俄罗斯大选因为叶利钦政府欠下的工资和退休金没钱发放导致叶利钦大选告急很又有可能输给当时的共产党竞选人久加诺夫，这笔贷款落实以后使得叶利钦能够在大选前把工资和退休金清光使得他能继续连任，你在这里跟我们说IMF的贷款给不给是因为毛子政府的经济政策？你在这里再舔能舔得把历史抹掉？真是笑死人了</span><br>
<span>   1996年的俄罗斯大选，叶利钦不得不面对给他造成有力挑战的俄共领导人根纳季·久加诺夫(Gennady Zyuganov)。这场对决之所非常激烈，主要是因为当时俄罗斯政府拖欠了大量的工资和养老金，这种形势对于叶利钦连选十分不利。</span><br>
<span>　　解密文件显示，当年2月21日，叶利钦请求克林顿利用美国在国际货币基金组织（IMF）中的影响力，将给俄罗斯的贷款从90亿美元提高到130亿美元。当最终101.1亿美元贷款获得通过之后，叶利钦还请求克林顿加快付款速度。叶利钦毫不讳言贷款的用途，他告诉克林顿这是为了自己的竞选。　　“请准确地理解我，”1996年5月7日叶利钦对克林顿说，“比尔，这是为了我的选举，我急切需要对俄罗斯的25亿美元贷款……问题是我需要钱支付退休金和工资。”　　叶利钦还曾警告克林顿，如果俄共当选，他们将会“毁掉一切”。叶利钦补充说，“他们想要收回克里米亚”。　　不清楚克林顿最终是否对俄罗斯1996年的这次大选进行了干预，但据彭博社报道，俄罗斯在1996年确实从国际货币基金组织获得了38亿美元贷款，并且俄罗斯政府之前拖欠的工资和养老金在选举日前基本都消除了。　　除了1996年的大选，1998年叶利钦也曾因为债务和货币危机向克林顿寻求帮助。国际货币基金组织最终向俄罗斯支付62亿美元贷款，比任何一年都多，但没什么用处。　　叶利钦也为此付出了代价。彭博社指出，叶利钦对西方贷款的依赖，特别是叶利钦认为即便俄罗斯不满足国际货币基金组织的贷款条件，克林顿也可以加快贷款，这意味着叶利钦不得不接受美国可以随心所欲。　　尽管叶利钦十分不舒服，美国还是轰炸了南斯拉夫和伊拉克。彭博社评论说，整个九十年代，叶利钦一直反对北约东扩，但是他所能做的只有哀求美国将接纳新成员的时间推迟到2000年俄罗斯大选之后。</span><br>
<span>   继续当狗就有贷款，管你货币滥发不滥发，不当狗就吃西北风，呵呵</span><br>
</p><p><b>equion: </b><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-5-11 23:27</span><br>
<span>可惜欧盟在乌克兰见到了猛如虎的“度假”俄军……</span><br>
<span>还有叙利亚</span><br>
</p><p><b>bismark: </b><br>
<span>俄罗斯休克疗法失败的原因很多，IMF和西方国家没有进行援助和抒债绝对是重点之一</span><br>
<span>在1992年的好几个月，因为严格执行了紧缩政策和财政削减，俄罗斯市场出现了恐怖的奇观，一方面是市场物价成倍成倍的向上攀升，现在回过头来看是供给不足，另一方面是市场资金不足，企业资金成本极高，贷款极难，无法转产满足需求，随时面临从政府到民间债务总崩溃的危机。对于波兰和玻利维亚来说，他们可以通过援助来平抑这种情况直到市场回复正轨，对俄罗斯来说就是完蛋了。</span><br>
<span>另外还是转发一点资料，是Jeffrey D. Sachs，也就是俄罗斯休克疗法的主导者写的，是美国经济学家，免得巨魔们上来把自己爹喷了。算是帮大家避免被巨魔误导。</span><br>
<span>In 1990 and 1991, Gorbachev's government, seeing the emerging positive results in Poland, asked me to help advise it on economic reforms. Russia at the time was facing the same kind of financial calamity that had engulfed Bolivia in the mid-1980s and Poland by 1989.In the spring of 1991, I worked with colleagues at Harvard and MIT to assist Gorbachev to obtain financial support from the West as part of his efforts at political reform and economic overhaul. Yet our efforts fell flat - indeed they failed entirely. Gorbachev left the G7 summit that summer of 1991 and returned to Moscow empty-handed. When he returned to Moscow with no results, a conspiracy attempted to oust him in the notorious August Putsch, from which he never recovered politically. With Boris Yeltsin ascendant, and the dissolution of the Soviet Union now on the table, Yeltsin's economic team again asked me for assistance, both in the technical challenges of stabilisation, and in the quest to obtain vital financial assistance from the US and Europe.Moscow 1991: The attempted "August putsch" against GorbachevI predicted to President Yeltsin and his team that help would soon be on the way. After all, emergency help for Poland was arranged in hours or weeks. Surely the same would happen for the newly independent and democratic Russia. Yet I watched in puzzlement and growing horror that the needed aid was not on the way. Where Poland had been granted debt relief, Russia instead faced harsh demands by the US and Europe to keep paying its debts in full. Where Poland had been granted rapid and generous financial aid, Russia received study groups from the IMF but no money. I begged and beseeched the US to do more. I pleaded the lessons of Poland, but all to no avail. The US government would not budge. In the end, Russia's malignant financial crisis overwhelmed the efforts at reform and normality. The reform government of Yegor Gaidar fell from grace and from power. I resigned after two hard years of trying to help, and of accomplishing very little indeed. A few years later, Vladimir Putin replaced Yeltsin at the helm.Throughout this debacle, the US pundits blamed the reformers rather than the cruel neglect by the US and Europe. Victors write the history, as they say, and the US felt very much the victor of the Cold War. The US would therefore remain blameless in any accounts of Russia's mishaps after 1991, and that remains true today.</span><br>
<span>It took me 20 years to gain a proper understanding of what had happened after 1991. Why had the US, which had behaved with such wisdom and foresight in Poland, acted with such cruel neglect in the case of Russia? Step by step, and memoir by memoir, the true story came to light. The West had helped Poland financially and diplomatically because Poland would become the Eastern ramparts of an expanding Nato. Poland was the West, and was therefore worthy of help. Russia, by contrast, was viewed by US leaders roughly the same way that Lloyd George and Clemenceau had viewed Germany at Versailles - as a defeated enemy worthy to be crushed, not helped.</span><br>
<span>- as a defeated enemy worthy to be crushed, not helped.</span><br>
</p><p><b>equion: </b><br>
<span>卡密sama 发表于 2019-5-12 08:13</span><br>
<span>你这个我突然想到，PLA里也有不少维族和回族吧，将来xj 和nx会不会变成中国的车臣啊 ...</span><br>
<span>宁夏不知道，新疆要看全国书记的了</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>alerbe 发表于 2019-5-12 00:53</span><br>
<span>不会的，因为车臣战争实际上涉及到好多原因。 第一次车臣战争是96年，而93年的炮打白宫事件实际上影响了后 ...</span><br>
<span>居然还有这一层恩怨在里面……受教了。</span><br>
</p><p><b>罗杰丁: </b><br>
<span>斯大林时代对车臣蛮狠的，流放了好多车臣人到西伯利亚。后来这些人有幸存的又都回流了。</span><br>
<span>关键在于车臣当地生育率是高于俄罗斯的，几乎所有其他民族的生育率都比俄罗斯人高，最后就是挤压到他们自动退出，回俄罗斯去，走迟了就惨了。现在车臣的俄罗斯人只剩零头的零头，车臣人比例高达99%</span><br>
<span>话说新疆某个群体其实就是想学车臣搞恐怖主义恐吓其他民族自动离开的</span><br>
</p><p><b>克拉苏: </b><br>
<span>ebox 发表于 2019-5-12 17:45</span><br>
<span>“1991年夏天，当戈尔巴乔夫从G7峰会空手而归时，等待他是一场阴谋政变，其政治生涯就此终结。叶利钦上位后 ...</span><br>
<span>被击败的敌人就应该被碾过，何谈帮助?</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1830801[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>永别了，谢谢 --第一次车臣战争中被包围歼灭的俄军留言[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1830801-1-1.html</link>
      <description>永别了，谢谢 --第一次车臣战争中被包围歼灭的俄军留言&#13;
https://www.bilibili.com/video/av36074336?from=search&amp;seid=17317033820847483042
&#13;
第一次车臣战争其实并不久远， 俄罗斯联邦政府犯下了诸多错误导致了一系列惨痛的失败，最后只能以虚伪的和谈收场。直到普京上台以后......
&#13;
1. 俄军撤出车臣时留下了大量的武器装备足够武装10万以上的部队，光飞机就有200多架，轻重武器无数。
&#13;
2. 俄罗斯国防部长轻敌情绪见于言表：解决杜达耶夫非常简单，只要两个直升机旅空降格罗兹尼就可以了。
&#13;
3. 联邦军队的地面部队配置凌乱，很多装甲车组甚至都是第一次合作，从来没有一起合练过。
&#13;
4. 联邦士兵面对车臣祭出的妇女儿童老人的人肉盾牌犹豫不前，甚至主动后退，导致被对方反杀或者武器装备被破坏或缴获。
&#13;
5. 车臣匪军主动伏击俄罗斯联邦军队补给线，摧毁了巨量补给物资，屠杀所有技术类俄军士兵，造成俄军补给断绝，伤员无法后送。
&#13;
6. 叶利钦在战时面临选举，匆匆就参加和谈，以致前线非常被动。这就有了后来普京非常强调的一点：我们被骗了！
&#13;
7. 联邦军队很容易就孤军深入然后被包围歼灭，这种情况反复发生，甚至在第二次车臣战争里仍然发生。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>以色列国防军: </b><br>
<span>永别了，谢谢 --第一次车臣战争中被包围歼灭的俄军留言</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av36074336?from=search&seid=17317033820847483042</span><br>
<span>第一次车臣战争其实并不久远， 俄罗斯联邦政府犯下了诸多错误导致了一系列惨痛的失败，最后只能以虚伪的和谈收场。直到普京上台以后......</span><br>
<span>1. 俄军撤出车臣时留下了大量的武器装备足够武装10万以上的部队，光飞机就有200多架，轻重武器无数。</span><br>
<span>2. 俄罗斯国防部长轻敌情绪见于言表：解决杜达耶夫非常简单，只要两个直升机旅空降格罗兹尼就可以了。</span><br>
<span>3. 联邦军队的地面部队配置凌乱，很多装甲车组甚至都是第一次合作，从来没有一起合练过。</span><br>
<span>4. 联邦士兵面对车臣祭出的妇女儿童老人的人肉盾牌犹豫不前，甚至主动后退，导致被对方反杀或者武器装备被破坏或缴获。</span><br>
<span>5. 车臣匪军主动伏击俄罗斯联邦军队补给线，摧毁了巨量补给物资，屠杀所有技术类俄军士兵，造成俄军补给断绝，伤员无法后送。</span><br>
<span>6. 叶利钦在战时面临选举，匆匆就参加和谈，以致前线非常被动。这就有了后来普京非常强调的一点：我们被骗了！</span><br>
<span>7. 联邦军队很容易就孤军深入然后被包围歼灭，这种情况反复发生，甚至在第二次车臣战争里仍然发生。</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>虽然普京上台后并没有改善俄罗斯的经济，俄罗斯的财政增长主要依赖能源的涨价，但是没有普京的话，俄罗斯真的差不多崩溃了吧。</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>20044538 发表于 2019-5-11 10:53</span><br>
<span>虽然普京上台后并没有改善俄罗斯的经济，俄罗斯的财政增长主要依赖能源的涨价，但是没有普京的话，俄罗斯真 ...</span><br>
<span>普京临危受命最大的成就是成功解决车臣问题。经济腾飞是打寡头以后的运气。</span><br>
</p><p><b>得过且过: </b><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-5-11 22:37</span><br>
<span>普京临危受命最大的成就是成功解决车臣问题。经济腾飞是打寡头以后的运气。 ...</span><br>
<span>其实经济也没有腾飞，继续混下去呗。赶上好时候油价涨了有了钱得瑟了一阵。回头就露了原形。俄国自91年以后就在下行通道里不断的飞奔，普京只是在这里尽量不让其翻车罢了。</span><br>
</p><p><b>drodchang: </b><br>
<span>现在车臣也是个麻烦，卡德罗夫只服普京，不服俄罗斯的</span><br>
</p><p><b>wqmx2008: </b><br>
<span>我怎么感觉很久之前看过同样内容的帖子。而且楼里的跟贴还推荐我去看电影地狱…</span><br>
</p><p><b>得过且过: </b><br>
<span>drodchang 发表于 2019-5-11 22:42</span><br>
<span>现在车臣也是个麻烦，卡德罗夫只服普京，不服俄罗斯的</span><br>
<span>车臣已经是国中之国。俄国只需要其不独立即可。</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>    当时毛子的军队上上下下穷得叮当响，第一次车臣战役的时候俄军士兵还有为了一点点钱就把武器装备卖给叛军的，出卖情报的更加数不胜数，结束以后大批退役的军人只有非常微薄的退役金，很多残废了的只能上大街带着勋章去要饭，如果不是普京上台俄军当年就直接被叶利钦给玩废了</span><br>
</p><p><b>武蔵: </b><br>
<span>阿富汗之后就没打过仗了，和平几十年谁上都一样</span><br>
<span>外加没钱，比如地球人都知道的爆反里面没装药之类的</span><br>
<span>车臣共和国从上到下都不服，打车臣其实是在外国作战，俄军却认为是在本国作战</span><br>
</p><p><b>得过且过: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-5-11 22:45</span><br>
<span>当时毛子的军队上上下下穷得叮当响，第一次车臣战役的时候俄军士兵还有为了一点点钱就把武器装备卖给叛 ...</span><br>
<span>叶利钦将整个俄国打入了地狱永世不得翻身，这军队的沦陷只是开胃小菜罢了。</span><br>
</p><p><b>lDaive: </b><br>
<span>毛子军队别说当时了，现在不一样是穷的叮当响？</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>lDaive 发表于 2019-5-11 12:15</span><br>
<span>毛子军队别说当时了，现在不一样是穷的叮当响？</span><br>
<span>可惜欧盟在乌克兰见到了猛如虎的“度假”俄军……</span><br>
</p><p><b>alerbe: </b><br>
<span>车臣当时有好多苏军老兵的，反倒是俄军有不少新兵</span><br>
</p><p><b>jhutu: </b><br>
<span>武蔵 发表于 2019-5-11 23:00</span><br>
<span>阿富汗之后就没打过仗了，和平几十年谁上都一样</span><br>
<span>外加没钱，比如地球人都知道的爆反里面没装药之类的</span><br>
<span>车臣共 ...</span><br>
<span>阿富汗和车臣之间没差几年哦</span><br>
</p><p><b>Ichthy: </b><br>
<span>都是炮灰，当炮灰的觉悟还是有的。</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>得过且过 发表于 2019-5-11 11:45</span><br>
<span>车臣已经是国中之国。俄国只需要其不独立即可。</span><br>
<span>所以格鲁吉亚和乌克兰风头十足的车臣营是怎么回事？讲道理国中之国是沙俄常态。</span><br>
</p><p><b>alerbe: </b><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-5-11 23:50</span><br>
<span>所以格鲁吉亚和乌克兰风头十足的车臣营是怎么回事？讲道理国中之国是沙俄常态。 ...</span><br>
<span>东方营和西方营在车臣内部消灭反对势力一样是不留活口的。当然他们并不好管。</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>alerbe 发表于 2019-5-11 12:52</span><br>
<span>东方营和西方营在车臣内部消灭反对势力一样是不留活口的。当然他们并不好管。 ...</span><br>
<span>纵观沙俄、苏联和俄联邦，民族主义从来都是上不得台面的事情。对不要求独立的自治也从来都是宽容态度。</span><br>
</p><p><b>韶华白首: </b><br>
<span>最大原因就是经济低迷，士气低落，别的原因都是无意义的。</span><br>
</p><p><b>woxihuan234: </b><br>
<span>那面对小孩和妇女肉盾怎么办呢。。。</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>woxihuan234 发表于 2019-5-11 13:03</span><br>
<span>那面对小孩和妇女肉盾怎么办呢。。。</span><br>
<span>你猜</span><br>
</p><p><b>swrrt_11: </b><br>
<span>woxihuan234 发表于 2019-5-12 00:03</span><br>
<span>那面对小孩和妇女肉盾怎么办呢。。。</span><br>
<span>用直接手段告诉对方人质没有意义，对方就不会浪费人力做这事了</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>alerbe 发表于 2019-5-11 23:33</span><br>
<span>车臣当时有好多苏军老兵的，反倒是俄军有不少新兵</span><br>
<span>苏维埃男儿吊打鹅联邦废物没毛病……</span><br>
<span>可惜打一个少一个普丁让哥萨克A了上去只能靠黑寡妇刷存在最后沦落到当皇协军过日子～</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-5-11 23:50</span><br>
<span>所以格鲁吉亚和乌克兰风头十足的车臣营是怎么回事？讲道理国中之国是沙俄常态。 ...</span><br>
<span>尼古拉/地图头：当年的御林军全换成车臣师就不至于有心杀贼，无力回天了～</span><br>
</p><p><b>日本天皇: </b><br>
<span>宁夏回族自治区</span><br>
</p><p><b>炽十二翼: </b><br>
<span>结果普京是怎么解决车臣问题的？有详细的报告吗？</span><br>
</p><p><b>萨义德库特布: </b><br>
<span>炽十二翼 发表于 2019-5-12 01:16</span><br>
<span>结果普京是怎么解决车臣问题的？有详细的报告吗？</span><br>
<span>分化瓦解，车臣分离势力有本土的伊斯兰势力（苏菲派），也有拿着中东石油美元来的瓦哈比。普京招安前者，全力打击后者。卡德罗夫父子就是典型，第一次车臣战争时还是反贼，小卡还割过被俘俄军的耳朵 第二次时就降了官军一起打瓦哈比混蛋去了</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>《炼狱》里t-80的车长就是被叛军拖出来钉在木板上，搁在窗子外当肉盾，最后被救下来的时候已经牺牲了，他车组幸存的胖子驾驶员一个劲的哭</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>woxihuan234 发表于 2019-5-12 00:03</span><br>
<span>那面对小孩和妇女肉盾怎么办呢。。。</span><br>
<span>你猜美帝的误伤指标是多少</span><br>
</p><p><b>枫红盗版: </b><br>
<span>归乡路漫漫里面都直接拍对面有人盾，美军一样打成泥了</span><br>
</p><p><b>蹲墙角: </b><br>
<span>炼狱真是神剧车长牺牲十足耶稣受难</span><br>
</p><p><b>蹲墙角: </b><br>
<span>喜欢战争剧的群众没看过炼狱一定要补看相比之下欧美战争剧都像过家家 这片血腥又残忍打到最后也没好收场</span><br>
</p><p><b>蹲墙角: </b><br>
<span>说起错杀平民 想起爹3致敬剧 悍马公路片 杀戮一代起初他们还排挤错手杀死平民的同僚到最后他们都杀了不少 各种错误开枪 错误的轰炸 他们最后都麻木了 </span><br>
</p><p><b>loli炮: </b><br>
<span>90年代那两仗真是把美帝跟毛子的现状直接摆在世人眼前，相比于老美的春风得意对毛子来说太过血淋淋了</span><br>
</p><p><b>小心翼翼发言: </b><br>
<span>炽十二翼 发表于 2019-5-12 01:16</span><br>
<span>结果普京是怎么解决车臣问题的？有详细的报告吗？</span><br>
<span>没解决啊</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>lDaive 发表于 2019-5-11 23:15</span><br>
<span>毛子军队别说当时了，现在不一样是穷的叮当响？</span><br>
<span>   现在是没钱买新装备和维护一些大家伙，但是好歹工资和退休金是正常发的，当时连高级军官的工资都没钱发导致全军上下都私下把能卖的都卖掉，战争之王讲的就是这段历史</span><br>
</p><p><b>系色可符香: </b><br>
<span>记得看过一个视频，车臣那边有认识毛子这边指挥官的，联络他反复劝他撤退，挑明了他进来就是白送死，毛子指挥官也是无奈，直言有命令只能让自己的人送死</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>炽十二翼 发表于 2019-5-11 14:16</span><br>
<span>结果普京是怎么解决车臣问题的？有详细的报告吗？</span><br>
<span>最近俄罗斯有一些比较客观的分析文章，大概就是普京丢开俄军，开发了印古什共和国的“私兵”等等。</span><br>
</p><p><b>单人游戏先生: </b><br>
<span>woxihuan234 发表于 2019-5-12 00:03</span><br>
<span>那面对小孩和妇女肉盾怎么办呢。。。</span><br>
<span>fuze</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-5-12 04:58</span><br>
<span>最近俄罗斯有一些比较客观的分析文章，大概就是普京丢开俄军，开发了印古什共和国的“私兵”等等。 ...</span><br>
<span>大帝手腕真是牛逼</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>卡密sama: </b><br>
<span>alerbe 发表于 2019-5-11 23:33</span><br>
<span>车臣当时有好多苏军老兵的，反倒是俄军有不少新兵</span><br>
<span>你这个我突然想到，PLA里也有不少维族和回族吧，将来xj 和nx会不会变成中国的车臣啊</span><br>
</p><p><b>searcher: </b><br>
<span>蹲墙角 发表于 2019-5-12 02:00</span><br>
<span>喜欢战争剧的群众没看过炼狱一定要补看相比之下欧美战争剧都像过家家 这片血腥又残忍打到最后也没好收 ...</span><br>
<span>炼狱看得头皮发麻，最后坦克奉命碾压地面那儿真是惨烈</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>wqmx2008 发表于 2019-5-11 22:43</span><br>
<span>我怎么感觉很久之前看过同样内容的帖子。而且楼里的跟贴还推荐我去看电影地狱… ...</span><br>
<span>炼狱吧？我个人觉得是最血腥最残酷的战争片，看得我生理上感觉到不适</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>卡密sama 发表于 2019-5-12 08:13</span><br>
<span>你这个我突然想到，PLA里也有不少维族和回族吧，将来xj 和nx会不会变成中国的车臣啊 ...</span><br>
<span>那得先经历类似苏联解体的过程才行</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>hyuy: </b><br>
<span>卡密sama 发表于 2019-5-12 08:13</span><br>
<span>你这个我突然想到，PLA里也有不少维族和回族吧，将来xj 和nx会不会变成中国的车臣啊 ...</span><br>
<span>那肯定已经是七块了</span><br>
<span>不然就别想了</span><br>
</p><p><b>kf9999: </b><br>
<span>得过且过 发表于 2019-5-11 23:00</span><br>
<span>叶利钦将整个俄国打入了地狱永世不得翻身，这军队的沦陷只是开胃小菜罢了。 ...</span><br>
<span>他到底图啥，如果说初期是为了夺权，夺权后也不好好干，就博一个遗臭万年？</span><br>
</p><p><b>随风来去: </b><br>
<span>kf9999 发表于 2019-5-12 09:21</span><br>
<span>他到底图啥，如果说初期是为了夺权，夺权后也不好好干，就博一个遗臭万年？ ...</span><br>
<span>被骗了，回不了头了</span><br>
</p><p><b>得过且过: </b><br>
<span>炽十二翼 发表于 2019-5-12 01:16</span><br>
<span>结果普京是怎么解决车臣问题的？有详细的报告吗？</span><br>
<span>左宗棠平定陕甘宁。</span><br>
</p><p><b>得过且过: </b><br>
<span>卡密sama 发表于 2019-5-12 08:13</span><br>
<span>你这个我突然想到，PLA里也有不少维族和回族吧，将来xj 和nx会不会变成中国的车臣啊 ...</span><br>
<span>那也得有傻逼先让陕西独立了再说。</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>炽十二翼 发表于 2019-05-12 01:16:22</span><br>
<span>结果普京是怎么解决车臣问题的？有详细的报告吗？车臣实行伊斯兰教法，车臣自治中央不插手车臣事务，同时车臣军队进入首都，跟图瓦人一起把持俄罗斯军权。你可以说普婷赢了也可以说车臣赢了，输了的大概是俄罗斯</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1830801[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
