<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>[知乎长文]深陷泥潭的农村教育</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>[知乎长文]深陷泥潭的农村教育</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:05:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[知乎长文]深陷泥潭的农村教育[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906166-1-1.html</link>
      <description>[知乎长文]深陷泥潭的农村教育&#13;
https://zhuanlan.zhihu.com/p/99708526
&#13;
https://pic1.zhimg.com/50/v2-3ab27753a9c1a0c6db1b50f045ac8e0b_hd.jpg
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-84f4fea7cda136488feb14942ac1ba70_hd.jpg（图为2019年“六一”儿童节期间，白寺乡中心小学组织的文艺汇演活动）
&#13;
本文首发于微信公众号：靳齐龙 未经授权，不得转载
&#13;
[*]全文共11291字，阅读大约需要28分钟。
&#13;
1. 引言
&#13;
开业至今已经11个月。前4个月都是自己一个人在经营着。也是摸着石头过河，深一脚，浅一脚的，就将其视为试验田进行开垦。将自己经历过的、看到的、听到的以及自己思考的很多观念和做法，都一一做了实践。在此期间，观察记录学生的反馈，复盘总结优化细节，整理成流程和制度。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-26b0e8482137b37c1cf50ea5a0ccee6e_hd.jpg
&#13;
（图为部分学生填写的“浚县白寺村小学生学习与生活现状的调查问卷”）
&#13;
第5个月起，开启了并肩作战。基于前4个月对乡镇孩子整体的初步了解，开始探索更高效的科学管理，尝试教授一线的内容。也开始了更深入地研究学生，期望能从学生的角度一窥乡镇教育的全貌。全力以赴的践行既定使命-让乡镇孩子享受一线优质教育。
&#13;
坦诚讲，遇到的问题之多，情况之复杂，是超乎想象的。很多次都近乎崩溃，中间有一段时间一度怀疑目标定的过高，是脱离乡镇教育实际的。好在使命清晰，一直坚定，从未动摇。不断地进行反思、总结、调整、再反思、再总结、再调整，循环往复，迭代成长。
&#13;
2. 极其普通的乡村
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-e95675b4f0b503bef04b043dd35a2168_hd.jpg
&#13;
河南省鹤壁市浚县白寺乡白寺村，就是我的家乡。按照我国的行政区划，属于最低层级的乡镇级，是全国近70万行政村中极其普通的一个。好一点的是，我们是乡里面最大的行政村，是乡政府的所在地，各方面的条件比辖区内其他小的行政村好很多。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-62fcfe2062d5c6fe8fd5eadbab02effd_hd.jpg
&#13;
（图为我们整个乡的行政村的构成）
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-08f336d1e3dffdc7f86bd298fd3052ee_hd.jpg
&#13;
（从地图中可以明显看出，我们村地处平原，交通便利）
&#13;
（1）基本概况
&#13;
村子地处豫北平原，地势平坦，共有1.1万亩耕地。村子现有人口6689人，1377户，人均耕地面积仅有1.5亩。产业单一，以种植业为主，主要的粮食作物是小麦和玉米。家庭收入的主要来源为务农和外出务工。
&#13;
（2）商业方面
&#13;
街边店铺主要解决的就是区域内人口的日常所需。一年到头，也就农忙时节和重大传统节日，街上人多些。平时村里转一圈，会发现空荡荡的，偶尔会看到三五成群门前唠嗑的老人。看到的年轻人和中年人，都是街边的个体户或者在本地做点儿生意。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-fb79e574c120ba88add29e7940e3363e_hd.jpg
&#13;
（图为2019年12月份中午时分的主干街道）
&#13;
消费的孱弱，导致绝大多数商铺都是勉强维系，空租率和换手率都很高。其中很多都是亏损的，只不过都是自家门面，居住功能为主，挣个零花钱而已。
&#13;
（3）收入方面
&#13;
以户均9亩的普通家庭计算，种植小麦和玉米，一年两季，每亩地年净利润900元左右。农闲时节会外出务工，小年轻一般会选择进厂，有活儿能见世面就行，远近无所谓，基本是长期工；婚后的女性也会选择进厂，考虑到上有老下有小，所以都是选择就近的鹤壁或郑州的富士康。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-ac5aaaf670b867855fd367a7ac38e751_hd.jpg
&#13;
（长途运输因挣钱较多，成为了很多青壮年的首选）
&#13;
青壮年男性劳动力，一般是外出到建筑工地上打季工，一季一结算，或者本地打日工，一天一结算，有时候不一定能找到活儿。家里不种地的，家庭收入以长期在外务工和本地做小生意为主。男性主要是跑长途运输，女性进厂居多。总而言之，是各有门路，各自谋生。总体上处于小康水平，平均家庭年收入5万左右。
&#13;
（4）支出方面
&#13;
家家有院子，门前屋后种的都有应季蔬菜，一日三餐在家吃。中小学都是义务教育，保险和教辅每年每生250元左右。医保每人每年250元。再加上衣食和其他的花销，合计每个家庭的年基本开支在1.6万左右。
&#13;
（5）人口素质方面
&#13;
受教育程度低，初中以下的低文化劳动力占劳动力总数的95%左右。这也决定了村民外出务工只能选择体力劳动或者低端劳动，就业面狭窄，劳动强度大，危险性高。
&#13;
（6）生活环境方面
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-0b96b1d47c4bf0b6d5ba146f628f087d_hd.jpg相比我小时候，现在各方面都有了非常明显的改善。主干道是柏油路，其他都是水泥路，路都修到了家门口和田间地头。打了很多口机井，水利设施也完善，农业灌溉很方便。村中央以前遗留的采石坑，被填平改建成了花园，安装了很多健身设施。每天晚上八点左右，都会聚集二三十个广场舞爱好者。
&#13;
支撑了我父辈们那一代人生活的那片采石场，前几年都已经被禁止开采了，周边也没有污染性的企业。路旁随处可见的垃圾桶，早上的环卫工人，垃圾池、垃圾中转站、环卫车保证了村容的整洁。用水、用电、宽带和线上购物，和城市无明显的差异。今年部分区域还通了天然气。所以，生活整体上还是蛮舒适的。
&#13;
（7）养老和医疗方面
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-1f1b8fe9b6e3dc38b875f9ad92230e2f_hd.jpg
&#13;
（图为2020年的城乡居民医疗保险政策）
&#13;
除日常开销外，养老和医疗是最大项的开支。农村老人的养老基本上是家庭养老。有条件的，老人独居，没条件的，和儿子居住在一起，女儿们平时帮衬下。新农合基本医疗保障和大病保障的建立和实施，避免了因病（大病）返贫的现象，极大的缓解了有重病患者家庭的经济压力。
&#13;
（8）消费观念方面
&#13;
分期消费盛行，小到手机，再到家电，还有车、房，都渐成风气；攀比之风，汽车方面尤甚，街道两旁很容易见到停放的汽车。很多家都有，自己家没有，面子上过不去。其实也就在逢年过节走亲戚的时候开几次，闲置的时候是大多数，这是由其简单的经济活动决定的。超前消费，办理多张信用卡，以卡养卡，信用卡的套现，很多人都已轻车熟路。线上消费深入日常，四通一达一天的快递量，4车左右。
&#13;
以上，就是我们村的基本概况。比上不足，比下有余，一个豫北平原上普通的行政村。
&#13;
2. 学校教育
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-1caa8f05706932c833c72e95da0063a8_hd.jpg
&#13;
白寺乡中心小学就是我们村的小学，也是乡里面综合条件最好的小学，是一所完全小学。现有教职工33人，教学班19个（含一个学前班），在校学生800人左右。
&#13;
（1）办学条件整体较好
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-5d29ef3bda97f8b7ae9e19ddf4ed81c9_hd.jpg
&#13;
（图为白寺乡中心小学的教学楼和办公楼）
&#13;
一栋两层的教学楼和一栋三层的教学楼，共有22间教室；两层的那栋是我上小学五年级的时候建成的，总共两栋，都修缮过。另外一栋用做办公和其它功能教室。三层的那栋是新建的，教室配置上，每间教室比旧楼多4台吊扇。教室里除了常规的标准配置外，都安装了电子白板，宽带也全覆盖。还有两排教师宿舍，都安装有空调，也配有教师食堂。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-54af8682ccfdedb46a4bba228737d79a_hd.jpg
&#13;
（图为南侧教学楼其中一个教室的情形）
&#13;
门口处还有一个值班室，体育用地、绿化用地、体育设施、车棚和停车位都一应俱全。硬件上，虽称不上高配，也不是应有尽有。但对于传统的日常教学，是完全能满足的。宽带的覆盖和电子白板的普遍应用，是完全能支撑起高质量的教学的。
&#13;
（2）师资缺乏
&#13;
学前班一个老师，包班。每个班一名语文老师，且兼任班主任，总计18位语文老师。数学老师跨年级教学，负责两个班，分别是一四年级、二五年级和三六年级，总计9位数学老师。英语、音乐、美术和体育各一个老师，总计4位老师。还有一位校长，合计33人。
&#13;
每一个老师都必不可少，任何一位老师请假或者外出培训，都会影响到正常的教学秩序。
&#13;
师资缺乏造成的问题也很明显：
&#13;
第一，没有开设科学课。科学课作为一门基础性、实践性和综合性的课程。它需要专门的科学教室，需要采购实验耗材，需要专任的科学老师。乡镇小学，既没专项资金又没专业老师，是不具备开设科学课的条件的。临近期末，把考点汇总打印出来，学生直接背诵记忆即可。
&#13;
第二，严重缺乏英语教师。三年级起点教学，全校唯一的英语老师需要负责4个年级，12个班。每个班每周安排1-2节英语课，日常无作业，无月考，期中和期末会安排考试。所以，学生们的英语普遍是很差的。
&#13;
对于英语这门学科，“抵触、太难、无所谓”是学生们的普遍心态，考试瞎蒙乱写是普遍现象。五六年级的学生背不出26个英文字母很常见，四年级的学生不认识不会读三年级的单词也很常见。用家长的话讲，跟没学似的。
&#13;
（3）师资结构不合理
&#13;
一是性别不合理。今年9月份之前，33个教职工都是女性。暑期有教师辞职，开学后整整一个月，四年级有一个班是没有语文老师的。10月份转来了一位男教师，引来全校学生的羡慕。
&#13;
在农村的家庭里，男性承担更多的经济责任，无暇顾及孩子教育。再加上“男主外，女主内”的传统观念，父亲的角色在孩子的成长教育中是缺失的。男性的坚毅、勇敢、理性、担当、独立等特点是一般女性不具备的。小学作为孩子成长的关键期，如果只有女性参与，会对孩子的全面发展和身心健康有非常不利的影响。
&#13;
二是年龄不合理。35岁以上的老师占80%以上。20年前，从3年级带我到5年级的语文老师依旧奋斗在一线教学岗位。很多教师的年龄比孩子奶奶的年龄都大。
&#13;
（4）教学质量偏差
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-771ec198c7e8d090106f90a82e54fdb1_hd.jpg
&#13;
图为我们乡各中心小学2018-2019学年度上期和下期教学质量的得分情况。
&#13;
（说明：年级平均分=（1班平均分*1班人数+2班平均分*2班人数+....+n班平均分*n班人数）÷年级总人数）
&#13;
从2018-2019学年度上期各学校教学质量得分表中可以看出，各个村小整体的年级总平均分也就60分左右。白寺年级总平均分为60.4分，虽排名第9名，但不能说其教学质量不如其他村小。很多村小都是乡村小规模学校，6个年级，6个班，一百多名学生。管理起来更容易，能更好做到个性化教学和因材施教。
&#13;
造成整体教学质量偏差的原因是复杂的，我认为核心的原因有两个：
&#13;
一是高质量家庭教育的缺失。95%以上的家长都是初中以下学历，没有家教的意识和能力，再加上留守儿童的问题，孩子的成才几乎全仰仗着学校发挥作用，这无疑加重了教师的负担，也决定了生源素质整体偏差的基本现状。
&#13;
二是教师的教育教学能力偏弱。很多老教师全凭经验教学，知识结构陈旧，观念落后，缺乏自学自研，传统的讲授法沿用至今。而学生也沿袭着“听、写、读、背、考”的学习方式。课堂效率低下，学生体验不到求知的乐趣。有几个细节问题很突出，能明显的感觉到这一点。（1）语文课本笔记稀少。首先需要说明一点，我们招收的学生整体水平是较好的，对成绩是有严格把关的，语文低于65分，数学低于75分是不招收的。很多学生的语文课本上，除了课后生字的组词和多音字外，没有其他笔记，几乎空白。重点段落、重点句子、重点字词的赏析是严重缺失的。有些要求背诵的名言警句，老师是没有讲解其含义的。
&#13;
（2）惩罚性作业。上半年有个例子印象非常深，一个四年级的女生错了三道数学题，一道错题，罚写50遍。150遍，花了她整整3个小时。你说，她还能保有对知识的热忱嘛？期望她享受学习，更是一种奢望。
&#13;
（3）作业量很大。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-deaa423199df02909931a9761dad99be_hd.jpg
&#13;
(图为2019年下半年一个二年级学生的部分作业，左边是平时作业，右边是期末考试前一个月的各科试卷)
&#13;
目前，我们没有招收一年级的学生。2-6年级的学生，语文和数学，总共有7本随堂作业和一套卷子，还有不定时的抄写作业。学生认真写作业，中间不开任何的小差的情况下，也至少需要1.5小时才能完成。再加上批改和讲解，学生在家完成作业的话，普遍花费至少2小时。
&#13;
繁重的作业给家长和学生都带来很大的苦恼。适当的作业，孩子能做到认真对待。有的孩子面对过量的作业就有抵触心理，会随便写写，敷衍了事。
&#13;
一道错题的有效指导，至少需要2分钟。这里讲的有效指导，我理解的是：引导孩子发现错因，点拨解题思路，能举一反三。即使是学习成绩较好的学生，面对少则七八处，多则几十处的错题，没有家长能做到道道错题有效指导。
&#13;
当然，每本作业都做到精讲，布置作业的老师也做不到，有些作业甚至是不讲的。因为学校做不到高质量的教研和教学，唯一可行且有效的办法，就是靠过量的机械训练来提高学习成绩。总的来说，目前农村学校的教育教学水平只能勉强的满足低层次的学科教育。
&#13;
3. 家庭教育
&#13;
在对我们村的基本情况介绍里提到过，初中以下的低文化劳动力占劳动力总数的95%左右。这就从根本上决定了一个基本事实--在乡村的家庭里，高质量的家庭教育是严重缺失的。有些家庭，会留母亲在家照顾孩子。有些家庭，父母双方都在外打工，就把孩子留给老人照顾。这会不可避免的产生非常多的问题。
&#13;
（1）在农村是没有早教的
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-261d4b4deb96bf1006a79a25fa16251e_hd.jpg
&#13;
（这是去附近村子调研的时候拍的，拍照的时候，我在那站了五分钟，坐在台阶上的小女孩就一直那样安静的坐着）
&#13;
0-3岁的小孩儿都是妈妈或者老人一直带在身边。所以在农村的街头走一走，会经常看到老人在打牌，小孩儿在附近玩耍的情形或者年轻妈妈带着孩子随意玩耍的场面。没有数学、音乐、美术、运动等各方面的专业启蒙教育，奉行的是“吃饱穿暖、不生病、安全就行”的养育方式。孩子到了年龄，就直接送入幼儿园即可。
&#13;
（2）有相当一部分家长认为教育就是学校的事情
&#13;
秋季班宣传期间，在附近一个村小发传单，一个来接孩子的大爷强烈的谴责我们，说：“教育就是学校的事儿，要不然要学校干嘛。”像这种把自己完全置之度外的教育方式，在农村，还是有相当比例的存在的，隔代教育里尤甚。
&#13;
（3）基本不存在素质教育。
&#13;
上半年一个人经营的时候，在素质教育这方面做了很多尝试。
&#13;
第一，成立社团
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-33f70998b0d267dd9fddfa8fa2086147_hd.jpg
&#13;
（图为引导孩子自行制定的社团制度）
&#13;
鼓励和引导在读学生自主的成立兴趣社团，学生自己开会定社团制度，学生自己探索开展各种活动，引导他们讨论解决社团内的问题。
&#13;
第二，成立跳蚤市场https://pic3.zhimg.com/80/v2-0ce904e84ef1a0849d13adf53d82efd5_hd.jpg
&#13;
（图为一个四年级和一个三年级学生合伙做的创业小项目，我当的见证人，哈哈）
&#13;
每周一次，孩子们把自己闲置的二手物品带过来进行交易，可以物物交换，也可以卖积分，也可以卖钱。双方自己沟通，达成交易即可。
&#13;
第三，本地研学https://pic3.zhimg.com/80/v2-0eb34aa60caf88dbc217818afca320a4_hd.jpg
&#13;
（图为当时去往传统民居的路上）
&#13;
2016年，我们村被评为了中国传统村落，村里有几处保存较为完整的清末民初的民居，村委还花钱进行了修缮，就带他们去观察古民居和现代建筑的区别。
&#13;
村西头采石场遗留的矿坑是可以开展地质研学的，一边走一边讲解地质运动，带他们观察、分析和研究石灰岩和页岩的性质。虽然受专业知识的限制，只能给他们进行浅层次的科普。一点儿不影响他们高涨的情绪，一个个带了好多块石头回来。
&#13;
第四，观看科教片https://pic4.zhimg.com/80/v2-22292ae81fa9cbd9bea0199d64c82801_hd.jpg
&#13;
（图为孩子们正在观看《航拍中国新疆》）
&#13;
把国内外很多优秀的纪录片进行了整理，如《地球脉动》、《猎捕》、《家园》、《舌尖上的中国》、《如果国宝会说话》、《经典咏流传》等等资源。只要是有利于开阔孩子眼界，点燃孩子希望，燃起孩子兴趣的资源，都会想尽办法的让孩子去接触。
&#13;
除了上面的尝试外，还做了很多其他方面的尝试，如轮值管理、无领导小组讨论、读书分享会等等。有付出就有收获，能明显的看出他们在领导力、团结协作、创造力、表达能力等方面的进步，也经常性的看到一张张洋溢热情的笑脸。
&#13;
我以为会收获家长的一致好评。事实完全不是预期的样子，很大一部分家长认为我就是带着他们在玩而已，根本学不了啥东西。很多学生待了一两个月，就被家长强行劝退，至于孩子的意见，压根儿不重要。
&#13;
有一次，问一个孩子他家里面的意见，他奶奶说：“他那儿就是一个大狗屁！”听到这样的评价，确实失望至极。但冷静下来想一想，一个人只会认可和做出他认知范围内的事情。对于整体只有初中学历的他们而言，有这样想法和做法也情有可原。
&#13;
从商业的角度看，对于这部分家长，最正确的做法就是放弃。期望他们能主动的革新观念和不断学习，是非常不现实的，是一种奢望。
&#13;
所以，在乡镇以下，学校里的师资现状和家庭整体水平不具备开展素质教育的条件，素质教育只存在于小部分教育观念比较好的家庭。
&#13;
（4）过分注重成绩，成绩甚至是唯一评判孩子的标准
&#13;
究其缘由，并不复杂。爷爷奶奶辈儿，很多都是小学学历或者文盲。年轻父母们，很多是初中就辍学的，在家晃荡几年，然后就进厂打工，到了年龄，家里人张罗着相亲成家。成家后，就一直摸爬滚打，养活一家人的生活。他们没有意识，没有精力，也没有能力去学习教育方面的知识。基本上是按照约定俗成的人情世故和自己的生活经验去培养孩子。
&#13;
而成绩是低学历水平的他们最容易看得明白的东西。只要识数，就能评判。因为足够简单，所以成为了主流评价标准。很多自认为很关心孩子的家长，其实就是逢考试过问一下成绩，至于学习动力、学习能力、学习习惯、健全人格等方面，他们意识不到它们的重要性。关心和培养，更是无从谈起。讲两件小事，可以自行感受下。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-465de1b13cbf01c9c2a829062c03ead8_hd.jpg
&#13;
（图为店里面适合低年龄孩子看的图书）
&#13;
开店至今近一年，带孩子来店里看书的家长，不超过20个。其中有一个爸爸带两孩子进店看书，很不耐烦，催着孩子赶紧看，孩子也静不下心去看书。拿手机拍了两张孩子看书的照片，往班级群里一丢，不到半个小时，带两孩子就出了店。
&#13;
他们来这儿，仅仅是为了完成老师布置的作业，装个样子，走个形式，糊弄下老师。最终，也会误了孩子。这个爸爸自始至终肯定不会自责，恰恰相反，他会认为自己是一个好家长。相比那些不带孩子看书的家长，他觉得自己做的已经足够好了。
&#13;
还有一个四年级的孩子，跟爷爷奶奶住，学习成绩很好，语文80分以上，数学95分以上的样子。但是他奶奶是一个非常注重成绩的人，不让他看课外书，几乎没有夸奖过他。每次月考出成绩，哪怕成绩降低一分，他奶奶都很焦虑。在她奶奶眼里，哪儿哪儿做的都不够好，包括我在内。
&#13;
每次说到这事儿，孩子语气里总能感受到低沉和郁闷，他也不跟他奶奶说心里话。我尝试着沟通过几次，收效甚微，之后就放弃了。你用尽全力，也改变不了一个不想改变的人。
&#13;
（5）隔代教育
&#13;
第一，宠溺孩子。
&#13;
这是留守儿童身上最明显的共同问题。人到了爷爷奶奶辈儿的年龄，会出自本能的宠溺孩子。在宠溺环境下成长起来的孩子，很容易养成唯我独尊的霸道性格。
&#13;
上半年有一个三年级的女生，在班里还是班长，性格强势，脾气大，说一不二。同班一男生开玩笑说她性格像母老虎，上去就打了男生几下，男生没还手。还追着那个男生跑了好几圈，最后扭打在一起。还没等我开口解决争执呢，她把书包往地上重重地一丢，哭着就回家了。
&#13;
不到10分钟，她奶奶就过来了，一进门，就问谁欺负她孙女了，指责我没尽到责任。不问清事情缘由，上来就维护自家孩子。看着这解决问题的方式，也明白了她孙女霸道性格的来源。起争执的第二天起，她就没有再来过。后来从他同学的话里得知，她在学校依旧霸道。
&#13;
第二，无从管教。
&#13;
现在的孩子从小就接触手机，熟练度甚至不亚于成人。很多四五年级的小孩已经有了自己的手机。很多网络用语说得贼溜，甚至成为了同学间打招呼的方式。孩子好奇心强，喜欢追逐新鲜事物。自然和因循守旧的老一辈隔着不可逾越的鸿沟。不听管教、不服管教是留守儿童里常见的现象。
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-50e64e261d756f089383c3b8b4250d6a_hd.jpg
&#13;
（图为一张问题生的数学试卷，问题生的转变是件极其困难的事情）
&#13;
上半年和一个五年级的男孩儿深入的聊过，这个孩子爸妈在外打工，和姐姐一起跟奶奶一块住。他学习成绩很差，数学三四十分，语文四五十分的样子。成绩是从二年级下学期开始一路下滑到现在，二年级的语文和数学还是八九十分的水平。
&#13;
那一年，他爸妈都开始在外打工，把姐弟俩留给了奶奶照看。关爱的缺失，管教的疏松，让他渐渐的沉迷手机游戏。他的微信头像和朋友圈，都是有关游戏的内容，他还有个解说游戏的快手号。还赢得了一帮挚友，都是班上的倒数。
&#13;
每到周末，固定的娱乐就是相约打游戏。丢给奶奶一句“作业写完了”，就可以肆无忌惮的玩游戏。目前的他学业状况，已是满目疮痍。如果再没有长期的强有效的干预，即使有义务教育政策的托底，这个小孩很大可能也会在初中辍学。
&#13;
（6）教育方法不当
&#13;
错误的教育方式是比比皆是的。
&#13;
比如一个四年级的男孩儿，语文五十分左右的水平，作文永远的两三行，基本不得分的。后来和他妈妈深入聊了才发现问题的源头，从一年级有看图写话开始，他就不会写不想写。他奶奶就要求比他高两个年级的姐姐帮他，他姐姐说一句，他写一句，甚至被要求代弟弟写。
&#13;
看到没？他的写作能力自始至终就没有刻意训练过，所以问题发展到现在，就只能写出两三行的作文。初心是为了帮助他，结果是方法不对，愈走愈偏，问题越发严重。
&#13;
概括地讲，乡镇及以下的家庭教育土壤是比较贫瘠的。天雨虽大，不润无根之草。极少数的小孩儿是仙人掌，无畏环境，依旧茁壮成长。但更多的孩子，用尽全力也只能长成一棵草，还有一部分连破土发芽儿的机会都没有。
&#13;
4. 社会环境
&#13;
这里粗糙的从三个角度来看：
&#13;
（1）小环境
&#13;
乡村是一个典型的熟人社会。空间小，就我们这个大村，骑电动车半个小时就能转一遍。出门走两步，肯定会碰见沾亲带故的人。参加个五六场红白喜事，全村的人几乎能过一遍。利弊都很明显，好的一方面，只要你教育质量好，街坊四邻口耳相传，几乎一夜之间就能全知道。坏的一方面，大家都是同一层次的人，近朱者赤，近墨者黑。想要让内部自己打破圈层认知，是不可能的事情。反映在教育方面，耳熟能详的谈话总是跟成绩相关，关于孩子的家长里短，起于成绩，也止于成绩，多少深入一点的探讨都很少听到。
&#13;
（2）大环境
&#13;
大环境包罗万象，角度很多。在此，只探讨对我感触最深的一个方面-互联网。4G和宽带的普及，使得每一个人都能随时随地知道自己想知道的任何事。但人是观念的产物，互联网是一场平权运动的同时，也加速了阶层分化。这种速度以不可抵挡之势在加快，在加深。
&#13;
之前在郑州做少儿编程的缘故，微信上依旧保留着六七百城市的家长。所以每天刷朋友圈时，都能感受到城乡居民的巨大差异。
&#13;
同样的手机拿在手上，乡镇居民的朋友圈充斥着各种商家的优惠促销、转发扩散、两性八卦和各类伪新闻，闲来无事就是刷短视频，刷电视剧，或者窝在太阳下嚼舌根。而城市家长的朋友圈更多的是政策动态、行业新闻、公司新闻和一些自我提升的内容，更新频率低，几乎没有广告。
&#13;
孩子对手机的使用更是天差地别。
&#13;
家庭教育好的孩子，手机是帮助他自我提升的一个工具。而乡镇里很多孩子，把手机视为消遣娱乐的方式，甚至是唯一的方式。
&#13;
有次在广场打乒乓球时，碰见一个孩子跟我打赌。说我手机上一定有游戏，没有的话，愿意做20个俯卧撑。自信满满，语气坚定，一幅志在必得的样子。之后，我当着一群孩子面把手机拿了出来，让他们把所有App都检查了一遍，确实没有。一群人非常吃惊，竟然有不玩游戏的人。
&#13;
后来，就“手机使用”这个话题，跟一些孩子深入的聊过。高年级的男生里，除了少数家里管教严的学生，几乎都玩手机，打游戏，刷快手，搜题抄答案。那群孩子的异常吃惊，也不足为怪了。很多家长为了不让孩子烦自个儿，就把手机丢给孩子，孩子马上就不吵闹了。用饮鸩止渴的方式，换回自己的一时清闲。
&#13;
（3）校外培训机构方面
&#13;
目前我们村做兴趣类培训的有四处，年收费1500元-2000元。做学科培训类的有五处左右，都是作业辅导。不会的地方跟学生讲一讲，或者直接抄答案，一学期（4个月左右）收费600元左右。
&#13;
学生的报班率接近50%。低年级的学科知识，家长还能勉强应付，高年级的很多知识，家长是无法有效辅导的。只能花钱把孩子丢到辅导班，图个心安。但是辅导班的水平是有限的，仅仅能做到监督孩子作业写完。
&#13;
在辅导班里，启发式教学、建构主义教学等高质量的教学方式是很难很难做到的，它既需要高水平的老师实施，也需要消耗大量的时间。当一个普通老师面对几十个学生，每个学生平均7本作业，每天辅导时间不足2个小时的时候，其辅导质量是可想而知的。所以，辅导班里有一部分学生成绩不升，甚至越补越差。
&#13;
在职老师开设辅导班的情况也是存在的。坦诚的讲，是一定会存在的。凭自己的能力在闲暇之余多一份收入，正常人都不会拒绝的，这也是屡禁不止的根源。但是，权力寻租是不可避免会出现的，这是令人极其反感的地方。挨个班级宣传辅导班，命令或者变相强迫报班的现象是存在的。
&#13;
5. 政策环境
&#13;
一直以来，为提高农村义务教育水平，从中央到地方，各级政府都出台了非常多利好的政策。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-ceccf6d3dc4b7f6a37b57b6935b0662b_hd.jpg
&#13;
（图为自己整理的部分提升农村义务教育质量的相关政策）
&#13;
2015年12月，我们省发布了《河南省人民政府办公厅关于印发河南省乡村教师支持计划（2015-2020年）实施办法的通知》。通知给出了八项具体举措：全面提升乡村教师思想政治素质和师德水平、拓展乡村教师补充渠道、提高乡村教师生活待遇、加强教师编制管理、职称（职务）评聘向乡村学校倾斜、推动城镇优秀教师向乡村学校流动、全面提升乡村教师能力素质、建立乡村教师荣誉制度。
&#13;
2016年5月，我们省发布了《中共河南省委河南省人民政府关于加强农村留守儿童关爱保护工作的实施意见》。
&#13;
2016年5月，中央全面深化改革领导小组会议，审议了《关于统筹推进县域内城乡义务教育一体化改革发展的若干意见》，明确指出统筹推进县域内城乡义务教育一体化发展。
&#13;
2016年11月，我们省发布了《河南省人民政府关于优化农村中小学校布局加强寄宿制学校建设全面提高教育质量和办学效益的意见》。意见给出了具体的主要措施，包括科学制定农村义务教育学校布局专项规划、大力推进农村义务教育学校标准化建设、加大投入整合资金提高经费使用效益、切实加强农村教师队伍建设。
&#13;
2017年7月，国务院办公厅发布《国务院办公厅关于进一步加强控辍保学提高义务教育巩固水平的通知》，给出了13条具体举措。在2018年1月份，我们省也发布了《河南省人民政府办公厅关于进一步加强控辍保学提高义务教育巩固水平的实施意见》，结合我省实际，给出了更为具体有效的措施。
&#13;
2018年4月，国务院办公厅印发了《关于全面加强乡村小规模学校和乡镇寄宿制学校建设的意见》，对办好两类学校作出全面部署，在统筹布局规划、改善办学条件、加强师资建设、强化经费保障、提高育人水平等方面提出了具体举措。
&#13;
2018年6月，我们省发布了《河南省人民政府关于加快推进县域内城乡义务教育一体化改革发展的意见》。意见指出，要统筹推进县域内城乡义务教育一体化改革发展，加快城乡学校建设标准统一、教师编制标准统一、生均公用经费基准定额统一、基本装备配置标准统一和“两免一补”政策城乡全覆盖。
&#13;
2018年12月，我们省发布了《河南省人民政府办公厅关于加快推进乡村小规模学校和乡镇寄宿制学校建设的意见》。
&#13;
上述提到的政策只是有关政策的一部分而已，但凡仔细研读下。就会发现农村义务教育的发展一直都有着政策的强力支撑。各项工作都是高屋建瓴，全面部署，措施精准，稳步推进。
&#13;
所有政策的出发点和归宿点一定是立德树人，是为了提高农村义务教育的教育质量。但从现状看，乡村小学的教学质量是偏差的，只是达到了低水平的学科教育层次。
&#13;
究其原因，很复杂。上面千条线，下面一根针，基层工作就是穿针引线，工作很繁重。实事求是的讲，越是基层，问题越多，越复杂，各方面阻力越大，越需要创造性的解决问题，需要的是复合型创造型人才。而事实是，人往高处走，留在基层的更多是执行型的普通人才。所以，农村义务教育质量的提高能实现小步前进，已经是非常难得的进步了。
&#13;
前面提到我们村小学的办学条件。不难发现，硬件上的办学条件是不差的，是完全能支撑高质量的教育教学的。纵使原因复杂，困难重重，有一个回避不了的核心问题-教师自学自研整体偏差。
&#13;
在这样一个一部手机知天下的时代，任何人都能随时随地的获取想要的信息。网上优质的教研教学资源，随处可见，随手可得。这也就意味着，一个老师只要想，随时可以成长为高水平的教师。可是事实明显不是这样......
&#13;
所有的利好政策归纳起来，核心就是帮扶。只要经费充足，办学条件硬件上的达标，是容易实现的。而乡村教师教育教学水平的提升，总是举步维艰。帮弱弱不去，救贫贫不离。任何一个追求卓越的人都是靠内省完成的，帮扶永远解决不了根儿上的造血问题。
&#13;
6. 砥砺前行
&#13;
以上就是我个人关于农村小学教育现状的观察和一些思考。仅是一家之言，受自身知识水平、阅历和能力的限制，肯定存在很多不当之处，望大家能及时指正。在此，深表谢意。问渠那得清如许，为有源头活水来。农村教育深陷泥潭，靠现有力量，也只能做到缓步前进。如果农村教育前进的速度落后于时代变革的速度，农村孩子的未来依旧是社会的底层。而这，是谁也阻挡不了的大概率发生的事情。
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-823e4c002796247252f0da9d3e8716e4_hd.jpg
&#13;
（图为一个四年级女生的感想，当时我给她分享了一个郑州中学校长关于创客教育的讲座）
&#13;
穷则思变，变则通，通则久。深陷泥潭的乡镇教育，着实让我们深受委屈，痛苦是如影随形。好在从未忘记我们的使命-让乡镇的孩子享受一线优质教育，不断地调整优化，不断地复盘总结。
&#13;
用了一年的时间，才跌跌撞撞的探索出一条路。探索之初，就给自己定了一条硬性标准：语数英的日常作业辅导和培优培训，单科年收费不得高于1200元。过度追逐盈利从来就不是我们的目标。
&#13;
秉持着“自主学习、自我管理、自我成就”的运营理念和“独立之人格、自由之思想”的教育理念。我们制定了包含88项考核内容的综合评价体系，制定了19项的管理制度，积分管理和量化考核贯穿始终，优胜劣汰确保组织活力，引入了大语文、奥数等优质课程，摸索双师教学的有效实施。
&#13;
道阻且长，行则将至。各方面工作做的越深入，发现要做的事情更多，其难度和复杂度都在增加。已在路上，便不会回头，只举步向前。我们期望用市场的力量，在农村教育上撕开一个口子，培养一批，带动一批，影响一片。
&#13;
愿尽一生，为农村教育的改革，尽绵薄之力。
&#13;
发布于昨天 20:01
&#13;
https://zhuanlan.zhihu.com/p/99708526</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>粉刷月季: </b><br>
<span>深陷泥潭，害以为巨魔化了呢</span><br>
<span>- 发自忧郁深沉的 Stage1st UWP 非官方客户端</span><br>
</p><p><b>驾考之耻: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-12-28 21:32</span><br>
<span>每亩利润900...真的还是得大幅提高收购价或者给补贴。</span><br>
<span>没用</span><br>
<span>收入高只能投进消费里，只有网购的消费</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>驾考之耻: </b><br>
<span>血翼龙 发表于 2019-12-28 22:28</span><br>
<span>先提高乡村教师的待遇，慢慢解决编制吧。以前见过很多乡村老教师一把年纪了还在努力混编制，现在不知道怎样 ...</span><br>
<span>楼主也为钱</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>中国就像一个巨人，有人做它思考的大脑，有人做它远望的眼睛和发声的喉舌，也需要有人做它沾满泥土、承受身体重量的双脚……这就是命运，只能希望他们来生能生在更富裕的地方吧。命运毕竟是公平的，他们不会生生世世都做穷人。</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>驾考之耻 发表于 2019-12-30 18:36</span><br>
<span>楼主也为钱</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
<span>论迹不论心，已经强过纯放养的基层教育太多了，纯为赚钱他这个行动力去城市能更多</span><br>
</p><p><b>李恭暔: </b><br>
<span>请问本文坛友就是知乎原文作者吗？</span><br>
</p><p><b>danbreath: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2019-12-30 18:49</span><br>
<span>中国就像一个巨人，有人做它思考的大脑，有人做它远望的眼睛和发声的喉舌，也需要有人做它沾满泥土、承受身 ...</span><br>
<span>rp言论过于真实也是一种失败</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-12-30 23:17 编辑 </span><br>
<span>IHSAHN 发表于 2019-12-28 23:41</span><br>
<span>农村教育的问题不仅仅是教师，人的确是会被利益驱使，但时间因素介入会不一样，时间会培育人，在农村耕耘 ...</span><br>
<span>1、村社规模调整，并村，经济合作社改革</span><br>
<span>2、集团化办校</span><br>
<span>3、即使是我这边正宗的江南水网丘陵地带，纯人力种植果树，户均3亩地也是对劳动力的极大浪费。规模化种植经营能极大节约人力成本。</span><br>
<span>三农问题研究连篇累牍，土地使用权小而分散是公认的发展制约因素</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>爱吃豆包 发表于 2019-12-29 01:07</span><br>
<span>农村出生读书大学，毕业后进华为工作10年1年十几万，35岁滚蛋然后呢？深圳是买不房子了，存下的钱就说有 ...</span><br>
<span>一年十几万还没到泥潭1狗标准吧正常讲，就算35开了去个三四线城市发展没啥大问题（比如东北省会1百万全款买房子，教育竞争也没有那么夸张。只要不认为上海二本吊打东北985就行）。华为能赚1W，跳槽再不济也能几千块混日子</span><br>
</p><p><b>ΣPRC: </b><br>
<span>楼上怎么回事，山东人买个车也要指指点点</span><br>
<span>还手机叫车的，你站村头叫车等司机从城里开过来？</span><br>
<span>还不是要么自己开，要么借兄弟的，最后还是有车舒服</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906166[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>[知乎长文]深陷泥潭的农村教育[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906166-1-1.html</link>
      <description>[知乎长文]深陷泥潭的农村教育&#13;
https://zhuanlan.zhihu.com/p/99708526
&#13;
https://pic1.zhimg.com/50/v2-3ab27753a9c1a0c6db1b50f045ac8e0b_hd.jpg
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-84f4fea7cda136488feb14942ac1ba70_hd.jpg（图为2019年“六一”儿童节期间，白寺乡中心小学组织的文艺汇演活动）
&#13;
本文首发于微信公众号：靳齐龙 未经授权，不得转载
&#13;
[*]全文共11291字，阅读大约需要28分钟。
&#13;
1. 引言
&#13;
开业至今已经11个月。前4个月都是自己一个人在经营着。也是摸着石头过河，深一脚，浅一脚的，就将其视为试验田进行开垦。将自己经历过的、看到的、听到的以及自己思考的很多观念和做法，都一一做了实践。在此期间，观察记录学生的反馈，复盘总结优化细节，整理成流程和制度。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-26b0e8482137b37c1cf50ea5a0ccee6e_hd.jpg
&#13;
（图为部分学生填写的“浚县白寺村小学生学习与生活现状的调查问卷”）
&#13;
第5个月起，开启了并肩作战。基于前4个月对乡镇孩子整体的初步了解，开始探索更高效的科学管理，尝试教授一线的内容。也开始了更深入地研究学生，期望能从学生的角度一窥乡镇教育的全貌。全力以赴的践行既定使命-让乡镇孩子享受一线优质教育。
&#13;
坦诚讲，遇到的问题之多，情况之复杂，是超乎想象的。很多次都近乎崩溃，中间有一段时间一度怀疑目标定的过高，是脱离乡镇教育实际的。好在使命清晰，一直坚定，从未动摇。不断地进行反思、总结、调整、再反思、再总结、再调整，循环往复，迭代成长。
&#13;
2. 极其普通的乡村
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-e95675b4f0b503bef04b043dd35a2168_hd.jpg
&#13;
河南省鹤壁市浚县白寺乡白寺村，就是我的家乡。按照我国的行政区划，属于最低层级的乡镇级，是全国近70万行政村中极其普通的一个。好一点的是，我们是乡里面最大的行政村，是乡政府的所在地，各方面的条件比辖区内其他小的行政村好很多。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-62fcfe2062d5c6fe8fd5eadbab02effd_hd.jpg
&#13;
（图为我们整个乡的行政村的构成）
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-08f336d1e3dffdc7f86bd298fd3052ee_hd.jpg
&#13;
（从地图中可以明显看出，我们村地处平原，交通便利）
&#13;
（1）基本概况
&#13;
村子地处豫北平原，地势平坦，共有1.1万亩耕地。村子现有人口6689人，1377户，人均耕地面积仅有1.5亩。产业单一，以种植业为主，主要的粮食作物是小麦和玉米。家庭收入的主要来源为务农和外出务工。
&#13;
（2）商业方面
&#13;
街边店铺主要解决的就是区域内人口的日常所需。一年到头，也就农忙时节和重大传统节日，街上人多些。平时村里转一圈，会发现空荡荡的，偶尔会看到三五成群门前唠嗑的老人。看到的年轻人和中年人，都是街边的个体户或者在本地做点儿生意。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-fb79e574c120ba88add29e7940e3363e_hd.jpg
&#13;
（图为2019年12月份中午时分的主干街道）
&#13;
消费的孱弱，导致绝大多数商铺都是勉强维系，空租率和换手率都很高。其中很多都是亏损的，只不过都是自家门面，居住功能为主，挣个零花钱而已。
&#13;
（3）收入方面
&#13;
以户均9亩的普通家庭计算，种植小麦和玉米，一年两季，每亩地年净利润900元左右。农闲时节会外出务工，小年轻一般会选择进厂，有活儿能见世面就行，远近无所谓，基本是长期工；婚后的女性也会选择进厂，考虑到上有老下有小，所以都是选择就近的鹤壁或郑州的富士康。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-ac5aaaf670b867855fd367a7ac38e751_hd.jpg
&#13;
（长途运输因挣钱较多，成为了很多青壮年的首选）
&#13;
青壮年男性劳动力，一般是外出到建筑工地上打季工，一季一结算，或者本地打日工，一天一结算，有时候不一定能找到活儿。家里不种地的，家庭收入以长期在外务工和本地做小生意为主。男性主要是跑长途运输，女性进厂居多。总而言之，是各有门路，各自谋生。总体上处于小康水平，平均家庭年收入5万左右。
&#13;
（4）支出方面
&#13;
家家有院子，门前屋后种的都有应季蔬菜，一日三餐在家吃。中小学都是义务教育，保险和教辅每年每生250元左右。医保每人每年250元。再加上衣食和其他的花销，合计每个家庭的年基本开支在1.6万左右。
&#13;
（5）人口素质方面
&#13;
受教育程度低，初中以下的低文化劳动力占劳动力总数的95%左右。这也决定了村民外出务工只能选择体力劳动或者低端劳动，就业面狭窄，劳动强度大，危险性高。
&#13;
（6）生活环境方面
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-0b96b1d47c4bf0b6d5ba146f628f087d_hd.jpg相比我小时候，现在各方面都有了非常明显的改善。主干道是柏油路，其他都是水泥路，路都修到了家门口和田间地头。打了很多口机井，水利设施也完善，农业灌溉很方便。村中央以前遗留的采石坑，被填平改建成了花园，安装了很多健身设施。每天晚上八点左右，都会聚集二三十个广场舞爱好者。
&#13;
支撑了我父辈们那一代人生活的那片采石场，前几年都已经被禁止开采了，周边也没有污染性的企业。路旁随处可见的垃圾桶，早上的环卫工人，垃圾池、垃圾中转站、环卫车保证了村容的整洁。用水、用电、宽带和线上购物，和城市无明显的差异。今年部分区域还通了天然气。所以，生活整体上还是蛮舒适的。
&#13;
（7）养老和医疗方面
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-1f1b8fe9b6e3dc38b875f9ad92230e2f_hd.jpg
&#13;
（图为2020年的城乡居民医疗保险政策）
&#13;
除日常开销外，养老和医疗是最大项的开支。农村老人的养老基本上是家庭养老。有条件的，老人独居，没条件的，和儿子居住在一起，女儿们平时帮衬下。新农合基本医疗保障和大病保障的建立和实施，避免了因病（大病）返贫的现象，极大的缓解了有重病患者家庭的经济压力。
&#13;
（8）消费观念方面
&#13;
分期消费盛行，小到手机，再到家电，还有车、房，都渐成风气；攀比之风，汽车方面尤甚，街道两旁很容易见到停放的汽车。很多家都有，自己家没有，面子上过不去。其实也就在逢年过节走亲戚的时候开几次，闲置的时候是大多数，这是由其简单的经济活动决定的。超前消费，办理多张信用卡，以卡养卡，信用卡的套现，很多人都已轻车熟路。线上消费深入日常，四通一达一天的快递量，4车左右。
&#13;
以上，就是我们村的基本概况。比上不足，比下有余，一个豫北平原上普通的行政村。
&#13;
2. 学校教育
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-1caa8f05706932c833c72e95da0063a8_hd.jpg
&#13;
白寺乡中心小学就是我们村的小学，也是乡里面综合条件最好的小学，是一所完全小学。现有教职工33人，教学班19个（含一个学前班），在校学生800人左右。
&#13;
（1）办学条件整体较好
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-5d29ef3bda97f8b7ae9e19ddf4ed81c9_hd.jpg
&#13;
（图为白寺乡中心小学的教学楼和办公楼）
&#13;
一栋两层的教学楼和一栋三层的教学楼，共有22间教室；两层的那栋是我上小学五年级的时候建成的，总共两栋，都修缮过。另外一栋用做办公和其它功能教室。三层的那栋是新建的，教室配置上，每间教室比旧楼多4台吊扇。教室里除了常规的标准配置外，都安装了电子白板，宽带也全覆盖。还有两排教师宿舍，都安装有空调，也配有教师食堂。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-54af8682ccfdedb46a4bba228737d79a_hd.jpg
&#13;
（图为南侧教学楼其中一个教室的情形）
&#13;
门口处还有一个值班室，体育用地、绿化用地、体育设施、车棚和停车位都一应俱全。硬件上，虽称不上高配，也不是应有尽有。但对于传统的日常教学，是完全能满足的。宽带的覆盖和电子白板的普遍应用，是完全能支撑起高质量的教学的。
&#13;
（2）师资缺乏
&#13;
学前班一个老师，包班。每个班一名语文老师，且兼任班主任，总计18位语文老师。数学老师跨年级教学，负责两个班，分别是一四年级、二五年级和三六年级，总计9位数学老师。英语、音乐、美术和体育各一个老师，总计4位老师。还有一位校长，合计33人。
&#13;
每一个老师都必不可少，任何一位老师请假或者外出培训，都会影响到正常的教学秩序。
&#13;
师资缺乏造成的问题也很明显：
&#13;
第一，没有开设科学课。科学课作为一门基础性、实践性和综合性的课程。它需要专门的科学教室，需要采购实验耗材，需要专任的科学老师。乡镇小学，既没专项资金又没专业老师，是不具备开设科学课的条件的。临近期末，把考点汇总打印出来，学生直接背诵记忆即可。
&#13;
第二，严重缺乏英语教师。三年级起点教学，全校唯一的英语老师需要负责4个年级，12个班。每个班每周安排1-2节英语课，日常无作业，无月考，期中和期末会安排考试。所以，学生们的英语普遍是很差的。
&#13;
对于英语这门学科，“抵触、太难、无所谓”是学生们的普遍心态，考试瞎蒙乱写是普遍现象。五六年级的学生背不出26个英文字母很常见，四年级的学生不认识不会读三年级的单词也很常见。用家长的话讲，跟没学似的。
&#13;
（3）师资结构不合理
&#13;
一是性别不合理。今年9月份之前，33个教职工都是女性。暑期有教师辞职，开学后整整一个月，四年级有一个班是没有语文老师的。10月份转来了一位男教师，引来全校学生的羡慕。
&#13;
在农村的家庭里，男性承担更多的经济责任，无暇顾及孩子教育。再加上“男主外，女主内”的传统观念，父亲的角色在孩子的成长教育中是缺失的。男性的坚毅、勇敢、理性、担当、独立等特点是一般女性不具备的。小学作为孩子成长的关键期，如果只有女性参与，会对孩子的全面发展和身心健康有非常不利的影响。
&#13;
二是年龄不合理。35岁以上的老师占80%以上。20年前，从3年级带我到5年级的语文老师依旧奋斗在一线教学岗位。很多教师的年龄比孩子奶奶的年龄都大。
&#13;
（4）教学质量偏差
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-771ec198c7e8d090106f90a82e54fdb1_hd.jpg
&#13;
图为我们乡各中心小学2018-2019学年度上期和下期教学质量的得分情况。
&#13;
（说明：年级平均分=（1班平均分*1班人数+2班平均分*2班人数+....+n班平均分*n班人数）÷年级总人数）
&#13;
从2018-2019学年度上期各学校教学质量得分表中可以看出，各个村小整体的年级总平均分也就60分左右。白寺年级总平均分为60.4分，虽排名第9名，但不能说其教学质量不如其他村小。很多村小都是乡村小规模学校，6个年级，6个班，一百多名学生。管理起来更容易，能更好做到个性化教学和因材施教。
&#13;
造成整体教学质量偏差的原因是复杂的，我认为核心的原因有两个：
&#13;
一是高质量家庭教育的缺失。95%以上的家长都是初中以下学历，没有家教的意识和能力，再加上留守儿童的问题，孩子的成才几乎全仰仗着学校发挥作用，这无疑加重了教师的负担，也决定了生源素质整体偏差的基本现状。
&#13;
二是教师的教育教学能力偏弱。很多老教师全凭经验教学，知识结构陈旧，观念落后，缺乏自学自研，传统的讲授法沿用至今。而学生也沿袭着“听、写、读、背、考”的学习方式。课堂效率低下，学生体验不到求知的乐趣。有几个细节问题很突出，能明显的感觉到这一点。（1）语文课本笔记稀少。首先需要说明一点，我们招收的学生整体水平是较好的，对成绩是有严格把关的，语文低于65分，数学低于75分是不招收的。很多学生的语文课本上，除了课后生字的组词和多音字外，没有其他笔记，几乎空白。重点段落、重点句子、重点字词的赏析是严重缺失的。有些要求背诵的名言警句，老师是没有讲解其含义的。
&#13;
（2）惩罚性作业。上半年有个例子印象非常深，一个四年级的女生错了三道数学题，一道错题，罚写50遍。150遍，花了她整整3个小时。你说，她还能保有对知识的热忱嘛？期望她享受学习，更是一种奢望。
&#13;
（3）作业量很大。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-deaa423199df02909931a9761dad99be_hd.jpg
&#13;
(图为2019年下半年一个二年级学生的部分作业，左边是平时作业，右边是期末考试前一个月的各科试卷)
&#13;
目前，我们没有招收一年级的学生。2-6年级的学生，语文和数学，总共有7本随堂作业和一套卷子，还有不定时的抄写作业。学生认真写作业，中间不开任何的小差的情况下，也至少需要1.5小时才能完成。再加上批改和讲解，学生在家完成作业的话，普遍花费至少2小时。
&#13;
繁重的作业给家长和学生都带来很大的苦恼。适当的作业，孩子能做到认真对待。有的孩子面对过量的作业就有抵触心理，会随便写写，敷衍了事。
&#13;
一道错题的有效指导，至少需要2分钟。这里讲的有效指导，我理解的是：引导孩子发现错因，点拨解题思路，能举一反三。即使是学习成绩较好的学生，面对少则七八处，多则几十处的错题，没有家长能做到道道错题有效指导。
&#13;
当然，每本作业都做到精讲，布置作业的老师也做不到，有些作业甚至是不讲的。因为学校做不到高质量的教研和教学，唯一可行且有效的办法，就是靠过量的机械训练来提高学习成绩。总的来说，目前农村学校的教育教学水平只能勉强的满足低层次的学科教育。
&#13;
3. 家庭教育
&#13;
在对我们村的基本情况介绍里提到过，初中以下的低文化劳动力占劳动力总数的95%左右。这就从根本上决定了一个基本事实--在乡村的家庭里，高质量的家庭教育是严重缺失的。有些家庭，会留母亲在家照顾孩子。有些家庭，父母双方都在外打工，就把孩子留给老人照顾。这会不可避免的产生非常多的问题。
&#13;
（1）在农村是没有早教的
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-261d4b4deb96bf1006a79a25fa16251e_hd.jpg
&#13;
（这是去附近村子调研的时候拍的，拍照的时候，我在那站了五分钟，坐在台阶上的小女孩就一直那样安静的坐着）
&#13;
0-3岁的小孩儿都是妈妈或者老人一直带在身边。所以在农村的街头走一走，会经常看到老人在打牌，小孩儿在附近玩耍的情形或者年轻妈妈带着孩子随意玩耍的场面。没有数学、音乐、美术、运动等各方面的专业启蒙教育，奉行的是“吃饱穿暖、不生病、安全就行”的养育方式。孩子到了年龄，就直接送入幼儿园即可。
&#13;
（2）有相当一部分家长认为教育就是学校的事情
&#13;
秋季班宣传期间，在附近一个村小发传单，一个来接孩子的大爷强烈的谴责我们，说：“教育就是学校的事儿，要不然要学校干嘛。”像这种把自己完全置之度外的教育方式，在农村，还是有相当比例的存在的，隔代教育里尤甚。
&#13;
（3）基本不存在素质教育。
&#13;
上半年一个人经营的时候，在素质教育这方面做了很多尝试。
&#13;
第一，成立社团
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-33f70998b0d267dd9fddfa8fa2086147_hd.jpg
&#13;
（图为引导孩子自行制定的社团制度）
&#13;
鼓励和引导在读学生自主的成立兴趣社团，学生自己开会定社团制度，学生自己探索开展各种活动，引导他们讨论解决社团内的问题。
&#13;
第二，成立跳蚤市场https://pic3.zhimg.com/80/v2-0ce904e84ef1a0849d13adf53d82efd5_hd.jpg
&#13;
（图为一个四年级和一个三年级学生合伙做的创业小项目，我当的见证人，哈哈）
&#13;
每周一次，孩子们把自己闲置的二手物品带过来进行交易，可以物物交换，也可以卖积分，也可以卖钱。双方自己沟通，达成交易即可。
&#13;
第三，本地研学https://pic3.zhimg.com/80/v2-0eb34aa60caf88dbc217818afca320a4_hd.jpg
&#13;
（图为当时去往传统民居的路上）
&#13;
2016年，我们村被评为了中国传统村落，村里有几处保存较为完整的清末民初的民居，村委还花钱进行了修缮，就带他们去观察古民居和现代建筑的区别。
&#13;
村西头采石场遗留的矿坑是可以开展地质研学的，一边走一边讲解地质运动，带他们观察、分析和研究石灰岩和页岩的性质。虽然受专业知识的限制，只能给他们进行浅层次的科普。一点儿不影响他们高涨的情绪，一个个带了好多块石头回来。
&#13;
第四，观看科教片https://pic4.zhimg.com/80/v2-22292ae81fa9cbd9bea0199d64c82801_hd.jpg
&#13;
（图为孩子们正在观看《航拍中国新疆》）
&#13;
把国内外很多优秀的纪录片进行了整理，如《地球脉动》、《猎捕》、《家园》、《舌尖上的中国》、《如果国宝会说话》、《经典咏流传》等等资源。只要是有利于开阔孩子眼界，点燃孩子希望，燃起孩子兴趣的资源，都会想尽办法的让孩子去接触。
&#13;
除了上面的尝试外，还做了很多其他方面的尝试，如轮值管理、无领导小组讨论、读书分享会等等。有付出就有收获，能明显的看出他们在领导力、团结协作、创造力、表达能力等方面的进步，也经常性的看到一张张洋溢热情的笑脸。
&#13;
我以为会收获家长的一致好评。事实完全不是预期的样子，很大一部分家长认为我就是带着他们在玩而已，根本学不了啥东西。很多学生待了一两个月，就被家长强行劝退，至于孩子的意见，压根儿不重要。
&#13;
有一次，问一个孩子他家里面的意见，他奶奶说：“他那儿就是一个大狗屁！”听到这样的评价，确实失望至极。但冷静下来想一想，一个人只会认可和做出他认知范围内的事情。对于整体只有初中学历的他们而言，有这样想法和做法也情有可原。
&#13;
从商业的角度看，对于这部分家长，最正确的做法就是放弃。期望他们能主动的革新观念和不断学习，是非常不现实的，是一种奢望。
&#13;
所以，在乡镇以下，学校里的师资现状和家庭整体水平不具备开展素质教育的条件，素质教育只存在于小部分教育观念比较好的家庭。
&#13;
（4）过分注重成绩，成绩甚至是唯一评判孩子的标准
&#13;
究其缘由，并不复杂。爷爷奶奶辈儿，很多都是小学学历或者文盲。年轻父母们，很多是初中就辍学的，在家晃荡几年，然后就进厂打工，到了年龄，家里人张罗着相亲成家。成家后，就一直摸爬滚打，养活一家人的生活。他们没有意识，没有精力，也没有能力去学习教育方面的知识。基本上是按照约定俗成的人情世故和自己的生活经验去培养孩子。
&#13;
而成绩是低学历水平的他们最容易看得明白的东西。只要识数，就能评判。因为足够简单，所以成为了主流评价标准。很多自认为很关心孩子的家长，其实就是逢考试过问一下成绩，至于学习动力、学习能力、学习习惯、健全人格等方面，他们意识不到它们的重要性。关心和培养，更是无从谈起。讲两件小事，可以自行感受下。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-465de1b13cbf01c9c2a829062c03ead8_hd.jpg
&#13;
（图为店里面适合低年龄孩子看的图书）
&#13;
开店至今近一年，带孩子来店里看书的家长，不超过20个。其中有一个爸爸带两孩子进店看书，很不耐烦，催着孩子赶紧看，孩子也静不下心去看书。拿手机拍了两张孩子看书的照片，往班级群里一丢，不到半个小时，带两孩子就出了店。
&#13;
他们来这儿，仅仅是为了完成老师布置的作业，装个样子，走个形式，糊弄下老师。最终，也会误了孩子。这个爸爸自始至终肯定不会自责，恰恰相反，他会认为自己是一个好家长。相比那些不带孩子看书的家长，他觉得自己做的已经足够好了。
&#13;
还有一个四年级的孩子，跟爷爷奶奶住，学习成绩很好，语文80分以上，数学95分以上的样子。但是他奶奶是一个非常注重成绩的人，不让他看课外书，几乎没有夸奖过他。每次月考出成绩，哪怕成绩降低一分，他奶奶都很焦虑。在她奶奶眼里，哪儿哪儿做的都不够好，包括我在内。
&#13;
每次说到这事儿，孩子语气里总能感受到低沉和郁闷，他也不跟他奶奶说心里话。我尝试着沟通过几次，收效甚微，之后就放弃了。你用尽全力，也改变不了一个不想改变的人。
&#13;
（5）隔代教育
&#13;
第一，宠溺孩子。
&#13;
这是留守儿童身上最明显的共同问题。人到了爷爷奶奶辈儿的年龄，会出自本能的宠溺孩子。在宠溺环境下成长起来的孩子，很容易养成唯我独尊的霸道性格。
&#13;
上半年有一个三年级的女生，在班里还是班长，性格强势，脾气大，说一不二。同班一男生开玩笑说她性格像母老虎，上去就打了男生几下，男生没还手。还追着那个男生跑了好几圈，最后扭打在一起。还没等我开口解决争执呢，她把书包往地上重重地一丢，哭着就回家了。
&#13;
不到10分钟，她奶奶就过来了，一进门，就问谁欺负她孙女了，指责我没尽到责任。不问清事情缘由，上来就维护自家孩子。看着这解决问题的方式，也明白了她孙女霸道性格的来源。起争执的第二天起，她就没有再来过。后来从他同学的话里得知，她在学校依旧霸道。
&#13;
第二，无从管教。
&#13;
现在的孩子从小就接触手机，熟练度甚至不亚于成人。很多四五年级的小孩已经有了自己的手机。很多网络用语说得贼溜，甚至成为了同学间打招呼的方式。孩子好奇心强，喜欢追逐新鲜事物。自然和因循守旧的老一辈隔着不可逾越的鸿沟。不听管教、不服管教是留守儿童里常见的现象。
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-50e64e261d756f089383c3b8b4250d6a_hd.jpg
&#13;
（图为一张问题生的数学试卷，问题生的转变是件极其困难的事情）
&#13;
上半年和一个五年级的男孩儿深入的聊过，这个孩子爸妈在外打工，和姐姐一起跟奶奶一块住。他学习成绩很差，数学三四十分，语文四五十分的样子。成绩是从二年级下学期开始一路下滑到现在，二年级的语文和数学还是八九十分的水平。
&#13;
那一年，他爸妈都开始在外打工，把姐弟俩留给了奶奶照看。关爱的缺失，管教的疏松，让他渐渐的沉迷手机游戏。他的微信头像和朋友圈，都是有关游戏的内容，他还有个解说游戏的快手号。还赢得了一帮挚友，都是班上的倒数。
&#13;
每到周末，固定的娱乐就是相约打游戏。丢给奶奶一句“作业写完了”，就可以肆无忌惮的玩游戏。目前的他学业状况，已是满目疮痍。如果再没有长期的强有效的干预，即使有义务教育政策的托底，这个小孩很大可能也会在初中辍学。
&#13;
（6）教育方法不当
&#13;
错误的教育方式是比比皆是的。
&#13;
比如一个四年级的男孩儿，语文五十分左右的水平，作文永远的两三行，基本不得分的。后来和他妈妈深入聊了才发现问题的源头，从一年级有看图写话开始，他就不会写不想写。他奶奶就要求比他高两个年级的姐姐帮他，他姐姐说一句，他写一句，甚至被要求代弟弟写。
&#13;
看到没？他的写作能力自始至终就没有刻意训练过，所以问题发展到现在，就只能写出两三行的作文。初心是为了帮助他，结果是方法不对，愈走愈偏，问题越发严重。
&#13;
概括地讲，乡镇及以下的家庭教育土壤是比较贫瘠的。天雨虽大，不润无根之草。极少数的小孩儿是仙人掌，无畏环境，依旧茁壮成长。但更多的孩子，用尽全力也只能长成一棵草，还有一部分连破土发芽儿的机会都没有。
&#13;
4. 社会环境
&#13;
这里粗糙的从三个角度来看：
&#13;
（1）小环境
&#13;
乡村是一个典型的熟人社会。空间小，就我们这个大村，骑电动车半个小时就能转一遍。出门走两步，肯定会碰见沾亲带故的人。参加个五六场红白喜事，全村的人几乎能过一遍。利弊都很明显，好的一方面，只要你教育质量好，街坊四邻口耳相传，几乎一夜之间就能全知道。坏的一方面，大家都是同一层次的人，近朱者赤，近墨者黑。想要让内部自己打破圈层认知，是不可能的事情。反映在教育方面，耳熟能详的谈话总是跟成绩相关，关于孩子的家长里短，起于成绩，也止于成绩，多少深入一点的探讨都很少听到。
&#13;
（2）大环境
&#13;
大环境包罗万象，角度很多。在此，只探讨对我感触最深的一个方面-互联网。4G和宽带的普及，使得每一个人都能随时随地知道自己想知道的任何事。但人是观念的产物，互联网是一场平权运动的同时，也加速了阶层分化。这种速度以不可抵挡之势在加快，在加深。
&#13;
之前在郑州做少儿编程的缘故，微信上依旧保留着六七百城市的家长。所以每天刷朋友圈时，都能感受到城乡居民的巨大差异。
&#13;
同样的手机拿在手上，乡镇居民的朋友圈充斥着各种商家的优惠促销、转发扩散、两性八卦和各类伪新闻，闲来无事就是刷短视频，刷电视剧，或者窝在太阳下嚼舌根。而城市家长的朋友圈更多的是政策动态、行业新闻、公司新闻和一些自我提升的内容，更新频率低，几乎没有广告。
&#13;
孩子对手机的使用更是天差地别。
&#13;
家庭教育好的孩子，手机是帮助他自我提升的一个工具。而乡镇里很多孩子，把手机视为消遣娱乐的方式，甚至是唯一的方式。
&#13;
有次在广场打乒乓球时，碰见一个孩子跟我打赌。说我手机上一定有游戏，没有的话，愿意做20个俯卧撑。自信满满，语气坚定，一幅志在必得的样子。之后，我当着一群孩子面把手机拿了出来，让他们把所有App都检查了一遍，确实没有。一群人非常吃惊，竟然有不玩游戏的人。
&#13;
后来，就“手机使用”这个话题，跟一些孩子深入的聊过。高年级的男生里，除了少数家里管教严的学生，几乎都玩手机，打游戏，刷快手，搜题抄答案。那群孩子的异常吃惊，也不足为怪了。很多家长为了不让孩子烦自个儿，就把手机丢给孩子，孩子马上就不吵闹了。用饮鸩止渴的方式，换回自己的一时清闲。
&#13;
（3）校外培训机构方面
&#13;
目前我们村做兴趣类培训的有四处，年收费1500元-2000元。做学科培训类的有五处左右，都是作业辅导。不会的地方跟学生讲一讲，或者直接抄答案，一学期（4个月左右）收费600元左右。
&#13;
学生的报班率接近50%。低年级的学科知识，家长还能勉强应付，高年级的很多知识，家长是无法有效辅导的。只能花钱把孩子丢到辅导班，图个心安。但是辅导班的水平是有限的，仅仅能做到监督孩子作业写完。
&#13;
在辅导班里，启发式教学、建构主义教学等高质量的教学方式是很难很难做到的，它既需要高水平的老师实施，也需要消耗大量的时间。当一个普通老师面对几十个学生，每个学生平均7本作业，每天辅导时间不足2个小时的时候，其辅导质量是可想而知的。所以，辅导班里有一部分学生成绩不升，甚至越补越差。
&#13;
在职老师开设辅导班的情况也是存在的。坦诚的讲，是一定会存在的。凭自己的能力在闲暇之余多一份收入，正常人都不会拒绝的，这也是屡禁不止的根源。但是，权力寻租是不可避免会出现的，这是令人极其反感的地方。挨个班级宣传辅导班，命令或者变相强迫报班的现象是存在的。
&#13;
5. 政策环境
&#13;
一直以来，为提高农村义务教育水平，从中央到地方，各级政府都出台了非常多利好的政策。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-ceccf6d3dc4b7f6a37b57b6935b0662b_hd.jpg
&#13;
（图为自己整理的部分提升农村义务教育质量的相关政策）
&#13;
2015年12月，我们省发布了《河南省人民政府办公厅关于印发河南省乡村教师支持计划（2015-2020年）实施办法的通知》。通知给出了八项具体举措：全面提升乡村教师思想政治素质和师德水平、拓展乡村教师补充渠道、提高乡村教师生活待遇、加强教师编制管理、职称（职务）评聘向乡村学校倾斜、推动城镇优秀教师向乡村学校流动、全面提升乡村教师能力素质、建立乡村教师荣誉制度。
&#13;
2016年5月，我们省发布了《中共河南省委河南省人民政府关于加强农村留守儿童关爱保护工作的实施意见》。
&#13;
2016年5月，中央全面深化改革领导小组会议，审议了《关于统筹推进县域内城乡义务教育一体化改革发展的若干意见》，明确指出统筹推进县域内城乡义务教育一体化发展。
&#13;
2016年11月，我们省发布了《河南省人民政府关于优化农村中小学校布局加强寄宿制学校建设全面提高教育质量和办学效益的意见》。意见给出了具体的主要措施，包括科学制定农村义务教育学校布局专项规划、大力推进农村义务教育学校标准化建设、加大投入整合资金提高经费使用效益、切实加强农村教师队伍建设。
&#13;
2017年7月，国务院办公厅发布《国务院办公厅关于进一步加强控辍保学提高义务教育巩固水平的通知》，给出了13条具体举措。在2018年1月份，我们省也发布了《河南省人民政府办公厅关于进一步加强控辍保学提高义务教育巩固水平的实施意见》，结合我省实际，给出了更为具体有效的措施。
&#13;
2018年4月，国务院办公厅印发了《关于全面加强乡村小规模学校和乡镇寄宿制学校建设的意见》，对办好两类学校作出全面部署，在统筹布局规划、改善办学条件、加强师资建设、强化经费保障、提高育人水平等方面提出了具体举措。
&#13;
2018年6月，我们省发布了《河南省人民政府关于加快推进县域内城乡义务教育一体化改革发展的意见》。意见指出，要统筹推进县域内城乡义务教育一体化改革发展，加快城乡学校建设标准统一、教师编制标准统一、生均公用经费基准定额统一、基本装备配置标准统一和“两免一补”政策城乡全覆盖。
&#13;
2018年12月，我们省发布了《河南省人民政府办公厅关于加快推进乡村小规模学校和乡镇寄宿制学校建设的意见》。
&#13;
上述提到的政策只是有关政策的一部分而已，但凡仔细研读下。就会发现农村义务教育的发展一直都有着政策的强力支撑。各项工作都是高屋建瓴，全面部署，措施精准，稳步推进。
&#13;
所有政策的出发点和归宿点一定是立德树人，是为了提高农村义务教育的教育质量。但从现状看，乡村小学的教学质量是偏差的，只是达到了低水平的学科教育层次。
&#13;
究其原因，很复杂。上面千条线，下面一根针，基层工作就是穿针引线，工作很繁重。实事求是的讲，越是基层，问题越多，越复杂，各方面阻力越大，越需要创造性的解决问题，需要的是复合型创造型人才。而事实是，人往高处走，留在基层的更多是执行型的普通人才。所以，农村义务教育质量的提高能实现小步前进，已经是非常难得的进步了。
&#13;
前面提到我们村小学的办学条件。不难发现，硬件上的办学条件是不差的，是完全能支撑高质量的教育教学的。纵使原因复杂，困难重重，有一个回避不了的核心问题-教师自学自研整体偏差。
&#13;
在这样一个一部手机知天下的时代，任何人都能随时随地的获取想要的信息。网上优质的教研教学资源，随处可见，随手可得。这也就意味着，一个老师只要想，随时可以成长为高水平的教师。可是事实明显不是这样......
&#13;
所有的利好政策归纳起来，核心就是帮扶。只要经费充足，办学条件硬件上的达标，是容易实现的。而乡村教师教育教学水平的提升，总是举步维艰。帮弱弱不去，救贫贫不离。任何一个追求卓越的人都是靠内省完成的，帮扶永远解决不了根儿上的造血问题。
&#13;
6. 砥砺前行
&#13;
以上就是我个人关于农村小学教育现状的观察和一些思考。仅是一家之言，受自身知识水平、阅历和能力的限制，肯定存在很多不当之处，望大家能及时指正。在此，深表谢意。问渠那得清如许，为有源头活水来。农村教育深陷泥潭，靠现有力量，也只能做到缓步前进。如果农村教育前进的速度落后于时代变革的速度，农村孩子的未来依旧是社会的底层。而这，是谁也阻挡不了的大概率发生的事情。
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-823e4c002796247252f0da9d3e8716e4_hd.jpg
&#13;
（图为一个四年级女生的感想，当时我给她分享了一个郑州中学校长关于创客教育的讲座）
&#13;
穷则思变，变则通，通则久。深陷泥潭的乡镇教育，着实让我们深受委屈，痛苦是如影随形。好在从未忘记我们的使命-让乡镇的孩子享受一线优质教育，不断地调整优化，不断地复盘总结。
&#13;
用了一年的时间，才跌跌撞撞的探索出一条路。探索之初，就给自己定了一条硬性标准：语数英的日常作业辅导和培优培训，单科年收费不得高于1200元。过度追逐盈利从来就不是我们的目标。
&#13;
秉持着“自主学习、自我管理、自我成就”的运营理念和“独立之人格、自由之思想”的教育理念。我们制定了包含88项考核内容的综合评价体系，制定了19项的管理制度，积分管理和量化考核贯穿始终，优胜劣汰确保组织活力，引入了大语文、奥数等优质课程，摸索双师教学的有效实施。
&#13;
道阻且长，行则将至。各方面工作做的越深入，发现要做的事情更多，其难度和复杂度都在增加。已在路上，便不会回头，只举步向前。我们期望用市场的力量，在农村教育上撕开一个口子，培养一批，带动一批，影响一片。
&#13;
愿尽一生，为农村教育的改革，尽绵薄之力。
&#13;
发布于昨天 20:01
&#13;
https://zhuanlan.zhihu.com/p/99708526</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>TheWitcher: </b><br>
<span>最烦这种文章，仿佛农村的贫穷是一夜之间他们的大发现，5000年来农村什么时候不贫穷？一个历史性结构性贫穷的地方，为什么要抱着它就应该变天堂的期待？努力种树沙漠就会变成绿洲吗？跟过去相比现在已经好很多了，还有什么好抱怨的</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span> 本帖最后由 北窗伏龙 于 2019-12-29 11:10 编辑 </span><br>
<span>TheWitcher 发表于 2019-12-29 11:05</span><br>
<span>最烦这种文章，仿佛农村的贫穷是一夜之间他们的大发现，5000年来农村什么时候不贫穷？一个历史性结构性贫穷 ...</span><br>
<span>所以文章的意思是：穷是历史原因，想不穷只有读书，然后农村因为穷不读书或者读不好书，活该你穷？</span><br>
</p><p><b>TheWitcher: </b><br>
<span>IHSAHN 发表于 2019-12-28 23:41</span><br>
<span>农村教育的问题不仅仅是教师，人的确是会被利益驱使，但时间因素介入会不一样，时间会培育人，在农村耕耘 ...</span><br>
<span>什么农村人城市人，中国人外国人，男人女人，你们这种人是不是除了二元对立的思维就没有别的脑袋了？看问题完全没有客观性，只有不能被别人瞧不起的脆弱的自尊心，而且要把和你意见相左的人打上对立的标签。只能说幸好你这种人不是决策者了。</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>TheWitcher 发表于 2019-12-29 11:09</span><br>
<span>什么农村人城市人，中国人外国人，男人女人，你们这种人是不是除了二元对立的思维就没有别的脑袋了？看问 ...</span><br>
<span>我对你没什么意见，你对二元对立有意见去和户口说</span><br>
</p><p><b>もののけ姫: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-12-29 11:09</span><br>
<span>所以文章的意思是：穷是历史原因，想不穷只有读书，然后农村因为穷不读书或者读不好书，活该你穷？ ...</span><br>
<span>难道不是？   </span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>人和人果然就是不平等的</span><br>
</p><p><b>TheWitcher: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-12-29 11:09</span><br>
<span>所以文章的意思是：穷是历史原因，想不不穷只有读书，然后农村因为穷不读书或者读不好书，活该你穷？ ...</span><br>
<span>其实跟读书的关系不大。读书只是在社会阶层流通之中的一个渠道，而不是唯一的渠道，本质上是社会阶层之间的流通在僵化，才把教育问题神圣化，阶层之间流通的概率随着社会稳定经济下滑本身就是注定下降的，这更是所谓教育不可奈何的事情。教育资源有限的条件下，小孩学习成绩本身就是家庭社会地位的反映，这跟学习努力不努力也没有关系，因为平均分再高，北大清华的录取名额也只有那几个，竞争的再激烈也是人上人得头筹，而不能当人上人就只能被剥削，所以说是资本主义的错。</span><br>
</p><p><b>Лилия: </b><br>
<span>TheWitcher 发表于 2019-12-29 11:05</span><br>
<span>最烦这种文章，仿佛农村的贫穷是一夜之间他们的大发现，5000年来农村什么时候不贫穷？一个历史性结构性贫穷 ...</span><br>
<span>植树不一定让沙漠变绿洲，但是不植树沙漠一定变不了绿洲。更不能因为沙漠以前和现在是沙漠，所以就不植树。</span><br>
<span>农村人确实像较于城市教育资源匮乏，这是事实，是需要解决的问题。指出问题有什么不可以吗</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>TheWitcher: </b><br>
<span>Лилия 发表于 2019-12-29 11:17</span><br>
<span>植树不一定让沙漠变绿洲，但是不植树沙漠一定变不了绿洲。更不能因为沙漠以前和现在是沙漠，所以就不植树 ...</span><br>
<span>因为有没有绿洲跟种树根本没有关系，是大气降水气候的造化。在无用的地方使劲自然显得愚蠢。</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>TheWitcher 发表于 2019-12-29 11:16</span><br>
<span>其实跟读书的关系不大。读书只是在社会阶层流通之中的一个渠道，而不是唯一的渠道，本质上是社会阶层之间 ...</span><br>
<span>和读书还是有点关系，读书带来的眼界拓宽度还是比较大的。</span><br>
</p><p><b>MagicalMinori: </b><br>
<span>TheWitcher 发表于 2019-12-29 11:21</span><br>
<span>因为有没有绿洲跟种树根本没有关系，是大气降水气候的造化。在无用的地方使劲自然显得愚蠢。 ...</span><br>
<span>您好，蚂蚁森林建议了解一下呢亲</span><br>
</p><p><b>时俗薄朱颜: </b><br>
<span>IHSAHN 发表于 2019-12-29 09:49</span><br>
<span>山区土地机械化耕种解决了？</span><br>
<span>啊，来了来了，我一写出机械化三个字，就知道会有人拿四十多年前老爷们拍脑袋产出的疑问来杠我。</span><br>
<span>四十年多前的韩丁经过实地考察以后问出了以下几个问题，所谓难以机械化的耕地到底占比多少？为什么官僚们会有除非每一寸土地都适合机械化，否则就是有一寸土地不适合机械化耕种，那我这大片土地也不推行机械化的做法？为什么机械化要从最难以机械化的地方开始，而不是从最适合机械化的地方开始？</span><br>
<span>韩丁的书里面喷人的地方过于露骨，所以我就不具体照抄了，假如您真的是想讨论一个政策的可行性，而不是来杠我，那么我请您思考一下以上几个问题，思考一下一个政策的实行是如何考虑实际的。</span><br>
<span>然后我再来说山区机械化耕种的问题，解决了么？是的，基本上解决了，各种微型农用机械请了解一下，当然，您要是非要把大型农用机械放到山上去，觉得这个才叫做机械化，那我无话可说。事实上，现在农用机械普及的一大阻碍就是农民作为个体存在，没有多少资金投入到农业机械上，是农民没钱而不是机械不行。这个问题的解决方案，一是国家向农民提供低息的贷款，这个国家一直都在做，二我不能说，说了就有人跳出来指责我开倒车是余孽了。</span><br>
<span>那么还有没有机械完全搞不定的土地呢？有，有些农村，人上去都费劲，更不要说机器了。这种农村，解决方法也有，让他们从山上搬下来就行了，这也是现在的脱贫攻坚正在干的，至于他们原来的土地，抛荒就可以了，那种根本就不适宜人类生存的地方，本身就没多少土地。至于这些人下来了以后怎么办，会有政府牵线给介绍工作。现在的一大问题是，很多这种地方的农民，不愿意去工作，宁愿呆在山上吃低保，吃补贴，不过这是另一个问题了，因为有低保有补贴的他们，现在基本也不怎么种地，一方面是懒，一方面是年轻人都走出去了。</span><br>
</p><p><b>TheWitcher: </b><br>
<span> 本帖最后由 TheWitcher 于 2019-12-29 11:32 编辑 </span><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-12-29 11:21</span><br>
<span>和读书还是有点关系，读书带来的眼界拓宽度还是比较大的。</span><br>
<span>教育对去除贫困提高国力和社会发展的正面意义是连OECD世界银行都承认的，国家富裕了之后对基础教育的投资并没有等比例提高，这是国策的失误，但这也不是只有农村才有的问题，城市其实也同样面临人为制造的教育资源不足。但是讨论教育这个问题只放在农村贫穷的视角，太狭隘，有些人还搞农村城市对立，好像谁欠了谁一样，一点现代思维都没有。</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>TheWitcher 发表于 2019-12-29 11:29</span><br>
<span>教育对去除贫困提高国力和社会发展的正面意义是连OECD世界银行都承认的，国家富裕了之后对基础教育的投资 ...</span><br>
<span>经济原因决定上层建筑</span><br>
</p><p><b>Лилия: </b><br>
<span> 本帖最后由 Лилия 于 2019-12-29 11:43 编辑 </span><br>
<span>TheWitcher 发表于 2019-12-29 11:21</span><br>
<span>因为有没有绿洲跟种树根本没有关系，是大气降水气候的造化。在无用的地方使劲自然显得愚蠢。 ...</span><br>
<span>是是，所有沙漠就该什么都不种，让沙漠进一步扩大化然后把周边绿洲农业也给吞噬掉，但凡做了就是无用功先批判一番。</span><br>
<span>同样的教育也是就该让上升通道堵塞，穷人就不要读书了给别人打一辈子工就好了。干脆直接学美丽新世界把胚胎泡试剂里造德尔塔好了。</span><br>
</p><p><b>mobdom: </b><br>
<span>看到有人愿意做这件事还是好的，城里虽然也有同样的问题，但矛盾还是农村更大更艰巨</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ammk: </b><br>
<span>开倒车的领域多了，多个农村问题也不稀奇</span><br>
</p><p><b>water: </b><br>
<span>实事求是的讲，越是基层，问题越多，越复杂，各方面阻力越大，越需要创造性的解决问题，需要的是复合型创造型人才。而事实是，人往高处走，留在基层的更多是执行型的普通人才。</span><br>
<span>这段说的不错，不仅仅是农村，各个领域都是这样，能解决现场复核问题的人才，干不了几年就容易升迁到领导岗位，导致现场问题没有合适的人才去解决。</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>时俗薄朱颜 发表于 2019-12-29 11:27</span><br>
<span>啊，来了来了，我一写出机械化三个字，就知道会有人拿四十多年前老爷们拍脑袋产出的疑问来杠我。</span><br>
<span>四十年 ...</span><br>
<span>我是提了个陈旧的问题，你不还是个陈旧的答案。有设备，没钱，人懒，没劳动力。韩丁是在北方平原实践对不对，这些地方机械化不用你我担心，我也没说不能平原机械化，丘陵占农业用地面积用我四十年前的脑袋印象中是40％，不用这里打绕。</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>蕾丝控 发表于 2019-12-28 22:41</span><br>
<span>超过35岁连考编制的资格都没有。</span><br>
<span>以前不知道口子是不是跟现在不一样，那会经常能看到一把年纪的村办小学教师很认真地给教育局检查人员准备公开课，说实话水平大部分确实很一般，不少四五十岁的普通话都不会说，可基层教育就是这样了</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-28 22:26</span><br>
<span>很多时候观念上也有点问题，跟我这边的本地人思维模式不一样</span><br>
<span>我一个同事山东农村的，房还没买也要买台车开 ...</span><br>
<span>山东人是真的喜欢车，包有量全国第一，可能和县域经济为主没有统治级的核心城市有关？</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>narutoz 发表于 2019-12-29 12:48</span><br>
<span>山东人是真的喜欢车，包有量全国第一，可能和县域经济为主没有统治级的核心城市有关？ ...</span><br>
<span>差不多有点这意思，济南应该是昨天才通第一条地铁，青岛也就两年多点，很长一段时间来说，这几个城市市区快速出行的最好选择还是开车，更遑论公共交通基本等于不存在的县城和县级市。另外以前山东省内的公路建设是全国前几，无论是高速还是村村通，大部分人也习惯了走亲访友时自己开车，反而高铁的建设上现在是相对落后一些了。</span><br>
<span>再说了，后备箱里不常备两箱白酒怎么行</span><br>
</p><p><b>爱吃豆包: </b><br>
<span>碳酸锂缓释片 发表于 2019-12-29 01:06</span><br>
<span>老家皖北某五线小城下辖县城最偏远的镇，全县十多年没有出过一个清华北大，县前十名基本被县一中垄断，状元 ...</span><br>
<span>你老家这种情况至少比我十几年前上的高中条件好多了，我是不敢想象学校现在咋样了</span><br>
</p><p><b>时俗薄朱颜: </b><br>
<span>IHSAHN 发表于 2019-12-29 12:30</span><br>
<span>我是提了个陈旧的问题，你不还是个陈旧的答案。有设备，没钱，人懒，没劳动力。韩丁是在北方平原实践对不 ...</span><br>
<span>哈哈哈，韩丁喷的就是这个，韩丁去的张庄，在地形上被划分为丘陵，不适宜机械化耕种，然而实际上韩丁去看了以后发现</span><br>
<span>“我们的土地是丘陵地”，当我们开车穿过一个广阔平坦并一直延伸到淮河堤坝边的平原时，王</span><br>
<span>副县长对我们说“如果我们完全使用机械的话，这些机器的体积必须比较小，并且它们应该具有多种</span><br>
<span>功能，这样才能适应丘陵地的需要”。然而就在那天，以及前一天的一整天和接下来的一天，我们穿</span><br>
<span>过了一个又一个广阔的平地，最后，我们到达了一块延绵起伏并且也基本上跟平原一样适合机械化耕</span><br>
<span>作的的土地，而这块地正是从平原中分出来的一块。</span><br>
<span>不合逻辑的是，王副县长继续侃侃而谈丘陵地和小型机器，就好像机械化必须首先从最不利的地</span><br>
<span>形开始实施似的，而不是从该县最有利的地形开始。通过集中论述其所辖区域边缘的小块土地如何难</span><br>
<span>以使用机械，王回避了“承包责任制”对不利地形的影响以及承包合同对平坦土地的破坏性后果。他</span><br>
<span>似乎是这么认为的：机械化要么必须适合全县的所有土地，否则一块也不能适用。</span><br>
<span>现在你在想想你那个40%丘陵地的数据。</span><br>
<span>另外，我给你拿韩丁举例子，并不是说我给你的答案就是四十年前的答案，事实上韩丁需要考虑的问题，现在都解决了，比如你死抓着不放的那个丘陵、山区的配套机械。</span><br>
<span>还有关于没钱没劳动力，这个问题也好解决，不过我不方便说，因为一说就难免要喷历史书上赞美的某个政策，我暂时还不想进小黑屋。</span><br>
<span>总之，你和我在这里犟嘴是没有用的，因为我说的这些，都是国家实际上已经在干了的，而且效果挺不错的。事情总要慢慢来，你非要今天下政策，明天就出结果万事大吉那是不可能的。</span><br>
</p><p><b>seraph198019: </b><br>
<span>TheWitcher 发表于 2019-12-29 11:05</span><br>
<span>最烦这种文章，仿佛农村的贫穷是一夜之间他们的大发现，5000年来农村什么时候不贫穷？一个历史性结构性贫穷 ...</span><br>
<span>看你和哪个过去比了，90年代我上高中，县里最好的高中一大半农村初中考出来的，现在也就个位数。别说城乡差别了，现在城市里各学校差别都比以前城乡差别大了。我们这最好的初中考入最好高中的人数是其他初中加起来那么多（在北上更厉害，好的初中进好的高中的是大多数，不好的初中进好的高中可能一个没有）</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-28 23:34</span><br>
<span>我那同事还是85后呢，也说什么车是必需品，小孩生病接送方便什么的</span><br>
<span>我是不懂啊，现在手机叫个车也方便， ...</span><br>
<span>如果他不开车回去，所有他爹认识的人都会说他没有排面，混的不好。</span><br>
<span>我就是山东的，因为不买车被亲戚指着说不像话。不少人就这么个固有观念，跟实际用处没有太大关系。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ASK-AL00x, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-28 22:26</span><br>
<span>很多时候观念上也有点问题，跟我这边的本地人思维模式不一样</span><br>
<span>我一个同事山东农村的，房还没买也要买台车开 ...</span><br>
<span>你有首付，你有土地么？～</span><br>
</p><p><b>唠叨: </b><br>
<span>我小舅子，刚在市里工作两年，工资一蛆，半个月回镇上一次，来回100公里。也想买车。我说你一个月开不了几次，一两万买辆二手凑合一下得了。因为这边风俗是结婚女方买车，而他还没女朋友。最后他跟家里要钱5万买了辆远景X3。</span><br>
<span>至于科学。文中太真实了。我们这最好的小学。50个班。一百多个老师。科学就是死记硬背。背下来考试就能过。从来没有实验这种东西。</span><br>
</p><p><b>齐雨绮语: </b><br>
<span>听说我们这离城区20分钟车程的一个小学，只有12个班，而相对的，我们这最大的小学，一个年级最多13个班。所有稍微有能力稍微上心的家长都在把孩子往城里送</span><br>
</p><p><b>爱吃豆包: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-12-29 11:09</span><br>
<span>所以文章的意思是：穷是历史原因，想不穷只有读书，然后农村因为穷不读书或者读不好书，活该你穷？ ...</span><br>
<span>农村出生读书大学，毕业后进华为工作10年1年十几万，35岁滚蛋然后呢？深圳是买不房子了，存下的钱就说有个100万也很难在哪个二线城市安居，说的是安居不是单纯的付个首付，要只是付个首付赶上35岁离职滚蛋，几十年房贷的加上养着孩子，农村老人再生个病，几十年奋斗下来成果要一夜回到解放前。</span><br>
<span>现在已经不是以前读书上大学工作，回头结婚工作单位给分配婚房的年代了。这年头就连读书已经不讲天分开始讲教育资源了。农村靠一代人读书脱贫致富根本就是不现实的，成功者寥寥无几。想要在城市生活的成本越来越高，一辈穷后面几辈大概率还会穷下去，只能靠社会整体提升来提升社会底层条件。然而国家已经经过三十来年的稳定发展期间，后面就会像美国一样底层人越来越穷。</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>daizhenye 发表于 2019-12-29 13:35</span><br>
<span>如果他不开车回去，所有他爹认识的人都会说他没有排面，混的不好。</span><br>
<span>我就是山东的，因为不买车被亲戚指着 ...</span><br>
<span>唉，这虚头巴脑的东西</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>楼里的一些大佬甚至可能没去过农村的也在高谈阔论，笑死我了。生活精致的小资产阶级的的理想固然是好，可惜离群众太远了，甚至连读书的作用都一定程度否定了。</span><br>
</p><p><b>哈哈哈就: </b><br>
<span>有一说一，我个人体会有车的方便只有在老人小孩急病和偏远地区考试的时候能体现的出来。只谈出行，越是大城市，公共交通越是发达方便，自己买车主要是环境舒服而已，但主要是旁边坐车的舒服，出游路上几个小时的疲劳，堵车的烦心，排队等地下停车场车位的焦虑，只坐车的其他家庭成员能体会到么？我从隔壁市下班回家开车和搭动车转地铁到家时间几乎一样，周末根本不愿意开车出门，太费神。</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI ELE-AL00,Android 10</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>时俗薄朱颜 发表于 2019-12-29 11:27</span><br>
<span>啊，来了来了，我一写出机械化三个字，就知道会有人拿四十多年前老爷们拍脑袋产出的疑问来杠我。</span><br>
<span>四十年 ...</span><br>
<span>虽然你说的几个问题我有其他看法，不过我对韩丁农业机械化的观点也感很兴趣，他的书有下载地址吗？或者在线能看也行。</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span> 本帖最后由 rentrody 于 2019-12-29 15:06 编辑 </span><br>
<span>素质教育就是想要学生真正去学到些东西，而不仅仅是试卷上的答案。有些人一提素质教育就嚷嚷固化什么的，就是因为在更接近素质教育的环境中成长，所以不理解底层这些麻木的应试教育到底是什么样。</span><br>
</p><p><b>时俗薄朱颜: </b><br>
<span> 本帖最后由 时俗薄朱颜 于 2019-12-29 15:14 编辑 </span><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-12-29 14:59</span><br>
<span>虽然你说的几个问题我有其他看法，不过我对韩丁农业机械化的观点也感很兴趣，他的书有下载地址吗？或者在 ...</span><br>
<span>《大逆转 ——中国的私有化》上外网去搜，挺容易找到的，墙内不容易找。</span><br>
<span>另外，由于涉及某个事件，多嘴说一句，韩丁看到的群体和墙内墙外宣传上上说的群体是两个群体，看得时候多想想，不要着急定性。</span><br>
</p><p><b>lvv: </b><br>
<span>血翼龙 发表于 2019-12-28 22:28</span><br>
<span>先提高乡村教师的待遇，慢慢解决编制吧。以前见过很多乡村老教师一把年纪了还在努力混编制，现在不知道怎样 ...</span><br>
<span>工地狗，遇到一个监理，20来岁，，因为他姥爷还是啥亲戚是他们县的教育局局长？他全家都是编制内的，，真的是全家，，，他刚大专毕业就直接是小学老师了，，但是最近不敢搞了，，一是差的严了，二是，，他全家没不是编制内的了....然后他就避风头出来当监理，后来又回去考公务员了</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>时俗薄朱颜 发表于 2019-12-29 15:11</span><br>
<span>《大逆转 ——中国的私有化》上外网去搜，挺容易找到的，墙内不容易找。</span><br>
<span>另外，由于涉及某个事件，多嘴说 ...</span><br>
<span>OK，我先去找一下。</span><br>
</p><p><b>movegoon: </b><br>
<span>sherlysun 发表于 2019-12-28 22:02</span><br>
<span>无解</span><br>
<span>首先，总要有人做底层</span><br>
<span>其次，成绩好了跳出去，原生家庭无法给与相应支持，活的说不定更累 ...</span><br>
<span>没有办法，生活就是找大腿抱</span><br>
</p><p><b>豆瓣要加糖: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-12-29 15:05</span><br>
<span>素质教育就是想要学生真正去学到些东西，而不仅仅是试卷上的答案。有些人一提素质教育就嚷嚷固化什么的，就 ...</span><br>
<span>素质教育本来就有钱才能享受。</span><br>
<span>以前大家都补课拼考试时农村还能有几个尖子生。现在明面上减负不能补课了，乡下成绩跟不上，老师带不动，好点的学生也都转学，学习氛围也一落千丈。</span><br>
<span>外边没得体育场没得图书馆，出了学校就没得任何课外活动，校内的师资也撑不起什么素质教育。</span><br>
<span>你说的底层“麻木”的应试教育，在十多年前可能是不少愿意学习的农村孩子的唯一出路。</span><br>
</p><p><b>苇原雪道: </b><br>
<span>不说别的，主楼是怎么做到能够如此清晰的认识到自身所处环境的？前面一段分析背景和自身优劣问题所在感觉很清晰，我一直想学这种能力。</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>血翼龙 发表于 2019-12-29 12:56</span><br>
<span>差不多有点这意思，济南应该是昨天才通第一条地铁，青岛也就两年多点，很长一段时间来说，这几个城市市区 ...</span><br>
<span>济南昨天是两条，然而两条线没连起来，东边3号线那条线好点奥体周边和东站，西边1号线是真的冷清，两条线连起来得等明年，</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>lvv 发表于 2019-12-29 15:15</span><br>
<span>工地狗，遇到一个监理，20来岁，，因为他姥爷还是啥亲戚是他们县的教育局局长？他全家都是编制内的，，真 ...</span><br>
<span>有本书《中县干部》，对县城这种“一门三副科 城关五巨头”的生态讲的很清楚了</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>narutoz 发表于 2019-12-29 18:40</span><br>
<span>济南昨天是两条，然而两条线没连起来，东边3号线那条线好点奥体周边和东站，西边1号线是真的冷清，两条线 ...</span><br>
<span>毕竟中国首条村村通地铁</span><br>
</p><p><b>NF17: </b><br>
<span>农村教育还好点，起码每年都有人会去调研去报道</span><br>
<span>城市底层的教育现在也好不到哪里去</span><br>
<span>尤其是近十年进城定居的农民，很多地方的小学配套完全没预料到会新增这么多人口进来</span><br>
</p><p><b>棺材叔叔: </b><br>
<span>得说就算是农村学校，不同地区之间差距还真大。。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>jojo他提不起劲: </b><br>
<span>skyuni 发表于 2019-12-28 22:46</span><br>
<span>听起来好像我一个同事，超前消费加被骗欠款有四五万，还说明年要买车那是必需品，95后的逻辑搞不明白</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>真是和我爸一样，一天到晚嚷嚷要买汽车，我真是服了，家里虽然有个几百平但是家后面是河路窄得根本开不进来，我难道还能天天马路停车么？还说要贷款买个火车站那边的房子一把年纪不知道脑子里想什么</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>skyuni: </b><br>
<span>jojo他提不起劲 发表于 2019-12-29 22:51</span><br>
<span>真是和我爸一样，一天到晚嚷嚷要买汽车，我真是服了，家里虽然有个几百平但是家后面是河路窄得根 ...</span><br>
<span>我地图炮95后，我有错，应该是回路迥异的不分年龄段</span><br>
</p><p><b>nosmokingspp: </b><br>
<span>NF17 发表于 2019-12-29 19:04</span><br>
<span>农村教育还好点，起码每年都有人会去调研去报道</span><br>
<span>城市底层的教育现在也好不到哪里去</span><br>
<span>尤其是近十年进城定居的 ...</span><br>
<span>怎么可能没有预料到城市的学位需求会大幅增加，纯粹只是地方政府不作为罢了</span><br>
<span>我就说珠海的情况，斗门区是珠海的郊区，白藤街道位于市区和斗门中间，是这些年珠海西区开发重点，现在房价一万七左右，最近十几年建了小小起码二三十个小区，新增人口最起码几万人，但这十几年来就新建了一所公立小学，一共才几百个学位，还是今年才开始招生的，原本那些老的好一点的学校都挤爆了，一个班六七十人，教室都要坐不下，很多有家里买了房有户口的孩子都被分派到农村里面的小学读书，从小区开车过去都要半个小时还没有公交，最后不得不去读私立小学因为有校车接送</span><br>
<span>对了，还修了一个医院大楼现在还是空壳</span><br>
<span>卖了这么多地、这么多房，就是弱智都知道要有配套的学校、医院等公共设施吧?卖地的钱、卖房的税都到哪里去了?</span><br>
</p><p><b>NF17: </b><br>
<span>nosmokingspp 发表于 2019-12-30 18:25</span><br>
<span>怎么可能没有预料到城市的学位需求会大幅增加，纯粹只是地方政府不作为罢了</span><br>
<span>我就说珠海的情况，斗门区是 ...</span><br>
<span>是真没料到，因为没有领导会在一个区干十年，很多领导下区镀金两三年连区内工作都不一定能完全掌握</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906166[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>[知乎长文]深陷泥潭的农村教育[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906166-1-1.html</link>
      <description>[知乎长文]深陷泥潭的农村教育&#13;
https://zhuanlan.zhihu.com/p/99708526
&#13;
https://pic1.zhimg.com/50/v2-3ab27753a9c1a0c6db1b50f045ac8e0b_hd.jpg
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-84f4fea7cda136488feb14942ac1ba70_hd.jpg（图为2019年“六一”儿童节期间，白寺乡中心小学组织的文艺汇演活动）
&#13;
本文首发于微信公众号：靳齐龙 未经授权，不得转载
&#13;
[*]全文共11291字，阅读大约需要28分钟。
&#13;
1. 引言
&#13;
开业至今已经11个月。前4个月都是自己一个人在经营着。也是摸着石头过河，深一脚，浅一脚的，就将其视为试验田进行开垦。将自己经历过的、看到的、听到的以及自己思考的很多观念和做法，都一一做了实践。在此期间，观察记录学生的反馈，复盘总结优化细节，整理成流程和制度。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-26b0e8482137b37c1cf50ea5a0ccee6e_hd.jpg
&#13;
（图为部分学生填写的“浚县白寺村小学生学习与生活现状的调查问卷”）
&#13;
第5个月起，开启了并肩作战。基于前4个月对乡镇孩子整体的初步了解，开始探索更高效的科学管理，尝试教授一线的内容。也开始了更深入地研究学生，期望能从学生的角度一窥乡镇教育的全貌。全力以赴的践行既定使命-让乡镇孩子享受一线优质教育。
&#13;
坦诚讲，遇到的问题之多，情况之复杂，是超乎想象的。很多次都近乎崩溃，中间有一段时间一度怀疑目标定的过高，是脱离乡镇教育实际的。好在使命清晰，一直坚定，从未动摇。不断地进行反思、总结、调整、再反思、再总结、再调整，循环往复，迭代成长。
&#13;
2. 极其普通的乡村
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-e95675b4f0b503bef04b043dd35a2168_hd.jpg
&#13;
河南省鹤壁市浚县白寺乡白寺村，就是我的家乡。按照我国的行政区划，属于最低层级的乡镇级，是全国近70万行政村中极其普通的一个。好一点的是，我们是乡里面最大的行政村，是乡政府的所在地，各方面的条件比辖区内其他小的行政村好很多。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-62fcfe2062d5c6fe8fd5eadbab02effd_hd.jpg
&#13;
（图为我们整个乡的行政村的构成）
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-08f336d1e3dffdc7f86bd298fd3052ee_hd.jpg
&#13;
（从地图中可以明显看出，我们村地处平原，交通便利）
&#13;
（1）基本概况
&#13;
村子地处豫北平原，地势平坦，共有1.1万亩耕地。村子现有人口6689人，1377户，人均耕地面积仅有1.5亩。产业单一，以种植业为主，主要的粮食作物是小麦和玉米。家庭收入的主要来源为务农和外出务工。
&#13;
（2）商业方面
&#13;
街边店铺主要解决的就是区域内人口的日常所需。一年到头，也就农忙时节和重大传统节日，街上人多些。平时村里转一圈，会发现空荡荡的，偶尔会看到三五成群门前唠嗑的老人。看到的年轻人和中年人，都是街边的个体户或者在本地做点儿生意。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-fb79e574c120ba88add29e7940e3363e_hd.jpg
&#13;
（图为2019年12月份中午时分的主干街道）
&#13;
消费的孱弱，导致绝大多数商铺都是勉强维系，空租率和换手率都很高。其中很多都是亏损的，只不过都是自家门面，居住功能为主，挣个零花钱而已。
&#13;
（3）收入方面
&#13;
以户均9亩的普通家庭计算，种植小麦和玉米，一年两季，每亩地年净利润900元左右。农闲时节会外出务工，小年轻一般会选择进厂，有活儿能见世面就行，远近无所谓，基本是长期工；婚后的女性也会选择进厂，考虑到上有老下有小，所以都是选择就近的鹤壁或郑州的富士康。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-ac5aaaf670b867855fd367a7ac38e751_hd.jpg
&#13;
（长途运输因挣钱较多，成为了很多青壮年的首选）
&#13;
青壮年男性劳动力，一般是外出到建筑工地上打季工，一季一结算，或者本地打日工，一天一结算，有时候不一定能找到活儿。家里不种地的，家庭收入以长期在外务工和本地做小生意为主。男性主要是跑长途运输，女性进厂居多。总而言之，是各有门路，各自谋生。总体上处于小康水平，平均家庭年收入5万左右。
&#13;
（4）支出方面
&#13;
家家有院子，门前屋后种的都有应季蔬菜，一日三餐在家吃。中小学都是义务教育，保险和教辅每年每生250元左右。医保每人每年250元。再加上衣食和其他的花销，合计每个家庭的年基本开支在1.6万左右。
&#13;
（5）人口素质方面
&#13;
受教育程度低，初中以下的低文化劳动力占劳动力总数的95%左右。这也决定了村民外出务工只能选择体力劳动或者低端劳动，就业面狭窄，劳动强度大，危险性高。
&#13;
（6）生活环境方面
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-0b96b1d47c4bf0b6d5ba146f628f087d_hd.jpg相比我小时候，现在各方面都有了非常明显的改善。主干道是柏油路，其他都是水泥路，路都修到了家门口和田间地头。打了很多口机井，水利设施也完善，农业灌溉很方便。村中央以前遗留的采石坑，被填平改建成了花园，安装了很多健身设施。每天晚上八点左右，都会聚集二三十个广场舞爱好者。
&#13;
支撑了我父辈们那一代人生活的那片采石场，前几年都已经被禁止开采了，周边也没有污染性的企业。路旁随处可见的垃圾桶，早上的环卫工人，垃圾池、垃圾中转站、环卫车保证了村容的整洁。用水、用电、宽带和线上购物，和城市无明显的差异。今年部分区域还通了天然气。所以，生活整体上还是蛮舒适的。
&#13;
（7）养老和医疗方面
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-1f1b8fe9b6e3dc38b875f9ad92230e2f_hd.jpg
&#13;
（图为2020年的城乡居民医疗保险政策）
&#13;
除日常开销外，养老和医疗是最大项的开支。农村老人的养老基本上是家庭养老。有条件的，老人独居，没条件的，和儿子居住在一起，女儿们平时帮衬下。新农合基本医疗保障和大病保障的建立和实施，避免了因病（大病）返贫的现象，极大的缓解了有重病患者家庭的经济压力。
&#13;
（8）消费观念方面
&#13;
分期消费盛行，小到手机，再到家电，还有车、房，都渐成风气；攀比之风，汽车方面尤甚，街道两旁很容易见到停放的汽车。很多家都有，自己家没有，面子上过不去。其实也就在逢年过节走亲戚的时候开几次，闲置的时候是大多数，这是由其简单的经济活动决定的。超前消费，办理多张信用卡，以卡养卡，信用卡的套现，很多人都已轻车熟路。线上消费深入日常，四通一达一天的快递量，4车左右。
&#13;
以上，就是我们村的基本概况。比上不足，比下有余，一个豫北平原上普通的行政村。
&#13;
2. 学校教育
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-1caa8f05706932c833c72e95da0063a8_hd.jpg
&#13;
白寺乡中心小学就是我们村的小学，也是乡里面综合条件最好的小学，是一所完全小学。现有教职工33人，教学班19个（含一个学前班），在校学生800人左右。
&#13;
（1）办学条件整体较好
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-5d29ef3bda97f8b7ae9e19ddf4ed81c9_hd.jpg
&#13;
（图为白寺乡中心小学的教学楼和办公楼）
&#13;
一栋两层的教学楼和一栋三层的教学楼，共有22间教室；两层的那栋是我上小学五年级的时候建成的，总共两栋，都修缮过。另外一栋用做办公和其它功能教室。三层的那栋是新建的，教室配置上，每间教室比旧楼多4台吊扇。教室里除了常规的标准配置外，都安装了电子白板，宽带也全覆盖。还有两排教师宿舍，都安装有空调，也配有教师食堂。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-54af8682ccfdedb46a4bba228737d79a_hd.jpg
&#13;
（图为南侧教学楼其中一个教室的情形）
&#13;
门口处还有一个值班室，体育用地、绿化用地、体育设施、车棚和停车位都一应俱全。硬件上，虽称不上高配，也不是应有尽有。但对于传统的日常教学，是完全能满足的。宽带的覆盖和电子白板的普遍应用，是完全能支撑起高质量的教学的。
&#13;
（2）师资缺乏
&#13;
学前班一个老师，包班。每个班一名语文老师，且兼任班主任，总计18位语文老师。数学老师跨年级教学，负责两个班，分别是一四年级、二五年级和三六年级，总计9位数学老师。英语、音乐、美术和体育各一个老师，总计4位老师。还有一位校长，合计33人。
&#13;
每一个老师都必不可少，任何一位老师请假或者外出培训，都会影响到正常的教学秩序。
&#13;
师资缺乏造成的问题也很明显：
&#13;
第一，没有开设科学课。科学课作为一门基础性、实践性和综合性的课程。它需要专门的科学教室，需要采购实验耗材，需要专任的科学老师。乡镇小学，既没专项资金又没专业老师，是不具备开设科学课的条件的。临近期末，把考点汇总打印出来，学生直接背诵记忆即可。
&#13;
第二，严重缺乏英语教师。三年级起点教学，全校唯一的英语老师需要负责4个年级，12个班。每个班每周安排1-2节英语课，日常无作业，无月考，期中和期末会安排考试。所以，学生们的英语普遍是很差的。
&#13;
对于英语这门学科，“抵触、太难、无所谓”是学生们的普遍心态，考试瞎蒙乱写是普遍现象。五六年级的学生背不出26个英文字母很常见，四年级的学生不认识不会读三年级的单词也很常见。用家长的话讲，跟没学似的。
&#13;
（3）师资结构不合理
&#13;
一是性别不合理。今年9月份之前，33个教职工都是女性。暑期有教师辞职，开学后整整一个月，四年级有一个班是没有语文老师的。10月份转来了一位男教师，引来全校学生的羡慕。
&#13;
在农村的家庭里，男性承担更多的经济责任，无暇顾及孩子教育。再加上“男主外，女主内”的传统观念，父亲的角色在孩子的成长教育中是缺失的。男性的坚毅、勇敢、理性、担当、独立等特点是一般女性不具备的。小学作为孩子成长的关键期，如果只有女性参与，会对孩子的全面发展和身心健康有非常不利的影响。
&#13;
二是年龄不合理。35岁以上的老师占80%以上。20年前，从3年级带我到5年级的语文老师依旧奋斗在一线教学岗位。很多教师的年龄比孩子奶奶的年龄都大。
&#13;
（4）教学质量偏差
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-771ec198c7e8d090106f90a82e54fdb1_hd.jpg
&#13;
图为我们乡各中心小学2018-2019学年度上期和下期教学质量的得分情况。
&#13;
（说明：年级平均分=（1班平均分*1班人数+2班平均分*2班人数+....+n班平均分*n班人数）÷年级总人数）
&#13;
从2018-2019学年度上期各学校教学质量得分表中可以看出，各个村小整体的年级总平均分也就60分左右。白寺年级总平均分为60.4分，虽排名第9名，但不能说其教学质量不如其他村小。很多村小都是乡村小规模学校，6个年级，6个班，一百多名学生。管理起来更容易，能更好做到个性化教学和因材施教。
&#13;
造成整体教学质量偏差的原因是复杂的，我认为核心的原因有两个：
&#13;
一是高质量家庭教育的缺失。95%以上的家长都是初中以下学历，没有家教的意识和能力，再加上留守儿童的问题，孩子的成才几乎全仰仗着学校发挥作用，这无疑加重了教师的负担，也决定了生源素质整体偏差的基本现状。
&#13;
二是教师的教育教学能力偏弱。很多老教师全凭经验教学，知识结构陈旧，观念落后，缺乏自学自研，传统的讲授法沿用至今。而学生也沿袭着“听、写、读、背、考”的学习方式。课堂效率低下，学生体验不到求知的乐趣。有几个细节问题很突出，能明显的感觉到这一点。（1）语文课本笔记稀少。首先需要说明一点，我们招收的学生整体水平是较好的，对成绩是有严格把关的，语文低于65分，数学低于75分是不招收的。很多学生的语文课本上，除了课后生字的组词和多音字外，没有其他笔记，几乎空白。重点段落、重点句子、重点字词的赏析是严重缺失的。有些要求背诵的名言警句，老师是没有讲解其含义的。
&#13;
（2）惩罚性作业。上半年有个例子印象非常深，一个四年级的女生错了三道数学题，一道错题，罚写50遍。150遍，花了她整整3个小时。你说，她还能保有对知识的热忱嘛？期望她享受学习，更是一种奢望。
&#13;
（3）作业量很大。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-deaa423199df02909931a9761dad99be_hd.jpg
&#13;
(图为2019年下半年一个二年级学生的部分作业，左边是平时作业，右边是期末考试前一个月的各科试卷)
&#13;
目前，我们没有招收一年级的学生。2-6年级的学生，语文和数学，总共有7本随堂作业和一套卷子，还有不定时的抄写作业。学生认真写作业，中间不开任何的小差的情况下，也至少需要1.5小时才能完成。再加上批改和讲解，学生在家完成作业的话，普遍花费至少2小时。
&#13;
繁重的作业给家长和学生都带来很大的苦恼。适当的作业，孩子能做到认真对待。有的孩子面对过量的作业就有抵触心理，会随便写写，敷衍了事。
&#13;
一道错题的有效指导，至少需要2分钟。这里讲的有效指导，我理解的是：引导孩子发现错因，点拨解题思路，能举一反三。即使是学习成绩较好的学生，面对少则七八处，多则几十处的错题，没有家长能做到道道错题有效指导。
&#13;
当然，每本作业都做到精讲，布置作业的老师也做不到，有些作业甚至是不讲的。因为学校做不到高质量的教研和教学，唯一可行且有效的办法，就是靠过量的机械训练来提高学习成绩。总的来说，目前农村学校的教育教学水平只能勉强的满足低层次的学科教育。
&#13;
3. 家庭教育
&#13;
在对我们村的基本情况介绍里提到过，初中以下的低文化劳动力占劳动力总数的95%左右。这就从根本上决定了一个基本事实--在乡村的家庭里，高质量的家庭教育是严重缺失的。有些家庭，会留母亲在家照顾孩子。有些家庭，父母双方都在外打工，就把孩子留给老人照顾。这会不可避免的产生非常多的问题。
&#13;
（1）在农村是没有早教的
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-261d4b4deb96bf1006a79a25fa16251e_hd.jpg
&#13;
（这是去附近村子调研的时候拍的，拍照的时候，我在那站了五分钟，坐在台阶上的小女孩就一直那样安静的坐着）
&#13;
0-3岁的小孩儿都是妈妈或者老人一直带在身边。所以在农村的街头走一走，会经常看到老人在打牌，小孩儿在附近玩耍的情形或者年轻妈妈带着孩子随意玩耍的场面。没有数学、音乐、美术、运动等各方面的专业启蒙教育，奉行的是“吃饱穿暖、不生病、安全就行”的养育方式。孩子到了年龄，就直接送入幼儿园即可。
&#13;
（2）有相当一部分家长认为教育就是学校的事情
&#13;
秋季班宣传期间，在附近一个村小发传单，一个来接孩子的大爷强烈的谴责我们，说：“教育就是学校的事儿，要不然要学校干嘛。”像这种把自己完全置之度外的教育方式，在农村，还是有相当比例的存在的，隔代教育里尤甚。
&#13;
（3）基本不存在素质教育。
&#13;
上半年一个人经营的时候，在素质教育这方面做了很多尝试。
&#13;
第一，成立社团
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-33f70998b0d267dd9fddfa8fa2086147_hd.jpg
&#13;
（图为引导孩子自行制定的社团制度）
&#13;
鼓励和引导在读学生自主的成立兴趣社团，学生自己开会定社团制度，学生自己探索开展各种活动，引导他们讨论解决社团内的问题。
&#13;
第二，成立跳蚤市场https://pic3.zhimg.com/80/v2-0ce904e84ef1a0849d13adf53d82efd5_hd.jpg
&#13;
（图为一个四年级和一个三年级学生合伙做的创业小项目，我当的见证人，哈哈）
&#13;
每周一次，孩子们把自己闲置的二手物品带过来进行交易，可以物物交换，也可以卖积分，也可以卖钱。双方自己沟通，达成交易即可。
&#13;
第三，本地研学https://pic3.zhimg.com/80/v2-0eb34aa60caf88dbc217818afca320a4_hd.jpg
&#13;
（图为当时去往传统民居的路上）
&#13;
2016年，我们村被评为了中国传统村落，村里有几处保存较为完整的清末民初的民居，村委还花钱进行了修缮，就带他们去观察古民居和现代建筑的区别。
&#13;
村西头采石场遗留的矿坑是可以开展地质研学的，一边走一边讲解地质运动，带他们观察、分析和研究石灰岩和页岩的性质。虽然受专业知识的限制，只能给他们进行浅层次的科普。一点儿不影响他们高涨的情绪，一个个带了好多块石头回来。
&#13;
第四，观看科教片https://pic4.zhimg.com/80/v2-22292ae81fa9cbd9bea0199d64c82801_hd.jpg
&#13;
（图为孩子们正在观看《航拍中国新疆》）
&#13;
把国内外很多优秀的纪录片进行了整理，如《地球脉动》、《猎捕》、《家园》、《舌尖上的中国》、《如果国宝会说话》、《经典咏流传》等等资源。只要是有利于开阔孩子眼界，点燃孩子希望，燃起孩子兴趣的资源，都会想尽办法的让孩子去接触。
&#13;
除了上面的尝试外，还做了很多其他方面的尝试，如轮值管理、无领导小组讨论、读书分享会等等。有付出就有收获，能明显的看出他们在领导力、团结协作、创造力、表达能力等方面的进步，也经常性的看到一张张洋溢热情的笑脸。
&#13;
我以为会收获家长的一致好评。事实完全不是预期的样子，很大一部分家长认为我就是带着他们在玩而已，根本学不了啥东西。很多学生待了一两个月，就被家长强行劝退，至于孩子的意见，压根儿不重要。
&#13;
有一次，问一个孩子他家里面的意见，他奶奶说：“他那儿就是一个大狗屁！”听到这样的评价，确实失望至极。但冷静下来想一想，一个人只会认可和做出他认知范围内的事情。对于整体只有初中学历的他们而言，有这样想法和做法也情有可原。
&#13;
从商业的角度看，对于这部分家长，最正确的做法就是放弃。期望他们能主动的革新观念和不断学习，是非常不现实的，是一种奢望。
&#13;
所以，在乡镇以下，学校里的师资现状和家庭整体水平不具备开展素质教育的条件，素质教育只存在于小部分教育观念比较好的家庭。
&#13;
（4）过分注重成绩，成绩甚至是唯一评判孩子的标准
&#13;
究其缘由，并不复杂。爷爷奶奶辈儿，很多都是小学学历或者文盲。年轻父母们，很多是初中就辍学的，在家晃荡几年，然后就进厂打工，到了年龄，家里人张罗着相亲成家。成家后，就一直摸爬滚打，养活一家人的生活。他们没有意识，没有精力，也没有能力去学习教育方面的知识。基本上是按照约定俗成的人情世故和自己的生活经验去培养孩子。
&#13;
而成绩是低学历水平的他们最容易看得明白的东西。只要识数，就能评判。因为足够简单，所以成为了主流评价标准。很多自认为很关心孩子的家长，其实就是逢考试过问一下成绩，至于学习动力、学习能力、学习习惯、健全人格等方面，他们意识不到它们的重要性。关心和培养，更是无从谈起。讲两件小事，可以自行感受下。
&#13;
https://pic1.zhimg.com/80/v2-465de1b13cbf01c9c2a829062c03ead8_hd.jpg
&#13;
（图为店里面适合低年龄孩子看的图书）
&#13;
开店至今近一年，带孩子来店里看书的家长，不超过20个。其中有一个爸爸带两孩子进店看书，很不耐烦，催着孩子赶紧看，孩子也静不下心去看书。拿手机拍了两张孩子看书的照片，往班级群里一丢，不到半个小时，带两孩子就出了店。
&#13;
他们来这儿，仅仅是为了完成老师布置的作业，装个样子，走个形式，糊弄下老师。最终，也会误了孩子。这个爸爸自始至终肯定不会自责，恰恰相反，他会认为自己是一个好家长。相比那些不带孩子看书的家长，他觉得自己做的已经足够好了。
&#13;
还有一个四年级的孩子，跟爷爷奶奶住，学习成绩很好，语文80分以上，数学95分以上的样子。但是他奶奶是一个非常注重成绩的人，不让他看课外书，几乎没有夸奖过他。每次月考出成绩，哪怕成绩降低一分，他奶奶都很焦虑。在她奶奶眼里，哪儿哪儿做的都不够好，包括我在内。
&#13;
每次说到这事儿，孩子语气里总能感受到低沉和郁闷，他也不跟他奶奶说心里话。我尝试着沟通过几次，收效甚微，之后就放弃了。你用尽全力，也改变不了一个不想改变的人。
&#13;
（5）隔代教育
&#13;
第一，宠溺孩子。
&#13;
这是留守儿童身上最明显的共同问题。人到了爷爷奶奶辈儿的年龄，会出自本能的宠溺孩子。在宠溺环境下成长起来的孩子，很容易养成唯我独尊的霸道性格。
&#13;
上半年有一个三年级的女生，在班里还是班长，性格强势，脾气大，说一不二。同班一男生开玩笑说她性格像母老虎，上去就打了男生几下，男生没还手。还追着那个男生跑了好几圈，最后扭打在一起。还没等我开口解决争执呢，她把书包往地上重重地一丢，哭着就回家了。
&#13;
不到10分钟，她奶奶就过来了，一进门，就问谁欺负她孙女了，指责我没尽到责任。不问清事情缘由，上来就维护自家孩子。看着这解决问题的方式，也明白了她孙女霸道性格的来源。起争执的第二天起，她就没有再来过。后来从他同学的话里得知，她在学校依旧霸道。
&#13;
第二，无从管教。
&#13;
现在的孩子从小就接触手机，熟练度甚至不亚于成人。很多四五年级的小孩已经有了自己的手机。很多网络用语说得贼溜，甚至成为了同学间打招呼的方式。孩子好奇心强，喜欢追逐新鲜事物。自然和因循守旧的老一辈隔着不可逾越的鸿沟。不听管教、不服管教是留守儿童里常见的现象。
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-50e64e261d756f089383c3b8b4250d6a_hd.jpg
&#13;
（图为一张问题生的数学试卷，问题生的转变是件极其困难的事情）
&#13;
上半年和一个五年级的男孩儿深入的聊过，这个孩子爸妈在外打工，和姐姐一起跟奶奶一块住。他学习成绩很差，数学三四十分，语文四五十分的样子。成绩是从二年级下学期开始一路下滑到现在，二年级的语文和数学还是八九十分的水平。
&#13;
那一年，他爸妈都开始在外打工，把姐弟俩留给了奶奶照看。关爱的缺失，管教的疏松，让他渐渐的沉迷手机游戏。他的微信头像和朋友圈，都是有关游戏的内容，他还有个解说游戏的快手号。还赢得了一帮挚友，都是班上的倒数。
&#13;
每到周末，固定的娱乐就是相约打游戏。丢给奶奶一句“作业写完了”，就可以肆无忌惮的玩游戏。目前的他学业状况，已是满目疮痍。如果再没有长期的强有效的干预，即使有义务教育政策的托底，这个小孩很大可能也会在初中辍学。
&#13;
（6）教育方法不当
&#13;
错误的教育方式是比比皆是的。
&#13;
比如一个四年级的男孩儿，语文五十分左右的水平，作文永远的两三行，基本不得分的。后来和他妈妈深入聊了才发现问题的源头，从一年级有看图写话开始，他就不会写不想写。他奶奶就要求比他高两个年级的姐姐帮他，他姐姐说一句，他写一句，甚至被要求代弟弟写。
&#13;
看到没？他的写作能力自始至终就没有刻意训练过，所以问题发展到现在，就只能写出两三行的作文。初心是为了帮助他，结果是方法不对，愈走愈偏，问题越发严重。
&#13;
概括地讲，乡镇及以下的家庭教育土壤是比较贫瘠的。天雨虽大，不润无根之草。极少数的小孩儿是仙人掌，无畏环境，依旧茁壮成长。但更多的孩子，用尽全力也只能长成一棵草，还有一部分连破土发芽儿的机会都没有。
&#13;
4. 社会环境
&#13;
这里粗糙的从三个角度来看：
&#13;
（1）小环境
&#13;
乡村是一个典型的熟人社会。空间小，就我们这个大村，骑电动车半个小时就能转一遍。出门走两步，肯定会碰见沾亲带故的人。参加个五六场红白喜事，全村的人几乎能过一遍。利弊都很明显，好的一方面，只要你教育质量好，街坊四邻口耳相传，几乎一夜之间就能全知道。坏的一方面，大家都是同一层次的人，近朱者赤，近墨者黑。想要让内部自己打破圈层认知，是不可能的事情。反映在教育方面，耳熟能详的谈话总是跟成绩相关，关于孩子的家长里短，起于成绩，也止于成绩，多少深入一点的探讨都很少听到。
&#13;
（2）大环境
&#13;
大环境包罗万象，角度很多。在此，只探讨对我感触最深的一个方面-互联网。4G和宽带的普及，使得每一个人都能随时随地知道自己想知道的任何事。但人是观念的产物，互联网是一场平权运动的同时，也加速了阶层分化。这种速度以不可抵挡之势在加快，在加深。
&#13;
之前在郑州做少儿编程的缘故，微信上依旧保留着六七百城市的家长。所以每天刷朋友圈时，都能感受到城乡居民的巨大差异。
&#13;
同样的手机拿在手上，乡镇居民的朋友圈充斥着各种商家的优惠促销、转发扩散、两性八卦和各类伪新闻，闲来无事就是刷短视频，刷电视剧，或者窝在太阳下嚼舌根。而城市家长的朋友圈更多的是政策动态、行业新闻、公司新闻和一些自我提升的内容，更新频率低，几乎没有广告。
&#13;
孩子对手机的使用更是天差地别。
&#13;
家庭教育好的孩子，手机是帮助他自我提升的一个工具。而乡镇里很多孩子，把手机视为消遣娱乐的方式，甚至是唯一的方式。
&#13;
有次在广场打乒乓球时，碰见一个孩子跟我打赌。说我手机上一定有游戏，没有的话，愿意做20个俯卧撑。自信满满，语气坚定，一幅志在必得的样子。之后，我当着一群孩子面把手机拿了出来，让他们把所有App都检查了一遍，确实没有。一群人非常吃惊，竟然有不玩游戏的人。
&#13;
后来，就“手机使用”这个话题，跟一些孩子深入的聊过。高年级的男生里，除了少数家里管教严的学生，几乎都玩手机，打游戏，刷快手，搜题抄答案。那群孩子的异常吃惊，也不足为怪了。很多家长为了不让孩子烦自个儿，就把手机丢给孩子，孩子马上就不吵闹了。用饮鸩止渴的方式，换回自己的一时清闲。
&#13;
（3）校外培训机构方面
&#13;
目前我们村做兴趣类培训的有四处，年收费1500元-2000元。做学科培训类的有五处左右，都是作业辅导。不会的地方跟学生讲一讲，或者直接抄答案，一学期（4个月左右）收费600元左右。
&#13;
学生的报班率接近50%。低年级的学科知识，家长还能勉强应付，高年级的很多知识，家长是无法有效辅导的。只能花钱把孩子丢到辅导班，图个心安。但是辅导班的水平是有限的，仅仅能做到监督孩子作业写完。
&#13;
在辅导班里，启发式教学、建构主义教学等高质量的教学方式是很难很难做到的，它既需要高水平的老师实施，也需要消耗大量的时间。当一个普通老师面对几十个学生，每个学生平均7本作业，每天辅导时间不足2个小时的时候，其辅导质量是可想而知的。所以，辅导班里有一部分学生成绩不升，甚至越补越差。
&#13;
在职老师开设辅导班的情况也是存在的。坦诚的讲，是一定会存在的。凭自己的能力在闲暇之余多一份收入，正常人都不会拒绝的，这也是屡禁不止的根源。但是，权力寻租是不可避免会出现的，这是令人极其反感的地方。挨个班级宣传辅导班，命令或者变相强迫报班的现象是存在的。
&#13;
5. 政策环境
&#13;
一直以来，为提高农村义务教育水平，从中央到地方，各级政府都出台了非常多利好的政策。
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-ceccf6d3dc4b7f6a37b57b6935b0662b_hd.jpg
&#13;
（图为自己整理的部分提升农村义务教育质量的相关政策）
&#13;
2015年12月，我们省发布了《河南省人民政府办公厅关于印发河南省乡村教师支持计划（2015-2020年）实施办法的通知》。通知给出了八项具体举措：全面提升乡村教师思想政治素质和师德水平、拓展乡村教师补充渠道、提高乡村教师生活待遇、加强教师编制管理、职称（职务）评聘向乡村学校倾斜、推动城镇优秀教师向乡村学校流动、全面提升乡村教师能力素质、建立乡村教师荣誉制度。
&#13;
2016年5月，我们省发布了《中共河南省委河南省人民政府关于加强农村留守儿童关爱保护工作的实施意见》。
&#13;
2016年5月，中央全面深化改革领导小组会议，审议了《关于统筹推进县域内城乡义务教育一体化改革发展的若干意见》，明确指出统筹推进县域内城乡义务教育一体化发展。
&#13;
2016年11月，我们省发布了《河南省人民政府关于优化农村中小学校布局加强寄宿制学校建设全面提高教育质量和办学效益的意见》。意见给出了具体的主要措施，包括科学制定农村义务教育学校布局专项规划、大力推进农村义务教育学校标准化建设、加大投入整合资金提高经费使用效益、切实加强农村教师队伍建设。
&#13;
2017年7月，国务院办公厅发布《国务院办公厅关于进一步加强控辍保学提高义务教育巩固水平的通知》，给出了13条具体举措。在2018年1月份，我们省也发布了《河南省人民政府办公厅关于进一步加强控辍保学提高义务教育巩固水平的实施意见》，结合我省实际，给出了更为具体有效的措施。
&#13;
2018年4月，国务院办公厅印发了《关于全面加强乡村小规模学校和乡镇寄宿制学校建设的意见》，对办好两类学校作出全面部署，在统筹布局规划、改善办学条件、加强师资建设、强化经费保障、提高育人水平等方面提出了具体举措。
&#13;
2018年6月，我们省发布了《河南省人民政府关于加快推进县域内城乡义务教育一体化改革发展的意见》。意见指出，要统筹推进县域内城乡义务教育一体化改革发展，加快城乡学校建设标准统一、教师编制标准统一、生均公用经费基准定额统一、基本装备配置标准统一和“两免一补”政策城乡全覆盖。
&#13;
2018年12月，我们省发布了《河南省人民政府办公厅关于加快推进乡村小规模学校和乡镇寄宿制学校建设的意见》。
&#13;
上述提到的政策只是有关政策的一部分而已，但凡仔细研读下。就会发现农村义务教育的发展一直都有着政策的强力支撑。各项工作都是高屋建瓴，全面部署，措施精准，稳步推进。
&#13;
所有政策的出发点和归宿点一定是立德树人，是为了提高农村义务教育的教育质量。但从现状看，乡村小学的教学质量是偏差的，只是达到了低水平的学科教育层次。
&#13;
究其原因，很复杂。上面千条线，下面一根针，基层工作就是穿针引线，工作很繁重。实事求是的讲，越是基层，问题越多，越复杂，各方面阻力越大，越需要创造性的解决问题，需要的是复合型创造型人才。而事实是，人往高处走，留在基层的更多是执行型的普通人才。所以，农村义务教育质量的提高能实现小步前进，已经是非常难得的进步了。
&#13;
前面提到我们村小学的办学条件。不难发现，硬件上的办学条件是不差的，是完全能支撑高质量的教育教学的。纵使原因复杂，困难重重，有一个回避不了的核心问题-教师自学自研整体偏差。
&#13;
在这样一个一部手机知天下的时代，任何人都能随时随地的获取想要的信息。网上优质的教研教学资源，随处可见，随手可得。这也就意味着，一个老师只要想，随时可以成长为高水平的教师。可是事实明显不是这样......
&#13;
所有的利好政策归纳起来，核心就是帮扶。只要经费充足，办学条件硬件上的达标，是容易实现的。而乡村教师教育教学水平的提升，总是举步维艰。帮弱弱不去，救贫贫不离。任何一个追求卓越的人都是靠内省完成的，帮扶永远解决不了根儿上的造血问题。
&#13;
6. 砥砺前行
&#13;
以上就是我个人关于农村小学教育现状的观察和一些思考。仅是一家之言，受自身知识水平、阅历和能力的限制，肯定存在很多不当之处，望大家能及时指正。在此，深表谢意。问渠那得清如许，为有源头活水来。农村教育深陷泥潭，靠现有力量，也只能做到缓步前进。如果农村教育前进的速度落后于时代变革的速度，农村孩子的未来依旧是社会的底层。而这，是谁也阻挡不了的大概率发生的事情。
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-823e4c002796247252f0da9d3e8716e4_hd.jpg
&#13;
（图为一个四年级女生的感想，当时我给她分享了一个郑州中学校长关于创客教育的讲座）
&#13;
穷则思变，变则通，通则久。深陷泥潭的乡镇教育，着实让我们深受委屈，痛苦是如影随形。好在从未忘记我们的使命-让乡镇的孩子享受一线优质教育，不断地调整优化，不断地复盘总结。
&#13;
用了一年的时间，才跌跌撞撞的探索出一条路。探索之初，就给自己定了一条硬性标准：语数英的日常作业辅导和培优培训，单科年收费不得高于1200元。过度追逐盈利从来就不是我们的目标。
&#13;
秉持着“自主学习、自我管理、自我成就”的运营理念和“独立之人格、自由之思想”的教育理念。我们制定了包含88项考核内容的综合评价体系，制定了19项的管理制度，积分管理和量化考核贯穿始终，优胜劣汰确保组织活力，引入了大语文、奥数等优质课程，摸索双师教学的有效实施。
&#13;
道阻且长，行则将至。各方面工作做的越深入，发现要做的事情更多，其难度和复杂度都在增加。已在路上，便不会回头，只举步向前。我们期望用市场的力量，在农村教育上撕开一个口子，培养一批，带动一批，影响一片。
&#13;
愿尽一生，为农村教育的改革，尽绵薄之力。
&#13;
发布于昨天 20:01
&#13;
https://zhuanlan.zhihu.com/p/99708526</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Nanachi: </b><br>
<span>[知乎长文]深陷泥潭的农村教育</span><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/99708526</span><br>
<img src="https://pic1.zhimg.com/50/v2-3ab27753a9c1a0c6db1b50f045ac8e0b_hd.jpg" title="https://pic1.zhimg.com/50/v2-3ab27753a9c1a0c6db1b50f045ac8e0b_hd.jpg"><br>
<span>https://pic4.zhimg.com/80/v2-84f4fea7cda136488feb14942ac1ba70_hd.jpg（图为2019年“六一”儿童节期间，白寺乡中心小学组织的文艺汇演活动）</span><br>
<span>本文首发于微信公众号：靳齐龙 未经授权，不得转载</span><br>
<span>[*]全文共11291字，阅读大约需要28分钟。</span><br>
<span>1. 引言</span><br>
<span>开业至今已经11个月。前4个月都是自己一个人在经营着。也是摸着石头过河，深一脚，浅一脚的，就将其视为试验田进行开垦。将自己经历过的、看到的、听到的以及自己思考的很多观念和做法，都一一做了实践。在此期间，观察记录学生的反馈，复盘总结优化细节，整理成流程和制度。</span><br>
<img src="https://pic4.zhimg.com/80/v2-26b0e8482137b37c1cf50ea5a0ccee6e_hd.jpg" title="https://pic4.zhimg.com/80/v2-26b0e8482137b37c1cf50ea5a0ccee6e_hd.jpg"><br>
<span>（图为部分学生填写的“浚县白寺村小学生学习与生活现状的调查问卷”）</span><br>
<span>第5个月起，开启了并肩作战。基于前4个月对乡镇孩子整体的初步了解，开始探索更高效的科学管理，尝试教授一线的内容。也开始了更深入地研究学生，期望能从学生的角度一窥乡镇教育的全貌。全力以赴的践行既定使命-让乡镇孩子享受一线优质教育。</span><br>
<span>坦诚讲，遇到的问题之多，情况之复杂，是超乎想象的。很多次都近乎崩溃，中间有一段时间一度怀疑目标定的过高，是脱离乡镇教育实际的。好在使命清晰，一直坚定，从未动摇。不断地进行反思、总结、调整、再反思、再总结、再调整，循环往复，迭代成长。</span><br>
<span>2. 极其普通的乡村</span><br>
<img src="https://pic1.zhimg.com/80/v2-e95675b4f0b503bef04b043dd35a2168_hd.jpg" title="https://pic1.zhimg.com/80/v2-e95675b4f0b503bef04b043dd35a2168_hd.jpg"><br>
<span>河南省鹤壁市浚县白寺乡白寺村，就是我的家乡。按照我国的行政区划，属于最低层级的乡镇级，是全国近70万行政村中极其普通的一个。好一点的是，我们是乡里面最大的行政村，是乡政府的所在地，各方面的条件比辖区内其他小的行政村好很多。</span><br>
<img src="https://pic4.zhimg.com/80/v2-62fcfe2062d5c6fe8fd5eadbab02effd_hd.jpg" title="https://pic4.zhimg.com/80/v2-62fcfe2062d5c6fe8fd5eadbab02effd_hd.jpg"><br>
<span>（图为我们整个乡的行政村的构成）</span><br>
<img src="https://pic2.zhimg.com/80/v2-08f336d1e3dffdc7f86bd298fd3052ee_hd.jpg" title="https://pic2.zhimg.com/80/v2-08f336d1e3dffdc7f86bd298fd3052ee_hd.jpg"><br>
<span>（从地图中可以明显看出，我们村地处平原，交通便利）</span><br>
<span>（1）基本概况</span><br>
<span>村子地处豫北平原，地势平坦，共有1.1万亩耕地。村子现有人口6689人，1377户，人均耕地面积仅有1.5亩。产业单一，以种植业为主，主要的粮食作物是小麦和玉米。家庭收入的主要来源为务农和外出务工。</span><br>
<span>（2）商业方面</span><br>
<span>街边店铺主要解决的就是区域内人口的日常所需。一年到头，也就农忙时节和重大传统节日，街上人多些。平时村里转一圈，会发现空荡荡的，偶尔会看到三五成群门前唠嗑的老人。看到的年轻人和中年人，都是街边的个体户或者在本地做点儿生意。</span><br>
<img src="https://pic1.zhimg.com/80/v2-fb79e574c120ba88add29e7940e3363e_hd.jpg" title="https://pic1.zhimg.com/80/v2-fb79e574c120ba88add29e7940e3363e_hd.jpg"><br>
<span>（图为2019年12月份中午时分的主干街道）</span><br>
<span>消费的孱弱，导致绝大多数商铺都是勉强维系，空租率和换手率都很高。其中很多都是亏损的，只不过都是自家门面，居住功能为主，挣个零花钱而已。</span><br>
<span>（3）收入方面</span><br>
<span>以户均9亩的普通家庭计算，种植小麦和玉米，一年两季，每亩地年净利润900元左右。农闲时节会外出务工，小年轻一般会选择进厂，有活儿能见世面就行，远近无所谓，基本是长期工；婚后的女性也会选择进厂，考虑到上有老下有小，所以都是选择就近的鹤壁或郑州的富士康。</span><br>
<img src="https://pic4.zhimg.com/80/v2-ac5aaaf670b867855fd367a7ac38e751_hd.jpg" title="https://pic4.zhimg.com/80/v2-ac5aaaf670b867855fd367a7ac38e751_hd.jpg"><br>
<span>（长途运输因挣钱较多，成为了很多青壮年的首选）</span><br>
<span>青壮年男性劳动力，一般是外出到建筑工地上打季工，一季一结算，或者本地打日工，一天一结算，有时候不一定能找到活儿。家里不种地的，家庭收入以长期在外务工和本地做小生意为主。男性主要是跑长途运输，女性进厂居多。总而言之，是各有门路，各自谋生。总体上处于小康水平，平均家庭年收入5万左右。</span><br>
<span>（4）支出方面</span><br>
<span>家家有院子，门前屋后种的都有应季蔬菜，一日三餐在家吃。中小学都是义务教育，保险和教辅每年每生250元左右。医保每人每年250元。再加上衣食和其他的花销，合计每个家庭的年基本开支在1.6万左右。</span><br>
<span>（5）人口素质方面</span><br>
<span>受教育程度低，初中以下的低文化劳动力占劳动力总数的95%左右。这也决定了村民外出务工只能选择体力劳动或者低端劳动，就业面狭窄，劳动强度大，危险性高。</span><br>
<span>（6）生活环境方面</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/80/v2-0b96b1d47c4bf0b6d5ba146f628f087d_hd.jpg相比我小时候，现在各方面都有了非常明显的改善。主干道是柏油路，其他都是水泥路，路都修到了家门口和田间地头。打了很多口机井，水利设施也完善，农业灌溉很方便。村中央以前遗留的采石坑，被填平改建成了花园，安装了很多健身设施。每天晚上八点左右，都会聚集二三十个广场舞爱好者。</span><br>
<span>支撑了我父辈们那一代人生活的那片采石场，前几年都已经被禁止开采了，周边也没有污染性的企业。路旁随处可见的垃圾桶，早上的环卫工人，垃圾池、垃圾中转站、环卫车保证了村容的整洁。用水、用电、宽带和线上购物，和城市无明显的差异。今年部分区域还通了天然气。所以，生活整体上还是蛮舒适的。</span><br>
<span>（7）养老和医疗方面</span><br>
<img src="https://pic1.zhimg.com/80/v2-1f1b8fe9b6e3dc38b875f9ad92230e2f_hd.jpg" title="https://pic1.zhimg.com/80/v2-1f1b8fe9b6e3dc38b875f9ad92230e2f_hd.jpg"><br>
<span>（图为2020年的城乡居民医疗保险政策）</span><br>
<span>除日常开销外，养老和医疗是最大项的开支。农村老人的养老基本上是家庭养老。有条件的，老人独居，没条件的，和儿子居住在一起，女儿们平时帮衬下。新农合基本医疗保障和大病保障的建立和实施，避免了因病（大病）返贫的现象，极大的缓解了有重病患者家庭的经济压力。</span><br>
<span>（8）消费观念方面</span><br>
<span>分期消费盛行，小到手机，再到家电，还有车、房，都渐成风气；攀比之风，汽车方面尤甚，街道两旁很容易见到停放的汽车。很多家都有，自己家没有，面子上过不去。其实也就在逢年过节走亲戚的时候开几次，闲置的时候是大多数，这是由其简单的经济活动决定的。超前消费，办理多张信用卡，以卡养卡，信用卡的套现，很多人都已轻车熟路。线上消费深入日常，四通一达一天的快递量，4车左右。</span><br>
<span>以上，就是我们村的基本概况。比上不足，比下有余，一个豫北平原上普通的行政村。</span><br>
<span>2. 学校教育</span><br>
<img src="https://pic3.zhimg.com/80/v2-1caa8f05706932c833c72e95da0063a8_hd.jpg" title="https://pic3.zhimg.com/80/v2-1caa8f05706932c833c72e95da0063a8_hd.jpg"><br>
<span>白寺乡中心小学就是我们村的小学，也是乡里面综合条件最好的小学，是一所完全小学。现有教职工33人，教学班19个（含一个学前班），在校学生800人左右。</span><br>
<span>（1）办学条件整体较好</span><br>
<img src="https://pic4.zhimg.com/80/v2-5d29ef3bda97f8b7ae9e19ddf4ed81c9_hd.jpg" title="https://pic4.zhimg.com/80/v2-5d29ef3bda97f8b7ae9e19ddf4ed81c9_hd.jpg"><br>
<span>（图为白寺乡中心小学的教学楼和办公楼）</span><br>
<span>一栋两层的教学楼和一栋三层的教学楼，共有22间教室；两层的那栋是我上小学五年级的时候建成的，总共两栋，都修缮过。另外一栋用做办公和其它功能教室。三层的那栋是新建的，教室配置上，每间教室比旧楼多4台吊扇。教室里除了常规的标准配置外，都安装了电子白板，宽带也全覆盖。还有两排教师宿舍，都安装有空调，也配有教师食堂。</span><br>
<img src="https://pic1.zhimg.com/80/v2-54af8682ccfdedb46a4bba228737d79a_hd.jpg" title="https://pic1.zhimg.com/80/v2-54af8682ccfdedb46a4bba228737d79a_hd.jpg"><br>
<span>（图为南侧教学楼其中一个教室的情形）</span><br>
<span>门口处还有一个值班室，体育用地、绿化用地、体育设施、车棚和停车位都一应俱全。硬件上，虽称不上高配，也不是应有尽有。但对于传统的日常教学，是完全能满足的。宽带的覆盖和电子白板的普遍应用，是完全能支撑起高质量的教学的。</span><br>
<span>（2）师资缺乏</span><br>
<span>学前班一个老师，包班。每个班一名语文老师，且兼任班主任，总计18位语文老师。数学老师跨年级教学，负责两个班，分别是一四年级、二五年级和三六年级，总计9位数学老师。英语、音乐、美术和体育各一个老师，总计4位老师。还有一位校长，合计33人。</span><br>
<span>每一个老师都必不可少，任何一位老师请假或者外出培训，都会影响到正常的教学秩序。</span><br>
<span>师资缺乏造成的问题也很明显：</span><br>
<span>第一，没有开设科学课。科学课作为一门基础性、实践性和综合性的课程。它需要专门的科学教室，需要采购实验耗材，需要专任的科学老师。乡镇小学，既没专项资金又没专业老师，是不具备开设科学课的条件的。临近期末，把考点汇总打印出来，学生直接背诵记忆即可。</span><br>
<span>第二，严重缺乏英语教师。三年级起点教学，全校唯一的英语老师需要负责4个年级，12个班。每个班每周安排1-2节英语课，日常无作业，无月考，期中和期末会安排考试。所以，学生们的英语普遍是很差的。</span><br>
<span>对于英语这门学科，“抵触、太难、无所谓”是学生们的普遍心态，考试瞎蒙乱写是普遍现象。五六年级的学生背不出26个英文字母很常见，四年级的学生不认识不会读三年级的单词也很常见。用家长的话讲，跟没学似的。</span><br>
<span>（3）师资结构不合理</span><br>
<span>一是性别不合理。今年9月份之前，33个教职工都是女性。暑期有教师辞职，开学后整整一个月，四年级有一个班是没有语文老师的。10月份转来了一位男教师，引来全校学生的羡慕。</span><br>
<span>在农村的家庭里，男性承担更多的经济责任，无暇顾及孩子教育。再加上“男主外，女主内”的传统观念，父亲的角色在孩子的成长教育中是缺失的。男性的坚毅、勇敢、理性、担当、独立等特点是一般女性不具备的。小学作为孩子成长的关键期，如果只有女性参与，会对孩子的全面发展和身心健康有非常不利的影响。</span><br>
<span>二是年龄不合理。35岁以上的老师占80%以上。20年前，从3年级带我到5年级的语文老师依旧奋斗在一线教学岗位。很多教师的年龄比孩子奶奶的年龄都大。</span><br>
<span>（4）教学质量偏差</span><br>
<img src="https://pic2.zhimg.com/80/v2-771ec198c7e8d090106f90a82e54fdb1_hd.jpg" title="https://pic2.zhimg.com/80/v2-771ec198c7e8d090106f90a82e54fdb1_hd.jpg"><br>
<span>图为我们乡各中心小学2018-2019学年度上期和下期教学质量的得分情况。</span><br>
<span>（说明：年级平均分=（1班平均分*1班人数+2班平均分*2班人数+....+n班平均分*n班人数）÷年级总人数）</span><br>
<span>从2018-2019学年度上期各学校教学质量得分表中可以看出，各个村小整体的年级总平均分也就60分左右。白寺年级总平均分为60.4分，虽排名第9名，但不能说其教学质量不如其他村小。很多村小都是乡村小规模学校，6个年级，6个班，一百多名学生。管理起来更容易，能更好做到个性化教学和因材施教。</span><br>
<span>造成整体教学质量偏差的原因是复杂的，我认为核心的原因有两个：</span><br>
<span>一是高质量家庭教育的缺失。95%以上的家长都是初中以下学历，没有家教的意识和能力，再加上留守儿童的问题，孩子的成才几乎全仰仗着学校发挥作用，这无疑加重了教师的负担，也决定了生源素质整体偏差的基本现状。</span><br>
<span>二是教师的教育教学能力偏弱。很多老教师全凭经验教学，知识结构陈旧，观念落后，缺乏自学自研，传统的讲授法沿用至今。而学生也沿袭着“听、写、读、背、考”的学习方式。课堂效率低下，学生体验不到求知的乐趣。有几个细节问题很突出，能明显的感觉到这一点。（1）语文课本笔记稀少。首先需要说明一点，我们招收的学生整体水平是较好的，对成绩是有严格把关的，语文低于65分，数学低于75分是不招收的。很多学生的语文课本上，除了课后生字的组词和多音字外，没有其他笔记，几乎空白。重点段落、重点句子、重点字词的赏析是严重缺失的。有些要求背诵的名言警句，老师是没有讲解其含义的。</span><br>
<span>（2）惩罚性作业。上半年有个例子印象非常深，一个四年级的女生错了三道数学题，一道错题，罚写50遍。150遍，花了她整整3个小时。你说，她还能保有对知识的热忱嘛？期望她享受学习，更是一种奢望。</span><br>
<span>（3）作业量很大。</span><br>
<img src="https://pic4.zhimg.com/80/v2-deaa423199df02909931a9761dad99be_hd.jpg" title="https://pic4.zhimg.com/80/v2-deaa423199df02909931a9761dad99be_hd.jpg"><br>
<span>(图为2019年下半年一个二年级学生的部分作业，左边是平时作业，右边是期末考试前一个月的各科试卷)</span><br>
<span>目前，我们没有招收一年级的学生。2-6年级的学生，语文和数学，总共有7本随堂作业和一套卷子，还有不定时的抄写作业。学生认真写作业，中间不开任何的小差的情况下，也至少需要1.5小时才能完成。再加上批改和讲解，学生在家完成作业的话，普遍花费至少2小时。</span><br>
<span>繁重的作业给家长和学生都带来很大的苦恼。适当的作业，孩子能做到认真对待。有的孩子面对过量的作业就有抵触心理，会随便写写，敷衍了事。</span><br>
<span>一道错题的有效指导，至少需要2分钟。这里讲的有效指导，我理解的是：引导孩子发现错因，点拨解题思路，能举一反三。即使是学习成绩较好的学生，面对少则七八处，多则几十处的错题，没有家长能做到道道错题有效指导。</span><br>
<span>当然，每本作业都做到精讲，布置作业的老师也做不到，有些作业甚至是不讲的。因为学校做不到高质量的教研和教学，唯一可行且有效的办法，就是靠过量的机械训练来提高学习成绩。总的来说，目前农村学校的教育教学水平只能勉强的满足低层次的学科教育。</span><br>
<span>3. 家庭教育</span><br>
<span>在对我们村的基本情况介绍里提到过，初中以下的低文化劳动力占劳动力总数的95%左右。这就从根本上决定了一个基本事实--在乡村的家庭里，高质量的家庭教育是严重缺失的。有些家庭，会留母亲在家照顾孩子。有些家庭，父母双方都在外打工，就把孩子留给老人照顾。这会不可避免的产生非常多的问题。</span><br>
<span>（1）在农村是没有早教的</span><br>
<img src="https://pic2.zhimg.com/80/v2-261d4b4deb96bf1006a79a25fa16251e_hd.jpg" title="https://pic2.zhimg.com/80/v2-261d4b4deb96bf1006a79a25fa16251e_hd.jpg"><br>
<span>（这是去附近村子调研的时候拍的，拍照的时候，我在那站了五分钟，坐在台阶上的小女孩就一直那样安静的坐着）</span><br>
<span>0-3岁的小孩儿都是妈妈或者老人一直带在身边。所以在农村的街头走一走，会经常看到老人在打牌，小孩儿在附近玩耍的情形或者年轻妈妈带着孩子随意玩耍的场面。没有数学、音乐、美术、运动等各方面的专业启蒙教育，奉行的是“吃饱穿暖、不生病、安全就行”的养育方式。孩子到了年龄，就直接送入幼儿园即可。</span><br>
<span>（2）有相当一部分家长认为教育就是学校的事情</span><br>
<span>秋季班宣传期间，在附近一个村小发传单，一个来接孩子的大爷强烈的谴责我们，说：“教育就是学校的事儿，要不然要学校干嘛。”像这种把自己完全置之度外的教育方式，在农村，还是有相当比例的存在的，隔代教育里尤甚。</span><br>
<span>（3）基本不存在素质教育。</span><br>
<span>上半年一个人经营的时候，在素质教育这方面做了很多尝试。</span><br>
<span>第一，成立社团</span><br>
<img src="https://pic3.zhimg.com/80/v2-33f70998b0d267dd9fddfa8fa2086147_hd.jpg" title="https://pic3.zhimg.com/80/v2-33f70998b0d267dd9fddfa8fa2086147_hd.jpg"><br>
<span>（图为引导孩子自行制定的社团制度）</span><br>
<span>鼓励和引导在读学生自主的成立兴趣社团，学生自己开会定社团制度，学生自己探索开展各种活动，引导他们讨论解决社团内的问题。</span><br>
<span>第二，成立跳蚤市场https://pic3.zhimg.com/80/v2-0ce904e84ef1a0849d13adf53d82efd5_hd.jpg</span><br>
<span>（图为一个四年级和一个三年级学生合伙做的创业小项目，我当的见证人，哈哈）</span><br>
<span>每周一次，孩子们把自己闲置的二手物品带过来进行交易，可以物物交换，也可以卖积分，也可以卖钱。双方自己沟通，达成交易即可。</span><br>
<span>第三，本地研学https://pic3.zhimg.com/80/v2-0eb34aa60caf88dbc217818afca320a4_hd.jpg</span><br>
<span>（图为当时去往传统民居的路上）</span><br>
<span>2016年，我们村被评为了中国传统村落，村里有几处保存较为完整的清末民初的民居，村委还花钱进行了修缮，就带他们去观察古民居和现代建筑的区别。</span><br>
<span>村西头采石场遗留的矿坑是可以开展地质研学的，一边走一边讲解地质运动，带他们观察、分析和研究石灰岩和页岩的性质。虽然受专业知识的限制，只能给他们进行浅层次的科普。一点儿不影响他们高涨的情绪，一个个带了好多块石头回来。</span><br>
<span>第四，观看科教片https://pic4.zhimg.com/80/v2-22292ae81fa9cbd9bea0199d64c82801_hd.jpg</span><br>
<span>（图为孩子们正在观看《航拍中国新疆》）</span><br>
<span>把国内外很多优秀的纪录片进行了整理，如《地球脉动》、《猎捕》、《家园》、《舌尖上的中国》、《如果国宝会说话》、《经典咏流传》等等资源。只要是有利于开阔孩子眼界，点燃孩子希望，燃起孩子兴趣的资源，都会想尽办法的让孩子去接触。</span><br>
<span>除了上面的尝试外，还做了很多其他方面的尝试，如轮值管理、无领导小组讨论、读书分享会等等。有付出就有收获，能明显的看出他们在领导力、团结协作、创造力、表达能力等方面的进步，也经常性的看到一张张洋溢热情的笑脸。</span><br>
<span>我以为会收获家长的一致好评。事实完全不是预期的样子，很大一部分家长认为我就是带着他们在玩而已，根本学不了啥东西。很多学生待了一两个月，就被家长强行劝退，至于孩子的意见，压根儿不重要。</span><br>
<span>有一次，问一个孩子他家里面的意见，他奶奶说：“他那儿就是一个大狗屁！”听到这样的评价，确实失望至极。但冷静下来想一想，一个人只会认可和做出他认知范围内的事情。对于整体只有初中学历的他们而言，有这样想法和做法也情有可原。</span><br>
<span>从商业的角度看，对于这部分家长，最正确的做法就是放弃。期望他们能主动的革新观念和不断学习，是非常不现实的，是一种奢望。</span><br>
<span>所以，在乡镇以下，学校里的师资现状和家庭整体水平不具备开展素质教育的条件，素质教育只存在于小部分教育观念比较好的家庭。</span><br>
<span>（4）过分注重成绩，成绩甚至是唯一评判孩子的标准</span><br>
<span>究其缘由，并不复杂。爷爷奶奶辈儿，很多都是小学学历或者文盲。年轻父母们，很多是初中就辍学的，在家晃荡几年，然后就进厂打工，到了年龄，家里人张罗着相亲成家。成家后，就一直摸爬滚打，养活一家人的生活。他们没有意识，没有精力，也没有能力去学习教育方面的知识。基本上是按照约定俗成的人情世故和自己的生活经验去培养孩子。</span><br>
<span>而成绩是低学历水平的他们最容易看得明白的东西。只要识数，就能评判。因为足够简单，所以成为了主流评价标准。很多自认为很关心孩子的家长，其实就是逢考试过问一下成绩，至于学习动力、学习能力、学习习惯、健全人格等方面，他们意识不到它们的重要性。关心和培养，更是无从谈起。讲两件小事，可以自行感受下。</span><br>
<img src="https://pic1.zhimg.com/80/v2-465de1b13cbf01c9c2a829062c03ead8_hd.jpg" title="https://pic1.zhimg.com/80/v2-465de1b13cbf01c9c2a829062c03ead8_hd.jpg"><br>
<span>（图为店里面适合低年龄孩子看的图书）</span><br>
<span>开店至今近一年，带孩子来店里看书的家长，不超过20个。其中有一个爸爸带两孩子进店看书，很不耐烦，催着孩子赶紧看，孩子也静不下心去看书。拿手机拍了两张孩子看书的照片，往班级群里一丢，不到半个小时，带两孩子就出了店。</span><br>
<span>他们来这儿，仅仅是为了完成老师布置的作业，装个样子，走个形式，糊弄下老师。最终，也会误了孩子。这个爸爸自始至终肯定不会自责，恰恰相反，他会认为自己是一个好家长。相比那些不带孩子看书的家长，他觉得自己做的已经足够好了。</span><br>
<span>还有一个四年级的孩子，跟爷爷奶奶住，学习成绩很好，语文80分以上，数学95分以上的样子。但是他奶奶是一个非常注重成绩的人，不让他看课外书，几乎没有夸奖过他。每次月考出成绩，哪怕成绩降低一分，他奶奶都很焦虑。在她奶奶眼里，哪儿哪儿做的都不够好，包括我在内。</span><br>
<span>每次说到这事儿，孩子语气里总能感受到低沉和郁闷，他也不跟他奶奶说心里话。我尝试着沟通过几次，收效甚微，之后就放弃了。你用尽全力，也改变不了一个不想改变的人。</span><br>
<span>（5）隔代教育</span><br>
<span>第一，宠溺孩子。</span><br>
<span>这是留守儿童身上最明显的共同问题。人到了爷爷奶奶辈儿的年龄，会出自本能的宠溺孩子。在宠溺环境下成长起来的孩子，很容易养成唯我独尊的霸道性格。</span><br>
<span>上半年有一个三年级的女生，在班里还是班长，性格强势，脾气大，说一不二。同班一男生开玩笑说她性格像母老虎，上去就打了男生几下，男生没还手。还追着那个男生跑了好几圈，最后扭打在一起。还没等我开口解决争执呢，她把书包往地上重重地一丢，哭着就回家了。</span><br>
<span>不到10分钟，她奶奶就过来了，一进门，就问谁欺负她孙女了，指责我没尽到责任。不问清事情缘由，上来就维护自家孩子。看着这解决问题的方式，也明白了她孙女霸道性格的来源。起争执的第二天起，她就没有再来过。后来从他同学的话里得知，她在学校依旧霸道。</span><br>
<span>第二，无从管教。</span><br>
<span>现在的孩子从小就接触手机，熟练度甚至不亚于成人。很多四五年级的小孩已经有了自己的手机。很多网络用语说得贼溜，甚至成为了同学间打招呼的方式。孩子好奇心强，喜欢追逐新鲜事物。自然和因循守旧的老一辈隔着不可逾越的鸿沟。不听管教、不服管教是留守儿童里常见的现象。</span><br>
<img src="https://pic3.zhimg.com/80/v2-50e64e261d756f089383c3b8b4250d6a_hd.jpg" title="https://pic3.zhimg.com/80/v2-50e64e261d756f089383c3b8b4250d6a_hd.jpg"><br>
<span>（图为一张问题生的数学试卷，问题生的转变是件极其困难的事情）</span><br>
<span>上半年和一个五年级的男孩儿深入的聊过，这个孩子爸妈在外打工，和姐姐一起跟奶奶一块住。他学习成绩很差，数学三四十分，语文四五十分的样子。成绩是从二年级下学期开始一路下滑到现在，二年级的语文和数学还是八九十分的水平。</span><br>
<span>那一年，他爸妈都开始在外打工，把姐弟俩留给了奶奶照看。关爱的缺失，管教的疏松，让他渐渐的沉迷手机游戏。他的微信头像和朋友圈，都是有关游戏的内容，他还有个解说游戏的快手号。还赢得了一帮挚友，都是班上的倒数。</span><br>
<span>每到周末，固定的娱乐就是相约打游戏。丢给奶奶一句“作业写完了”，就可以肆无忌惮的玩游戏。目前的他学业状况，已是满目疮痍。如果再没有长期的强有效的干预，即使有义务教育政策的托底，这个小孩很大可能也会在初中辍学。</span><br>
<span>（6）教育方法不当</span><br>
<span>错误的教育方式是比比皆是的。</span><br>
<span>比如一个四年级的男孩儿，语文五十分左右的水平，作文永远的两三行，基本不得分的。后来和他妈妈深入聊了才发现问题的源头，从一年级有看图写话开始，他就不会写不想写。他奶奶就要求比他高两个年级的姐姐帮他，他姐姐说一句，他写一句，甚至被要求代弟弟写。</span><br>
<span>看到没？他的写作能力自始至终就没有刻意训练过，所以问题发展到现在，就只能写出两三行的作文。初心是为了帮助他，结果是方法不对，愈走愈偏，问题越发严重。</span><br>
<span>概括地讲，乡镇及以下的家庭教育土壤是比较贫瘠的。天雨虽大，不润无根之草。极少数的小孩儿是仙人掌，无畏环境，依旧茁壮成长。但更多的孩子，用尽全力也只能长成一棵草，还有一部分连破土发芽儿的机会都没有。</span><br>
<span>4. 社会环境</span><br>
<span>这里粗糙的从三个角度来看：</span><br>
<span>（1）小环境</span><br>
<span>乡村是一个典型的熟人社会。空间小，就我们这个大村，骑电动车半个小时就能转一遍。出门走两步，肯定会碰见沾亲带故的人。参加个五六场红白喜事，全村的人几乎能过一遍。利弊都很明显，好的一方面，只要你教育质量好，街坊四邻口耳相传，几乎一夜之间就能全知道。坏的一方面，大家都是同一层次的人，近朱者赤，近墨者黑。想要让内部自己打破圈层认知，是不可能的事情。反映在教育方面，耳熟能详的谈话总是跟成绩相关，关于孩子的家长里短，起于成绩，也止于成绩，多少深入一点的探讨都很少听到。</span><br>
<span>（2）大环境</span><br>
<span>大环境包罗万象，角度很多。在此，只探讨对我感触最深的一个方面-互联网。4G和宽带的普及，使得每一个人都能随时随地知道自己想知道的任何事。但人是观念的产物，互联网是一场平权运动的同时，也加速了阶层分化。这种速度以不可抵挡之势在加快，在加深。</span><br>
<span>之前在郑州做少儿编程的缘故，微信上依旧保留着六七百城市的家长。所以每天刷朋友圈时，都能感受到城乡居民的巨大差异。</span><br>
<span>同样的手机拿在手上，乡镇居民的朋友圈充斥着各种商家的优惠促销、转发扩散、两性八卦和各类伪新闻，闲来无事就是刷短视频，刷电视剧，或者窝在太阳下嚼舌根。而城市家长的朋友圈更多的是政策动态、行业新闻、公司新闻和一些自我提升的内容，更新频率低，几乎没有广告。</span><br>
<span>孩子对手机的使用更是天差地别。</span><br>
<span>家庭教育好的孩子，手机是帮助他自我提升的一个工具。而乡镇里很多孩子，把手机视为消遣娱乐的方式，甚至是唯一的方式。</span><br>
<span>有次在广场打乒乓球时，碰见一个孩子跟我打赌。说我手机上一定有游戏，没有的话，愿意做20个俯卧撑。自信满满，语气坚定，一幅志在必得的样子。之后，我当着一群孩子面把手机拿了出来，让他们把所有App都检查了一遍，确实没有。一群人非常吃惊，竟然有不玩游戏的人。</span><br>
<span>后来，就“手机使用”这个话题，跟一些孩子深入的聊过。高年级的男生里，除了少数家里管教严的学生，几乎都玩手机，打游戏，刷快手，搜题抄答案。那群孩子的异常吃惊，也不足为怪了。很多家长为了不让孩子烦自个儿，就把手机丢给孩子，孩子马上就不吵闹了。用饮鸩止渴的方式，换回自己的一时清闲。</span><br>
<span>（3）校外培训机构方面</span><br>
<span>目前我们村做兴趣类培训的有四处，年收费1500元-2000元。做学科培训类的有五处左右，都是作业辅导。不会的地方跟学生讲一讲，或者直接抄答案，一学期（4个月左右）收费600元左右。</span><br>
<span>学生的报班率接近50%。低年级的学科知识，家长还能勉强应付，高年级的很多知识，家长是无法有效辅导的。只能花钱把孩子丢到辅导班，图个心安。但是辅导班的水平是有限的，仅仅能做到监督孩子作业写完。</span><br>
<span>在辅导班里，启发式教学、建构主义教学等高质量的教学方式是很难很难做到的，它既需要高水平的老师实施，也需要消耗大量的时间。当一个普通老师面对几十个学生，每个学生平均7本作业，每天辅导时间不足2个小时的时候，其辅导质量是可想而知的。所以，辅导班里有一部分学生成绩不升，甚至越补越差。</span><br>
<span>在职老师开设辅导班的情况也是存在的。坦诚的讲，是一定会存在的。凭自己的能力在闲暇之余多一份收入，正常人都不会拒绝的，这也是屡禁不止的根源。但是，权力寻租是不可避免会出现的，这是令人极其反感的地方。挨个班级宣传辅导班，命令或者变相强迫报班的现象是存在的。</span><br>
<span>5. 政策环境</span><br>
<span>一直以来，为提高农村义务教育水平，从中央到地方，各级政府都出台了非常多利好的政策。</span><br>
<img src="https://pic4.zhimg.com/80/v2-ceccf6d3dc4b7f6a37b57b6935b0662b_hd.jpg" title="https://pic4.zhimg.com/80/v2-ceccf6d3dc4b7f6a37b57b6935b0662b_hd.jpg"><br>
<span>（图为自己整理的部分提升农村义务教育质量的相关政策）</span><br>
<span>2015年12月，我们省发布了《河南省人民政府办公厅关于印发河南省乡村教师支持计划（2015-2020年）实施办法的通知》。通知给出了八项具体举措：全面提升乡村教师思想政治素质和师德水平、拓展乡村教师补充渠道、提高乡村教师生活待遇、加强教师编制管理、职称（职务）评聘向乡村学校倾斜、推动城镇优秀教师向乡村学校流动、全面提升乡村教师能力素质、建立乡村教师荣誉制度。</span><br>
<span>2016年5月，我们省发布了《中共河南省委河南省人民政府关于加强农村留守儿童关爱保护工作的实施意见》。</span><br>
<span>2016年5月，中央全面深化改革领导小组会议，审议了《关于统筹推进县域内城乡义务教育一体化改革发展的若干意见》，明确指出统筹推进县域内城乡义务教育一体化发展。</span><br>
<span>2016年11月，我们省发布了《河南省人民政府关于优化农村中小学校布局加强寄宿制学校建设全面提高教育质量和办学效益的意见》。意见给出了具体的主要措施，包括科学制定农村义务教育学校布局专项规划、大力推进农村义务教育学校标准化建设、加大投入整合资金提高经费使用效益、切实加强农村教师队伍建设。</span><br>
<span>2017年7月，国务院办公厅发布《国务院办公厅关于进一步加强控辍保学提高义务教育巩固水平的通知》，给出了13条具体举措。在2018年1月份，我们省也发布了《河南省人民政府办公厅关于进一步加强控辍保学提高义务教育巩固水平的实施意见》，结合我省实际，给出了更为具体有效的措施。</span><br>
<span>2018年4月，国务院办公厅印发了《关于全面加强乡村小规模学校和乡镇寄宿制学校建设的意见》，对办好两类学校作出全面部署，在统筹布局规划、改善办学条件、加强师资建设、强化经费保障、提高育人水平等方面提出了具体举措。</span><br>
<span>2018年6月，我们省发布了《河南省人民政府关于加快推进县域内城乡义务教育一体化改革发展的意见》。意见指出，要统筹推进县域内城乡义务教育一体化改革发展，加快城乡学校建设标准统一、教师编制标准统一、生均公用经费基准定额统一、基本装备配置标准统一和“两免一补”政策城乡全覆盖。</span><br>
<span>2018年12月，我们省发布了《河南省人民政府办公厅关于加快推进乡村小规模学校和乡镇寄宿制学校建设的意见》。</span><br>
<span>上述提到的政策只是有关政策的一部分而已，但凡仔细研读下。就会发现农村义务教育的发展一直都有着政策的强力支撑。各项工作都是高屋建瓴，全面部署，措施精准，稳步推进。</span><br>
<span>所有政策的出发点和归宿点一定是立德树人，是为了提高农村义务教育的教育质量。但从现状看，乡村小学的教学质量是偏差的，只是达到了低水平的学科教育层次。</span><br>
<span>究其原因，很复杂。上面千条线，下面一根针，基层工作就是穿针引线，工作很繁重。实事求是的讲，越是基层，问题越多，越复杂，各方面阻力越大，越需要创造性的解决问题，需要的是复合型创造型人才。而事实是，人往高处走，留在基层的更多是执行型的普通人才。所以，农村义务教育质量的提高能实现小步前进，已经是非常难得的进步了。</span><br>
<span>前面提到我们村小学的办学条件。不难发现，硬件上的办学条件是不差的，是完全能支撑高质量的教育教学的。纵使原因复杂，困难重重，有一个回避不了的核心问题-教师自学自研整体偏差。</span><br>
<span>在这样一个一部手机知天下的时代，任何人都能随时随地的获取想要的信息。网上优质的教研教学资源，随处可见，随手可得。这也就意味着，一个老师只要想，随时可以成长为高水平的教师。可是事实明显不是这样......</span><br>
<span>所有的利好政策归纳起来，核心就是帮扶。只要经费充足，办学条件硬件上的达标，是容易实现的。而乡村教师教育教学水平的提升，总是举步维艰。帮弱弱不去，救贫贫不离。任何一个追求卓越的人都是靠内省完成的，帮扶永远解决不了根儿上的造血问题。</span><br>
<span>6. 砥砺前行</span><br>
<span>以上就是我个人关于农村小学教育现状的观察和一些思考。仅是一家之言，受自身知识水平、阅历和能力的限制，肯定存在很多不当之处，望大家能及时指正。在此，深表谢意。问渠那得清如许，为有源头活水来。农村教育深陷泥潭，靠现有力量，也只能做到缓步前进。如果农村教育前进的速度落后于时代变革的速度，农村孩子的未来依旧是社会的底层。而这，是谁也阻挡不了的大概率发生的事情。</span><br>
<img src="https://pic3.zhimg.com/80/v2-823e4c002796247252f0da9d3e8716e4_hd.jpg" title="https://pic3.zhimg.com/80/v2-823e4c002796247252f0da9d3e8716e4_hd.jpg"><br>
<span>（图为一个四年级女生的感想，当时我给她分享了一个郑州中学校长关于创客教育的讲座）</span><br>
<span>穷则思变，变则通，通则久。深陷泥潭的乡镇教育，着实让我们深受委屈，痛苦是如影随形。好在从未忘记我们的使命-让乡镇的孩子享受一线优质教育，不断地调整优化，不断地复盘总结。</span><br>
<span>用了一年的时间，才跌跌撞撞的探索出一条路。探索之初，就给自己定了一条硬性标准：语数英的日常作业辅导和培优培训，单科年收费不得高于1200元。过度追逐盈利从来就不是我们的目标。</span><br>
<span>秉持着“自主学习、自我管理、自我成就”的运营理念和“独立之人格、自由之思想”的教育理念。我们制定了包含88项考核内容的综合评价体系，制定了19项的管理制度，积分管理和量化考核贯穿始终，优胜劣汰确保组织活力，引入了大语文、奥数等优质课程，摸索双师教学的有效实施。</span><br>
<span>道阻且长，行则将至。各方面工作做的越深入，发现要做的事情更多，其难度和复杂度都在增加。已在路上，便不会回头，只举步向前。我们期望用市场的力量，在农村教育上撕开一个口子，培养一批，带动一批，影响一片。</span><br>
<span>愿尽一生，为农村教育的改革，尽绵薄之力。</span><br>
<span>发布于昨天 20:01</span><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/99708526</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>每亩利润900...真的还是得大幅提高收购价或者给补贴。</span><br>
</p><p><b>邬德强: </b><br>
<span>男性的坚毅、勇敢、理性、担当、独立等特点是一般女性不具备的。小学作为孩子成长的关键期，如果只有女性参与，会对孩子的全面发展和身心健康有非常不利的影响。</span><br>
<span>这句标红摘录出来又可以在微博打咏春了</span><br>
</p><p><b>skullgreymon: </b><br>
<span>可能只有芯片才能救他们，每人植个芯片，丰俭由人，农村amd芯片跟海淀区英特尔芯片差也差不了太多。</span><br>
</p><p><b>苦主: </b><br>
<span>没办法，无解</span><br>
</p><p><b>sherlysun: </b><br>
<span>无解</span><br>
<span>首先，总要有人做底层</span><br>
<span>其次，成绩好了跳出去，原生家庭无法给与相应支持，活的说不定更累</span><br>
</p><p><b>kabunsan: </b><br>
<span>不需要解决，阶级固化是必由之路，而且会慢慢深入人心……直到又有一个人喊出“宁有种乎”。</span><br>
<span>—— 来自 Essential Products PH-1, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>eva099: </b><br>
<span>真的难啊。。。。看的心酸</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>优秀教师支教5年可获得1公顷土地所有权（可交易，土地性质不限）</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>很多时候观念上也有点问题，跟我这边的本地人思维模式不一样</span><br>
<span>我一个同事山东农村的，房还没买也要买台车开回家撑场面，我给他算了一下，要是不买车，他老婆不做近视眼手术，他不去整牙，回乡不要包那么多红包家里再贴点钱他就有一套我们这儿小户的首付了</span><br>
<span>有了房子有了户口儿子就不用去上一个月2000的幼儿园，自己不用付一个月2000块钱房租，加上住房公积金就够还贷款了</span><br>
<span>然而他还是认为把车开回去比较有面子</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>先提高乡村教师的待遇，慢慢解决编制吧。以前见过很多乡村老教师一把年纪了还在努力混编制，现在不知道怎样了。现在的朋友被分到乡镇当老师的也没几个像主楼文章这样真心热爱教育的，都在努力往回调。</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-28 22:26</span><br>
<span>很多时候观念上也有点问题，跟我这边的本地人思维模式不一样</span><br>
<span>我一个同事山东农村的，房还没买也要买台车开 ...</span><br>
<span>……是不是帕萨特</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>血翼龙 发表于 2019-12-28 22:29</span><br>
<span>……是不是帕萨特</span><br>
<span>蒙迪欧</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>衛藤美彩: </b><br>
<span>我以为标题的泥潭……就真的是泥潭（指S1）</span><br>
</p><p><b>bliu018: </b><br>
<span>所以农村考出来的都是超人</span><br>
</p><p><b>活久见: </b><br>
<span>核心问题还是穷，不解决穷的问题很多问题解决不了。</span><br>
<span>老家在无锡，比较偏远的村子，早20多年还是挺穷的。</span><br>
<span>就算是无锡，种田能有几个钱。上次回去完全不同了。</span><br>
<span>镇上已经跟大部分二三线的CBD接近了，条件也好了，教育也上来了。</span><br>
<span>原因就是镇上有了厂，有了厂就有了钱，有了钱就都会明显改变。</span><br>
<span>教育的核心其实并不是老师的问题，光靠老师大部分问题都是解决不了的。</span><br>
<span>教只能教想读书的人，更何况认真教书的老师也不多啊。</span><br>
</p><p><b>ca4678: </b><br>
<span>曾经带出清华生的乡村老师现在麻木的念书本，一代人之差天差地别。有能力走的早都走了，该淘汰的也是时候被淘汰了……唉</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>血翼龙 发表于 2019-12-28 22:28</span><br>
<span>先提高乡村教师的待遇，慢慢解决编制吧。以前见过很多乡村老教师一把年纪了还在努力混编制，现在不知道怎样 ...</span><br>
<span>超过35岁连考编制的资格都没有。</span><br>
</p><p><b>yych0611: </b><br>
<span>简单点的，居住集中化，然后空余土地集中使用，国家一直就在做这个，不过利益方面不太好协调，文中如果所有村能集中在一起，会好很多，但……不太现实</span><br>
</p><p><b>skyuni: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-28 22:26</span><br>
<span>很多时候观念上也有点问题，跟我这边的本地人思维模式不一样</span><br>
<span>我一个同事山东农村的，房还没买也要买台车开 ...</span><br>
<span>听起来好像我一个同事，超前消费加被骗欠款有四五万，还说明年要买车那是必需品，95后的逻辑搞不明白</span><br>
</p><p><b>旋转吃草: </b><br>
<span>农村连廉价的劳动力都留不住，还指望留住教育资源？</span><br>
</p><p><b>xlsswx: </b><br>
<span>农村父母教育上真的很愚昧。我爹在我们村里算是开明人了，我小时候只要看点课外书就会被打，被骂，或者被扔灶下烧了，美其名曰看闲书耽误学习。天知道我那时候在看四大名著来着。后来我靠上学了，我爸还得意洋洋说幸亏当初不许我看闲书，他功劳大着呢。没事让我听他和别人吹比陪他打牌，都不让看书。</span><br>
</p><p><b>高数: </b><br>
<span>有能耐的都把孩子送到城里去读书了，农村小学的学生越来越少</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span>现在农村生源都是经过层层筛选剩下来的，平均水平大家都懂。当老师的放平心态，有开窍的尖子重点关照一下能帮则帮，其他的各凭造化就差不多了，能培养出身心健康对社会无害就不错了</span><br>
</p><p><b>时俗薄朱颜: </b><br>
<span>IHSAHN 发表于 2019-12-28 22:10</span><br>
<span>优秀教师支教5年可获得1公顷土地所有权（可交易，土地性质不限）</span><br>
<span>原来我也觉得土地流转问题不大，直到看到到处都有你们这种跟踩了尾巴一样上窜下跳的人，才明白，想当地主的人还是多啊</span><br>
</p><p><b>影之诱惑: </b><br>
<span>这篇不疼，平均分数又没什么意义，有天赋的孩子总能爬上去，爬不上去也能活下去，就这样了。</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>时俗薄朱颜 发表于 2019-12-28 23:02</span><br>
<span>原来我也觉得土地流转问题不大，直到看到到处都有你们这种跟踩了尾巴一样上窜下跳的人，才明白，想当地主 ...</span><br>
<span>我不是教师，我希望为农村真心付出的人做地主</span><br>
</p><p><b>时俗薄朱颜: </b><br>
<span>IHSAHN 发表于 2019-12-28 23:05</span><br>
<span>我不是教师，我希望为农村真心付出的人做地主</span><br>
<span>不指望党，指望乡贤？</span><br>
</p><p><b>Лилия: </b><br>
<span>影之诱惑 发表于 2019-12-28 23:05</span><br>
<span>这篇不疼，平均分数又没什么意义，有天赋的孩子总能爬上去，爬不上去也能活下去，就这样了。 ...</span><br>
<span>这个真的不好说，最后加入中高考竞争时。缺少优秀教育资源的学生肯定不占优势。农村里也更容易出现伤仲永的情况。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>河森老宅男: </b><br>
<span>看地方，看人</span><br>
<span>山西乡村中学100多个学生，国家给配了实验室多媒体室体育馆全套设备，两个高级教师 </span><br>
</p><p><b>冰凌火焰: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-12-28 21:32</span><br>
<span>每亩利润900...真的还是得大幅提高收购价或者给补贴。</span><br>
<span>没用，你再翻倍也不解渴，从上到下早就意识到了，农民仅依靠土地玩出花也富不起来。（除非你家有几百亩地）</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span> 本帖最后由 南极磷 于 2019-12-28 23:36 编辑 </span><br>
<span>skyuni 发表于 2019-12-28 22:46</span><br>
<span>听起来好像我一个同事，超前消费加被骗欠款有四五万，还说明年要买车那是必需品，95后的逻辑搞不明白</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我那同事还是85后呢，也说什么车是必需品，小孩生病接送方便什么的</span><br>
<span>我是不懂啊，现在手机叫个车也方便，这车一年烧油保险保养杂七杂八也要一万多，小孩得生多少病来回路费能用这么多</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>冰凌火焰: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-12-28 22:26</span><br>
<span>很多时候观念上也有点问题，跟我这边的本地人思维模式不一样</span><br>
<span>我一个同事山东农村的，房还没买也要买台车开 ...</span><br>
<span>因为在他观念里山东农村才是他的家，在你们那里的是“异客”。</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>时俗薄朱颜 发表于 2019-12-28 23:07</span><br>
<span>不指望党，指望乡贤？</span><br>
<span>农村教育的问题不仅仅是教师，人的确是会被利益驱使，但时间因素介入会不一样，时间会培育人，在农村耕耘5年你觉得不够那就10年15年的人，和你们在网上购物论坛发帖追求即刻满足感的人是不一样的，这不是传统意义的乡贤，给予他们一定的经营机会是会给农村改变的。</span><br>
<span>而且比起前几楼那种任农村居民底层自生自灭的既得利益嘴脸，这个提议难道更邪恶？</span><br>
<span>其实，我对手段的选择没有左右偏好，交易的资源流通方式大家不喜欢，那么强制上山下乡，或者全国每隔5年城市农村户口对换，对比工作绩效择优录取也是可以的。总之，农村问题不应该是城市人高傲地指定农村人地位。</span><br>
</p><p><b>时俗薄朱颜: </b><br>
<span>IHSAHN 发表于 2019-12-28 23:41</span><br>
<span>农村教育的问题不仅仅是教师，人的确是会被利益驱使，但时间因素介入会不一样，时间会培育人，在农村耕耘 ...</span><br>
<span>合村并镇了解一下？</span><br>
<span>整合村镇，土地集中化使用，农民逐步转化为农业工人，集体化专业化，经济好搞，教育资源投入也容易。</span><br>
<span>您的大脑能不能不要像个自动贩售机一样，按个按钮，输出固定答案，顶多多了几个选择。</span><br>
</p><p><b>never2002: </b><br>
<span> 本帖最后由 never2002 于 2019-12-29 00:24 编辑 </span><br>
<span>我觉得这个人很明显还是城市教育思维了，还要接地气一点。城市和农村的教育资源差距是相当大的，资源匮乏的农村要的不是面面俱到而是找准一个点集中力量办大事。家长们片面追求成绩实事求是的讲其实没什么错，只有这么点资源啊。</span><br>
</p><p><b>碳酸锂缓释片: </b><br>
<span>老家皖北某五线小城下辖县城最偏远的镇，全县十多年没有出过一个清华北大，县前十名基本被县一中垄断，状元能考浙大。直到 17 年北大给了县一中农村专项名额，才有同学靠校长推荐进了 Top 2。</span><br>
<span>我读的是镇上唯一一所高中，校状元能上个 985 就烧高香，历史最好记录是 2009 年出了个县文科状元，被复旦录取，学校激动得给她在操场边上修了个状元亭。不过听说最后没读下去，大三退学，现在在市电视台打工。</span><br>
<span>我是 16 年高考，全县 10 名整，去了所二流 985，比全校第二名高了将近 30 分，他压线去了东北某末流 985。全校 1700 多考生，过一本线的不超过 50 人，全部在两个实验班。</span><br>
<span>听说母校这两年生源越来越差，19 年状元好像只上了所 211，本科（不是一本）达线人数甚至不到 100，因为不能指望学生读书，新开了一堆艺术班和体育班，理科班几乎裁掉一半。县里还想把它和另一所乡镇高中合并后迁址，以后农村孩子上高中更难了。</span><br>
<span>那学校教学质量如何呢？搞竞赛完全是天方夜谭，更别提出国留学什么的。上课念教材，下课做习题，靠题海战术与城里学生拼。我高考英语 142 分，但口语能力几乎为零，大学被其它同学吊打。</span><br>
<span>高中当然是没有社团，没有学生会，没有模拟联合国，没有课余活动。操场是沥青刷红漆冒充塑胶跑道，实验室只有承办中考加试要用的那几样，生物课不解剖，化学课看 PPT，学生阅览室都是十几年老书+青年文摘之类的鸡汤杂志，平时还不开放。</span><br>
<span>每次月考结束，班主任会给我们在班里放电影作为奖励，都是《三傻大闹宝莱坞》这种励志片，当然全部是盗版。我第一次进电影院是大学，手机购的票，在电影院门口徘徊几圈才鼓起勇气进去取的票。</span><br>
<span>但我还是很感激自己的出生环境，父母都是高中教师，不算底层，对我的学习抓的很紧，有想看的课外书都尽量买给我。以前国家管的不严，寒暑假学校会组织老师在国内旅游，父母也会带着我，因此走遍了各景点，还去现场参观了世博会，至少见过一定世面，比班里不少连大学都没出省的强。</span><br>
<span>因为家里电脑买的早，我从小开始上网，掌握了一定的信息检索技能。因为父母允许周末玩电脑，也没去过网吧，没有对网游上瘾。小学到高中都在镇上走读，回家吃饭，没有被带坏，最后顺利上了大学。</span><br>
<span>按照目前趋势，我可能是母校有能力考上 985 的最后一届学生了。以后老家学生想考好学校，唯一的出路就是想方设法去城里学校插班借读，或者高四离家去毛坦厂。而我一个处的非常好的小学同学，已经早早辍学打工，现在孩子都生了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>正牌底层劳动人民</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>ca4678 发表于 2019-12-28 22:41</span><br>
<span>曾经带出清华生的乡村老师现在麻木的念书本，一代人之差天差地别。有能力走的早都走了，该淘汰的也是时候被 ...</span><br>
<span>讲道理，“曾经带出清华生的乡村老师”基本是上山下乡运动里面被强行派到农村去的。</span><br>
</p><p><b>pangzineng: </b><br>
<span>虽然我的家乡也是五线城市，但我觉得我们这儿的做法才是唯一的出路：就是强行关停村里的小学，全部合并到镇上。</span><br>
<span>这样做的好处是：</span><br>
<span>1，师资力量更集中，而且更优化，毕竟愿意到镇上来的人总归比愿意到村里去的多</span><br>
<span>2，学校资源更集中，建十所学校的资源用来建一所学校，各方面的质量都得到大幅度提升</span><br>
<span>3，更快速有效的管理，学校和镇政府、教育部门就几条街的距离，不管是日常还是应急都能充分应对</span><br>
<span>4，将孩子们从农村放养环境中剥离，在一个一切都为了学习打造的大环境里，更能促进学习的氛围</span><br>
<span>我们这儿的村子大概是在七八年前开始陆续关闭了村里的小学，所有适龄儿童全部都被安排到新建的镇中心小学，就在新的国道旁边，与镇政府对望。</span><br>
<span>我的那些侄子侄女们，以前都是典型的放养，舅舅婶婶白天都在干农活，他们下课了就满山跑，太阳下山时就回来吃饭，根本没有家庭教育的苗子，他们的学习情况也只有我妈偶尔回去的时候看一下。</span><br>
<span>现在都变了样，都在镇小学/中学里待上一整天，教材教案教辅等硬件都跟市里同步，教师水平也随着镇政府不断地提高待遇而渐渐提升。因为山路不好走，他们现在一个星期才回家一次，渐渐地都有了读书人的模样。</span><br>
<span>目睹这些发展，我的感受是，农村教育的问题只能自上而下地解决，要接受人们是愚昧的顽固不化的这个现实，不要想着能一个一个地改造他们。</span><br>
</p><p><b>HOIHOISAN: </b><br>
<span>资本主义分配不均是这样的，但是从另一个角度来讲，能提供大量廉价劳动力维持资本主义运转，反而是一种自持循环</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>时俗薄朱颜 发表于 2019-12-29 00:21</span><br>
<span>合村并镇了解一下？</span><br>
<span>整合村镇，土地集中化使用，农民逐步转化为农业工人，集体化专业化，经济好搞，教育 ...</span><br>
<span>山区土地机械化耕种解决了？</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>对比乡村民众素质</span><br>
<span>地域差距确实很明显</span><br>
<span>看看文中的情形</span><br>
<span>依稀又是一波底层农民工</span><br>
</p><p><b>苁蓉: </b><br>
<span>最近听到的最恐怖的一句话是：</span><br>
<span>有些地方的家长要小孩在小学生阶段就把“英语”这门课“解决掉”。</span><br>
</p><p><b>影之诱惑: </b><br>
<span>Лилия 发表于 2019-12-28 23:13</span><br>
<span>这个真的不好说，最后加入中高考竞争时。缺少优秀教育资源的学生肯定不占优势。农村里也更容易出现伤仲永 ...</span><br>
<span>我没有说聪明的孩子能爬上去聪明自制自信都是村里出来的孩子必备的天赋，这不公平可也没办法。</span><br>
</p><p><b>间宮夏生: </b><br>
<span>我这辈子做的最明智的选择就是能到外地读书就尽量去外地读（代价就是从小学3年级就开始住宿）</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>もののけ姫: </b><br>
<span>多大事啊，人走茶凉，之前是特殊情况，现在才回归历史车轮</span><br>
</p><p><b>阚香愁: </b><br>
<span>只能从上至下解决。例如师资，本校与西部某省合作协议支教老师满二年即可享受子女迁入某省学籍，相当于保送本科，加把劲甚至轻松清华北大，报名支教的人抢破头</span><br>
</p><p><b>rassellix: </b><br>
<span>攻击、抹黑社会主义农村建设，已举报</span><br>
</p><p><b>Nanachi: </b><br>
<span>rassellix 发表于 2019-12-29 10:55</span><br>
<span>攻击、抹黑社会主义农村建设，已举报</span><br>
<img src="http://tva3.sinaimg.cn/large/007WH5Y2ly1gadepmt1chj30zh1dp0yq.jpg" title="http://tva3.sinaimg.cn/large/007WH5Y2ly1gadepmt1chj30zh1dp0yq.jpg"><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906166[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
