<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>[ZT]还有几天就要当魔法师了，突然有些恍惚</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>[ZT]还有几天就要当魔法师了，突然有些恍惚</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:38:01 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[ZT]还有几天就要当魔法师了，突然有些恍惚[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1859985-1-1.html</link>
      <description>[ZT]还有几天就要当魔法师了，突然有些恍惚&#13;
还有几天就要当魔法师了，突然有些恍惚。年轻的时候，觉得你知道世界的真理，别人都俗，看快乐大本营，gala的鸡汤好喝，许巍和汪峰迷茫，小苹果能哼几个月，到夏天之后转gentleman，吃串，抠脚，熟练的把筷子插进啤酒瓶放气然后灌下去也熟练的灌别人，拍桌，一气呵成。不屑，Rockchip是神，QVGA是他的地上代行者。KEY给予你真理，给予你爱，友情。京都！牛逼！型月！有思考！龙七！傻逼！ZUN?

哦 然后买C4 IE80，古典黄金。pink oasis bach 在地铁上鄙视戴2B的，true music。one sony 守护姨夫的微笑，然后二手五百出掉。跳大神，晒，觉得数位行动设备是一切，上放出街，午夜听底噪。黑T和牛仔裤indle，农金威武。337845818，投B，然后视听删除。UTAU premiere vegas，goldentune不会AE带不动。跟着大势所趋，然后删除。帮人小姑娘做广播体操后期，结果抱都没抱到。余弦的备胎迷失在大学城。带节奏，黑兵库北，黑BOG，黑妹。画个图片进了岛上封面 开心的不行。周刊前五，人生巅峰。

转眼一个月只三千，常去的论坛上动不动一狗起，想想好歹也是211出身，开始怀疑定是哪里出了毛病。吃药，继续投资数位设备，三公主四公主摆在一起，拍照。晕3D，序章都打不过去，年底看了下数位设备花了10万，发现还是发呆有意思。想吃点啥，只能去一个人吃的，要不就全家桶。喜欢打听小道消息，别人吃瘪能高兴好久。胖，爬个楼梯喘，3000块买个自行车，最后停在房间里当了衣架。觉得人小姑娘没法交流，俗，看钱。花钱买飞机杯，R20买十几个，用完然后洗干净去岛上送掉居然抢着要，一千多的nexus revo，买来第二天沾了油，拆掉发现就两个电机，笑了。**器看多了开始想象自己也是，买一堆东西用完第二天就觉得恶心下楼就扔，然后下次又买。撸已经没有了任何感觉，但是睡不着还得来一管儿。想尝点叶子，算了，胆子太小，戒撸都戒不掉。

怂，找人聊天自己都觉得无聊。没有追到的小姑娘，男人也没。周围200来斤的胖子也结婚了，随了500估计这辈子也收不回来。喜欢看贵圈乱，埋怨当年花那么多怎么没买几个单反，后来想想估计买了也是吃灰的命，门都懒得出。摇滚健身？听听就行了，买个民谣自己都觉得噪音，最后找个地方砸了了事，Metal。

开始删掉好友，和周围人聊天，感觉也就那样。听不下去的专辑开始循环，经常循环的专辑扔进垃圾堆，并没有改变什么。倒是动画再也看不下去了，有车有房有妹父母远方，哦妹也出国了。我亲自送她上的飞机我又不是傻逼。但终究不是男主，優し都是骗人的。约女人吧，聊不了两句自己就开始恶心，男的？见面就傻笑。到头来网上的好友删了干净，现实生活中的聊不了几句，发现还是发呆比较有意思。

仔细想想，可能这辈子就这样了，没有爱过也没有被爱过。以前无所谓，觉得别人烟火气重，末了发现自己才是一身烤串味的那个。激素分泌多的时候，皮肤光滑，洗了澡隔壁舍的看到就来蹭，摸腿。年纪一大，内分泌没了。油吱吱往外冒，只能看看原始恶魔的照片找找自信。过去觉得物质不重要，精神要相通，现在发现该吃药的是自己，自己在想什么都不知道。跑去看新海诚三部曲，看告白，觉得能有点触动，发现也就那样，情绪也没以前丰富了，以前看个angel beats泪流满面，现在看什么都没触动了，说好听了叫明镜止水，不好听了叫提前进入老年痴呆。

其实早就知道都是假的，二次元也好音乐也好摇滚也好。受欢迎的到哪里都是受欢迎的，能约的到哪里都能约。只有你还在网上挂着，成了游魂，和你蛋逼的都比你年轻，和你一样年轻的都比你牛逼，只有你成了傻逼。

一躺下各种事情就呼呼的往脑子里涌，不知道下半辈子怎么活。从小觉得结婚傻逼，现在觉得都是傻逼。父母没事就说那谁谁满月酒了，谁局长女儿你去认识一下，最开始想着带出去转转也好，带着全城转，拍照，去酒店吃饭，看电影，逛商场，想着当成任务来就好，没想到别人也是当成任务来的。后来就不去了，再谈结婚就闹，渐渐也就不谈了。脑子坏了吃什么也没用，大家都是普通人，岁数一过，也就那样了。

以前喜欢玩舰队Collection，觉得我老婆榛名牛逼！结婚都结了好多次，后来春活捞船才认清了田中喂屎的本质，大家都让田中害了，现在还搞安卓抽取资格，当代非洲人精神都被毁了。才发现μ's才是真有良心，说发车就发车。一点也不含糊。

所以我现在就等着舰C完蛋的那一天，相信到那时候我也会好起来的。

一切都会好起来的！

转载，出处不明</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>cot495: </b><br>
<span>[ZT]还有几天就要当魔法师了，突然有些恍惚</span><br>
<span>还有几天就要当魔法师了，突然有些恍惚。年轻的时候，觉得你知道世界的真理，别人都俗，看快乐大本营，gala的鸡汤好喝，许巍和汪峰迷茫，小苹果能哼几个月，到夏天之后转gentleman，吃串，抠脚，熟练的把筷子插进啤酒瓶放气然后灌下去也熟练的灌别人，拍桌，一气呵成。不屑，Rockchip是神，QVGA是他的地上代行者。KEY给予你真理，给予你爱，友情。京都！牛逼！型月！有思考！龙七！傻逼！ZUN?</span><br>
<span>哦 然后买C4 IE80，古典黄金。pink oasis bach 在地铁上鄙视戴2B的，true music。one sony 守护姨夫的微笑，然后二手五百出掉。跳大神，晒，觉得数位行动设备是一切，上放出街，午夜听底噪。黑T和牛仔裤indle，农金威武。337845818，投B，然后视听删除。UTAU premiere vegas，goldentune不会AE带不动。跟着大势所趋，然后删除。帮人小姑娘做广播体操后期，结果抱都没抱到。余弦的备胎迷失在大学城。带节奏，黑兵库北，黑BOG，黑妹。画个图片进了岛上封面 开心的不行。周刊前五，人生巅峰。</span><br>
<span>转眼一个月只三千，常去的论坛上动不动一狗起，想想好歹也是211出身，开始怀疑定是哪里出了毛病。吃药，继续投资数位设备，三公主四公主摆在一起，拍照。晕3D，序章都打不过去，年底看了下数位设备花了10万，发现还是发呆有意思。想吃点啥，只能去一个人吃的，要不就全家桶。喜欢打听小道消息，别人吃瘪能高兴好久。胖，爬个楼梯喘，3000块买个自行车，最后停在房间里当了衣架。觉得人小姑娘没法交流，俗，看钱。花钱买飞机杯，R20买十几个，用完然后洗干净去岛上送掉居然抢着要，一千多的nexus revo，买来第二天沾了油，拆掉发现就两个电机，笑了。**器看多了开始想象自己也是，买一堆东西用完第二天就觉得恶心下楼就扔，然后下次又买。撸已经没有了任何感觉，但是睡不着还得来一管儿。想尝点叶子，算了，胆子太小，戒撸都戒不掉。</span><br>
<span>怂，找人聊天自己都觉得无聊。没有追到的小姑娘，男人也没。周围200来斤的胖子也结婚了，随了500估计这辈子也收不回来。喜欢看贵圈乱，埋怨当年花那么多怎么没买几个单反，后来想想估计买了也是吃灰的命，门都懒得出。摇滚健身？听听就行了，买个民谣自己都觉得噪音，最后找个地方砸了了事，Metal。</span><br>
<span>开始删掉好友，和周围人聊天，感觉也就那样。听不下去的专辑开始循环，经常循环的专辑扔进垃圾堆，并没有改变什么。倒是动画再也看不下去了，有车有房有妹父母远方，哦妹也出国了。我亲自送她上的飞机我又不是傻逼。但终究不是男主，優し都是骗人的。约女人吧，聊不了两句自己就开始恶心，男的？见面就傻笑。到头来网上的好友删了干净，现实生活中的聊不了几句，发现还是发呆比较有意思。</span><br>
<span>仔细想想，可能这辈子就这样了，没有爱过也没有被爱过。以前无所谓，觉得别人烟火气重，末了发现自己才是一身烤串味的那个。激素分泌多的时候，皮肤光滑，洗了澡隔壁舍的看到就来蹭，摸腿。年纪一大，内分泌没了。油吱吱往外冒，只能看看原始恶魔的照片找找自信。过去觉得物质不重要，精神要相通，现在发现该吃药的是自己，自己在想什么都不知道。跑去看新海诚三部曲，看告白，觉得能有点触动，发现也就那样，情绪也没以前丰富了，以前看个angel beats泪流满面，现在看什么都没触动了，说好听了叫明镜止水，不好听了叫提前进入老年痴呆。</span><br>
<span>其实早就知道都是假的，二次元也好音乐也好摇滚也好。受欢迎的到哪里都是受欢迎的，能约的到哪里都能约。只有你还在网上挂着，成了游魂，和你蛋逼的都比你年轻，和你一样年轻的都比你牛逼，只有你成了傻逼。</span><br>
<span>一躺下各种事情就呼呼的往脑子里涌，不知道下半辈子怎么活。从小觉得结婚傻逼，现在觉得都是傻逼。父母没事就说那谁谁满月酒了，谁局长女儿你去认识一下，最开始想着带出去转转也好，带着全城转，拍照，去酒店吃饭，看电影，逛商场，想着当成任务来就好，没想到别人也是当成任务来的。后来就不去了，再谈结婚就闹，渐渐也就不谈了。脑子坏了吃什么也没用，大家都是普通人，岁数一过，也就那样了。</span><br>
<span>以前喜欢玩舰队Collection，觉得我老婆榛名牛逼！结婚都结了好多次，后来春活捞船才认清了田中喂屎的本质，大家都让田中害了，现在还搞安卓抽取资格，当代非洲人精神都被毁了。才发现μ's才是真有良心，说发车就发车。一点也不含糊。</span><br>
<span>所以我现在就等着舰C完蛋的那一天，相信到那时候我也会好起来的。</span><br>
<span>一切都会好起来的！</span><br>
<span>转载，出处不明</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>抄袭特师，下作！</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>原始恶魔都凉了你们还接着黑他！下作！</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>没特师的醍醐味</span><br>
</p><p><b>asion617: </b><br>
<span>纯丧，没内味</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>后来春活捞船才认清了田中喂屎的本质，大家都让田中害了，现在还搞安卓抽取资格，当代非洲人精神都被毁了。才发现μ's才是真有良心，说发车就发车</span><br>
<span>田中春活喂屎肯定说的是16春，16年秋天舰c安卓版就不用抽取了。</span><br>
<span>Miku老师也是16年春天。</span><br>
<span>马上要4年的拙劣锤片，不行，发回去重审！</span><br>
</p><p><b>洗刷刷: </b><br>
<span>5分吧，给5分</span><br>
</p><p><b>究极巨魔: </b><br>
<span>比特师写得烂多了，辣鸡</span><br>
</p><p><b>米缸: </b><br>
<span>我也在等kc完蛋</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel XL, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>翎羽: </b><br>
<span>可能是特殊名词太多或者是断句不太对？一句话要花点时间才看懂。特师的文字风格能够让人一下子读完还能看懂。</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>下礼拜就 38 周岁了，感觉很恍惚。</span><br>
<span>年轻时追求艺术，成为诗人，以为自己是真理别人是狗屎，到了这个年纪才明白，其实一直看不起的脚踏实地追求物质才是生活真理，别的都是虚的。</span><br>
<span>现在快 40 了，文凭也没有，交通工具只有脚踏车，房价涨得扑出来这辈子不可能买得起了，还和父母住一起，工资么十来年涨的还没物价一个月猛，十年前还能吃吃喝喝买点儿数码玩具。</span><br>
<span>现在基本只够吃饭。</span><br>
<span>年纪大了，朋友同学都结婚，连个说话的都没有，有时候聚会都开车出去周边，我没车老蹭别人也不好意思，而且花销也大吃不消，有时候大家组织去外地旅游，太花钱，真是感觉大家有差别了。</span><br>
<span>年轻时从来没想过。</span><br>
<span>年轻时觉得自己最牛逼，别人都是傻逼，别人俗，只知道追求物质一身烟火气，现在才明白，40 岁一事无成才是真傻逼，好歹人家收获生活，你只剩下傻逼，内分泌没了，脑子慢了，精神集中超过十分钟就当场崩溃，仔细想想，都被年轻时荷尔蒙骗了，过去当做支柱的诗歌电影音乐，现在看看也不过如此。</span><br>
<span>生活，就是你逐渐活明白了，现在发现自己还是爱看各种综艺，爱看偷拍走光，爱打听别人隐私，周围谁吃鳖了心里能偷偷乐好久，虚胖，皮松了，腰围呼呼涨，又懒得锻炼，嘴馋，想吃好的没钱，只能吃油大的解馋。</span><br>
<span>相亲多少次小姑娘一看这么个经济情况扭头就走了，我是想明白了。</span><br>
<span>当今社会没钱就是不行。</span><br>
<span>过去生煎一客一块八，大排面两块五，苏大后门喝散啤酒一块钱一斤，现在吃个面吓得要死，真是这样的。</span><br>
<span>你曾经以为世界是你的，你能，最后发现还是物质第一，你没房没车工资低，年纪大各方面一泡污，你完了。</span><br>
<span>搞艺术的唯一收获就是秃顶。</span><br>
<span>“自杀？”</span><br>
<span>不可能，胆小得要死，以前以为自己无所畏惧，其实是青春无所畏惧，内分泌水平一下来，自己是个什么，真面目马上就露出来了，自己都觉得恶心，几次体检都没敢抽血。</span><br>
<span>仔细想想，自己可能这辈子就这样了，人一过了 30 再怎么想努力，首先精神上就泄了。</span><br>
<span>根本不可能。没权没势没背景，怎么赚钱？我是想不出了。</span><br>
<span>夏天拿出积蓄和朋友合开一家奶茶档，基本没人喝，旁边酸辣粉人爆满，想不通了，你们他妈的吃完不渴吗？成天工商税务消防街道一波一波地骚扰，上个月人家学校盖楼扯皮，直接把我们门面前面拿墙砌起来了，喷了，刚好彻底关门，赔了 50000 多。</span><br>
<span>去广西出差看见人家有一条街都是卖奶茶的，火爆得要死，想不通，回来这吊比地方没人买，都是土鳖，原料都是淘宝买的高质量，冲出来我自己都觉得好味。</span><br>
<span>现在脑子很乱，躺下就胡思乱想，各种事儿呼呼涌过来，跟放碟一样，一想起年轻时多么风光多么无所畏惧，就觉得活着真没意思，现在只能上网路，装大师，上论坛上微博吐槽，获得一些好感觉。</span><br>
<span>其实也知道都是假的。和你瞎起哄的都是年轻人，人家玩得起，而你只是个没钱的老比养，和你一般大的早享受生活去了就你还在网路蛋逼。</span><br>
<span>有时候都不敢多想，到底下半辈子怎么活，以前觉得结婚都是傻逼，现在自己傻逼了，看着朋友们小儿子小姑娘十来岁生龙活虎的惹人疼，真心觉得自己傻逼透了！40 岁只能一个人躺在地上扣墙皮，老爹老妈也知道我心情不好，也没办法，他们也帮不了我，都是普通人，年轻时骂我我听不进去，现在自己明白了也迟了，说也没用。</span><br>
<span>刚才吃饭时老妈说下礼拜你生日了，给你 5000 块钱去买个你喜欢的刚度小相机，知道我心里难受。</span><br>
<span>我真的快哭了。</span><br>
<span>老爹老妈现在还看到二姨淘汰下来的 32 寸东芝 crt ，说液晶看不惯，人是扁的，这个电视还有低音炮声音好，日本的质量好，我知道是不想花钱，我没出息，一家人吃鳖，人家儿子姑娘怎么风光，原来说说现在也不说了。</span><br>
<span>生活，像一个刚扣出来的铅块，黑沉黑沉。</span><br>
<span>二十来岁喜欢任天堂，觉得 sfc 最牛逼！n64 都支持任天堂，后来 wii 时代才认清任天堂反动本质，日本整整一代人就是给任天堂害了，一步步搞到天天抱着 3ds 玩 loveplus，当代日本人心灵被任天堂毁了，才发觉索尼才是真有良心，一直坚持大作高品质，有良心！</span><br>
<span>一想到 psv 还没有海啸我就觉得，生活还有点儿念想。</span><br>
<span>所以我现在就是支持索尼，等待索尼海啸那一天，等待任天堂完蛋！到那时候我也会好起来的。</span><br>
<span>一起都会好起来！</span><br>
<span>转载下特师那篇</span><br>
</p><p><b>HOLIDAY: </b><br>
<span>高下立判啊特师的文字殷实得多</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>其实不是文字的问题，是生活太扁平，看着那么多字，其实翻来覆去说游戏，音乐，二次元，和性欲。也就没有特师那跳跃感</span><br>
</p><p><b>机动妖精: </b><br>
<span>借别人格式写自己真事，那我觉得可以理解。</span><br>
</p><p><b>oct71952: </b><br>
<span>又重温了一次特师的大作，写得真好啊</span><br>
</p><p><b>生活就是收摊: </b><br>
<span>楼主经历的还不够多，素材不够丰富</span><br>
</p><p><b>CeruleanK: </b><br>
<span>砍口垒安卓抽取都是多少年前了</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>梦游君 发表于 2019-10-17 20:07</span><br>
<span>田中春活喂屎肯定说的是16春，16年秋天舰c安卓版就不用抽取了。</span><br>
<span>Miku老师也是16年春天。</span><br>
<span>马上要4年的拙劣 ...</span><br>
<span>说的是捞船</span><br>
<span>16春特点是bug没法玩</span><br>
</p><p><b>qiaoyicc: </b><br>
<span>和那啥心跳文学社写诗选词一样嚄</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>魔法，那是只存在于梦幻中的事情。</span><br>
<span>随着显示技术的发达，越来越炫目的魔法特效进入人们的视野，人们也将这个存在于古老神话小说中的事物当成了日常中随处可见的表演。只不过黑色背景下的白色字符飞快的跳动的后台，还不如蜘蛛纸牌结束后简单的烟花来的让人更加觉得自己接近了魔法的本源。</span><br>
<span>下班的程序猿关掉工作位的主机，之前工作到一半的工程直接上传到远程云端，等待着一个小时地铁后回家继续。而更多的孩子写完作业，打开手机准备新魔法效果的实装测试。</span><br>
<span>如果说谁的魔法最厉害？只能学会一种魔法的话你会选择哪种最强的魔法？所有人能够为了这个结果争论几个世纪。就在今天下午，已经有不少步入中年的大孩子们决定选择时光倒流了。也许回到孩子叫的第一声爸爸那里，也许回到毕业选工作那里，也许回到房价还没起风浪那里，也许会回到…………校园下的那棵老歪脖子树那里。</span><br>
<span>只是，魔法界有一个不成文的规矩。只有30岁前还是童贞的人，才能成为魔法师能够使用魔法。</span><br>
<span>而我，只能望着星空，吐出我的双重叹息。</span><br>
<span>无论我年幼时有多么展现出魔法的天赋，6年的中年生活，足以抹去一切幼稚，忘记冲动和兴奋的感觉，习惯性的用最舒适的瘫位，来享受最新实装的炫光膜法。出身未魔贞先死，不妨享受普通人。</span><br>
<span>当时那个场景跟漫画的差距只有一个BABY的距离，不管是不是知道我不喜欢甜食但就是强迫我吃，还是洗衣机洗好了去晾一下一个暂停一个继续看电视剧。作为没有转职成为大魔法师但是转职成大贤者的我，忍耐力上升到了400%。在阳台上吹着冷风，不知道怎的，一句“風よ”，伴随着满满的中二之魂，淹没了月色下的黑暗。</span><br>
<span>临出门上班的时候，看着又潮又冷的秋季阴雨天，我心说了一句“SB，又搞砸了，自作自受了吧……”</span><br>
<span>是的，不知道从哪天开始，我隐约感觉到我的魔法又能用了。到底是哪里出了问题？是魔法界修改了条例？还是系统出了BUG？还是不知情的情况下点了广告被骗购买了流量包？</span><br>
<span>还是…………从我结婚那天起…………这一切就是一场梦？真实的我，被困在了梦境的结界中6年，终于现在结界有点松动了？</span><br>
<span>不管怎样，我都要尽快的吃完这个煎饼。随时有可能出现一切意想不到的事情，或是突然死亡或是突然面对大BOSS，至少在去往上班地点的路上的早餐时刻，是我难得可以享受的自主选择加蛋还是加火腿肠的至福时刻。</span><br>
<span>再来一瓶快乐水，内存溢出级别的至福时刻</span><br>
<span>冒着腹泻的危险，早餐时刻再来一瓶冰镇的……………………………………………………</span><br>
<span>溢出的是我的肠子，为什么不是虚拟世界的内存……………………</span><br>
<span>拉到虚脱的早上被按旷工处分了，下午索性请了假回去休息，好久没有在工作日悠闲的在大街上走走了。一切那么的平和，商铺没有了往日的喧嚣，街道也不是堵车的让人烦躁，仿佛回到了我的学生时代，那个毕业了，还没有去新学校报道前的暑假。没！有！作！业！</span><br>
<span>真不想回去，我说的是回现在的家。但除了现在的家，我无处可去。</span><br>
<span>时光…………倒流…………吗？</span><br>
<span>如果是现在的我的话！</span><br>
<span>下午三点，在没什么人的街心公园，只见一个体型偏胖的中年男子，在做着各种夸张拉伸的体操动作，不断的用着憋屎的表情在那里变幻莫测。当然，只有他一人相信自己没有疯，如果能够成功，这一切的后果都是值得的。</span><br>
<span>晚上7点，单调的晚饭</span><br>
<span>晚上9点，单调的画面</span><br>
<span>晚上0点，单调的黑夜</span><br>
<span>晚上3点，单调的画面</span><br>
<span>回忆中的画面</span><br>
</p><p><b>我老婆呢: </b><br>
<span> sahara 发表于 2019-10-18 00:55 魔法，那是只存在于梦幻中的事情。随着显示技术的发达，越来越炫目的魔法特效进入人们的视野，人们也将这个存在于古老神话小说中的事物当成了日常中随处可见的表演。只不过黑色背景下的白色字符飞快的跳动的后台，还不如蜘蛛纸牌结束后简单的烟花来的让人更加觉得自己接近了魔法的本源。下班的程序猿关掉工作位的主机，之前工作到一半的工程直接上传到远程云端，等待着一个小时地铁后回家继续。而更多的孩子写完作业，打开 </span><br>
<span>初中生小说水平</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>我老婆呢 发表于 2019-10-18 16:14:52</span><br>
<span>初中生小说水平魔法成功了？！我回到了初中时代？！</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1859985[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
