<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>以色列/约旦半月游</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>以色列/约旦半月游</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:38:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列/约旦半月游[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1859838-1-1.html</link>
      <description>以色列/约旦半月游&#13;
 本帖最后由 SmallRiver 于 2019-10-16 23:16 编辑 

趁十一长假又加了几天年假，去以色列和约旦玩了半个月，昨天刚回来，聊聊有趣的事。更新有点慢，全程iphone拍摄，渣像素渣技术，大家看个乐子。
&#13;
本次行程我们计划了12天，其实玩下来觉得再多三天会比较好，想要玩的基本都去了，但是戈兰高地和一些小的地方就没来得及停下来仔细走走，而且最后一群人其实完全脱离了行程，但因为脱离行程收获了很多意外之喜，比如伯利恒回来那天傍晚去了橄榄山，看到了我有生以来看到过的最美的日落。
&#13;
当时规划的行程如下：</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>sjax001: </b><br>
<span>fayviolet 发表于 2019-10-17 16:54</span><br>
<span>其实大部分都是附会，像我去迦百农时介绍牌子直接写只是挖出了耶稣同时代的遗迹，因为正好在加利利湖边位 ...</span><br>
<span>就是因为附会才有意思啊。感觉耶路撒冷就成了个能把人的妄想都变成真实的地方，圣墓也好，大卫王墓也好，明明心知肚明知道根本不是那回事儿，大家还是很虔诚地把信仰寄托在其中，旁观者看起来确实相当有意思。有种“不是真的但是我信就能让你变成真的”的感觉，真实或者历史其实对他们不再重要了。</span><br>
</p><p><b>sukal2008: </b><br>
<span>如果质疑圣经传说的话，那么单纯从考古学角度来探索以色列也有很多可看的地方，这方面推荐去玩之前先读的书是《The Holy Land: An Oxford Archaeological Guide》</span><br>
</p><p><b>supergua: </b><br>
<span>希望有朝一日也能去以色列约旦去看一下。</span><br>
<span>目前正在努力破除老婆的绿绿恐惧结界！</span><br>
</p><p><b>wjq1991: </b><br>
<span>前年国庆也打算这两国玩半月，因为护照没几年到期就把以色列换黎巴嫩了</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>实际上耶路撒冷究竟有多少东西保存下来了都是存疑的，当然死海区域和两河因为太过久远，除了有明确考证遗迹的，很多都可以说是附会了</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>mega111 发表于 2019-10-17 16:49</span><br>
<span>以色列全是圣经故地，逼格逆天。</span><br>
<span>很多后来改的</span><br>
</p><p><b>Akiyo: </b><br>
<span>我倒是沉迷鹰嘴豆，觉得太好吃了，还有烤馕和羊肉，唯一受不了的是阿拉伯饭后甜食，这尼玛真的不是纯吃糖？</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>第二天一早一群人决定去前一天晚上Mamila看好的店吃早饭，没想到9：00到店店长还跟我们说我们还没开门，你们再过半小时才来，我们非常郁闷的走了，这个时候我们还不知道在以色列的食物灾难刚刚开始。</span><br>
<span>白天的Mamila：</span><br>
<span>没办法，我们只有直接去老城里面找吃的了，就离开Mamila，沿着老城走了一圈，快走到大马士革门的时候，看到耶路撒冷的清洁工在用高压水龙头冲洗广场上的石头。</span><br>
<span>这个国家的人很执着于用石头造房子，用石头铺路，而且喜好乳白乳黄那一卦，整个耶路撒冷除了圆顶清真寺稍微鲜艳以外，几乎所有的建筑都是类似这个颜色的建筑，不知道是不是他们的什么传统，希望有知道的坛友可以帮忙解说下。</span><br>
<span>反正这一刻我的想法是，以色列把耶路撒冷管理的很好。</span><br>
<span>打扫完的这个广场的全景，非常漂亮，就是水特别脏。特意借了小伙伴的华为P30来拍，就是不一样：</span><br>
<span>然后一路走到了大马士革门，因为今天的预定是走苦路，需要从大马士革门进去绕到苦路的起点，放一个胖胖的我的背影，要放的原因是给大家提个醒：去以色列和约旦一定要擦！SPF!50!以！上！的防晒霜！</span><br>
<span>这天我偷懒没擦防晒霜，后果是脖子上的一颗痣被晒爆了！爆了！真的是字面意义上的爆了！那颗痣它变成了一个脓包，有我的小手指甲盖那么大，然后流了三天乳白色还臭的要命的脓，疼的我连死海都没下去看报纸！</span><br>
<span>好了言归正传，在大马士革门口遇到了一路上唯一一次愿意跟我们合影的以色列警察，是一个非常漂亮的小姐姐和一个典型的犹太长相的小哥，小哥知道我们来自中国以后还希望拉住我们聊一下一个叫神马神马扎维在中国踢足球的足球运动员，而我们一群人表示“中国足球太烂了我们完全不关注！”之后失望的挥挥手让我们滚了。</span><br>
<span>进门以后穿过一截阿拉伯区的Bazzar，就到了苦路的中间，交叉路口的以色列警察，这里也是苦路的一段，不知道他们在做啥，反正当时觉得很新奇，决定拍了再说。</span><br>
<span>穿过Bazzar的时候也不断看到荷枪实弹的以色列警察在阿拉伯区巡逻，但是我们还是在Bazzar的小摊上看到绣着♥Palestine的围巾，但是店主不让拍照。</span><br>
<span>走到苦路半截旁边的岔路里看到的猫，苦路开始的这一截非常美，每一段路都是一幅超美的画面截图，真的推荐亲自去走走。</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>一直苦路，这一段好看到无法言说，跟后面到了阿拉伯区的那截苦路简直不是一个世界的。对不起让我歧视下阿拉伯，不管是我去的阿拉伯国家还是阿拉伯区域，真的都是脏乱差的代名词。</span><br>
<span>这是阿拉伯区的苦路</span><br>
<span>苦路上的一个东正教堂，记得是个挺著名的教堂，但原谅我这个不学无术的人，我忘记叫什么了，反正耶路撒冷的教堂很多，不记得就不记得吧。</span><br>
<span>终于走到了圣墓教堂，一路渴死我了，我这种一天喝三升水的水桶在以色列简直要破产，而且以色列的矿泉水喝起来都是一股油油的感觉，超难喝。</span><br>
<span>那个有名的梯子，现在东正教的牧首们又开始相互绝罚了，天主教和东正教合一……得等到哪辈子去，这梯子都腐烂完了吧？</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>圣墓教堂</span><br>
<span>其实楼主作为一个不学无术还不爱看攻略介绍的弱鸡，对圣墓教堂里的分区和典故压根搞不清楚，只是大概知道哪些归哪些，不过这些真的好看，所以拍的很开心。</span><br>
<span>但其实……各区真的可以看出来哪些教派有强迫症，有的区域就超干净又明亮，有些区域就……灯上油灰都有一指厚了好嘛！你们不觉得脏嘛！擦一擦好嘛！</span><br>
<span>挑几张我觉得光线还可以看着还算干净的照片。</span><br>
<span>还是要推荐现场去看。</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>10.4因为是安息日，所以我们就在老城里暴走了一天，逛遍了四个区，但是错过了圣殿山的开放时间，我们决定离开耶路撒冷的那天上午再来试一次圣殿山。沿着老城的城墙其实有一条路，可以到城墙上站高点拍橄榄山，我们沿着这条路一直走到了犹太区，遇到几个犹太少年在打篮球，大概东亚面孔真的很少见，他们隔着很远跟我们打招呼，然后问"How about Israel?" 我们答:"Fantastic!"他们举起大拇指说“Israel is amazing!" 然后blablabla的表达了他们对阿川的爱慕之心，问你们是不是很不喜欢阿川，又说你们Broke the market，然后不解的看着我们一群人狂笑着走掉了。</span><br>
<span>哪里的少年都一样可爱。</span><br>
<span>放几张路上的照片，这天走的路太多了，已经完全不记得都去了哪里了，挑一些好看的。</span><br>
<span>其实作为一个单纯的游客，我觉得即使没有这么多牵强附会的圣经神迹和遗迹，耶路撒冷也非常非常值得一去，以色列真的把这个城市管理的很好很好，美到不可方物，跟伯利恒对比太强烈了。</span><br>
<span>老城里面：</span><br>
<span>说是最后的晚餐的用餐的地方，确实信徒才信</span><br>
<span>忘记了，觉得很有特色的地方就拍了</span><br>
<span>关押耶稣的监狱。小伙伴因为对圣经故事一无所知，问我背景，我就跟她们瞎掰，你就理解成当时的以色列国是个买办政权，祭司是罗马的舔狗，把握权力还出卖犹太人的利益，都是以奸，耶稣大概是个陈胜吴广这样的农民起义军领袖，要带领大家造反，赶走祭司和罗马帝国，于是就被当权阶级抓了，酷刑然后要当众处死以儆效尤。</span><br>
<span>然后我这一段胡乱编造居然被小伙伴当真了，做人果然不能乱说话。</span><br>
<span>苦路上的一个教堂，忘了什么名字了……</span><br>
<span>这个教堂我记得很有梗的，想不起来了，我是个健忘狗，汪</span><br>
<span>关押耶稣的那个监狱对面的小店。虽然这个大叔在榨石榴汁，但是以色列的石榴真的不是国内石榴的味道，这个石榴汁真的酸死，不建议尝试。但以色列和约旦的咖啡都超好喝，非常和我的胃口，都是深烘焙，没有酸味，但也没有烘过头的焦苦味，这家小店的咖啡都超级香浓。</span><br>
<span>哈哈哈哈哈， 圣城里的主子。</span><br>
<span>大家都看过无数次的哭墙……</span><br>
<span>在这里祈祷的人真的很虔诚，像我这种无神论者都会觉得肃然起敬。</span><br>
<span>由于暴走了一天一群人已经要挂了，大家决定回家躺尸，晚上8点店门都开了以后再出来，结果8点这餐吃到了本次旅行最好吃的冰淇淋和最难吃的晚饭，那时候我们才意识到“肉和奶不能一起端上桌”对西餐来说有多可怕，这个灾难导致我们一路找超市买米回民宿自己煮粥吃，并且把这个传统在拿撒勒又发扬光大了一次。</span><br>
</p><p><b>sukal2008: </b><br>
<span>说到圣墓教堂，不管是否承认那里是不是圣经里记述的原址（当然如果根本就不承认耶稣这个神棍确有其人的话，讨论原址什么的就根本是个伪问题），考古上可以证实的是自从被海伦娜王后钦定之后一千多年来原先那里的小山丘已经逐渐被铲平，然后又在上面层层叠叠地盖起了不同时期的教堂，以至于现在根本看不出来原本山丘的形状了，光这一点就足以让人感叹了</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>其实是否脏乱差还是看那个地方有没有钱啊</span><br>
</p><p><b>lindley: </b><br>
<span> 本帖最后由 lindley 于 2019-10-19 15:55 编辑 </span><br>
<span>关于这个西耶路撒冷的美和东耶路撒冷和伯利恒的丑，</span><br>
<span>首先以色列政府对犹太人社区和阿拉伯社区故意实施差异化管理，两边的人均市政拨款相差近5倍。所以在以色列，只要是阿拉伯人社区，除非是旅游区，那一定是丑的。就算是旅游区，圣墓教堂大修还得靠约旦政府资助。</span><br>
<span>至于巴勒斯坦地区就更加了，被以色列强行纳入了关税同盟，所有经济活动包括税收都通过以色列金融体系进行，只要巴勒斯坦政府不乖以色列就直接扣下税金，巴勒斯坦政府给圣诞教堂申报世界文化遗产更是直接导致以色列退出了联合国教科文组织，美的权利不存在的，能活就不错了</span><br>
</p><p><b>dallgpss: </b><br>
<span>好漂亮，一直想去这种人文气息重的地方。耶路撒冷和大马士革还有阿勒颇都是首选，可惜看着应该这辈子没啥机会了。</span><br>
<span>关于阿拉伯区那些，我觉得各有魅力吧。我个人挺欣赏那种拥挤又有点井然有序的感觉……当然，前提是我不在里面……</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>lindley 发表于 2019-10-19 15:53</span><br>
<span>关于这个西耶路撒冷的美和东耶路撒冷和伯利恒的丑，</span><br>
<span>首先以色列政府对犹太人社区和阿拉伯社区故意 ...</span><br>
<span>我坦白讲……巴勒斯坦又木有能力建国，又要仰以色列鼻息，还要反对以色列，寻求国际社会的“公义”找以色列的茬，我要是以色列，市政拨款就不止是五倍的差异了。</span><br>
<span>而且以色列退出联合国教科文组织的理由是联合国教科文组织通过了巴勒斯坦以成员国身份加入，不是因为给圣诞教堂申报世界文化遗产。</span><br>
<span>我不同情巴勒斯坦和任何阿拉伯政权，强权不是错，错的是强权跟我不是一路人。</span><br>
</p><p><b>lindley: </b><br>
<span> 本帖最后由 lindley 于 2019-10-19 16:33 编辑 </span><br>
<span>SmallRiver 发表于 2019-10-19 16:24</span><br>
<span>我坦白讲……巴勒斯坦又木有能力建国，又要仰以色列鼻息，还要反对以色列，寻求国际社会的“公义”找以色 ...</span><br>
<span> 你这想法跟当年南非白人种族隔离政策完全是一个思路啊</span><br>
<span>巴勒斯坦在2011年就已经是UNESCO会员国了, 圣诞教堂申遗→巴勒斯坦入会→以色列退出这是一个持续连贯的过程</span><br>
<span>当然我也不同情谁或者支持谁，中东局势也轮不到谁同情谁，只是把一些情况说说，作为您游记的一些补充而已。游记很好看，请加油继续</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>打住吧，小心版规</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>10.4出来闲逛和10.5早上出门去伯利恒路上拍的耶路撒冷新城的一点点照片。</span><br>
<span>晚上回住址个画廊，橱窗里摆着这幅画，觉得以色列人民都很有自知之明哈哈哈哈哈。</span><br>
<span>后面还在死海看到一个纪念品T恤也是这个style，笑死了。</span><br>
<span>10.5去伯利恒的时候路边红灯等车，看到前面的公寓楼很漂亮，顺手一拍。</span><br>
<span>住的民宿附近的住宅区</span><br>
<span>耶路撒冷有一个有轨电车，我们步行的时候经常看到，但是那个速度真的好慢……感觉比魔都的地铁慢多了，还有叮叮当当有轨电车的铃声。</span><br>
<span>对游客来说可能是很好玩的旅行见闻，但是不知道靠这个日常通勤的当地居民怎么看。</span><br>
<span>老城城墙旁边的公园，草坪修剪的这么平整，但是上面好多猫屎</span><br>
<span>这张是在走路的时候等红灯，等的不耐烦了，说那拍个集体照吧，摆姿势摆到一半绿灯亮了，等红灯的车子还嘀我们，提醒我们转回头看绿灯快过马路</span><br>
<span>以色列的车开的都很野，速度超快，但是大家还蛮有秩序的，不管是在哪个城市都很礼让路人。</span><br>
</p><p><b>lindley: </b><br>
<span>耶路撒冷有轨电车是专门设计过的，超标准的轨道铺设，特制的车架，低时速运行，所有的目的都是为了降低噪音，达到不影响圣城整体氛围的要求。</span><br>
<span>然后因为噪音太低撞死过人后来又加上了铃声</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>10.5一早开车去伯利恒。话说，国内呆久了真的很不适应很多国家人民的晚起风格，早上9点出门街上一片空荡荡，连早饭都买不到，我们一路都在怀念国内的金拱门和开封菜6:30供应早餐的牌子</span><br>
<span>巴以隔离墙从以色列去伯利恒的话是木有安检的，直接过去就好了，车子一过墙画风巨变。</span><br>
<span>坦白讲这次旅游的见闻里，巴勒斯坦和约旦人民对中国人比以色列人热情多了。</span><br>
<span>去伯利恒的行程里除了马槽广场上的教堂，还有非常重要的一个行程，吃KFC！因为以色列木有KFC！吃个KFC要跨过巴以隔离墙！</span><br>
<span>但即使排除万难我们也要义无反顾的吃这一顿，因为以色列的食物真是太难吃了！怨念到头顶冒烟！</span><br>
<span>我们去伯利恒那天刚好碰上下雨，后来查了一下这边一年的平均降雨天数就41天，我们只好安慰自己这是地中海气候，越接近冬天越容易降雨。接下来是伯利恒的必去之地，圣诞教堂，这个教堂很破了，估计年久失修很久了，门口矗立了修复的告示牌，里面一片昏暗，隔壁的圣母教堂一看就比它保养的好</span><br>
<span>谦卑之门，因为我们去的时候在下雨，路上的积水都是黑的，门口的垫脚石上也是黑乎乎的污水一片，脏到吓人，所以这是我们看完出来之后站在门外拍的，其实这个石墙真的很好看。</span><br>
<span>如果能打扫干净的话。</span><br>
<span>教堂的里面。</span><br>
<span>很容易能看出来年久失修，很多东西看起来都有些破旧了。</span><br>
<span>这个吊灯蛮好看的，还是那句话，你们不能把灰擦一擦吗？再怎么缺钱做维修，打扫卫生总是不要钱的吧？</span><br>
<span>逼死我这个洁癖强迫症，恨不得把包里的湿纸巾拿出来帮他们把灰擦掉。</span><br>
<span>然后走到教堂的一角，排队进一个小门进去看圣诞石，这个是门上的画，也是emmm……行吧。</span><br>
<span>门上贴的告示，弱鸡如我只认识是希腊东正教区出的文件，其他一概看不懂。</span><br>
<span>这个就是圣诞石，是在一个地下室里，真假暂且不论（我心里认定它是假的），反正一次涌入了很多教徒，这里空气不流通，这群人体味又重，我差点被熏到吐出来，小伙伴一直想等到他们走了拍张圣诞石全照，结果大家都没撑下来。</span><br>
<span>圣诞石那个屋子的对面，角落里有个信徒在祈祷，我们进去的时候她就在了，我们走的时候她还在，真的是非常虔诚的在祷告，也不管多少人吵吵闹闹，空气里弥漫什么样让人作呕的味道，她就在那里，安安静静的祈祷。</span><br>
<span>信仰的力量真的无敌。</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>lindley 发表于 2019-10-19 16:48</span><br>
<span>耶路撒冷有轨电车是专门设计过的，超标准的轨道铺设，特制的车架，低时速运行，所有的目的都是为了降低噪音 ...</span><br>
<span>……这……为什么会感觉这么沙雕……</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>走出有圣诞石的地下室，转过一个走廊，隔壁的圣母教堂。</span><br>
<span>我们去的那天刚好有人在这里办婚礼，还跟一个巴勒斯坦萝莉排了合照。</span><br>
<span>感觉圣母教堂干净又明亮。</span><br>
<span>这是教堂大门上的一句话，我莫名的很喜欢这句话。</span><br>
<span>但是对不起我还是个Tourist.</span><br>
<span>这个应该是说方济会的教士来这里建立教堂的典故吧，我其实一路都在找这个十字架和下面那个组织到底是啥组织，可惜没文化一直没找到答案。</span><br>
<span>圣母教堂的内部，是不是干净明亮多了！</span><br>
<span>玛利亚的神龛散发温柔的光线。</span><br>
<span>其实圣母教堂下面有个地窖，据说是当年很多修士藏身的地方，照片太杂就不找了，那个石窟不是教徒也很难理解为啥会作为一个景点存在。</span><br>
<span>这是圣母教堂出口处的一个塑像，这个蜀黍徘徊了好久都不肯走开，只好把他一起拍进去。</span><br>
<span>出门后天晴啦！拍一下房顶的十字架，莫名觉得天空和建筑很搭。</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>出来之后我们决定在附近走走，但是因为实在不清楚附近的治安如何，没有走很远，逛了几条路。</span><br>
<span>其实伯利恒也是很好看的城市，这种石质的建筑莫名自带美貌滤镜，就是城市有点脏，秩序也很差。</span><br>
<span>伯利恒市政府，就在圣诞教堂出来的马槽广场上。</span><br>
<span>这是圣诞教堂出来的马槽广场，左边没入境的就是上面的伯利恒市政府，对面是一座清真寺。</span><br>
<span>一群妹子决定避开这个清真寺。</span><br>
<span>这条路就是往来以色列和伯利恒的路，在以色列那一段叫Hebron St好像，不知道伯利恒这段是不是还是叫这个名字。</span><br>
<span>其实伯利恒也很闲适呀，也有很多漂亮的街景，大家也很安逸的坐在风景很好的咖啡馆里喝下午茶，不是只有CCTV13报道的那些暴力冲突。</span><br>
<span>对于生活在这里的人来说，这个城市只是他们生存的地方而已，在他们眼里他们生活的地方跟我们生活的地方一样都是供养一日三餐日常生存的城市。</span><br>
<span>以色列和巴勒斯坦都木有星爸爸，但是有本土星巴巴！</span><br>
<span>这家咖啡比星爸爸好喝！我作证！</span><br>
<span>星巴巴在经营理念上也抄袭星爸爸，本来想买这个杯子回来做纪念，结果一问15美刀，emmmm……算了拍张照做纪念吧！</span><br>
<span>去伯利恒，怎么能不看巴以隔离墙！</span><br>
<span>其实这堵墙在以色列的那一面是木有涂鸦的，涂鸦都在巴勒斯坦这一面。</span><br>
<span>Banksy的涂鸦我不知道是哪个，不过我觉得所有的涂鸦都很酷。</span><br>
<span>说在以色列和巴勒斯坦的中国人少吧……但是几乎所有人都能讲两句“你好”“谢谢”，巴以隔离墙上还有奇怪的中文喷涂。</span><br>
<span>但这些字真的破坏涂鸦的美感</span><br>
<span>都发完了才想起来这幅没贴，路上看到的一面墙上超讽刺的涂鸦。</span><br>
<span>总体来说，我们去伯利恒之前因为严重的Stereotype都非常木有安全感，但是为了KFC！我们还是坚定的去了！吃饭的时候一边瑟瑟发抖，一边还在认真的评价“这里的炸鸡比国内juicy!"（是真的比国内Juicy），但是逛一圈下来觉得非常值得，是跟耶路撒冷完全不一样的体验，当地人闲适的生活节奏和新闻里的报道印象会带来的强烈的对比感。</span><br>
<span>如果都来了耶路撒冷，不妨跨过隔离墙，去吃一顿KFC，不会后悔的。</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>从以色列到伯利恒那边是木有安检的，车辆一路畅通无阻，但是从伯利恒回去安检非常严格，车子堵了一路，我们还在安慰自己，啊呀把我们的车子从头至尾检查一遍也好，结果好不容易轮到我们的时候，我们刚把提前准备好的护照捧到警察小姐姐面前……小姐姐问：”Where are you from?"</span><br>
<span>我们："China!"</span><br>
<span>小姐姐："Oh, you go!"</span><br>
<span>我们一车人顿时笑出声，小姐姐看我们笑也不好意思的笑了，大概对于我们这种东亚面孔他们也嫌烦，懒得多此一举。</span><br>
<span>回到耶路撒冷之后因为到傍晚了，我们在考虑干嘛，因为这时候已经完全没有按照行程来走了，行程？能吃吗？于是一群人临时决定上橄榄山。</span><br>
<span>这是此行最明智的决定，在橄榄山上向耶路撒冷老城看到的日落美到惊人。</span><br>
<span>对不起渣技术渣像素真的拍不出好照片，照片里表现的美不足现场看到的万分之一，强烈推荐现场去看！</span><br>
<span>还拍了张全景图但是太大了传不上来，大家意会下，圆顶清真寺那个温柔的光芒和晚霞辉映的场景只有肉眼能体会。</span><br>
<span>日落时分刚好也是穆斯林礼拜的时间段，整个耶路撒冷都听得见礼拜的吟唱，拍的短视频只有这个体积在2M以内，凑合看下吧，请忽略背景里小伙伴叽叽喳喳的声音。</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span> 本帖最后由 SmallRiver 于 2019-10-19 19:27 编辑 </span><br>
<span>10.6因为就是我们在耶路撒冷呆的最后一天了，决定把当时没看完的圣殿山/大卫王城和以色列博物馆给看了。</span><br>
<span>圣殿山的入口现在对非教徒的开放时间是每周日到周四的7:30 - 11:00 AM和13:30 - 14:30，游客的入口只能从Dung Gate那边以色列建的一座木桥上进去，注意那边也是哭墙的入口，过安检的时候是走两个并行的不同的门进去。</span><br>
<span>小伙伴觉得木桥不结实，就抱怨以色列政府为啥不修个结实点的桥，后来搜了下才知道就只是修这座简易桥都被穆斯林抗议了半天，emmmm……行吧。</span><br>
<span>上桥之后发现一边是残垣断壁，一边是哭墙。</span><br>
<span>到山上以后就会发现左手边是圆顶清真寺，右边是阿克萨清真寺。</span><br>
<span>山上的警察管的很严，看到有疑似非游客或者穆斯林的人上来就会上前盘问。</span><br>
<span>圆顶清真寺门口也有教徒看守，我们去的时候有一对情侣想在清真寺前的广场留影，刚刚把手拉到一起就被看门的教徒呵斥"Don't touch!"，不允许有肢体接触，还要两个人身体分开一段距离.</span><br>
<span>Emmmm……也行吧。</span><br>
<span>圆顶清真寺是这座城市里为数不多的颜色鲜艳的建筑，所以拍耶路撒冷全景的时候特别显眼。</span><br>
<span>我们一直在讨论阿拉伯人真有钱，清真寺的墙是一块块完整的大理石。</span><br>
<span>圆顶清真寺的广场和周围的建筑。</span><br>
<span>相比之下阿克萨清真寺就显得有点灰扑扑的，毫不显眼，但谁能想到其实它是远超对门的圆顶清真寺的穆斯林第三圣寺呢。</span><br>
<span>这张其实是为了拍猫，哈哈哈哈。</span><br>
<span>圣殿山真的没啥可说的，对我来说也不好玩，花了半小时去这里大概就是“啊来著名的圣殿山打了个卡”这种，没什么执念的话单纯作为游客觉得不那么推荐。</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>从圣殿山上下来走一截就到大卫塔了，大卫塔虽然叫大卫塔，但号称是希律王建造的行宫，对此我持怀疑态度。</span><br>
<span>不过这里是耶路撒冷的制高点，我跟小伙伴笑称是因为圣殿山被穆斯林占领了，所以犹太人要找个比圣殿山更高的地方俯视穆斯林才甘心。</span><br>
<span>里面有夜场的灯光秀，还有耶路撒冷历史博物馆，有一间地下室里还有耶路撒冷整个城市在19世纪的城市模型。</span><br>
<span>大卫塔旁边的警察局，上面有标牌写的很清楚，这里是行宫。</span><br>
<span>进去之后先走耶路撒冷历史博物馆，第一站是介绍以色列的位置“A Buffer between Empires"，以色列人蛮有自知之明的哈哈哈哈哈。</span><br>
<span>小伙伴说“哈哈哈哈哈，以色列就是那个豆豆。”</span><br>
<span>不过看看这个国家的经历……还真是豆豆。</span><br>
<span>大卫塔上面飘扬的旗帜，这个角度看过去真的好看。</span><br>
<span>塔顶上这个观景台很贴心的标注了往各个方向望过去能看到的耶路撒冷的建筑和景色，哈哈哈，圆顶清真寺真的最显眼。</span><br>
<span>俯视下圣殿山，哈哈</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>以色列博物馆展品其实蛮丰富的，建议可以去逛一逛，但是没有英文版地图，只有德语法语西语这一类，我们当时去问的时候一头问号，而且information center是一堆志愿者老太太，态度超差，没进去心里先给这里打了差评。展馆分考古文物厅/美术陈列馆之类的展馆，还会做一些特展，我们去的时候在做的特展是：从酒神潘到彼得潘。</span><br>
<span>大力推荐考古文物厅，这里终于能符合我的价值观了：史实与文物证据要碰的拢。</span><br>
<span>我不是很喜欢进博物馆拍照，就放一张展品，是一个特别戳我审美点的史前“邪神权杖”：</span><br>
<span>进入圣经之龛，这个emmmm……</span><br>
<span>首先这个建筑长的像蒜头，其次里面陈列的死海古卷不能拍照，再次这个死海古卷是用希伯来文写的，最后这个古卷只是仿制品。</span><br>
<span>但坦白讲，我觉得死海古卷这件事本身就是假的。</span><br>
<span>然后古卷陈列室的下一层还有一层，也讲一些稀有圣经的历史，总之……一眼难尽吧，去看看就当告慰自己曾经热爱EVA的那颗心。</span><br>
<span>这是以色列博物馆复原的第二圣殿时期的耶路撒冷城市模型。</span><br>
<span>就……以色列博物馆考古文物什么的真的值得去看一下的，但圣经这段吧……真的无力吐槽。</span><br>
</p><p><b>台北的基督: </b><br>
<span>SmallRiver 发表于 2019-10-18 23:23</span><br>
<span>第二天一早一群人决定去前一天晚上Mamila看好的店吃早饭，没想到9：00到店店长还跟我们说我们还没开门，你 ...</span><br>
<span>哈哈哈，那个以色列小哥想和你唠的是扎哈维，以色列国家队的队长，在中超广州富力效力，俱乐部国家队双料大腿，可以突击补习一下他的进球集锦以应付这种话题～</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>fayviolet: </b><br>
<span>圣殿山游客入口那儿还有个牌子是犹太教公会立的，说按教义第三圣殿重建之前犹太人不能上去，弄得我当时很好奇到底犹太人们自己会不会上去</span><br>
<span>苦路第一站那个小学也不知道幼儿园的位置其实就在圣殿山墙上，参观时间之外可以从那边窗口往圣殿山里面拍，不过角度不是太好</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>fayviolet 发表于 2019-10-19 21:45:42</span><br>
<span>圣殿山游客入口那儿还有个牌子是犹太教公会立的，说按教义第三圣殿重建之前犹太人不能上去，弄得我当时很好 ...上的。</span><br>
<span>我去的那天就是看到有个正统犹太教徒（就是鬓边保留卷发辫的那种）上圣殿山，结果这些警察立刻就走过去盘问他，才知道除了游客和穆斯林其他人不可以上圣殿山的。</span><br>
<span>但后来看这个人好像是来有啥事的，因为过了一会儿山下有个警察赶来，解释了两句，山上的警察队长似得那个人就陪着这个山下的警察和这个犹太教徒一起往城墙那边走去了。</span><br>
<span>但不知道现在的犹太教徒上圣殿山能干嘛？两座清真寺压着自己的圣殿旧址，设身处地的替他想想我都觉得憋屈。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>下一个行程是从耶路撒冷去死海。</span><br>
<span>这段路是一直沿着死海边开的，左边是下图这样的死海景色，右边是一片戈壁荒山，小伙伴说，哎呀真是忍不住想把蚂蚁森林种到这里来。</span><br>
<span>死海的水已经渐渐干涸了，北边的水量还充足点，越往南边去水量越少。</span><br>
<span>但是对面约旦的这个地貌真的是……超级好看。</span><br>
<span>这句话我已经说腻了，但还是要说，肉眼看比我这个渣技术渣像素的照片要好看一百倍都不止。</span><br>
<span>我们住在死海的皇冠假日，这个皇冠真是……我见过的最差的皇冠了。</span><br>
<span>设备老旧，服务也很一言难尽。</span><br>
<span>主要死海的度假区其实就是一个与世隔绝的小镇，真的是字面意义上的一穷二白，食物难吃而且周围没有可以玩的东西。</span><br>
<span>目的……大概就是尝试下小时候在课本上看到的死海读报纸的pose。</span><br>
<span>所以其实不建议在死海待很久，其实加利利湖旁边玩水比死海有趣多了，酒店和环境也比死海好的多。</span><br>
<span>这家皇冠的早餐自助餐在当地肯定是很好的水平，可怜一群小伙伴在耶路撒冷被Kosher和清真食物轮着虐，第一天在皇冠吃早餐的时候端着盘子表示：我只想吃一晚蛋炒饭！</span><br>
<span>当然没有蛋炒饭啦……只能吃吃炒藜麦啦。</span><br>
<span>酒店的海滩，这个还算可以，死海的水滑滑的，不知道怎么形容，反正住了两天觉得乏善可陈，就当是为了地理控小伙伴一起打卡好了。</span><br>
<span>酒店正对门，真实的体会下什么叫开门见山</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>在死海呆了两晚的一个重要原因是为了去Masada，就是那个沦陷了之后犹太人就亡国快两千年的Masada。</span><br>
<span>从死海这边开过去大概半个小时，我们去的时候发现路上不断有标记号称The lowest in the earth，到底哪个是Lowest我们也没分清楚，但是最后我们总结了，我们这群人是Lowest，为了一碗蛋炒饭去问了酒店几十次，真的是饿疯了。</span><br>
<span>言归正传，Masada上来的Snake path我们去的那天据说不对外开放，只能坐缆车上去，坦白讲我松了一口气，真怕小伙伴一时冲动要走Snake Path上去，这个地方又干又晒，爬山我怕我会挂。</span><br>
<span>连来回缆车的门票是77谢克尔，RMB 150左右，值不值看个人，我觉得蛮有趣的，这个地方是犹太人的爱国主义教育基地，又有一段传奇历史，去逛逛不亏。</span><br>
<span>缆车上来之后，进入大门，山顶上就是这样，远处还有些遗迹。</span><br>
<span>网上走，面东的话，就能看到东边的死海和整个城市的遗迹。</span><br>
<span>其实经历过耶路撒冷以后我就对以色列的“遗迹”打了很大的问号，不知道这是真的遗迹，还是后来又重修的部分，而且Masada是建立在山顶上的，山脚下还能看到一些土堆堆出来的遗迹，据说是当年罗马守军驻扎的地方，我也只能打个的问号，因为这么多年这个地方争端不断，居然遗迹能保存的这么好……emmm……姑且还是信一信吧。</span><br>
<span>景色好看最重要。</span><br>
<span>小伙伴站在山顶看着对面的死海，忽然悠悠的来了一句：“你说，他们两千年前看到的景色跟我们现在看到的景色一样吗？”</span><br>
<span>这……我不知道啊……可能死海的水量变少了吧？</span><br>
<span>这是山的被阴面，下去有条小路，不知道是不是原来的Snake Path的一部分，下去的话会到达据说原来希律王行宫的一个平台上。</span><br>
<span>平台上景色很好，有专门的拍照点，这一截还是推荐走一遍的。</span><br>
<span>下山之后跟朋友在Masada的纪念品店闲逛，看到这个笑喷了。</span><br>
<span>论自嘲，还是以色列人有趣。</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>在死海住了两晚之后，我们就要暂时跟以色列告别了。</span><br>
<span>从死海开车到Eilat，再从Eilat过关到约旦Aqaba，我们当天的行程很紧，因为第二天是以色列的赎罪日，所以这天必须要过关，否则第二天走都走不掉了。本来想开车过去大概两三个小时可以笃悠悠睡个懒觉，但是考虑到要一早就去还车，所以决定还是早点走。</span><br>
<span>事实证明，这个决策简直英明到了极点。</span><br>
<span>我们7:30从酒店出发，到Eilat还完车差不多是11:30左右，这时候要去边检站，想了想我们放弃了公交决定打车，打完车拿现金付款，在耶路撒冷换的200谢克尔纸币被司机大叔拒绝了，我当时就有点疑惑，但是也没说啥，掏了三个10谢克尔的硬币给他就下车了。</span><br>
<span>冥冥中自有天意。</span><br>
<span>走到边检站的时候已经11:55了，刚到门口就听见边检的小姐姐在喊12:00关站！</span><br>
<span>我们六个人真是听到毛都炸了，一群人拖着箱子往前跑，结果跑到边检离境口又被小姐姐打回来，让我们回去交离境税，交完了之后过Passport control，然后才能离境。</span><br>
<span>当时已经11:58了，我赶快把箱子扔下来，掉回头就往离境税窗口跑，窗口已经在一个一个关窗了，一直跑到最后一个，还有两个人因为付款的问题在交涉，我赶快排上去。</span><br>
<span>这时候我掏出现金，窗口的小姐姐居然不收，说"This is not good." 我当时也来不及细想，就问你们接受Visa吗？小姐姐说接受的，我赶紧刷卡交完钱，小姐姐就开始起身关窗，还对我喊“Run! Run! Run! Run to the passport control!"</span><br>
<span>我一听就跟不要命一样先跑去Passport Control刷完我的护照，一边跟小伙伴喊我在离境口等他们，一边转身拔腿就跑，生怕离境口的小姐姐下班了我们被关在边检。当时整个边检站都没人了，就听见我们一群人拖着箱子逃命一样的跑步声和喊声。</span><br>
<span>跑到离境口看到边检的小姐姐，刷完之后我说我朋友还在后面，小姐姐很和善的说没关系，我等等他们，就这样一群人好歹在赎罪日边检关站前离开了以色列。</span><br>
<span>谁知道，走到约旦那边的时候，我出了幺蛾子。</span><br>
<span>因为我们买的都是Jordan Pass，一群人先把护照和打印出来的Jordan Pass拿进边检办公室，约旦的边检办公室乱哄哄的，不像以色列那边那么有秩序，我们先交完护照之后就去排队，排我前面的是个罗马尼亚大妈，这个大妈非常不开心，因为她说她的护照交进去好久了但是约旦边检人员不做事，一直让她等，大妈一直嘟嘟囔囔在我前面跟约旦的边检人员抱怨，还回过头来跟我说"This country is uncivilization!"，十分生气。</span><br>
<span>然后这时候我的小伙伴被通知可以过关了，我却被留了下来，因为约旦的边检人员一口咬定我2018年12月去过约旦，所以现在不能拿着Jordan Pass过关，我表示没有来过约旦啊blablablabla，就这样鸡同鸭讲了快一个小时，边检忽然说“哦对不起我们弄错了！来过的是一个跟你同名的人！”</span><br>
<span>对不起我已经不知道怎么吐槽好了。</span><br>
<span>小伙伴说：“你在边检站站在那里的时候好像高中时候被教导主任抓到上课玩手机被训的样子。”</span><br>
<span>总之这次过边检，让我深刻的体会到了以色列和约旦的差距。</span><br>
<span>这是约旦边检的告示牌，后来我们从约旦回以色列的时候，即使是待足了四晚，对方还是要求我们交离境税，理由是我们不是从Aqaba出境的，所以不适用。</span><br>
<span>Emmmm……好吧，这种国家，能说什么呢。</span><br>
<span>这是Aqaba的红海，从这天起，我们就算真正进入约旦的地盘了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1859838[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>以色列/约旦半月游[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1859838-1-1.html</link>
      <description>以色列/约旦半月游&#13;
 本帖最后由 SmallRiver 于 2019-10-16 23:16 编辑 

趁十一长假又加了几天年假，去以色列和约旦玩了半个月，昨天刚回来，聊聊有趣的事。更新有点慢，全程iphone拍摄，渣像素渣技术，大家看个乐子。
&#13;
本次行程我们计划了12天，其实玩下来觉得再多三天会比较好，想要玩的基本都去了，但是戈兰高地和一些小的地方就没来得及停下来仔细走走，而且最后一群人其实完全脱离了行程，但因为脱离行程收获了很多意外之喜，比如伯利恒回来那天傍晚去了橄榄山，看到了我有生以来看到过的最美的日落。
&#13;
当时规划的行程如下：</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>以色列/约旦半月游</span><br>
<span> 本帖最后由 SmallRiver 于 2019-10-16 23:16 编辑 </span><br>
<span>趁十一长假又加了几天年假，去以色列和约旦玩了半个月，昨天刚回来，聊聊有趣的事。更新有点慢，全程iphone拍摄，渣像素渣技术，大家看个乐子。</span><br>
<span>本次行程我们计划了12天，其实玩下来觉得再多三天会比较好，想要玩的基本都去了，但是戈兰高地和一些小的地方就没来得及停下来仔细走走，而且最后一群人其实完全脱离了行程，但因为脱离行程收获了很多意外之喜，比如伯利恒回来那天傍晚去了橄榄山，看到了我有生以来看到过的最美的日落。</span><br>
<span>当时规划的行程如下：</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span> 本帖最后由 SmallRiver 于 2019-10-16 23:48 编辑 </span><br>
<span>我们因为是自驾，所以下飞机先去提了车，出关的速度其实非常快，我们9点多一点就出关了，但是在Hertz提车花了快一个小时，当时在感叹效率真低速度真慢，但是后面去了约旦之后发现以色列真是太有效率了，这个后面慢慢说。</span><br>
<span>反正提了车我们就先去特拉维夫，准备先找个超市买点东西，因为以为耶路撒冷就是老城那样的，没啥东西好买，结果后来发现是错的，而且后来还发现不知道为什么，貌似以色列全国都没有大超市，所以我们在约旦看到家乐福的时候一群FMCG出身的人都沸腾了。</span><br>
<span>特拉维夫么啥好介绍的，我们去了美国领事馆旁边的Banana beach吃了一个下午茶，一群人瘫坐在海滩上毫无玩水的欲望：</span><br>
<span>其实这样看地中海波光粼粼还是很好看的：</span><br>
<span>因为当时又渴又饿，大家决定点饮料要大份的，结果饮料上来以后发现真的是大份的，一杯大份的Iced tea比我脸还大，店里的小姐姐解释说大份=1升，而且在Ice tea里发现了整片的生姜，后来才发现这里的生姜是当水果一样在水果摊卖的？</span><br>
</p><p><b>萨义德库特布: </b><br>
<span>无处不在的鹰嘴豆简直是折磨</span><br>
</p><p><b>wwwsunpeng: </b><br>
<span>直播好评，期待完本</span><br>
</p><p><b>sukal2008: </b><br>
<span>以色列当然有大超市，不过基本都在郊区（节省租金？），一般游客不会去的</span><br>
</p><p><b>bbpoo: </b><br>
<span>17年春节后去的……约旦和以色列对比强烈……</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>马一个</span><br>
</p><p><b>lindley: </b><br>
<span>我来挑个刺，特拉维夫的美国外交机构其实并不是美国领事馆，依然是大使馆，没改，现在美国在以色列有两个大使馆，霸不霸气任不任性</span><br>
</p><p><b>卡密sama: </b><br>
<span>lindley 发表于 2019-10-16 23:54</span><br>
<span>我来挑个刺，特拉维夫的美国外交机构其实并不是美国领事馆，依然是大使馆，没改，现在美国在以色列有两个大 ...</span><br>
<span>为啥是两个？也有两个大使？这么多干嘛啊</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>lindley 发表于 2019-10-16 23:54</span><br>
<span>我来挑个刺，特拉维夫的美国外交机构其实并不是美国领事馆，依然是大使馆，没改，现在美国在以色列有两个大 ...</span><br>
<span>霸气！任性！</span><br>
<span>我全程吃的最开心的一餐就是在耶路撒冷的美国大使馆对面吃的，我果然跟美国佬一样是肉食动物，大使馆对面的公园叫Independence Park，那家店就在公园里，而那家店的店名叫De Jabu，始终感觉充满了槽点，而且我拍了以下这张照片：</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>萨义德库特布 发表于 2019-10-16 23:45</span><br>
<span>无处不在的鹰嘴豆简直是折磨</span><br>
<span>哈哈哈哈，留学的日子这个吃够了，全程都没碰。</span><br>
<span>小伙伴在以色列吃的要吐了，我全凭留学的时候攒出的Buff没有受太大影响。</span><br>
<span>Kosher真的入不了口 </span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>bbpoo 发表于 2019-10-16 23:50</span><br>
<span>17年春节后去的……约旦和以色列对比强烈……</span><br>
<span>超强烈，后面会慢慢讲，深刻体会到以色列吊打约旦。</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>sukal2008 发表于 2019-10-16 23:49</span><br>
<span>以色列当然有大超市，不过基本都在郊区（节省租金？），一般游客不会去的 ...</span><br>
<span>没找到，不过后来在约旦和拿撒勒都发现了miniso，一群人狂吐槽。</span><br>
</p><p><b>Dana: </b><br>
<span>但是往返特拉维夫的机票好贵*罒▽罒*</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>脚本水平: </b><br>
<span> 本帖最后由 脚本水平 于 2019-10-17 00:44 编辑 </span><br>
<span>以色列整体上还是挺值的一去的，就是特拉维夫的物价感觉比伦敦都高，真是住不起</span><br>
<span>我在特拉维夫待了7天天天都在海边看日落心情特别好</span><br>
<span>顺便你们去橄榄山看日落是一堆人吗</span><br>
<span>我去之前酒店老板给我说那边治安特别差一个人要小心</span><br>
<span>我自己去的时候也没啥游客</span><br>
<span>战战兢兢的尤其是天黑走夜路下山</span><br>
<span>当时怂了没去伯利恒还是蛮后悔的</span><br>
</p><p><b>Roman: </b><br>
<span> 本帖最后由 Roman 于 2019-10-17 08:11 编辑 </span><br>
<span>前排支持群友！等更新 </span><br>
</p><p><b>tachikoma0080: </b><br>
<span>期待约旦部分，一直打算专门去一趟</span><br>
</p><p><b>Feena: </b><br>
<span>大佬快更！</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>脚本水平 发表于 2019-10-17 00:40:05</span><br>
<span>当时怂了没去伯利恒还是蛮后悔的嗯，6个人，没觉得橄榄山治安差啊……主要在伯利恒被吓死了，回到以色列这边安全感简直爆棚，这个安全感从约旦回到以色列也超明显，过完关觉得命都保住了。</span><br>
<span>我全程觉得最贵的是水，因为是个水桶，一瓶矿泉水动不动6-10谢，真实水不起</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>萨义德库特布 发表于 2019-10-16 23:45</span><br>
<span>无处不在的鹰嘴豆简直是折磨</span><br>
<span>吃土豆不好吗为啥要吃鹰嘴豆</span><br>
</p><p><b>sjax001: </b><br>
<span>约旦安全感差体现在哪里啊。。。。不是挺好的吗</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>sjax001 发表于 2019-10-17 15:21</span><br>
<span>约旦安全感差体现在哪里啊。。。。不是挺好的吗</span><br>
<span>因为在以色列旁边(</span><br>
</p><p><b>fayviolet: </b><br>
<span> 本帖最后由 fayviolet 于 2019-10-17 15:34 编辑 </span><br>
<span>伯利恒也没多危险吧，就是除了圣诞广场那一圈没啥可看的</span><br>
<span>我去耶路撒冷的时候行程有一天撞到安息日，那真是内心各种“TMD这鬼地方就没有一家店还开着吗”的弹幕汹涌</span><br>
<span>后来回到特拉维夫安息日还有不少店开着门简直快感动哭了</span><br>
<span>PS，以色列的东西真实又贵又难吃</span><br>
</p><p><b>lovepenny: </b><br>
<span>引用第22楼fayviolet于2019-10-17 15:31发表的:</span><br>
<span>本帖最后由 fayviolet 于 2019-10-17 15:34 编辑 伯利恒也没多危险吧，就是......</span><br>
<span>@fayviolet</span><br>
<span>那么以色列主要游玩什么呢？</span><br>
<span>光听地名，B格满满啊</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>sjax001: </b><br>
<span>lovepenny 发表于 2019-10-17 15:57</span><br>
<span>@fayviolet</span><br>
<span>那么以色列主要游玩什么呢？</span><br>
<span>光听地名，B格满满啊</span><br>
<span>插嘴一句，耶路撒冷周边我觉得玩一星期都可以，北边拿撒勒那一带没怎么去，但去过都说好，特拉维夫的海也是很不错的</span><br>
<span>只有海法不好玩😔</span><br>
<span>吃的倒是真的差，同样的价格在西班牙各色tapas可以吃到撑，以色列全是鹰嘴豆鹰嘴豆鹰嘴豆，而且就说这个鹰嘴豆吧还做得没隔壁约旦好吃</span><br>
</p><p><b>fayviolet: </b><br>
<span>lovepenny 发表于 2019-10-17 15:57</span><br>
<span>@fayviolet</span><br>
<span>那么以色列主要游玩什么呢？</span><br>
<span>光听地名，B格满满啊</span><br>
<span>我是去打卡各种圣经地名和著名教堂的，对这方面不感兴趣的话红海靠近约旦侧据说潜水不错</span><br>
<span>耶路撒冷的以色列国家博物馆里还有个专门的馆展出死海古卷（关揵博物馆安息日还开门），内容其实意外的普通</span><br>
<span>大概属于那种一辈子想去一次但其实也不会去第二次的地方www</span><br>
</p><p><b>最爱大萌德: </b><br>
<span>鹰嘴豆挺好吃的啊，我家经常备一桶罐头当咸菜</span><br>
</p><p><b>fayviolet: </b><br>
<span>鹰嘴豆我觉得不可怕，可怕的是到处都是纯素或者菜单上素食（犹太式的素食）占了大半，对肉食者十分不友好</span><br>
<span>阿拉伯人的店里有肉但是做得味道很一般而且还死贵，还有满大街的kebap，这玩意不是德国的土耳其人发明的吗？</span><br>
</p><p><b>lmstt: </b><br>
<span>我可能没怎么做功课，到以色列才发现全民服兵役。还是有下班带枪回家的机制，觉得特别不安全。然后特拉维夫也没有想象的繁华和干净，所谓的建筑群也不够看。耶路撒冷古城里的建筑普遍也比想象的要新。冷静下来想确实是一个长期在战乱当中比较新的国家。</span><br>
<span>相比约旦的佩特拉和月亮谷要值得多。而且加上在以色列被当面歧视，到约旦的时候一瞬间觉得教义还可以。</span><br>
</p><p><b>mega111: </b><br>
<span>以色列全是圣经故地，逼格逆天。</span><br>
</p><p><b>拉格朗日: </b><br>
<span>鹰嘴豆我倒是挺爱吃的。。</span><br>
</p><p><b>fayviolet: </b><br>
<span>mega111 发表于 2019-10-17 16:49</span><br>
<span>以色列全是圣经故地，逼格逆天。</span><br>
<span>其实大部分都是附会，像我去迦百农时介绍牌子直接写只是挖出了耶稣同时代的遗迹，因为正好在加利利湖边位置所以就认为那是圣经里写的迦百农</span><br>
<span>耶路撒冷老城的圣墓教堂和伯利恒的圣诞教堂也都是海伦娜太后钦定的位置，不是圣经里的原址233</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>fayviolet 发表于 2019-10-17 15:31:55</span><br>
<span>伯利恒也没多危险吧，就是除了圣诞广场那一圈没啥可看的</span><br>
<span>我去耶路撒冷的时候行程有一天撞到安息日，那真 ...对我来说，约旦很不安全是因为我们都是妹子，我们从Eilat过境到Aqaba的时候还好，从Sheik Hussein boarder过境的时候，从安曼要开车经过约旦这边的约旦河谷地区，路上路过很多当地城镇，因为约旦我们租了一辆小面包，没有贴膜，一路上被约旦无数人用不善的眼神注视，尤其是路过了一个像是劳动力市场的地方，因为人群聚集在路面上，车也开不快，人群围在车子周围，车窗外无数双凶狠的眼神贴着往车里看，一车人瑟瑟发抖，以色列就完全没有这种情况。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>fayviolet 发表于 2019-10-17 16:20:46</span><br>
<span>我是去打卡各种圣经地名和著名教堂的，对这方面不感兴趣的话红海靠近约旦侧据说潜水不错</span><br>
<span>耶路撒冷的以色 ...那个圣经之龛吗？</span><br>
<span>超级无聊……简直无处吐槽</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>fayviolet 发表于 2019-10-17 16:54:34</span><br>
<span>其实大部分都是附会，像我去迦百农时介绍牌子直接写只是挖出了耶稣同时代的遗迹，因为正好在加利利湖边位 ...对……那些个遗址真是……</span><br>
<span>包括Masada的故事，我就想吐槽说这个神马历史不是孤证不证吗？怎么能证明那个以色列妇女说的就是实话啦？何况还有好多版本</span><br>
<span>总之觉得当个故事听听看就算了，这堆遗迹跟真实的历史基本都碰不拢的样子</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>cheeya: </b><br>
<span>还没去过，有点想明年春节假期试试</span><br>
</p><p><b>peterworld: </b><br>
<span>西岸除了伯利恒以外，我个人推荐可以看下希伯伦和拉马拉</span><br>
<span>希伯伦有麦拉比洞（就是亚伯拉罕家族前几代人的墓地），上面一半是犹太会堂，一半是清真寺</span><br>
<span>拉马拉没什么古迹，不过它是巴勒斯然事实上的首都，可以看下当地人真实的生活状态</span><br>
</p><p><b>fayviolet: </b><br>
<span>SmallRiver 发表于 2019-10-17 17:37</span><br>
<span>对……那些个遗址真是……</span><br>
<span>包括Masada的故事，我就想吐槽说这个神马历史不是孤证不证吗？怎么能证明那个以 ...</span><br>
<span>信仰嘛，圣墓教堂里一堆人跪那块大理石板拿围巾/手帕/纸巾去擦我还跟我朋友吐槽像国内掏庙里的香灰233</span><br>
</p><p><b>fayviolet: </b><br>
<span>cheeya 发表于 2019-10-17 17:40</span><br>
<span>还没去过，有点想明年春节假期试试</span><br>
<span>建议跟楼主一样自驾或者干脆报当地团，我当时全程靠公共交通时间必须卡得很死，除了特拉维夫和耶路撒冷市区内，当地公交班次很少的，其实不太适合自由行</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>fayviolet 发表于 2019-10-17 17:49:26</span><br>
<span>信仰嘛，圣墓教堂里一堆人跪那块大理石板拿围巾/手帕/纸巾去擦我还跟我朋友吐槽像国内掏庙里的香灰233 ...哈哈哈哈，我觉得像国内寺庙开光</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>然后当天下午开车从特拉维夫去耶路撒冷，路上遇到一个不知道什么塔，觉得蛮好看的：</span><br>
<span>到达耶路撒冷，住在Kings David, 我们定了Air BNB的民宿，地址在美使馆旁边，这块MS是耶路撒冷的富人区，这是公寓门口的街道，道路两边插的是以色列国旗和耶路撒冷的城旗，耶路撒冷那个城徽长的跟标致的logo似的，我觉得很好看，很想买个城徽的冰箱贴回来，但是一路都没找着：</span><br>
<span>公寓正对面的希伯来神学院：</span><br>
<span>公寓后面就是YMCA Tower:</span><br>
<span>一群人饿的头昏脑胀，决定去美使馆旁边吃饭兼偷窥，耶路撒冷那个祸水美使馆长这样：</span><br>
<span>我真的觉得这个铭牌很有沙雕梗，但小伙伴都无动于衷：</span><br>
<span>美使馆旁边的街道，大概是治安最好的街道了，旁边是华尔道夫酒店：</span><br>
<span>吃饱喝足的一群人出来逛街了，Mamila大街，我们这群乡巴佬简直惊呆了，没想到耶路撒冷有这么现代漂亮的购物街，CCTV13的stereotype要不得，耶路撒冷其实真的是个非常美非常有魅力和现代的城市，照片拍不出万分之一好看。</span><br>
<span>Mamila大街旁边矗立的圣母堂，小伙伴说不愧是圣城，哪里都有神圣的气息，我想的却是：跟合肥的步行街里有个明教寺一样的Style？</span><br>
<span>当然圣母堂还是很好看很好看滴，请忽略以上沙雕脑洞。</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>记性不好，去翻了下朋友圈回忆了下还干了啥：</span><br>
<span>路边的哈士奇，圣城的二哈也是二哈，话说我们一路看到了无数流浪猫，但是还真没看到流浪狗：</span><br>
<span>从Mamila大街的另一头出来，耶路撒冷新城的夜景，当天的弯月很漂亮，耶路撒冷是真的怎么看都好看。</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
</p><p><b>flyst: </b><br>
<span>lz可以写下行程吗？</span><br>
</p><p><b>lovepenny: </b><br>
<span>以色列自由行说英语可行么？</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>sukal2008: </b><br>
<span> 本帖最后由 sukal2008 于 2019-10-18 07:31 编辑 </span><br>
<span>SmallRiver 发表于 2019-10-17 20:31</span><br>
<span>然后当天下午开车从特拉维夫去耶路撒冷，路上遇到一个不知道什么塔，觉得蛮好看的：</span><br>
<span>其实你们看到的这个是以前的美国驻耶路撒冷领事馆，现在只是美国大使馆的一部分，而包括大使官邸在内的大使馆的主要部分是在更往南约3公里的Arnona区，那边馆区旁边的一个小广场还被命名为特朗普广场。</span><br>
<span>另外，从这个前领事馆址往mamila购物街的反方向走不远有一个“巴黎广场”，以色列总理官邸就在那边，标志是门口有一个帐篷，一个上访老头一直住在那里抗议，他很愿意跟人聊他受到的摩萨德和辛贝特的不公正待遇</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>sukal2008 发表于 2019-10-18 06:57:14</span><br>
<span>其实你们看到的这个是以前的美国驻耶路撒冷领事馆，现在只是美国大使馆的一部分，而包括大使官邸在内的 ...超专业！想要去耶路撒冷可以参考这条！</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>flyst 发表于 2019-10-18 05:38:03</span><br>
<span>lz可以写下行程吗？行程在首楼，就只有这么随意又毫无规划的行程</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>SmallRiver: </b><br>
<span>lovepenny 发表于 2019-10-18 06:44:23</span><br>
<span>以色列自由行说英语可行么？</span><br>
<span>----发送自可以的，以色列大部分人都会说英文，只有走到约旦之后才遇到很多不能说英文的情况。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>sjax001: </b><br>
<span>SmallRiver 发表于 2019-10-17 17:25</span><br>
<span>对我来说，约旦很不安全是因为我们都是妹子，我们从Eilat过境到Aqaba的时候还好，从Sheik Hussein boarder ...</span><br>
<span>我也是妹子去的约旦，不过完全没这种感觉，看见约旦有女警还挺开心的，类似情况其他绿绿国家更烂。。。。也可能南亚国家去了好多次了觉得这没啥了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1859838[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
