<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>牧场物语现在多半是走歪了</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>牧场物语现在多半是走歪了</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:28:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>牧场物语现在多半是走歪了[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1911626-1-1.html</link>
      <description>牧场物语现在多半是走歪了&#13;
虽然叫牧场物语，但是牧场的经营内容比重越来越少。社交内容比重越来越多。农场那套内容和二十多年前还是那一套，反而把妹上面是层出不穷。甚至某些系列把把妹作为主线的终极目标。
&#13;
以后干脆真别叫牧场物语了，叫把妹物语得了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>qqq2142: </b><br>
<span>牧场物语现在多半是走歪了</span><br>
<span>虽然叫牧场物语，但是牧场的经营内容比重越来越少。社交内容比重越来越多。农场那套内容和二十多年前还是那一套，反而把妹上面是层出不穷。甚至某些系列把把妹作为主线的终极目标。</span><br>
<span>以后干脆真别叫牧场物语了，叫把妹物语得了。</span><br>
</p><p><b>ggrreen33: </b><br>
<span>你说的把妹当最终目标的某些系列是指遗老最爱的矿石镇吗</span><br>
</p><p><b>s32244153: </b><br>
<span> 本帖最后由 s32244153 于 2020-1-31 22:52 编辑 </span><br>
<span>重点是大部分时候妹子画得还不怎么样。。。</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>艹，手机写了一大堆手滑全没了。，提炼一下：</span><br>
<span>1.把妹物语是正确方向，先搜单作可攻略角色立绘再决定是否入此作品的人很多。</span><br>
<span>2.单纯种植、养殖、垂钓、畜牧等元素有深度和潜力，但MMV的水平不配。</span><br>
</p><p><b>LSDN: </b><br>
<span>我觉得最失败的是立绘风格低龄卡通化</span><br>
</p><p><b>P-link: </b><br>
<span>就我3DS几作玩下来，牧场物语需要的是精简，要素越来越多，反而变得繁杂，保持要素也行，但可以加点自动系统。恋爱要素变化反而没那么大，但可以加强，比如参考矿石镇的帮工系统，老婆和孩子帮忙耕田照顾动物，会轻松很多。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>luoyianwu: </b><br>
<span>我倒觉得现在牧场一点时间压力都没有，每天起床爱干啥干啥，下午三点想睡就睡，没什么策略性</span><br>
</p><p><b>mowind: </b><br>
<span>哆啦A梦真的把我玩伤了，每天就是sl挖石头，又不能把妹。。后来看开了开始种地，发现收益太差，于是又重新拎起锄头挖石头</span><br>
</p><p><b>evanchenyu: </b><br>
<span>农业经营上深挖很考开发水平的</span><br>
<span>人际关系的话多填点事件就是了</span><br>
<span>难度不可同日而语</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>MMV应该还是想把它包装成一个大众游戏的，就像王牌钓手那样</span><br>
</p><p><b>qqq2142: </b><br>
<span>P-link 发表于 2020-1-31 23:26</span><br>
<span>就我3DS几作玩下来，牧场物语需要的是精简，要素越来越多，反而变得繁杂，保持要素也行，但可以加点自动系 ...</span><br>
<span>繁琐的内容</span><br>
<span>要记住村民的生日，你喜欢的NPC喜欢的礼物，特色节日准备，每个季节的特殊山货</span><br>
<span>但是这些繁琐的内容和牧场有个蛋关系</span><br>
<span>每天在农场的时间可能不超过一个小时，随便种种东西洒洒水OK了</span><br>
</p><p><b>suibiankk: </b><br>
<span> 本帖最后由 suibiankk 于 2020-2-1 00:39 编辑 </span><br>
<span>把妹物语挺好的，但是现在的立绘真的受不了，所以我现在就等个rf5看看什么素质了</span><br>
</p><p><b>尘落樱飞: </b><br>
<span>牧场随意，符文保持</span><br>
</p><p><b>reficul: </b><br>
<span>整天在农场劳动真的有意思吗，为什么不玩模拟农场呢？牧场物语我见得多的都是找小精灵，让自己从劳动中解放出来才是第一要务</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span>从女神异闻录、火焰纹章等游戏的经验来看，加重把妹内容的分量是对的，只可惜牧场物语里的立绘不怎么样，让人不怎么想把妹</span><br>
</p><p><b>qqq2142: </b><br>
<span>老黑305 发表于 2020-2-1 01:04</span><br>
<span>从女神异闻录、火焰纹章等游戏的经验来看，加重把妹内容的分量是对的，只可惜牧场物语里的立绘不怎 ...</span><br>
<span>符文工坊还行</span><br>
<span>本体现在是越来越幼</span><br>
</p><p><b>qqq2142: </b><br>
<span>reficul 发表于 2020-2-1 00:47</span><br>
<span>整天在农场劳动真的有意思吗，为什么不玩模拟农场呢？牧场物语我见得多的都是找小精灵，让自己从劳动中解放 ...</span><br>
<span>喜欢社交，我为啥不去玩动物之森呢？</span><br>
<span>牧场就是渐渐的发展生产力才有劲。</span><br>
<span>小精灵这种全自动工具人来的太快反而无趣</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span>哆啦A梦牧场物语因为没把妹，就多少人说不玩了</span><br>
<span>牧场物语让你刷个天荒地老的东西又没少过，无非是现在不会扔个一亿的别墅给你当目标而已</span><br>
</p><p><b>Errey: </b><br>
<span>个人对增加社交内容没什么意见，反正也是图个乐</span><br>
<span>但是目前牧场的时间流速越来越快，种田不仅收益越来越小而且根本没有做任何自动化设施</span><br>
<span>就是说对于原教旨图个乐的来种田玩家来说，种田方面忙得要死，根本没有空余时间体验他的社交内容，收完菜浇完水就下午2点了，镇子逛一圈逐个对话就下午6点了</span><br>
<span>以我RF4的体验，我下本全是打到半夜的，怪物浇水收菜的AI太脑残了，不是漏就是根本没浇，我还天天刷毛</span><br>
</p><p><b>零崎不识: </b><br>
<span>你经营农场的理由难道不是挣钱娶媳妇过日子？</span><br>
</p><p><b>天堂蜘蛛: </b><br>
<span>把妹物语跟系统深度又不冲突</span><br>
</p><p><b>P-link: </b><br>
<span>Errey 发表于 2020-2-1 01:16</span><br>
<span>个人对增加社交内容没什么意见，反正也是图个乐</span><br>
<span>但是目前牧场的时间流速越来越快，种田不仅收益越来越小而 ...</span><br>
<span>这点我赞成，3ds连续三作都这样，时间不带停的（除了打开彩蛋），每天都跟赶马一样，牧场规模大一点时间都不够用。</span><br>
</p><p><b>Lump: </b><br>
<span>这废物玩意应该滚到手机上去骗母猪钱，母猪好这口</span><br>
</p><p><b>fantuanxiaoyi: </b><br>
<span>最失败的是立绘风格低龄卡通化</span><br>
</p><p><b>back57992: </b><br>
<span>可以把种地搞硬盒点 </span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>Errey 发表于 2020-2-1 01:16</span><br>
<span>个人对增加社交内容没什么意见，反正也是图个乐</span><br>
<span>但是目前牧场的时间流速越来越快，种田不仅收益越来越小而 ...</span><br>
<span>所以应该就是走偏了吧，牧场部分就这个样了，然后开始加恋爱要素。恋爱要素这种东西，点缀是可以的，作为主体不会太讨好，说是恋爱，其实也就是点对话，送东西，选选项，玩法上还是比较匮乏的。</span><br>
<span>相反的，牧场部分按说有很大文章可做啊，目前游戏的牧场经营仅仅就是自己去种种田，既然都知道提高工具，增加效率，顺带还涉及了挖矿钓鱼什么的，这明明还有很大发展啊。种田我再进化进化开拖拉机自动收割机飞机播种，赚大钱之后建设整个村子可以往建造模拟类发展，钓鱼什么的买游艇出去海钓啊。明明有很宽阔的发展方向，非窝在死胡同里。</span><br>
</p><p><b>Racyjackman: </b><br>
<span>nds上风之集市和符文工房3我喜欢的角色全都是不可攻略角色（风之集市的米娜和符文工房3的艾丽萨）意识到这一点之后就放弃这个系列了</span><br>
</p><p><b>lxzxhzwzyy: </b><br>
<span>一个种田目的是为了从种田中解脱出来的游戏，加强种田要素真的不是和玩家对着干吗？</span><br>
</p><p><b>zx2kks: </b><br>
<span> 本帖最后由 zx2kks 于 2020-2-1 11:10 编辑 </span><br>
<span>牧场本篇走的路子显然是小农经济，自动化内容也仅仅是更大范围的农具这样。从立绘越来越低龄化这点来看感觉面向的就是中小学生，核心理念一分耕坛一分收获，全自动化这种美式现代农业思维在制作者看来可能太邪道，所以才顶多是用小精灵帮忙这种形式演绎(而且ai通常菜到只有浇水能看)</span><br>
<span>强化自动化内容向异星工厂这种看齐的话，就必须要在经济系统跟逻辑系统上下功夫，同时因为一天内时间多了，必须要用更多的内容来填补时间，增加村民对话跟野外动物互动等等……但这些对现在的mmv来说有点难，而且系列积重难返，要出的话更有可能是学当年符文一样开个新分支系列出来，而不是直接在本篇上动刀</span><br>
<span>另外问一下有什么能像《异星工厂》一样自动化运作的种田畜牧游戏吗，我是说真的要播种浇水收获的狭义种田而不是广义，感觉同类游戏好像都比较偏工业，挖矿伐木造设施就完了，没有农业方面的内容</span><br>
</p><p><b>Errey: </b><br>
<span>zx2kks 发表于 2020-2-1 11:09</span><br>
<span>牧场本篇走的路子显然是小农经济，自动化内容也仅仅是更大范围的农具这样。从立绘越来越低龄化这点来看感觉 ...</span><br>
<span>然后你会发现，牧场做了这么多年，挖矿、市集摆摊、打工、下副本</span><br>
<span>填充要素的东西早就做了不少</span><br>
<span>本也不希望要多严谨的经济系统（每作都是崩的，每作都有碾压种田的赚钱手段），既然MMV扩充了那么多社交圈内容，把玩家从农务中解放的自动化非常必要，其他的东西都是走过的路了</span><br>
</p><p><b>小大头菜: </b><br>
<span>“立绘越来越低龄化”都是认真的？作为参照的同系列“高龄”是啥？</span><br>
</p><p><b>dreamquest: </b><br>
<span>back57992 发表于 2020-2-1 10:28</span><br>
<span>可以把种地搞硬盒点</span><br>
<span>同意，我想要的还不是模拟农场系列，而是一个硬核农场版的牧场物语</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>零崎不识 发表于 2020-2-1 02:04</span><br>
<span>你经营农场的理由难道不是挣钱娶媳妇过日子？</span><br>
<span>有的人大概真的想靠努力种地，成为大农场主，成为中产阶级？不过最后确实还是要找老婆。</span><br>
</p><p><b>LoveTiger: </b><br>
<span>没玩过牧场物语，但我觉得最大的问题还是只愿给ns做游戏吧，要是像星露谷物语那样全平台发展，可能活的会滋润得多</span><br>
</p><p><b>曹二狗: </b><br>
<span>Errey 发表于 2020-2-1 01:16</span><br>
<span>个人对增加社交内容没什么意见，反正也是图个乐</span><br>
<span>但是目前牧场的时间流速越来越快，种田不仅收益越来越小而 ...</span><br>
<span>RF4还好了，就第一年前两个季度有点累，水壶一升上去浇水只是几分钟的事。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>dreamquest 发表于 2020-2-1 12:18</span><br>
<span>同意，我想要的还不是模拟农场系列，而是一个硬核农场版的牧场物语</span><br>
<span>朋友啊，你玩过德式桌游农场主吗？新手前几局一般都以全家饿死告终的，相信喜欢海腹川背和巫术的你一定做得到的。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>楼主肯定没玩过SFC上的牧场物语初代，那代里恋爱结婚就是最高目标，因为游戏只让你玩三年，然后强制结束，除了结婚和改装房子也没什么更高追求了。人家这叫不忘初心好么。</span><br>
</p><p><b>bigheadnotbig: </b><br>
<span>现在想体验小农经济农村风情本来就只能玩牧场物语了啊，加大人情关系和撩妹系统才是正道，想工业化种地玩模拟农场去。</span><br>
<span>牧场规模做大导致耗时全用在工作上本来就是很符合事实的设定，相当于软上限，你必须要做出选择。</span><br>
<span>我对牧场的不满是人性化设定太少了，我以前玩GBA的时候牧场物语的笔记做了一整本本子，要记配方，NPC日常出行地点生日和喜好，商店时间，作物收益和时间一大堆。我希望新作能做到别人跟你透露任何信息后都会被记到笔记本上（别人跟你讲那么重要的事你听了就忘了还不记科学吗！）记个生日喜好（看反应来得知喜好）和菜谱总不过分吧。</span><br>
<span>npc出行我觉得完全可以随机化，白天上班，晚上偶尔喝酒或者散步或者干啥都可以。然后你可以和别人约定什么日子做啥事，比如我和铁匠约好下周四升级下锤子，铁匠说ojbk我上班时间x点到x点，人情关系高了后会增加时间选项特地给你加班一会，又约了养鸡妹子下周五晚上去湖那里散步，养鸡妹子说哎呀我那天有事不好意思。然后加入到你的笔记本todo-list，你到那天醒来后提示你约定了什么事，然后你没去做npc就觉得你放鸽子了不爽你。</span><br>
<span>现在的时间确实过的太快，但是你把时间流逝变慢后根本就没其他内容来填充了，乡村生活就是这么枯燥，不可能无限制给你堆叠开放世界可玩内容那样堆脚本，就这么点大的镇子能做出来那么多脚本事件吗？画面和环境也注定做不到那些步行游戏那样能让你欣赏那么久风景。</span><br>
<span>我理想的游戏内容是花一天三分之一的时间打扫农场，照料农作物，给动物喂食剪毛，然后三分之一选择去野外找材料，或者去镇里处理人情，剩下的三分之一的时间自由支配，这是个比较舒服的节奏。然后室内时间流逝可以选择暂停或者是流速比外面低到十分之一（外面时间过得快是因为距离比例尺的关系，室内完全没必要，如果室外规模过大完全可以加入自行车载具系统），加入生存要素，要吃一日三餐喝水，出去挖矿打怪要带水和干粮，镇里的饭店也更有意义（自己做饭能保存一天，有冰箱后可以保质日期达到三天或者更久），随机出现癖好（想喝酒或者想吃寿司，满足了后人物进入满足状态，设置个增益buff），增加随机事件品种进入todolist，比如哪个npc约你喝酒吃饭或者之前版本就有的要东西，向动森学习学习。让玩家同时存在多个短目标，不断的有刺激点，也可以选择不做坚持自己的咸鱼玩法，但是一定要让每个人都有玩点（我就是想泡妹！）</span><br>
</p><p><b>Hinanya: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hinanya 于 2020-2-1 18:24 编辑 </span><br>
<span>路是走歪了</span><br>
<span>但恋爱这个不算歪吧，</span><br>
<span>大熊的牧场不就是被称为“没有核心的牧场物语”嘛～</span><br>
<span>个人认为真正歪的是面向对象</span><br>
<span>mmv真以为很多小孩子玩这个？</span><br>
<span>立绘风格低龄卡通化这个问题是认真的，是个大问题。所谓“小学生的艺术就是爆炸”，现在游戏越来越多，小孩子会沉下心来玩你这种游戏？</span><br>
<span>而能沉下心来玩这类的，对那种立绘大多只能嗤之以鼻</span><br>
<span>重置矿石镇的一手好牌能打烂成这那个样子我也是服气的</span><br>
<span>2D立绘低龄化显示了其领导路线的错误</span><br>
<span>3D建模简易化显示了其开发底力的疲软</span><br>
<span>从此对牧场物语彻底失去信心，转而投向动物之森的怀抱（虽然两者差别挺大的）</span><br>
</p><p><b>dreamquest: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-2-1 15:49</span><br>
<span>朋友啊，你玩过德式桌游农场主吗？新手前几局一般都以全家饿死告终的，相信喜欢海腹川背和巫术的你一定做 ...</span><br>
<span>为什么感觉背后有双眼睛</span><br>
</p><p><b>LSDN: </b><br>
<span>其实对恋爱模拟最有需求的还是得数阿宅，假设这游戏选择了加强立绘和恋爱剧情的路线，至少还会有一批忠实的阿宅死忠吧，而且有一套完整的种田玩法在那里，应该会是业内一道独特的风景线</span><br>
</p><p><b>talesof213: </b><br>
<span>牧场怎么样我其实无所谓，不过看矿石镇和大雄的表现，在加上符文4那贫穷的复刻，让我对符文5有那么一点担心。</span><br>
</p><p><b>茶茶丸: </b><br>
<span>符文4SP本来也就一口奶粉，出了也就是表个态我们要出5的意思吧。对游戏本身玩法质量我还是放心的，只要把女性角色立绘画好点就行了</span><br>
</p><p><b>ffmzsj: </b><br>
<span>LoveTiger 发表于 2020-2-1 12:51</span><br>
<span>没玩过牧场物语，但我觉得最大的问题还是只愿给ns做游戏吧，要是像星露谷物语那样全平台发展，可能活的会滋 ...</span><br>
<span>你从哪看出星露谷比牧场物语滋润得多的？全价游戏和低价游戏比销量吗</span><br>
</p><p><b>deadpeople: </b><br>
<span>没有了把妹，那所有的经营模拟和种田都变得索然无味</span><br>
</p><p><b>唯_change: </b><br>
<span>其实正统牧场配上多啦那种画面加能泡妹，应该销量会很好，制作商可能觉得玩他们游戏的都是小孩吧</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>Hinanya 发表于 2020-2-1 18:20</span><br>
<span>路是走歪了</span><br>
<span>但恋爱这个不算歪吧，</span><br>
<span>大熊的牧场不就是被称为“没有核心的牧场物语”嘛～</span><br>
<span>看看喷射乌贼也能知道现在小学生审美到了什么水平了，近年大友动画人设哪个不能吊打矿石镇重置？</span><br>
<span>我觉得矿石镇重置的假想销售对象是那种不玩或者脱离游戏的成年人，这画风和换皮**手游真是一路的。</span><br>
</p><p><b>kokyou: </b><br>
<span>Errey 发表于 2020-02-01 11:31:16</span><br>
<span>然后你会发现，牧场做了这么多年，挖矿、市集摆摊、打工、下副本</span><br>
<span>填充要素的东西早就做了不少</span><br>
<span>本也不希 ...其实我觉得PS的中秋满月就非常好，赚钱主要是围绕牧场本身来，秋天收获的季节山里野货多、但田里地瓜翻新更快，冬天种不了地才开稍微高价的湖矿，不肝的话还是靠牧场动物。而且建模和整个画面很舒服，野生小动物多，结婚后补的心形显示质感也很特别。</span><br>
<span>GBA和ns版不能说不好玩，但是真是太肝了，真“矿石镇”</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>LoveTiger: </b><br>
<span>ffmzsj 发表于 2020-2-2 01:13</span><br>
<span>你从哪看出星露谷比牧场物语滋润得多的？全价游戏和低价游戏比销量吗</span><br>
<span>星露谷物语折算成全价游戏也卖了几百万吧，顶几个牧场物语了。现在有能力开发全平台游戏的厂商真没必要赖在ns上，同为白金开发的星链和尼尔，对比很明显了。</span><br>
</p><p><b>抖S君: </b><br>
<span>ffmzsj 发表于 2020-02-02 01:13:16</span><br>
<span>你从哪看出星露谷比牧场物语滋润得多的？全价游戏和低价游戏比销量吗这位是知名巨魔才放出来的，你不要真搭理他</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1911626[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
