<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>林黛玉和贾宝玉上过床吗？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>林黛玉和贾宝玉上过床吗？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 22:09:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>林黛玉和贾宝玉上过床吗？[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1515414-1-1.html</link>
      <description>林黛玉和贾宝玉上过床吗？&#13;
好像书中只描写一起睡过，没发生过关系</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>汪达: </b><br>
<span>我觉得讨论红楼梦人物还是不要涉及高鹗续写的部分比较好，很难说角色是没有走形，符合曹雪芹原意的</span><br>
</p><p><b>poplog: </b><br>
<span>二楼喷了</span><br>
</p><p><b>zz1zz: </b><br>
<span>Bernoulli 发表于 2017-6-15 13:51</span><br>
<span>林妹妹也主要是精神上的吸引力吧。</span><br>
<span>那个病弱的身体……</span><br>
<span>没看过红楼，想问黛玉是贫乳吗？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1515414[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>林黛玉和贾宝玉上过床吗？[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1515414-1-1.html</link>
      <description>林黛玉和贾宝玉上过床吗？&#13;
好像书中只描写一起睡过，没发生过关系</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>一千君: </b><br>
<span>titians 发表于 2017-6-16 08:08</span><br>
<span>话说有没有什么好看的穿红楼的小说？</span><br>
<span>《奋斗在红楼》穿贾环的，最近很流行的庶子流，官场文，看的很解气，把大脸宝收拾的不要不要的，作者应该是研读过红楼梦的，对很多细节发掘的很仔细，以及很多段落有对原作文字的回溯性玩梗，看了会有会心一笑的感觉</span><br>
<span>还有一本叫红楼什么的我忘了，也是穿贾环庶子流，偏爽文，文笔背景都很一般，作者显然只是看过红楼梦，看完上面的那本再看这本的话，就觉得简直是下九流糟心文了，</span><br>
</p><p><b>beer: </b><br>
<span>仕途经济的经济不是当今说的经济的意思吧，就是出外交际。</span><br>
<span>收入支出这点贾宝玉也不会清高到“阿堵物”的，那是清寒士门才会有的态度。</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span>beer 发表于 2017-6-16 21:51</span><br>
<span>仕途经济的经济不是当今说的经济的意思吧，就是出外交际。</span><br>
<span>收入支出这点贾宝玉也不会清高到“阿堵物”的， ...</span><br>
<span>经济当时原意是经世济时，到书里很多语境下确实是上流社会社交应酬的意思。贾宝玉最大的问题不是他清高不清高，是他这种事怕麻烦。如果做生意斤斤计较难免的，要他就“罢了罢了都给你，少来烦我惹得大家都不开心。”</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2017-6-16 15:50</span><br>
<span>我提到王熙凤不让别人给贾琏生儿子的问题不是说王熙凤的儿子袭爵，而是指有很大几率因为贾琏无后（巧姐女 ...</span><br>
<span>宝黛钗都认识到了，黛玉是暗里提了一句，宝钗是自己远着但是没法真远了，宝玉是知道下坡路意识不到多严重，短了谁也短不了自己的。</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>清少纳言 发表于 2017-6-16 16:40</span><br>
<span>古代哪有什么避子汤，要不要查查妈富隆和毓婷是什么年代发明的。古代的避孕手段，也就动物的肠衣管点用 ...</span><br>
<span>避子汤是有的，简单点下个五钱巴豆直接泄脱形，人体大概率自然会终止妊娠。没有的是现代避孕药要达成早孕流产不是啥困难的事情，就是太吃苦了。</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-16 17:03</span><br>
<span>管账她懂是应该懂得。至于仕途经济么：宝玉又说：“林妹妹不说这样混帐话，若说这话， 我也和他生分了。” ...</span><br>
<span>黛玉那儿如果说还有几成心理上排斥，宝钗那儿基本就是一半因为名不正言不顺、一半不希望太牵扯贾家。但是黛玉是孤女、宝钗有个混账哥哥，所以只能扒着贾府这艘她们早就知道快沉的破船。</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>望月凝香 发表于 2017-6-17 10:00</span><br>
<span>黛玉那儿如果说还有几成心理上排斥，宝钗那儿基本就是一半因为名不正言不顺、一半不希望太牵扯贾家。但是 ...</span><br>
<span>有句讲句，宝钗也是真的苦，没有薛蟠这个哥哥没准过得还好些</span><br>
<span>要是薛蟠一早死了让薛蝌继承家业，也不至于苛待她，也不像有个混账哥哥一样活得尴尬</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span> 本帖最后由 望月凝香 于 2017-6-17 10:33 编辑 </span><br>
<span>南极磷 发表于 2017-6-17 10:23</span><br>
<span>有句讲句，宝钗也是真的苦，没有薛蟠这个哥哥没准过得还好些</span><br>
<span>要是薛蟠一早死了让薛蝌继承家业，也不至于 ...</span><br>
<span>薛蟠还好了，说是呆霸王，至少还有个呆。要是仅仅是脑子清楚一点，香菱学诗肯定是没了，怕不是败落后宝钗能被他弄窑子里，也就是不会被夏金桂吃死而已。</span><br>
<span>反过来说，要是没薛蟠，也得有个薛蝌。否则宝钗一个女儿家再厉害，再万贯家财，也是被吃干抹净的下场。朝中无人，科举不兴，你一个家里没正经男人的富户还是皇商……别说招上门女婿，就他们这门户能找到什么像样的人，别连夏金桂都不如。</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>望月凝香 发表于 2017-6-17 10:28</span><br>
<span>薛蟠还好了，说是呆霸王，至少还有个呆。要是仅仅是脑子清楚一点，香菱学诗肯定是没了，怕不是败落后宝钗 ...</span><br>
<span>卖窑子总不至于，巧姐也是狠舅奸兄卖的，要有个亲哥哥也不会卖她</span><br>
<span>薛蟠要是不呆，败落后图点钱也就让宝钗做个妾去，亲哥哥送亲妹妹入娼门总不太会吧= =</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2017-6-17 10:56</span><br>
<span>卖窑子总不至于，巧姐也是狠舅奸兄卖的，要有个亲哥哥也不会卖她</span><br>
<span>薛蟠要是不呆，败落后图点钱也就让宝钗 ...</span><br>
<span>也是。</span><br>
<span>当时就联想到巧姐那了。</span><br>
</p><p><b>tianya01: </b><br>
<span>   说起来卖巧姐的奸兄究竟应该是哪位？贾环简直滑稽，辈份都错了...</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>tianya01 发表于 2017-6-17 11:22</span><br>
<span>说起来卖巧姐的奸兄究竟应该是哪位？贾环简直滑稽，辈份都错了...</span><br>
<span>有说是贾兰</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>狠舅奸兄的奸兄比较难推断，不一定是已经出场过的贾家男性</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>maxwell_goblin 发表于 2017-6-17 11:29</span><br>
<span>狠舅奸兄的奸兄比较难推断，不一定是已经出场过的贾家男性</span><br>
<span>反正不能是贾芸</span><br>
<span>我估计要么贾兰要么贾蓉</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2017-6-17 11:33</span><br>
<span>反正不能是贾芸</span><br>
<span>我估计要么贾兰要么贾蓉</span><br>
<span>看到过个说法，王熙凤被休（一从二令三人木）后带巧姐去了娘家，所以奸兄是王家人</span><br>
<span>狠舅是王仁这个说法公认度比较高，奸兄可能是王仁的儿子侄儿之类的</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span> 本帖最后由 南极磷 于 2017-6-17 11:50 编辑 </span><br>
<span>maxwell_goblin 发表于 2017-6-17 11:38</span><br>
<span>看到过个说法，王熙凤被休（一从二令三人木）后带巧姐去了娘家，所以奸兄是王家人</span><br>
<span>狠舅是王仁这个说法公 ...</span><br>
<span>这个说法也太偏门了些……</span><br>
<span>王熙凤被休，巧姐也还是贾家的姑娘，没贾家人签字画押王家人怎么卖她</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span>望月凝香 发表于 2017-6-17 10:00</span><br>
<span>黛玉那儿如果说还有几成心理上排斥，宝钗那儿基本就是一半因为名不正言不顺、一半不希望太牵扯贾家。但是 ...</span><br>
<span>宝钗不是“好风凭借力，送我上青云”待选入宫么？虽然看来到了80回时也没啥戏就是了。要嫁给贾宝玉也是这事黄了之后。</span><br>
</p><p><b>蝶梦魂: </b><br>
<span>明写的袭人，9成9啪过的秦钟，其他可能还有房里除了晴雯的丫鬟们？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI G7-UL20, Android 4.4.4上的 S1Next-鹅版</span><br>
</p><p><b>清少纳言: </b><br>
<span>芳官有很大嫌疑，作为小丫鬟未免太嚣张，骗贾环打赵姨娘动人事，其它下人还都跪舔她，厨房吃个小灶吃的是虾丸鸡皮汤,酒酿清蒸鸭子,腌的胭脂鹅脯,奶油松瓤卷酥,并一大碗热腾腾碧荧荧蒸的绿畦香稻粳米饭</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>芳官是曹雪芹设计来激化西府内部矛盾的，唱戏的出身比晴雯还要出格</span><br>
</p><p><b>bladeskills: </b><br>
<span>黄天双舞 发表于 2017-6-15 13:40</span><br>
<span>贾宝玉X试云雨情</span><br>
<span>宝玉肯定不是第一次，书里写了和丫鬟xx的，是和谁忘了</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-17 11:52</span><br>
<span>宝钗不是“好风凭借力，送我上青云”待选入宫么？虽然看来到了80回时也没啥戏就是了。要嫁给贾宝玉也是这 ...</span><br>
<span>她待选入宫是假，罩着薛蟠是真。</span><br>
<span>薛蟠纵仆行凶，别说是皇商薛家就是士大夫专门用来开刀的了，就是贾珍犯了这样的事随便哪个清流稍微强项令一点就能要他脑袋。但是宝钗带个待选的名头，那就是半个皇家奴才，除非真遇上海瑞了不然金陵那至少不会下手。然后再举家迁往京中，金陵的官可没法跨省到皇城根下。</span><br>
<span>相应的，薛蟠的事也该传到京中了，宝钗落选可以说是早就预料到的。</span><br>
<span>好风凭借力，在我看来更是愤懑之语。凭借力，凭借力啊。</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span>望月凝香 发表于 2017-6-17 13:49</span><br>
<span>她待选入宫是假，罩着薛蟠是真。</span><br>
<span>薛蟠纵仆行凶，别说是皇商薛家就是士大夫专门用来开刀的了，就是贾珍犯 ...</span><br>
<span>薛蟠是典型的老爹死的早，老娘没教好。王家的女人拉低了整本书来女人的水平的水平，坑了一部书。素质文化修养差就不说了，不是没人品就是没脑子，或者二者都没有。</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>王家女人代表不就三个吗</span><br>
<span>王夫人无能，压不住赵姨娘和邢夫人</span><br>
<span>薛姨妈教子无方，其他没什么存在感</span><br>
<span>王熙凤难说，但如果贾琏家里没先炸掉，贾府也不至于白茫茫大地</span><br>
</p><p><b>椰子茶: </b><br>
<span>望月凝香 发表于 2017-6-17 13:49</span><br>
<span>她待选入宫是假，罩着薛蟠是真。</span><br>
<span>薛蟠纵仆行凶，别说是皇商薛家就是士大夫专门用来开刀的了，就是贾珍犯 ...</span><br>
<span>    呆霸王早忘了这事了……</span><br>
<span>    红楼梦的时代背景才没什么强项令</span><br>
<span>    后来几家豪族的败落背景是九子夺嫡 站错队的都要倒霉</span><br>
</p><p><b>choky: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-16 16:11</span><br>
<span>曹家啊，南巡接驾加上被勒索自己又过得太奢华，一大堆窟窿填不上。康熙再多活几年也要办他们。说来也逗， ...</span><br>
<span>修园子的钱应该是林如海的家产，等于林妹妹被吃绝户了。当时可是贾琏带着林妹妹回去的。</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>椰子茶 发表于 2017-6-17 18:55</span><br>
<span>呆霸王早忘了这事了……</span><br>
<span>    红楼梦的时代背景才没什么强项令</span><br>
<span>    后来几家豪族的败落背景是九子夺嫡 ...</span><br>
<span>有没有海瑞难说，但是想踩着勋贵搏名声的年轻御史哪朝哪代都多如牛毛。</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-17 16:55</span><br>
<span>薛蟠是典型的老爹死的早，老娘没教好。王家的女人拉低了整本书来女人的水平的水平，坑了一部书。素质文化 ...</span><br>
<span>宝钗这个当妹妹的怎么就教好了呢？</span><br>
<span>要是当姐姐的还能说幼年的时候父亲尚在有教导，她是妹妹啊，得到的父亲教导肯定更少。而且相比于当儿子的薛蟠，宝钗才是薛姨妈真的言传身教出来的。你要是说宠儿子、对女儿严格，要说王夫人这样或许可信，薛姨妈明明是对一双儿女都从头宠到尾放养的。只能说薛蟠和宝钗的天性了。</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span>椰子茶 发表于 2017-6-17 18:55</span><br>
<span>呆霸王早忘了这事了……</span><br>
<span>    红楼梦的时代背景才没什么强项令</span><br>
<span>    后来几家豪族的败落背景是九子夺嫡 ...</span><br>
<span>曹家年年贪年年亏，而且数额都是几十万两这个德行。就凭这个哪个皇帝只有不是昏君的早晚也要办他们。他家咋完蛋的B站上这个视频讲的很清楚了http://www.bilibili.com/video/av3275893/</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span>maxwell_goblin 发表于 2017-6-17 17:06</span><br>
<span>王家女人代表不就三个吗</span><br>
<span>王夫人无能，压不住赵姨娘和邢夫人</span><br>
<span>就这三个都那样肯定不是巧合了。王熙凤属于先天太强，人生的聪明。但是她修养人品也不行。</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span>望月凝香 发表于 2017-6-18 04:07</span><br>
<span>宝钗这个当妹妹的怎么就教好了呢？</span><br>
<span>要是当姐姐的还能说幼年的时候父亲尚在有教导，她是妹妹啊，得到的父 ...</span><br>
<span>确实有一定的道理。宝钗可能是天生太BUG，加上长子一来没经验，二来男孩子更放纵一点那个时代也正常。教育或许不能决定一个人的上限，下限还是可以的。你看薛蟠连字都没认全就知道这教的有多糟糕了。他家祖上还做过紫薇舍人，也算书香门第，弄个儿子成这样败的太厉害了。</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-18 05:07</span><br>
<span>就这三个都那样肯定不是巧合了。王熙凤属于先天太强，人生的聪明。但是她修养人品也不行。 ...</span><br>
<span>王家都是封疆大吏了，女儿不让读书识字，可见一斑。</span><br>
<span>可以说不要咏絮才，但是不识字管家都没法管。</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-18 05:07</span><br>
<span>就这三个都那样肯定不是巧合了。王熙凤属于先天太强，人生的聪明。但是她修养人品也不行。 ...</span><br>
<span>王熙凤要是所谓修养人品好了，也压不住下面这家那家的陪房们了</span><br>
<span>贾琏家庭问题起因是多方面的，王熙凤对尤二姐太狠毒，坏了贾琏子嗣，原因之一也是因为贾琏想剥夺她琏二奶奶的地位</span><br>
<span>另外她妇科病导致身体垮掉，和她修养人品怕也是关系不大</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>maxwell_goblin 发表于 2017-6-18 06:35</span><br>
<span>王熙凤要是所谓修养人品好了，也压不住下面这家那家的陪房们了</span><br>
<span>贾琏家庭问题起因是多方面的，王熙凤对尤 ...</span><br>
<span>就尤二姐那样，正经公府可能让她入门？就是绝买一个瘦马都好啊。</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>所以怪王家女人还不如先怪贾家男人</span><br>
<span>和清末好像</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span> 本帖最后由 mazaission 于 2017-6-18 07:44 编辑 </span><br>
<span>maxwell_goblin 发表于 2017-6-18 07:15</span><br>
<span>所以怪王家女人还不如先怪贾家男人</span><br>
<span>和清末好像</span><br>
<span>养不教，父之过。男人的责任人当然跑不了。整本书里这些家庭教育都很抽风的，男的对子女平常基本不管教，就只能靠当妈的。要是再碰上老妈修养不够那就完蛋了，毕竟老师也不能追到家里来。中国到了清朝这些上流社会的贵妇人之间社交活动虽然不如西方多也不见男人，还是有不少的。通识教育不够也够尴尬的，开口不能是良辰美景奈何天，但子曰诗云总比村话好吧，要不连骂人都没水平。当着亲戚家的小孩对着儿子来句“扯你娘的臊”不是一般人能干出来的</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>我说的主要是贾琏</span><br>
<span>外面人都知道宁国府没人干净，他能弄个尤二姐来还想扶正，而且荣国府终究只有王熙凤一个能当家的。贾探春终究是要嫁出去的</span><br>
<span>子女教育这些是后话了，贾家那时候主要是家里的经济问题。而且子女教育本身也不是书的重点（只有薛家）</span><br>
</p><p><b>椰子茶: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-18 04:59</span><br>
<span>曹家年年贪年年亏，而且数额都是几十万两这个德行。就凭这个哪个皇帝只有不是昏君的早晚也要办他们。他家 ...</span><br>
<span>这个视频跟我说的也不矛盾啊</span><br>
<span>另外招待康熙南巡才造成的亏空，你都说成是曹家贪的也不大合理吧</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>曹家的经济问题背后也有很多政治因素，江宁织造罢了官也是因为政改</span><br>
<span>百家讲坛那个说的是，雍正没有为了打击政敌而彻底灭了曹家</span><br>
</p><p><b>瘦成一道闪电: </b><br>
<span>航迹云 发表于 2017-6-15 13:40</span><br>
<span>就林黛玉那身子, 怕不是一下子就晕死在床上</span><br>
<span>难道不是虽然也很幸苦，疼的脸都扭曲了。嘴巴上虽然永远不承认，但也想让那个人开心，就一直忍耐着疼痛，并努力撑起一张快活的脸吗？</span><br>
</p><p><b>悲叹的夜想曲: </b><br>
<span>上个帖子不就讨论过了吗，林妹妹那种身体顶不住的，先天心肺有问题，怕不是稍稍用力一些就跪了</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span>悲叹的夜想曲 发表于 2017-6-18 09:39</span><br>
<span>上个帖子不就讨论过了吗，林妹妹那种身体顶不住的，先天心肺有问题，怕不是稍稍用力一些就跪了 ...</span><br>
<span>没关系，可以互口。而且很多口-活好的话要比直接干爽得多。</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span>maxwell_goblin 发表于 2017-6-18 08:06</span><br>
<span>我说的主要是贾琏</span><br>
<span>外面人都知道宁国府没人干净，他能弄个尤二姐来还想扶正，而且荣国府终究只有王熙 ...</span><br>
<span>我这两年再看书的时候觉得贾琏挺好的了。虽然好色点但人还算正直讲理，也不大计较女人的过去，不会谋财害命这点比他媳妇好太多。小问题不断，大是大非是分得清的。比起这几家林家就比较好，几代单传人少花销不大，教育好了能再发达，教不好也败得慢点。</span><br>
</p><p><b>死天: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-18 09:51</span><br>
<span>我这两年再看书的时候觉得贾琏挺好的了。虽然好色点但人还算正直讲理，也不大计较女人的过去，不会谋财害 ...</span><br>
<span>其实对于那个环境的男人来说，好色不是啥大问题。</span><br>
<span>请不要代入现代人的现代视角，请用当时人的视角来看。</span><br>
<span>男人纳个妾很正常，而且还有为了后代子嗣的光明正大的名义。</span><br>
<span>贾琏竟然还讲理，这就很不可思议了，毕竟是纨绔子弟，但是还算是较为正直。这就比较好了。</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>那贾琏越看越爱，越瞧越喜，不知怎生奉承这二姐，乃命鮑二等人不许提三说二的，直以奶奶称之，自己也称奶奶，竟将凤姐一笔勾倒。</span><br>
<span>贾琏在贾家男性里相对来说是不错的了，但他把正妻一笔勾倒，引来后面一堆事情和荣国府内斗争，贾家败亡的一个重要因素</span><br>
<span>王熙凤谋财害命是说前面收人银子毁人婚事还是尤二姐？前者是自杀，后者还是贾琏动了她的家中地位</span><br>
<span>林家都绝户了</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>死天 发表于 2017-6-18 10:02</span><br>
<span>其实对于那个环境的男人来说，好色不是啥大问题。</span><br>
<span>请不要代入现代人的现代视角，请用当时人的视角来看。 ...</span><br>
<span>宠妾灭妻就是大是大非问题了。</span><br>
</p><p><b>死天: </b><br>
<span>望月凝香 发表于 2017-6-18 10:06</span><br>
<span>宠妾灭妻就是大是大非问题了。</span><br>
<span>最开始，他也没有要灭妻啊。</span><br>
</p><p><b>584520184: </b><br>
<span>焦大说养小叔子那一句我倾向于是虚写，不一定有这么一回事</span><br>
</p><p><b>上丹: </b><br>
<span>红楼春梦有人看过没</span><br>
</p><p><b>千惊万喜: </b><br>
<span>航迹云 发表于 2017-6-15 13:40</span><br>
<span>就林黛玉那身子, 怕不是一下子就晕死在床上</span><br>
<span>宝玉也得传染肺结核啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1515414[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>林黛玉和贾宝玉上过床吗？[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1515414-1-1.html</link>
      <description>林黛玉和贾宝玉上过床吗？&#13;
好像书中只描写一起睡过，没发生过关系</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>mazaission: </b><br>
<span>poegeek 发表于 2017-6-16 14:00</span><br>
<span>淫词艳句算什么文，能取功名么？</span><br>
<span>功名估计是不成。但是芙蓉女儿诔要算淫词艳句那恐怕离骚之类也得是下流文章了。曹雪芹是借贾宝玉遇见到他所在社会制度的末日，但他受自身时代所限并不知新的时代是啥。</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>开国元勋后代，皇亲国戚说啃老</span><br>
<span>拿现代人的观念去硬套自然什么都不对</span><br>
</p><p><b>南宮凝香: </b><br>
<span>孤独的船长 发表于 2017-6-16 13:58</span><br>
<span>贾家谁不是啃老的，如果贾家没倒他横竖有官位，他爹自己回忆年轻时候和贾宝玉差不多。</span><br>
<span>再说，他武力如何 ...</span><br>
<span>賈家本來就是垃圾窩，所以才倒台</span><br>
<span>賈寶玉的問題是他看不起正途權位，</span><br>
<span>可是他的鐘鼎玉食都是由他看不起的東西來的，</span><br>
<span>沒有了賈家他根本沒維持生計的手段</span><br>
<span>一個男人最重要的是能自立，</span><br>
<span>賈寶玉不管文武都沒自立能力，</span><br>
<span>也就跟賣溫柔的後宮男一檔</span><br>
</p><p><b>空枝子: </b><br>
<span>duo_wolf 发表于 2017-6-15 13:48</span><br>
<span>话说，迷男的那个是不是就到可卿死掉就没了？</span><br>
<span>迷男的我一直不知道他写到哪弃坑了</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-15 17:32</span><br>
<span>问题是袭人不是个猫狗啊。你就是在社会上地位再怎么不一样，身体本能还是会告诉你这是有可能影响你繁育后 ...</span><br>
<span>想多了，袭人也就是个通房丫鬟，还是没过明路的，顶了天就是个姨娘连当二房都没门</span><br>
<span>不比皇族入了玉碟就是主子了，就算是二房也是妾，妾就是奴才，通买卖，看得顺眼就留下，看不顺眼要么放出去要么发卖了</span><br>
<span>这样能有个什么威胁</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>清少纳言 发表于 2017-6-15 23:22</span><br>
<span>宝玉又不是什么冰清玉洁人设，王夫人睡在身边都敢调戏金钏吃胭脂。袭人早就睡了，碧痕麝月秋纹芳官四儿很有 ...</span><br>
<span>未必跟身体有关系</span><br>
<span>宝玉又没有娶妻，未婚的公子搞出个庶长子来总归不像话，应该是事后喝避子汤的</span><br>
</p><p><b>魔法少女伊藤诚: </b><br>
<span>有这闲心问为什么不自己 去看一遍</span><br>
</p><p><b>greencao: </b><br>
<span>南宮凝香 发表于 2017-6-16 14:31</span><br>
<span>賈家本來就是垃圾窩，所以才倒台</span><br>
<span>賈寶玉的問題是他看不起正途權位，</span><br>
<span>可是他的鐘鼎玉食都是由他看不起的東 ...</span><br>
<span>你拿现代价值观去套前人，可不是套一个死一个</span><br>
</p><p><b>南宮凝香: </b><br>
<span>greencao 发表于 2017-6-16 14:41</span><br>
<span>你拿现代价值观去套前人，可不是套一个死一个</span><br>
<span>按那時代的價值觀那你看看他老子怎看賈寶玉？</span><br>
</p><p><b>zzplus: </b><br>
<span>孤独的船长 发表于 2017-6-15 17:11</span><br>
<span>描写一下秦可卿的房间就成了有奸情的暗示了，比起刘心武真是有过之而无不及呀 ...</span><br>
<span>焦大：爬灰的爬灰，养小叔子的养小叔子。</span><br>
<span>秦可卿养小叔子，说得已经很明白了，这已经不能叫暗示了。</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>椅上游骑兵 发表于 2017-6-15 23:52</span><br>
<span>王熙凤有额外一点，她没生儿子，而且预计将来也渺茫</span><br>
<span>王熙凤是傻了，自己生不出还不让别人生</span><br>
<span>贾琏没有儿子，就算贾府不出事，爵位也有可能被宝玉给捞了</span><br>
<span>那时候正确的做法应该是吃醋归吃醋，给贾琏纳几个妾生孩子，起码得有一个儿子养在自己名下，至于那些妾发卖也好，在产房动手去母留子也行</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>南宮凝香 发表于 2017-6-16 14:31</span><br>
<span>賈家本來就是垃圾窩，所以才倒台</span><br>
<span>賈寶玉的問題是他看不起正途權位，</span><br>
<span>可是他的鐘鼎玉食都是由他看不起的東 ...</span><br>
<span>留点本钱给他，逼急了他可以去开胭脂铺</span><br>
<span>要是贾府没倒，还是能过得挺不错的</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>zzplus 发表于 2017-6-16 14:48</span><br>
<span>焦大：爬灰的爬灰，养小叔子的养小叔子。</span><br>
<span>秦可卿养小叔子，说得已经很明白了，这已经不能叫暗示了。 ...</span><br>
<span>贾宝玉是秦可卿长辈，所以就算有奸情也不是“养小叔子”</span><br>
</p><p><b>孤独的船长: </b><br>
<span>南宮凝香 发表于 2017-6-16 14:31</span><br>
<span>賈家本來就是垃圾窩，所以才倒台</span><br>
<span>賈寶玉的問題是他看不起正途權位，</span><br>
<span>可是他的鐘鼎玉食都是由他看不起的東 ...</span><br>
<span>如果这样说的话，李杜之流空有文采却无做官的本领，也就是个弄臣水平了吧</span><br>
<span>贾府要倒多半是因为政治斗争，贾宝玉在仕途经济上再勤奋出了事也是永世不得翻身的，所以跟他本人就没多大关系。</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span>poegeek 发表于 2017-6-16 14:00</span><br>
<span>淫词艳句算什么文，能取功名么？</span><br>
<span>看过新造大观园贾政题对吗</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>一方面贾宝玉是皇亲国戚在那个背景下没法“自立”，个人命运和家族命运是捆绑死的</span><br>
<span>按脂批，贾宝玉没干什么贾家就一片白茫茫大地了</span><br>
<span>按程本，贾宝玉考试成绩不错</span><br>
<span>另一方面，从背景上来分析，曹雪芹写红楼梦是为了写大家族繁华宛如一梦，贾宝玉不热衷于功名就是注入的作者观点</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2017-6-16 14:49</span><br>
<span>王熙凤是傻了，自己生不出还不让别人生</span><br>
<span>贾琏没有儿子，就算贾府不出事，爵位也有可能被宝玉给捞了</span><br>
<span>那时候 ...</span><br>
<span>清朝是降封王爵的，就算王熙凤有儿子就是第五代可能也继承不了爵位了，除非皇帝大发善心像林家一样在续一次。话说你让二爷开胭脂铺，他会算账么？最后不够赔的吧。</span><br>
</p><p><b>空枝子: </b><br>
<span>zzplus 发表于 2017-6-16 14:48</span><br>
<span>焦大：爬灰的爬灰，养小叔子的养小叔子。</span><br>
<span>秦可卿养小叔子，说得已经很明白了，这已经不能叫暗示了。 ...</span><br>
<span>秦可卿是爬灰</span><br>
<span>养小叔子另有其人</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>zzplus 发表于 2017-6-16 14:48</span><br>
<span>焦大：爬灰的爬灰，养小叔子的养小叔子。</span><br>
<span>秦可卿养小叔子，说得已经很明白了，这已经不能叫暗示了。 ...</span><br>
<span>讲道理，秦可卿是扒灰。</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span> 本帖最后由 南极磷 于 2017-6-16 15:33 编辑 </span><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-16 15:16</span><br>
<span>清朝是降封王爵的，就算王熙凤有儿子就是第五代可能也继承不了爵位了，除非皇帝大发善心像林家一样在续一 ...</span><br>
<span>贾赦道：“拿诗来我瞧。”便连声赞好，道：“这诗据我看，甚是有气骨。想来咱们这样人家，原不必寒窗萤火，只要读些书，比人略明白些，可以做得官时，就跑不了一个官儿的。何必多费了工夫，反弄出书呆子来?所以我爱他这诗，竟不失咱们侯门的气概。”因回头吩咐人去取自己的许多玩物来赏赐与他，因又拍着贾环的脑袋笑道：“以后就这样做去，这世袭的前程就跑不了你袭了。”贾政听说，忙劝说：“不过他胡诌如此，那里就论到后事了？”说着，便斟了酒，又行了一回令。</span><br>
<span>不出事还是有爵位可以袭的，只是降等而已</span><br>
<span>至于宝玉当不了官开铺子，他算不来账他老婆还算不来？别管不抄家娶的是宝钗还是黛玉，都是厉害的主</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span>孤独的船长 发表于 2017-6-16 15:08</span><br>
<span>如果这样说的话，李杜之流空有文采却无做官的本领，也就是个弄臣水平了吧</span><br>
<span>贾府要倒多半是因为政治 ...</span><br>
<span>贾家倒台应该不是政治斗争而是经济上入不敷出。整个大家族人越来越多，排除还不能减，收入基本靠地租是有定数的。还不算分家的时候分出去的不动产，按说贾家每一辈是该有几个庶出兄弟的。封建社会要想维持几百年家族只有像欧洲那样土地和爵位挂钩世袭罔替，然后每次只由一个人单独继承。</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>《红楼梦》里，第六回里有这么一段焦大骂人的情节。</span><br>
<span>其中有一句“爬灰的爬灰，养小叔子的养小叔子。”爬灰说的是贾珍，这已有很多红楼梦研究者做过考证。但是，关于养小叔子这一句话，几乎差不多的研究者都认为是在骂王熙凤，这就很奇怪了。</span><br>
<span>我实在佩服有些人丰富的想象力，能够从文字里看出王熙凤养小叔子的证据。</span><br>
<span>凤姐虽然有着太多的缺点，但在两性关系这一点上，却是坦坦荡荡的。所以她才会骂贾瑞“那里有这样禽兽的人？”所以他她才会把贾瑞想调戏她的事一五一十地告诉平儿。</span><br>
<span>王熙凤养过小叔子吗？当然没有！绝对没有！</span><br>
<span>首先是王熙凤不是那样的人。如果连焦大都知道凤姐在养小叔子，被凤姐一而再、再而三抓住偷腥的把柄的贾链，会那么老实？</span><br>
<span>其次是，书中没有这样的小叔子。能够被称得上是王熙凤的小叔子的人，不外乎宝玉贾环这几个人。虽然书中“玉”字旁一辈的贾府中都可以说是王熙凤的小叔子，但他们基本上住在府外，要想进入荣国府其实并没有那么容易。能够自由走到王熙凤身边的小叔子，也就是宝玉贾环二个。而这二人，随便怎么看都看不出和王熙凤会有那种不明不白的关系。</span><br>
<span>再其次是凤姐没有这样的条件。凤姐住在什么地方？贾政和王夫人的旁边。你看看，凤姐儿走到哪里，身边总会有那么大的一帮媳妇丫头，走到哪里都是“一群媳妇丫鬟拥着一个丽人，”周瑞家说凤姐是“只有吃饭是才有空。”这样的人，又怎么可能有机会偷汉子？养小叔子？更何况，虽然她也有一个人的时候，但她如果要养小叔子的话，怎么可能瞒得过平儿？怎么可能不被平儿知道？如果被平儿知道了，又怎么可能在平儿眼里会有威信？而且，那么多的媳妇老婆每天要向凤姐请示工作，在凤姐面前连大气儿也不敢出，是因为什么？是因为她在偷小叔子吗？当然不是，是因为她的威信。而她之所以能有这么高的威信，当然是因为她没有把柄在别人手里。如果她就是那个偷小叔子的人，谁还会把她放在眼里！</span><br>
<span>而且再说了，焦大骂人，焦大是宁府里的人，没有必要、也不太可能去骂荣国府的人。他骂人，纯粹是为了发泄对宁国府里的人的不满。焦大骂人，骂到隔壁的荣国府去的可能性是不存在的。所以这里的说的“养小叔子”的事，应该和荣国府没有什么关系。</span><br>
<span>那么是谁在养小叔子哪？</span><br>
<span>我们先来看一段文字。这是第六十六回里柳湘莲骂宁国府的著名论断“你们东（宁）府里，除了哪两只石头狮子是干净的！”说得贾宝玉脸都红了。柳湘莲自悔失言，下面也就没有展开。柳湘莲的话虽然没有展开，但意思已经很明显了。因为柳湘莲的话明确告诉了我们，宁国府中没有一个人是干净的。</span><br>
<span>那么，柳湘莲为什么要这么说，宁国府只有那两只石头狮子是干净的哪？也就是说，宁国府里没有一个干净的人？包括尤氏（贾珍的夫人）？如果包括尤氏，那么尤氏又做了些什么不干不净的事哪？</span><br>
<span>话回到前面，对照焦大骂人的话，就可以明白，养小叔子的其实是指贾珍的老婆，蓉哥儿的母亲尤氏。被养的小叔子是谁呢？就是那个“没人伦的混帐东西”（平儿语）——贾瑞。虽然尤氏养小叔子的情节和贾珍爬灰的情节一样被删掉了，但我们仍然可以从小说中看出蛛丝马迹。</span><br>
<span>焦大骂街，有三个人听到了。第一是主角贾宝玉。第二个凤姐。第三个是蓉哥儿。作者把焦大骂街骂给这三个人听也是有深意的。但这个深意却不是说凤姐儿偷小叔子贾蓉。因为贾蓉根本就不是凤姐的小叔子，而是侄子辈。而宝玉虽然可以说是凤姐的小叔子，但当时不过十一、二岁吧？要说凤姐养这样一个十一、二岁的小叔子，这显然更不可能了。所以，即便是凤姐要养小叔子，身边也没有这样合适的小叔子。更何况，从她对贾瑞的态度，就可以看出凤姐对养小叔子这件事的态度了。</span><br>
<span>贾瑞想吃凤姐的天鹅肉的时候，是在哪里遇见凤姐的呢？是在宁府园子里的假山后面。凤姐走过来，只见“猛然从假山石后面走出一个人，”好端端的这个贾瑞躲在这里做什么？凤姐和贾瑞分手后，“只见两三个婆子慌慌张张的走来，见凤姐儿，笑道：‘我们奶奶见二奶奶不来，急得不的了……’”，如果不是尤氏心里有鬼，这有什么好急的呢？值得把一个大奶奶急成那样？如果不是心中有鬼的话。像贾瑞这样的年青男子，没有宁国府里面的人的许可，是不可能随随便便躲在别人家后花园里的。第二十六回写贾芸进大观园，要有人老婆子或者（未曾发育）的小丫头带路，才能进入——这才是大户人家的规矩。没有内应，贾瑞怎么可能出现在宁国府的后花园？</span><br>
<span>我以为，上面这段话是意思应该是这样的：贾瑞躲在假山石后面，是“等着和某个人幽会。”而尤氏急得不的了，她的手下慌慌张张的走来见凤姐儿——是因为怕被凤姐知道宁府的后花园里“有一个男人”。</span><br>
<span>所以凤姐儿骂贾瑞：“那里有这样禽兽的人”！所以平儿骂贾瑞是个“没人伦的混帐东西！”</span><br>
<span>所以第七回里才会有这样的描写：</span><br>
<span>尤氏问：“派谁送去？”媳妇们回说：“外头派了焦大，谁知焦大醉了，又骂呢。”尤氏秦氏都道：“偏又派他作什么？那个小子派不得？偏又惹他！”</span><br>
<span>为什么尤氏秦氏都会怕这个焦大呢，因为这两个人都怕他骂，有心病。</span><br>
<span>正因为尤氏在养小叔子贾瑞，所以贾瑞才会有胆量对凤姐也起这个贼心。所以贾瑞死后，才会有“谁知尤氏正犯了胃气疼的旧症，睡在床上。”贾瑞死后，先是贾赫送了二十两银子，接着是贾政送了二十两银子，然后才是贾珍送了二十两银子。作者把一句话分成三句写，大有深意。本来应该第一送去银子的贾珍，变成了第三个送银子的人，乃说明了贾珍的送银子是迫不得已。</span><br>
<span>在秦可卿的题诗里，有这么一句话：“漫言不肖皆荣出，造衅开端实在宁。”已经说得很清楚了。荣国府里的人只不过是不肖而已，干坏事的，却是宁国府里的人。贾珍扒灰，尤氏养小叔子，所以柳湘莲才会说：“你们东（宁）府里，除了哪两只石头狮子是干净的！”</span><br>
<span>焦大骂街，不是说焦大消息灵通，在炒作内幕新闻，而是应该说，连焦大都知道了这样的丑事，还有谁不知道？养小叔子这样的事，如果发生在荣国府，那么连宁国府的焦大都知道了，那么荣国府的人还有谁会不知道？如果发生在宁国府，那么宁国府的焦大知道，荣国府的许多人不知道，那才合乎逻辑。</span><br>
<span>第六十五回写兴儿在尤二姐面前讲了凤姐儿的许许多多的坏话，但却没有一句话是说凤姐在养小叔子的！</span><br>
<span>凤姐养小叔子，平儿不知道，贾链不知道，兴儿不知道，邢夫人的心腹王善保家的不知道，甚至连那些游手好闲、专打听小事的人也不知道，荣国府里没有一个人知道，怎么宁国府的焦大反而知道了呢？显然这样的情况是不可能存在的。</span><br>
<span>贾珍尤氏是宁国府里的人，贾瑞贾芹贾蔷等人，也都是宁国府里的人，不是荣国府这边的人。扒灰的事发生在宁国府，养小叔子这样的事，也应该发生在宁国府，而不是荣国府。</span><br>
<span>综上所述，第六回里焦大所骂的“养小叔子的事”，地点是发生在宁国府，具体人物是贾瑞和尤氏。</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-16 15:32</span><br>
<span>贾家倒台应该不是政治斗争而是经济上入不敷出。整个大家族人越来越多，排除还不能减，收入基本靠地租是有 ...</span><br>
<span>贾家是官中穷了，主子自己手里还是有钱的</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2017-6-16 15:31</span><br>
<span>贾赦道：“拿诗来我瞧。”便连声赞好，道：“这诗据我看，甚是有气骨。想来咱们这样人家，原不必寒窗萤火 ...</span><br>
<span>贾环跟贾琏是一辈的，都是玉字辈。要是王熙凤的有儿子，应该是下一辈草字辈。那只能要宝姐姐了，林妹妹身体不好不宜劳神看账本，而且你忍心让绛珠仙子干这个么。</span><br>
</p><p><b>chevchlios: </b><br>
<span>zzplus 发表于 2017-6-16 14:48</span><br>
<span>焦大：爬灰的爬灰，养小叔子的养小叔子。</span><br>
<span>秦可卿养小叔子，说得已经很明白了，这已经不能叫暗示了。 ...</span><br>
<span>秦可卿是扒灰啊</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span> 本帖最后由 mazaission 于 2017-6-16 15:47 编辑 </span><br>
<span>南极磷 发表于 2017-6-16 15:35</span><br>
<span>贾家是官中穷了，主子自己手里还是有钱的</span><br>
<span>年轻一辈没啥钱，好点的像李纨王熙凤，前者自己还有地可以收租，最惨的是林黛玉这样被收养的。老一辈还存了点但是远不够作的。有人算了荣国府运转一年没2万两下不来。</span><br>
</p><p><b>孤独的船长: </b><br>
<span>南宮凝香 发表于 2017-6-16 14:45</span><br>
<span>按那時代的價值觀那你看看他老子怎看賈寶玉？</span><br>
<span>按那时候的价值观，北静王、柳湘莲这些正面人物可对他青眼有加啊</span><br>
<span>贾政是老骂他，可他这种严父也不会夸赞他吧，到了在宾客面前作诗的时候贾宝玉也没少给他挣面子。</span><br>
<span>作者对于贾宝玉的评价就是冷子兴演说荣国府那一段贾雨村所言：“置之于万万人中，其聪俊灵秀之气，则在万万人之上，其 云 邪谬不近人情之态，又在万万人之下。若生于公侯富贵之家，则为情痴情种，若生于诗书清贫之族，则为逸士高人，纵再偶生于薄祚寒门，断不能为走卒健仆，甘遭庸人驱制驾驭，必为奇优名倡。如前代之许由、陶潜、阮籍、嵇康、刘伶、王谢二族、顾虎头、陈后主、唐明皇、宋徽宗、刘庭芝、温飞卿、米南宫、石曼卿、柳耆卿、秦少游，近日之倪云林、唐伯虎、祝枝山，再如李龟年、黄幡绰、敬新磨、卓文君、红拂、薛涛、崔莺、朝云之流。此皆易地则同之人也。” </span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-16 15:37</span><br>
<span>贾环跟贾琏是一辈的，都是玉字辈。要是王熙凤的有儿子，应该是下一辈草字辈。那只能要宝姐姐了，林妹妹身 ...</span><br>
<span>我提到王熙凤不让别人给贾琏生儿子的问题不是说王熙凤的儿子袭爵，而是指有很大几率因为贾琏无后（巧姐女孩子不算）而宝玉身后又有贵妃撑腰而导致本该贾琏袭的爵位旁落</span><br>
<span>林妹妹应该是很会管账的，王熙凤夸过她这方面，她从没接触过账务却看出贾家入不敷出</span><br>
<span>至于看账本劳神，不管嫁给谁，以后顶门立户了都得管都得看的</span><br>
</p><p><b>南宮凝香: </b><br>
<span>孤独的船长 发表于 2017-6-16 15:46</span><br>
<span>按那时候的价值观，北静王、柳湘莲这些正面人物可对他青眼有加啊</span><br>
<span>贾政是老骂他，可他这种严父也不 ...</span><br>
<span>這不就曹雪芹在自High......</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span> 本帖最后由 maxwell_goblin 于 2017-6-16 16:06 编辑 </span><br>
<span>除了尤氏贾瑞，还可能是秦可卿贾蔷，或者是贾珍和贾蔷他妈，都能凑出来点文本证据</span><br>
<span>总之宁国府确实只有门口石狮子干净</span><br>
</p><p><b>孤独的船长: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-16 15:32</span><br>
<span>贾家倒台应该不是政治斗争而是经济上入不敷出。整个大家族人越来越多，排除还不能减，收入基本靠地租是有 ...</span><br>
<span>中国的封建贵族真的会因为经济上的问题而家破人亡吗</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2017-6-16 15:50</span><br>
<span>我提到王熙凤不让别人给贾琏生儿子的问题不是说王熙凤的儿子袭爵，而是指有很大几率因为贾琏无后（巧姐女 ...</span><br>
<span>原来你是这个意思啊。林妹妹经济头脑该是有，但是估计当个参谋会计可以，直接出面真白搭。一来身体吃不消，二来很多事拉不下脸更王熙凤一样跟底下那群王八斗。她自己对仕途经济也是不屑的，虽然没贾宝玉表现那么明显。</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span> 本帖最后由 mazaission 于 2017-6-16 16:18 编辑 </span><br>
<span>孤独的船长 发表于 2017-6-16 16:05</span><br>
<span>中国的封建贵族真的会因为经济上的问题而家破人亡吗</span><br>
<span>曹家啊，南巡接驾加上被勒索自己又过得太奢华，一大堆窟窿填不上。康熙再多活几年也要办他们。说来也逗，其实那大观园加上省亲布置费用，恐怕前后得上百万两白银。亏他们能掏得出来这笔钱。要不抄家贾宝玉不用愁啥，把园子卖了够吃几十辈子的</span><br>
</p><p><b>椰子茶: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-16 16:11</span><br>
<span>曹家啊，南巡接驾加上被勒索，一大堆窟窿填不上。康熙再多活几年也要办他们 ...</span><br>
<span>曹家是遇上政治斗争了 </span><br>
<span>九子夺嫡连带碾死的满汉贵族不知有多少</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-16 16:09</span><br>
<span>原来你是这个意思啊。林妹妹经济头脑该是有，但是估计当个参谋会计可以，直接出面真白搭。一来身体吃不消 ...</span><br>
<span>管家理账，她可以不管但是不能不懂的</span><br>
<span>至于仕途经济，她爹就是正经科举出来的探花郎，当的是巡盐御史这样的肥缺，她是不可能不屑仕途经济的</span><br>
<span>只不过是爱情凌驾于经济仕途之上，宝玉讨厌她就不提</span><br>
</p><p><b>greencao: </b><br>
<span>要不是曹老定死了悲剧的调，只要贾家不彻底玩完，按现实路线走，高的狗尾还是很有可能的，而且宝玉大概率不会出家，说不定变成一个柔和的贾政。。。</span><br>
</p><p><b>清少纳言: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2017-6-16 14:39</span><br>
<span>未必跟身体有关系</span><br>
<span>宝玉又没有娶妻，未婚的公子搞出个庶长子来总归不像话，应该是事后喝避子汤的 ...</span><br>
<span>古代哪有什么避子汤，要不要查查妈富隆和毓婷是什么年代发明的。古代的避孕手段，也就动物的肠衣管点用</span><br>
</p><p><b>quinaeus: </b><br>
<span>titians 发表于 2017-6-16 12:30</span><br>
<span>红楼你们也搞耽美，去水浒不行吗？</span><br>
<span>红楼自己也有bl的情节啊。。。而且红楼的耽美一般都是插入两个原创人物组cp，从第三者的角度旁观黛玉宝玉的剧情，起一个补完的作用，又不是给红楼里的人乱组cp</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>清少纳言 发表于 2017-6-16 16:40</span><br>
<span>古代哪有什么避子汤，要不要查查妈富隆和毓婷是什么年代发明的。古代的避孕手段，也就动物的肠衣管点用 ...</span><br>
<span>微量水银</span><br>
</p><p><b>清少纳言: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2017-6-16 14:49</span><br>
<span>王熙凤是傻了，自己生不出还不让别人生</span><br>
<span>贾琏没有儿子，就算贾府不出事，爵位也有可能被宝玉给捞了</span><br>
<span>那时候 ...</span><br>
<span>贾府出事的时候王熙凤就二十上下正当年，还生了巧姐，怎么就不能生了，她是管家太劳心劳力流产过几次，后期还想放点权调养身体。而且她一直想让平儿生，还遗憾平儿没福生个一儿半女。尤二姐的孩子必须死，尤二姐野心太大，没进贾府门就想着凤姐死了把她扶正。</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span> 本帖最后由 mazaission 于 2017-6-16 17:11 编辑 </span><br>
<span>南极磷 发表于 2017-6-16 16:24</span><br>
<span>管家理账，她可以不管但是不能不懂的</span><br>
<span>至于仕途经济，她爹就是正经科举出来的探花郎，当的是巡盐御史这样 ...</span><br>
<span>管账她懂是应该懂得。至于仕途经济么：宝玉又说：“林妹妹不说这样混帐话，若说这话， 我也和他生分了。”林黛玉听了这话，不觉又喜又惊，又悲又叹。所喜者，果然自己眼力不错， 素日认他是个知己，果然是个知己。</span><br>
<span>结合贾宝玉前面的语气不光是他说的话，宝玉该不是认为林妹妹是因为林妹妹知道他不喜欢而不说，而是跟他一样不认同这些。林黛玉高兴是因为贾宝玉了解自己而不是反过来，如果仅仅因为宝玉的感觉不说是当不起知己这两个字的。她也不会是这个反应，而是“你明白我懂你的感觉”，方向就反了。</span><br>
<span>其实薛宝钗对这些精神上多少也反感。结合留下来的关于曹雪芹的资料，这些应该是曹雪芹本人性格和三观在小说人物上的投射。类似的还有贾宝玉那一车疯话，都是作者借他的口发的议论。</span><br>
<span>此外出身和家庭不能完全决定一个人的三观，恩格斯就很痛恨经商。</span><br>
</p><p><b>eveningag: </b><br>
<span>eva2015836 发表于 2017-6-15 15:21</span><br>
<span>那要看是哪一个版本的。</span><br>
<span>楼主问的是林黛玉和贾宝玉，至少迷男写的那本里，两人是清白的 ...</span><br>
<span>迷男版本里有林黛玉？？</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>清少纳言 发表于 2017-6-16 16:45</span><br>
<span>贾府出事的时候王熙凤就二十上下正当年，还生了巧姐，怎么就不能生了，她是管家太劳心劳力流产过几次，后 ...</span><br>
<span>外面说的好听罢了，贾琏怎么说来着？</span><br>
<span>如今连平儿他也不叫我沾一沾了。平儿也是一肚子委屈，不敢说。我命里怎么就该犯了夜叉星！</span><br>
<span>至于能不能生，人都血山崩了还生呢</span><br>
</p><p><b>清少纳言: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-16 17:03</span><br>
<span>管账她懂是应该懂得。至于仕途经济么：宝玉又说：“林妹妹不说这样混帐话，若说这话， 我也和他生分了。” ...</span><br>
<span>实际上曹雪芹在家族败落后致力于追求仕途经济振兴家族，然而求而不得。反而是写林黛玉喝粥就五香大头菜的高鹗中了进士。仕途科举有时候也是玄学</span><br>
</p><p><b>清少纳言: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2017-6-16 17:20</span><br>
<span>外面说的好听罢了，贾琏怎么说来着？</span><br>
<span>如今连平儿他也不叫我沾一沾了。平儿也是一肚子委屈，不敢说。我命 ...</span><br>
<span>血山崩是大后面了，贾府都快败落了。中间王熙凤还怀过男孩，六个月流了</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span>清少纳言 发表于 2017-6-16 17:26</span><br>
<span>实际上曹雪芹在家族败落后致力于追求仕途经济振兴家族，然而求而不得。反而是写林黛玉喝粥就五香大头菜的 ...</span><br>
<span>我并没看到啥资料说曹雪芹致力仕途，从现存的关于他的文字来看他应该是类似于阮籍一类狂傲放诞之人。书里面该把秉正邪二气的人加上他的大名233.貌似有朋友说他不羡慕也不愿意去夹着尾巴做官。至于高鄂么？他本身是不是续书作者存疑。反正想想也没啥可惜的，清朝状元大家说的上来几个，而且一百多年后这一套就被资本主义的巨轮碾得粉碎。</span><br>
</p><p><b>huhu0007: </b><br>
<span>丫鬟伺候贾宝玉洗澡，洗得满地满榻都是水。。。</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>清少纳言 发表于 2017-6-16 17:42</span><br>
<span>血山崩是大后面了，贾府都快败落了。中间王熙凤还怀过男孩，六个月流了 ...</span><br>
<span>五十五回小产直接功血三个月，六十七回还是身体欠安，七十二回恃强羞说病，之后也没见好，也没见她容下哪个妾怀个孕生个一儿半女</span><br>
<span>至于调养身体，现代治功血都得靠激素药，鸳鸯的嫂子还死在这病症上，王熙凤自己能不能生她自己心里也该有数的</span><br>
<span>关于这方面我觉得很多同人文里写的蛮在理的，她纯属被王夫人给忽悠瘸了</span><br>
<span>才刚小产，王夫人就让李纨探春管家过一个月还得她继续接手，有心搞垮她的身体外加知道她容不下人好让贾琏没儿子</span><br>
</p><p><b>躺语: </b><br>
<span>到62楼起才出来个正经看过原文的 字面上的同床什么的，一个枕头都有</span><br>
</p><p><b>大公国际: </b><br>
<span>zzplus 发表于 2017-06-16 14:48:37</span><br>
<span>焦大：爬灰的爬灰，养小叔子的养小叔子。</span><br>
<span>秦可卿养小叔子，说得已经很明白了，这已经不能叫暗示了。 ...秦可卿是扒灰</span><br>
<span>-- 来自 Stage1官球 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1515414[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>林黛玉和贾宝玉上过床吗？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1515414-1-1.html</link>
      <description>林黛玉和贾宝玉上过床吗？&#13;
好像书中只描写一起睡过，没发生过关系</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>椰子茶: </b><br>
<span>清少纳言 发表于 2017-6-15 23:22</span><br>
<span>宝玉又不是什么冰清玉洁人设，王夫人睡在身边都敢调戏金钏吃胭脂。袭人早就睡了，碧痕麝月秋纹芳官四儿很有 ...</span><br>
<span>薛蟠是什么鬼？</span><br>
</p><p><b>清少纳言: </b><br>
<span>猫?魔铃 发表于 2017-6-15 23:28</span><br>
<span>这不就是常说的丫环命小姐心么……</span><br>
<span>说白了就是傲娇过头了，忘了自己只是个丫环，却端起了小姐的矜持</span><br>
<span>要说 ...</span><br>
<span>宝玉看着晴雯麝月二人打点妥当，送去之后，晴雯麝月皆卸罢残妆，脱换过裙袄。晴雯只在熏笼上围坐。 </span><br>
<span>　　麝月笑道：“你今儿别装小姐了，我劝你也动一动儿。” </span><br>
<span>　　晴雯道：“等你们都去尽了我再劝不迟。有你们一日，我且受用一日。”</span><br>
<span>很明显早把自己当准姨娘了</span><br>
</p><p><b>祖罗夫: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-15 16:54</span><br>
<span>其实我倒是好奇另外一个问题，很多人都说林黛玉从不吃袭人的醋是因为两个人身份地位不一样，而且她追求的是 ...</span><br>
<span>不是不吃醋，王熙凤不就一样吃平儿的醋，只是身份地位不同有的是手段搞死这些做小的，如果公开吃醋反而落了自己的身份</span><br>
</p><p><b>猫?魔铃: </b><br>
<span>清少纳言 发表于 2017-6-15 23:35</span><br>
<span>宝玉看着晴雯麝月二人打点妥当，送去之后，晴雯麝月皆卸罢残妆，脱换过裙袄。晴雯只在熏笼上围坐。 </span><br>
<span>　　 ...</span><br>
<span>原来书里就已经吐槽过我晴的小姐心……</span><br>
</p><p><b>祖罗夫: </b><br>
<span>清少纳言 发表于 2017-6-15 23:35</span><br>
<span>宝玉看着晴雯麝月二人打点妥当，送去之后，晴雯麝月皆卸罢残妆，脱换过裙袄。晴雯只在熏笼上围坐。 </span><br>
<span>　　 ...</span><br>
<span>老太太钦点的姨娘，晴雯还是有点资格的</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>sacodina 发表于 2017-6-15 20:57</span><br>
<span>他们家只有门前的石狮子是干净的。一开始不就说过了么？</span><br>
<span>那是说宁国府</span><br>
</p><p><b>清少纳言: </b><br>
<span>祖罗夫 发表于 2017-6-15 23:42</span><br>
<span>老太太钦点的姨娘，晴雯还是有点资格的</span><br>
<span>偏生晴雯上来换衣服，不防又把扇子失了手，跌在地下，将股子跌折。宝玉因叹道：“蠢才，蠢才！将来怎么样！明儿你自己当家立事，难道也是这么顾前不顾后的！”晴雯冷笑道：“二爷近来气大的很，行动就给脸子瞧。前儿连袭人都打了，今儿又来寻我们的不是。要踢要打凭爷去。就是跌了扇子，也是平常的事。先时连那么样的玻璃缸、玛瑙碗，不知弄坏了多少，也没见个大气儿。这会子一把扇子就这么着了！何苦来！要嫌我们，就打发我们，再挑好的使。好离好散的倒不好。”宝玉听了这些话，气的浑身乱战，因说道：“你不用忙，将来有散的日子。”袭人在那边早已听见，忙赶过来向宝玉道：“好好的，又怎么了？可是我说的，一时我不到，就有事故儿。”晴雯听了，冷笑道：“姐姐既会说，就该早来，也省了爷生气。自古以来，就是你一个人伏侍爷的，我们原没伏侍过。因为你伏侍的好，昨日才挨窝心脚。我们不会伏侍的，明儿还不知是个什么罪呢。”袭人听了这话，又是恼，又是愧，待要说几句话，又见宝玉已经气的黄了脸，少不得自己忍了性子，推晴雯道：“好妹妹，你出去逛逛，原是我们的不是。”晴雯听他说“我们”两个字，自然是他和宝玉了，不觉又添了酸意，冷笑几声道：“我倒不知道你们是谁，别叫我替你们害臊了。便是你们鬼鬼祟祟干的那事儿，也瞒不过我去，那里就称起‘我们’来了。明公正道，连个姑娘还没挣上去呢，【也不过和我似的】，那里就称上‘我们’了。”</span><br>
<span>晴雯自己都这么说了</span><br>
</p><p><b>椅上游骑兵: </b><br>
<span>miruhi 发表于 2017-6-15 22:58</span><br>
<span>不是晴雯粉，但是你肯定没仔细看书。晴雯临死前对宝玉说，明明什么都没有做过还被当做狐狸精赶出来，早知 ...</span><br>
<span>是的，我知错了</span><br>
</p><p><b>椅上游骑兵: </b><br>
<span>祖罗夫 发表于 2017-6-15 23:39</span><br>
<span>不是不吃醋，王熙凤不就一样吃平儿的醋，只是身份地位不同有的是手段搞死这些做小的，如果公开吃醋反而落 ...</span><br>
<span>王熙凤有额外一点，她没生儿子，而且预计将来也渺茫</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>房里丫头尊称是姑娘，离姨娘（妾）还差个等级</span><br>
</p><p><b>二分之一无限: </b><br>
<span>maxwell_goblin 发表于 2017-6-15 23:53</span><br>
<span>房里丫头尊称是姑娘，离姨娘（妾）还差个等级</span><br>
<span>林姑娘○</span><br>
</p><p><b>月熊: </b><br>
<span>秃尾巴狼 发表于 2017-6-15 13:45</span><br>
<span>宝玉只跟袭人搞过吧。</span><br>
<span>还可能跟秦钟、柳湘莲搞过。</span><br>
<span>几个大丫头应该除了晴雯都干过。</span><br>
<span>和麝月还是谁，有一次去洗澡，水撒了一地。。</span><br>
</p><p><b>祖罗夫: </b><br>
<span>椅上游骑兵 发表于 2017-6-15 23:52</span><br>
<span>王熙凤有额外一点，她没生儿子，而且预计将来也渺茫</span><br>
<span>所以那人质疑的吃醋并没问题，女人的天性是一定会吃醋的，只是被男权社会用制度压制了下来</span><br>
</p><p><b>ARCtrooper: </b><br>
<span>猫?魔铃 发表于 2017-6-15 23:14</span><br>
<span>还好，他只是没看清人……当然，你要说潜意识里丫环不是人也没错，但总的来说，他对袭人还是不一样的。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>嘴上说的好听，看上的眼的是水看不上眼的是泥巴汤。这事上我有点极端了，反正一直就没再碰过红楼梦</span><br>
</p><p><b>anlace: </b><br>
<span>秦可卿据说是原稿写过后来删减了，反正是红学家的看法……</span><br>
</p><p><b>ARCtrooper: </b><br>
<span>柊四四八 发表于 2017-6-15 23:27</span><br>
<span>讲道理，那里就算是茗烟他也是一脚踹过去，和性别无关，纯粹是把下人当出气筒</span><br>
<span>反正公子哥都这德行 ...</span><br>
<span>好像还揍过老妈子，反正我是看不上贾宝玉</span><br>
</p><p><b>祖罗夫: </b><br>
<span>ARCtrooper 发表于 2017-6-16 00:07</span><br>
<span>嘴上说的好听，看上的眼的是水看不上眼的是泥巴汤。这事上我有点极端了，反正一直就没再碰过红楼梦</span><br>
<span>不要脱离时代背景来谈小说，宝玉虽然有颜控的问题，但相比其他贵族公子老爷看到漂亮妹子只是当成玩物来看待，宝玉起码还是平等对待的，他踢了人后还是有悔意的</span><br>
</p><p><b>両儀織: </b><br>
<span>第九十八回苦绛珠魂归离恨天　病神瑛泪洒相思地</span><br>
<span>这里黛玉睁开眼一看，只有紫鹃和奶妈并几个小丫头在那里，便一手攥了紫鹃的手，使着劲说道：“我是不中用的人了!你伏侍我几年，我原指望咱们两个总在一处，不想我——”说着，又喘了一会儿，闭了眼歇着。紫鹃见他攥着不肯松手，自己也不敢挪动。看他的光景，比早半天好些，只当还可以回转，听了这话，又寒了半截。半天，黛玉又说道：“妹妹!我这里并没亲人，我的身子是干净的，你好歹叫他们送我回去。”说到这里，又闭了眼不言语了。那手却渐渐紧了，喘成一处，只是出气大，入气小，已经促疾的很了。</span><br>
<span>紫鹃忙了，连忙叫人请李纨。可巧探春来了。紫鹃见了，忙悄悄的说道：“三姑娘，瞧瞧林姑娘罢。”说着，泪如雨下。探春过来，摸了摸黛玉的手，已经凉了，连目光也都散了。探春紫鹃正哭着叫人端水来给黛玉擦洗，李纨赶忙进来了。三个人才见了，不及说话。刚擦着，猛听黛玉直声叫道：“宝玉!宝玉!你好——”说到“好”字，便浑身冷汗，不作声了。紫鹃等急忙扶住，那汗愈出，身子便渐渐的冷了。探春李纨叫人乱着拢头穿衣，只见黛玉两眼一翻，呜呼!香魂一缕随风散，愁绪三更入梦遥!当时黛玉气绝，正是宝玉娶宝钗的这个时辰。</span><br>
</p><p><b>ARCtrooper: </b><br>
<span>祖罗夫 发表于 2017-6-16 00:10</span><br>
<span>不要脱离时代背景来谈小说，宝玉虽然有颜控的问题，但相比其他贵族公子老爷看到漂亮妹子只是当成玩物来看 ...</span><br>
<span>我也知道我极端，不过看着就来气也没办法，红楼梦楞是没读完。</span><br>
</p><p><b>柊四四八: </b><br>
<span>ARCtrooper 发表于 2017-6-16 00:09</span><br>
<span>好像还揍过老妈子，反正我是看不上贾宝玉</span><br>
<span>那老妈子是活该</span><br>
<span>除非你觉得“男人就是不该打女人”这句话在任何情况下都适用</span><br>
</p><p><b>ARCtrooper: </b><br>
<span>柊四四八 发表于 2017-6-16 00:26</span><br>
<span>那老妈子是活该</span><br>
<span>除非你觉得“男人就是不该打女人”这句话在任何情况下都适用 ...</span><br>
<span>不要见怪，我没看过那段啦</span><br>
</p><p><b>quinaeus: </b><br>
<span>清少纳言 发表于 2017-6-15 23:22</span><br>
<span>宝玉又不是什么冰清玉洁人设，王夫人睡在身边都敢调戏金钏吃胭脂。袭人早就睡了，碧痕麝月秋纹芳官四儿很有 ...</span><br>
<span>他睡薛蟠？应该是薛蟠这个呆霸王睡他吧？</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span>blackjeo 发表于 2017-6-15 20:47</span><br>
<span>你只是对中国古代的社会风气不了解，不要说袭人晴雯这些贴身丫头，万一林黛玉真的嫁给了贾宝玉而像紫 ...</span><br>
<span>我的意思不是这个。我提出的问题是2个：第一个是人类女性对于自己配偶的其他性伴侣的敌视和排斥心理是有生理基础的。如果是这样就应该为所有社会的所有阶级的共同现象，那么林黛玉这样的贵族小姐也应该多少有此心理。类比的话就像有些人因为所受教育不进行婚前性行为但春梦还是免不了的。第二个问题是如果前面问题回答是肯定的，那曹雪芹为啥完全没有写。是否因为他作为作家本人时代限制。</span><br>
</p><p><b>孤独的船长: </b><br>
<span>拿今天的观点看又有什么意思，贾宝玉比当时几乎所有男人都好，</span><br>
</p><p><b>孤独的船长: </b><br>
<span>还有，《红楼梦》的性描写唯一细致的大概只有多姑娘..</span><br>
<span>柳湘莲说的是宁国府不干净不是荣国府不干净，大观园自是更干净的。贾宝玉确实啪过的只有袭人，很可能啪过的只有秦钟、碧痕，其他人都是毫无证据好不。</span><br>
<span>有些人真是淫者见淫</span><br>
</p><p><b>Scrummble: </b><br>
<span>ahyyk 发表于 2017-6-15 16:52</span><br>
<span>好吧，不叫暗示，叫隐喻，看你怎么解读了。</span><br>
<span>秦可卿的房间不是一般的虚幻香艳 ...</span><br>
<span>那充其量只能说是一种性幻想</span><br>
</p><p><b>zyjzhzyh: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyjzhzyh 于 2019-3-10 14:37 编辑 </span><br>
<span>1</span><br>
</p><p><b>清少纳言: </b><br>
<span>quinaeus 发表于 2017-6-16 00:45</span><br>
<span>他睡薛蟠？应该是薛蟠这个呆霸王睡他吧？</span><br>
<span>一对一肏，撅草根儿抽长短，谁长谁先干</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>黛玉毫无疑问是清清白白得来，干干净净得去的。</span><br>
</p><p><b>titians: </b><br>
<span>话说有没有什么好看的穿红楼的小说？</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>同楼上，最好是穿黛玉的，看得太憋气了。</span><br>
</p><p><b>beyondforever68: </b><br>
<span>同理，王公子的生活该多性福</span><br>
</p><p><b>othergay: </b><br>
<span>黄天双舞 发表于 2017-6-15 13:46</span><br>
<span>硬邦邦的就要顶入</span><br>
<span>我记得下面一句是 贾大爷要肏我</span><br>
</p><p><b>冯梦龙: </b><br>
<span>燃烬 发表于 2017-6-15 13:56</span><br>
<span>红楼梦明写的也不少，比如宝玉和袭人、和秦可卿，贾琏和尤二姐等等</span><br>
<span>还有贾琏熙凤啊 换个姿势</span><br>
</p><p><b>lancelot9: </b><br>
<span>蕾丝控 发表于 2017-06-16 08:14:36</span><br>
<span>同楼上，最好是穿黛玉的，看得太憋气了。穿黛玉还是要先把死旗拔了才行，她那肺病就算是通晓病理的现代人过去了在那个条件下也没办法治好吧？</span><br>
<span>-- 来自 Stage1官球 Android客户端</span><br>
</p><p><b>饭纲纪之: </b><br>
<span>恕我直言，肺病患者的口臭可能很大。</span><br>
<span>-- 来自 Stage1官球 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>blackjeo: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-16 01:37</span><br>
<span>我的意思不是这个。我提出的问题是2个：第一个是人类女性对于自己配偶的其他性伴侣的敌视和排斥心理是有 ...</span><br>
<span>   在封建时期女性对于自己配偶的其他性伴侣的敌视和排斥心理基本都是出于家庭地位和资源的争夺而不是你想象中的生理反应，你不能用现代的价值观去看以前的现象</span><br>
</p><p><b>调教大师: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-15 17:32</span><br>
<span>问题是袭人不是个猫狗啊。你就是在社会上地位再怎么不一样，身体本能还是会告诉你这是有可能影响你繁育后 ...</span><br>
<span>确实就是没把丫鬟当人而已……</span><br>
<span>林黛玉本身是小性儿，在对薛宝钗问题上是很容易不开心的</span><br>
<span>但是林黛玉也挤兑过袭人，喊她“嫂子”</span><br>
</p><p><b>overmindoyj: </b><br>
<span>还以为说**呢</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span> 本帖最后由 mazaission 于 2017-6-16 11:25 编辑 </span><br>
<span>冯梦龙 发表于 2017-6-16 08:27</span><br>
<span>还有贾琏熙凤啊 换个姿势</span><br>
<span>有啥姿势结婚了几年都解锁不了的？莫非是菊花？</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>女性又没绿帽焦虑，排斥配偶周围其他女性有生理基础吗？</span><br>
<span>为了财产和家中地位就更要顺着社会一般做法来了</span><br>
</p><p><b>quinaeus: </b><br>
<span>titians 发表于 2017-6-16 08:08</span><br>
<span>话说有没有什么好看的穿红楼的小说？</span><br>
<span>可以推荐耽美吗233333</span><br>
</p><p><b>titians: </b><br>
<span>RE: 林黛玉和贾宝玉上过床吗？</span><br>
<span>quinaeus 发表于 2017-6-16 11:42</span><br>
<span>可以推荐耽美吗233333</span><br>
<span>红楼你们也搞耽美，去水浒不行吗？</span><br>
</p><p><b>南宮凝香: </b><br>
<span>孤独的船长 发表于 2017-6-16 02:30</span><br>
<span>拿今天的观点看又有什么意思，贾宝玉比当时几乎所有男人都好，</span><br>
<span>賈寶玉文武雙無，只會搞男人跟女人</span><br>
<span>也就一啃老二代</span><br>
</p><p><b>Kugimiya: </b><br>
<span>费老师 发表于 2017-06-15 13:39:10</span><br>
<span>这又不是金瓶梅，你让曹怎么写？宝玉掰开黛玉的大腿，猛得一下送了进去？</span><br>
<span> ...在车上噗嗤一下笑出来了，手机恨不能+1</span><br>
<span>-- 来自 Stage1官球 Android客户端</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span>南宮凝香 发表于 2017-6-16 12:49</span><br>
<span>賈寶玉文武雙無，只會搞男人跟女人</span><br>
<span>也就一啃老二代</span><br>
<span>咋可能啊，人家文才PK不过黛钗湘还是吊打别人没啥大问题，还有开挂的芙蓉女儿诔。而且骑的上马拉得开弓吊打现在一众肥宅。</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span>南宮凝香 发表于 2017-6-16 12:49</span><br>
<span>賈寶玉文武雙無，只會搞男人跟女人</span><br>
<span>也就一啃老二代</span><br>
<span>风怒了，编辑掉</span><br>
</p><p><b>孤独的船长: </b><br>
<span>南宮凝香 发表于 2017-6-16 12:49</span><br>
<span>賈寶玉文武雙無，只會搞男人跟女人</span><br>
<span>也就一啃老二代</span><br>
<span>贾家谁不是啃老的，如果贾家没倒他横竖有官位，他爹自己回忆年轻时候和贾宝玉差不多。</span><br>
<span>再说，他武力如何又没写，文采在出场的所有男性角色里当属第一了吧？</span><br>
<span>还有，他在公子哥里算相当洁身自好的了。</span><br>
</p><p><b>poegeek: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-16 13:54</span><br>
<span>咋可能啊，人家文才PK不过黛钗湘还是吊打别人没啥大问题，还有开挂的芙蓉女儿诔。而且骑的上马拉得开弓吊 ...</span><br>
<span>淫词艳句算什么文，能取功名么？</span><br>
</p><p><b>3.14159265354: </b><br>
<span>费老师 发表于 2017-6-15 13:39</span><br>
<span>这又不是金瓶梅，你让曹怎么写？宝玉掰开黛玉的大腿，猛得一下送了进去？</span><br>
<span>-- 来自 Stage1官球 iOS客户端 ...</span><br>
<span>老师请体面点。。。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1515414[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>林黛玉和贾宝玉上过床吗？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1515414-1-1.html</link>
      <description>林黛玉和贾宝玉上过床吗？&#13;
好像书中只描写一起睡过，没发生过关系</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>卫生: </b><br>
<span>c_wind 发表于 2017-6-15 15:42</span><br>
<span>八个大丫鬟也就晴雯没上过吧，还担个虚名。</span><br>
<span>所以才说晴雯像黛玉啊，有了肉体关系还怎么像呢。</span><br>
<span>宝钗和袭人同理。</span><br>
</p><p><b>66666: </b><br>
<span>quinaeus 发表于 2017-6-15 16:19</span><br>
<span>红楼里就有啊， 平儿不就是通房大丫头</span><br>
<span>对啊，所以林黛玉和贾宝玉多半没干过，贾宝玉对她更多的是精神上的伴侣，想要解决生理需求姑娘多的是</span><br>
<span>而且容貌也不比林黛玉逊色多少</span><br>
</p><p><b>美树沙耶香: </b><br>
<span>Realplayer 发表于 2017-6-15 16:22</span><br>
<span>西厢都一起看过了，算暗示吧</span><br>
<span>我喷了，也是服了泥潭这些键盘红学家，宝玉对着黛玉学了几句西厢戏词，她就要告舅舅舅妈，真睡过了还告屁</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span> 本帖最后由 mazaission 于 2017-6-15 17:04 编辑 </span><br>
<span>秃尾巴狼 发表于 2017-6-15 13:45</span><br>
<span>宝玉只跟袭人搞过吧。</span><br>
<span>还可能跟秦钟、柳湘莲搞过。</span><br>
<span>秦钟应该是搞过，但是柳湘莲。。。你忘了薛蟠的下场了。我觉得老曹之所以让林黛玉结婚前挂掉而不是婚后没多久挂掉应该除了美学原因之外这个婚后生活例如初夜实在没法写。</span><br>
<span>我觉得讨论一下平常林黛玉和紫鹃有没有磨豆腐可能更好点。</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span>美树沙耶香 发表于 2017-6-15 16:33</span><br>
<span>我喷了，也是服了泥潭这些键盘红学家，宝玉对着黛玉学了几句西厢戏词，她就要告舅舅舅妈，真睡过了还告屁 ...</span><br>
<span>不是，是宝钗劝诫黛玉那次</span><br>
<span>你以为宝钗为什么那么害怕，“古来那些才子佳人，大凡自……”</span><br>
<span>当然黛玉跟宝玉更可能行事未遂</span><br>
</p><p><b>haarp: </b><br>
<span>黑暗动漫 发表于 2017-6-15 14:24</span><br>
<span>秦可卿和宝玉啪啪过？？？原著里写了？</span><br>
<span>有一节明显暗示有奸情，什么伤了杨贵妃胸的木瓜什么的，都是几个不存在的东西……</span><br>
</p><p><b>ahyyk: </b><br>
<span>Scrummble 发表于 2017-6-15 15:24</span><br>
<span>那不叫暗示……人曹公都说了，那之后跟袭人那才是初试云雨情</span><br>
<span>好吧，不叫暗示，叫隐喻，看你怎么解读了。</span><br>
<span>秦可卿的房间不是一般的虚幻香艳</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span> 本帖最后由 mazaission 于 2017-6-15 16:55 编辑 </span><br>
<span>其实我倒是好奇另外一个问题，很多人都说林黛玉从不吃袭人的醋是因为两个人身份地位不一样，而且她追求的是精神恋爱。但是不管社会能怎么塑造人性，有些刻在基因里的东西是无法改变的吧。比方说排斥伴侣的其他配偶，毕竟这是会对自身的后代繁衍最大化有不利影响的，因为·会对自身占有物质资源和交配次数有威胁。谁真能做到不吃醋？好比说大部分人想到交配对象会带有别的异性的体液也会本能排斥吧。</span><br>
</p><p><b>孤独的船长: </b><br>
<span>描写一下秦可卿的房间就成了有奸情的暗示了，比起刘心武真是有过之而无不及呀</span><br>
</p><p><b>调教大师: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-15 16:54</span><br>
<span>其实我倒是好奇另外一个问题，很多人都说林黛玉从不吃袭人的醋是因为两个人身份地位不一样，而且她追求的是 ...</span><br>
<span>林黛玉吃薛宝钗醋的</span><br>
<span>但对林黛玉来说，宝玉跟袭人XX相当于跟个小猫小狗玩吧</span><br>
<span>一般人也不至于跟猫狗吃醋</span><br>
<span>况且林黛玉知道袭人在宝玉心里根本没法和她比的</span><br>
</p><p><b>自旋: </b><br>
<span>你们这些人把贵族大小姐和下面的丫鬟混为一谈也太那啥了吧？林黛玉是什么身份，怎么可能在婚前与贾宝玉滚床单。</span><br>
</p><p><b>ayanami2015: </b><br>
<span>当然上过床，宝玉给她讲耗子和香玉的笑话，</span><br>
<span>拿着袖子闻她的香味。</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span> 本帖最后由 mazaission 于 2017-6-15 17:34 编辑 </span><br>
<span>调教大师 发表于 2017-6-15 17:17</span><br>
<span>林黛玉吃薛宝钗醋的</span><br>
<span>但对林黛玉来说，宝玉跟袭人XX相当于跟个小猫小狗玩吧</span><br>
<span>一般人也不至于跟猫狗吃醋</span><br>
<span>问题是袭人不是个猫狗啊。你就是在社会上地位再怎么不一样，身体本能还是会告诉你这是有可能影响你繁育后代的威胁。中国实行妻妾制度怎么也是在私有财产出现之后，跟人类本身的进化史来比太短了。时间不够产生足够让基因适应社会的变化。这是个人类学的问题。</span><br>
</p><p><b>why3000.: </b><br>
<span>“女儿乐，一根吉巴往里戳” </span><br>
</p><p><b>last_crusader: </b><br>
<span>宝玉扛起黛玉，一把扔到床上，然后脱衣上床，掏出铁棍般的那话，对黛玉凶道，兀自贼秃，今天便怼了你!</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-15 16:54</span><br>
<span>其实我倒是好奇另外一个问题，很多人都说林黛玉从不吃袭人的醋是因为两个人身份地位不一样，而且她追求的是 ...</span><br>
<span>心理学研究认为，人的攀比心在双方差异巨大时并不会发动，发作得最厉害的情形是对手条件与自己很接近。</span><br>
<span>例如，你跟郭敬明说“你比姚明矮多了”他不会有反应，但如果你跟他说“矮子，教主比你高1cm。”他肯定会暴跳起来打你膝盖。</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span> 本帖最后由 maxwell_goblin 于 2017-6-15 17:58 编辑 </span><br>
<span>Realplayer 发表于 2017-6-15 16:20</span><br>
<span>贾琏可不是暗写，“什么娘娘，你就是我的娘娘”</span><br>
<span>有一段写听见笑声的</span><br>
<span>只听那边一阵笑声，却有贾琏的声音。接着房门响处，平儿拿着大铜盆出来，叫丰儿舀水进去</span><br>
<span>用舀水来暗写</span><br>
</p><p><b>孤独的船长: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-15 17:32</span><br>
<span>问题是袭人不是个猫狗啊。你就是在社会上地位再怎么不一样，身体本能还是会告诉你这是有可能影响你繁育后 ...</span><br>
<span>因为曹雪芹是个男的，而且也没有完全超脱时代，在当时的人看来妻要是吃妾的醋就是不懂事的醋罐泼妇，比如王熙凤。曹雪芹赞美的女孩子们，尤其是这些真正的贵族小姐都是符合那时候对女性的要求的。</span><br>
</p><p><b>银镜: </b><br>
<span>quinaeus 发表于 2017-6-15 16:18</span><br>
<span>但是那是薛蟠说的啊，宝玉和黛玉可说不来那种话</span><br>
<span>“若共你多情小姐同鸳帐，怎舍得叠被铺床”</span><br>
<span>其实差不多了- - 虽然不是对她 说的，不过也惹毛了就是了。</span><br>
</p><p><b>ARCtrooper: </b><br>
<span>反正红楼梦看到贾宝玉踹袭人我就不看了，妈的个软蛋就能跟丫鬟窝里横</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span>孤独的船长 发表于 2017-6-15 17:44</span><br>
<span>因为曹雪芹是个男的，而且也没有完全超脱时代，在当时的人看来妻要是吃妾的醋就是不懂事的醋罐泼妇，比如 ...</span><br>
<span>有一定道理，嘛看来他还是觉得非得搞贾宝玉这种公子几个小妾才行。其实清朝貌似也有坐到很高位子也没纳妾的，例如朱珪。</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>秦可卿那段常见的说法是贾宝云的性启蒙</span><br>
</p><p><b>椅上游骑兵: </b><br>
<span> 本帖最后由 椅上游骑兵 于 2017-6-15 18:28 编辑 </span><br>
<span>很多解读肯定是过度了，但以这个年纪的男青年的尿性，初试之后就停手了，还老老实实的，就很说不过去。</span><br>
<span>所以说，老曹没多写几次，实在太不过瘾了</span><br>
<span>尤其是后来袭人不给他亲近后，就他那脾气秉性居然没去骚扰其他人， 匪夷所思。</span><br>
</p><p><b>zebra97: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-15 17:32</span><br>
<span>问题是袭人不是个猫狗啊。你就是在社会上地位再怎么不一样，身体本能还是会告诉你这是有可能影响你繁育后 ...</span><br>
<span>什么身体本能，别给现代田园女权骗了，工业化时代以前女人有什么权，她们连想的资格都没有，因为农业社会还让女人自由追求爱情权的民族都灭亡了。</span><br>
</p><p><b>Fstt: </b><br>
<span>sauron.j 发表于 2017-06-15 13:58:47</span><br>
<span>参考穹妹，那小弱身板不也一样和亲哥大战三十回合（要也拿古河渚作对比吧</span><br>
<span>-- 来自 Stage1官球 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ammk: </b><br>
<span>mmp，走在路上看到二楼一路笑成傻逼</span><br>
</p><p><b>haarp: </b><br>
<span>last_crusader 发表于 2017-6-15 17:42</span><br>
<span>宝玉扛起黛玉，一把扔到床上，然后脱衣上床，掏出铁棍般的那话，对黛玉凶道，兀自贼秃，今天便怼了你! ...</span><br>
<span>这水浒吧？？</span><br>
</p><p><b>ahyyk: </b><br>
<span>椅上游骑兵 发表于 2017-6-15 18:23</span><br>
<span>很多解读肯定是过度了，但以这个年纪的男青年的尿性，初试之后就停手了，还老老实实的，就很说不过去。</span><br>
<span>所 ...</span><br>
<span>只是老曹没明写而已。那一屋子丫鬟哪需要宝二爷去骚扰，都想往他床上爬呢。</span><br>
<span>不过初试时宝二爷的年龄，推测下来可能有些丧病</span><br>
</p><p><b>椰子茶: </b><br>
<span>椅上游骑兵 发表于 2017-6-15 18:23</span><br>
<span>很多解读肯定是过度了，但以这个年纪的男青年的尿性，初试之后就停手了，还老老实实的，就很说不过去。</span><br>
<span>所 ...</span><br>
<span>    罢，罢，我不敢惹爷。还记得碧痕打发你洗澡啊，足有两三个时辰，也不知道做什么呢，我们也不好进去。后来洗完了，进去瞧瞧，地下的水，淹着床腿子，连席子上都汪着水。也不知是怎么洗的。笑了几天……</span><br>
</p><p><b>椅上游骑兵: </b><br>
<span>椰子茶 发表于 2017-6-15 19:13</span><br>
<span>罢，罢，我不敢惹爷。还记得碧痕打发你洗澡啊，足有两三个时辰，也不知道做什么呢，我们也不好进去。 ...</span><br>
<span>这一段确实，不往歪了想都难</span><br>
<span>但也有一些细节表明了，园子里的风纪问题也不能太随意。</span><br>
<span>记得有一段，夜里起来说话，听到屋里有声音，就有婆子来看情况，应该是来看管的</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>曹雪芹年代，家族重要男性成员和自己房里丫头发生性关系不算什么事情，现代人习惯性忽略这点了</span><br>
<span>正如贾宝玉的性启蒙对象是侄子媳妇在现在看来也比较奇怪了，现在一般都是电视里的女星，或者更老一点，挂历上的女郎</span><br>
</p><p><b>椰子茶: </b><br>
<span>椅上游骑兵 发表于 2017-6-15 19:19</span><br>
<span>这一段确实，不往歪了想都难</span><br>
<span>但也有一些细节表明了，园子里的风纪问题也不能太随意。</span><br>
<span>记得有一段，夜里起 ...</span><br>
<span>宝玉可无所谓</span><br>
</p><p><b>copysword: </b><br>
<span>费老师 发表于 2017-6-15 13:39</span><br>
<span>这又不是金瓶梅，你让曹怎么写？宝玉掰开黛玉的大腿，猛得一下送了进去？</span><br>
<span>-- 来自 Stage1官球 iOS客户端 ...</span><br>
<span>曹雪芹又不是没写过，好像刘姥姥进大观园那话吧，宝玉就把叫袭人还是啥的丫头上了</span><br>
</p><p><b>椅上游骑兵: </b><br>
<span> 本帖最后由 椅上游骑兵 于 2017-6-15 19:57 编辑 </span><br>
<span>椰子茶 发表于 2017-6-15 19:46</span><br>
<span>宝玉可无所谓</span><br>
<span>是的，所以我觉得晴雯大概率和他发生过什么。但这么说很多晴雯粉就会跟我急。</span><br>
<span>毕竟晴党用来攻击我袭的大杀器就是说她不要脸</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>费老师 发表于 2017-6-15 13:39</span><br>
<span>这又不是金瓶梅，你让曹怎么写？宝玉掰开黛玉的大腿，猛得一下送了进去？</span><br>
<span>-- 来自 Stage1官球 iOS客户端 ...</span><br>
<span>写袭人怎么写的</span><br>
<span>—— 来自 Meizu M040, Android 5.0.1上的 S1Next-鹅版</span><br>
</p><p><b>猫?魔铃: </b><br>
<span> 本帖最后由 猫?魔铃 于 2017-6-15 20:12 编辑 </span><br>
<span>费老师 发表于 2017-6-15 13:39</span><br>
<span>这又不是金瓶梅，你让曹怎么写？宝玉掰开黛玉的大腿，猛得一下送了进去？</span><br>
<span>-- 来自 Stage1官球 iOS客户端 ...</span><br>
<span>这货开头没几章不就进去了秦可卿（的床），袭人……</span><br>
<span>后面还有某书童之类……</span><br>
</p><p><b>Arbor: </b><br>
<span>椅上游骑兵 发表于 2017-6-15 19:56</span><br>
<span>是的，所以我觉得晴雯大概率和他发生过什么。但这么说很多晴雯粉就会跟我急。</span><br>
<span>毕竟晴党用来攻击我袭的大杀 ...</span><br>
<span>晴雯呜咽道：“有什么可说的！不过挨一刻是一刻，挨一日是一日．我已知横竖不过三五日的光景，就好回去了．只是一件，我死也不甘心的：我虽生的比别人略好些，并没有私情密意勾引你怎样，如何一口死咬定了我是个狐狸精！我太不服．今日既已担了虚名，而且临死，不是我说一句后悔的话，早知如此，我当日也另有个道理．不料痴心傻意，只说大家横竖是在一处．不想平空里生出这一节话来，有冤无处诉。”</span><br>
</p><p><b>falisi: </b><br>
<span>第98回 苦绛珠魂归离恨天　病神瑛泪洒相思地</span><br>
<span>这里黛玉睁开眼一看，只有紫鹃和奶妈并几个小丫头在那里，便一手攥了紫鹃的手，使着劲说道：“我是不中用的人了。你伏侍我几年，我原指望咱们两个总在一处。不想我……”说着，又喘了一会子，闭了眼歇着。紫鹃见他攥着不肯松手，自己也不敢挪动，看他的光景比早半天好些，只当还可以回转，听了这话，又寒了半截。半天，黛玉又说道：“妹妹，我这里并没亲人。我的身子是干净的，你好歹叫他们送我回去。”说到这里，又闭了眼不言语了。那手却渐渐紧了，喘成一处，只是出气大入气小，已经促疾的很了。</span><br>
<span>所以应该是没有</span><br>
</p><p><b>blackjeo: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-15 17:32</span><br>
<span>问题是袭人不是个猫狗啊。你就是在社会上地位再怎么不一样，身体本能还是会告诉你这是有可能影响你繁育后 ...</span><br>
<span>   在那个时代像袭人这样的丫头除了日常服侍外就是包含这个用处的，这是当时大户人家的社会常识，所以像林黛玉这样的大小姐反而并不会因为这个吃醋</span><br>
</p><p><b>椅上游骑兵: </b><br>
<span>Arbor 发表于 2017-6-15 20:24</span><br>
<span>啊，捂脸</span><br>
</p><p><b>牧瀬丨红莉栖: </b><br>
<span>畜男不是人 发表于 2017-6-15 15:16</span><br>
<span>一根鸡巴往里戳不就是红楼梦的名句？</span><br>
<span>麻蛋，我小时候看红楼梦的时候，这句还大声朗读出来了，问我爸妈这句话什么意思</span><br>
</p><p><b>blackjeo: </b><br>
<span>mazaission 发表于 2017-6-15 16:54</span><br>
<span>其实我倒是好奇另外一个问题，很多人都说林黛玉从不吃袭人的醋是因为两个人身份地位不一样，而且她追求的是 ...</span><br>
<span>   你只是对中国古代的社会风气不了解，不要说袭人晴雯这些贴身丫头，万一林黛玉真的嫁给了贾宝玉而像紫鹃这样随着主人陪嫁过来的丫鬟，在林黛玉不方便的时候比如怀孕了那么她就是理所当然的替代品，这在提倡多子多福的古代甚至是受到鼓励的，因为丫鬟是威胁不了主人的地位的，顶多生了儿子之后地位从丫鬟提升到妾而已，但是宝钗的地位就不一样了</span><br>
</p><p><b>sacodina: </b><br>
<span>peradventure 发表于 2017-6-15 16:03</span><br>
<span>当年看到初试云雨情就愤然不看了，之前听的贾宝玉和林黛玉的爱情多么纯洁，结果男主连处男都不是非 ...</span><br>
<span>他们家只有门前的石狮子是干净的。一开始不就说过了么？</span><br>
</p><p><b>miruhi: </b><br>
<span>椅上游骑兵 发表于 2017-6-15 19:56</span><br>
<span>是的，所以我觉得晴雯大概率和他发生过什么。但这么说很多晴雯粉就会跟我急。</span><br>
<span>毕竟晴党用来攻击我袭的大杀 ...</span><br>
<span>不是晴雯粉，但是你肯定没仔细看书。晴雯临死前对宝玉说，明明什么都没有做过还被当做狐狸精赶出来，早知如此还不如当初就做了。</span><br>
<span>所以是可以确定没有的。</span><br>
</p><p><b>surewin: </b><br>
<span>sauron.j 发表于 2017-6-15 13:58</span><br>
<span>参考穹妹，那小弱身板不也一样和亲哥大战三十回合（</span><br>
<span>穹妹那不是弱小，是能把她哥榨干</span><br>
</p><p><b>猫?魔铃: </b><br>
<span>ARCtrooper 发表于 2017-6-15 17:55</span><br>
<span>反正红楼梦看到贾宝玉踹袭人我就不看了，妈的个软蛋就能跟丫鬟窝里横 ...</span><br>
<span>还好，他只是没看清人……当然，你要说潜意识里丫环不是人也没错，但总的来说，他对袭人还是不一样的。</span><br>
<span>不过这一脚成了睛雯斗嘴恶心袭人的最得力武器…………这个真是…………</span><br>
</p><p><b>猫?魔铃: </b><br>
<span>椰子茶 发表于 2017-6-15 19:13</span><br>
<span>罢，罢，我不敢惹爷。还记得碧痕打发你洗澡啊，足有两三个时辰，也不知道做什么呢，我们也不好进去。 ...</span><br>
<span>咦咦咦………………这个不是有明写么…………浴室PLAY……………………</span><br>
<span>难道我看的是H同人？</span><br>
</p><p><b>清少纳言: </b><br>
<span>宝玉又不是什么冰清玉洁人设，王夫人睡在身边都敢调戏金钏吃胭脂。袭人早就睡了，碧痕麝月秋纹芳官四儿很有可能都睡遍了，男性秦钟蒋玉函薛蟠柳湘莲茗烟包括学堂的香怜玉爱估计也通通睡了，太不知节制伤了身体，睡了那么多丫鬟一个孩子也没有，加上后来黛玉死亡打击太大，宝钗嫁过去一辈子没破瓜</span><br>
</p><p><b>柊四四八: </b><br>
<span>ARCtrooper 发表于 2017-6-15 17:55</span><br>
<span>反正红楼梦看到贾宝玉踹袭人我就不看了，妈的个软蛋就能跟丫鬟窝里横 ...</span><br>
<span>讲道理，那里就算是茗烟他也是一脚踹过去，和性别无关，纯粹是把下人当出气筒</span><br>
<span>反正公子哥都这德行</span><br>
</p><p><b>猫?魔铃: </b><br>
<span>Arbor 发表于 2017-6-15 20:24</span><br>
<span>这不就是常说的丫环命小姐心么……</span><br>
<span>说白了就是傲娇过头了，忘了自己只是个丫环，却端起了小姐的矜持</span><br>
<span>要说她没有那份心我是不信的，她在某些事件上明明也是很努力的，完全不是那种“不求上进”混日子的心态。</span><br>
<span>冤的怕不是被定性为狐狸精，而是没有成为一个成功的狐狸精</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1515414[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>林黛玉和贾宝玉上过床吗？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1515414-1-1.html</link>
      <description>林黛玉和贾宝玉上过床吗？&#13;
好像书中只描写一起睡过，没发生过关系</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>自恋王: </b><br>
<span>林黛玉和贾宝玉上过床吗？</span><br>
<span>好像书中只描写一起睡过，没发生过关系</span><br>
</p><p><b>费老师: </b><br>
<span>这又不是金瓶梅，你让曹怎么写？宝玉掰开黛玉的大腿，猛得一下送了进去？</span><br>
<span>-- 来自 Stage1官球 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>黄天双舞: </b><br>
<span>贾宝玉X试云雨情</span><br>
</p><p><b>航迹云: </b><br>
<span>费老师 发表于 2017-6-15 13:39</span><br>
<span>这又不是金瓶梅，你让曹怎么写？宝玉掰开黛玉的大腿，猛得一下送了进去？</span><br>
<span>-- 来自 Stage1官球 iOS客户端 ...</span><br>
<span>就林黛玉那身子, 怕不是一下子就晕死在床上</span><br>
</p><p><b>孤独的船长: </b><br>
<span>没有，滚</span><br>
<span>这种问题百度一下不行吗</span><br>
</p><p><b>偶尔想放松: </b><br>
<span>哈哈哈哈哈，二楼笑喷我了</span><br>
</p><p><b>费老师: </b><br>
<span>航迹云 发表于 2017-06-15 13:40:51</span><br>
<span>就林黛玉那身子, 怕不是一下子就晕死在床上这不就是下一句嘛</span><br>
<span>-- 来自 Stage1官球 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span> 本帖最后由 maxwell_goblin 于 2017-6-15 13:45 编辑 </span><br>
<span>性事方面，曹明写过尤的，暗写过贾琏的</span><br>
<span>贾宝玉和袭人这种一句话带过的也应该有几处</span><br>
</p><p><b>秃尾巴狼: </b><br>
<span>宝玉只跟袭人搞过吧。</span><br>
<span>还可能跟秦钟、柳湘莲搞过。</span><br>
</p><p><b>黄天双舞: </b><br>
<span>硬邦邦的就要顶入</span><br>
</p><p><b>祖罗夫: </b><br>
<span>宝玉和小丫鬟有一腿的不少</span><br>
</p><p><b>StrangerJ: </b><br>
<span>费老师 发表于 2017-6-15 13:39</span><br>
<span>这又不是金瓶梅，你让曹怎么写？宝玉掰开黛玉的大腿，猛得一下送了进去？</span><br>
<span>-- 来自 Stage1官球 iOS客户端 ...</span><br>
<span>书里贾宝玉又不是没干过。。</span><br>
<span>只是没和黛玉干过而已</span><br>
</p><p><b>duo_wolf: </b><br>
<span>话说，迷男的那个是不是就到可卿死掉就没了？</span><br>
</p><p><b>waterstars: </b><br>
<span>费老师 发表于 2017-6-15 13:39</span><br>
<span>这又不是金瓶梅，你让曹怎么写？宝玉掰开黛玉的大腿，猛得一下送了进去？</span><br>
<span>-- 来自 Stage1官球 iOS客户端 ...</span><br>
<span>黛玉一口气喘不过来吐血三升而亡</span><br>
</p><p><b>Bernoulli: </b><br>
<span>林妹妹也主要是精神上的吸引力吧。</span><br>
<span>那个病弱的身体……</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>费老师 发表于 2017-6-15 13:39</span><br>
<span>这又不是金瓶梅，你让曹怎么写？宝玉掰开黛玉的大腿，猛得一下送了进去？</span><br>
<span>-- 来自 Stage1官球 iOS客户端 ...</span><br>
<span>红楼梦明写的也不少，比如宝玉和袭人、和秦可卿，贾琏和尤二姐等等</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>航迹云 发表于 2017-6-15 13:40</span><br>
<span>就林黛玉那身子, 怕不是一下子就晕死在床上</span><br>
<span>参考穹妹，那小弱身板不也一样和亲哥大战三十回合（</span><br>
</p><p><b>航迹云: </b><br>
<span>sauron.j 发表于 2017-6-15 13:58</span><br>
<span>参考穹妹，那小弱身板不也一样和亲哥大战三十回合（</span><br>
<span>亲哥也不能掰开大腿, 猛的送进去啊</span><br>
</p><p><b>ahyyk: </b><br>
<span>有看黛玉睡了就爬上床上去了的，然后就没有然后了</span><br>
<span>脂砚斋在旁边可惜要是换个人就上了</span><br>
</p><p><b>黑暗动漫: </b><br>
<span>秦可卿和宝玉啪啪过？？？原著里写了？</span><br>
</p><p><b>ahyyk: </b><br>
<span>黑暗动漫 发表于 2017-6-15 14:24</span><br>
<span>秦可卿和宝玉啪啪过？？？原著里写了？</span><br>
<span>没明写，不过有些暗示。做春梦都喊可卿救我。</span><br>
</p><p><b>cys_pitaten: </b><br>
<span>不是曹不会写，而是赝品和林妹妹本身就是精神关系，没有肉体关系</span><br>
<span>换到故事的其他部分，几 把 都照直不误写出来</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span> 本帖最后由 maxwell_goblin 于 2017-6-15 14:40 编辑 </span><br>
<span>黑暗动漫 发表于 2017-6-15 14:24</span><br>
<span>秦可卿和宝玉啪啪过？？？原著里写了？</span><br>
<span>明写的是没有</span><br>
<span>贾宝玉在秦可卿那里睡觉，喊了一声可卿救我，后面有一句说秦可卿觉得很奇怪，她的娘家名贾宝玉怎么会知道。</span><br>
<span>从这里的文本来看，贾宝玉和秦可卿没有什么过从甚密叫小名的关系</span><br>
<span>但是贾宝玉梦中警幻仙子把乳名可卿的妹妹许配给他，隐喻意是什么就看个人理解了</span><br>
</p><p><b>黄天双舞: </b><br>
<span>金瓶梅写得比红楼梦多吧</span><br>
</p><p><b>调教大师: </b><br>
<span>就看到这种问题莫名火大</span><br>
<span>你要是看过红楼梦应该不会问这问题</span><br>
<span>你要是没看过就先去看一遍，问的什么鬼</span><br>
</p><p><b>中村隆太郎: </b><br>
<span>秦可卿应该是贾宝玉懵懂期的性幻想对象。</span><br>
</p><p><b>瓦格雷: </b><br>
<span>费老师 发表于 2017-6-15 13:39</span><br>
<span>这又不是金瓶梅，你让曹怎么写？宝玉掰开黛玉的大腿，猛得一下送了进去？</span><br>
<span>-- 来自 Stage1官球 iOS客户端 ...</span><br>
<span>袭人这段怎么写 这里就怎么写啊</span><br>
</p><p><b>Neozero: </b><br>
<span>太村炮了</span><br>
<span>— from Xiaomi Redmi Note 4, Android 7.1.2 of S1 Next Goose v1.2.1</span><br>
</p><p><b>kimone: </b><br>
<span>费老师 发表于 2017-6-15 13:39</span><br>
<span>这又不是金瓶梅，你让曹怎么写？宝玉掰开黛玉的大腿，猛得一下送了进去？</span><br>
<span>-- 来自 Stage1官球 iOS客户端 ...</span><br>
<span>“那话”</span><br>
</p><p><b>kimone: </b><br>
<span>Bernoulli 发表于 2017-6-15 13:51</span><br>
<span>林妹妹也主要是精神上的吸引力吧。</span><br>
<span>那个病弱的身体……</span><br>
<span>慕残</span><br>
</p><p><b>iantsai: </b><br>
<span>黄天双舞 发表于 2017-6-15 14:43</span><br>
<span>金瓶梅写得比红楼梦多吧</span><br>
<span>那可不是！</span><br>
</p><p><b>畜男不是人: </b><br>
<span>费老师 发表于 2017-6-15 13:39</span><br>
<span>这又不是金瓶梅，你让曹怎么写？宝玉掰开黛玉的大腿，猛得一下送了进去？</span><br>
<span>-- 来自 Stage1官球 iOS客户端 ...</span><br>
<span>一根鸡巴往里戳不就是红楼梦的名句？</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>麝月天天给他洗澡，能不睡</span><br>
<span>林黛玉跟他整天腻歪在一起，还一起看**，能不睡！</span><br>
</p><p><b>eva2015836: </b><br>
<span>调教大师 发表于 2017-6-15 14:43</span><br>
<span>就看到这种问题莫名火大</span><br>
<span>你要是看过红楼梦应该不会问这问题</span><br>
<span>你要是没看过就先去看一遍，问的什么鬼 ...</span><br>
<span>那要看是哪一个版本的。</span><br>
<span>楼主问的是林黛玉和贾宝玉，至少迷男写的那本里，两人是清白的</span><br>
</p><p><b>Scrummble: </b><br>
<span>秃尾巴狼 发表于 2017-6-15 13:45</span><br>
<span>宝玉只跟袭人搞过吧。</span><br>
<span>还可能跟秦钟、柳湘莲搞过。</span><br>
<span>细思恐极，宝玉搞过的男人居然比女人还多！</span><br>
</p><p><b>Scrummble: </b><br>
<span>ahyyk 发表于 2017-6-15 14:28</span><br>
<span>没明写，不过有些暗示。做春梦都喊可卿救我。</span><br>
<span>那不叫暗示……人曹公都说了，那之后跟袭人那才是初试云雨情</span><br>
</p><p><b>Scrummble: </b><br>
<span>PENTAX-DA 发表于 2017-6-15 15:17</span><br>
<span>麝月天天给他洗澡，能不睡</span><br>
<span>林黛玉跟他整天腻歪在一起，还一起看**，能不睡！</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>大户小姐和下人是有区别的</span><br>
<span>说白了，下人和低等的妾都不算人，不需要算进列表里的</span><br>
</p><p><b>非喵碳: </b><br>
<span>所以碧痕到底有没有被啪过！！！！！！！！！！！</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI GRA-UL00, Android 6.0上的 S1Next-鹅版</span><br>
</p><p><b>云梦泽岸: </b><br>
<span>想看这样的请自行搜索小黄文。</span><br>
</p><p><b>D.W: </b><br>
<span>房里的丫头大半是被啪过的，晴雯是肯定没有的。</span><br>
</p><p><b>neverer: </b><br>
<span>没有，至少书里没有这样的暗示</span><br>
</p><p><b>c_wind: </b><br>
<span>八个大丫鬟也就晴雯没上过吧，还担个虚名。</span><br>
</p><p><b>peradventure: </b><br>
<span>当年看到初试云雨情就愤然不看了，之前听的贾宝玉和林黛玉的爱情多么纯洁，结果男主连处男都不是非处男没资格谈恋爱</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>peradventure 发表于 2017-6-15 16:03</span><br>
<span>当年看到初试云雨情就愤然不看了，之前听的贾宝玉和林黛玉的爱情多么纯洁，结果男主连处男都不是非 ...</span><br>
</p><p><b>66666: </b><br>
<span>以前大户人家子弟还谈什么处不处男你们还能别这么搞笑？</span><br>
<span>别说是自家丫鬟，正妻都把自己带来的丫鬟送给老公日，防止老公跑出去偷吃染病。</span><br>
<span>有空看看大宅门就晓得了。</span><br>
</p><p><b>quinaeus: </b><br>
<span>畜男不是人 发表于 2017-6-15 15:16</span><br>
<span>一根鸡巴往里戳不就是红楼梦的名句？</span><br>
<span>但是那是薛蟠说的啊，宝玉和黛玉可说不来那种话</span><br>
</p><p><b>quinaeus: </b><br>
<span>66666 发表于 2017-6-15 16:16</span><br>
<span>以前大户人家子弟还谈什么处不处男你们还能别这么搞笑？</span><br>
<span>别说是自家丫鬟，正妻都把自己带来的丫鬟送给老公 ...</span><br>
<span>红楼里就有啊， 平儿不就是通房大丫头</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span>maxwell_goblin 发表于 2017-6-15 13:43</span><br>
<span>性事方面，曹明写过尤的，暗写过贾琏的</span><br>
<span>贾宝玉和袭人这种一句话带过的也应该有几处 ...</span><br>
<span>贾琏可不是暗写，“什么娘娘，你就是我的娘娘”</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span>quinaeus 发表于 2017-6-15 16:18</span><br>
<span>但是那是薛蟠说的啊，宝玉和黛玉可说不来那种话</span><br>
<span>西厢都一起看过了，算暗示吧</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>peradventure 发表于 2017-6-15 16:03</span><br>
<span>当年看到初试云雨情就愤然不看了，之前听的贾宝玉和林黛玉的爱情多么纯洁，结果男主连处男都不是非 ...</span><br>
<span>我也是看到这一章，暑假作业要写读后感</span><br>
<span>我分析了一通说这是一部玄幻爱情**，</span><br>
<span>做为一个积极向上的青少年我选择不看。</span><br>
<span>后来才get到老师的深意，遇到看红楼梦的女孩ez撩骚。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1515414[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
