<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>素晴らしき国家の築き方 故事总结与世界观科普（剧透注...</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>素晴らしき国家の築き方 故事总结与世界观科普（剧透注...</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 13:02:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>素晴らしき国家の築き方 故事总结与世界观科普（剧透注...[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1933862-1-1.html</link>
      <description>素晴らしき国家の築き方 故事总结与世界观科普（剧透注...&#13;
 本帖最后由 qy448799077 于 2020-5-10 20:47 编辑 

素晴らしき国家の築き方（美好国度的建设方略）
&#13;
这个游戏之前也科普过一些但被度娘删掉了，
&#13;
虽然当时有一部分懂日文的玩家去玩了= =
&#13;
但貌似因为支线太多导致很多人玩到一半就玩不动了2333
&#13;
一些通关的朋友好像也没搞懂剧情到底是怎么回事……
&#13;
甚至连网上的全CG存档都只有一周目的= =
&#13;
（真结局和2个新角色都在二周目……）
&#13;
不过我也理解，这游戏确实有几个硬伤……
&#13;
就像恶魂黑魂当初被人诟病的生硬动作和硬核难度一样。
&#13;
所以就决定再写这么一篇剧透的剧情科普帖，
&#13;
至少看完之后，
&#13;
那就算完全不了解的路人玩家也应该能大致明白这游戏讲了个什么故事吧。
&#13;
没看懂剧情的玩家也能来了解一下，还有自以为看懂的也能稍微看一下，
&#13;
说不定和你以为的完全不一样哦……！
&#13;
注意剧透得很厉害……！
&#13;
注意剧透得很厉害……！
&#13;
注意剧透得很厉害……！
&#13;
注意剧透得很厉害……！
&#13;
注意剧透得很厉害……！
&#13;
制作团队 IRIS field 是一个同人社团
&#13;
或许大家会觉得同人社团比不上商业团队，
&#13;
在资金和制作能力方面通常不如商业团队这确实是事实……
&#13;
因此作为同人游戏……确实存在有许多粗糙的地方，
&#13;
比如画风和游戏性有时候会比较那啥，剧情里也会有些恶趣味的地方……
&#13;
不过同人社团里有时候会出现出乎意料的制作者和编剧，和让人惊讶的优秀故事和剧情结构。
&#13;
就像是某些3A大作和独立游戏的关系一样。
&#13;
个人眼中这个社团就是其中典型了。
&#13;
而这制作团队创作的故事也和他们的名字一样（IRIS指彩虹女神）
&#13;
【待到七色汇聚之时……】
&#13;
这是在前作暗黑大陆埋的一段伏笔，
&#13;
每一部主要故事都是以某个颜色为主题的——
&#13;
【空飞都市】（苍穹色）
&#13;
【暗黑大陆】（紫绀色）
&#13;
存在于美好国度的二周目通关后，主菜单的剧情回忆里（月黄色，非正式）
&#13;
【美好国度】（赤煌色）
&#13;
光是这3部游戏就已经包含了近80个有脸有名有故事有背景有事件的主要角色……
&#13;
如果算上没出人设的角色那可能就已经突破150个了吧？
&#13;
应该是完全不亚于兰斯的复杂度了。
&#13;
是个摆出来会庞大到让人咂舌的系列。
&#13;
https://i.ibb.co/gt6mgSJ/QQ-20200510175533.png
&#13;
（美好国度的故事所发生的大陆）
&#13;
不过我这里会只大致讲述赤煌色，也就是美好国度的故事。
&#13;
因为美好国度虽然是系列第三部，但实际上在剧情时间线上是最早的，
&#13;
（前两作剧情线上是四百年后的故事）
&#13;
所以倒是不至于会因为没玩前2作而看不懂剧情。
&#13;
但我还是会尽量说得简单易懂，只说关键，避免提到太麻烦的人际关系= =
&#13;
我会以自己对游戏剧情和历史顺序的理解，
&#13;
来给大家解释这游戏的整个故事和世界观的~
&#13;
首先说下本篇故事正式发生前面的一些历史（就已经是超级剧透了）——
&#13;
1、远古时代和世界之外。
&#13;
https://i.ibb.co/185K1kN/QQ-20200510060508.png
&#13;
（【她】）
&#13;
目前设定上能看到的最古时期
&#13;
是在白色大地中，【她】用地上的泥捏出了两位少女。
&#13;
两位少女从出生开始就具有一定程度的知识，却不知道【她】创造自己的理由。
&#13;
姐姐用触碰来试图得到【她】的回应。（从触碰到亲吻到殴打……）
&#13;
妹妹则用声音来试图得到【她】的回应。（不仅是谈话，也用白泥捏出了会发出声音的东西，也就是乐器- -）
&#13;
试图让【她】说明创造自己的理由。
&#13;
两人以各自不同的方式尝试了很久很久，但【她】仍然没有任何反应。
&#13;
【她】什么都不会做，却从不拒绝，从不否定，只是和她们在一起。
&#13;
之后，白泥姐姐已经穷尽所有在“触碰”上能找到的手段，近乎绝望。
&#13;
只能给自己一个谎话，那就是去寻找，
&#13;
她拉着妹妹在这片白色大地开始旅行，最终找到了一个发光的球体。
&#13;
姐姐被这从未见过的物体所吸引，伸手触碰——
&#13;
https://i.ibb.co/cFC7PJf/QQ-20200510175607.png
&#13;
（手贱的白泥姐姐= =）
&#13;
结果整个球变得一片黑，这时【她】突然出现，第一次对她们产生出类似于愤怒和杀意的情感。
&#13;
然后重新让球体恢复光芒，之后用视线告诉她们这是不可触碰的东西，
&#13;
这时姐妹俩不知为何，突然了解到了【她】的真实身份。
&#13;
【她】就是【世界】本身。
&#13;
（这世界观里世界既可以说是她，也可以说是这颗球……
&#13;
其实说是创世神更正确的感觉？
&#13;
然后这里虽然没提，但其实古代文明就直接被灭绝了= =
&#13;
古代文明详情不明，可以理解成科幻世界，好像是能制造人造人一样的时代）
&#13;
https://i.ibb.co/RjYvxRf/QQ-20200510175612.png
&#13;
（在离去时，妹妹对【她】道别，第一次得到她的回应（点头），所以无比开心）
&#13;
之后两人尝试在不去触碰球体的前提下干涉球体，
&#13;
认为通过这样的方式就能更加了解【她】。
&#13;
然而在无限的时间里，当妹妹也穷尽一切方式，奏出所有能想象得到的声音后，
&#13;
两人彻底束手无策了……两人只能呆呆的看着眼前的【世界】
&#13;
姐姐讽刺说上面的生物既没有语言，也没有文化，单单只是以延续生命伪目的，是低俗之物。
&#13;
但妹妹很清楚，她其实是在羡慕和嫉妒，因为那些生物具有她们所没有的“终结”
&#13;
之后妹妹在憧憬中，决定前往这世界之中……
&#13;
她在漫长的时间里发现了可以将自己投入到那里面，
&#13;
虽然理解自己可能一旦前往其中就无法返回了，但她还是做好了觉悟。
&#13;
她想前往【世界】寻找新的声音，说不定那能变成与【她】交流的方法。
&#13;
于是白泥妹妹向着【世界】踏上了旅途。
&#13;
离开之前从【她】那里得到了一本发光的笔记。
&#13;
（白泥妹妹也就是本作真BOSS，柯蒂妮娅本人。
&#13;
话说看了看就这一段就写了不少字……
&#13;
下面还是再简洁一些吧，否则怕不是得写上几万字才说得完= =）
&#13;
顺便在白泥姐妹进行观测的这段时间，【世界】正度过石器时代中。
&#13;
白泥妹妹从发现到进入【世界】这段时间应该也有好几万年吧。
&#13;
石器时代是本系列故事中现代人类文明的开始，详情不明，持续时长不明。
&#13;
然后在石器时代就已经存在“轮回”了
&#13;
（指一种生命循环系统，死去的灵魂会聚集而来，在清洗记忆与人格后作为新生命重返大地。
&#13;
灵魂汇聚的中央有个神圣而古老的女性型的形体存在。但她对周围的一切都没反应，详细不明。）
&#13;
https://i.ibb.co/nLX7Q8G/QQ-20200510175615.png
&#13;
（左边是莉弗拉附身在光之圣女身上时的形象，银女神的形象我没找到图= =）
&#13;
并且世界里有【神】与三柱女。
&#13;
（拥有改变世界规则的权限，维持世界平衡和安定，然而并不代表世界意志。
&#13;
贝鲁娜自己生了三个女儿后就跑了，之后在人界到处旅行，偶尔搞事，但基本是个旁观者。
&#13;
金女神创立光之教团，间接干涉以群体解决问题为主，也称光之女神，暗黑大陆里的那个教团就是信奉她。
&#13;
银女神赋予个人庞大力量，间接干涉以单体解决问题为主，不死的白骑士与银勇者就是银女神的杰作，
&#13;
失禁神（划掉XD），永恒女神围观了几千年，最后选择下界直接干涉，为暗黑大陆女主之一，那是她初次做出干涉。同时预订了以后或许也会参与其他故事。）
&#13;
2、时空灾祸和大航海时代
&#13;
https://i.ibb.co/TRb44F7/OBHJONS0-N6-A-V-H-P0-FDE.png
&#13;
（左为修正者妮鲁露萨，中为白骑士琉蒂雅，右为未来的时之魔女亚特卡莎）
&#13;
石器时代很久很久之后，诞生了一个叫塞普托克莱亚的国家。
&#13;
这里的人们摸索并创造出许多牛逼的知识和魔法。
&#13;
其中就有一个神秘大佬研究出了操控时间的方法。
&#13;
然后以时空结界覆盖整个国家，碰到结界就会死，并且结界之外全世界的时间都停止了。
&#13;
被称之为“时空灾祸”事件。
&#13;
图片上说的三人在金银女神的帮助下解决了这场灾祸，
&#13;
（被女神给了不死的祝福，大致就是就算死也能满血复活的能力）
&#13;
但是塞普托克莱亚这个国家还是彻底覆灭了。
&#13;
之后白骑士琉蒂雅在永恒的生命中对正义和人类产生了怀疑。
&#13;
在她濒临崩溃的前一刻，妮鲁露萨站出来成了她永恒的敌人，成功维持住了她的内心。
&#13;
英雄和勇者就是需要敌人的存在才能成为英雄和勇者啊……
&#13;
之后琉蒂娅改名希璐德，继续作为白骑士奋战，留下无数传说。
&#13;
（关于这三人也各有各更深的背景故事和关联性，比如说妮鲁露萨是千年出一人的御子，能实现他人的愿望。
&#13;
琉蒂雅是被进行命运研究的对象，把他人的不幸吸收以此来让他人获得幸福这样的感觉= =
&#13;
她们俩是互相取名的关系，后来因为妮鲁露萨扮演了她的敌人，所以她才把名字改成希璐德了。
&#13;
亚特卡莎是空飞都市的女主之一，是那打算支配时间的大佬的女儿，打败老爹之后获得了圣字，如果她在空飞都市里没死那么几千年后就会崩溃失控成为一个新的大BOSS。
&#13;
这些也都不细说了……不然太麻烦了）
&#13;
https://i.ibb.co/5YfHqFX/Z10-L1-ME-0-9-Z-MI-098-CE.png
&#13;
（斯卡雷特，白泥妹妹巴德，贝鲁娜——月黄色的故事）
&#13;
又是很久之后，大航海时代开始了
&#13;
（不是海贼和海商那种的大航海时代，而是大家对其他大陆感兴趣开始疯狂出海的时代……）
&#13;
此为月黄色故事的时代。
&#13;
目前全系列故事里能够确定的最早的介入者出现的时候。
&#13;
（介入者设定比较的理解就是——
&#13;
系列每个故事里的男主角自身的灵魂+控制这灵魂做出选择和观测各种男主看不到的事情的玩家
&#13;
每个时代的介入者或许都是同一灵魂，但他们的记忆“不一定共享”
&#13;
但能在同一甚至不同的时期，同时存在于不同的人物身上，
&#13;
比如说空飞都市和暗黑大陆两作的时间线是同一时代，相隔不过百年，
&#13;
虽说两者的主角不同，但却能是同一个介入者，毕竟真相是玩家嘛……
&#13;
玩家本身不见得是每作都玩过的，也能在同一个时间线的设定下，玩到两部不同的作品。
&#13;
而在游戏的故事中，介入者就是——从世界外侧干涉故事的神秘存在，能够直接影响世界的规则和历史等等，通常会在历史的关键转换点与世界级危机出现时出现，引导故事的走向。
&#13;
像神明和高位存在才能认知到介入者，比如说游戏开场跟【你】对话的柯蒂妮娅和贝鲁娜，还有成为“轮回”的卡丝柯等等。
&#13;
除此之外，貌似介入者所最终认知的“结局”对于当前世界来说才是固定的。
&#13;
若介入者不愿意认同这个故事，那么也可以在有限的选择中重新修正故事走向。）
&#13;
https://i.ibb.co/qnztCsR/2-G99-FA3-P6-S-S5-NQ8-GFB-1.png
&#13;
（就因为你……大家才会……！难道我们连做梦都不被允许吗！？这算什么【神】啊……）
&#13;
总之月黄色故事就是说白泥妹妹已经来到了这世界很长时间了。
&#13;
当时的她作为吟游诗人到处旅行。
&#13;
从各种各样的事物中获得灵感创造新的音乐，然后她来到了某个庞大但争端不休的大陆。
&#13;
与暴剑姫艾尔特莎，少女盗贼斯卡雷特，水巫女优米露娜娜，水神兽，贝鲁娜等伙伴结识。
&#13;
与边境要塞团长（当时的介入者）相恋，众人一起组成了结社的前身——【旌旗】。
&#13;
这是个一无所有的，被他人鄙视和否定的人们，聚集在旌旗与梦想之下的组织。
&#13;
他们的梦想就是登上月亮，在月亮上留下他们的旌旗。
&#13;
随着很长一段时间的摸索和研究，众人终于得到了登月的技术。
&#13;
但是，世界各地的其他人们突然联合起来对他们发动进攻。
&#13;
能够登月的只有少数人，大部分人为了给登月者争取时间，而在这场注定无法获胜的战斗中被彻底屠杀。
&#13;
而白泥妹妹被团长委托了要把他们的故事传承下去，而不得不逃离战场。
&#13;
在战场外白泥妹妹了解到贝鲁娜的真实身份，也知道就是她当了二五仔，所以那些人才会来进攻，
&#13;
因为贝鲁娜的原因，【旌旗】的意图才会彻底破碎，整个组织分崩离析。
&#13;
（为什么贝鲁娜会阻止他们登月的理由不明……只知道她说是因为“太早了”。
&#13;
不过考虑到世界观，月亮可能是什么很特殊的东西吧。反正目前的剧情里没说……）
&#13;
白泥妹妹失去了恋人，挚友，归宿，梦想……
&#13;
但她发誓一定会把旌旗的故事流传下去，不会让大家被遗忘，
&#13;
她在自己那无限页的笔记上写下了这件事，
&#13;
其中描述着她对神明（也就是贝鲁娜）的仇恨，还有对介入者的眷恋等等。
&#13;
3、生命大树与命夺魔神
&#13;
https://i.ibb.co/kSJfvjJ/Q0450-G1-1-F2-UC-XD-C-Z1.png
&#13;
（生命大树塞菲拉）
&#13;
（故事发生约1~2000年前？）
&#13;
生命大树中的国度，同时也是生命大树本身的名字——塞菲拉
&#13;
生命大树是这世界的生命机构之一。
&#13;
而居住在这国家（或者说生命大树）里的人，受到伤就会治愈，消耗的体力也会立刻恢复。
&#13;
但在这样的环境中却让他们更为渴望永恒的生命。
&#13;
之后，在这国家中诞生了【生命的特异点】——歌尔德。
&#13;
歌尔德利用“从破坏中再生”的概念，杀了一大堆的人，从而确立了永生的方法。
&#13;
成功让塞菲拉的居民变成了永恒的不死者，但是也因为不死，导致任何事物都变得不再必要了。
&#13;
这时他们才理解——永恒的不死其实是无限持续的疾病。
&#13;
（这里说下歌尔德其实是个满脑子都是想要帮助他人，想要受人所爱的妹子……最终在大人们的欲望下彻底扭曲了）
&#13;
https://i.ibb.co/7kvpQNh/I87-SOD-BY2-CZBK-G-OEEB.png
&#13;
（这是卡露娜在故事开始时的模样= =）
&#13;
因此唯一不期望永恒生命的歌尔德的妹妹，卡露娜决定终结这件事。
&#13;
挑战了歌尔德无数次（每次失败歌尔德都会把她治好，然后温柔地劝她继续加油）
&#13;
在近乎为零的几率里，出乎意料的杀死了歌尔德
&#13;
（因为当时对方相当于是无限生命的象征了= =虽说明显放水但也没说到底是怎么做到的）
&#13;
成功破坏了生命大树，从而获得了圣字，但也因为破坏了世界的生命机构，
&#13;
而被世界意识惩罚，反而得到了永恒生命……
&#13;
（圣字就是一种特别的称号，在满足某些条件后就能获得，本身具有强大力量，圣字可以赋予他人，
&#13;
故事里那些强大的存在基本上都是持有圣字的，比如说那些神明，四大神兽，四大龙自不用说，
&#13;
还有之后作为帝王的艾莉亚，连结轮回之人的卡丝柯等等）
&#13;
塞菲拉因此亡国，此后卡露娜便也化名为歌尔德，留下了医圣歌尔德的传说。
&#13;
（也就是真歌尔德=她姐姐，医圣歌尔德=她自己。
&#13;
医圣的传说在暗黑大陆那一作也影响了好几个女主角……）
&#13;
https://i.ibb.co/GCjm1pB/H-7-S7-R2-NS-3-Y-D-OAJ6-W.png
&#13;
（这是格雷的命夺魔神形象，千年前不一定是这样子就是了= =）
&#13;
（故事开始前约1000年？）
&#13;
大概千年苏醒一次的命夺魔神出现
&#13;
（命夺魔神是种【现象】，也被称为概念或者事象，属于维持世界平衡的存在之一。
&#13;
一部分是世界本身产生的【现象】，
&#13;
比如说水神兽曾是水镜倒映这个【现象】，也就是【水面会倒映出事物的形象】这个【现象】的体现。
&#13;
一部分是某人或者某物达到了相应的高度，必须承担了相应的职责，从而成为的【现象】
&#13;
比如前面提到的水巫女优米露娜娜，她就是成为了象征水的现象。
&#13;
而命夺魔神的存在意义是控制世界上的生命总数，即使啥都不干都能把身边的生命力吸干，
&#13;
纯粹的破坏力方面也强大无比，能控制魔兽召唤军队，每次新诞生的命夺魔神都不共享记忆。）
&#13;
然后有这么一个民族叫做供民，是一群以奉献生命给命夺魔神作为交换，
&#13;
以此获得知识和力量的民族，对他们来说为魔神奉献生命是天生的义务。
&#13;
他们认为自己的牺牲，是拯救世界，维持平衡所必要的行为，
&#13;
可以说供民天生就具有牺牲自己的文化= =
&#13;
总之供民在这时发生内部分裂，一部分的人不愿意牺牲自己给所谓的魔神，他们在与魔神大战并败北后，
&#13;
集体前往了南部建国，希望能有朝一日的将来杀死命夺魔神，使供民们不再承担必须为魔神牺牲的命运，
&#13;
这就是南天国的前身。
&#13;
而北部的供民则是接受了自己的命运。
&#13;
留在了北部，并分散成了各个不同的，具备不同知识的小部族。
&#13;
（故事里主人公的国家，艾冯的居民曾大部分是由供民组成。
&#13;
像加尔特农之类的国家，其实是其他大陆的侵略者，最后在北部殖民，
&#13;
供民才是本大陆的原住民。）
&#13;
4、人类黑暗期与结社成立
&#13;
https://i.ibb.co/17xHVZV/N2-XA-A-UW-Z2-A8-H6-SZC0-UMT.png
&#13;
（已经无法达成约定了……）
&#13;
（故事开始前约900~1900年前？）
&#13;
这时是最为悲惨的【人类的黑暗期】
&#13;
禁欲的思想四处传播，不知为何人与人之间失去了为他人着想的能力。
&#13;
也是详情不明的时代- -
&#13;
反正白泥妹妹柯蒂妮娅在这时代再次遭遇“介入者”，
&#13;
但此时的“介入者”已经忘记了柯蒂妮娅。
&#13;
（能看出介入者的时间线并不是按故事本身的时间线推进的……）
&#13;
然后或许是因为世界的规则的原因，她写下的【旌旗】的故事也总会被人遗忘。
&#13;
（看前面的剧情是说这世界有个“遗忘与淘汰”规则，就是虽然知识本身虽然会传承下去，
&#13;
但是故事却会随着时间被人们慢慢遗忘，即使留下记录也没用。
&#13;
打个比方就是假如这世界出现了个牛顿发现了重力，
&#13;
牛顿关于重力的知识虽然会流传下去，但牛顿会被人忘记）
&#13;
这样的双重打击，让她开始在绝望中自甘堕落，来到一个绝望之人聚集的名为狂人窟的地方。
&#13;
在这里也结识了同样绝望的卡露娜（也就是以后的娜露卡）
&#13;
但她在一次不知是巧合还是必然中，被应该已经丢弃的斯卡雷特的短剑划伤了脚，
&#13;
（斯卡雷特是柯蒂妮娅在旌旗的同伴，也是要求她逃离战场的挚友）
&#13;
以此回忆起了很多很多，最终还是走出了绝望……
&#13;
在永恒的生命中，任何希望都终究会消失。
&#13;
但相应的，绝望也同样如此。
&#13;
https://i.ibb.co/VxmzdBy/47-R2-HN-V9-IE9-2-G-9-QIP.png
&#13;
（从左到右，初代伊芙琳，初代莉莉娅布鲁姆，初代艾尔德法，初代麦克唐纳）
&#13;
（故事开始前约500年前？）
&#13;
走出绝望的柯蒂妮娅，因为曾经同伴（斯卡雷特）的愿望，
&#13;
而建立了一个孤儿院，这就是奥廉姆（小小的家）。
&#13;
她收养了许多拥有悲惨过去的孩子，将自己的所有精力都耗费在了培养这些孩子们上面，
&#13;
以让他们获得幸福为如今的自己的最大人生目标。
&#13;
所以这里的孩子们非常感谢柯蒂妮娅，称之为——妈妈老师。
&#13;
一天孩子们偷看了母亲的无限页的笔记，了解到了母亲曾放弃的梦想和经历，她所经历的痛苦和绝望。
&#13;
于是四位真心感谢与深爱自己母亲的孩子，便下定决心要帮助母亲实现梦想。
&#13;
（此时的柯蒂妮娅其实也算是早就放弃了一切的……没打算要复仇的）
&#13;
继承了当初【旌旗】的另一个名字，从感恩与亲情中诞生的世界级反派组织——【结社】成立了。
&#13;
最初的中心目标就是——实现妈妈老师的愿望，对神明复仇啦，回到故乡啦，帮助她与初恋再会等等
&#13;
他们认为自己作为小孩太过弱小，又不想成为母亲的负担，于是开始齐心协力，共同追求能实现母亲梦想的力量。
&#13;
四名最老的成员各司其职，随着时间推进，逐渐把组织发展成暗中掌控许多大陆的超级组织。
&#13;
伊芙琳——培发明出能使相互间获得的知识与情报共享的技术，具有相当高的精度，除此之外优夏的家族，以培养并贩卖具有高贵血统的孩子作为商品的埃维登夏家族，本来也是她为了培育人才而建立的。
&#13;
麦克唐纳——通过研究远古技术，重新制作并发展出了超高级的科学机械技术，制造了能杀死神的存在消灭箭。
&#13;
艾尔德法——作为首领负责指挥，并利用自己天生的商业才华，为组织带来无比庞大且源源不断的资金与物资，掌握住了大半世界经济。
&#13;
莉莉娅布鲁姆——和妮鲁露萨同样是千年一遇的御子，其无可比拟的魔法才能带来长久的续命能力，初代四人组活得最久的人，本身也是世界最顶级的魔法师，她就是曾经与武国王子莱欧斯，还未成为龙贤的托亚，白骑士三人同时战斗的灰色术士。
&#13;
https://i.ibb.co/VChPfSw/Z-V-1-VGYM-R-3-YD3-CJK0.png
&#13;
（好久不见了，妈妈老师。——伊莱，现任艾尔德法）
&#13;
不过关于结社的这些事情都是隐瞒着柯蒂妮娅所做的，
&#13;
为了柯蒂妮娅，结社里的人要么牺牲自己，要么毁灭国家，带走了无数的生命。
&#13;
后来初代莉莉娅布鲁姆被希璐德和托亚还有莱欧斯打败，
&#13;
在死前她委托娜露卡把笔记交还给了柯蒂妮娅，到那时候柯蒂妮娅才知道真相。
&#13;
（但那时结社已经是一个庞大到无法控制的典型反派组织了= =
&#13;
毕竟已经不仅是孤儿院里的其他孩子，甚至还有世界各地的不同的人和家族，还有一堆黑科技和疯狂科学家……硬是瞒着她发展了上百年。
&#13;
此时初代4人已经全灭，不过结社总会将4人的名字继承给新的人。
&#13;
比如游戏里那位商都公会长的艾尔德法，原名就是伊莱，他是继承的名字。
&#13;
还有芙罗莉娜的师傅，是前任的麦克唐纳，不过他们具体是第几任就不明了。
&#13;
除此之外在商都外还有一片——【同名同志们的墓地】，应该说明还是有挺多继承人死了吧……）
&#13;
总之呢，柯蒂妮娅在了解事情始末之后，
&#13;
看到孩子们让她一定要实现梦想，
&#13;
为了不让孩子们曾经做出的牺牲白费，
&#13;
经过了一段时间的犹豫后，
&#13;
终于，她下定了决心——
&#13;
整个故事，或者说整个系列的【恶意】就此萌芽了。
&#13;
（柯蒂妮娅在孤儿院的几百年里养大了一万六千多个孤儿……
&#13;
其中有不少都瞒着她加入结社了。）
&#13;
5、故事正式开始前的各个关键角色们（一）
&#13;
https://i.ibb.co/SXfvd1Q/I-L-9-ELSPY6-LAD-40-H3.png
&#13;
（故事开始前1~50年左右）
&#13;
从这时发生的事情就多了……得慢慢讲= =
&#13;
首先说公主她妈吧，艾蕾诺拉是【异乡人】，说白了就是穿越者。
&#13;
而且就是我们现实世界的穿越者，全系列里像这样的穿越者好像并不算特别少见。
&#13;
起码空飞都市和暗黑大陆也都是有的，
&#13;
艾蕾诺拉是世界三大恶女（笑）之一的诈骗师。
&#13;
除此之外还有华丽剑士绯红的安洁丽卡（安莉的妈妈）
&#13;
为了保护安莉与剑之暴君对决（生死不明）
&#13;
安莉逃走后决定向父亲复仇。
&#13;
然后开始修行剑术（星天骑士是游戏二周目她才能成为的职业）
&#13;
恶德商人卡蜜拉（伊欧的妈妈）结识了结社的卡辛和伊莱。
&#13;
两人都是奥廉姆里的孤儿，被柯蒂妮娅抚养长大，而且是关系非常好的兄弟。
&#13;
但卡辛最后离开了结社，而伊莱则是成为了现任的艾尔德法（卡辛对伊莱举**这张图就是游戏里存在的哦）
&#13;
卡辛和卡蜜拉结婚生了女儿伊欧，之后他们了解到结社为命夺魔神复活做准备，
&#13;
开始在南天国的土地上下毒，卡辛为了女儿未来的幸福生活而跟结社为敌。
&#13;
最后可能是被作为艾尔德法的伊莱给亲手杀死了。
&#13;
不过即使卡辛死后，成为艾尔德法的伊莱仍然非常照顾伊欧。
&#13;
这三人互相是恶友，而艾雷诺拉与水神兽曾是情敌（水神兽曾经喜欢雷格纳特）
&#13;
艾雷诺拉同时也是艾冯建国的推进者，建造了当时的美好国度艾冯。
&#13;
爱好平等，追求自由，是个把“自身的选择”看重到高于一切的人。
&#13;
只要是自己的选择，即使为此而死也甘之若饴。
&#13;
曾有过回到现实世界的机会但她放弃了，与雷格纳特结婚。
&#13;
她为公主取的名字也是基于希腊神话里的Ariadne（就是那个给忒修斯线团的妹子）
&#13;
希望女儿能成为她父亲雷格纳特与她未来恋人的路标，让他们能平安回到女儿身边。
&#13;
最后因与结社对抗而死，但她命国家对外宣称是说被馒头卡住喉咙噎死的= =
&#13;
https://i.ibb.co/FHh7wJL/1-PG8-KK-8-O1-HFO2-X-89-WB0-V.png
&#13;
（主人公，也就是【你】，本次故事的介入者）
&#13;
（故事发生10年前）
&#13;
本次故事的主人公，不知为何在一片雪地之中，
&#13;
被路过的雷格纳特与格雷救了。
&#13;
从此作为“骑士见习生”加入了艾冯。
&#13;
曾经的故事和经历完全由玩家来选择，
&#13;
不过不管怎么选，在故事里的立场和本质都不会有多少区别啦……
&#13;
话说能够选择改变全世界的贞操观，这可能也说明了介入者的力量还是蛮强的2333
&#13;
https://i.ibb.co/YcGZnNq/09-ZZ7-A4-0-E-1-RG19-KKON.png
&#13;
（北部同盟三王，左为佣兵王扎斯卡，中为艾冯王雷格纳特，右为魔法王弗拉基亚
&#13;
三位国王私下是好友）
&#13;
（故事发生前几个月？）
&#13;
在三国同盟准备和南天国进行和平会谈时，遭受结社的袭击所释放的【异界之风】毒素。
&#13;
扎斯卡和弗拉基亚为保护艾莉亚朵妮和隔绝毒素而身亡。
&#13;
公主艾莉亚朵妮当时也在场，但也身中毒素命不久矣，
&#13;
好像是因为是穿越者混血儿的缘故，天生玛娜不足所以更是完全扛不住。
&#13;
最后雷格纳特在娜露卡（也就是前面生命大树那里说的卡露娜= =）的帮助下，
&#13;
亲手杀了以妮谢尔为首的2000名自愿牺牲的国民，
&#13;
靠亚穆利塔仪式将他们的生命注入到了公主的身体内。
&#13;
（别吐槽为啥这么多人甘愿牺牲，记得前面说过的“供民”吗？
&#13;
艾冯的国民当时有很多就是供民，愿意牺牲不奇怪）
&#13;
之后雷格纳特放出自己乱杀人之类的消息，但背后其实开放了国库赔偿国民，修正记忆啥的，把他们全部赶走，因此才留下了灾厄王的名号。
&#13;
（所以开场国库里一毛钱都没有……）
&#13;
最后作为仪式的收尾是自己的性命，但不允许自杀，所以他故意死在了优夏和五郎的手下。
&#13;
灾厄王事件的真相就是一位父亲为了替女儿续命，
&#13;
而奉献出了自己一手构筑的一切事物，生命，权利，财产，百姓，名声……
&#13;
以此拯救了女儿艾莉亚朵妮的性命。
&#13;
https://i.ibb.co/z5k2Mcx/3-E8-E7-JNJPSTQ3-2-0-L0-BM0.pnghttps://i.ibb.co/CKyTSLf/H-Q-RM9-AT1-ZKJ0-BLY7-W4.png
&#13;
（加尔特农王国女王梅露迪娅和维尔福斯王国暂定王芙罗莉娜）
&#13;
艾冯，加尔特农，维尔福斯。
&#13;
这三个国家就是整个北部同盟了。
&#13;
梅露迪娅是魔法王弗拉基亚去东方岛国和那里的妹子生的女儿，芙罗莉娜是佣兵王扎斯卡的女儿。
&#13;
两人都和艾冯的艾莉亚朵妮是从小认识的挚友姐妹。
&#13;
不过从国家本身来说，艾冯其实是个建立还没多久的小国，维尔福斯其实算是从加尔特农分裂的，加尔特农本身其实是曾经的侵入者最后组成的大型国家。
&#13;
加尔特农是由议会，军队，国王三者把控的，内部的权利斗争其实特别激烈，结社也在里面各种搞事。
&#13;
虽然老一代的人基本都是很有想法的智者，但还是难以改变整个国家的习惯和偏激之处，
&#13;
比如说会把供民当成废物土著之类的，或者是想趁艾冯失势吞并地盘啥的。
&#13;
佣兵王扎斯卡本来是加尔特农的赤翼骑士团的团长，被驱逐后成为了佣兵，最后建立国家。
&#13;
而贾洛德是他妻子的弟弟，也跟随他一起离开了加尔特农。
&#13;
在扎斯卡死后，贾洛德成为了维尔福斯的幕后国王，掌握着主要实权。
&#13;
但贾洛德还是希望让侄女芙罗莉娜成为能独当一面的国王。
&#13;
虽然芙罗莉娜自己很不情愿就是了，所以只是暂定王，表示啥时候把她赶下王座都行。
&#13;
另一方面梅露迪娅也是，在弗拉基亚死后，被赶鸭子上架般地成为了女王。
&#13;
但并不被加尔特农议会里的人所认同，这里说下加尔特农议会里分老人和年轻人。
&#13;
年轻人的想法基本就是想要把梅露迪娅推翻，而老人们都是跟着弗拉基亚一路奋斗过来的，
&#13;
所以其实挺支持梅露迪娅，但还是没有正式站位。
&#13;
结果使梅露迪娅处于一个特别尴尬的立场上。
&#13;
顺带一说对加尔特农无比忠心的黑翼骑士团的哈鲁狄欧将军是贾洛德的父亲，
&#13;
也就是芙罗莉娜的爷爷。
&#13;
https://i.ibb.co/5sc1bgb/5-ZU-T6-UYO-WMF-B-PBP-KH.png
&#13;
（命夺魔神格莱亚苏尔，因为无法控制力量而杀死妻子后）
&#13;
（故事发生前约2~30年前左右？）
&#13;
因为距离上次出现又过了1000年，所以命夺魔神再次出现。
&#13;
他来到了一个名为里梅亚的村庄，里面都是应该向他奉献生命的供民。
&#13;
但在他面前出现了南天国的公主罗洛丽亚娜，
&#13;
她在此见到了与自己国家和供民们渊源颇深的命夺魔神。
&#13;
但她发现村庄所有人都是打算为命夺魔神牺牲的，觉得很不爽。
&#13;
于是她就提剑前往挑战魔神，虽然不敌，却成功引起了对方的兴趣。
&#13;
最后她将生命的可贵与人类的情感教给了他，为他取名格莱亚苏尔，两人成为了夫妻。
&#13;
然而格雷（就是格莱亚苏尔的简称）无法控制自己身为【现象】的力量。
&#13;
最终还是把包括她在内的里梅亚其他供民全部吸死了。
&#13;
只能捧着她的戒指坐着发呆，防止自己去伤害他人，不再肯施行自己夺走生命的义务。
&#13;
这时雷格纳特听闻了命夺魔神的事情，
&#13;
为挑战他而找卡露娜（就是娜露卡……）借了个名为生命宝珠的至宝。
&#13;
里面藏有非常之多的生命力（多半是卡露娜爆了生命大树后得到的东西）
&#13;
但在交谈中理解到格雷对人类的感情后。
&#13;
雷格纳特将宝珠赠予格雷（明明你也是借的！）愉快地打了一架。
&#13;
之后两人成为了至交好友，从此格雷也就变成了艾冯的骑士团长。
&#13;
5、故事正式开始前的各个关键角色们（二）
&#13;
https://i.ibb.co/stqdtXx/B40-ZGYOJU6-O2-2-C-JVDT9.png
&#13;
（卡丝柯和姐姐罗洛丽亚娜的背后灵）
&#13;
https://i.ibb.co/dWdChtt/F-FL-C9-S9-J-JDHXNLPF-ETB.png
&#13;
（莉奈与祖传弓箭）
&#13;
莉奈是供民修族的一员，是修族族长的孙女，擅长弓箭和狩猎。
&#13;
卡丝柯出生于供民的波玛族，居住在里梅亚村。（就是被格雷吸干的那个村）
&#13;
原本她家是给生下男孩就取名格莱亚苏尔（后来这名字被罗洛丽亚娜给了命夺魔神）
&#13;
女孩就取名卡露丝忒柯，所以她的本名是卡露丝忒柯。
&#13;
和南天公主罗洛丽亚娜并不是亲生姐妹，但关系比亲姐妹更好。
&#13;
卡丝柯天生拥有强大的灵能力，在年幼时因为一场重病，
&#13;
在这时灵魂出窍关联到了世界灵魂循环系统“轮回”，其灵能力变得更为强大了。
&#13;
（而且还在这里见到了神，也就是贝鲁娜一面。）
&#13;
后来她因为对供民的习俗抱有疑问而踏上旅途，与修族的莉奈相识。
&#13;
但是在她旅行的途中命夺魔神复活，部族家人姐姐也全部丧命。
&#13;
回到里梅亚的她发现波玛族就只剩她一个了，所以不必再背负供民的命运。
&#13;
后来还为此受到莉奈的嫉妒（虽说莉奈自己也觉得这样不对= =毕竟别人不用担责任是靠全家性命换来的）
&#13;
卡丝柯在为家人们造好墓碑后，遇上了路过的工具人（也就是娜露卡……）
&#13;
成为了她的徒弟，结合咒术与医术开始了探索与研究，踏上旅行。
&#13;
https://i.ibb.co/Sssbzs2/V-J6-ZY1-AP-3349-A-X5-X7-D.png
&#13;
（针对四大神兽画个稍微简单一点的关系表……话说安莉和卡丝柯其实也和天空之神有关系= =算了……这游戏的角色互相之间经常都有小小的联系，都画出来太麻烦了。
&#13;
比如之前说过柯蒂妮娅和水神兽是月黄时代的旧识，但水神兽经常睡觉随机遗忘记忆，已经忘了柯蒂妮娅了呀。
&#13;
还有柯蒂妮娅曾因为绝望而在狂人窟结识了同样绝望中的娜露卡，后来娜露卡因为看到柯蒂妮娅办的孤儿院才重新燃起希望等等。）
&#13;
关于神兽，也是相当于掌控某种概念的世界管理者之一，跟现象是类似的存在，
&#13;
但它们并不是天生就是神兽，也可能是不得不做神兽
&#13;
（比如说风神兽就是这样，为追求真正的自由，挑战神失败，结果才成为神兽的）
&#13;
神兽的任务是负责管理不同象征概念里的玛娜，
&#13;
此外神兽的头衔和使命，也是可以继承给别人的……
&#13;
神兽与人类的关系因兽而异= =
&#13;
火之神兽被结社捕获，为了掌控神兽拥有的控制世界权限的力量，
&#13;
一阵这样那样滴摆弄强行让她产下了奈奈。
&#13;
而奈奈本来的名字（代号？）其实是CB7，所以也因此得名奈奈。
&#13;
但这个结社研究室的人对奈奈并没看做纯粹的试验品，甚至当她是亲女儿，
&#13;
之后火之神兽借用奈奈的身体杀害了关闭她的结社研究室的所有人，自身也崩溃了。
&#13;
最终柯蒂妮娅前来，带着奈奈一同旅行。
&#13;
因为那研究室的人真心把奈奈当女儿，她也就把奈奈当孙女了，
&#13;
不过奈奈并没加入结社。
&#13;
魔法王弗拉基亚深爱水之神兽，但水之神兽是腹黑百合（划掉），
&#13;
水之神兽当时自以为自己暗恋艾冯王雷格纳特，
&#13;
所以拒绝了，因此使得弗拉基亚踏上旅途前往东方岛国，
&#13;
由此成为了 白雪希 故事的起点。
&#13;
（这里说下水神兽的性格其实很脆弱，虽然拥有强大力量却没有强大内心，
&#13;
因此会对区区人类竟然能比她更加有勇气而不满）
&#13;
艾丝忒尔是个农业小国格里戴纳的三公主，受到天空与大地的双重祝福，
&#13;
可以看到“无声之音”，这就是她所宣扬的绿心的本质，
&#13;
本来绿心是在世界还有许多不同语言的时代，人类各种互相残杀，
&#13;
天空之神为了让人与人之间即使语言不通，也能够互相理解而创造的。
&#13;
但之后因为“音之祝福”事件的发生，导致世界的语言统一了= =
&#13;
绿心便失去了用武之地，但还是能靠它来理解植物的内心。
&#13;
为寻求淘汰与进步的平衡点，艾丝忒尔踏上了旅途。
&#13;
武国王子莱欧斯，与目前还不是龙贤的托亚是挚交好友。
&#13;
（龙贤托亚与四龙，武知二国，还有暗雾这些是暗黑大陆那作的故事了……这里就不扯了）
&#13;
两人曾与白骑士希璐德一起对抗灰色术士（初代莉莉娅布鲁姆）。
&#13;
之后莱欧斯知晓好友决定去挑战传说中的龙。（托亚走上成为龙贤的第一步~）
&#13;
决定帮助他收集情报，从而踏上旅途，
&#13;
在旅途中邂逅了安莉，两人一见如故。
&#13;
顺便一说莱欧斯深爱自己的未婚妻，所以只把安莉当妹妹，
&#13;
他自称基佬也是因为确实这货又帅又有钱= =
&#13;
为了防止被妹子看上才找的理由，
&#13;
虽然我觉得他好像是真的挺乐意当基佬的……
&#13;
6、故事开始前的各个关键角色们（三）
&#13;
https://i.ibb.co/VSp2s7f/XNK-MJ-6-Q318-S-C-58-JRM7.png
&#13;
（忍者小雪）
&#13;
剧情发生前约20年前左右。
&#13;
前面提到弗拉基亚表白水神兽被拒，所以他灰心丧气的跑去旅行了。
&#13;
而东方有一个岛国，不用说是哪个国家的原型了吧- -
&#13;
反正就是说这岛国曾经经过一阵战乱终于统一了，但为了防止再卷入到外界的战乱中。
&#13;
决定闭关锁国，以一种能隔绝外部物质的超强结界术覆盖了整座岛。
&#13;
这时弗拉基亚化名希伯尔来到了东岛国，不知怎么的进去了……
&#13;
然后与岛国一个叫做尚老会的，追求国家进步的组织交换知识信息。
&#13;
小雪，本名白雪希。
&#13;
她的家族就是尚老会里的中心家族之一，弗拉基亚在尚老会里还跟她的姐姐相恋了，梅露迪娅就是弗拉基亚和她姐姐的孩子。
&#13;
（所以辈分来说其实梅露迪娅是小雪的侄女，虽然到最后都没相认）
&#13;
之后希伯尔偷走了岛国的最高机密，也就是那隔绝外物的结界术，结果直接导致包庇他的尚老会被追责，因为那国家是连坐制，所以小雪也被判有罪。
&#13;
（不过真相是小雪他爹主动给弗拉基亚的，为了国家的进步想要不再固步自封……
&#13;
想请弗拉基亚帮忙解咒，只不过事情暴露才变成了悲剧）
&#13;
结果白雪希被杀了全家，也被关监狱里虐了好几年，之后被传说中的忍者五号文所救。
&#13;
然后她在五号文手下修行并继承了五号文的称号。
&#13;
虽说家族的人和尚老会死前都表示不希望她复仇，而是希望她继承让国家进步的组织思想。
&#13;
但她还是以找希伯尔（也就是弗拉基亚，但她并不知道真名）复仇，
&#13;
杀他全家为人生目标，因此她认为自己不忠不孝。
&#13;
最后在卡辛（伊欧的父亲）的帮助下离开了岛，然后被佣兵国的芙罗莉娜雇佣。https://i.ibb.co/Cm0z6Dx/Q5-P1-XMEI0-WP4-W1-B-I5-QT.png
&#13;
（五郎与优夏的初次邂逅）
&#13;
https://i.ibb.co/VMLM7kN/CW4-Y5-O-8-BL53-TSB-2-CLW.png
&#13;
（伪南天国公主，USB万事屋罗罗娜）
&#13;
首先五郎原本是个史莱姆。
&#13;
但是天生身上长着斑纹，所以被同族厌恶，只能到处翻垃圾，勉强活着，但偏偏自尊心又很强。
&#13;
后来遇到个老奶奶学习了人类的语言（就是妮亚美的奶奶，驯兽大师）
&#13;
之后在去某个小国围观的时候，认识了一个金发小妞。
&#13;
（它去的理由是因为那时候是祭典，肯定能找到很多剩饭剩菜）
&#13;
这个金发小妞是结社的埃维登夏家族当做商品，卖给这个国家的王的。
&#13;
但是这个国家发生了兵变，买主已经死去了。
&#13;
后来五郎带着她回到她的家里，却得知她已经是卖出去的商品所以不要了。
&#13;
最后一人一兽互相给对方取了名字，互相扶持。
&#13;
决定以名扬天下为目标踏上了旅行。
&#13;
（别吐槽为啥大家都要旅行，不然怎么去艾冯2333）
&#13;
罗罗娜同样也是结社那家族的商品，在南天国公主罗洛丽亚娜死后，
&#13;
罗罗娜被特意整容改造成了和罗洛丽亚娜一模一样的形象，
&#13;
送到南天国打算假冒公主，然而很快就被南天王识破了，
&#13;
但即便如此南天国王还是认同了罗罗娜。
&#13;
这让罗罗娜心态复杂，但作为结社的一员还是时不时的帮着结社搞事。
&#13;
（所以游戏二周目里南天王被结社搞的时候，她就干净利落的背叛结社了。）
&#13;
后来接下了命令前往艾冯。
&#13;
https://i.ibb.co/x50HpJX/R8-V-B-N0-MC-Q-V-FGHF4-L.png
&#13;
（驯兽师姐妹，希秧与妮亚美）
&#13;
她们两个是师姐妹的关系，关系好到搞百合WWW
&#13;
（你和她们谈恋爱的时候，
&#13;
无论剧情还是标题都会说你是她们世界上第二喜欢的人……）
&#13;
妮亚美曾经因为事故，跌落到了被称为秘境的梅侬大森林里，
&#13;
耗费了一年从里面逃了出来，具备超强的驯兽师天赋。
&#13;
而希秧虽然特别喜欢妮亚美，但也为妮亚美的超强天赋感到自卑。
&#13;
所以总是不敢面对她。
&#13;
妮亚美为了寻找幻兽牙送希秧做礼物而四处旅行中……
&#13;
https://i.ibb.co/6rGvTwt/R-8-L-2-H8-SP7-P-VEC-9-L9.png
&#13;
（萨里沙的红色恶魔，诅咒之**露露卡）
&#13;
露露卡本来是南天领土一个叫做萨里沙的村庄的普通少女。
&#13;
但是在结社的一次咒具实验中得到了诅咒之**。
&#13;
结果被搞成了类似精神分裂，睡觉的时候可能就会发疯乱杀人。
&#13;
在屠杀了自己的整个村庄和父母亲人后，已经处于连梦境和现实都分不清的状态了。
&#13;
最后遇到了雷格纳特，得到他和娜露卡（工具人医圣……）的帮助。
&#13;
虽然勉强压制住了诅咒，但结果却是不能好好睡觉了……
&#13;
如果不小心睡着可能还是会变成那样。
&#13;
（在游戏里，如果她不带相应技能进入濒死状态，就会直接黑化导致战斗结束）
&#13;
总之之后她被带到了艾冯成为了女仆，却被艾雷诺拉和雷格纳特当做女儿在养。
&#13;
她也自认是主人公和艾莉亚朵妮的姐姐，会拼尽全力保护他们不受任何的伤害……
&#13;
所以在背地里种了会让人遗忘记忆的花，
&#13;
以此来让主人公和艾莉亚朵妮避免回想起痛苦的记忆。
&#13;
（所以剧情里主人公经常头疼，也会忘记重要的事情和人……）
&#13;
7、故事本篇（第一章剧情）
&#13;
好了……说世界观和这些关键角色的背景情况就已经写了这么多字了。
&#13;
接下来总算该说主线方面了，这游戏的主线只占全文本的五分之一。
&#13;
很多时候主线里为玩家展示的剧情其实是表象= =
&#13;
（按照游戏剧情的说法就是【表舞台】）
&#13;
真正的剧情和伏笔起码有大半在角色之间的羁绊剧情里。
&#13;
不过说实话要全部整理确实是难度太高了……所以我只会说简单一点。
&#13;
总之游戏的主线剧情分二周目。
&#13;
一周目分第一章和第二章，
&#13;
第一章是复国的故事，
&#13;
第二章是格雷成为伪恶的故事。
&#13;
一周目的结局是必定坏结局。
&#13;
而二周目为第三章也是最终章，
&#13;
讲的是一周目里格雷没有成为伪恶的三年后的故事，这是真结局。
&#13;
真结局后，标题界面会打开【恶意的萌芽】的故事，
&#13;
这里面会解释柯蒂妮娅的故事，解释她为什么会黑化（虽然我上面已经剧透了2333）
&#13;
所以我就综合着主线的这三章故事来进行简单的讲解吧。
&#13;
主线剧情本身并不复杂，就像黑魂的主线就是灭火或者传火之类的一样。
&#13;
关键还是在于背景故事和设定之类的，如果没搞懂设定和背景就只看主线。
&#13;
只会觉得莫名其妙……
&#13;
感情方面也是，这游戏你主人公和妹子的感情很多时候只是作为背景存在的，
&#13;
在主线里并不能很好的体现出来，简单来说就是明明在游戏系统上已经是夫妻关系了，
&#13;
如果剧情需要她砍你她还是会砍你……
&#13;
https://i.ibb.co/9s7RSgn/PU-X-F48-R9-V-R-C-NPKTW-V.png
&#13;
（你是想活下去？还是想在此腐朽？）
&#13;
自从你被雷格纳特救回已经过去10年了。
&#13;
游戏开场就是跟你说艾冯这国家因为灾厄王事变只剩4个人了（你，公主，格雷，露露卡）
&#13;
你需要想办法复兴艾冯，这里公主会提出有名的那啥复国- -
&#13;
但其实要不要这样做完全是由你自己决定，
&#13;
因为按照剧情的说法你才是全权负责国内事项的人。
&#13;
再说你是介入者……该是怎样的情况，纯粹看你自己的选择和认知啦。
&#13;
不过实际上按游戏的系统来说，农业和商业才是获取资源的关键。
&#13;
首先加入的是优夏和五郎，他们杀了雷格纳特之后觉得不对劲，
&#13;
感觉事情好像另有原因，所以成了复兴支援者。
&#13;
这时候罗罗娜也会表示来帮忙，虽然并没加入队伍……
&#13;
不过从剧情来说就是结社在这时候就已经把手伸过来了。
&#13;
然后主人公们清理农场区域的时候遭遇了蛋型怪们，这时候遇上了艾丝忒尔，
&#13;
请她帮忙负责农业，加入队伍。
&#13;
在城区检查的时候发现跟杂鱼强盗们在一起的卡丝柯，加入队伍。
&#13;
修理城门的时候有魔兽来袭击，莉奈加入队伍，请她负责打猎制作皮革和收集肉类。
&#13;
水神兽听说了雷格纳特身亡的消息跑过来了。
&#13;
之后随着一段时间的发展，国家终于稍微稳定了一些。
&#13;
清理魔兽巢穴时发现妮亚美，加入。
&#13;
前往商都的路上发现伊欧，加入。
&#13;
来到商业都市，在赌场里遇到了莱欧斯与安莉，加入。
&#13;
之后就是北部同盟的会议，芙罗莉娜和梅洛蒂亚初次登场。
&#13;
然后主角们知道了灾厄王遗产的谣言。
&#13;
前往采石场的时候遇到了奈奈和柯蒂妮娅，加入。
&#13;
总之到这里的时候大部分关键角色就都登场了= =
&#13;
（别嫌我说得太简单，因为一个个说确实太麻烦了……）
&#13;
https://i.ibb.co/h1PNXwy/IAO-B-EL-K8-O-SCXE-9-S.png
&#13;
（强者——巨大魔兽格兰布鲁革）
&#13;
之后就是命运分歧点。
&#13;
结社伪装成强盗团体，带着格兰布鲁革前来袭击艾冯。
&#13;
结果格兰布鲁革和前来帮妮亚美的希秧之间，在结社的影响下强行联系上了。
&#13;
格兰布鲁革是超强的异界魔兽，不过需要关联容器，这样的结果就是希秧最后也因此而死了。
&#13;
但结社最大的目的还是让格雷出场使用能力，从而趁机破坏他的生命宝珠。
&#13;
成功的话格雷就难以控制自己的力量，这样与命夺魔神为敌的南天国那边就迟早会打过来。
&#13;
所以格雷就决定把自己塑造成大家必须团结击败的BOSS，以此来个不破不立……
&#13;
毕竟没有生命宝珠的格雷，作为命夺魔神是必须被消灭的存在啊。
&#13;
（但如果这里是二周目的话，主人公会拿到一周目未来的奈奈穿梭时空传递过来的追想石。
&#13;
从而得以提前识破了柯蒂妮娅的身份，识破结社的阴谋，这样格雷就没必要去扮演伪恶，
&#13;
结社所打的其他算盘也会接连失败。）
&#13;
https://i.ibb.co/HKwDLMK/UB6-HDZBQ-PZCM-W-FK.png
&#13;
（想逃就只能趁现在了）
&#13;
总之，一周目因为格兰布鲁革太强，格雷解放了力量，所以宝珠被破坏。
&#13;
然后他联合了修正者妮鲁露萨和暗医生娜露卡，还有加尔特农议会的老人想搞个像鲁路修那样的零之镇魂曲（笑）
&#13;
加尔特农的情况就像我之前说的那样，实际上里面的权利斗争是非常严重的。
&#13;
而且结社也在里面煽风点火，所以加尔特农议会的老人也愿意给国家塑造一个敌人，也希望消除结社在加尔特农议会里的影响力。
&#13;
毕竟团结的前提就是拥有一个共通的敌人嘛……
&#13;
之后三国联合举办的绚烂武斗祭上，
&#13;
表面上看起来是议会和结社联合，冒充南天士兵想解决掉梅露迪娅。
&#13;
但其实是议会老人和娜露卡等人故意把嫌疑引到了位于商都的结社那里，
&#13;
然后结社再倒打一耙，又把锅直接反推到加尔特农议会上面。
&#13;
这时候加尔特农议会的老人将计就计，和黑翼骑士团一起把梅露迪娅赶到了艾冯。
&#13;
希望借此刺激她改变。
&#13;
（这里的剧情里，议会的老人看到被芙罗莉娜派来的白雪希时会大惊失色，因为他知道东岛国的人才是真会动手杀梅露迪娅的人）
&#13;
https://i.ibb.co/ww8mQm1/6-K6-4-M42-JX5-DC6-LFSAFXGW.png
&#13;
（优夏假扮成歌姬献声歌唱，炒鸡好听！）
&#13;
之后就是艾冯主角队潜入加尔特农，击败议会。
&#13;
议会老人们也通过这种方式告诉其他年轻人们他们彻底败了，结社不可信，发生事情就只会抛弃他们。
&#13;
然后议会老人们就按照之前的约定，主动死在了格雷和修正者手里。
&#13;
https://i.ibb.co/ZJxNd2Z/O8-RDC67-TKV-X-PY-W.png
&#13;
（黑翼骑士团长哈鲁狄欧）
&#13;
既然事情走到这步就已经无法回头了，之后格雷就借机暴露身份，率领魔神军团对北部同盟开战了。
&#13;
希秧也在这过程中让格兰布鲁革帮忙主人公们突破大军，结果彻底耗尽力量而死去了。
&#13;
最终在绝大的战斗力差距下，艾冯主角队分崩离析。
&#13;
（不过他特意给了主角们逃跑的机会，撤退途中能看到主角队有个单场战斗不死的BUFF叫守望的视线，说明他一直关注着情况，不至于真的把一行人弄死了……）
&#13;
8、故事本篇（第二章剧情）
&#13;
https://i.ibb.co/qmMy1K6/RTY-O3-S-LI-K-E-M-P-WD8.png
&#13;
（夺取者与受托者）
&#13;
然后就是第二章剧情……详细也不说太多，想起来就挺难受。
&#13;
从剧情表面上来说，反正就是主角因为之前逃亡时受了重伤，
&#13;
治了很久才醒过来，这时的艾冯没剩几个队友了。
&#13;
之后一个神秘妹子贝鲁娜入队，打开属性技能武器啥的一看都和格雷一模一样。
&#13;
（其实就是代替了格雷的位置，但这其实是伏笔。）
&#13;
这段时间分开的其他队友都在到处跑到处看到处搞事或者绝望，
&#13;
之后一个个慢慢随着剧情接连归队。
&#13;
最终主角从柯蒂妮娅那里得到了存在消灭箭，靠它成功杀死了格雷。
&#13;
（主线剧情里不会说，但支线会暗示这样就成功把和格雷联结起来的神明贝鲁娜一起杀死了。）
&#13;
反正这段第二部剧情怎么说呢，从上帝视角上的角度上来说很虐，而且会让人觉得很没必要。
&#13;
但也能体现出作为群像剧才能体现的东西，而且也合乎关于剧情背后真相的设定。
&#13;
并且和结社成立后变成反派组织，也有不谋而合的地方。
&#13;
那就是所以事情都不见得能按照最开始的想法顺利进展下去……
&#13;
一些善意和正面的行为反而会变成无法控制的恶意与痛苦的**。
&#13;
格雷作为伪恶出现，反而给了结社搞大事的理由，他们就到处搞事，火上浇油，最后把锅全部推给了格雷= =
&#13;
而另一方面来说，格雷的目的成功了，结局里作为命夺魔神的自己顺利被消灭掉，艾莉亚朵妮知晓了真相，直面自己背负的性命，真正下定决心。
&#13;
梅露迪娅和芙罗莉娜都承担起自己身为王的责任。
&#13;
奈奈接下了火之神兽的使命。五郎认同了自己的身份。
&#13;
伊欧和莱欧斯都拼尽自己的全力帮忙。
&#13;
但是一些角色却在各种综合的影响下黑化了……反而成为了招致其他混乱的源泉。
&#13;
一些角色或是彻底绝望，或是再起不能，或是自甘堕落。
&#13;
https://i.ibb.co/WFJrtMs/N-VS-XN-ZA6-Q-4-L-1-R.png
&#13;
（呵呵呵……哈哈哈哈哈哈……实在是太舒服了！！！）
&#13;
安莉使用了咒剑，结果变成了到了晚上就到处砍人的杀人狂。
&#13;
露露卡本身就被咒**诅咒着，这时也难以控制诅咒，甚至差点把主角和公主弄死。
&#13;
妮亚美因为希秧死掉而一蹶不振。
&#13;
卡丝柯在绝望中开始觉得死亡才是弱者的救赎，抓了娜露卡监禁做实验，还散布能让人慢性死亡的麻药毒品。
&#13;
水神兽嫉妒和不爽到了极点开始在水里下毒，导致土地都无法进行种植了。
&#13;
艾丝忒尔也是因为蛋型怪们死了，自己的绿心能力消失，自然环境被破坏，就依赖上了卡丝柯的麻药毒品，再起不能。
&#13;
莉奈的部族也因为格雷是命夺魔神而全部自愿献祭生命给他，族人里只剩她一个，结果开始自甘堕落了。
&#13;
白骑士琉蒂娅，这里叫希璐德，虽然终于找到了妮鲁露萨，但最后她也还是继续追着妮鲁露萨砍……两人无法和解。
&#13;
优夏为了给艾冯筹集物资，同意了结社的条件，出卖了自身，前往了南天国当伪王。
&#13;
白雪希发现了梅露迪娅是自己复仇的目标，下定决心杀掉她，后来和优夏一起去了南天国。
&#13;
格雷做为伪恶塑造的敌人反而成为了带来更大战乱的**，造成了连锁爆炸。
&#13;
一些黑化的队友们和结社与格雷不谋而合般的，明面暗地里一起把整个北部同盟搅得天翻地覆了= =
&#13;
即使后面格雷死亡，北部同盟也难以续命了。
&#13;
然后3年后南天国打过来，彻底攻陷了北部同盟。
&#13;
结局基本就是很多角色都死了……
&#13;
https://i.ibb.co/2MX8YZk/SK5-IFM-1-R2-Y5-CTCG-TIANUY.png
&#13;
不过在这个结局里，柯蒂妮娅的目的也就达成了。
&#13;
那就是主角通过存在消灭箭杀掉了格雷，同时也消灭了和格雷互相联结起来的神明贝鲁娜。
&#13;
（话说杀掉自己的方法，还是贝鲁娜主动跟柯蒂妮娅说的……）
&#13;
想必大部分玩家都会觉得这种故事很让人难受不爽，觉得无法接受吧？可能就弃游了吧？
&#13;
所以才说这样柯蒂妮娅的目的就达成了啊- -
&#13;
因为目的就是——【通过搞事引出神明，向神明复仇，让介入者看到这结局，然后不再干涉这故事】
&#13;
那么这个结局，也就是神被间接性地成功杀掉的结果，对于这个世界来说就是确定事项了。
&#13;
只要介入者不玩二周目，那这个结局对于柯蒂妮娅来说是最好的结局。
&#13;
（甚至有个标题会说这就是——【“恶意”的真结局】）
&#13;
所以在你开二周目的时候，柯蒂妮娅甚至会劝你别开二周目……
&#13;
会说希望你永远别找到她，甚至在你找到真相时，
&#13;
她背地的白泥姐姐会试图作弊想要先一步弄死你的肉身。
&#13;
（体现的方式就是玩家在那时只能选一个自杀的选项……）
&#13;
9、故事本篇（最终章剧情一）
&#13;
https://i.ibb.co/v1w68C0/ALJLIK06-DGN0-YUCGI2-FB7-L.png
&#13;
接下来就说二周目的最终章，真结局的路线吧。
&#13;
这剧情的逻辑就比较简单了，首先因为格雷的生命宝珠没被破坏，所以格雷不用去扮演伪恶。
&#13;
（相应的像娜露卡在故事里就没有加入队伍，因为格雷没事= =）
&#13;
因此大部分角色本来的问题，就不用在那种糟糕的情况下同时触发形成连锁……
&#13;
而是有了缓和的余地。
&#13;
在解决了加尔特农议会的问题之后，北部同盟顺利发展了3年，艾冯基本上是彻底复兴了。
&#13;
之前帮助艾冯复兴的许多队友，甚至包括露露卡在内……
&#13;
还有维尔福斯的贾洛德等人，看到自家公主们彻底成长了，所以就离开了。
&#13;
而神明贝鲁娜也像一周目那样加入了队伍。（但这次是和柯蒂妮娅联结起来了……？）
&#13;
柯蒂妮娅还是有机会能干掉她的。
&#13;
（这里就有人要问了，为啥柯蒂妮娅这里不直接用存在消灭箭捅自己？
&#13;
我估摸着是因为二周目格雷没变成伪恶，所以那段贝鲁娜告诉柯蒂妮娅杀死自己的方法的剧情没发生吧……）
&#13;
https://i.ibb.co/6NrhYh4/UHXEW-CWYUT0-X8-2-W.png
&#13;
（3年后转型的莉奈~）
&#13;
总之二周目开头的剧情就是说南天国打过来了，北部同盟三国联合抗敌。
&#13;
过程中已经成为供民老大的莉奈前来帮忙
&#13;
（因为格雷的宝珠没碎，他也不用去吸供民的命了，正常发展下莉奈就成供民老大了）
&#13;
这边战斗结束之后，另一路线的梅露迪娅在带军行进时受到埋伏，与大军分散了。
&#13;
之后罗罗娜前来通知消息，跟主角们解释说南天国现在打过来，
&#13;
其实是因为出现了个新的南天王，而罗罗娜是站在旧王那方的，
&#13;
而梅露迪娅被旧王救走了，所以要带着大家以小部队从海路绕到南天国领土上。
&#13;
https://i.ibb.co/SBvyfmX/YIKD7-EULB-FN-3-7-WB-O-A.png
&#13;
（神秘英雄参上！）
&#13;
大家出发在街道上的时候受到了结社的伏击（从剧情暗示来说感觉就是机器人+机关**……）
&#13;
神秘滴帅气英雄就跳了出来，其实就是武国王子莱欧斯。
&#13;
因为以他王子的身份参与其他大陆的战争不太合适（虽然之前也帮忙过艾冯复兴）
&#13;
所以从龙贤托亚那里拿了个可以改变他人认知的眼镜（超人专用眼镜2333）
&#13;
虽说队伍里很多队友都不受这效果影响……
&#13;
https://i.ibb.co/R3LqVkb/M09-M9-A3-Z-L06-GD0-JUV-98.png
&#13;
（真让人嫉妒……）
&#13;
之后众人来到放船的地方，结果水神兽不愿意把船给主角队。
&#13;
这里格雷没变伪恶的好处就体现出来了，
&#13;
水神兽娜蒂虽然还是有对艾莉亚朵妮的憎恶和怨恨，但并没有黑得太过头。
&#13;
之后和主角队打了一架，回忆起了跟公主的母亲艾蕾诺拉的往事，
&#13;
在公主的嘴炮和铁拳制裁下清醒过来，鼓起直面未来的勇气。
&#13;
之后众人乘船来到南天领土，遇到了在二周目还算是和大家初次见面的娜露卡。
&#13;
在这里放了个剧情和游戏性上需要的传送门- -
&#13;
https://i.ibb.co/1vzBxw2/SO-8-XTN-6-U0-D68-TI-D-F.png
&#13;
（我已经不是当初的我了）
&#13;
之后众人发现妮亚美，贾洛德，艾丝忒尔，白雪希等人都加入了南天国这一方。
&#13;
妮亚美是在南天国寻找要给希秧的幻兽牙，而且靠自己的天赋和格兰布鲁革联系上了，还给它取名为萨塔安达基（炸糖糕）
&#13;
贾洛德是对芙罗莉娜放心，所以想走自己的路，
&#13;
艾丝忒尔愉快的跟主角队打了一场，磨到她签订的合同到期= =，然后归队了。
&#13;
白雪希因为跟梅露迪娅有仇……暂时还没办法解决。
&#13;
在这个过程中大家遇上了伊欧，安莉还有白骑士希璐德。
&#13;
这里值得一提的是修正者妮鲁露萨和希璐德终于和好了，不用再被追着砍了= =
&#13;
安莉还拜了妮鲁露萨为师，正式转职为星天骑士，咒剑也被解除了诅咒不会让人变成杀人狂了……
&#13;
之后几人终于见到了旧南天王，卡丝柯也在这里，从王那里了解到了一些事情的真相。
&#13;
然后南天王死亡，众人朝着南天首都特斯莱尔出发。
&#13;
https://i.ibb.co/YPtHNxh/R4-KC0-WP-PY-3-SQ-DNZD8.png
&#13;
（对不起！就算是这样我也想活下去！活着……补偿这一切！就算得不到原谅也没关系！）
&#13;
走到一半的时候卡丝柯感觉到了什么，众人来到一座村庄（萨里沙村），等候的是已经发狂的露露卡。
&#13;
露露卡在发现艾冯已经稳定下来之后，也发现了自己的诅咒快控制不住了，
&#13;
就辞去女仆的身份回到了老家萨里沙。
&#13;
只不过这里也只剩她一个人了，而且诅咒也彻底发挥作用。
&#13;
让她搞不清楚梦境和现实，反正就是会砍人啦……
&#13;
然后主角团与其一阵战斗，将其击败。
&#13;
之后众人从格雷口中了解到了事情的始末。
&#13;
公主决定直面露露卡的罪恶，解除她的诅咒。
&#13;
然后卡丝柯将露露卡的诅咒具现化，艾莉亚朵妮一阵嘴炮，与她互相扶持。
&#13;
最后露露卡在被自己杀害的灵魂的原谅中成功解除了诅咒，回归队伍。
&#13;
10、故事本篇（最终章剧情二）
&#13;
https://i.ibb.co/TRG11TN/MF-K0-B-3-C0-LO09-R7-B.png
&#13;
（不忠不孝白雪希！）
&#13;
因为知晓了希伯尔就是弗拉基亚，而梅露迪娅就是他的孩子。
&#13;
白雪希就开始试图弄死她了，本来她其实是很中意这个人的。
&#13;
她觉得梅露迪娅这么努力这么拼命成为优秀的王是很值得尊敬的。
&#13;
但作为仇人却能被这么多人喜爱和照顾，这又让白雪希觉得很不爽。
&#13;
所以一方面近乎一半人生都想复仇，一方面却又确实不想动手。
&#13;
之后和众人打了一架，大家成功靠嘴炮说服了战败的白雪希，
&#13;
让她暂且保留复仇的打算，梅露迪娅表示以后会亲自把自己的性命送给她。
&#13;
https://i.ibb.co/6F7H0L2/70-H-V-WZNK-Z-GMEQRW9-B.png
&#13;
（我是佣兵，只会通过战斗来彰显自己的存在）
&#13;
之后找到了妮亚美，但她因为和萨塔安达基（也就是格兰布鲁革）联结的时间太长，
&#13;
已经没法自己解除了，然后在大家的帮助下成功解除了联结。
&#13;
然后就遇到了贾洛德。
&#13;
前面提到维尔福斯本来是加尔特农的骑士团变成佣兵后组成的国家。
&#13;
贾洛德就是跟随佣兵王扎斯卡一起建国的，
&#13;
自从扎斯卡死后就希望实现他的愿望，让芙罗莉娜成为能独当一面的人。
&#13;
并且也梦想着向加尔特农议会复仇。
&#13;
但是二周目开始的三年里，因为一周目里也说过主角们和加尔特农议会的剧情，
&#13;
所以就被一笔带过了（不过这次议会的老人们没死，但都被弹劾了）
&#13;
而芙罗莉娜也成为了他想要她成为的人……
&#13;
相当于一下就失去梦想和目标了，就出去流浪寻找自我，之后在结社的帮助下。
&#13;
获得了能够磨练剑技的“时间”和能够发挥剑技的“机会”，成功抵达了扎斯卡的领域。
&#13;
发现扎斯卡曾有过抛弃一切事物成为最强的梦想，
&#13;
但这份梦想却在生下芙罗莉娜后丧失了，所以他想继承这份梦想。
&#13;
之后莱欧斯也在这种刺激下摘下了眼镜，暴露自己的真实身份。
&#13;
拔出风神兽祝福过的剑，以数百伟大先人的传承，最终成功击败了贾洛德。
&#13;
（话说如果玩过暗黑大陆，这里会说托亚在用物见术观察情况，而且已经把爪之龙给虐了）
&#13;
https://i.ibb.co/2gcr5jX/2-B-9-DIX-P-1-1-PXBTCQMH.png
&#13;
出乎意料的！伪南天王竟然是优夏！
&#13;
好吧……只要是有正经看剧情的人都能猜出来。
&#13;
这次虽然不像一周目那样没有出卖自己换物资，
&#13;
但优夏收到了结社的命令，以自由和归宿为交换前来南天国当了伪王。
&#13;
把南天国首都建造得和艾冯一模一样。
&#13;
但最终五郎靠回忆杀和嘴炮成功说服了她，
&#13;
让她理解到这并不是自己真正想追求的东西。
&#13;
（话说虽然我前面说了很多次嘴炮……
&#13;
但其实这些人物确实都是由一大堆不同的支线塑造出来的，
&#13;
他们的个性，经历，煎熬和犹豫，梦想等等都说得挺清楚的。
&#13;
都是埋了足够的伏笔的，只要有仔细看前面那一大堆支线就不会显得太突兀才对。
&#13;
比如说白雪希能放弃杀死梅露迪娅，也是因为她在和艾丝忒尔的个人剧情里也提过几乎放弃复仇了……）
&#13;
最后北部同盟三国对优夏等人的处罚是——
&#13;
相当于40年三国国家预算的赔偿金，并且她必须要让所有战争受害者原谅她，直到她死为止。
&#13;
（真是个温柔又残酷的世界呀= =）
&#13;
https://i.ibb.co/2jgYy1T/88-CEEYLCOQ-GFHZOBYYMXF.png
&#13;
（结聚之子们啊，我将否定你们的一切）
&#13;
还记得之前提到的生命大树和时空结界吗？
&#13;
实际上北部同盟和南天国的战斗只是结社为自己争取时间的做法。
&#13;
柯蒂妮娅在准备了三年后终于在上重现了当初的世界级灾厄。
&#13;
面对这场灾厄和数不清的结社成员，这时妮鲁露萨询问希璐德到底想怎么做
&#13;
不是作为白骑士，而是作为她自己到底该怎样面对这一切。
&#13;
如果她祈求未来，那么自己就会为她开辟道路。
&#13;
如果她祈求安宁，那么自己愿意陪她一起死去。
&#13;
但希璐德却并没得出答案。
&#13;
既然如此，就不能让一切在她得出答案前终结。
&#13;
妮鲁露萨最后利用金银女神与天空（星天）之神的祝福，还有自己的生命。
&#13;
成功将结界打出了一个破绽。
&#13;
https://i.ibb.co/yypDN4F/J-95-ET-U9-B2-US6-FXYT-E.png
&#13;
（汇聚四大神兽之力！）
&#13;
希璐德看到妮鲁露萨消失后就崩溃了，无法继续战斗。
&#13;
而她的祝福也被妮鲁露萨所解除，如果死去就无法再复活了。
&#13;
这时妮鲁露萨用生命所留下的【想念剑】出现，剑上残留的愿望终于让希璐德重新站了起来。
&#13;
今后……将作为自己而活下去！
&#13;
之后艾丝忒尔，水神兽娜蒂，莱欧斯，奈奈也一同使用了四神兽的力量。
&#13;
将力量灌入了希璐德的想念剑之中。
&#13;
大家齐心协力，终于打穿了结界。
&#13;
之后会出现提示说——希璐德放弃了幻想（因为对她来说那英雄身份就是幻想）
&#13;
名字也变回琉蒂娅了。
&#13;
职业也从白骑士变成了最强的普通人。
&#13;
11、故事本篇（最终章剧情三）
&#13;
打穿结界后就是要上树了，柯蒂妮娅正在树上唱着歌等着大家的到来。
&#13;
还讽刺了一下公主艾莉亚朵妮的设定和性格（就是她作为游戏人物的设定……）
&#13;
这时奈奈站出来让她表达出自己真正想表达的东西。
&#13;
所以柯蒂妮娅就对“你”，也就是【介入者】这样说道——
&#13;
我知道你搞不懂状况，也不了解我为什么要这么做，更不懂我在说什么，
&#13;
但当你在属于你的未来，了解到在这片大地的过去所发生的故事时，
&#13;
请回想起来，回想起我现在正存在于此的事实，回想起那群孩子们。
&#13;
一定要记住我们。
&#13;
（正常来讲玩家这时候肯定搞不懂发生啥事啦= =
&#13;
毕竟那是得在游戏通关后从标题界面进去才能看到的剧情。
&#13;
也就是我前面已经剧透了的过去的故事2333……别怨我啊！
&#13;
因为实际玩这游戏的人都没几个能认认真真玩到这里……
&#13;
毕竟支线真的太多……伏笔埋得也太深……
&#13;
之前还在某网站上看到有人因为没看懂剧情给低分呢= =）
&#13;
https://i.ibb.co/TR0rfRL/65-YS1-6-AV-FTH-VVQN2-N-S.png
&#13;
（白泥姐姐）
&#13;
之后众人开打，成功击败柯蒂妮娅。
&#13;
然后白泥姐姐再次作弊，靠时空结界和生命大树这两者的力量。
&#13;
直接将你拉到了纯白大地，这里充沛着异界之风毒素。
&#13;
主角很快就要一命呜呼的时候。
&#13;
回忆起了当初被雷格纳特王拯救的那一天。
&#13;
如今，已经没有了可以依靠和守护自己的大人。
&#13;
但自己至今为止的经历都没有白费！
&#13;
要活下去！抓住大家都能获得幸福的未来！
&#13;
然后主角作为可控人物开始战斗……
&#13;
https://i.ibb.co/KDSrN0w/0-8-L2-YI9-AFL-0-FSY3-3.png
&#13;
（【恶意】的影子）
&#13;
之后就是热血燃爆的场面了，你之前结下羁绊的角色们。
&#13;
会在这里接连出现，他们的力量会化为你的力量。
&#13;
随着剧情帮助你不断前行！！
&#13;
优夏和五郎帮你阻拦众多的追兵，娜蒂帮你浇灭了理外的烈焰，
&#13;
艾丝忒尔用植物的桥梁助你横跨遥远的深渊，
&#13;
芙罗莉娜以对恐魔**炮击溃敌人大军，白雪希帮你抵挡住偷袭而来的敌人，
&#13;
梅露迪娅展开父亲传下的屏障术，挡住巨大到无法避开的超大球体，
&#13;
你被琉蒂娅所守护着，她不再作为英雄，而是作为普通人吸引着敌人的注意力，
&#13;
露露卡手持长**，不是以诅咒，而是以祝福之力为你开辟了道路，
&#13;
妮亚美和希秧带领着野兽们和萨塔安达基对抗着数不清的大军，
&#13;
卡丝柯为你抵挡住能使人瞬间毙命的生命洪流，莉奈帮你贯穿前方的敌人，
&#13;
奈奈帮你突破了包围，感谢你能从那与命夺魔神战斗的不幸未来返回，
&#13;
娜露卡以肉身助你抵挡住能撕裂物体的空间扭曲，即使是患得永生之病，也要挣扎到底。
&#13;
伊欧藏在纸箱里躲着，看到你过来就给了你回复药（？），之后拿充能炮轰飞了追兵。
&#13;
之前的努力都没有白费！曾经的残念美女安莉……此时作为星天骑士，出战！
&#13;
格雷解放自己作为命夺魔神的力量，全力以赴！
&#13;
莱欧斯不再畏惧，也绝不会畏惧……守护你的身后。
&#13;
罗罗娜也作为崭新的自己前来帮助你。
&#13;
终于，你抵达了目标的面前，柯蒂妮娅正被那人拉着飞往空中。
&#13;
那个人就是把你拉到这个世界的犯人，打倒她就能回到原本的世界了！
&#13;
不会让你独自承担这一切，你的青梅竹马，现在的艾冯女王，艾莉亚朵妮也来到了你的身边！
&#13;
挥舞着命翼，带着你飞向天空，追赶对方……
&#13;
并将曾托付给她的艾冯百姓们的生命之力，托付给了你！
&#13;
终于……你抵达了最后的战场。
&#13;
https://i.ibb.co/cr5Gf9Q/QR-01-CMF0-WGB19-HZZ2-4-CN8.png
&#13;
（无论如何也得赢！）
&#13;
这里其实挺虐又挺热血的。
&#13;
大家的愿望化为了【赤煌色之剑】
&#13;
柯蒂妮娅会主动提醒你攻击手，
&#13;
所以你的目的就是斩断那两人所牵在一起的手，
&#13;
以此斩断她们之间的联结，
&#13;
如此就能断绝白泥姐姐位于“外界”的干涉，
&#13;
才能办到仅以“故事中的登场角色”，
&#13;
一直以来走到现在的“你”来为故事画上句号。
&#13;
（这时剧情提示你紧紧按住左键）
&#13;
但是剑在砍到一半就断了，
&#13;
但你还是坚持到底，以自己的灵魂（MP）和生命（HP）为代价继续攻击，
&#13;
然而最终也还是没能成功……
&#13;
一切就在此结束了吗？！
&#13;
（然后这时提示你已经可以松开左键了……画面逐渐变暗）
&#13;
不要废弃！
&#13;
在这个故事中你与众人结下的羁绊是确实存在的！
&#13;
不要放弃这羁绊（不要松开左键！）
&#13;
然后与你结下羁绊的人，
&#13;
都在已经变成【赤煌色的绊剑】的力量下，
&#13;
来到你的身边，决不能放弃！决不能松开！把握住你所求的未来吧！
&#13;
12、故事本篇（最终章剧情四）
&#13;
https://i.ibb.co/59gKm2c/A-KLT-MN0-QH-CIBPB.png
&#13;
终于……
&#13;
你成功斩断了那两人所牵在一起的手，断绝了她们的联结。
&#13;
柯蒂妮娅出现并宣言道——【是你赢了】
&#13;
然后将存在消灭箭递给了你。
&#13;
出现选择肢，对她使用……T T
&#13;
然后产生闪回，内容就是前面月黄色的故事和孤儿院的事情。
&#13;
之后你便失去了意识。
&#13;
游戏的大BOSS就在这里打赢了。
&#13;
然后主角在纠结柯蒂妮娅之前说的话到底啥意思之类的……
&#13;
（但我已经一开始就剧透了- -）
&#13;
之后大家开始准备处理后事……比如说把留下的那颗树给处理掉。
&#13;
但是那生命大树实际上是为这世界补充和维持生命的存在，
&#13;
结社所复制的这棵大树比原本的那棵更强韧，并且会不断吸收大地的能量成长，
&#13;
如果放着不管最终会让这世界崩溃掉。
&#13;
但格雷作为命夺魔神，削减生命的性质刚好和它相反，
&#13;
于是格雷打算以自己的性命和全部力量，与大树冲突，互相抵消掉。
&#13;
这时神明贝鲁娜站出来表示可以帮忙删掉这棵树。
&#13;
却被格雷拒绝了——神明（旁观者）给我闭嘴。
&#13;
我要以自己的选择和意志开拓未来，不要以为我会永远被你牵着鼻子走！
&#13;
（其实前面的支线剧情里，格雷也提到了类似的东西，他早就有这种想法了。
&#13;
就像艾蕾诺拉和罗洛丽亚娜教他的那样，自己的选择才是最重要的……）
&#13;
最终，格雷在牺牲自己后，成功破坏大树，
&#13;
并在【轮回】之中与亡妻罗洛丽亚娜重新相遇了。
&#13;
格莱亚苏尔，工作辛苦了T T
&#13;
https://i.ibb.co/tLxLBkx/FS-95-1-ZAV-M3-B8-JS1-OAJ1.png
&#13;
（其实这是暗黑大陆里3色点亮后的图……）
&#13;
之后莱欧斯，水神兽娜蒂，艾丝忒尔，奈奈再度汇聚四神兽之力，
&#13;
然后安莉像之前的希璐德那样，利用四神兽的力量将大树崩坏后迸发的生命力汇聚一点，
&#13;
希璐德也借想念剑之力再次唤出妮鲁露萨，与安莉一齐将那份力量重新灌入南天国的大地之中……
&#13;
三人三剑，令大地光芒四射。
&#13;
地上出现的光芒，是属于被托付未来之人的赤色光芒。
&#13;
空中出现的光芒，是即将扬帆启程之人的苍与紫的光芒。
&#13;
（也就是属于前两作的光芒啦~剧情里这倒是属于未来的……）
&#13;
https://i.ibb.co/m5QqCVM/YVBTL-GU-LO-VAS2-X6-P2-U.png
&#13;
（优夏……或者说英雄皇女艾莉亚的故事，也在此拉开序幕了！）
&#13;
然后之后的结局安排什么的，具体每个人的结局我也就不说了= =
&#13;
然后每个角色还有之前选择了真实之绊后才会有的片尾后的专属个人结局……
&#13;
这一大堆毕竟也有20多个啊！！
&#13;
而且留点东西说不定有些玩家还乐意自己去体验一下呢。
&#13;
但不得不说的就是这些和前作或者之前埋下的伏笔有关……
&#13;
这里还是得说下，如果大家真的感兴趣，一定还是要仔细耐心的玩。
&#13;
说实话整个故事，特别是通关后从标题界面打开的那些剧情，
&#13;
比我简单的那几句话要细腻和感人不少的……
&#13;
也能知道为什么白泥姐姐拼命救妹妹之类的，
&#13;
为什么柯蒂妮娅会那么看重【旌旗】之类的，
&#13;
不去看这里的剧情，就不算玩过这游戏啊！
&#13;
就像EVER17的可可篇一样，
&#13;
不过确实之前在我安利下去玩这游戏的朋友大都没坚持到这里= =
&#13;
https://i.ibb.co/TDGk51h/Q-BR-P5-Q6-R26-VJO6-YR-J9.png
&#13;
（未来将永远笼罩世界的【恶意】）
&#13;
所以我还是把柯蒂妮娅最后这么干脆的选择死亡的理由解释了吧。
&#13;
在她失去作为个体的存在之后，她就变成了单纯的意志和概念了。
&#13;
这份【恶意】将一直影响这片大地的未来。
&#13;
无论是苍穹色的故事中对深爱祖国的六贤者的低语。
&#13;
还是紫绀色的故事中煽动那爱上人类的愚蠢之龙的呢喃。
&#13;
本质上都是这份【恶意】，她终于成为了能够与神抗衡的存在。
&#13;
她很清楚在“你”，也就是【介入者】的参与下，再黑暗的故事也会重现光明。
&#13;
正如英雄需要敌人一般，正如团结需要外敌一般，单纯美好的故事总是无趣的，
&#13;
请你记住，不要忘记，她就在这里……
&#13;
画出一条永远不会和“你”相交的平行线，将一直伴你身旁。
&#13;
这就是【恶意】，希望不“再”被“你”所遗忘的女孩最后残留的事物。
&#13;
衷心的期望，能够在新的故事里，等到你的再度介入……
&#13;
那么这次对美好国度的科普（疯狂剧透）就到这里了，
&#13;
话说看了看，即使简洁了这么多细节还是有接近2W字了吧……
&#13;
也就恶疾酱这种即是硬核玩家，
&#13;
又能花上好几天码出这么一篇万字帖的家伙，
&#13;
才能像这样从头到尾给你们解释这种在天朝算是特别冷门的游戏的剧情！
&#13;
还不快谢谢我给你们剧透口牙！
&#13;
喜欢的话就快去把这帖安利给你们的朋友们！让他们都来表扬我吧！
&#13;
13、谈下游戏的缺点
&#13;
https://i.ibb.co/2kyLgNC/DU2-PZK68-ABZ-0-SF-B3-16-0.png
&#13;
最后要我吐槽下这游戏最大的缺点的话……
&#13;
果然还是它明明是群像剧，剧情却像蝴蝶效应那种感觉的结构，就像一大堆拼图。
&#13;
偏偏时间线还没说得很清楚，你得从话语中找联系……真就剧情形成的拼图。
&#13;
作者绝不是不会写故事，但确实不太会讲故事，
&#13;
虽说我也不知道这种20多个人物的群像剧怎么讲才最合适，淡化一些非关键角色？= =
&#13;
总之你不仅得有耐心的去看那堆剧情，还得费心去联系各个剧情中的线索。
&#13;
这确实不是普通玩家能做得到的，即使黑魂也是这样拼图剧情，但黑魂好歹是各种各样的武器装备，
&#13;
这游戏就是直接丢你几百个支线剧情……确实是很容易觉得枯燥= =
&#13;
感觉一些玩家玩到最后都放弃思考了……
&#13;
除此之外就是游戏性，说实话我觉得直接做成SRPG可能更好一些？
&#13;
而且剧情和游戏性的关联性不大，角色的感情路线也和主线剧情几乎没有任何关系。
&#13;
在系统上已经身经百战，或者跟你已经是夫妻关系的妹子，在主线里可能亲下脸蛋都会觉得害羞……
&#13;
各个角色们的问题基本都是互相之间解决的，很少是因为主角才解决的，
&#13;
你起码开个嘴炮也好呀！
&#13;
特别是在过角色间剧情的时候，就真觉得主角的存在感还不如五郎和莱欧斯2333
&#13;
作为玩家所代入的主角来讲，这样的剧情定位确实有点让人纠结。
&#13;
明明系统上都成为夫妻了，为何主线里却如此绝情= =
&#13;
真就是剧情和游戏性要素彻底拆开的……
&#13;
即便如此，如果耐着性子仔细游玩，仔细分析，也还是能感觉到故事本身结构还有故事细节，整体世界观的优秀，
&#13;
这游戏通过每个角色几十个剧情所塑造的人物，确实是相当饱满且真实的。
&#13;
最后剧情说你与他们所构筑了确实的羁绊，我也不禁真的开始这样认为。
&#13;
而且毕竟也是像君彼女还有心跳文学部之类的作品那样有meta要素的游戏，
&#13;
但不是以meta的形式虐人，而是像EVER17那样以meta的形式构筑你这玩家与整个游戏故事和角色们的关系。
&#13;
https://i.ibb.co/kKW2mcq/9-J6-H-U8-UM-TWHWQQS7-HK.png
&#13;
（简直崩到震撼……）
&#13;
要说这游戏是什么绝顶神作，什么秒天秒地那肯定算不上……
&#13;
非要拿去和顶点的那些比肯定还是有不少距离的。
&#13;
（支线剧情过多啦，资金不够啦，剧情细节的一些矛盾啦，BUG啦，游戏性上的枯燥之处，战斗和主线剧情的表现力不足啊，还有一些恶趣味的东西啦……）
&#13;
比如比起兰斯来说，就是游戏性虽然更复杂，但并没兰斯好玩……
&#13;
不过从价格（一般GAL的3~4分之一左右）和出身（同人社团）来说，
&#13;
能做到这种程度已经是非常不错了吧？毕竟人家声优画师都请了这么多呢……
&#13;
剧情本身也确实做到了前后呼应，而且世界观庞大，角色丰满，
&#13;
音乐也是有上百首，而且其中还有些很不错的原创曲（不过不特意去听基本听不完……）
&#13;
画风方面……这个就有点难说，有的角色和CG画得简直超棒，
&#13;
比如我特喜欢的那几张黑白的，但有的就是完全不能看……
&#13;
（比如伊欧求婚剧情的那段CG简直了，哪里来的大邪神2333）
&#13;
总之说了这么多，大家应该也能了解这部作品的剧情了吧！
&#13;
对我个人来说这游戏的这堆缺点，都在我强大的耐心和决心（-_ -）与对剧情的好奇心下，
&#13;
到最后都已经不算缺点了……
&#13;
所以个人起码能给它9分高分，算是我心目中的准神作级。
&#13;
就是这样啦！以后有缘再见！
&#13;
（话说作为DLC的暗黑大陆篇正在做诶，不是前传的400年后的故事，
&#13;
而是现在的主角去帮莱欧斯的故事，有点小期待呢~）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>qy448799077: </b><br>
<span>素晴らしき国家の築き方 故事总结与世界观科普（剧透注...</span><br>
<span> 本帖最后由 qy448799077 于 2020-5-10 20:47 编辑 </span><br>
<span>素晴らしき国家の築き方（美好国度的建设方略）</span><br>
<span>这个游戏之前也科普过一些但被度娘删掉了，</span><br>
<span>虽然当时有一部分懂日文的玩家去玩了= =</span><br>
<span>但貌似因为支线太多导致很多人玩到一半就玩不动了2333</span><br>
<span>一些通关的朋友好像也没搞懂剧情到底是怎么回事……</span><br>
<span>甚至连网上的全CG存档都只有一周目的= =</span><br>
<span>（真结局和2个新角色都在二周目……）</span><br>
<span>不过我也理解，这游戏确实有几个硬伤……</span><br>
<span>就像恶魂黑魂当初被人诟病的生硬动作和硬核难度一样。</span><br>
<span>所以就决定再写这么一篇剧透的剧情科普帖，</span><br>
<span>至少看完之后，</span><br>
<span>那就算完全不了解的路人玩家也应该能大致明白这游戏讲了个什么故事吧。</span><br>
<span>没看懂剧情的玩家也能来了解一下，还有自以为看懂的也能稍微看一下，</span><br>
<span>说不定和你以为的完全不一样哦……！</span><br>
<span>注意剧透得很厉害……！</span><br>
<span>注意剧透得很厉害……！</span><br>
<span>注意剧透得很厉害……！</span><br>
<span>注意剧透得很厉害……！</span><br>
<span>注意剧透得很厉害……！</span><br>
<span>制作团队 IRIS field 是一个同人社团</span><br>
<span>或许大家会觉得同人社团比不上商业团队，</span><br>
<span>在资金和制作能力方面通常不如商业团队这确实是事实……</span><br>
<span>因此作为同人游戏……确实存在有许多粗糙的地方，</span><br>
<span>比如画风和游戏性有时候会比较那啥，剧情里也会有些恶趣味的地方……</span><br>
<span>不过同人社团里有时候会出现出乎意料的制作者和编剧，和让人惊讶的优秀故事和剧情结构。</span><br>
<span>就像是某些3A大作和独立游戏的关系一样。</span><br>
<span>个人眼中这个社团就是其中典型了。</span><br>
<span>而这制作团队创作的故事也和他们的名字一样（IRIS指彩虹女神）</span><br>
<span>【待到七色汇聚之时……】</span><br>
<span>这是在前作暗黑大陆埋的一段伏笔，</span><br>
<span>每一部主要故事都是以某个颜色为主题的——</span><br>
<span>【空飞都市】（苍穹色）</span><br>
<span>【暗黑大陆】（紫绀色）</span><br>
<span>存在于美好国度的二周目通关后，主菜单的剧情回忆里（月黄色，非正式）</span><br>
<span>【美好国度】（赤煌色）</span><br>
<span>光是这3部游戏就已经包含了近80个有脸有名有故事有背景有事件的主要角色……</span><br>
<span>如果算上没出人设的角色那可能就已经突破150个了吧？</span><br>
<span>应该是完全不亚于兰斯的复杂度了。</span><br>
<span>是个摆出来会庞大到让人咂舌的系列。</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/gt6mgSJ/QQ-20200510175533.png" title="https://i.ibb.co/gt6mgSJ/QQ-20200510175533.png"><br>
<span>（美好国度的故事所发生的大陆）</span><br>
<span>不过我这里会只大致讲述赤煌色，也就是美好国度的故事。</span><br>
<span>因为美好国度虽然是系列第三部，但实际上在剧情时间线上是最早的，</span><br>
<span>（前两作剧情线上是四百年后的故事）</span><br>
<span>所以倒是不至于会因为没玩前2作而看不懂剧情。</span><br>
<span>但我还是会尽量说得简单易懂，只说关键，避免提到太麻烦的人际关系= =</span><br>
<span>我会以自己对游戏剧情和历史顺序的理解，</span><br>
<span>来给大家解释这游戏的整个故事和世界观的~</span><br>
<span>首先说下本篇故事正式发生前面的一些历史（就已经是超级剧透了）——</span><br>
<span>1、远古时代和世界之外。</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/185K1kN/QQ-20200510060508.png" title="https://i.ibb.co/185K1kN/QQ-20200510060508.png"><br>
<span>（【她】）</span><br>
<span>目前设定上能看到的最古时期</span><br>
<span>是在白色大地中，【她】用地上的泥捏出了两位少女。</span><br>
<span>两位少女从出生开始就具有一定程度的知识，却不知道【她】创造自己的理由。</span><br>
<span>姐姐用触碰来试图得到【她】的回应。（从触碰到亲吻到殴打……）</span><br>
<span>妹妹则用声音来试图得到【她】的回应。（不仅是谈话，也用白泥捏出了会发出声音的东西，也就是乐器- -）</span><br>
<span>试图让【她】说明创造自己的理由。</span><br>
<span>两人以各自不同的方式尝试了很久很久，但【她】仍然没有任何反应。</span><br>
<span>【她】什么都不会做，却从不拒绝，从不否定，只是和她们在一起。</span><br>
<span>之后，白泥姐姐已经穷尽所有在“触碰”上能找到的手段，近乎绝望。</span><br>
<span>只能给自己一个谎话，那就是去寻找，</span><br>
<span>她拉着妹妹在这片白色大地开始旅行，最终找到了一个发光的球体。</span><br>
<span>姐姐被这从未见过的物体所吸引，伸手触碰——</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/cFC7PJf/QQ-20200510175607.png" title="https://i.ibb.co/cFC7PJf/QQ-20200510175607.png"><br>
<span>（手贱的白泥姐姐= =）</span><br>
<span>结果整个球变得一片黑，这时【她】突然出现，第一次对她们产生出类似于愤怒和杀意的情感。</span><br>
<span>然后重新让球体恢复光芒，之后用视线告诉她们这是不可触碰的东西，</span><br>
<span>这时姐妹俩不知为何，突然了解到了【她】的真实身份。</span><br>
<span>【她】就是【世界】本身。</span><br>
<span>（这世界观里世界既可以说是她，也可以说是这颗球……</span><br>
<span>其实说是创世神更正确的感觉？</span><br>
<span>然后这里虽然没提，但其实古代文明就直接被灭绝了= =</span><br>
<span>古代文明详情不明，可以理解成科幻世界，好像是能制造人造人一样的时代）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/RjYvxRf/QQ-20200510175612.png" title="https://i.ibb.co/RjYvxRf/QQ-20200510175612.png"><br>
<span>（在离去时，妹妹对【她】道别，第一次得到她的回应（点头），所以无比开心）</span><br>
<span>之后两人尝试在不去触碰球体的前提下干涉球体，</span><br>
<span>认为通过这样的方式就能更加了解【她】。</span><br>
<span>然而在无限的时间里，当妹妹也穷尽一切方式，奏出所有能想象得到的声音后，</span><br>
<span>两人彻底束手无策了……两人只能呆呆的看着眼前的【世界】</span><br>
<span>姐姐讽刺说上面的生物既没有语言，也没有文化，单单只是以延续生命伪目的，是低俗之物。</span><br>
<span>但妹妹很清楚，她其实是在羡慕和嫉妒，因为那些生物具有她们所没有的“终结”</span><br>
<span>之后妹妹在憧憬中，决定前往这世界之中……</span><br>
<span>她在漫长的时间里发现了可以将自己投入到那里面，</span><br>
<span>虽然理解自己可能一旦前往其中就无法返回了，但她还是做好了觉悟。</span><br>
<span>她想前往【世界】寻找新的声音，说不定那能变成与【她】交流的方法。</span><br>
<span>于是白泥妹妹向着【世界】踏上了旅途。</span><br>
<span>离开之前从【她】那里得到了一本发光的笔记。</span><br>
<span>（白泥妹妹也就是本作真BOSS，柯蒂妮娅本人。</span><br>
<span>话说看了看就这一段就写了不少字……</span><br>
<span>下面还是再简洁一些吧，否则怕不是得写上几万字才说得完= =）</span><br>
<span>顺便在白泥姐妹进行观测的这段时间，【世界】正度过石器时代中。</span><br>
<span>白泥妹妹从发现到进入【世界】这段时间应该也有好几万年吧。</span><br>
<span>石器时代是本系列故事中现代人类文明的开始，详情不明，持续时长不明。</span><br>
<span>然后在石器时代就已经存在“轮回”了</span><br>
<span>（指一种生命循环系统，死去的灵魂会聚集而来，在清洗记忆与人格后作为新生命重返大地。</span><br>
<span>灵魂汇聚的中央有个神圣而古老的女性型的形体存在。但她对周围的一切都没反应，详细不明。）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/nLX7Q8G/QQ-20200510175615.png" title="https://i.ibb.co/nLX7Q8G/QQ-20200510175615.png"><br>
<span>（左边是莉弗拉附身在光之圣女身上时的形象，银女神的形象我没找到图= =）</span><br>
<span>并且世界里有【神】与三柱女。</span><br>
<span>（拥有改变世界规则的权限，维持世界平衡和安定，然而并不代表世界意志。</span><br>
<span>贝鲁娜自己生了三个女儿后就跑了，之后在人界到处旅行，偶尔搞事，但基本是个旁观者。</span><br>
<span>金女神创立光之教团，间接干涉以群体解决问题为主，也称光之女神，暗黑大陆里的那个教团就是信奉她。</span><br>
<span>银女神赋予个人庞大力量，间接干涉以单体解决问题为主，不死的白骑士与银勇者就是银女神的杰作，</span><br>
<span>失禁神（划掉XD），永恒女神围观了几千年，最后选择下界直接干涉，为暗黑大陆女主之一，那是她初次做出干涉。同时预订了以后或许也会参与其他故事。）</span><br>
<span>2、时空灾祸和大航海时代</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/TRb44F7/OBHJONS0-N6-A-V-H-P0-FDE.png" title="https://i.ibb.co/TRb44F7/OBHJONS0-N6-A-V-H-P0-FDE.png"><br>
<span>（左为修正者妮鲁露萨，中为白骑士琉蒂雅，右为未来的时之魔女亚特卡莎）</span><br>
<span>石器时代很久很久之后，诞生了一个叫塞普托克莱亚的国家。</span><br>
<span>这里的人们摸索并创造出许多牛逼的知识和魔法。</span><br>
<span>其中就有一个神秘大佬研究出了操控时间的方法。</span><br>
<span>然后以时空结界覆盖整个国家，碰到结界就会死，并且结界之外全世界的时间都停止了。</span><br>
<span>被称之为“时空灾祸”事件。</span><br>
<span>图片上说的三人在金银女神的帮助下解决了这场灾祸，</span><br>
<span>（被女神给了不死的祝福，大致就是就算死也能满血复活的能力）</span><br>
<span>但是塞普托克莱亚这个国家还是彻底覆灭了。</span><br>
<span>之后白骑士琉蒂雅在永恒的生命中对正义和人类产生了怀疑。</span><br>
<span>在她濒临崩溃的前一刻，妮鲁露萨站出来成了她永恒的敌人，成功维持住了她的内心。</span><br>
<span>英雄和勇者就是需要敌人的存在才能成为英雄和勇者啊……</span><br>
<span>之后琉蒂娅改名希璐德，继续作为白骑士奋战，留下无数传说。</span><br>
<span>（关于这三人也各有各更深的背景故事和关联性，比如说妮鲁露萨是千年出一人的御子，能实现他人的愿望。</span><br>
<span>琉蒂雅是被进行命运研究的对象，把他人的不幸吸收以此来让他人获得幸福这样的感觉= =</span><br>
<span>她们俩是互相取名的关系，后来因为妮鲁露萨扮演了她的敌人，所以她才把名字改成希璐德了。</span><br>
<span>亚特卡莎是空飞都市的女主之一，是那打算支配时间的大佬的女儿，打败老爹之后获得了圣字，如果她在空飞都市里没死那么几千年后就会崩溃失控成为一个新的大BOSS。</span><br>
<span>这些也都不细说了……不然太麻烦了）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/5YfHqFX/Z10-L1-ME-0-9-Z-MI-098-CE.png" title="https://i.ibb.co/5YfHqFX/Z10-L1-ME-0-9-Z-MI-098-CE.png"><br>
<span>（斯卡雷特，白泥妹妹巴德，贝鲁娜——月黄色的故事）</span><br>
<span>又是很久之后，大航海时代开始了</span><br>
<span>（不是海贼和海商那种的大航海时代，而是大家对其他大陆感兴趣开始疯狂出海的时代……）</span><br>
<span>此为月黄色故事的时代。</span><br>
<span>目前全系列故事里能够确定的最早的介入者出现的时候。</span><br>
<span>（介入者设定比较的理解就是——</span><br>
<span>系列每个故事里的男主角自身的灵魂+控制这灵魂做出选择和观测各种男主看不到的事情的玩家</span><br>
<span>每个时代的介入者或许都是同一灵魂，但他们的记忆“不一定共享”</span><br>
<span>但能在同一甚至不同的时期，同时存在于不同的人物身上，</span><br>
<span>比如说空飞都市和暗黑大陆两作的时间线是同一时代，相隔不过百年，</span><br>
<span>虽说两者的主角不同，但却能是同一个介入者，毕竟真相是玩家嘛……</span><br>
<span>玩家本身不见得是每作都玩过的，也能在同一个时间线的设定下，玩到两部不同的作品。</span><br>
<span>而在游戏的故事中，介入者就是——从世界外侧干涉故事的神秘存在，能够直接影响世界的规则和历史等等，通常会在历史的关键转换点与世界级危机出现时出现，引导故事的走向。</span><br>
<span>像神明和高位存在才能认知到介入者，比如说游戏开场跟【你】对话的柯蒂妮娅和贝鲁娜，还有成为“轮回”的卡丝柯等等。</span><br>
<span>除此之外，貌似介入者所最终认知的“结局”对于当前世界来说才是固定的。</span><br>
<span>若介入者不愿意认同这个故事，那么也可以在有限的选择中重新修正故事走向。）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/qnztCsR/2-G99-FA3-P6-S-S5-NQ8-GFB-1.png" title="https://i.ibb.co/qnztCsR/2-G99-FA3-P6-S-S5-NQ8-GFB-1.png"><br>
<span>（就因为你……大家才会……！难道我们连做梦都不被允许吗！？这算什么【神】啊……）</span><br>
<span>总之月黄色故事就是说白泥妹妹已经来到了这世界很长时间了。</span><br>
<span>当时的她作为吟游诗人到处旅行。</span><br>
<span>从各种各样的事物中获得灵感创造新的音乐，然后她来到了某个庞大但争端不休的大陆。</span><br>
<span>与暴剑姫艾尔特莎，少女盗贼斯卡雷特，水巫女优米露娜娜，水神兽，贝鲁娜等伙伴结识。</span><br>
<span>与边境要塞团长（当时的介入者）相恋，众人一起组成了结社的前身——【旌旗】。</span><br>
<span>这是个一无所有的，被他人鄙视和否定的人们，聚集在旌旗与梦想之下的组织。</span><br>
<span>他们的梦想就是登上月亮，在月亮上留下他们的旌旗。</span><br>
<span>随着很长一段时间的摸索和研究，众人终于得到了登月的技术。</span><br>
<span>但是，世界各地的其他人们突然联合起来对他们发动进攻。</span><br>
<span>能够登月的只有少数人，大部分人为了给登月者争取时间，而在这场注定无法获胜的战斗中被彻底屠杀。</span><br>
<span>而白泥妹妹被团长委托了要把他们的故事传承下去，而不得不逃离战场。</span><br>
<span>在战场外白泥妹妹了解到贝鲁娜的真实身份，也知道就是她当了二五仔，所以那些人才会来进攻，</span><br>
<span>因为贝鲁娜的原因，【旌旗】的意图才会彻底破碎，整个组织分崩离析。</span><br>
<span>（为什么贝鲁娜会阻止他们登月的理由不明……只知道她说是因为“太早了”。</span><br>
<span>不过考虑到世界观，月亮可能是什么很特殊的东西吧。反正目前的剧情里没说……）</span><br>
<span>白泥妹妹失去了恋人，挚友，归宿，梦想……</span><br>
<span>但她发誓一定会把旌旗的故事流传下去，不会让大家被遗忘，</span><br>
<span>她在自己那无限页的笔记上写下了这件事，</span><br>
<span>其中描述着她对神明（也就是贝鲁娜）的仇恨，还有对介入者的眷恋等等。</span><br>
<span>3、生命大树与命夺魔神</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/kSJfvjJ/Q0450-G1-1-F2-UC-XD-C-Z1.png" title="https://i.ibb.co/kSJfvjJ/Q0450-G1-1-F2-UC-XD-C-Z1.png"><br>
<span>（生命大树塞菲拉）</span><br>
<span>（故事发生约1~2000年前？）</span><br>
<span>生命大树中的国度，同时也是生命大树本身的名字——塞菲拉</span><br>
<span>生命大树是这世界的生命机构之一。</span><br>
<span>而居住在这国家（或者说生命大树）里的人，受到伤就会治愈，消耗的体力也会立刻恢复。</span><br>
<span>但在这样的环境中却让他们更为渴望永恒的生命。</span><br>
<span>之后，在这国家中诞生了【生命的特异点】——歌尔德。</span><br>
<span>歌尔德利用“从破坏中再生”的概念，杀了一大堆的人，从而确立了永生的方法。</span><br>
<span>成功让塞菲拉的居民变成了永恒的不死者，但是也因为不死，导致任何事物都变得不再必要了。</span><br>
<span>这时他们才理解——永恒的不死其实是无限持续的疾病。</span><br>
<span>（这里说下歌尔德其实是个满脑子都是想要帮助他人，想要受人所爱的妹子……最终在大人们的欲望下彻底扭曲了）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/7kvpQNh/I87-SOD-BY2-CZBK-G-OEEB.png" title="https://i.ibb.co/7kvpQNh/I87-SOD-BY2-CZBK-G-OEEB.png"><br>
<span>（这是卡露娜在故事开始时的模样= =）</span><br>
<span>因此唯一不期望永恒生命的歌尔德的妹妹，卡露娜决定终结这件事。</span><br>
<span>挑战了歌尔德无数次（每次失败歌尔德都会把她治好，然后温柔地劝她继续加油）</span><br>
<span>在近乎为零的几率里，出乎意料的杀死了歌尔德</span><br>
<span>（因为当时对方相当于是无限生命的象征了= =虽说明显放水但也没说到底是怎么做到的）</span><br>
<span>成功破坏了生命大树，从而获得了圣字，但也因为破坏了世界的生命机构，</span><br>
<span>而被世界意识惩罚，反而得到了永恒生命……</span><br>
<span>（圣字就是一种特别的称号，在满足某些条件后就能获得，本身具有强大力量，圣字可以赋予他人，</span><br>
<span>故事里那些强大的存在基本上都是持有圣字的，比如说那些神明，四大神兽，四大龙自不用说，</span><br>
<span>还有之后作为帝王的艾莉亚，连结轮回之人的卡丝柯等等）</span><br>
<span>塞菲拉因此亡国，此后卡露娜便也化名为歌尔德，留下了医圣歌尔德的传说。</span><br>
<span>（也就是真歌尔德=她姐姐，医圣歌尔德=她自己。</span><br>
<span>医圣的传说在暗黑大陆那一作也影响了好几个女主角……）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/GCjm1pB/H-7-S7-R2-NS-3-Y-D-OAJ6-W.png" title="https://i.ibb.co/GCjm1pB/H-7-S7-R2-NS-3-Y-D-OAJ6-W.png"><br>
<span>（这是格雷的命夺魔神形象，千年前不一定是这样子就是了= =）</span><br>
<span>（故事开始前约1000年？）</span><br>
<span>大概千年苏醒一次的命夺魔神出现</span><br>
<span>（命夺魔神是种【现象】，也被称为概念或者事象，属于维持世界平衡的存在之一。</span><br>
<span>一部分是世界本身产生的【现象】，</span><br>
<span>比如说水神兽曾是水镜倒映这个【现象】，也就是【水面会倒映出事物的形象】这个【现象】的体现。</span><br>
<span>一部分是某人或者某物达到了相应的高度，必须承担了相应的职责，从而成为的【现象】</span><br>
<span>比如前面提到的水巫女优米露娜娜，她就是成为了象征水的现象。</span><br>
<span>而命夺魔神的存在意义是控制世界上的生命总数，即使啥都不干都能把身边的生命力吸干，</span><br>
<span>纯粹的破坏力方面也强大无比，能控制魔兽召唤军队，每次新诞生的命夺魔神都不共享记忆。）</span><br>
<span>然后有这么一个民族叫做供民，是一群以奉献生命给命夺魔神作为交换，</span><br>
<span>以此获得知识和力量的民族，对他们来说为魔神奉献生命是天生的义务。</span><br>
<span>他们认为自己的牺牲，是拯救世界，维持平衡所必要的行为，</span><br>
<span>可以说供民天生就具有牺牲自己的文化= =</span><br>
<span>总之供民在这时发生内部分裂，一部分的人不愿意牺牲自己给所谓的魔神，他们在与魔神大战并败北后，</span><br>
<span>集体前往了南部建国，希望能有朝一日的将来杀死命夺魔神，使供民们不再承担必须为魔神牺牲的命运，</span><br>
<span>这就是南天国的前身。</span><br>
<span>而北部的供民则是接受了自己的命运。</span><br>
<span>留在了北部，并分散成了各个不同的，具备不同知识的小部族。</span><br>
<span>（故事里主人公的国家，艾冯的居民曾大部分是由供民组成。</span><br>
<span>像加尔特农之类的国家，其实是其他大陆的侵略者，最后在北部殖民，</span><br>
<span>供民才是本大陆的原住民。）</span><br>
<span>4、人类黑暗期与结社成立</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/17xHVZV/N2-XA-A-UW-Z2-A8-H6-SZC0-UMT.png" title="https://i.ibb.co/17xHVZV/N2-XA-A-UW-Z2-A8-H6-SZC0-UMT.png"><br>
<span>（已经无法达成约定了……）</span><br>
<span>（故事开始前约900~1900年前？）</span><br>
<span>这时是最为悲惨的【人类的黑暗期】</span><br>
<span>禁欲的思想四处传播，不知为何人与人之间失去了为他人着想的能力。</span><br>
<span>也是详情不明的时代- -</span><br>
<span>反正白泥妹妹柯蒂妮娅在这时代再次遭遇“介入者”，</span><br>
<span>但此时的“介入者”已经忘记了柯蒂妮娅。</span><br>
<span>（能看出介入者的时间线并不是按故事本身的时间线推进的……）</span><br>
<span>然后或许是因为世界的规则的原因，她写下的【旌旗】的故事也总会被人遗忘。</span><br>
<span>（看前面的剧情是说这世界有个“遗忘与淘汰”规则，就是虽然知识本身虽然会传承下去，</span><br>
<span>但是故事却会随着时间被人们慢慢遗忘，即使留下记录也没用。</span><br>
<span>打个比方就是假如这世界出现了个牛顿发现了重力，</span><br>
<span>牛顿关于重力的知识虽然会流传下去，但牛顿会被人忘记）</span><br>
<span>这样的双重打击，让她开始在绝望中自甘堕落，来到一个绝望之人聚集的名为狂人窟的地方。</span><br>
<span>在这里也结识了同样绝望的卡露娜（也就是以后的娜露卡）</span><br>
<span>但她在一次不知是巧合还是必然中，被应该已经丢弃的斯卡雷特的短剑划伤了脚，</span><br>
<span>（斯卡雷特是柯蒂妮娅在旌旗的同伴，也是要求她逃离战场的挚友）</span><br>
<span>以此回忆起了很多很多，最终还是走出了绝望……</span><br>
<span>在永恒的生命中，任何希望都终究会消失。</span><br>
<span>但相应的，绝望也同样如此。</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/VxmzdBy/47-R2-HN-V9-IE9-2-G-9-QIP.png" title="https://i.ibb.co/VxmzdBy/47-R2-HN-V9-IE9-2-G-9-QIP.png"><br>
<span>（从左到右，初代伊芙琳，初代莉莉娅布鲁姆，初代艾尔德法，初代麦克唐纳）</span><br>
<span>（故事开始前约500年前？）</span><br>
<span>走出绝望的柯蒂妮娅，因为曾经同伴（斯卡雷特）的愿望，</span><br>
<span>而建立了一个孤儿院，这就是奥廉姆（小小的家）。</span><br>
<span>她收养了许多拥有悲惨过去的孩子，将自己的所有精力都耗费在了培养这些孩子们上面，</span><br>
<span>以让他们获得幸福为如今的自己的最大人生目标。</span><br>
<span>所以这里的孩子们非常感谢柯蒂妮娅，称之为——妈妈老师。</span><br>
<span>一天孩子们偷看了母亲的无限页的笔记，了解到了母亲曾放弃的梦想和经历，她所经历的痛苦和绝望。</span><br>
<span>于是四位真心感谢与深爱自己母亲的孩子，便下定决心要帮助母亲实现梦想。</span><br>
<span>（此时的柯蒂妮娅其实也算是早就放弃了一切的……没打算要复仇的）</span><br>
<span>继承了当初【旌旗】的另一个名字，从感恩与亲情中诞生的世界级反派组织——【结社】成立了。</span><br>
<span>最初的中心目标就是——实现妈妈老师的愿望，对神明复仇啦，回到故乡啦，帮助她与初恋再会等等</span><br>
<span>他们认为自己作为小孩太过弱小，又不想成为母亲的负担，于是开始齐心协力，共同追求能实现母亲梦想的力量。</span><br>
<span>四名最老的成员各司其职，随着时间推进，逐渐把组织发展成暗中掌控许多大陆的超级组织。</span><br>
<span>伊芙琳——培发明出能使相互间获得的知识与情报共享的技术，具有相当高的精度，除此之外优夏的家族，以培养并贩卖具有高贵血统的孩子作为商品的埃维登夏家族，本来也是她为了培育人才而建立的。</span><br>
<span>麦克唐纳——通过研究远古技术，重新制作并发展出了超高级的科学机械技术，制造了能杀死神的存在消灭箭。</span><br>
<span>艾尔德法——作为首领负责指挥，并利用自己天生的商业才华，为组织带来无比庞大且源源不断的资金与物资，掌握住了大半世界经济。</span><br>
<span>莉莉娅布鲁姆——和妮鲁露萨同样是千年一遇的御子，其无可比拟的魔法才能带来长久的续命能力，初代四人组活得最久的人，本身也是世界最顶级的魔法师，她就是曾经与武国王子莱欧斯，还未成为龙贤的托亚，白骑士三人同时战斗的灰色术士。</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/VChPfSw/Z-V-1-VGYM-R-3-YD3-CJK0.png" title="https://i.ibb.co/VChPfSw/Z-V-1-VGYM-R-3-YD3-CJK0.png"><br>
<span>（好久不见了，妈妈老师。——伊莱，现任艾尔德法）</span><br>
<span>不过关于结社的这些事情都是隐瞒着柯蒂妮娅所做的，</span><br>
<span>为了柯蒂妮娅，结社里的人要么牺牲自己，要么毁灭国家，带走了无数的生命。</span><br>
<span>后来初代莉莉娅布鲁姆被希璐德和托亚还有莱欧斯打败，</span><br>
<span>在死前她委托娜露卡把笔记交还给了柯蒂妮娅，到那时候柯蒂妮娅才知道真相。</span><br>
<span>（但那时结社已经是一个庞大到无法控制的典型反派组织了= =</span><br>
<span>毕竟已经不仅是孤儿院里的其他孩子，甚至还有世界各地的不同的人和家族，还有一堆黑科技和疯狂科学家……硬是瞒着她发展了上百年。</span><br>
<span>此时初代4人已经全灭，不过结社总会将4人的名字继承给新的人。</span><br>
<span>比如游戏里那位商都公会长的艾尔德法，原名就是伊莱，他是继承的名字。</span><br>
<span>还有芙罗莉娜的师傅，是前任的麦克唐纳，不过他们具体是第几任就不明了。</span><br>
<span>除此之外在商都外还有一片——【同名同志们的墓地】，应该说明还是有挺多继承人死了吧……）</span><br>
<span>总之呢，柯蒂妮娅在了解事情始末之后，</span><br>
<span>看到孩子们让她一定要实现梦想，</span><br>
<span>为了不让孩子们曾经做出的牺牲白费，</span><br>
<span>经过了一段时间的犹豫后，</span><br>
<span>终于，她下定了决心——</span><br>
<span>整个故事，或者说整个系列的【恶意】就此萌芽了。</span><br>
<span>（柯蒂妮娅在孤儿院的几百年里养大了一万六千多个孤儿……</span><br>
<span>其中有不少都瞒着她加入结社了。）</span><br>
<span>5、故事正式开始前的各个关键角色们（一）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/SXfvd1Q/I-L-9-ELSPY6-LAD-40-H3.png" title="https://i.ibb.co/SXfvd1Q/I-L-9-ELSPY6-LAD-40-H3.png"><br>
<span>（故事开始前1~50年左右）</span><br>
<span>从这时发生的事情就多了……得慢慢讲= =</span><br>
<span>首先说公主她妈吧，艾蕾诺拉是【异乡人】，说白了就是穿越者。</span><br>
<span>而且就是我们现实世界的穿越者，全系列里像这样的穿越者好像并不算特别少见。</span><br>
<span>起码空飞都市和暗黑大陆也都是有的，</span><br>
<span>艾蕾诺拉是世界三大恶女（笑）之一的诈骗师。</span><br>
<span>除此之外还有华丽剑士绯红的安洁丽卡（安莉的妈妈）</span><br>
<span>为了保护安莉与剑之暴君对决（生死不明）</span><br>
<span>安莉逃走后决定向父亲复仇。</span><br>
<span>然后开始修行剑术（星天骑士是游戏二周目她才能成为的职业）</span><br>
<span>恶德商人卡蜜拉（伊欧的妈妈）结识了结社的卡辛和伊莱。</span><br>
<span>两人都是奥廉姆里的孤儿，被柯蒂妮娅抚养长大，而且是关系非常好的兄弟。</span><br>
<span>但卡辛最后离开了结社，而伊莱则是成为了现任的艾尔德法（卡辛对伊莱举**这张图就是游戏里存在的哦）</span><br>
<span>卡辛和卡蜜拉结婚生了女儿伊欧，之后他们了解到结社为命夺魔神复活做准备，</span><br>
<span>开始在南天国的土地上下毒，卡辛为了女儿未来的幸福生活而跟结社为敌。</span><br>
<span>最后可能是被作为艾尔德法的伊莱给亲手杀死了。</span><br>
<span>不过即使卡辛死后，成为艾尔德法的伊莱仍然非常照顾伊欧。</span><br>
<span>这三人互相是恶友，而艾雷诺拉与水神兽曾是情敌（水神兽曾经喜欢雷格纳特）</span><br>
<span>艾雷诺拉同时也是艾冯建国的推进者，建造了当时的美好国度艾冯。</span><br>
<span>爱好平等，追求自由，是个把“自身的选择”看重到高于一切的人。</span><br>
<span>只要是自己的选择，即使为此而死也甘之若饴。</span><br>
<span>曾有过回到现实世界的机会但她放弃了，与雷格纳特结婚。</span><br>
<span>她为公主取的名字也是基于希腊神话里的Ariadne（就是那个给忒修斯线团的妹子）</span><br>
<span>希望女儿能成为她父亲雷格纳特与她未来恋人的路标，让他们能平安回到女儿身边。</span><br>
<span>最后因与结社对抗而死，但她命国家对外宣称是说被馒头卡住喉咙噎死的= =</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/FHh7wJL/1-PG8-KK-8-O1-HFO2-X-89-WB0-V.png" title="https://i.ibb.co/FHh7wJL/1-PG8-KK-8-O1-HFO2-X-89-WB0-V.png"><br>
<span>（主人公，也就是【你】，本次故事的介入者）</span><br>
<span>（故事发生10年前）</span><br>
<span>本次故事的主人公，不知为何在一片雪地之中，</span><br>
<span>被路过的雷格纳特与格雷救了。</span><br>
<span>从此作为“骑士见习生”加入了艾冯。</span><br>
<span>曾经的故事和经历完全由玩家来选择，</span><br>
<span>不过不管怎么选，在故事里的立场和本质都不会有多少区别啦……</span><br>
<span>话说能够选择改变全世界的贞操观，这可能也说明了介入者的力量还是蛮强的2333</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/YcGZnNq/09-ZZ7-A4-0-E-1-RG19-KKON.png" title="https://i.ibb.co/YcGZnNq/09-ZZ7-A4-0-E-1-RG19-KKON.png"><br>
<span>（北部同盟三王，左为佣兵王扎斯卡，中为艾冯王雷格纳特，右为魔法王弗拉基亚</span><br>
<span>三位国王私下是好友）</span><br>
<span>（故事发生前几个月？）</span><br>
<span>在三国同盟准备和南天国进行和平会谈时，遭受结社的袭击所释放的【异界之风】毒素。</span><br>
<span>扎斯卡和弗拉基亚为保护艾莉亚朵妮和隔绝毒素而身亡。</span><br>
<span>公主艾莉亚朵妮当时也在场，但也身中毒素命不久矣，</span><br>
<span>好像是因为是穿越者混血儿的缘故，天生玛娜不足所以更是完全扛不住。</span><br>
<span>最后雷格纳特在娜露卡（也就是前面生命大树那里说的卡露娜= =）的帮助下，</span><br>
<span>亲手杀了以妮谢尔为首的2000名自愿牺牲的国民，</span><br>
<span>靠亚穆利塔仪式将他们的生命注入到了公主的身体内。</span><br>
<span>（别吐槽为啥这么多人甘愿牺牲，记得前面说过的“供民”吗？</span><br>
<span>艾冯的国民当时有很多就是供民，愿意牺牲不奇怪）</span><br>
<span>之后雷格纳特放出自己乱杀人之类的消息，但背后其实开放了国库赔偿国民，修正记忆啥的，把他们全部赶走，因此才留下了灾厄王的名号。</span><br>
<span>（所以开场国库里一毛钱都没有……）</span><br>
<span>最后作为仪式的收尾是自己的性命，但不允许自杀，所以他故意死在了优夏和五郎的手下。</span><br>
<span>灾厄王事件的真相就是一位父亲为了替女儿续命，</span><br>
<span>而奉献出了自己一手构筑的一切事物，生命，权利，财产，百姓，名声……</span><br>
<span>以此拯救了女儿艾莉亚朵妮的性命。</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/z5k2Mcx/3-E8-E7-JNJPSTQ3-2-0-L0-BM0.pnghttps://i.ibb.co/CKyTSLf/H-Q-RM9-AT1-ZKJ0-BLY7-W4.png" title="https://i.ibb.co/z5k2Mcx/3-E8-E7-JNJPSTQ3-2-0-L0-BM0.pnghttps://i.ibb.co/CKyTSLf/H-Q-RM9-AT1-ZKJ0-BLY7-W4.png"><br>
<span>（加尔特农王国女王梅露迪娅和维尔福斯王国暂定王芙罗莉娜）</span><br>
<span>艾冯，加尔特农，维尔福斯。</span><br>
<span>这三个国家就是整个北部同盟了。</span><br>
<span>梅露迪娅是魔法王弗拉基亚去东方岛国和那里的妹子生的女儿，芙罗莉娜是佣兵王扎斯卡的女儿。</span><br>
<span>两人都和艾冯的艾莉亚朵妮是从小认识的挚友姐妹。</span><br>
<span>不过从国家本身来说，艾冯其实是个建立还没多久的小国，维尔福斯其实算是从加尔特农分裂的，加尔特农本身其实是曾经的侵入者最后组成的大型国家。</span><br>
<span>加尔特农是由议会，军队，国王三者把控的，内部的权利斗争其实特别激烈，结社也在里面各种搞事。</span><br>
<span>虽然老一代的人基本都是很有想法的智者，但还是难以改变整个国家的习惯和偏激之处，</span><br>
<span>比如说会把供民当成废物土著之类的，或者是想趁艾冯失势吞并地盘啥的。</span><br>
<span>佣兵王扎斯卡本来是加尔特农的赤翼骑士团的团长，被驱逐后成为了佣兵，最后建立国家。</span><br>
<span>而贾洛德是他妻子的弟弟，也跟随他一起离开了加尔特农。</span><br>
<span>在扎斯卡死后，贾洛德成为了维尔福斯的幕后国王，掌握着主要实权。</span><br>
<span>但贾洛德还是希望让侄女芙罗莉娜成为能独当一面的国王。</span><br>
<span>虽然芙罗莉娜自己很不情愿就是了，所以只是暂定王，表示啥时候把她赶下王座都行。</span><br>
<span>另一方面梅露迪娅也是，在弗拉基亚死后，被赶鸭子上架般地成为了女王。</span><br>
<span>但并不被加尔特农议会里的人所认同，这里说下加尔特农议会里分老人和年轻人。</span><br>
<span>年轻人的想法基本就是想要把梅露迪娅推翻，而老人们都是跟着弗拉基亚一路奋斗过来的，</span><br>
<span>所以其实挺支持梅露迪娅，但还是没有正式站位。</span><br>
<span>结果使梅露迪娅处于一个特别尴尬的立场上。</span><br>
<span>顺带一说对加尔特农无比忠心的黑翼骑士团的哈鲁狄欧将军是贾洛德的父亲，</span><br>
<span>也就是芙罗莉娜的爷爷。</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/5sc1bgb/5-ZU-T6-UYO-WMF-B-PBP-KH.png" title="https://i.ibb.co/5sc1bgb/5-ZU-T6-UYO-WMF-B-PBP-KH.png"><br>
<span>（命夺魔神格莱亚苏尔，因为无法控制力量而杀死妻子后）</span><br>
<span>（故事发生前约2~30年前左右？）</span><br>
<span>因为距离上次出现又过了1000年，所以命夺魔神再次出现。</span><br>
<span>他来到了一个名为里梅亚的村庄，里面都是应该向他奉献生命的供民。</span><br>
<span>但在他面前出现了南天国的公主罗洛丽亚娜，</span><br>
<span>她在此见到了与自己国家和供民们渊源颇深的命夺魔神。</span><br>
<span>但她发现村庄所有人都是打算为命夺魔神牺牲的，觉得很不爽。</span><br>
<span>于是她就提剑前往挑战魔神，虽然不敌，却成功引起了对方的兴趣。</span><br>
<span>最后她将生命的可贵与人类的情感教给了他，为他取名格莱亚苏尔，两人成为了夫妻。</span><br>
<span>然而格雷（就是格莱亚苏尔的简称）无法控制自己身为【现象】的力量。</span><br>
<span>最终还是把包括她在内的里梅亚其他供民全部吸死了。</span><br>
<span>只能捧着她的戒指坐着发呆，防止自己去伤害他人，不再肯施行自己夺走生命的义务。</span><br>
<span>这时雷格纳特听闻了命夺魔神的事情，</span><br>
<span>为挑战他而找卡露娜（就是娜露卡……）借了个名为生命宝珠的至宝。</span><br>
<span>里面藏有非常之多的生命力（多半是卡露娜爆了生命大树后得到的东西）</span><br>
<span>但在交谈中理解到格雷对人类的感情后。</span><br>
<span>雷格纳特将宝珠赠予格雷（明明你也是借的！）愉快地打了一架。</span><br>
<span>之后两人成为了至交好友，从此格雷也就变成了艾冯的骑士团长。</span><br>
<span>5、故事正式开始前的各个关键角色们（二）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/stqdtXx/B40-ZGYOJU6-O2-2-C-JVDT9.png" title="https://i.ibb.co/stqdtXx/B40-ZGYOJU6-O2-2-C-JVDT9.png"><br>
<span>（卡丝柯和姐姐罗洛丽亚娜的背后灵）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/dWdChtt/F-FL-C9-S9-J-JDHXNLPF-ETB.png" title="https://i.ibb.co/dWdChtt/F-FL-C9-S9-J-JDHXNLPF-ETB.png"><br>
<span>（莉奈与祖传弓箭）</span><br>
<span>莉奈是供民修族的一员，是修族族长的孙女，擅长弓箭和狩猎。</span><br>
<span>卡丝柯出生于供民的波玛族，居住在里梅亚村。（就是被格雷吸干的那个村）</span><br>
<span>原本她家是给生下男孩就取名格莱亚苏尔（后来这名字被罗洛丽亚娜给了命夺魔神）</span><br>
<span>女孩就取名卡露丝忒柯，所以她的本名是卡露丝忒柯。</span><br>
<span>和南天公主罗洛丽亚娜并不是亲生姐妹，但关系比亲姐妹更好。</span><br>
<span>卡丝柯天生拥有强大的灵能力，在年幼时因为一场重病，</span><br>
<span>在这时灵魂出窍关联到了世界灵魂循环系统“轮回”，其灵能力变得更为强大了。</span><br>
<span>（而且还在这里见到了神，也就是贝鲁娜一面。）</span><br>
<span>后来她因为对供民的习俗抱有疑问而踏上旅途，与修族的莉奈相识。</span><br>
<span>但是在她旅行的途中命夺魔神复活，部族家人姐姐也全部丧命。</span><br>
<span>回到里梅亚的她发现波玛族就只剩她一个了，所以不必再背负供民的命运。</span><br>
<span>后来还为此受到莉奈的嫉妒（虽说莉奈自己也觉得这样不对= =毕竟别人不用担责任是靠全家性命换来的）</span><br>
<span>卡丝柯在为家人们造好墓碑后，遇上了路过的工具人（也就是娜露卡……）</span><br>
<span>成为了她的徒弟，结合咒术与医术开始了探索与研究，踏上旅行。</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/Sssbzs2/V-J6-ZY1-AP-3349-A-X5-X7-D.png" title="https://i.ibb.co/Sssbzs2/V-J6-ZY1-AP-3349-A-X5-X7-D.png"><br>
<span>（针对四大神兽画个稍微简单一点的关系表……话说安莉和卡丝柯其实也和天空之神有关系= =算了……这游戏的角色互相之间经常都有小小的联系，都画出来太麻烦了。</span><br>
<span>比如之前说过柯蒂妮娅和水神兽是月黄时代的旧识，但水神兽经常睡觉随机遗忘记忆，已经忘了柯蒂妮娅了呀。</span><br>
<span>还有柯蒂妮娅曾因为绝望而在狂人窟结识了同样绝望中的娜露卡，后来娜露卡因为看到柯蒂妮娅办的孤儿院才重新燃起希望等等。）</span><br>
<span>关于神兽，也是相当于掌控某种概念的世界管理者之一，跟现象是类似的存在，</span><br>
<span>但它们并不是天生就是神兽，也可能是不得不做神兽</span><br>
<span>（比如说风神兽就是这样，为追求真正的自由，挑战神失败，结果才成为神兽的）</span><br>
<span>神兽的任务是负责管理不同象征概念里的玛娜，</span><br>
<span>此外神兽的头衔和使命，也是可以继承给别人的……</span><br>
<span>神兽与人类的关系因兽而异= =</span><br>
<span>火之神兽被结社捕获，为了掌控神兽拥有的控制世界权限的力量，</span><br>
<span>一阵这样那样滴摆弄强行让她产下了奈奈。</span><br>
<span>而奈奈本来的名字（代号？）其实是CB7，所以也因此得名奈奈。</span><br>
<span>但这个结社研究室的人对奈奈并没看做纯粹的试验品，甚至当她是亲女儿，</span><br>
<span>之后火之神兽借用奈奈的身体杀害了关闭她的结社研究室的所有人，自身也崩溃了。</span><br>
<span>最终柯蒂妮娅前来，带着奈奈一同旅行。</span><br>
<span>因为那研究室的人真心把奈奈当女儿，她也就把奈奈当孙女了，</span><br>
<span>不过奈奈并没加入结社。</span><br>
<span>魔法王弗拉基亚深爱水之神兽，但水之神兽是腹黑百合（划掉），</span><br>
<span>水之神兽当时自以为自己暗恋艾冯王雷格纳特，</span><br>
<span>所以拒绝了，因此使得弗拉基亚踏上旅途前往东方岛国，</span><br>
<span>由此成为了 白雪希 故事的起点。</span><br>
<span>（这里说下水神兽的性格其实很脆弱，虽然拥有强大力量却没有强大内心，</span><br>
<span>因此会对区区人类竟然能比她更加有勇气而不满）</span><br>
<span>艾丝忒尔是个农业小国格里戴纳的三公主，受到天空与大地的双重祝福，</span><br>
<span>可以看到“无声之音”，这就是她所宣扬的绿心的本质，</span><br>
<span>本来绿心是在世界还有许多不同语言的时代，人类各种互相残杀，</span><br>
<span>天空之神为了让人与人之间即使语言不通，也能够互相理解而创造的。</span><br>
<span>但之后因为“音之祝福”事件的发生，导致世界的语言统一了= =</span><br>
<span>绿心便失去了用武之地，但还是能靠它来理解植物的内心。</span><br>
<span>为寻求淘汰与进步的平衡点，艾丝忒尔踏上了旅途。</span><br>
<span>武国王子莱欧斯，与目前还不是龙贤的托亚是挚交好友。</span><br>
<span>（龙贤托亚与四龙，武知二国，还有暗雾这些是暗黑大陆那作的故事了……这里就不扯了）</span><br>
<span>两人曾与白骑士希璐德一起对抗灰色术士（初代莉莉娅布鲁姆）。</span><br>
<span>之后莱欧斯知晓好友决定去挑战传说中的龙。（托亚走上成为龙贤的第一步~）</span><br>
<span>决定帮助他收集情报，从而踏上旅途，</span><br>
<span>在旅途中邂逅了安莉，两人一见如故。</span><br>
<span>顺便一说莱欧斯深爱自己的未婚妻，所以只把安莉当妹妹，</span><br>
<span>他自称基佬也是因为确实这货又帅又有钱= =</span><br>
<span>为了防止被妹子看上才找的理由，</span><br>
<span>虽然我觉得他好像是真的挺乐意当基佬的……</span><br>
<span>6、故事开始前的各个关键角色们（三）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/VSp2s7f/XNK-MJ-6-Q318-S-C-58-JRM7.png" title="https://i.ibb.co/VSp2s7f/XNK-MJ-6-Q318-S-C-58-JRM7.png"><br>
<span>（忍者小雪）</span><br>
<span>剧情发生前约20年前左右。</span><br>
<span>前面提到弗拉基亚表白水神兽被拒，所以他灰心丧气的跑去旅行了。</span><br>
<span>而东方有一个岛国，不用说是哪个国家的原型了吧- -</span><br>
<span>反正就是说这岛国曾经经过一阵战乱终于统一了，但为了防止再卷入到外界的战乱中。</span><br>
<span>决定闭关锁国，以一种能隔绝外部物质的超强结界术覆盖了整座岛。</span><br>
<span>这时弗拉基亚化名希伯尔来到了东岛国，不知怎么的进去了……</span><br>
<span>然后与岛国一个叫做尚老会的，追求国家进步的组织交换知识信息。</span><br>
<span>小雪，本名白雪希。</span><br>
<span>她的家族就是尚老会里的中心家族之一，弗拉基亚在尚老会里还跟她的姐姐相恋了，梅露迪娅就是弗拉基亚和她姐姐的孩子。</span><br>
<span>（所以辈分来说其实梅露迪娅是小雪的侄女，虽然到最后都没相认）</span><br>
<span>之后希伯尔偷走了岛国的最高机密，也就是那隔绝外物的结界术，结果直接导致包庇他的尚老会被追责，因为那国家是连坐制，所以小雪也被判有罪。</span><br>
<span>（不过真相是小雪他爹主动给弗拉基亚的，为了国家的进步想要不再固步自封……</span><br>
<span>想请弗拉基亚帮忙解咒，只不过事情暴露才变成了悲剧）</span><br>
<span>结果白雪希被杀了全家，也被关监狱里虐了好几年，之后被传说中的忍者五号文所救。</span><br>
<span>然后她在五号文手下修行并继承了五号文的称号。</span><br>
<span>虽说家族的人和尚老会死前都表示不希望她复仇，而是希望她继承让国家进步的组织思想。</span><br>
<span>但她还是以找希伯尔（也就是弗拉基亚，但她并不知道真名）复仇，</span><br>
<span>杀他全家为人生目标，因此她认为自己不忠不孝。</span><br>
<span>最后在卡辛（伊欧的父亲）的帮助下离开了岛，然后被佣兵国的芙罗莉娜雇佣。https://i.ibb.co/Cm0z6Dx/Q5-P1-XMEI0-WP4-W1-B-I5-QT.png</span><br>
<span>（五郎与优夏的初次邂逅）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/VMLM7kN/CW4-Y5-O-8-BL53-TSB-2-CLW.png" title="https://i.ibb.co/VMLM7kN/CW4-Y5-O-8-BL53-TSB-2-CLW.png"><br>
<span>（伪南天国公主，USB万事屋罗罗娜）</span><br>
<span>首先五郎原本是个史莱姆。</span><br>
<span>但是天生身上长着斑纹，所以被同族厌恶，只能到处翻垃圾，勉强活着，但偏偏自尊心又很强。</span><br>
<span>后来遇到个老奶奶学习了人类的语言（就是妮亚美的奶奶，驯兽大师）</span><br>
<span>之后在去某个小国围观的时候，认识了一个金发小妞。</span><br>
<span>（它去的理由是因为那时候是祭典，肯定能找到很多剩饭剩菜）</span><br>
<span>这个金发小妞是结社的埃维登夏家族当做商品，卖给这个国家的王的。</span><br>
<span>但是这个国家发生了兵变，买主已经死去了。</span><br>
<span>后来五郎带着她回到她的家里，却得知她已经是卖出去的商品所以不要了。</span><br>
<span>最后一人一兽互相给对方取了名字，互相扶持。</span><br>
<span>决定以名扬天下为目标踏上了旅行。</span><br>
<span>（别吐槽为啥大家都要旅行，不然怎么去艾冯2333）</span><br>
<span>罗罗娜同样也是结社那家族的商品，在南天国公主罗洛丽亚娜死后，</span><br>
<span>罗罗娜被特意整容改造成了和罗洛丽亚娜一模一样的形象，</span><br>
<span>送到南天国打算假冒公主，然而很快就被南天王识破了，</span><br>
<span>但即便如此南天国王还是认同了罗罗娜。</span><br>
<span>这让罗罗娜心态复杂，但作为结社的一员还是时不时的帮着结社搞事。</span><br>
<span>（所以游戏二周目里南天王被结社搞的时候，她就干净利落的背叛结社了。）</span><br>
<span>后来接下了命令前往艾冯。</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/x50HpJX/R8-V-B-N0-MC-Q-V-FGHF4-L.png" title="https://i.ibb.co/x50HpJX/R8-V-B-N0-MC-Q-V-FGHF4-L.png"><br>
<span>（驯兽师姐妹，希秧与妮亚美）</span><br>
<span>她们两个是师姐妹的关系，关系好到搞百合WWW</span><br>
<span>（你和她们谈恋爱的时候，</span><br>
<span>无论剧情还是标题都会说你是她们世界上第二喜欢的人……）</span><br>
<span>妮亚美曾经因为事故，跌落到了被称为秘境的梅侬大森林里，</span><br>
<span>耗费了一年从里面逃了出来，具备超强的驯兽师天赋。</span><br>
<span>而希秧虽然特别喜欢妮亚美，但也为妮亚美的超强天赋感到自卑。</span><br>
<span>所以总是不敢面对她。</span><br>
<span>妮亚美为了寻找幻兽牙送希秧做礼物而四处旅行中……</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/6rGvTwt/R-8-L-2-H8-SP7-P-VEC-9-L9.png" title="https://i.ibb.co/6rGvTwt/R-8-L-2-H8-SP7-P-VEC-9-L9.png"><br>
<span>（萨里沙的红色恶魔，诅咒之**露露卡）</span><br>
<span>露露卡本来是南天领土一个叫做萨里沙的村庄的普通少女。</span><br>
<span>但是在结社的一次咒具实验中得到了诅咒之**。</span><br>
<span>结果被搞成了类似精神分裂，睡觉的时候可能就会发疯乱杀人。</span><br>
<span>在屠杀了自己的整个村庄和父母亲人后，已经处于连梦境和现实都分不清的状态了。</span><br>
<span>最后遇到了雷格纳特，得到他和娜露卡（工具人医圣……）的帮助。</span><br>
<span>虽然勉强压制住了诅咒，但结果却是不能好好睡觉了……</span><br>
<span>如果不小心睡着可能还是会变成那样。</span><br>
<span>（在游戏里，如果她不带相应技能进入濒死状态，就会直接黑化导致战斗结束）</span><br>
<span>总之之后她被带到了艾冯成为了女仆，却被艾雷诺拉和雷格纳特当做女儿在养。</span><br>
<span>她也自认是主人公和艾莉亚朵妮的姐姐，会拼尽全力保护他们不受任何的伤害……</span><br>
<span>所以在背地里种了会让人遗忘记忆的花，</span><br>
<span>以此来让主人公和艾莉亚朵妮避免回想起痛苦的记忆。</span><br>
<span>（所以剧情里主人公经常头疼，也会忘记重要的事情和人……）</span><br>
<span>7、故事本篇（第一章剧情）</span><br>
<span>好了……说世界观和这些关键角色的背景情况就已经写了这么多字了。</span><br>
<span>接下来总算该说主线方面了，这游戏的主线只占全文本的五分之一。</span><br>
<span>很多时候主线里为玩家展示的剧情其实是表象= =</span><br>
<span>（按照游戏剧情的说法就是【表舞台】）</span><br>
<span>真正的剧情和伏笔起码有大半在角色之间的羁绊剧情里。</span><br>
<span>不过说实话要全部整理确实是难度太高了……所以我只会说简单一点。</span><br>
<span>总之游戏的主线剧情分二周目。</span><br>
<span>一周目分第一章和第二章，</span><br>
<span>第一章是复国的故事，</span><br>
<span>第二章是格雷成为伪恶的故事。</span><br>
<span>一周目的结局是必定坏结局。</span><br>
<span>而二周目为第三章也是最终章，</span><br>
<span>讲的是一周目里格雷没有成为伪恶的三年后的故事，这是真结局。</span><br>
<span>真结局后，标题界面会打开【恶意的萌芽】的故事，</span><br>
<span>这里面会解释柯蒂妮娅的故事，解释她为什么会黑化（虽然我上面已经剧透了2333）</span><br>
<span>所以我就综合着主线的这三章故事来进行简单的讲解吧。</span><br>
<span>主线剧情本身并不复杂，就像黑魂的主线就是灭火或者传火之类的一样。</span><br>
<span>关键还是在于背景故事和设定之类的，如果没搞懂设定和背景就只看主线。</span><br>
<span>只会觉得莫名其妙……</span><br>
<span>感情方面也是，这游戏你主人公和妹子的感情很多时候只是作为背景存在的，</span><br>
<span>在主线里并不能很好的体现出来，简单来说就是明明在游戏系统上已经是夫妻关系了，</span><br>
<span>如果剧情需要她砍你她还是会砍你……</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/9s7RSgn/PU-X-F48-R9-V-R-C-NPKTW-V.png" title="https://i.ibb.co/9s7RSgn/PU-X-F48-R9-V-R-C-NPKTW-V.png"><br>
<span>（你是想活下去？还是想在此腐朽？）</span><br>
<span>自从你被雷格纳特救回已经过去10年了。</span><br>
<span>游戏开场就是跟你说艾冯这国家因为灾厄王事变只剩4个人了（你，公主，格雷，露露卡）</span><br>
<span>你需要想办法复兴艾冯，这里公主会提出有名的那啥复国- -</span><br>
<span>但其实要不要这样做完全是由你自己决定，</span><br>
<span>因为按照剧情的说法你才是全权负责国内事项的人。</span><br>
<span>再说你是介入者……该是怎样的情况，纯粹看你自己的选择和认知啦。</span><br>
<span>不过实际上按游戏的系统来说，农业和商业才是获取资源的关键。</span><br>
<span>首先加入的是优夏和五郎，他们杀了雷格纳特之后觉得不对劲，</span><br>
<span>感觉事情好像另有原因，所以成了复兴支援者。</span><br>
<span>这时候罗罗娜也会表示来帮忙，虽然并没加入队伍……</span><br>
<span>不过从剧情来说就是结社在这时候就已经把手伸过来了。</span><br>
<span>然后主人公们清理农场区域的时候遭遇了蛋型怪们，这时候遇上了艾丝忒尔，</span><br>
<span>请她帮忙负责农业，加入队伍。</span><br>
<span>在城区检查的时候发现跟杂鱼强盗们在一起的卡丝柯，加入队伍。</span><br>
<span>修理城门的时候有魔兽来袭击，莉奈加入队伍，请她负责打猎制作皮革和收集肉类。</span><br>
<span>水神兽听说了雷格纳特身亡的消息跑过来了。</span><br>
<span>之后随着一段时间的发展，国家终于稍微稳定了一些。</span><br>
<span>清理魔兽巢穴时发现妮亚美，加入。</span><br>
<span>前往商都的路上发现伊欧，加入。</span><br>
<span>来到商业都市，在赌场里遇到了莱欧斯与安莉，加入。</span><br>
<span>之后就是北部同盟的会议，芙罗莉娜和梅洛蒂亚初次登场。</span><br>
<span>然后主角们知道了灾厄王遗产的谣言。</span><br>
<span>前往采石场的时候遇到了奈奈和柯蒂妮娅，加入。</span><br>
<span>总之到这里的时候大部分关键角色就都登场了= =</span><br>
<span>（别嫌我说得太简单，因为一个个说确实太麻烦了……）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/h1PNXwy/IAO-B-EL-K8-O-SCXE-9-S.png" title="https://i.ibb.co/h1PNXwy/IAO-B-EL-K8-O-SCXE-9-S.png"><br>
<span>（强者——巨大魔兽格兰布鲁革）</span><br>
<span>之后就是命运分歧点。</span><br>
<span>结社伪装成强盗团体，带着格兰布鲁革前来袭击艾冯。</span><br>
<span>结果格兰布鲁革和前来帮妮亚美的希秧之间，在结社的影响下强行联系上了。</span><br>
<span>格兰布鲁革是超强的异界魔兽，不过需要关联容器，这样的结果就是希秧最后也因此而死了。</span><br>
<span>但结社最大的目的还是让格雷出场使用能力，从而趁机破坏他的生命宝珠。</span><br>
<span>成功的话格雷就难以控制自己的力量，这样与命夺魔神为敌的南天国那边就迟早会打过来。</span><br>
<span>所以格雷就决定把自己塑造成大家必须团结击败的BOSS，以此来个不破不立……</span><br>
<span>毕竟没有生命宝珠的格雷，作为命夺魔神是必须被消灭的存在啊。</span><br>
<span>（但如果这里是二周目的话，主人公会拿到一周目未来的奈奈穿梭时空传递过来的追想石。</span><br>
<span>从而得以提前识破了柯蒂妮娅的身份，识破结社的阴谋，这样格雷就没必要去扮演伪恶，</span><br>
<span>结社所打的其他算盘也会接连失败。）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/HKwDLMK/UB6-HDZBQ-PZCM-W-FK.png" title="https://i.ibb.co/HKwDLMK/UB6-HDZBQ-PZCM-W-FK.png"><br>
<span>（想逃就只能趁现在了）</span><br>
<span>总之，一周目因为格兰布鲁革太强，格雷解放了力量，所以宝珠被破坏。</span><br>
<span>然后他联合了修正者妮鲁露萨和暗医生娜露卡，还有加尔特农议会的老人想搞个像鲁路修那样的零之镇魂曲（笑）</span><br>
<span>加尔特农的情况就像我之前说的那样，实际上里面的权利斗争是非常严重的。</span><br>
<span>而且结社也在里面煽风点火，所以加尔特农议会的老人也愿意给国家塑造一个敌人，也希望消除结社在加尔特农议会里的影响力。</span><br>
<span>毕竟团结的前提就是拥有一个共通的敌人嘛……</span><br>
<span>之后三国联合举办的绚烂武斗祭上，</span><br>
<span>表面上看起来是议会和结社联合，冒充南天士兵想解决掉梅露迪娅。</span><br>
<span>但其实是议会老人和娜露卡等人故意把嫌疑引到了位于商都的结社那里，</span><br>
<span>然后结社再倒打一耙，又把锅直接反推到加尔特农议会上面。</span><br>
<span>这时候加尔特农议会的老人将计就计，和黑翼骑士团一起把梅露迪娅赶到了艾冯。</span><br>
<span>希望借此刺激她改变。</span><br>
<span>（这里的剧情里，议会的老人看到被芙罗莉娜派来的白雪希时会大惊失色，因为他知道东岛国的人才是真会动手杀梅露迪娅的人）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/ww8mQm1/6-K6-4-M42-JX5-DC6-LFSAFXGW.png" title="https://i.ibb.co/ww8mQm1/6-K6-4-M42-JX5-DC6-LFSAFXGW.png"><br>
<span>（优夏假扮成歌姬献声歌唱，炒鸡好听！）</span><br>
<span>之后就是艾冯主角队潜入加尔特农，击败议会。</span><br>
<span>议会老人们也通过这种方式告诉其他年轻人们他们彻底败了，结社不可信，发生事情就只会抛弃他们。</span><br>
<span>然后议会老人们就按照之前的约定，主动死在了格雷和修正者手里。</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/ZJxNd2Z/O8-RDC67-TKV-X-PY-W.png" title="https://i.ibb.co/ZJxNd2Z/O8-RDC67-TKV-X-PY-W.png"><br>
<span>（黑翼骑士团长哈鲁狄欧）</span><br>
<span>既然事情走到这步就已经无法回头了，之后格雷就借机暴露身份，率领魔神军团对北部同盟开战了。</span><br>
<span>希秧也在这过程中让格兰布鲁革帮忙主人公们突破大军，结果彻底耗尽力量而死去了。</span><br>
<span>最终在绝大的战斗力差距下，艾冯主角队分崩离析。</span><br>
<span>（不过他特意给了主角们逃跑的机会，撤退途中能看到主角队有个单场战斗不死的BUFF叫守望的视线，说明他一直关注着情况，不至于真的把一行人弄死了……）</span><br>
<span>8、故事本篇（第二章剧情）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/qmMy1K6/RTY-O3-S-LI-K-E-M-P-WD8.png" title="https://i.ibb.co/qmMy1K6/RTY-O3-S-LI-K-E-M-P-WD8.png"><br>
<span>（夺取者与受托者）</span><br>
<span>然后就是第二章剧情……详细也不说太多，想起来就挺难受。</span><br>
<span>从剧情表面上来说，反正就是主角因为之前逃亡时受了重伤，</span><br>
<span>治了很久才醒过来，这时的艾冯没剩几个队友了。</span><br>
<span>之后一个神秘妹子贝鲁娜入队，打开属性技能武器啥的一看都和格雷一模一样。</span><br>
<span>（其实就是代替了格雷的位置，但这其实是伏笔。）</span><br>
<span>这段时间分开的其他队友都在到处跑到处看到处搞事或者绝望，</span><br>
<span>之后一个个慢慢随着剧情接连归队。</span><br>
<span>最终主角从柯蒂妮娅那里得到了存在消灭箭，靠它成功杀死了格雷。</span><br>
<span>（主线剧情里不会说，但支线会暗示这样就成功把和格雷联结起来的神明贝鲁娜一起杀死了。）</span><br>
<span>反正这段第二部剧情怎么说呢，从上帝视角上的角度上来说很虐，而且会让人觉得很没必要。</span><br>
<span>但也能体现出作为群像剧才能体现的东西，而且也合乎关于剧情背后真相的设定。</span><br>
<span>并且和结社成立后变成反派组织，也有不谋而合的地方。</span><br>
<span>那就是所以事情都不见得能按照最开始的想法顺利进展下去……</span><br>
<span>一些善意和正面的行为反而会变成无法控制的恶意与痛苦的**。</span><br>
<span>格雷作为伪恶出现，反而给了结社搞大事的理由，他们就到处搞事，火上浇油，最后把锅全部推给了格雷= =</span><br>
<span>而另一方面来说，格雷的目的成功了，结局里作为命夺魔神的自己顺利被消灭掉，艾莉亚朵妮知晓了真相，直面自己背负的性命，真正下定决心。</span><br>
<span>梅露迪娅和芙罗莉娜都承担起自己身为王的责任。</span><br>
<span>奈奈接下了火之神兽的使命。五郎认同了自己的身份。</span><br>
<span>伊欧和莱欧斯都拼尽自己的全力帮忙。</span><br>
<span>但是一些角色却在各种综合的影响下黑化了……反而成为了招致其他混乱的源泉。</span><br>
<span>一些角色或是彻底绝望，或是再起不能，或是自甘堕落。</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/WFJrtMs/N-VS-XN-ZA6-Q-4-L-1-R.png" title="https://i.ibb.co/WFJrtMs/N-VS-XN-ZA6-Q-4-L-1-R.png"><br>
<span>（呵呵呵……哈哈哈哈哈哈……实在是太舒服了！！！）</span><br>
<span>安莉使用了咒剑，结果变成了到了晚上就到处砍人的杀人狂。</span><br>
<span>露露卡本身就被咒**诅咒着，这时也难以控制诅咒，甚至差点把主角和公主弄死。</span><br>
<span>妮亚美因为希秧死掉而一蹶不振。</span><br>
<span>卡丝柯在绝望中开始觉得死亡才是弱者的救赎，抓了娜露卡监禁做实验，还散布能让人慢性死亡的麻药毒品。</span><br>
<span>水神兽嫉妒和不爽到了极点开始在水里下毒，导致土地都无法进行种植了。</span><br>
<span>艾丝忒尔也是因为蛋型怪们死了，自己的绿心能力消失，自然环境被破坏，就依赖上了卡丝柯的麻药毒品，再起不能。</span><br>
<span>莉奈的部族也因为格雷是命夺魔神而全部自愿献祭生命给他，族人里只剩她一个，结果开始自甘堕落了。</span><br>
<span>白骑士琉蒂娅，这里叫希璐德，虽然终于找到了妮鲁露萨，但最后她也还是继续追着妮鲁露萨砍……两人无法和解。</span><br>
<span>优夏为了给艾冯筹集物资，同意了结社的条件，出卖了自身，前往了南天国当伪王。</span><br>
<span>白雪希发现了梅露迪娅是自己复仇的目标，下定决心杀掉她，后来和优夏一起去了南天国。</span><br>
<span>格雷做为伪恶塑造的敌人反而成为了带来更大战乱的**，造成了连锁爆炸。</span><br>
<span>一些黑化的队友们和结社与格雷不谋而合般的，明面暗地里一起把整个北部同盟搅得天翻地覆了= =</span><br>
<span>即使后面格雷死亡，北部同盟也难以续命了。</span><br>
<span>然后3年后南天国打过来，彻底攻陷了北部同盟。</span><br>
<span>结局基本就是很多角色都死了……</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/2MX8YZk/SK5-IFM-1-R2-Y5-CTCG-TIANUY.png" title="https://i.ibb.co/2MX8YZk/SK5-IFM-1-R2-Y5-CTCG-TIANUY.png"><br>
<span>不过在这个结局里，柯蒂妮娅的目的也就达成了。</span><br>
<span>那就是主角通过存在消灭箭杀掉了格雷，同时也消灭了和格雷互相联结起来的神明贝鲁娜。</span><br>
<span>（话说杀掉自己的方法，还是贝鲁娜主动跟柯蒂妮娅说的……）</span><br>
<span>想必大部分玩家都会觉得这种故事很让人难受不爽，觉得无法接受吧？可能就弃游了吧？</span><br>
<span>所以才说这样柯蒂妮娅的目的就达成了啊- -</span><br>
<span>因为目的就是——【通过搞事引出神明，向神明复仇，让介入者看到这结局，然后不再干涉这故事】</span><br>
<span>那么这个结局，也就是神被间接性地成功杀掉的结果，对于这个世界来说就是确定事项了。</span><br>
<span>只要介入者不玩二周目，那这个结局对于柯蒂妮娅来说是最好的结局。</span><br>
<span>（甚至有个标题会说这就是——【“恶意”的真结局】）</span><br>
<span>所以在你开二周目的时候，柯蒂妮娅甚至会劝你别开二周目……</span><br>
<span>会说希望你永远别找到她，甚至在你找到真相时，</span><br>
<span>她背地的白泥姐姐会试图作弊想要先一步弄死你的肉身。</span><br>
<span>（体现的方式就是玩家在那时只能选一个自杀的选项……）</span><br>
<span>9、故事本篇（最终章剧情一）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/v1w68C0/ALJLIK06-DGN0-YUCGI2-FB7-L.png" title="https://i.ibb.co/v1w68C0/ALJLIK06-DGN0-YUCGI2-FB7-L.png"><br>
<span>接下来就说二周目的最终章，真结局的路线吧。</span><br>
<span>这剧情的逻辑就比较简单了，首先因为格雷的生命宝珠没被破坏，所以格雷不用去扮演伪恶。</span><br>
<span>（相应的像娜露卡在故事里就没有加入队伍，因为格雷没事= =）</span><br>
<span>因此大部分角色本来的问题，就不用在那种糟糕的情况下同时触发形成连锁……</span><br>
<span>而是有了缓和的余地。</span><br>
<span>在解决了加尔特农议会的问题之后，北部同盟顺利发展了3年，艾冯基本上是彻底复兴了。</span><br>
<span>之前帮助艾冯复兴的许多队友，甚至包括露露卡在内……</span><br>
<span>还有维尔福斯的贾洛德等人，看到自家公主们彻底成长了，所以就离开了。</span><br>
<span>而神明贝鲁娜也像一周目那样加入了队伍。（但这次是和柯蒂妮娅联结起来了……？）</span><br>
<span>柯蒂妮娅还是有机会能干掉她的。</span><br>
<span>（这里就有人要问了，为啥柯蒂妮娅这里不直接用存在消灭箭捅自己？</span><br>
<span>我估摸着是因为二周目格雷没变成伪恶，所以那段贝鲁娜告诉柯蒂妮娅杀死自己的方法的剧情没发生吧……）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/6NrhYh4/UHXEW-CWYUT0-X8-2-W.png" title="https://i.ibb.co/6NrhYh4/UHXEW-CWYUT0-X8-2-W.png"><br>
<span>（3年后转型的莉奈~）</span><br>
<span>总之二周目开头的剧情就是说南天国打过来了，北部同盟三国联合抗敌。</span><br>
<span>过程中已经成为供民老大的莉奈前来帮忙</span><br>
<span>（因为格雷的宝珠没碎，他也不用去吸供民的命了，正常发展下莉奈就成供民老大了）</span><br>
<span>这边战斗结束之后，另一路线的梅露迪娅在带军行进时受到埋伏，与大军分散了。</span><br>
<span>之后罗罗娜前来通知消息，跟主角们解释说南天国现在打过来，</span><br>
<span>其实是因为出现了个新的南天王，而罗罗娜是站在旧王那方的，</span><br>
<span>而梅露迪娅被旧王救走了，所以要带着大家以小部队从海路绕到南天国领土上。</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/SBvyfmX/YIKD7-EULB-FN-3-7-WB-O-A.png" title="https://i.ibb.co/SBvyfmX/YIKD7-EULB-FN-3-7-WB-O-A.png"><br>
<span>（神秘英雄参上！）</span><br>
<span>大家出发在街道上的时候受到了结社的伏击（从剧情暗示来说感觉就是机器人+机关**……）</span><br>
<span>神秘滴帅气英雄就跳了出来，其实就是武国王子莱欧斯。</span><br>
<span>因为以他王子的身份参与其他大陆的战争不太合适（虽然之前也帮忙过艾冯复兴）</span><br>
<span>所以从龙贤托亚那里拿了个可以改变他人认知的眼镜（超人专用眼镜2333）</span><br>
<span>虽说队伍里很多队友都不受这效果影响……</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/R3LqVkb/M09-M9-A3-Z-L06-GD0-JUV-98.png" title="https://i.ibb.co/R3LqVkb/M09-M9-A3-Z-L06-GD0-JUV-98.png"><br>
<span>（真让人嫉妒……）</span><br>
<span>之后众人来到放船的地方，结果水神兽不愿意把船给主角队。</span><br>
<span>这里格雷没变伪恶的好处就体现出来了，</span><br>
<span>水神兽娜蒂虽然还是有对艾莉亚朵妮的憎恶和怨恨，但并没有黑得太过头。</span><br>
<span>之后和主角队打了一架，回忆起了跟公主的母亲艾蕾诺拉的往事，</span><br>
<span>在公主的嘴炮和铁拳制裁下清醒过来，鼓起直面未来的勇气。</span><br>
<span>之后众人乘船来到南天领土，遇到了在二周目还算是和大家初次见面的娜露卡。</span><br>
<span>在这里放了个剧情和游戏性上需要的传送门- -</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/1vzBxw2/SO-8-XTN-6-U0-D68-TI-D-F.png" title="https://i.ibb.co/1vzBxw2/SO-8-XTN-6-U0-D68-TI-D-F.png"><br>
<span>（我已经不是当初的我了）</span><br>
<span>之后众人发现妮亚美，贾洛德，艾丝忒尔，白雪希等人都加入了南天国这一方。</span><br>
<span>妮亚美是在南天国寻找要给希秧的幻兽牙，而且靠自己的天赋和格兰布鲁革联系上了，还给它取名为萨塔安达基（炸糖糕）</span><br>
<span>贾洛德是对芙罗莉娜放心，所以想走自己的路，</span><br>
<span>艾丝忒尔愉快的跟主角队打了一场，磨到她签订的合同到期= =，然后归队了。</span><br>
<span>白雪希因为跟梅露迪娅有仇……暂时还没办法解决。</span><br>
<span>在这个过程中大家遇上了伊欧，安莉还有白骑士希璐德。</span><br>
<span>这里值得一提的是修正者妮鲁露萨和希璐德终于和好了，不用再被追着砍了= =</span><br>
<span>安莉还拜了妮鲁露萨为师，正式转职为星天骑士，咒剑也被解除了诅咒不会让人变成杀人狂了……</span><br>
<span>之后几人终于见到了旧南天王，卡丝柯也在这里，从王那里了解到了一些事情的真相。</span><br>
<span>然后南天王死亡，众人朝着南天首都特斯莱尔出发。</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/YPtHNxh/R4-KC0-WP-PY-3-SQ-DNZD8.png" title="https://i.ibb.co/YPtHNxh/R4-KC0-WP-PY-3-SQ-DNZD8.png"><br>
<span>（对不起！就算是这样我也想活下去！活着……补偿这一切！就算得不到原谅也没关系！）</span><br>
<span>走到一半的时候卡丝柯感觉到了什么，众人来到一座村庄（萨里沙村），等候的是已经发狂的露露卡。</span><br>
<span>露露卡在发现艾冯已经稳定下来之后，也发现了自己的诅咒快控制不住了，</span><br>
<span>就辞去女仆的身份回到了老家萨里沙。</span><br>
<span>只不过这里也只剩她一个人了，而且诅咒也彻底发挥作用。</span><br>
<span>让她搞不清楚梦境和现实，反正就是会砍人啦……</span><br>
<span>然后主角团与其一阵战斗，将其击败。</span><br>
<span>之后众人从格雷口中了解到了事情的始末。</span><br>
<span>公主决定直面露露卡的罪恶，解除她的诅咒。</span><br>
<span>然后卡丝柯将露露卡的诅咒具现化，艾莉亚朵妮一阵嘴炮，与她互相扶持。</span><br>
<span>最后露露卡在被自己杀害的灵魂的原谅中成功解除了诅咒，回归队伍。</span><br>
<span>10、故事本篇（最终章剧情二）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/TRG11TN/MF-K0-B-3-C0-LO09-R7-B.png" title="https://i.ibb.co/TRG11TN/MF-K0-B-3-C0-LO09-R7-B.png"><br>
<span>（不忠不孝白雪希！）</span><br>
<span>因为知晓了希伯尔就是弗拉基亚，而梅露迪娅就是他的孩子。</span><br>
<span>白雪希就开始试图弄死她了，本来她其实是很中意这个人的。</span><br>
<span>她觉得梅露迪娅这么努力这么拼命成为优秀的王是很值得尊敬的。</span><br>
<span>但作为仇人却能被这么多人喜爱和照顾，这又让白雪希觉得很不爽。</span><br>
<span>所以一方面近乎一半人生都想复仇，一方面却又确实不想动手。</span><br>
<span>之后和众人打了一架，大家成功靠嘴炮说服了战败的白雪希，</span><br>
<span>让她暂且保留复仇的打算，梅露迪娅表示以后会亲自把自己的性命送给她。</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/6F7H0L2/70-H-V-WZNK-Z-GMEQRW9-B.png" title="https://i.ibb.co/6F7H0L2/70-H-V-WZNK-Z-GMEQRW9-B.png"><br>
<span>（我是佣兵，只会通过战斗来彰显自己的存在）</span><br>
<span>之后找到了妮亚美，但她因为和萨塔安达基（也就是格兰布鲁革）联结的时间太长，</span><br>
<span>已经没法自己解除了，然后在大家的帮助下成功解除了联结。</span><br>
<span>然后就遇到了贾洛德。</span><br>
<span>前面提到维尔福斯本来是加尔特农的骑士团变成佣兵后组成的国家。</span><br>
<span>贾洛德就是跟随佣兵王扎斯卡一起建国的，</span><br>
<span>自从扎斯卡死后就希望实现他的愿望，让芙罗莉娜成为能独当一面的人。</span><br>
<span>并且也梦想着向加尔特农议会复仇。</span><br>
<span>但是二周目开始的三年里，因为一周目里也说过主角们和加尔特农议会的剧情，</span><br>
<span>所以就被一笔带过了（不过这次议会的老人们没死，但都被弹劾了）</span><br>
<span>而芙罗莉娜也成为了他想要她成为的人……</span><br>
<span>相当于一下就失去梦想和目标了，就出去流浪寻找自我，之后在结社的帮助下。</span><br>
<span>获得了能够磨练剑技的“时间”和能够发挥剑技的“机会”，成功抵达了扎斯卡的领域。</span><br>
<span>发现扎斯卡曾有过抛弃一切事物成为最强的梦想，</span><br>
<span>但这份梦想却在生下芙罗莉娜后丧失了，所以他想继承这份梦想。</span><br>
<span>之后莱欧斯也在这种刺激下摘下了眼镜，暴露自己的真实身份。</span><br>
<span>拔出风神兽祝福过的剑，以数百伟大先人的传承，最终成功击败了贾洛德。</span><br>
<span>（话说如果玩过暗黑大陆，这里会说托亚在用物见术观察情况，而且已经把爪之龙给虐了）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/2gcr5jX/2-B-9-DIX-P-1-1-PXBTCQMH.png" title="https://i.ibb.co/2gcr5jX/2-B-9-DIX-P-1-1-PXBTCQMH.png"><br>
<span>出乎意料的！伪南天王竟然是优夏！</span><br>
<span>好吧……只要是有正经看剧情的人都能猜出来。</span><br>
<span>这次虽然不像一周目那样没有出卖自己换物资，</span><br>
<span>但优夏收到了结社的命令，以自由和归宿为交换前来南天国当了伪王。</span><br>
<span>把南天国首都建造得和艾冯一模一样。</span><br>
<span>但最终五郎靠回忆杀和嘴炮成功说服了她，</span><br>
<span>让她理解到这并不是自己真正想追求的东西。</span><br>
<span>（话说虽然我前面说了很多次嘴炮……</span><br>
<span>但其实这些人物确实都是由一大堆不同的支线塑造出来的，</span><br>
<span>他们的个性，经历，煎熬和犹豫，梦想等等都说得挺清楚的。</span><br>
<span>都是埋了足够的伏笔的，只要有仔细看前面那一大堆支线就不会显得太突兀才对。</span><br>
<span>比如说白雪希能放弃杀死梅露迪娅，也是因为她在和艾丝忒尔的个人剧情里也提过几乎放弃复仇了……）</span><br>
<span>最后北部同盟三国对优夏等人的处罚是——</span><br>
<span>相当于40年三国国家预算的赔偿金，并且她必须要让所有战争受害者原谅她，直到她死为止。</span><br>
<span>（真是个温柔又残酷的世界呀= =）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/2jgYy1T/88-CEEYLCOQ-GFHZOBYYMXF.png" title="https://i.ibb.co/2jgYy1T/88-CEEYLCOQ-GFHZOBYYMXF.png"><br>
<span>（结聚之子们啊，我将否定你们的一切）</span><br>
<span>还记得之前提到的生命大树和时空结界吗？</span><br>
<span>实际上北部同盟和南天国的战斗只是结社为自己争取时间的做法。</span><br>
<span>柯蒂妮娅在准备了三年后终于在上重现了当初的世界级灾厄。</span><br>
<span>面对这场灾厄和数不清的结社成员，这时妮鲁露萨询问希璐德到底想怎么做</span><br>
<span>不是作为白骑士，而是作为她自己到底该怎样面对这一切。</span><br>
<span>如果她祈求未来，那么自己就会为她开辟道路。</span><br>
<span>如果她祈求安宁，那么自己愿意陪她一起死去。</span><br>
<span>但希璐德却并没得出答案。</span><br>
<span>既然如此，就不能让一切在她得出答案前终结。</span><br>
<span>妮鲁露萨最后利用金银女神与天空（星天）之神的祝福，还有自己的生命。</span><br>
<span>成功将结界打出了一个破绽。</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/yypDN4F/J-95-ET-U9-B2-US6-FXYT-E.png" title="https://i.ibb.co/yypDN4F/J-95-ET-U9-B2-US6-FXYT-E.png"><br>
<span>（汇聚四大神兽之力！）</span><br>
<span>希璐德看到妮鲁露萨消失后就崩溃了，无法继续战斗。</span><br>
<span>而她的祝福也被妮鲁露萨所解除，如果死去就无法再复活了。</span><br>
<span>这时妮鲁露萨用生命所留下的【想念剑】出现，剑上残留的愿望终于让希璐德重新站了起来。</span><br>
<span>今后……将作为自己而活下去！</span><br>
<span>之后艾丝忒尔，水神兽娜蒂，莱欧斯，奈奈也一同使用了四神兽的力量。</span><br>
<span>将力量灌入了希璐德的想念剑之中。</span><br>
<span>大家齐心协力，终于打穿了结界。</span><br>
<span>之后会出现提示说——希璐德放弃了幻想（因为对她来说那英雄身份就是幻想）</span><br>
<span>名字也变回琉蒂娅了。</span><br>
<span>职业也从白骑士变成了最强的普通人。</span><br>
<span>11、故事本篇（最终章剧情三）</span><br>
<span>打穿结界后就是要上树了，柯蒂妮娅正在树上唱着歌等着大家的到来。</span><br>
<span>还讽刺了一下公主艾莉亚朵妮的设定和性格（就是她作为游戏人物的设定……）</span><br>
<span>这时奈奈站出来让她表达出自己真正想表达的东西。</span><br>
<span>所以柯蒂妮娅就对“你”，也就是【介入者】这样说道——</span><br>
<span>我知道你搞不懂状况，也不了解我为什么要这么做，更不懂我在说什么，</span><br>
<span>但当你在属于你的未来，了解到在这片大地的过去所发生的故事时，</span><br>
<span>请回想起来，回想起我现在正存在于此的事实，回想起那群孩子们。</span><br>
<span>一定要记住我们。</span><br>
<span>（正常来讲玩家这时候肯定搞不懂发生啥事啦= =</span><br>
<span>毕竟那是得在游戏通关后从标题界面进去才能看到的剧情。</span><br>
<span>也就是我前面已经剧透了的过去的故事2333……别怨我啊！</span><br>
<span>因为实际玩这游戏的人都没几个能认认真真玩到这里……</span><br>
<span>毕竟支线真的太多……伏笔埋得也太深……</span><br>
<span>之前还在某网站上看到有人因为没看懂剧情给低分呢= =）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/TR0rfRL/65-YS1-6-AV-FTH-VVQN2-N-S.png" title="https://i.ibb.co/TR0rfRL/65-YS1-6-AV-FTH-VVQN2-N-S.png"><br>
<span>（白泥姐姐）</span><br>
<span>之后众人开打，成功击败柯蒂妮娅。</span><br>
<span>然后白泥姐姐再次作弊，靠时空结界和生命大树这两者的力量。</span><br>
<span>直接将你拉到了纯白大地，这里充沛着异界之风毒素。</span><br>
<span>主角很快就要一命呜呼的时候。</span><br>
<span>回忆起了当初被雷格纳特王拯救的那一天。</span><br>
<span>如今，已经没有了可以依靠和守护自己的大人。</span><br>
<span>但自己至今为止的经历都没有白费！</span><br>
<span>要活下去！抓住大家都能获得幸福的未来！</span><br>
<span>然后主角作为可控人物开始战斗……</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/KDSrN0w/0-8-L2-YI9-AFL-0-FSY3-3.png" title="https://i.ibb.co/KDSrN0w/0-8-L2-YI9-AFL-0-FSY3-3.png"><br>
<span>（【恶意】的影子）</span><br>
<span>之后就是热血燃爆的场面了，你之前结下羁绊的角色们。</span><br>
<span>会在这里接连出现，他们的力量会化为你的力量。</span><br>
<span>随着剧情帮助你不断前行！！</span><br>
<span>优夏和五郎帮你阻拦众多的追兵，娜蒂帮你浇灭了理外的烈焰，</span><br>
<span>艾丝忒尔用植物的桥梁助你横跨遥远的深渊，</span><br>
<span>芙罗莉娜以对恐魔**炮击溃敌人大军，白雪希帮你抵挡住偷袭而来的敌人，</span><br>
<span>梅露迪娅展开父亲传下的屏障术，挡住巨大到无法避开的超大球体，</span><br>
<span>你被琉蒂娅所守护着，她不再作为英雄，而是作为普通人吸引着敌人的注意力，</span><br>
<span>露露卡手持长**，不是以诅咒，而是以祝福之力为你开辟了道路，</span><br>
<span>妮亚美和希秧带领着野兽们和萨塔安达基对抗着数不清的大军，</span><br>
<span>卡丝柯为你抵挡住能使人瞬间毙命的生命洪流，莉奈帮你贯穿前方的敌人，</span><br>
<span>奈奈帮你突破了包围，感谢你能从那与命夺魔神战斗的不幸未来返回，</span><br>
<span>娜露卡以肉身助你抵挡住能撕裂物体的空间扭曲，即使是患得永生之病，也要挣扎到底。</span><br>
<span>伊欧藏在纸箱里躲着，看到你过来就给了你回复药（？），之后拿充能炮轰飞了追兵。</span><br>
<span>之前的努力都没有白费！曾经的残念美女安莉……此时作为星天骑士，出战！</span><br>
<span>格雷解放自己作为命夺魔神的力量，全力以赴！</span><br>
<span>莱欧斯不再畏惧，也绝不会畏惧……守护你的身后。</span><br>
<span>罗罗娜也作为崭新的自己前来帮助你。</span><br>
<span>终于，你抵达了目标的面前，柯蒂妮娅正被那人拉着飞往空中。</span><br>
<span>那个人就是把你拉到这个世界的犯人，打倒她就能回到原本的世界了！</span><br>
<span>不会让你独自承担这一切，你的青梅竹马，现在的艾冯女王，艾莉亚朵妮也来到了你的身边！</span><br>
<span>挥舞着命翼，带着你飞向天空，追赶对方……</span><br>
<span>并将曾托付给她的艾冯百姓们的生命之力，托付给了你！</span><br>
<span>终于……你抵达了最后的战场。</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/cr5Gf9Q/QR-01-CMF0-WGB19-HZZ2-4-CN8.png" title="https://i.ibb.co/cr5Gf9Q/QR-01-CMF0-WGB19-HZZ2-4-CN8.png"><br>
<span>（无论如何也得赢！）</span><br>
<span>这里其实挺虐又挺热血的。</span><br>
<span>大家的愿望化为了【赤煌色之剑】</span><br>
<span>柯蒂妮娅会主动提醒你攻击手，</span><br>
<span>所以你的目的就是斩断那两人所牵在一起的手，</span><br>
<span>以此斩断她们之间的联结，</span><br>
<span>如此就能断绝白泥姐姐位于“外界”的干涉，</span><br>
<span>才能办到仅以“故事中的登场角色”，</span><br>
<span>一直以来走到现在的“你”来为故事画上句号。</span><br>
<span>（这时剧情提示你紧紧按住左键）</span><br>
<span>但是剑在砍到一半就断了，</span><br>
<span>但你还是坚持到底，以自己的灵魂（MP）和生命（HP）为代价继续攻击，</span><br>
<span>然而最终也还是没能成功……</span><br>
<span>一切就在此结束了吗？！</span><br>
<span>（然后这时提示你已经可以松开左键了……画面逐渐变暗）</span><br>
<span>不要废弃！</span><br>
<span>在这个故事中你与众人结下的羁绊是确实存在的！</span><br>
<span>不要放弃这羁绊（不要松开左键！）</span><br>
<span>然后与你结下羁绊的人，</span><br>
<span>都在已经变成【赤煌色的绊剑】的力量下，</span><br>
<span>来到你的身边，决不能放弃！决不能松开！把握住你所求的未来吧！</span><br>
<span>12、故事本篇（最终章剧情四）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/59gKm2c/A-KLT-MN0-QH-CIBPB.png" title="https://i.ibb.co/59gKm2c/A-KLT-MN0-QH-CIBPB.png"><br>
<span>终于……</span><br>
<span>你成功斩断了那两人所牵在一起的手，断绝了她们的联结。</span><br>
<span>柯蒂妮娅出现并宣言道——【是你赢了】</span><br>
<span>然后将存在消灭箭递给了你。</span><br>
<span>出现选择肢，对她使用……T T</span><br>
<span>然后产生闪回，内容就是前面月黄色的故事和孤儿院的事情。</span><br>
<span>之后你便失去了意识。</span><br>
<span>游戏的大BOSS就在这里打赢了。</span><br>
<span>然后主角在纠结柯蒂妮娅之前说的话到底啥意思之类的……</span><br>
<span>（但我已经一开始就剧透了- -）</span><br>
<span>之后大家开始准备处理后事……比如说把留下的那颗树给处理掉。</span><br>
<span>但是那生命大树实际上是为这世界补充和维持生命的存在，</span><br>
<span>结社所复制的这棵大树比原本的那棵更强韧，并且会不断吸收大地的能量成长，</span><br>
<span>如果放着不管最终会让这世界崩溃掉。</span><br>
<span>但格雷作为命夺魔神，削减生命的性质刚好和它相反，</span><br>
<span>于是格雷打算以自己的性命和全部力量，与大树冲突，互相抵消掉。</span><br>
<span>这时神明贝鲁娜站出来表示可以帮忙删掉这棵树。</span><br>
<span>却被格雷拒绝了——神明（旁观者）给我闭嘴。</span><br>
<span>我要以自己的选择和意志开拓未来，不要以为我会永远被你牵着鼻子走！</span><br>
<span>（其实前面的支线剧情里，格雷也提到了类似的东西，他早就有这种想法了。</span><br>
<span>就像艾蕾诺拉和罗洛丽亚娜教他的那样，自己的选择才是最重要的……）</span><br>
<span>最终，格雷在牺牲自己后，成功破坏大树，</span><br>
<span>并在【轮回】之中与亡妻罗洛丽亚娜重新相遇了。</span><br>
<span>格莱亚苏尔，工作辛苦了T T</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/tLxLBkx/FS-95-1-ZAV-M3-B8-JS1-OAJ1.png" title="https://i.ibb.co/tLxLBkx/FS-95-1-ZAV-M3-B8-JS1-OAJ1.png"><br>
<span>（其实这是暗黑大陆里3色点亮后的图……）</span><br>
<span>之后莱欧斯，水神兽娜蒂，艾丝忒尔，奈奈再度汇聚四神兽之力，</span><br>
<span>然后安莉像之前的希璐德那样，利用四神兽的力量将大树崩坏后迸发的生命力汇聚一点，</span><br>
<span>希璐德也借想念剑之力再次唤出妮鲁露萨，与安莉一齐将那份力量重新灌入南天国的大地之中……</span><br>
<span>三人三剑，令大地光芒四射。</span><br>
<span>地上出现的光芒，是属于被托付未来之人的赤色光芒。</span><br>
<span>空中出现的光芒，是即将扬帆启程之人的苍与紫的光芒。</span><br>
<span>（也就是属于前两作的光芒啦~剧情里这倒是属于未来的……）</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/m5QqCVM/YVBTL-GU-LO-VAS2-X6-P2-U.png" title="https://i.ibb.co/m5QqCVM/YVBTL-GU-LO-VAS2-X6-P2-U.png"><br>
<span>（优夏……或者说英雄皇女艾莉亚的故事，也在此拉开序幕了！）</span><br>
<span>然后之后的结局安排什么的，具体每个人的结局我也就不说了= =</span><br>
<span>然后每个角色还有之前选择了真实之绊后才会有的片尾后的专属个人结局……</span><br>
<span>这一大堆毕竟也有20多个啊！！</span><br>
<span>而且留点东西说不定有些玩家还乐意自己去体验一下呢。</span><br>
<span>但不得不说的就是这些和前作或者之前埋下的伏笔有关……</span><br>
<span>这里还是得说下，如果大家真的感兴趣，一定还是要仔细耐心的玩。</span><br>
<span>说实话整个故事，特别是通关后从标题界面打开的那些剧情，</span><br>
<span>比我简单的那几句话要细腻和感人不少的……</span><br>
<span>也能知道为什么白泥姐姐拼命救妹妹之类的，</span><br>
<span>为什么柯蒂妮娅会那么看重【旌旗】之类的，</span><br>
<span>不去看这里的剧情，就不算玩过这游戏啊！</span><br>
<span>就像EVER17的可可篇一样，</span><br>
<span>不过确实之前在我安利下去玩这游戏的朋友大都没坚持到这里= =</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/TDGk51h/Q-BR-P5-Q6-R26-VJO6-YR-J9.png" title="https://i.ibb.co/TDGk51h/Q-BR-P5-Q6-R26-VJO6-YR-J9.png"><br>
<span>（未来将永远笼罩世界的【恶意】）</span><br>
<span>所以我还是把柯蒂妮娅最后这么干脆的选择死亡的理由解释了吧。</span><br>
<span>在她失去作为个体的存在之后，她就变成了单纯的意志和概念了。</span><br>
<span>这份【恶意】将一直影响这片大地的未来。</span><br>
<span>无论是苍穹色的故事中对深爱祖国的六贤者的低语。</span><br>
<span>还是紫绀色的故事中煽动那爱上人类的愚蠢之龙的呢喃。</span><br>
<span>本质上都是这份【恶意】，她终于成为了能够与神抗衡的存在。</span><br>
<span>她很清楚在“你”，也就是【介入者】的参与下，再黑暗的故事也会重现光明。</span><br>
<span>正如英雄需要敌人一般，正如团结需要外敌一般，单纯美好的故事总是无趣的，</span><br>
<span>请你记住，不要忘记，她就在这里……</span><br>
<span>画出一条永远不会和“你”相交的平行线，将一直伴你身旁。</span><br>
<span>这就是【恶意】，希望不“再”被“你”所遗忘的女孩最后残留的事物。</span><br>
<span>衷心的期望，能够在新的故事里，等到你的再度介入……</span><br>
<span>那么这次对美好国度的科普（疯狂剧透）就到这里了，</span><br>
<span>话说看了看，即使简洁了这么多细节还是有接近2W字了吧……</span><br>
<span>也就恶疾酱这种即是硬核玩家，</span><br>
<span>又能花上好几天码出这么一篇万字帖的家伙，</span><br>
<span>才能像这样从头到尾给你们解释这种在天朝算是特别冷门的游戏的剧情！</span><br>
<span>还不快谢谢我给你们剧透口牙！</span><br>
<span>喜欢的话就快去把这帖安利给你们的朋友们！让他们都来表扬我吧！</span><br>
<span>13、谈下游戏的缺点</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/2kyLgNC/DU2-PZK68-ABZ-0-SF-B3-16-0.png" title="https://i.ibb.co/2kyLgNC/DU2-PZK68-ABZ-0-SF-B3-16-0.png"><br>
<span>最后要我吐槽下这游戏最大的缺点的话……</span><br>
<span>果然还是它明明是群像剧，剧情却像蝴蝶效应那种感觉的结构，就像一大堆拼图。</span><br>
<span>偏偏时间线还没说得很清楚，你得从话语中找联系……真就剧情形成的拼图。</span><br>
<span>作者绝不是不会写故事，但确实不太会讲故事，</span><br>
<span>虽说我也不知道这种20多个人物的群像剧怎么讲才最合适，淡化一些非关键角色？= =</span><br>
<span>总之你不仅得有耐心的去看那堆剧情，还得费心去联系各个剧情中的线索。</span><br>
<span>这确实不是普通玩家能做得到的，即使黑魂也是这样拼图剧情，但黑魂好歹是各种各样的武器装备，</span><br>
<span>这游戏就是直接丢你几百个支线剧情……确实是很容易觉得枯燥= =</span><br>
<span>感觉一些玩家玩到最后都放弃思考了……</span><br>
<span>除此之外就是游戏性，说实话我觉得直接做成SRPG可能更好一些？</span><br>
<span>而且剧情和游戏性的关联性不大，角色的感情路线也和主线剧情几乎没有任何关系。</span><br>
<span>在系统上已经身经百战，或者跟你已经是夫妻关系的妹子，在主线里可能亲下脸蛋都会觉得害羞……</span><br>
<span>各个角色们的问题基本都是互相之间解决的，很少是因为主角才解决的，</span><br>
<span>你起码开个嘴炮也好呀！</span><br>
<span>特别是在过角色间剧情的时候，就真觉得主角的存在感还不如五郎和莱欧斯2333</span><br>
<span>作为玩家所代入的主角来讲，这样的剧情定位确实有点让人纠结。</span><br>
<span>明明系统上都成为夫妻了，为何主线里却如此绝情= =</span><br>
<span>真就是剧情和游戏性要素彻底拆开的……</span><br>
<span>即便如此，如果耐着性子仔细游玩，仔细分析，也还是能感觉到故事本身结构还有故事细节，整体世界观的优秀，</span><br>
<span>这游戏通过每个角色几十个剧情所塑造的人物，确实是相当饱满且真实的。</span><br>
<span>最后剧情说你与他们所构筑了确实的羁绊，我也不禁真的开始这样认为。</span><br>
<span>而且毕竟也是像君彼女还有心跳文学部之类的作品那样有meta要素的游戏，</span><br>
<span>但不是以meta的形式虐人，而是像EVER17那样以meta的形式构筑你这玩家与整个游戏故事和角色们的关系。</span><br>
<img src="https://i.ibb.co/kKW2mcq/9-J6-H-U8-UM-TWHWQQS7-HK.png" title="https://i.ibb.co/kKW2mcq/9-J6-H-U8-UM-TWHWQQS7-HK.png"><br>
<span>（简直崩到震撼……）</span><br>
<span>要说这游戏是什么绝顶神作，什么秒天秒地那肯定算不上……</span><br>
<span>非要拿去和顶点的那些比肯定还是有不少距离的。</span><br>
<span>（支线剧情过多啦，资金不够啦，剧情细节的一些矛盾啦，BUG啦，游戏性上的枯燥之处，战斗和主线剧情的表现力不足啊，还有一些恶趣味的东西啦……）</span><br>
<span>比如比起兰斯来说，就是游戏性虽然更复杂，但并没兰斯好玩……</span><br>
<span>不过从价格（一般GAL的3~4分之一左右）和出身（同人社团）来说，</span><br>
<span>能做到这种程度已经是非常不错了吧？毕竟人家声优画师都请了这么多呢……</span><br>
<span>剧情本身也确实做到了前后呼应，而且世界观庞大，角色丰满，</span><br>
<span>音乐也是有上百首，而且其中还有些很不错的原创曲（不过不特意去听基本听不完……）</span><br>
<span>画风方面……这个就有点难说，有的角色和CG画得简直超棒，</span><br>
<span>比如我特喜欢的那几张黑白的，但有的就是完全不能看……</span><br>
<span>（比如伊欧求婚剧情的那段CG简直了，哪里来的大邪神2333）</span><br>
<span>总之说了这么多，大家应该也能了解这部作品的剧情了吧！</span><br>
<span>对我个人来说这游戏的这堆缺点，都在我强大的耐心和决心（-_ -）与对剧情的好奇心下，</span><br>
<span>到最后都已经不算缺点了……</span><br>
<span>所以个人起码能给它9分高分，算是我心目中的准神作级。</span><br>
<span>就是这样啦！以后有缘再见！</span><br>
<span>（话说作为DLC的暗黑大陆篇正在做诶，不是前传的400年后的故事，</span><br>
<span>而是现在的主角去帮莱欧斯的故事，有点小期待呢~）</span><br>
</p><p><b>DOACAON: </b><br>
<span>我觉得你标题用日文名比较好，或者加个“小黄油”</span><br>
<span>光看这标题我愣了半天才反应过来是哪部</span><br>
<span>顺便附上iris field世界观的wiki，方便看历代人物之间的联系</span><br>
<span>https://seesaawiki.jp/iris_world/d/%a5%c8%a5%c3%a5%d7%a5%da%a1%bc%a5%b8</span><br>
</p><p><b>qy448799077: </b><br>
<span>DOACAON 发表于 2020-5-10 20:12</span><br>
<span>我觉得你标题用日文名比较好，或者加个“小黄油”</span><br>
<span>光看这标题我愣了半天才反应过来是哪部</span><br>
<span>这名字是官中定的译名= =</span><br>
<span>我写这帖子也有参考了一下这个WIKI，</span><br>
<span>不过这上面还是缺了许多东西就是了……</span><br>
<span>还有对时间线的分析感觉也有些不对</span><br>
</p><p><b>manyin1: </b><br>
<span>这个是那个技师拯救国家的游戏吧？</span><br>
<span>有汉化没</span><br>
</p><p><b>DOACAON: </b><br>
<span>qy448799077 发表于 2020-5-10 06:39</span><br>
<span>这名字是官中定的译名= =</span><br>
<span>我写这帖子也有参考了一下这个WIKI，</span><br>
<span>不过这上面还是缺了许多东西就是了……</span><br>
<span>时间线我觉得不用太在意，毕竟是暂定七部曲，第三部就能把时间线理顺了那剩下四部怎么卖啊</span><br>
</p><p><b>qy448799077: </b><br>
<span>manyin1 发表于 2020-5-10 20:52</span><br>
<span>这个是那个技师拯救国家的游戏吧？</span><br>
<span>有汉化没</span><br>
<span>其实那只是噱头……实际上你完全可以不用这样干- -</span><br>
<span>汉化的话等官中吧，虽然我也有帮忙……</span><br>
<span>但不知道多久能发售</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>堪称巨制。这作回本了吗？</span><br>
</p><p><b>qy448799077: </b><br>
<span>DOACAON 发表于 2020-5-10 20:59</span><br>
<span>时间线我觉得不用太在意，毕竟是暂定七部曲，第三部就能把时间线理顺了那剩下四部怎么卖啊 ...</span><br>
<span>有道理WWW</span><br>
<span>月黄色不知道会不会出正式的游戏，</span><br>
<span>还有人类黑暗期的故事也是……</span><br>
</p><p><b>qy448799077: </b><br>
<span>Chia 发表于 2020-5-10 21:08</span><br>
<span>堪称巨制。这作回本了吗？</span><br>
<span>不清楚，如果按一般同人的制作标准来说能有个几千份就很不错了，但这游戏明显也不是一般同人的制作标准= =</span><br>
</p><p><b>Magikarp: </b><br>
<span>只看过这玩意的**，原来原作剧本这么复杂的吗</span><br>
<span>—— 来自 meizu 16s Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>waffen_ss_rush: </b><br>
<span>我记得爽哥挑战成功了正常通关来着？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>FUZE: </b><br>
<span>原来和前作浮空城市 和开发国都有联系啊</span><br>
<span>可惜不懂日语 随便玩玩就下存档了</span><br>
</p><p><b>qy448799077: </b><br>
<span> 本帖最后由 qy448799077 于 2020-5-10 21:45 编辑 </span><br>
<span>waffen_ss_rush 发表于 2020-5-10 21:35</span><br>
<span>我记得爽哥挑战成功了正常通关来着？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>其实没什么挑战不挑战的……</span><br>
<span>你真想靠风俗通关那才是高难度，中后期商业和农业发展起来，一局战斗的收益比风俗10分钟还高……</span><br>
<span>再说风俗剧情和本篇剧情可以说没啥大的联系，打个比方就像JOJO和JOJO的同人漫画的关系2333</span><br>
<span>只不过这游戏硬是把H当做噱头宣传了而已</span><br>
<span>你完全可以不涉及任何风俗要素正常通关的</span><br>
</p><p><b>DOACAON: </b><br>
<span>qy448799077 发表于 2020-5-10 07:39</span><br>
<span>其实没什么挑战不挑战的……</span><br>
<span>你真想靠风俗通关那才是高难度，中后期商业和农业发展起来，一局战斗的收益比 ...</span><br>
<span>10分钟你也太抬举风俗的收益了，风俗部分真的能玩到睡着，收益还不如10秒一场的单BOSS图高……</span><br>
<span>月黄物语占了七色中的黄色就很神奇，明明红蓝紫三色的故事都是顺着时间线的</span><br>
<span>如果不搞时间回溯的话，最大的可能就是在黄之物语时搞个御旗事件的后续，然后绊剧情里拼图把当年的剧情拼完整</span><br>
<span>月黄物语故事本身还是相当重要的，毕竟榨精女神一直都是正面形象，偏偏在月黄物语里当起了反派，肯定是要花大篇幅来洗的</span><br>
</p><p><b>farland: </b><br>
<span>隔壁叔叔腿毛的贴也是楼主发的吗？</span><br>
<span>我觉得这系列吊炸天的主线剧情配合完全不搭的风俗剧情反而有种奇妙的快感，比如上作灾厄进馆简直是爽到不行啊。</span><br>
</p><p><b>幻想风靡_: </b><br>
<span>这作冲着噱头玩过，但是剧情太大啃不下来就弃了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>DOACAON: </b><br>
<span> 本帖最后由 DOACAON 于 2020-5-10 08:33 编辑 </span><br>
<span>Chia 发表于 2020-5-10 07:08</span><br>
<span>堪称巨制。这作回本了吗？</span><br>
<span>好歹也是能进dlsite累计销量前50，跟著名的勇者大战魔物娘RPG一个档次的，应该不至于回不了本</span><br>
<span>实际玩过游戏你就知道那些画师多半是免费/半免费的，怎么看都是亲友团之类来帮忙的，质量大半惨不忍睹。里界声优通常也是很便宜的，倒是音乐这方面感觉下了本。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1933862[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
