<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>一家5人出游1人生还，3老人遗体被藏冰柜</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>一家5人出游1人生还，3老人遗体被藏冰柜</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:51:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一家5人出游1人生还，3老人遗体被藏冰柜[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1838851-1-1.html</link>
      <description>一家5人出游1人生还，3老人遗体被藏冰柜&#13;
http://wap.monternet.com/nmpfs/media/p/picture/20190612/132/83/829/28808161_320.jpg
&#13;
南京的钱明至今都无法相信这一事实：他的姐姐钱某梅去年7月带着父母、堂伯母及外甥女一共5人外出旅游，现在只剩外甥女一人回家。姐姐今年5月在河南商丘跳楼自杀，3位老人的遗体被发现藏在深圳一出租房的冰柜内，老人的死亡时间均间隔两月左右。
&#13;
2018年5月，三位老人在外旅游合影。受访者 图
&#13;
近日，澎湃新闻（www.thepaper.cn）从深圳市公安局证实此事，警方初步排除刑事案件的发生，具体情况正在调查。同时，澎湃新闻从河南商丘市公安局刑侦部门获悉，钱某梅系高坠死亡，排除他杀。
&#13;
然而，这一连串的死亡事件，对死者的亲人来说，留下了太多疑惑：自2018年7月出游到2019年5月传来噩耗，5个人到底经历了什么？他们为何要去深圳？3位老人是怎样相继死亡的？而姐姐和外甥女为何不送医或报警？为何选择冰柜藏尸？……
&#13;
冰柜藏尸
&#13;
位于深圳罗湖区清水河街道的金景花园小区，是上世纪90年代初建成的旧式老小区，共10栋，每栋8层左右，均为楼梯房。澎湃新闻采访的部分居民至今记得上个月发生的一幕：5月21日，一个大雨滂沱的夜晚，小区突然来了很多警察。经过一阵调查，警方从小区3栋抬出来三具遗体，有男有女。
&#13;
小区居民介绍，涉事房屋内住的是出租户，遗体是被藏在出租房的冰柜里。深圳电视台都市频道于5月24日报道称，民警进入金景花园后带走了很多密封箱，该事件疑是警方寻人，进入涉事房屋后发现有遗体。
&#13;
深圳一小区出租屋（中）内，发现三具藏于冰柜内的老人遗体。澎湃新闻记者 陈绪厚 图
&#13;
这起警方寻人事件的报案人，正是南京的钱明。他告诉澎湃新闻，去年7月，他41岁的姐姐钱某梅，66岁的父亲钱某德，67岁的母亲皇甫某英，79岁的大妈（堂伯母）李某珍，以及19岁的外甥女缪兰，一起外出旅游，随后失去联系。
&#13;
今年5月12日晚，他得知姐姐钱某梅于当日下午4点左右，在河南金士顿国际假日酒店22楼坠楼身亡。失去联系大半年的姐姐有了音信，但却不幸离世，那随她旅游的3位老人又在哪里？
&#13;
当晚，钱明骑电瓶车去当地的南京市六合区汤山派出所报案。次日，派出所工作人员向他提供了3位老人的最后一次乘车记录，即2018年9月8日乘坐动车到了深圳。
&#13;
随后，钱明通过前姐夫缪武从外甥女缪兰的讲述中获知：2018年10月，父亲钱某德在深圳住宾馆时死亡，其尸体被用行李箱运到金景花园的出租房里，放进了冰柜；12月，大妈李某珍生病了，钱某梅要送她回来，李某珍不愿意，称死也要死在一起，当月，李某珍病亡；母亲皇甫某英，今年2月份“绝食死亡”。
&#13;
今年5月21日晚上6时左右，南京市六合区警方告诉他，3位老人租住在深圳“金景花园”。随后，他向深圳警方报案。
&#13;
6月3日，澎湃新闻记者来到深圳金景花园案发现场。多名小区住户介绍，该小区的租客很多，人来人往的。物业公司工作人员向澎湃新闻证实，3栋4楼某房间于2018年9月被一家人租下。事发后，该房间门口贴有警方的封条，封条时间注明为“5月21日”。
&#13;
一名曾进入过上述房间的住户透露说，该房间为2室1厅，没有特别的装修，就是普通的房子。多名住户经记者提供相关照片，仍回忆不起对该户租客的印象。
&#13;
一位接近深圳警方的消息人士告诉澎湃新闻，警方从涉事出租房内的冰柜内找到三具老人的遗体。经调查，两名老人因病去世，一名老人绝食死亡，其遗体均存放在冰柜内较长一段时间。目前，警方已初步排除刑事案件。
&#13;
6月2日，一份深圳警方与家属的通话录音中，警方表示，案件目前没有（他杀）嫌疑，现在深圳警方正组织进行尸检，有结果会告知家属。
&#13;
跳楼轻生
&#13;
父母、大妈客死他乡，为何姐姐又远赴河南商丘跳楼轻生？
&#13;
钱明介绍，父母只有他和姐姐两个孩子，大妈和妈妈很亲，又是近邻。姐姐经常外出游玩，这次出门是带3位老人一起去旅游。
&#13;
他将了解真相的希望寄托在此次外出后唯一的存活者、19岁的外甥女缪兰身上。钱明告诉澎湃新闻，5月21日深夜，他在南京市六合区雄州派出所见过外甥女缪兰，发现她的膝盖处有伤。“我有很多疑问想问她，但见到了人，反而问不出来了。毕竟我是长辈，亲人不多了，看到以后很心疼。”
&#13;
钱某梅于2014年已离婚。此次在河南商丘坠楼，是前夫缪武去处理的。母亲去世后，缪兰和其父亲缪武在一起。
&#13;
皇甫某英的侄子皇甫松告诉澎湃新闻，在钱某梅去世时，他曾和缪武通过电话。通话录音中，缪武转述女儿缪兰的话讲，外公钱某德于2018年10月去世，三个大人（钱某梅、皇甫某英、李某珍）商量，买个大冰柜，将遗体冰起来放在出租屋里。后来其他人死后也这样。两三个月后，李某珍生病，钱某梅提议将她送回老家，李某珍说“不回去，和你们在一起”，不久去世；2019年2月，外婆皇甫某英“绝食而死”。
&#13;
“她妈妈把她外婆（遗体）抱到冰柜里面去，她（缪兰）已经吓疯了。外公去世时，她也想报警，但她妈不让。”缪武在通话中说，后来女儿在网上“处了对象”，对象是河南商丘的，5月4日她来了商丘；5月7日，钱某梅也到达商丘，住进女儿事先开好房的金士顿国际假日酒店；12日钱某梅要“拉着女儿去跳楼”，“女儿说‘我不跟你一起死’，她就自己跳了。”这一天正好是母亲节。
&#13;
一段警方提供给缪武的视频中，钱某梅坠楼后，缪兰坐在酒店房间椅子上焦虑不安。有民警问她，“给你爸打电话了吗”，缪兰带着哭腔回“打过了、打过了”，民警再问“给你爸咋说的”，缪兰称，“我还没给他说（妈妈跳楼的事）”。
&#13;
缪武告诉澎湃新闻，自2014年他同钱某梅离婚后，两人几无联系。中国裁判文书网显示，2014年、2015年期间，因冒充南京炮兵学院军官以争取入学名额为由骗取他人财物26万元，缪武被法院以诈骗罪判处有期徒刑三年三个月。刑期自2015年11月26日开始，2019年2月25日结束。2017年服刑期间，女儿曾到监狱探望，这是入狱后两人的唯一一次会面。按照他此前的了解，女儿在南京一所幼师学校就读中专，五年一贯制，毕业后做教师。
&#13;
缪武说，在这次处理钱某梅后事之前，他只于2018年2月在南京见过钱某梅母女一面，见面时，他发现钱某梅手指上戴着戒指，便问她“是否结婚了”，钱某梅说“是的”，还说女儿正在英国留学。
&#13;
此后他再未联系上母女两人，他给女儿打电话、发信息，都没有回音。5月12日傍晚，河南商丘警方告诉他，他的前妻下午从当地一家酒店22楼跳下自杀，女儿缪兰也在，他“不敢相信”，他一直以为“闺女在国外留学”。
&#13;
2019年5月12日，钱某梅坠楼，河南商丘警方向其女儿缪兰询问情况。受访者 图
&#13;
5月30日，河南商丘市公安局刑警队王队长告诉澎湃新闻，“监控显示，她（钱某梅）是自己走到22楼窗口处跳楼，路人发现后报警。派出所先处理，我们走访时发现她女儿在房间。该案排除刑事案件。”
&#13;
澎湃新闻获得的入住记录显示，5月7日中午，缪兰通过美团网预订了商丘睢阳区某假日酒店“主题圆床房”一套，拟住时间为5天，至12日结束，缴纳押金两千余元。
&#13;
6月3日，缪武向澎湃新闻证实了缪兰的上述情况。据他介绍，女儿的精神状态至今不好。
&#13;
遗言与矛盾
&#13;
父母、大妈、姐姐的相继离奇离世，令钱明既悲痛又百思不得其解。他与缪武的微信聊天记录显示，他希望通过缪武从缪兰处获得更多情况。
&#13;
5月14日深夜，缪武在微信上给他发来一张字条。这是一段摁有手印的手写文字：“如果钱某梅、皇甫某英、缪兰都死了，那就是钱明害的。钱明害的！我们三个人死后所有财产归给国家”。字条上，缪兰、皇甫某英、钱某梅三人签名，并在自己名字上摁了红色手印。这张字条并无落款时间。
&#13;
两位死者曾留下纸条称“如果死了是钱明害的”，钱明认为这是双方吵架后的“气话”。受访者 图
&#13;
6月3日，钱明和皇甫松向澎湃新闻确认，该字条的笔迹是缪兰的。但钱明说，他和母亲、外甥女、姐姐之间确实有矛盾，但这字条完全是她们的气话。“一开始警察也怀疑过我。”钱明说，5月下旬，深圳警方来到南京，找他做了笔录，但最后警方排除对他的怀疑。
&#13;
钱明介绍，父母只有他和姐姐钱某梅两个子女，他此前一直在外当兵，家庭和睦。 钱某梅前夫缪武也向澎湃新闻表示，一家人以前“关系不错”，没什么矛盾。
&#13;
钱明介绍，2013年年底，他退役回家，在汤山某小区开了超市，姐姐钱某梅闲时常带着外甥女缪兰帮忙看店，以便弟弟、弟媳休息。只是姐姐和姐夫缪武感情出现破裂，常有争吵。2014年，两人离婚。
&#13;
但这些年，一些家庭矛盾也开始产生。2016年年底，钱某德被查出帕金森症，还有轻微脑血栓。在钱明看来，这是家庭内部关系恶化的“**”。
&#13;
“我爸有病了，我妈有点嫌弃。”钱明说，父亲虽住在母亲那边，除平时过他这边来吃饭，衣服也拿到他这边来洗。
&#13;
钱某德的病症是，“手抖，说话有点不太清楚。”钱明说，他认为父亲的病吃药可控，但母亲和姐姐总是说病情严重，他就对母亲说，哪怕把房子给卖了也要治。钱家在村里有两处房产，一是2000年左右老两口修的，一是2010年钱明自己修的。“我觉得这只是吓唬一下妈妈，但她可能当真了。在房产上，她一直比较敏感。”钱明说。
&#13;
6月3日，澎湃新闻来到钱明与父母、姐姐在南京江宁区汤山街道作厂社区新庄一组的家。这个村小组，目前被工业园、军校以及一个不大的水库环绕，村中几乎都是两三层的楼房，当地村民表示，这里即将面临“拆迁”，融入城市。
&#13;
江宁区汤山街道作厂社区相关负责人告诉澎湃新闻，因当地土地流转，钱某德每月有1300元的收入，“老夫妻二人之间，为1300元如何分配有矛盾。老头每月要吃药，老太要求把钱给她。”
&#13;
前述郑姓老太太称，钱某德经常买一些肉、菜，搭乘公交车前往儿子超市处吃饭，这也让皇甫某英颇为介怀，认为老头子把钱给儿子花了。钱明说，父亲获得的1300元中，400元交给母亲，“雷打不动”，另外还需要负责日常开销，最后仅剩200元左右。“但每个月看病拿药至少花800元，不足的部分需要我来填上。”
&#13;
老夫妻二人之间、母子之间的矛盾，加上姐弟之间也有矛盾，甚至舅舅与外甥女之间的矛盾，让家庭气氛紧张。
&#13;
“姐姐离婚后，自称曾谈过一个上海男朋友，男方家里亲戚是‘美国医学专家’，能为父亲治病。结果花了老人一万元钱，老人告诉我，只是前往江宁区医院做了个检查。我心里不爽快，这钱是我退伍后给父亲的，被花得不明不白。”钱明说。
&#13;
警方和社区甚至还介入处理过姐弟之间的矛盾。澎湃新闻从南京市江宁区汤山派出所调解室了解到，2017年6月份，钱明把车停在其姐姐家门口，两人发生纠纷，“闹得不可开交，他姐姐最终还是没有同意让他在家门口停车”。
&#13;
钱明承认，这一次，他因为生气激动，动手打了缪兰。“姐姐说她私人地方，不给我停车，你说我生气不生气，为这点小事报警来给我处理。缪兰还跟着骂我，你说来气不来气，这个晚辈我这么付出……所以我打了她两个耳光。”
&#13;
全家出游
&#13;
钱家突然出现过一次危机。
&#13;
钱明回忆，2018年3月某日，他载着父亲外出，车开到半道，父亲吩咐他将车停下，称“有事要讲”，一脸严肃。等车停好了，“老爷子说，‘我想用根麻绳把你妈勒死’。”原因是，“大庭广众下，她一把将刚取的钱夺了去，还抢了身份证和存折。”
&#13;
钱明说，父亲还提到“离婚”，“他意思是勒死我妈，然后再自杀，让我有个心理准备。”钱明认为，这完全是“气话”。“我爸爱钱，自己钱就喜欢装自己兜里，搁我这里（他）都不舒服，抢他钱就是抢他命。”
&#13;
但意识到事态严重，钱明当即开车回家，找母亲协商此事。
&#13;
钱明表哥皇甫松向澎湃新闻证实，得知此事后，他们也曾召集一些亲戚商议，希望劝解双方，但失败了。“姑姑（皇甫某英）呆在表妹（钱某梅）家里，我们门都没进成。”
&#13;
然而，这一家庭危机，却在钱某德加入家庭集体出游后“化解”。
&#13;
钱明和多位受访村民表示，钱某梅离婚后从缪武处获得部分财产、房产，经济较为宽裕，经常外出游玩，缪兰跟着钱某梅频繁外出旅游。钱明称，2016年年底，母亲皇甫某英也随女儿、外孙女外出，“常常不在家里”，在家也是深居简出，跟外人较少打交道。
&#13;
皇甫松告诉澎湃新闻，姑姑随表妹钱某梅出门“从不打招呼”，突然就见不着人了，留下姑父钱某德在家四处寻人，“有时候（钱某德）会到我家来坐坐，我请他吃饭、喝酒。”
&#13;
2017年，与皇甫某英颇为亲近、时年76岁的李某珍也加入“旅游”。钱明向澎湃新闻提供的数十张照片显示，皇甫某英、李某珍曾在2017年冬天前往上海旅游，两位老人并肩站在外滩、淮海中路、机场以及酒店留影，表情轻松，其中李某珍老人脖子上还系着一块丝巾。
&#13;
李某珍系皇甫某英堂嫂，两家相距仅数十米。她独自生活在一栋两层老楼中，睡在二楼的一间房里，楼下则是厨房。儿子一家住在隔壁，墙靠着墙。“老人爱吃软饭，我们爱吃硬饭，便各煮各的。”李某珍儿媳告诉澎湃新闻，老人身体健康，同家人没有矛盾，遇上逢年过节，子女及孙辈还会拿钱。
&#13;
姐弟俩闹矛盾后，两家房子中间修了一堵墙。澎湃新闻记者 何利权 图
&#13;
对李某珍跟随钱某梅等人外出旅游一事，家人最初并无意见，“家里穷，没带老人出去玩过，有机会旅游，这也不错”。但外出的次数多了，且每次“都不给家里人打招呼”，不免担心。“我们都劝她，年龄太大，别出去了，她不听。”李某珍儿媳称。钱明称，四人外出回来后也极少出门，不跟外人接触，多呆在姐姐家三楼卧室。
&#13;
最初，钱某德并未跟随妻子、女儿外出，直至2018年4月。也就是说了上述“气话”之后的那个月。
&#13;
钱明称，某日，父亲未像往常一样前往超市吃饭，他觉得奇怪，回家一看，没人。“我妈、我姐他们外出，不打招呼我无所谓，已经习惯了，但我爸从没这样过。”钱明找遍了水库、荒地和亲戚家，无果，打父亲电话，也没回应。
&#13;
约一个星期后，钱某德回来了。澎湃新闻获得的照片显示，钱某德、皇甫某英此次被女儿、外孙女带至南京周边游玩，在景区留下不少合影。其中一张“背影照”颇为温馨：夫妻两人挽手走在室外一处走廊上，钱某德有些秃顶，妻子则头发花白。
&#13;
“母亲和姐姐不怎么管他，这次旅游让他跟着一起去，应该是愿意的。”钱明说。但让他颇为不满的是，他从父亲处获悉，手机和治帕金森的药被姐姐“扔了”，原因是“是药三分毒”。“我问她（姐姐）这事，她的意思是，带老爸出去玩，不关我的事。”钱明说。
&#13;
据前述作厂社区相关负责人称，2018年5月，姐弟俩又出现纠纷。钱某梅主动要求社区介入调解，两名老人以及缪兰均在现场。“老太的意思是钱要给她，老头的意思是说，把钱给你（老太）我每个月吃药还要花一千块，只能给三百。姐弟这边，姐姐说已经和弟弟协商好，一人管一个，姐姐管母亲，弟弟管父亲。”该社区负责人说。
&#13;
2018年6月，在未告知钱明的情况下，钱某德再一次随众人外出，时间长达一个月，足迹遍布无锡、西安等地。
&#13;
钱某德这次突然“失踪”，其儿子及社区工作人员找了一个多星期。2018年7月初，上述作厂社区相关负责人接到钱明电话，说是“姐带着爸妈回来了”。
&#13;
“我在村上见到了钱某梅，她说爸爸生病了，之前没怎么管过他，想带出去散散心，检查身体。”该负责人说。她劝钱某梅，“带父母出去玩是好事”，但得跟家里人打个招呼。“她回复说，知道错了，下次带父母出去，会给他（钱明）讲。”
&#13;
一层迷雾
&#13;
然而，外出旅游回来，家庭矛盾再次升级。
&#13;
钱明说，姐姐告诉他，带父亲在外面做了检查，身体里有个肿瘤，姐姐还说，“爸爸得了这么大的病，你怎么不带他看”。同时，父亲回来后也找到自己，说要“断绝父子关系”，生病的事不用他管了。对此，钱明颇为生气，认为父亲被姐姐“洗脑”，同时因为没有吃药，父亲病情已经加重。当晚，钱明喝了酒，有些醉意，同姐姐发生争吵，“我被她推了一下，我就动手打人了，结果又被姐姐、母亲反打，头皮破了。”钱明说。
&#13;
冲突期间，外甥女缪兰一直在旁边拍视频，他很生气，一把抢走缪兰的手机砸在地上。随后缪兰报警。钱明说，警方通知双方次日上午到汤山派出所调解，但等了一上午，对方没来，回家一看，父母及姐姐、外甥女均已不见。
&#13;
约20天后，李某珍突然离家，未再回来。其儿媳告诉澎湃新闻，当天晚饭后，一家人外出乘凉，回来后发现老太太不见了，猜测是“皇甫某英打电话叫走了”。村里一位郑姓老人回忆，那日白天艳阳高照，她曾亲眼看到李某珍“晒被子”，没觉出什么异样。
&#13;
然而，就是这样，5人从生活了数十年的村庄悄悄“消失”。直至次年5月，传来4人均在外身亡的消息。
&#13;
上述社区负责人称，2018年7月钱某德离开汤山之前，她见到他“行走各方面还可以，就是讲话有点不太清楚，精神方面清楚，平时都打招呼”。
&#13;
受访的村民表示，他们对于4人客死他乡表示惋惜，也颇为奇怪。“钱某德的身体还算好，他老婆的身体一直挺好，70多岁的李某珍身体也没什么问题，以前还会自己种点蔬菜。”
&#13;
钱明表示，父母、姐姐、大妈失踪后，他曾和李某珍家属多次前往汤山派出所报警，警方认为这是家事，并未受理。李某珍家属也证实，他们曾一起去找过警方，“2019年春节前后，还去了”。
&#13;
缪武称，他此前与钱某梅没有联系，5月12日接到商丘警方电话，他从南京赶往商丘，确认了这一事实。随后，他电话告知钱明。
&#13;
钱明说，当时他也觉得是“在开玩笑”。根据缪武所发信息，他上网找到酒店电话，拨过去核实，“对上姓名后，瞬间觉得难过”。钱明与缪武的微信聊天记录显示，当晚7时16分，缪武发来酒店定位，并转发了商丘警方拍摄的一段视频。
&#13;
钱明说，他无法理解：姐姐为何要去河南商丘跳楼寻死？自2018年7月离开家乡，到2019年5月传来噩耗，5人到底经历了什么？为何要去深圳？为何父亲2018年9月8日到深圳，10月份就会突然死亡？而姐姐和外甥女为何不报医或报警？3位老人是怎样相继死亡的？为何选择冰柜藏尸？
&#13;
钱明还称，他从缪武处获悉，2019年2月7日至9日，缪兰回江苏金湖老家过春节，但没有和父亲缪武提起过3位老人在深圳的情况。但澎湃新闻未能从缪武处求证此消息。
&#13;
5月30日，澎湃新闻曾与缪兰短暂通话，对于家里人这些事，缪兰在电话那头，只说了四个字，“不方便说”。
&#13;
6月3日，澎湃新闻跟随钱明、皇甫松前往南京江宁区汤山派出所询问情况，该派出所相关负责人透露，对于为何前往深圳而不回家，缪兰告诉警方，原因是：“呆在家里不顺心”。
&#13;
6月4日，前述接近深圳警方的消息人士表示，让人颇为不解的是，这家人确实不怎么和外界接触，老人去世后为何不处理后事，而是把遗体存放在冰柜内，老人的女儿为何又选择在河南自杀，外人确实难以理解，其背后原因还需进一步调查。
&#13;
（为保护当事人隐私，钱明、缪武、缪兰、皇甫松均为化名）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ykyin09: </b><br>
<span>你妈的为什么 发表于 2019-6-12 12:18</span><br>
<span>按本格派推理的剧情应该是活着的这个外甥女是凶手,杀了3个老人 伪装舅妈跳楼自杀 同时自己还有不在场证明</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>那按爱手艺的剧情…</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lemoir: </b><br>
<span>绫辻行人怎么写</span><br>
</p><p><b>Jobtown: </b><br>
<span>来拍个电影吧</span><br>
</p><p><b>嵐色羽空: </b><br>
<span>我也怀疑是邪教</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>泰阿剑tan: </b><br>
<span>人丢在冰柜里都没感觉的吗，报个警也好啊。</span><br>
</p><p><b>呼和浩特: </b><br>
<span>walfeds 发表于 2019-6-12 15:35</span><br>
<span>口胡时间：</span><br>
<span>四处旅游是“寻仙问药”，塞冰柜不办后事是想“重活”，字条是后面补的伪证（ ...</span><br>
<span>冰箱藏人等复活像是某个外国电影剧情。</span><br>
</p><p><b>purgatorio: </b><br>
<span>walfeds 发表于 2019-6-12 15:35</span><br>
<span>口胡时间：</span><br>
<span>四处旅游是“寻仙问药”，塞冰柜不办后事是想“重活”，字条是后面补的伪证（ ...</span><br>
<span>瞬间穿越到双瞳+三更</span><br>
</p><p><b>jojoaidog: </b><br>
<span>那女儿还是个幼师专业……</span><br>
<span>现在当老师的标准也太低了！！</span><br>
<span>真的不会误人子弟吗？！</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>yakee: </b><br>
<span>jojoaidog 发表于 2019-6-12 21:26</span><br>
<span>那女儿还是个幼师专业……</span><br>
<span>现在当老师的标准也太低了！！</span><br>
<span>真的不会误人子弟吗？！</span><br>
<span>她是3+2，别说什么标准太低，现在情况不明，上来就喷不合适，等结果再说</span><br>
</p><p><b>ヒトニナル: </b><br>
<span>这就是爱手艺的剧情，最多加点外甥女看见不可名状之物精神失常的描写</span><br>
</p><p><b>ゴロー: </b><br>
<span>竟然没人提这一点…</span><br>
<span>2018年10月，父亲钱某德在深圳住宾馆时死亡，其尸体被用行李箱运到金景花园的出租房里，放进了冰柜；12月，大妈李某珍生病了，钱某梅要送她回来，李某珍不愿意，称死也要死在一起，当月，李某珍病亡；母亲皇甫某英，今年2月份“绝食死亡”。</span><br>
<span>今年5月21日晚上6时左右，南京市六合区警方告诉他，3位老人租住在深圳“金景花园”。随后，他向深圳警方报案。</span><br>
<span>6月3日，澎湃新闻记者来到深圳金景花园案发现场。多名小区住户介绍，该小区的租客很多，人来人往的。物业公司工作人员向澎湃新闻证实，3栋4楼某房间于2018年9月被一家人租下。事发后，该房间门口贴有警方的封条，封条时间注明为“5月21日”。</span><br>
<span>一名曾进入过上述房间的住户透露说，该房间为2室1厅，没有特别的装修，就是普通的房子。多名住户经记者提供相关照片，仍回忆不起对该户租客的印象。</span><br>
<span>九月租的房不住去住宾馆，而且疑似长时间空置，这出租房怕不是租下来就是用来为装尸体准备的……</span><br>
<span>妈的大晚上的看精神了……</span><br>
</p><p><b>巨贤者: </b><br>
<span>是不是人工智能写的稿子</span><br>
</p><p><b>朝仓和美: </b><br>
<span>记者san值崩了吧，这文章是人写的吗？</span><br>
</p><p><b>liquer: </b><br>
<span>说不定最后只是一个愚蠢又想骗父亲钱的农村妇女的故事。</span><br>
<span>至于为什么冰箱藏尸，也许因为便宜哦，比开死亡证明火化走程序便宜得多。</span><br>
<span>三个老人都死亡了以后发现金钱来源中断，跑到商丘说不定想拿男网友再敲一笔，失败了以后嗷一声自杀了。</span><br>
<span>5天押金2000块的酒店，在商丘，算顶级房间了。</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>现实中出现这种事真相只会low穿地板，既不克苏鲁也不本格推理</span><br>
</p><p><b>mickey_.ing: </b><br>
<span>为了1k3闹得不可开交，有钱到处旅游，住押金2k的酒店?</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>易方世界: </b><br>
<span>你妈的为什么 发表于 2019-6-12 12:18</span><br>
<span>按本格派推理的剧情应该是活着的这个外甥女是凶手,杀了3个老人 伪装舅妈跳楼自杀 同时自己还有不在场证明</span><br>
<span> ...</span><br>
</p><p><b>pepase: </b><br>
<span>这诡异的感觉八成是记者的锅，故意写成这样吸引流量吧</span><br>
</p><p><b>hotshotgg: </b><br>
<span>我也觉得凶手是外甥女</span><br>
</p><p><b>holdson: </b><br>
<span>一家人都不正常，感觉有遗传的因素</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>这真是太诡异了，想不通啊！</span><br>
</p><p><b>桥本有菜: </b><br>
<span>记者怕是写着查着疯了，就像《战栗黑洞》的男主一样</span><br>
<span>—— 來自 HUAWEI EML-AL00, Android 9上的 S1Next-鵝版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>水城君: </b><br>
<span>感觉如果是小说的话，唯一活下来的那个侄女里面已经不是原装了……</span><br>
</p><p><b>80天拯救沃夫朗: </b><br>
<span>zhudasi 发表于 2019-6-11 19:27</span><br>
<span>只能说网媒编辑的门槛是不是太低了，为了厘清内容我硬是拿着手机看了半小时 ...</span><br>
<span>也是辛苦你了……</span><br>
</p><p><b>南风森琉璃: </b><br>
<span>我看完只在想这冰箱得多大</span><br>
</p><p><b>莫吉: </b><br>
<span>一行人的情况全是活下来的这个女儿描述的，感觉能操作的空间很大啊</span><br>
</p><p><b>浪の闻雨: </b><br>
<span>租房的金景花园位置不错就在地铁旁，以深圳的房租少说4500+一个月，加上押金，上来就租了半年怎么看都不是会为了1000块扯皮的人</span><br>
</p><p><b>acalephs: </b><br>
<span> 本帖最后由 acalephs 于 2019-6-13 03:53 编辑 </span><br>
<span>你妈的为什么 发表于 2019-6-12 12:18</span><br>
<span>按本格派推理的剧情应该是活着的这个外甥女是凶手,杀了3个老人 伪装舅妈跳楼自杀 同时自己还有不在场证明</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>按阿加莎的剧情是老头一开始和舅妈串通装死，然后杀掉舅妈和老太，最后装神弄鬼吓得女儿跳楼，报仇完毕后自杀。</span><br>
<span>按卡尔的剧情是外甥女在深圳冰箱里安装了杀人机关，远程操纵下杀掉三个老人，女儿试图逃跑但是在商丘被监控摄像头推下楼摔死。</span><br>
<span>按奎因的剧情是外甥女假扮冰箱推销员杀掉老头，假扮减肥药推销员干掉舅妈，假扮最后假扮监控摄像头杀死了女儿。</span><br>
<span>按柏克莱的剧情是侦探A推理出凶手是女儿杀死三人后自杀；警察B用新证据否决A的推理并指出是外甥女设计了全部命案；居委会大妈C指出B错误地解释了新的证据，实质上儿子才是命案的幕后黑手；最后澎湃记者D发现了C逻辑上的漏洞意识到C才是真凶，可是D没有证据……</span><br>
<span>按钱德勒的剧情是儿子带着一身乌青总算从警察的调查中脱身而出，他回到了村头的酒馆，喝了一口二锅头，抬头看见了老头就坐在他身旁。老头为了假死从仇人手下脱身利用了儿子，现在一切都结束了，他回来向儿子道歉，两人就此分别。再见了，老爹。我不想说告别。我在那个字眼尚有意义的时候已经对你说过它了。当我说出它时，它是一个哀伤、孤独、无可挽回的词。</span><br>
</p><p><b>thirty030: </b><br>
<span>这家的女人都不是好东西</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>浪の闻雨 发表于 2019-6-13 03:46</span><br>
<span>租房的金景花园位置不错就在地铁旁，以深圳的房租少说4500+一个月，加上押金，上来就租了半年怎么 ...</span><br>
<span>更重要的是他们租下房子根本没进去住！与此同时还在持续住宾馆</span><br>
</p><p><b>sakamoko: </b><br>
<span>好诡异的案件……</span><br>
</p><p><b>Corpselord: </b><br>
<span>这种混乱的写法也是充满了克味啊~~~</span><br>
</p><p><b>風卷豹: </b><br>
<span>无论真相，这事（包括记者的稿）是个完美的中式克苏鲁梗了</span><br>
</p><p><b>毛头子: </b><br>
<span>看懂倒是不成问题，主要是这案子还没解决留了一大堆谜题才导致看起来混乱。</span><br>
<span>人都死没了，剩下这外甥女的话也不知道能不能信，跟三个死人处了这么久最后还没心没肺跑去会网友了？</span><br>
</p><p><b>mellshon001: </b><br>
<span> 本帖最后由 mellshon001 于 2019-6-13 18:33 编辑 </span><br>
<span>从前面有人说那小区房租4500来看，这事基本就是邪教/传销/医骗三选一了</span><br>
<span>从文章里说他们几个旅行回来后经常聚在一间房里不知道做什么，十有八九邪教没跑</span><br>
</p><p><b>lynn_117: </b><br>
<span>还有一个问题是，尸体到底是怎么搬运的？如果一开始就是五人团体没有任何助力的话，随着成员的逐渐死亡，搬运无论是心理还是精神压力都会越来越大；那个幼师的小女生基本上是没有可能一个人搬运尸体的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>lynn_117 发表于 2019-06-13 20:30:09</span><br>
<span>还有一个问题是，尸体到底是怎么搬运的？如果一开始就是五人团体没有任何助力的话，随着成员的逐渐死亡，搬 ...原文说了装在大行李箱内搬运。</span><br>
<span>看照片三个老人都不高大，直到最后一个尸体也有母女二人一起搬。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>仔羊たちの聖夜: </b><br>
<span> 本帖最后由 仔羊たちの聖夜 于 2019-6-13 21:56 编辑 </span><br>
<span>租房还只是为了放尸体？估计和邪教有关</span><br>
</p><p><b>akuma_homura: </b><br>
<span>jc说法是事件，不予立案，就是说不会调查下去。没下文了。</span><br>
<span>无责任瞎猜下</span><br>
<span>先不去考虑三个老人的想法，年纪大了脑子不清楚，很容易被骗，做出什么事都有可能。</span><br>
<span>姐姐肯定是主谋，女儿则是帮凶。不排除还有第三方参与的可能。</span><br>
<span>14年姐姐离婚，16年老头得病，为了每月1k多闹家庭矛盾。也是16年姐姐用离婚分到的钱，四人开始旅游，不和外人接触。</span><br>
<span>推测那时候姐姐接触到了谐教，骗钱的男友也是其中一员。四人通过旅游，到本部洗脑</span><br>
<span>18年4月老头也加入了她们，停药的身体经不起折腾，第一个死了，搬到早已准备好的冰柜里。</span><br>
<span>三个老人都如此处理掉后，姐姐想和女儿自杀。但女儿受不了，逃到网友那边，成为唯一的幸存者</span><br>
<span>她不说出真相，或许怕邪教打击报复，或许是不想暴露自己的罪行。</span><br>
<span>只能考虑精神病或邪教了。如果是为了骗养老金，都没有放冰柜的房租贵吧</span><br>
</p><p><b>新吾: </b><br>
<span> 本帖最后由 新吾 于 2019-6-13 23:10 编辑 </span><br>
<span>冰箱除了冷藏外还有一个重要的功能是干扰死亡时间的判断吧，说不定四人合谋给老头洗脑，想眶他写遗书结果被老头拆穿了，然后一直软禁到老头死亡，这不是她们的计划之内所以才急忙放冰柜里想商量对策，老太跟她表姐执意自首所以女儿跟孙女就把她们软禁起来，期间表姐银无法就医而病死，而老太也出于内疚感而绝食死亡，为了阻碍死亡鉴定所以一起塞进了冰箱了，可能这三人的死亡时间意外的接近也说不定，毕竟在当今社会长时间软禁也不是件简单事。</span><br>
<span>至于女儿为什么跳楼...我个人猜测是两人对怎么处理这三人的尸体产生了纠纷，开始互相甩锅，最后孙女的气话直接成了压倒长时间精神紧绷的女儿的最后一根稻草，女儿选择了自杀，而因为女儿的死是直接暴露在外的，孙女隐瞒不下才编出了这么蠢的谎言。</span><br>
<span>至于邪教..我觉得更像是女儿跟孙女为了逃避责任而临时想出来的谎言，但万一公安找不到这个不存在的组织甚至接触的记录，必定会再次怀疑到她们身上才放弃了这个想法。</span><br>
</p><p><b>新吾: </b><br>
<span>话说这文章这么乱很大程度上都是写手想把一切线索都塞进去吧...所以大量跟上下文没关系的片段挤在一起才跟人一种写手精神错乱的错觉</span><br>
</p><p><b>liquer: </b><br>
<span>akuma_homura 发表于 2019-6-13 21:52</span><br>
<span>jc说法是事件，不予立案，就是说不会调查下去。没下文了。</span><br>
<span>无责任瞎猜下</span><br>
<span>先不去考虑三个老人的想法，年纪大 ...</span><br>
<span>注意一个细节，开头说这家人的村子即将拆迁，拆迁多一个活人补偿应该不一样</span><br>
<span>甚至我怀疑外出旅游隔离是姐姐为了把父母分得的补偿骗到自己手里，也许那张纸条就是骗局失败以后气急败坏写的，不想让弟弟继承到房产</span><br>
</p><p><b>vanmercury: </b><br>
<span> 本帖最后由 vanmercury 于 2019-10-17 21:31 编辑 </span><br>
<span>不是挖坟，报道出来的，又是全能神</span><br>
<span>http://iphone.myzaker.com/l.php?l=5da85f1d32ce403022000036</span><br>
<span>但没有详细的东西</span><br>
<span>http://3g.163.com/news/article/ERNI55L50001875P.html?ivk_sa=1023197a</span><br>
<span>网易这个更多一点</span><br>
</p><p><b>vx11: </b><br>
<span>……靠……脖子后头发凉</span><br>
</p><p><b>vanmercury: </b><br>
<span>据报道，藏尸案死者之一的钱序德便是因为年轻女子的“色诱”，而入了“全能神”。</span><br>
<span>在此之前，钱序德是其家乡新庄一带有名的基督教传教人。作为资深的教徒，其本人在当地以“赶鬼医病”闻名，颇具感召力。钱序德在加入“全能神”之后，也将其妻子等人带入了“全能神”。</span><br>
<span>但钱序德因为自己生病，而改信了治病效果更好的“新道”（“新道”同样是从基督教分出的独立组织）。而他后来的遭际，也能从这次信仰上的“改辙”中找到端倪。</span><br>
<span>“全能神”有着严苛的组织教规，其内部严禁背叛与脱离。该教规定，进入教会但又“不是甘心信的”则是魔鬼，不仅其本人要受惩罚，将其引入者也将被“开除或限制起来”，而且“人人有责任执行”。</span><br>
<span>钱序德的背叛，引发了一系列的家庭矛盾，受到了其妻子和女儿的强烈抵制。据南方周末报道，案发前一行人的长期外出远行，参加“旅游团”，也有将钱序德拉回“全能神”的意图，而钱序德也大有回归“全能神”之意。</span><br>
<span>但在五人远行之后，具体发生了什么，目前依然难以知晓。而他们纷纷选择自杀，则很有可能跟执行“全能神”的教规有关。</span><br>
</p><p><b>ramiel1: </b><br>
<span>这文风貌似是意识流写法</span><br>
</p><p><b>平半高水: </b><br>
<span>印象深刻..原来还有后续</span><br>
</p><p><b>博丽灵梦的御币: </b><br>
<span>果然是邪教，害人啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1838851[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>一家5人出游1人生还，3老人遗体被藏冰柜[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1838851-1-1.html</link>
      <description>一家5人出游1人生还，3老人遗体被藏冰柜&#13;
http://wap.monternet.com/nmpfs/media/p/picture/20190612/132/83/829/28808161_320.jpg
&#13;
南京的钱明至今都无法相信这一事实：他的姐姐钱某梅去年7月带着父母、堂伯母及外甥女一共5人外出旅游，现在只剩外甥女一人回家。姐姐今年5月在河南商丘跳楼自杀，3位老人的遗体被发现藏在深圳一出租房的冰柜内，老人的死亡时间均间隔两月左右。
&#13;
2018年5月，三位老人在外旅游合影。受访者 图
&#13;
近日，澎湃新闻（www.thepaper.cn）从深圳市公安局证实此事，警方初步排除刑事案件的发生，具体情况正在调查。同时，澎湃新闻从河南商丘市公安局刑侦部门获悉，钱某梅系高坠死亡，排除他杀。
&#13;
然而，这一连串的死亡事件，对死者的亲人来说，留下了太多疑惑：自2018年7月出游到2019年5月传来噩耗，5个人到底经历了什么？他们为何要去深圳？3位老人是怎样相继死亡的？而姐姐和外甥女为何不送医或报警？为何选择冰柜藏尸？……
&#13;
冰柜藏尸
&#13;
位于深圳罗湖区清水河街道的金景花园小区，是上世纪90年代初建成的旧式老小区，共10栋，每栋8层左右，均为楼梯房。澎湃新闻采访的部分居民至今记得上个月发生的一幕：5月21日，一个大雨滂沱的夜晚，小区突然来了很多警察。经过一阵调查，警方从小区3栋抬出来三具遗体，有男有女。
&#13;
小区居民介绍，涉事房屋内住的是出租户，遗体是被藏在出租房的冰柜里。深圳电视台都市频道于5月24日报道称，民警进入金景花园后带走了很多密封箱，该事件疑是警方寻人，进入涉事房屋后发现有遗体。
&#13;
深圳一小区出租屋（中）内，发现三具藏于冰柜内的老人遗体。澎湃新闻记者 陈绪厚 图
&#13;
这起警方寻人事件的报案人，正是南京的钱明。他告诉澎湃新闻，去年7月，他41岁的姐姐钱某梅，66岁的父亲钱某德，67岁的母亲皇甫某英，79岁的大妈（堂伯母）李某珍，以及19岁的外甥女缪兰，一起外出旅游，随后失去联系。
&#13;
今年5月12日晚，他得知姐姐钱某梅于当日下午4点左右，在河南金士顿国际假日酒店22楼坠楼身亡。失去联系大半年的姐姐有了音信，但却不幸离世，那随她旅游的3位老人又在哪里？
&#13;
当晚，钱明骑电瓶车去当地的南京市六合区汤山派出所报案。次日，派出所工作人员向他提供了3位老人的最后一次乘车记录，即2018年9月8日乘坐动车到了深圳。
&#13;
随后，钱明通过前姐夫缪武从外甥女缪兰的讲述中获知：2018年10月，父亲钱某德在深圳住宾馆时死亡，其尸体被用行李箱运到金景花园的出租房里，放进了冰柜；12月，大妈李某珍生病了，钱某梅要送她回来，李某珍不愿意，称死也要死在一起，当月，李某珍病亡；母亲皇甫某英，今年2月份“绝食死亡”。
&#13;
今年5月21日晚上6时左右，南京市六合区警方告诉他，3位老人租住在深圳“金景花园”。随后，他向深圳警方报案。
&#13;
6月3日，澎湃新闻记者来到深圳金景花园案发现场。多名小区住户介绍，该小区的租客很多，人来人往的。物业公司工作人员向澎湃新闻证实，3栋4楼某房间于2018年9月被一家人租下。事发后，该房间门口贴有警方的封条，封条时间注明为“5月21日”。
&#13;
一名曾进入过上述房间的住户透露说，该房间为2室1厅，没有特别的装修，就是普通的房子。多名住户经记者提供相关照片，仍回忆不起对该户租客的印象。
&#13;
一位接近深圳警方的消息人士告诉澎湃新闻，警方从涉事出租房内的冰柜内找到三具老人的遗体。经调查，两名老人因病去世，一名老人绝食死亡，其遗体均存放在冰柜内较长一段时间。目前，警方已初步排除刑事案件。
&#13;
6月2日，一份深圳警方与家属的通话录音中，警方表示，案件目前没有（他杀）嫌疑，现在深圳警方正组织进行尸检，有结果会告知家属。
&#13;
跳楼轻生
&#13;
父母、大妈客死他乡，为何姐姐又远赴河南商丘跳楼轻生？
&#13;
钱明介绍，父母只有他和姐姐两个孩子，大妈和妈妈很亲，又是近邻。姐姐经常外出游玩，这次出门是带3位老人一起去旅游。
&#13;
他将了解真相的希望寄托在此次外出后唯一的存活者、19岁的外甥女缪兰身上。钱明告诉澎湃新闻，5月21日深夜，他在南京市六合区雄州派出所见过外甥女缪兰，发现她的膝盖处有伤。“我有很多疑问想问她，但见到了人，反而问不出来了。毕竟我是长辈，亲人不多了，看到以后很心疼。”
&#13;
钱某梅于2014年已离婚。此次在河南商丘坠楼，是前夫缪武去处理的。母亲去世后，缪兰和其父亲缪武在一起。
&#13;
皇甫某英的侄子皇甫松告诉澎湃新闻，在钱某梅去世时，他曾和缪武通过电话。通话录音中，缪武转述女儿缪兰的话讲，外公钱某德于2018年10月去世，三个大人（钱某梅、皇甫某英、李某珍）商量，买个大冰柜，将遗体冰起来放在出租屋里。后来其他人死后也这样。两三个月后，李某珍生病，钱某梅提议将她送回老家，李某珍说“不回去，和你们在一起”，不久去世；2019年2月，外婆皇甫某英“绝食而死”。
&#13;
“她妈妈把她外婆（遗体）抱到冰柜里面去，她（缪兰）已经吓疯了。外公去世时，她也想报警，但她妈不让。”缪武在通话中说，后来女儿在网上“处了对象”，对象是河南商丘的，5月4日她来了商丘；5月7日，钱某梅也到达商丘，住进女儿事先开好房的金士顿国际假日酒店；12日钱某梅要“拉着女儿去跳楼”，“女儿说‘我不跟你一起死’，她就自己跳了。”这一天正好是母亲节。
&#13;
一段警方提供给缪武的视频中，钱某梅坠楼后，缪兰坐在酒店房间椅子上焦虑不安。有民警问她，“给你爸打电话了吗”，缪兰带着哭腔回“打过了、打过了”，民警再问“给你爸咋说的”，缪兰称，“我还没给他说（妈妈跳楼的事）”。
&#13;
缪武告诉澎湃新闻，自2014年他同钱某梅离婚后，两人几无联系。中国裁判文书网显示，2014年、2015年期间，因冒充南京炮兵学院军官以争取入学名额为由骗取他人财物26万元，缪武被法院以诈骗罪判处有期徒刑三年三个月。刑期自2015年11月26日开始，2019年2月25日结束。2017年服刑期间，女儿曾到监狱探望，这是入狱后两人的唯一一次会面。按照他此前的了解，女儿在南京一所幼师学校就读中专，五年一贯制，毕业后做教师。
&#13;
缪武说，在这次处理钱某梅后事之前，他只于2018年2月在南京见过钱某梅母女一面，见面时，他发现钱某梅手指上戴着戒指，便问她“是否结婚了”，钱某梅说“是的”，还说女儿正在英国留学。
&#13;
此后他再未联系上母女两人，他给女儿打电话、发信息，都没有回音。5月12日傍晚，河南商丘警方告诉他，他的前妻下午从当地一家酒店22楼跳下自杀，女儿缪兰也在，他“不敢相信”，他一直以为“闺女在国外留学”。
&#13;
2019年5月12日，钱某梅坠楼，河南商丘警方向其女儿缪兰询问情况。受访者 图
&#13;
5月30日，河南商丘市公安局刑警队王队长告诉澎湃新闻，“监控显示，她（钱某梅）是自己走到22楼窗口处跳楼，路人发现后报警。派出所先处理，我们走访时发现她女儿在房间。该案排除刑事案件。”
&#13;
澎湃新闻获得的入住记录显示，5月7日中午，缪兰通过美团网预订了商丘睢阳区某假日酒店“主题圆床房”一套，拟住时间为5天，至12日结束，缴纳押金两千余元。
&#13;
6月3日，缪武向澎湃新闻证实了缪兰的上述情况。据他介绍，女儿的精神状态至今不好。
&#13;
遗言与矛盾
&#13;
父母、大妈、姐姐的相继离奇离世，令钱明既悲痛又百思不得其解。他与缪武的微信聊天记录显示，他希望通过缪武从缪兰处获得更多情况。
&#13;
5月14日深夜，缪武在微信上给他发来一张字条。这是一段摁有手印的手写文字：“如果钱某梅、皇甫某英、缪兰都死了，那就是钱明害的。钱明害的！我们三个人死后所有财产归给国家”。字条上，缪兰、皇甫某英、钱某梅三人签名，并在自己名字上摁了红色手印。这张字条并无落款时间。
&#13;
两位死者曾留下纸条称“如果死了是钱明害的”，钱明认为这是双方吵架后的“气话”。受访者 图
&#13;
6月3日，钱明和皇甫松向澎湃新闻确认，该字条的笔迹是缪兰的。但钱明说，他和母亲、外甥女、姐姐之间确实有矛盾，但这字条完全是她们的气话。“一开始警察也怀疑过我。”钱明说，5月下旬，深圳警方来到南京，找他做了笔录，但最后警方排除对他的怀疑。
&#13;
钱明介绍，父母只有他和姐姐钱某梅两个子女，他此前一直在外当兵，家庭和睦。 钱某梅前夫缪武也向澎湃新闻表示，一家人以前“关系不错”，没什么矛盾。
&#13;
钱明介绍，2013年年底，他退役回家，在汤山某小区开了超市，姐姐钱某梅闲时常带着外甥女缪兰帮忙看店，以便弟弟、弟媳休息。只是姐姐和姐夫缪武感情出现破裂，常有争吵。2014年，两人离婚。
&#13;
但这些年，一些家庭矛盾也开始产生。2016年年底，钱某德被查出帕金森症，还有轻微脑血栓。在钱明看来，这是家庭内部关系恶化的“**”。
&#13;
“我爸有病了，我妈有点嫌弃。”钱明说，父亲虽住在母亲那边，除平时过他这边来吃饭，衣服也拿到他这边来洗。
&#13;
钱某德的病症是，“手抖，说话有点不太清楚。”钱明说，他认为父亲的病吃药可控，但母亲和姐姐总是说病情严重，他就对母亲说，哪怕把房子给卖了也要治。钱家在村里有两处房产，一是2000年左右老两口修的，一是2010年钱明自己修的。“我觉得这只是吓唬一下妈妈，但她可能当真了。在房产上，她一直比较敏感。”钱明说。
&#13;
6月3日，澎湃新闻来到钱明与父母、姐姐在南京江宁区汤山街道作厂社区新庄一组的家。这个村小组，目前被工业园、军校以及一个不大的水库环绕，村中几乎都是两三层的楼房，当地村民表示，这里即将面临“拆迁”，融入城市。
&#13;
江宁区汤山街道作厂社区相关负责人告诉澎湃新闻，因当地土地流转，钱某德每月有1300元的收入，“老夫妻二人之间，为1300元如何分配有矛盾。老头每月要吃药，老太要求把钱给她。”
&#13;
前述郑姓老太太称，钱某德经常买一些肉、菜，搭乘公交车前往儿子超市处吃饭，这也让皇甫某英颇为介怀，认为老头子把钱给儿子花了。钱明说，父亲获得的1300元中，400元交给母亲，“雷打不动”，另外还需要负责日常开销，最后仅剩200元左右。“但每个月看病拿药至少花800元，不足的部分需要我来填上。”
&#13;
老夫妻二人之间、母子之间的矛盾，加上姐弟之间也有矛盾，甚至舅舅与外甥女之间的矛盾，让家庭气氛紧张。
&#13;
“姐姐离婚后，自称曾谈过一个上海男朋友，男方家里亲戚是‘美国医学专家’，能为父亲治病。结果花了老人一万元钱，老人告诉我，只是前往江宁区医院做了个检查。我心里不爽快，这钱是我退伍后给父亲的，被花得不明不白。”钱明说。
&#13;
警方和社区甚至还介入处理过姐弟之间的矛盾。澎湃新闻从南京市江宁区汤山派出所调解室了解到，2017年6月份，钱明把车停在其姐姐家门口，两人发生纠纷，“闹得不可开交，他姐姐最终还是没有同意让他在家门口停车”。
&#13;
钱明承认，这一次，他因为生气激动，动手打了缪兰。“姐姐说她私人地方，不给我停车，你说我生气不生气，为这点小事报警来给我处理。缪兰还跟着骂我，你说来气不来气，这个晚辈我这么付出……所以我打了她两个耳光。”
&#13;
全家出游
&#13;
钱家突然出现过一次危机。
&#13;
钱明回忆，2018年3月某日，他载着父亲外出，车开到半道，父亲吩咐他将车停下，称“有事要讲”，一脸严肃。等车停好了，“老爷子说，‘我想用根麻绳把你妈勒死’。”原因是，“大庭广众下，她一把将刚取的钱夺了去，还抢了身份证和存折。”
&#13;
钱明说，父亲还提到“离婚”，“他意思是勒死我妈，然后再自杀，让我有个心理准备。”钱明认为，这完全是“气话”。“我爸爱钱，自己钱就喜欢装自己兜里，搁我这里（他）都不舒服，抢他钱就是抢他命。”
&#13;
但意识到事态严重，钱明当即开车回家，找母亲协商此事。
&#13;
钱明表哥皇甫松向澎湃新闻证实，得知此事后，他们也曾召集一些亲戚商议，希望劝解双方，但失败了。“姑姑（皇甫某英）呆在表妹（钱某梅）家里，我们门都没进成。”
&#13;
然而，这一家庭危机，却在钱某德加入家庭集体出游后“化解”。
&#13;
钱明和多位受访村民表示，钱某梅离婚后从缪武处获得部分财产、房产，经济较为宽裕，经常外出游玩，缪兰跟着钱某梅频繁外出旅游。钱明称，2016年年底，母亲皇甫某英也随女儿、外孙女外出，“常常不在家里”，在家也是深居简出，跟外人较少打交道。
&#13;
皇甫松告诉澎湃新闻，姑姑随表妹钱某梅出门“从不打招呼”，突然就见不着人了，留下姑父钱某德在家四处寻人，“有时候（钱某德）会到我家来坐坐，我请他吃饭、喝酒。”
&#13;
2017年，与皇甫某英颇为亲近、时年76岁的李某珍也加入“旅游”。钱明向澎湃新闻提供的数十张照片显示，皇甫某英、李某珍曾在2017年冬天前往上海旅游，两位老人并肩站在外滩、淮海中路、机场以及酒店留影，表情轻松，其中李某珍老人脖子上还系着一块丝巾。
&#13;
李某珍系皇甫某英堂嫂，两家相距仅数十米。她独自生活在一栋两层老楼中，睡在二楼的一间房里，楼下则是厨房。儿子一家住在隔壁，墙靠着墙。“老人爱吃软饭，我们爱吃硬饭，便各煮各的。”李某珍儿媳告诉澎湃新闻，老人身体健康，同家人没有矛盾，遇上逢年过节，子女及孙辈还会拿钱。
&#13;
姐弟俩闹矛盾后，两家房子中间修了一堵墙。澎湃新闻记者 何利权 图
&#13;
对李某珍跟随钱某梅等人外出旅游一事，家人最初并无意见，“家里穷，没带老人出去玩过，有机会旅游，这也不错”。但外出的次数多了，且每次“都不给家里人打招呼”，不免担心。“我们都劝她，年龄太大，别出去了，她不听。”李某珍儿媳称。钱明称，四人外出回来后也极少出门，不跟外人接触，多呆在姐姐家三楼卧室。
&#13;
最初，钱某德并未跟随妻子、女儿外出，直至2018年4月。也就是说了上述“气话”之后的那个月。
&#13;
钱明称，某日，父亲未像往常一样前往超市吃饭，他觉得奇怪，回家一看，没人。“我妈、我姐他们外出，不打招呼我无所谓，已经习惯了，但我爸从没这样过。”钱明找遍了水库、荒地和亲戚家，无果，打父亲电话，也没回应。
&#13;
约一个星期后，钱某德回来了。澎湃新闻获得的照片显示，钱某德、皇甫某英此次被女儿、外孙女带至南京周边游玩，在景区留下不少合影。其中一张“背影照”颇为温馨：夫妻两人挽手走在室外一处走廊上，钱某德有些秃顶，妻子则头发花白。
&#13;
“母亲和姐姐不怎么管他，这次旅游让他跟着一起去，应该是愿意的。”钱明说。但让他颇为不满的是，他从父亲处获悉，手机和治帕金森的药被姐姐“扔了”，原因是“是药三分毒”。“我问她（姐姐）这事，她的意思是，带老爸出去玩，不关我的事。”钱明说。
&#13;
据前述作厂社区相关负责人称，2018年5月，姐弟俩又出现纠纷。钱某梅主动要求社区介入调解，两名老人以及缪兰均在现场。“老太的意思是钱要给她，老头的意思是说，把钱给你（老太）我每个月吃药还要花一千块，只能给三百。姐弟这边，姐姐说已经和弟弟协商好，一人管一个，姐姐管母亲，弟弟管父亲。”该社区负责人说。
&#13;
2018年6月，在未告知钱明的情况下，钱某德再一次随众人外出，时间长达一个月，足迹遍布无锡、西安等地。
&#13;
钱某德这次突然“失踪”，其儿子及社区工作人员找了一个多星期。2018年7月初，上述作厂社区相关负责人接到钱明电话，说是“姐带着爸妈回来了”。
&#13;
“我在村上见到了钱某梅，她说爸爸生病了，之前没怎么管过他，想带出去散散心，检查身体。”该负责人说。她劝钱某梅，“带父母出去玩是好事”，但得跟家里人打个招呼。“她回复说，知道错了，下次带父母出去，会给他（钱明）讲。”
&#13;
一层迷雾
&#13;
然而，外出旅游回来，家庭矛盾再次升级。
&#13;
钱明说，姐姐告诉他，带父亲在外面做了检查，身体里有个肿瘤，姐姐还说，“爸爸得了这么大的病，你怎么不带他看”。同时，父亲回来后也找到自己，说要“断绝父子关系”，生病的事不用他管了。对此，钱明颇为生气，认为父亲被姐姐“洗脑”，同时因为没有吃药，父亲病情已经加重。当晚，钱明喝了酒，有些醉意，同姐姐发生争吵，“我被她推了一下，我就动手打人了，结果又被姐姐、母亲反打，头皮破了。”钱明说。
&#13;
冲突期间，外甥女缪兰一直在旁边拍视频，他很生气，一把抢走缪兰的手机砸在地上。随后缪兰报警。钱明说，警方通知双方次日上午到汤山派出所调解，但等了一上午，对方没来，回家一看，父母及姐姐、外甥女均已不见。
&#13;
约20天后，李某珍突然离家，未再回来。其儿媳告诉澎湃新闻，当天晚饭后，一家人外出乘凉，回来后发现老太太不见了，猜测是“皇甫某英打电话叫走了”。村里一位郑姓老人回忆，那日白天艳阳高照，她曾亲眼看到李某珍“晒被子”，没觉出什么异样。
&#13;
然而，就是这样，5人从生活了数十年的村庄悄悄“消失”。直至次年5月，传来4人均在外身亡的消息。
&#13;
上述社区负责人称，2018年7月钱某德离开汤山之前，她见到他“行走各方面还可以，就是讲话有点不太清楚，精神方面清楚，平时都打招呼”。
&#13;
受访的村民表示，他们对于4人客死他乡表示惋惜，也颇为奇怪。“钱某德的身体还算好，他老婆的身体一直挺好，70多岁的李某珍身体也没什么问题，以前还会自己种点蔬菜。”
&#13;
钱明表示，父母、姐姐、大妈失踪后，他曾和李某珍家属多次前往汤山派出所报警，警方认为这是家事，并未受理。李某珍家属也证实，他们曾一起去找过警方，“2019年春节前后，还去了”。
&#13;
缪武称，他此前与钱某梅没有联系，5月12日接到商丘警方电话，他从南京赶往商丘，确认了这一事实。随后，他电话告知钱明。
&#13;
钱明说，当时他也觉得是“在开玩笑”。根据缪武所发信息，他上网找到酒店电话，拨过去核实，“对上姓名后，瞬间觉得难过”。钱明与缪武的微信聊天记录显示，当晚7时16分，缪武发来酒店定位，并转发了商丘警方拍摄的一段视频。
&#13;
钱明说，他无法理解：姐姐为何要去河南商丘跳楼寻死？自2018年7月离开家乡，到2019年5月传来噩耗，5人到底经历了什么？为何要去深圳？为何父亲2018年9月8日到深圳，10月份就会突然死亡？而姐姐和外甥女为何不报医或报警？3位老人是怎样相继死亡的？为何选择冰柜藏尸？
&#13;
钱明还称，他从缪武处获悉，2019年2月7日至9日，缪兰回江苏金湖老家过春节，但没有和父亲缪武提起过3位老人在深圳的情况。但澎湃新闻未能从缪武处求证此消息。
&#13;
5月30日，澎湃新闻曾与缪兰短暂通话，对于家里人这些事，缪兰在电话那头，只说了四个字，“不方便说”。
&#13;
6月3日，澎湃新闻跟随钱明、皇甫松前往南京江宁区汤山派出所询问情况，该派出所相关负责人透露，对于为何前往深圳而不回家，缪兰告诉警方，原因是：“呆在家里不顺心”。
&#13;
6月4日，前述接近深圳警方的消息人士表示，让人颇为不解的是，这家人确实不怎么和外界接触，老人去世后为何不处理后事，而是把遗体存放在冰柜内，老人的女儿为何又选择在河南自杀，外人确实难以理解，其背后原因还需进一步调查。
&#13;
（为保护当事人隐私，钱明、缪武、缪兰、皇甫松均为化名）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>aji47: </b><br>
<span>这个文章一次出了多少个名字，看一半完全不知道谁是谁了</span><br>
</p><p><b>你可以试试: </b><br>
<span>有没有其他正常的记者写报道了？</span><br>
</p><p><b>难得想: </b><br>
<span>liquer 发表于 2019-6-12 11:15</span><br>
<span>太克味儿了，为什么去商丘也没说清楚，两三个月死一个这是岛国凶杀案剧情啊。 ...</span><br>
<span>说的挺清除啊，因为女儿的男网友在商丘，女儿去了，妈也跟去了</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>血缘叙事,魂味新闻</span><br>
<span>就是不讲清楚</span><br>
</p><p><b>walfeds: </b><br>
<span>等等，突然觉得这字条不很对劲</span><br>
<span>画押的是母亲姐姐和外甥女，笔迹是外甥女的</span><br>
<span>如果按计划的进行那继承权落到弟弟身上还能对上字条</span><br>
<span>结果最后母亲姐姐自杀了外甥女不肯自杀</span><br>
<span>继承权就落到弟弟和外甥女身上了？</span><br>
<span>怎么看都觉得能活着回来的人问题很大。。。</span><br>
</p><p><b>难得想: </b><br>
<span>bas3721 发表于 2019-6-12 12:23</span><br>
<span>听弟弟描述这姐姐是有问题。</span><br>
<span>但是姐姐死了，只能听到弟弟一家之言。</span><br>
<span>侄女是一行唯一幸存者，整个事件全程参与</span><br>
</p><p><b>难得想: </b><br>
<span>整个事件写的挺清楚啊，各自事情都有交代</span><br>
<span>无非是撰稿人本身也不清楚动机，所以只能把已知的经过和结果以及一些细节阐述一遍。</span><br>
</p><p><b>幼蚀: </b><br>
<span>外甥女要见的网友很可疑啊</span><br>
</p><p><b>liquer: </b><br>
<span>难得想 发表于 2019-6-12 14:09</span><br>
<span>说的挺清除啊，因为女儿的男网友在商丘，女儿去了，妈也跟去了</span><br>
<span>我是觉得没说清楚是男网友要她去的还是两个人自己去的，话说商丘警方没找找男网友了解一下情况吗</span><br>
</p><p><b>MortarHeadd: </b><br>
<span>外甥女才是可怕的，19岁可是成年人，看着3个老人一个个死去还藏冰箱无动于衷。</span><br>
<span>然后网恋到商丘被老妈追上最后老妈跳楼，调查也是敷衍了事。</span><br>
<span>这还是个幼师，谁家孩子遇上了不敢想象。</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>这种别放真人照片啊，放了照片就不是故事是事实了，让人很难过。</span><br>
</p><p><b>真·小林: </b><br>
<span>感觉会反转。暂时以内容真实为前提推断的话，有有几个点非常像邪教。</span><br>
<span>1.长期不和任何人打招呼突然出去旅游，并不只是不告诉有矛盾的老人儿子，大伯母的家人和周围邻居每次都没一个人知道的，这不符合人之常情。</span><br>
<span>2.出去后长期在民宅居住，一住几个月，照片一共才拍十几张，也看不出去哪玩过些什么。</span><br>
<span>3.成天关注老头每月一千块钱的人会舍得去旅游。</span><br>
<span>4.把老头手机和药扔了，平时也不让老头吃药，怀疑是信教治病不让吃药那一套。</span><br>
<span>5.老头跟着去过一次后回来就要和儿子断绝关系。</span><br>
<span>6.19岁孙女春节不声不响回家，表现自然，完全没有已经死了两个亲人的样子，明显的精神情感不正常。</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>真·小林 发表于 2019-6-12 14:30</span><br>
<span>感觉会反转。暂时以内容真实为前提推断的话，有有几个点非常像邪教。</span><br>
<span>1.长期不和任何人打招呼突然出去旅游 ...</span><br>
<span>活下来的其实是奈亚子？</span><br>
</p><p><b>suncaojie001: </b><br>
<span>神奈川连环杀人案？</span><br>
</p><p><b>这不科学: </b><br>
<span>缪武说，在这次处理钱某梅后事之前，他只于2018年2月在南京见过钱某梅母女一面，见面时，他发现钱某梅手指上戴着戒指，便问她“是否结婚了”，钱某梅说“是的”，还说女儿正在英国留学。</span><br>
</p><p><b>hersi: </b><br>
<span>jklzh 发表于 2019-06-12 12:42:29</span><br>
<span>母亲绝食还好理解……堂伯母说要跟老头一起死什么鬼？老头坐享齐人之福她说的这句话应该是对当时还活着的几个人说的，另外看介绍这邻居79，那两老夫妻60多岁，应该没有那种关系吧</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>难得想: </b><br>
<span>liquer 发表于 2019-6-12 14:19</span><br>
<span>我是觉得没说清楚是男网友要她去的还是两个人自己去的，话说商丘警方没找找男网友了解一下情况吗 ...</span><br>
<span>大概撰稿人也不清楚这种具体细节，只能照掌握的情报说了</span><br>
<span>包括后面开的主题房，确实留下了很多想象空间。</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span> 本帖最后由 mrock 于 2019-6-12 14:59 编辑 </span><br>
<span>列出来难得想 发表于 2019-6-12 14:18</span><br>
<span>整个事件写的挺清楚啊，各自事情都有交代</span><br>
<span>无非是撰稿人本身也不清楚动机，所以只能把已知的经过和结果以及 ...</span><br>
<span>写得确实有问题</span><br>
<span>根据现有材料，也有别的写法可以更清楚。</span><br>
<span>比如按照时间线完整过一遍，然后在各个时间节点有细节故事的再分头讲。</span><br>
<span>或者以人物叙述为划分，幸存的女儿的叙述。弟弟的叙述。前夫的叙述。旁人的叙述。分别列出来。</span><br>
<span>原文把上述全部拉杂到一起了。本来就就是一个还没有头绪的案子，被这么一讲更是乱得不得了。</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>gintama426 发表于 2019-6-12 11:08</span><br>
<span>谁给总结下，太长了看不下去</span><br>
<span>老头得了帕金森，和老太闹经济矛盾，女儿和女婿离婚后经常带着外孙女旅游，老太和老太表姐也跟着去，老头后来跟着他们去了几次后回来就和本来关系比较好的儿子闹翻了要断绝父子关系，最后一次5人旅游中，据称老头2018年10月先死了，老太表姐也得病还不愿回去声称要死在一起后来在12月到2019年1月左右也死了，老太则在2019年2月绝食而死，以上3人尸体被塞进深圳民居的冰箱里。外孙女5月4日到河南商丘，女儿5月7日也来了，12日母亲节拉着女儿在酒店跳楼，女儿不肯就自己跳了。</span><br>
<span>我估计就是女儿和老太合伙拉老头出去以致病的名义骗他钱并洗脑，但老头最后一刻清醒过来跟她们翻脸被弄死了，老太表姐大概也成了同伙，后来也被灭口，最后老太心理上受不了绝食自杀。外孙女估计也是合谋，但屁孩没心没肺，杀了人还跑河南找男友玩，女儿则心理上承受不了，在案发前跳楼自杀。</span><br>
</p><p><b>xuzy0919: </b><br>
<span>完全看不懂发生了啥事，就是毛毛的，确实克苏鲁。</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>yakee 发表于 2019-6-12 11:21</span><br>
<span>现在看不出什么门道来但搬尸体和藏尸我不信没问题，姐姐肯定大有问题，但最奇的那个李某珍，她和钱家人的感 ...</span><br>
<span>绝食自杀的是老太皇莆，李某珍是她表姐，李某珍是所谓得病而死的。</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>valand 发表于 2019-6-12 12:09</span><br>
<span>这段真的是写的乱七八糟，随便，现在监狱里面还能打电话发信息？</span><br>
<span>大概是指入狱后到出狱前两人的唯一一次会面</span><br>
<span>现在唯一确定的是记者语文是体育老师教的这一点</span><br>
</p><p><b>walfeds: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-6-12 15:04</span><br>
<span>老头得了帕金森，和老太闹经济矛盾，女儿和女婿离婚后经常带着外孙女旅游，老太和老太表姐也跟着去，老头 ...</span><br>
<span>问题是现在看来是病死不是他杀，看尸检报告了</span><br>
</p><p><b>弓形虫: </b><br>
<span>澎湃新闻获得的入住记录显示，5月7日中午，缪兰通过美团网预订了商丘睢阳区某假日酒店“主题圆床房”一套，拟住时间为5天，至12日结束，缴纳押金两千余元。</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>jjyycy 发表于 2019-6-12 12:33</span><br>
<span>貌似是老太太皇甫XX最后绝世自杀，李X珍那之前已经死了。不过她又不是老头的直系亲属，为啥要说"死也要死 ...</span><br>
<span>都是那外孙女最后的表述，联系三个老人的指纹遗书，估计都是那外孙女干的。</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>东方萃梦想 发表于 2019-6-12 12:38</span><br>
<span>个人推测，邪教/传销，二选一，活着的那个有重大作案嫌疑</span><br>
<span>就是就医骗钱，这女儿之前已经带老头出去骗过一次，吃上好了。</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>这作者写的啥啊</span><br>
</p><p><b>tk553521: </b><br>
<span>开头设置悬疑全是疑问句，懒得看拉倒最底还特么是疑问句</span><br>
</p><p><b>人生相谈爱好者: </b><br>
<span>弓形虫 发表于 2019-6-12 15:12</span><br>
<span>澎湃新闻获得的入住记录显示，5月7日中午，缪兰通过美团网预订了商丘睢阳区某假日酒店“主题圆床房”一套， ...</span><br>
<span>特地去百度了下这是个啥床...</span><br>
<span>这商丘网友本来艳福不浅啊</span><br>
</p><p><b>Nosta: </b><br>
<span>感觉像是看了一本烂尾的推理小说=_= </span><br>
</p><p><b>Nosta: </b><br>
<span>真·小林 发表于 2019-6-12 14:30</span><br>
<span>感觉会反转。暂时以内容真实为前提推断的话，有有几个点非常像邪教。</span><br>
<span>1.长期不和任何人打招呼突然出去旅游 ...</span><br>
<span>这推理感觉有些靠谱</span><br>
</p><p><b>walfeds: </b><br>
<span>口胡时间：</span><br>
<span>四处旅游是“寻仙问药”，塞冰柜不办后事是想“重活”，字条是后面补的伪证（</span><br>
</p><p><b>atomtom: </b><br>
<span>相当诡异</span><br>
</p><p><b>walfeds: </b><br>
<span>人生相谈爱好者 发表于 2019-6-12 15:27</span><br>
<span>特地去百度了下这是个啥床...</span><br>
<span>这商丘网友本来艳福不浅啊</span><br>
<span>再扭曲一点可以把本来两个字去掉×</span><br>
<span>这女儿是4号到的，这房间可是7号开的。。。</span><br>
</p><p><b>blacktea914: </b><br>
<span>这个女儿有没有可能是事件主谋？</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>这个事真的很诡异，别忘了警察可是经调查后都初步排除了刑事案件的可能性，也就是说死因就是和叙述的一样，但人物前前后后的行动都太诡异了，最后谁获益了都搞不太清楚</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>equion: </b><br>
<span>邪教或是传销，就这两个相似点</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>古屋敷由良 发表于 2019-6-12 11:42</span><br>
<span>记者这精神状况也没比当事人好到哪去</span><br>
<span>除了看出邪教两字什么都没懂</span><br>
<span>记者也是有病，人物时间地点时间没一个写的清楚的，这个给高中生都能在300个字里给写明白了</span><br>
</p><p><b>naigo: </b><br>
<span>篇幅压缩一下，放在那多灵异手记开头。</span><br>
</p><p><b>爱吃冻鳗的猫: </b><br>
<span>地狱空荡荡 恶魔在人间</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2019-6-12 16:13</span><br>
<span>这个事真的很诡异，别忘了警察可是经调查后都初步排除了刑事案件的可能性，也就是说死因就是和叙述的一样， ...</span><br>
<span>比如检查老太尸体的确是饿死的吧，主动『绝食』是有可能，但也有可能是被关起来不给吃的被饿死的呀。</span><br>
<span>另外两个病死的也是，验尸的死因可能确实是病死。但也有可能是比如有点苗头之后故意不给送医，还关起来，给人再稍微挨饿受冻，不让睡觉之类的折腾一下，老年人身体弱，那不就很快就死了。</span><br>
<span>是怎么就能排除刑事案件了呢。</span><br>
</p><p><b>炎天下的少年: </b><br>
<span>大概看了一下，觉得三位老人和外甥女被跳楼那女的洗脑的可能性大</span><br>
</p><p><b>redsouris: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-06-12 16:56:57</span><br>
<span>比如检查老太尸体的确是饿死的吧，主动『绝食』是有可能，但也有可能是被关起来不给吃的被饿死的呀。</span><br>
<span>另 ...出租房环境周围住户又不少，要关一个人饿到死，这人连喊救命都不会吗？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-6-12 16:56</span><br>
<span>比如检查老太尸体的确是饿死的吧，主动『绝食』是有可能，但也有可能是被关起来不给吃的被饿死的呀。</span><br>
<span>另 ...</span><br>
<span>文里面这样写的啊，都说了是“初步”排除了，现在还在尸检</span><br>
<span>而且我记得被“绝食”一般会有暴力监禁的迹象，和主动绝食区别还是挺大的</span><br>
</p><p><b>zuga: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-6-12 15:14</span><br>
<span>都是那外孙女最后的表述，联系三个老人的指纹遗书，估计都是那外孙女干的。 ...</span><br>
<span>已经确定遗书文字是外孙女写的了，拿死人手按个指纹难度也不大。</span><br>
<span>但问题是遗书写明了遗产全部捐囎，这样确实排除了儿子，但是捐赠了女儿和外孙女一样没有获利啊，那这个动机就很奇怪了。</span><br>
</p><p><b>birdma: </b><br>
<span>zuga 发表于 2019-6-12 17:15</span><br>
<span>已经确定遗书文字是外孙女写的了，拿死人手按个指纹难度也不大。</span><br>
<span>但问题是遗书写明了遗产全部捐囎，这样 ...</span><br>
<span>捐赠没有指明捐赠对象一般是怎么处理,默认给中华慈善总会还是由遗嘱执行人指定一家?后者的话可以考虑邪教走向</span><br>
</p><p><b>Valkyriepro: </b><br>
<span>骚喜龟 发表于 2019-6-12 11:07</span><br>
<span>行文啰嗦，看了半天不知道发生了什么事</span><br>
<span>没办法，事情太零碎，而且实在太诡异了，很难说清楚</span><br>
</p><p><b>gintama426: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-6-12 15:04</span><br>
<span>老头得了帕金森，和老太闹经济矛盾，女儿和女婿离婚后经常带着外孙女旅游，老太和老太表姐也跟着去，老头 ...</span><br>
<span>看明白了，等公安发公告，谢谢！</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>zuga 发表于 2019-6-12 17:15</span><br>
<span>已经确定遗书文字是外孙女写的了，拿死人手按个指纹难度也不大。</span><br>
<span>但问题是遗书写明了遗产全部捐囎，这样 ...</span><br>
<span>因为她们杀了人啊，而且自以为无法逃避追责，所以情急之下只想着不能便宜了儿子</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>怀疑是邪教</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1838851[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>一家5人出游1人生还，3老人遗体被藏冰柜[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1838851-1-1.html</link>
      <description>一家5人出游1人生还，3老人遗体被藏冰柜&#13;
http://wap.monternet.com/nmpfs/media/p/picture/20190612/132/83/829/28808161_320.jpg
&#13;
南京的钱明至今都无法相信这一事实：他的姐姐钱某梅去年7月带着父母、堂伯母及外甥女一共5人外出旅游，现在只剩外甥女一人回家。姐姐今年5月在河南商丘跳楼自杀，3位老人的遗体被发现藏在深圳一出租房的冰柜内，老人的死亡时间均间隔两月左右。
&#13;
2018年5月，三位老人在外旅游合影。受访者 图
&#13;
近日，澎湃新闻（www.thepaper.cn）从深圳市公安局证实此事，警方初步排除刑事案件的发生，具体情况正在调查。同时，澎湃新闻从河南商丘市公安局刑侦部门获悉，钱某梅系高坠死亡，排除他杀。
&#13;
然而，这一连串的死亡事件，对死者的亲人来说，留下了太多疑惑：自2018年7月出游到2019年5月传来噩耗，5个人到底经历了什么？他们为何要去深圳？3位老人是怎样相继死亡的？而姐姐和外甥女为何不送医或报警？为何选择冰柜藏尸？……
&#13;
冰柜藏尸
&#13;
位于深圳罗湖区清水河街道的金景花园小区，是上世纪90年代初建成的旧式老小区，共10栋，每栋8层左右，均为楼梯房。澎湃新闻采访的部分居民至今记得上个月发生的一幕：5月21日，一个大雨滂沱的夜晚，小区突然来了很多警察。经过一阵调查，警方从小区3栋抬出来三具遗体，有男有女。
&#13;
小区居民介绍，涉事房屋内住的是出租户，遗体是被藏在出租房的冰柜里。深圳电视台都市频道于5月24日报道称，民警进入金景花园后带走了很多密封箱，该事件疑是警方寻人，进入涉事房屋后发现有遗体。
&#13;
深圳一小区出租屋（中）内，发现三具藏于冰柜内的老人遗体。澎湃新闻记者 陈绪厚 图
&#13;
这起警方寻人事件的报案人，正是南京的钱明。他告诉澎湃新闻，去年7月，他41岁的姐姐钱某梅，66岁的父亲钱某德，67岁的母亲皇甫某英，79岁的大妈（堂伯母）李某珍，以及19岁的外甥女缪兰，一起外出旅游，随后失去联系。
&#13;
今年5月12日晚，他得知姐姐钱某梅于当日下午4点左右，在河南金士顿国际假日酒店22楼坠楼身亡。失去联系大半年的姐姐有了音信，但却不幸离世，那随她旅游的3位老人又在哪里？
&#13;
当晚，钱明骑电瓶车去当地的南京市六合区汤山派出所报案。次日，派出所工作人员向他提供了3位老人的最后一次乘车记录，即2018年9月8日乘坐动车到了深圳。
&#13;
随后，钱明通过前姐夫缪武从外甥女缪兰的讲述中获知：2018年10月，父亲钱某德在深圳住宾馆时死亡，其尸体被用行李箱运到金景花园的出租房里，放进了冰柜；12月，大妈李某珍生病了，钱某梅要送她回来，李某珍不愿意，称死也要死在一起，当月，李某珍病亡；母亲皇甫某英，今年2月份“绝食死亡”。
&#13;
今年5月21日晚上6时左右，南京市六合区警方告诉他，3位老人租住在深圳“金景花园”。随后，他向深圳警方报案。
&#13;
6月3日，澎湃新闻记者来到深圳金景花园案发现场。多名小区住户介绍，该小区的租客很多，人来人往的。物业公司工作人员向澎湃新闻证实，3栋4楼某房间于2018年9月被一家人租下。事发后，该房间门口贴有警方的封条，封条时间注明为“5月21日”。
&#13;
一名曾进入过上述房间的住户透露说，该房间为2室1厅，没有特别的装修，就是普通的房子。多名住户经记者提供相关照片，仍回忆不起对该户租客的印象。
&#13;
一位接近深圳警方的消息人士告诉澎湃新闻，警方从涉事出租房内的冰柜内找到三具老人的遗体。经调查，两名老人因病去世，一名老人绝食死亡，其遗体均存放在冰柜内较长一段时间。目前，警方已初步排除刑事案件。
&#13;
6月2日，一份深圳警方与家属的通话录音中，警方表示，案件目前没有（他杀）嫌疑，现在深圳警方正组织进行尸检，有结果会告知家属。
&#13;
跳楼轻生
&#13;
父母、大妈客死他乡，为何姐姐又远赴河南商丘跳楼轻生？
&#13;
钱明介绍，父母只有他和姐姐两个孩子，大妈和妈妈很亲，又是近邻。姐姐经常外出游玩，这次出门是带3位老人一起去旅游。
&#13;
他将了解真相的希望寄托在此次外出后唯一的存活者、19岁的外甥女缪兰身上。钱明告诉澎湃新闻，5月21日深夜，他在南京市六合区雄州派出所见过外甥女缪兰，发现她的膝盖处有伤。“我有很多疑问想问她，但见到了人，反而问不出来了。毕竟我是长辈，亲人不多了，看到以后很心疼。”
&#13;
钱某梅于2014年已离婚。此次在河南商丘坠楼，是前夫缪武去处理的。母亲去世后，缪兰和其父亲缪武在一起。
&#13;
皇甫某英的侄子皇甫松告诉澎湃新闻，在钱某梅去世时，他曾和缪武通过电话。通话录音中，缪武转述女儿缪兰的话讲，外公钱某德于2018年10月去世，三个大人（钱某梅、皇甫某英、李某珍）商量，买个大冰柜，将遗体冰起来放在出租屋里。后来其他人死后也这样。两三个月后，李某珍生病，钱某梅提议将她送回老家，李某珍说“不回去，和你们在一起”，不久去世；2019年2月，外婆皇甫某英“绝食而死”。
&#13;
“她妈妈把她外婆（遗体）抱到冰柜里面去，她（缪兰）已经吓疯了。外公去世时，她也想报警，但她妈不让。”缪武在通话中说，后来女儿在网上“处了对象”，对象是河南商丘的，5月4日她来了商丘；5月7日，钱某梅也到达商丘，住进女儿事先开好房的金士顿国际假日酒店；12日钱某梅要“拉着女儿去跳楼”，“女儿说‘我不跟你一起死’，她就自己跳了。”这一天正好是母亲节。
&#13;
一段警方提供给缪武的视频中，钱某梅坠楼后，缪兰坐在酒店房间椅子上焦虑不安。有民警问她，“给你爸打电话了吗”，缪兰带着哭腔回“打过了、打过了”，民警再问“给你爸咋说的”，缪兰称，“我还没给他说（妈妈跳楼的事）”。
&#13;
缪武告诉澎湃新闻，自2014年他同钱某梅离婚后，两人几无联系。中国裁判文书网显示，2014年、2015年期间，因冒充南京炮兵学院军官以争取入学名额为由骗取他人财物26万元，缪武被法院以诈骗罪判处有期徒刑三年三个月。刑期自2015年11月26日开始，2019年2月25日结束。2017年服刑期间，女儿曾到监狱探望，这是入狱后两人的唯一一次会面。按照他此前的了解，女儿在南京一所幼师学校就读中专，五年一贯制，毕业后做教师。
&#13;
缪武说，在这次处理钱某梅后事之前，他只于2018年2月在南京见过钱某梅母女一面，见面时，他发现钱某梅手指上戴着戒指，便问她“是否结婚了”，钱某梅说“是的”，还说女儿正在英国留学。
&#13;
此后他再未联系上母女两人，他给女儿打电话、发信息，都没有回音。5月12日傍晚，河南商丘警方告诉他，他的前妻下午从当地一家酒店22楼跳下自杀，女儿缪兰也在，他“不敢相信”，他一直以为“闺女在国外留学”。
&#13;
2019年5月12日，钱某梅坠楼，河南商丘警方向其女儿缪兰询问情况。受访者 图
&#13;
5月30日，河南商丘市公安局刑警队王队长告诉澎湃新闻，“监控显示，她（钱某梅）是自己走到22楼窗口处跳楼，路人发现后报警。派出所先处理，我们走访时发现她女儿在房间。该案排除刑事案件。”
&#13;
澎湃新闻获得的入住记录显示，5月7日中午，缪兰通过美团网预订了商丘睢阳区某假日酒店“主题圆床房”一套，拟住时间为5天，至12日结束，缴纳押金两千余元。
&#13;
6月3日，缪武向澎湃新闻证实了缪兰的上述情况。据他介绍，女儿的精神状态至今不好。
&#13;
遗言与矛盾
&#13;
父母、大妈、姐姐的相继离奇离世，令钱明既悲痛又百思不得其解。他与缪武的微信聊天记录显示，他希望通过缪武从缪兰处获得更多情况。
&#13;
5月14日深夜，缪武在微信上给他发来一张字条。这是一段摁有手印的手写文字：“如果钱某梅、皇甫某英、缪兰都死了，那就是钱明害的。钱明害的！我们三个人死后所有财产归给国家”。字条上，缪兰、皇甫某英、钱某梅三人签名，并在自己名字上摁了红色手印。这张字条并无落款时间。
&#13;
两位死者曾留下纸条称“如果死了是钱明害的”，钱明认为这是双方吵架后的“气话”。受访者 图
&#13;
6月3日，钱明和皇甫松向澎湃新闻确认，该字条的笔迹是缪兰的。但钱明说，他和母亲、外甥女、姐姐之间确实有矛盾，但这字条完全是她们的气话。“一开始警察也怀疑过我。”钱明说，5月下旬，深圳警方来到南京，找他做了笔录，但最后警方排除对他的怀疑。
&#13;
钱明介绍，父母只有他和姐姐钱某梅两个子女，他此前一直在外当兵，家庭和睦。 钱某梅前夫缪武也向澎湃新闻表示，一家人以前“关系不错”，没什么矛盾。
&#13;
钱明介绍，2013年年底，他退役回家，在汤山某小区开了超市，姐姐钱某梅闲时常带着外甥女缪兰帮忙看店，以便弟弟、弟媳休息。只是姐姐和姐夫缪武感情出现破裂，常有争吵。2014年，两人离婚。
&#13;
但这些年，一些家庭矛盾也开始产生。2016年年底，钱某德被查出帕金森症，还有轻微脑血栓。在钱明看来，这是家庭内部关系恶化的“**”。
&#13;
“我爸有病了，我妈有点嫌弃。”钱明说，父亲虽住在母亲那边，除平时过他这边来吃饭，衣服也拿到他这边来洗。
&#13;
钱某德的病症是，“手抖，说话有点不太清楚。”钱明说，他认为父亲的病吃药可控，但母亲和姐姐总是说病情严重，他就对母亲说，哪怕把房子给卖了也要治。钱家在村里有两处房产，一是2000年左右老两口修的，一是2010年钱明自己修的。“我觉得这只是吓唬一下妈妈，但她可能当真了。在房产上，她一直比较敏感。”钱明说。
&#13;
6月3日，澎湃新闻来到钱明与父母、姐姐在南京江宁区汤山街道作厂社区新庄一组的家。这个村小组，目前被工业园、军校以及一个不大的水库环绕，村中几乎都是两三层的楼房，当地村民表示，这里即将面临“拆迁”，融入城市。
&#13;
江宁区汤山街道作厂社区相关负责人告诉澎湃新闻，因当地土地流转，钱某德每月有1300元的收入，“老夫妻二人之间，为1300元如何分配有矛盾。老头每月要吃药，老太要求把钱给她。”
&#13;
前述郑姓老太太称，钱某德经常买一些肉、菜，搭乘公交车前往儿子超市处吃饭，这也让皇甫某英颇为介怀，认为老头子把钱给儿子花了。钱明说，父亲获得的1300元中，400元交给母亲，“雷打不动”，另外还需要负责日常开销，最后仅剩200元左右。“但每个月看病拿药至少花800元，不足的部分需要我来填上。”
&#13;
老夫妻二人之间、母子之间的矛盾，加上姐弟之间也有矛盾，甚至舅舅与外甥女之间的矛盾，让家庭气氛紧张。
&#13;
“姐姐离婚后，自称曾谈过一个上海男朋友，男方家里亲戚是‘美国医学专家’，能为父亲治病。结果花了老人一万元钱，老人告诉我，只是前往江宁区医院做了个检查。我心里不爽快，这钱是我退伍后给父亲的，被花得不明不白。”钱明说。
&#13;
警方和社区甚至还介入处理过姐弟之间的矛盾。澎湃新闻从南京市江宁区汤山派出所调解室了解到，2017年6月份，钱明把车停在其姐姐家门口，两人发生纠纷，“闹得不可开交，他姐姐最终还是没有同意让他在家门口停车”。
&#13;
钱明承认，这一次，他因为生气激动，动手打了缪兰。“姐姐说她私人地方，不给我停车，你说我生气不生气，为这点小事报警来给我处理。缪兰还跟着骂我，你说来气不来气，这个晚辈我这么付出……所以我打了她两个耳光。”
&#13;
全家出游
&#13;
钱家突然出现过一次危机。
&#13;
钱明回忆，2018年3月某日，他载着父亲外出，车开到半道，父亲吩咐他将车停下，称“有事要讲”，一脸严肃。等车停好了，“老爷子说，‘我想用根麻绳把你妈勒死’。”原因是，“大庭广众下，她一把将刚取的钱夺了去，还抢了身份证和存折。”
&#13;
钱明说，父亲还提到“离婚”，“他意思是勒死我妈，然后再自杀，让我有个心理准备。”钱明认为，这完全是“气话”。“我爸爱钱，自己钱就喜欢装自己兜里，搁我这里（他）都不舒服，抢他钱就是抢他命。”
&#13;
但意识到事态严重，钱明当即开车回家，找母亲协商此事。
&#13;
钱明表哥皇甫松向澎湃新闻证实，得知此事后，他们也曾召集一些亲戚商议，希望劝解双方，但失败了。“姑姑（皇甫某英）呆在表妹（钱某梅）家里，我们门都没进成。”
&#13;
然而，这一家庭危机，却在钱某德加入家庭集体出游后“化解”。
&#13;
钱明和多位受访村民表示，钱某梅离婚后从缪武处获得部分财产、房产，经济较为宽裕，经常外出游玩，缪兰跟着钱某梅频繁外出旅游。钱明称，2016年年底，母亲皇甫某英也随女儿、外孙女外出，“常常不在家里”，在家也是深居简出，跟外人较少打交道。
&#13;
皇甫松告诉澎湃新闻，姑姑随表妹钱某梅出门“从不打招呼”，突然就见不着人了，留下姑父钱某德在家四处寻人，“有时候（钱某德）会到我家来坐坐，我请他吃饭、喝酒。”
&#13;
2017年，与皇甫某英颇为亲近、时年76岁的李某珍也加入“旅游”。钱明向澎湃新闻提供的数十张照片显示，皇甫某英、李某珍曾在2017年冬天前往上海旅游，两位老人并肩站在外滩、淮海中路、机场以及酒店留影，表情轻松，其中李某珍老人脖子上还系着一块丝巾。
&#13;
李某珍系皇甫某英堂嫂，两家相距仅数十米。她独自生活在一栋两层老楼中，睡在二楼的一间房里，楼下则是厨房。儿子一家住在隔壁，墙靠着墙。“老人爱吃软饭，我们爱吃硬饭，便各煮各的。”李某珍儿媳告诉澎湃新闻，老人身体健康，同家人没有矛盾，遇上逢年过节，子女及孙辈还会拿钱。
&#13;
姐弟俩闹矛盾后，两家房子中间修了一堵墙。澎湃新闻记者 何利权 图
&#13;
对李某珍跟随钱某梅等人外出旅游一事，家人最初并无意见，“家里穷，没带老人出去玩过，有机会旅游，这也不错”。但外出的次数多了，且每次“都不给家里人打招呼”，不免担心。“我们都劝她，年龄太大，别出去了，她不听。”李某珍儿媳称。钱明称，四人外出回来后也极少出门，不跟外人接触，多呆在姐姐家三楼卧室。
&#13;
最初，钱某德并未跟随妻子、女儿外出，直至2018年4月。也就是说了上述“气话”之后的那个月。
&#13;
钱明称，某日，父亲未像往常一样前往超市吃饭，他觉得奇怪，回家一看，没人。“我妈、我姐他们外出，不打招呼我无所谓，已经习惯了，但我爸从没这样过。”钱明找遍了水库、荒地和亲戚家，无果，打父亲电话，也没回应。
&#13;
约一个星期后，钱某德回来了。澎湃新闻获得的照片显示，钱某德、皇甫某英此次被女儿、外孙女带至南京周边游玩，在景区留下不少合影。其中一张“背影照”颇为温馨：夫妻两人挽手走在室外一处走廊上，钱某德有些秃顶，妻子则头发花白。
&#13;
“母亲和姐姐不怎么管他，这次旅游让他跟着一起去，应该是愿意的。”钱明说。但让他颇为不满的是，他从父亲处获悉，手机和治帕金森的药被姐姐“扔了”，原因是“是药三分毒”。“我问她（姐姐）这事，她的意思是，带老爸出去玩，不关我的事。”钱明说。
&#13;
据前述作厂社区相关负责人称，2018年5月，姐弟俩又出现纠纷。钱某梅主动要求社区介入调解，两名老人以及缪兰均在现场。“老太的意思是钱要给她，老头的意思是说，把钱给你（老太）我每个月吃药还要花一千块，只能给三百。姐弟这边，姐姐说已经和弟弟协商好，一人管一个，姐姐管母亲，弟弟管父亲。”该社区负责人说。
&#13;
2018年6月，在未告知钱明的情况下，钱某德再一次随众人外出，时间长达一个月，足迹遍布无锡、西安等地。
&#13;
钱某德这次突然“失踪”，其儿子及社区工作人员找了一个多星期。2018年7月初，上述作厂社区相关负责人接到钱明电话，说是“姐带着爸妈回来了”。
&#13;
“我在村上见到了钱某梅，她说爸爸生病了，之前没怎么管过他，想带出去散散心，检查身体。”该负责人说。她劝钱某梅，“带父母出去玩是好事”，但得跟家里人打个招呼。“她回复说，知道错了，下次带父母出去，会给他（钱明）讲。”
&#13;
一层迷雾
&#13;
然而，外出旅游回来，家庭矛盾再次升级。
&#13;
钱明说，姐姐告诉他，带父亲在外面做了检查，身体里有个肿瘤，姐姐还说，“爸爸得了这么大的病，你怎么不带他看”。同时，父亲回来后也找到自己，说要“断绝父子关系”，生病的事不用他管了。对此，钱明颇为生气，认为父亲被姐姐“洗脑”，同时因为没有吃药，父亲病情已经加重。当晚，钱明喝了酒，有些醉意，同姐姐发生争吵，“我被她推了一下，我就动手打人了，结果又被姐姐、母亲反打，头皮破了。”钱明说。
&#13;
冲突期间，外甥女缪兰一直在旁边拍视频，他很生气，一把抢走缪兰的手机砸在地上。随后缪兰报警。钱明说，警方通知双方次日上午到汤山派出所调解，但等了一上午，对方没来，回家一看，父母及姐姐、外甥女均已不见。
&#13;
约20天后，李某珍突然离家，未再回来。其儿媳告诉澎湃新闻，当天晚饭后，一家人外出乘凉，回来后发现老太太不见了，猜测是“皇甫某英打电话叫走了”。村里一位郑姓老人回忆，那日白天艳阳高照，她曾亲眼看到李某珍“晒被子”，没觉出什么异样。
&#13;
然而，就是这样，5人从生活了数十年的村庄悄悄“消失”。直至次年5月，传来4人均在外身亡的消息。
&#13;
上述社区负责人称，2018年7月钱某德离开汤山之前，她见到他“行走各方面还可以，就是讲话有点不太清楚，精神方面清楚，平时都打招呼”。
&#13;
受访的村民表示，他们对于4人客死他乡表示惋惜，也颇为奇怪。“钱某德的身体还算好，他老婆的身体一直挺好，70多岁的李某珍身体也没什么问题，以前还会自己种点蔬菜。”
&#13;
钱明表示，父母、姐姐、大妈失踪后，他曾和李某珍家属多次前往汤山派出所报警，警方认为这是家事，并未受理。李某珍家属也证实，他们曾一起去找过警方，“2019年春节前后，还去了”。
&#13;
缪武称，他此前与钱某梅没有联系，5月12日接到商丘警方电话，他从南京赶往商丘，确认了这一事实。随后，他电话告知钱明。
&#13;
钱明说，当时他也觉得是“在开玩笑”。根据缪武所发信息，他上网找到酒店电话，拨过去核实，“对上姓名后，瞬间觉得难过”。钱明与缪武的微信聊天记录显示，当晚7时16分，缪武发来酒店定位，并转发了商丘警方拍摄的一段视频。
&#13;
钱明说，他无法理解：姐姐为何要去河南商丘跳楼寻死？自2018年7月离开家乡，到2019年5月传来噩耗，5人到底经历了什么？为何要去深圳？为何父亲2018年9月8日到深圳，10月份就会突然死亡？而姐姐和外甥女为何不报医或报警？3位老人是怎样相继死亡的？为何选择冰柜藏尸？
&#13;
钱明还称，他从缪武处获悉，2019年2月7日至9日，缪兰回江苏金湖老家过春节，但没有和父亲缪武提起过3位老人在深圳的情况。但澎湃新闻未能从缪武处求证此消息。
&#13;
5月30日，澎湃新闻曾与缪兰短暂通话，对于家里人这些事，缪兰在电话那头，只说了四个字，“不方便说”。
&#13;
6月3日，澎湃新闻跟随钱明、皇甫松前往南京江宁区汤山派出所询问情况，该派出所相关负责人透露，对于为何前往深圳而不回家，缪兰告诉警方，原因是：“呆在家里不顺心”。
&#13;
6月4日，前述接近深圳警方的消息人士表示，让人颇为不解的是，这家人确实不怎么和外界接触，老人去世后为何不处理后事，而是把遗体存放在冰柜内，老人的女儿为何又选择在河南自杀，外人确实难以理解，其背后原因还需进一步调查。
&#13;
（为保护当事人隐私，钱明、缪武、缪兰、皇甫松均为化名）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>冷冷: </b><br>
<span>写的是个锤子，这种东西就放出来了，澎湃没人了？</span><br>
</p><p><b>Lomata: </b><br>
<span>是我太蠢了么，看了两遍没看懂</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>dlboy1981: </b><br>
<span>楼上有人说的对，连写这文章的人也好像精神有问题，太恐怖了</span><br>
</p><p><b>birdma: </b><br>
<span>这报导有一个关键信息提都没提过，钱，三个农村老人一个中年妇女和一个小孩，这么五个人是如何做到文中提及的多地多次长时间出游的，旅游的花费都是谁出的？从文中来看，老人收入有限，孙女年纪小，一个农村的中年妇女的收入能支持他们的旅游吗？</span><br>
</p><p><b>宅迷心窍: </b><br>
<span>liquer 发表于 2019-6-12 11:15</span><br>
<span>太克味儿了，为什么去商丘也没说清楚，两三个月死一个这是岛国凶杀案剧情啊。 ...</span><br>
<span>说了啊，女儿网恋对象是商丘的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>雨枫: </b><br>
<span>姐姐为何要去河南商丘跳楼寻死？自2018年7月离开家乡，到2019年5月传来噩耗，5人到底经历了什么？为何要去深圳？为何父亲2018年9月8日到深圳，10月份就会突然死亡？而姐姐和外甥女为何不报医或报警？3位老人是怎样相继死亡的？为何选择冰柜藏尸？</span><br>
<span>所以这是为什么</span><br>
</p><p><b>亚瑟姆·明日野: </b><br>
<span>birdma 发表于 2019-6-12 11:48</span><br>
<span>这报导有一个关键信息提都没提过，钱，三个农村老人一个中年妇女和一个小孩，这么五个人是如何做到文中提及 ...</span><br>
<span>中年妇女离婚的时候分的钱</span><br>
</p><p><b>walfeds: </b><br>
<span>一股歇脚味</span><br>
</p><p><b>zitan: </b><br>
<span>nonecat 发表于 2019-6-12 11:36</span><br>
<span>坠楼死亡就能排除是他杀?(文没看完</span><br>
<span>有监控</span><br>
</p><p><b>就是剑鞘: </b><br>
<span>马</span><br>
<span>有后续报道提醒我</span><br>
</p><p><b>valand: </b><br>
<span>缪武告诉澎湃新闻，自2014年他同钱某梅离婚后，两人几无联系。中国裁判文书网显示，2014年、2015年期间，因冒充南京炮兵学院军官以争取入学名额为由骗取他人财物26万元，缪武被法院以诈骗罪判处有期徒刑三年三个月。刑期自2015年11月26日开始，2019年2月25日结束。2017年服刑期间，女儿曾到监狱探望，这是入狱后两人的唯一一次会面。按照他此前的了解，女儿在南京一所幼师学校就读中专，五年一贯制，毕业后做教师。</span><br>
<span>缪武说，在这次处理钱某梅后事之前，他只于2018年2月在南京见过钱某梅母女一面，见面时，他发现钱某梅手指上戴着戒指，便问她“是否结婚了”，钱某梅说“是的”，还说女儿正在英国留学。</span><br>
<span>此后他再未联系上母女两人，他给女儿打电话、发信息，都没有回音。5月12日傍晚，河南商丘警方告诉他，他的前妻下午从当地一家酒店22楼跳下自杀，女儿缪兰也在，他“不敢相信”，他一直以为“闺女在国外留学”。</span><br>
<span>这段真的是写的乱七八糟，随便，现在监狱里面还能打电话发信息？</span><br>
</p><p><b>roger_goodell: </b><br>
<span>会不会是为了骗退休金，就死了也秘不发丧，放进冰柜。结果把外孙女吓坏了，自己逃去河南，主谋的人自知事情败露加上精神有问题，就自杀了。</span><br>
</p><p><b>birdma: </b><br>
<span>亚瑟姆·明日野 发表于 2019-6-12 11:56</span><br>
<span>中年妇女离婚的时候分的钱</span><br>
<span>离婚分了那么多钱吗？他们可不是一个人出去一次两次一个月两个月这样的，每次出行至少两个人，还一次去了很多地方，最后一次还租了个两居室住了半年以上时间，这中年妇女离婚分了多少钱够这么造的？</span><br>
</p><p><b>yzj134100: </b><br>
<span>记者一边整理一边掉san</span><br>
</p><p><b>grasscup: </b><br>
<span>yakee 发表于 2019-6-12 11:21</span><br>
<span>现在看不出什么门道来但搬尸体和藏尸我不信没问题，姐姐肯定大有问题，但最奇的那个李某珍，她和钱家人的感 ...</span><br>
<span>明明大妈是第二个死的，绝食的是跳楼的妈</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>valand 发表于 2019-6-12 12:09</span><br>
<span>这段真的是写的乱七八糟，随便，现在监狱里面还能打电话发信息？</span><br>
<span>这人应该是提前释放了。</span><br>
<span>17年那次在里面，是“狱中”唯一一次</span><br>
<span>18年见面那次看行文就是已经出来了</span><br>
</p><p><b>roger_goodell: </b><br>
<span>其实现在每年有社保退休金认证工作，要人脸识别的，很难隐瞒的。</span><br>
</p><p><b>シャル: </b><br>
<span>一家精神病</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span> 本帖最后由 你妈的为什么 于 2019-6-12 12:37 编辑 </span><br>
<span>按本格派推理的剧情应该是活着的这个外甥女是凶手,杀了3个老人 伪装舅妈跳楼自杀 同时自己还有不在场证明</span><br>
<span>按社会派推理的剧情应该是老人之间几代恩怨,最后相杀而死,舅妈为了斩断仇恨连锁跳楼自杀,穿插外甥女的回忆</span><br>
<span>按森博嗣的剧情应该是舅妈杀了老人,跳楼的其实是外甥女,现在的外甥女其实是整容的舅妈</span><br>
<span>按东野圭吾的剧情应该是舅舅和外甥女的孽恋被发现，外甥女操纵舅妈杀死老人后，舅妈精神崩溃自杀，外甥女装作无辜回归社会和舅舅在一起</span><br>
<span>按折原一的剧情应该是突然三个老人都回到家里,其实一个都没死，死得是谁对不起这个伏笔我们忘记回收了。</span><br>
<span>按京极夏彦的剧情应该是三个老人和舅妈相信邪教，病死后冷藏等待复活，被外甥女揭穿后舅妈失足坠楼</span><br>
<span>按乙一的剧情应该是最后一页你发现这个记者就是外甥女本人，前面的叙述都是她单方面的描述</span><br>
<span>还有哪些来着</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>roger_goodell 发表于 2019-6-12 12:13</span><br>
<span>会不会是为了骗退休金，就死了也秘不发丧，放进冰柜。结果把外孙女吓坏了，自己逃去河南，主谋的人自知事情 ...</span><br>
<span>最后一个2月死的，女儿5月才去河南，难道之前都是被监禁</span><br>
</p><p><b>grasscup: </b><br>
<span>难以想象离婚分了多少钱能让一家农村中老年人经常出去旅游，还带个外人，然后还不舍得给父亲看病，盯着每月1300？疑点太多了</span><br>
</p><p><b>bas3721: </b><br>
<span>听弟弟描述这姐姐是有问题。</span><br>
<span>但是姐姐死了，只能听到弟弟一家之言。</span><br>
</p><p><b>lbjzwzs: </b><br>
<span>手机看了半天没懂，这就是不可名状吧</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>nailuo1993: </b><br>
<span>你妈的为什么 发表于 2019-6-12 12:18</span><br>
<span>按本格派推理的剧情应该是活着的这个外甥女是凶手,杀了3个老人 伪装舅妈跳楼自杀 同时自己还有不在场证明</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>京极夏彦来一个，秋梨膏！</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>你妈的为什么 发表于 2019-6-12 12:18</span><br>
<span>按本格派推理的剧情应该是活着的这个外甥女是凶手,杀了3个老人 伪装舅妈跳楼自杀 同时自己还有不在场证明</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>舅妈和外甥女的孽恋被发现</span><br>
<span>要素过多过于扭曲</span><br>
</p><p><b>lonelyleaf: </b><br>
<span>所以姐姐到底再婚没有？如果再婚了，对象是谁，和事件有没有关系？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>断空光牙剑: </b><br>
<span>海猫鸣泣之时？</span><br>
</p><p><b>亚瑟姆·明日野: </b><br>
<span>birdma 发表于 2019-6-12 12:13</span><br>
<span>离婚分了那么多钱吗？他们可不是一个人出去一次两次一个月两个月这样的，每次出行至少两个人，还一次去了 ...</span><br>
<span>钱明和多位受访村民表示，钱某梅离婚后从缪武处获得部分财产、房产，经济较为宽裕，经常外出游玩，缪兰跟着钱某梅频繁外出旅游。</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>缪武说，在这次处理钱某梅后事之前，他只于2018年2月在南京见过钱某梅母女一面，见面时，他发现钱某梅手指上戴着戒指，便问她“是否结婚了”，钱某梅说“是的”，还说女儿正在英国留学。</span><br>
<span>到底见没见到女儿？前文见了母女一面，后面紧接着就说见面时女儿正在留学。这个记者前言不搭后语的表现加上原本就脱离常理的故事，越发令人觉得记者被克苏鲁精神污染过</span><br>
</p><p><b>天青月白: </b><br>
<span> 本帖最后由 天青月白 于 2019-6-12 12:33 编辑 </span><br>
<span>诡异的事件。</span><br>
<span>感觉现在好多记者写稿都是这个样子，关系不大的背景唠唠叨叨东拉西扯写了一大堆，重要的地方半点线索都没有</span><br>
</p><p><b>jjyycy: </b><br>
<span>yakee 发表于 2019-6-12 11:21</span><br>
<span> 现在看不出什么门道来但搬尸体和藏尸我不信没问题，姐姐肯定大有问题，但最奇的那个李某珍，她和钱家人的感 ...</span><br>
<span>貌似是老太太皇甫XX最后绝世自杀，李X珍那之前已经死了。不过她又不是老头的直系亲属，为啥要说"死也要死在一起"</span><br>
</p><p><b>斜阳: </b><br>
<span>这几家人都是奇葩</span><br>
</p><p><b>yuki-0014: </b><br>
<span>本来没觉得什么，但是看你们克味克味的，我现在都觉得五个人都在了，在那一个人那里……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>晃来晃去: </b><br>
<span>米缸 发表于 2019-6-12 11:12</span><br>
<span>为什么有种日本杀人事件的压抑感。</span><br>
<span>我想起来非正常死亡最后那个26字母杀手了，</span><br>
</p><p><b>gintama426: </b><br>
<span>A7146289 发表于 2019-6-12 11:14</span><br>
<span>有五个人因为家庭矛盾去年出去旅游末归，然后中年女人新闻里的姐姐今年五月份跳楼死了，那三个老人尸体被 ...</span><br>
<span>你这不就是把第一段给重说了一遍嘛不过还是谢谢！</span><br>
</p><p><b>遥照_: </b><br>
<span>断空光牙剑 发表于 2019-6-12 12:29</span><br>
<span>海猫鸣泣之时？</span><br>
<span>丐中丐版吧。</span><br>
</p><p><b>东方萃梦想: </b><br>
<span>个人推测，邪教/传销，二选一，活着的那个有重大作案嫌疑</span><br>
</p><p><b>黑爪爪: </b><br>
<span>我觉得记者也没搞清楚怎么回事，当然除非警察调查，一般人现阶段根本无法搞清</span><br>
<span>然而记者心中无数却又要写一篇报道，水平有限就只好东一榔头西一棒子把所有已知内容都堆上来你们自己开脑洞吧</span><br>
</p><p><b>jklzh: </b><br>
<span>母亲绝食还好理解……堂伯母说要跟老头一起死什么鬼？老头坐享齐人之福</span><br>
</p><p><b>八代一: </b><br>
<span>透露着莫名的诡异气息</span><br>
</p><p><b>zz_mps: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2019-6-12 12:26</span><br>
<span>要素过多过于扭曲</span><br>
<span>可以参考美剧《鬼入侵》嘛，外甥女天生有灵异感，触碰别人就能看到世界上不存在的东西，成长时精神逐渐异化变成了蕾丝</span><br>
</p><p><b>macos: </b><br>
<span>时间没理顺，绕，而且还没结果</span><br>
</p><p><b>marymax: </b><br>
<span>邪……邪教？不然想不明白为啥要塞冰箱里……还有一个人真能绝食而亡那他的意志力真强大……</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>此方彼方君: </b><br>
<span>人生百态，都不容易啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Pique: </b><br>
<span>断空光牙剑 发表于 2019-6-12 12:29</span><br>
<span>海猫鸣泣之时？</span><br>
<span>同感</span><br>
<span>老爹：金藏（最早死掉被隐藏）</span><br>
<span>钱明：元首（没参加不明真相的人）</span><br>
<span>钱某梅：巴托拉（很有可能的罪魁祸首）</span><br>
<span>外甥女: 绘羽（唯一生还者）</span><br>
<span>纸条：伪书</span><br>
<span>其他要素再琢磨一下（喂</span><br>
</p><p><b>我要金坷垃i: </b><br>
<span>槽点太多</span><br>
</p><p><b>fiy: </b><br>
<span>太可怕了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>雷之: </b><br>
<span>开头看了一点坚持不下去了，好乱</span><br>
</p><p><b>六尺之下: </b><br>
<span>车轱辘话翻来覆去说半天也说不清楚</span><br>
</p><p><b>中出大魔王: </b><br>
<span>那些觉得一个月3000很幸福的人看到这新闻会很压抑吧。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1838851[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>一家5人出游1人生还，3老人遗体被藏冰柜[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1838851-1-1.html</link>
      <description>一家5人出游1人生还，3老人遗体被藏冰柜&#13;
http://wap.monternet.com/nmpfs/media/p/picture/20190612/132/83/829/28808161_320.jpg
&#13;
南京的钱明至今都无法相信这一事实：他的姐姐钱某梅去年7月带着父母、堂伯母及外甥女一共5人外出旅游，现在只剩外甥女一人回家。姐姐今年5月在河南商丘跳楼自杀，3位老人的遗体被发现藏在深圳一出租房的冰柜内，老人的死亡时间均间隔两月左右。
&#13;
2018年5月，三位老人在外旅游合影。受访者 图
&#13;
近日，澎湃新闻（www.thepaper.cn）从深圳市公安局证实此事，警方初步排除刑事案件的发生，具体情况正在调查。同时，澎湃新闻从河南商丘市公安局刑侦部门获悉，钱某梅系高坠死亡，排除他杀。
&#13;
然而，这一连串的死亡事件，对死者的亲人来说，留下了太多疑惑：自2018年7月出游到2019年5月传来噩耗，5个人到底经历了什么？他们为何要去深圳？3位老人是怎样相继死亡的？而姐姐和外甥女为何不送医或报警？为何选择冰柜藏尸？……
&#13;
冰柜藏尸
&#13;
位于深圳罗湖区清水河街道的金景花园小区，是上世纪90年代初建成的旧式老小区，共10栋，每栋8层左右，均为楼梯房。澎湃新闻采访的部分居民至今记得上个月发生的一幕：5月21日，一个大雨滂沱的夜晚，小区突然来了很多警察。经过一阵调查，警方从小区3栋抬出来三具遗体，有男有女。
&#13;
小区居民介绍，涉事房屋内住的是出租户，遗体是被藏在出租房的冰柜里。深圳电视台都市频道于5月24日报道称，民警进入金景花园后带走了很多密封箱，该事件疑是警方寻人，进入涉事房屋后发现有遗体。
&#13;
深圳一小区出租屋（中）内，发现三具藏于冰柜内的老人遗体。澎湃新闻记者 陈绪厚 图
&#13;
这起警方寻人事件的报案人，正是南京的钱明。他告诉澎湃新闻，去年7月，他41岁的姐姐钱某梅，66岁的父亲钱某德，67岁的母亲皇甫某英，79岁的大妈（堂伯母）李某珍，以及19岁的外甥女缪兰，一起外出旅游，随后失去联系。
&#13;
今年5月12日晚，他得知姐姐钱某梅于当日下午4点左右，在河南金士顿国际假日酒店22楼坠楼身亡。失去联系大半年的姐姐有了音信，但却不幸离世，那随她旅游的3位老人又在哪里？
&#13;
当晚，钱明骑电瓶车去当地的南京市六合区汤山派出所报案。次日，派出所工作人员向他提供了3位老人的最后一次乘车记录，即2018年9月8日乘坐动车到了深圳。
&#13;
随后，钱明通过前姐夫缪武从外甥女缪兰的讲述中获知：2018年10月，父亲钱某德在深圳住宾馆时死亡，其尸体被用行李箱运到金景花园的出租房里，放进了冰柜；12月，大妈李某珍生病了，钱某梅要送她回来，李某珍不愿意，称死也要死在一起，当月，李某珍病亡；母亲皇甫某英，今年2月份“绝食死亡”。
&#13;
今年5月21日晚上6时左右，南京市六合区警方告诉他，3位老人租住在深圳“金景花园”。随后，他向深圳警方报案。
&#13;
6月3日，澎湃新闻记者来到深圳金景花园案发现场。多名小区住户介绍，该小区的租客很多，人来人往的。物业公司工作人员向澎湃新闻证实，3栋4楼某房间于2018年9月被一家人租下。事发后，该房间门口贴有警方的封条，封条时间注明为“5月21日”。
&#13;
一名曾进入过上述房间的住户透露说，该房间为2室1厅，没有特别的装修，就是普通的房子。多名住户经记者提供相关照片，仍回忆不起对该户租客的印象。
&#13;
一位接近深圳警方的消息人士告诉澎湃新闻，警方从涉事出租房内的冰柜内找到三具老人的遗体。经调查，两名老人因病去世，一名老人绝食死亡，其遗体均存放在冰柜内较长一段时间。目前，警方已初步排除刑事案件。
&#13;
6月2日，一份深圳警方与家属的通话录音中，警方表示，案件目前没有（他杀）嫌疑，现在深圳警方正组织进行尸检，有结果会告知家属。
&#13;
跳楼轻生
&#13;
父母、大妈客死他乡，为何姐姐又远赴河南商丘跳楼轻生？
&#13;
钱明介绍，父母只有他和姐姐两个孩子，大妈和妈妈很亲，又是近邻。姐姐经常外出游玩，这次出门是带3位老人一起去旅游。
&#13;
他将了解真相的希望寄托在此次外出后唯一的存活者、19岁的外甥女缪兰身上。钱明告诉澎湃新闻，5月21日深夜，他在南京市六合区雄州派出所见过外甥女缪兰，发现她的膝盖处有伤。“我有很多疑问想问她，但见到了人，反而问不出来了。毕竟我是长辈，亲人不多了，看到以后很心疼。”
&#13;
钱某梅于2014年已离婚。此次在河南商丘坠楼，是前夫缪武去处理的。母亲去世后，缪兰和其父亲缪武在一起。
&#13;
皇甫某英的侄子皇甫松告诉澎湃新闻，在钱某梅去世时，他曾和缪武通过电话。通话录音中，缪武转述女儿缪兰的话讲，外公钱某德于2018年10月去世，三个大人（钱某梅、皇甫某英、李某珍）商量，买个大冰柜，将遗体冰起来放在出租屋里。后来其他人死后也这样。两三个月后，李某珍生病，钱某梅提议将她送回老家，李某珍说“不回去，和你们在一起”，不久去世；2019年2月，外婆皇甫某英“绝食而死”。
&#13;
“她妈妈把她外婆（遗体）抱到冰柜里面去，她（缪兰）已经吓疯了。外公去世时，她也想报警，但她妈不让。”缪武在通话中说，后来女儿在网上“处了对象”，对象是河南商丘的，5月4日她来了商丘；5月7日，钱某梅也到达商丘，住进女儿事先开好房的金士顿国际假日酒店；12日钱某梅要“拉着女儿去跳楼”，“女儿说‘我不跟你一起死’，她就自己跳了。”这一天正好是母亲节。
&#13;
一段警方提供给缪武的视频中，钱某梅坠楼后，缪兰坐在酒店房间椅子上焦虑不安。有民警问她，“给你爸打电话了吗”，缪兰带着哭腔回“打过了、打过了”，民警再问“给你爸咋说的”，缪兰称，“我还没给他说（妈妈跳楼的事）”。
&#13;
缪武告诉澎湃新闻，自2014年他同钱某梅离婚后，两人几无联系。中国裁判文书网显示，2014年、2015年期间，因冒充南京炮兵学院军官以争取入学名额为由骗取他人财物26万元，缪武被法院以诈骗罪判处有期徒刑三年三个月。刑期自2015年11月26日开始，2019年2月25日结束。2017年服刑期间，女儿曾到监狱探望，这是入狱后两人的唯一一次会面。按照他此前的了解，女儿在南京一所幼师学校就读中专，五年一贯制，毕业后做教师。
&#13;
缪武说，在这次处理钱某梅后事之前，他只于2018年2月在南京见过钱某梅母女一面，见面时，他发现钱某梅手指上戴着戒指，便问她“是否结婚了”，钱某梅说“是的”，还说女儿正在英国留学。
&#13;
此后他再未联系上母女两人，他给女儿打电话、发信息，都没有回音。5月12日傍晚，河南商丘警方告诉他，他的前妻下午从当地一家酒店22楼跳下自杀，女儿缪兰也在，他“不敢相信”，他一直以为“闺女在国外留学”。
&#13;
2019年5月12日，钱某梅坠楼，河南商丘警方向其女儿缪兰询问情况。受访者 图
&#13;
5月30日，河南商丘市公安局刑警队王队长告诉澎湃新闻，“监控显示，她（钱某梅）是自己走到22楼窗口处跳楼，路人发现后报警。派出所先处理，我们走访时发现她女儿在房间。该案排除刑事案件。”
&#13;
澎湃新闻获得的入住记录显示，5月7日中午，缪兰通过美团网预订了商丘睢阳区某假日酒店“主题圆床房”一套，拟住时间为5天，至12日结束，缴纳押金两千余元。
&#13;
6月3日，缪武向澎湃新闻证实了缪兰的上述情况。据他介绍，女儿的精神状态至今不好。
&#13;
遗言与矛盾
&#13;
父母、大妈、姐姐的相继离奇离世，令钱明既悲痛又百思不得其解。他与缪武的微信聊天记录显示，他希望通过缪武从缪兰处获得更多情况。
&#13;
5月14日深夜，缪武在微信上给他发来一张字条。这是一段摁有手印的手写文字：“如果钱某梅、皇甫某英、缪兰都死了，那就是钱明害的。钱明害的！我们三个人死后所有财产归给国家”。字条上，缪兰、皇甫某英、钱某梅三人签名，并在自己名字上摁了红色手印。这张字条并无落款时间。
&#13;
两位死者曾留下纸条称“如果死了是钱明害的”，钱明认为这是双方吵架后的“气话”。受访者 图
&#13;
6月3日，钱明和皇甫松向澎湃新闻确认，该字条的笔迹是缪兰的。但钱明说，他和母亲、外甥女、姐姐之间确实有矛盾，但这字条完全是她们的气话。“一开始警察也怀疑过我。”钱明说，5月下旬，深圳警方来到南京，找他做了笔录，但最后警方排除对他的怀疑。
&#13;
钱明介绍，父母只有他和姐姐钱某梅两个子女，他此前一直在外当兵，家庭和睦。 钱某梅前夫缪武也向澎湃新闻表示，一家人以前“关系不错”，没什么矛盾。
&#13;
钱明介绍，2013年年底，他退役回家，在汤山某小区开了超市，姐姐钱某梅闲时常带着外甥女缪兰帮忙看店，以便弟弟、弟媳休息。只是姐姐和姐夫缪武感情出现破裂，常有争吵。2014年，两人离婚。
&#13;
但这些年，一些家庭矛盾也开始产生。2016年年底，钱某德被查出帕金森症，还有轻微脑血栓。在钱明看来，这是家庭内部关系恶化的“**”。
&#13;
“我爸有病了，我妈有点嫌弃。”钱明说，父亲虽住在母亲那边，除平时过他这边来吃饭，衣服也拿到他这边来洗。
&#13;
钱某德的病症是，“手抖，说话有点不太清楚。”钱明说，他认为父亲的病吃药可控，但母亲和姐姐总是说病情严重，他就对母亲说，哪怕把房子给卖了也要治。钱家在村里有两处房产，一是2000年左右老两口修的，一是2010年钱明自己修的。“我觉得这只是吓唬一下妈妈，但她可能当真了。在房产上，她一直比较敏感。”钱明说。
&#13;
6月3日，澎湃新闻来到钱明与父母、姐姐在南京江宁区汤山街道作厂社区新庄一组的家。这个村小组，目前被工业园、军校以及一个不大的水库环绕，村中几乎都是两三层的楼房，当地村民表示，这里即将面临“拆迁”，融入城市。
&#13;
江宁区汤山街道作厂社区相关负责人告诉澎湃新闻，因当地土地流转，钱某德每月有1300元的收入，“老夫妻二人之间，为1300元如何分配有矛盾。老头每月要吃药，老太要求把钱给她。”
&#13;
前述郑姓老太太称，钱某德经常买一些肉、菜，搭乘公交车前往儿子超市处吃饭，这也让皇甫某英颇为介怀，认为老头子把钱给儿子花了。钱明说，父亲获得的1300元中，400元交给母亲，“雷打不动”，另外还需要负责日常开销，最后仅剩200元左右。“但每个月看病拿药至少花800元，不足的部分需要我来填上。”
&#13;
老夫妻二人之间、母子之间的矛盾，加上姐弟之间也有矛盾，甚至舅舅与外甥女之间的矛盾，让家庭气氛紧张。
&#13;
“姐姐离婚后，自称曾谈过一个上海男朋友，男方家里亲戚是‘美国医学专家’，能为父亲治病。结果花了老人一万元钱，老人告诉我，只是前往江宁区医院做了个检查。我心里不爽快，这钱是我退伍后给父亲的，被花得不明不白。”钱明说。
&#13;
警方和社区甚至还介入处理过姐弟之间的矛盾。澎湃新闻从南京市江宁区汤山派出所调解室了解到，2017年6月份，钱明把车停在其姐姐家门口，两人发生纠纷，“闹得不可开交，他姐姐最终还是没有同意让他在家门口停车”。
&#13;
钱明承认，这一次，他因为生气激动，动手打了缪兰。“姐姐说她私人地方，不给我停车，你说我生气不生气，为这点小事报警来给我处理。缪兰还跟着骂我，你说来气不来气，这个晚辈我这么付出……所以我打了她两个耳光。”
&#13;
全家出游
&#13;
钱家突然出现过一次危机。
&#13;
钱明回忆，2018年3月某日，他载着父亲外出，车开到半道，父亲吩咐他将车停下，称“有事要讲”，一脸严肃。等车停好了，“老爷子说，‘我想用根麻绳把你妈勒死’。”原因是，“大庭广众下，她一把将刚取的钱夺了去，还抢了身份证和存折。”
&#13;
钱明说，父亲还提到“离婚”，“他意思是勒死我妈，然后再自杀，让我有个心理准备。”钱明认为，这完全是“气话”。“我爸爱钱，自己钱就喜欢装自己兜里，搁我这里（他）都不舒服，抢他钱就是抢他命。”
&#13;
但意识到事态严重，钱明当即开车回家，找母亲协商此事。
&#13;
钱明表哥皇甫松向澎湃新闻证实，得知此事后，他们也曾召集一些亲戚商议，希望劝解双方，但失败了。“姑姑（皇甫某英）呆在表妹（钱某梅）家里，我们门都没进成。”
&#13;
然而，这一家庭危机，却在钱某德加入家庭集体出游后“化解”。
&#13;
钱明和多位受访村民表示，钱某梅离婚后从缪武处获得部分财产、房产，经济较为宽裕，经常外出游玩，缪兰跟着钱某梅频繁外出旅游。钱明称，2016年年底，母亲皇甫某英也随女儿、外孙女外出，“常常不在家里”，在家也是深居简出，跟外人较少打交道。
&#13;
皇甫松告诉澎湃新闻，姑姑随表妹钱某梅出门“从不打招呼”，突然就见不着人了，留下姑父钱某德在家四处寻人，“有时候（钱某德）会到我家来坐坐，我请他吃饭、喝酒。”
&#13;
2017年，与皇甫某英颇为亲近、时年76岁的李某珍也加入“旅游”。钱明向澎湃新闻提供的数十张照片显示，皇甫某英、李某珍曾在2017年冬天前往上海旅游，两位老人并肩站在外滩、淮海中路、机场以及酒店留影，表情轻松，其中李某珍老人脖子上还系着一块丝巾。
&#13;
李某珍系皇甫某英堂嫂，两家相距仅数十米。她独自生活在一栋两层老楼中，睡在二楼的一间房里，楼下则是厨房。儿子一家住在隔壁，墙靠着墙。“老人爱吃软饭，我们爱吃硬饭，便各煮各的。”李某珍儿媳告诉澎湃新闻，老人身体健康，同家人没有矛盾，遇上逢年过节，子女及孙辈还会拿钱。
&#13;
姐弟俩闹矛盾后，两家房子中间修了一堵墙。澎湃新闻记者 何利权 图
&#13;
对李某珍跟随钱某梅等人外出旅游一事，家人最初并无意见，“家里穷，没带老人出去玩过，有机会旅游，这也不错”。但外出的次数多了，且每次“都不给家里人打招呼”，不免担心。“我们都劝她，年龄太大，别出去了，她不听。”李某珍儿媳称。钱明称，四人外出回来后也极少出门，不跟外人接触，多呆在姐姐家三楼卧室。
&#13;
最初，钱某德并未跟随妻子、女儿外出，直至2018年4月。也就是说了上述“气话”之后的那个月。
&#13;
钱明称，某日，父亲未像往常一样前往超市吃饭，他觉得奇怪，回家一看，没人。“我妈、我姐他们外出，不打招呼我无所谓，已经习惯了，但我爸从没这样过。”钱明找遍了水库、荒地和亲戚家，无果，打父亲电话，也没回应。
&#13;
约一个星期后，钱某德回来了。澎湃新闻获得的照片显示，钱某德、皇甫某英此次被女儿、外孙女带至南京周边游玩，在景区留下不少合影。其中一张“背影照”颇为温馨：夫妻两人挽手走在室外一处走廊上，钱某德有些秃顶，妻子则头发花白。
&#13;
“母亲和姐姐不怎么管他，这次旅游让他跟着一起去，应该是愿意的。”钱明说。但让他颇为不满的是，他从父亲处获悉，手机和治帕金森的药被姐姐“扔了”，原因是“是药三分毒”。“我问她（姐姐）这事，她的意思是，带老爸出去玩，不关我的事。”钱明说。
&#13;
据前述作厂社区相关负责人称，2018年5月，姐弟俩又出现纠纷。钱某梅主动要求社区介入调解，两名老人以及缪兰均在现场。“老太的意思是钱要给她，老头的意思是说，把钱给你（老太）我每个月吃药还要花一千块，只能给三百。姐弟这边，姐姐说已经和弟弟协商好，一人管一个，姐姐管母亲，弟弟管父亲。”该社区负责人说。
&#13;
2018年6月，在未告知钱明的情况下，钱某德再一次随众人外出，时间长达一个月，足迹遍布无锡、西安等地。
&#13;
钱某德这次突然“失踪”，其儿子及社区工作人员找了一个多星期。2018年7月初，上述作厂社区相关负责人接到钱明电话，说是“姐带着爸妈回来了”。
&#13;
“我在村上见到了钱某梅，她说爸爸生病了，之前没怎么管过他，想带出去散散心，检查身体。”该负责人说。她劝钱某梅，“带父母出去玩是好事”，但得跟家里人打个招呼。“她回复说，知道错了，下次带父母出去，会给他（钱明）讲。”
&#13;
一层迷雾
&#13;
然而，外出旅游回来，家庭矛盾再次升级。
&#13;
钱明说，姐姐告诉他，带父亲在外面做了检查，身体里有个肿瘤，姐姐还说，“爸爸得了这么大的病，你怎么不带他看”。同时，父亲回来后也找到自己，说要“断绝父子关系”，生病的事不用他管了。对此，钱明颇为生气，认为父亲被姐姐“洗脑”，同时因为没有吃药，父亲病情已经加重。当晚，钱明喝了酒，有些醉意，同姐姐发生争吵，“我被她推了一下，我就动手打人了，结果又被姐姐、母亲反打，头皮破了。”钱明说。
&#13;
冲突期间，外甥女缪兰一直在旁边拍视频，他很生气，一把抢走缪兰的手机砸在地上。随后缪兰报警。钱明说，警方通知双方次日上午到汤山派出所调解，但等了一上午，对方没来，回家一看，父母及姐姐、外甥女均已不见。
&#13;
约20天后，李某珍突然离家，未再回来。其儿媳告诉澎湃新闻，当天晚饭后，一家人外出乘凉，回来后发现老太太不见了，猜测是“皇甫某英打电话叫走了”。村里一位郑姓老人回忆，那日白天艳阳高照，她曾亲眼看到李某珍“晒被子”，没觉出什么异样。
&#13;
然而，就是这样，5人从生活了数十年的村庄悄悄“消失”。直至次年5月，传来4人均在外身亡的消息。
&#13;
上述社区负责人称，2018年7月钱某德离开汤山之前，她见到他“行走各方面还可以，就是讲话有点不太清楚，精神方面清楚，平时都打招呼”。
&#13;
受访的村民表示，他们对于4人客死他乡表示惋惜，也颇为奇怪。“钱某德的身体还算好，他老婆的身体一直挺好，70多岁的李某珍身体也没什么问题，以前还会自己种点蔬菜。”
&#13;
钱明表示，父母、姐姐、大妈失踪后，他曾和李某珍家属多次前往汤山派出所报警，警方认为这是家事，并未受理。李某珍家属也证实，他们曾一起去找过警方，“2019年春节前后，还去了”。
&#13;
缪武称，他此前与钱某梅没有联系，5月12日接到商丘警方电话，他从南京赶往商丘，确认了这一事实。随后，他电话告知钱明。
&#13;
钱明说，当时他也觉得是“在开玩笑”。根据缪武所发信息，他上网找到酒店电话，拨过去核实，“对上姓名后，瞬间觉得难过”。钱明与缪武的微信聊天记录显示，当晚7时16分，缪武发来酒店定位，并转发了商丘警方拍摄的一段视频。
&#13;
钱明说，他无法理解：姐姐为何要去河南商丘跳楼寻死？自2018年7月离开家乡，到2019年5月传来噩耗，5人到底经历了什么？为何要去深圳？为何父亲2018年9月8日到深圳，10月份就会突然死亡？而姐姐和外甥女为何不报医或报警？3位老人是怎样相继死亡的？为何选择冰柜藏尸？
&#13;
钱明还称，他从缪武处获悉，2019年2月7日至9日，缪兰回江苏金湖老家过春节，但没有和父亲缪武提起过3位老人在深圳的情况。但澎湃新闻未能从缪武处求证此消息。
&#13;
5月30日，澎湃新闻曾与缪兰短暂通话，对于家里人这些事，缪兰在电话那头，只说了四个字，“不方便说”。
&#13;
6月3日，澎湃新闻跟随钱明、皇甫松前往南京江宁区汤山派出所询问情况，该派出所相关负责人透露，对于为何前往深圳而不回家，缪兰告诉警方，原因是：“呆在家里不顺心”。
&#13;
6月4日，前述接近深圳警方的消息人士表示，让人颇为不解的是，这家人确实不怎么和外界接触，老人去世后为何不处理后事，而是把遗体存放在冰柜内，老人的女儿为何又选择在河南自杀，外人确实难以理解，其背后原因还需进一步调查。
&#13;
（为保护当事人隐私，钱明、缪武、缪兰、皇甫松均为化名）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>A7146289: </b><br>
<span>一家5人出游1人生还，3老人遗体被藏冰柜</span><br>
<img src="http://wap.monternet.com/nmpfs/media/p/picture/20190612/132/83/829/28808161_320.jpg" title="http://wap.monternet.com/nmpfs/media/p/picture/20190612/132/83/829/28808161_320.jpg"><br>
<span>南京的钱明至今都无法相信这一事实：他的姐姐钱某梅去年7月带着父母、堂伯母及外甥女一共5人外出旅游，现在只剩外甥女一人回家。姐姐今年5月在河南商丘跳楼自杀，3位老人的遗体被发现藏在深圳一出租房的冰柜内，老人的死亡时间均间隔两月左右。</span><br>
<span>2018年5月，三位老人在外旅游合影。受访者 图</span><br>
<span>近日，澎湃新闻（www.thepaper.cn）从深圳市公安局证实此事，警方初步排除刑事案件的发生，具体情况正在调查。同时，澎湃新闻从河南商丘市公安局刑侦部门获悉，钱某梅系高坠死亡，排除他杀。</span><br>
<span>然而，这一连串的死亡事件，对死者的亲人来说，留下了太多疑惑：自2018年7月出游到2019年5月传来噩耗，5个人到底经历了什么？他们为何要去深圳？3位老人是怎样相继死亡的？而姐姐和外甥女为何不送医或报警？为何选择冰柜藏尸？……</span><br>
<span>冰柜藏尸</span><br>
<span>位于深圳罗湖区清水河街道的金景花园小区，是上世纪90年代初建成的旧式老小区，共10栋，每栋8层左右，均为楼梯房。澎湃新闻采访的部分居民至今记得上个月发生的一幕：5月21日，一个大雨滂沱的夜晚，小区突然来了很多警察。经过一阵调查，警方从小区3栋抬出来三具遗体，有男有女。</span><br>
<span>小区居民介绍，涉事房屋内住的是出租户，遗体是被藏在出租房的冰柜里。深圳电视台都市频道于5月24日报道称，民警进入金景花园后带走了很多密封箱，该事件疑是警方寻人，进入涉事房屋后发现有遗体。</span><br>
<span>深圳一小区出租屋（中）内，发现三具藏于冰柜内的老人遗体。澎湃新闻记者 陈绪厚 图</span><br>
<span>这起警方寻人事件的报案人，正是南京的钱明。他告诉澎湃新闻，去年7月，他41岁的姐姐钱某梅，66岁的父亲钱某德，67岁的母亲皇甫某英，79岁的大妈（堂伯母）李某珍，以及19岁的外甥女缪兰，一起外出旅游，随后失去联系。</span><br>
<span>今年5月12日晚，他得知姐姐钱某梅于当日下午4点左右，在河南金士顿国际假日酒店22楼坠楼身亡。失去联系大半年的姐姐有了音信，但却不幸离世，那随她旅游的3位老人又在哪里？</span><br>
<span>当晚，钱明骑电瓶车去当地的南京市六合区汤山派出所报案。次日，派出所工作人员向他提供了3位老人的最后一次乘车记录，即2018年9月8日乘坐动车到了深圳。</span><br>
<span>随后，钱明通过前姐夫缪武从外甥女缪兰的讲述中获知：2018年10月，父亲钱某德在深圳住宾馆时死亡，其尸体被用行李箱运到金景花园的出租房里，放进了冰柜；12月，大妈李某珍生病了，钱某梅要送她回来，李某珍不愿意，称死也要死在一起，当月，李某珍病亡；母亲皇甫某英，今年2月份“绝食死亡”。</span><br>
<span>今年5月21日晚上6时左右，南京市六合区警方告诉他，3位老人租住在深圳“金景花园”。随后，他向深圳警方报案。</span><br>
<span>6月3日，澎湃新闻记者来到深圳金景花园案发现场。多名小区住户介绍，该小区的租客很多，人来人往的。物业公司工作人员向澎湃新闻证实，3栋4楼某房间于2018年9月被一家人租下。事发后，该房间门口贴有警方的封条，封条时间注明为“5月21日”。</span><br>
<span>一名曾进入过上述房间的住户透露说，该房间为2室1厅，没有特别的装修，就是普通的房子。多名住户经记者提供相关照片，仍回忆不起对该户租客的印象。</span><br>
<span>一位接近深圳警方的消息人士告诉澎湃新闻，警方从涉事出租房内的冰柜内找到三具老人的遗体。经调查，两名老人因病去世，一名老人绝食死亡，其遗体均存放在冰柜内较长一段时间。目前，警方已初步排除刑事案件。</span><br>
<span>6月2日，一份深圳警方与家属的通话录音中，警方表示，案件目前没有（他杀）嫌疑，现在深圳警方正组织进行尸检，有结果会告知家属。</span><br>
<span>跳楼轻生</span><br>
<span>父母、大妈客死他乡，为何姐姐又远赴河南商丘跳楼轻生？</span><br>
<span>钱明介绍，父母只有他和姐姐两个孩子，大妈和妈妈很亲，又是近邻。姐姐经常外出游玩，这次出门是带3位老人一起去旅游。</span><br>
<span>他将了解真相的希望寄托在此次外出后唯一的存活者、19岁的外甥女缪兰身上。钱明告诉澎湃新闻，5月21日深夜，他在南京市六合区雄州派出所见过外甥女缪兰，发现她的膝盖处有伤。“我有很多疑问想问她，但见到了人，反而问不出来了。毕竟我是长辈，亲人不多了，看到以后很心疼。”</span><br>
<span>钱某梅于2014年已离婚。此次在河南商丘坠楼，是前夫缪武去处理的。母亲去世后，缪兰和其父亲缪武在一起。</span><br>
<span>皇甫某英的侄子皇甫松告诉澎湃新闻，在钱某梅去世时，他曾和缪武通过电话。通话录音中，缪武转述女儿缪兰的话讲，外公钱某德于2018年10月去世，三个大人（钱某梅、皇甫某英、李某珍）商量，买个大冰柜，将遗体冰起来放在出租屋里。后来其他人死后也这样。两三个月后，李某珍生病，钱某梅提议将她送回老家，李某珍说“不回去，和你们在一起”，不久去世；2019年2月，外婆皇甫某英“绝食而死”。</span><br>
<span>“她妈妈把她外婆（遗体）抱到冰柜里面去，她（缪兰）已经吓疯了。外公去世时，她也想报警，但她妈不让。”缪武在通话中说，后来女儿在网上“处了对象”，对象是河南商丘的，5月4日她来了商丘；5月7日，钱某梅也到达商丘，住进女儿事先开好房的金士顿国际假日酒店；12日钱某梅要“拉着女儿去跳楼”，“女儿说‘我不跟你一起死’，她就自己跳了。”这一天正好是母亲节。</span><br>
<span>一段警方提供给缪武的视频中，钱某梅坠楼后，缪兰坐在酒店房间椅子上焦虑不安。有民警问她，“给你爸打电话了吗”，缪兰带着哭腔回“打过了、打过了”，民警再问“给你爸咋说的”，缪兰称，“我还没给他说（妈妈跳楼的事）”。</span><br>
<span>缪武告诉澎湃新闻，自2014年他同钱某梅离婚后，两人几无联系。中国裁判文书网显示，2014年、2015年期间，因冒充南京炮兵学院军官以争取入学名额为由骗取他人财物26万元，缪武被法院以诈骗罪判处有期徒刑三年三个月。刑期自2015年11月26日开始，2019年2月25日结束。2017年服刑期间，女儿曾到监狱探望，这是入狱后两人的唯一一次会面。按照他此前的了解，女儿在南京一所幼师学校就读中专，五年一贯制，毕业后做教师。</span><br>
<span>缪武说，在这次处理钱某梅后事之前，他只于2018年2月在南京见过钱某梅母女一面，见面时，他发现钱某梅手指上戴着戒指，便问她“是否结婚了”，钱某梅说“是的”，还说女儿正在英国留学。</span><br>
<span>此后他再未联系上母女两人，他给女儿打电话、发信息，都没有回音。5月12日傍晚，河南商丘警方告诉他，他的前妻下午从当地一家酒店22楼跳下自杀，女儿缪兰也在，他“不敢相信”，他一直以为“闺女在国外留学”。</span><br>
<span>2019年5月12日，钱某梅坠楼，河南商丘警方向其女儿缪兰询问情况。受访者 图</span><br>
<span>5月30日，河南商丘市公安局刑警队王队长告诉澎湃新闻，“监控显示，她（钱某梅）是自己走到22楼窗口处跳楼，路人发现后报警。派出所先处理，我们走访时发现她女儿在房间。该案排除刑事案件。”</span><br>
<span>澎湃新闻获得的入住记录显示，5月7日中午，缪兰通过美团网预订了商丘睢阳区某假日酒店“主题圆床房”一套，拟住时间为5天，至12日结束，缴纳押金两千余元。</span><br>
<span>6月3日，缪武向澎湃新闻证实了缪兰的上述情况。据他介绍，女儿的精神状态至今不好。</span><br>
<span>遗言与矛盾</span><br>
<span>父母、大妈、姐姐的相继离奇离世，令钱明既悲痛又百思不得其解。他与缪武的微信聊天记录显示，他希望通过缪武从缪兰处获得更多情况。</span><br>
<span>5月14日深夜，缪武在微信上给他发来一张字条。这是一段摁有手印的手写文字：“如果钱某梅、皇甫某英、缪兰都死了，那就是钱明害的。钱明害的！我们三个人死后所有财产归给国家”。字条上，缪兰、皇甫某英、钱某梅三人签名，并在自己名字上摁了红色手印。这张字条并无落款时间。</span><br>
<span>两位死者曾留下纸条称“如果死了是钱明害的”，钱明认为这是双方吵架后的“气话”。受访者 图</span><br>
<span>6月3日，钱明和皇甫松向澎湃新闻确认，该字条的笔迹是缪兰的。但钱明说，他和母亲、外甥女、姐姐之间确实有矛盾，但这字条完全是她们的气话。“一开始警察也怀疑过我。”钱明说，5月下旬，深圳警方来到南京，找他做了笔录，但最后警方排除对他的怀疑。</span><br>
<span>钱明介绍，父母只有他和姐姐钱某梅两个子女，他此前一直在外当兵，家庭和睦。 钱某梅前夫缪武也向澎湃新闻表示，一家人以前“关系不错”，没什么矛盾。</span><br>
<span>钱明介绍，2013年年底，他退役回家，在汤山某小区开了超市，姐姐钱某梅闲时常带着外甥女缪兰帮忙看店，以便弟弟、弟媳休息。只是姐姐和姐夫缪武感情出现破裂，常有争吵。2014年，两人离婚。</span><br>
<span>但这些年，一些家庭矛盾也开始产生。2016年年底，钱某德被查出帕金森症，还有轻微脑血栓。在钱明看来，这是家庭内部关系恶化的“**”。</span><br>
<span>“我爸有病了，我妈有点嫌弃。”钱明说，父亲虽住在母亲那边，除平时过他这边来吃饭，衣服也拿到他这边来洗。</span><br>
<span>钱某德的病症是，“手抖，说话有点不太清楚。”钱明说，他认为父亲的病吃药可控，但母亲和姐姐总是说病情严重，他就对母亲说，哪怕把房子给卖了也要治。钱家在村里有两处房产，一是2000年左右老两口修的，一是2010年钱明自己修的。“我觉得这只是吓唬一下妈妈，但她可能当真了。在房产上，她一直比较敏感。”钱明说。</span><br>
<span>6月3日，澎湃新闻来到钱明与父母、姐姐在南京江宁区汤山街道作厂社区新庄一组的家。这个村小组，目前被工业园、军校以及一个不大的水库环绕，村中几乎都是两三层的楼房，当地村民表示，这里即将面临“拆迁”，融入城市。</span><br>
<span>江宁区汤山街道作厂社区相关负责人告诉澎湃新闻，因当地土地流转，钱某德每月有1300元的收入，“老夫妻二人之间，为1300元如何分配有矛盾。老头每月要吃药，老太要求把钱给她。”</span><br>
<span>前述郑姓老太太称，钱某德经常买一些肉、菜，搭乘公交车前往儿子超市处吃饭，这也让皇甫某英颇为介怀，认为老头子把钱给儿子花了。钱明说，父亲获得的1300元中，400元交给母亲，“雷打不动”，另外还需要负责日常开销，最后仅剩200元左右。“但每个月看病拿药至少花800元，不足的部分需要我来填上。”</span><br>
<span>老夫妻二人之间、母子之间的矛盾，加上姐弟之间也有矛盾，甚至舅舅与外甥女之间的矛盾，让家庭气氛紧张。</span><br>
<span>“姐姐离婚后，自称曾谈过一个上海男朋友，男方家里亲戚是‘美国医学专家’，能为父亲治病。结果花了老人一万元钱，老人告诉我，只是前往江宁区医院做了个检查。我心里不爽快，这钱是我退伍后给父亲的，被花得不明不白。”钱明说。</span><br>
<span>警方和社区甚至还介入处理过姐弟之间的矛盾。澎湃新闻从南京市江宁区汤山派出所调解室了解到，2017年6月份，钱明把车停在其姐姐家门口，两人发生纠纷，“闹得不可开交，他姐姐最终还是没有同意让他在家门口停车”。</span><br>
<span>钱明承认，这一次，他因为生气激动，动手打了缪兰。“姐姐说她私人地方，不给我停车，你说我生气不生气，为这点小事报警来给我处理。缪兰还跟着骂我，你说来气不来气，这个晚辈我这么付出……所以我打了她两个耳光。”</span><br>
<span>全家出游</span><br>
<span>钱家突然出现过一次危机。</span><br>
<span>钱明回忆，2018年3月某日，他载着父亲外出，车开到半道，父亲吩咐他将车停下，称“有事要讲”，一脸严肃。等车停好了，“老爷子说，‘我想用根麻绳把你妈勒死’。”原因是，“大庭广众下，她一把将刚取的钱夺了去，还抢了身份证和存折。”</span><br>
<span>钱明说，父亲还提到“离婚”，“他意思是勒死我妈，然后再自杀，让我有个心理准备。”钱明认为，这完全是“气话”。“我爸爱钱，自己钱就喜欢装自己兜里，搁我这里（他）都不舒服，抢他钱就是抢他命。”</span><br>
<span>但意识到事态严重，钱明当即开车回家，找母亲协商此事。</span><br>
<span>钱明表哥皇甫松向澎湃新闻证实，得知此事后，他们也曾召集一些亲戚商议，希望劝解双方，但失败了。“姑姑（皇甫某英）呆在表妹（钱某梅）家里，我们门都没进成。”</span><br>
<span>然而，这一家庭危机，却在钱某德加入家庭集体出游后“化解”。</span><br>
<span>钱明和多位受访村民表示，钱某梅离婚后从缪武处获得部分财产、房产，经济较为宽裕，经常外出游玩，缪兰跟着钱某梅频繁外出旅游。钱明称，2016年年底，母亲皇甫某英也随女儿、外孙女外出，“常常不在家里”，在家也是深居简出，跟外人较少打交道。</span><br>
<span>皇甫松告诉澎湃新闻，姑姑随表妹钱某梅出门“从不打招呼”，突然就见不着人了，留下姑父钱某德在家四处寻人，“有时候（钱某德）会到我家来坐坐，我请他吃饭、喝酒。”</span><br>
<span>2017年，与皇甫某英颇为亲近、时年76岁的李某珍也加入“旅游”。钱明向澎湃新闻提供的数十张照片显示，皇甫某英、李某珍曾在2017年冬天前往上海旅游，两位老人并肩站在外滩、淮海中路、机场以及酒店留影，表情轻松，其中李某珍老人脖子上还系着一块丝巾。</span><br>
<span>李某珍系皇甫某英堂嫂，两家相距仅数十米。她独自生活在一栋两层老楼中，睡在二楼的一间房里，楼下则是厨房。儿子一家住在隔壁，墙靠着墙。“老人爱吃软饭，我们爱吃硬饭，便各煮各的。”李某珍儿媳告诉澎湃新闻，老人身体健康，同家人没有矛盾，遇上逢年过节，子女及孙辈还会拿钱。</span><br>
<span>姐弟俩闹矛盾后，两家房子中间修了一堵墙。澎湃新闻记者 何利权 图</span><br>
<span>对李某珍跟随钱某梅等人外出旅游一事，家人最初并无意见，“家里穷，没带老人出去玩过，有机会旅游，这也不错”。但外出的次数多了，且每次“都不给家里人打招呼”，不免担心。“我们都劝她，年龄太大，别出去了，她不听。”李某珍儿媳称。钱明称，四人外出回来后也极少出门，不跟外人接触，多呆在姐姐家三楼卧室。</span><br>
<span>最初，钱某德并未跟随妻子、女儿外出，直至2018年4月。也就是说了上述“气话”之后的那个月。</span><br>
<span>钱明称，某日，父亲未像往常一样前往超市吃饭，他觉得奇怪，回家一看，没人。“我妈、我姐他们外出，不打招呼我无所谓，已经习惯了，但我爸从没这样过。”钱明找遍了水库、荒地和亲戚家，无果，打父亲电话，也没回应。</span><br>
<span>约一个星期后，钱某德回来了。澎湃新闻获得的照片显示，钱某德、皇甫某英此次被女儿、外孙女带至南京周边游玩，在景区留下不少合影。其中一张“背影照”颇为温馨：夫妻两人挽手走在室外一处走廊上，钱某德有些秃顶，妻子则头发花白。</span><br>
<span>“母亲和姐姐不怎么管他，这次旅游让他跟着一起去，应该是愿意的。”钱明说。但让他颇为不满的是，他从父亲处获悉，手机和治帕金森的药被姐姐“扔了”，原因是“是药三分毒”。“我问她（姐姐）这事，她的意思是，带老爸出去玩，不关我的事。”钱明说。</span><br>
<span>据前述作厂社区相关负责人称，2018年5月，姐弟俩又出现纠纷。钱某梅主动要求社区介入调解，两名老人以及缪兰均在现场。“老太的意思是钱要给她，老头的意思是说，把钱给你（老太）我每个月吃药还要花一千块，只能给三百。姐弟这边，姐姐说已经和弟弟协商好，一人管一个，姐姐管母亲，弟弟管父亲。”该社区负责人说。</span><br>
<span>2018年6月，在未告知钱明的情况下，钱某德再一次随众人外出，时间长达一个月，足迹遍布无锡、西安等地。</span><br>
<span>钱某德这次突然“失踪”，其儿子及社区工作人员找了一个多星期。2018年7月初，上述作厂社区相关负责人接到钱明电话，说是“姐带着爸妈回来了”。</span><br>
<span>“我在村上见到了钱某梅，她说爸爸生病了，之前没怎么管过他，想带出去散散心，检查身体。”该负责人说。她劝钱某梅，“带父母出去玩是好事”，但得跟家里人打个招呼。“她回复说，知道错了，下次带父母出去，会给他（钱明）讲。”</span><br>
<span>一层迷雾</span><br>
<span>然而，外出旅游回来，家庭矛盾再次升级。</span><br>
<span>钱明说，姐姐告诉他，带父亲在外面做了检查，身体里有个肿瘤，姐姐还说，“爸爸得了这么大的病，你怎么不带他看”。同时，父亲回来后也找到自己，说要“断绝父子关系”，生病的事不用他管了。对此，钱明颇为生气，认为父亲被姐姐“洗脑”，同时因为没有吃药，父亲病情已经加重。当晚，钱明喝了酒，有些醉意，同姐姐发生争吵，“我被她推了一下，我就动手打人了，结果又被姐姐、母亲反打，头皮破了。”钱明说。</span><br>
<span>冲突期间，外甥女缪兰一直在旁边拍视频，他很生气，一把抢走缪兰的手机砸在地上。随后缪兰报警。钱明说，警方通知双方次日上午到汤山派出所调解，但等了一上午，对方没来，回家一看，父母及姐姐、外甥女均已不见。</span><br>
<span>约20天后，李某珍突然离家，未再回来。其儿媳告诉澎湃新闻，当天晚饭后，一家人外出乘凉，回来后发现老太太不见了，猜测是“皇甫某英打电话叫走了”。村里一位郑姓老人回忆，那日白天艳阳高照，她曾亲眼看到李某珍“晒被子”，没觉出什么异样。</span><br>
<span>然而，就是这样，5人从生活了数十年的村庄悄悄“消失”。直至次年5月，传来4人均在外身亡的消息。</span><br>
<span>上述社区负责人称，2018年7月钱某德离开汤山之前，她见到他“行走各方面还可以，就是讲话有点不太清楚，精神方面清楚，平时都打招呼”。</span><br>
<span>受访的村民表示，他们对于4人客死他乡表示惋惜，也颇为奇怪。“钱某德的身体还算好，他老婆的身体一直挺好，70多岁的李某珍身体也没什么问题，以前还会自己种点蔬菜。”</span><br>
<span>钱明表示，父母、姐姐、大妈失踪后，他曾和李某珍家属多次前往汤山派出所报警，警方认为这是家事，并未受理。李某珍家属也证实，他们曾一起去找过警方，“2019年春节前后，还去了”。</span><br>
<span>缪武称，他此前与钱某梅没有联系，5月12日接到商丘警方电话，他从南京赶往商丘，确认了这一事实。随后，他电话告知钱明。</span><br>
<span>钱明说，当时他也觉得是“在开玩笑”。根据缪武所发信息，他上网找到酒店电话，拨过去核实，“对上姓名后，瞬间觉得难过”。钱明与缪武的微信聊天记录显示，当晚7时16分，缪武发来酒店定位，并转发了商丘警方拍摄的一段视频。</span><br>
<span>钱明说，他无法理解：姐姐为何要去河南商丘跳楼寻死？自2018年7月离开家乡，到2019年5月传来噩耗，5人到底经历了什么？为何要去深圳？为何父亲2018年9月8日到深圳，10月份就会突然死亡？而姐姐和外甥女为何不报医或报警？3位老人是怎样相继死亡的？为何选择冰柜藏尸？</span><br>
<span>钱明还称，他从缪武处获悉，2019年2月7日至9日，缪兰回江苏金湖老家过春节，但没有和父亲缪武提起过3位老人在深圳的情况。但澎湃新闻未能从缪武处求证此消息。</span><br>
<span>5月30日，澎湃新闻曾与缪兰短暂通话，对于家里人这些事，缪兰在电话那头，只说了四个字，“不方便说”。</span><br>
<span>6月3日，澎湃新闻跟随钱明、皇甫松前往南京江宁区汤山派出所询问情况，该派出所相关负责人透露，对于为何前往深圳而不回家，缪兰告诉警方，原因是：“呆在家里不顺心”。</span><br>
<span>6月4日，前述接近深圳警方的消息人士表示，让人颇为不解的是，这家人确实不怎么和外界接触，老人去世后为何不处理后事，而是把遗体存放在冰柜内，老人的女儿为何又选择在河南自杀，外人确实难以理解，其背后原因还需进一步调查。</span><br>
<span>（为保护当事人隐私，钱明、缪武、缪兰、皇甫松均为化名）</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>看完只能说这家人执行力很强</span><br>
</p><p><b>绚烂航迹云: </b><br>
<span>皇甫…</span><br>
<span>----发送自 Sony F8332,Android 8.0.0</span><br>
</p><p><b>purgatorio: </b><br>
<span>没看懂……</span><br>
</p><p><b>来兹05: </b><br>
<span>这才是克苏鲁</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>骚喜龟: </b><br>
<span>行文啰嗦，看了半天不知道发生了什么事</span><br>
</p><p><b>Eugeo0: </b><br>
<span>原来不只我没看懂</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ANE-TL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>vanmercury: </b><br>
<span>看了半天，感觉太诡异了</span><br>
</p><p><b>gintama426: </b><br>
<span>谁给总结下，太长了看不下去</span><br>
</p><p><b>jjyycy: </b><br>
<span>好恐怖，这个家庭关系好压抑，尸体放冰箱那么久那个外甥女没有心理阴影吗</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>够乱的，有梗概没有</span><br>
</p><p><b>柜子没把手: </b><br>
<span>一股子克苏鲁味道</span><br>
</p><p><b>米缸: </b><br>
<span>为什么有种日本杀人事件的压抑感。</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>同样没看懂,这新闻写得太差了.</span><br>
<span>几句话的事情,非要搞得跟故事一样,还要有点悬疑感.结果这故事也写得不好.</span><br>
<span>看几行就不知道谁是谁了.乱七八糟的什么破玩意.</span><br>
</p><p><b>qzy741147: </b><br>
<span>够乱的，就是家里互相之间有矛盾，老人之间也因为钱和生病有矛盾。然后姐姐也莫名其妙的经常不打招呼带着老人去全国各地旅游。整件事情从头到尾都透露着莫名其妙的诡异气息</span><br>
</p><p><b>烤香菇: </b><br>
<span>可能是邪教？</span><br>
</p><p><b>ikaika: </b><br>
<span>一股不可名状的味道</span><br>
</p><p><b>不做手残党: </b><br>
<span>看完还是看不懂</span><br>
</p><p><b>A7146289: </b><br>
<span> 本帖最后由 A7146289 于 2019-6-12 11:17 编辑 </span><br>
<span>gintama426 发表于 2019-6-12 11:08</span><br>
<span>谁给总结下，太长了看不下去</span><br>
<span>有五个人因为家庭矛盾去年出去旅游末归，然后中年女人新闻里的姐姐今年五月份跳楼死了，那三个老人尸体被发现放在出租屋冰柜内，现在只剩外甥女一人</span><br>
</p><p><b>白色池塘: </b><br>
<span>找回了当年看C+侦探的感觉</span><br>
</p><p><b>首领: </b><br>
<span>癔病群发</span><br>
<span>“我死了把我塞冰柜！”（这帮老骨头真就这样做了</span><br>
<span>在商丘跳楼，我瞎兴奋了好久，最后发现是南京人的逆向地狱攻击。</span><br>
<span>这一家人嘴上就没几句真话，等调查公报估计又能反转3次5次的。</span><br>
</p><p><b>liquer: </b><br>
<span>太克味儿了，为什么去商丘也没说清楚，两三个月死一个这是岛国凶杀案剧情啊。</span><br>
</p><p><b>noneeddeath: </b><br>
<span>米缸 发表于 2019-6-12 11:12</span><br>
<span>为什么有种日本杀人事件的压抑感。</span><br>
<span>然而并没有杀人, 搬尸体藏尸体倒是有</span><br>
</p><p><b>飞行: </b><br>
<span>该不会是带老头出门就是憋着弄死他吧……然后弄死丈夫后妻子畏罪自杀或意外身亡，堂伯母一看家破人亡了绝食而死，钱某梅一瞧三条人命了我也不活了就跳了</span><br>
</p><p><b>johentai: </b><br>
<span>信了邪教吧</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>yakee: </b><br>
<span>现在看不出什么门道来但搬尸体和藏尸我不信没问题，姐姐肯定大有问题，但最奇的那个李某珍，她和钱家人的感情这么好？用得着绝食自杀？</span><br>
</p><p><b>wolfuboat: </b><br>
<span>只有一人幸存，幸存者还精神上出现问题，还熟悉的剧情</span><br>
</p><p><b>东方电气集团: </b><br>
<span>我怀疑是邪教</span><br>
</p><p><b>ebuw: </b><br>
<span>父亲死了后，如果按程序办事，就要分儿子1/4的房产。为了这个1/4房产，母亲和女儿决定冰柜藏尸。但这个动作最后把所有人都逼疯了。</span><br>
</p><p><b>红黑的影子: </b><br>
<span>一种克苏鲁剧本的感觉，估计再调查下去会掉san值的。</span><br>
</p><p><b>michaelakan: </b><br>
<span>看完一股子觉得哪都有问题又好像哪都没有问题的诡异赶脚</span><br>
</p><p><b>xdescat01: </b><br>
<span>所以记者神经也不对头了，写的毫无逻辑？</span><br>
</p><p><b>suhanblood: </b><br>
<span>看不懂，还以为是邪-教，传销，或者借贷，结果这么长啥都没讲清，连老人到底是怎么死的都看不懂，死了干嘛冰起来也不讲，就算为了隐瞒死亡拿养老金都是个事情啊</span><br>
</p><p><b>zhudasi: </b><br>
<span>只能说网媒编辑的门槛是不是太低了，为了厘清内容我硬是拿着手机看了半小时</span><br>
</p><p><b>cy1988813: </b><br>
<span>什么乱七八糟的</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>看不懂，感觉是日式推理剧情…</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span> 本帖最后由 ackroyd2 于 2019-6-12 12:14 编辑 </span><br>
<span>剧情简介</span><br>
<span>父（钱某德66岁） 母（皇普67岁） 大妈（李时珍79岁）南京</span><br>
<span>弟弟（钱明）姐姐（钱某梅41岁）姐夫（缪武，已离婚）南京</span><br>
<span>      姐姐的女儿（缪兰19岁）</span><br>
<span>弟弟和姐姐有矛盾，（父+弟弟）与（母+姐姐+女儿）有矛盾</span><br>
<span>父母、老李、姐姐、女儿 五个人出去深圳，2018/10 ~</span><br>
<span>父（钱某德）10月病故，大妈（李时珍）12月病故，母（皇普）2019/2月 绝食而死，3人尸体藏深圳冰柜；2019/5/4女儿来荷兰商丘找网友，姐姐2019/5/7跟着来商丘，2019/5/12姐姐拉着女儿在荷兰跳楼；女儿拒绝跳楼并生还，姐姐死亡</span><br>
<span>父亲死时（姐姐+母+大妈）决定所有老人死后都冰柜藏尸</span><br>
<span>矛盾细节：</span><br>
<span>父（钱某德）每月有工资，名下有房产*2， 2016确诊帕金森吃药花钱，</span><br>
<span>弟弟（钱明）有一定可能卖房治他爸的病。</span><br>
<span>弟弟（钱明）退伍金1W给他爸，结果被他妈以给他爸治病为名黑了。</span><br>
<span>弟弟和姐姐、姐姐的女儿有矛盾</span><br>
<span>父的钱被母抢了，父想勒死母然后自杀</span><br>
<span>姐姐和姐夫离婚后拿了姐夫的钱和房产，经济宽裕到处旅游姐姐最后几次旅游也带着父一起旅游，但一不通知人二还扔了帕金森药物和手机。</span><br>
<span>姐姐旅游后说查出父有肿瘤，父说要断绝和弟弟关系，但弟弟认为系子虚乌有</span><br>
<span>故事细节实在太多，我觉得不能怪作者垃圾。。</span><br>
<span>大部分信息由弟弟提供，有俩可能</span><br>
<span>1.姐姐是坏人，弄死父亲搞钱，事败自杀</span><br>
<span>2.弟弟是坏人、对记者扭曲细节、不给父亲治病还想搞钱，姐姐好心带父母到处玩还治病，出于某种考虑冰棺藏尸。最终因为受弟弟迫害自杀</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>话说这个绝食而亡是怎么定性的，难道不是被人活生生饿死的可能性更高么</span><br>
</p><p><b>饭来张口: </b><br>
<span>我也觉得是邪教，感觉现在的报道连事件面纱的一角都没能掀开。</span><br>
</p><p><b>Krwlng: </b><br>
<span>人称一会一变，啰嗦一堆没个重点</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>nonecat: </b><br>
<span>坠楼死亡就能排除是他杀?(文没看完</span><br>
</p><p><b>luice: </b><br>
<span>根据钱明的暗示 除他以外的一家人都想老头实际上死掉但户籍上还活着，继续领他的津贴。隔壁亲戚老太太是帮凶或替罪羊。</span><br>
</p><p><b>A7146289: </b><br>
<span>nonecat 发表于 2019-6-12 11:36</span><br>
<span>坠楼死亡就能排除是他杀?(文没看完</span><br>
<span>初步排除那个姐姐是他杀的，其他没说</span><br>
</p><p><b>遥照_: </b><br>
<span>人老思维都会变怪，也许会出什么怪事不稀奇。所以只有撬开唯一活着的嘴才能知道真相。</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>没看懂，第一个人为什么会死？后面的人为什么不报警？为什么要自杀？为什么有人活着回来？</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>记者这精神状况也没比当事人好到哪去</span><br>
<span>除了看出邪教两字什么都没懂</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>ualiant 发表于 2019-6-12 11:32</span><br>
<span>话说这个绝食而亡是怎么定性的，难道不是被人活生生饿死的可能性更高么</span><br>
<span>现在的一切说法显然都是那个唯一存活者的说辞。</span><br>
<span>真正定性得等到警方调查完发通告。</span><br>
</p><p><b>lovepenny: </b><br>
<span>看了看，愣是没想明白，这是什么路数</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>阿尔达希尔: </b><br>
<span>事情还没查清楚吧，等查清了再说</span><br>
</p><p><b>ohi: </b><br>
<span>感觉有点像基督山伯爵里检察官的妻子投毒的剧情</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1838851[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
