<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>有没有不把人民当弱智乌合之众，而是偏正面写的ACG作品？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>有没有不把人民当弱智乌合之众，而是偏正面写的ACG作品？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:42:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>有没有不把人民当弱智乌合之众，而是偏正面写的ACG作品？[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849702-1-1.html</link>
      <description>有没有不把人民当弱智乌合之众，而是偏正面写的ACG作品？&#13;
大部分流行作品还是偏英雄史观的吧，历史由精英天命之子推动，大众群氓的一面被夸大，是拖精英后腿的。一些超现实，超能力系统构成的作品也会因为战力和能力膨胀，出现“到底保护这些贱民是为啥”的设定漏洞。灵能百分百2里稍微提到了超能力者虽然自视甚高，但是没法像正常人类组成的社会一样生产建设，算是在合理性上稍微走了一步。被广泛提及的自新世界也反思过类似的逻辑，精英组成的文明反而在某些方面退步衰落了，而化鼠靠科学起义作为暗线其实很励志，虽然最后仍因为对面外挂太强自身容错率低而惨遭镇压。
&#13;
所以有没有写的比较好的，人民群众才是/也是历史的推动者，并且引起人类社会质变的改革来自于人民，至少提及所谓精英和位面之子是来自人民的ACG作品，或者其他的小说 电影 游戏呢？（不是很好写，因为容易群像化反三突出）守序善良阵营保护民众和社会和平，也是基于 “我们自身不依靠大众的支援和安定的社会环境就活不下去，没人生产粮食我们会饿死，治安恶化我们会在睡梦中被杀，我们优于其他人的能力也要从人类社会补充能源，能力的科学原理也是靠来自大众的科学家研究开发”这种有逻辑的原因，而不是“杀人是不对的”、“保护民众是我的使命”、“我想看见大家的笑脸”这些文艺和非刚需原因……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>点点杠: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-28 17:41</span><br>
<span>人民啊，朱重八是妥妥的来自草根。ACG中由于容易产生比如命运和命运之子这些有点超自然的玩意，如果作品 ...</span><br>
<span>根据出生来划分，不妥吧，英雄不问出处</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>猎魔人吧，泰莫里亚王国的最后一道防线是一群临时征召的小偷 恶霸 书记员组成的“去他妈的可怜的步兵”，然而在决战中就是他们顶住了尼国最精锐的阿尔巴骑兵师的突击，奠定了胜局。</span><br>
</p><p><b>荒南君: </b><br>
<span>不知道惩役339年算不算</span><br>
<span>义军渗透动员人民的时候还挺感动的</span><br>
<span>轮回部门可以在几代人中愚弄人民，让人民成为奴隶与帮凶，但他们醒过来的时候，谁也无法阻挡</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>西洛克: </b><br>
<span>皇帝圣印战记，算是轻小说里三观最正的了</span><br>
</p><p><b>hguawolo: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2019-7-28 22:29</span><br>
<span>不是</span><br>
<span>显克微支吹的是小贵族，就是他所有波兰历史小说里主角出身的阶层，也是他自己出身的阶层</span><br>
<span>骑士确实不能算一般大众</span><br>
<span>那就葫芦娃的爷爷吧</span><br>
</p><p><b>牛兔子: </b><br>
<span>79年的哪咤闹海</span><br>
</p><p><b>gpx234mqx: </b><br>
<span>whzfjk 发表于 2019-7-28 19:05</span><br>
<span>各种元气弹就是啊</span><br>
<span>民众是不可信赖的，但其力量是可以动员和利用的</span><br>
<span>到达神领域后谁用元气弹啊，这玩意没用</span><br>
</p><p><b>兮嘉: </b><br>
<span>有人提到了，狼之口。每个篇章闯关的角色身份都各有不同，有逃难贵族，也有普通战士或者流浪艺人等等，即使成功的俩人，也不过是牧场主夫人和传奇猎人之子罢了</span><br>
<span>到最后真正攻破狼口的也是反抗已久的人民。何况……剧透多了也不好，总之英雄和人民的作用是相辅相成的，这些英雄来自人民却也因为他们杰出的贡献而被大家所纪念</span><br>
</p><p><b>菠萝蛋散: </b><br>
<span>你需要的是格式塔或者蜂巢……</span><br>
<span>虽然被找到漏洞直接全灭的危险，但是对外生产力碾压过去合情合理，也不需要担心内部问题……</span><br>
<span>合适主角秒天秒地，鄙视一切社会制度。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>菠萝蛋散: </b><br>
<span>等等，星界系列好像适合。</span><br>
<span>维亚人某种意义上可以算是蜂群思维。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>azbycx4111: </b><br>
<span>你还记得数码宝贝第二季那个大boss是怎么被干掉的吗</span><br>
</p><p><b>兔子元宵: </b><br>
<span>其实做被煽动背景板也算好接受吧，至少有一个被欺骗的理由，根本没考虑民众出于什么目的要这么做的剧情才比较一言难尽，为什么他们这么做？因为他们就是蠢啊，我就</span><br>
<span>流浪地球电影版那种最大反派是天灾的倒是会比较有这种感觉</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>Q娃啊,不少路人都很猛</span><br>
</p><p><b>ティグル: </b><br>
<span>兔子元宵 发表于 2019-7-29 21:01</span><br>
<span>其实做被煽动背景板也算好接受吧，至少有一个被欺骗的理由，根本没考虑民众出于什么目的要这么做的剧情才比 ...</span><br>
<span>在右翼看来民主和民粹是很容易转化的正反两面，所以才会出现表面依赖民意实际却畏惧集体力量的可笑情况</span><br>
</p><p><b>Dya: </b><br>
<span>元气弹式剧情算的话就数不胜数了。</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span>都什么乱七八糟的……在很多历史叙事中，民众对历史的影响往往作为一种社会力量，结构性要素发生作用的，比如，民众受到某种意识形态的影响开展社会行动。这时候，个体的民众是隐身的。即便是去看所谓马克思主义史学，个体的民众也没有历史的解释力，只有在归属于特定阶级的时候才能成为历史解释的单位。我不觉得这种视角是强调民众。而且，这种分析历史的思路还有陷入经济决定论的风险。而实际上，意识形态与经济从不是一者决定另一者，毋宁说是相互作用的关系。如果想看“反英雄史观”，楼主可以找法国年鉴派的作品看：人类都被剥离了历史主体的地位，历史解释中首要的是历史流变中的不变者，地理环境、农业、经济制度等等。</span><br>
<span>如果去看关注一般民众，强调他们所谓“主体”身份，而非归入某一般范畴的无脸人的历史作品，倒可看看“马丁·盖尔归来”这样的微观史。虚构作品能看得太多了，尽管不是ACG领域。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>列赫瓦文萨: </b><br>
<span>老版的哪吒闹海</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>人民本来就是集体无意识的，怎么描写得出来。。。</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>【我们自身不依靠大众的支援和安定的社会环境就活不下去，没人生产粮食我们会饿死，治安恶化我们会在睡梦中被杀，我们优于其他人的能力也要从人类社会补充能源，能力的科学原理也是靠来自大众的科学家研究开发】——谁会把这种说教味十足的话写成台词？还有，【科学原理】不是开发的，而是发现的。</span><br>
<span>大多漫画动画和史观没啥关系。喝茶片，后宫片，日常片等等。。。这些与史观有啥关系？换个角度说，这些动画算是【正常人的日常生活】，也算以“人民群众”为主体的吧</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>Kripkeburge 发表于 2019-7-30 05:55</span><br>
<span>【我们自身不依靠大众的支援和安定的社会环境就活不下去，没人生产粮食我们会饿死，治安恶化我们会在睡梦中 ...</span><br>
<span>修真四万年。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>闇口憑依: </b><br>
<span> εRemastered 发表于 2019-7-28 18:12 Gatchaman Crowds 第一季</span><br>
<span>接着第二季对民众的态度就180度逆转了</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>光头的柴油机?</span><br>
</p><p><b>星星狐: </b><br>
<span>光之美少女，对比其他作品里拼命排挤超能力者的乌合之众，紧密团结在光美身边挥舞光美手电筒的民众简直是一股清流</span><br>
</p><p><b>EahcnLee: </b><br>
<span>漫威倒是没把群众当反面，因为根本没有对群众的描述</span><br>
<span>复联里面全是几个超级英雄的看法，唯一为群众考虑长远发展的灭霸却被正派人物群殴</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>马克思的唯物史观以及他的共产主义理论，其建立的条件之一就是没有这些神秘的超自然力量，重点在于唯物，在不唯物的世界里，比如说一人之力就足以毁灭世界，那唯物史观肯定不成立了啊。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>Kripkeburge 发表于 2019-7-30 05:55</span><br>
<span>【我们自身不依靠大众的支援和安定的社会环境就活不下去，没人生产粮食我们会饿死，治安恶化我们会在睡梦中 ...</span><br>
<span>你是瞧不起列夫托尔斯泰了</span><br>
<span>不过能把小说写成论文的也就这位了吧</span><br>
</p><p><b>Ky·Kiske: </b><br>
<span>有类似描写的，无尽的华尔兹吧</span><br>
</p><p><b>俾斯麥: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-28 17:41</span><br>
<span>人民啊，朱重八是妥妥的来自草根。ACG中由于容易产生比如命运和命运之子这些有点超自然的玩意，如果作品 ...</span><br>
<span>ACGN中主角是纯粹的路人甲出身的也不在少数，但如果从结果论来看，每一个脱颖而出的人都会有点命运的安排这种感觉，朱重八也不例外，因为从其他仍旧是路人甲的角度来说会产生“为什么是你而不是我”的想法而去感叹命运的不公，于是一切又都回到起点了</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-7-30 09:49</span><br>
<span>你是瞧不起列夫托尔斯泰了</span><br>
<span>不过能把小说写成论文的也就这位了吧 ...</span><br>
<span>托马斯·曼的论文体（关于音乐），托尔斯泰的历史哲学，一般作家都评价不高。</span><br>
</p><p><b>所在彼方: </b><br>
<span>怎么第六页了还没有V字仇杀？原作是漫画</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-7-30 09:49</span><br>
<span>你是瞧不起列夫托尔斯泰了</span><br>
<span>不过能把小说写成论文的也就这位了吧 ...</span><br>
<span>说起来，【历史观】这玩意差不多是基督教产物吧。卡尔·洛维特写过一本书专门马克思/黑格尔式历史哲学的来源，他认为历史哲学体现了一整套基督教式的观念。从既往的材料里提炼出一套发展规律，认为历史的发展存在一个终点（据说这种历史终结论就是12世纪某个神学家的神学玄想），这想法分明一点都不【科学】。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2019-7-30 11:20 编辑 </span><br>
<span>Kripkeburge 发表于 2019-7-30 10:52</span><br>
<span>说起来，【历史观】这玩意差不多是基督教产物吧。卡尔·洛维特写过一本书专门马克思/黑格尔式历史哲学的 ...</span><br>
<span>我不确定你指的历史观具体指什么，我毕竟不是专业出身我一般只对事件和对某件事具体的观点感兴趣，也就是说你要我说某个历史事件我能跟你详细的说出来，但是你要问我方法论，我只有一脸懵逼</span><br>
<span>但是毋庸置疑的，在启蒙思想前就别指望基督教世界的史学家脱离宗教写史书了——罗马的史学家强点，毕竟有传统，但是。。。额，你懂的。甚至还有的是神经病，比方说著名的普罗柯比，虽然他的某本把君堡宫廷几乎所有高层全臭骂一顿的著作被怀疑是被后人栽赃的。。</span><br>
<span>至于地中海对面的某教世界的史学家，呵呵呵呵呵呵呵呵呵顺便不点名批评部分精神阿拉伯人的英国史学家，写的史书都是什么狗屁</span><br>
<span>顺便历史周期律这东西。。。。我是觉得不靠谱，历史是人类对过去的想象的集合，拿个模拟出来的东西看规律?骗谁啊。。。。</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span>Kripkeburge 发表于 2019-07-30 10:52:09</span><br>
<span>说起来，【历史观】这玩意差不多是基督教产物吧。卡尔·洛维特写过一本书专门马克思/黑格尔式历史哲学的 ...洛维特，罗森茨威格都认为历史哲学，甚至历史发展关键本身就是基督教产物。埃里克·沃格林认为历史发展的概念更早一些，犹太教中就存在了。不过著名犹太裔史家莫米莉亚诺则否认犹太人有历史意识，证据是除了约瑟夫斯之外，犹太世界几乎没有什么史家。至于理由则类似罗森茨威格：犹太人通过遵守律法已经直接生存于永恒之下了。</span><br>
<span>如果我记忆没错，对历史进行分期，认为历史具有目的论架构确实出自基督教史家和神学家：“但以理书”里中的四帝国论，奥古斯丁则把世界历史分为六个阶段。至于基督教史家和圣经对历史写作的影响，可以参考布罗的“历史的历史”以及莫米利亚诺的“现代史学的古典基础”。</span><br>
<span>马克思-黑格尔这种历史哲学确实是类似基督教的产物。这方面的书不少了，洛维特是最有名的。沃格林和洛维特的观点挺类似的，俩人都颇强调十二世纪的约阿希姆的意义（马克思主义思想史家也不否认这点，比如Martin Jay的Marxism and Totality）。但并非所有历史哲学都是目的论形态。19世纪涌现很多历史主义哲学都非历史的哲学玄想，而是历史知识的知识论学说，用来辩护历史学的合法性与基本的方法论预设（即历史主义预设）。对这支历史哲学演变的论述，可参考梅尼克的“历史主义”还有Beiser几年前出版的研究。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>无限舰制: </b><br>
<span>如果我要陈述对“人民“这个观念的看法的话，我想先问一句：谁是人民？</span><br>
<span>代表历史发展方向的先进力量？后现代视角下历史的必然发展方向和进步史观也有可能是可疑的</span><br>
<span>单纯的普通人？从概率均等的意义上绝大多数人都是人民，刨去继承资本运用资本的这批投胎投的好的，大多数人做出贡献还是依靠自己的才能</span><br>
<span>“人类整体”是未觉醒的、低连通度的——或者直白的说就是互相分裂各有追求的，讨论人类社会自己的问题你就不能把人类当整体来看，人类没有卡拉和心灵网络</span><br>
<span>当然，作为对照的时候，全人类团结一心抗击外敌题材的作品不要太多，里面对普通人勇气的赞扬的手法也早在战争片里有所表现，我觉得不用特别指出</span><br>
<span>说人民是乌合之众我觉得某种意义上是一个客观描述而非价值判断，因为每个个体绝大多数时候不在意其它70亿个家伙怎么想，除非关系到自己的利益</span><br>
<span>对人民的管理要借助层级展开的官僚体制和各种各样非直接性的煽动引导——如果我作为一个屏幕前的P社玩家或者文明自己的意识化身肯定要骂娘摔桌子，这帮刁民也太难管了</span><br>
<span>而加入了超能力设定的话，如果只强调武力的一面，这种难管程度的破坏效应会被强烈放大，这也是我觉得遗憾的一个地方，智力和管理能力方面的超能力很少被表达，即使有也往往是PP那样的监视国家体制，本质上还是不信任单个个体的理智程度，要用极致的微操达成人造的秩序</span><br>
<span>那么，怎么把人类变得“高联通”又不丢掉个体性变成虫族呢？</span><br>
<span>00里全体变革者化算一个方案，至少人类之间互相沟通的带宽极大提高了……</span><br>
<span>不过我个人倾向于全民超人的方案，基因改造和身体改造一起上，让每个人除了为自己行动之外，还能考虑到全体社会的福利与进步</span><br>
<span>换句话说，不是英雄带领着民众，也不是每个民众各自做好自己的事，总体性的呈现“人类的伟大”</span><br>
<span>而是70亿超人行走于地球之上，给每个人足以理解社会全体运作规律的智慧和求知心、永远向前探索的好奇心、包容他人的善意、对社会全体的爱……</span><br>
<span>我不太喜欢“这个人虽然有缺点，但这些缺点也让他更加真实”的表达——人性是程序，编辑它，优化它，别把缺点当个性</span><br>
</p><p><b>haruhiismer: </b><br>
<span> 本帖最后由 haruhiismer 于 2019-10-29 21:36 编辑 </span><br>
<span>人民是乌合之众的英雄史观要不得，还有把精英排除出人民群众的做法也要不得</span><br>
</p><p><b>boom33: </b><br>
<span>尸鬼最后村民联合起来干死吸血鬼算不算？可惜编剧心软让萝莉跑了</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>uswhzh: </b><br>
<span>有关二战的不都是，再厉害的英雄也顶不过人民汪洋</span><br>
</p><p><b>天青月白: </b><br>
<span>幽灵公主里黑帽领导的居民</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI SCM-W09, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>turnyyy: </b><br>
<span>fgo第七章咯，乌鲁克民众思想觉悟是真的高</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1849702[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>有没有不把人民当弱智乌合之众，而是偏正面写的ACG作品？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849702-1-1.html</link>
      <description>有没有不把人民当弱智乌合之众，而是偏正面写的ACG作品？&#13;
大部分流行作品还是偏英雄史观的吧，历史由精英天命之子推动，大众群氓的一面被夸大，是拖精英后腿的。一些超现实，超能力系统构成的作品也会因为战力和能力膨胀，出现“到底保护这些贱民是为啥”的设定漏洞。灵能百分百2里稍微提到了超能力者虽然自视甚高，但是没法像正常人类组成的社会一样生产建设，算是在合理性上稍微走了一步。被广泛提及的自新世界也反思过类似的逻辑，精英组成的文明反而在某些方面退步衰落了，而化鼠靠科学起义作为暗线其实很励志，虽然最后仍因为对面外挂太强自身容错率低而惨遭镇压。
&#13;
所以有没有写的比较好的，人民群众才是/也是历史的推动者，并且引起人类社会质变的改革来自于人民，至少提及所谓精英和位面之子是来自人民的ACG作品，或者其他的小说 电影 游戏呢？（不是很好写，因为容易群像化反三突出）守序善良阵营保护民众和社会和平，也是基于 “我们自身不依靠大众的支援和安定的社会环境就活不下去，没人生产粮食我们会饿死，治安恶化我们会在睡梦中被杀，我们优于其他人的能力也要从人类社会补充能源，能力的科学原理也是靠来自大众的科学家研究开发”这种有逻辑的原因，而不是“杀人是不对的”、“保护民众是我的使命”、“我想看见大家的笑脸”这些文艺和非刚需原因……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>飞姆托: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-28 18:47</span><br>
<span>是的，各有所长，都是不可替代的单元也可以发展出平等的地位，如果有个版本毒瘤让其他一些单元变得可有可 ...</span><br>
<span>并不，灵幻自己就是在普通人里面被乌合大众喷的骗子，在灵能界没灵能被看不起，所以你说灵幻当成是一般民众？灵幻可是觉得一般民太蠢好吧</span><br>
</p><p><b>懒蛋蛋: </b><br>
<span>飞姆托 发表于 2019-7-28 19:54</span><br>
<span>并不，灵幻自己就是在普通人里面被乌合大众喷的骗子，在灵能界没灵能被看不起，所以你说灵幻当成是一般民 ...</span><br>
<span>他本来就是骗子……</span><br>
</p><p><b>飞姆托: </b><br>
<span>懒蛋蛋 发表于 2019-7-28 20:08</span><br>
<span>他本来就是骗子……</span><br>
<span>所以不是一般人民大众，怎么就成代表</span><br>
</p><p><b>懒蛋蛋: </b><br>
<span> 本帖最后由 懒蛋蛋 于 2019-7-28 20:37 编辑 </span><br>
<span>飞姆托 发表于 2019-7-28 20:15</span><br>
<span>所以不是一般人民大众，怎么就成代表</span><br>
<span>不知道你怎么理解这样的，还人民大众，0能讲了个什么故事没看明白吗</span><br>
<span>0幻被喷是他上节目造假，还是在真货面前造假，虽然是被算计的，但是他做了骗子的事实，观众凭什么不能喷他呢，怎么喷他就成愚昧的了</span><br>
<span>何况这个故事最愚昧的一直都是自恋超能力者</span><br>
<span>灵能故事的核心就是强调“不论你超能力多强，你都只是社会的一份子，不要觉得自己怎么就高人一等了，那是中二病，最重要的是做好自己该做的事情，顺便做个好人也会有好报”</span><br>
<span>而且0幻师父从来都没有瞧不起普通人过（他明显是反对傲慢的也这样教育龙套），他只是觉得自己比较聪明所以想挑战些什么不愿意做普通工作而已</span><br>
</p><p><b>有妹是老婆: </b><br>
<span>党史</span><br>
</p><p><b>飞姆托: </b><br>
<span> 本帖最后由 飞姆托 于 2019-7-28 20:49 编辑 </span><br>
<span>懒蛋蛋 发表于 2019-7-28 20:24</span><br>
<span>不知道你怎么理解这样的，还人民大众，0能讲了个什么故事没看明白吗</span><br>
<span>0幻被喷是他上节目造假，还是在真货面 ...</span><br>
<span>你好歹抬头看看标题是什么，从第一集开始就开始描述人民大众对灵的愚昧了好么，明明没遇上灵说自己被灵缠上了。</span><br>
<span>然后再回去看下孤独的Whity这集，灵幻连一个朋友都没有，而且灵幻本来就是欺诈师，了另外他自己承认的，而不是上节日造假后才变成的。</span><br>
<span>这是一个英雄人物成长的英雄史观，不是那种白毛女的人民觉醒剧本</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>抗日作品挨个数</span><br>
</p><p><b>懒蛋蛋: </b><br>
<span> 本帖最后由 懒蛋蛋 于 2019-7-28 21:00 编辑 </span><br>
<span>飞姆托 发表于 2019-7-28 20:47</span><br>
<span>你好歹抬头看看标题是什么，然后再回去看下孤独的Whity这集，而且灵幻本来就是欺诈师，他自己承认 ...</span><br>
<span>你的表达真是混乱的可以，我和lz讨论0能的时候已经半脱离主楼范围了，讨论方向重点也在于故事构成方面，如果你能回复lz和我的对话之前至少把自己的观点理清楚，而不是零零散散的表达反对情绪还好，如此空洞的表达真是让人和你交流都无法产生乐趣</span><br>
<span>这种没内容没效率的交流我觉得还是少点好</span><br>
<span>编辑了之后还不错，让我看看在写点</span><br>
</p><p><b>涡森今日子: </b><br>
<span>魔王勇者？</span><br>
</p><p><b>hguawolo: </b><br>
<span>十字军骑士应该符合要求, 就是比较长</span><br>
</p><p><b>懒蛋蛋: </b><br>
<span> 本帖最后由 懒蛋蛋 于 2019-7-28 21:23 编辑 </span><br>
<span>飞姆托 发表于 2019-7-28 20:47</span><br>
<span>你好歹抬头看看标题是什么，从第一集开始就开始描述人民大众对灵的愚昧了好么，明明没遇上灵说自己 ...</span><br>
<span>重新编辑后的内容我单独回一条</span><br>
<span>第一集描述并不是表达大众的“愚昧”，这里更加强调的部分是0能力者和无能力者决定性的区别，无能力者要怎么判断自己是不是真的遇到鬼？实际上他们遇到鬼也来寻求专业人士的帮助了。这是人物本身的局限性，在这个故事中每个角色都有自己的局限性</span><br>
<span>我觉得你下判断的时机点太快太粗糙了，一个故事最重要的是什么？变化，0能即使是单回路人们的行为也是有一个完整的变化过程的，我们对某个角色作出评价时，并不是暂停他单独的一个反应，而是结合人物整个变化的行为逻辑链条来判断的，one是个擅长讲故事的优秀作者，他基本上不会做累赘的无用安排</span><br>
<span>0能作品中对大众这个概念本身就是很模糊的，龙套是灵能力者，他在日常生活中却泯然众人，连喜欢的普通人女生都不太好亲近，而肉改这种纯粹的普通人，遇到灵也会摸不着头脑，即使如此肉改也为保护龙套这个朋友去对抗能力者了，但他们愚昧吗？</span><br>
<span>愚昧是一个非常主观的立场，并不是一种属性，它是经过烘托而呈现的一种结果，并不是呆板的印象要强加在谁身上</span><br>
<span>0幻承认自己是诈欺师，但他并不是对他的客户如此承认的，他的欺骗仍然是事实，观众和主角可以理解他，是因为我们知道他是个善良的好人，虽然以欺骗为名但也在以自己力所能及的方式做好事</span><br>
<span>实际上最后记者发表会他还是一个模棱两可的态度，但是读者在心理上已经认可了0幻本人的成长，收获了一些感受，因此这种细节其实也就没那么重要了</span><br>
<span>但是这样就得批判那些不知情的人吗？也不是，因为接触到灵幻玩脱事件的路人，发出批判才是正常的反应，他们没有上帝视角，只是一批维护公共秩序的市民罢了，把巧合安排起来显得嘲讽只是为故事增添风味的一种手段，作为读者倒是不用想这么多，但是要分析随便说愚昧就过于轻率了</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>说真的说大众愚昧提灵能还不如提一拳的陨石和深海王</span><br>
</p><p><b>爱吃冻鳗的猫: </b><br>
<span>不太清楚这是个怎样的作品，故事的发展肯定是靠角色解决他们的"矛盾"推行的，听你的要求，没有主角或者固定角色的故事？那还能称之为故事吗？你这种看历史书更合适吧。</span><br>
</p><p><b>bioCory: </b><br>
<span>“有一回拿破仑过阿尔卑斯山，说‘我比阿尔卑斯山还要高。’这何等英伟，然而不要忘记他后面跟着许多兵。倘没有兵，那只有被后面的敌人捉住或者赶回，他的举动、言语都离开了英雄的界线，要归入疯子一类。”</span><br>
</p><p><b>奇拉奇拉: </b><br>
<span>老蜘蛛第二部吧，拉火车之后乘客就上去怒斥章鱼</span><br>
</p><p><b>奇拉奇拉: </b><br>
<span>奇拉奇拉 发表于 2019-7-28 21:44</span><br>
<span>老蜘蛛第二部吧，拉火车之后乘客就上去怒斥章鱼</span><br>
<span>当然在这种力量对比悬殊的情况下群众没起到物理抵挡的作用，不过从精神上还是有意义的</span><br>
</p><p><b>葡萄牙的高山: </b><br>
<span>多看看政治社会学和革命史等东西.jpg</span><br>
</p><p><b>高原命: </b><br>
<span>人民从来都是弱智容易被煽动的乌合之众</span><br>
</p><p><b>wuaistage1: </b><br>
<span>你的很多帖子其实我都想回：井口战役+位面小蝴蝶，去看吧。</span><br>
</p><p><b>奇拉奇拉: </b><br>
<span> 本帖最后由 奇拉奇拉 于 2019-7-28 22:20 编辑 </span><br>
<span>作品中加入超凡力量之后超凡生物对人类社会的依赖总体来说是减弱的，对龙套和灵能反派来说“社会能做到超能力无法做到的事情”还有意义，但你要是把作品的超凡因素比重再加大，让龙套对曼哈顿博士说这话，肯定就是扯淡了，物质需求之后就只能谈情感需求了</span><br>
</p><p><b>白石: </b><br>
<span>七武士不是已经把英雄与民众的关系讲的很好了吗</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>hguawolo 发表于 2019-7-28 20:59</span><br>
<span>十字军骑士应该符合要求, 就是比较长</span><br>
<span>不是</span><br>
<span>显克微支吹的是小贵族，就是他所有波兰历史小说里主角出身的阶层，也是他自己出身的阶层</span><br>
<span>波兰的特色是大贵族和小贵族对立，所以大贵族当然是反派</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>5页了没有人说《潮与虎》</span><br>
</p><p><b>柳生常闇斎: </b><br>
<span>MK3 发表于 2019-7-28 17:41</span><br>
<span>虽然大家都说化鼠是英雄，但是他的行为每次我都想起机动战舰抓了由利佳来反攻地球，满口正义的火星后继者 ...</span><br>
<span>这就要看你屁股是坐在新人类那里还是坐在旧人类那里了</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>这方面最好的是临高启明</span><br>
<span>尤其是很多同人，这方面表现的很好</span><br>
<span>比如中篇《曾齐游学考》</span><br>
</p><p><b>Mr.BBWoLf: </b><br>
<span>我扯下正题，其实屋岛作战就挺符合人民史观</span><br>
<span>鸟山明元气弹虽然俗，可他总能设计一个弱小角色在危急时刻起到关键作用，和撒旦同样的，斩贝吉塔尾巴的小胖，小那美克星人</span><br>
<span>游戏先不提那位历史名将，无主之地2，潘多拉星能有个相对和平的聚集地靠的不是玩家（雇佣兵）的神勇操作，靠的是铁臂铁脚的老探险家汉姆洛克、非正式医师的疯子神医Doctor. Zed、长着一张斯大林脸的抠门军火商马库斯、像fgo南丁一样的护士大妈、带着两个孩子的离异酒吧老板娘莫西、被海伯利昂公司坑得丧妻失腿瞎眼最后变成僵尸的乐观代言人开拓者巴哈大叔、几乎句句带脏字的肌肉枪开发天才托格大哥、喜欢玩**的敏感又稍微有些自闭的小Tina、喜欢画儿童读物的蕾丝工程师珍妮。当一个角色可以被替代，通常称之为平民，当一个角色不可被替代，才会称之为英雄。上至可开发星球企业的老板，下至疯子麻匪，无主2将平民赋予其定位代表的英雄的一面，在游戏中算人民和英雄结合得比较出彩的。</span><br>
<span>还有光环系列，光环1-3、致远星、ODST地狱伞兵算人民历史，人民战争，不过4有英雄套路的架子，5就彻底超级英雄秒天秒地了，普通人在战争中毫无作为。</span><br>
<span>当然，最关键的，那位伟大的将军。从公元前200多年前的古罗马，到公元2200年之后的银河系，从欧洲到澳大利亚，从马达加斯加到阿拉斯加，从白令海峡到德雷克海峡，从地球到偏远卫星，每一段历史，每一片土地，每一个不同的宇宙，都能见到他掀起的狼烟。他是压迫的反抗者，是奴隶的解放者，是自由的捍卫者，民主的卫士，民族独立的先锋，国际共产主义的斗士，是全世界、全宇宙人民的英雄。他不只是一个人，而是一种思想，而思想，是杀不死的。他就是源自P社，横贯全面战争，影响到文明系列，甚至在圣女战旗中都有其大名的将军——林登万！</span><br>
</p><p><b>叶子啊叶子: </b><br>
<span>第一反应就是地道战</span><br>
<span>人民群众的汪洋大海</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ssobsb: </b><br>
<span>无头骑士吧，dollars本来就是群众网友的力量(小到一般人大到都市传说在内的匿名论坛)，这应该蛮符合了，有一段就是男主直接给全部成员发短信在公众场合召集起来，靠群众力击退某病娇姐姐</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Archlich: </b><br>
<span>现下的资本家喜欢把一句话挂在嘴边：“三十年前大家都一样”</span><br>
<span>朱元璋要是算人民那马云王健林都算是人民了。</span><br>
</p><p><b>言峰梨花: </b><br>
<span>七武士讲的道理就挺明白的呀：农民的确很坏很自私，可又是谁将他们变得这么坏这么自私的呢？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Mourners: </b><br>
<span>姑且不论所谓唯物史观的问题。你第二段所说的这种情况已经涉及政治了。我觉得ACG界的创作者估计很难有这种高度来考虑问题，就算有也不得不考虑受众的接受度。毕竟能像这样思考问题还是需要一定的政治经验和历史知识的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>hcf220: </b><br>
<span>不存在吧，人民单独拿出来看也许还行，全部拿出来简直就是灾难，简直就是瞎子聋子傻子</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>为啥要跟自己过不去在acg里讨论这个政治？</span><br>
</p><p><b>112zero: </b><br>
<span>海虎里人民到底有什么用，个个强者都是吼一声都能灭星球的存在，有人民存在完全是他们懒的去杀</span><br>
</p><p><b>Rincewind: </b><br>
<span> 本帖最后由 Rincewind 于 2019-7-29 03:11 编辑 </span><br>
<span>战斗司书的最后一本应该能算。拯救世界最后还是靠的世界之力。</span><br>
<span>然而草绳公主那一本完全是反例</span><br>
<span>哦有人说了但是我懒得删了</span><br>
<span>趁机搭个车吐槽一下楼主ID</span><br>
<span>森P你的BBDW打算什么时候出</span><br>
</p><p><b>lostinyume: </b><br>
<span>爱因斯坦的父母没有多聪明，爱因斯坦的孩子也不是一出生就懂相对论，精英来自人民也终将回归人民（生物</span><br>
<span>如果说一万个爱因斯坦级的精英组成小圈子内部通婚，那么他们的一万个后代中的聪明人数量肯定不如一百万个农民的一百万个后代多。</span><br>
<span>人类不能把自己的智慧和经验遗传给后代，这是人类讲民主的前提，但是某些冻鳗的世界观背景中还就是能遗传，那再讲民主就没啥意思了。</span><br>
</p><p><b>悲叹的夜想曲: </b><br>
<span>大众喂贵族老爷吃屎的剧情有很多。大众不是弱智的可能会有，反正我没见过</span><br>
</p><p><b>航迹云: </b><br>
<span>地道战，人民群众自发支持革命</span><br>
</p><p><b>DOACAON: </b><br>
<span>LZ是不是对“乌合之众”这个词的定义有误解？你描述的全都是要找人民不是“愚昧”的作品，跟“乌合之众”有什么关系？即使是人人都是超人的社会，人一多了还是乌合之众，这根人民是否有力量毫无关系</span><br>
<span>另外你下面列的“精英也需要社会”之类的都只是不杀100万人的理由，不是不杀1个人的理由</span><br>
</p><p><b>半分宅: </b><br>
<span>不限定ACG的话可以去看美剧太空无垠 The Expanse。面对冰冷的宇宙、严酷的自然环境和人为的压迫，太阳系各处的人们建立起各式各样的团体、派系、组织、国家，出现全新的身份认同，为了利益和生存持续进行抗争。主角们从任何方面来说都只是一群普通人，恰好于合适的时间出现在合适的地点，在历史的洪流里搅了几下。</span><br>
</p><p><b>妙乘: </b><br>
<span>巨人王政篇？</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span>法国大革命</span><br>
<span>前期形象可是肥肠正面哦</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>日本的基本没有，好好的一个从群众中来的英雄后期非要给套个高层背景</span><br>
</p><p><b>riv: </b><br>
<span>黑泽明武士家族出身 本质同情武士+和农民阶级坐不到一起去</span><br>
<span>看重民众的作品这个概念挺有意思的</span><br>
<span>其实不论剧本好坏 个人觉得百万亚瑟王的设定有点这个意思 而且百万亚瑟都有自己的团队</span><br>
<span>在一个rpg奇幻世界观里有一百万人拔出圣剑，总有一种革命先兆的感觉</span><br>
<span>可惜后续没能挖的更深</span><br>
<span>世界上没有食神 or人人都是食神</span><br>
</p><p><b>water004641: </b><br>
<span>那兔.虽然大部分时候兔子代表的是TG，但有些剧情确实代表的是普通士兵和革命群众。</span><br>
<span>岛国本来格局就小，描写政治的就更少了。想要正面描写人民革命，怕是要请你喝茶。更何况还有赤军的影响。MACROSS应该海星吧。</span><br>
</p><p><b>viasnow: </b><br>
<span>因为acg作品没事就开挂</span><br>
<span>打架开挂，一人灭一城</span><br>
<span>种田开挂，两三集就建个大城市（没错就是某史莱姆）</span><br>
<span>那人民聪不聪明有什么用……主角开挂，人民怎么样都无所谓了，小说也好写，漫画也好画，当当背景板好了</span><br>
<span>让他们写人民先得让主角把挂关了，把挂关了我看有几个能驾驭得住的</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>XB1，请</span><br>
</p><p><b>文学造纸: </b><br>
<span>Archlich 发表于 2019-7-29 01:34</span><br>
<span>现下的资本家喜欢把一句话挂在嘴边：“三十年前大家都一样”</span><br>
<span>朱元璋要是算人民那马云王健林都算是人民了。 ...</span><br>
<span>楼主谈的ACG作品，ACG范围内马云王健林确实都算是人民甚至不如人民的布景版，网球不可笑的马云还有单独动画算不错了不是白手起家不算，记错了</span><br>
<span>楼主应该写成朱88，这样就不用钻改名元璋之后算不算人民的牛角尖</span><br>
</p><p><b>文学造纸: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-28 18:27</span><br>
<span>二十四史只是二十四姓的家谱！</span><br>
<span>说这话的说不定都没看过史记的目录</span><br>
<span>您是真心赞同这句话吗？</span><br>
</p><p><b>boom33: </b><br>
<span>尸鬼的村民，看他们最后联合起来杀吸血鬼爽的一批。可惜让那个萝莉跑了。</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1849702[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>有没有不把人民当弱智乌合之众，而是偏正面写的ACG作品？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849702-1-1.html</link>
      <description>有没有不把人民当弱智乌合之众，而是偏正面写的ACG作品？&#13;
大部分流行作品还是偏英雄史观的吧，历史由精英天命之子推动，大众群氓的一面被夸大，是拖精英后腿的。一些超现实，超能力系统构成的作品也会因为战力和能力膨胀，出现“到底保护这些贱民是为啥”的设定漏洞。灵能百分百2里稍微提到了超能力者虽然自视甚高，但是没法像正常人类组成的社会一样生产建设，算是在合理性上稍微走了一步。被广泛提及的自新世界也反思过类似的逻辑，精英组成的文明反而在某些方面退步衰落了，而化鼠靠科学起义作为暗线其实很励志，虽然最后仍因为对面外挂太强自身容错率低而惨遭镇压。
&#13;
所以有没有写的比较好的，人民群众才是/也是历史的推动者，并且引起人类社会质变的改革来自于人民，至少提及所谓精英和位面之子是来自人民的ACG作品，或者其他的小说 电影 游戏呢？（不是很好写，因为容易群像化反三突出）守序善良阵营保护民众和社会和平，也是基于 “我们自身不依靠大众的支援和安定的社会环境就活不下去，没人生产粮食我们会饿死，治安恶化我们会在睡梦中被杀，我们优于其他人的能力也要从人类社会补充能源，能力的科学原理也是靠来自大众的科学家研究开发”这种有逻辑的原因，而不是“杀人是不对的”、“保护民众是我的使命”、“我想看见大家的笑脸”这些文艺和非刚需原因……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>xHole: </b><br>
<span>不是很懂唯物史观啥的，不过想起个《魔王勇者 成为我的东西吧 我拒绝》，作者是逃税的写了狼辛的那个（不过个人看的是漫画版），应该勉强还算符合？</span><br>
<span>主角到还是“魔王，勇者”这样的英雄，不过他们成为英雄的原因就在于教化，引导了人民哦。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>鲁鲁修呀，虽然鲁鲁修是个“天才”有出色的个人能力，但是仍然因为自己的出身和所作所为被历史真正的创作者人民大众所鄙夷，所以不得不设计牺牲自己，把开拓未来的权力交给真正的历史创造者。这个结局恰恰说明了极致的个人英雄主义也是有限的，而人民的力量和可能性是无限的。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Slipper5 发表于 2019-7-28 18:06</span><br>
<span>本质上来说，为什么会把人民当弱智？因为一堆acg是高武世界，人民顶个屁用，主角一个波下去星球就没了，在 ...</span><br>
<span>是的，ACG中到底能不能从逻辑上把大众评定成有价值的，很大程度上得看战力膨胀到了什么程度……很多挂比升到了根本不需要大众和人类社会环境的程度，也直接取消掉了所谓保护大众的正义性——一帮干啥啥不行N卡凭什么要被保护？</span><br>
</p><p><b>Slipper5: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-28 18:15</span><br>
<span>是的，ACG中到底能不能从逻辑上把大众评定成有价值的，很大程度上得看战力膨胀到了什么程度……很多挂比 ...</span><br>
<span>这就是矛盾的地方了，商业大众作品观众姥爷就爱看万人敌，就爱看气功波打爆地球——在这种情况下人民可不就是弱智吗</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>懒蛋蛋 发表于 2019-7-28 18:11</span><br>
<span>主楼的列举还是挺有意思的，简单来说英雄们代表的是暴力性的强大，而群众则是生产力的象征，暴力这种手段本 ...</span><br>
<span>是的，精英有精英擅长的领域，大众有大众擅长的领域，二者都是不可替代的，但也都有弱点，不是只靠自己就能生存发展的达尔文妖。大概就是肯定精英和大众互补，不过分强调/丑化任何一方吧，同时对民众保护精英，和精英保护民众的理由有一定现实性的说明，而不是纯粹的所谓正义与爱</span><br>
</p><p><b>Slipper5: </b><br>
<span>yy19 发表于 2019-7-28 17:59</span><br>
<span>要批人类至上论？加我～～～一个！</span><br>
<span>这里面还有一种恶臭的鸸刺螈桥段：某些个强强存在偏要地认同人类就是 ...</span><br>
<span>虽然进化论已经出来很多年了，但是人类似乎还是把自己作为上帝的特殊造物，甚至没有受到基督教影响的人也是如此认为</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-7-28 18:12</span><br>
<span>Gatchaman Crowds 第一季</span><br>
<span>感谢推荐</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>xHole 发表于 2019-7-28 18:13</span><br>
<span>不是很懂唯物史观啥的，不过想起个《魔王勇者 成为我的东西吧 我拒绝》，作者是逃税的写了狼辛的那个（不过 ...</span><br>
<span>是魔王勇者吧，我还挺喜欢的，人民也是可教之才，傻逼角色留给教会了</span><br>
</p><p><b>第五秋: </b><br>
<span>LZSB</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-7-28 18:14</span><br>
<span>鲁鲁修呀，虽然鲁鲁修是个“天才”有出色的个人能力，但是仍然因为自己的出身和所作所为被历史真正的创作者 ...</span><br>
<span>这样解释……说不说得通另说，个人比较赞同这个立意方向</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>第五秋 发表于 2019-7-28 18:21</span><br>
<span>LZSB</span><br>
<span>？</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-28 18:06</span><br>
<span>自发的群众正面运动确实几乎没有……这是群众这个历史单元的弱项，阁下批评的是 ...</span><br>
<span>呀我并没有批评你</span><br>
<span>很久以前我也想过类似问题，比如有没有把群体作为一个人格去描写的手段，结论就是只要是群体性事件就必然涉及到策划和煽动，不得不去从个人的角度入手，否则不合逻辑。</span><br>
<span>后来我自己的结论是英雄观的故事叙述是有缺陷的但是角度是没错的，历史潮流是人民选择的，历史事件是少数人推动的。人民伟大但是在故事里就是只能做背景板。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HRY-AL00a, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span> 七个城门的底比斯是谁建造的﹖</span><br>
<span>书本上列了一些国王的名字。</span><br>
<span>石头和砖块是国王搬的吗﹖</span><br>
<span>还有巴比伦，一再被摧毁</span><br>
<span>是谁又一再将她重建﹖</span><br>
<span>金光闪闪的利马的建筑工人，</span><br>
<span>他们住的房子在什么地方﹖</span><br>
<span>砌了一天的城墙，</span><br>
<span>天黑之后，</span><br>
<span>万里长城的泥水匠在哪里过夜﹖</span><br>
<span>雄伟的罗马到处都有凯旋门。</span><br>
<span>那是谁打造的﹖那些罗马皇帝</span><br>
<span>战胜的又是谁﹖</span><br>
<span>大名鼎鼎的拜占庭</span><br>
<span>它的居民都住在宫殿吗﹖</span><br>
<span>传说中的亚特兰提斯，</span><br>
<span>大海先淹没奴隶，然后</span><br>
<span>那些主子才漂浮在黑夜的汪洋中哀嚎。</span><br>
<span>年轻的亚历山大征服了印度。</span><br>
<span>就凭他一人吗﹖</span><br>
<span>西泽打败了高卢人，</span><br>
<span>他该不会连个煮饭的都没带吧﹖</span><br>
<span>无敌舰队沉没的时候，</span><br>
<span>西班牙的腓力哭了。</span><br>
<span>没有别的人哭吗﹖</span><br>
<span>腓特烈大帝在七年战争中获胜。</span><br>
<span>除了他还有谁获胜﹖</span><br>
<span>页页有胜利。</span><br>
<span>谁来准备庆功宴﹖</span><br>
<span>代代出伟人。</span><br>
<span>谁来买单﹖</span><br>
<span>一大堆史实。</span><br>
<span>一大堆疑问。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Slipper5 发表于 2019-7-28 18:17</span><br>
<span>这就是矛盾的地方了，商业大众作品观众姥爷就爱看万人敌，就爱看气功波打爆地球——在这种情况下人民可不 ...</span><br>
<span>没错也是因为迷因终究是以打动、感染个体而不是群体来繁殖的，所以强调个体的作品更受人本能的欢迎（不如说想看英雄主义也是主流大众的愿望吧）</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>观自在 发表于 2019-7-28 18:25</span><br>
<span>七个城门的底比斯是谁建造的﹖</span><br>
<span>书本上列了一些国王的名字。</span><br>
<span>二十四史只是二十四姓的家谱！</span><br>
</p><p><b>懒蛋蛋: </b><br>
<span> 本帖最后由 懒蛋蛋 于 2019-7-28 18:41 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-28 18:18</span><br>
<span>是的，精英有精英擅长的领域，大众有大众擅长的领域，二者都是不可替代的，但也都有弱点，不是只靠自己就 ...</span><br>
<span>这种作品基本上少年类和流行类里就不怎么多了（钢炼fa算，各势力优劣平衡的较好）</span><br>
<span>虽然不怎么符合主楼要求，我觉得**在概念上是在这种要素对抗的平衡感上相当绝妙的作品，我个人认为对抗主题热门的要素主要有两种，一是最为热门的暴力甚至绝对暴力，二是情报，除了猎人这类，大部分少漫对情报的重要性都是非常忽视的，但**把绝对暴力（笔记）和情报重要性合理的安排的十分精彩</span><br>
<span>怎么黑色小本本也是xx词……？</span><br>
<span>与其说是大众不愚昧，倒不如说作者能力足够让配角们在作品中各司其职，而不是特别敷衍随便弄个一边倒的情况，灵能的配角描绘就十分生动，地中海前期就是个很典型的“暴力绝对论”代表，虽然他实际上是被龙套更强的暴力击败，这段剧情本身的主题却是反对暴力？如此矛盾的设置却很好的凸显了各种价值观与情感的对撞，展现了各种冲突。这也是灵能比较有趣的地方（师父这种0能力者有时比灵能力者更派上用场）</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>懒蛋蛋 发表于 2019-7-28 18:40</span><br>
<span>这种作品基本上少年类和流行类里就不怎么多了（钢炼fa算，各势力优劣平衡的较好）</span><br>
<span>虽然不怎么符合主楼要 ...</span><br>
<span>是的，各有所长，都是不可替代的单元也可以发展出平等的地位，如果有个版本毒瘤让其他一些单元变得可有可无，那就会诞生“留他们何用？”的逻辑诘问。灵能的师父的定位确实非常好，按理说超能力这些不符合质能守恒的唯心体系很容易就玩崩了，但师父作为智囊和心理开导有不可或缺的作用。（比超能力更容易合理化的其实是硬科幻，来自科学的各种能力脱开文明社会根本是没电的手机，但似乎科幻作家更容易有智商上的优势，反而出现很多蔑视大众的作品……）</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>懒蛋蛋 发表于 2019-7-28 18:40</span><br>
<span>这种作品基本上少年类和流行类里就不怎么多了（钢炼fa算，各势力优劣平衡的较好）</span><br>
<span>虽然不怎么符合主楼要 ...</span><br>
<span>没事get到了……我也很吃惊为什么dn还被</span><br>
</p><p><b>命运の审判官: </b><br>
<span>扯远一点说，没有人认为人民不是乌合之众，那么就没有人会这样写。</span><br>
<span>我想了想，不把人民当弱智的意思是，多数人民群众总会从有限的信息里找到真正的，正确选项，即使这个选项可能不符合自身利益吗？</span><br>
<span>感觉上没想到什么这类作品。。。</span><br>
</p><p><b>fantuanhtr: </b><br>
<span>楼主可以打开自己小区的微信群，看看到底是不是乌合之众</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>命运の审判官 发表于 2019-7-28 18:56</span><br>
<span>扯远一点说，没有人认为人民不是乌合之众，那么就没有人会这样写。</span><br>
<span>我想了想，不把人民当弱智的意思是，多 ...</span><br>
<span>应该不是所有作者都打心底里蔑视大众的，但现实是夸大民众的愚蠢更好出戏剧效果，而作为民众的读者（尤其是年轻读者）更倾向代入精英和英雄，也体会不到在骂自己（“全人类都是傻逼，除了我”），所以这种不吃力还讨好的写法就成了主流。</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>各种元气弹就是啊</span><br>
<span>民众是不可信赖的，但其力量是可以动员和利用的</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>fantuanhtr 发表于 2019-7-28 19:00</span><br>
<span>楼主可以打开自己小区的微信群，看看到底是不是乌合之众</span><br>
<span>不玩微信，怕被震撼这就是民众的短项吧，毕竟不是达尔文妖，但也不宜于过多贬损，毕竟宏观来看我自己也好不到哪去……</span><br>
</p><p><b>demsm: </b><br>
<span> 本帖最后由 demsm 于 2019-7-28 19:17 编辑 </span><br>
<span>不少人是认可人民是乌合之众的</span><br>
<span>这种可能涉及屁股位置的问题挺难回的</span><br>
<span>而且印象里很多作品都是xxx被人民“迫害”的，很多作者对革命也持怀疑或者否定的态度</span><br>
</p><p><b>懒蛋蛋: </b><br>
<span> 本帖最后由 懒蛋蛋 于 2019-7-28 19:17 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-28 18:47</span><br>
<span>是的，各有所长，都是不可替代的单元也可以发展出平等的地位，如果有个版本毒瘤让其他一些单元变得可有可 ...</span><br>
<span>与其说是蔑视大众呢，我觉得这就是个立场的问题吧，如果你对着一个球体打光，那么总要有一个放置光源的地方，于是球体必然会有阴影。</span><br>
<span>在故事中，为一个角色设置立场一般都是基于他的社会身份，个人能力或思想来的。</span><br>
<span>比如0幻这个角色吧，我们观众可以上帝视角360度欣赏他大部分的面貌，但故事中的角色是做不到的，如果直接让师父去对抗爪的老大，爪的老大会欣赏师父吗，虽然不是没可能，从合理性来编排却很难，因为师父那充满魅力的一面对boss来说并没有“价值”</span><br>
<span>不论是角色与角色，还是人与人，这种价值评判系统都是永远存在的，虽然最后的选择往往都是出于主观，但是作者如果将摄像机放置在一个特定的位置时，群众的价值便会因此蒙上阴影，是这种功利的选择造就了傲慢。但作为一个作品，单纯的反应出这种傲慢的作品只能彰显作者的无能和平庸，毕竟大家看故事还是为了其中精彩的冲突与价值观展现</span><br>
<span>补充一个归纳：</span><br>
<span>大众是乌合之众这个“结果”，只要把摄影机摆在正确的位置上，这个“结果”便是正确合理的，但是一个好的作品不会呆板单调的停留在单一立场上，它势必会多元化的进行观察记录</span><br>
<span>比如猎人里的蚂蚁王就是个非常绝佳的例子，观察蚁王有那些视点呢，蚁王观察人类又有那些视点呢</span><br>
<span>观察蚁王的角度：猎人们，普通民众，手下，主角/会长这种重要单体单位，小麦（重点、升华）</span><br>
<span>蚁王观察人类：普通人，优秀猎人，小麦（重点、升华）</span><br>
<span>所以某个作品中的视角非常呆板傲慢，很可能是视角过于固定或者作者水平稀烂的问题</span><br>
</p><p><b>天杀包子神: </b><br>
<span>龙珠众筹元气那段算吗。。。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>懒蛋蛋 发表于 2019-7-28 19:08</span><br>
<span>与其说是蔑视大众呢，我觉得这就是个立场的问题吧，如果你对着一个球体打光，那么总要有一个放置光源的地 ...</span><br>
<span>哇 学到了，谢谢指教冷却一过就来加鹅</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>demsm 发表于 2019-7-28 19:08</span><br>
<span>不少人是认可人民是乌合之众的</span><br>
<span>这种可能涉及屁股问题的问题挺难回的</span><br>
<span>而且印象里很多作品都是xxx被人民“迫 ...</span><br>
<span>如果真心认可乌合之众就没办法了，毕竟我只是个人不赞同嘛，而且认同乌合之众的才是主流，所以才要找少数相反观点的</span><br>
</p><p><b>坂木静香: </b><br>
<span>狼与香辛料？</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>坂木静香 发表于 2019-7-28 19:14</span><br>
<span>狼与香辛料？</span><br>
<span>支仓冻砂，人民的作家</span><br>
</p><p><b>夏幻竹: </b><br>
<span>xHole 发表于 2019-7-28 18:13</span><br>
<span>不是很懂唯物史观啥的，不过想起个《魔王勇者 成为我的东西吧 我拒绝》，作者是逃税的写了狼辛的那个（不过 ...</span><br>
<span>是个鬼啊，狼辛作者是支仓冻砂，魔王勇者作者是橙乃真希，一个是正儿八经的写作出身一个是讨论版段子手编集成书，能耐跟吨位成反比的两个人，你怎么搞混的</span><br>
</p><p><b>cmyk1234: </b><br>
<span> 本帖最后由 cmyk1234 于 2019-7-28 19:28 编辑 </span><br>
<span>《龙马的雅号》，前半部分介绍了很多龙马，他们没有固定出身，甚至也有狐假虎威之辈，但全部都被称为人类的希望，且死前就被剥夺龙马的称呼。也正是龙马“不求出身，立志救世，永远不死”（死的绝不是龙马）的设定才成为了人类的希望，而且人类因为龙马口口相传抑制了很多内斗行为。可是自从龙马起源篇结束之后主视角转到女龙马的遗腹子上，很快腰斩了。</span><br>
<span>补充：初代龙马其实是“仁”，败于帝-龙马的军队选择投降的族长，以此换取帝-龙马不战之约。帝-龙马利用仁一族的人体改造技术制造了上位生物（怪物）白皮，意图清洗重建秩序。不久后仁发现白皮的培养室，便杀了帝，却引发了白皮暴走。仁负起杀帝的责任处死，但财政大臣茧建立了避难所，并将仁杀白皮的事迹以龙马的名义传承下去，由此诞生了无数的龙马。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>天杀包子神 发表于 2019-7-28 19:09</span><br>
<span>龙珠众筹元气那段算吗。。。</span><br>
<span>龙球整个布欧篇节奏我挺不喜欢的，唯二亮点就是撒旦和众筹元气弹了，合格的经典收尾。（虽然会有一点想吐槽被布欧一瞬炸掉的星球上的生物也榨不出足以毁灭布欧的能量吧……强行人人奉献一点爱就能HE。不过没必要太纠结啥守恒啦）</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>高达W?</span><br>
</p><p><b>lkjhg: </b><br>
<span>流浪地球，嗯，只说电影</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span> 本帖最后由 观自在 于 2019-7-28 19:23 编辑 </span><br>
<span>“在《攸里乌斯·凯撒》中活动的人，以上之外，还有一个。那是复合底人物。那便是人民，或说‘群众’。莎士比亚之被称为写实家，并不是无意义的。无论在那一点，他决不阿谀群众，做出凡俗的性格来。他们轻薄，胡乱，残酷。今天跟在彭贝的战车之后，明天喊着凯撒之名，但过了几天，却被他的叛徒勃鲁都斯的辩才所惑，其次又赞成安东尼的攻击，要求着刚才的红人勃鲁都斯的头了。人往往愤慨着群众之不可靠。但其实，岂不是正有适用着‘以眼还眼，以牙还牙’的古来的正义的法则的事在这里吗？劈开底来看，群众原是轻蔑着彭贝、凯撒、安东尼、辛那之辈的，他们那一面，也轻蔑着群众。今天凯撒握着权力，凯撒万岁。明天轮到安东尼了，那就跟在他后面罢。只要他们给饭吃，给戏看，就好。他们的功绩之类，是用不着想到的。他们那一面也很明白，施与些像个王者的宽容，借此给自己收得报答。在拥挤着这些满是虚荣心的人们的连串里，间或夹杂着勃鲁都斯那样的廉直之士，是事实。然而谁有从山积的沙中，找出一粒珠子来的闲工夫呢？群众，是英雄的大炮的食料，而英雄，从群众看来，不过是余兴。在其间，正义就占了胜利，而幕也垂下来了。”（《莎士比亚〔剧〕中的伦理的问题》）</span><br>
<span>这当然也未必是正确的见解，显斯妥夫就不很有人说他是哲学家或文学家。不过便是这一点点，就很可以看见虽然同是从《凯撒传》来看它所表现的群众，结果却已经和杜衡先生有这么的差别。而且也很可以推见，正不会如杜衡先生所豫料，“将使作者地开罪于许多把群众底理性和感情用另一方式来估计的朋友们”了。</span><br>
<span>所以，杜衡先生大可以不必替莎士比亚发愁。彼此其实都很明白：“阴险而卑鄙的卡西乌斯，和表面上显得那么麻木而糊涂的安东尼”，就是在那时候的群众，也“不过是余兴”而已。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>cmyk1234 发表于 2019-7-28 19:18</span><br>
<span>《龙马的雅号》，前半部分介绍了很多龙马，他们没有固定出身，甚至也有狐假虎威之辈，但全部都被称为人类的 ...</span><br>
<span>这 有点V和镖人的知世郎的感觉……</span><br>
</p><p><b>hosilly: </b><br>
<span>the rolling girls？刚补完这片爬完了专楼，这里直接引用专楼里的一层吧</span><br>
<span>有萌有燃，看得泪花花地可恶！</span><br>
<span>话说昨天放映会，脚本说了这个作品一开始企划的想法。</span><br>
<span>说其他作品的主角自称普通，但有各种能力背景，根本就不普通。就想真正讲一讲那些老是被打飞的路人甲们的故事。</span><br>
<span>这里的主角没有特殊能力，然后不管她们在不在场，事件总是会发生，也总是会解决，她们不是必要的，就像被省略的第4话ED一样。</span><br>
<span>但是如果她们去了，可能一句话、一个举动的影响，会让事件走向不同结局，而这个结局也可能比她们没在时的结局稍微好那么一点儿。</span><br>
<span>不过无论是主角还是故事里的其他人都不会意识到她们的影响，大家都在不知不觉中推动事件。</span><br>
<span>声优们也笑言这部开创了一个新的动画类别，“路人动画”。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>lkjhg 发表于 2019-7-28 19:21</span><br>
<span>流浪地球，嗯，只说电影</span><br>
<span>原作和电影两个极</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>观自在 发表于 2019-7-28 19:22</span><br>
<span>“在《攸里乌斯·凯撒》中活动的人，以上之外，还有一个。那是复合底人物。那便是人民，或说‘群众’。莎士 ...</span><br>
<span>学习了</span><br>
</p><p><b>夏幻竹: </b><br>
<span>一般涉及到超凡能力之后，就很难平衡凡人与超人了。</span><br>
<span>能够做到平衡超人之中强者与弱者就已经算不错了，例如鬼杀之刃里柱都会将救助年轻、有更多未来的队员们作为行动原则。</span><br>
<span>哈利波特当初有一大堆YY“七十亿人口里还出不了一堆泥巴种搞死你们这些自以为高贵的巫师？”的作品，结果JK罗琳一个“抱歉，有巫师血统就是大晒”绝对血统论章子盖死了所有这类同人。</span><br>
<span>倒是现在我国网文里穿越种田文大抵符合这条，因为不管用什么超凡能力开挂点科技树，都会遵守“人口就是第一生产力”这条原则……</span><br>
</p><p><b>小奥塔肯: </b><br>
<span>第五秋 发表于 2019-07-28 18:21:49</span><br>
<span>LZSB?</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>坂木静香: </b><br>
<span>夏幻竹 发表于 2019-7-28 19:17</span><br>
<span>是个鬼啊，狼辛作者是支仓冻砂，魔王勇者作者是橙乃真希，一个是正儿八经的写作出身一个是讨论版段子手编 ...</span><br>
<span>动画导演和男女主声优一样吧。</span><br>
<span>其实我倒是觉得这两作得内核相反。狼辛某种意义上就如同楼主所说的，很强调社会群体，能很明显的感觉到罗伦斯是作者描写的社会构架中的一员，连赫萝也得被他拉进这个社会体系中来。魔王勇者得主要角色太跳脱社会群体了，哪怕是后来演讲的那个奴隶也是一样。</span><br>
</p><p><b>sd276906: </b><br>
<span>你看这些把人民当乌合之众的，从没提过太祖一帮人是怎么成功的，当几十万男女老少自发组成运输队解决淮海战役补给问题的时候，有谁敢说民众是“乌合之众”？精英或许能加速历史的发展，但选择权在人民手上。前途是光明的，道路是曲折的，历史发展是螺旋上升的。要说民智未开的民众，那自然是乌合之众，但是不能“开民智”的“精英”，怎么也算不上精英吧。</span><br>
</p><p><b>cmyk1234: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-28 19:22</span><br>
<span>这 有点V和镖人的知世郎的感觉……</span><br>
<span>我在原层数补充了龙马起源篇的剧情，不一定准确，请自行找到资源确认。</span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span>看到楼上说龙珠众筹元气了，突然想到集全部人的力量打败最终Boss这种桥段在子供向作品里其实挺多的吧。不知道这满不满足楼主要求</span><br>
</p><p><b>蓝色的风之精灵: </b><br>
<span>叶夜青 发表于 2019-7-28 17:35</span><br>
<span>《红灯记》《沙家浜》《红色娘子军》《白毛女》等</span><br>
<span>点赞，我党的奋斗史就是人民群众的奋斗史</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI PCT-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>夏幻竹: </b><br>
<span>cmyk1234 发表于 2019-7-28 19:18</span><br>
<span>《龙马的雅号》，前半部分介绍了很多龙马，他们没有固定出身，甚至也有狐假虎威之辈，但全部都被称为人类的 ...</span><br>
<span>狐假虎威用错词了，近义词是狗仗人势，然而团长龙马自称龙马那会并没有傍上龙马，应该说是冒名顶替。</span><br>
<span>当初在DMZJ看这漫画时真是难受，七番队、二番队、茧王、现王四条龙马的传承，虽然对龙马的看法各不相同但都维持了“龙马”之名、都是将“未来、人类的未来”凌驾于了“自己的存续”之上的伟大精神的传承，他们的作为已经不能单纯地作为“一个人”来看待，而是四股意志汇聚起来最终诞生了新生龙马这个未来。</span><br>
<span>然而DMZJ的评论满脑子的“绿了绿了”“现王好恶心”“八叶老实人”，我他妈……</span><br>
</p><p><b>夏幻竹: </b><br>
<span>坂木静香 发表于 2019-7-28 19:29</span><br>
<span>动画导演和男女主声优一样吧。</span><br>
<span>其实我倒是觉得这两作得内核相反。狼辛某种意义上就如同楼主所说的，很强 ...</span><br>
<span>狼辛比较写实，罗伦斯一个游商说直白点就是全世界跑的地摊贩子，基本一直是作为一个过客看着故事的起承转合。</span><br>
<span>不过社会群体也不大好说，毕竟故事之中掀起波涛的一直都是各路大商人、商会之类的，罗伦斯偶尔想要当个弄潮儿趁着事情捞一波结果就是差点被大商会的战车碾得粉身碎骨，有钱就是了不起啊……</span><br>
<span>所以还是老实看夫妻俩培养二胎吧</span><br>
</p><p><b>moooooonlight: </b><br>
<span>魔禁</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1849702[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>有没有不把人民当弱智乌合之众，而是偏正面写的ACG作品？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849702-1-1.html</link>
      <description>有没有不把人民当弱智乌合之众，而是偏正面写的ACG作品？&#13;
大部分流行作品还是偏英雄史观的吧，历史由精英天命之子推动，大众群氓的一面被夸大，是拖精英后腿的。一些超现实，超能力系统构成的作品也会因为战力和能力膨胀，出现“到底保护这些贱民是为啥”的设定漏洞。灵能百分百2里稍微提到了超能力者虽然自视甚高，但是没法像正常人类组成的社会一样生产建设，算是在合理性上稍微走了一步。被广泛提及的自新世界也反思过类似的逻辑，精英组成的文明反而在某些方面退步衰落了，而化鼠靠科学起义作为暗线其实很励志，虽然最后仍因为对面外挂太强自身容错率低而惨遭镇压。
&#13;
所以有没有写的比较好的，人民群众才是/也是历史的推动者，并且引起人类社会质变的改革来自于人民，至少提及所谓精英和位面之子是来自人民的ACG作品，或者其他的小说 电影 游戏呢？（不是很好写，因为容易群像化反三突出）守序善良阵营保护民众和社会和平，也是基于 “我们自身不依靠大众的支援和安定的社会环境就活不下去，没人生产粮食我们会饿死，治安恶化我们会在睡梦中被杀，我们优于其他人的能力也要从人类社会补充能源，能力的科学原理也是靠来自大众的科学家研究开发”这种有逻辑的原因，而不是“杀人是不对的”、“保护民众是我的使命”、“我想看见大家的笑脸”这些文艺和非刚需原因……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>有没有不把人民当弱智乌合之众，而是偏正面写的ACG作品？</span><br>
<span>大部分流行作品还是偏英雄史观的吧，历史由精英天命之子推动，大众群氓的一面被夸大，是拖精英后腿的。一些超现实，超能力系统构成的作品也会因为战力和能力膨胀，出现“到底保护这些贱民是为啥”的设定漏洞。灵能百分百2里稍微提到了超能力者虽然自视甚高，但是没法像正常人类组成的社会一样生产建设，算是在合理性上稍微走了一步。被广泛提及的自新世界也反思过类似的逻辑，精英组成的文明反而在某些方面退步衰落了，而化鼠靠科学起义作为暗线其实很励志，虽然最后仍因为对面外挂太强自身容错率低而惨遭镇压。</span><br>
<span>所以有没有写的比较好的，人民群众才是/也是历史的推动者，并且引起人类社会质变的改革来自于人民，至少提及所谓精英和位面之子是来自人民的ACG作品，或者其他的小说 电影 游戏呢？（不是很好写，因为容易群像化反三突出）守序善良阵营保护民众和社会和平，也是基于 “我们自身不依靠大众的支援和安定的社会环境就活不下去，没人生产粮食我们会饿死，治安恶化我们会在睡梦中被杀，我们优于其他人的能力也要从人类社会补充能源，能力的科学原理也是靠来自大众的科学家研究开发”这种有逻辑的原因，而不是“杀人是不对的”、“保护民众是我的使命”、“我想看见大家的笑脸”这些文艺和非刚需原因……</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span> 本帖最后由 black199 于 2019-7-28 17:23 编辑 </span><br>
<span>无数历史证明民众不可能是秩序的，你的要求是缘木求鱼</span><br>
<span>如果你连小人物创造奇迹的故事都不认同就别找了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>black199 发表于 2019-7-28 17:20</span><br>
<span>无数历史证明民众不可能是秩序的，你的要求是缘木求鱼</span><br>
<span>如果你连小人物创造奇迹的故事都不认同就别找了</span><br>
<span>暂时还没有胆子否定唯物史观。</span><br>
<span>“小人物创造奇迹的故事”我有不认同这个吗？</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>问题是说到底，其实不完全是因为为精英而牺牲普通民众的智商，因为哪怕是“人民群众”的描写也是有主次之分的，而且反衬也是一种写法</span><br>
<span>想了想，无限的未知对“普通人”描写其实算比较中性了，那对普通情侣夫妇，尼克斯和胖子都算是acg界一般意义上的民众吧，哪怕是后来被赫格利用的那群人，也是因为布鲁背叛在先，选择反抗很正常</span><br>
<span>不吉波普不笑，纪律委员长，纸木城，未真等人也算是普通人的勇气的赞歌吧（虽然听说她被统自的中枢看中，是统自下一任的候补？）</span><br>
</p><p><b>间宮夏生: </b><br>
<span>什么叫精英和位面之子来自人民？朱元璋算人民还是精英？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>指环王啊，霍比特人就是一群渣渣，但是只有他们才能带着魔戒去火山口</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>战斗司书系列算是吧。（其实最近看了哪吒也在想这个问题，“民众“老被当作工具布景板使用，反例大概只有吉卜力作品，而根源在于不把主角设定为“非人民”的某种特殊存在。</span><br>
</p><p><b>grax: </b><br>
<span>把大众作为一个整体去描写就算是传统文学都很难，更不要说在acg里找了；如果你只是想看某个(或某些)小人物参与推动历史事件的作品也许还能找找。</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-28 17:26</span><br>
<span>暂时还没有胆子否定唯物史观。</span><br>
<span>“小人物创造奇迹的故事”我有不认同这个吗？ ...</span><br>
<span>把英雄和民众对立本身就否定唯物史观了</span><br>
</p><p><b>Slipper5: </b><br>
<span>人类和一群牛鬼蛇神混在一起的作品，明明是设定上超强的东西偏偏人类可以在其中疯狂装逼，大谈什么人类的赞歌，平凡的伟大</span><br>
</p><p><b>叶夜青: </b><br>
<span>《红灯记》《沙家浜》《红色娘子军》《白毛女》等</span><br>
</p><p><b>pokemon最爱: </b><br>
<span>政治学的不太好，但是记得至少是列宁的理论中就认为需要少数的先进分子来作为先锋队引导广大群众吧？</span><br>
<span>唯物史观也不完全否定“英雄”的作用，只是不会把英雄放到主要位置。</span><br>
<span>文艺作品中主要是这样更好处理之类的吧。</span><br>
<span>“杀人是不对的”是现代文明的普适价值观，“保护民众是我的使命”属于西方传统贵族精神，“我想看见大家的笑脸”这是典型的老好人真善美主角性格（</span><br>
</p><p><b>Errey: </b><br>
<span>有啊，钢炼FA</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2019-7-28 17:28</span><br>
<span>问题是说到底，其实不完全是因为为精英而牺牲普通民众的智商，因为哪怕是“人民群众”的描写也是有主次之分 ...</span><br>
<span>感谢推荐，确实角色只要分主次就会出现戏份的多寡，但是没有刻意丑化一般人就可以。（比如很多日式rpg中专门作为笑话的“村民”）</span><br>
</p><p><b>ティグル: </b><br>
<span>闪光的哈萨维，大众意识的觉醒比凌驾于一切的暴力更厉害</span><br>
</p><p><b>overflowal: </b><br>
<span>可是人民就是乌合之众啊，群体性的超常的智慧是不存在的，如果把希望寄托与群众的智慧，那么可能得到的是wg一样的灾难</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>间宮夏生 发表于 2019-7-28 17:29</span><br>
<span>什么叫精英和位面之子来自人民？朱元璋算人民还是精英？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>人民啊，朱重八是妥妥的来自草根。ACG中由于容易产生比如命运和命运之子这些有点超自然的玩意，如果作品写朱元璋就是草根靠实力和运气混上去的那就是来自人民，如果他其实是XX投胎或者有天外飞仙钦点他，或者他智商有300天生异于常人那就不是咯</span><br>
</p><p><b>MK3: </b><br>
<span>虽然大家都说化鼠是英雄，但是他的行为每次我都想起机动战舰抓了由利佳来反攻地球，满口正义的火星后继者</span><br>
</p><p><b>yikaa: </b><br>
<span>领风者?</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-28 17:37</span><br>
<span>感谢推荐，确实角色只要分主次就会出现戏份的多寡，但是没有刻意丑化一般人就可以。（比如很多日式rpg中 ...</span><br>
<span>这推荐里面，谷口和黑田洋介的无限未知，难说很多普通人正不正面，但是非常趋利避害的狠到是真的（毕竟微型社会下很多地方就会慢慢变成这样）</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>兽娘动物园第一季（认真）</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>black199 发表于 2019-7-28 17:35</span><br>
<span>把英雄和民众对立本身就否定唯物史观了</span><br>
<span>没有对立啊，我发的是“人民群众才是/也是”，而且后面描述的不是人民和精英互相促进的良性循环吗</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>其实主楼要找的是 英雄来自人民 的故事，</span><br>
<span>那岂不是挺多的。</span><br>
<span>但是这和自发正面的大众群体也不是一回事，说白了就是历史上都没发生过的事情，编也没法编。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HRY-AL00a, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span> 本帖最后由 观自在 于 2019-7-28 17:58 编辑 </span><br>
<span>人民群众是历史的主体。</span><br>
<span>有一句话说得好:“那么人呐，就都不知道，自己就不可以预料。一个人的命运啊，当然要靠自我奋斗， 但是也要考虑到历史的行程。”</span><br>
<span>历史的行程，就是人民的选择。</span><br>
<span>　我们宣传大会的路线，就是要使全党和全国人民建立起一个信心，即革命一定要胜利。首先要使先锋队觉悟，下定决心，不怕牺牲，排除万难，去争取胜利。但这还不够，还必须使全国广大人民群众觉悟，甘心情愿和我们一起奋斗，去争取胜利。要使全国人民有这样的信心：中国是中国人民的，不是反动派的。中国古代有个寓言，叫做“愚公移山”。说的是古代有一位老人，住在华北，名叫北山愚公。他的家门南面有两座大山挡住他家的出路，一座叫做太行山，一座叫做王屋山。愚公下决心率领他的儿子们要用锄头挖去这两座大山。有个老头子名叫智叟的看了发笑，说是你们这样干未免太愚蠢了，你们父子数人要挖掉这样两座大山是完全不可能的。愚公回答说：我死了以后有我的儿子，儿子死了，又有孙子，子子孙孙是没有穷尽的。这两座山虽然很高，却是不会再增高了，挖一点就会少一点，为什么挖不平呢？愚公批驳了智叟的错误思想，毫不动摇，每天挖山不止。这件事感动了上帝，他就派了两个神仙下凡，把两座山背走了。现在也有两座压在中国人民头上的大山，一座叫做帝国主义，一座叫做封建主义。中国共产党早就下了决心，要挖掉这两座山。我们一定要坚持下去，一定要不断地工作，我们也会感动上帝的。这个上帝不是别人，就是全中国的人民大众。全国人民大众一齐起来和我们一道挖这两座山，有什么挖不平呢？</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>weary10: </b><br>
<span>不好描写，acg作品也到不了这个层次。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>韩子 发表于 2019-7-28 17:32</span><br>
<span>战斗司书系列算是吧。（其实最近看了哪吒也在想这个问题，“民众“老被当作工具布景板使用，反例大概只有吉 ...</span><br>
<span>宫老爷子不愧真左 这个往深里说是挺有意思的，取决于设定这个非人民到底到什么程度，能不能真的脱离群体而存在？比如睡觉的时候被杀会不会死（张飞级别），如果会，那作品的三观就不能彻底藐视人民而需要与其共生。如果像超人和曼哈顿博士一样，那彻底脱离群众才是合乎逻辑的。当然大部分作品只是需要工具人来当反衬和组成主人公不顺利的环境，典型的就是自制RPG游戏和厕纸穿越异世界的村人了。</span><br>
</p><p><b>暗铁: </b><br>
<span>不知道《修真四万年》合不合你要求</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9650, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>meforice: </b><br>
<span>大众喂贵族老爷吃屎的文化作品，感觉也不是太难找嘛</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>grax 发表于 2019-7-28 17:32</span><br>
<span>把大众作为一个整体去描写就算是传统文学都很难，更不要说在acg里找了；如果你只是想看某个(或某些)小人物 ...</span><br>
<span>soga，不强求当主人公，只要不过分丑化就行。其实后者也是可以的，见微知著</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>叶夜青 发表于 2019-7-28 17:35</span><br>
<span>《红灯记》《沙家浜》《红色娘子军》《白毛女》等</span><br>
<span>可以可以</span><br>
</p><p><b>yy19: </b><br>
<span> 本帖最后由 yy19 于 2019-7-28 18:21 编辑 </span><br>
<span>Slipper5 发表于 2019-7-28 17:35</span><br>
<span>人类和一群牛鬼蛇神混在一起的作品，明明是设定上超强的东西偏偏人类可以在其中疯狂装逼，大谈什么人类的赞 ...</span><br>
<span>要批人类至上论？加我～～～一个！</span><br>
<span>这里面还有一种恶臭的鸸刺螈桥段：某些个强强存在偏要认同人类就是好、人类至上，转头去干自己的同类……我说的不是蝈蝈，我说的是blood+233</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>pokemon最爱 发表于 2019-7-28 17:36</span><br>
<span>政治学的不太好，但是记得至少是列宁的理论中就认为需要少数的先进分子来作为先锋队引导广大群众吧？</span><br>
<span>唯物 ...</span><br>
<span>后一段尽量构建了精英和大众共生的关系，当然阁下说的也有道理，我不该贬低那些理念，我自己举的原因也有功利主义之嫌</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>ティグル 发表于 2019-7-28 17:40</span><br>
<span>闪光的哈萨维，大众意识的觉醒比凌驾于一切的暴力更厉害</span><br>
<span>感谢推荐</span><br>
</p><p><b>yy19: </b><br>
<span>overflowal 发表于 2019-7-28 17:40</span><br>
<span>可是人民就是乌合之众啊，群体性的超常的智慧是不存在的，如果把希望寄托与群众的智慧，那么可能得 ...</span><br>
<span>作为补充最好再加一句：个体的所谓超常智慧也常常只是妄想。尽管历史将来可能会赞颂某些“天才”，批判某些“疯子”～～</span><br>
</p><p><b>普罗茶: </b><br>
<span>大型音乐舞蹈史诗《东方红》，每年都重温一次</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Errey 发表于 2019-7-28 17:37</span><br>
<span>有啊，钢炼FA</span><br>
<span>求明示虽然看完了但印象中好像只有小兵超级猛比较沾边</span><br>
</p><p><b>grax: </b><br>
<span>娜乌西卡是小国的公主，红猪是亚得里亚海第一飞行员，阿席达卡和千寻都属于“闯入秘境的陌生人”，哪个都不是普通人民啊……</span><br>
</p><p><b>mumubear: </b><br>
<span>狼之口的代官不就是被人民搞死了么。。。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>yikaa 发表于 2019-7-28 17:46</span><br>
<span>领风者?</span><br>
<span>鹿</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>JustW 发表于 2019-7-28 17:49</span><br>
<span>兽娘动物园第一季（认真）</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>这个可以的！（认真）</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>daizhenye 发表于 2019-7-28 17:53</span><br>
<span>其实主楼要找的是 英雄来自人民 的故事，</span><br>
<span>那岂不是挺多的。</span><br>
<span>但是这和自发正面的大众群体也不是一回事，说白 ...</span><br>
<span>自发的群众正面运动确实几乎没有……这是群众这个历史单元的弱项，阁下批评的是</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2019-7-28 18:11 编辑 </span><br>
<span>人类有个屁未来哦</span><br>
<span>很多人根本就没意识到政治家主要是干啥的?答案是分配各阶层利益的，利益分配的好，国家机器就能运转，就不会出事分配的不好，就等着被刺杀/弄下台/吊路灯吧。</span><br>
<span>至于英雄，就是在极其困难的情况下保护了大部分阶级利益的特殊个体，保护的利益和部分阶级的利益矛盾的情况下，这种英雄会成为争议人物。</span><br>
<span>至于民众聪不聪明?反正你干违反他们利益的时候，他们就会变得相当聪明</span><br>
<span>凡是写所谓"严肃政治向"却写不好政治人物的两面性或者py交易的，都没什么政治上的意义</span><br>
</p><p><b>Slipper5: </b><br>
<span>本质上来说，为什么会把人民当弱智？因为一堆acg是高武世界，人民顶个屁用，主角一个波下去星球就没了，在这种情况下换成是你你也会把人民当弱智吧，这样的武力差距下就算人民个个智商250有用吗？人民能顶你几根毛？人民和你商量事你不耐烦——这帮孙子成天叽叽歪歪本事没多大话却不少，就是帮弱智；人民一看，得，那就拍你马屁吧——这帮王八只会嘴上抹油溜须拍马，果然还是群弱智</span><br>
<span>反过来说，在低武的世界观下，最伟大的力量在人民之中，你想成大业就还真的要依靠人民，就算人民真是帮弱智，你也顶多只能把人民当成是缺乏教育引导的对象，迷途的羔羊，而绝不是什么乌合之众</span><br>
</p><p><b>pepase: </b><br>
<span>每次选举完无论谁赢都是泯煮的胜利，人民的选择嘛</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>weary10 发表于 2019-7-28 17:57</span><br>
<span>不好描写，acg作品也到不了这个层次。</span><br>
<span>那我后一段提到的从逻辑上挑明精英对大众的依存关系，从而让大众的角色不只是被保护者和添乱者还是可以做到的吧？当然如果精英的战力膨胀到不需要吃饭睡觉充电，自发点科技树，甚至像蓝大屌一样，那就没法了……</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>暗铁 发表于 2019-7-28 17:58</span><br>
<span>不知道《修真四万年》合不合你要求</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9650, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1. ...</span><br>
<span>记下来了，有空补</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>meforice 发表于 2019-7-28 17:58</span><br>
<span>大众喂贵族老爷吃屎的文化作品，感觉也不是太难找嘛</span><br>
<span>狼之口吗？爆菊还行</span><br>
</p><p><b>懒蛋蛋: </b><br>
<span>主楼的列举还是挺有意思的，简单来说英雄们代表的是暴力性的强大，而群众则是生产力的象征，暴力这种手段本身是无法达成资本积累的，但无力的生产者们却要被暴力鱼肉（比如灵能），自新世界的新人类虽然拥有方便的能力，但个人能力上限的泛滥对群居生活具有过强的威胁，为保证安全，部落式的生态却又难以发展科技进步。综合这些要素，我想楼主想要的作品是：“不提倡暴力为作品中解决矛盾的主要手段，甚至暴力力量本身会因为现实客观复杂性的干扰而受到限制”这种作品？</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>mumubear 发表于 2019-7-28 18:03</span><br>
<span>狼之口的代官不就是被人民搞死了么。。。</span><br>
<span>哈哈，刚才我也想到那个impressive的处刑了</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>Gatchaman Crowds 第一季</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1849702[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
