<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>“该学习的时候只管学习就好”这个观念真的害人不浅啊</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>“该学习的时候只管学习就好”这个观念真的害人不浅啊</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:12:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“该学习的时候只管学习就好”这个观念真的害人不浅啊[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1946054-1-1.html</link>
      <description>“该学习的时候只管学习就好”这个观念真的害人不浅啊&#13;
最近看隐秘的角落，看到里面朱朝阳的妈妈就是这个观点，就想起来这个话题了。
&#13;
我出身小城市，身边的不少家长也秉持这个观点，但感觉这样真的会方方面面地坑孩子。
&#13;
先不谈“人际交往能力”“各种素质”等这些，先谈一些最功利的。高中学习本身只是手段，高考后或主动或被动地选择不同的发展路径才是目的本身。但据我这几年做招生工作的身边统计学的观察，很多学生和家长都把手段本身看的太重要，却把目的忘记了……
&#13;
简单来讲就是，他们择校和选专业贯彻一个随心所欲、不走脑子，或者简单网上搜一搜就自以为作出充分调研了。很多家长和考生还停留在“考这么高的分，可不能浪费了，必须上这分能上的分数线最高的专业”、“我孩子高中xxx学科学的挺好的，大学也就学xxx了”这个思想状态……诚然，小城市信息相对闭塞是个客观事实，但找一个同高中几年前高考的学长/学姐简单问问xxx专业到底是怎么回事还是能做得到的，但很多家长和考生就是不做，抑或是根本没有要这么做的意识。很多时候看到家长们为了询问“哪个老师补课补得好”开启大侦探模式，但在高考后择校选专业时那么拍脑门决定，就觉得很唏嘘……
&#13;
此外，因为做招生，我和很多同高中的学弟学妹都保有联系，又因为喜欢水新生群，全国各地的学弟学妹我都认识一些。我发现，包括我在内，我们中的很多在刚上大学的一两年（甚至三年），都没有太多对未来规划的能力，或者说没有太多对未来规划的意识，基本还处于浑浑噩噩地选课、浑浑噩噩地上课、浑浑噩噩地考试的状态。说个听起来甚至有些滑稽的事情，我接触过几个学弟学妹都快大三了，还停留在“大学生都是毕业后找工作的”这个认知（说出来不怕笑话，我自己也没强到哪里去）。如果说未来打算继续深造，那还算好说，如果是打算工作的话，保持这个认知就意味着，你将比身边的人更晚准备就业，很有可能差出一段半年期实习的经历，这样对就业也是很不利的，头都可能被锤烂。
&#13;
至于一些“软性技能”的缺失，更是数不胜数了。我的性格姑且算是外向型，稍微宅一点。但我直到大三才算是稍微摸清了一点和异性交际（不止是恋爱关系，普通的异性朋友关系也算在内）的方法，在这之前我就像个幼稚的雏鸟，畏畏缩缩，只有在网络上才能和异性比较正常地交流，但现在回想起来这样其实不太健康。现在回想起初高中时代老师和家长们一致灌输的“上了大学啥都有了，什么都会好的”，就忍不住苦笑，正所谓是：古有**教死后上天堂享受七十二处女，今有高中学生考后上大学体验玫瑰色生活
&#13;
至于因为价值观过于单一，上了大学后无所适从，堕落颓废甚至出严重心理问题的，不算很多，但也不是可以随便忽略的比例了。如果高中时代能稍微接触一些其他方面的思想、观念，会不会能好一些呢？其实我也不是很确定，但我希望后面的高中、大学生们最好不要再遭受这种问题了……我算是遭受过，真的很难受的，希望今后能有办法解决这些问题吧</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>won3377: </b><br>
<span>来了来了，2020了姨学复刻，做题家不武德，小混混最武德</span><br>
<span>有的问题真的不是你武德不武德能解决的，你的出身和背景很大程度上决定了你的人生体验</span><br>
<span>至于去雄化的问题，看看大美培养了一群傲慢目中无人的红脖，然后现在疫情wwww</span><br>
<span>做题≠做题家，学习好的人不一定只会学习就是了</span><br>
</p><p><b>不知道还一直说: </b><br>
<span>悉尼老宅男 发表于 2020-7-8 00:26</span><br>
<span>东亚文化其中最重要的属性之一就是“去雄化”。（只讨论大趋势，所以楼下说的：“做题家不武德，小混混最 ...</span><br>
<span>小混混被淘汰有什么不对的吗</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>won3377 发表于 2020-7-8 00:52</span><br>
<span>来了来了，2020了姨学复刻，做题家不武德，小混混最武德</span><br>
<span>有的问题真的不是你武德不武德能解决的，你的出身 ...</span><br>
<span>那么出身和背景是怎么来的？就看古代，做题家靠科举做题能封侯封王封妻荫子吗？汉人在清朝的地位是怎么起来的？不是曾国藩李鸿章那一波弃文从武的士人阶层吗？他们去科举做题可以实现吗？</span><br>
<span>做题家自然是只会做题的，但会做题的倒未必只有做题家，不能把所有会做题的人都算成做题家来给真做题家贴金吧</span><br>
</p><p><b>won3377: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2020-7-8 02:08</span><br>
<span>那么出身和背景是怎么来的？就看古代，做题家靠科举做题能封侯封王封妻荫子吗？汉人在清朝的地位是怎么起 ...</span><br>
<span>主要做题家是个被滥用的靶子，相当于一顶可以扣在大多数人上的帽子（毕竟很多人都高考过）</span><br>
<span>大部分普通人就是先搞好成绩上个好点大学找个合适专业方便找工作，实现这一路径的最佳策略就是先刷一些资本，比如说高考考好一点。</span><br>
<span>出身背景属于大因素（若干年前还有各种黑产业暴发户），个人一般难以扭转，历史上留下了太多成功人士，也有更多失败者，我不觉得帝王学或者资本家的角度来看问题能对普通人有啥用。谁不想当老板？只是大多数人没有资本，当不了而已</span><br>
<span>但我也承认，很多时候高考只是一份安慰剂，缓解阶级矛盾和社会固化的现实。</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>dior_sh188 发表于 2020-7-5 22:13</span><br>
<span>国家只需要工人阶级能大量产出无脑听指挥的工程师，坐享工程师红利，谁让你们天天想着发家致富财务自由的？ ...</span><br>
<span>哪里哪里，您已经很精英了，我等屁民循环十三辈子都无法达到您的袜子的高度。</span><br>
</p><p><b>dior_sh188: </b><br>
<span>tracan 发表于 2020-7-8 05:53</span><br>
<span>哪里哪里，您已经很精英了，我等屁民循环十三辈子都无法达到您的袜子的高度。 ...</span><br>
<span>不不不，我就一普通被剥削无产工人阶级，你甚至不用考到Top2就能达到甚至超过我的高度。而且完全和运气无关。我是我们系甚至我们学院垫底的那种。</span><br>
<span>然后你会在学校里面就发现，原来真TM有玻璃天花板，真的有天龙人。</span><br>
</p><p><b>xjy110207: </b><br>
<span>ch_Ange 发表于 2020-7-7 20:51</span><br>
<span>“该学习时只管学习”的CS生不会很早去刷leetcode的，因为根本不知道要去刷这种东西……</span><br>
<span>他们大都只停留在 ...</span><br>
<span>那只能说这些人根本不会学习啊</span><br>
</p><p><b>ch_Ange: </b><br>
<span>xjy110207 发表于 2020-7-8 13:00</span><br>
<span>那只能说这些人根本不会学习啊</span><br>
<span>主楼里的“学习”肯定是指普通城市普通家境的孩子所能接触到的普通应试教育，如果你不断扩宽学习这个概念的外延的话，那的确该学习时就得学习，什么东西都可以算学习了……</span><br>
</p><p><b>overmindoyj: </b><br>
<span>搜索 发表于 2020-7-6 00:21</span><br>
<span>培养年轻人在高中阶段选择自己的未来确实挺重要的，素质教育不是说不好，问题就是高成本大部分家庭负担不起 ...</span><br>
<span>有多少人就业时候跟专业不一样了，他这么活络肯定混的不差的</span><br>
</p><p><b>用户名已注册: </b><br>
<span>可惜我就算学习也没学好。</span><br>
</p><p><b>萧拂雪: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2020-7-8 02:08</span><br>
<span>那么出身和背景是怎么来的？就看古代，做题家靠科举做题能封侯封王封妻荫子吗？汉人在清朝的地位是怎么起 ...</span><br>
<span>批判武训的目的就是说明，封建统治者的教育只会教人怎么做奴隶而不是做主人。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1946054[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“该学习的时候只管学习就好”这个观念真的害人不浅啊[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1946054-1-1.html</link>
      <description>“该学习的时候只管学习就好”这个观念真的害人不浅啊&#13;
最近看隐秘的角落，看到里面朱朝阳的妈妈就是这个观点，就想起来这个话题了。
&#13;
我出身小城市，身边的不少家长也秉持这个观点，但感觉这样真的会方方面面地坑孩子。
&#13;
先不谈“人际交往能力”“各种素质”等这些，先谈一些最功利的。高中学习本身只是手段，高考后或主动或被动地选择不同的发展路径才是目的本身。但据我这几年做招生工作的身边统计学的观察，很多学生和家长都把手段本身看的太重要，却把目的忘记了……
&#13;
简单来讲就是，他们择校和选专业贯彻一个随心所欲、不走脑子，或者简单网上搜一搜就自以为作出充分调研了。很多家长和考生还停留在“考这么高的分，可不能浪费了，必须上这分能上的分数线最高的专业”、“我孩子高中xxx学科学的挺好的，大学也就学xxx了”这个思想状态……诚然，小城市信息相对闭塞是个客观事实，但找一个同高中几年前高考的学长/学姐简单问问xxx专业到底是怎么回事还是能做得到的，但很多家长和考生就是不做，抑或是根本没有要这么做的意识。很多时候看到家长们为了询问“哪个老师补课补得好”开启大侦探模式，但在高考后择校选专业时那么拍脑门决定，就觉得很唏嘘……
&#13;
此外，因为做招生，我和很多同高中的学弟学妹都保有联系，又因为喜欢水新生群，全国各地的学弟学妹我都认识一些。我发现，包括我在内，我们中的很多在刚上大学的一两年（甚至三年），都没有太多对未来规划的能力，或者说没有太多对未来规划的意识，基本还处于浑浑噩噩地选课、浑浑噩噩地上课、浑浑噩噩地考试的状态。说个听起来甚至有些滑稽的事情，我接触过几个学弟学妹都快大三了，还停留在“大学生都是毕业后找工作的”这个认知（说出来不怕笑话，我自己也没强到哪里去）。如果说未来打算继续深造，那还算好说，如果是打算工作的话，保持这个认知就意味着，你将比身边的人更晚准备就业，很有可能差出一段半年期实习的经历，这样对就业也是很不利的，头都可能被锤烂。
&#13;
至于一些“软性技能”的缺失，更是数不胜数了。我的性格姑且算是外向型，稍微宅一点。但我直到大三才算是稍微摸清了一点和异性交际（不止是恋爱关系，普通的异性朋友关系也算在内）的方法，在这之前我就像个幼稚的雏鸟，畏畏缩缩，只有在网络上才能和异性比较正常地交流，但现在回想起来这样其实不太健康。现在回想起初高中时代老师和家长们一致灌输的“上了大学啥都有了，什么都会好的”，就忍不住苦笑，正所谓是：古有**教死后上天堂享受七十二处女，今有高中学生考后上大学体验玫瑰色生活
&#13;
至于因为价值观过于单一，上了大学后无所适从，堕落颓废甚至出严重心理问题的，不算很多，但也不是可以随便忽略的比例了。如果高中时代能稍微接触一些其他方面的思想、观念，会不会能好一些呢？其实我也不是很确定，但我希望后面的高中、大学生们最好不要再遭受这种问题了……我算是遭受过，真的很难受的，希望今后能有办法解决这些问题吧</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>victorzl: </b><br>
<span>男女平等运动服 发表于 2020-7-6 18:31</span><br>
<span>应试教育会给你留有时间？</span><br>
<span>当然可以有.</span><br>
<span>准确的说,任何有明确固定目标的任务包括应试教育才会有一部分人有空余时间,而不知评价标准或者标准随心所欲比方说异性交往能力的"素质"教育才会让所有人疲于奔命.</span><br>
</p><p><b>悉尼老宅男: </b><br>
<span>西穆尔丹 发表于 2020-7-7 04:05</span><br>
<span>我其实挺好奇按泥潭的风向选专业除了计算机外还有哪个是不坑的？感觉现在悬而不决计算机也不是个好事 ...</span><br>
<span>不是泥潭风格，而是在全世界范围内，计算机相关行业都算是对新走入社会的毕业生比较友好的了：非常有竞争力的薪酬，以及相对非常不错的办公环境。</span><br>
<span>我知道有人要拿996说事，其实每天工作10 -- 12个小时的职业真的太多太多了，不过没有程序员能发声而已。在13年的时候我在南京某设计院实习的时候，每天工作时间基本都是早10点到晚10点，一个月放一天假。彼时土木行业已经开始出现经济下行了，有过相关从业经历的人员应该知道，设计院这种地方就是经济不好的时候反而更忙。因为你手上没活，领导就会要求下面人不停的写标书去竞标。而经济越是不行，中标就越难，于是就越要广泛撒网，就越忙 -- 一个无解的死循环。</span><br>
<span>带我们团队的总工，就是那个时候猝死的。一个四十出头的外地人，孩子在老家上小学，独自在单位的出租屋里，静静的就走了。当时我已经结束实习回学校，一个同事告诉我，放假回来第二天，X工没来上班，联系不到人然后去他家把门撞开才发现人殁在洗手间了。X工是一个非常照顾下属的家长式领导，同事表示这种事情那几年在土木行业太多了 -- 既要负责技术生产，又要和甲方（通常是政府）乙方（建筑公司）相互沟通，两头受夹板气。（那几年，各种县城的小领导们在酒局上的表现是多么离谱，程序员估计也很难理解；每次去出外业跟甲方沟通的时候，就像受刑，整个团队尤其是X工都会被灌得不省人事。我的同事就没有一个没有脂肪肝的。）</span><br>
<span>至于当时X工的薪酬呢？全部算上，30W一年而已。我们这种初级、中级工程师呢？一年最多15W。更惨的是，由于我们当时主要做公共工程，一旦收款不顺利，就只有等到年底再一起发，每个月只能拿1500左右的保底工资。就这，我当时能去X院实习，已经很受同学羡慕了，因为不用大量蹲工地。而我的本科学校是C9，土木老三校之一。真的很难想象其他学校的土木毕业生的最终去处会是什么。</span><br>
<span>至于现在，全国尤其是包邮区已经基本没有大规模的、政府出资的土木建设了。我们那个院，不出所料的被总部取消了，员工也被调回总部。跟我最要好的三个同事，一个回了总部（因为离他老家更近），一个离职创业，一个去了非洲。</span><br>
</p><p><b>BlueDrii: </b><br>
<span>准备进考场了，然后刷到这个</span><br>
</p><p><b>ch_Ange: </b><br>
<span>BlueDrii 发表于 2020-7-7 07:36</span><br>
<span>准备进考场了，然后刷到这个</span><br>
<span>这两天你的确可以除了学习什么都不想……先老老实实考好试吧，加油（</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>老弗 发表于 2020-7-6 08:49</span><br>
<span>现在你走上工作岗位了，能预测10年后的趋势么？如果在大学的时候不知道自己将来干啥，那么把这个问题提前到 ...</span><br>
<span>就算十年前看不清现在也该看清了。</span><br>
<span>无脑计算机，不能计算机就统计和计算数学二选一，再不够降级选学校。</span><br>
<span>别无出路。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>uswhzh 发表于 2020-7-6 09:11</span><br>
<span>反正发展到最后又开始鼓吹计算机或者医学了，要全社会全这么功利早完蛋了，一边抱怨内卷，一边又抱怨年轻人 ...</span><br>
<span>问题在于，过去整整三十年的历史告诉我们，确实除了CS别无出路啊。</span><br>
<span>也许生医之类的也有未来，但是有临床执照的肯定比洗试管的牛逼，所以无脑选医也是没错的。</span><br>
<span>除了计算机和医学，确实就几乎没有任何上升渠道，而且不光中国一国如此。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>西穆尔丹 发表于 2020-7-7 04:05</span><br>
<span>我其实挺好奇按泥潭的风向选专业除了计算机外还有哪个是不坑的？感觉现在悬而不决计算机也不是个好事 ...</span><br>
<span>能忍耐严苛的等级制度和各种乱七八糟的压力的话，医生当然也很好，无脑劝退学医的我也不知道是什么目的。</span><br>
<span>除了这俩我真想不出好专业，而且看未来也不会有比这俩更好的专业，哪怕我们的科技树走生物改造路线有临床执照的仍然比有生物学位的机会多得多。</span><br>
<span>土木的黄金时代已经决定性地一去不复返了，中国是个巨大的异常值而且这个异常值已经基本消耗完了，不会有人真觉得开发农村能赚几个钱吧？</span><br>
</p><p><b>五块太贵不买了: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2020-7-7 07:53</span><br>
<span>能忍耐严苛的等级制度和各种乱七八糟的压力的话，医生当然也很好，无脑劝退学医的我也不知道是什么目的。 ...</span><br>
<span>土木狗泪目，还没爽到就快结束了，但是讲道理其他选择也好不到哪去，医学和土木目前看来有人身风险，我还是觉得计算机996坐办公室稍微好点</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>五块太贵不买了 发表于 2020-7-7 08:42</span><br>
<span>土木狗泪目，还没爽到就快结束了，但是讲道理其他选择也好不到哪去，医学和土木目前看来有人身风险，我还 ...</span><br>
<span>除非想明白了要学医或者学商，否则无脑计算机嘛。</span><br>
<span>哪怕师医公，计算机考公面也很广啊，进可攻退可守。</span><br>
</p><p><b>nanonya: </b><br>
<span>“考这么高的分，可不能浪费了，必须上这分能上的分数线最高的专业”</span><br>
<span>我就是被这个思路坑了四年</span><br>
<span>而且填志愿的时候，出于兴趣还考虑过填计算机（分数线更低），但被家人否决了，认为这专业没什么用处</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8441, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>lgyzero: </b><br>
<span>nanonya 发表于 2020-7-7 08:58</span><br>
<span>“考这么高的分，可不能浪费了，必须上这分能上的分数线最高的专业”</span><br>
<span>我就是被这个思路坑了四年</span><br>
<span>初二开始学代码</span><br>
<span>大学想选计算机</span><br>
<span>然后我爹死活不让，他对计算机的理解就是日常操作。他以为未来计算机就会变成和开车一样的技能（这么看好像也没错，现在理工科人均都要写代码。。）</span><br>
<span>然后让我学了航空。。</span><br>
<span>反正我校航空和计算机大一都是学工科数学分析的。。</span><br>
</p><p><b>愛兒琪: </b><br>
<span>成为傀儡不好么，以后一辈子浑浑噩噩的过完一生，好好做工具人。</span><br>
<span>不像现在作为人有自己的思想，想得多活得累。</span><br>
</p><p><b>男女平等运动服: </b><br>
<span>victorzl 发表于 2020-7-7 06:34</span><br>
<span>当然可以有.</span><br>
<span>准确的说,任何有明确固定目标的任务包括应试教育才会有一部分人有空余时间,而不知评价标准或 ...</span><br>
<span>可能你们的教育已经足够宽松了吧。</span><br>
<span>像河南这样的地方，真没见到有什么人能有空余时间，真正的应试教育的目标就是把所有时间投入到做题做题做更多的题上。</span><br>
<span>你所说的完成一个明确目标后就可以有空余时间已经是素质教育的雏形了。</span><br>
</p><p><b>Nines: </b><br>
<span>也是身边统计学，小镇除了眼界狭窄，还有一点是，在封闭的学校里往往会形成一种要求成绩优秀的学生所谓“德才兼备”的伦理氛围。小镇做题家既要成为学习上的标杆，也要成为遵守校规、谈吐优雅、积极奋斗的典范——这是有助于与世隔绝的学校的管理的，所以学校会通过正反馈的激励塑造出这样的学生（而且正是因为与世隔绝才可能实现）。当然，也就是所谓听话的工具人。</span><br>
<span>听说的一个例子，初中的班里，每当发生一个好笑却不太雅的事情，很多学生要犹豫一下自己要不要笑出来，这个时候他们往往会回头看一眼那个成绩最好、又最正经的同学（笑的KOL），如果ta笑了，那其他同学才可以放心地笑了；即便是本来就会毫不犹豫地笑出来的同学，有时也会看一眼那位KOL，为的是检验一下这位假正经的KOL到底是不是跟自己一类货色。</span><br>
<span>这种封闭的情境下优秀的学生会变成什么样子呢？虽然未必丧失了在未来可以触类旁通的学习能力，但至少在高中，他的眼界乃至价值观就会被锁死。在伦理氛围中的优越位置会使他忠于这套学校价值观，而这是与社会的逻辑不相容的，所以到了大学，他们面临的不仅仅是眼界与就业环境的冲击，还有过去价值观的崩塌。</span><br>
<span>解决这个问题我觉得还要看家庭（靠社会乃至网络不现实，消费主义的糖衣自己一个人很难看破）。鼓励孩子在良好的爱好上深入了解，告诉孩子社会运行本身的道理和趋势，尤其要培养孩子的金钱观念，知道“人是要吃饭的”（很多低年级大学生未必理解这句话）。如果家庭也是lz说的“该学习的时候只管学习就好”的思想，那只能让孩子在社会毒打中学习了。</span><br>
<span>还是那句老话，真实的东西往往不是美的，而是丑的。认识社会，说多了都是爱讨论，这不可能指望社会给你直接普及这个道理，顶多自己悟出来家人教出来环境练出来，不然工具人还怎么造</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>学**括方方面面啊，就算是教科书上其实也有各种生活道理，总比小混混吹逼真实多了，只不过大部分人意识不到而已</span><br>
</p><p><b>lemoir: </b><br>
<span>黑塞《在轮下》</span><br>
</p><p><b>ady272: </b><br>
<span>悉尼老宅男 发表于 2020-7-7 06:35</span><br>
<span>不是泥潭风格，而是在全世界范围内，计算机相关行业都算是对新走入社会的毕业生比较友好的了：非常有竞争 ...</span><br>
<span>全算上30w按互联网算法估计得50w+了</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>Ursa 发表于 2020-7-6 17:58</span><br>
<span>LZ这个出发点有点不对吧</span><br>
<span>现实是成绩好干啥都行，选择一大把，成绩差才去想些其它的</span><br>
<span>而且在学生生活中有比搞 ...</span><br>
<span>你的大脑里显然不存“边际效用”这个概念</span><br>
</p><p><b>美人希: </b><br>
<span>泥潭还不时吐槽俄亥俄呢人均内卷呢，结果各个都是帮凶活成了讨厌的大人</span><br>
<span>— from OPPO PAAM00, Android 9 of S1 Next Goose v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>wlgdc 发表于 2020-7-6 18:29</span><br>
<span>消费观念的差别 报大学也是消费 没能力花精力思考里面的门门道道 选电脑和选大学专业都是比较贵的</span><br>
<span>你查电 ...</span><br>
<span>很多有成就的名人都是从小就有一个隐约的人生规划的，从最早的兴趣或者特殊经历，到最终的人生规划，是需要调动自主性和能动性以及“有闲”时间。</span><br>
<span>小时候有听过的一个故事：</span><br>
<span>爱迪生的助手跟爱迪生说：他可以把全部的时间投入到工作之上</span><br>
<span>爱迪生反问：那么你用什么时间来思考呢？</span><br>
<span>这并不是一个单纯的心灵鸡汤。</span><br>
<span>高中快毕业的时候对于大部分人而言，至少已经接受了十二年的教育了吧？ </span><br>
<span>想象一下，一个受了十二年教育的人，已经过了十二年！ 才第一次思考自己讲来应该做什么样的事业，过什么样的人生，而且思考的方法还是上网查询，你受的是什么鬼教育？！</span><br>
</p><p><b>cl776: </b><br>
<span>该干啥时候只管干啥就好。</span><br>
<span>该上班时候就是上班，该吃饭时候就是吃饭，该睡觉时候快去睡觉</span><br>
<span>把手机放下</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>zongrumk2 发表于 2020-7-5 22:38</span><br>
<span>“肉食者鄙，未能远谋”</span><br>
<span>“放屁，那是没打算给你远谋”</span><br>
<span>所谓“品学兼优”：</span><br>
<span>品 = 傻白甜</span><br>
<span>学 = 做题家</span><br>
<span>你觉得谁最喜欢这种人呢？不只有小学老师吧？</span><br>
</p><p><b>partier: </b><br>
<span>我觉得你们对小朋友的眼界有所误解，真让他们随便选，没受过社会的毒打的绝大部分人会选择成为游戏大师什么的而不是你想象中的好好考虑选择一条自己合适的路。真要说的话学校越好平均工资肯定越高，专业这种总归要有人去干，个个选计算机其他的谁来干</span><br>
</p><p><b>剑鹰: </b><br>
<span>规划未来？你连未来什么样子都不知道，你去哪规划，19年你知道20年会是什么样子么。也就规划下是考研还是直接工作吧</span><br>
<span>专业选择？S1除了让人转CS，还能给出什么建议？</span><br>
</p><p><b>BlueDrii: </b><br>
<span>ch_Ange 发表于 2020-7-7 07:41</span><br>
<span>这两天你的确可以除了学习什么都不想……先老老实实考好试吧，加油（</span><br>
<span>其实这贴算是押中了全国三的作文“如何为自己画像”，拿到题还笑了一下</span><br>
<span>然鹅后来写出来的东西并没有用到这贴的东西</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span> 本帖最后由 Falrev 于 2020-7-7 12:18 编辑 </span><br>
<span>Nines 发表于 2020-7-7 10:39</span><br>
<span>也是身边统计学，小镇除了眼界狭窄，还有一点是，在封闭的学校里往往会形成一种要求成绩优秀的学生所谓“德 ...</span><br>
<span>而且我敢打赌，这种在学校里“德才兼备”的人肯定是不会“打架”的。换句话说武德极度不充沛，只能当内卷化工具人了。</span><br>
<span>至于强者是什么样的？ </span><br>
<span>俾斯麦：遭遇刺客后步行回家，大学时决斗25次</span><br>
<span>这种人肯定是最不德才兼备，品学兼优的人吧</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>ualiant 发表于 2020-7-7 10:46</span><br>
<span>学**括方方面面啊，就算是教科书上其实也有各种生活道理，总比小混混吹逼真实多了，只不过大部分人意识不到 ...</span><br>
<span>“教科书上的生活道理，总比小混混吹逼真实多了”</span><br>
<span>非常孔乙己</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>男女平等运动服 发表于 2020-7-7 10:39</span><br>
<span>可能你们的教育已经足够宽松了吧。</span><br>
<span>像河南这样的地方，真没见到有什么人能有空余时间，真正的应试教育的 ...</span><br>
<span>不是的,应试教育的目标是最后的那次考试,而刷题只是手段.</span><br>
<span>而那次考试(在国务院素质教育新指导文件下发前)是有着明确的考试大纲的,也就是说所需要掌握的知识技能是有限的.</span><br>
<span>而考生的准备时间也是有限的.</span><br>
<span>那么决定考生是否有额外的时间取决于每个人自己的进度和效率.</span><br>
<span>另一方面,现在所谓的素质教育并没有明确的评价标准,也就是所需要掌握的知识技能是无限的.以有涯随无涯.</span><br>
<span>而如果在评定时给出明确的标准,比方说钢琴十级健美操国家级义工300小时,也不过就是转变成了另一种形式的应试教育而已,只不过会存在对应的入门门槛以方便将某些特定群体筛出来.</span><br>
</p><p><b>chaochaosuper: </b><br>
<span>LZ说得对，问题在于你不搞好学习也未必能搞好别的，人生不是非此即彼这么简单。有能力有条件当然要全面发展，资源有限就只能好好学习。而且现在开阔视野的条件比我们那时候还是好多了，鼓励多交交朋友吧</span><br>
</p><p><b>holdson: </b><br>
<span>Nines 发表于 2020-7-7 10:39</span><br>
<span>也是身边统计学，小镇除了眼界狭窄，还有一点是，在封闭的学校里往往会形成一种要求成绩优秀的学生所谓“德 ...</span><br>
<span>真的假的，我也是在小镇做过题的，学习好不好大家都是各玩各的，不存在看谁的脸色</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>victorzl 发表于 2020-7-7 12:22</span><br>
<span>不是的,应试教育的目标是最后的那次考试,而刷题只是手段.</span><br>
<span>而那次考试(在国务院素质教育新指导文件下发前) ...</span><br>
<span>“那么决定考生是否有额外的时间取决于每个人自己的进度和效率.”</span><br>
<span>跟你说个事，19世纪末的日本围棋界名人严崎健造在小时候在寺院里当过和尚，练就一身打坐的好本事。晚年围棋水平和脑力退化的时候，面对其他棋手十番棋的挑战，又不甘心拒绝，于是就发挥自己打坐特长。和对手对弈时，每步棋都思考数个小时，待到天黑后，打挂停战，几个月后重新再战，然后依法炮制一遍，直到把棋赛拖黄为止。靠着这一手，硬是维持了晚年几乎“不败”的战绩。</span><br>
<span>其他棋手看到以后，纷纷有样学样，尤其在培养徒弟的时候，更是把长时间打坐当成头等重要的基本功来培训。曾经在一次少年棋手的比赛上，一个选手的师傅要求他，无论对方下第一手花了多长时间，你都要花两倍的时间思考，结果对方第一步棋整整下了8小时，而他自己最终没能坚持到16个小时就晕倒被抬出场外了。</span><br>
<span>最终，出现了“快棋”</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>这个要看你所处的位置。如果你只有做题家和厂哥厂妹这两个选项，那还是当做题家比较好</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span>草海灭巨 发表于 2020-7-5 22:13</span><br>
<span>我身边很多农村勤学苦练的学生就是倒在选专业这一关上，他们的家长往往学历不高眼界也不行对这方面的东西也 ...</span><br>
<span>考公务员</span><br>
</p><p><b>Nines: </b><br>
<span>holdson 发表于 2020-7-7 12:41</span><br>
<span>真的假的，我也是在小镇做过题的，学习好不好大家都是各玩各的，不存在看谁的脸色</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE ...</span><br>
<span>大概是环境不同吧，这个初中是工厂大院的附属学校，完全家长化管理，我表妹过去在那里上学，一个寒假，其中一项英语作业是让抄一百多页的中文翻译</span><br>
<span>我虽然也是小镇，不过在市里的学校，氛围还是挺宽松的，不过自主招生这种信息当时还是我自己找的，老师提都没提过</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2020-7-7 12:46</span><br>
<span>“那么决定考生是否有额外的时间取决于每个人自己的进度和效率.”</span><br>
<span>跟你说个事，19世纪末 ...</span><br>
<span>里结局:</span><br>
<span>最终,出现了效率惊人的alphago</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>剑鹰 发表于 2020-7-7 12:05</span><br>
<span>规划未来？你连未来什么样子都不知道，你去哪规划，19年你知道20年会是什么样子么。也就规划下是考研还是直 ...</span><br>
<span>除了转cs还有师医公啊。</span><br>
<span>但是即使考公cs也是理科最优解。</span><br>
</p><p><b>剑鹰: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2020-7-7 13:24</span><br>
<span>除了转cs还有师医公啊。</span><br>
<span>但是即使考公cs也是理科最优解。</span><br>
<span>学了CS还考公干啥？学了CS还找不到高工资的好工作嘛？</span><br>
</p><p><b>五块太贵不买了: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2020-7-7 13:24</span><br>
<span>除了转cs还有师医公啊。</span><br>
<span>但是即使考公cs也是理科最优解。</span><br>
<span>又想了想，说穿了就是看政策吧，师医公全是公立绝对多数，计算机可能还好一点</span><br>
</p><p><b>隰有苌楚: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2020-7-7 12:10</span><br>
<span>而且我敢打赌，这种在学校里“德才兼备”的人肯定是不会“打架”的。换句话说武德极度不充沛，只能当内卷 ...</span><br>
<span>jojo的dio应该算是文才和武德都占了吧</span><br>
</p><p><b>Ursa: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2020-7-7 11:34</span><br>
<span>你的大脑里显然不存“边际效用”这个概念</span><br>
<span>高中大学有个P的边际效应，全省前10和清华门槛，各大学X院首席和保研门槛你猜待遇会不会一样？</span><br>
<span>真以为游戏加点，要出水桶号？水桶号才是最废的，要啥没啥</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>Ursa 发表于 2020-7-7 14:15</span><br>
<span>高中大学有个P的边际效应，全省前10和清华门槛，各大学X院首席和保研门槛你猜待遇会不会一样？</span><br>
<span>真以为游 ...</span><br>
<span>然而全省前10和清华的名额是固定的，无论在高中生平均花多少个小时学习，也不能让创造20个全省前10，只能无限内卷并导致囚徒博弈。</span><br>
<span>你在十几岁的时候，把自己学习时间从0提升到每周20小时，那么你做了这个年龄最重要的事情；从每周20小时提升到40小时，仍然受益巨大，虽然收益肯定小于从0到20。但如果你已经每周学习70个小时了，那么把它提升到90个小时，很可能得不偿失。但就像你所说的，你想当全省前10，就要在别人学70个小时的时候，学90个小时，而其他人也会再次加码到100个小时，结果就是内卷化的恶性竞争，无论怎么做，全省前10还是只有10个</span><br>
<span>学习也存在边际效应，而且很明显，这里的边际效用是指在人的综合提升上。但如果把争夺全省前10作为人生唯一目标，那就是另一回事了。但这里讨论的是规则本身正确与否，不是在这个规则下该采取什么策略的问题。</span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span>BlueDrii 发表于 2020-7-7 12:09</span><br>
<span>其实这贴算是押中了全国三的作文“如何为自己画像”，拿到题还笑了一下</span><br>
<span>然鹅后来写出来的东西并没 ...</span><br>
<span>活捉现役DK一名，考试期间居然还有时间上S1!</span><br>
</p><p><b>trentswd: </b><br>
<span>标题和内容没关系啊</span><br>
<span>未来规划这种东西真的跟不上变化，没有太大必要，不要把自己逼太紧，除非真的是人中龙凤吧</span><br>
</p><p><b>ch_Ange: </b><br>
<span>trentswd 发表于 2020-7-7 16:18</span><br>
<span>标题和内容没关系啊</span><br>
<span>未来规划这种东西真的跟不上变化，没有太大必要，不要把自己逼太紧，除非真的是人中龙 ...</span><br>
<span>你们不要把“未来规划”这么妖魔化orz</span><br>
<span>“知道大学生找工作很多都是在最后一年而不是毕业后”这种程度的所谓规划，真的不需要什么长远的眼光…</span><br>
</p><p><b>ch_Ange: </b><br>
<span>苑生百花 发表于 2020-7-7 12:49</span><br>
<span>这个要看你所处的位置。如果你只有做题家和厂哥厂妹这两个选项，那还是当做题家比较好 ...</span><br>
<span>同样是做题家，有的人稀里糊涂读了几年CS，秋招都快开始了才发现“妈呀，原来很多人都是大四找工作的，我以为这样的是少数呢”，leetcode也没刷，面经也没背，实习也没找；有的人在大学继续发扬做题家精神，大二就开始刷leetcode，刷了1k+道，把自己刷进微软甚至g家（这能一样吗</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>partier 发表于 2020-7-7 12:02</span><br>
<span>我觉得你们对小朋友的眼界有所误解，真让他们随便选，没受过社会的毒打的绝大部分人会选择成为游戏大师什么 ...</span><br>
<span>其他的？</span><br>
<span>当然是交给计算机专业毕业的超能力者写代码来完成了啊</span><br>
</p><p><b>xjy110207: </b><br>
<span>ch_Ange 发表于 2020-7-7 16:25</span><br>
<span>同样是做题家，有的人稀里糊涂读了几年CS，秋招都快开始了才发现“妈呀，原来很多人都是大四找工作的，我 ...</span><br>
<span>后面一种不恰恰是在该学习的时候只管学习么。。。</span><br>
</p><p><b>ch_Ange: </b><br>
<span> 本帖最后由 ch_Ange 于 2020-7-7 20:52 编辑 </span><br>
<span>xjy110207 发表于 2020-7-7 19:19</span><br>
<span>后面一种不恰恰是在该学习的时候只管学习么。。。</span><br>
<span>“该学习时只管学习”的CS生不会很早去刷leetcode的，因为根本不知道要去刷这种东西……</span><br>
<span>他们大都只停留在学好课内课程、把gpa做的好看一些的状态…运气好的跟nb的老板把文章发出来了，以后申请啥的都好办。那种只懂得上课做作业准备考试刷gpa但又不是太出类拔萃的，求职时蛮吃亏的。</span><br>
</p><p><b>悉尼老宅男: </b><br>
<span> 本帖最后由 悉尼老宅男 于 2020-7-8 00:57 编辑 </span><br>
<span>Falrev 发表于 2020-7-7 12:10</span><br>
<span>而且我敢打赌，这种在学校里“德才兼备”的人肯定是不会“打架”的。换句话说武德极度不充沛，只能当内卷 ...</span><br>
<span>东亚文化其中最重要的属性之一就是“去雄化”。（只讨论大趋势，所以楼下说的：“做题家不武德，小混混最武德”，那当然是对的，因为“小混混”大多数已经在应试教育的体系下早早的被“淘汰掉了”。当然，“武德”、“不武德”、“淘汰”、“没淘汰”，我这里并不比较这四种属性的好坏高低，只阐述一些事实。）</span><br>
<span>拿你举得例子来说，学校自然更喜欢“老实”、“不搞事”的“好学生”。于是哪怕发生学生冲突，也会以“一个巴掌拍不响”类似的理由来和稀泥了事，大多数都不会去仔细弄清楚事情原委。其实教育从业者们这样做完全可以理解，原因有三：</span><br>
<span>一、 整个大环境鼓励和稀泥式解决方案（说细了就是爱讨论）。</span><br>
<span>二、 和稀泥式解决鼓励学生“忍耐”。 因为“羊群效应”，便会收获更多的“好学生”，形成正循环，更加方便管理。</span><br>
<span>三、 教育从业者也只是从事一份职业而已，而且这份职业，尤其是初级教育阶段，收益并不高（当然入职门槛也不高，这是个问题，但已经是另外一个话题了）。自然，从业者更愿意将精力放在“正事”上，即让学生取得尽量高的考试分数（这已经是很负责的教育从业人员了）。</span><br>
<span>再从更广的角度考虑。既然选择了ZB主义，那么就会获得ZB主义的一切。那么我们把学校看作是公司，再来理解一下为什么学校不鼓励“武德丰沛”。既然是公司，那么商品自然是“受到教育以后”的学生。自然，这种教育越能使得学生适应社会，商品的价值便越高，就越是“好学校”。那么现阶段，什么样的商品更能适应社会呢？最重要的两个商品属性，在现阶段普遍来说，一是有合格的生产能力，能够成为合格的社会生产力；二是服从管理，能够成为便于使用的社会生产力。于是，像衡水一中，毛坦厂之流，便是最优秀的公司，无论其生产过程，都会受到社会舆论的支持。从这个角度看，即使两个学生学习能力相等，学校也一定会更倾向选择更老实的那一个。长此以往，等到大量这样的学生走向社会的时候，整个青年一代的“去雄化”便完成了。</span><br>
<span>那么是否存在“非流水线化”的学生培养机构呢？当然是有的。只列举几个我知道的：宁波的镇海，效实；合肥的一、六、八；南外附中，北京四中。（我列举这几个真的是因为我只知道这几个，源于身边有朋友从这些地方毕业，我的深入交谈了解。）这些机构有充足的教育资源，教育从业者的入门门槛极高，待遇相对较好，学生数量较少，于是对每个学生都可以进行相对深入的了解，对其进行相对细致的定制化培养。做个类比，就像汽车生产，那既有流水线，也有手工定制，对吧。不过根据我的了解，现在普通学生想进入这些机构也是难上加难了，（有些难度已经不亚于申请藤校的本科了）。</span><br>
</p><p><b>真田源次郎信繁: </b><br>
<span> 本帖最后由 真田源次郎信繁 于 2020-7-8 00:49 编辑 </span><br>
<span>partier 发表于 2020-7-7 12:02</span><br>
<span>我觉得你们对小朋友的眼界有所误解，真让他们随便选，没受过社会的毒打的绝大部分人会选择成为游戏大师什么 ...</span><br>
<span>哪怕有眼界，人都会自动分流……</span><br>
<span>现在回看自己接触的小中学同学之类的人，有50%左右的人不能忍受自己做任何意义上的技术性工作，无论是写代码还是别的，而且这些还都是理工科学生。这些人并非是没有才能，而是打心底里不认为从事技术性工作是有价值、体面和有趣的，反过来和鄙视文科是一个道理。</span><br>
<span>这其实和眼界无关，和钱也没关系。其中有一个人，农村出身，做了三年码农，这个工作非常好，朝九晚五，一点也不忙，技术要求也极低，低到这个人根本不懂一点数据结构，钱也有1.2w，不算高但也还可以。</span><br>
<span>但是他干了三年马上就不干了，因为这个人打心底里就认为技术是低贱的，而他的梦想就是开个小店。于是辞职了，去沿海城市租了个店面然后卖炸鸡，最后赔得屁股都光了，但是他也不后悔。</span><br>
<span>这样的人真的是不少的，现在不是三十年前，绝大多数人都能正常活下去，所以他们真的会选择自己喜欢的工作，哪怕迫于压力选了理工科。泥潭和知乎万物转CS的风气也只能影响一部分人，饱和还早着呢</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1946054[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“该学习的时候只管学习就好”这个观念真的害人不浅啊[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1946054-1-1.html</link>
      <description>“该学习的时候只管学习就好”这个观念真的害人不浅啊&#13;
最近看隐秘的角落，看到里面朱朝阳的妈妈就是这个观点，就想起来这个话题了。
&#13;
我出身小城市，身边的不少家长也秉持这个观点，但感觉这样真的会方方面面地坑孩子。
&#13;
先不谈“人际交往能力”“各种素质”等这些，先谈一些最功利的。高中学习本身只是手段，高考后或主动或被动地选择不同的发展路径才是目的本身。但据我这几年做招生工作的身边统计学的观察，很多学生和家长都把手段本身看的太重要，却把目的忘记了……
&#13;
简单来讲就是，他们择校和选专业贯彻一个随心所欲、不走脑子，或者简单网上搜一搜就自以为作出充分调研了。很多家长和考生还停留在“考这么高的分，可不能浪费了，必须上这分能上的分数线最高的专业”、“我孩子高中xxx学科学的挺好的，大学也就学xxx了”这个思想状态……诚然，小城市信息相对闭塞是个客观事实，但找一个同高中几年前高考的学长/学姐简单问问xxx专业到底是怎么回事还是能做得到的，但很多家长和考生就是不做，抑或是根本没有要这么做的意识。很多时候看到家长们为了询问“哪个老师补课补得好”开启大侦探模式，但在高考后择校选专业时那么拍脑门决定，就觉得很唏嘘……
&#13;
此外，因为做招生，我和很多同高中的学弟学妹都保有联系，又因为喜欢水新生群，全国各地的学弟学妹我都认识一些。我发现，包括我在内，我们中的很多在刚上大学的一两年（甚至三年），都没有太多对未来规划的能力，或者说没有太多对未来规划的意识，基本还处于浑浑噩噩地选课、浑浑噩噩地上课、浑浑噩噩地考试的状态。说个听起来甚至有些滑稽的事情，我接触过几个学弟学妹都快大三了，还停留在“大学生都是毕业后找工作的”这个认知（说出来不怕笑话，我自己也没强到哪里去）。如果说未来打算继续深造，那还算好说，如果是打算工作的话，保持这个认知就意味着，你将比身边的人更晚准备就业，很有可能差出一段半年期实习的经历，这样对就业也是很不利的，头都可能被锤烂。
&#13;
至于一些“软性技能”的缺失，更是数不胜数了。我的性格姑且算是外向型，稍微宅一点。但我直到大三才算是稍微摸清了一点和异性交际（不止是恋爱关系，普通的异性朋友关系也算在内）的方法，在这之前我就像个幼稚的雏鸟，畏畏缩缩，只有在网络上才能和异性比较正常地交流，但现在回想起来这样其实不太健康。现在回想起初高中时代老师和家长们一致灌输的“上了大学啥都有了，什么都会好的”，就忍不住苦笑，正所谓是：古有**教死后上天堂享受七十二处女，今有高中学生考后上大学体验玫瑰色生活
&#13;
至于因为价值观过于单一，上了大学后无所适从，堕落颓废甚至出严重心理问题的，不算很多，但也不是可以随便忽略的比例了。如果高中时代能稍微接触一些其他方面的思想、观念，会不会能好一些呢？其实我也不是很确定，但我希望后面的高中、大学生们最好不要再遭受这种问题了……我算是遭受过，真的很难受的，希望今后能有办法解决这些问题吧</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>猫爪挠玻璃: </b><br>
<span>我倒是无所谓，跟大众审美不一样，应该不可能有后代了，所以会感觉焦虑也是被网上带的，实际毫无感觉</span><br>
</p><p><b>青窃苍谋: </b><br>
<span>我这种既做不成做题家也没有享受所谓青春的窝囊废应该是两头受气的大草包了，又穷又样衰是这样的。甚至一度以为世界上的中学生只存在读圣贤书的做题家和俊男靓女线虫</span><br>
<span>—— 来自 realme RMX1931, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>spoooony: </b><br>
<span>sunyiren 发表于 2020-7-5 22:07</span><br>
<span>你是要把孩子都培养成国家**么</span><br>
<span>浑浑噩噩挺好的</span><br>
<span>问题是 这种"只要学习就好的"家长往往培养不出浑浑噩噩的孩子</span><br>
<span>因为他们一般会包办所有其他事情 孩子很容易在学习上投入百分之百的精力 吊打大部分同龄人 从此产生一种幻觉 我是天才 万般皆下品唯有读书高 我将来可以做人上人</span><br>
<span>等到成人了就会发现 从小在一件事上花百分之八九十甚至百分之百的努力取得的地位 将来也需要同样比例的努力去维持 不然很快就会被别人反超 同龄人当年落后于你其实是因为远远没下你那么大功夫 等你也必须为其他事分心的时候就不行了 而且别人在其他事上比你经验丰富的多 这时反而能在主业上投入更多精力</span><br>
<span>很多上了大学之后自杀的人就是意识到了这一点 自己的心理定位和现实完全是反过来的 本来以为自己一俊遮百丑 结果发现 不单一俊遮不了百丑 而且别人还变得比你更俊 全方位被人吊打 这时除了自杀还能有什么出路</span><br>
</p><p><b>alaya: </b><br>
<span> 本帖最后由 alaya 于 2020-7-6 06:21 编辑 </span><br>
<span>悉尼老宅男 发表于 2020-7-6 02:03</span><br>
<span>大概当年的“小镇做题家”们现在也开始被社会毒打了吧，包括我本人。 高中费了那么大力气，荒废了整个青春 ...</span><br>
<span>人生虽然琐碎但平静</span><br>
<span>就凭S1er看谁都是傻逼的心气，和这群人易地而处一个星期，包你看见周围一个个LOWB从地心LOW穿过去，再从巴西冉冉升起，在同步轨道上和各种卫星交相辉映</span><br>
<span>家庭是没法选择的，给孩子更多的可能性，才是我们这一辈应该做的，泥潭云教育家的水平，孩子拿三门问题问你，你上论坛发帖求助吗</span><br>
</p><p><b>lifengzhi321: </b><br>
<span>话放这里，小镇青年如果没能进一二线城市，他的后辈也会经历小镇做题家路，这条路就看你父辈努力，你自己努力还是让后人努力来经历了</span><br>
<span>----发送自 Xiaomi MI 8,Android 9</span><br>
</p><p><b>御众师: </b><br>
<span>这和该学习的时候只管学习有啥关系</span><br>
<span>纯粹是选专业不动脑子</span><br>
</p><p><b>萧拂雪: </b><br>
<span>悉尼老宅男 发表于 2020-7-6 02:03</span><br>
<span>大概当年的“小镇做题家”们现在也开始被社会毒打了吧，包括我本人。 高中费了那么大力气，荒废了整个青春 ...</span><br>
<span>现在想想“读书无用论”也不是完全没有道理，我以前认识一些农村的同事说不让孩子读高中早点工作还心里笑话他们，心想果然人穷志短不相信读书改变命运，怎么样都得读完高中吧？然而现在反省一下说不定中产阶级看我这种人也会笑“不想着让自己孩子上清北果然人穷志短”！</span><br>
<img src="https://p.sda1.dev/0/7cc781826666900cd4432d422dbeccbd/timg_image&quality=80&size=b9999_10000&sec=1593999075680&di=e2bee7bd1760390c7491b090ff4b7f95&imgtype=0&src=http%3A%2F%2Fn.sinaimg.cn%2Fsinacn09%2F269%2Fw569h500%2F20180701%2Fa372-hespqrx8459110.jpg" title="https://p.sda1.dev/0/7cc781826666900cd4432d422dbeccbd/timg_image&quality=80&size=b9999_10000&sec=1593999075680&di=e2bee7bd1760390c7491b090ff4b7f95&imgtype=0&src=http%3A%2F%2Fn.sinaimg.cn%2Fsinacn09%2F269%2Fw569h500%2F20180701%2Fa372-hespqrx8459110.jpg"><br>
</p><p><b>璇瑢子R: </b><br>
<span>你们别说的了解一下大学专业和社会主要职业，还有怎么和异性沟通要花多少钱大家都负担不起似得。。。</span><br>
</p><p><b>ch_Ange: </b><br>
<span>不是，为什么要讨论素质教育啊？我提到的很多东西都属于“读书阶段别人稍微提一嘴，你自己稍微留点心”就能避免的，真不用麻烦素质教育出手。</span><br>
</p><p><b>ch_Ange: </b><br>
<span> 本帖最后由 ch_Ange 于 2020-7-6 07:57 编辑 </span><br>
<span>spoooony 发表于 2020-7-6 04:24</span><br>
<span>问题是 这种"只要学习就好的"家长往往培养不出浑浑噩噩的孩子</span><br>
<span>因为他们一般会包办所有其他事情 孩子很容 ...</span><br>
<span>确实，按照我的身边统计学，有不少大学阶段出心理问题的都是这个原因。</span><br>
<span>上了大学后发现有的人论起学习来可以轻易碾压你，有的人生活多彩到他司空见惯的很多事情对自己来说甚至是第一次听说，更绝望的是很多时候以上两点会共存在同一批人身上，那就真的是别人百俊自己百丑了。</span><br>
<span>我们大学整体价值观比较多元都尚且如此，若是仍是gpa、科研为唯一导向的大学，这种现象恐怕会更严重吧。</span><br>
</p><p><b>24k纯帅: </b><br>
<span>懂得选学校选家长的人本来就是少数, </span><br>
<span>除了那种高三已经把未来要回家安排工作都计划好了的家长</span><br>
</p><p><b>记忆消失: </b><br>
<span>选专业很多家长不是不重视。不过这个事情，打个不恰当的比喻，就和选股票似的，很多时候下了功夫也拿不到最优解，而且所谓的下功夫往往局限在“找靠谱的熟人问问”</span><br>
<span>其他我倒是觉得没什么。规划什么的其实没那么重要，实习很多时候也没什么用处。如果不深造，或者不是那种怪才大学的时间就是拿来挥霍的，与其拿来焦虑不如多谈谈恋爱。就是不知道为什么最近认识的大学生都一副女人哪有纸片人好玩的样子...</span><br>
</p><p><b>烂菊花: </b><br>
<span>“计算机行业已经饱和了，现在读这个以后找不到工作”</span><br>
</p><p><b>koocbl: </b><br>
<span>其实把选专业放在大一后就行，反正大一差不多都是公共课。我那时转专业需要年级前几名才能转</span><br>
</p><p><b>老弗: </b><br>
<span>现在你走上工作岗位了，能预测10年后的趋势么？如果在大学的时候不知道自己将来干啥，那么把这个问题提前到高中就更是胡扯了。我填志愿那会通信还是热门专业，还有一堆人吹的生物，还有人发自内心的认为计算机会饱和，有能力预见未来趋势的人实际非常少，有能力承担投资错误的家庭一样不多。</span><br>
</p><p><b>叉子: </b><br>
<span>中文专业，当老师，拥抱编制，唯一一条路。</span><br>
<span>妈的，考研时候英语太高了。</span><br>
</p><p><b>叉子: </b><br>
<span>中文专业，当老师，拥抱编制，唯一一条路。</span><br>
<span>妈的，考研时候英语太高了。</span><br>
</p><p><b>SilentZephyrus: </b><br>
<span>小镇做题家</span><br>
</p><p><b>nerugigannte: </b><br>
<span> 本帖最后由 nerugigannte 于 2020-7-6 09:10 编辑 </span><br>
<span>人人20多岁就成人精了，那资本家还怎么活，不对，要是年轻人每个人都是人精，都不想被内卷，那就爱讨论了</span><br>
<span>你们啊！生下来不是享福的！是要为了国家社会做贡献！不然你的人生还有什么意义呢！</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>素质教育算是大势所趋吧，本来就不是人人都该上大学的</span><br>
</p><p><b>萧拂雪: </b><br>
<span>Litccc 发表于 2020-7-6 09:06</span><br>
<span>素质教育算是大势所趋吧，本来就不是人人都该上大学的</span><br>
<span>录取名额固定，就算大家都搞素质教育，那录取的也是一样数量的人。</span><br>
</p><p><b>夜空疾走: </b><br>
<span>所以有条件的应该推广下间隔年制度</span><br>
<span>与其浪费4年莽淦，不如花一年到半年搞社会体验，做出选择</span><br>
</p><p><b>uswhzh: </b><br>
<span>反正发展到最后又开始鼓吹计算机或者医学了，要全社会全这么功利早完蛋了，一边抱怨内卷，一边又抱怨年轻人很难把握时间，没注意到外界客观环境在变化，在发展正盛时上你根本不用学就能就业，而现在就得不断延伸知识勉强维生。</span><br>
</p><p><b>loren147: </b><br>
<span>见过太多好学校出社会就变废物的例子了</span><br>
</p><p><b>dior_sh188: </b><br>
<span>alaya 发表于 2020-7-6 06:14</span><br>
<span>人生虽然琐碎但平静</span><br>
<span>就凭S1er看谁都是傻逼的心气，和这群人易地而处一个星期，包你看见周围一个个 ...</span><br>
<span>因为TM的三门问题我输了一万。</span><br>
<span>我和之前爱国那哥们赌三门问题，那哥们说如果测试次数少，选择不换。我不信，然后他连赢两局，赢了我一万。整个测试通过计算机实现的，应该没有作弊。</span><br>
<span>我到现在也没明白，这和次数有关吗？难道不是每次都是独立的吗？求数学系的网友帮忙解惑</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span>dior_sh188 发表于 2020-7-6 09:12</span><br>
<span>因为TM的三门问题我输了一万。</span><br>
<span>我和之前爱国那哥们赌三门问题，那哥们说如果测试次数少，选择不换。我不 ...</span><br>
<span>没有关系，但概率会给人错觉，墨菲定律嘛，第三次可能他就输了</span><br>
</p><p><b>dior_sh188: </b><br>
<span> 本帖最后由 dior_sh188 于 2020-7-6 09:28 编辑 </span><br>
<span>烂菊花 发表于 2020-7-6 08:06</span><br>
<span>“计算机行业已经饱和了，现在读这个以后找不到工作”</span><br>
<span>说这句话的05-08年那个时间点，这个结论没错。因为针对的是PC用户。你看PC用户这十几年增长多少。</span><br>
<span>然后，在智能手机iPhone出现，亚马逊开始上云的2007年，业内风向开始变化了。但在07年，你连国外网站都上不了，除了Top几个高校的相关专业师生，谁能在08年前判断出这个结论呢？马云当年一意孤行上云，大家都等着看笑话。结果企鹅跟进后大家全改口了。</span><br>
</p><p><b>yichengyu: </b><br>
<span>宁好，学习好确实是有非常大的优势的，没有敲门砖要么自己创业要么慢慢爬跳</span><br>
</p><p><b>alaya: </b><br>
<span>dior_sh188 发表于 2020-7-6 09:12</span><br>
<span>因为TM的三门问题我输了一万。</span><br>
<span>我和之前爱国那哥们赌三门问题，那哥们说如果测试次数少，选择不换。我不 ...</span><br>
<span>一万门就好理解了</span><br>
</p><p><b>基斯保罗: </b><br>
<span>dior_sh188 发表于 2020-7-6 09:20</span><br>
<span>说这句话的05-08年那个时间点，这个结论没错。因为针对的是PC用户。你看PC用户这十几年增长多少。</span><br>
<span>然后 ...</span><br>
<span>所以说白了看懂行业发展方向这种事，别说高中生，就算是行业大佬也没十足把握，微软也错过了互联网机遇。提前十年掌握行业动向为自己职业生涯找到最优选择是很美好的理想但难度超大。</span><br>
</p><p><b>Magifish: </b><br>
<span>和你一样很后悔 如果时间能倒退</span><br>
<span>珍惜读书的无忧无虑的时光，享受当下的一切</span><br>
</p><p><b>wsklmm: </b><br>
<span>该学习的时候做学习的事没有错，但是现在就是除了学习什么也不做，高中毕业选专业时对自己未来发展规划一点想法也没有，稀里糊涂的选择决定了自己的人生.......</span><br>
</p><p><b>adrftgyh: </b><br>
<span> 本帖最后由 adrftgyh 于 2020-7-6 10:37 编辑 </span><br>
<span>dior_sh188 发表于 2020-7-6 09:12</span><br>
<span>因为TM的三门问题我输了一万。</span><br>
<span>我和之前爱国那哥们赌三门问题，那哥们说如果测试次数少，选择不换。我不 ...</span><br>
<span>不对，题目看错了~~~跟他赌1万门问题，测试再少也是他输。</span><br>
</p><p><b>从众: </b><br>
<span>21世纪了 不会真的有人以为光学习就什么事都不做了把 不会把 不会把</span><br>
</p><p><b>单流灯塔: </b><br>
<span>大学浑浑噩噩四年的我都见过不少，大一时嚷嚷着不喜欢本专业的最后也没见几个参加转专业考试。而且据我观察，一线城市出来的明显比小县城出来的更目标明确，眼界更广一些。</span><br>
</p><p><b>ch_Ange: </b><br>
<span>单流灯塔 发表于 2020-7-6 11:29</span><br>
<span>大学浑浑噩噩四年的我都见过不少，大一时嚷嚷着不喜欢本专业的最后也没见几个参加转专业考试。而且据我观察 ...</span><br>
<span>“路径依赖”，没有勇气或者说干脆从来没考虑过走第二条路</span><br>
</p><p><b>ch_Ange: </b><br>
<span>基斯保罗 发表于 2020-7-6 10:03</span><br>
<span>所以说白了看懂行业发展方向这种事，别说高中生，就算是行业大佬也没十足把握，微软也错过了互联网机遇。 ...</span><br>
<span>不需要看透行业发展，这个太难了。</span><br>
<span>选一个不要太不适合自己的专业，还是可以考虑的。</span><br>
<span>内向少年跑到某些极度需要py交际的院系，结果头都被锤烂的例子也不是没有。</span><br>
</p><p><b>活久见: </b><br>
<span>你说的对，但是没啥卵用</span><br>
<span>因为这个问题的解不在价值观问题，或者说能意识到这点的就不会有这个问题。</span><br>
<span>最基础的是，什么是学习</span><br>
<span>最好的学习是广泛的知识面进行触类旁通，这比专精考试要好10倍</span><br>
<span>这样成绩其实提升也可以很快，但是做的到吗</span><br>
<span>需要很大的成本</span><br>
<span>其次专精于考试这事好不好，其实真的能专精于考试别的都不懂的例子是不多的</span><br>
<span>但是这是成本最低的，也是很多人没的选的</span><br>
<span>所以总结问题就是，这是个性价比问题</span><br>
<span>你只管学习好了</span><br>
<span>这样大部分家长本身没有更高的成本可以支出，比如家长本身价值观不行，或者也没这么多钱</span><br>
<span>想起那个老话</span><br>
<span>我按父母说的要与人为善跟人交往，后来发现并没有什么朋友……</span><br>
<span>父母很多本身……其实也没啥朋友啊，知识同理</span><br>
</p><p><b>shelmy: </b><br>
<span>我真的同意 而且只学习不如那种劳逸结合的 还不如空出一点时间玩一下保持精力我现在已经随便了</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>问题是巨大多数小城学生的家庭就是只能勉强维持上班—下班—温饱交学费的状态，说要开阔眼界没有错，没有条件呗，单位既不发眼界费也不发眼界假，小孩不刷题也没有什么有意义的事情做，还不如做题，起码能进本科。</span><br>
</p><p><b>shelmy: </b><br>
<span>我大一不喜欢计算机转商科 硕士转回计算机了 后悔 不过学商科进体制选择职业范围多一点倒也不差</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>学习的时候如果有余力当然可以去做别的.</span><br>
<span>但如果连这种限时限啊量留有大量冗余时间的任务都完成不了....</span><br>
<span>那还是赶快去做资本家比较好,省的以后压力山大996还干不完活还被判赔老板钱...</span><br>
</p><p><b>Eric_方歌阙: </b><br>
<span>LZ只是提醒下小镇走出来的青年啊，说的都是客观事实，上纲上线是真没必要。</span><br>
</p><p><b>Ursa: </b><br>
<span>LZ这个出发点有点不对吧</span><br>
<span>现实是成绩好干啥都行，选择一大把，成绩差才去想些其它的</span><br>
<span>而且在学生生活中有比搞好成绩更容易的路子吗？</span><br>
<span>怎么看都是学习性价比最高，从大众意义上来说</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ayeah: </b><br>
<span>璇瑢子R 发表于 2020-7-6 06:57</span><br>
<span>你们别说的了解一下大学专业和社会主要职业，还有怎么和异性沟通要花多少钱大家都负担不起似得。。。 ...</span><br>
<span>做一下是很容易，但是坚持和做对不走歪还是难的</span><br>
</p><p><b>wlgdc: </b><br>
<span>消费观念的差别 报大学也是消费 没能力花精力思考里面的门门道道 选电脑和选大学专业都是比较贵的</span><br>
<span>你查电脑查的头昏眼花各种看不懂 父母和邻居同学唠嗑几个小时传播一些不知道多少手过时消息又毫无帮助的意见。</span><br>
</p><p><b>男女平等运动服: </b><br>
<span>victorzl 发表于 2020-7-6 17:27</span><br>
<span>学习的时候如果有余力当然可以去做别的.</span><br>
<span>但如果连这种限时限啊量留有大量冗余时间的任务都完成不了....</span><br>
<span>那 ...</span><br>
<span>应试教育会给你留有时间？</span><br>
</p><p><b>oyss: </b><br>
<span>男女平等运动服 发表于 2020-7-6 18:31</span><br>
<span>应试教育会给你留有时间？</span><br>
<span>你比周围的人厉害就有时间,弱就没有.反正是pvp不是pve</span><br>
</p><p><b>解体诸因: </b><br>
<span>应该多批判张朝阳他妈。儿子这么努力，她却tmd在一个景区卖票+和领导打炮。不会好好努力多给儿子赚的钱吗？？光学习好爹妈不好有叼用？最后还不是只能去爬山？？</span><br>
</p><p><b>西穆尔丹: </b><br>
<span>我其实挺好奇按泥潭的风向选专业除了计算机外还有哪个是不坑的？感觉现在悬而不决计算机也不是个好事</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1946054[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“该学习的时候只管学习就好”这个观念真的害人不浅啊[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1946054-1-1.html</link>
      <description>“该学习的时候只管学习就好”这个观念真的害人不浅啊&#13;
最近看隐秘的角落，看到里面朱朝阳的妈妈就是这个观点，就想起来这个话题了。
&#13;
我出身小城市，身边的不少家长也秉持这个观点，但感觉这样真的会方方面面地坑孩子。
&#13;
先不谈“人际交往能力”“各种素质”等这些，先谈一些最功利的。高中学习本身只是手段，高考后或主动或被动地选择不同的发展路径才是目的本身。但据我这几年做招生工作的身边统计学的观察，很多学生和家长都把手段本身看的太重要，却把目的忘记了……
&#13;
简单来讲就是，他们择校和选专业贯彻一个随心所欲、不走脑子，或者简单网上搜一搜就自以为作出充分调研了。很多家长和考生还停留在“考这么高的分，可不能浪费了，必须上这分能上的分数线最高的专业”、“我孩子高中xxx学科学的挺好的，大学也就学xxx了”这个思想状态……诚然，小城市信息相对闭塞是个客观事实，但找一个同高中几年前高考的学长/学姐简单问问xxx专业到底是怎么回事还是能做得到的，但很多家长和考生就是不做，抑或是根本没有要这么做的意识。很多时候看到家长们为了询问“哪个老师补课补得好”开启大侦探模式，但在高考后择校选专业时那么拍脑门决定，就觉得很唏嘘……
&#13;
此外，因为做招生，我和很多同高中的学弟学妹都保有联系，又因为喜欢水新生群，全国各地的学弟学妹我都认识一些。我发现，包括我在内，我们中的很多在刚上大学的一两年（甚至三年），都没有太多对未来规划的能力，或者说没有太多对未来规划的意识，基本还处于浑浑噩噩地选课、浑浑噩噩地上课、浑浑噩噩地考试的状态。说个听起来甚至有些滑稽的事情，我接触过几个学弟学妹都快大三了，还停留在“大学生都是毕业后找工作的”这个认知（说出来不怕笑话，我自己也没强到哪里去）。如果说未来打算继续深造，那还算好说，如果是打算工作的话，保持这个认知就意味着，你将比身边的人更晚准备就业，很有可能差出一段半年期实习的经历，这样对就业也是很不利的，头都可能被锤烂。
&#13;
至于一些“软性技能”的缺失，更是数不胜数了。我的性格姑且算是外向型，稍微宅一点。但我直到大三才算是稍微摸清了一点和异性交际（不止是恋爱关系，普通的异性朋友关系也算在内）的方法，在这之前我就像个幼稚的雏鸟，畏畏缩缩，只有在网络上才能和异性比较正常地交流，但现在回想起来这样其实不太健康。现在回想起初高中时代老师和家长们一致灌输的“上了大学啥都有了，什么都会好的”，就忍不住苦笑，正所谓是：古有**教死后上天堂享受七十二处女，今有高中学生考后上大学体验玫瑰色生活
&#13;
至于因为价值观过于单一，上了大学后无所适从，堕落颓废甚至出严重心理问题的，不算很多，但也不是可以随便忽略的比例了。如果高中时代能稍微接触一些其他方面的思想、观念，会不会能好一些呢？其实我也不是很确定，但我希望后面的高中、大学生们最好不要再遭受这种问题了……我算是遭受过，真的很难受的，希望今后能有办法解决这些问题吧</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ch_Ange: </b><br>
<span>“该学习的时候只管学习就好”这个观念真的害人不浅啊</span><br>
<span>最近看隐秘的角落，看到里面朱朝阳的妈妈就是这个观点，就想起来这个话题了。</span><br>
<span>我出身小城市，身边的不少家长也秉持这个观点，但感觉这样真的会方方面面地坑孩子。</span><br>
<span>先不谈“人际交往能力”“各种素质”等这些，先谈一些最功利的。高中学习本身只是手段，高考后或主动或被动地选择不同的发展路径才是目的本身。但据我这几年做招生工作的身边统计学的观察，很多学生和家长都把手段本身看的太重要，却把目的忘记了……</span><br>
<span>简单来讲就是，他们择校和选专业贯彻一个随心所欲、不走脑子，或者简单网上搜一搜就自以为作出充分调研了。很多家长和考生还停留在“考这么高的分，可不能浪费了，必须上这分能上的分数线最高的专业”、“我孩子高中xxx学科学的挺好的，大学也就学xxx了”这个思想状态……诚然，小城市信息相对闭塞是个客观事实，但找一个同高中几年前高考的学长/学姐简单问问xxx专业到底是怎么回事还是能做得到的，但很多家长和考生就是不做，抑或是根本没有要这么做的意识。很多时候看到家长们为了询问“哪个老师补课补得好”开启大侦探模式，但在高考后择校选专业时那么拍脑门决定，就觉得很唏嘘……</span><br>
<span>此外，因为做招生，我和很多同高中的学弟学妹都保有联系，又因为喜欢水新生群，全国各地的学弟学妹我都认识一些。我发现，包括我在内，我们中的很多在刚上大学的一两年（甚至三年），都没有太多对未来规划的能力，或者说没有太多对未来规划的意识，基本还处于浑浑噩噩地选课、浑浑噩噩地上课、浑浑噩噩地考试的状态。说个听起来甚至有些滑稽的事情，我接触过几个学弟学妹都快大三了，还停留在“大学生都是毕业后找工作的”这个认知（说出来不怕笑话，我自己也没强到哪里去）。如果说未来打算继续深造，那还算好说，如果是打算工作的话，保持这个认知就意味着，你将比身边的人更晚准备就业，很有可能差出一段半年期实习的经历，这样对就业也是很不利的，头都可能被锤烂。</span><br>
<span>至于一些“软性技能”的缺失，更是数不胜数了。我的性格姑且算是外向型，稍微宅一点。但我直到大三才算是稍微摸清了一点和异性交际（不止是恋爱关系，普通的异性朋友关系也算在内）的方法，在这之前我就像个幼稚的雏鸟，畏畏缩缩，只有在网络上才能和异性比较正常地交流，但现在回想起来这样其实不太健康。现在回想起初高中时代老师和家长们一致灌输的“上了大学啥都有了，什么都会好的”，就忍不住苦笑，正所谓是：古有**教死后上天堂享受七十二处女，今有高中学生考后上大学体验玫瑰色生活</span><br>
<span>至于因为价值观过于单一，上了大学后无所适从，堕落颓废甚至出严重心理问题的，不算很多，但也不是可以随便忽略的比例了。如果高中时代能稍微接触一些其他方面的思想、观念，会不会能好一些呢？其实我也不是很确定，但我希望后面的高中、大学生们最好不要再遭受这种问题了……我算是遭受过，真的很难受的，希望今后能有办法解决这些问题吧</span><br>
</p><p><b>sunyiren: </b><br>
<span>你是要把孩子都培养成国家**么</span><br>
<span>浑浑噩噩挺好的</span><br>
<span>这个世界不需要那么多目标明确的人</span><br>
<span>让孩子们喘口气吧，工资够每个月买个新游戏就行了</span><br>
</p><p><b>掌界: </b><br>
<span>高考压力下，各种能力的培养都被限制了。竞争越激烈，越没有空间，所以只能是恶化。找专业很多时候也有问，但都问的是年纪很大的，早就过时的理念。</span><br>
</p><p><b>oyss: </b><br>
<span> 本帖最后由 oyss 于 2020-7-5 22:27 编辑 </span><br>
<span>趁暑假多出去走走增加点见识就好,见过的人越多越好.</span><br>
<span>欧盟的青年票就挺好.年轻人多出去走走见见世面,省得进了大学世界观冲击太大,心里落差</span><br>
</p><p><b>草海灭巨: </b><br>
<span>我身边很多农村勤学苦练的学生就是倒在选专业这一关上，他们的家长往往学历不高眼界也不行对这方面的东西也没什么认识给学生的帮助并不多，这些学生毕业后找的都是非专业的工作甚至找不到工作只能干一些学历要求不高的苦活，寒窗苦读多年的辛苦和教育付出就这么白白浪费了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>dior_sh188: </b><br>
<span> 本帖最后由 dior_sh188 于 2020-7-5 22:34 编辑 </span><br>
<span>国家只需要工人阶级能大量产出无脑听指挥的工程师，坐享工程师红利，谁让你们天天想着发家致富财务自由的？这些肥水能流外人田么！</span><br>
<span>门阀世家，中县干部听过没？寒门除了科举进京师大学堂翰林院，还妄想和大家族平起平坐成为干部？哪怕你进了，无非也就是提早十几年接受社会的毒打，了解到想要做到一些事，必须跪舔某些人，然后赶紧健身整容找一个门阀士家入赘。</span><br>
<span>普通人如我，有小孩进小学前的暑假，可能也就去美东藤校转，顺便拜访一下当年的学霸学长学姐的项目组，给小孩开一下眼界也就这样了。在玻璃天花板上面的某些家族的关系户则是带着小孩去巴菲特的股东会提问，去参加一些比如瞌睡乔会参加的慈善晚宴什么的。</span><br>
<span>当然如果你孩子连魔都四校都进不了，TOP5都考不上，那就及时放手吧。反正一样是普通人，人生苦短及时行乐，不如年轻时去**多透几个女文青后浪。省得年纪一大把还是处男天天上S1发牢骚。人类愚蠢了这么久，不差多几个愚蠢的凡人。</span><br>
</p><p><b>jiklp88: </b><br>
<span>确实，有条件的高中应该设置专门的就业指导</span><br>
</p><p><b>和我去改变世界: </b><br>
<span>男生宿舍不是古典部</span><br>
</p><p><b>新的未读消息: </b><br>
<span>jiklp88 发表于 2020-7-5 22:20</span><br>
<span>确实，有条件的高中应该设置专门的就业指导</span><br>
<span>这种事本来就不该高中来承担，大学才是引导学生的关键。夕阳专业还招一堆人进来是几个意思？</span><br>
</p><p><b>elfspeeder: </b><br>
<span>+1，容易给喜欢一波流的学生带来心理落差，对社会产生幻想，国内许多大学某种程度上相当于大号高中</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>高考是独木桥，分数是唯一度量，那当然以分数优先，</span><br>
<span>所谓软性技能本来就没有公论，小地方家长带你学为人处世送礼走后门巴结人的方法能全国通用吗，大你十几岁的大表哥教你恋爱写诗写情书月下表白能全国通用吗</span><br>
<span>选专业确实要细细考量，但理解这专业干嘛的本身就一个门槛，理解专业在实际工作中是干嘛的又一门槛，理解实际工作中的专业的未来发展是第三个门槛</span><br>
<span>以前很多学计算机的学生上大学前都没摸过电脑，那他们家长能理解这个吗</span><br>
<span>时代在不停变化，规则也在不停变化，更别提小城镇本来和一线城市就有时间代沟，要一眼看穿未来太难了</span><br>
</p><p><b>zongrumk2: </b><br>
<span>“肉食者鄙，未能远谋”</span><br>
<span>“放屁，那是没打算给你远谋”</span><br>
</p><p><b>邬德强: </b><br>
<span>所以现在稍微像点样的中学都比较强调培养良好生活习惯和健康成长了</span><br>
</p><p><b>男女平等运动服: </b><br>
<span>能理解素质教育意义的人太少，眼里只有竞争，没有方向。</span><br>
</p><p><b>艾诺琳: </b><br>
<span>素质教育挺好的</span><br>
<span>只是您配吗？</span><br>
<span>能在学校学习的时候多学点东西吧，不一定要课本的内容，但是学校没学到的东西，社会会用极度让你不舒服方式让你学会。</span><br>
</p><p><b>ayeah: </b><br>
<span>这样至少不会错太多，其他开阔眼界什么的是要求高的</span><br>
</p><p><b>Ahegao: </b><br>
<span> 本帖最后由 Ahegao 于 2020-7-5 22:51 编辑 </span><br>
<span>这句话动机倒不算错，只是效果很差。首先把人的思想假定为可以精确定向，指哪打哪——有这种能力的人还用教他吗……其次是暗示了普遍存在的纯朴观念：认为人要把除了学习之外的所有事项视若无物，方能在学业上有所成就，跟让马戴上只能看见正前方一条线的眼罩，试图让马的直线速度更快似的，可人类毕竟不是马，这种眼罩怎么骗得到他呢？既然骗不到他，就用蛮力，把之前的纯朴观念更进一步，把除了学习之外的道路都堵上，如此便只能在学业之路上前进了吧？可是人不光能前进，还能原地踏步或者原路倒退，堵截所谓“影响学习”的东西，效果普遍不佳的原因，恐怕在于此。</span><br>
</p><p><b>败犬的反扑: </b><br>
<span>想法挺好，但有限的教育资源不允许，只有鼓励学生大学期间多尝试多摸索才会逐渐开始规划...所以这其实是大学要锻炼的能力</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>dior_sh188: </b><br>
<span> 本帖最后由 dior_sh188 于 2020-7-5 22:53 编辑 </span><br>
<span>新的未读消息 发表于 2020-7-5 22:35</span><br>
<span>这种事本来就不该高中来承担，大学才是引导学生的关键。夕阳专业还招一堆人进来是几个意思？ ...</span><br>
<span>除了一部分学科真的设置不合理（比如取消儿科），当然是国家需要，拿着一蛆工资的工科博士累得要死要活给国家献出自己的青春，和青年上山下乡有什么区别？</span><br>
<span>不过以前需要的是劳动力，现在需要的是技术人才。青年工科博士上山下乡！去建设祖国！（我一哥们现状就是拿着微薄的工资还特别爱国，要是给我这种侮辱性的工资早TM投敌去米帝了，月入几万美元住大House带头带路，当然我也不会选工科就是了）</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>改革开放40年的幻觉：</span><br>
<span>我能一步登天成为权贵～</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span>小镇做题家没有错，因为在各省市统一高考的面前，只有做题家，没有玩家和战略家。而高中本质上也不能给出太多专业选择建议，高中需要升学率一本率重点率这些硬指标，也不能被扣上教唆机会主义的帽子。</span><br>
<span>所以暂缓之道还是加强大学学工建设，真正将利害曲直跟学生讲清，对学生的发展就业和心理做出正确和及时的引导，就算改变不了行业现状，至少也少一点学生的抑郁发病率。</span><br>
</p><p><b>新的未读消息: </b><br>
<span>dior_sh188 发表于 2020-7-5 22:47</span><br>
<span>除了一部分学科真的设置不合理（比如取消儿科），当然是国家需要，拿着一蛆工资的工科博士累得要死要活给 ...</span><br>
<span>关键问题在于国家实际上也没有需要这么多工科博士啊？？</span><br>
<span>生化环材为什么一直被劝退，就是因为国内不说工资高不高，对口的岗位都没多少。</span><br>
</p><p><b>磐越西线: </b><br>
<span>国内大学也算特事特办了不是么，国外大学根本不管你的。</span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span> 本帖最后由 凉宫绿豆沙 于 2020-7-5 23:02 编辑 </span><br>
<span>恰巧最近读的一本书叫《大量阅读的重要性》（李家同著），里面有个观点是“两耳不闻窗外事，一心只读圣贤书”这种行为非常有害，而大部分家长视为洪水猛兽的课外书（经典小说，外文科普读物等）其实有效地拓宽了孩子的知识面，同时也有提升阅读能力(更好地理解专业书)的益处。不过换到现在这个时代，一个经常上b站的人应该也能发现这个社会上可玩的东西很多，不是只有读书一条路；当然更大的阻碍可能来自于自身的惰性，对未来的恐惧，以及形形色色的奶头乐（包括上S1!）。</span><br>
</p><p><b>roypp: </b><br>
<span>在大学的一点感想</span><br>
<span>除了少数人上人之外，大部分说专业不适合很难受的，本质懒狗</span><br>
<span>与其说开设什么职业规划，不如让学生在高中多养成自律自觉的生活习惯，多靠自己主动学习</span><br>
<span>反正读了带学不管哪个专业都是从一个月3500当狗开始，良好的意志品质反而能慢慢熬到一蛆</span><br>
</p><p><b>七音骨笛: </b><br>
<span>dior_sh188 发表于 2020-7-5 22:13</span><br>
<span>国家只需要工人阶级能大量产出无脑听指挥的工程师，坐享工程师红利，谁让你们天天想着发家致富财务自由的？ ...</span><br>
<span>知道了，这就去透后浪</span><br>
</p><p><b>公共知识: </b><br>
<span>这不是一个观念，而是一个借口。现在这个社会变化太快。很多家长并不知道如何指导孩子在青春期应该干什么。尤其很多家长成长经历和孩子完全不一样。那就只能让孩子做一件完全不会错的事。</span><br>
<span>只管学习不会错，但是肯定不是最好的选择。</span><br>
</p><p><b>烂掉蛇: </b><br>
<span>该工作时候工作就好，该结婚时候结婚就好</span><br>
<span>该死时候死就好</span><br>
<span>这种思路都是害人的，工作时候应该发现人际关系才是工作重点，工作内容根本无所谓，结婚时候该发现找女朋友才是重点，要是有一堆前女友还担心没法结婚吗</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>这贴走势——危</span><br>
</p><p><b>男女平等运动服: </b><br>
<span>千本blur 发表于 2020-7-5 22:52</span><br>
<span>小镇做题家没有错，因为在各省市统一高考的面前，只有做题家，没有玩家和战略家。而高中本质上也不能给出太 ...</span><br>
<span>我这种高中就开始抑郁的怎么办呢？</span><br>
</p><p><b>爱尔米娜: </b><br>
<span>小孩的眼界受限于原生家庭的阶层及收入水平，你让全国人民学深圳搞的那啥素质教育么，小学生出国体验生活之类的</span><br>
<span>你刷题家再怎么专业不对，但底子就在那里，而且还是体制的敲门砖，可能会走弯路但不至于无路可走</span><br>
</p><p><b>wintergray: </b><br>
<span>该开EVA的时候开EVA就好，EVA没得开就看着香香受迫害吧</span><br>
</p><p><b>飞奔的拓拓: </b><br>
<span>虽然我现在仍然很宅，没摸索出和异性交往的手段，但大学好歹同性都混的不烂，比起高中更自闭好多了。专业没报好还情有可原，但实习和谈恋爱这个，学起来真门槛不高啊，关键是要找人带对门路。</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>wintergray 发表于 2020-7-5 23:11</span><br>
<span>该开EVA的时候开EVA就好，EVA没得开就看着香香受迫害吧</span><br>
<span>开着eva出去了也会发现</span><br>
<span>世界上能治你的朗枪不止一根</span><br>
</p><p><b>wintergray: </b><br>
<span>hypnossz86 发表于 2020-7-5 23:25</span><br>
<span>开着eva出去了也会发现</span><br>
<span>世界上能治你的朗枪不止一根</span><br>
<span>献身人类补完计划并不意味着牺牲，该**的时候就**吧</span><br>
<span>宁死不屈</span><br>
<span>我掐……欸我好像懂了</span><br>
<span>巨大丽丽残像静静地看着你们</span><br>
<span>于是至少从十四岁到二十多岁之间的青春就这样浪费掉了</span><br>
</p><p><b>holdson: </b><br>
<span>没错</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>holdson: </b><br>
<span>我以后，万一，有了孩子，小时候想干嘛干嘛去，鼓励早恋，想玩什么就玩，享受一下灿烂的青春吧。啊我现在头好痛但是还不想睡觉</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>bonnwang: </b><br>
<span>爱尔米娜 发表于 2020-7-5 23:10</span><br>
<span>小孩的眼界受限于原生家庭的阶层及收入水平，你让全国人民学深圳搞的那啥素质教育么，小学生出国体验生活之 ...</span><br>
<span>附议</span><br>
<span>原生家庭是咸鱼，小孩大概率就是咸鱼</span><br>
<span>突破阶层的是极少数，即使思想上突破了，行为上也很难改变</span><br>
</p><p><b>sykeash: </b><br>
<span>信息值钱啊，正确的方**这个东西确实比死记硬背高效得多</span><br>
<span>就像有人说教育应该因人而异云云，但是为啥放在商品上就知道反而是私人订制方案是最贵的呢</span><br>
<span>像非卖订制，量身裁衣，手工定做**品这些词一听就是比量产型要贵得多的</span><br>
</p><p><b>Narcissu14: </b><br>
<span> 本帖最后由 Narcissu14 于 2020-7-6 00:18 编辑 </span><br>
<span>Gap year能部分解决这个问题吧？不过国内好像很少有家长这么做（个人感觉）。</span><br>
</p><p><b>treexper: </b><br>
<span>我不知道其他学校如何，但我这边是有去高中讲专业的。至于家长是否尊重学生的选择不清楚。</span><br>
<span>不过从课堂反应来看，大家还是对计算机感兴趣，哈哈。</span><br>
</p><p><b>vuder: </b><br>
<span>ch_Ange 发表于 2020-7-5 22:04</span><br>
<span>最近看隐秘的角落，看到里面朱朝阳的妈妈就是这个观点，就想起来这个话题了。</span><br>
<span>我出身小城市，身边的不少家 ...</span><br>
<span>来吧，先问个终极问题，人生意义是什么</span><br>
</p><p><b>ClamtheElder: </b><br>
<span>有攻略就能看得懂做得到的话，最正统的攻略其实一直在讲。</span><br>
</p><p><b>搜索: </b><br>
<span>培养年轻人在高中阶段选择自己的未来确实挺重要的，素质教育不是说不好，问题就是高成本大部分家庭负担不起，能选择的时候，又会造成区域选材的不公平，难道中产要像美国一样，为教育背上贷款？</span><br>
<span>我的堂弟是生化环材的材专业，他高考的时候，我就给他推荐过计算机这种看起来光鲜的职业，好处说了一堆，但是他还是选择了材料，是他不懂么？他比我更加的交友广阔，整天参加组织学生活动，自己还有自己拉起来的高中社团，但是，他还是选了材料。这是无脑听指挥的工程师，给国家献出自己的青春么？他现在大学就开始兼职赚钱，比我这个废物好多了，宅在网上论坛，与人对骂闲侃，网络段子、数码知识了解一堆，看上去比其他人更加的了解这个世界，“工科死路一条”，“劝人学医，天打雷劈；劝人学法，千刀万剐”，但是你让我像他一样去为社团找企业拉赞助，我做不到。但是，他还是材料专业，一个未来注定前途黯淡的专业。我问他为什么选这个专业，回答就是，我的化学成绩还行，我对化学很有兴趣。问他将来择业怎么办，在一线城市留不下来，他也只是说，车到山前必有路。</span><br>
</p><p><b>悉尼老宅男: </b><br>
<span>新的未读消息 发表于 2020-7-5 22:35</span><br>
<span>这种事本来就不该高中来承担，大学才是引导学生的关键。夕阳专业还招一堆人进来是几个意思？ ...</span><br>
<span>天坑专业是传销</span><br>
</p><p><b>ady272: </b><br>
<span>我高考分985</span><br>
<span>好兄弟高考分不到一本</span><br>
<span>问题我过的快乐么？毫无快乐</span><br>
<span>我的生活还不如他一半精彩</span><br>
</p><p><b>高分高能EPYC: </b><br>
<span>以后我的孩子一定不能让ta做缩卵肥宅</span><br>
</p><p><b>悉尼老宅男: </b><br>
<span> 本帖最后由 悉尼老宅男 于 2020-7-6 02:10 编辑 </span><br>
<span>大概当年的“小镇做题家”们现在也开始被社会毒打了吧，包括我本人。 高中费了那么大力气，荒废了整个青春，最后选了个某C9天坑土木。</span><br>
<span>高中时我还曾心里有些鄙视班上不学无术的混子，觉得他们都是对自己的人生不负责。当然，嘴上不会说出来，而且有几个关系还是很不错的到现在都有联系。他们无一例外都留在了老家县城：有的在老家早早的盘了商铺做起了药房、装修、二手车等生意，有的托父辈的关系进入了体制，人生虽然琐碎但平静。现在偶尔看到他们的朋友圈，隔着屏幕我也能感到生活的乐趣。而我，年近30还在求学，就算毕业了也不知道能不能过上温饱稳定的生活，真是觉得人生艰难。再仔细一想，人家当年该恋爱就恋爱，该玩耍就玩耍，没有压抑人类青春期的本能，算是度过了比较健康的人生吧。而包括我在内的做题家们呢，从小就被教育要“延迟满足”，要压抑人性，要耐着性子去一遍一遍刷题，毕竟高考少扣一分就能卷赢好几千人呐！这么一想，感觉更亏了。</span><br>
<span>最近文章接连被拒的时候，心情颇有些压抑，有些时候我禁不住会想，我真愿意换种人生啊！可是细想，除了这样一条路念书念下去，我又哪有资格去过“后浪”般的人生呢？就算我高中也放开了混，以我的尊容，估计也不会有什么好的恋爱经历。然后就是高考失败，或是家里托关系入伍，或是上个大专（以我家的财力是万万上不起三本的）。然后毕业，或是去事业单位做个没有编制的临时工，或是去老家的厂里跟老爸做同事。（这并非我杜撰，而是参考家里亲戚家小孩得出的结论。）再说房子，就算是老家县城，经历过15年一次暴涨以后，那也是断然买不起的。这样一来，估计也很难得过上平静的生活。而现在按部就班下去的话，人生至少也不会比以上所设想的更差了。（不一定会变好，但是至少不会更差了，最近泥潭钢筋有点多，加上一句希望别喷。）</span><br>
<span>这样一看，或许“只有读书才是最重要的”，至少对于我来说，也并非是个伪命题。希望更年轻的学生们都能真的有“选择的权力”吧。</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>我觉得旅游往更发达的地方走还是享受性偏多一点，下沉带来的眼界也是很重要的，但是假期花钱出游会有人下沉到没有消费属性但是市井或者贫瘠的落后地区吗？</span><br>
</p><p><b>starrlit: </b><br>
<span>> 至于因为价值观过于单一，上了大学后无所适从，堕落颓废甚至出严重心理问题的，不算很多，但也不是可以随便忽略的比例了。</span><br>
<span>别骂了别骂了，现在活着就已经很不容易了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1946054[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
