<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《昨日之歌》的榀子怎么感觉越看越绿茶啊</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《昨日之歌》的榀子怎么感觉越看越绿茶啊</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:50:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《昨日之歌》的榀子怎么感觉越看越绿茶啊[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1935491-1-1.html</link>
      <description>《昨日之歌》的榀子怎么感觉越看越绿茶啊&#13;
既然不想跟男主发展关系，拒绝了也就再见了吧，结果看到男主跟别的女人在一起又开始莫名其妙吃飞醋，遇到点事又要跑去找男主，生病要男主照顾，家里电视机还要男主帮装，又说没有想发展男女关系的意思，这不说完全把男主当成工具人了啊。甚至在知道小晴喜欢男主之后，还舔着脸三天两头去找男主搞点事情，也不知道是什么心态，自己不想要的还不准别人得到吗？看得人好气啊。老实说前女友都比她人品好，人家虽然蹭住，但至少还帮着烧个菜照顾下啥的，而且知道有人喜欢男主之后自觉就走了，这才是正常人吧，哪有脸皮这么厚的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>2-gua: </b><br>
<span>有一说一，看男主和榀子住的公寓，以及男主大学时代为了买一个新相机只能吃银杏活下去，就能看出来两人条件的差距了吧。</span><br>
<span>鱼住也不全是懦弱胆小的，只是在榀子面前，注定是自卑而被动的。</span><br>
<span>被学生时代的女神看上固然是件可遇而不可求的事情，但突然实现，或者说是来的太过简单，能保证自己就能随随便便就跨出这一步吗？</span><br>
<span>所以面对榀子的邀请，在两人感情都停留只在暧昧，而且双方都不愿意挑明的情况下，鱼住拒绝了。</span><br>
<span>与其是鱼住做出的选择，不如说是双方的关系选择了让他离开。</span><br>
<span>虽然对榀子内心摇摆不定，挣扎却无法逃离的情感深有体会，对她温柔大方的性格也很欣赏。</span><br>
<span>但果然还是更加憧憬像小晴这样开朗而且坚定的人吧</span><br>
</p><p><b>dessertfox: </b><br>
<span>动画党。</span><br>
<span>感觉榀子老师就像是个“精神未亡人”。但和普通未亡人因为寂寞太久渴望大肌霸不同的是，她是被前男友的“肌霸”卡在脑子里了取不出来，无形中上了个“贞操锁”。久而久之，自己的大脑越来越边变成前男友的“形状”，而无法自拔。</span><br>
<span>其实老师这种完美人妻的性格还是很让我喜欢的。但是沉迷于昨日前男友自拔这一点就是个大雷，让我果然还是敬而远之。</span><br>
<span>有时候我也在想，怎么样老师才能走出过去...结果想来想去，感觉还不如男主或者弟弟勇一点，用真正的大肌霸去“疏通”...（算了感觉再写下去要被打）</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1935491[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>《昨日之歌》的榀子怎么感觉越看越绿茶啊[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1935491-1-1.html</link>
      <description>《昨日之歌》的榀子怎么感觉越看越绿茶啊&#13;
既然不想跟男主发展关系，拒绝了也就再见了吧，结果看到男主跟别的女人在一起又开始莫名其妙吃飞醋，遇到点事又要跑去找男主，生病要男主照顾，家里电视机还要男主帮装，又说没有想发展男女关系的意思，这不说完全把男主当成工具人了啊。甚至在知道小晴喜欢男主之后，还舔着脸三天两头去找男主搞点事情，也不知道是什么心态，自己不想要的还不准别人得到吗？看得人好气啊。老实说前女友都比她人品好，人家虽然蹭住，但至少还帮着烧个菜照顾下啥的，而且知道有人喜欢男主之后自觉就走了，这才是正常人吧，哪有脸皮这么厚的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>叉酱: </b><br>
<span>《昨日之歌》的榀子怎么感觉越看越绿茶啊</span><br>
<span>既然不想跟男主发展关系，拒绝了也就再见了吧，结果看到男主跟别的女人在一起又开始莫名其妙吃飞醋，遇到点事又要跑去找男主，生病要男主照顾，家里电视机还要男主帮装，又说没有想发展男女关系的意思，这不说完全把男主当成工具人了啊。甚至在知道小晴喜欢男主之后，还舔着脸三天两头去找男主搞点事情，也不知道是什么心态，自己不想要的还不准别人得到吗？看得人好气啊。老实说前女友都比她人品好，人家虽然蹭住，但至少还帮着烧个菜照顾下啥的，而且知道有人喜欢男主之后自觉就走了，这才是正常人吧，哪有脸皮这么厚的。</span><br>
</p><p><b>Juskratory: </b><br>
<span>男主=完治</span><br>
<span>乌鸦=莉香</span><br>
<span>榀子=里美</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>盖·福克斯: </b><br>
<span>Juskratory 发表于 2020-5-17 14:28</span><br>
<span>男主=完治</span><br>
<span>乌鸦=莉香</span><br>
<span>榀子=里美</span><br>
<span>你认真的？</span><br>
<span>榀子是绿茶的话莉香可就是婊中婊了。</span><br>
<span>你为什么要这么黑乌鸦，有点过分诶。</span><br>
</p><p><b>Juskratory: </b><br>
<span>盖·福克斯 发表于 2020-05-17 14:29:39</span><br>
<span>你认真的？</span><br>
<span>榀子是绿茶的话莉香可就是婊中婊了。</span><br>
<span>你为什么要这么黑乌鸦，有点过分诶。 ...我还真没觉得莉香有什么问题或者说我一直都是莉香党</span><br>
<span>虽然没看过冬目景的原作漫画，但是乌鸦给我的感觉就和莉香差不多</span><br>
<span>喜欢一个喜欢别的女人的男人</span><br>
<span>为了喜欢而奋不顾身的主动出击</span><br>
<span>将来真要带着男主去自己家乡之后洒脱离开我也不觉得奇怪</span><br>
<span>不如说</span><br>
<span>我其实很好奇你为什么觉得莉香婊中婊？</span><br>
<span>我觉得里美更适合这个评价</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>盖·福克斯: </b><br>
<span>Juskratory 发表于 2020-5-17 14:39</span><br>
<span>我还真没觉得莉香有什么问题或者说我一直都是莉香党</span><br>
<span>虽然没看过冬目景的原作漫画，但是乌鸦给我的感 ...</span><br>
<span>如果你说的是电视剧版的话就还好。</span><br>
<span>如果你说的是漫画版那我无言以对···</span><br>
<span>如果你只看了电视剧版的话最好不过了，千万不要去看东爱漫画，最好连了解都不要了解。</span><br>
</p><p><b>HKGC296: </b><br>
<span>专楼里讲过这个，我觉着前女友那是海王的自我修养。</span><br>
<span>情况紧急有男主抬一手，该做饭做饭，该做家务做家务，推倒就推倒了，</span><br>
<span>这种情况下对于她来讲感情上的照料和付出是和生计交换的筹码。</span><br>
<span>老师这儿如果你从做事方式角度出发确实是挺绿茶的。</span><br>
<span>但从老师这样做的缘由出发。至少到现在她还是有些矛盾，不好割舍但也试图放下，哪边都不舍得抛弃的想法还挺正常的。</span><br>
<span>再者说男主不也没确定关系嘛，老师也不算棒打鸳鸯</span><br>
</p><p><b>stormist: </b><br>
<span>绿不绿茶很重要的一点其实是她对于别的和男性有亲密关系的女性的态度，真绿茶会施加压力让男性选择，然后再持续的造成剥削。这点上榀子并没有这种行为。</span><br>
<span>应该说她自己的立场和性格导致了优柔寡断的结果。</span><br>
<span>就拿这集动画来说，明显她是A上去了，但是男主还没有迈进的勇气和觉悟。</span><br>
</p><p><b>盖·福克斯: </b><br>
<span>回到楼主的问题上来。</span><br>
<span>榀子要说绿茶确实有点，但和那种真·绿茶还是有差的。</span><br>
<span>这女人最操蛋的就是和前男友一家的纠葛，那真的是大写的两个字——“麻烦”。心里有个哥哥也就算了，现实里还得照顾一个臭弟弟。</span><br>
<span>我觉得就算榀子和男主结婚了搞不好还会去照顾，臭弟弟也不会停止死缠烂打，那场景，想想就头疼。</span><br>
<span>虽然男主本身也挺操蛋就是了。</span><br>
</p><p><b>404489039: </b><br>
<span>stormist 发表于 2020-5-17 14:58</span><br>
<span>绿不绿茶很重要的一点其实是她对于别的和男性有亲密关系的女性的态度，真绿茶会施加压力让男性选择，然后再 ...</span><br>
<span>这集不是明给鱼住施加压力吗</span><br>
</p><p><b>灵魂收割机: </b><br>
<span>榀子目前只能算脑子有坑，说不上多绿茶。</span><br>
</p><p><b>drknight: </b><br>
<span>我觉得那是重感情。与前男友一家走的也很近已经算是亲人的关系了。 其实很有些寡妇的心态。</span><br>
<span>而男主前女友那边猜测是感情看的很轻的态度了。男女关系只是生活的一种组成，一种活着得方式。来男主这更像是漂泊久了想找个老实人休息。</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>iamthegodthego: </b><br>
<span>行为上还是有点绿茶的，她和鱼助之间的关系并没有亲密到可以让男主做这做那吃飞醋，弟弟A上去她也没立马挣脱，有种来者不拒吊着所有人吃好处的感觉。</span><br>
<span>这正好写出了她心里的迷惘。一方面放不下过去的哥哥，一方面对于眼前的感情又不知所措。从构造这个角色来说是成功的。</span><br>
<span>虽然她本意并不是要真的绿茶，伤害自己也伤害周围其他人却也是是事实。</span><br>
<span>这种可以理解又无可奈何的胃痛感也是胃药的魅力啊，别带入现实就好</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>Juskratory 发表于 2020-5-17 14:39</span><br>
<span>我还真没觉得莉香有什么问题或者说我一直都是莉香党</span><br>
<span>虽然没看过冬目景的原作漫画，但是乌鸦给我的感 ...</span><br>
<span>里美为何有这评价？漫画中她对三上一心一意，结果三上不断找其他女人导致里美患上性冷感，直到完治的真情告白才重新恢復感情。</span><br>
<span>反而漫画的莉香来跟完治交往前时常 ONS，后来跟完治感情变淡便跟上司中出怀孕，而且还没说其间是否只跟上司一人OOXX，完治初时还误以为孩子是自己的，直至三上算过后发现日子不对。莉香也不是想骗完治，只是那时两人刚刚分手没机会说清楚。但有这事后即使没有里美，完治及莉香也不可能在一起了，完治不可能愿意当接盘侠，而且这还是在两人尚算交往其间发生的出轨行为。</span><br>
</p><p><b>盖·福克斯: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2020-5-17 15:49</span><br>
<span>里美为何有这评价？漫画中她对三上一心一意，结果三上不断找其他女人导致里美患上性冷感，直到完治的真情 ...</span><br>
<span>柴门文就喜欢搞这种剧情。</span><br>
<span>东爱二十五年后的那个短篇还故意把完治搞成中年危机，甚至还暗示他后悔当时没接盘。</span><br>
<span>恶心的一批。</span><br>
</p><p><b>wyhman: </b><br>
<span>男主睡了这厮没有？邮局港剧最新一集的内容我看过漫画，他妈的真就一怂卵</span><br>
</p><p><b>a85982313: </b><br>
<span>男主和品子能够干出交往一年不敢主动告诉乌鸦和弟弟，而且还钓着这两直到被这两自己撞破了，然后还能到分手连kiss都没有过，也是极品的两个人了</span><br>
</p><p><b>维斯瓦军团: </b><br>
<span>有没有看过漫画的剧个透，男主到底舔到什么程度？心疼小晴啊</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>wyhman: </b><br>
<span>a85982313 发表于 2020-5-17 16:04</span><br>
<span>男主和品子能够干出交往一年不敢主动告诉乌鸦和弟弟，而且还钓着这两直到被这两自己撞破了，然后还能到分手 ...</span><br>
<span>所以这阳痿最后还是没睡了 、</span><br>
</p><p><b>一条咸鱼波浪宽: </b><br>
<span> 本帖最后由 一条咸鱼波浪宽 于 2020-5-17 17:40 编辑 </span><br>
<span>我在看之后的内容（第七话之后，即榀子A上去之后的内容）时，内心感受上是很烦躁的；</span><br>
<span>因为这两人在确定关系之后感觉和之前两人的相处方式，两个人在规划双方的未来，还有是否公开两个人关系上都显得特别黏糊且原地踏步。</span><br>
<span>虽然我个人感情上不喜欢男主，但是这里相比榀子我觉得他姑且还算是想要朝着对方靠近的，也采取了一定的行动；不过他个人的性格还是太过被动了，而且此前表白被拒绝的经历给他处理两个人关系的想法造成了较大的阻力（表现出来就是想动又踟蹰），因此遇上更加被动的榀子就GG了。</span><br>
<span>换个角度讲，这两个人缺乏改变两人关系或者说从昨天走出来的根本动力，如果没有故事前半段的凑和柚原，两个人不会有开始行动的压力；而在后续剧情里小晴和阿浪离场，真正有威胁的竞争者出现时，他们才意识到不拼命不行了，也意识到现在的状态和对方是不适合自己的。</span><br>
<span>其实，但凡这两个人选择在确定关系后主动的拉近关系，或者是勇敢的向大家公开恋情（断掉退路），至少在观众观感这一条上不会让人那么烦躁。（也许观众就吃这一套）</span><br>
<span>主楼的评论说得很对，除了小晴之外每个主角在后日谈之前都可以滚……当然我觉得男主后日谈前半部分也可以滚哈哈哈；</span><br>
<span>然后阿浪如果最后不那么选我也觉得挺好的（对的我就是觉得榀子应该孤独一个人）</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span>一条咸鱼波浪宽 发表于 2020-5-17 17:35</span><br>
<span>我在看之后的内容（第七话之后，即榀子A上去之后的内容）时，内心感受上是很烦躁的；</span><br>
<span>因为这两人在确定关 ...</span><br>
<span>+1，阿浪留在意大利未尝不是个好的选择</span><br>
</p><p><b>lqd1984: </b><br>
<span>榀子所有的问题就是靠她自己一个人出不来，需要一个坚强的臂膀拉她一把，在背后推她一把。显然目前的鱼住不具备，但是无奈就是喜欢上了，所以也就注定了鱼住只会被榀子拉着沉沦。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>mypag4: </b><br>
<span>lqd1984 发表于 2020-5-17 18:08</span><br>
<span>榀子所有的问题就是靠她自己一个人出不来，需要一个坚强的臂膀拉她一把，在背后推她一把。显然目前的鱼住不 ...</span><br>
<span>后面两个人都交往了但还是步调太慢</span><br>
<span>然后前女友一刺激，这俩人都觉得自己这么慢不行，想强行加快节奏，结果坑爹了，两个人都不适应</span><br>
<span>本来鱼住在感情方面差不多也是初哥，舔了四五年好不容易舔到了，恋爱方面又不主动</span><br>
<span>品子又更是菜鸡了，唯一的感情还是当年的暗恋，不挑破暧昧的那种，完全是她和鱼住这几年的相处模式</span><br>
<span>品子开闺蜜会的时候一群闺蜜也吐槽她，还是没有谈过恋爱的老处女那种小妹妹似的人</span><br>
<span>只能说命该如此 没有小晴和前女友的搅局，鱼住和品子不会前进，但有了小晴之后鱼住又一下子反应过来自己内心真正期望的是什么样的东西</span><br>
<span>这两人完美的反面就是咖啡馆长跑的那俩，杏子他们俩可真是好啊</span><br>
<span>如果没有前女友搅局，我是说如果，然后小晴又慢慢淡出去，鱼住和品子如果像这样温开水一样处下去也不一定就是悲剧，说不定也能慢慢进步的杏子组那种结局</span><br>
<span>但是命该如此，想象终究是想象，鱼住要是有居泽三分之一魄力他也不会是那个鬼样子</span><br>
<span>鱼住本质上还是向往活泼的小晴，不想一直温开水，所以最后还是选择和品子摊牌</span><br>
<span>品子需要鱼住果断一点，强硬一点，但鱼住正是因为自己做不到才向往小晴</span><br>
<span>对鱼住来说，小晴就恰好是沸腾的烟火，发光的太阳</span><br>
<span>品子需要的也是小晴这种人，所以弟弟终究就是弟弟，甩了鱼住也不会和弟弟在一起。</span><br>
</p><p><b>mypag4: </b><br>
<span>lqd1984 发表于 2020-5-17 18:08</span><br>
<span>榀子所有的问题就是靠她自己一个人出不来，需要一个坚强的臂膀拉她一把，在背后推她一把。显然目前的鱼住不 ...</span><br>
<span>后面的问题就不是品子想不想走出去的问题了，而是鱼住经过一番思想斗争选择了小晴</span><br>
<span>品子已经想走出去了，但是鱼住拖拖拉拉的紧要关头突然察觉小晴在自己心里越来越重要了，没有力气拉品子了。</span><br>
<span>鱼住不想去拉品子了，然后品子也察觉到了这点，做了一点努力，但是发现没有用的时候，就和鱼住互相摊牌了</span><br>
</p><p><b>Ichthys: </b><br>
<span>所以我说他粘糊</span><br>
</p><p><b>泡面番: </b><br>
<span>我觉得榀子去找男主就不太合理，一般女人都应该先找闺蜜聊聊吧</span><br>
</p><p><b>Ichthys: </b><br>
<span>所以我说她粘糊，如果真是喜欢照顾人的老好人，男主拜托打一炮应该没问题的，偏偏她不愿意。</span><br>
</p><p><b>mypag4: </b><br>
<span>所以说虽然说整部作品像备胎的自我修养</span><br>
<span>但是小晴不算是鱼住的备胎，虽然过程和备胎没有啥区别，但是小晴凭借自己的热情和永不言弃还是让鱼住开了窍</span><br>
<span>而品子想做出努力的时候，鱼住的心已经不在她这了</span><br>
</p><p><b>mypag4: </b><br>
<span>回想了一下又想起雨宫的好来</span><br>
<span>雨宫真的是好人啊，小晴在车站那一番话其实是对自己说的</span><br>
<span>面对二选一的情况，雨宫选择的居然是带着小晴一起去，他是真的喜欢小晴啊，他说出选择的那一刻我都呆了，可惜就和鱼住先爱上品子一样，小晴先爱上的是鱼住</span><br>
<span>小晴倒是彻底坦白了，断了雨宫的念想</span><br>
<span>唉，两边一对比</span><br>
<span>鱼住和品子确实显得好烂，好蠢啊，而且只想着逃避</span><br>
<span>小晴是很好很好的女孩，怎么看怎么分析都是很好很好的女孩</span><br>
<span>不过我在里面倒是最喜欢品子，可能是不自觉的把自己的一部分经历和特质代入进去了</span><br>
<span>无法获得幸福的自己，把心情投射给纸片人希望她获得幸福</span><br>
<span>太可悲了</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span>mypag4 发表于 2020-5-17 19:08</span><br>
<span>后面两个人都交往了但还是步调太慢</span><br>
<span>然后前女友一刺激，这俩人都觉得自己这么慢不行，想强行加快节奏，结 ...</span><br>
<span>所以不排除阿浪又回意大利的可能（</span><br>
</p><p><b>550616: </b><br>
<span>其实动画已经很美化了，纠结的部分不会拍出来的</span><br>
</p><p><b>mypag4: </b><br>
<span>Unlight 发表于 2020-5-17 19:38</span><br>
<span>所以不排除阿浪又回意大利的可能（</span><br>
<span>这个倒是没可能了</span><br>
<span>当然也有可能，但很小很小吧</span><br>
<span>莉绪是个放得开的人 她应该看开了</span><br>
<span>总之，阿浪也是个死脑筋的人，某种程度上阿浪和鱼住也很像，说不定他哥和鱼住也有像的样子</span><br>
<span>阿浪选择了和小晴一样的做法，今后一直呆在品子身边，和莉绪大概是没可能了</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span>mypag4 发表于 2020-5-17 19:47</span><br>
<span>这个倒是没可能了</span><br>
<span>当然也有可能，但很小很小吧</span><br>
<span>莉绪是个放得开的人 她应该看开了</span><br>
<span>肯定是不可能了，所以打了括号嘛</span><br>
<span>我只是认为阿浪和品子的可能性还是很低</span><br>
</p><p><b>mypag4: </b><br>
<span> 本帖最后由 mypag4 于 2020-5-17 20:47 编辑 </span><br>
<span>这下又回到我不想接受的一点了，说不定阿浪和品子真的有可能，不过那样的话，阿浪要走的路比小晴要难得多了，品子的麻烦程度要比鱼住深好多。这回是多少年呢</span><br>
<span>既然标题是婊品子，那就再说几句品子</span><br>
<span>我是真的很喜欢品子了，美丽、温柔、善解人意，似乎永远可以被依靠，没有哪个男人不喜欢的。鱼住对品子的偏爱也不是没有理由，当然感情上是很拖拉</span><br>
<span>感情的事并不是谁善良，谁是好人就可以解决的了的，不然雨宫早就成功了</span><br>
<span>活人赢不了死人，阿浪哥哥不管怎么说确实是品子过不去的坎，即使决定走出去但是品子还是潜意识里觉再一次失去阿浪哥哥是不能想象的</span><br>
<span>品子害怕阿浪哥哥会从自己的心里消失，她觉得阿浪哥哥应该是自己心中第一的点，所以她对鱼住女友的身份过于畏惧了，如果对鱼住表达出感情就是对自己心中某种东西的背叛</span><br>
<span>贪念鱼住的温柔，但是鱼住却不能给品子走出这个死人枷锁的安全感，在品子面前。鱼住永远是过于自卑了。失去阿浪哥哥的痛苦是已知的，如果再一次失去这种感情对品子来说，接下来面对的东西是她很难接受的。</span><br>
<span>但一直呆在那显然也不对，所以回老家之后心情改变了一点的品子在各种因素的刺激下选择了和鱼住交往。对她来说，鱼住是离自己最近最可能带着自己走出去的人。</span><br>
<span>品子对鱼住是什么感情呢，喜欢是真的喜欢，但是还不到阿浪哥哥那种程度。</span><br>
<span>所以就很感慨，如果鱼住能和居泽多相处一点，学一学居泽，那结局会不会就变得不一样呢，居泽大哥可真男人啊</span><br>
<span>品子需要有一天能有一个人能让她忘记阿浪哥哥，可她和阿浪哥哥相处的模式大概与和鱼住相处无甚差别。一方早了点而已。当她忘记阿浪哥哥那天到来时，品子回想起鱼住心里又是什么感情呢？想到这就不想继续想下去了</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>床都没上就绿茶，现实中恐怕他们几个肉体关系都发生过好几次了，泥潭还是有感情洁癖</span><br>
</p><p><b>结夜野棠.: </b><br>
<span>看完这集我一直在想，鱼住这样的不主动，算错吗</span><br>
</p><p><b>mypag4: </b><br>
<span>结夜野棠. 发表于 2020-5-17 20:27</span><br>
<span>看完这集我一直在想，鱼住这样的不主动，算错吗</span><br>
<span>因为他就是个胆小，羞怯，懦弱的人啊</span><br>
<span>其实原作中所有的人物的感情与行动都蛮克制的，几乎所有人都是草食系，说渣可能有点过分了</span><br>
</p><p><b>lqd1984: </b><br>
<span>七堂伽蓝 发表于 2020-05-17 20:22:47</span><br>
<span>床都没上就绿茶，现实中恐怕他们几个肉体关系都发生过好几次了，泥潭还是有感情洁癖 ...不不不，不知道在S1什么破鞋，绿茶都是对一个有魅力的女人最好的礼赞啊。本质上大家都是鱼住的缩卵性格，本质上内心都渴望着小晴，但是自身又对榀子这样性格的女人欲罢不能吧，所以应该说又爱又恨，因爱生恨吧，你看小晴就没什么人讨论。换现实中的话，主动的小晴出现在各位面前也会本能的退一下吧，都是不擅长应付与人社交的各位应该能理解榀子的魅力吧，就那种很文静很温柔的美人，知道很难搞但是内心总会记挂着吧</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>一条咸鱼波浪宽: </b><br>
<span>Unlight 发表于 2020-05-17 19:48:39</span><br>
<span>肯定是不可能了，所以打了括号嘛</span><br>
<span>我只是认为阿浪和品子的可能性还是很低 ...阿浪不一定能带榀子走出昨天，而且阿浪的对手是他哥…想要赢过不在世的人和回忆实在是太难了…</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>lqd1984: </b><br>
<span>结夜野棠. 发表于 2020-05-17 20:27:59</span><br>
<span>看完这集我一直在想，鱼住这样的不主动，算错吗以过来人的身份来说绝对算错。可能在日本不觉得，国内的话这样太不男人了，表白过被拒过又怎么样，男人总要比女人更主动一点，哪怕是失败了也总好过这样粘糊。正面A上去，要么就搞定，要么就输个彻底收拾心情开始找其他人才是正途</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>mypag4: </b><br>
<span>其实从小晴这个女主角的角度来看，整个作品的主题与走向算是偏向阳光的</span><br>
<span>但是冬目景阿姨磨磨蹭蹭太长时间，中间想到哪画到哪，到结尾的时候又太快了，以至于作品的基调和情感过于泥腻，泥泞，变得像坨烂泥巴</span><br>
</p><p><b>盖·福克斯: </b><br>
<span>lqd1984 发表于 2020-5-17 20:43</span><br>
<span>以过来人的身份来说绝对算错。可能在日本不觉得，国内的话这样太不男人了，表白过被拒过又怎么样，男人总要 ...</span><br>
<span>确实，就该干净利落，哪怕感情上还没放下，也要创造环境开始新生活。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>曾经和男主的境遇差不多（也不太一样），一直A上去还真不一定会有效果，而且对自己精神状况的负面影响太大了，后来我发现不对及时止损拉黑跑路了，过了几个月才缓过来。</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>品子像是十年前左右后宫动画男主角的性转。</span><br>
</p><p><b>叉酱: </b><br>
<span>lqd1984 发表于 2020-5-17 20:36</span><br>
<span>不不不，不知道在S1什么破鞋，绿茶都是对一个有魅力的女人最好的礼赞啊。本质上大家都是鱼住的缩卵性格，本 ...</span><br>
<span>小晴太不真实了，现实中真有像男主这样的男人，但绝不会有小晴这种女孩对他一见钟情</span><br>
</p><p><b>尼特子很辛苦哟: </b><br>
<span>叉酱 发表于 2020-5-17 21:42</span><br>
<span>小晴太不真实了，现实中真有像男主这样的男人，但绝不会有小晴这种女孩对他一见钟情 ...</span><br>
<span>感觉动画里面感情线最不科学的就是小晴了，居然一开始好感度就满了</span><br>
<span>只能说爱情这种事情真是说不准啊</span><br>
</p><p><b>尼特子很辛苦哟: </b><br>
<span>榀子她到底对男主是什么感情还挺难理解的，喜欢也说不上，却又不免发生交集。</span><br>
<span>按说即使沉迷过去也可以和男主断的很干脆的……要我说第一集根本就没必要送饭，鱼住的感情榀子也看的出来吧</span><br>
</p><p><b>turnyyy: </b><br>
<span>lqd1984 发表于 2020-5-17 20:36</span><br>
<span>不不不，不知道在S1什么破鞋，绿茶都是对一个有魅力的女人最好的礼赞啊。本质上大家都是鱼住的缩卵性格，本 ...</span><br>
<span>作为缩宅我还是更喜欢小晴这种，昨晚就梦到很像小晴的美少女了</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>turnyyy 发表于 2020-5-17 23:20</span><br>
<span>作为缩宅我还是更喜欢小晴这种，昨晚就梦到很像小晴的美少女了</span><br>
<span>但小晴确实是这帮人里面最理想主义化的角色，现实中最不可能存在的</span><br>
</p><p><b>UnderSilentEdge: </b><br>
<span>如果tv版不魔改剧情，硬拖肯定会风评被害。说不定男主也会被各种批判不作为。</span><br>
</p><p><b>脑袋砸核桃: </b><br>
<span>榀子从头到尾就是两个字矛盾。尤其是开始交往到被阿浪发现这一段时间，迫切的想从阿湧那边走出来，又害怕自己忘了他，觉得是一种背叛。对阿浪就是又想维系亲情又害怕关系更进一步</span><br>
<span>我倒是真看不起男主，只是告诉榀子自己会等她，之后就没有主动过。给人一种反正我什么意思你都知道了，剩下你看着办我就不操心了。把压力全施加给别人，自己就像没事人似的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1935491[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
