<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>从杰克逊鲨到西雅图到底图个啥（上）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>从杰克逊鲨到西雅图到底图个啥（上）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:32:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>从杰克逊鲨到西雅图到底图个啥（上）[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943358-1-1.html</link>
      <description>【云通关剧透】从杰克逊鲨到西雅图到底图个啥（上）&#13;
 本帖最后由 PENTAX-DA 于 2020-6-22 16:26 编辑 

本文严重剧透，可能过度解读式的那种剧透首先声明本次是云玩家，因为在剧透视频泄露的时候，已经由于个人原因无法游玩本作而决定做一个云玩家。得益于此，这次可以不必代入的，更平静的看待主播的整个游玩过程，并且不受游戏战斗的影响可以时时在思考游戏为什么这么做。略有心得分享，并展开了一些额外猜想，因本人能力和资料不足，无法获得解答，遂提出以便有心人乐于探索，联接起来帮我得到解答。
&#13;
说在前面
&#13;
云的内容分2块，狗头人的现场直播，和狗头人上传的直播录像。本来是为了求证某些细节，重看了下录像，结果发现录像和直播虽然内容相同，但反应了一些不同的有趣现象，后面会提到。
&#13;
因为是云玩家，也就只能分析分析游戏的剧本和故事表现，所以为了能方便讨论游戏故事本身的内容。本文里不涉及LGBT、哈草、犹太教等游戏中出现的噱头（我认为）以及制作人耍杂技、媒体高潮等场外的干扰因素。
&#13;
试图还原游戏呈现的内容本身，看看到底可以从分析中得到些什么。
&#13;
我分析的原本目的就是因为自我提出了以下几个根本问题（从故事角度）：
&#13;
1、1代结局还有什么不好、还缺些什么？
&#13;
2、为什么要有Part2，做Part2到底是要向玩家表达什么？
&#13;
3、还用乔尔和艾莉作为主角到底是要给他们的故事一个什么结果？
&#13;
最终我也从故事中得到了自己的答案，可能与目前大多数带着额外情绪的看法不同，大家可以交流交流。当然，我得出的答案也不是在洗地什么或者给这游戏判个好坏。因为这就是游戏本身的东西，谁玩都一样的东西。当然，最后我也会给出我个人对这个游戏故事的个人评价，表明我的立场。而我不确定且依然有疑问的部分，我会作为猜想在最后提出。
&#13;
故事和时间线
&#13;
顽皮狗的游戏，严格来说TLOU，肯定不会存在玩家选择走向和可能性分支。所以不管云玩家还是通关玩家，我们需要先达成一些基础共识才能进一步分析，要不然所认知的基础事实都不统一的话，那么分析理解差距大多各说各的就没有意义了。
&#13;
1、游戏没有可选分支剧情，完整的云玩家和通关玩家在看到的剧情呈现上是一致的。（如果有玩家玩到了不同的剧情请提供，可以重新分析）
&#13;
2、游戏里是这样的，就表明剧本就是这么安排的，不存在什么发神经情况下瞎做的说法。或者说，即使原本设计不是这样，但我们看到的这个最终版本就是游戏的唯一呈现。
&#13;
以下是我整理的主要故事的时间线，格子顺序代表游戏中的流程顺序，而非整个故事的时间顺序。
&#13;
*色块为了好区分3天的分界；斜体表示回忆内容；几个死者红字是艾莉杀的绿字不是**小镇名字写错了orz，懒得换图了。
&#13;
直播的小插曲
&#13;
也许是狗头人B站没什么人气或者发的太晚，或者就是直播内容，录像的弹幕数量有点少，集中在一些话题点，语言都比较尖锐。
&#13;
不过直播时的人气还是可以的。直播一共分了3天，第一天大概是到了艾莉篇的乐器店章节但是没玩。第二天到了壮壮篇第二天附近。第三天通关。
&#13;
第一天的弹幕，当然普遍是高尔夫相关内容，艾莉篇上来的游玩、战斗部分就挺多，对艾莉的弹幕也就女伴处调侃的多一点。总体还是支持干死壮壮的。第二天经历过乐器店和医院门口的决裂回忆后，微妙的有些变化。但是一路杀掉壮壮队友还是爽的，到了杰西暴毙当面对峙的高潮，可能复仇情绪被重新调动起来了，但又突然切换到壮壮篇，弹幕几乎是对壮壮的不满，不慎gameover那是全场叫好。第三天，壮壮的游戏体验越来越棒（狗头人说），加上几天网络口水的发酵，到最后几乎弹幕都一面倒的支持壮壮干死艾莉了。
&#13;
你说这是玩家情感随故事自然发展呢，还是游戏可以诱导了这样的情绪发展呢？
&#13;
我个人倾向是后者的，不过这里篇幅有限，且和本次主题不太相关，之后有机会再说。我们一起看看顽皮狗是怎么通过游戏做到这一点的。其实是游戏载体超牛逼的一次实验性突破也说不定呢。
&#13;
单主人公的双线对照
&#13;
游戏封面只有艾莉，part2是个讲述艾莉的故事，虽然实际上需要体验10多个小时壮壮的游戏过程。然而，可以肯定的是，主人公就只有艾莉一个。
&#13;
那么壮壮是什么角色呢，就像调侃的我杀了我，壮壮就是艾莉的对照组。游戏刻意创造了这样的双线展开，并精心安排了每一块的流程，形成一对非常双生的整齐结构。
&#13;
如果把之前的时间线图简化后并按照实际发生时间互相对照一一排列后得到下图。
&#13;
*乔尔怎么能不是故事的主角之一呢，章节划分方法我不是以操纵角色，而是以剧情中心人物
&#13;
可以看出，很多段艾莉乔尔相关的剧情都几乎对应一段壮壮的剧情，结构上的一致对齐。
&#13;
不仅如此，形式上也都刻意有很多相似甚至镜像似地设计。
&#13;
当然西雅图3天的过程中，2人做的事是完全不一样的。不管出于目的还是自我诉求。
&#13;
艾莉一路追杀，整个人越来越自闭越愤怒越黑暗越走向毁灭，是一条下行曲线。
&#13;
壮壮则是为朋友，为了疤脸姐妹，重新拾回生存目标，是一条上行曲线。
&#13;
这其实也是正常的，也许过去四年间，壮壮也都处于浓缩在3天中的艾莉的状态。
&#13;
也就说2条线，都是在试图描述艾莉/壮壮，艾莉/壮壮的现在和一种可能的未来。
&#13;
这么操作是否有制作洗白壮壮的感觉，我觉得是有刻意这么为之的，整个游戏流程中对玩家控制无处不在，潜移默化的影响着玩家对于剧情的理解和情感的走向。
&#13;
游戏在故事的结构性上设下了门坎过高的迷宫来阻止玩家看清真相，表象上就是看似day1、day2、day3的规整安排，又不停穿插不同时间点的回忆。观感上非常生硬模糊玩家对于已发生的结果判断力，看似手段拙劣、混乱。如果造成目前的风评就是原本想看到的话，那也算求仁得仁了。然而迷宫不就是这样的吗，如果一眼看穿，一是就失去作用，二是就撑不起游戏的时长，三是二周目游戏的驱动力。
&#13;
突破迷宫，给出正解的关键就是，抛开一切障眼法抓住显眼的地方。
&#13;
那就是壮壮对照组中没有，而艾莉和乔尔的章节中独有的部分，就是我在表格中标出的蓝色背景单元格。相应的黄色单元格就是三线交汇的原爆点。
&#13;
如何解读这几处艾莉独有的叙事，其实游戏也给出了钥匙。某说法”先往后玩玩看“其实某种程度上没错。
&#13;
游戏系统的规则
&#13;
我们说的gameplay的时候会提到游戏的系统。
&#13;
也就是指游戏里，我们要怎么玩、玩什么的一套规则设定。
&#13;
通常来说，游戏一上来会有训练关卡，以模拟的方式在实战前教会玩家的基础概念和操作。
&#13;
随着推进，还会在解锁新的技能和物品后，再次进行小规模的训练以帮助玩家熟练使用新掌握的技巧。总之，游戏和玩家之间，存在这样一种教学、训练的互动过程。这一点不说游戏独有，但相比文学影视作品等单方面被动接受而言，是游戏作为形式载体的一种特质。
&#13;
本作中就还有一种反复出现到有些恼人的东西。
&#13;
那就是每一章的故事先给结果，再回忆前情。
&#13;
直白的看，回忆部分补充了角色做出之前事情的动因，往好听了说引发玩家的反思，往难听了说是想故意给玩家添堵。
&#13;
而且这手法也太过频繁了，情绪引领效果上也很扯蛋。常规来说，回忆杀这东西是在事情发生前一刻告诉你，然后当事情发生时让观众纠结与挣扎以实现情感的释放。你这老玩事后回忆，破坏玩家体验是图什么。
&#13;
这是一种游戏规则式的训练。可以说全篇的西雅图3天的部分都是反复在用这样的手法教会玩家要掌握这种理解本作故事的方法。钥匙反复的递到玩家面前，然而需要这把钥匙真正解开的锁却放在了最后的最后，一切尘埃落定的最后。
&#13;
这就是本作最大胆的冒险，完全是赌博式的心态不惜制造争议的刻意设计流程，跟玩家玩起了一场真正的游戏。真的值得吗？
&#13;
如果说超越了过往载体的叙事功能，也许就是这点了吧。
&#13;
就这？我以为。。。好吧
&#13;
来到了终极问题的解答环节。
&#13;
1、1代结局还有什么不好、还缺些什么？
&#13;
2、为什么要有Part2，做Part2到底是要向玩家表达什么？
&#13;
3、还用乔尔和艾莉作为主角到底是要给他们的故事一个什么结果？
&#13;
我在刚开始得到下述答案的时候愣了好久，因为这个答案真的，真的太不是个问题了。
&#13;
本来不就是的吗，这还需要做个part2来说？
&#13;
顽皮狗就用最后的一段CG回答了上述所有问题。然而，真的不会太晚了吗？
&#13;
艾莉：我应该在那家医院里死掉才对。那样我的生命才有意义。但你剥夺了我的权利。
&#13;
乔尔：如果上天给我第二次机会……我还是会这么做。
&#13;
艾莉：是啊……我只是……我想我永远都不会原谅你。当我愿意试一试。
&#13;
乔尔：我很高兴。
&#13;
我代入了乔尔，也留下了泪，高兴（作为乔尔）但有复杂（作为最后知道这一切）
&#13;
艾莉：我应该在那家医院里死掉才对。那样我（一个无亲无故的孤儿）的生命才有意义。但你剥夺了我的权利（你算老几）。
&#13;
乔尔：如果上天给我第二次机会……我还是会这么做。（我就是要做你的监护人，我是你的爹）
&#13;
艾莉：是啊（艹，你终于说了。我懂了）……我只是……我想（作为个体的）我永远都不会原谅你。当我愿意试一试（Dad）。
&#13;
乔尔：我很高兴（Girl）。
&#13;
显然，这里化解的不是舞会上的语言冲突，也不仅是该不该做成疫苗的核心矛盾，而是2人关系的本质--是不是父女。
&#13;
加上父女情的部分，我们再看一次叙事结构表。
&#13;
家人
&#13;
艾莉不是一个正常社会下成长的小女孩，她是疫情后的第一代，没有家人朋友惨死，遇到乔尔之后是走过了一年多旅程。但她就会觉得乔尔是（一代玩家认为）父亲吗？事实上乔尔都不敢单方面的把艾莉当女儿，或者说试图向艾莉诉求建立这样一种关系。直白的如教弹吉他的歌词，用心给筹划艾莉一个最棒的生日，暗地规划好安全的巡逻路线。乔尔的父爱是无私的，这毋庸置疑，但父女情也是双向的，是需要双方均认可的一种关系。这种关系，最终在舞会之夜，两人联系了起来。
&#13;
1代结束乔尔和艾莉胜过普通父女但也还不是父女，Part2确定了2人互认的父女关系，乔尔的故事完满了。
&#13;
而蒂娜和梅尔的怀孕小孩，以及小光头，则都是疫情后的第二代，
&#13;
不管是滥交还是希望，现实是疫情前的老人逐渐陨落标示着传统社会家庭关系的瓦解，
&#13;
疫情后的第一代要自己在这末世中探寻和第二代的家人关系问题。
&#13;
诗意的真实
&#13;
最终决战时，艾莉因为突然的乔尔闪现而放过壮壮，在外人看来是一种非常荒谬的表现。
&#13;
因为以普通的因果关系来看，前前后后杀来杀去，到最关键的时候怎么就不杀了。
&#13;
那我们就要看艾莉为什么要复仇，且为什么要在平静的生活后再次复仇。
&#13;
复仇是因为乔尔死了，准确的说是父亲死了，用壮壮的话说，原本的生活被毁坏了。
&#13;
而这种真正的满怀期待的父女生活，艾莉还连一天没有体会到就被毁灭了。
&#13;
第一个出现的情绪是逃避，不去想去做事来塞满空洞，就去做该做的事--复仇。
&#13;
第二个出现的情绪是愤怒，在杀诺拉时被触发，想到乔尔的死是因为自己，那么在天平上对方杀乔尔的砝码就不够了，而作为女儿报复杀父仇人的砝码是充足的。
&#13;
第三个出现的情绪是动摇，又是个孕妇，直接对应的是家人，天平又不对等了。
&#13;
第四个出现的情绪是害怕，打又没打过，在面对再一次失去可能的家人情况下，害怕了，求饶了。
&#13;
第五个出现的情绪是痛苦，回忆起舞会（故意说一半），再次难以抑制的痛苦寻求宣泄的出口。啥都不会嘛，就杀人拿手。
&#13;
第六个出现的情绪是悲伤，闪回乔尔的画面，一直以来的悲伤才一股脑的涌上心头，第一次哭了出来。哭出来就好了。
&#13;
因为悲伤后就清醒了，或者说无法再装睡了，无论如何都不会再和乔尔生活了，无论做什么这份悲伤都不会消失。承受了这种悲伤，也是再次承认了乔尔的老父亲身份。自己失去了生活的目标，再复仇也没有意义，和永远的失去乔尔相比也不再重要。而依然奋力求生在末世尚存希望的壮壮而言，放她走也算是一种浪漫主义的表现。
&#13;
看似荒谬的行为，在内在情绪的驱动下是具备和可以传达真实感的。
&#13;
虽然不好理解，但是如果有过类似经验的人应该可以感受到。比如亲人离世后的诺干年后，平常的坐在办公室里却因为某首歌突然的止不住泪水，在同事看来想必也是莫名荒谬的吧。
&#13;
开始与最后
&#13;
用凛前辈的话说
&#13;
是无比苦痛又无比美丽的作品…
&#13;
整个TLOU构成了一个由质朴的美丽情感与痛苦、悲伤交织一起的闭环。
&#13;
故事的开始，一位老父亲失去了他的女儿。
&#13;
故事的最后，一位女儿失去了刚刚获得的老父亲。
&#13;
个人评价
&#13;
我依然觉得这个故意跟玩家对着干的游戏做的令人不爽和反感。
&#13;
乔尔的故事是完满了，但是乔尔是死不瞑目的，他死前只知道艾莉处于危险之中而不能再保护自己的女儿了。这我代入乔尔，完全接受不了。
&#13;
这只是个游戏，明明可以好好的讲完这对父女的故事，让大家都能理解和感动。即使这么个有点土又有点简单的故事，顽皮狗也是有能力讲的很精彩感人的，但是偏要选择不说人话，故意误导，拿销量和口碑做赌注的意图是什么呢？
&#13;
为了结构？为了艺术？这一切值得吗？
&#13;
那晚艾莉在解开心结，认可了和乔尔的父女关系后是多么高兴。
&#13;
艾莉在巡逻时和蒂娜说今晚要和乔尔一起看电影，他喜欢那些老派的动作电影。
&#13;
艾莉在咖啡店说乔尔花了一半身家换了一袋咖啡，那是他后天养成的品味。
&#13;
艾莉在唱片店弹唱乔尔唱给她的歌曲。
&#13;
艾莉在教堂听蒂娜说为乔尔祈祷过，是一种对悲伤的处理方式，没有回应。
&#13;
从此，艾莉不再谈论乔尔。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>苌门有K: </b><br>
<span>游戏就是引导，玩家这么喜欢乔尔和艾莉，不也是引导的</span><br>
</p><p><b>你知道我的: </b><br>
<span>苌门有K 发表于 2020-6-22 19:05</span><br>
<span>游戏就是引导，玩家这么喜欢乔尔和艾莉，不也是引导的</span><br>
<span>问题是水平不够玩儿砸了…</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>你知道我的 发表于 2020-6-22 19:17</span><br>
<span>问题是水平不够玩儿砸了…</span><br>
<span>跟大众主流喜好相反了而已。</span><br>
</p><p><b>Luminous脑壳痛: </b><br>
<span>长达两年的冷战好不容易得到的认同就是这样的结果，唉，倒霉的艾莉</span><br>
</p><p><b>i渐行渐远u: </b><br>
<span>弹幕都是跟风狗，不能当作游戏引导的结果。</span><br>
<span>高尔夫球我不反感，反感的是那人刚救了你的命你却把他虐杀了。后面abby的章节，顽皮狗又太刻意地去引导玩家abby不是一个穷凶极恶之人，会跟父亲救助斑马，会在跟前男友大战300回合后不好好睡觉想着昨晚刚救自己命的敌对势力。这也太双标了，joel不也是救你命了？      </span><br>
<span>我感觉较好的处理，应该abby跟ellie一样，一直想起joel的惨状，以此为契机，开始考虑复仇的循环，最后在剧场里放过了eille。而顽皮狗的剧本，abby章节西雅图第一天卡车上孕妇问她是否能睡着需不需要开药，abby回复了no.</span><br>
<span>总的来说，这次剧本背大锅，人物前后行动准则有割裂感，明明可以做的更好的。遗憾。</span><br>
</p><p><b>chrisluvdjmax: </b><br>
<span>eyesradar 发表于 2020-6-22 16:02</span><br>
<span>我觉得故事讲的挺好的 唯一的遗憾就是没有更多的讲讲scars的圣女的（或者可能我错过了收集物</span><br>
<span>最喜欢的game ...</span><br>
<span>我和你一样特别喜欢下楼这段 更之前怕天梯也很不错 我也不喜欢欧文 觉得他就是个优柔寡断的软蛋 这种人怎么能在wlf存活这么久</span><br>
<span>关于刀疤帮我有个疑问就是到底他们的头是不是勒夫杀死的妈妈 我有点搞不太清楚 </span><br>
</p><p><b>chrisluvdjmax: </b><br>
<span>i渐行渐远u 发表于 2020-6-22 19:59</span><br>
<span>弹幕都是跟风狗，不能当作游戏引导的结果。</span><br>
<span>高尔夫球我不反感，反感的是那人刚救了你的命你却把他虐杀了。 ...</span><br>
<span>abby还有一个比较令人反感的点是 听到他老爸的手术会让艾丽死 第一反应是觉得艾丽就应该是为此献身 艾丽和乔尔不需要知道真相 也不需要拥有做选择的权利</span><br>
</p><p><b>pencilnoo: </b><br>
<span>云玩家中的战斗机</span><br>
</p><p><b>Develde_001: </b><br>
<span>所以照片右边的右边是啥</span><br>
</p><p><b>Develde_001: </b><br>
<span>所以照片右边的右边是啥</span><br>
</p><p><b>GJRstone: </b><br>
<span>Develde_001 发表于 2020-6-23 00:41</span><br>
<span>所以照片右边的右边是啥</span><br>
<span>云第二页好像是一代父女合照</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>chrisluvdjmax 发表于 2020-6-22 23:57</span><br>
<span>abby还有一个比较令人反感的点是 听到他老爸的手术会让艾丽死 第一反应是觉得艾丽就应该是为此献身 艾丽 ...</span><br>
<span>乔尔是另一个极端，他同样认为艾丽不需要知道真相，也不需要拥有做选择的权利。</span><br>
</p><p><b>chrisluvdjmax: </b><br>
<span> 本帖最后由 chrisluvdjmax 于 2020-6-23 01:19 编辑 </span><br>
<span>向北子 发表于 2020-6-23 00:55</span><br>
<span>乔尔是另一个极端，他同样认为艾丽不需要知道真相，也不需要拥有做选择的权利。 ...</span><br>
<span>我觉得两者区别还是很大的 艾丽对于乔尔来讲就是亲人 正式因为亲人所以为了保护亲人付出多大的代价也愿意而艾丽对于艾比来讲就是一个完全不认识的陌生人 因为艾丽具有工具的属性 艾比就认为艾丽可以随时舍去人的身份发挥自己工具的所有价值</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>chrisluvdjmax 发表于 2020-6-23 01:17</span><br>
<span>我觉得两者区别还是很大的 艾丽对于乔尔来讲就是亲人 正式因为亲人所以为了保护亲人付出多大的代价也愿意...</span><br>
<span>除了自己爱的人(自己、亲人、他&她）外，所有其他人都可以沦为工具人。</span><br>
<span>这就是人性。</span><br>
</p><p><b>vigilance: </b><br>
<span>苌门有K 发表于 2020-6-22 19:05</span><br>
<span>游戏就是引导，玩家这么喜欢乔尔和艾莉，不也是引导的</span><br>
<span>菜是原罪</span><br>
</p><p><b>Dystopia.: </b><br>
<span>前有碇真嗣掐死明日香，今有艾莉放走艾比，neil这么写是想超越痞子吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>neko233max: </b><br>
<span> 本帖最后由 neko233max 于 2020-6-23 04:17 编辑 </span><br>
<span>楼主有一点我有异议</span><br>
<span>第六个出现的情绪是悲伤，闪回乔尔的画面，一直以来的悲伤才一股脑的涌上心头，第一次哭了出来。哭出来就好了。</span><br>
<span>其实闪回的画面注意看，是前夜的那个画面</span><br>
<span>这里的闪回是特指和解的那一段回忆，而不是单纯的乔尔的形象</span><br>
<span>所以重要的是回忆到“和解”，而不是回忆到“乔尔”</span><br>
<span>最后再附一张决战前最有意境的截图，能看明白这图基本就能释怀为什么放手了</span><br>
<span>还有一个云不到的点，乔尔死后艾莉去乔尔的屋子，在卫生间的镜子前驻留一会儿，可以看到很多伤感的表情切换。如果npc蒂娜上楼来了，艾莉还会别过眼神强装镇定，当然蒂娜看了一眼之后也会很识趣地走开。</span><br>
</p><p><b>6x6z6w: </b><br>
<span>Dystopia. 发表于 2020-6-23 02:28</span><br>
<span>前有碇真嗣掐死明日香，今有艾莉放走艾比，neil这么写是想超越痞子吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官 ...</span><br>
<span>EOE结尾那个掐脖信息量太TM大了，现在都还有人讨论，艾莉放过阿比这才几天就全解析透了</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span> 本帖最后由 PENTAX-DA 于 2020-6-23 12:28 编辑 </span><br>
<span>neko233max 发表于 2020-6-23 03:31</span><br>
<span>楼主有一点我有异议</span><br>
<span>其实闪回的画面注意看，是前夜的那个画面</span><br>
<span>这张截图太牛逼了</span><br>
<span>静凛都开始二周目直播了，各种翻箱倒柜到处看（可惜她丈育看不懂英文</span><br>
</p><p><b>neko233max: </b><br>
<span>Neil Druckmann：有了一代操作完乔尔操纵艾莉的前车之鉴，我们把这个玩法再扩大了一下，就是为了让你有机会去对另外一个你没接触过的角色产生共情，玩家在一代已经对乔尔和艾莉感情很深了，所以二代里要通过乔尔之死这个悲剧让玩家开始复仇使命，再透过镜面讲述阿比这个已经完成复仇使命，现在在重新寻找人生意义的角色的救赎故事，两个角色有很多对应点，也是为了告诉玩家在不同的情况下这两个人没准会成为好姬友</span><br>
<span>Halley Gross：艾莉有幸存者愧疚和PTSD，她对乔尔的死耿耿于怀，同时她对乔尔生前因为说出真相，导致自己和乔尔闹翻的事情也耿耿于怀，我想让玩家从一开始就觉得艾莉是并没有和玩家站在一起，并和玩家分享自己的心理活动的，而是玩家要通过玩下去来理解艾莉的过去，了解她复仇的动机，从一开始的“干死那些杀了艾莉father figure的王八蛋”到询问“哇，艾莉究竟对自己对乔尔的负罪感有多深”</span><br>
<span>Halley Gross：艾莉离开农场的时候基本不是满脑子想着阿比了，而是想从乔尔之死带来的PTSD中解脱，不然她就没办法继续好好活下去，还有可能会因为精神上的影响危及到她的家庭，她希望能在旅程的终点​​找到一个答案，绝对不是单纯的向阿比寻求复仇，或者寻找对乔尔的美好回忆了，她是觉得“自己已经不知道怎么做人了”。</span><br>
<span>标答来了，全中</span><br>
</p><p><b>陈玉礼: </b><br>
<span>我自己玩的话有一点是和弹幕完全不同，艾比线越往后，对这个角色的厌恶就越深，不仅仅是开场高尔夫的原因，事实上一开始我是试图调整心态walk in her shoes的，但是随着进度推进，我完全无法发现这个角色的任何闪光点，和欧文渣男滥女的狗血三角恋莫名其妙，和敌对势力小孩达成理解然后大杀四方这种标准模版也毫不动人。就像lz说的两人互为镜像，但编剧为了强行制造这种规整的对比，彻底毁灭了这个角色自身的人格。另一方面，则是顽皮狗对艾比线制作程度上的强力倾斜，相信玩（云）过的人都明白我的意思。对比艾莉线2、3天流程上的枯燥沉闷，除了偏心我实在想不到别的解释。主创似乎认为给艾比足够精彩的流程就能让玩家逐渐认同这个人物，但至少在我这里是失效的。</span><br>
</p><p><b>Zak: </b><br>
<span>陈玉礼 发表于 2020-6-25 10:36</span><br>
<span>我自己玩的话有一点是和弹幕完全不同，艾比线越往后，对这个角色的厌恶就越深，不仅仅是开场高尔夫的原因， ...</span><br>
<span>我的理解是埃比这几年唯一的目的复仇，时时刻刻都想着训练变强，被复仇心态笼罩变成杀人机器，这种外人看来的偏执也是欧文跟她分手的原因</span><br>
<span>当唯一的目的达成以后，她肯定是迷失的，wlf对她那些朋友来说可能算个避风港，但对她来说其实就是个复仇路上的垫脚石。所以后面这些看似摸不着头脑的举动，更多的都是一些生物本能，找老情人发火打炮，寻找自己仍然活着的那种存在感，也试图寻找继续活下去的下一个理由。疤脸帮这两个小孩，其实某种程度上是打开了她的一些新世界大门的，比如靠信仰活下去的这种生存方式。至于这种良心发现也只能理解成从复仇中恢复理智之后真的开始想自己以前的所作作为是不是过分了，只不过玩家玩家是否买账就不知道了</span><br>
<span>其实我们对埃比的了解并不多，描述主要还是围绕在了复仇动机这条线上，而且编剧似乎也不在乎是不是需要我们了解，有理解上的隔阂也实在正常</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>我理解壮壮线体验好的有几个要素</span><br>
<span>1、游戏内容上设计的更线性，由于角色的机能杀人更爽快，进入爽感模式</span><br>
<span>2、故事开始出任务的时候，壮壮还是个王牌杀人机器，被动的接命令，杀。但快速的通过后，壮壮的流程就变成2个简单的目的了，先是找欧文，再是就光头。不需要什么思考，一路往前杀就行了。</span><br>
<span>3、同时这个过程也是壮壮从杀人机器慢慢向人转变的过程，积极向上。</span><br>
</p><p><b>Zak: </b><br>
<span>neko233max 发表于 2020-6-23 03:31</span><br>
<span>楼主有一点我有异议</span><br>
<span>其实闪回的画面注意看，是前夜的那个画面</span><br>
<span>这张截图确实赞，而且埃比在抱着勒弗起来的时候嘴里念着的“I got you...I got you...”完全就是一代乔尔救艾莉的台词</span><br>
<span>当然这个暗示其实都是给一代玩家的，艾莉自己当时是昏迷的，显然是不可能知道这事情的</span><br>
<span>发泄的动机来说其实提示也非常明显了……真要杀死埃比，绑在木桩上的时候一刀捅下去不就完事了，还要放下来决斗，怕不是真的公平玩家……真要公平怎么开打的时候手里还拿把刀</span><br>
</p><p><b>Imanmi: </b><br>
<span>然而这个作品的剧情依然平庸而无聊，双线设计，人生轨迹相反，最后交错爆发，这种剧本连火影都能做到，所以日本ign才会觉得是日本上个世纪就玩烂的东西。</span><br>
<span>说到底还是狗头人说的，你看过行尸走肉了就理解这种剧情了。最出彩的地方反而是lgbt致死量要素，lgbt破窗需要这么个作品，人们越是反感，底线就越低，越会同意lgbt开窗。</span><br>
</p><p><b>爱吃冻鳗的猫: </b><br>
<span>其实最后杀不杀艾比我已经无所谓了，甚至那一刻我也就觉得游戏没那么糟，可偏偏在最后给我播个孝顺女儿话语过场。。。孝顺语集又把玩家怒火点燃了，以至于楼主说的对话潜在的承认父女关系，完全没get到。</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>想太多。文学理论什么的更是没啥意义。莎士比亚时代还没文学理论，至少鬼佬不敢说莎士比亚懂个屁文学。什么呼应排比，镜像宿命，研究这个我都想发笑。</span><br>
<span>我个人是对什么艺术性嗤之以鼻的。很多人喜欢一样东西，赋予更多意义是很正常的现象。游戏也一样。如果任何人还有脑子，就该明白一坨屎也能解释出意义的今天赋予一样东西更多意义没啥意思。</span><br>
<span>游戏就是游戏。玩的极其不爽对我就是垃圾。媒体也好，个人也罢，如果连这点都不明白，就别谈什么游戏了。至少各种球赛还算是明白这一点，还弄些归属感之类弥补支持者，游戏开发公司又给了玩家什么呢？</span><br>
</p><p><b>妖火: </b><br>
<span>Imanmi 发表于 2020-6-25 12:43</span><br>
<span>然而这个作品的剧情依然平庸而无聊，双线设计，人生轨迹相反，最后交错爆发，这种剧本连火影都能做到，所以 ...</span><br>
<span>墙外很多LGBT纷纷表示要与词作切割</span><br>
</p><p><b>威尔弗雷德: </b><br>
<span> 本帖最后由 威尔弗雷德 于 2020-6-30 17:28 编辑 </span><br>
<span>一代剧情有多少回忆，二代全是闪回，没能力就是没能力，无能狂怒活该被骂</span><br>
<span>冰与火之歌给马丁写就是那么好看，给傻逼编剧写就是吃屎，能力不行就是这样</span><br>
<span>一切都是让玩家给你脑补，才能勉强合理那么一点，就这剧情，放美剧里面都是烂剧了，更别说载体不同的游戏</span><br>
<span>另外最后那一幕，杀人凶手杀了你爹，然后带着自己孩子在你面前上演感情戏，第一时间不是对她用炎拳么，原谅？</span><br>
<span>什么你说凶手是好人？？？因为凶手行凶的时候放了你？？？</span><br>
<span>什么你说你上过凶手身，知道凶手其实是个好人？？？？？？</span><br>
<span>逻辑有够淦的</span><br>
</p><p><b>空派白: </b><br>
<span>所以编剧到底为什么要设计这么个乔尔救埃比埃比反而虐杀的桥段</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943358[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>从杰克逊鲨到西雅图到底图个啥（上）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943358-1-1.html</link>
      <description>【云通关剧透】从杰克逊鲨到西雅图到底图个啥（上）&#13;
 本帖最后由 PENTAX-DA 于 2020-6-22 16:26 编辑 

本文严重剧透，可能过度解读式的那种剧透首先声明本次是云玩家，因为在剧透视频泄露的时候，已经由于个人原因无法游玩本作而决定做一个云玩家。得益于此，这次可以不必代入的，更平静的看待主播的整个游玩过程，并且不受游戏战斗的影响可以时时在思考游戏为什么这么做。略有心得分享，并展开了一些额外猜想，因本人能力和资料不足，无法获得解答，遂提出以便有心人乐于探索，联接起来帮我得到解答。
&#13;
说在前面
&#13;
云的内容分2块，狗头人的现场直播，和狗头人上传的直播录像。本来是为了求证某些细节，重看了下录像，结果发现录像和直播虽然内容相同，但反应了一些不同的有趣现象，后面会提到。
&#13;
因为是云玩家，也就只能分析分析游戏的剧本和故事表现，所以为了能方便讨论游戏故事本身的内容。本文里不涉及LGBT、哈草、犹太教等游戏中出现的噱头（我认为）以及制作人耍杂技、媒体高潮等场外的干扰因素。
&#13;
试图还原游戏呈现的内容本身，看看到底可以从分析中得到些什么。
&#13;
我分析的原本目的就是因为自我提出了以下几个根本问题（从故事角度）：
&#13;
1、1代结局还有什么不好、还缺些什么？
&#13;
2、为什么要有Part2，做Part2到底是要向玩家表达什么？
&#13;
3、还用乔尔和艾莉作为主角到底是要给他们的故事一个什么结果？
&#13;
最终我也从故事中得到了自己的答案，可能与目前大多数带着额外情绪的看法不同，大家可以交流交流。当然，我得出的答案也不是在洗地什么或者给这游戏判个好坏。因为这就是游戏本身的东西，谁玩都一样的东西。当然，最后我也会给出我个人对这个游戏故事的个人评价，表明我的立场。而我不确定且依然有疑问的部分，我会作为猜想在最后提出。
&#13;
故事和时间线
&#13;
顽皮狗的游戏，严格来说TLOU，肯定不会存在玩家选择走向和可能性分支。所以不管云玩家还是通关玩家，我们需要先达成一些基础共识才能进一步分析，要不然所认知的基础事实都不统一的话，那么分析理解差距大多各说各的就没有意义了。
&#13;
1、游戏没有可选分支剧情，完整的云玩家和通关玩家在看到的剧情呈现上是一致的。（如果有玩家玩到了不同的剧情请提供，可以重新分析）
&#13;
2、游戏里是这样的，就表明剧本就是这么安排的，不存在什么发神经情况下瞎做的说法。或者说，即使原本设计不是这样，但我们看到的这个最终版本就是游戏的唯一呈现。
&#13;
以下是我整理的主要故事的时间线，格子顺序代表游戏中的流程顺序，而非整个故事的时间顺序。
&#13;
*色块为了好区分3天的分界；斜体表示回忆内容；几个死者红字是艾莉杀的绿字不是**小镇名字写错了orz，懒得换图了。
&#13;
直播的小插曲
&#13;
也许是狗头人B站没什么人气或者发的太晚，或者就是直播内容，录像的弹幕数量有点少，集中在一些话题点，语言都比较尖锐。
&#13;
不过直播时的人气还是可以的。直播一共分了3天，第一天大概是到了艾莉篇的乐器店章节但是没玩。第二天到了壮壮篇第二天附近。第三天通关。
&#13;
第一天的弹幕，当然普遍是高尔夫相关内容，艾莉篇上来的游玩、战斗部分就挺多，对艾莉的弹幕也就女伴处调侃的多一点。总体还是支持干死壮壮的。第二天经历过乐器店和医院门口的决裂回忆后，微妙的有些变化。但是一路杀掉壮壮队友还是爽的，到了杰西暴毙当面对峙的高潮，可能复仇情绪被重新调动起来了，但又突然切换到壮壮篇，弹幕几乎是对壮壮的不满，不慎gameover那是全场叫好。第三天，壮壮的游戏体验越来越棒（狗头人说），加上几天网络口水的发酵，到最后几乎弹幕都一面倒的支持壮壮干死艾莉了。
&#13;
你说这是玩家情感随故事自然发展呢，还是游戏可以诱导了这样的情绪发展呢？
&#13;
我个人倾向是后者的，不过这里篇幅有限，且和本次主题不太相关，之后有机会再说。我们一起看看顽皮狗是怎么通过游戏做到这一点的。其实是游戏载体超牛逼的一次实验性突破也说不定呢。
&#13;
单主人公的双线对照
&#13;
游戏封面只有艾莉，part2是个讲述艾莉的故事，虽然实际上需要体验10多个小时壮壮的游戏过程。然而，可以肯定的是，主人公就只有艾莉一个。
&#13;
那么壮壮是什么角色呢，就像调侃的我杀了我，壮壮就是艾莉的对照组。游戏刻意创造了这样的双线展开，并精心安排了每一块的流程，形成一对非常双生的整齐结构。
&#13;
如果把之前的时间线图简化后并按照实际发生时间互相对照一一排列后得到下图。
&#13;
*乔尔怎么能不是故事的主角之一呢，章节划分方法我不是以操纵角色，而是以剧情中心人物
&#13;
可以看出，很多段艾莉乔尔相关的剧情都几乎对应一段壮壮的剧情，结构上的一致对齐。
&#13;
不仅如此，形式上也都刻意有很多相似甚至镜像似地设计。
&#13;
当然西雅图3天的过程中，2人做的事是完全不一样的。不管出于目的还是自我诉求。
&#13;
艾莉一路追杀，整个人越来越自闭越愤怒越黑暗越走向毁灭，是一条下行曲线。
&#13;
壮壮则是为朋友，为了疤脸姐妹，重新拾回生存目标，是一条上行曲线。
&#13;
这其实也是正常的，也许过去四年间，壮壮也都处于浓缩在3天中的艾莉的状态。
&#13;
也就说2条线，都是在试图描述艾莉/壮壮，艾莉/壮壮的现在和一种可能的未来。
&#13;
这么操作是否有制作洗白壮壮的感觉，我觉得是有刻意这么为之的，整个游戏流程中对玩家控制无处不在，潜移默化的影响着玩家对于剧情的理解和情感的走向。
&#13;
游戏在故事的结构性上设下了门坎过高的迷宫来阻止玩家看清真相，表象上就是看似day1、day2、day3的规整安排，又不停穿插不同时间点的回忆。观感上非常生硬模糊玩家对于已发生的结果判断力，看似手段拙劣、混乱。如果造成目前的风评就是原本想看到的话，那也算求仁得仁了。然而迷宫不就是这样的吗，如果一眼看穿，一是就失去作用，二是就撑不起游戏的时长，三是二周目游戏的驱动力。
&#13;
突破迷宫，给出正解的关键就是，抛开一切障眼法抓住显眼的地方。
&#13;
那就是壮壮对照组中没有，而艾莉和乔尔的章节中独有的部分，就是我在表格中标出的蓝色背景单元格。相应的黄色单元格就是三线交汇的原爆点。
&#13;
如何解读这几处艾莉独有的叙事，其实游戏也给出了钥匙。某说法”先往后玩玩看“其实某种程度上没错。
&#13;
游戏系统的规则
&#13;
我们说的gameplay的时候会提到游戏的系统。
&#13;
也就是指游戏里，我们要怎么玩、玩什么的一套规则设定。
&#13;
通常来说，游戏一上来会有训练关卡，以模拟的方式在实战前教会玩家的基础概念和操作。
&#13;
随着推进，还会在解锁新的技能和物品后，再次进行小规模的训练以帮助玩家熟练使用新掌握的技巧。总之，游戏和玩家之间，存在这样一种教学、训练的互动过程。这一点不说游戏独有，但相比文学影视作品等单方面被动接受而言，是游戏作为形式载体的一种特质。
&#13;
本作中就还有一种反复出现到有些恼人的东西。
&#13;
那就是每一章的故事先给结果，再回忆前情。
&#13;
直白的看，回忆部分补充了角色做出之前事情的动因，往好听了说引发玩家的反思，往难听了说是想故意给玩家添堵。
&#13;
而且这手法也太过频繁了，情绪引领效果上也很扯蛋。常规来说，回忆杀这东西是在事情发生前一刻告诉你，然后当事情发生时让观众纠结与挣扎以实现情感的释放。你这老玩事后回忆，破坏玩家体验是图什么。
&#13;
这是一种游戏规则式的训练。可以说全篇的西雅图3天的部分都是反复在用这样的手法教会玩家要掌握这种理解本作故事的方法。钥匙反复的递到玩家面前，然而需要这把钥匙真正解开的锁却放在了最后的最后，一切尘埃落定的最后。
&#13;
这就是本作最大胆的冒险，完全是赌博式的心态不惜制造争议的刻意设计流程，跟玩家玩起了一场真正的游戏。真的值得吗？
&#13;
如果说超越了过往载体的叙事功能，也许就是这点了吧。
&#13;
就这？我以为。。。好吧
&#13;
来到了终极问题的解答环节。
&#13;
1、1代结局还有什么不好、还缺些什么？
&#13;
2、为什么要有Part2，做Part2到底是要向玩家表达什么？
&#13;
3、还用乔尔和艾莉作为主角到底是要给他们的故事一个什么结果？
&#13;
我在刚开始得到下述答案的时候愣了好久，因为这个答案真的，真的太不是个问题了。
&#13;
本来不就是的吗，这还需要做个part2来说？
&#13;
顽皮狗就用最后的一段CG回答了上述所有问题。然而，真的不会太晚了吗？
&#13;
艾莉：我应该在那家医院里死掉才对。那样我的生命才有意义。但你剥夺了我的权利。
&#13;
乔尔：如果上天给我第二次机会……我还是会这么做。
&#13;
艾莉：是啊……我只是……我想我永远都不会原谅你。当我愿意试一试。
&#13;
乔尔：我很高兴。
&#13;
我代入了乔尔，也留下了泪，高兴（作为乔尔）但有复杂（作为最后知道这一切）
&#13;
艾莉：我应该在那家医院里死掉才对。那样我（一个无亲无故的孤儿）的生命才有意义。但你剥夺了我的权利（你算老几）。
&#13;
乔尔：如果上天给我第二次机会……我还是会这么做。（我就是要做你的监护人，我是你的爹）
&#13;
艾莉：是啊（艹，你终于说了。我懂了）……我只是……我想（作为个体的）我永远都不会原谅你。当我愿意试一试（Dad）。
&#13;
乔尔：我很高兴（Girl）。
&#13;
显然，这里化解的不是舞会上的语言冲突，也不仅是该不该做成疫苗的核心矛盾，而是2人关系的本质--是不是父女。
&#13;
加上父女情的部分，我们再看一次叙事结构表。
&#13;
家人
&#13;
艾莉不是一个正常社会下成长的小女孩，她是疫情后的第一代，没有家人朋友惨死，遇到乔尔之后是走过了一年多旅程。但她就会觉得乔尔是（一代玩家认为）父亲吗？事实上乔尔都不敢单方面的把艾莉当女儿，或者说试图向艾莉诉求建立这样一种关系。直白的如教弹吉他的歌词，用心给筹划艾莉一个最棒的生日，暗地规划好安全的巡逻路线。乔尔的父爱是无私的，这毋庸置疑，但父女情也是双向的，是需要双方均认可的一种关系。这种关系，最终在舞会之夜，两人联系了起来。
&#13;
1代结束乔尔和艾莉胜过普通父女但也还不是父女，Part2确定了2人互认的父女关系，乔尔的故事完满了。
&#13;
而蒂娜和梅尔的怀孕小孩，以及小光头，则都是疫情后的第二代，
&#13;
不管是滥交还是希望，现实是疫情前的老人逐渐陨落标示着传统社会家庭关系的瓦解，
&#13;
疫情后的第一代要自己在这末世中探寻和第二代的家人关系问题。
&#13;
诗意的真实
&#13;
最终决战时，艾莉因为突然的乔尔闪现而放过壮壮，在外人看来是一种非常荒谬的表现。
&#13;
因为以普通的因果关系来看，前前后后杀来杀去，到最关键的时候怎么就不杀了。
&#13;
那我们就要看艾莉为什么要复仇，且为什么要在平静的生活后再次复仇。
&#13;
复仇是因为乔尔死了，准确的说是父亲死了，用壮壮的话说，原本的生活被毁坏了。
&#13;
而这种真正的满怀期待的父女生活，艾莉还连一天没有体会到就被毁灭了。
&#13;
第一个出现的情绪是逃避，不去想去做事来塞满空洞，就去做该做的事--复仇。
&#13;
第二个出现的情绪是愤怒，在杀诺拉时被触发，想到乔尔的死是因为自己，那么在天平上对方杀乔尔的砝码就不够了，而作为女儿报复杀父仇人的砝码是充足的。
&#13;
第三个出现的情绪是动摇，又是个孕妇，直接对应的是家人，天平又不对等了。
&#13;
第四个出现的情绪是害怕，打又没打过，在面对再一次失去可能的家人情况下，害怕了，求饶了。
&#13;
第五个出现的情绪是痛苦，回忆起舞会（故意说一半），再次难以抑制的痛苦寻求宣泄的出口。啥都不会嘛，就杀人拿手。
&#13;
第六个出现的情绪是悲伤，闪回乔尔的画面，一直以来的悲伤才一股脑的涌上心头，第一次哭了出来。哭出来就好了。
&#13;
因为悲伤后就清醒了，或者说无法再装睡了，无论如何都不会再和乔尔生活了，无论做什么这份悲伤都不会消失。承受了这种悲伤，也是再次承认了乔尔的老父亲身份。自己失去了生活的目标，再复仇也没有意义，和永远的失去乔尔相比也不再重要。而依然奋力求生在末世尚存希望的壮壮而言，放她走也算是一种浪漫主义的表现。
&#13;
看似荒谬的行为，在内在情绪的驱动下是具备和可以传达真实感的。
&#13;
虽然不好理解，但是如果有过类似经验的人应该可以感受到。比如亲人离世后的诺干年后，平常的坐在办公室里却因为某首歌突然的止不住泪水，在同事看来想必也是莫名荒谬的吧。
&#13;
开始与最后
&#13;
用凛前辈的话说
&#13;
是无比苦痛又无比美丽的作品…
&#13;
整个TLOU构成了一个由质朴的美丽情感与痛苦、悲伤交织一起的闭环。
&#13;
故事的开始，一位老父亲失去了他的女儿。
&#13;
故事的最后，一位女儿失去了刚刚获得的老父亲。
&#13;
个人评价
&#13;
我依然觉得这个故意跟玩家对着干的游戏做的令人不爽和反感。
&#13;
乔尔的故事是完满了，但是乔尔是死不瞑目的，他死前只知道艾莉处于危险之中而不能再保护自己的女儿了。这我代入乔尔，完全接受不了。
&#13;
这只是个游戏，明明可以好好的讲完这对父女的故事，让大家都能理解和感动。即使这么个有点土又有点简单的故事，顽皮狗也是有能力讲的很精彩感人的，但是偏要选择不说人话，故意误导，拿销量和口碑做赌注的意图是什么呢？
&#13;
为了结构？为了艺术？这一切值得吗？
&#13;
那晚艾莉在解开心结，认可了和乔尔的父女关系后是多么高兴。
&#13;
艾莉在巡逻时和蒂娜说今晚要和乔尔一起看电影，他喜欢那些老派的动作电影。
&#13;
艾莉在咖啡店说乔尔花了一半身家换了一袋咖啡，那是他后天养成的品味。
&#13;
艾莉在唱片店弹唱乔尔唱给她的歌曲。
&#13;
艾莉在教堂听蒂娜说为乔尔祈祷过，是一种对悲伤的处理方式，没有回应。
&#13;
从此，艾莉不再谈论乔尔。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>【云通关剧透】从杰克逊鲨到西雅图到底图个啥（上）</span><br>
<span> 本帖最后由 PENTAX-DA 于 2020-6-22 16:26 编辑 </span><br>
<span>本文严重剧透，可能过度解读式的那种剧透首先声明本次是云玩家，因为在剧透视频泄露的时候，已经由于个人原因无法游玩本作而决定做一个云玩家。得益于此，这次可以不必代入的，更平静的看待主播的整个游玩过程，并且不受游戏战斗的影响可以时时在思考游戏为什么这么做。略有心得分享，并展开了一些额外猜想，因本人能力和资料不足，无法获得解答，遂提出以便有心人乐于探索，联接起来帮我得到解答。</span><br>
<span>说在前面</span><br>
<span>云的内容分2块，狗头人的现场直播，和狗头人上传的直播录像。本来是为了求证某些细节，重看了下录像，结果发现录像和直播虽然内容相同，但反应了一些不同的有趣现象，后面会提到。</span><br>
<span>因为是云玩家，也就只能分析分析游戏的剧本和故事表现，所以为了能方便讨论游戏故事本身的内容。本文里不涉及LGBT、哈草、犹太教等游戏中出现的噱头（我认为）以及制作人耍杂技、媒体高潮等场外的干扰因素。</span><br>
<span>试图还原游戏呈现的内容本身，看看到底可以从分析中得到些什么。</span><br>
<span>我分析的原本目的就是因为自我提出了以下几个根本问题（从故事角度）：</span><br>
<span>1、1代结局还有什么不好、还缺些什么？</span><br>
<span>2、为什么要有Part2，做Part2到底是要向玩家表达什么？</span><br>
<span>3、还用乔尔和艾莉作为主角到底是要给他们的故事一个什么结果？</span><br>
<span>最终我也从故事中得到了自己的答案，可能与目前大多数带着额外情绪的看法不同，大家可以交流交流。当然，我得出的答案也不是在洗地什么或者给这游戏判个好坏。因为这就是游戏本身的东西，谁玩都一样的东西。当然，最后我也会给出我个人对这个游戏故事的个人评价，表明我的立场。而我不确定且依然有疑问的部分，我会作为猜想在最后提出。</span><br>
<span>故事和时间线</span><br>
<span>顽皮狗的游戏，严格来说TLOU，肯定不会存在玩家选择走向和可能性分支。所以不管云玩家还是通关玩家，我们需要先达成一些基础共识才能进一步分析，要不然所认知的基础事实都不统一的话，那么分析理解差距大多各说各的就没有意义了。</span><br>
<span>1、游戏没有可选分支剧情，完整的云玩家和通关玩家在看到的剧情呈现上是一致的。（如果有玩家玩到了不同的剧情请提供，可以重新分析）</span><br>
<span>2、游戏里是这样的，就表明剧本就是这么安排的，不存在什么发神经情况下瞎做的说法。或者说，即使原本设计不是这样，但我们看到的这个最终版本就是游戏的唯一呈现。</span><br>
<span>以下是我整理的主要故事的时间线，格子顺序代表游戏中的流程顺序，而非整个故事的时间顺序。</span><br>
<span>*色块为了好区分3天的分界；斜体表示回忆内容；几个死者红字是艾莉杀的绿字不是**小镇名字写错了orz，懒得换图了。</span><br>
<span>直播的小插曲</span><br>
<span>也许是狗头人B站没什么人气或者发的太晚，或者就是直播内容，录像的弹幕数量有点少，集中在一些话题点，语言都比较尖锐。</span><br>
<span>不过直播时的人气还是可以的。直播一共分了3天，第一天大概是到了艾莉篇的乐器店章节但是没玩。第二天到了壮壮篇第二天附近。第三天通关。</span><br>
<span>第一天的弹幕，当然普遍是高尔夫相关内容，艾莉篇上来的游玩、战斗部分就挺多，对艾莉的弹幕也就女伴处调侃的多一点。总体还是支持干死壮壮的。第二天经历过乐器店和医院门口的决裂回忆后，微妙的有些变化。但是一路杀掉壮壮队友还是爽的，到了杰西暴毙当面对峙的高潮，可能复仇情绪被重新调动起来了，但又突然切换到壮壮篇，弹幕几乎是对壮壮的不满，不慎gameover那是全场叫好。第三天，壮壮的游戏体验越来越棒（狗头人说），加上几天网络口水的发酵，到最后几乎弹幕都一面倒的支持壮壮干死艾莉了。</span><br>
<span>你说这是玩家情感随故事自然发展呢，还是游戏可以诱导了这样的情绪发展呢？</span><br>
<span>我个人倾向是后者的，不过这里篇幅有限，且和本次主题不太相关，之后有机会再说。我们一起看看顽皮狗是怎么通过游戏做到这一点的。其实是游戏载体超牛逼的一次实验性突破也说不定呢。</span><br>
<span>单主人公的双线对照</span><br>
<span>游戏封面只有艾莉，part2是个讲述艾莉的故事，虽然实际上需要体验10多个小时壮壮的游戏过程。然而，可以肯定的是，主人公就只有艾莉一个。</span><br>
<span>那么壮壮是什么角色呢，就像调侃的我杀了我，壮壮就是艾莉的对照组。游戏刻意创造了这样的双线展开，并精心安排了每一块的流程，形成一对非常双生的整齐结构。</span><br>
<span>如果把之前的时间线图简化后并按照实际发生时间互相对照一一排列后得到下图。</span><br>
<span>*乔尔怎么能不是故事的主角之一呢，章节划分方法我不是以操纵角色，而是以剧情中心人物</span><br>
<span>可以看出，很多段艾莉乔尔相关的剧情都几乎对应一段壮壮的剧情，结构上的一致对齐。</span><br>
<span>不仅如此，形式上也都刻意有很多相似甚至镜像似地设计。</span><br>
<span>当然西雅图3天的过程中，2人做的事是完全不一样的。不管出于目的还是自我诉求。</span><br>
<span>艾莉一路追杀，整个人越来越自闭越愤怒越黑暗越走向毁灭，是一条下行曲线。</span><br>
<span>壮壮则是为朋友，为了疤脸姐妹，重新拾回生存目标，是一条上行曲线。</span><br>
<span>这其实也是正常的，也许过去四年间，壮壮也都处于浓缩在3天中的艾莉的状态。</span><br>
<span>也就说2条线，都是在试图描述艾莉/壮壮，艾莉/壮壮的现在和一种可能的未来。</span><br>
<span>这么操作是否有制作洗白壮壮的感觉，我觉得是有刻意这么为之的，整个游戏流程中对玩家控制无处不在，潜移默化的影响着玩家对于剧情的理解和情感的走向。</span><br>
<span>游戏在故事的结构性上设下了门坎过高的迷宫来阻止玩家看清真相，表象上就是看似day1、day2、day3的规整安排，又不停穿插不同时间点的回忆。观感上非常生硬模糊玩家对于已发生的结果判断力，看似手段拙劣、混乱。如果造成目前的风评就是原本想看到的话，那也算求仁得仁了。然而迷宫不就是这样的吗，如果一眼看穿，一是就失去作用，二是就撑不起游戏的时长，三是二周目游戏的驱动力。</span><br>
<span>突破迷宫，给出正解的关键就是，抛开一切障眼法抓住显眼的地方。</span><br>
<span>那就是壮壮对照组中没有，而艾莉和乔尔的章节中独有的部分，就是我在表格中标出的蓝色背景单元格。相应的黄色单元格就是三线交汇的原爆点。</span><br>
<span>如何解读这几处艾莉独有的叙事，其实游戏也给出了钥匙。某说法”先往后玩玩看“其实某种程度上没错。</span><br>
<span>游戏系统的规则</span><br>
<span>我们说的gameplay的时候会提到游戏的系统。</span><br>
<span>也就是指游戏里，我们要怎么玩、玩什么的一套规则设定。</span><br>
<span>通常来说，游戏一上来会有训练关卡，以模拟的方式在实战前教会玩家的基础概念和操作。</span><br>
<span>随着推进，还会在解锁新的技能和物品后，再次进行小规模的训练以帮助玩家熟练使用新掌握的技巧。总之，游戏和玩家之间，存在这样一种教学、训练的互动过程。这一点不说游戏独有，但相比文学影视作品等单方面被动接受而言，是游戏作为形式载体的一种特质。</span><br>
<span>本作中就还有一种反复出现到有些恼人的东西。</span><br>
<span>那就是每一章的故事先给结果，再回忆前情。</span><br>
<span>直白的看，回忆部分补充了角色做出之前事情的动因，往好听了说引发玩家的反思，往难听了说是想故意给玩家添堵。</span><br>
<span>而且这手法也太过频繁了，情绪引领效果上也很扯蛋。常规来说，回忆杀这东西是在事情发生前一刻告诉你，然后当事情发生时让观众纠结与挣扎以实现情感的释放。你这老玩事后回忆，破坏玩家体验是图什么。</span><br>
<span>这是一种游戏规则式的训练。可以说全篇的西雅图3天的部分都是反复在用这样的手法教会玩家要掌握这种理解本作故事的方法。钥匙反复的递到玩家面前，然而需要这把钥匙真正解开的锁却放在了最后的最后，一切尘埃落定的最后。</span><br>
<span>这就是本作最大胆的冒险，完全是赌博式的心态不惜制造争议的刻意设计流程，跟玩家玩起了一场真正的游戏。真的值得吗？</span><br>
<span>如果说超越了过往载体的叙事功能，也许就是这点了吧。</span><br>
<span>就这？我以为。。。好吧</span><br>
<span>来到了终极问题的解答环节。</span><br>
<span>1、1代结局还有什么不好、还缺些什么？</span><br>
<span>2、为什么要有Part2，做Part2到底是要向玩家表达什么？</span><br>
<span>3、还用乔尔和艾莉作为主角到底是要给他们的故事一个什么结果？</span><br>
<span>我在刚开始得到下述答案的时候愣了好久，因为这个答案真的，真的太不是个问题了。</span><br>
<span>本来不就是的吗，这还需要做个part2来说？</span><br>
<span>顽皮狗就用最后的一段CG回答了上述所有问题。然而，真的不会太晚了吗？</span><br>
<span>艾莉：我应该在那家医院里死掉才对。那样我的生命才有意义。但你剥夺了我的权利。</span><br>
<span>乔尔：如果上天给我第二次机会……我还是会这么做。</span><br>
<span>艾莉：是啊……我只是……我想我永远都不会原谅你。当我愿意试一试。</span><br>
<span>乔尔：我很高兴。</span><br>
<span>我代入了乔尔，也留下了泪，高兴（作为乔尔）但有复杂（作为最后知道这一切）</span><br>
<span>艾莉：我应该在那家医院里死掉才对。那样我（一个无亲无故的孤儿）的生命才有意义。但你剥夺了我的权利（你算老几）。</span><br>
<span>乔尔：如果上天给我第二次机会……我还是会这么做。（我就是要做你的监护人，我是你的爹）</span><br>
<span>艾莉：是啊（艹，你终于说了。我懂了）……我只是……我想（作为个体的）我永远都不会原谅你。当我愿意试一试（Dad）。</span><br>
<span>乔尔：我很高兴（Girl）。</span><br>
<span>显然，这里化解的不是舞会上的语言冲突，也不仅是该不该做成疫苗的核心矛盾，而是2人关系的本质--是不是父女。</span><br>
<span>加上父女情的部分，我们再看一次叙事结构表。</span><br>
<span>家人</span><br>
<span>艾莉不是一个正常社会下成长的小女孩，她是疫情后的第一代，没有家人朋友惨死，遇到乔尔之后是走过了一年多旅程。但她就会觉得乔尔是（一代玩家认为）父亲吗？事实上乔尔都不敢单方面的把艾莉当女儿，或者说试图向艾莉诉求建立这样一种关系。直白的如教弹吉他的歌词，用心给筹划艾莉一个最棒的生日，暗地规划好安全的巡逻路线。乔尔的父爱是无私的，这毋庸置疑，但父女情也是双向的，是需要双方均认可的一种关系。这种关系，最终在舞会之夜，两人联系了起来。</span><br>
<span>1代结束乔尔和艾莉胜过普通父女但也还不是父女，Part2确定了2人互认的父女关系，乔尔的故事完满了。</span><br>
<span>而蒂娜和梅尔的怀孕小孩，以及小光头，则都是疫情后的第二代，</span><br>
<span>不管是滥交还是希望，现实是疫情前的老人逐渐陨落标示着传统社会家庭关系的瓦解，</span><br>
<span>疫情后的第一代要自己在这末世中探寻和第二代的家人关系问题。</span><br>
<span>诗意的真实</span><br>
<span>最终决战时，艾莉因为突然的乔尔闪现而放过壮壮，在外人看来是一种非常荒谬的表现。</span><br>
<span>因为以普通的因果关系来看，前前后后杀来杀去，到最关键的时候怎么就不杀了。</span><br>
<span>那我们就要看艾莉为什么要复仇，且为什么要在平静的生活后再次复仇。</span><br>
<span>复仇是因为乔尔死了，准确的说是父亲死了，用壮壮的话说，原本的生活被毁坏了。</span><br>
<span>而这种真正的满怀期待的父女生活，艾莉还连一天没有体会到就被毁灭了。</span><br>
<span>第一个出现的情绪是逃避，不去想去做事来塞满空洞，就去做该做的事--复仇。</span><br>
<span>第二个出现的情绪是愤怒，在杀诺拉时被触发，想到乔尔的死是因为自己，那么在天平上对方杀乔尔的砝码就不够了，而作为女儿报复杀父仇人的砝码是充足的。</span><br>
<span>第三个出现的情绪是动摇，又是个孕妇，直接对应的是家人，天平又不对等了。</span><br>
<span>第四个出现的情绪是害怕，打又没打过，在面对再一次失去可能的家人情况下，害怕了，求饶了。</span><br>
<span>第五个出现的情绪是痛苦，回忆起舞会（故意说一半），再次难以抑制的痛苦寻求宣泄的出口。啥都不会嘛，就杀人拿手。</span><br>
<span>第六个出现的情绪是悲伤，闪回乔尔的画面，一直以来的悲伤才一股脑的涌上心头，第一次哭了出来。哭出来就好了。</span><br>
<span>因为悲伤后就清醒了，或者说无法再装睡了，无论如何都不会再和乔尔生活了，无论做什么这份悲伤都不会消失。承受了这种悲伤，也是再次承认了乔尔的老父亲身份。自己失去了生活的目标，再复仇也没有意义，和永远的失去乔尔相比也不再重要。而依然奋力求生在末世尚存希望的壮壮而言，放她走也算是一种浪漫主义的表现。</span><br>
<span>看似荒谬的行为，在内在情绪的驱动下是具备和可以传达真实感的。</span><br>
<span>虽然不好理解，但是如果有过类似经验的人应该可以感受到。比如亲人离世后的诺干年后，平常的坐在办公室里却因为某首歌突然的止不住泪水，在同事看来想必也是莫名荒谬的吧。</span><br>
<span>开始与最后</span><br>
<span>用凛前辈的话说</span><br>
<span>是无比苦痛又无比美丽的作品…</span><br>
<span>整个TLOU构成了一个由质朴的美丽情感与痛苦、悲伤交织一起的闭环。</span><br>
<span>故事的开始，一位老父亲失去了他的女儿。</span><br>
<span>故事的最后，一位女儿失去了刚刚获得的老父亲。</span><br>
<span>个人评价</span><br>
<span>我依然觉得这个故意跟玩家对着干的游戏做的令人不爽和反感。</span><br>
<span>乔尔的故事是完满了，但是乔尔是死不瞑目的，他死前只知道艾莉处于危险之中而不能再保护自己的女儿了。这我代入乔尔，完全接受不了。</span><br>
<span>这只是个游戏，明明可以好好的讲完这对父女的故事，让大家都能理解和感动。即使这么个有点土又有点简单的故事，顽皮狗也是有能力讲的很精彩感人的，但是偏要选择不说人话，故意误导，拿销量和口碑做赌注的意图是什么呢？</span><br>
<span>为了结构？为了艺术？这一切值得吗？</span><br>
<span>那晚艾莉在解开心结，认可了和乔尔的父女关系后是多么高兴。</span><br>
<span>艾莉在巡逻时和蒂娜说今晚要和乔尔一起看电影，他喜欢那些老派的动作电影。</span><br>
<span>艾莉在咖啡店说乔尔花了一半身家换了一袋咖啡，那是他后天养成的品味。</span><br>
<span>艾莉在唱片店弹唱乔尔唱给她的歌曲。</span><br>
<span>艾莉在教堂听蒂娜说为乔尔祈祷过，是一种对悲伤的处理方式，没有回应。</span><br>
<span>从此，艾莉不再谈论乔尔。</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span> 本帖最后由 PENTAX-DA 于 2020-6-22 16:42 编辑 </span><br>
<span>猜想部分占楼</span><br>
<span>在云游戏和分析过程中我尝试用了学艺不精的文学理论的一些知识</span><br>
<span>目前只写出了思考过程中得出的跟这个故事直接相关一些理解上的表层大纲内容</span><br>
<span>实在是因为这次的叙事手法太刻意，太规整，太有文学理论中结构主义那味了</span><br>
<span>我不想简单的放弃思考就觉得作者是个傻逼，故意恶心人</span><br>
<span>试图套用理论，想下作者大概为什么要这么做，恶心人也要有个出发点以便最后和自己的感觉做比较，作者有没有达到他预期的结果</span><br>
<span>之后会涉及的猜想大概有：</span><br>
<span>1、为什么是高尔夫球棍</span><br>
<span>2、剧本操控了玩家的情绪，如何做到的</span><br>
<span>3、这游戏不可能代入，本来也不想玩家代入，为什么</span><br>
<span>4、neil这么写是想超越什么</span><br>
<span>5、业界有多需要一部艺术作品</span><br>
</p><p><b>大喇叭花田: </b><br>
<span>LZ思路比那些奇迹般的游戏编辑清晰多了。</span><br>
</p><p><b>nowaki: </b><br>
<span>全是美剧老梗了，老角色退场增加话题，一通乱干之后不知道咋圆了，最后编个孩子=希望</span><br>
</p><p><b>不可不信邪: </b><br>
<span> 本帖最后由 不可不信邪 于 2020-6-22 15:54 编辑 </span><br>
<span>虽然不好理解，但是如果有过类似经验的人应该可以感受到。比如亲人离世后的诺干年后，平常的坐在办公室里却因为某首歌突然的止不住泪水，在同事看来想必也是莫名荒谬的吧。</span><br>
<span>?????????有啥荒谬的，讨论放过这个问题之前，请不要忘记，乔尔是在艾利面前被虐杀的，注意是虐杀，前面有一百万个机会放弃复仇，杀的人也够多了，编剧来个高尔夫闪回，最后要得手了，就不是高尔夫闪回了，只能说明编剧想啥就啥罢了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>吉田美和: </b><br>
<span>楼主应该再附带一个B站录播视频地址</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>不可不信邪 发表于 2020-6-22 15:49</span><br>
<span>虽然不好理解，但是如果有过类似经验的人应该可以感受到。比如亲人离世后的诺干年后，平常的坐在办公室里却 ...</span><br>
<span>在旁人看来，你不就是好好的上着班突然就哭了。</span><br>
<span>你的内心又看不见。</span><br>
<span>现实中亲人离世这种情况，情绪的延迟爆发确实也是常态现象。</span><br>
<span>我甚至可以理解这个游戏的一个目的就是用数十小时的游戏过程再现这一现实。</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>吉田美和 发表于 2020-6-22 15:50</span><br>
<span>楼主应该再附带一个B站录播视频地址</span><br>
<span>又不给我香香鸡，我为什么要给狗头人打广告啊。</span><br>
<span>避免恰饭要素</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>nowaki 发表于 2020-6-22 15:46</span><br>
<span>全是美剧老梗了，老角色退场增加话题，一通乱干之后不知道咋圆了，最后编个孩子=希望 ...</span><br>
<span>求你看看文中 【就这？我以为。。。好吧】这段</span><br>
<span>这游戏表达的可能比你想的还要肤浅</span><br>
</p><p><b>不可不信邪: </b><br>
<span>PENTAX-DA 发表于 2020-6-22 15:52</span><br>
<span>在旁人看来，你不就是好好的上着班突然就哭了。</span><br>
<span>你的内心又看不见。</span><br>
<span>这是个游戏，你我都是知道前因后果的，并非不知情。当你听着音乐哭了，同事问你怎么了，你说想起死去的亲人因境生情，如果这同事不理解也太ky了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>吉田美和: </b><br>
<span>PENTAX-DA 发表于 2020-6-22 15:53</span><br>
<span>又不给我香香鸡，我为什么要给狗头人打广告啊。</span><br>
<span>避免恰饭要素</span><br>
<span>给狗头人一个恰饭机会也不寒碜呐</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>不可不信邪 发表于 2020-6-22 15:56</span><br>
<span>这是个游戏，你我都是知道前因后果的，并非不知情。当你听着音乐哭了，同事问你怎么了，你说想起死去的亲 ...</span><br>
<span>是的，这就是我想在猜想部分里交流的内容。</span><br>
<span>为什么偏偏选了这么一种不常见不讨好的叙事方法。</span><br>
<span>但有些推测就纯属题外话了，只能当作是猜想。</span><br>
</p><p><b>eyesradar: </b><br>
<span>我觉得故事讲的挺好的 唯一的遗憾就是没有更多的讲讲scars的圣女的（或者可能我错过了收集物</span><br>
<span>最喜欢的gameplay还是壮壮带着小光头从25层一路杀出一条血路下到第四层重建天日那部分 叼爆了 这个钢铁女侠的形象一下就出来了</span><br>
<span>顺便本作最讨厌的角色我投owen一票</span><br>
</p><p><b>Bani82: </b><br>
<span>目前看到最有理有据的测评</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>这整合够详细，话说JJ的地位我觉得也不得不提</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>吉田美和 发表于 2020-6-22 15:57</span><br>
<span>给狗头人一个恰饭机会也不寒碜呐</span><br>
<span>先让索尼打账</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span> 本帖最后由 玖羽 于 2020-6-22 16:28 编辑 </span><br>
<span>我认为这种逻辑分析在99%的情况下都是非常好的，但是对于极少数会带给受众极大情感冲击的作品不适用，很遗憾，这个游戏就属于后一种作品</span><br>
<span>你分析逻辑关系是一回事，实际的表现是另一回事，受众体验到的感觉又是第三回事</span><br>
<span>很简单，就拿“乔尔死亡”这四个字来说，有很多种死亡方式和呈现方式，比如说，他在1代的选择让全人类没有疫苗用，那么把他捆起来扔到丧尸堆里不好吗？他一枪打死了你父亲，你也一枪打死他不好吗？你是来复仇的，让他做个明白鬼又有什么问题呢？</span><br>
<span>即使乔尔死了，也可以控制玩家得知这件事的时机，比如，一开始说这两个主角在追杀一个大仇人，但是不说是谁，中后期才抖出其实是艾比要杀乔尔，或者乔尔已经死了艾莉要杀艾比，哪里还有现在这么多破事</span><br>
<span>但是实际上却偏偏采用了恩将仇报之后虐杀的方式，还一上来就展示，这可以说是最糟的一种处理办法</span><br>
<span>如果编剧和创作者的目的是让艾比活着退场，那么不应该上来就给一个这样强的情感上的指示和标识：艾比是一个恩将仇报的心理变态的弑杀之人。</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/402138251/answer/1295464517</span><br>
<span>如果你画在表格里，那都是“乔尔死亡”四个字，但实际效果却天差地别</span><br>
<span>如果主创真的是以你这种方式，画表格，做逻辑分析，来设计剧情的话，在这个游戏上翻车简直太正常了</span><br>
<span>而且完全不向玩家解释动机，嘴炮虽然老土，但嘴炮的本质就是角色向玩家（而不是向对面的角色）解释自己的动机</span><br>
<span>这个问题同样决定了表现方式的实际效果，哪怕一开始说一句“你还记得XX吗”然后再杀，最后说一句“我妈叫玛莎”然后被放，也不至于被喷成这样</span><br>
<span>但是你既不解释，还把叙事弄得这么混乱，玩家不能也没有义务理解呀，你不能指望玩家去理解呀</span><br>
<span>主创的这个态度像是什么呢，“我这个游戏是给能理解的人做的，如果你是能理解的人，你自然能理解，如果你不能理解，说明你不是能理解的人，那你不应该玩这个游戏”</span><br>
<span>所以玩家自然会觉得，哦，那我就不应该玩这个游戏呗？</span><br>
</p><p><b>eidos: </b><br>
<span>第一天的弹幕，当然普遍是高尔夫相关内容，艾莉篇上来的游玩、战斗部分就挺多，对艾莉的弹幕也就女伴处调侃的多一点。总体还是支持干死壮壮的。第二天经历过乐器店和医院门口的决裂回忆后，微妙的有些变化。但是一路杀掉壮壮队友还是爽的，到了杰西暴毙当面对峙的高潮，可能复仇情绪被重新调动起来了，但又突然切换到壮壮篇，弹幕几乎是对壮壮的不满，不慎gameover那是全场叫好。第三天，壮壮的游戏体验越来越棒（狗头人说），加上几天网络口水的发酵，到最后几乎弹幕都一面倒的支持壮壮干死艾莉了。</span><br>
<span>你说这是玩家情感随故事自然发展呢，还是游戏可以诱导了这样的情绪发展呢？</span><br>
<span>你把艾莉这个角色毁到不能再毁，当然会有人支持壮壮干死艾莉了。</span><br>
</p><p><b>盖·福克斯: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2020-6-22 16:26</span><br>
<span>我认为这种逻辑分析在99%的情况下都是非常好的，但是对于极少数会带给受众极大情感冲击的作品不适用，很遗 ...</span><br>
<span>实际上有许多地方都可以在合理的前提下进行修改，修改后既不违和也不影响制作者想要表达的东西还能让玩家更容易接受。</span><br>
<span>但创作者却选择了几乎最差的一种方式。</span><br>
<span>我在这种行为中感受到了深深的恶意和傲慢。</span><br>
</p><p><b>芷雅居: </b><br>
<span>要是任何一个媒体能事后这么分析也不至于被喷的这么惨</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>芷雅居 发表于 2020-6-22 16:37</span><br>
<span>要是任何一个媒体能事后这么分析也不至于被喷的这么惨</span><br>
<span>他这分析差不多就把游戏的主要内容、中心思想全部交代得清清楚楚，别人连云视频都不需要了……</span><br>
</p><p><b>芷雅居: </b><br>
<span>向北子 发表于 2020-6-22 16:50</span><br>
<span>他这分析差不多就把游戏的主要内容、中心思想全部交代得清清楚楚，别人连云视频都不需要了…… ...</span><br>
<span>机核现在不就准备如何解释奇迹了</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>向北子 发表于 2020-6-22 16:50</span><br>
<span>他这分析差不多就把游戏的主要内容、中心思想全部交代得清清楚楚，别人连云视频都不需要了…… ...</span><br>
<span>额。。。欣赏作品还是要去亲自看看的，会有自己的理解。</span><br>
<span>而且游戏里的丰富细节可以挖掘很多内容的。</span><br>
<span>比如整理遗物时，乔尔家里依然只有一代汤米给的他和萨拉的合影，没有和艾莉的合影（反正狗头人没找到）。</span><br>
<span>要说小镇没相机太牵强了，WLF直接一套相片给你钉击杀板，所以只能理解乔尔找不到借口或者艾莉不愿意拍。</span><br>
<span>细节说起来太累太长而且就失去自己去理解的乐趣了。</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>PENTAX-DA 发表于 2020-6-22 16:56</span><br>
<span>额。。。欣赏作品还是要去亲自看看的，会有自己的理解。</span><br>
<span>而且游戏里的丰富细节可以挖掘很多内容的。</span><br>
<span>既然你能做这种分析，说明你至少有一定基础，那么你一定要明白，这种分析是有局限性的，以及这种局限性在哪</span><br>
<span>我不知道你有没有看过兽娘动物园1和2，anyway，和这是一样的，兽娘1这个没有任何人看好的企划被外包监督做得大火了，有人眼红，他们都是业界大佬精于这一套分析方式，分析了一通，哦，不过就是这个点那个点吸引了观众，我们不清楚观众为啥喜欢这些不过无所谓可能是他们口味变了，那我们把这些点做出来不就完了，何必把钱给外包赚，于是把1代监督踢了自己抢过来做，甚至也和本作一样，为了显示自己比1代主创厉害得多故意把1代主角踩在脚底摩擦，结果崩得和本作一样惨</span><br>
<span>你分析了一百部同类作品，得出公式：情节A+逻辑B=好评C，于是你用在自己的作品里，但是由于你个人的口味，在情节A的具体处理上特别反人类，观众纷纷骂，在这种情况下你再说你的细节处理得多好是没有用的，观众没有义务在被激怒的情况下还耐心地一点点找细节，这种情绪是分析帮不了你的</span><br>
</p><p><b>yla: </b><br>
<span>回想之前剧透时候，还有人发帖说"都只关心讲什么，没人关心怎么讲"</span><br>
<span>楼主这个表格以及最近舆论，就直接证明了顽皮狗讲的和狗屎一样</span><br>
<span>讲清楚很简单直白的核心被顽皮狗做成了现在这么恶心的玩意儿</span><br>
</p><p><b>爱护动物抓根宝: </b><br>
<span>我反正是不会因为别人教唆我感动而感动的，这种由叙事绑架游玩体验的“创新”在我看来真的愚不可及。</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2020-6-22 16:58</span><br>
<span>既然你能做这种分析，说明你至少有一定基础，那么你一定要明白，这种分析是有局限性的，以及这种局限性在 ...</span><br>
<span>其实作品好不好本来一定程度上群众喜不喜欢没有直接关系。甚至相背。</span><br>
<span>至少文学上自有一套科学的理论框架用来分析谁的作品更好。</span><br>
<span>我的观点也表达了，我只是就这个剧本呈现和游戏载体做了简要的拆解。</span><br>
<span>就想老师教了我一套刀法，我试着自己解了一头牛，但是你要在问我这牛肉肉质好不好，我水平还没到那个层面，无法评价。</span><br>
<span>最后个人评价我也说了，作为游戏，我不认可搞成现在这样。</span><br>
<span>但是我也不怀疑顽皮狗的能力，所以变成这样就是他们故意制造出来的可能性时很大的。</span><br>
<span>接下去分析他们为什么干这种吃力不讨好的事，那我就需要去用更多的知识和工具深入分析了。</span><br>
<span>不是和人争辩个输赢取其一的过程。</span><br>
<span>既然暂时不能亲自玩（ps5的表现到时候可能会考虑吧）</span><br>
<span>所以思考这些也当作一部分游玩乐趣了吧。</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>好像在哪里听过一句话，呈现的方式本身就是艺术，要表达的内核反而没那么重要。。。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>PENTAX-DA 发表于 2020-6-22 16:56</span><br>
<span>额。。。欣赏作品还是要去亲自看看的，会有自己的理解。</span><br>
<span>而且游戏里的丰富细节可以挖掘很多内容的。</span><br>
<span>当时发现没照片我也觉得纳闷，</span><br>
<span>想了想开局弹琴开个口都有点束手束脚，乔尔在艾莉面前真的是太含蓄、太小心翼翼了......</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2020-6-22 17:15</span><br>
<span>好像在哪里听过一句话，呈现的方式本身就是艺术，要表达的内核反而没那么重要。。。 ...</span><br>
<span>结构主义的论调。</span><br>
<span>认为文学就指向文学本身，既不向外所指世界也不向内所指情感。</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-22 17:16</span><br>
<span>当时发现没照片我也觉得纳闷，</span><br>
<span>想了想开局弹琴开个口都有点束手束脚，乔尔在艾莉面前真的是太含蓄、太小心 ...</span><br>
<span>不恰当类比。</span><br>
<span>就想互有好感的男女，男的不敢表态只敢旁敲侧击的撩。最后表态了，谈开了，就好了。</span><br>
<span>真实感是有的。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>PENTAX-DA 发表于 2020-6-22 17:18</span><br>
<span>不恰当类比。</span><br>
<span>就想互有好感的男女，男的不敢表态只敢旁敲侧击的撩。</span><br>
<span>真的是差不多，</span><br>
<span>闹翻以后，乔尔背着艾莉操碎了心，但是正面主动谈个话都怕伤着她，只能等艾莉自己主动来</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-22 17:21</span><br>
<span>真的是差不多，</span><br>
<span>闹翻以后，乔尔背着艾莉操碎了心，但是正面主动谈个话都怕伤着她，只能等艾莉自己主动来 ...</span><br>
<span>艾莉也是，话放出去了，台阶下不去。</span><br>
<span>其实就是不复杂，</span><br>
<span>非亲生情况下，老父亲和小萝莉能不能达成真实的父女关系。</span><br>
<span>只不过最后弄了个回归虚无的悲剧收尾。</span><br>
<span>也许这就是末世吧。</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>PENTAX-DA 发表于 2020-6-22 17:09</span><br>
<span>其实作品好不好本来一定程度上群众喜不喜欢没有直接关系。甚至相背。</span><br>
<span>至少文学上自有一套科学的理论框架用 ...</span><br>
<span>我认为就是脱离群众。</span><br>
<span>比如说你用一个逻辑串起A-Z总共26个点，但是在A点上特别刺激观众的情绪，那么你这个整体全被连累了</span><br>
<span>但是你一定要这么做，只能说明：1、你不在乎观众怎么想；2、你不知道观众会这么想</span><br>
<span>无论是哪一种原因，都只能说明你脱离群众。</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2020-6-22 17:23</span><br>
<span>我认为就是脱离群众。</span><br>
<span>比如说你用一个逻辑串起A-Z总共26个点，但是在A点上特别刺激观众的情绪，那么你这 ...</span><br>
<span>是啊，纯心恶心玩家</span><br>
<span>但如果这就是他们想要的结果呢</span><br>
<span>失一地必定得一利</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>PENTAX-DA 发表于 2020-6-22 17:25</span><br>
<span>是啊，纯心恶心玩家</span><br>
<span>但如果这就是他们想要的结果呢</span><br>
<span>所以很多人认为是恶意，只能解释为恶意</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-22 17:50 编辑 </span><br>
<span>PENTAX-DA 发表于 2020-6-22 17:23</span><br>
<span>艾莉也是，话放出去了，台阶下不去。</span><br>
<span>其实就是不复杂，</span><br>
<span>结局我的理解里还是有正面的东西，艾莉对乔尔总算是理解了，总算能对得起一部分乔尔对她的感情了，同时艾莉也找到了自己人生的目标（虽然dina和JJ跑路了，但是艾莉至少知道自己需要什么了）</span><br>
<span>乔尔写的歌词算是没白写。</span><br>
<span>艾莉最后的弹琴和乔尔开局的弹唱完成了呼应，</span><br>
<span>我感觉开局小艾莉听歌时微表情很专注和享受旋律，并没有去理解歌词的深意；而结尾时艾莉只弹没唱，反而理解了歌词。</span><br>
</p><p><b>comer: </b><br>
<span>PENTAX-DA 发表于 2020-6-22 16:56</span><br>
<span>额。。。欣赏作品还是要去亲自看看的，会有自己的理解。</span><br>
<span>而且游戏里的丰富细节可以挖掘很多内容的。</span><br>
<span>大哥你真的认真看了么？莎拉的照片能拿起来，右边是个鹰，你再看看再右边是啥？是啥？制作人故意的，就不让你拿起来</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-22 17:30</span><br>
<span>结局我的理解里还是有正面的东西，艾莉对乔尔总算是理解了，总算能对得起一部分乔尔对她的感情了，同时艾 ...</span><br>
<span>我没玩过大表哥2（因为我对开放世界不感冒）</span><br>
<span>但是知道大表哥2的细节做到了极致</span><br>
<span>所以我不确定2者比较</span><br>
<span>但是排除大表哥2，part2里的人物微表情我觉得做的超出天际了</span><br>
<span>别说流量明星了，一线演员水准不只。</span><br>
<span>可能就是太讲究这种表现手法了，比碎片叙事明面传达的信息还少。</span><br>
</p><p><b>comer: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-22 17:16</span><br>
<span>当时发现没照片我也觉得纳闷，</span><br>
<span>想了想开局弹琴开个口都有点束手束脚，乔尔在艾莉面前真的是太含蓄、太小心 ...</span><br>
<span>大哥你能玩一下游戏不，在莎拉照片边上，鹰的旁边分明是艾丽和乔尔的合照，不过制作人不让你拿起来，为啥？呵呵呵呵呵……</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span> 本帖最后由 PENTAX-DA 于 2020-6-22 17:37 编辑 </span><br>
<span>comer 发表于 2020-6-22 17:33</span><br>
<span>大哥你真的认真看了么？莎拉的照片能拿起来，右边是个鹰，你再看看再右边是啥？是啥？制作人故意的，就不 ...</span><br>
<span>那要怪小秦了，他没操作。看了下视频，确实有个照片，但是反光看不清，像有3个人，狗头人直接转头看都没看一眼。</span><br>
<span>所以光云确实还是不行。</span><br>
</p><p><b>comer: </b><br>
<span>PENTAX-DA 发表于 2020-6-22 17:34</span><br>
<span>那要怪小秦了，他没操作。看了下视频，确实有个照片，但是反光看不清，像有3个人，狗头人直接转头看都没看 ...</span><br>
<span>当时我就觉得制作人恶意满满，有照片就不让你拿起来……</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>comer 发表于 2020-6-22 17:33</span><br>
<span>大哥你真的认真看了么？莎拉的照片能拿起来，右边是个鹰，你再看看再右边是啥？是啥？制作人故意的，就不 ...</span><br>
<span>卧槽还真是，这太恶意了吧</span><br>
</p><p><b>nzplayer: </b><br>
<span>楼主你好，隔壁谭有一篇“真正的问题在于一无所有——《TLOU2》的结构与叙事辨析”的文章，也是从文学理论上分析TLOU2，认为“TLOU2的叙事问题表面上是叙事结构错误，本质上是这个游戏的故事在文学上缺乏一个主旨内核，它根本没有什么想要透彻表达的东西，而这一层虚无主义的面纱，很能唬人。”不知道您是否有读过，有何看法，希望能看到观点间的碰撞。</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>nzplayer 发表于 2020-6-22 17:53</span><br>
<span>楼主你好，隔壁谭有一篇“真正的问题在于一无所有——《TLOU2》的结构与叙事辨析”的文章，也是从文学理论 ...</span><br>
<span>每人可以有自己的理解</span><br>
<span>我学艺不精，还不敢评价好坏，只是试着分析得出一点看法。</span><br>
<span>那么，你觉得哪种结论更有道理呢。</span><br>
</p><p><b>Mr.BBWoLf: </b><br>
<span>我昨晚夜里看完狗头人p5s还在想，埃比她就不配有阿特柔斯跟着，安排一个俩小孩领着埃比帮教徒村民击退蘑菇人，刚把屋里门一关，开始尝试和平沟通，然后突然有一村民大喊”就是她kill my dad，雅加她们背叛了我们“然后屋内意欲围杀埃比。</span><br>
<span>接着对照，至少埃比看上去不那么的精分。</span><br>
</p><p><b>南去: </b><br>
<span>高级云玩家。</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>PENTAX-DA 发表于 2020-6-22 16:56</span><br>
<span>额。。。欣赏作品还是要去亲自看看的，会有自己的理解。</span><br>
<span>而且游戏里的丰富细节可以挖掘很多内容的。</span><br>
<span>从两人分开住，我就猜测到关系不如大家想得那么好。</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>向北子 发表于 2020-6-22 18:42</span><br>
<span>从两人分开住，我就猜测到关系不如大家想得那么好。</span><br>
<span>我一开始也这么想的</span><br>
<span>但是按时间线，到了小镇2人就没分配住一个屋</span><br>
<span>换到现实中，你个单身老男人，带个不是自己女儿的小萝莉一起住，不合适。</span><br>
<span>从废土（野蛮）到小镇（文明社会）上，两人的感情没确定就暂时没到那个份上，自主回避了。</span><br>
</p><p><b>melting: </b><br>
<span>我挺讨厌通过编排情节引导玩家对角色好恶的这种手法的，用也就算了，被玩家一眼看出来是不是算是玩砸了？</span><br>
<span>包括艾莉段和艾比段的流程丰富度，配角塑造，事件内容（养狗和杀狗，救斑马等），几乎是往玩家嘴里塞“你应该有的情感”…</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943358[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
