<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>道教如何看生死轮回、来世今生</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>道教如何看生死轮回、来世今生</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:49:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>道教如何看生死轮回、来世今生[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1829274-1-1.html</link>
      <description>道教如何看生死轮回、来世今生&#13;
田诚阳：道教如何看生死轮回、来世今生
&#13;
　　人在下生之后，就拿到了一张死亡的通行证，所以东晋时代的抱朴子葛洪，在他的著作中说，人生就象是一只被牵到市场上屠宰的羊，每走一步就会接近死亡一步。这就是人生，生老病死，有生就有死，这也是一切痛苦的根源。想要脱离痛苦，打破生死，你就要通过修道，升华人的层次，脱胎换骨，成为得道的人。得道的人，称为“真人”。真人是没有生死的，他是与道一体的永恒存在。
&#13;
　　有人以为这一世不好没关系，我不是还有下一世吗？我可以从头再来啊？这就是佛教的“轮回”观念。“轮回”是佛教的说法，道教如何看待轮回呢？
&#13;
　　其实对于某些真修实证的大德，他能够修证圆满，生命能够百分之百的转世，他的元神可以一直保持下去。然而一般的人，没有通过修持，是根本做不到的。
&#13;
　　道教如何认为呢，道教说人有三魂七魄。一个有生命的人，他的魂魄是团聚的，这就是生命的实相。当然有时，也会出现魂魄分离的情形，比如婴儿受到惊吓，初长生命的魂魄不是很坚固的，就会哭闹或者抽风，严重的还会造成精神疾患，因为他的魂魄还没有完全磨合。民间一般说是吓掉魂了，道家有一些经咒方法，可以帮他把魂叫回来，中医这方面的内容来源于道家。也有的人长大之后，受到刺激或者打击，出现魂魄分离的情形，象是癔病、抑郁症、精神分裂症等；也有一些人，魂魄自身不够坚固，缺乏正气与自信，自性不固，或者失德，容易撞邪，遭受一些阴气进入，象是阴灵、邪魔、鬼祟等的侵袭，自身受到这些阴气的控制；也有的炼一些用意念的气功，出现一些奇怪的症状，一般地说就是“走火入魔”了，这是迷信气功的可悲后果，须知道家修炼远在气功的层次之上。
&#13;
　　正常人，他的魂魄是团聚的，才会拥有生命。人为什么会死，就是三魂七魄聚不住了，因此就散掉了，散掉了之后，这个人的生命就失去了。魂魄分散，一是来源于生活本命的消耗，一是来源于魂魄坚固的力量不足。道教有一些修炼的方法，就是让人的魂魄不会分离。《老子》说：“载营魄抱一，能无离乎。”《黄庭内景经》说：“垂绝念神死复生，摄魂还魄永无倾。”这样就可以通过修炼的功夫，把生命保持下去，做到长生，更加可以与道合一，打破生死，脱质登仙，成为真人。
&#13;
　　魂魄分散之后，一个人的生命，就往生了，这时的魂魄分离之后，生命已经不是原来的模样了。这时的生命，民间说是喝了孟婆汤，你将没有原来的完整记忆了。三魂七魄分散之后，不会再回到从前。就象一颗草上的露珠，太阳出来就会烟消云散，无法复原了。当然魂魄不是马上分散的，它有一个过程，这个过程由于每个人的情况不同，有长有短。最长的如果有修行，按照道教的说法，可以驻世五百年，这是说有修行的人，还没有到达最高境界，最高境界是老子所说的“死而不亡”，就是死后他的魂魄（这时的魂魄道教称为“元神”）不灭，这才是“真人”。
&#13;
　　那么三魂七魄散失之后，也就各奔东西了，生命如何再度出现？
&#13;
　　因为生命是由魂魄组成的，所以新的生命，还是需要魂魄的结合。一个人的魂魄分散了，会通过天地间的生命通道，与其他分散的魂魄重新组合，成为新的魂魄聚合体，然后投生到肉体的生命上面，即是一个新的生命体，这样生命的精神得以延续，这就是道教的轮回观。
&#13;
　　所以生命的转世，它是魂魄的重新组合，不是百分百的生命转世。百分百的生命转世，那是高真大德才能做到的，得道高真甚至是乘愿再来者，他的生命可以百分百转世，这是不受造物主约束的。但是一般人的魂魄，他只能分散，脱离原来的肉体生命，然后遇到机会，再与其他分离的魂魄重新组合，成为新的魂魄的一个部分，构成新的魂魄，或者说是生命的一部分。因此每个人下生之后，都不是单传的唯一生命，人类的生命是一个组合的延续体，很复杂。《庄子》说“薪尽火传”（原文：“指穷于为薪，火传也，不知其尽也”）。火是一直存在的，就象生命的存在本质，但是柴烧完了，生命就会在其他的木柴上面延续。一根木柴烧成了灰烬，它会成为其他木柴的营养，因而新的木柴上面，也有原来木柴的成分，这样转化。《庄子》还说：“一尺之捶，日取其半，万世不竭。”宇宙生命就是这样分化组合，延续重生，生生不己，永无休止。
&#13;
　　所以道教有“物化”之说，道教认为宇宙生物，都是一体的，不光是生命与宇宙是一体的，而且所有的生命，都是一体的。在这个生命一体的宇宙中，所有的个体生命，都是相互转化的，这就是“物化”。《庄子》第一篇《逍遥游》起头就说“北冥有鱼，其名为鲲。鲲之大，不知其几千里也。化而为鸟，其名为鹏。鹏之背，不知其几千里也；怒而飞，其翼若垂天之云。”就是讲鱼化为鸟。第二篇《齐物论》末段讲述：“昔者庄周梦为胡蝶，栩栩然胡蝶也，自喻适志与！不知周也。俄然觉，则蘧蘧然周也。不知周之梦为胡蝶与，胡蝶之梦为周与？周与胡蝶，则必有分矣。此之谓物化。”因为生命皆由大道化生，得道则生，失道则亡，一切“物化”，归根结蒂都是“道化”。道教还有一本经典，叫做《化书》，里面说不同的物种成份可以互化，甚至有生命的与无生命的也可以互化。人的生命丧失之后，即魂魄分散之后，不一定会变成另外一个人的生命成分，也许转化成为其他动物魂魄的成分，也许转化成为土木金石的魂魄成份，所以有的土木金石也通人性。《化书》上面说：“是故土木金石，皆有情性精魄。虚无所不至，神无所不通，气无所不同，形无所不类。孰为彼，孰为我？孰为有识，孰为无识？万物，一物也；万神，一神也，斯道之至矣。”道教说能够勘破于此，就能够掌握其中的玄机，通过真修实证，达到“神可以不化，形可以不生。”也就是破除生死、长生久视的得道境界。也就是张三丰祖师所说的“顺则凡，逆则仙，只在其间颠倒颠。”
&#13;
　　因此一个人的生命，一定存在其他人的生命成分，这就是生命的奥秘。一个现实生命的存在，不知道已经被组合多少次了，一个人的复杂性也在于此。所以一个人，会有各种各样的特点，有些不是后天形成的，而是先天过往生命的某种特性，会这样延续下来，因此每个人会有其他生命的投影。追根溯源，其实一个人的生命，与人类远古生命的特性都是相通的，生命就是从那里一路走来的，因此每个人，都带有人类最早生命的信息，不是一个独立的生命体。深而究之，人类的生命，皆由大道化生而来，所以每个人的个体生命，都有宇宙大道的精神，这个精神是什么，就是“道德”。《道德经》说“道生之，德畜之，物形之，势成之。　　是以万物莫不尊道而贵德。道之尊，德之贵，夫莫之命而常自然。”所以人类道德，由大道化生而来，这也是宇宙的秩序规则。这也是人本身，能够成为一个共同体的宇宙特性。这与佛教所说的“一花一世界，一叶一菩提”，有所仿佛，而又不同。所以一个人生下来，不是傻瓜，他具有大道化生的属性，他有一个道德规范，我们传统文化称为“天真”，这是大道给予的，是让人能够与他人乃至万物，共同生存的平安保障。”这是先天的“生而知之”，再加上后天的“学而知之”，才是一个完整人的思想。
&#13;
　　许多人问：道教如何看轮回？道友们讲不出来，或者拿佛教的轮回观去敷衍，这里是我的观点，是我在国外十四年的研究成果之一，推陈出新的道教观。
&#13;
　　这方面，我们可以遇到大量的例子：你到某个没有去过的地方，却感觉很久以前在那里生活过；有的陌生地方，你到那里忽然产生毛骨悚然的感觉。你见到某个人，感觉似曾相识，但是你又想不起，以前在那里见过。遇到某个人有一种特殊秉性，往往会说这个人象我很早过世的某位亲人，他们具有一样的特点。遇到某件事情，好像以前经历过，但是你人生中又从来没有发生过这样的事情。我有一个俄罗斯弟子，曾经向我请教道教如何认识轮回？我向他解释之后，他说非常符合他的人生经历，也能够解开他心中的一些迷团。因为俄罗斯人是信仰东正教的，当然他后来也信仰道教。他说自己小的时候，不知道伊斯兰国家的风俗，但是小的时候就知道方便后用水洗屁股，因此在自己的身上一定有伊斯兰的生命成份。还有他说自己本来是个男人，但是一直具有有女性的爱好，比如喜欢逛商场、买衣服、做家务甚至织毛衣等等，因此一定有女人生命的组成成份。我们说有的人，下生之后，他有豺狼一样的心肠，即所谓狼心狗肺，因为他的生命，存在动物魂魄转化的成份，这些人多数是魔道。
&#13;
　　我在国外弘法，有的外国弟子千里迢迢，有的外国弟子不远万里，就是要来拜师学道。有的西班牙人找到中国，听说我在巴塞罗那，又回到自己的国家前往清静宫；有的外国弟子本来是虔诚的天主教徒，有的甚至马上拿到神父的证书了，忽然决定皈依道教。有个外国人一定要加入我们的道教协会，一谈话原来他外祖母生来就会用咒语给人治病，念咒语她自己都不知道是什么，天主教的神父解释不了，只能说是上帝的恩赐。有个外国老人找我治病，说她祖父就会泡药酒，小时候的家里就有很多的瓶瓶罐罐，泡着不同的药草与虫子。我在巴塞罗那的时候，从西班牙海岛Palma de Mallorca来了一位女病人，她说去世的妈妈给她托梦，让她找我来扎针灸，而且告诉她我的名字与道观的名字，她竟然发现确实有这样的师父与道观，此后她每年数次自费来巴塞罗那，每次花钱很多住在宾馆，为的就是来道观找我扎针灸，在我临回中国之前，她又专门赶来巴塞罗那找我扎针灸，而且要求打印一张我的照片，她要恭恭敬敬地供起来。诸如此类的例子，真是数不胜数。观察这些人的生命因缘，一定跟中国人的魂魄组成有关。所以我在国外教汉语，给他们讲笑话，说外国的母鸡下蛋时，没有人教也会用汉语宣告“个大，个个大！”现代道教盛行于西方，这里面有中华魂魄与西方魂魄组合的成份。我们仅仅从现实意义上去认识东西方文化交流，相对是非常浮浅的，其实在生命深层意义上的这种魂魄组合，比前者的文化交流更有实质内涵，因为它是跨越地区与时间甚至是今世生命界限的。
&#13;
　　这也是老子说的“有”，“名万物之母”，这个有，是所有生命的共有，所以能够形成万物，不是一般人所理解的有形，这是大道的本质。因此，道教在未来世界的复兴，不是中华大地的区域，而是全球性的，现在道教文化在西方的尊崇，只是我们看到的端倪而已。因为这是生命本身的“物化”与宇宙全体的“道化”所决定的，大道的光辉在全人类、在万物、在全球、在宇宙，在心中。
&#13;
　　这就象是道教的太极图，阴中有阳，阳中有阴，你中有我，我中有你，不一定同时的啊，存在生命转化的时空成份在内，这才是生命的本质。
&#13;
　　所以说来世，是靠不住的。因为来世你已经不是自己完整的生命了，当然今世你的生命也不是你自己一个人形成的。仔细究之，此身不过是个“假合”，或者说是“幻化” ，这样一个“假身”，其实最终是要把你送上死路。一般人参不透这一点，还在那里“认假作真”。我们道家修炼，说是“借假修真”，通过这个假身，帮助自身修证大道。修证达到“元神出窍”的地步，就可以“与道合真”，了脱生死，一了百了。因此可见，道教倡导今生修持的重要性。修证到相当境界的高真大德，他们是有能力完成生命的百分百转化。如果修证未能炼成“元神”，或者修炼路线偏于一端，至多也就只能修成 “阴神”，即张紫阳祖师说的：“饶君了悟真如性，未免抛身还入身。何似更兼修大药，顿超无漏作真人。”是指如果偏于修性，就只能出“阴神”。这个阴神也是不得了的，最多的可以驻世五百年。五百年之后，还要“入身”，就是说要及时转世；如果不能及时转世，阴神还要分离，又变成分散的魂魄，那样魂魄再去重新组合生命，层次也就随之降低了。这个阴神，遇到不能及时转世的情形，他是非常痛苦的，因为走不了。个别修证功夫很好的高德，如果他的命功不足，身体已经不能支持魂魄的存在，只剩下阴神，他身体衰朽了，也只能要离开这个将倾的大厦，就是说他的神应当赶紧走，不然大厦一倒，也就走不出去了；但是大厦没倒的时候，他也有走不了的情形，就要折腾很久，这也是往往修命功夫不足造成的，对于自己的肉体没有办法，因为你要脱离肉体，这个肉体不让你出去，就象是房子要倒，你必须马上要离开这个房子，可是你没有找到钥匙，出不去了，怎么办呢，别人帮不了你，因为别人没有你自己的钥匙，如果帮你把房子砸了，那么也会把你捂在里面了，那就别打算出去了。这种情况也会有，所以道教说命功不足，即肉体功夫不足，就只能出阴神，阴神有时出现走不出去的情形。因此道教强调“性命双修”，就能够做到说走就走，就象崂山我的师父李上宗下廉，他在深夜把法衣穿好，叫醒在他身边的我师弟，告诉他说：“我要走了”，眼睛一闭，就出去了，一团红云升天，阳神就走了，很简单。吕祖告诫说：“只修祖性不修丹，万劫阴灵难入圣”。如果命功不足，修成阴神，即使好容易出去了，这个阴灵很难达到神圣境界。还有一种情况，是有的阴神，他走了之后，没有及时投生转世，可能许多年以后还存在。有一位跟我学道的老人，自身没有什么文化，就曾看到过这样的阴神，什么相貌穿什么衣服都看到了，而且通过其三代以后的亲人得到验证。如果说起来这就是神通了，关于神通道家一般是知者不言，因为吕祖立过天诫，不允许修道的人“惊世骇俗”。其实老人并没有跟我学过很深的功夫，只是学过一点初级的静功。所以大家不要相信什么神通多么不得了，初步静坐都可以达到啊，关键就是要切实的用功夫，没有什么了不起。而且修道的功夫，不是为了得到这个神通，神通在修道里面，不过是个伴随产生的副产品而已，没有什么值得标榜的；如果你去追求神通，这条路就走偏了，如果那样就会离道越来越远，舍本逐末了。这里所说的阴神转世，比一般魂魄转世有资本，因为他没有魂魄分离的痛苦，而且自性不会昏迷，直接可以转世入身，他自己完全能够选择。所以道教经书上说“他日运应灭度，自性不致昏迷，径生十善之家，能通宿命”。这样他的来世，本来具有修道的根基，还会继续能够修证下去，直到成道为止，这类人也存在于我们的现实世界。
&#13;
　　一个人没有宗教信仰的人，他不会相信来世，认为自己可以胡作非为，无法无天，这种人往往不爱国、不爱家、不爱人、不爱万物，只爱自己。总而言之，这种人是向恶的而不是向善的，即使表面向善也是有心为善，是伪装给别人看的。这样的人，一旦死亡之后，魂魄分散，仍然不会与其他魂魄组成善良的生命。同理，一个人只要是向善的，即使他没有宗教信仰，他的魂魄也会继续构筑善良的生命。具有宗教信仰的人，总是一心向善，会得到神的护佑，没有宗教信仰的人，只要是弃恶行善的，同样神会保佑他，这就是道教神的特性，不象其他宗教你不信就不保佑你，道教是以道德来衡量信仰。所以不是说，我不信仰宗教，反正神也报应不到我；或者我今生今世可以为恶，反正下一世就不再是我了。其实报应，与信不信仰宗教无关，很多在今生今世就已经应验了，当然有时隐而不显，但是已经埋下了善恶种子，阅读《太上感应篇》，即可明白。须知下世魂魄组合的生命，仍然有你的种子成份，它不会自行消失，神的力量是无形无象的客观存在，你仍然逃脱不了被清算的命运，这就是老子说的“天网恢恢，疏而不失”。同时老子还说“天道无亲，常与善人”。所以道教常劝人说：“诸恶莫做，众善奉行，但行好事，莫问前程。”这就象日月经天，山河行地，是不以人的意志为转移的。
&#13;
　　故此，一个人和其他人相处，应当珍惜今生啊，来世你们重组之后，就不再彼此相识了，来世的你们，也不再是原来的生命了。今生相遇，只有这样的一次机会，是多么的不容易，因此不要互相仇视，一定要珍惜今生缘。
&#13;
　　我们不必厌世，我们为什么不热爱今世的生命。热爱生命，这是道教的观念。我们不是看破红尘，我们不说四大皆空，我们说四大有情。
&#13;
　　如此，来世是靠不住的，最靠谱的是什么？是今世，我们需要把握好，把握好什么？今生今世。今生今世，我们需要把握自己的生命。生命只有今生自主，这是属于你自己的生命。
&#13;
　　每个人都只有这100年，或者说不到100年，很多人到不了100年，这是现实。
&#13;
　　生命需要把握，才是在你自己手里。问题是我们怎么把握人生的每一分每一秒？每一个时间每一个空间？我们怎么样能够跟这个道合而为一？怎么样能够把这条路走通？
&#13;
　　包括你工作之中，你家庭之中，你生活之中，遇到什么困难，遇到什么障碍，你怎么样能够克服它？
&#13;
　　这个不是理论空谈，我们道家讲，你要修，要修道。修道是内在的精神，不是形式化的东西，不在外表的形式。
&#13;
　　有些人担心道教现在较为衰微，何日才能复兴？须知处于衰微，就是兴起的前提。道教的生命力，在于修道养德的实证精神，所谓“钢梁磨绣针，功到自然成”，只要这一精神不倒，道教复兴是早晚的事。归根结底，道教是中华文化的储备库，是永远爱国的宗教，道教的复兴之梦与中国梦是同行的，道教复兴之日，必是中华文化兴盛于全球之时。
&#13;
　　田诚阳
&#13;
　　修订于圣诞前夜（2013-12-24 01:07:33</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>derceres: </b><br>
<span>道教如何看生死轮回、来世今生</span><br>
<span>田诚阳：道教如何看生死轮回、来世今生</span><br>
<span>　　人在下生之后，就拿到了一张死亡的通行证，所以东晋时代的抱朴子葛洪，在他的著作中说，人生就象是一只被牵到市场上屠宰的羊，每走一步就会接近死亡一步。这就是人生，生老病死，有生就有死，这也是一切痛苦的根源。想要脱离痛苦，打破生死，你就要通过修道，升华人的层次，脱胎换骨，成为得道的人。得道的人，称为“真人”。真人是没有生死的，他是与道一体的永恒存在。</span><br>
<span>　　有人以为这一世不好没关系，我不是还有下一世吗？我可以从头再来啊？这就是佛教的“轮回”观念。“轮回”是佛教的说法，道教如何看待轮回呢？</span><br>
<span>　　其实对于某些真修实证的大德，他能够修证圆满，生命能够百分之百的转世，他的元神可以一直保持下去。然而一般的人，没有通过修持，是根本做不到的。</span><br>
<span>　　道教如何认为呢，道教说人有三魂七魄。一个有生命的人，他的魂魄是团聚的，这就是生命的实相。当然有时，也会出现魂魄分离的情形，比如婴儿受到惊吓，初长生命的魂魄不是很坚固的，就会哭闹或者抽风，严重的还会造成精神疾患，因为他的魂魄还没有完全磨合。民间一般说是吓掉魂了，道家有一些经咒方法，可以帮他把魂叫回来，中医这方面的内容来源于道家。也有的人长大之后，受到刺激或者打击，出现魂魄分离的情形，象是癔病、抑郁症、精神分裂症等；也有一些人，魂魄自身不够坚固，缺乏正气与自信，自性不固，或者失德，容易撞邪，遭受一些阴气进入，象是阴灵、邪魔、鬼祟等的侵袭，自身受到这些阴气的控制；也有的炼一些用意念的气功，出现一些奇怪的症状，一般地说就是“走火入魔”了，这是迷信气功的可悲后果，须知道家修炼远在气功的层次之上。</span><br>
<span>　　正常人，他的魂魄是团聚的，才会拥有生命。人为什么会死，就是三魂七魄聚不住了，因此就散掉了，散掉了之后，这个人的生命就失去了。魂魄分散，一是来源于生活本命的消耗，一是来源于魂魄坚固的力量不足。道教有一些修炼的方法，就是让人的魂魄不会分离。《老子》说：“载营魄抱一，能无离乎。”《黄庭内景经》说：“垂绝念神死复生，摄魂还魄永无倾。”这样就可以通过修炼的功夫，把生命保持下去，做到长生，更加可以与道合一，打破生死，脱质登仙，成为真人。</span><br>
<span>　　魂魄分散之后，一个人的生命，就往生了，这时的魂魄分离之后，生命已经不是原来的模样了。这时的生命，民间说是喝了孟婆汤，你将没有原来的完整记忆了。三魂七魄分散之后，不会再回到从前。就象一颗草上的露珠，太阳出来就会烟消云散，无法复原了。当然魂魄不是马上分散的，它有一个过程，这个过程由于每个人的情况不同，有长有短。最长的如果有修行，按照道教的说法，可以驻世五百年，这是说有修行的人，还没有到达最高境界，最高境界是老子所说的“死而不亡”，就是死后他的魂魄（这时的魂魄道教称为“元神”）不灭，这才是“真人”。</span><br>
<span>　　那么三魂七魄散失之后，也就各奔东西了，生命如何再度出现？</span><br>
<span>　　因为生命是由魂魄组成的，所以新的生命，还是需要魂魄的结合。一个人的魂魄分散了，会通过天地间的生命通道，与其他分散的魂魄重新组合，成为新的魂魄聚合体，然后投生到肉体的生命上面，即是一个新的生命体，这样生命的精神得以延续，这就是道教的轮回观。</span><br>
<span>　　所以生命的转世，它是魂魄的重新组合，不是百分百的生命转世。百分百的生命转世，那是高真大德才能做到的，得道高真甚至是乘愿再来者，他的生命可以百分百转世，这是不受造物主约束的。但是一般人的魂魄，他只能分散，脱离原来的肉体生命，然后遇到机会，再与其他分离的魂魄重新组合，成为新的魂魄的一个部分，构成新的魂魄，或者说是生命的一部分。因此每个人下生之后，都不是单传的唯一生命，人类的生命是一个组合的延续体，很复杂。《庄子》说“薪尽火传”（原文：“指穷于为薪，火传也，不知其尽也”）。火是一直存在的，就象生命的存在本质，但是柴烧完了，生命就会在其他的木柴上面延续。一根木柴烧成了灰烬，它会成为其他木柴的营养，因而新的木柴上面，也有原来木柴的成分，这样转化。《庄子》还说：“一尺之捶，日取其半，万世不竭。”宇宙生命就是这样分化组合，延续重生，生生不己，永无休止。</span><br>
<span>　　所以道教有“物化”之说，道教认为宇宙生物，都是一体的，不光是生命与宇宙是一体的，而且所有的生命，都是一体的。在这个生命一体的宇宙中，所有的个体生命，都是相互转化的，这就是“物化”。《庄子》第一篇《逍遥游》起头就说“北冥有鱼，其名为鲲。鲲之大，不知其几千里也。化而为鸟，其名为鹏。鹏之背，不知其几千里也；怒而飞，其翼若垂天之云。”就是讲鱼化为鸟。第二篇《齐物论》末段讲述：“昔者庄周梦为胡蝶，栩栩然胡蝶也，自喻适志与！不知周也。俄然觉，则蘧蘧然周也。不知周之梦为胡蝶与，胡蝶之梦为周与？周与胡蝶，则必有分矣。此之谓物化。”因为生命皆由大道化生，得道则生，失道则亡，一切“物化”，归根结蒂都是“道化”。道教还有一本经典，叫做《化书》，里面说不同的物种成份可以互化，甚至有生命的与无生命的也可以互化。人的生命丧失之后，即魂魄分散之后，不一定会变成另外一个人的生命成分，也许转化成为其他动物魂魄的成分，也许转化成为土木金石的魂魄成份，所以有的土木金石也通人性。《化书》上面说：“是故土木金石，皆有情性精魄。虚无所不至，神无所不通，气无所不同，形无所不类。孰为彼，孰为我？孰为有识，孰为无识？万物，一物也；万神，一神也，斯道之至矣。”道教说能够勘破于此，就能够掌握其中的玄机，通过真修实证，达到“神可以不化，形可以不生。”也就是破除生死、长生久视的得道境界。也就是张三丰祖师所说的“顺则凡，逆则仙，只在其间颠倒颠。”</span><br>
<span>　　因此一个人的生命，一定存在其他人的生命成分，这就是生命的奥秘。一个现实生命的存在，不知道已经被组合多少次了，一个人的复杂性也在于此。所以一个人，会有各种各样的特点，有些不是后天形成的，而是先天过往生命的某种特性，会这样延续下来，因此每个人会有其他生命的投影。追根溯源，其实一个人的生命，与人类远古生命的特性都是相通的，生命就是从那里一路走来的，因此每个人，都带有人类最早生命的信息，不是一个独立的生命体。深而究之，人类的生命，皆由大道化生而来，所以每个人的个体生命，都有宇宙大道的精神，这个精神是什么，就是“道德”。《道德经》说“道生之，德畜之，物形之，势成之。　　是以万物莫不尊道而贵德。道之尊，德之贵，夫莫之命而常自然。”所以人类道德，由大道化生而来，这也是宇宙的秩序规则。这也是人本身，能够成为一个共同体的宇宙特性。这与佛教所说的“一花一世界，一叶一菩提”，有所仿佛，而又不同。所以一个人生下来，不是傻瓜，他具有大道化生的属性，他有一个道德规范，我们传统文化称为“天真”，这是大道给予的，是让人能够与他人乃至万物，共同生存的平安保障。”这是先天的“生而知之”，再加上后天的“学而知之”，才是一个完整人的思想。</span><br>
<span>　　许多人问：道教如何看轮回？道友们讲不出来，或者拿佛教的轮回观去敷衍，这里是我的观点，是我在国外十四年的研究成果之一，推陈出新的道教观。</span><br>
<span>　　这方面，我们可以遇到大量的例子：你到某个没有去过的地方，却感觉很久以前在那里生活过；有的陌生地方，你到那里忽然产生毛骨悚然的感觉。你见到某个人，感觉似曾相识，但是你又想不起，以前在那里见过。遇到某个人有一种特殊秉性，往往会说这个人象我很早过世的某位亲人，他们具有一样的特点。遇到某件事情，好像以前经历过，但是你人生中又从来没有发生过这样的事情。我有一个俄罗斯弟子，曾经向我请教道教如何认识轮回？我向他解释之后，他说非常符合他的人生经历，也能够解开他心中的一些迷团。因为俄罗斯人是信仰东正教的，当然他后来也信仰道教。他说自己小的时候，不知道伊斯兰国家的风俗，但是小的时候就知道方便后用水洗屁股，因此在自己的身上一定有伊斯兰的生命成份。还有他说自己本来是个男人，但是一直具有有女性的爱好，比如喜欢逛商场、买衣服、做家务甚至织毛衣等等，因此一定有女人生命的组成成份。我们说有的人，下生之后，他有豺狼一样的心肠，即所谓狼心狗肺，因为他的生命，存在动物魂魄转化的成份，这些人多数是魔道。</span><br>
<span>　　我在国外弘法，有的外国弟子千里迢迢，有的外国弟子不远万里，就是要来拜师学道。有的西班牙人找到中国，听说我在巴塞罗那，又回到自己的国家前往清静宫；有的外国弟子本来是虔诚的天主教徒，有的甚至马上拿到神父的证书了，忽然决定皈依道教。有个外国人一定要加入我们的道教协会，一谈话原来他外祖母生来就会用咒语给人治病，念咒语她自己都不知道是什么，天主教的神父解释不了，只能说是上帝的恩赐。有个外国老人找我治病，说她祖父就会泡药酒，小时候的家里就有很多的瓶瓶罐罐，泡着不同的药草与虫子。我在巴塞罗那的时候，从西班牙海岛Palma de Mallorca来了一位女病人，她说去世的妈妈给她托梦，让她找我来扎针灸，而且告诉她我的名字与道观的名字，她竟然发现确实有这样的师父与道观，此后她每年数次自费来巴塞罗那，每次花钱很多住在宾馆，为的就是来道观找我扎针灸，在我临回中国之前，她又专门赶来巴塞罗那找我扎针灸，而且要求打印一张我的照片，她要恭恭敬敬地供起来。诸如此类的例子，真是数不胜数。观察这些人的生命因缘，一定跟中国人的魂魄组成有关。所以我在国外教汉语，给他们讲笑话，说外国的母鸡下蛋时，没有人教也会用汉语宣告“个大，个个大！”现代道教盛行于西方，这里面有中华魂魄与西方魂魄组合的成份。我们仅仅从现实意义上去认识东西方文化交流，相对是非常浮浅的，其实在生命深层意义上的这种魂魄组合，比前者的文化交流更有实质内涵，因为它是跨越地区与时间甚至是今世生命界限的。</span><br>
<span>　　这也是老子说的“有”，“名万物之母”，这个有，是所有生命的共有，所以能够形成万物，不是一般人所理解的有形，这是大道的本质。因此，道教在未来世界的复兴，不是中华大地的区域，而是全球性的，现在道教文化在西方的尊崇，只是我们看到的端倪而已。因为这是生命本身的“物化”与宇宙全体的“道化”所决定的，大道的光辉在全人类、在万物、在全球、在宇宙，在心中。</span><br>
<span>　　这就象是道教的太极图，阴中有阳，阳中有阴，你中有我，我中有你，不一定同时的啊，存在生命转化的时空成份在内，这才是生命的本质。</span><br>
<span>　　所以说来世，是靠不住的。因为来世你已经不是自己完整的生命了，当然今世你的生命也不是你自己一个人形成的。仔细究之，此身不过是个“假合”，或者说是“幻化” ，这样一个“假身”，其实最终是要把你送上死路。一般人参不透这一点，还在那里“认假作真”。我们道家修炼，说是“借假修真”，通过这个假身，帮助自身修证大道。修证达到“元神出窍”的地步，就可以“与道合真”，了脱生死，一了百了。因此可见，道教倡导今生修持的重要性。修证到相当境界的高真大德，他们是有能力完成生命的百分百转化。如果修证未能炼成“元神”，或者修炼路线偏于一端，至多也就只能修成 “阴神”，即张紫阳祖师说的：“饶君了悟真如性，未免抛身还入身。何似更兼修大药，顿超无漏作真人。”是指如果偏于修性，就只能出“阴神”。这个阴神也是不得了的，最多的可以驻世五百年。五百年之后，还要“入身”，就是说要及时转世；如果不能及时转世，阴神还要分离，又变成分散的魂魄，那样魂魄再去重新组合生命，层次也就随之降低了。这个阴神，遇到不能及时转世的情形，他是非常痛苦的，因为走不了。个别修证功夫很好的高德，如果他的命功不足，身体已经不能支持魂魄的存在，只剩下阴神，他身体衰朽了，也只能要离开这个将倾的大厦，就是说他的神应当赶紧走，不然大厦一倒，也就走不出去了；但是大厦没倒的时候，他也有走不了的情形，就要折腾很久，这也是往往修命功夫不足造成的，对于自己的肉体没有办法，因为你要脱离肉体，这个肉体不让你出去，就象是房子要倒，你必须马上要离开这个房子，可是你没有找到钥匙，出不去了，怎么办呢，别人帮不了你，因为别人没有你自己的钥匙，如果帮你把房子砸了，那么也会把你捂在里面了，那就别打算出去了。这种情况也会有，所以道教说命功不足，即肉体功夫不足，就只能出阴神，阴神有时出现走不出去的情形。因此道教强调“性命双修”，就能够做到说走就走，就象崂山我的师父李上宗下廉，他在深夜把法衣穿好，叫醒在他身边的我师弟，告诉他说：“我要走了”，眼睛一闭，就出去了，一团红云升天，阳神就走了，很简单。吕祖告诫说：“只修祖性不修丹，万劫阴灵难入圣”。如果命功不足，修成阴神，即使好容易出去了，这个阴灵很难达到神圣境界。还有一种情况，是有的阴神，他走了之后，没有及时投生转世，可能许多年以后还存在。有一位跟我学道的老人，自身没有什么文化，就曾看到过这样的阴神，什么相貌穿什么衣服都看到了，而且通过其三代以后的亲人得到验证。如果说起来这就是神通了，关于神通道家一般是知者不言，因为吕祖立过天诫，不允许修道的人“惊世骇俗”。其实老人并没有跟我学过很深的功夫，只是学过一点初级的静功。所以大家不要相信什么神通多么不得了，初步静坐都可以达到啊，关键就是要切实的用功夫，没有什么了不起。而且修道的功夫，不是为了得到这个神通，神通在修道里面，不过是个伴随产生的副产品而已，没有什么值得标榜的；如果你去追求神通，这条路就走偏了，如果那样就会离道越来越远，舍本逐末了。这里所说的阴神转世，比一般魂魄转世有资本，因为他没有魂魄分离的痛苦，而且自性不会昏迷，直接可以转世入身，他自己完全能够选择。所以道教经书上说“他日运应灭度，自性不致昏迷，径生十善之家，能通宿命”。这样他的来世，本来具有修道的根基，还会继续能够修证下去，直到成道为止，这类人也存在于我们的现实世界。</span><br>
<span>　　一个人没有宗教信仰的人，他不会相信来世，认为自己可以胡作非为，无法无天，这种人往往不爱国、不爱家、不爱人、不爱万物，只爱自己。总而言之，这种人是向恶的而不是向善的，即使表面向善也是有心为善，是伪装给别人看的。这样的人，一旦死亡之后，魂魄分散，仍然不会与其他魂魄组成善良的生命。同理，一个人只要是向善的，即使他没有宗教信仰，他的魂魄也会继续构筑善良的生命。具有宗教信仰的人，总是一心向善，会得到神的护佑，没有宗教信仰的人，只要是弃恶行善的，同样神会保佑他，这就是道教神的特性，不象其他宗教你不信就不保佑你，道教是以道德来衡量信仰。所以不是说，我不信仰宗教，反正神也报应不到我；或者我今生今世可以为恶，反正下一世就不再是我了。其实报应，与信不信仰宗教无关，很多在今生今世就已经应验了，当然有时隐而不显，但是已经埋下了善恶种子，阅读《太上感应篇》，即可明白。须知下世魂魄组合的生命，仍然有你的种子成份，它不会自行消失，神的力量是无形无象的客观存在，你仍然逃脱不了被清算的命运，这就是老子说的“天网恢恢，疏而不失”。同时老子还说“天道无亲，常与善人”。所以道教常劝人说：“诸恶莫做，众善奉行，但行好事，莫问前程。”这就象日月经天，山河行地，是不以人的意志为转移的。</span><br>
<span>　　故此，一个人和其他人相处，应当珍惜今生啊，来世你们重组之后，就不再彼此相识了，来世的你们，也不再是原来的生命了。今生相遇，只有这样的一次机会，是多么的不容易，因此不要互相仇视，一定要珍惜今生缘。</span><br>
<span>　　我们不必厌世，我们为什么不热爱今世的生命。热爱生命，这是道教的观念。我们不是看破红尘，我们不说四大皆空，我们说四大有情。</span><br>
<span>　　如此，来世是靠不住的，最靠谱的是什么？是今世，我们需要把握好，把握好什么？今生今世。今生今世，我们需要把握自己的生命。生命只有今生自主，这是属于你自己的生命。</span><br>
<span>　　每个人都只有这100年，或者说不到100年，很多人到不了100年，这是现实。</span><br>
<span>　　生命需要把握，才是在你自己手里。问题是我们怎么把握人生的每一分每一秒？每一个时间每一个空间？我们怎么样能够跟这个道合而为一？怎么样能够把这条路走通？</span><br>
<span>　　包括你工作之中，你家庭之中，你生活之中，遇到什么困难，遇到什么障碍，你怎么样能够克服它？</span><br>
<span>　　这个不是理论空谈，我们道家讲，你要修，要修道。修道是内在的精神，不是形式化的东西，不在外表的形式。</span><br>
<span>　　有些人担心道教现在较为衰微，何日才能复兴？须知处于衰微，就是兴起的前提。道教的生命力，在于修道养德的实证精神，所谓“钢梁磨绣针，功到自然成”，只要这一精神不倒，道教复兴是早晚的事。归根结底，道教是中华文化的储备库，是永远爱国的宗教，道教的复兴之梦与中国梦是同行的，道教复兴之日，必是中华文化兴盛于全球之时。</span><br>
<span>　　田诚阳</span><br>
<span>　　修订于圣诞前夜（2013-12-24 01:07:33</span><br>
</p><p><b>心二: </b><br>
<span>一个人没有宗教信仰的人，他不会相信来世，认为自己可以胡作非为，无法无天，这种人往往不爱国、不爱家、不爱人、不爱万物，只爱自己。总而言之，这种人是向恶的而不是向善的，即使表面向善也是有心为善，是伪装给别人看的。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>fang帅: </b><br>
<span>反正除了尼采那种轮回</span><br>
<span>其他什么转生全部都是宗教骗局罢了，指望这玩意让人忠君爱国，还不如先让神父放弃玩小男孩</span><br>
<span>　　一个人没有宗教信仰的人，他不会相信来世，认为自己可以胡作非为，无法无天，这种人往往不爱国、不爱家、不爱人、不爱万物，只爱自己。……具有宗教信仰的人，总是一心向善，会得到神的护佑，没有宗教信仰的人，只要是弃恶行善的，同样神会保佑他，这就是道教神的特性，不象其他宗教你不信就不保佑你，道教是以道德来衡量信仰。</span><br>
<span>看起来很像那谁说中国人没信仰所以坏</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>fang帅 发表于 2019-5-5 18:12</span><br>
<span>反正除了尼采那种轮回</span><br>
<span>其他什么转生全部都是宗教骗局罢了，指望这玩意让人忠君爱国，还不如先让神父放弃玩 ...</span><br>
<span>同理，一个人只要是向善的，即使他没有宗教信仰，他的魂魄也会继续构筑善良的生命。具有宗教信仰的人，总是一心向善，会得到神的护佑，没有宗教信仰的人，只要是弃恶行善的，同样神会保佑他，这就是道教神的特性，不象其他宗教你不信就不保佑你，道教是以道德来衡量信仰。</span><br>
<span>后面的一起看</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>典型的宗教和信仰混为一谈。</span><br>
</p><p><b>正心审意l: </b><br>
<span>不管怎么说，总要比绿教好</span><br>
</p><p><b>fang帅: </b><br>
<span>derceres 发表于 2019-5-5 18:16</span><br>
<span>同理，一个人只要是向善的，即使他没有宗教信仰，他的魂魄也会继续构筑善良的生命。具有宗教信仰的人，总 ...</span><br>
<span>具有宗教信仰的人，总是一心向善，会得到神的护佑</span><br>
<span>解释一下玩小男孩的神父吧</span><br>
<span>你只不过退了一步，认为不信教还可以是善人，但还是认为信教就是善人，无神论者善不善就要经过你这个有神论者的审批</span><br>
<span>需要自己的孩子被慈祥的神父好好玩一玩才能醒悟</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>又来了，没有宗教信仰就是无道德观的没有信仰的人多了去了，除了无神论还有泛神论，不可知论哪天神棍不放这种臭屁了他们就有救了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>卓尔之影: </b><br>
<span>道教是中华文化的储备库，是永远爱国的宗教，道教的复兴之梦与中国梦是同行的，道教复兴之日，必是中华文化兴盛于全球之时。 可是前段时间有关部门指名要道教中国化</span><br>
</p><p><b>Ichthy: </b><br>
<span>我们都是一种能量，转身为人只是为了体验而已，我们肉体死后会到第二圈，在那里选择是否再次转生。</span><br>
</p><p><b>poppin: </b><br>
<span>好啦好啦，我是信飞天意面教总行了吧</span><br>
</p><p><b>烂掉蛇: </b><br>
<span>心二 发表于 2019-5-5 18:12</span><br>
<span>一个人没有宗教信仰的人，他不会相信来世，认为自己可以胡作非为，无法无天，这种人往往不爱国、不爱家、不 ...</span><br>
<span>建议去掉宗教二字</span><br>
<span>你也可以信仰党</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>拜金也算信仰吧</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-5-5 18:56</span><br>
<span>又来了，没有宗教信仰就是无道德观的没有信仰的人多了去了，除了无神论还有泛神论，不可知论 ...</span><br>
<span>以神道设教 以科学设教 以伦理设教 道不同</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>卓尔之影 发表于 2019-5-5 19:11</span><br>
<span>道教是中华文化的储备库，是永远爱国的宗教，道教的复兴之梦与中国梦是同行的，道教复兴之日，必是中华文化 ...</span><br>
<span>作者是欧洲首座道观的建立者 道教中国化是政治需要 出发点不同 观点自然有差异</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>修订于圣诞前夜</span><br>
<span>耶稣是啥圣？齐天大圣？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span> 本帖最后由 derceres 于 2019-5-6 08:02 编辑 </span><br>
<span>观自在 发表于 2019-5-6 07:53</span><br>
<span>修订于圣诞前夜</span><br>
<span>耶稣是啥圣？齐天大圣？</span><br>
<span>大秦景教流行中国碑颂</span><br>
<span>粤若。</span><br>
<span>常然真寂，先先而旡元。</span><br>
<span>窅然灵虚，後後而妙有。</span><br>
<span>总玄抠而造化，妙众圣以元尊者，其唯我三一妙身无元真主阿罗诃欤。</span><br>
<span>判十字以定四方；鼓元风而生二气。</span><br>
<span>暗空易而天地开；日月运而昼夜作。</span><br>
<span>匠成万物，然立初人；别赐良和，令镇化海；</span><br>
<span>浑元之性，虚而不盈；素荡之心，本无希嗜。</span><br>
<span>洎乎：娑殚施妄，钿饰纯精。</span><br>
<span>间平大於此是之中，隙冥同於彼非之内。</span><br>
<span>是以三百六十五种：肩随结辙，竞织法罗。</span><br>
<span>或指物以托宗；或空有以沦二；</span><br>
<span>或祷祀以邀福；或伐善以矫人；</span><br>
<span>智虑营营，思情役役；茫然无得，煎迫转烧；积昧亡途，久迷休复。</span><br>
<span>於是我三一分身景尊弥施诃：戢隐真威；同人出代。</span><br>
<span>神天宣庆；室女诞圣於大秦。</span><br>
<span>景宿告祥。波斯睹耀以来贡。</span><br>
<span>圆二十四圣有说之旧法， 理家国於大猷；</span><br>
<span>设三一净风无言之新教， 陶良用於正信；</span><br>
<span>制八境之度，鍊尘成真；</span><br>
<span>启三常之门， 开生灭死；</span><br>
<span>悬景日以破暗府，魔妄於是乎悉摧；</span><br>
<span>棹慈航以登明宫，含灵於是乎既济；</span><br>
<span>能事斯毕，亭午升真。经留二十七部，张元化以发灵关。</span><br>
<span>法浴水风，涤浮华而洁虚白；</span><br>
<span>印持十字，融四照以合无拘；</span><br>
<span>击木震仁惠之音，东礼趣生荣之路；</span><br>
<span>存须所以有外行，削顶所以无内情；</span><br>
<span>不畜臧获，均贵贱於人；</span><br>
<span>不聚货财，示罄遗於我；</span><br>
<span>斋以伏识而成，戒以静慎为固。</span><br>
<span>七时礼赞，大庇存亡；七日一荐，洗心反素；真常之道，妙而难名；功用昭彰，强称景教。</span><br>
<span>惟道非圣不弘，圣非道不大；道圣符契，天下文明。</span><br>
<span>太宗文皇帝：光华启运，明圣临人。</span><br>
<span>大秦国有上德曰：阿罗本</span><br>
<span>占青云而载真经，望风律以驰艰险；</span><br>
<span>贞观九祀至於长安，帝使宰臣房公玄龄总仗西郊宾迎入内。</span><br>
<span>翻经书殿，问道禁闱。深知正真，特令传授。</span><br>
<span>贞观十有二年秋七月。诏曰：</span><br>
<span>道无常名，圣无常体。随方设教，密济群生。</span><br>
<span>大秦国大德阿罗本，远将经像来献上京。</span><br>
<span>详其教旨，玄妙无为；观其元宗，生成立要；</span><br>
<span>词无繁说，理有忘筌；济物利人，宜行天下。</span><br>
<span>所司即於京义宁坊造大秦寺一所，度僧二十一人。</span><br>
<span>宗周德丧，青驾西升；</span><br>
<span>巨唐道光，景风东扇；</span><br>
<span>旋令有司将帝写真转摸寺壁。</span><br>
<span>天姿泛彩。英朗景门。圣迹腾祥。永辉法界。</span><br>
<span>案西域图记及汉魏史策。</span><br>
<span>大秦国南统珊瑚之海。北极众宝之山。西望仙境花林。</span><br>
<span>东接长风弱水。其土出火綄布．返魂香．明月珠．</span><br>
<span>夜光璧。俗无寇盗。人有乐康。法非景不行。</span><br>
<span>主非德不立。土宇广濶。文物昌明。　高宗大帝。</span><br>
<span>克恭纘祖。润色真宗。而於诸州各置景寺。</span><br>
<span>仍崇阿罗本为镇国大法主。法流十道。国富元休。</span><br>
<span>寺满百城。家殷景福。圣历年。释子用壮。</span><br>
<span>腾口於东周。先天末。下士大笑。讪谤於西镐。</span><br>
<span>有若僧首罗含．大德及烈．并金方贵绪．物外高僧。</span><br>
<span>共振玄网。俱维绝纽　玄宗至道皇帝。</span><br>
<span>令宁国等五王亲临福宇建立坛场。</span><br>
<span>法栋暂桡而更崇。道石时倾而复正。天宝初。</span><br>
<span>令大将军高力士送　五圣写真寺内安置。赐绢百匹。</span><br>
<span>奉庆睿图。龙髯虽远。弓剑可攀。日角舒光。</span><br>
<span>天颜咫尺。三载大秦国有僧佶和。瞻星向化。</span><br>
<span>望日朝尊。诏僧罗含僧普论等一七人。</span><br>
<span>与大德佶和。於兴庆宫修功德。於是天题寺牓。</span><br>
<span>额戴龙书。宝装璀翠。灼烁丹霞。睿扎宏空。</span><br>
<span>腾凌激曰。宠赉比南山峻极。沛泽与东海齐深。</span><br>
<span>道无不可。所可可名。圣无不作。所作可述</span><br>
<span>肃宗文明皇帝。於灵武等五郡。重立景寺。</span><br>
<span>元善资而福祚开。大庆临而皇业建</span><br>
<span>代宗文武皇帝。恢张圣运。从事无为。每於降诞之辰。</span><br>
<span>锡天香以告成功。颁御馔以光景众。</span><br>
<span>且乾以美利故能广生。圣以体元故能亭毒</span><br>
<span>我建中圣神文武皇帝。披八政以黜陟幽明。</span><br>
<span>阐九畴以惟新景命。化通玄理。祝无愧心。</span><br>
<span>至於方大而虚。专静而恕。广慈救众苦。善贷被群生者。</span><br>
<span>我修行之大猷。汲引之阶渐也。若使风雨时。</span><br>
<span>天下静。人能理。物能清。存能昌。殁能乐。</span><br>
<span>念生响应。情发目诚者。我景力能事之功用也。</span><br>
<span>大施主金紫光禄大夫。同朔方节度副使。</span><br>
<span>试殿中监。赐紫袈裟僧伊斯。和而好惠。</span><br>
<span>闻道勤行。远自王舍之城。聿来中夏。术高三代。</span><br>
<span>艺博十全。始效节於丹庭。乃策名於王帐。</span><br>
<span>中书令汾阳郡王郭公子仪。初总戎於朔方也</span><br>
<span>肃宗俾之从迈。虽见亲於卧内。不自异於行间。</span><br>
<span>为公爪牙。作军耳目。能散禄赐。不积於家。</span><br>
<span>献临恩之颇黎。布辞憩之金罽。或仍其旧寺。</span><br>
<span>或重广法堂。崇饰廊宇。如翬斯飞。更效景门。</span><br>
<span>依仁施利。每岁集四寺僧徒。虔事精供。</span><br>
<span>备诸五旬。餧者来而饭之。寒者来而衣之。</span><br>
<span>病者疗而起之。死者葬而安之。清节达娑。未闻斯美。</span><br>
<span>白衣景士。今见其人。愿刻洪碑。以扬休烈。</span><br>
<span>词曰</span><br>
<span>真主无元。湛寂常然。</span><br>
<span>权舆匠化。起地立天。</span><br>
<span>分身出代。救度无边。</span><br>
<span>日升暗灭。咸证真玄。</span><br>
<span>赫赫文皇。道冠前王。</span><br>
<span>乘时拨乱。乾廓坤张。</span><br>
<span>明明景教。言归我唐。</span><br>
<span>翻经建寺。存殁舟航。</span><br>
<span>百福偕作。万邦之康</span><br>
<span>高宗纂祖。更筑精宇。</span><br>
<span>和宫敞朗。遍满中土。</span><br>
<span>真道宣明。式封法主。</span><br>
<span>人有乐康。物无灾苦。</span><br>
<span>玄宗启圣。克修真正。</span><br>
<span>御牓扬辉。天书蔚映。</span><br>
<span>皇图璀璨。率土高敬。</span><br>
<span>庶绩咸熙。人赖其庆</span><br>
<span>肃宗来复。天威引驾。</span><br>
<span>圣日舒晶。祥风扫夜。</span><br>
<span>祚归皇室。祅氛永谢。</span><br>
<span>止沸定尘。造我区夏。</span><br>
<span>代宗孝义。德合天地。</span><br>
<span>开贷生成。物资美利。</span><br>
<span>香以报功。仁以作施。</span><br>
<span>暘谷来威。月窟毕萃。</span><br>
<span>建中统极。</span><br>
</p><p><b>日本天皇: </b><br>
<span>道教是传统文化</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>hypnossz86 发表于 2019-5-5 20:19</span><br>
<span>拜金也算信仰吧</span><br>
<span>道生之 德蓄之 物形之 势成之</span><br>
<span>金钱属于物 当然算</span><br>
</p><p><b>Lump: </b><br>
<span>具体到我个人，没道德观念确实和没信仰有很大关系</span><br>
</p><p><b>田多宇光: </b><br>
<span>别说绿绿了，先有伦伦的战斗力再来泥潭卖狗皮膏药吧</span><br>
</p><p><b>黑色天鹅: </b><br>
<span>“人往往憎和尚、憎尼姑、憎回教徒、憎耶教徒，而不憎道士，懂得此理者，懂得中国大半。”</span><br>
<span>“在中国，从道士听论道，从批评家听谈文，都令人毛孔痉挛，汗不敢出。然而这也许倒是中国的‘永久不变的人性’罢。”</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>这算不算公开传教？“任何组织和个人不得在宗教活动场所外进行传教活动”@平安S1 建议击毙</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>turnxxx 发表于 2019-5-6 09:23</span><br>
<span>这算不算公开传教？“任何组织和个人不得在宗教活动场所外进行传教活动”@平安S1 建议击毙 ...</span><br>
<span>读书 哈</span><br>
</p><p><b>wolftooth: </b><br>
<span>观自在 发表于 2019-5-6 07:53</span><br>
<span>修订于圣诞前夜</span><br>
<span>耶稣是啥圣？齐天大圣？</span><br>
<span>约翰是上帝的使者之一，李耳，乔达摩释达多，约翰，默罕默德，皆是使者。</span><br>
</p><p><b>nexus1: </b><br>
<span>好好好你对,别耽误我飞升</span><br>
</p><p><b>wolftooth: </b><br>
<span>derceres 发表于 2019-5-6 08:10</span><br>
<span>道生之 德蓄之 物形之 势成之</span><br>
<span>金钱属于物 当然算</span><br>
<span>道生之 德蓄之 物形之 势成之</span><br>
<span>翻译现代汉语就是：在自然规律下生成后，受到秩序约束，在物理层面上形成外观，聚集成势？</span><br>
</p><p><b>JackTitor: </b><br>
<span>不相信有灵魂，也不相信会转世</span><br>
<span>如果真的可以的话，到时候再说呗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 4A, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>都柏林: </b><br>
<span>然而作者年纪轻轻就羽化了</span><br>
</p><p><b>长末: </b><br>
<span>一颗金丹吞入腹，我命由我不由天</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>徐昊龙: </b><br>
<span>爬爬爬爬</span><br>
</p><p><b>杨松: </b><br>
<span>我相信人死后也是坍缩成一个微观的黑洞</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>正心审意l 发表于 2019-5-5 18:50</span><br>
<span>不管怎么说，总要比绿教好</span><br>
<span>绿教好歹能给72处女（反正也没人回来投诉广告不实），积极搞事大流氓竞相安抚，道教能给信徒什么？</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>长末 发表于 2019-5-6 12:56</span><br>
<span>一颗金丹吞入腹，我命由我不由天</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2. ...</span><br>
<span>汞中毒死得好可怕哦，而且是现世报大家都看得见，所以大家后来都改炼内丹了。</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>wolftooth 发表于 2019-5-6 11:18</span><br>
<span>约翰是上帝的使者之一，李耳，乔达摩释达多，约翰，默罕默德，皆是使者。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>作者是道教的，不认你这个设定</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>wolftooth 发表于 2019-5-6 11:30</span><br>
<span>道生之 德蓄之 物形之 势成之</span><br>
<span>翻译现代汉语就是：在自然规律下生成后，受到秩序约束，在物理层面上形成外 ...</span><br>
<span>不同人有不同理解</span><br>
</p><p><b>老弗: </b><br>
<span>道教修的是现世，相比天主教佛教之类修死后来世的宗教，要想发展的好要么自己成立政府（黄巾道五斗米道天师道）要么和政府紧密合作成为官方推崇的信仰（唐朝皇帝自称是李耳的后代，宋朝的道君皇帝，明代武当成了皇帝的家庙），天然要求依附执政的政权。</span><br>
</p><p><b>d-scher: </b><br>
<span>所以楼主转这篇是什么意思？</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span> 本帖最后由 derceres 于 2019-5-12 17:34 编辑 </span><br>
<span>老弗 发表于 2019-5-12 14:29</span><br>
<span>道教修的是现世，相比天主教佛教之类修死后来世的宗教，要想发展的好要么自己成立政府（黄巾道五斗米道天师 ...</span><br>
<span>道教很重视人的</span><br>
<span>道曰：一切万物，人最为贵。人能使形无事，神无体，以清静致无为之意，即与道合。</span><br>
<span>二</span><br>
<span>以大居小，以富居贫，处盛卑之谷，游大贱之渊。微为之本，寡为之根，恐惧为之宇，忧畏为之门。福者祸之先，利者害之源，治者乱之本，存者亡之根。上德之君质而无文，不视不听，而抱其玄，无心意若未生根，执守虚无而因自然。混沌为一，归于本根。</span><br>
<span>妙真经 老子的著作</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>d-scher 发表于 2019-5-12 14:40</span><br>
<span>所以楼主转这篇是什么意思？</span><br>
<span>分享一下吧</span><br>
</p><p><b>马赛克: </b><br>
<span>道教本来是修今生不修来世的，佛教传入以后才混在一起乱七八糟了</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span> 本帖最后由 derceres 于 2019-5-14 21:17 编辑 </span><br>
<span>观自在 发表于 2019-5-6 14:50</span><br>
<span>作者是道教的，不认你这个设定</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>景教碑文作者是外国人 景净 而</span><br>
<span>有趣的是，书写碑文的“朝议郎前行台州司参军吕秀岩”据说就是大名鼎鼎的八仙之一吕洞宾</span><br>
<span>景教碑建于唐建中二年（公元781年），建碑者是波斯传教士伊斯于2月4日建立于大秦寺院中的。碑文由波斯传教士景净撰刻，朝议郎前行台州司参军吕秀岩书并题额。</span><br>
<span>碑身高197厘米，下有龟座，全高279厘米，碑身上宽92.5厘米,下宽102厘米，正面刻着“大秦景教流行中国碑并颂”，上有楷书三十二行，行书六十二字，共1780个汉字和数十个叙利亚文。</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>死了就是死了。活的苦，死了就是解脱。活的快活，死了就是终结。</span><br>
<span>所以有限的生命，不要浪费。</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>thisism 发表于 2019-5-14 21:13</span><br>
<span>死了就是死了。活的苦，死了就是解脱。活的快活，死了就是终结。</span><br>
<span>所以有限的生命，不要浪费。 ...</span><br>
<span>夫大块载我以形，劳我以生，佚我以老，息我以死，故善吾生者，乃所以善吾死也</span><br>
<span>天生天杀 道之理也</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>derceres 发表于 2019-5-14 21:09</span><br>
<span>景教碑文作者是外国人 景净 而</span><br>
<span>有趣的是，书写碑文的“朝议郎前行台州司参军吕秀岩”据说就是大名鼎鼎的 ...</span><br>
<span>跟景教有什么关系？</span><br>
<span>因为中国古代有景教，所以道教就得承认上帝是至高神，李耳是上帝的使者？</span><br>
</p><p><b>脑洞: </b><br>
<span>喷了 轮回不是佛教吗，干嘛要问道家怎么看，</span><br>
<span>怎么不去问问，基督徒、绿绿怎么看待轮回，他们会直接回轮你麻痹吗</span><br>
</p><p><b>starrlit: </b><br>
<span>我是真不理解受过自然科学教育的现代人为啥要信这种故弄玄虚的玩意儿</span><br>
<span>道道道，修你🐎的道，有时间听你鬼扯不如多看点科普书，都他妈 9012 年了扯你🐎的三魂七魄呢</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>derceres 发表于 2019-5-12 17:21</span><br>
<span>道教很重视人的</span><br>
<span>道曰：一切万物，人最为贵。人能使形无事，神无体，以清静致无为之意，即与道合。</span><br>
<span>妙真经不是老子的著作</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1829274[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
