<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>讽刺无神论者的情节</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>讽刺无神论者的情节</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:05:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>讽刺无神论者的情节[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1855679-1-1.html</link>
      <description>讽刺无神论者的情节&#13;
比如瑞克在第二季第一集里危机一过就翻脸不认神，有点散兵坑里没有无神论者的意味。出自什么作品都可，水平不限。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>无梦引: </b><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-8-27 17:27</span><br>
<span>群体认知搭建出来的神，唯心的神也有啊。</span><br>
<span>又不一定是唯物神。而且，无神论和唯物论只有在现实世界的环境才 ...</span><br>
<span>奇幻世界里的所谓无神论，实质上不就是反权威嘛</span><br>
</p><p><b>叶夜青: </b><br>
<span> 本帖最后由 叶夜青 于 2019-8-27 18:46 编辑 </span><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-8-26 17:11</span><br>
<span>Johnston前些年提出过一套基于自然主义本体论的有神论。他首先论证“神”（犹太基督教意义）是个描述性的专 ...</span><br>
<span>“神的存在”在科学上有更直接的意义啊，因为这玩意儿大概可能就是现代人类成功灭绝其它亲戚人猿、称霸地球的原因。</span><br>
<span>高智商动物都只能组成最多几十人的群落，因为有效社交范围有限，现代人类也是。</span><br>
<span>但后来智人突然获得了“传谣”的能力，于是拥有了组成人数没有上限的组织的能力，只要大家相信同一个“谣言”，这个“谣言”可以是同一个神、同一个法律、同一个信念或其它虚拟事物。    以及你告诉我某个人可信，于是我信了。</span><br>
<span>于是两万四千年年前，智人凭借组织优势，灭绝了智力和体力都更强大的尼安德特人（尼安德特人大脑更大、智力更高，论力量也能轻松扭断智人手臂，可惜不“传谣”，大概率无法形成宗教，于是被杀光）（从遗迹来看，智人喜欢坐一起分享你刚编的故事吹牛B，和瞎JB画，而尼安德特人只画一点实际和实用的东西。）（现在都有大半的女性信星座，可见迷信的基因效力深厚啊）</span><br>
<span>所以很有可能所有古人类都信教，因为不信教的，都被信教的砍死了</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span>golden_bough 发表于 2019-08-27 11:01:42</span><br>
<span>感谢推荐，可惜那本Eric Voegelin and the Continental Tradition似乎没有电子版。桑多兹和韦伯的我都在 ...“信仰与政治哲学”的PDF还是挺好找的。顺带一提，他的史稿中译本出了新版，一直没出的第七卷也要出了。沃格林往往能在政治文献、碑铭、神话、宗教、仪式等等方面读出人类生存性的“符号”并把这些看似毫不相关的东西建立起联系，这个能力是非常惊人的。而且他往往从一个文献切入最后上升到某种极为崇高和宏大的东西。我读Irwin和Reeve的柏拉图研究，我觉得是一类东西（两本都是分析哲学圈研究柏拉图的杰作），而我读沃格林的第三卷本的“秩序与历史”，感觉和前两本截然不同，根本不是一类东西。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>河水: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-8-26 11:26</span><br>
<span>话说日漫里有邪教作为反派的吗？希望国倒是挺多的，如远哭5逃生2，上次我还忿忿不平说绿教在全世界无孔不入 ...</span><br>
<span>企鹅罐</span><br>
</p><p><b>mwj: </b><br>
<span>鬼太郎最新一集，不信神的都被弄死了</span><br>
<span>虽然编剧长谷川圭一事后在推上解释是讽刺封建落后的，但是做得太隐晦压根看不出来</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span>golden_bough 发表于 2019-08-27 11:01:42</span><br>
<span>感谢推荐，可惜那本Eric Voegelin and the Continental Tradition似乎没有电子版。桑多兹和韦伯的我都在 ...补充一段八卦，来自David Walsh：</span><br>
<span>The funniest thing about that first meeting was that, after we had been talking all day and Voegelin had been referring to the divine and the divine ground and so on, I said, “Well, look, Professor Voegelin: don’t you have to prove the existence of God first?” I’ll never forget his response. He just turned around and said, “I don’t have to prove that at all!” And that was the end of it! It was a given of experience. You don’t prove experience, you prove other things in relation to experience! So, that was the kind of astonishing side of Voegelin: there were certain questions like that, ones you assumed were highly debatable, that he dismissed as pseudo-questions.</span><br>
<span>对他这样的神秘主义者来说，神显是个经验事实，而不是一个理论证明的事。如果我记忆不错，在一封写给施特劳斯的信里，他曾表示上帝证明本来就是一种精神封闭的表征，笛卡尔的推理只是灵魂体验的辅助。这让我想到了皮埃尔·阿多。在沃格林那里，理性论辩不能与灵性修炼区分开，而这种区分恰恰就是现在学院哲学的前提条件。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span>叶夜青 发表于 2019-08-27 18:01:40</span><br>
<span>出自赫拉利的“未来简史”？这里提三点。首先，原始人也许没有能力区分不同的层次的拟制（fiction）或符号。换言之，共同体、诸神、行为规范、仪式这些概念是混淆在一起的。比方说，我们现代人说宙斯，会说他代表某个领域，或司掌某个领域，但是古代人则认为宙斯就是天空。对古代人来说，把神与神所掌控的世俗领域的区分是极其陌生的。这是因为他们没有复杂的概念工具去处理复杂的现象。所以，与其说原始人由于进化原因都笃信宗教，不如说他们所接纳的拟制都有宗教成分，只是“宗教”尚未分化到我们理解的程度。还有，“宗教”的语义在历史上也发生过流变。正如哈里斯令人信服第指出，“宗教”意指某个教理系统，这个含义是现在以后才出现的。</span><br>
<span>其次，很多哲学家反倒认为最高存在—如果存在的话—应与人类利益脱离开来，否则就不能避免人神同形论。一个有趣的事是，几百年前欧洲学者是把神话和基督教区分开来的，前者是人神同形论和迷信，后者则是理性的。现在一般人看会觉得难以理解。历史地说，这也没什么奇怪的。对从人类视角出发构想神圣的批判很早出现，其道统可追溯到前苏格拉底哲学家色诺芬尼（传统上都认为他是巴门尼德的老师），然而他本人也是信神的。</span><br>
<span>再次，信仰神圣是进化导致的，人的认知行为也是进化导致的。倘若我们的理解世界的方式只是进化活动中偶然的产物，这些作为偶然产物的认识能力又如何能够正确地描述和解释自然世界呢？在20世纪初的德国出现了这种对科学的怀疑主义：科学不能表达真理，它的作用是工具性的，好的科学理论就是最能促进人类生活和福祉的理论，和真理没有关系。用进化论思维用去证明“宗教““科学“的合法性会导致怀疑论的结论，即否认人认识能力的可靠性。所以我挺少参考此类框架。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span> 本帖最后由 tkss1111 于 2019-8-27 23:37 编辑 </span><br>
<span>无梦引 发表于 2019-8-27 17:32</span><br>
<span>基于认知而不是客观存在的，必然是唯心产物，现实世界里圣经里吹的牛逼有真实发生过吗？只是有那么一群人 ...</span><br>
<span>别混淆现实世界和虚构世界，我又没说现实世界的神如何如何，唯心世界的唯心神完全可以存在，不但可以存在，还可以吊打物理规则，除非你要战设定。</span><br>
<span>奇幻世界的无神论，不见得就是反权威啊。</span><br>
<span>认为不存在，不代表就是反对，两码事。</span><br>
</p><p><b>法雷尔: </b><br>
<span>“反无神论者”会给我一种相当别扭的感觉</span><br>
<span>因为当我消费某样东西的时候，我往往倾向于是观念比较一致的作品。所以如果我消费了“反无神论者”，那么至少这种观念在作品中的立场就得比较高级，比较有说服力，有比较高的完成度</span><br>
<span>但是我不知道“反无神论者”该怎么描述才能显得比较高级呢</span><br>
<span>倒是“反无神论者”的弱化弱化版，“反无道德主义者”“反投机主义者”比较容易找到</span><br>
</p><p><b>叶夜青: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-08-27 22:34:30</span><br>
<span>出自赫拉利的“未来简史”？这里提三点。首先，原始人也许没有能力区分不同的层次的拟制（fiction）或符号 ...那是化石证据和遗迹证据推导出的结果啦，不是某个人拍拍脑袋写出来的。虽然证据有限以后还有推翻可能。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span>叶夜青 发表于 2019-08-28 08:12:56</span><br>
<span>那是化石证据和遗迹证据推导出的结果啦，不是某个人拍拍脑袋写出来的。虽然证据有限以后还有推翻可能。</span><br>
<span> ...我知道，因为赫拉利在他的书里提过智人的认知革命和你说的大抵一致，而他的书读者颇多所以才这么说的。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>azq123wsx: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-8-25 09:21</span><br>
<span>“宗教”这个范畴本来就是相对晚近的，早期政治和宗教不分的。国王不是神或者天的代理，就是神本身，历法反 ...</span><br>
<span>这样的说法总觉得带有很浓厚的西方中心论的味道</span><br>
</p><p><b>Jai用机玩家: </b><br>
<span>白金口袋 发表于 2019-8-25 10:20</span><br>
<span>before：伊西丝你戴的不过是灵异破烂，一点都不科学！</span><br>
<span>after：我选择相信这幻象，把巨神兵献祭召唤青眼白 ...</span><br>
<span>从地板抽牌比较有代表性</span><br>
</p><p><b>leitingkai: </b><br>
<span>巫师3有个支线是打死一帮无神论者</span><br>
</p><p><b>埃奈西德穆: </b><br>
<span> 本帖最后由 埃奈西德穆 于 2019-10-15 18:07 编辑 </span><br>
<span>azq123wsx 发表于 2019-10-15 17:18</span><br>
<span>这样的说法总觉得带有很浓厚的西方中心论的味道</span><br>
<span>这个帖子居然被顶上来了…… </span><br>
<span>不一定是西方中心论（虽然我很不喜欢这个词，如果自然科学也是西方的，那么到处都是西方中心论）。沃格林学过中文，也经常举古代中国的例子，对不对另说，这个是由专家评判的。他的视角并不局限于西方，事实上他的代表作始于对非西方文明的分析。古代中国也存在宗教现象（陈来），所谓的“道学”、“道统”也有形上学的内涵（余英时）。另外，“政治宗教”概念主要是提出一个分析性的框架，这个框架也不是沃格林一个人的范畴。诗人T.S. 艾略特就曾说，如果不信仰基督，你就会去信仰墨索里尼和希特勒。Michael Burleigh在他两卷本著作的第一卷Earthly Powers中对政治宗教这个概念做过一番综述。最后，国内有人应用沃格林设定的理论框架治中国思想史的，也有根据他在“新政治科学”第二章的代表理论论证政治正当性的（这个代表理论是沃氏早年的政治宗教理论的延伸）。</span><br>
</p><p><b>azq123wsx: </b><br>
<span>埃奈西德穆 发表于 2019-10-15 18:02</span><br>
<span>这个帖子居然被顶上来了…… </span><br>
<span>不一定是西方中心论（虽然我很不喜欢这个词，如果自然科学也是西方 ...</span><br>
<span>不懂你在表达什么。</span><br>
<span>我只是对于之前那句话表达自己的主观感受。</span><br>
<span>是“西方中心论”这样的用词让你感觉不适。试图引用沃格林的背景以及其成果的发展来消解我的主观感想。</span><br>
<span>我对沃格林及其理论并不了解。可预见的将来也没有去了解的打算。抱歉。</span><br>
<span>17世纪以来欧洲开始飞速发展。至今中国的经济也未能超过美国。到处都是西方中心论不是理所当然的嘛。</span><br>
</p><p><b>葡萄牙的高山: </b><br>
<span>讲真我个人算是怀疑论者，不信教但认可基督教的促进作用</span><br>
</p><p><b>葡萄牙的高山: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-8-28 08:38</span><br>
<span>我知道，因为赫拉利在他的书里提过智人的认知革命和你说的大抵一致，而他的书读者颇多所以才这么说的。</span><br>
<span>   ...</span><br>
<span>话说大佬对基督教与科学的关系有了解么？能否简单讲讲，谢谢了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1855679[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>讽刺无神论者的情节[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1855679-1-1.html</link>
      <description>讽刺无神论者的情节&#13;
比如瑞克在第二季第一集里危机一过就翻脸不认神，有点散兵坑里没有无神论者的意味。出自什么作品都可，水平不限。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>白金口袋: </b><br>
<span>待宵海雾 发表于 2019-8-24 07:47</span><br>
<span>海马那种不信神靠科技去冥界找王打牌的算不算？</span><br>
<span>before：伊西丝你戴的不过是灵异破烂，一点都不科学！</span><br>
<span>after：我选择相信这幻象，把巨神兵献祭召唤青眼白龙</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-8-25 09:21</span><br>
<span>“宗教”这个范畴本来就是相对晚近的，早期政治和宗教不分的。国王不是神或者天的代理，就是神本身，历法反 ...</span><br>
<span>我是觉得这样的特征更接近人类社会的本质，人们需要领袖、知识、仪式感和个人价值的实现，文明发展的过程就是理性进步的过程，领袖从神明变为伟人，知识从教义变为规律，仪式从祈祷变为娱乐，自我实现从虚假的幻想变成对客观现实的影响，把这个过程定义为宗教的蜕变过于强行了。</span><br>
</p><p><b>椰子: </b><br>
<span>知道有神但不信你丫,甚至想来一发登神术把你踹下来自己做神的算吗?</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>Rick这段是在讽刺无神论？楼主也是十分睿智</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BKL-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>golden_bough: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-8-25 12:16</span><br>
<span>我是觉得这样的特征更接近人类社会的本质，人们需要领袖、知识、仪式感和个人价值的实现，文明发展的过程 ...</span><br>
<span>事实上，至少从时间（常规意义上的）先后的顺序上来讲，沃格林等哲学家的理论恰好就是建立在你说的这种线性进步论上的。这种理论源于犹太——基督教神学思想，并在后来的约阿希姆，黑格尔，马克思等人那里得到世俗化。所谓“整个历史本身成为了显圣物”。（当然你的表述更贴近某些十九世纪末二十世纪初的社会学家与人类学家）</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-8-25 12:16</span><br>
<span>我是觉得这样的特征更接近人类社会的本质，人们需要领袖、知识、仪式感和个人价值的实现，文明发展的过程 ...</span><br>
<span>神明和领袖俩东西吧？</span><br>
<span>神明=马克思（标准句式，我去见马克思了）</span><br>
<span>领袖=政党领袖</span><br>
<span>仪式哪里是娱乐？分明是节庆以及举手礼</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-8-25 12:16</span><br>
<span>我是觉得这样的特征更接近人类社会的本质，人们需要领袖、知识、仪式感和个人价值的实现，文明发展的过程 ...</span><br>
<span>考虑一原始人。他与世界第一次照面，感到的是惊奇。然后他变得茫然无措。他不知道自己要干啥，不知道自己是谁。他对照野兽知道自己不同于野兽，由于生理需要他了解需要满足生理欲望。有一天，天空一道惊雷，他居住的小树林变成一片火海，他发现自己的命运受不确定的命运掌握。于是他开始敬拜天，觉得天是和他一样的人，只要好好敬奉，他才能活命。慢慢地他认识其他一样的原始人，这些人也有类似经历，于是他们认为自己敬拜的东西是一个玩意。这帮原始人苦思冥想，想出了个词，“神”，这样就有了对神的崇拜。</span><br>
<span>有天，俩原始人争抢打到的猎物，一人大怒用石头打死了另一个人。谁来主持公道呢？毕竟每个人都不是完人。从此那个神又有了主持正义的功能。但是就算神能主持正义，他老人家也不会现身。所以他们找了个长着白色胡须的老者作代理，从此就有了政治领袖。</span><br>
<span>人的日子渐渐好了起来，人可以不再仅仅满足于生理欲望了，人于是开始琢磨自己除了打猎吃饭睡觉**活着还有啥意义。这时候人凝视天空行星的运转，万物的生灭。既然自然是神控制的，那么自然秩序就是神的秩序，大家伙如果想活着有意义就得努力把部落弄得像个小号的宇宙，这样人生也能秩序井然。从此原始人开始模仿宇宙。</span><br>
<span>啥“领袖、知识、仪式感和个人价值的实现的需求”哪有神话更本质和原初啊。由于人永远是有限的，所以对全能者产生敬拜。由于人永远不够完美公正，人觉得公正完美不能来自人类自己，必须来自某个非人存在。人生意义需要意义体系（家庭国家社会），但是它们都不稳定，国家可能灭亡社会可能瓦解家庭更不必说，毕竟都是时间中的存在短暂易逝如烛火。如果生命与永恒者契合，人就不再惧怕自己活着没意义了。综上，敬拜神挺符合人本性啊。</span><br>
<span>似乎研究宗教学的人更极端。神显是不可化约的现象，我上面那些其实是低估了。</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>Kripkeburge 发表于 2019-8-25 14:32</span><br>
<span>神明和领袖俩东西吧？</span><br>
<span>神明=马克思（标准句式，我去见马克思了）</span><br>
<span>领袖=政党领袖</span><br>
<span>宗教领袖就是神明的代言人，政党领袖则是建立自身的伟大形象。</span><br>
<span>娱乐这个词不太合适，还是叫礼仪吧。</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-8-25 15:11</span><br>
<span>宗教领袖就是神明的代言人，政党领袖则是建立自身的伟大形象。</span><br>
<span>娱乐这个词不太合适，还是叫礼仪吧。 ...</span><br>
<span>政党领袖有的是天启人物仿佛神灵附体，也有代理的。马克思就类似先知，政治人物是执行者类似教皇，神是历史必然性。</span><br>
</p><p><b>吉黑尽阵: </b><br>
<span>Kripkeburge 发表于 2019-8-25 09:46</span><br>
<span>1，认为神是外星人算是无神论么？</span><br>
<span>行为和科技能够通过科学说明的就不算，无法说明的，就算。</span><br>
<span>2，认为神存 ...</span><br>
<span>吉：这……你、楼上、楼下说的都不一样，看来这问题很是莫衷一是。</span><br>
<span>      或许根本就没有什么无神论，又或者人人都是无神论。</span><br>
</p><p><b>heloise: </b><br>
<span>有那么几年具体是哪几年不记得了，大概应该是编剧罢工之后的一段时间里</span><br>
<span>很多题材和超自然力量毫无任何关系的美剧都总要在一季里拿出一集表现一下“这个世界其实真的有未知的神秘力量只是你们不知道罢了”的私货</span><br>
<span>常见工具人包括而不限于印第安人，女巫，神汉，吉普赛人等等</span><br>
<span>讲实话挺傻逼的，翻来覆去就是那套“我很神秘，我也不跟你解释，你不懂，我就是办得到，你们不相信我的乖乖把脸伸过来让我打”的自high</span><br>
<span>过了那一段就没怎么见过这些傻逼玩意了</span><br>
<span>我猜即便讨厌无神论者如美国观众，也是不怎么买这种蠢逼剧情账的</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-08-25 12:16:39</span><br>
<span>我是觉得这样的特征更接近人类社会的本质，人们需要领袖、知识、仪式感和个人价值的实现，文明发展的过程 ...沃格林的论断是历史论断，本身是建立在海量文献研究基础上的。不可能复原他的历史分析，只能三言两语概括其论断，自然不会有太强说服力。所以我说漫区不是适合这种主题。</span><br>
<span>然后，说“政治宗教”也不是一个很好的表达，因为它把后来的意识模式投射到早期的人类历史中了。我也谈了，这个标题出自他早年的一本小书，有明显局限。另提几句，乌托邦主义或某种人类理想状态也不是现实。设想人类自身充分实现的状况本来就是一种假说，它建立在目的论的人类学和一种天启式的历史观上：马克思的历史观颇受12世纪的经院神秘主义（约阿希姆）影响，他的人性观是偏亚里士多德式的——认为人具有某种本质潜能这种潜能会转变成现实。这俩个观点在当代都支持者寥寥。</span><br>
<span>现代政治诸多特征和概念是宗教或教会衍生物，这个想法没什么新奇的。它本身是个历史学命题。从保守的卡尔·施米特到比较肯定现代世界的汉斯·布鲁门贝格都持类似观念（不同的是，布鲁门贝格认为，现代性是对诺斯替主义的第二次克服，盖因基督教没有克服诺斯替主义，诺斯替主义的幽灵反而在唯名论中复活了。然而布氏认为现代世界的人文主义恰是另一种神话，他建议一种伊壁鸠鲁式的有神论作为医治。在现代性问题上，沃格林的想法与布氏截然对立，但俩人都强调现代世界中的神圣要素）。当代不少欧洲学者对现代政治观念中的神圣要素很感兴趣。</span><br>
<span>然后，根据他的框架，人类寻求神圣是不可还原的人类学特征，在各种文明中都有其踪迹。你不可能把神圣性从人类活动中排除出去。倘若接受这个经验前提，那么神圣者要不然是超越的、与此世存在联系微弱，要不然就是尘世的，人把世间的人和物当神圣者敬拜。后者与早期的近东宇宙论文明是类似的。倘若接受这点，他后面的推理则是，现代世界在某些方面愈发精密，但是现代政治意识形态还有某些方面其实重新回到古代政治-宗教的水平上，这不是进步而是倒退。至于为何如此，这得在他卷帙浩繁的文明史分析里找答案了。（另，他对文明史的兴趣还有把政治意识形态的兴趣恐怕来源自韦伯，韦伯认为认为任何价值体系的基础都是无法证明的所以就是信仰的事，人类理性能做的就是阐明任何一个价值系统可能导致的后果。不同价值体系的冲突就是诸神之争。用他的话说，那些古老的诸神从坟墓中爬出来。这个思考也构成他的心志伦理与责任伦理的区分基础，也影响他的比较宗教研究。然而，正如马克斯·舍勒所言，韦伯过于高估了价值体系的非理性魔力，却没分析那些价值本身。沃格林的出发点正是韦伯停下来的地方）他的论断争议性极大。就我有限的了解，当代顶级学者中观点和研究兴趣与他比较接近的，有法国的Rémi Brague。至于对错不是我能臧否的，这里没必要多谈了。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>椰子 发表于 2019-8-25 12:40</span><br>
<span>知道有神但不信你丫,甚至想来一发登神术把你踹下来自己做神的算吗?</span><br>
<span>这听起来像是在褒扬啊。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Ton 发表于 2019-8-24 23:52</span><br>
<span>基本就是恐怖片的常见套路吧，一两个配角遇到各种民间传说，封印，奇怪的雕像，不信邪然后被干掉。 ...</span><br>
<span>需要看具体情况，如果未知存在是可以被科学手段慢慢认知而不是永远没规律/用玄学拍脑瓜子的方式被动感受，那还是无神和唯物的领域，被干掉的算是可怜的先驱吧……</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>yujohn 发表于 2019-8-24 21:27</span><br>
<span>钢炼的大总统，刚说神不存在，就被太阳射了一脸</span><br>
<span>这个可以</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>madcow 发表于 2019-8-24 22:23</span><br>
<span>原作没看，这人嘴上说着手头也没停下啊，感觉就跟OHMYGOD一样就是随口一说。</span><br>
<span>你要说跪在那祈祷然后 ...</span><br>
<span>其他时间分支的瑞克万策尽后确实有在祈祷和忏悔</span><br>
</p><p><b>yygundam: </b><br>
<span>没法在现实中展现神迹，就跑到虚构作品里弄个神迹去吓死无神论者，来实现自己的精神胜利。这不就是阿Q行为么。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>话说日漫里有邪教作为反派的吗？希望国倒是挺多的，如远哭5逃生2，上次我还忿忿不平说绿教在全世界无孔不入的渗透，为啥日本能幸免呢（当然我更想知道怎么把绿祸引到日本去😄），结果被人科普说日本现在本土就邪教一大堆，还用得着绿教？俗话说艺术源于生活又高于生活，那么在日漫当中对此应该有所反映才对啊！</span><br>
</p><p><b>吃药吧你: </b><br>
<span>不瞒你说，看到标题我就乐出声了</span><br>
</p><p><b>leitingkai: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-8-26 11:26</span><br>
<span>话说日漫里有邪教作为反派的吗？希望国倒是挺多的，如远哭5逃生2，上次我还忿忿不平说绿教在全世界无孔不入 ...</span><br>
<span>挺多的，随便一回想就是几十部，背景是现代的也很多。</span><br>
<span>不过大多不会当作大反派或者描写得过于露骨，因为拿邪教做反派有可能会被大人的问题影响</span><br>
<span>最明显的例子就是衣勢ともか 的《劫火之教典》，重启一次还是被干涉最后谜之烂尾。他的上一部作品《惩役339年》倒是圆满完结的关于推翻宗教统治的漫画。</span><br>
<span>完全满足你的需求的可能是《异教主》这种漫画吧</span><br>
</p><p><b>一般庶民A: </b><br>
<span>说个最近的吧，火焰纹章风花雪月，黑鹫线女主——女皇陛下在指导信里面问我们主角贝老师问题，然后那个问题加好感的选项的是世上没有什么女神，最特么恶心的是皇女这时候早就知道主角是女神载体了，还特么问这种问题。</span><br>
</p><p><b>没取名啊: </b><br>
<span>虽然不是有神论无神论，不过像御剑怜侍这种身边一堆灵能力者环绕着却仍然坚持不信的人就很好玩</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>和鞋谐谢: </b><br>
<span>纯洁的玛利亚，神父自己完成了思想解放文艺复兴，结果被真正的天使干死了</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>吉黑尽阵 发表于 2019-8-25 15:22</span><br>
<span>吉：这……你、楼上、楼下说的都不一样，看来这问题很是莫衷一是。</span><br>
<span>      或许根本就没有什么无神论，又 ...</span><br>
<span>肯定那些中世纪人不是无神论者，所以后者排除。至于无神论，我的观点是凡认为存在类似于人的精神存在，并且这种精神存在不能被自然科学说明，那就是有神论，反之就是无神论。</span><br>
<span>因果报应是有神论，因为大家说报应的时候都说到“天”，上天会惩罚你的。有人格特征的人才能【惩罚】，因此因果报应是模糊的有神论。</span><br>
</p><p><b>golden_bough: </b><br>
<span> 本帖最后由 golden_bough 于 2019-8-26 14:15 编辑 </span><br>
<span>Kripkeburge 发表于 2019-8-26 13:47</span><br>
<span>肯定那些中世纪人不是无神论者，所以后者排除。至于无神论，我的观点是凡认为存在类似于人的精神存在，并 ...</span><br>
<span>我觉得神与神圣得分清，因果报应未必是有神论，只要基于某种带有一定神圣性的宇宙论就可以了。阿那克西曼德说“万物必然消亡于所生之处，根据时间的法令，它们必因不公义而相互交付赔付和补偿”，这里没什么神的影子。嘛，当然这话原意离因果报应什么的有点距离，但“不公义”，“赔付补偿”等用词已经很接近了。</span><br>
</p><p><b>hzs213hzp: </b><br>
<span>我觉得死胖子少校那句“我的理智由上帝来保证，那么上帝的理智又有谁来保证”比“为达手段 不择目的”屌多了。</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>golden_bough 发表于 2019-8-26 14:14</span><br>
<span>我觉得神与神圣得分清，因果报应未必是有神论，只要基于某种带有一定神圣性的宇宙论就可以了。阿那克西曼 ...</span><br>
<span>这个例子我没考虑过啊</span><br>
<span>那么，因果报应分为两种吧。一种假定有人格的超自然存在作出审判和惩罚。还有一种就是你说的。我感觉那句话的意思至少可以有俩解释。</span><br>
<span>解释一，存在某种天道Logos之类的【理】，保证恶有恶报。报应和自然规律差不多。</span><br>
<span>解释二，这句话充满了metaphors，意思只是说人做了不正义的事情应受到惩罚。没啥超自然的天道或超自然的神明。</span><br>
</p><p><b>achilleus: </b><br>
<span>I型起源</span><br>
<span>男主致力于研究动物眼睛的演化来驳斥基督教的神造论</span><br>
<span>结果发现自己生活在佛教的轮回世界中</span><br>
</p><p><b>youngkinglong: </b><br>
<span>哲学意义上的神和宗教上的神的概念完全不同。哲学意义上的神的存在与否这个问题对人类是无解的。而宗教上的神的概念常常寄生在前一个概念上，并衍生出了很多反经验不合理的内容。合理的态度应该是肯定前者的无解同时反对后者荒谬性。</span><br>
</p><p><b>downnote: </b><br>
<span> 本帖最后由 downnote 于 2019-8-26 16:01 编辑 </span><br>
<span>没什么好打脸的，真正的科学工作者不该按实际结论说事么，如果神真的出现了并有切实证据，那科学就应该承认并接受，再来严格地用科学方法观察分析这个神迹的理论，有哪些能接受，哪些不能。</span><br>
<span>真的碰到神迹却不承认的才是弱鸡。有神就承认没什么丢脸的，只不过但相信神的存在或能力和信奉神的意志不能等同</span><br>
</p><p><b>凝灵: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-8-24 20:42</span><br>
<span>意识形态各类主义价值体系理想都是“宗教”。比如，沃格林在他早期的一本小书里用“政治宗教”指称当时流行 ...</span><br>
<span>有意识形态这种东西吗</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span>youngkinglong 发表于 2019-08-26 15:46:42</span><br>
<span>哲学意义上的神和宗教上的神的概念完全不同。哲学意义上的神的存在与否这个问题对人类是无解的。而宗教上的 ...（1）哲学上神的问题不一定是无解的，方案很早就有只是争议多难以建立共识。如果是无解问题，那么根本没必要讨论。也许你会接受逻辑实证主义者的观点。他们认为“上帝存在”这个语句既然不是逻辑命题也不是事实命题。前者通过语言规则为真，后者的意义则取决于该命题能否被证实。鉴于上帝存在这个命题无法被证实，所以这个命题没有意义。哲学家不应浪费时间去解决这种问题，盖因此类问题是由于语言误用导致的，换言之，“上帝存在与否“是个伪问题，没有认知价值。不过这个逻辑实证主义主张是建立在他们的语义主张上的，一旦这个语义理论坍塌，该论断也就随之崩溃了。</span><br>
<span>（2）尽管我也质疑宗教的神与哲学家论证的神是否是同一个神，但是起码安瑟尔姆、阿奎那、笛卡尔、莱布尼茨甚至康德都没有质疑过这点。诚然，确实存在哲学意义上的“神”，比如新柏拉图主义者普罗提诺的至一，该学派曾一度与基督教敌对，而后来其学说也被吸纳到了基督教的体系中。但是，对很多哲学家而言，宗教的神与哲学的神没什么差异，只是表述不同而已。</span><br>
<span>在古代哲学与宗教亦存在互补关系。普罗提诺离世后，他的门徒沉迷通神术和神秘祭仪。古代的毕达哥拉斯派本来也是半宗教半哲学的团体。当代学者Fraenkel写过一本书，他认为古代基督、犹太、伊斯兰教哲人都将上帝大抵等同于神圣理性，而宗教则作为哲学的侍女让俗众过上更为理性的生活。尽管哲学家和宗教的神与真理是同一个真理，对于那些那些不能用理性把握理性的俗众，宗教是必须的，唯有如此这样有智慧的人与俗众都能生存在理性之下。Fraenkel认为这种哲学宗教观在现代丧失了意义。这是因为现代思想的基本前提是人人都是可以被理性教化的，而古代哲人则认为人与人之间存在着不可逾越的自然等级，俗众由于天生智能有限不能凭借哲学过上理性生活必须求助于宗教。换言之，现在的平等观（人人皆有相对充足的理性的能力，它体现在康德那句“大胆运用你的理性”）摧毁了哲学的宗教。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span>golden_bough 发表于 2019-08-26 14:14:09</span><br>
<span>我觉得神与神圣得分清，因果报应未必是有神论，只要基于某种带有一定神圣性的宇宙论就可以了。阿那克西 ...Johnston前些年提出过一套基于自然主义本体论的有神论。他首先论证“神”（犹太基督教意义）是个描述性的专名，如果存在对应的指称物，那么它必须满足该专名包含的描述性内容。随后他论证三大一神教的上帝都不满足最高存在者应具有的描述内容。在此基础上，他提出自己的自然主义有神论。经过一番串详细的论证，他主张最高存在者（如果该对象存在）是自我显露的独一存在（肖似海德格尔），而人与自然世界是该存在的自我展现（类似斯宾诺莎）。那么根据你上述的范畴，这个神是属于哪类？鉴于作者的自然主义承诺，它似乎不是你所谓的“神圣”，但也与人格化的神相去甚远。以及，此类观点能否算作有神论？</span><br>
<span>我常常感到有神论与无神论的差异有时颇为模糊。倘若你问一个康德主义者“上帝是否存在？”，他会告诉这个问题源于纯粹理论理性的幻觉。如果你坚持不放，他会勉为其难地说，这个问题无法解答，或者上帝不存在。这是因为“存在”必须与直观内容建立联系而直观内容是有时间空间性的故而被更大的时间与空间限制，然而上帝是无限的因而上帝不能出现在时间里、故而无法成为直观内容。康德却又认为上帝必须作为实践理性的公设。纵然上帝不能被理论理性知晓，实践理性却能从实践层面证成上帝。那么康德算是有神论者吗？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>golden_bough: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-8-26 16:35</span><br>
<span>（1）哲学上神的问题不一定是无解的，方案很早就有只是争议多难以建立共识。如果是无解问题，那么根本没必 ...</span><br>
<span>我觉得在国内语境下，宗教基本上被简化成了宗教教义+宗教组织，一般群众比起新教徒都更忠实于按字面意义解经。因此哲学上的上帝和宗教的上帝就在这种语境下分裂了。</span><br>
<span>有空的时候希望向前辈请教下沃格林，感觉很有趣。虽然目前只看了一两本国内有翻译的二手资料。有没有什么把他和同时代人进行比较的资料？我认为他的气质不大像一般意义上的哲学家，倒是和二十世纪出现的那批忠实于自身所见异象，致力于恢复人类整全性的思想家很类似，尤其是那些宏大神话理论的提出者</span><br>
</p><p><b>golden_bough: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-8-26 17:11</span><br>
<span>Johnston前些年提出过一套基于自然主义本体论的有神论。他首先论证“神”（犹太基督教意义）是个描述性的专 ...</span><br>
<span>怎么说呢，在之前的对话里面，我们应该是把神限制在人格神的范围上来讨论的。至少说它应该像传统基督教的上帝那样在某些时候有一个可理解的形象。</span><br>
<span>我提到的“神圣”也是从宗教情感而不是哲学思辨的角度来说的，说历史的角度说宗教情感先于具体的宗教体系、神学思辨我认为是没问题的。</span><br>
<span>至于前辈提到的区分有神论与无神论的困难，我同意，但这很多时候是个下定义的问题。如果不像之前提到的那样以人格神来区分，也可以用“神”（包括自然神在内）所能承载的宗教情感来区分，当然在后一种情形下如何实际操作是个问题。</span><br>
<span>另外我认为像那些哲学家所承认的宗教神与哲学神同一的的思路，或许也是一个区分点。一个人能否通过哲学上对自然神的理解（或者自然科学的研究手段）而得到宗教虔敬的效果（而不仅仅是审美）？我认为这或许也是个判断的标准</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>红夜殇雨 发表于 2019-8-24 20:50</span><br>
<span>无神论者个毛，游戏王机壳卡组体现出欧美宗教信徒对无神论者的看法，信撒旦拜魔鬼教 ...</span><br>
<span>因果倒置，机壳本身neta自现实中远古的犹太逆卡巴拉，而逆卡巴拉生命树理论已经完全不适合现在的情况了。</span><br>
<span>且不说现在几乎没有这套体系的信徒了。要反应也是neta源反应，游戏王的一个照搬中二词汇的字段系列能反应个什么。</span><br>
</p><p><b>时间守护者: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-8-24 20:26</span><br>
<span>可不是嘛，都成刻板印象了，修女傻，神父坏，圣骑莽夫，教主变态，光明神幕后黑手 ...</span><br>
<span>9102年了，不会有这些了，网文禁止写宗教内容，黑手早换了</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span>golden_bough 发表于 2019-08-26 18:03:04</span><br>
<span>怎么说呢，在之前的对话里面，我们应该是把神限制在人格神的范围上来讨论的。至少说它应该像传统基督教的 ...宗教情感这个着眼点好。我个人挺怀疑哲学论证的神观念有激发力，这类观念太冰冷了，也超然了，最多类似凝视星空时可能产生的敬畏感。但是，柏拉图在“会饮篇”中提的爱欲类似宗教感，普罗提诺的学生也记录说普氏一生多次产生与太一契合的灵性体验。也许部分哲学家会产生宗教感，大多数人是不能企及了。古代哲学团体都生活在一起，有一套自己的生活方式，并且一些团体也有自己的敬拜仪式，这让我认为“哲学神学”也不是纯粹思想的事也需要仪式要素维持。</span><br>
<span>有一本书专门讨论沃格林与其他现代思想家的联系：Eric Voegelin and the Continental Tradition: Explorations in Modern Political Thought，从康德说到德里达。国内出版过一本施特劳斯与沃格林的书信集，还收录4篇两人的论文，第三部分则是研究论文。有几篇文章非常有用，两位施特劳斯派（Rosen&Pangle）的文章挺偏颇的。你读的二手文献是Sandoz那本和韦伯的“历史哲学家”？这两本我都看过。我自己还读Barry Cooper的书，他写过三本，一本处理沃格林中期观念史稿，一本考察他中后期，还有一本关于他去美国前的德语著作。他确实是个神秘主义者，这也限制了他的影响。那本书信集的论文有篇文章写他与施特劳斯的分歧，作者认为施特劳斯认为理性的典型是苏格拉底的论辩法这导致他强调整个古代哲学传统的怀疑论面向，沃格林的理性观是那种直接把握实在本性的理智直观或Nous因而沃格林强调整个西方思想史的灵性面向。而对现代人来说，显然施特劳斯的观点更容易被接受。我认为他比施特劳斯有趣味多了。你可以读读他的“自传性反思”，他有时候说起话来像个先知：“为什么做哲学，为了重新捕获实在”。我认为要知道他在“秩序与历史”中要做什么，最好读他的“新政治科学”，虽然我自己不怎么喜欢这本书。比起大而化之的表达，我以为他处理具体思想史细节的时候状态最好。我几个月前又把他论马基雅维里的章节拿出来看了一遍（史稿卷4第1章），他写道马基雅维里著作中的天启意象、呼吁天降救主拯救意大利，整个人都兴奋得发抖顿时觉得斯金纳等人的著作太庸常了。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2019-8-26 20:11 编辑 </span><br>
<span>你们越说越远了，说到底，就是神这个概念都不清晰</span><br>
<span>一个基础的定义都不清晰的情况下，讨论其进阶的理论不是瞎画吗?</span><br>
<span>比方说ccgg对于风哥哥就是神，但是对于我们就不是，对于一花党就是撒旦，所以讨论神的定义的时候必然也要看是谁在讨论</span><br>
</p><p><b>yy19: </b><br>
<span>你们越说越远了，说到底，就是神这个概念都不清晰</span><br>
<span>——</span><br>
<span>这算说到点子上了。</span><br>
<span>然额这问题貌似无解。大家各吹各的牛皮就是咯</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-8-26 20:09</span><br>
<span>你们越说越远了，说到底，就是神这个概念都不清晰</span><br>
<span>一个基础的定义都不清晰的情况下，讨论其进阶的理 ...</span><br>
<span>这话结束，风哥：春场哥哥真他妈是恶魔啊，我一老实人就这么成渣男了</span><br>
</p><p><b>辉夜姬: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-8-26 11:26</span><br>
<span>话说日漫里有邪教作为反派的吗？希望国倒是挺多的，如远哭5逃生2，上次我还忿忿不平说绿教在全世界无孔不入 ...</span><br>
<span>化物语啊，战场原她妈不就是入了邪教坑了女儿和家庭，最后考阿拉垃圾君来拯救，虽然还是考各种怪力乱神……</span><br>
</p><p><b>golden_bough: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-8-26 20:07</span><br>
<span>宗教情感这个着眼点好。我个人挺怀疑哲学论证的神观念有激发力，这类观念太冰冷了，也超然了，最多类似凝视 ...</span><br>
<span>感谢推荐，可惜那本Eric Voegelin and the Continental Tradition似乎没有电子版。桑多兹和韦伯的我都在看，目前桑多兹的看完了。其实就我个人偏好而言，相对于目前的哲学界主流，我对这些神秘哲人更感兴趣。</span><br>
<span>“哲学神学”的话在古代肯定是有仪式支撑的，但是现代似乎也不一定需要那么实在的仪式，就像沃格林所说的那样探问本身就是一种努斯向神性存在者上升的爱欲性过程。我觉得至少在私人感受里，不少哲学家可能还是会体会到宗教情感的，虽然未必能够在他们的哲学作品里清楚地表现出来，这也许和当下主流哲学的风格有关。（一个很有趣的例子就是，德沃金的遗作《没有上帝的宗教》似乎就是想用一种略显蹩脚的方式唤起这种情感，而且我看不出这和他之前的著作有什么显然的关联）与之相对，我觉得科学家们倒是要坦诚得多，他们大多会在各种访谈自传里袒露这种爱欲——不过同时外在的科学研究更是个剥离了情感要素的地方。</span><br>
</p><p><b>golden_bough: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-8-26 20:09</span><br>
<span>你们越说越远了，说到底，就是神这个概念都不清晰</span><br>
<span>一个基础的定义都不清晰的情况下，讨论其进阶的理 ...</span><br>
<span>不过在中国的网络上，一个人声称自己是“有神论”“无神论”其实就能展现出某些有趣的预设观点了。。</span><br>
</p><p><b>木水风铃: </b><br>
<span>先把泛神论自然神论不可知论一堆各种分开再聊吧。。。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EML-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>youngkinglong: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-8-26 16:35</span><br>
<span>（1）哲学上神的问题不一定是无解的，方案很早就有只是争议多难以建立共识。如果是无解问题，那么根本没必 ...</span><br>
<span>（1）“上帝存在与否“作为伪问题的前提就是这个问题不可证实。因此“无解”和“伪问题”这两种表述本质上并没有什么冲突的地方。</span><br>
<span>（2）宗教的神与哲学家论证的神还是有一些区别的。比如说宗教上的神肯定是善神，即符合人类伦理观的善，但是哲学上的神并不一定。神出于恶意创世在哲学上可以被接受，但是宗教明显不能接受。当然这里说的神是一神论的神。</span><br>
</p><p><b>无梦引: </b><br>
<span>反有神论是反那种主观/客观唯心，通过群体认知搭建出来的神，而奇观世界设定里的神是客观存在，这反而是唯物的，这时候的神不就是个长生不老的伟大领袖嘛</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span> 本帖最后由 tkss1111 于 2019-8-27 17:29 编辑 </span><br>
<span>无梦引 发表于 2019-8-27 17:24</span><br>
<span>反有神论是反那种主观/客观唯心，通过群体认知搭建出来的神，而奇观世界设定里的神是客观存在，这反而是唯 ...</span><br>
<span>群体认知搭建出来的神，唯心的神也有啊。</span><br>
<span>又不一定是唯物神。而且，无神论和唯物论只有在现实世界的环境才会共通，就算你说的那种神的世界里也可以算是讽刺无神论，但不是讽刺唯物论。</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span>youngkinglong 发表于 2019-08-27 17:12:00</span><br>
<span>（1）“上帝存在与否“作为伪问题的前提就是这个问题不可证实。因此“无解”和“伪问题”这两种表述本质 ...（1）两回事。假定无法观测的粒子X，X存在。“X存在”无法被证实，但是该语句有意义。因此语句的意义要与语句的能否被证实区别开来。语义至少部分取决于是否语句构成部分对应外部世界，可证实性则关涉认识能力，合并两者意味着混淆知识论与形而上学。</span><br>
<span>（2）在下孤陋，不了解恶神创世的哲学理论。反而“宗教”却有恶神创世。诺斯替主义的创世神就是恶的，宇宙是一栋监狱囚禁我们的灵。诺斯替主义是独立的宗教，还是它仅仅指彼此不同的松散的早期基督教异端，此点在学术界聚讼纷纭，这里也没必要多说了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>无梦引: </b><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-8-27 17:27</span><br>
<span>群体认知搭建出来的神，唯心的神也有啊。</span><br>
<span>又不一定是唯物神。而且，无神论和唯物论只有在现实世界的环境才 ...</span><br>
<span>基于认知而不是客观存在的，必然是唯心产物，现实世界里圣经里吹的牛逼有真实发生过吗？只是有那么一群人坚持认为发生过是真的而已</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1855679[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>讽刺无神论者的情节[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1855679-1-1.html</link>
      <description>讽刺无神论者的情节&#13;
比如瑞克在第二季第一集里危机一过就翻脸不认神，有点散兵坑里没有无神论者的意味。出自什么作品都可，水平不限。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>讽刺无神论者的情节</span><br>
<span>比如瑞克在第二季第一集里危机一过就翻脸不认神，有点散兵坑里没有无神论者的意味。出自什么作品都可，水平不限。</span><br>
</p><p><b>Ashice: </b><br>
<span>这和我认识里的无神论者不一样啊</span><br>
</p><p><b>飒露紫: </b><br>
<span>远哭5？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Ashice 发表于 2019-8-24 20:11</span><br>
<span>这和我认识里的无神论者不一样啊</span><br>
<span>所以我说的不是无神论，而是无神论者，肉长的人质量参差不齐很正常吧？总不能把他们开除然后说真正的无神论者都是巴拉巴拉什么的……况且there are no atheists in foxholes也算是个普遍现象</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>日漫只见过嘲讽信徒的。宗教势力非蠢即坏。</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>品德败坏就是品德败坏，无神论者六亲不认，有神论者拿神开脱，win-win</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>不一定要是神，日漫里各种不信超自然的被打脸</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Kripkeburge 发表于 2019-8-24 20:23</span><br>
<span>日漫只见过嘲讽信徒的。宗教势力非蠢即坏。</span><br>
<span>可不是嘛，都成刻板印象了，修女傻，神父坏，圣骑莽夫，教主变态，光明神幕后黑手</span><br>
</p><p><b>Slipper5: </b><br>
<span>神大概是不存在的</span><br>
<span>但是认为神存在这件事本身是有用的，这是基于人性的运作机理</span><br>
<span>所以一味否定宗教的人才是真正的非客观</span><br>
<span>这样？</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-8-24 20:26</span><br>
<span>可不是嘛，都成刻板印象了，修女傻，神父坏，圣骑莽夫，教主变态，光明神幕后黑手 ...</span><br>
<span>而且作为反派都特别low，被最终boss利用的存在。</span><br>
</p><p><b>テロメア: </b><br>
<span>具体的宗教一般都是坏东西。</span><br>
<span>但可知论者吃瘪还是很寻常的</span><br>
</p><p><b>首领: </b><br>
<span>实用主义者会吃瘪，有/无神论者则永远不会。</span><br>
</p><p><b>fuochai: </b><br>
<span>这是讽刺临时抱佛脚吧</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>远哭五想想确实很符合。</span><br>
</p><p><b>Amadeuszhao: </b><br>
<span>谭雅，想都不想就是谭雅，明明从了后在异世界也可以很开心，但是就是不从，对存在X宣战，还有剧场版也出了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>光荣的小学生: </b><br>
<span>lz这个应该算实用主义</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span>意识形态各类主义价值体系理想都是“宗教”。比如，沃格林在他早期的一本小书里用“政治宗教”指称当时流行诸多政治意识形态。韦伯则用“诸神之争”表达不同意识形态的、价值的、世界观的差异，科学既不能证实这些世界观也不能给予彻底的驳斥，它能做的最多揭示特定世界观和价值体系所能导致的后果，而选择哪个世界观则属个人决断的事。对技术的幻想，对无限进步的信仰，迷恋消费主义，相信某种历史必然性（人类最终会在某个时刻完全实现自身的本质），说到底也是宗教的表征，只是看起来形态不似其他宗教罢了。嘛，没必要在漫区讨论这种话题。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>shadow001: </b><br>
<span>純潔的瑪利亞?</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>无神论者个毛，游戏王机壳卡组体现出欧美宗教信徒对无神论者的看法，信撒旦拜魔鬼教</span><br>
</p><p><b>Ashice: </b><br>
<span>明明主楼的图讽刺的是那些祸到临头才开始求神拜佛的家伙</span><br>
<span>标题起得倒好，讽刺无神论者明知道肉长的人参差不齐还要开地图炮</span><br>
<span>楼主怎么不去外野发个贴要列举讽刺河南人的情节啊？</span><br>
<span>难道说，我被钓鱼了？！</span><br>
</p><p><b>yujohn: </b><br>
<span>钢炼的大总统，刚说神不存在，就被太阳射了一脸</span><br>
</p><p><b>ieahgiergn: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-8-24 20:26</span><br>
<span>可不是嘛，都成刻板印象了，修女傻，神父坏，圣骑莽夫，教主变态，光明神幕后黑手 ...</span><br>
<span>可能是因为日本本土，的确有很多特色邪教</span><br>
</p><p><b>葛林TOP: </b><br>
<span>DND的无信者之墙</span><br>
<span>不信神永世不得超生。不过那个世界的神是真实存在的就是了。</span><br>
</p><p><b>异界送: </b><br>
<span>这明显不是坚定的无神论。</span><br>
<span>类似于中国民间信仰的极强的功利性和世俗性，以及需要时拜神，不需要时影子都不见。</span><br>
</p><p><b>待宵海雾: </b><br>
<span>海马那种不信神靠科技去冥界找王打牌的算不算？</span><br>
</p><p><b>审讯牧师: </b><br>
<span>战锤40K。</span><br>
</p><p><b>link@1018max: </b><br>
<span>待宵海雾 发表于 2019-8-24 21:47</span><br>
<span>海马那种不信神靠科技去冥界找王打牌的算不算？</span><br>
<span>牌瘾太深，导致出现了幻觉</span><br>
</p><p><b>YF30: </b><br>
<span>这回还真觉得可以开除无神论者籍我作为一个无神论者完全没有感觉被讽刺到了，倒是地图炮扫得我蛮想战斗</span><br>
<span>我就不提那些著名的无神论者革命党人，就拿那位拒绝说上帝助我被禁止延长服役的美空军士官来说，你觉得这段能讽刺得到他？</span><br>
<span>讽刺的明显是实利主义者，临时抱佛脚那种。</span><br>
</p><p><b>madcow: </b><br>
<span>原作没看，这人嘴上说着手头也没停下啊，感觉就跟OHMYGOD一样就是随口一说。</span><br>
<span>你要说跪在那祈祷然后翻脸不认那还能说是讽刺</span><br>
</p><p><b>酒瓶止迁: </b><br>
<span>帝皇啊</span><br>
</p><p><b>鹿目焰: </b><br>
<span>谭雅这种怎么算，不认可神又得舔存在X来保命。。。。</span><br>
</p><p><b>DerQi: </b><br>
<span>我记得日本那边的土著信仰不是类似八百万神那样的各种土著神嘛？</span><br>
<span>后来引进的大宗教又以佛教道教为主</span><br>
<span>对欧洲那套有神论估计没多少寄托</span><br>
</p><p><b>吉黑尽阵: </b><br>
<span>吉：我其实不是很理解什么叫做无神论</span><br>
<span>      认为神是外星人算是无神论么？认为神存在但可以被自己欺骗甚至篡位算是么？不相信超越世俗的存在但是相信因果报应的算是么？道德高尚的但不信神的算是么？</span><br>
</p><p><b>丸谷秀人: </b><br>
<span>你有科学我有神功吗</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>多上上外野，就能天天看到你想看的情节</span><br>
</p><p><b>w30of: </b><br>
<span>法jun攻大概符合楼主的要求</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>基本就是恐怖片的常见套路吧，一两个配角遇到各种民间传说，封印，奇怪的雕像，不信邪然后被干掉。</span><br>
</p><p><b>midearth: </b><br>
<span>存在X，你算计我</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>BIG DADDY E，有人找</span><br>
</p><p><b>112zero: </b><br>
<span>in the mouth of madness</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span>这里全都是</span><br>
<span>https://tvtropes.org/pmwiki/pmwiki.php/Main/FlatEarthAtheist</span><br>
<span>故事设定世界是平面的，这些人却不相信</span><br>
</p><p><b>Yinacona: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-08-24 20:25:56</span><br>
<span>不一定要是神，日漫里各种不信超自然的被打脸要是拿超自然说事，那拿出10个鬼片，能有5 6部一开始作死的都是不相信这些结果马上送了的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-8-24 20:42</span><br>
<span>意识形态各类主义价值体系理想都是“宗教”。比如，沃格林在他早期的一本小书里用“政治宗教”指称当时流行 ...</span><br>
<span>宗教信仰和政治信仰并不能混为一谈吧</span><br>
</p><p><b>BRRM: </b><br>
<span>shadow001 发表于 2019-8-24 20:42</span><br>
<span>純潔的瑪利亞?</span><br>
<span>赞同</span><br>
</p><p><b>oskneo: </b><br>
<span>动漫中大多数是无神论，反例中比较有印象的反而是哆啦A梦</span><br>
</p><p><b>阿纳金: </b><br>
<span>oskneo 发表于 2019-8-25 04:53</span><br>
<span>动漫中大多数是无神论，反例中比较有印象的反而是哆啦A梦</span><br>
<span>哆啦A梦那样的理性主义作品反而很少见吧，日本多的是宫崎骏那种神秘主义倾向作品。</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-08-25 03:05:07</span><br>
<span>宗教信仰和政治信仰并不能混为一谈吧“宗教”这个范畴本来就是相对晚近的，早期政治和宗教不分的。国王不是神或者天的代理，就是神本身，历法反应天界变化，国家的地理方位反映天的空间方位，不同城市有不同尊奉的神，城市之间的战争反映诸神之战，城市和国家建立的时间和诸神联系在一起，总之，政治的秩序反映天界的秩序。根据沃格林的研究，政治与神圣的分离出现在犹太基督教的思想里，由此超越的上帝城与尘世的政治领域区分开来。人可以与神建立联系而无需经过政治中介，由于此世被剥夺了神性人可以建立属人的帝国。但是这种纯粹超越性的上帝观被剥了尘世的特征，人的精神渴求具体之物，所以人便开始重新神化此世。这意味着，在形式上复归早期的文明特征。沃格林自己造了一个特定的词汇指称这个进程：上帝的斩首（it decapitated God）。罢黜上帝之后，上帝在尘世隐没，尘世之物成为新的神祗。一旦理解了此点，后面的政治运动相继而生。沃格林分析过法西斯主义，德意志民族主义以及马克思主义中的宗教特征，它们都有自己的先知、领袖、祭司、礼拜仪式和某种终极的愿想。以上差不多就是他早年那本小书的内容了。有很多不成熟的地方，但是多少确定了他后来研究的问题意识。宗教学界估计是不太接受这类分析的。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>迪门修斯: </b><br>
<span>吉黑尽阵 发表于 2019-8-24 23:31</span><br>
<span>吉：我其实不是很理解什么叫做无神论</span><br>
<span>      认为神是外星人算是无神论么？认为神存在但可以被自己欺骗甚至 ...</span><br>
<span>1不算（试图将神格合理化解释）</span><br>
<span>2算（试图弱化神格）</span><br>
<span>3不算（这是朴素的善恶有报因果循环思想）</span><br>
<span>4不算（这是人类道德的化身）</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>吉黑尽阵 发表于 2019-8-24 23:31</span><br>
<span>吉：我其实不是很理解什么叫做无神论</span><br>
<span>      认为神是外星人算是无神论么？认为神存在但可以被自己欺骗甚至 ...</span><br>
<span>1，认为神是外星人算是无神论么？</span><br>
<span>行为和科技能够通过科学说明的就不算，无法说明的，就算。</span><br>
<span>2，认为神存在但可以被自己欺骗甚至篡位算是么？</span><br>
<span>算有神论。</span><br>
<span>3，不相信超越世俗的存在但是相信因果报应的算是么？</span><br>
<span>模糊的有神论。</span><br>
<span>4，道德高尚的但不信神的算是么？</span><br>
<span>道德和信不信神有关系？</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2019-8-25 10:07 编辑 </span><br>
<span>吉黑尽阵 发表于 2019-8-24 23:31</span><br>
<span>吉：我其实不是很理解什么叫做无神论</span><br>
<span>      认为神是外星人算是无神论么？认为神存在但可以被自己欺骗甚至 ...</span><br>
<span>一般人说的有神论，指的是"全知全能的神"，有些宗教并不算是一般人说的有神论，为何?比方说佛教，其实是有神的，但是因为并不认为有"全知全能的神"，所以有时候被一般人吹是无神论宗教，严格点说的话"神"这个定义太多了，要结合宗教文化背景看。</span><br>
<span>希腊神话的神是不是神?</span><br>
<span>中国民间的那些是不是神?</span><br>
<span>雅威是不是神?</span><br>
<span>答案是都是，但是前两者并不是"全知全能的"。</span><br>
<span>所以外星人是不是"神"，先得等人下个严格的定义吧。。。不过因为这个太敏感，我不觉得有人能牛逼到给这玩意一个大众都接受的定义?</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1855679[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
