<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>さあ！为了拯救日本，日共偶像挺身而出！</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>さあ！为了拯救日本，日共偶像挺身而出！</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:49:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>さあ！为了拯救日本，日共偶像挺身而出！[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1848638-1-1.html</link>
      <description>さあ！为了拯救日本，日共偶像挺身而出！&#13;
 本帖最后由 wqmx2008 于 2019-7-23 16:42 编辑 

昨天翻日本广告合集时突然发现日共搞了个虚拟偶像在唱歌拉票，真的蛮搞笑的听一会儿之后发现竟然莫名洗脑，尤其是 野党共斗 和 we are共产党 这两首歌
&#13;
然后我就去youtube上把视频翻下来之后传到b站了，一共三个，竟然过审了话说，日共混成这样也是惨
&#13;
https://www.bilibili.com/video/av60415098/?p=3
&#13;
视频没有失效啊！！！
&#13;
野党共斗那一P还提到了在日本退休要攒2000万日元2333</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>wqmx2008: </b><br>
<span>さあ！为了拯救日本，日共偶像挺身而出！</span><br>
<span> 本帖最后由 wqmx2008 于 2019-7-23 16:42 编辑 </span><br>
<span>昨天翻日本广告合集时突然发现日共搞了个虚拟偶像在唱歌拉票，真的蛮搞笑的听一会儿之后发现竟然莫名洗脑，尤其是 野党共斗 和 we are共产党 这两首歌</span><br>
<span>然后我就去youtube上把视频翻下来之后传到b站了，一共三个，竟然过审了话说，日共混成这样也是惨</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av60415098/?p=3</span><br>
<span>视频没有失效啊！！！</span><br>
<span>野党共斗那一P还提到了在日本退休要攒2000万日元2333</span><br>
</p><p><b>饿梦: </b><br>
<span>退休要攒2000W是个梗吗，最近经常看见</span><br>
</p><p><b>larthasliu: </b><br>
<span>前段时间去日本的时候，有辆日共的车天天在日本桥那开来开去广播</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span>第一届Nico超会议日共是有女仆咖啡厅的，赤旗新闻有报道</span><br>
</p><p><b>rustincohle: </b><br>
<span>背叛党员的佐佐木派还好意思出来见人。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 2, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>zzcwx1020: </b><br>
<span>第三个不是抓心q娃的舞蹈吗？</span><br>
</p><p><b>真田源次郎信繁: </b><br>
<span>日共怎么没找赤星奈奈华啊</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span>rustincohle 发表于 2019-7-23 17:04</span><br>
<span>背叛党员的佐佐木派还好意思出来见人。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 2, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v1.3. ...</span><br>
<span>再怎么骂日和见修正主义，代代木集团还就是日本左翼唯一能有影响力的势力了。</span><br>
</p><p><b>法皇干政: </b><br>
<span>尬死了</span><br>
</p><p><b>lyflyflxf: </b><br>
<span>zzcwx1020 发表于 2019-7-23 17:07</span><br>
<span>第三个不是抓心q娃的舞蹈吗？</span><br>
<span>罚你看三遍抓心Q娃的ED舞</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>别说，这个虚拟偶像的形象还真有点像日共女候选人</span><br>
</p><p><b>chunlieater: </b><br>
<span>滚开啊，不承认这货是共产党 </span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span>rustincohle 发表于 2019-7-23 17:04</span><br>
<span>背叛党员的佐佐木派还好意思出来见人。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 2, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v1.3. ...</span><br>
<span>他们还能坚持共产党这个名字就已经足够不忘初心了……</span><br>
</p><p><b>stygian: </b><br>
<span>主动庆祝天皇登基的还是别自称共产党了，贼丢人</span><br>
</p><p><b>zzcwx1020: </b><br>
<span>lyflyflxf 发表于 2019-7-23 17:26</span><br>
<span>罚你看三遍抓心Q娃的ED舞</span><br>
<span>对敲鼓印象太深了</span><br>
</p><p><b>和我去改变世界: </b><br>
<span>真田源次郎信繁 发表于 2019-7-23 17:09</span><br>
<span>日共怎么没找赤星奈奈华啊</span><br>
<span>奈奈华是共产趣味者，还没有这么高的觉悟</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI PAD 4 PLUS, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>隰有苌楚: </b><br>
<span>larthasliu 发表于 2019-7-23 16:39</span><br>
<span>前段时间去日本的时候，有辆日共的车天天在日本桥那开来开去广播</span><br>
<span>一到选议员那几天就堵着大学门口的马路或者开车楼群里转圈儿广播烦死了</span><br>
</p><p><b>wbybill2: </b><br>
<span>在nico上的热度还不如创价学会/公明党，自称日共的家伙还是退群吧</span><br>
</p><p><b>口口翻大人: </b><br>
<span>没胸没屁股带着咸蛋眼睛的虚拟偶像会有宅宅喜欢么？</span><br>
</p><p><b>larthasliu: </b><br>
<span>隰有苌楚 发表于 2019-7-23 17:38</span><br>
<span>一到选议员那几天就堵着大学门口的马路或者开车楼群里转圈儿广播烦死了 ...</span><br>
<span>是的，居民区墙上的竞选海报我都记住那些脸了。。艹</span><br>
</p><p><b>wqmx2008: </b><br>
<span>wbybill2 发表于 2019-7-23 17:38</span><br>
<span>在nico上的热度还不如创价学会/公明党，自称日共的家伙还是退群吧</span><br>
<span>除了自民党之外，参院选举大家都是半斤对八两吧，参议员各在野党都是十二三十人</span><br>
</p><p><b>qiaoyicc: </b><br>
<span>人设好土味，微妙</span><br>
</p><p><b>Dmitry: </b><br>
<span>好丑啊</span><br>
<span>----发送自 OPPO OPPO A33,Android 5.1.1</span><br>
</p><p><b>bioCory: </b><br>
<span>感觉你们对共产党的标准很令人迷惑。</span><br>
<span>隔壁父死子继的时候你们不说，地球对面兄终弟及的时候你们也没说这不共产，海对岸的搞个vtb，楼上几位精神资本家就开始跳脚了。</span><br>
</p><p><b>有钱多买小人: </b><br>
<span>饿梦 发表于 2019-7-23 16:39</span><br>
<span>退休要攒2000W是个梗吗，最近经常看见</span><br>
<span>出处是前阵子金融庁的调查书，老后有2000w才能无忧，结果大家发现一般人根本没有，光靠养老金屁用不顶</span><br>
</p><p><b>viasnow: </b><br>
<span>bioCory 发表于 2019-7-23 18:32</span><br>
<span>感觉你们对共产党的标准很令人迷惑。</span><br>
<span>隔壁父死子继的时候你们不说，地球对面兄终弟及的时候你们也没说这不 ...</span><br>
<span>父死子继的那位是劳动党，奉行主体思想</span><br>
<span>谁跟你共产主义，从法律到党章你连马克思都找不到</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>yurejian_2: </b><br>
<span>这什么鬼玩意啊？</span><br>
</p><p><b>rustincohle: </b><br>
<span>bioCory 发表于 2019-7-23 18:32</span><br>
<span>感觉你们对共产党的标准很令人迷惑。</span><br>
<span>隔壁父死子继的时候你们不说，地球对面兄终弟及的时候你们也没说这不 ...</span><br>
<span>古巴怎么样不好评价,朝鲜自从大胖玩宗派斗争,左圈就知道这是个啥俱乐部了.</span><br>
</p><p><b>Jobtown: </b><br>
<span>viasnow 发表于 2019-7-23 19:09</span><br>
<span>父死子继的那位是劳动党，奉行主体思想</span><br>
<span>谁跟你共产主义，从法律到党章你连马克思都找不到</span><br>
<span>都是修正谁都别嘲笑谁</span><br>
</p><p><b>TTAA: </b><br>
<span>起鸡皮疙瘩……怪怪的</span><br>
</p><p><b>joymii: </b><br>
<span>bioCory 发表于 2019-7-23 18:32</span><br>
<span>感觉你们对共产党的标准很令人迷惑。</span><br>
<span>隔壁父死子继的时候你们不说，地球对面兄终弟及的时候你们也没说这不 ...</span><br>
<span>老不死小不死之间只隔了个拉链顿，按懂王的意思他们都是吃戏子的福利的</span><br>
</p><p><b>最后的法芙娜: </b><br>
<span>bioCory 发表于 2019-7-23 18:32</span><br>
<span>感觉你们对共产党的标准很令人迷惑。</span><br>
<span>隔壁父死子继的时候你们不说，地球对面兄终弟及的时候你们也没说这不 ...</span><br>
<span>古巴那个不一样，弟弟也是革命元老，这叫内举不避亲</span><br>
</p><p><b>队長: </b><br>
<span>不懂日文</span><br>
<span>建议换套衣服，现在的太像间谍</span><br>
</p><p><b>AIDSL: </b><br>
<span>队長 发表于 2019-7-23 21:27</span><br>
<span>不懂日文</span><br>
<span>建议换套衣服，现在的太像间谍</span><br>
<span>啥间谍，叫女特务！</span><br>
</p><p><b>霜叶舞影: </b><br>
<span>bioCory 发表于 2019-7-23 18:32</span><br>
<span>感觉你们对共产党的标准很令人迷惑。</span><br>
<span>隔壁父死子继的时候你们不说，地球对面兄终弟及的时候你们也没说这不 ...</span><br>
<span>讲道理弟弟比哥哥革命资历还老，还是哥哥的引路人，这地位不一样的</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>说起来你可能不信，放眼全球执政党，二共基本算最共的了</span><br>
</p><p><b>mcmurdo: </b><br>
<span>来品品日共二十七届六中全会发言。走议会道路走成这德行，也确实给国际共运上了一课</span><br>
<span>日本共产党主席志位和夫在第六届中央委员会大会上的总结发言</span><br>
<span>来源：admin　　浏览量：41　　发布时间：2019-06-24 10:41:35</span><br>
<span>日本共产党主席志位和夫在第六届中央委员会大会上的总结发言</span><br>
<span>2019年5月12日，日本共产党主席志位和夫在第六届中央委员会大会进行总结发言。</span><br>
<span>我认为这次大会是非常重要的大会。讨论会上，有26名同志发表了讲话。全国有34,408人实时观看，724人来信表达自己的感想。我认为本次大会通过执行委员会的报告和辩论，为在参议院选举中获胜而实现了强大的团结。</span><br>
<span>大会的讨论和全国各地的评论有两个特点：一个是执行委员会报告的内容非常新鲜。“一项新的政策出台了，希望我们做得更好” 有很多这样的留言；另一个是有很多充满希望的留言，如“我听到了这份报告，我有希望和前景。我想谈论更多”。</span><br>
<span>我认为通过本次大会可以将向前跃进的决心和势头的传播到全党。</span><br>
<span>这次大会的真正价值将在实践中积累，然后根据结果进行检验。以总的方针为力量，一定要在参议院选举中取得飞跃。我想再次坚定这个决心。</span><br>
<span>连续选举的目标是参议院选举 - 让我们在这里取得好成绩</span><br>
<span>我想在讨论的基础上提出几个问题。</span><br>
<span>首先，关于“在统一地方选举的基础上，对参议院选举采取怎样的态度”的问题。</span><br>
<span>虽然在讨论中已经提出，但是通过统一地方选举，党内的一部分人坦率地说出了“失望感”。以这次大会为契机，全党的目标转变为向参议院选举的跃进。这是我们中央干部的重大责任。</span><br>
<span>最后，我想强调的是，我们现在正处在一系列选举的紧要关头。最初，我们是一致的，都希望在统一的地方选举和参议院选举中进行连续选举。无论是去年十月的第五项一般性决定，还是今年一月的全国县/区主席会议，都提出了争夺连续选举的方针，并以此为基础在进行选举。它仍处于战斗中，用马拉松比赛来说的话，就是过了折返阶段，终于要向着终点前进了，比赛将取决于从现在开始的战斗。</span><br>
<span>在统一地方选举中，有些地方我们取得了进展，也有遗憾的后退的地方。但是，无论是前进的地方还是后退的地方，都旨在取得参议院选举的胜利。取得进展的地方要确信这一点，在参议院选举中会有更好的结果。而后退之处，则以其失败遗憾为动力，争取在参议院选举中取得优秀的结果。因此，如果取得了很好的成绩，就能够引导出下一步的总结、教训，提出新的发展方向。</span><br>
<span>在这样的一系列连续选举中，我们需要以适当的态度汲取统一地方选举的教训。</span><br>
<span>特别是议席大幅度后退了的地方，需要组织及其负责人的坦率和直接反映的总结。</span><br>
<span>与此同时，最重要的是从执行委员会报告中所描述的“立即利用参议院选举”的角度，从统一的地方选举中汲取教训。有了这样的立场，就必须吸取教训，使全党得到积极的团结，并巩固参议院选举进程的决心。</span><br>
<span>在执行委员会报告中，从这样的立场上提出了“三个教训”。（1）确信政治论战的力量，并在参议院选举中取得进一步进展。（2）将“议席的后退”与“前进、跃进的脚步”两面真实地展现出来。（3）开拓胜利的道路——努力扩大选举的“支持者”。无论是大会讨论还是来自全国的评论中，这“三个教训”都是令人信服的。</span><br>
<span>关于统一的地方选举，这种态度可以统一政治意图，采取必胜的决心实现参议院选举的突破，让全党充满活力，立刻迈出步伐，向着胜利冲刺。</span><br>
<span>政治论战——积极地加深了“两个优势”</span><br>
<span>接下来是关于政治论战。</span><br>
<span>在执行委员会报告中，提出了政治论战的“两个优势”。“在批判的同时诉说希望”、“诉说日本共产党的吸引力并增加积极的支持者”。这在大会讨论和全国各地的评论中得到了非常积极的接受和深化。</span><br>
<span>在统一地方选举的政治论战的基础上，提出了新的发展方向</span><br>
<span>这就是为什么我们进行统一的地方选举，大力参与政治论战，但你可能无法直接感受到这一点。</span><br>
<span>在执行委员会报告中，在确信统一地方选举的政治论战的基础上，以与参议院选举、特别是比例代表制选举相称的形式，表明“希望努力取得进一步发展”，提出了“两大优点”的发展方向。</span><br>
<span>我们需要对统一地方选举的政治论战有深入的把握，向参议院选举提出了新的发展方向，这就是“两大优势”。进行统一的地方选举时要坚持这两点，并朝着这个方向努力。</span><br>
<span>“与批判一起诉说希望”——这也可以吸引年轻选民</span><br>
<span>具体化了“两个优势”的提起和执行委员会报告的内容，通过讨论从各种各样的角度被加深了。北海道的青山道委员长提出“让我们用批评谈论希望”、“扩大党对年轻一代的支持非常重要”。东京都的田川青年学生部长代理认为：此次执行委员会报告提出了的政治论战的发展成为在学生中扩大支持的最大的力量。我想这样的反应非常令人鼓舞，又非常重要。</span><br>
<span>我们应该如何在全国选举中向年轻人发出呼吁？这对我们来说是巨大的挑战。我想如果对年轻的诸位产生共鸣的呼吁成功，这也将成为影响所有世代人民共鸣的呼吁吧。</span><br>
<span>来自东京的田川先生报道了他在新**中的经历。“新学生中没有共产党。人们强烈认为政治不会改变。有很多人认为在野党散漫。但即便在这种情况下，他们也对性别平等、LGBT群体、贫富差距和贫困、全球变暖等问题有着强烈的关心。同时对高额的学费和奖学金等问题也非常感兴趣。在加入民青同盟呼吁中反应强烈的是黑企业实名公布、实现补助制奖学金等共产党和民青通过运动改变的实际成果。在加盟的新生中，参加降低学费运动的人在各地都有。田川同志报告了这样一种情况，“我扩大了对政治可以改变为学生的希望，并迅速将大学和职业学校的学费减半，以便在执行会议报告中呼吁该党的支持。“我认为逐步免费是至关重要的。”</span><br>
<span>我认为这是对如何吸引年轻选民问题来说的重要发言。</span><br>
<span>包含这样的呼吁，希望能够成为诉说对明天的希望的选举。当然有必要对安倍政治的本质进行批判。只是，不是“先有结论”，而是根据事实和逻辑，与国民的要求相联系，注意谨慎冷静的批判。</span><br>
<span>同时，用响彻国民内心的浅显易懂的语言表达反对意见，诉说希望。执行委员会报告中强调，我们想知道真正改变政治 “现实”的道路在哪里。“现实性”也是很重要的一点。安倍政治，无论是消费税、宪法、核电站、还是美军基地，都不符合“现实”。相比之下，日本共产党的反对提案才是真正改革这个现实的最真实的道路。</span><br>
<span>“伴随着批判与希望”——让我们站在这一立场上挑战发展政治论战，并在年轻人的心中产生共鸣，相互用心去倾诉每一代人的内心，去争取这次选举。</span><br>
<span>“讲述党的吸引力，增加积极的支持者”---“集会”是最好的场所</span><br>
<span>“两大优点”的另一个提案是“讲述日本共产党的魅力，增加积极的支持者”。</span><br>
<span>正如执行委员会报告中所提到的，为了增加积极支持者的数量，重要的是努力扩大对党的政治立场的同情和支持，但不仅如此，党的纲领、理念、历史等党本身的吸引力和人民的利益和问题，谈论这些和传播党本身的吸引力，这一点很重要。我们应该如何做？</span><br>
<span>来自全国的感想都有这样的印象：通过简短的演讲和单一的传单来宣传是很难的，“集会”很重要。同样在大会讨论中，许多同志也都通过生活实践强调了“集会”的重要性。</span><br>
<span>富山县的议员就“集会”发挥了怎样的力量发表了言论：在“集会”上讲述地方政治、国政的同时，也提醒人们“因为是日本共产党，所以才能做这样的工作”，一定要注意突出党的价值。</span><br>
<span>在“集会”中，可以回答各种各样的疑问，讲述日本共产党的吸引力，传达“贯彻条理的日本共产党”。</span><br>
<span>“我们谈论日本共产党的吸引力并增加积极的支持者”——“集会”对完成这项任务非常重要。因为在一个简短的街头演讲中我们很难谈论到党的原则和历史，在单个传单中传达也可能非常困难。而“集会”是传达党自身吸引力的最佳场所，符合公众利益和问题。以所有分支机构和团体为基础，自由反复地采取“集会”的方式。</span><br>
<span>今后，我们将更加重视互联网和社交网络的使用，并以此为基础开拓互联网领域的宣传。</span><br>
<span>“没有核武器的世界”的实现——对和平的希望</span><br>
<span>关于政治战争，和平运动总干事川田先生在一份书面声明中提出了建立一个以促进签署和批准《核武器公约》和实现一个没有核武器世界的政府任务。有人在谈论和平的希望。我认为这是一份重要的意见书</span><br>
<span>作为国内的运动，没有核武器的世界得到了超过了941万人的支持。在377个地方政府中，超过20%的地方政府通过了要求签署和批准《核武器公约》的政府决议。以“没有核武器的世界”为目标的大潮正在形成，希望日本共产党能够站在这个潮流的前列。</span><br>
<span>在国际舞台上，目前签署了禁止核武器条约的国家有70个，批准的国家有23个。要使这一具有里程碑意义的条约尽快生效，这是一项艰巨的任务。从明年4月开始，《不扩散核武器条约》审议大会每五年举行一次。根据过去审议大会的成就，利用《不扩散核武器条约》框架向无核武器世界前进的问题已成为今年国际政治的重要议题。</span><br>
<span>日本共产党无论是在国内，还是在国际舞台上，都是和原子弹受害者携手实现“无核世界”的先行者。我希望在竞选辩论中也应该基于这个问题叙说党的价值。</span><br>
<span>“以比例代表制为中心”——取得全国性突破和选区胜利</span><br>
<span>在执行情况介绍会上，呼吁进行具有代表性的比例代表制选举，并表示，“让我们以一种与过去参议院议员选举不同的方式留在中心。”我认为这个提案非常具有说服力，并且得到了积极的响应。</span><br>
<span>在讨论中，在比例代表制选举这一“主舞台”上可以取得多大进展，这是全国“850万票，占15％或更多”的比例代表——即达成7人以上的当选目标。此外，这对几个不变选区的胜利和单区选区的胜利具有决定性作用。</span><br>
<span>多个选区之争——胜利的基础在于比例的飞跃</span><br>
<span>在讨论中，在东京，京都，大坂的三个在任的负责人同志告诉了如何赢得胜利。这三个选区的每个候选人都是我们党引以为豪的候选人，都有杰出的成就和吸引力。当然，向选民广泛宣传这一点很重要，但胜利的基础在于比例代表制的繁荣。三个选区都有责任在比例代表的帮助下取得突破，并将候选人的吸引力放在首位，前提是他们能够完成艰难、激烈的选举，唯有如此才能打开通往胜利的道路。我们要把这件事铭记在心，争取胜利。</span><br>
<span>神奈川县的委员长也谈到几个选区之间的斗争。他表示：“坦率地说，在‘以比例为轴心’这一点上意识性很弱”，“神奈川县3年前在选举区惜败，所以这次无论如何都要提升这一意识。但是，在选举区获得议席，基础是80万票，占比18%以上，在此之上能否增加候选人的魅力才是胜负的关键”。</span><br>
<span>我认为这也是事实。在选区之间的斗争中，“以比例为轴心”，贯彻得票目标，考虑到这些都道府县所拥有的选民占全国的比重，全国性的党的跃进——比例代表对7人以上的当选做出决定性的贡献，同时对选举区在胜利的基础上，比例的跃进也成为基础。那里有决定胜利的关键。在双重意义上，“以比例为轴”变得重要。我们应当把握住这个问题，坚持到底。</span><br>
<span>小选区——充分利用比例跃进的特殊条件</span><br>
<span>我想在全国32个小选区贯彻“以比例为轴心”。</span><br>
<span>在小选区的情况下，该选区将受到在野党统一候选人的质疑。为了在野党统一候选人的胜利，只有日本共产党在比例上取得突破，才能打开胜利的道路。</span><br>
<span>与此同时，我想强调的另一个方面是，小选区具有比例推进的特殊条件。换句话说，小选区是以在野党统一候选人作战的，所以有必要获得半数以上的选民的支持。如果想要做到这一点，就必须将诉讼传达给一直以来未能向我党提出诉讼的人们，而且可以进行这样的安排。因此，“在选举区里，在野党统一候选人，与共产党成比例”——这样的呼吁非常容易做到并且扩大。让我们充分利用这一特殊条件，掀起日本共产党跃进的浪潮吧。</span><br>
<span>我想在全国所有的地方都贯彻“以比例为轴心”取得胜利，大家一起坚定这个决心。</span><br>
<span>扩大“支持者”，取得“大型作战”的成功吧</span><br>
<span>在干部会报告中，当被问及“现在党所拥有的自我力量能够打破胜利的道路在哪里？”时，我们呼吁 “一边致力于加强党的自身工作，一边增加候选人魅力，拓宽选举支持以获得胜利”。</span><br>
<span>党的现状和选举中的规律方针</span><br>
<span>无论是大会讨论还是来自全国的感想都提到了这一点。</span><br>
<span>一是，这个方针是符合党的现状的方针。现在党所拥有的力量之下如何取胜呢？当然要增强自身的力量，一边增强自身力量一边争取选举。同时，在现在的情况之下也有可能走向胜利的道路，那就是扩大“支持者”。这是符合党的现状的方针。</span><br>
<span>二是符合选举的实际情况的方针。考虑到选举的结构，我认为用各种方法来拓宽选举的范围是通往胜利的道路。</span><br>
<span>党的现状也好，选举的实际情况也好，都应遵循一定的规律和方针，我认为“贯彻扩大‘领导者’的方针”可以开辟通往胜利的道路。</span><br>
<span>在发言中，很多同志都表达了“现在就想马上采取行动”的决心。某位同志说：“请大家一起战斗，不仅仅是一次，还要有两次、三次、四次，才能做出和很多人一起战斗的选举”。这是很重要的。</span><br>
<span>坦率地说，到目前为止，我们一直在努力扩大对话和支持，因为这是选举的最后阶段，所以要取得进展并不容易。我们应当以这次大会为契机，立即采取“重大战略”。</span><br>
<span>对于“支持者”方面，不仅是对话以及支援扩大的合作，还包括广告合作，如张贴，捐赠等方面的合作，无论以什么形式，重要的是可以扩大支持选举的人群。采取“做大事”的立场。与各方合作，尝试用“扩大行动”来打破胜利之路。</span><br>
<span>第六届中央委员会总决策：争分夺秒，成为全党的总决策，坚持“参议院选举必胜作战”</span><br>
<span>首先，有必要把“参议院选举胜利战略”一步到位地贯彻到底。在预计7月4日出版之日，我们将开展广告和组织活动，为取得胜利打下必要的基础。增加成员人数和读者人数，并以党的力量争取选举。取得选举的胜利和突破。</span><br>
<span>为此，我们呼吁中央委员会争分夺秒，争取第六届中央委员会通过的决策成为全党的领导方针。</span><br>
<span>集中全国的力量，一定会取得飞跃的。</span><br>
<span>以上总结了我们的讨论，让我们尽最大的努力。</span><br>
<span>【华中师范大学国外马克思主义政党研究中心   胡茜茜   编译】</span><br>
</p><p><b>佛里德姆: </b><br>
<span>【日系红歌】鐘が鳴れば（是的你没听错 就是红军最强大）</span><br>
<span>Arbeiter von Wien - Japanese (鐘が鳴れば)</span><br>
</p><p><b>最烦雨天: </b><br>
<span>bioCory 发表于 2019-7-23 18:32</span><br>
<span>感觉你们对共产党的标准很令人迷惑。</span><br>
<span>隔壁父死子继的时候你们不说，地球对面兄终弟及的时候你们也没说这不 ...</span><br>
<span>因为一直以来就是如此啊。</span><br>
<span>比如托派一直强调托司机是列宁的继承人，林也是写入党章的。</span><br>
</p><p><b>wbybill2: </b><br>
<span>wqmx2008 发表于 2019-7-23 17:47</span><br>
<span>除了自民党之外，参院选举大家都是半斤对八两吧，参议员各在野党都是十二三十人 ...</span><br>
<span>我是说在nico上的影响力，看看bilibili就知道了：https://search.bilibili.com/all?keyword=%E5%88%9B%E4%BB%B7%E5%AD%A6%E4%BC%9A</span><br>
</p><p><b>战术核辣条: </b><br>
<span>搞虚拟爱抖露当然是唱赤色净化啊</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>wqmx2008: </b><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-7-23 21:46</span><br>
<span>说起来你可能不信，放眼全球执政党，二共基本算最共的了</span><br>
<span>说起来还真是，传承毕竟还在，一大群老同志还活着呢，中国国力本身也强，不必像古巴那样委曲求全，也没有越南那样的复杂政治局面</span><br>
<span>就是现在印共的消息封锁的厉害，国际社会也抹黑的厉害，不知道具体情况，再过个三五十年不被剿灭的话，可能可以比一比了</span><br>
</p><p><b>powwow: </b><br>
<span>wqmx2008 发表于 2019-7-24 02:20</span><br>
<span>说起来还真是，传承毕竟还在，一大群老同志还活着呢，中国国力本身也强，不必像古巴那样委曲求全，也没有 ...</span><br>
<span>古巴现在怎么样？了解不多，但印象里他们还是比较坚定的。</span><br>
<span>wb上搜到的古巴共产党中央政治局委员、外长罗德里格斯表示，美国对中国和其他国家采取的贸易歧视性举措，是完全违法和完全不可接受的，古巴坚决反对美国的一系列单边制裁和歧视性措施，并对中国表示坚定支持。#古巴# #要古巴不要封锁# ​</span><br>
<span>【#古巴全民公投通过新宪法# 首次承认私营经济合法化】2月25日，古巴举办全民公投通过新宪法。全国870万选民中84.4%参与公投，其中86.85%投出赞成票。新宪法规定坚持古巴共产党领导的社会主义制度，首次承认私有经济合法化，但新闻媒体仍不可私有化。有关**婚姻的条例也未出现。http://t.cn/EfRSz5w @新京报我们视频</span><br>
</p><p><b>午餐女仆: </b><br>
<span>知乎上有很多国际消息，可以关注下，顺带说下，尼泊尔现在是全球唯一多共党议会政府</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9550, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>loserm: </b><br>
<span>这眼镜短发的形象，一下就想到了蔡</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v1.3.3.2</span><br>
</p><p><b>hetairoi: </b><br>
<span>最近在日本的街头看到的</span><br>
</p><p><b>Reslayer: </b><br>
<span>我家楼下有两辆日共的车，一开就开一天，喇叭不带停的</span><br>
<span>真的感受到了共军入关的恐惧</span><br>
</p><p><b>如此而已: </b><br>
<span>Jobtown 发表于 2019-7-23 20:40</span><br>
<span>都是修正谁都别嘲笑谁</span><br>
<span>至少咱们党章里有马克思</span><br>
<span>—— 来自 Meizu M6 Note, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.0-play</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1848638[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
