<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>对于少女终末旅行，有个地方一直不明白</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>对于少女终末旅行，有个地方一直不明白</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:42:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>对于少女终末旅行，有个地方一直不明白[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1859307-1-1.html</link>
      <description>对于少女终末旅行，有个地方一直不明白&#13;
在故事开始，两人是在战斗中，在大人的掩护下逃离，然后就一直在巢都（？）废墟中流浪。
&#13;
从记忆上看，在故事开始没多久之前，战斗依然激烈地持续着。然而很快，小千和尤莉就再也没有见到几个活人了。
&#13;
有种强烈的时间跳跃感，两人似乎是直接穿越到了几年甚至十几年后。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>山田多惠: </b><br>
<span>688i 发表于 2019-10-14 08:58</span><br>
<span>从动画表现来看，地面无重大危险，留存资源丰富，空气，水资源适宜。</span><br>
<span>一直等死为啥?人类抑郁症大传染? ...</span><br>
<span>你说对了，这作品大概就是这么一个意思，人类的心智先于人类本身灭亡了，残存人类的心智已经不适合去支配如此庞大的力量了</span><br>
</p><p><b>山田多惠: </b><br>
<span>作者：秘则为花</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/65584498/answer/264118311</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</span><br>
<span>在bangumi上讨论过的东西，贴到这里，完全是受鱼板大佬的启发。</span><br>
<span>1.末世</span><br>
<span>末世洗掉了一切精神性的东西，所有试图重建文化的努力均已宣告失败，这是少女终末旅行的背景。功能主义者常常使用“有机体类比”来解释社会，即把社会视作生物体一样相互联系、内外和谐、井然有序的整体。但是，我们必须记住，不同于细胞与细胞之间通过某种生物性材料相连接，人与人之间是依靠某种精神性材料联结起来的，比如语言、文字、思想。我们把最初的聚落称作“文化”，把最早的国家称作“文明”，也是这个道理。</span><br>
<span>但如今，精神性的东西被末世抹除了，随之消灭的还有复数意义上的人类。小千和尤都是流浪的个人，她们的旅行是为了见证人类的终末。所谓终末，便是已经完全没救了，要么躺下等死，要么发起最后一次圣地巡礼。</span><br>
<span>2.两人</span><br>
<span>小千和尤始终是两人，她们曾遇到过画地图的男人和造飞机的女人，但却从未招募过第三人。我在bgm某处曾经贴过齐美尔的社会几何学的内容：三人群体是扩大社会的基础，相比于两人群体的相互平等和面对面交流，三人群体引入了一种超个人结构，使得少数服从多数成为可能。从三开始到一百人、一千人的群体不存在太大的差别，因为三人当中就已经包含了社会生活的绝大部分——自由和约束、自治和他治。少女们始终不招募第三人，本身便意味着救世的失败。人类群居的可能性消失了，这也是终末期的表现之一。</span><br>
<span>3.书写、历史与地图</span><br>
<span>尤是动物化的人，只在乎吃和睡，所谓“做人，开心就好”，说的就是这种人。小千却不一样，神庙里的柱子神隐约暗示着她可能是一位超人，只可惜生不逢时，降临在人类行将就木的年代。小千具有救世的动机，因而写下日记，这可以视作是一种重建历史的努力。</span><br>
<span>小千懂书写。书写之所以重要，是因为它可以把模糊的记忆化作确定性的档案，从而构筑一种包含过去、现在和未来的全新时空观。所谓“未来”，便是指在整理、分析过去的基础上，对现在的一种预测。</span><br>
<span>尤什么都不懂，甚至无法熟练掌握时空概念，常常不记得自己什么时候吃过饭，小千却记得，因为有日记。但是，小千的日记终究也只是记下了一些有关吃饭、睡觉的琐事，它是一种个体的片断式的经验，不是、也不会是具有总括性的历史。</span><br>
<span>历史拥有海量的记忆档案，从中观察到的人类社会规律是科层制组织设置目标、制订计划、分配任务的基础。越是发达的科层制组织，比如古代中国，越是依赖详细的档案、统计资料和历史记录，后者是组织高效运转的保障。然而，这一切在末世当中都灰飞烟灭了。缺少了这种指引，我们便无法知道自己在哪儿以及可能去哪儿。写日记的小千、画地图的金泽都试图重建这些档案，却是不可能完成的。作为失群的个人，他们永远都无法走出自身的偏狭。</span><br>
<span>4.科层制组织与分层都市</span><br>
<span>思想能够诞生组织，组织则有其外观，科层制组织的外观便是超巨大的分层都市。</span><br>
<span>科层制组织通过构造一个界限分明的权威等级，使得组织中的各项任务都作为“公务”分派。这样的组织就像是一座金字塔，享有最高权威的位置在塔尖，一条命令链自上而下延伸，使得协调性的决策成为可能。</span><br>
<span>当这种等级秩序凝固为一种空间秩序之后，就诞生了高耸入云的分层都市，分层即是不平等的具现化。权力等级越高的人，住在越靠近都市（建筑物）顶层的地方，“顶层”（the top floor）也就成为了权力者的代名词。我曾在某话讨论楼里问过，少女为何要向“顶层”而不是向“下层”进发？这或许是某种无意识的残留：分层都市虽然走向了终末，但却代表了曾经的高度理性化的文明，即使一切都不存在了，等级制的血脉却仍然激荡在少女们身上，促使她们不断向上攀援。</span><br>
<span>5.渔猎采集与进化的反动</span><br>
<span>马克思说，人类的第一个活动是物质生产活动，人类为了对抗大自然、从事生产而联合起来，之后才诞生了群体、阶级。在这里，让我们再复习一遍马克思主义的经典历史图示：</span><br>
<span>历史以弱小而孤立的渔猎和采集文化为开端，经历了作物种植与畜牧社区的发展，从那里产生了农业国家，它以现代社会在西方的出现为顶点，预示了共产主义社会和历史的终结。从渔猎社会到工业社会，人类一直在试图团结更大的共同体以从事生产。但是，这种共同体在现时代却是不存在的。小千和尤是不事生产的人，她们游荡在分层都市中觅食，得到的少数动物蛋白来自于一条咸鱼，就像是渔猎社会的祖先一样。人类重回弱小而孤立，这便是进化的反动。</span><br>
<span>工业社会初期也曾诞生过圣西门一样的富有激情、理想、道德感的企业家、社会活动家，末期却只剩下嬉皮和朋克，这其中所展现的人类精神的衰微，如今在分层都市重现了。德勒兹曾把后现代生活描述为“游牧生活”，说每个人都是精神吉卜赛人，在人群中游牧，在社会中流浪，就像是cb中的那群星际牛仔一样，已经没有了固定的社会纽带，活着便是一种旅行。这也是公路片的特点。</span><br>
<span>如今，少女们也是在旅行，只是我们都能看到这种旅行的代价。</span><br>
<span>6.三种废土朋克</span><br>
<span>其实没有三种废土朋克，只有两种。兽娘动物园是一种伪废土，它太过昂扬了，有一股战天斗地的精神气，不像是说终末，更像是描述一个朝气蓬勃的族群。</span><br>
<span>辐射系列的风格，我称之为是核弹互射的加速主义废土朋克，它的底层模板来自于上世纪60年代的美苏对峙、厨房辩论、古巴导弹危机以及刺杀肯尼迪。辐射的废土朋克发生在人类制度文明的顶峰，核弹互射打掉了一切物质性的东西，但精神性的品质、能力却被保留下来，这之后才有了邱生旺的一人一狗走废土，一百多年就出好几个圣人、弥赛亚的情况。</span><br>
<span>少女终末旅行的风格更类似于疯麦系列，我称之为人类衰亡的渐进主义废土朋克，它的底层模板来自于上世纪70年代的环保动保绿保运动、生态危机、嬉皮、朋克。疯麦起始于资源的枯竭，伴随着大地母亲盖亚的逐渐死亡，人类精神也同样消亡了。从疯麦1到疯麦4，我们看到一个世界逐渐变得荒芜、颓废、消沉。少女终末旅行也是这么一种风格，行走在其中，我们最先注意到的是一定是枯竭：资源的枯竭、生活的枯竭、人生意义的枯竭、人类精神的枯竭。一切有价值的东西都被消除了，无物值得奋斗，便只是游荡，游荡去远方。</span><br>
</p><p><b>玉依椎名: </b><br>
<span>这部作品的设定有致敬风之谷的意思，甚至可以当风之谷前传看。</span><br>
<span>参照风之谷的设定，外面的生态环境已经被严重污染，避难所里的人去外面只有死路一条，所以才一直往上走....</span><br>
</p><p><b>荒木吴京三高旋: </b><br>
<span> 本帖最后由 荒木吴京三高旋 于 2019-10-14 20:58 编辑 </span><br>
<span>要的就是末世的氛围，两人一车的公路片套路，一路向上层，到最后和整个世界一起迎接终结，一路上的聊天、沉思、打趣、玩闹，所有往昔的美好和仇怨都逐渐风化为无声的沉寂，应当说是作者将整个世界塑造成了陪葬品和她们两个（人类文明）一起下葬了，纠结细节反而没意义了。说难听的就是小布尔乔亚的无病呻吟，人类文明正值上升期，没有一点战天斗地上天揽月下海抓鳖的气魄，但是偶尔看看，那种屏除杂念安静思考的氛围还是别有一番风味的</span><br>
</p><p><b>killyu: </b><br>
<span>其实这个世界比blame那个还要绝望，不愧是已经和绝望搞好关系了，大概就是觉得还有救（核战后生还的古代人）的时代再过个几千年，期间又经历了不少战争，技术的断层加上类似“原始人拿到外星人武器”一点都不知道原理毫无节制的使用（千莉坐上机器人做的事），其实陆上/海里的动植物基本都已经灭绝了，虽然也可以说是作者潦草的画风但仔细看的话其实背景里面是一根杂草都没有，生态环境早就完蛋了（见到第一条鱼时忧就说还以为除了人类外已经没有其它活着的生物，机器人和鱼那里也提到只有破坏没有建设不存在所谓的进化），相对来说blame里除了没有“正常人”其它生物要找还是很多的，想想也对，blame早就实现戴森球外星殖民了，他们这个地外探索全部失败，人类早在几百年前就已经接受了“迎来终结”这一事实，nuko一族的存在感觉更像是把在燃烧灰烬里面的星火一一扑灭</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>话说植物应该有吧，要不氧气怎么产生的，尤其是底层，没有循环早就闷死了，难道有换气系统？</span><br>
</p><p><b>scikirbypoke: </b><br>
<span>dumplingpro 发表于 2019-10-15 10:36</span><br>
<span>话说植物应该有吧，要不氧气怎么产生的，尤其是底层，没有循环早就闷死了，难道有换气系统？ ...</span><br>
<span>毕竟动物也死光了，剩下的氧耗上千年还是没问题</span><br>
<span>还有一种圆的办法是都市地区大得离谱，动植物还没进到深处</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>scikirbypoke 发表于 2019-10-15 11:22</span><br>
<span>毕竟动物也死光了，剩下的氧耗上千年还是没问题</span><br>
<span>还有一种圆的办法是都市地区大得离谱，动植物还没进到深 ...</span><br>
<span>也可能是机械碳捕捉设备？</span><br>
<span>其实一个更重口的问题是，人类在底层生活了那么久，怕是屎都能成山了吧，应该至少有一套机械循环系统在工作，代替细菌和植物，把屎和二氧化碳重新利用。</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>不是，为什么说“人会比动植物先死光”的和说“撒哈拉动植物能活人不能”的会吵起来？</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>猫?魔铃 发表于 2019-10-14 11:43</span><br>
<span>在室内种菜这种事没见么？无土栽培没见过？淘宝上一套很便宜的</span><br>
<span>无土栽培的培养液甚至固定植物的基板都是要专门工业链生产的，废土世界你拿什么搞无土栽培</span><br>
</p><p><b>猫睛石: </b><br>
<span>不如说土地为什么会先于水和空气完蛋？</span><br>
<span>其实地下的不是土地</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>kyo96127 发表于 2019-10-14 16:15</span><br>
<span>我来归纳《少女终末旅行》的背景设定，当然这是我个人猜想了。</span><br>
<span>在故事发生很久很久以前，人类文明高度发达 ...</span><br>
<span>两人回忆中是大雪天，最终也是在大雪中迎来终末，虽然故事中也出现过晴雨等其他天气，但不妨大胆假设一直是冬天。再加上后面出现了核潜艇，说不定之前的战争大规模使用了核弹，外面全是核污染，整个世界都是核冬天。而都市中如今面临的能源枯竭和机械年老失修两大困境，都不是如今的人类能够解决的。</span><br>
</p><p><b>光之骑兵: </b><br>
<span>其实是ta高达飞了一遍，月光蝶清洗后的世界。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1859307[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>对于少女终末旅行，有个地方一直不明白[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1859307-1-1.html</link>
      <description>对于少女终末旅行，有个地方一直不明白&#13;
在故事开始，两人是在战斗中，在大人的掩护下逃离，然后就一直在巢都（？）废墟中流浪。
&#13;
从记忆上看，在故事开始没多久之前，战斗依然激烈地持续着。然而很快，小千和尤莉就再也没有见到几个活人了。
&#13;
有种强烈的时间跳跃感，两人似乎是直接穿越到了几年甚至十几年后。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ww-stl: </b><br>
<span>对于少女终末旅行，有个地方一直不明白</span><br>
<span>在故事开始，两人是在战斗中，在大人的掩护下逃离，然后就一直在巢都（？）废墟中流浪。</span><br>
<span>从记忆上看，在故事开始没多久之前，战斗依然激烈地持续着。然而很快，小千和尤莉就再也没有见到几个活人了。</span><br>
<span>有种强烈的时间跳跃感，两人似乎是直接穿越到了几年甚至十几年后。</span><br>
</p><p><b>ΣPRC: </b><br>
<span>她们逃出来那地方应该是个避難所，大概是因为生存物资起了争执演变成生存打鬥。</span><br>
</p><p><b>渡辺カラス: </b><br>
<span>复议楼上，可能她们离开的是最后的人类聚集区，大部分人都在那，打没了人类就差不多全灭了</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>没什么奇怪的吧，毕竟打起仗来死人速度很快啊，再说这是日本漫画啊，时间流逝几乎不存在的啊</span><br>
</p><p><b>cyberalogo: </b><br>
<span>一个侧面反映终末少女从聚居区逃离时还很小。</span><br>
</p><p><b>alitonz: </b><br>
<span>参照对象之一是BLAME，在超构造体中旅行时越往上走会动的东西就越少。</span><br>
</p><p><b>Yidam: </b><br>
<span>下层活不下去了以为上层有活路所以往上层爬，其实上层人已经基本死没了，所以见不到活人</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>是不是她们还不知道歌是什么来着，这更没道理</span><br>
</p><p><b>moeblack: </b><br>
<span>这个漫画是为数不多我看得心塞想进去拯救的.....</span><br>
</p><p><b>kyo96127: </b><br>
<span>她们逃出来的时候年纪很小，第一集千户回忆逃出来的时候记忆很模糊，最后一集尤莉回忆这一段的记忆就清楚多一点了。</span><br>
</p><p><b>kyo96127: </b><br>
<span>再加上他们那个世界已经无地可种，想活下来必须围着食物制造机形成聚集地。在她们的回忆中，食物越来越少，最终引发战争。战争估计也是机器被摧毁，少数幸存者逃出并纷纷死在外面的结局。千户和尤莉能存活下来已经是奇迹了。</span><br>
</p><p><b>renkan119: </b><br>
<span>虽然看着很幼 但就外传和作者画的一些图来看这两应该有20岁左右了 回忆里年龄小不少 中间应该已经过了好几年了</span><br>
</p><p><b>Mostovoi: </b><br>
<span>没错，肯定满20了，因为她们能喝酒</span><br>
</p><p><b>mishidexieyu: </b><br>
<span>喝酒的时候还真没意识到她们成年了，长相太幼</span><br>
<span>一开始不就是下层没法活了爷爷让她们往上层去的么，下层人太多全死完了也正常</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>mishidexieyu 发表于 2019-10-14 08:38</span><br>
<span>喝酒的时候还真没意识到她们成年了，长相太幼</span><br>
<span>一开始不就是下层没法活了爷爷让她们往上层去的么，下 ...</span><br>
<span>从动画表现来看，地面无重大危险，留存资源丰富，空气，水资源适宜。</span><br>
<span>一直等死为啥?人类抑郁症大传染?</span><br>
</p><p><b>YF30: </b><br>
<span>688i 发表于 2019-10-14 08:58</span><br>
<span>从动画表现来看，地面无重大危险，留存资源丰富，空气，水资源适宜。</span><br>
<span>一直等死为啥?人类抑郁症大传染? ...</span><br>
<span>怎么就丰富了……两个成年女性的食物也就勉强够吃，酒活了二十年第一次在上层喝到见过，可想而知下层为食物打仗的人的食物得匮乏成什么样。</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>YF30 发表于 2019-10-14 09:01</span><br>
<span>怎么就丰富了……两个成年女性的食物也就勉强够吃，酒活了二十年第一次在上层喝到见过，可想而知下层为食 ...</span><br>
<span>拜托，真的是城里人啊，粮食都是超市里面出的，肉就是一块一块的，罐头才是食物原料……</span><br>
<span>我说的当然是恢复农业的资源和条件。</span><br>
</p><p><b>renkan119: </b><br>
<span>688i 发表于 2019-10-14 09:36</span><br>
<span>拜托，真的是城里人啊，粮食都是超市里面出的，肉就是一块一块的，罐头才是食物原料……</span><br>
<span>我说的当然是恢 ...</span><br>
<span>全是钢筋水泥 甚至连植物都没出现过 你要在哪里 拿什么东西种啊…</span><br>
</p><p><b>scikirbypoke: </b><br>
<span>688i 发表于 2019-10-14 09:36</span><br>
<span>拜托，真的是城里人啊，粮食都是超市里面出的，肉就是一块一块的，罐头才是食物原料……</span><br>
<span>我说的当然是恢 ...</span><br>
<span>全篇的自然动植物好像也就两条鱼吧……</span><br>
</p><p><b>yoboc: </b><br>
<span>讨论现实不如解释下为什么人类社会会发展成那种上下分n层的结构</span><br>
</p><p><b>lostneverland: </b><br>
<span>少女终末之旅里，好像没见过多少植物，生态大概已经完蛋了。</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span> 本帖最后由 688i 于 2019-10-14 10:07 编辑 </span><br>
<span>scikirbypoke 发表于 2019-10-14 09:47</span><br>
<span>全篇的自然动植物好像也就两条鱼吧……</span><br>
<span>那好，请问她们呼吸的空气是怎么来的?鱼是怎么生活的?</span><br>
<span>这么说吧，地球生物圈毁灭到完全火星化之前，早800年不适合人类生存了。</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span> 本帖最后由 cjsd 于 2019-10-14 10:21 编辑 </span><br>
<span>作者新作里的千和由利是什么形式的存在搞不好可以解释这一点：</span><br>
<span>1.死后世界（由利自称死了真是太好了，但还是要打工才有饭吃）：真就钢之大地没几个活人了</span><br>
<span>2.穿越回过去（某话过去的影像出现过新作主角）：人类搞定了时间传送技术，历史循环</span><br>
<span>3.意识上传飞升/空间传送：二人被传送到上位虚拟空间or外太空殖民地</span><br>
<span>主要还是最后那个黑石碑和二人站在在麦田里的留白，一开始完结的时候大家以为不过是临死幻觉，但看新作二人大摇大摆出来好像也不是那么回事，仔细想想搞出全机械星球的人类最后灭于粮食短缺似乎有点掉价，说不定由利和千那些人只不过是没赶上星辰大海/灵能飞升末班车被丢在废土等死的底层人后裔，本来就没多少人口，社会高层和中产阶级早就通过某种形式跑路顺带临走时打包了尽可能带走的生产资料和自然资源，所以才会出现幸存者集中在破落的底层，越往上高技术设备保存得越完好却完全没人的情况，最后的黑石碑可能是个传送装置</span><br>
</p><p><b>yuan1992: </b><br>
<span> 本帖最后由 yuan1992 于 2019-10-14 10:16 编辑 </span><br>
<span>688i 发表于 2019-10-14 10:05</span><br>
<span>那好，请问她们呼吸的空气是怎么来的?鱼是怎么生活的?</span><br>
<span>这么说吧，地球生物圈毁灭到完全火星化之前，早800 ...</span><br>
<span>她们所处的世界是个完全改造了的纯人工的循环环境，这个设定我记得动画里说过……</span><br>
<span>鱼也就那一条了，AI维护的鱼类工厂里唯一留下来的一条，吃了以后再也没有鱼了</span><br>
<span>没记错的话植物也只在粮食工厂里出现过，还都半死不活（记不清了）。不是硬化地面就是荒漠，野生植物是不存在的</span><br>
</p><p><b>窝里蹲: </b><br>
<span>688i 发表于 2019-10-14 10:05</span><br>
<span>那好，请问她们呼吸的空气是怎么来的?鱼是怎么生活的?</span><br>
<span>这么说吧，地球生物圈毁灭到完全火星化之前，早800 ...</span><br>
<span>鱼不是就剩以前人类饲养场机器人养的最后一条了吗？</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>688i 发表于 2019-10-14 10:05</span><br>
<span>那好，请问她们呼吸的空气是怎么来的?鱼是怎么生活的?</span><br>
<span>这么说吧，地球生物圈毁灭到完全火星化之前，早800 ...</span><br>
<span>上层文明看起来是经过一定程度的环境改造的 问题在于下层的文明断代 这个系统已经没人理解没人维护了 甚至可能已经连种植开垦的基础知识都没了</span><br>
</p><p><b>liuqy: </b><br>
<span>没必要纠结这种设定，鱼寿命也就几年，至少说明几年前还有能繁殖的鱼，怎么莫名其妙就死剩一条</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>liuqy 发表于 2019-10-14 10:22</span><br>
<span>没必要纠结这种设定，鱼寿命也就几年，至少说明几年前还有能繁殖的鱼，怎么莫名其妙就死剩一条 ...</span><br>
<span>城市机能有机器人在维护的 肯定还在定期投放饲料养殖鱼类 但是随着时间推移也是迟早要完蛋的 </span><br>
<span>鱼没说过只有一条 只是有这一条流了出来而已 城市里的生活资源肯定还有不少 问题在于没人能取出来 相当于原始人捡到个罐头 不要说打开了 连里面有东西能吃都无法认知</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>yuan1992 发表于 2019-10-14 10:12</span><br>
<span>她们所处的世界是个完全改造了的纯人工的循环环境，这个设定我记得动画里说过……</span><br>
<span>鱼也就那一条了，AI维 ...</span><br>
<span>一样的，如果这个人造环境已经崩溃到动植物全无，那么空气循环系统，温度什么的早完了。</span><br>
<span>人类一样早八辈子灭绝了。</span><br>
<span>毕竟人类对环境的适应力远不如这些小草小动物。</span><br>
</p><p><b>YF30: </b><br>
<span>688i 发表于 2019-10-14 10:35</span><br>
<span>一样的，如果这个人造环境已经崩溃到动植物全无，那么空气循环系统，温度什么的早完了。</span><br>
<span>人类一样早八辈 ...</span><br>
<span>到底是谁不食烟火……撒哈拉沙漠里生态也很活跃，人能在撒哈拉沙漠里生活么？钢筋混凝土的废墟里全靠食物制造机生活的人类搞农业生产？土地和化肥农机去哪儿搞？肥料从废炮弹里抠出来么？有空气和水怎么就等于有动植物，又等于能搞农业生产了？</span><br>
</p><p><b>pangzineng: </b><br>
<span>yoboc 发表于 2019-10-14 09:47</span><br>
<span>讨论现实不如解释下为什么人类社会会发展成那种上下分n层的结构</span><br>
<span>地表面积是有限的，垂直发展很正常啊。</span><br>
<span>现在我们只能做到用老平房拆迁改成高层住宅。等到我们的科技水平达到可以无限向上叠积木的程度，肯定也会像漫画里那样直接往上加层。这样就会慢慢变成老城区在下面，高科技的、有钱人住的、新城区在上面。</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>YF30 发表于 2019-10-14 10:49</span><br>
<span>到底是谁不食烟火……撒哈拉沙漠里生态也很活跃，人能在撒哈拉沙漠里生活么？钢筋混凝土的废墟里全靠食物 ...</span><br>
<span>里面可是有水有鱼的，雨下的很大的，撒哈拉有什么?</span><br>
</p><p><b>YF30: </b><br>
<span>688i 发表于 2019-10-14 11:19</span><br>
<span>里面可是有水有鱼的，雨下的很大的，撒哈拉有什么?</span><br>
<span>鱼是养殖的，死完就没了。</span><br>
<span>撒哈拉也会下雨，还能下暴雨，也有你说的植物和小型生物存活，口嗨之前能不能先百度一下。</span><br>
<span>https://xw.qq.com/cmsid/20180828A10LRQ</span><br>
<span>下暴雨的游记。</span><br>
<span>说到底在废墟世界寻求农业生产是不是搞错了什么。</span><br>
</p><p><b>mishidexieyu: </b><br>
<span>688i 发表于 2019-10-14 11:19</span><br>
<span>里面可是有水有鱼的，雨下的很大的，撒哈拉有什么?</span><br>
<span>怎么能杠这么久的，这篇作品中这么多层的世界跟个空间站差不多了，科幻作品里的大飞船还能养活很多人呢，怎么就对这个抓着问不停的……高达都开出来了搞个人造环境难么还要硬用现在的知识套</span><br>
</p><p><b>猫?魔铃: </b><br>
<span>renkan119 发表于 2019-10-14 09:40</span><br>
<span>全是钢筋水泥 甚至连植物都没出现过 你要在哪里 拿什么东西种啊…</span><br>
<span>在室内种菜这种事没见么？无土栽培没见过？淘宝上一套很便宜的</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>mishidexieyu 发表于 2019-10-14 11:43</span><br>
<span>怎么能杠这么久的，这篇作品中这么多层的世界跟个空间站差不多了，科幻作品里的大飞船还能养活很多人呢， ...</span><br>
<span>简单的说，就是动植物完全灭绝和这两位没事的矛盾。</span><br>
</p><p><b>renkan119: </b><br>
<span>猫?魔铃 发表于 2019-10-14 11:43</span><br>
<span>在室内种菜这种事没见么？无土栽培没见过？淘宝上一套很便宜的</span><br>
<span>土都没了你去哪搞营养液啊？淘宝吗？</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>战锤40K的巢都世界，世界末日大概就是这样的吧？</span><br>
</p><p><b>猫?魔铃: </b><br>
<span> 本帖最后由 猫?魔铃 于 2019-10-14 12:00 编辑 </span><br>
<span>renkan119 发表于 2019-10-14 11:51</span><br>
<span>土都没了你去哪搞营养液啊？淘宝吗？</span><br>
<span>一张纸都能种菜</span><br>
<span>爱种菜的大妈都会的……</span><br>
<span>再说营养液和土有什么关系？这东西不是工业合成的么？造的出机器人造不出肥料么？</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>一个俄国人制作的CGI短片，LAST DAY OF WAR，感觉那种孤寂悲凉的氛围，和少女终末旅行很相似。有些弹幕也提到了，看来确实有这种感觉。</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av5087693?from=search&seid=8105540741903013074</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av11904197?from=search&seid=8105540741903013074</span><br>
</p><p><b>renkan119: </b><br>
<span>猫?魔铃 发表于 2019-10-14 11:59</span><br>
<span>一张纸都能种菜</span><br>
<span>爱种菜的大妈都会的……</span><br>
<span>再说营养液和土有什么关系？这东西不是工业合成的么？造的出机器 ...</span><br>
<span>大妈能凭空变出种子吗 这漫画设定是科技断层了了的末世啊</span><br>
</p><p><b>gundamf91: </b><br>
<span>既然你觉得自己的观点才是对的那就留着自嗨好了</span><br>
<span>发出来干什么，找认同?</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>kyo96127: </b><br>
<span>我来归纳《少女终末旅行》的背景设定，当然这是我个人猜想了。</span><br>
<span>在故事发生很久很久以前，人类文明高度发达，但是因为某些原因（我才是因为两级冰川融化导致大水淹没了90%以上的土地），人类不得不发展一层叠一层的城市生存。但是因为某些原因，人类发生世界大战，最终摧毁了文明只余下少部分人。这是千户口中古人。</span><br>
<span>世界大战幸存下来的人，由于人数稀少，无法维持原有的工业文明，最终文化大幅退步，就算经过千户口中祖先奋力发展，也最终只恢复到二战左右的水平。</span><br>
<span>由于失去了可供大规模农业生产所必需土地，祖先们补得不依靠古人的工厂产出生存必需的物资。但是由于文化断层，祖先已经无法修理复制古人的技术，最终随着机器的老化，工厂生产的物资越来越少，为了获得生存权，新的战争开始了，最终导致人类灭亡。也就是这时候，两个小女孩从人类聚集地逃了出来。</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>一直纠结的是 压缩饼干吃时间长了会拉不出屎，或者拉黑屎。</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>kyo96127 发表于 2019-10-14 16:15</span><br>
<span>我来归纳《少女终末旅行》的背景设定，当然这是我个人猜想了。</span><br>
<span>在故事发生很久很久以前，人类文明高度发达 ...</span><br>
<span>您这个补完算很努力了。</span><br>
<span>但是，即便淹没90%以上陆地，地球依然拥有500万平方公里土地，可以用现代技术养活10亿人，二战5亿人，古代1亿人以上。</span><br>
<span>爆发战争，人口损失大岂不是粮食压力小了?</span><br>
<span>如果是地球上某个孤立据点或者隐蔽所里的难民由于各种原因全灭，倒是可能的。</span><br>
</p><p><b>kyo96127: </b><br>
<span>688i 发表于 2019-10-14 16:43</span><br>
<span>您这个补完算很努力了。</span><br>
<span>但是，即便淹没90%以上陆地，地球依然拥有500万平方公里土地，可以用现代技术养 ...</span><br>
<span>我就改成所有土地全部被淹没了OK？大哥你看你不像是要来跟我们讨论什么的啊？我看你就是喜欢杠吧。</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>kyo96127 发表于 2019-10-14 16:54</span><br>
<span>我就改成所有土地全部被淹没了OK？大哥你看你不像是要来跟我们讨论什么的啊？我看你就是喜欢杠吧。 ...</span><br>
<span>全部淹没?那就是未来水世界，另一个故事了。也就没啥旅行的事了。</span><br>
<span>这番其实挺好的，气氛非常不错，但就不要讲究什么合理性了。</span><br>
</p><p><b>dybang: </b><br>
<span>不如粗暴直接点，生物武器只有她们两个免疫得了</span><br>
</p><p><b>迷路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 迷路的 于 2019-10-14 19:09 编辑 </span><br>
<span>cjsd 发表于 2019-10-14 10:12</span><br>
<span>作者新作里的千和由利是什么形式的存在搞不好可以解释这一点：</span><br>
<span>1.死后世界（由利自称死了真是太好了，但还 ...</span><br>
<span>什么，有新作？</span><br>
<span>是说《蘑菇的擬態日常》？</span><br>
</p><p><b>mishidexieyu: </b><br>
<span>688i 发表于 2019-10-14 11:47</span><br>
<span>简单的说，就是动植物完全灭绝和这两位没事的矛盾。</span><br>
<span>为什么动植物灭绝这两位就也要死?</span><br>
<span>这部漫画在前人类文明究竟发展到如何程度都表现的很模糊，本身对于这个末日大背景来说就意味着作者画时会有更少的矛盾，我可以用除去梦结局和精神病结局外的很多脑补来猜到底怎么样了，来反驳你对这部作品合理性的质疑，因为作者的刻画重点不在于此，而你的质疑又无伤大雅。</span><br>
<span>比如说，整座塔状都市都是像blame一样ai控制的，是能够自给自足的封闭城市，空气也好食物也好都靠城市的维生系统维持，然后就跟小千她们遇到的机器人一样城市的ai也出了问题，导致人们因为资源开始打斗，或许还可以让ai从下层开始往上停止设施运作。而战后被ai都市养着的人已经产生文明断层，所以还拿着**之类的武器，又不知道该怎么办，唯独主角二人打算去上层。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1859307[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
