<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>一点关于FF7 remake中人物动机的讨论</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>一点关于FF7 remake中人物动机的讨论</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:18:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一点关于FF7 remake中人物动机的讨论[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1925620-1-1.html</link>
      <description>一点关于FF7 remake中人物动机的讨论&#13;
 本帖最后由 n.dante 于 2020-4-23 02:39 编辑 

******以下剧透******
&#13;
有几个问题想和各位讨论一下。
&#13;
其实现在先不管后面会怎么处理时间穿越，平行世界以及这故事究竟要如何收尾的问题。单看这remake第一作。遗留的最大问题就是菲拉，艾莉丝，萨菲罗斯三个人究竟有何种动机。
&#13;
比较明确的几个事实是：
&#13;
1）能穿越时间和空间存在于星球生命线中的任何时间和可能的平行空间中的菲拉的使命是守护星球从生到死的命运，收束所有世界线。
&#13;
2）remake萨菲罗斯是与菲拉对立的，要“对抗命运”
&#13;
3）艾莉丝是与萨菲罗斯对立的，不认同他的做法。但是她对于菲拉是何种立场暂时不明。
&#13;
那么问题来了。菲拉希望维持的是星球的哪种命运？是星球的自然死亡吗？如果是的话为何要修正主角队伍的命运？这里我不认为修正主角队伍的命运是因为菲拉要维持原版FF7的故事走向，至少从可以想见的结果上而言是不可能的。因为很明显萨菲罗斯这次的目的和原版完全不同。原版的故事走向是以萨菲罗斯为主因带动主角队伍被动的应对而完成的。菲拉修正重制版里主角队伍的命运对维持原本的走向可以说毫无作用，它更需要去修正的是萨菲罗斯的行动。
&#13;
那么这次的萨菲罗斯究竟是什么目的和动机？为何与菲拉形成对立的关系？从台词的字面意思上看，如果他没有说谎的话，那么他的目的是“对抗命运，保护自己和星球”。很明显的和原版中找妈妈、接管/毁灭世界的目的完全不同了。如果菲拉的目的是保持星球自然死亡的命运，那么它们不应该和这次的萨菲罗斯形成对立关系，因为他并没有想要立刻召唤陨石摧毁星球。那么是什么原因让他们对立的呢？我的一个似乎合理的猜测是这次的萨菲罗斯真正的目的可能是希望以一种不正常的手段让星球的寿命无限延长从而也让自己永久存在下去。虽然我们都知道星球的寿命相对于凡人是无比漫长的，即便它自然死亡对于普通人而言也约等于永远，但萨菲罗斯显然并不是以一个凡人的角度去看待这个问题的。
&#13;
为了达到这个目的，他可能做了一些remake中没有描写出来的事情，从而导致了主角队伍进入分歧点前艾莉丝所说的“循环于星球的生命的呐喊”。
&#13;
（这里还有另外一个延伸出去的小问题，为了保持叙述的结构我把它放在括号里：这个“循环于星球的生命的呐喊”是不是指菲拉呢？我个人觉得大概率不是，不然主角团队也不会那么干脆的就把菲拉砍了。）
&#13;
最后到艾莉丝与主角团队，如果我们把前面的三个事实与猜测的菲拉和萨菲罗斯的最终目的作为前提。那么主角团队与萨菲罗斯的对抗很容易理解，但与菲拉的对抗就完全无从解释。除非我们给菲拉的目的再加上一条：它们的使命不仅仅是要保证星球的自然死亡，更要保持某一种既定的过程，这个过程必须细节到每一个人的具体命运。如此一来，再结合一个Remake中推测出的事实：菲拉的力量仅能限制主角团队，但对萨菲罗斯毫无办法。这样才能解释为何主角团队想要阻止萨菲罗斯必须先击败令自己束手束脚的菲拉。当然这是从玩家的角度去尝试还原一个合理的逻辑，游戏内的叙述无疑是极其失败的。关于菲拉的修正能力有太多无法自圆其说的地方。
&#13;
还有剩下一个细节的疑问。在萨菲罗斯最终战里可以明确的看到菲拉并没有被彻底消灭。那么为什么命运的束缚与既定的未来就消失了？硬要解释只能说是菲拉的力量被削弱了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>n.dante: </b><br>
<span>一点关于FF7 remake中人物动机的讨论</span><br>
<span> 本帖最后由 n.dante 于 2020-4-23 02:39 编辑 </span><br>
<span>******以下剧透******</span><br>
<span>有几个问题想和各位讨论一下。</span><br>
<span>其实现在先不管后面会怎么处理时间穿越，平行世界以及这故事究竟要如何收尾的问题。单看这remake第一作。遗留的最大问题就是菲拉，艾莉丝，萨菲罗斯三个人究竟有何种动机。</span><br>
<span>比较明确的几个事实是：</span><br>
<span>1）能穿越时间和空间存在于星球生命线中的任何时间和可能的平行空间中的菲拉的使命是守护星球从生到死的命运，收束所有世界线。</span><br>
<span>2）remake萨菲罗斯是与菲拉对立的，要“对抗命运”</span><br>
<span>3）艾莉丝是与萨菲罗斯对立的，不认同他的做法。但是她对于菲拉是何种立场暂时不明。</span><br>
<span>那么问题来了。菲拉希望维持的是星球的哪种命运？是星球的自然死亡吗？如果是的话为何要修正主角队伍的命运？这里我不认为修正主角队伍的命运是因为菲拉要维持原版FF7的故事走向，至少从可以想见的结果上而言是不可能的。因为很明显萨菲罗斯这次的目的和原版完全不同。原版的故事走向是以萨菲罗斯为主因带动主角队伍被动的应对而完成的。菲拉修正重制版里主角队伍的命运对维持原本的走向可以说毫无作用，它更需要去修正的是萨菲罗斯的行动。</span><br>
<span>那么这次的萨菲罗斯究竟是什么目的和动机？为何与菲拉形成对立的关系？从台词的字面意思上看，如果他没有说谎的话，那么他的目的是“对抗命运，保护自己和星球”。很明显的和原版中找妈妈、接管/毁灭世界的目的完全不同了。如果菲拉的目的是保持星球自然死亡的命运，那么它们不应该和这次的萨菲罗斯形成对立关系，因为他并没有想要立刻召唤陨石摧毁星球。那么是什么原因让他们对立的呢？我的一个似乎合理的猜测是这次的萨菲罗斯真正的目的可能是希望以一种不正常的手段让星球的寿命无限延长从而也让自己永久存在下去。虽然我们都知道星球的寿命相对于凡人是无比漫长的，即便它自然死亡对于普通人而言也约等于永远，但萨菲罗斯显然并不是以一个凡人的角度去看待这个问题的。</span><br>
<span>为了达到这个目的，他可能做了一些remake中没有描写出来的事情，从而导致了主角队伍进入分歧点前艾莉丝所说的“循环于星球的生命的呐喊”。</span><br>
<span>（这里还有另外一个延伸出去的小问题，为了保持叙述的结构我把它放在括号里：这个“循环于星球的生命的呐喊”是不是指菲拉呢？我个人觉得大概率不是，不然主角团队也不会那么干脆的就把菲拉砍了。）</span><br>
<span>最后到艾莉丝与主角团队，如果我们把前面的三个事实与猜测的菲拉和萨菲罗斯的最终目的作为前提。那么主角团队与萨菲罗斯的对抗很容易理解，但与菲拉的对抗就完全无从解释。除非我们给菲拉的目的再加上一条：它们的使命不仅仅是要保证星球的自然死亡，更要保持某一种既定的过程，这个过程必须细节到每一个人的具体命运。如此一来，再结合一个Remake中推测出的事实：菲拉的力量仅能限制主角团队，但对萨菲罗斯毫无办法。这样才能解释为何主角团队想要阻止萨菲罗斯必须先击败令自己束手束脚的菲拉。当然这是从玩家的角度去尝试还原一个合理的逻辑，游戏内的叙述无疑是极其失败的。关于菲拉的修正能力有太多无法自圆其说的地方。</span><br>
<span>还有剩下一个细节的疑问。在萨菲罗斯最终战里可以明确的看到菲拉并没有被彻底消灭。那么为什么命运的束缚与既定的未来就消失了？硬要解释只能说是菲拉的力量被削弱了。</span><br>
</p><p><b>squarezty: </b><br>
<span> 本帖最后由 squarezty 于 2020-4-23 03:35 编辑 </span><br>
<span>在专楼里我说了一下我的个人看法，这里复述一遍，我觉得remake萨菲罗斯说的宇宙终结是dc里宝条计划成功实施，宝条跟欧米伽融合并驶往太空，跟宇宙融合，结果是星球崩坏，然后带有宝条意识的欧米伽进一步让整个宇宙完蛋，而萨菲罗斯也许想要避免的就是这个全部木大的结局吧，毕竟杰诺瓦细胞也是要寄生星球才能存活，宇宙都没了还玩啥啊</span><br>
<span>以上都是我脑补的，依据只有dc里的一些设定，如果dc的设定继续沿用的话。最后我觉得让宝条当总boss挺合适的，反正ff7世界的万恶之源都是他，多一口锅也没啥问题，dc隐藏结局虽说也给杰内西斯挖了个坑，但一外传作品的反派上位当正传搞事王恐怕还不够格，宝条更合适吧，玩家也能接受</span><br>
<span>除非再来一个像菲拉这样的新设定，那就落了ff13跟王国之心系列的窠臼，为了解释一个概念强行搞出一万个设定，希望不要变成这样</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>我觉得菲拉派算是保守派：力保97版的既定剧情，在此基础上想其他办法阻止终末的星球GG；</span><br>
<span>而S和A的立场可能是接近的、或者说可以相互合作的：从一开始就微调97版的既定剧情，从源头开始寻找阻止星球GG办法</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>根据萨菲罗斯的说法，FF7Re不是有了另外的新的灭世危机就是把某种设定上的可能性给挖出来来了。</span><br>
<span>菲拉的设定真的没什么好讨论的，目的和手段不匹配。这玩意就像最拙劣的修补匠一样，表现和能力都十分弱。萨菲罗斯想怎么做管不到。完全显形化后，等于直接下场，而且还是那种光明正大直接站出来的下场，这就好比演员在舞台上表演，导演却不断进入镜头物理帮他们凹造型。这样子还能演得下去那真是心理能力要很大才行。不会任何心理层面的操作。除了从设定上看它能修正命运，其他方面怎么看这玩意都没这本事（靠吹怪风还是打架的时候把一方帮武器定住？想想这场面就爆笑，用来解释回合制演出倒是有奇效）。至于克劳德他们直接跟菲拉对砍表现就不用说了，砍死了克劳德菲拉是复活不复活，复活的话继续砍它咋办？这修正力太没技术含量，纯靠华丽视觉效果糊弄</span><br>
<span>菲拉设定上说是时间、空间都管。FF7Re结尾来看扎克斯活了，在现在打破设定可以更改过去，只不过疑问的是这个过去是本时间线的过去，还是一个平行世界的可能性？一般来说考虑时间悖论前者不太可能，但菲拉本身就属于那种无理由的强设定，所以扎哪天真的跑出来了也有可能。要么就是单单只是让玩家看看，圆一圆CC的结局，满足下玩家。当然如果还有什么穿越时空之类，那就更加乱。搞不好就奔最烂俗一类去。</span><br>
<span>爱丽丝应该有对原版未来的一定预见。但不好说确切知道啥不知道啥，大概是个作者的万用工具，需要的时候就能看到想到，不需要的时候就当没这回事。</span><br>
</p><p><b>n.dante: </b><br>
<span> 本帖最后由 n.dante 于 2020-4-23 09:25 编辑 </span><br>
<span>没玩过DC，宝条的计划如果真的成功了那确实说得通，但问题是在原定的故事中他应该没有成功吧。所以萨菲罗斯也没必要特意去改变什么。</span><br>
<span>如果是有新的灭世危机那么萨菲罗斯的行动确实可以理解，那么由此而推菲拉守护的就是这个新的灭世结局。但艾莉丝这边却在不断暗示菲拉其实是在走原本的剧本。虽然可以很方便的解释为她并不清楚菲拉和未来的具体情况，但是依旧有点牵强。 而且既然未来的结局是全新的，菲拉为什么又要尽力保持和原版一样的发展就又显得很奇怪了。所以以现在的信息来看，还是假定菲拉只是在守护在某个相对遥远的未来，星球“自然死亡”的结局比较合理。</span><br>
<span>现在的情况就是这三者的目的是相互制约有潜在的逻辑关系的。只有其中一者确定了并且能从A推得B，从B推得C，再从C推得A才能成立。我觉得目前来看很难得到一个圆满的解释。</span><br>
</p><p><b>n.dante: </b><br>
<span>我觉得最后一章的台词设计绝对有问题。已经不是误导玩家的级别了。要么其中有谎言，要么角色对当前的处境有极大的误解，要么野村和野岛根本没想好后面的故事大纲。</span><br>
</p><p><b>catkyo1: </b><br>
<span>既然萨菲能穿越回去。为啥不穿到克劳德还是孩子的时候呢。不想杀。带在身边养起来不就行了。那时候萨菲还是全民英雄。克劳德对他只有崇拜吧。稍微洗脑一下不就跟着走了吗</span><br>
</p><p><b>fdodo: </b><br>
<span>所以我对野村野岛能圆回来这个设定几乎不抱希望，极大概率最后连个明确解释都没有。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus IN2010, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>说下我的看法，不一定对，但有几处逻辑或证据支持。</span><br>
<span>塞菲罗斯和菲拉的关系：我觉得并不是敌对，相反菲拉可能已经被塞菲罗斯控制。证据有以下几点：</span><br>
<span>1.塞菲罗斯诱导论是目前认可率比较高的猜想，因此菲拉成为塞菲罗斯的工具在逻辑上说得通</span><br>
<span>2.不同于原作，本作游戏全程塞菲罗斯都在幕后监视主角，非常**的刷存在感</span><br>
<span>3.菲拉从未阻止过塞菲罗斯的行为，包括来去自如，随便捅人，劈口子等</span><br>
<span>4.神罗顶层，萨菲罗斯把社长砍了，巴瑞特见状想攻击萨菲罗斯，但是菲拉从塞菲罗斯身边窜出，让巴瑞特无法开火，中间还插入了塞菲罗斯得意冷笑的特写，这里是菲拉被控制的一个比较明显的地方 </span><br>
<span>5.最重要的证据：https://b23.tv/BV1iK411L7G5/p27，28分46秒开始，只有几秒钟，但是可以明显看出，塞菲罗斯直接命令菲拉攻击主角一行人</span><br>
</p><p><b>kennede@: </b><br>
<span>S最后阶段打完有曝气然后飘出菲拉主动攻击的镜头，基本上石锤他可以控制</span><br>
<span>包装上的狗可以大致确定Z处于另一条时间线</span><br>
<span>S真实目的不明，也许是创造新的时间线后跳过去？</span><br>
<span>如果真要搞跳线或者时间线中和，那多半还是要干S，只是这一次Z和C并肩作战。打完菲拉解放，新的时间线强制消失，该吃的便当还是要吃回去。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-4-23 10:08</span><br>
<span>说下我的看法，不一定对，但有几处逻辑或证据支持。</span><br>
<span>塞菲罗斯和菲拉的关系：我觉得并不是敌对，相反菲拉可 ...</span><br>
<span>其实最终战这个S是S本体还是菲拉具象出的假S还有争论，目前只能确认之后和C独处话很多那个是真的。</span><br>
</p><p><b>鬼丸: </b><br>
<span>沿用DC设定的可能性很大。按原版来说，此刻的S只是杰诺瓦细胞的分身，本体在大空洞呢。菲拉如果是星球意志的体现，不能影响外来的杰诺瓦也是说得通的。</span><br>
</p><p><b>セト: </b><br>
<span>7RE这个萨菲罗斯是不是本人都不好说</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1925620[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
