<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>众议院财政服务委员要求Facebook停止Libra的所有工作</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>众议院财政服务委员要求Facebook停止Libra的所有工作</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:19:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>众议院财政服务委员要求Facebook停止Libra的所有工作[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843973-1-1.html</link>
      <description>众议院财政服务委员要求Facebook停止Libra的所有工作&#13;
美众议院财政服务委员会突然向扎克伯格等Facebook高管致函，要求其立即停止Libra的所有工作 ​​​
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/large/6f51b937gy1g4mk9h773yj20u012zx59.jpg
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/large/6f51b937gy1g4mk9irfikj20u012ze81.jpg</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>haiuhfuwah: </b><br>
<span>众议院财政服务委员要求Facebook停止Libra的所有工作</span><br>
<span>美众议院财政服务委员会突然向扎克伯格等Facebook高管致函，要求其立即停止Libra的所有工作 ​​​</span><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/6f51b937gy1g4mk9h773yj20u012zx59.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/large/6f51b937gy1g4mk9h773yj20u012zx59.jpg"><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/6f51b937gy1g4mk9irfikj20u012ze81.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/large/6f51b937gy1g4mk9irfikj20u012ze81.jpg"><br>
</p><p><b>haiuhfuwah: </b><br>
<span>Dear Mr. Zuckerberg, Ms. Sandberg, and Mr. Marcus:</span><br>
<span>We write to request that Facebook and its partners immediately agree to a moratorium on any movement forward on Libra -- its proposed cryptocurrency and Calibra -- its proposed digital wallet. It appears that these products may lend themselves to an entirely new global financial system that is based out of Switzerland and intended to rival U.S. monetary policy and the dollar. This raises serious privacy, trading, national scurity, and monetary policy concerns for not only Facebook's over 2 bllion users, but also for investors, consumers, and the broader global economy.</span><br>
<span>On June 18, 2019, Facebook announced its plans to develop a new cryptocurency, called Libra, and a digital wallet to store this cryptocurrency, known as Calibra. To assist it in this venture, Facebook has enlisted 27 other companies and organizations to form the Libra Association, which is based out of Switzerland.These companies span the financial services and retail industry and include payment systerms, like Mastercard, Paypal, and Visa, and technology giants, like Uber, Lyft, and Spotify. By the target launch date of early 2020, Facebook hopes to have recruited over 100 firms into the Libra Association.</span><br>
<span>While Facebook has published a "white paper" on these projects, the scant information provided about the intent, roles, potential use, and security of the Libra and Calibra exposes the massive scale of the risks and the lack of clear regulatory protections. If products and services like these are let. improperly regulated and without sufficient oversight, they could pose systemic risks that endanger U.S. and global financial stability. These vulnerabilitics could be exploited and obscured by bad actors, as other cryptocurrencies, exchanges, and wallets have been in the past. Indeed, regulators around the globe have already expressed similar concems, illustrating the need for robust oversight.</span><br>
<span>Investors and consumers transacting in Libra may be exposed to serious privacy and national security concerns, cyber security risks, and trading risks. Those using Facebook's digital wallet -- storing potentially tillions of dollars without depository insurance -- also may become unique targets for hackers. For example, during the first three quarters of 2018, hackers stole nearly $1 billion from cryptocurrency exchanges. The system could also provide an under-regulated platform for illisit activity and money laundering.</span><br>
<span>These risks are even more glaring in light of Facebook's troubled past, where it did not always keep its user's information safe. For example, Cambridge Analytica, a political consulting fim hired by the 2016 Trump campaign, had access to more than 50 million Facebook user's private data which it used to influence voting behavior. As a result, Facebook expects to pay fines up to $5 billion to the Federal Trade Commission (FTC), and remains under a consent order from FTC for deceiving consumers and failing to keep consumer data private. In the first quarter of 2019 alone, Facebook has also removed more than 2.2 billion fake accounts, including those displaying terorist propaganda and hate speech. It has also recently been sued by both civil rights groups as well as the U.S. Department of Housing and Urban Development for violating fair housing laws on its advertising platform and through its ad delivery algorithms.</span><br>
<span>Because Facebook is already in the hands of over a quarter of the world's population, it is imperative that Facebook anđ its partners immediately cease implementation plans until regulators and Congress have an opportunity to examine these issues and take action. During this moratorium, we intend to hold public hearings on the risks and benefits of cryptocurrency-based activities and explore legislative solutions. Failure to cease implementation before we can do so, risks a new Swiss-based financial system that is too big to fail.</span><br>
<span>机翻：</span><br>
<span>亲爱的扎克伯格先生，桑德伯格女士和马库斯先生：</span><br>
<span>我们写信要求Facebook及其合作伙伴立即同意暂停任何关于天秤座的运动 - 其提议的加密货币和Calibra- 其拟议的数字钱包。看来这些产品可能适用于全新的全球金融体系，该体系以瑞士为基础，旨在与美国的货币政策和美元相媲美。这引发了严重的隐私，交易，国家风险和货币政策问题，不仅是Facebook的2个以上的用户，还有投资者，消费者和更广泛的全球经济。</span><br>
<span>在2019年6月18日，Facebook宣布计划开发一种名为Libra的新型加密技术，以及一种存储这种加密货币的数字钱包，称为Calibra。为了帮助它进行这项合作，Facebook已经邀请了其他27家公司和组织组建了位于瑞士以外的天秤座协会。这些公司涵盖金融服务和零售行业，包括Mastercard，Paypal和Visa等支付系统，以及Uber，Lyft和Spotify等技术巨头。到2020年初的目标发布日期，Facebook希望招募超过100家公司进入天秤座协会。</span><br>
<span>虽然Facebook已经发布了关于这些项目的“白皮书”，但提供的关于天秤座和Calibra的意图，角色，潜在用途和安全性的信息很少，暴露了大规模的风险和缺乏明确的监管保护。如果允许这样的产品和服务。监管不当，没有充分的监督，可能会带来危及美国和全球金融稳定的系统性风险。这些漏洞可能会受到不良行为者的攻击和掩盖，因为其他加密货币，交易所和钱包已经存在。事实上，全球监管机构已经表达了类似的观点，表明需要进行强有力的监督。</span><br>
<span>在天秤座进行交易的投资者和消费者可能会面临严重的隐私和国家安全问题，网络安全风险和交易风险。那些使用Facebook的数字钱包 - 存储潜在的美元而没有存款保险 - 也可能成为黑客的独特目标。例如，在2018年的前三个季度，黑客从加密货币交易所偷走了近10亿美元。该系统还可能为不良活动和洗钱提供一个监管不足的平台。</span><br>
<span>鉴于Facebook过去的困难，这些风险甚至更加明显，因为它并不总能保证用户的信息安全。例如，2016年特朗普活动聘请的政治咨询公司Cambridge Analytica可以访问超过5000万Facebook用户的私人数据，用于影响投票行为。因此，Facebook预计将向联邦贸易委员会（FTC）支付高达50亿美元的罚款，并且仍然受到FTC的同意令，欺骗消费者并且未能将消费者数据保密。仅在2019年第一季度，Facebook还删除了超过22亿个虚假账户，包括那些显示terorist宣传和仇恨言论的账户。最近，民权组织以及美国住房和城市发展部也因其广告平台和广告投放算法违反公平住房法而起诉。</span><br>
<span>由于Facebook已经掌握了全球四分之一以上的人口，因此Facebook的合作伙伴必须立即停止执行计划，直到监管机构和国会有机会审查这些问题并采取行动。在此暂停期间，我们打算就加密货币活动的风险和收益举行公开听证会，并探讨立法解决方案。如果不能在我们这样做之前停止实施，就会面临一个新的瑞士金融体系，这个体系太大而不能倒闭。</span><br>
</p><p><b>novem: </b><br>
<span>脸书当全球央行的梦破灭了</span><br>
</p><p><b>robit: </b><br>
<span> 一点都不意外</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>偷走10亿还行，怕不是监守自盗</span><br>
</p><p><b>Scrummble: </b><br>
<span>早该管管了</span><br>
</p><p><b>weary10: </b><br>
<span>手里没兵</span><br>
</p><p><b>mcfly: </b><br>
<span>比特币还在涨是什么情况？</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>私自铸币</span><br>
<span>还用公司信用做保证</span><br>
<span>哪个政府都得按死啊</span><br>
</p><p><b>aiplus: </b><br>
<span>一点都不意外啊</span><br>
</p><p><b>Stellar_Frost: </b><br>
<span>mcfly 发表于 2019-7-3 13:52</span><br>
<span>比特币还在涨是什么情况？</span><br>
<span>Libra和公链加密货币除了都用区块链之外，本质上就没多大关系</span><br>
</p><p><b>GrimReaper: </b><br>
<span>，想做互联网时代的美联储？你也配？</span><br>
<span>想了想，好像比喻不太恰当。</span><br>
</p><p><b>mcfly: </b><br>
<span>Stellar_Frost 发表于 2019-7-3 13:56</span><br>
<span>Libra和公链加密货币除了都用区块链之外，本质上就没多大关系</span><br>
<span>但是btc六月份这一波就是libra的消息炒起来的。说实话看不懂。</span><br>
</p><p><b>宇宙真理四十二: </b><br>
<span>GrimReaper 发表于 2019-7-3 13:58</span><br>
<span>，想做互联网时代的美联储？你也配？</span><br>
<span>想了想，好像比喻不太恰当。 ...</span><br>
<span>是互联网时代的IMF</span><br>
</p><p><b>pyd68tc: </b><br>
<span>我一个人大的老师也在吹这个，我想来想去想不通，这个libra如果成为了完全体不就是独立于现行货币体系之外了？国家货币政策都被捏在公司手里换哪个政府不得跳脚啊</span><br>
</p><p><b>漫区专号: </b><br>
<span>国内也不能搞。不然早就是马家的天下了。</span><br>
</p><p><b>星星狐: </b><br>
<span>不懂美国政治，这个委员会的要求有约束力吗？</span><br>
</p><p><b>天桥夜风: </b><br>
<span>这玩意和Q币在区块链技术以外有啥区别？</span><br>
</p><p><b>os_two: </b><br>
<span>天桥夜风 发表于 2019-7-3 14:59</span><br>
<span>这玩意和Q币在区块链技术以外有啥区别？</span><br>
<span>真·区块链货币理论上是靠显卡算力算出来的，没有哪个机构或个人可以随便滥发。q币么，腾讯想法多少就发多少。</span><br>
</p><p><b>系色可符香: </b><br>
<span>搁在古代是要诛九族的啊</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>美联储不也是私企吗</span><br>
</p><p><b>S1APP君: </b><br>
<span> 踩到尾巴了。跳起来了。</span><br>
<span>美国宪法有规定“美元”是美国唯一的货币吗？没有。</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>pyd68tc 发表于 2019-7-3 14:08</span><br>
<span>我一个人大的老师也在吹这个，我想来想去想不通，这个libra如果成为了完全体不就是独立于现行货币体系之外 ...</span><br>
<span>吹个屁 不想想除非你把主机设在月球上 不然还不是被枪杆子按死</span><br>
</p><p><b>Inquisitor: </b><br>
<span>私自发行货币这可是造反行为</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>Inquisitor: </b><br>
<span>引用第22楼你妈的为什么于2019-07-03 15:28发表的:</span><br>
<span>除非你把主机设在月球上 不然还不是被枪杆子按死</span><br>
<span>@你妈的为什么</span><br>
<span>你以为你能上月球枪杆子就上不去吗</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>天桥夜风: </b><br>
<span>os_two 发表于 2019-7-3 15:18</span><br>
<span>真·区块链货币理论上是靠显卡算力算出来的，没有哪个机构或个人可以随便滥发。q币么，腾讯想法多少就发 ...</span><br>
<span>但印象上一篇文章里写的这个更像是USDT，区块链技术仅用于记账还是干啥？所以我才这么问，当然可能是我记错或者理解错了。</span><br>
</p><p><b>pyd68tc: </b><br>
<span>你妈的为什么 发表于 2019-7-3 15:28</span><br>
<span>吹个屁 不想想除非你把主机设在月球上 不然还不是被枪杆子按死</span><br>
<span>所以说我不知道那些人是不知道还是装作不知道，现在很多学经济金融的都有意无意的无视政府在市场里的重要作用</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>果然啊。。。</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span> 本帖最后由 你妈的为什么 于 2019-7-3 16:02 编辑 </span><br>
<span>pyd68tc 发表于 2019-7-3 15:44</span><br>
<span>所以说我不知道那些人是不知道还是装作不知道，现在很多学经济金融的都有意无意的无视政府在市场里的重要 ...</span><br>
<span>要恰饭的,可以理解</span><br>
<span>理论上金融学经济学都能吹的头头是道,自圆其说</span><br>
<span>本质上还不是带着**脚镣在国家机器面前跳舞的小丑</span><br>
<span>不想想铸币权几千年来那可都约等于皇权,放100年前小扎已经满门抄斩了</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span> 本帖最后由 宏 于 2019-7-3 16:11 编辑 </span><br>
<span>天桥夜风 发表于 2019-7-3 14:59</span><br>
<span>这玩意和Q币在区块链技术以外有啥区别？</span><br>
<span>Q币原则上不允许兑换成人民币或其他法定货币，只能兑换成腾讯服务，但Libra设计上就是和法定货币互换用的，所以Q币其实是一种预付费服务点数，Libra是真私自铸币，能收铸币税的</span><br>
</p><p><b>pyd68tc: </b><br>
<span>你妈的为什么 发表于 2019-7-3 16:00</span><br>
<span>要恰饭的,可以理解</span><br>
<span>理论上金融学经济学都能吹的头头是道,自圆其说</span><br>
<span>至少我国蛮多大学经济学教材教完之后一般会在章节末尾点一下这个理论哪里哪里不符合实际，哪里哪里是有争议的。所以在我印象里经济学一直是一门偏混沌学的东西，反正变量永远没法穷尽，总能靠一张嘴圆过来的。</span><br>
<span>倒是你说的恰饭是指？恰谁的饭？没懂</span><br>
</p><p><b>WDLEZ: </b><br>
<span>火烧云 发表于 2019-7-3 15:27</span><br>
<span>美联储不也是私企吗</span><br>
<span>但美联储印美元的基础是美国国债，依然是与政府信用挂钩。</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>火烧云 发表于 2019-7-3 15:27</span><br>
<span>美联储不也是私企吗</span><br>
<span>那是老段子了 美联储早就国有化了</span><br>
</p><p><b>zeroblaze44: </b><br>
<span>这是让人回想起了100多年前，反托拉斯法实施前的美国吧</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9650, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>Uaral: </b><br>
<span>加密货币一搞，征税和跨国资本监控全完犊子，技术上就算可行，zz上死路一条……</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>os_two 发表于 2019-7-3 15:18</span><br>
<span>真·区块链货币理论上是靠显卡算力算出来的，没有哪个机构或个人可以随便滥发。q币么，腾讯想法多少就发 ...</span><br>
<span>你说的是比特币。</span><br>
<span>libra不靠算出来。就是锚定法币发行的数字代币。虽然用区块链技术，但其本质比起比特币确实更接近Q币。</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>pyd68tc 发表于 2019-7-3 15:44</span><br>
<span>所以说我不知道那些人是不知道还是装作不知道，现在很多学经济金融的都有意无意的无视政府在市场里的重要 ...</span><br>
<span>我总觉得早在他们预计内</span><br>
<span>且看后续吧</span><br>
</p><p><b>yaoyiqun513: </b><br>
<span>比特币继续涨，恰恰说明比特币被炒出来的现状，大多数根本不知道为什么涨，只是跟风而已。估计还要涨两天</span><br>
</p><p><b>pyd68tc: </b><br>
<span>火烧云 发表于 2019-7-3 19:17</span><br>
<span>我总觉得早在他们预计内</span><br>
<span>且看后续吧</span><br>
<span>预计什么？政府重要还是不重要？</span><br>
</p><p><b>bl0ck: </b><br>
<span>q币曾经能提现，立马被人行按死了</span><br>
</p><p><b>purgatorio: </b><br>
<span>之前libra新闻满天风雨的时候不就是因为说它有美联储背书么</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843973[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
