<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>受制作者之托转发：银河英雄传说罗严塔尔X安妮罗洁CP MV</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>受制作者之托转发：银河英雄传说罗严塔尔X安妮罗洁CP MV</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:37:01 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>受制作者之托转发：银河英雄传说罗严塔尔X安妮罗洁CP MV[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1860145-1-1.html</link>
      <description>受制作者之托转发：银河英雄传说罗严塔尔X安妮罗洁CP MV&#13;
 本帖最后由 xjtxp 于 2019-10-18 22:36 编辑 

https://www.bilibili.com/video/av71576433
&#13;
原作者ID：
&#13;
呆呆兽面包</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>jy000129: </b><br>
<span>这帖子竟然能好好说话，不容易</span><br>
</p><p><b>lucius: </b><br>
<span>我还是想说真恶心</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>kirainsky 发表于 2019-10-21 09:00</span><br>
<span>恐怖，团区团宠竟是泥潭谭友</span><br>
<span>我5年前注册，发现要等很久弃了，这2天发MV才上来。</span><br>
<span>做的如何？</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>jy000129 发表于 2019-10-21 09:04</span><br>
<span>这帖子竟然能好好说话，不容易</span><br>
<span>纸片人而已，自身故事能自圆其说就是了。</span><br>
<span>而且我也尽力没踩谁，除了因为奥贝斯坦放进来信息过多让莱因哈特略腹黑了点。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>我又修改了一下，恋爱开始那段改了几个镜头更好衔接，结尾加了一点原先觉得太急促了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>@皆杀的田中</span><br>
<span>欢迎评判。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>前几天又修了一下，优化了一下几个衔接桥段。</span><br>
</p><p><b>布里兰特: </b><br>
<span>实在太ooc了</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>我也不反对银英里面的拉郎配，但是罗安有点不搭，我觉得跟两个人的风格有点太像有关，都是美强惨，不够有反差。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ASK-AL00x, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>daizhenye 发表于 2019-11-2 11:47</span><br>
<span>我也不反对银英里面的拉郎配，但是罗安有点不搭，我觉得跟两个人的风格有点太像有关，都是美强惨，不够有反 ...</span><br>
<span>一个邪魅因为母亲扭曲渴望爱，一个端庄母性施予爱正好互补啊。</span><br>
<span>银英我反而想不出比这俩反差更大的了。</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-2 11:50</span><br>
<span>一个邪魅因为母亲扭曲渴望爱，一个端庄母性施予爱正好互补啊。</span><br>
<span>银英我反而想不出比这俩反差更大的了。 ...</span><br>
<span>这个，每个人想法不同吧</span><br>
<span>举个例子，最红的拉郎配cp是伏地魔*黛玉……</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ASK-AL00x, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>daizhenye 发表于 2019-11-2 12:18</span><br>
<span>这个，每个人想法不同吧</span><br>
<span>举个例子，最红的拉郎配cp是伏地魔*黛玉……</span><br>
<span>伏地魔黛玉这种纯粹就是颜值+才学，不管个性了吧。</span><br>
<span>罗X安这种CP个性互补能出现好故事，而且还是很常见的邪魅缺爱的男人X温柔端庄大气的女性。正好罗严塔尔是因为母亲扭曲的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1860145[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>受制作者之托转发：银河英雄传说罗严塔尔X安妮罗洁CP MV[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1860145-1-1.html</link>
      <description>受制作者之托转发：银河英雄传说罗严塔尔X安妮罗洁CP MV&#13;
 本帖最后由 xjtxp 于 2019-10-18 22:36 编辑 

https://www.bilibili.com/video/av71576433
&#13;
原作者ID：
&#13;
呆呆兽面包</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>xjtxp: </b><br>
<span>受制作者之托转发：银河英雄传说罗严塔尔X安妮罗洁CP MV</span><br>
<span> 本帖最后由 xjtxp 于 2019-10-18 22:36 编辑 </span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av71576433</span><br>
<span>原作者ID：</span><br>
<span>呆呆兽面包</span><br>
</p><p><b>盐骸: </b><br>
<span>这俩人，原作里有过交集吗……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>罗帅:我不想拥有没有意义的死法</span><br>
</p><p><b>yixiaqqq: </b><br>
<span>罗：活着不好吗？</span><br>
</p><p><b>悲叹的夜想曲: </b><br>
<span>画蛇添足</span><br>
</p><p><b>塞茜莉娅: </b><br>
<span>看到2楼才发现原来标题不是罗严克拉姆，我还奇怪怎么不直接用名字</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>皇帝的姐姐？不是红毛官配么，怎么突然冒出来一顶八竿子打不着的绿帽？</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>………拉郎同人发到S1这是害作者啊……</span><br>
</p><p><b>Nieriltasinwa: </b><br>
<span>罗是活的不耐烦了？</span><br>
</p><p><b>eshin: </b><br>
<span>提督去搞金毛的姐姐都更靠谱吧</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>不是吉尔艾菲斯么</span><br>
</p><p><b>xjtxp: </b><br>
<span>韩子 发表于 2019-10-18 20:21</span><br>
<span>………拉郎同人发到S1这是害作者啊……</span><br>
<span>这他要我帮发S1的……</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>xjtxp 发表于 2019-10-18 22:34</span><br>
<span>这他要我帮发S1的……</span><br>
<span>……这是多想不开啊………</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-10-18 23:10 编辑 </span><br>
<span>我就是作者，因为很喜欢安妮这个人物觉得罗严塔尔适合和她CP所以做了这个。</span><br>
<span>因为是剪辑，有些原先预想的剧情没办法比如希尔德厚黑化，不过柊馆大火我没想到能做出来。</span><br>
<span>我得说安妮的画面虽然少但是大多情感宣泄都很足，对母性魅力体现也到位，总体足够了。而罗严塔尔虽然戏份多但是大多数画面都是板着脸或者一脸奸邪。要找他表情平和乃至谈恋爱能用的画面真不是一般的难。估计做谁和安妮CP都不会比他更难了，但是也就他别有一番味道。老版动画有点太突出他军人特点的画的有些老气尤其发型，对他帅气邪魅一面体现不太够。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>eshin 发表于 2019-10-18 20:40</span><br>
<span>提督去搞金毛的姐姐都更靠谱吧</span><br>
<span>杨和安妮谈恋爱缺乏反差感啊，就是要缺母爱的坏男人+母性的善良女人CP带感。</span><br>
<span>杨啊齐格飞啊这种我觉得适合那种有个性的女人，比如罗严塔尔那个情人。</span><br>
</p><p><b>eshin: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-18 23:41</span><br>
<span>杨和安妮谈恋爱缺乏反差感啊，就是要缺母爱的坏男人+母性的善良女人CP带感。</span><br>
<span>杨啊齐格飞啊这种我觉得适 ...</span><br>
<span>我就是想看提督气死金毛</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>eshin 发表于 2019-10-19 08:02</span><br>
<span>我就是想看提督气死金毛</span><br>
<span>那其实可以YY下杨X希尔德么，至少希尔德ZZ意见比安妮大。</span><br>
<span>做的如何？</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>不是说提督其实和皇姐最合适么？</span><br>
</p><p><b>nodkane: </b><br>
<span>为什么不是杨x皇姐 毕竟现实夫妻更好</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-10-19 08:15</span><br>
<span>不是说提督其实和皇姐最合适么？</span><br>
<span>我觉得会这么认为还是因为杨人气高，安妮又可以算是第一美女。</span><br>
<span>这俩CP的话，亮点在于围绕莱因哈特有矛盾冲突，以及杨本身也不是很热衷战争。但是除此之外也没啥了，安妮不是帝国里办事的，杨这种有抱负的人物和她没有进一步的人物发展和戏剧冲突了。他和希尔德倒是可以来一把，也能让希尔德成为两个主角之间观点的中和点。</span><br>
<span>罗严塔尔就不一样，他这种极度缺乏母爱扭曲的人特别适合跟有母性的温柔淑女CP，特别他的母亲和安妮本质也是制度的受害者。本身的个性上就可以互补和制造冲突和成长，无需依赖外界因素。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>nodkane 发表于 2019-10-19 08:19</span><br>
<span>为什么不是杨x皇姐 毕竟现实夫妻更好</span><br>
<span>爱情故事要的是戏剧冲突啊。</span><br>
<span>除了前面讲的，杨这个人物太完美了，和他CP的女人很容易被完全压制的。像菲列特利加主要就是个贤内助。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-18 23:41</span><br>
<span>杨和安妮谈恋爱缺乏反差感啊，就是要缺母爱的坏男人+母性的善良女人CP带感。</span><br>
<span>杨啊齐格飞啊这种我觉得适 ...</span><br>
<span>新版的Cv梗</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-10-19 10:44</span><br>
<span>新版的Cv梗</span><br>
<span>哦我从来不管这个。</span><br>
<span>虽然听到我还想了想老版俩CV没关系啊。</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-19 08:22</span><br>
<span>我觉得会这么认为还是因为杨人气高，安妮又可以算是第一美女。</span><br>
<span>这俩CP的话，亮点在于围绕莱因哈特有矛盾 ...</span><br>
<span>他们都属于人生和位置几乎所有人都羡慕得要死，但是自己根本被推着走到完全不想要的路的人，懂进退又知足有能力但是就是因为责任和局势架着</span><br>
<span>性格上两人也都很成熟，是自己圈子里理智被倾慕的那个</span><br>
<span>不会被光环所累的看到彼此吧</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-10-19 11:23</span><br>
<span>他们都属于人生和位置几乎所有人都羡慕得要死，但是自己根本被推着走到完全不想要的路的人，懂进退又知足 ...</span><br>
<span>安妮外人看来也惨得很吧。从小母亲死了老爸残了要照顾弟弟，小小年纪要去伺候那么老的皇帝承受宫廷险恶，也就之后日子好点其实也不容易，齐格飞还死了。她和杨的理性区别也不小，一个更多是个人良心其实是有些避世的，一个对着民主主义有着强烈的抱负，也因此力战。</span><br>
<span>而且杨简直作者化身这样的人物，绝大部分女人和他在一起角色都会被明显压制的尤其是安妮这种没啥武力权谋的女人。</span><br>
<span>罗严塔尔就不同了，缺母爱自毁向这个太适合安妮发挥母性光环了。特别他的母亲过往本质就是和安妮进王宫类似的故事，正好完美契合来解开这个结。</span><br>
</p><p><b>蔷薇下: </b><br>
<span>我们的征途，在希望的星辰大海上🎵</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-19 11:37</span><br>
<span>安妮外人看来也惨得很吧。从小母亲死了老爸残了要照顾弟弟，小小年纪要去伺候那么老的皇帝承受宫廷险恶， ...</span><br>
<span>皇姐可以用花瓶爆地球教的头，杨只能乖乖挨枪</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-10-19 11:44</span><br>
<span>皇姐可以用花瓶爆地球教的头，杨只能乖乖挨枪</span><br>
<span>杨可以在对方开火前躲入死角或者周围有把椅子的话也会砸过去吧，实际上地球教袭击那次周围几乎啥都没有</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-10-19 11:44</span><br>
<span>皇姐可以用花瓶爆地球教的头，杨只能乖乖挨枪</span><br>
<span>恩我还用了那段呢，不过我的意思是军事能力，毕竟不是冷兵器时代了。我做当中也观察过，如果用杨的话，俩人的对话中安妮母性就不会那么突出了。要不让杨压制，这个女的最重要一定要有自己坚定的政治抱负，而且不能和他是完全一致的，所以我推荐希尔德。</span><br>
<span>罗严塔尔这个人设是真棒，有特色又优缺点明显不会压制别人。我和没看过的人简述一下他们都说这小子太惨了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>蔷薇下 发表于 2019-10-19 11:43</span><br>
<span>我们的征途，在希望的星辰大海上🎵</span><br>
<span>BGM 就是星战的ACROSS THE STARS，反正都是太空歌剧。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-19 11:57</span><br>
<span>恩我还用了那段呢，不过我的意思是军事能力，毕竟不是冷兵器时代了。我做当中也观察过，如果用杨的话，俩 ...</span><br>
<span>罗严塔尔现在一定是被女拳打的死死的</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-10-19 11:59</span><br>
<span>罗严塔尔现在一定是被女拳打的死死的</span><br>
<span>当然，但是喜欢他的女人肯定也能排成排，哪怕没有那么高的权位。</span><br>
<span>帅哥邪魅有手段、内心还缺爱容易引起女人的怜惜，标准的霸道总裁。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-19 12:01</span><br>
<span>当然，但是喜欢他的女人肯定也能排成排，哪怕没有那么高的权位。</span><br>
<span>帅哥邪魅有手段、内心还缺爱容易引起女 ...</span><br>
<span>本身就是富二代，生活有品位，都是田中明写的</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-10-19 12:03</span><br>
<span>本身就是富二代，生活有品位，都是田中明写的</span><br>
<span>MV整体制作的如何。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-19 23:01</span><br>
<span>MV整体制作的如何。</span><br>
<span>我是拒绝非官配的。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>我对银英的理念不是那么感冒，毕竟文人谈这么深刻的政治内容。人物描绘倒是很有可取之处。特别是很多人物都是黄金树腐朽王朝的受害者。安妮和罗严塔尔这方面要比莱因哈特呈现的好。</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-19 11:37</span><br>
<span>安妮外人看来也惨得很吧。从小母亲死了老爸残了要照顾弟弟，小小年纪要去伺候那么老的皇帝承受宫廷险恶， ...</span><br>
<span>不会啊，天生美貌，成熟年上的温柔皇帝选中自己成为宠妃，为了保护自己甚至不让自己怀孕，高傲的弟弟把自己当最重要的人还为自己当了皇帝，弟弟的杰出年下朋友暗恋自己，甚至可以说历史因自己而写</span><br>
<span>这其他人视角根本就是个天大的玛丽苏</span><br>
<span>靠，连“我不想要这种生活”都苏爆了</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-10-20 08:31 编辑 </span><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-10-20 08:23</span><br>
<span>不会啊，天生美貌，成熟年上的温柔皇帝选中自己成为宠妃，为了保护自己甚至不让自己怀孕，高傲的弟弟把自 ...</span><br>
<span>进宫对于一个女人肯定是很惨的，太多的险恶勾心斗角，和皇帝的关系再如何也是不平等的。她还差点被侯爵夫人毒死了。稍微有见识和智慧的人都不会觉得这是什么好事。之后又有谁说得准，无情最是帝王家。当然，如果想不到这一层的，那看罗严塔尔肯定也是开挂人生。富二代渣男也是万人迷，还是军事天才平步青云。</span><br>
<span>而且我的重点是，安妮和杨CP的话很容易被这种作者化身一般的人压制。她和齐格飞能还好因为她对齐格飞也有一点母亲的意思。而罗严塔尔的心理创伤正好适合她来抚平会最大程度放大她的魅力，甚至全IP我都想不到比他更能发挥安妮特色的CP人物了。</span><br>
</p><p><b>杜微: </b><br>
<span>杨安日本有人出了好几本了。不过我不懂日语，看不懂。</span><br>
<span>罗安的话，我觉得如果假设莱因哈特在有继承人之前死了，然后帝国合提督争夺地位，最后双璧胜利，单身的罗为了继承权娶了安，这种思路应该还算合理吧……</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>杜微 发表于 2019-10-20 10:28</span><br>
<span>杨安日本有人出了好几本了。不过我不懂日语，看不懂。</span><br>
<span>罗安的话，我觉得如果假设莱因哈特在有继承人之前死 ...</span><br>
<span>这是我原先设计的情节（但是MV里没法完全实施所以只用了一部分），厚黑掉希尔德和莱因哈特：</span><br>
<span>齐格飞在帝国崛起中起到了重要作用也获得了巨大声望，尤其在饱受原先的帝国贵族欺负的平民中。因为莱因哈特作为皇帝逐渐蜕变和默许一些行为与他分道扬镳。随着新王朝的巩固，新一批作威作福的贵族也不可避免地开始浮现。在反复争吵和内心斗争下决定反叛，故意强硬地与安妮分手。罗严塔尔无意间见到此景猜到一二，心中有了谋算。他上前礼貌地安慰了安妮几句获得了致谢。奥贝斯坦实质在两人决裂其中扮演了一定地催化作用，他相信在杨死后帝国不再需要过于强大的战斗力，是需要稳定，正好利用这一出清除和削弱过于强大的元帅们。</span><br>
<span>齐格飞揭竿而起后，尽管兵力劣势也不烧杀抢掠，但是非常得平民人心暗地得到很多支持。还有不少原先黄金树王朝残余趁机浑水摸鱼。他更准确找到帝国的防御盲区打击，包括帝国内部也有部分人尊重他不愿意全力与他为敌。奥贝斯坦幕后指示也让帝国上来没有全力投入，在前线的多是双璧的直系人马。罗严塔尔敏锐地觉察到奥贝斯坦在故意消耗自己的力量因而暗中保存实力，甚至故意被炸伤远离一线。他同时也劝说好友米达麦亚提防奥贝斯坦。米达麦亚知道齐格飞的厉害，他也觉察到了奥贝斯坦在幕后捣鬼。但是出于职责和莱因哈特当初的救命恩情依然奋勇作战，最终因为保护皇帝死于黄金树欲孽的炮火中，最后一刻心想这样壮烈的结局远胜于被诬陷处死，无比感激莱因哈特。</span><br>
<span>齐格飞在米达麦亚的殊死进攻下损失惨重，然而依然成功突围有机会干掉忍不住上战场的莱因哈特，但他回想当时的情谊和安妮终究迟疑错失了稍纵即逝的机会，而莱因哈特尽管内心纠结，却下令开炮击毁齐格飞的旗舰。最终帝国大获全胜，成功清除了齐格飞也削弱了米达麦亚的力量，但是失去了挚友给莱因哈特很大打击。</span><br>
<span>军中在奥贝斯坦的引导下开始怀疑罗严塔尔故意留力造成了米达麦亚的死。尽管两人向来是好友，但是罗严塔尔的孤高个性让无数人对他有偏见，使得罗严塔尔的声望一落千丈。罗严塔尔早知奥贝斯坦的伎俩以退为进。他暗中通过自己的手腕了解到，皇帝和希尔德是知道奥贝斯坦在米达麦亚和自己事件中扮演的角色的，他们却采取了默许的态度。原本就有野心的罗严塔尔决心反了。此时安妮罗洁又与他偶遇。罗严塔尔一开始打算将她作为自己谋划的一部分，表面上失去好友和挚爱满怀伤痛的两人逐渐走近。然而安妮真诚的母性和境遇逐渐感染了从小缺乏母爱因而扭曲的罗严塔尔。他从她身上了解了母亲当初的无奈，安妮却也没有一味开脱，告诉他自己若是罗严塔尔的母亲一定会拼死养活他。罗严塔尔对女性的看法逐渐转变也真正第一次爱上了一个女人要把她保护好，但同时更下定决心摧毁新贵族在逐渐崛起的帝国，哪怕赔上自己。</span><br>
<span>当齐格飞事件逐渐过去后，罗严塔尔依然退居二线，暗中积攒因为内战而对帝国不满的力量。奥贝斯坦的地位却也**暗降。罗严塔尔发现了蠢蠢欲动要对帝国内部下手的地球JIAO，就故意误导原先要杀莱因哈特的地球JIAO干掉奥贝斯坦。奥贝斯坦知道要对付自己的不仅是罗严塔尔，皇帝眼里自己也早已成了要清除的对象，死前镇定嘲笑罗严塔尔就是下一个。</span><br>
<span>莱因哈特和希尔德确实默许了此事，他也打算接下来收拾罗严塔尔。但是经过齐格飞之事心力交瘁，见到姐姐时心中充满愧疚而昏倒，被诊断出绝症。希尔德也因为即将生子暂时无力收拾罗严塔尔反而成为了地球JIAO的目标。然而安妮居然现身保护希尔德母子。眼看她就要和希尔德母子一起被杀，知情却打算利用地球教的罗严塔尔天人交战下最终不愿意看到自己心中最美好的事物就此香消玉殒，便现身派兵救下了安妮。而分娩后的希尔德也在安妮的保护下让罗严塔尔的部下无计可施。早对罗严塔尔有所怀疑的希尔德就此知道了罗严塔尔和安妮的恋情。莱因哈特也知道罗严塔尔是唯一剩下的主要问题，于是和希尔德密议计划。不久后莱因哈特临终前安妮来到身边时，他故意激动地向姐姐致歉希望她远离纷争，实则让姐姐感动和留下帮助希尔德。</span><br>
<span>莱因哈特去世后，潜伏已久的罗严塔尔轻易干掉了其他几位不能形成合力的元帅。正当他得意满满地准备进入王宫要将希尔德母子赶下台终结王朝之际，安妮突然现身，罗严塔尔示意护卫退下后，安妮突然开枪击伤他，她在希尔德的设计下知道了罗严塔尔是在利用自己愤慨不已。罗严塔尔一时方寸大乱，然而很快希尔德布下的人手干掉了罗严塔尔的护卫现身在他俩身前。原来希尔德早有预谋，之前她本来就是利用罗严塔尔清理其他元帅。此番更是利用安妮来放松罗严塔尔的戒备，再将两人一同击杀。尽管安妮无心争权，但希尔德作为女人担心她未来可能会为罗严塔尔或者齐格飞复仇，原先皇姐的身份也太容易为人所用。罗严塔尔用尽全部力量击毙这些刺客，并用早就准备好的人手安排安妮逃走，自己却身负重伤。他临终前告诫安妮自己的生死根本不会影响帝国必然覆灭的命运。自己和她都是这个时代ZHI DU的悲剧，自己在爱上她后的作为都是为了彻底摧毁这一ZHIDU， 不让他俩的悲惨再度重演在后人身上。理解了罗严塔尔真心的安妮又想到了齐格飞，她在悲痛之下决心不辜负两个爱人而离去。</span><br>
<span>希尔德清除了几大元帅初步坐稳了位置，暗中却依然有无数眼睛盯着她儿子的王位蠢蠢欲动。安妮逃走时听到远处传来BIAN JIANG地区尤里安率军大败帝国舰队的消息。她仿佛看到高高飘扬的黄金狮子旗坠落在地燃成灰烬，正如原先的黄金树王朝旗帜一般...</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-20 08:30</span><br>
<span>进宫对于一个女人肯定是很惨的，太多的险恶勾心斗角，和皇帝的关系再如何也是不平等的。她还差点被侯爵夫 ...</span><br>
<span>然后现在那么多宫斗小说电视剧女观众看得津津有味</span><br>
<span>最早的宫斗电影电视剧还是结局讽刺类型，后面就……顶多“哀家好寂寞”这种，大家喜欢看</span><br>
<span>她和皇帝其实关系还真不错，f4和她甚至可以说有点类似，虽说两人没啥爱情但是相看两厌还能处那么久是光靠单方面美貌做不到的，f4专宠同样心不在这堆贵族宫廷破事的她不奇怪，黄毛自己对f4眼戴滤镜然而人家就是和他姐一起当他精神上的爹妈，甚至他的帝国也是f4看小舅子（儿子）顺眼给的他自己不知道罢了。</span><br>
<span>并且物质也是她让人艳羡，比如金毛把他姐接出来时候，金毛按照他姐的意思“找了个小一点的房子”，有多小？自带室内花园……不如说基本上宫斗让女的喜欢基础就在凭美貌成为人上人之后才开始宫斗，失败的结果依旧人上人，何况没人脑补自己失败</span><br>
<span>最可怕的是这个银河第一美人一点也不薄幸，前后两朝皇帝生命里最重要的女人，大公心怀对她暗恋而死，历史因她而写，还没有一丁点历史骂名，历史书上就没这种人过，四大美人要么被骂要么为国牺牲。后世绝对会有一堆以她为主角的小说，甚至加一些被金毛看了要分尸丢太空的桥段</span><br>
<span>同样开挂，她和提督甚至f4相同的在于他们其实都不在乎甚至不想要别人渴求无比的位置，如果说齐格飞还有点随遇而安，他们就是真的很多苏小说写的那种“我一点也不想……”偏偏还写的令人信服，他们是真的不想坐在这个无人不渴求的位置，而且他们还在这个位置尽责做到最好，他们身上光环都太重了，自然他们也能互相理解，看到清楚的普通对方</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-10-20 12:38 编辑 </span><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-10-20 12:07</span><br>
<span>然后现在那么多宫斗小说电视剧女观众看得津津有味</span><br>
<span>最早的宫斗电影电视剧还是结局讽刺类型，后面就……顶 ...</span><br>
<span>所以这些都是爽文啊，金枝欲孽为啥是真正高一档，就是它从本质上去揭露了宫斗的罪恶所在。连如妃都是被这种环境变成这样的。</span><br>
<span>不不不，这个不是说皇帝对她好不好，而是他俩的君臣关系决定了两个人的关系是不平等根本不属于爱情，何况还是个老头安妮对他也不是爱，无奈下的委身罢了。同时再受宠，她在宫里也得是小心翼翼的。莱因哈特的塑造为人诟病的也是他没有朝着一个真正的皇帝厚黑化。即便这样为啥安妮要离开，也多少考虑到意见不同俩人处不好。为啥无情最是帝王家，就是里面牵涉到太大的利益足以叫人翻脸不认人。至于物质，银英里有头有脸的人有几个缺。</span><br>
<span>而她的风评方面，我们看到的是黄毛刚死，王朝进入过度阶段。从黄金树王朝的角度，安妮肯定会被骂。如果狮子王朝很快崩盘或者堕落（二代少主很有这个可能），安妮哪怕本人没啥，她作为明面上狮子王朝建立的**，名声好不到哪里去。我们还不说她作为皇姐，乱起来极有可能被人拉出来当旗子用。</span><br>
<span>安妮的位置，对于稍微有点头脑的人来说根本就不是渴求无比的，反而是悲惨而且危机四伏的。而且安妮最多尽一些亲情善心。她没有太多政治理念，就是求良心。杨对权位不热衷，对民主主义可是很有抱负的。真放一起光环安妮也是完全被杨压制的，毕竟作者化身。希尔德这种人物才能抗一抗，因为她能力有也有政治头脑。罗严塔尔就有这个创伤让安妮发挥了。</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-20 12:21</span><br>
<span>所以这些都是爽文啊，金枝欲孽为啥是真正高一档，就是它从本质上去揭露了宫斗的罪恶所在。连如妃都是被这 ...</span><br>
<span>后宫是惨，只是大多数人看不到罢了，安妮自己当然是不会喜欢，只是谁在乎呢，甚至f4自己也不想当皇帝的，谁在乎呢。她和f4不会有爱，但是他们关系的确不错了，安妮无奈老头何尝不也是无奈，安妮是讨厌后宫但是对f4如果真讨厌就不会受宠了，f4换个时期就是历史留名的明君</span><br>
<span>黄毛王朝历史上风评不会差的，哪怕二世而亡，成绩留下来了</span><br>
<span>杨如果不是队友上司太坑都没人了局势也烂到不行了不会自己站出来，也是被架上来的，当然他毕竟多了一份唯一在面对不义时候会站出来的主动，他有理想</span><br>
<span>其实你提出了的人选更好玩了</span><br>
<span>没错我就是想看杰克苏金毛跳脚啊哈哈哈</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-10-20 12:53</span><br>
<span>后宫是惨，只是大多数人看不到罢了，安妮自己当然是不会喜欢，只是谁在乎呢，甚至f4自己也不想当皇帝的， ...</span><br>
<span>我只要想到安妮15岁进宫伺候那老头就气愤的不得了，安妮不见得讨厌老头，但是也不爱他啊。</span><br>
<span>安妮再怎么是姐姐，希尔德可是莱因哈特的老婆+理想支持者，那肯定是希尔德被撬更能让莱因哈特抓狂。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>而且安妮和莱因哈特意见上早就分道扬镳，希尔德可是真正的助力，她和杨这个对手好了乃至支持他观点，对莱因哈特肯定是巨大的打击。</span><br>
</p><p><b>百升飞上天: </b><br>
<span>这一对真的是CP吗，心情复杂 </span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>百升飞上天 发表于 2019-10-21 01:37</span><br>
<span>这一对真的是CP吗，心情复杂</span><br>
<span>原作没交集不然我也不用做的这么累了，只要能改编自圆其说就行。</span><br>
</p><p><b>百升飞上天: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-21 01:53</span><br>
<span>原作没交集不然我也不用做的这么累了，只要能改编自圆其说就行。</span><br>
<span>这两原作定位更像是 “情敌”，(⊙o⊙)…</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>百升飞上天 发表于 2019-10-21 03:05</span><br>
<span>这两原作定位更像是 “情敌”，(⊙o⊙)…</span><br>
<span>倒没觉得像情敌。</span><br>
<span>如果设置成CP效果的确很棒啊，邪魅缺爱对母亲有阴影X温柔大气母性MAX。</span><br>
</p><p><b>kirainsky: </b><br>
<span>恐怖，团区团宠竟是泥潭谭友</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1860145[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
