<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>话说大家风花雪月都和谁婚的，有什么有意思的契机么</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>话说大家风花雪月都和谁婚的，有什么有意思的契机么</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:28:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>话说大家风花雪月都和谁婚的，有什么有意思的契机么[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1852040-1-1.html</link>
      <description>话说大家风花雪月都和谁婚的，有什么有意思的契机么&#13;
我一周目黑鹫线和皇女婚的，主要是觉得皇女这条线有点一路走到黑的给感觉，不婚自己的所有行为和选择都没有意义了，但其实对皇女没什么兴趣
&#13;
二周目舞会后在时计塔碰见玛丽安奴，看到她听说在时计塔和异性许愿就会成真，于是对着公鸽子许愿，这也太可爱了吧
&#13;
感觉这妹子不婚实在让人放不下心，于是就她了</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>白影: </b><br>
<span>我在最后选的是苏蒂斯</span><br>
<span>其实原本想选英格利特的，到一想到苏蒂斯就这样默默付出那么多，站在主角的角度能陪陪她就陪陪吧</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span>另外我的结局里，白毛是和修道院的孤儿小子在了一起</span><br>
<span>而且是小子独当一面之后强烈追求成功的，从字面上两人也还是过了很美满的一生，没提持续的时间多长</span><br>
<span>但就像纹章老师说的，双纹章的白毛也并没有一定会短命嘛</span><br>
</p><p><b>阿卵真是牛逼: </b><br>
<span>一周目黑鹫线选皇女，不然无法说服我自己当了这么久的工具人。</span><br>
<span>二周目青狮线选芙莲，不想拆了瑛姑的官配。</span><br>
<span>三周目教会线打算选苏迪丝，毕竟没她就没我。</span><br>
<span>四周目金鹿线打算选白毛，白毛天下第一。</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>用的女主，不想和男人结婚，选择太少了</span><br>
<span>二周目还是用男主开后宫吧...</span><br>
</p><p><b>世事同观: </b><br>
<span>本来想选妹妹的，一看到有苏谛斯，就选苏谛斯了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>管他三俗: </b><br>
<span>一周目白毛 没什么契机 因为但是就是因为白毛选的金鹿</span><br>
<span>二周目玩的黑鹫 目测皇女吧 还特地选了女主搞百合</span><br>
</p><p><b>tureleona: </b><br>
<span>華奢な体、弗莲这手感宰相的傻儿子怕是一辈子忘不了了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1852040[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>话说大家风花雪月都和谁婚的，有什么有意思的契机么[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1852040-1-1.html</link>
      <description>话说大家风花雪月都和谁婚的，有什么有意思的契机么&#13;
我一周目黑鹫线和皇女婚的，主要是觉得皇女这条线有点一路走到黑的给感觉，不婚自己的所有行为和选择都没有意义了，但其实对皇女没什么兴趣
&#13;
二周目舞会后在时计塔碰见玛丽安奴，看到她听说在时计塔和异性许愿就会成真，于是对着公鸽子许愿，这也太可爱了吧
&#13;
感觉这妹子不婚实在让人放不下心，于是就她了</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>tureleona: </b><br>
<span>话说大家风花雪月都和谁婚的，有什么有意思的契机么</span><br>
<span>我一周目黑鹫线和皇女婚的，主要是觉得皇女这条线有点一路走到黑的给感觉，不婚自己的所有行为和选择都没有意义了，但其实对皇女没什么兴趣</span><br>
<span>二周目舞会后在时计塔碰见玛丽安奴，看到她听说在时计塔和异性许愿就会成真，于是对着公鸽子许愿，这也太可爱了吧</span><br>
<span>感觉这妹子不婚实在让人放不下心，于是就她了</span><br>
</p><p><b>山竹罐头: </b><br>
<span>我和奔驰妹结婚了，感觉好温柔</span><br>
</p><p><b>零崎不识: </b><br>
<span>玛丽安奴其实没啥，因为能照顾玛丽安奴的男人多得是，玛丽安奴性格被动，需要被撩，导致她支援里男角色每个都转职情圣撩的飞起</span><br>
<span>最难受的还是白毛，只有少数男角色和她在一起才能给她续命，所以还是跟白毛结婚吧</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>自摸了</span><br>
</p><p><b>SFFYLTL: </b><br>
<span>玛丽安奴挖着挖着就成本命了</span><br>
</p><p><b>tureleona: </b><br>
<span>山竹罐头 发表于 2019-8-7 23:50</span><br>
<span>我和奔驰妹结婚了，感觉好温柔</span><br>
<span>奔驰妹我也挺喜欢的，但个人觉得和轻浮男挺配的，适合治愈轻浮男的创伤</span><br>
<span>我打出的结局确实也是他们两个结婚了</span><br>
</p><p><b>Tackstone: </b><br>
<span>蓝毛有绿毛了，不慌的。</span><br>
</p><p><b>tureleona: </b><br>
<span>零崎不识 发表于 2019-8-7 23:51</span><br>
<span>玛丽安奴其实没啥，因为能照顾玛丽安奴的男人多得是，玛丽安奴性格被动，需要被撩，导致她支援里男角色每个 ...</span><br>
<span>玛丽安奴的性格其实也没那么被动，后日谈里不婚结局好像是女强人演说家，结婚结局就是辣腕の妻，她成成为这样的性格，主要肯定也是受工具人主角的影响</span><br>
<span>不过白毛后日谈写的不知去向也挺让人担心的</span><br>
</p><p><b>零崎不识: </b><br>
<span>tureleona 发表于 2019-8-8 00:04</span><br>
<span>玛丽安奴的性格其实也没那么被动，后日谈里不婚结局好像是女强人演说家，结婚结局就是辣腕の妻，她成成为 ...</span><br>
<span>她在兽之纹章的外传前后性格有变化，纹章的问题解决后性格明显好转</span><br>
</p><p><b>Tackstone: </b><br>
<span>我的话大概是因为歌姬学门卫说话那下吧，太可爱了</span><br>
</p><p><b>tureleona: </b><br>
<span>Tackstone 发表于 2019-8-8 00:11</span><br>
<span>我的话大概是因为歌姬学门卫说话那下吧，太可爱了</span><br>
<span>完全没有印象</span><br>
</p><p><b>寿由香里: </b><br>
<span>最早的pv公布出来就喜欢上了龙娘苏迪斯</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI PE-TL20,Android 4.4.2</span><br>
</p><p><b>julia黑: </b><br>
<span>我全都要.jpg</span><br>
<span>导致读了几次档打boss</span><br>
</p><p><b>hikari0805: </b><br>
<span>选了萨米亚，因为她像ada wong…</span><br>
</p><p><b>一条虫子: </b><br>
<span>第一周目帝国线，觉得苏蒂斯只有主角能见到不选不行</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>游戏区有个帖子讲各角色之间的cp，看了之后觉得有条件的话应该成全一下他们，所以在拉人的时候尽量保持男女比例平衡……但不怎么想挖拉斐尔和亚修，所以最后的计划是林哥+佩爷、菲力+歌姬、英格丽特+希尔凡、休伯特+贝尔（我觉得这组合肯定很好玩）、白毛+平民战神，看支援表好像小蓝毛会喜欢凯瑟琳，但1周目打算走皇女线不知后期她会不会跑路，所以想了想准备拉撒米亚过来，正太开大车组合。最后还剩安妮特和奔驰还有宰相之子，想了半天感觉奔驰更适合斐迪南，所以我就安妮特吧～至于皇女不好意思，你就作为皇帝好好守护你的子民吧</span><br>
</p><p><b>reone: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2019-8-8 04:48</span><br>
<span>游戏区有个帖子讲各角色之间的cp，看了之后觉得有条件的话应该成全一下他们，所以在拉人的时候尽量保持男女 ...</span><br>
<span>我推荐费尔南迪特+歌姬，菲利克斯+安妮特，前者有因缘际会，后者支援非常弱智</span><br>
</p><p><b>栗悟饭177: </b><br>
<span>当然是宰相傻儿子配歌姬，成全歌姬嫁入豪门的愿望</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>reone: </b><br>
<span>一周目走蓝班线，女老师，婚迪米特里，没什么好说的，整条蓝班线就是他俩当主角的言情剧</span><br>
<span>救完库洛德刷多萝缇雅的更新对话，她会说后世一定会把同盟解散改编成歌剧，女老师是由歌姬担任的主角，迪米特里的角色由歌姬的相手担任，大概会被改编成恋爱关系，不知道选男老师有没有最后那句</span><br>
<span>五年后再次相逢的动画一出来我就被溢出屏幕的少女漫画感吓尿了，后面各种拉小手或者你是我的光发言，我寻思是不是暗荣负责乙女游戏的 Ruby Party 进来参与剧本了</span><br>
</p><p><b>Endix龙: </b><br>
<span>林哈尔特配歌姬，配出一种钱杨的感觉，我酸死了。宰相配宅女，那是真的浪漫……</span><br>
<span>男主配皇女，又配出一种维多利亚女王与亲王爱情史的感觉，我酸我自己。契机，差不多就是皇女落泪。如果说当面的有塑造形象的鳄鱼泪，那至少曾有一次完全能看出来是真心的，打动了。</span><br>
</p><p><b>拉格朗日乘数法: </b><br>
<span>其他人不提，家里蹲是一定不给她开A支援的，我都能脑补家里蹲发现同学一对一对就自己单身的无能狂怒场景了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>zyw0: </b><br>
<span>栗悟饭177 发表于 2019-08-08 05:24:12</span><br>
<span>当然是宰相傻儿子配歌姬，成全歌姬嫁入豪门的愿望我是宰相和贝尔，助他俩再续前缘</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>reone 发表于 2019-8-8 05:17</span><br>
<span>我推荐费尔南迪特+歌姬，菲利克斯+安妮特，前者有因缘际会，后者支援非常弱智 ...</span><br>
<span>我也考虑过，这样的话贝尔可能就要给菲力。但安妮特跟休伯特并不对付……总之以后再考虑吧，组合方式太多了，如果懒得玩多周目的话可能就云了</span><br>
</p><p><b>Limpidity: </b><br>
<span>无法抗拒粉毛选了希尔妲 没想到性格也击中好球了</span><br>
<span>然后就是看到王子结局果断二周目拯救王子了</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>火纹一向是帅哥多，所以女主有美女与野兽类型的CP吗</span><br>
</p><p><b>bronzitro: </b><br>
<span>选了芙莲，不死人还是和不死人在一起比较好</span><br>
</p><p><b>77is77: </b><br>
<span>粉毛，主要是这种慵懒操劳命太萌了，胸又大，话说谁能给我家小白毛续命啊？谁能续我就把白毛送上他床</span><br>
</p><p><b>saitochiho: </b><br>
<span>奔驰美赛高~大姐姐的温柔</span><br>
<span>二周目考虑白毛或者斧头loli</span><br>
</p><p><b>suhanblood: </b><br>
<span>本来看着英格背景介绍考虑要不要让小叔子娶了嫂子，结果她和希尔凡的相性太好了不得不让他们在一起，而且红毛是把英格从未亡人伤痛里救出来的人啊，还是希尔能A的三个女人里面唯一的一个正港异性恋这一定是官配</span><br>
</p><p><b>zonker: </b><br>
<span>支援里面各种cp，感觉也不缺主角一个，还是陪陪寂寞的神祖</span><br>
</p><p><b>月华刹那: </b><br>
<span>77is77 发表于 2019-8-8 09:17</span><br>
<span>粉毛，主要是这种慵懒操劳命太萌了，胸又大，话说谁能给我家小白毛续命啊？谁能续我就把白毛送上他床 ...</span><br>
<span>黑鹫瞌睡男和研究纹章的老头</span><br>
</p><p><b>谨言慎行值五元: </b><br>
<span>蕾雅可是能成为我母亲的女性啊！</span><br>
</p><p><b>yuan96: </b><br>
<span>皇女也能给白毛续命。两个人一起研究出了解决短命的方法。</span><br>
</p><p><b>3123: </b><br>
<span>77is77 发表于 2019-8-8 09:17</span><br>
<span>粉毛，主要是这种慵懒操劳命太萌了，胸又大，话说谁能给我家小白毛续命啊？谁能续我就把白毛送上他床 ...</span><br>
<span>皇女、睡男、老头</span><br>
</p><p><b>zmw_831110: </b><br>
<span>有歌姬配眼镜老头教授的么？</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia 7 plus, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>bad_alloc: </b><br>
<span>suhanblood 发表于 2019-8-8 09:30</span><br>
<span>本来看着英格背景介绍考虑要不要让小叔子娶了嫂子，结果她和希尔凡的相性太好了不得不让他们在一起，而且红 ...</span><br>
<span>我的青狮档希尔凡娶了奔驰女，英姑终身未嫁，气死我了</span><br>
</p><p><b>Gzzz: </b><br>
<span>一周目怜惜皇女选了她。二周目王子线，女主角和王子那简直是爱情故事里的标准的男女主角啊。后面都选蕾亚了，这妈妈，女儿，爱人三位一体属性太炸裂了。</span><br>
</p><p><b>zmw_831110: </b><br>
<span>suhanblood 发表于 2019-8-8 09:30</span><br>
<span>本来看着英格背景介绍考虑要不要让小叔子娶了嫂子，结果她和希尔凡的相性太好了不得不让他们在一起，而且红 ...</span><br>
<span>希尔凡和英哥的确是官配啊！</span><br>
<span>飞行训练独立台词，吃饭独立台词，英哥和主角支援对话还提到希尔凡，匿名信里也提到希尔凡，支援A+</span><br>
<span>希尔凡还是豪门，还可以解决英哥父亲的嘱咐。</span><br>
<span>不是官配是什么？？</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia 7 plus, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>浩二先辈: </b><br>
<span>看完大家的想法我突然觉得作为工具人还是满足一下其他角色的需求吧</span><br>
</p><p><b>mlfans: </b><br>
<span>看贴吧白毛和拉斐尔好像也能延命，完全不知道为什么。</span><br>
<span>最后大家一通讨论估计白毛跟了拉斐尔后就是好吃好睡好运动，X生活和谐，所以硬生生把体质锻炼到能承受俩纹章了。</span><br>
<span>另外我自己的档里是宅女跟了拉斐尔，拉斐尔用了各种锻炼方法最会成功帮她脱宅，宅女日记里说是“犹如游街示众般的酷刑”。</span><br>
<span>无愧是锻炼大师。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9650, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>tunnycat: </b><br>
<span>玛努艾拉，因为觉得她很逗就刷了全部人的支援。。大部分还真的很逗，部分又显露出她的确才华横溢，对后辈也关爱有加，性格独立自主拒绝随波逐流。与皇女a支援关于信仰的探讨也十分独到。可以说除了发型以外都很棒啊</span><br>
</p><p><b>蓝莲安: </b><br>
<span> 本帖最后由 蓝莲安 于 2019-8-8 13:43 编辑 </span><br>
<span>目前就差金鹿没跑了，这里讲一下我感觉恋爱酸臭味比较强的几个组合：</span><br>
<span>首先林哈尔特的支援都非常有意思，尤其是到A以后，好几个都是他面无表情的直球，很好玩。</span><br>
<span>比如和芙莲的支援内容就是他和芙莲的纹章属于同一款，但是芙莲是罕见的大纹章，他想研究，到支援A的时候会突然提议说研究的最后一项需要生孩子才行，所以我们来生孩子吧。我一周目打出了他和芙莲的结局是，多年后不停有带着他们纹章的神秘小孩来学校就读，可见真的生了一窝。</span><br>
<span>林跟白毛的支援也是，林执着地要研究白毛的纹章，到A的时候说白毛是自己重要的人，是想成为家人的对象，白毛听了这个间接求婚的台词之后脸红，然后傲娇地说你一定要坚持的话也不是不行，两个人的结局是林的确把白毛救下来，双双不当贵族结婚去了，我觉得对白毛来说是个很好的结局了。</span><br>
<span>林的支援里CP感还比较强的就是和阴郁蓝毛，到A的话就是林直球告白但蓝毛没反应过来，感觉全程是林单恋。安排两个人一起马术训练的话，会有特殊对话，林会说类似找到借口和待你在一起了之类的话。他们两个刷到支援A后一起喂马的预期效果是能到五星，和其他满支援的女性角色最多只能到四星，应该有玛丽安努马术擅长的因素在。</span><br>
<span>林和家里蹲的支援就是两人在一起互相享受独处时光，支援到A的时候就能看出家里蹲非常好撩，林说了句赞美之后家里蹲脸红说难道你想夺走我的心吗，接着林就继续说家里蹲可爱，就那种气氛。</span><br>
<span>然后我一周目自己读档重新打了最终两战，和林结婚了一次，还有舞会塔那也读档了一次，基本上就是林打着研究为名的直球告白，交出身体，我拿这个当借口多跟你待一会儿这种，甚至在塔那边就已经说了接近求婚的话了。林作为和男主角也有结局的角色，给我的体验其实是典型对研究的欲望超过对方性别的类型，倒不给。</span><br>
<span>家里蹲的话，我最推荐的CP是和那个热血蓝毛笨蛋，他们的支援内容是蓝毛扛着家里蹲两次去看夕阳，支援到A的话，家里蹲会要求蓝毛再带自己去一次，但是要温柔对待，并且不准带其他人去看，然后蓝毛说会带家里蹲去各种各样的地方，并且只带她去。最后家里蹲对蓝毛讲的台词完全是结婚时说的台词，类似小女子不才今后请多多指教。差不多这两个的支援是少数到A的时候已经跟成了没区别的。两个人的结婚结局是蓝毛入赘，但是每次惹事后家里蹲就会给他定新的规矩，其中有一条是算孩子数量的时候不能把自己算进去，笨蛋夫妇的形象跃然纸上。</span><br>
<span>休伯特皇女线我把他配给歌姬了，因为这两个人的支援到A以后会是歌姬因为太在意这个人在想什么，最后主动向休伯特求婚，我觉得还蛮甜的。可惜这两个人的结局没有明确交代是不是结婚（休伯特和家里蹲倒是明确结婚了的），就是歌姬把剧团搞成了情报中心，休伯特频繁出入。休伯特自己跟皇女的支援我觉得其实CP感还是有的，到支援A的时候休伯特说自己有倾慕的对象，皇女立马很认真地问是谁，然后休伯特就直球告白了，这两个的结局最后是处理完国家事务后年老归隐相伴一生，“可能到死也没有对彼此说过什么甜言蜜语”，但这种关系其实也挺好。</span><br>
<span>贵族和歌姬应该属于官配吧，贵族小时候遇到歌姬觉得太美好了害羞跑了，但被歌姬误以为是贵族嫌弃自己是平民，重逢后又态度大变显得虚伪。基本两个人吃饭也是有特殊对话的。贵族和皇女的话就是一直找她决斗，一直输，最后决定认输并唐突求婚，皇女表示等战争结束了再说，现在不是思考这些的时候。但贵族我最推荐的老婆对象是芙莲，这一对的支援恋爱味道特别重，内容是芙莲不小心碰了一种会弹出来的武器，贵族为了她的安全拦住（抱住）她，然后芙莲发现，嚯，被人紧紧拥抱的感觉还不错，贵族发现，嚯，抱的手感不错，然后支援A的时候芙莲会跟贵族要求能不能经常抱抱我。这两个人的结局是婚后整天放闪光弹，弄得他们领地的百姓也受到影响，结婚率上升。</span><br>
<span>卡斯帕尔的话，跟歌姬的支援很可爱，就是歌姬总欺负他，说把他当弟弟，还逼着他叫姐姐，蓝毛就很气，说总有一天要让你叫我哥哥，然后歌姬立刻就叫了，对他各种调戏，到了支援A以后，歌姬说在蓝毛面前可以自然做自己，蓝毛以为歌姬要告白，说自己还没心理准备，歌姬又说我只是觉得和你在一起做朋友的话，自己可以不用考虑结婚的事，彼此都没找到好对象的话一直在一起也不错，不知道这两个人的结局是不是结婚end。</span><br>
<span>歌姬我本来想让和希尔凡结婚的，但相较他们的支援，歌姬和菲利克斯的支援比较有意思，就是歌姬疯狂骚扰菲利克斯，然后菲利克斯说那你陪我练剑吧，练着发现哎你水平还不错原来不是只会勾引男人啊那我对你刮目相看了，但是他们的结局其实没结婚，菲利克斯做流浪剑客，有时候会去看歌姬演出，民间传说歌姬发现了他就会只为他而唱。歌姬和金鹿的紫毛贵族的支援也比较有意思，可以看出紫毛贵族对于找女贵族结婚这事的深远考虑，支援到A的话歌姬会对紫毛假告白，紫毛会说战争结束后的事谁也说不准，也许不见得非要执着和女性贵族结婚。说来歌姬虽然渴望结婚，但我皇女和帝国线给她找的对象好像都没有娶她（</span><br>
<span>佩托拉我觉得和黄毛贵族也有点半官配的意思，因为佩托拉这个角色其实就是异族版本的皇女，所以对皇女有执念的两个男人和佩托拉的互动都不单纯。中间打仗那会儿散步的时候可以看到贵族觉得这里太危险劝佩托拉回自己国家，感觉他还是挺关心她的，两个人的支援到A以后，贵族会说想到战后佩托拉会回去会感到寂寞，自己要成为两国沟通的桥梁，这样就能常见面了。我皇女线想打这两个人的结婚结局的，结果没搞成，非常遗憾。</span><br>
<span>菲利克斯的话，我感觉是暗恋嫂子的，我一开始对这对有印象就是初次散步的时候，旁边的路人NPC说青梅竹马又是同学，真甜蜜啊，让我先入为主地感觉这两个是一对，后来发现还有希尔凡这个第三者（，再后来发现怎么还是嫂子（。散步的时候也经常可以看到菲利克斯经常会评论嫂子只知道吃，但他和嫂子的支援内容都是铁血战友情，毕竟傲娇。</span><br>
<span>希尔凡的几个配对里，我其实感觉最有CP感的是和奔驰姐，奔驰姐就是那种能包容一切的母性强烈角色，支援B的时候希尔凡就已经半真半假的求婚了，一直到支援A，两个人的气氛都很好，希尔凡还说你对我果然是非常特别的女性。然而我当时还没摸清结婚系统，最后打出的是奔驰姐和亚尼特的结局，可以说非常遗憾。</span><br>
<span>肚肚跟谁都挺铁汉柔情的，我是让他和弓老师结婚的，因为支援C的时候他们就已经说了彼此性格合得来这种别人到A都不一定讲的话，这两个人的日后谈说他们单独对话时会露出在别人面前不会展露的笑容，挺甜的。</span><br>
<span>有百合结局的几个，其实支援内容也比较好姐妹，感觉最姬的还是皇女X歌姬，佩托拉和歌姬的支援C还挺姬的，结果B和A又一下姐妹情深了。</span><br>
<span>我自己的话，青狮线先和王子结了婚，然后读档林哈尔特结婚，皇女线娶了皇女，教会线选了女神，其实感触比较深的反而是教会线和皇女的关系。尤其是杀皇女前她说的那句我多想和你一起走下去，听的我非常难受，但紧接着看到蕾雅的新造型我又好了。王子线我其实没感觉到什么恋爱味，我一开始跑王子线把林挖过来以后是想和林结婚的，结果五年后看王子一个人守修道院里孤魂野鬼的样子太可怜了，就改了主意，总的来说，为了兼顾两个性别，大部分角色和玩家的支援内容还是比较重视友情羁绊而不是浓烈爱情，没有角色之间的互动辣么有意思。</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span>naclken. 发表于 2019-8-8 09:11</span><br>
<span>火纹一向是帅哥多，所以女主有美女与野兽类型的CP吗</span><br>
<span>有啊，同人群我发过，和拉斐尔</span><br>
<span>—— 来自 vivo Xplay5S, Android 6.0上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>tureleona: </b><br>
<span>浩二先辈 发表于 2019-8-8 11:51</span><br>
<span>看完大家的想法我突然觉得作为工具人还是满足一下其他角色的需求吧</span><br>
<span>多周目打下来真觉得A支援下能对工具人主角明显表示好感的角色实在太少</span><br>
<span>一方面主角这种天降猛男（女）外兼教师身份，和很多学生之间羁绊不太够，说白了就是没什么感情基础，但身为全能工具人在开导学生和解学生心结方面又能起到奇效</span><br>
<span>另一方面配角之间A支援互相表白就已经让人开始想配CP了，而与之差不多的主角S支援对话要游戏快结束才能开启而且只能选一人，更让我倾向于配角CP而自己甘于当工具人</span><br>
</p><p><b>欠损: </b><br>
<span>77is77 发表于 2019-8-8 09:17</span><br>
<span>粉毛，主要是这种慵懒操劳命太萌了，胸又大，话说谁能给我家小白毛续命啊？谁能续我就把白毛送上他床 ...</span><br>
<span>纹章学老师、睡神、主角和皇女都能让白毛活下来吧</span><br>
</p><p><b>言嘉: </b><br>
<span>蓝莲安 发表于 2019-8-8 13:40</span><br>
<span>目前就差金鹿没跑了，这里讲一下我感觉恋爱酸臭味比较强的几个组合：</span><br>
<span>首先林哈尔特的支援都非常有意思，尤 ...</span><br>
<span>菲利克斯的个人结局有两种，流浪剑客和继承家业，如果走的是继承家业路线，结局他会和歌姬在一起的，如果是流浪剑客就和你所说的一样</span><br>
</p><p><b>kurama221: </b><br>
<span>青狮线冲王子去的，半路对王子没兴趣了开始喜欢西尔凡和菲利克斯，但是看支援觉得西尔凡和瑛姑cp感太强，决定和菲利克斯双宿双飞了……</span><br>
</p><p><b>言嘉: </b><br>
<span>kurama221 发表于 2019-8-9 16:11</span><br>
<span>青狮线冲王子去的，半路对王子没兴趣了开始喜欢西尔凡和菲利克斯，但是看支援觉得西尔凡和瑛姑cp感太强，决 ...</span><br>
<span>如果你把他们贵圈乱都A了（瑛姑希尔凡菲利克斯）</span><br>
<span>有大概率最后希尔凡和菲利克斯基友一生同日去世</span><br>
<span>瑛姑终生未嫁</span><br>
</p><p><b>ロキシー: </b><br>
<span>白毛，因为没挖林哈也不舍得给老师</span><br>
</p><p><b>zyw0: </b><br>
<span>蓝莲安 发表于 2019-08-08 13:40:34</span><br>
<span>王子线我其实没感觉到什么恋爱味，我一开始跑王子线把林挖过来以后是想和林结婚的，结果五年后看王子一个人 ...家里蹲我让她和斐迪南再续前缘了，当初贝尔家找斐迪南家提亲，结果斐迪南听说对方是个家里蹲直接吓跑了。贝尔知道后还问他想不想再续前缘高兴的唱起歌来了。</span><br>
<span>蓝毛我是配的佩托拉，布里吉特人民一开始都不能接受女王居然嫁给仇敌之子，结果他靠自己的热情和努力博得了全岛的好感。</span><br>
<span>金鹿的粉毛和紫毛也特别直球，紫毛天天求粉毛在她哥哥面前多提提自己。粉毛a支援说她哥对紫毛非常满意，想让他做自己的弟弟。紫毛说能成为同盟第一猛将的弟弟是无上光荣。粉毛:你懂我哥说的弟弟是什么意思吧。紫毛:我当然懂。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1852040[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
