<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【哈士奇】吃翔</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【哈士奇】吃翔</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:35:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【哈士奇】吃翔[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-958949-1-1.html</link>
      <description>【哈士奇】吃翔&#13;
 本帖最后由 晓月·Alice 于 2014-11-26 09:54 编辑 

加西亚啊。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>微笑的迪妮莎: </b><br>
<span>远阪士郎 发表于 2018-5-3 06:32</span><br>
<span>站着死了，虽然不服但是也没办法，第一回合太托大了。今年打进四强奖金应该够财政平衡了，夏天可别再卖人了 ...</span><br>
<span>还捞了一笔1300万的胸前，挺不错。</span><br>
<span>接下来就是争四了。不过说一句，德罗西、纳因格兰和哲科的年龄，以欧冠淘汰赛标准来看，还会是罗马下赛季的大问题。</span><br>
</p><p><b>远阪士郎: </b><br>
<span>微笑的迪妮莎 发表于 2018-5-3 15:47</span><br>
<span>还捞了一笔1300万的胸前，挺不错。</span><br>
<span>接下来就是争四了。不过说一句，德罗西、纳因格兰和哲科的年龄，以欧 ...</span><br>
<span>还是得买人，去年的彩票都不咋地，要是爽快点买下马球王说不定昨天晋级的就是我哈了，话说回来稀客那么贵也不能算是彩票了，希望今年夏天好好磨合能发挥出身价。</span><br>
</p><p><b>折岛睦月: </b><br>
<span> 本帖最后由 折岛睦月 于 2018-6-26 21:46 编辑 </span><br>
<span>https://i10.hoopchina.com.cn/hupuapp/bbs/140/2045140/thread_1389_2045140_20180626202524_s_68661_h_664px_w_576px75141.jpg?x-oss-process=image/resize,w_800/</span><br>
<span>https://i10.hoopchina.com.cn/hupuapp/bbs/140/2045140/thread_1389_2045140_20180626202524_s_69396_h_631px_w_585px62787.jpg?x-oss-process=image/resize,w_800/</span><br>
<span>https://i10.hoopchina.com.cn/hupuapp/bbs/140/2045140/thread_1389_2045140_20180626202524_s_59029_h_581px_w_522px33700.jpg?x-oss-process=image/resize,w_800/</span><br>
<span>https://bbs.hupu.com/22717920.html</span><br>
<span>官推简直魔性</span><br>
</p><p><b>sodah: </b><br>
<span>CNM蒙奇</span><br>
</p><p><b>sodah: </b><br>
<span>蒙奇终于滚了。</span><br>
<span>大概率去厂子了。</span><br>
</p><p><b>远阪士郎: </b><br>
<span>石油爹赶紧买了罗马吧，实在受不了年年卖人了</span><br>
</p><p><b>迷路的石头: </b><br>
<span>鸟要来了？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">958949[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>【哈士奇】吃翔[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-958949-1-1.html</link>
      <description>【哈士奇】吃翔&#13;
 本帖最后由 晓月·Alice 于 2014-11-26 09:54 编辑 

加西亚啊。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>leia_rolando: </b><br>
<span>5:1。村长没进球，唯一的遗憾。另外竟然伤了两个中卫一个前锋该是我铁卫大师兄出场的时候了</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>陆军上半场防线压得太前了，结果热鸟这次爆种。</span><br>
<span>下半场防守做的不好，禁区前几次给了对方远射的机会，角球的时候也三次让陆军争到第一点。</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>　　新浪体育讯　北京时间9月18日2时45分(欧洲中部时间17日20时45分)，欧洲冠军联赛E组开始首轮较量，罗马主场5比1大胜莫斯科中央陆军。伊图尔韦打进处子球并2次助攻，但此后受伤下场。热尔维尼奥2射1传，麦孔也有1球进账。</span><br>
<span>　　罗马2010-11赛季以来首次打进欧冠，该队与俄罗斯球队交锋5胜1负。加西亚更换6名首发。阿斯托里顶替上周联赛受伤的卡斯坦，托罗西迪斯轮换阿什利-科尔。凯塔顶替停赛的德罗西。攻击线全部更换，队长托蒂50次出战欧冠，伊图尔韦与热尔维尼奥两翼辅佐。莫斯科中央陆军上赛季小组赛3个客场全负。中场韦恩布洛姆和扎戈耶夫停赛，巴西前锋维蒂尼奥脚踝受伤缺阵。</span><br>
<span>　　开场6分钟，红狼就取得美妙开局，热尔维尼奥中路直传，伊图尔韦反越位单刀突入禁区，点球点左脚推射入左下角，1比0。4分钟后，伊图尔韦投桃报李，热尔维尼奥接其右路低传，在门前9米处转身推进右下角，2比0。第20分钟，麦孔右路与伊图尔韦打出踢墙配合，伊图尔韦直塞禁区右侧，麦孔在门前9米处小角度抽射被阿金费耶夫一托入远角，3比0。</span><br>
<span>　　第25分钟，伊图尔韦大腿受伤，被弗洛伦齐换下。第31分钟，托蒂中场送出过顶球，热尔维尼奥突入禁区右侧扣过后卫，小禁区角上左脚推进远角，4比0。</span><br>
<span>　　下半时，先尼科夫换下纳巴布金。第48分钟，托蒂禁区边缘抽射被阿金费耶夫得到。第51分钟，托罗西迪斯左路传中， 伊格纳舍维奇与弗洛伦齐争顶，却将球顶进自家大门，5比0。第60分钟，皮亚尼奇右路与弗洛伦齐打出踢墙配合，直接小角度射门穿过阿金费耶夫裆下，伊格纳舍维奇破坏出底线。第82分钟，穆萨打进安慰球，1比5。</span><br>
<span>　　罗马(4-3-3)：26-德桑克蒂斯/13-麦孔，44-马诺拉斯，23-阿斯托里，35-托罗西迪斯/15-皮亚尼奇，20-凯塔，4-纳英戈兰/7-伊图尔韦，10-托蒂(队长)，27-热尔维尼奥</span><br>
<span>　　莫斯科中央陆军(4-2-3-1)：35-阿金费耶夫(队长)/2-马里奥-费尔南德斯，24-V-别列祖茨基，4-伊格纳舍维奇，14-纳巴布金(46'42-先尼科夫)/66-纳乔，23-米拉诺夫/7-托希奇，25-叶廖缅科，18-穆萨/88-敦比亚</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>罗马在历史上和卡利亚里交手70次。其中，罗马28胜24平18负。在主场同卡利亚里的35场比赛中，罗马16胜15平4负，优势明显。两队积怨颇深，2012/13赛季，罗马客场挑战卡利亚里，切利诺违反禁令通过官网邀请球迷进场观战，导致比赛取消。随后，罗马时任总经理巴尔迪尼提出上诉，体育法庭裁定，罗马不战而胜，这也是切利诺卖掉卡利亚里的。巧合的是，该赛季第二回合，卡利亚里大比分击败罗马，导致泽曼下课。现在，泽曼又拾起了卡利亚里教鞭。对阵卡利亚里，加西亚进行了轮换，托蒂和皮亚尼奇都坐上替补席。罗马球员阿斯托里和纳因戈兰对阵旧主，小孔蒂重返罗马奥林匹克球场对阵老东家。</span><br>
<span>比赛刚开始，热尔维尼奥沿着左路突入禁区，成功把球塞给禁区内的德斯特罗，后者勉强打出一脚质量不高的射门，皮球被科拉诺收入怀中。第10分钟，德斯特罗打破僵局。热尔维尼奥在大禁区前把球分给右路插上的弗洛伦齐，后者地滚球横传中路，德斯特罗后点包抄到位轻松把球打进网窝，1-0。第14分钟，罗马再进一球。凯塔中场长传，热尔维尼奥反越位成功，但未及时转身。不过，他成功把球分给了弗洛伦齐，后者大力抽射成功破门，2-0。进球后，弗洛伦齐冲上看台拥抱他82岁的奶奶，主裁判佩鲁佐因此给了一张黄牌。</span><br>
<span>第35分钟，转播镜头捕捉到了加西亚使用对讲机的镜头。因为他违规使用对讲机，罗马上赛季多次被罚款。在刚刚的意甲第二轮罚单中，罗马就被罚了一万欧元。不过，这是加西亚的执教风格，他需要通过对讲机和看台上的助教交流比赛形势。第40分钟，科尔左路传中，科拉诺出击没有摘到皮球，纳因戈兰跟进一脚爆射，皮球高的太离谱了。两分钟后，伊巴博在姆比瓦的干扰下头球攻门，皮球偏出立柱。上半场，罗马主场2-0卡利亚里。</span><br>
<span>第62分钟，麦孔沿着后场带球长驱直入，巴西人在大禁区前打出了一脚高质量远射，皮球稍稍高出门楣。第66分钟，卡利亚里打出了一波快攻，隆戈大禁区前尝试远射，皮球打偏了。第67分钟，麦孔右路传中，德斯特罗勉强头球攻门，但他没顶正部位，攻门变成了解围。随后，加西亚用皮亚尼奇换下德斯特罗。第70分钟，卡利亚里右路传中，马诺拉斯及时解围，佩德罗跟进爆射打高。第73分钟，皮亚尼奇斜传门前，热尔维尼奥跟进推射被挡出，补射仍被挡出。第77分钟，纳因戈兰中场右路尝试了一脚远射，皮球偏出左侧立柱。</span><br>
<span>第78分钟，隆戈左路利用速度摆脱科尔的防守，小角度轰门，德桑克蒂斯神勇把球托出横梁，这是脚有威胁的射门。第92分钟，隆戈禁区内头球接力攻门，德桑克蒂斯把球没收。</span><br>
<span>罗马（433）：26-德桑克蒂斯/13-麦孔、44-马诺拉斯、2-姆比瓦、3-科尔/16-德罗西（第80分钟，82-埃马努尔森）、20-凯塔、4-纳因戈兰/24-弗洛伦齐（第70分钟，8-利亚伊奇）、22-德斯特罗（第68分钟，15-皮亚尼奇）、27-热尔维尼奥</span><br>
<span>卡利亚里（433）：27-科拉诺/14-皮萨诺（第49分钟，21-巴尔扎诺）、15-罗塞蒂尼、32-凯皮特利、8-阿维拉尔/10-佩德罗、5-孔蒂、20-埃克达尔（第58分钟，16-德塞纳）/17-法里亚斯（第58分钟，9-隆戈）、25-萨乌、23-伊巴博</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>不得不说现在贴吧的气氛真差，动不动就上来骂别人全家。 永恒又没什么人，一场比赛下来也就十一二个人在发帖。</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>德斯特罗屌得飞起</span><br>
</p><p><b>夜饮潇湘: </b><br>
<span>托蒂进球了！暂且Forza Roma一下</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>赛前不看好，觉得非平即负，看过以后觉得没有想得那么糟。 曼城中场控制能力太差了，我觉得和亚亚图雷有直接关系，还不如上两个费尔南多。</span><br>
<span>不过罗马小组出线还是困难重重，毕竟就算伤员全回来了现有水平也不回得到质的提升。 这场前锋只有元首不是主力，中场方面来看凯塔和纳英戈兰并不比德罗西和斯特罗曼逊色多少。</span><br>
<span>对上拜仁还是平负的可能性大，最后一场十二月远征莫斯科就更不好踢了。</span><br>
</p><p><b>夜饮潇湘: </b><br>
<span>Forza Roma!</span><br>
</p><p><b>夜饮潇湘: </b><br>
<span>这个直塞传跑真是美如画</span><br>
</p><p><b>夜饮潇湘: </b><br>
<span>博格巴这一跳堪比比达尔那惊天一跳了。</span><br>
<span>上半场补时1分钟，点球出现在46分40秒，作为第三方球迷我还是不多说</span><br>
</p><p><b>弗莱彻: </b><br>
<span>中立球迷表示你狼真是...</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>这球真是看的醉了</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>这球真是看的醉了</span><br>
</p><p><b>夜饮潇湘: </b><br>
<span>马诺拉斯已经很克制了。</span><br>
<span>这球没法踢</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>也不好说什么了，只能下个赛季再怒争第一</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>本场比赛，皮尔洛伤愈复出出现在了首发阵容，比达尔则获得轮休。开场之后尤文保持了一贯的稳健，而罗马试图利用更多的拼抢来打乱对手的节奏。第25分钟，皮尔洛开出任意球造成麦孔禁区内手球，裁判判罚了点球，特维斯主罚命中，1-0！罗马主教练加西亚对裁判判罚表示不满被罚上看台。第30分钟，罗马开出任意球，利希施泰纳禁区内放倒托蒂，罗马获得点球，托蒂主罚命中扳平比分，1-1！同时布冯的联赛不失球纪录被打破。随后双方犯规不断，基耶利尼利希施泰纳博努奇接连吃到黄牌。第44分钟，热尔维尼奥禁区前连续横向盘带之后妙传伊图尔韦，后者接球后冷静推射破门，1-2！上半场补时阶段，皮亚尼奇禁区边缘对波巴犯规，裁判再次判罚点球，特维斯再度主罚命中，2-2！上半场结束，双方回到同一起跑线。</span><br>
<span>下半场开始，卡塞雷斯因伤被奥邦纳换下。第55分钟，波巴接基耶利尼传球后禁区外直接射门稍稍偏出。第59分钟，莫拉塔出场替下略伦特。第65分钟，弗洛伦齐换下伊图尔韦。相比上半场的激烈表现，双方下半场显得稍有保守。第73分钟，托蒂被德斯特罗换下。第78分钟，比达尔替补登场换下皮尔洛。尤文图斯用完换人名额。第84分钟，罗马做出最后换人调整，帕雷德斯换下皮亚尼奇。第86分钟，尤文获得定位球机会，禁区内混战中皮球被顶出禁区，博努奇禁区外直接起脚远射，皮球飞进球门中路，3-2！比赛最后阶段莫拉塔和马诺拉斯发生冲突，裁判直接出示了两张红牌。最终全场比赛结束，尤文图斯主场3-2战胜罗马，豪取联赛六连胜。</span><br>
<span>出场阵容：</span><br>
<span>尤文图斯（3-5-2）：1-布冯/4-卡塞雷斯（46'5-奥邦纳），19-博努奇，3-基耶利尼/26-利希施泰纳，8-马尔基西奥，21-皮尔洛（78'23-比达尔），6-波巴，22-阿萨莫阿/14-略伦特（59'9-莫拉塔），10-特维斯</span><br>
<span>罗马（4-3-3）：28-斯科鲁普斯基/13-麦孔，44-马诺拉斯，2-姆比瓦，25-霍莱巴斯/15-皮亚尼奇（84'32-帕雷德斯），20-凯塔，4-纳因戈兰/7-伊图尔韦（65'24-弗洛伦齐），10-托蒂（73'22-德斯特罗），27-热尔维尼奥</span><br>
</p><p><b>qazwsxedcla: </b><br>
<span>滾你麻痺的888</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>德斯特罗除了抱怨还会干点什么吗</span><br>
</p><p><b>leia_rolando: </b><br>
<span>屌丝和利亚在队里的出场时间不算少了，罗马的前场在双线作战下运转得挺好，每个人都有出场的机会。不过屌丝和利亚始终不是那种大赛型球员，用来应付意甲还行，大赛要赛还得上鸟兔。利亚当年那么拽，来罗马也算乖♂乖♂站♂好了，屌丝却总是欲求不满，心态很是问题。要是蜡笔能引进，屌丝被清洗的可能性极大。</span><br>
</p><p><b>夜饮潇湘: </b><br>
<span>撇开球员因素，加西亚实在太有种了，每场比赛都想站着甚至跑着赢。</span><br>
<span>希望他之后能考虑一下双后腰之类的战术。</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>奥卡卡最后还是在意甲站稳脚跟了 毕竟身体天赋太高了，对抗能力不比八神逊色，视野上还要开阔一些。</span><br>
<span>下一个就要看塔罗了</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>翔味的翔</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>最近你哈真是吃翔</span><br>
<span>胖狗出去我是支持的，毕竟以他现在的心态和状态来讲，上了场基本上就属于少一个人。 两边再突破，中路没人包抄没有人抢第二点最后只能是丢球权。 敦比亚来了可能会好一点，毕竟有条件起高球了，而且本身他的持球能力也不算太差。最近小皮的状态很不好，经常半场隐身，没有以前那种从中路推进的镜头了。斯特鲁曼也真是运气差啊。。。</span><br>
</p><p><b>夜饮潇湘: </b><br>
<span>这半场给人一种神经质的暴怒感，赛季初那支从容的罗马似乎远征莫斯科之后就再也不见了……</span><br>
</p><p><b>夜饮潇湘: </b><br>
<span>这场裁判还行，在可接受范围内。</span><br>
</p><p><b>夜饮潇湘: </b><br>
<span>不知道八体版规到底怎样，但我现在脑子里翻来覆去都是托蒂的两个进球，难过。</span><br>
<span>向弗朗西斯科·托蒂先生脱帽致敬。</span><br>
</p><p><b>远阪士郎: </b><br>
<span>十年一觉扬州梦</span><br>
<span>虽然我哈现在砖楼都没了但还是要说句八强我们来了</span><br>
</p><p><b>SpikeCold: </b><br>
<span>意甲看来真是没人看了</span><br>
</p><p><b>夜饮潇湘: </b><br>
<span>不知楼主现在还看不看S1？</span><br>
<span>----发送自 ZUK ZUK Z2131,Android 7.0</span><br>
</p><p><b>克鲁特尼: </b><br>
<span>我去。。。居然是2014年的楼，恭喜二哈，，，啊呸，罗马了</span><br>
</p><p><b>远阪士郎: </b><br>
<span>迪弗打的我脸好疼</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>利物浦: </b><br>
<span>恭喜红狼</span><br>
</p><p><b>sodah: </b><br>
<span>恭喜恭喜</span><br>
</p><p><b>茛菪: </b><br>
<span>这楼都能挖出来……</span><br>
<span>这场没看直播血亏啊，今年我看我狼比赛的场次一场比一场猥琐都把我看成铁杆迪福黑了 谁曾想……</span><br>
</p><p><b>克鲁特尼: </b><br>
<span>茛菪 发表于 2018-4-11 10:51</span><br>
<span>这楼都能挖出来……</span><br>
<span>这场没看直播血亏啊，今年我看我狼比赛的场次一场比一场猥琐都把我看成铁杆迪福黑了</span><br>
<span>狼玩对攻反而巴萨巴了</span><br>
</p><p><b>远阪士郎: </b><br>
<span>我村今年欧冠主场0丢球</span><br>
</p><p><b>伯罗奔尼撒: </b><br>
<span>恭喜哈士奇</span><br>
</p><p><b>克鲁特尼: </b><br>
<span>明天晚上抽签了吧？</span><br>
</p><p><b>克鲁特尼: </b><br>
<span>这售票宣得，，，分毫不差啊</span><br>
</p><p><b>利物浦: </b><br>
<span>石锤暗箱</span><br>
</p><p><b>茛菪: </b><br>
<span>我狼完蛋了orz</span><br>
<span>裁判很垃圾不过比赛还是好看的，充满了红狼风格的比赛</span><br>
</p><p><b>蓝色的眷念: </b><br>
<span>向你狼表示敬意</span><br>
<span>今年欧冠的罗马真是忠心让人感到钦佩，太硬气了</span><br>
</p><p><b>西门无恨: </b><br>
<span>罗马站着死，死于裁判之手</span><br>
</p><p><b>远阪士郎: </b><br>
<span>站着死了，虽然不服但是也没办法，第一回合太托大了。今年打进四强奖金应该够财政平衡了，夏天可别再卖人了，好好补强明年再来吧，迪弗可以的。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>sodah: </b><br>
<span>第一回合你哈挖的坑还是大了，不服主要还是那眼瞎裁判。</span><br>
</p><p><b>利物浦: </b><br>
<span>足球这游戏裁判问题是真大，只能说声对不住了兄弟</span><br>
<span>至于引进var我是坚决支持的，因为卧铺今年欧战虽得利不少，但英超赛场吃瘪剧多，期待一个更公平公正的比赛环境。。唉</span><br>
</p><p><b>远阪士郎: </b><br>
<span>利物浦 发表于 2018-5-3 08:53</span><br>
<span>足球这游戏裁判问题是真大，只能说声对不住了兄弟</span><br>
<span>至于引进var我是坚决支持的，因为卧铺今年欧战虽 ...</span><br>
<span>英超那是祖宗下的任务，你不看几个盲侠一吹欧冠全变金哨了</span><br>
</p><p><b>利物浦: </b><br>
<span>远阪士郎 发表于 2018-5-3 09:24</span><br>
<span>英超那是祖宗下的任务，你不看几个盲侠一吹欧冠全变金哨了</span><br>
<span>我知道是任务，但有些太明显的东西应该不能瞎吹了，好歹是朝着公平的第一步嘛。。</span><br>
</p><p><b>shimotsuki14: </b><br>
<span>向罗马队拼搏到底表示敬意。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">958949[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>【哈士奇】吃翔[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-958949-1-1.html</link>
      <description>【哈士奇】吃翔&#13;
 本帖最后由 晓月·Alice 于 2014-11-26 09:54 编辑 

加西亚啊。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>尤文图斯和罗马两家俱乐部恩怨颇深。在历史上，尤文图斯和罗马交手164次。其中，尤文图斯77胜48平39负。在客场同尤文图斯的比赛中，罗马只赢了10场。在本场比赛开始前，尤文图斯排名意甲榜首，罗马17场不败排名次席。目前，两队人员齐整，皮尔洛伤愈复出。在尤文图斯的首发名单中，孔蒂采用擅长的352阵形，博格巴在中场力压马尔基西奥首发。罗马采用了433阵形，利亚伊奇力压德斯特罗和弗洛伦齐，在锋线上搭档热尔维尼奥和托蒂。</span><br>
<span>开场第6分钟，罗马获得得分机会，皮亚尼奇前场成功抢断博努奇，托蒂送出直塞，利亚伊奇沿着右路杀入禁区，但起脚略有犹豫，皮球被挡出底线。3分钟后，皮亚尼奇尝试了一脚远射，皮球稍稍偏出球门。第12分钟，皮亚尼奇的大腿出现了问题，德罗西主动把球踢出底线。在场边，皮亚尼奇进行了简单的治疗。第17分钟，尤文图斯打破场上僵局。特维斯在德罗西的盯防下转身直塞，比达尔适时插上小角度推射，1-0，这是他本赛季第8粒意甲进球。</span><br>
<span>第18分钟，罗马前场打出配合，热尔维尼奥在大禁区前意外跌倒，皮亚尼奇抓住机会一脚推射，布冯倒地把球没收。第21分钟，多多左路送出高质量传中，尤文图斯后卫解围，罗马形成围攻，斯特罗曼横传中路，多多在禁区外爆射，布冯扑救脱手，皮球被阿萨莫阿救走。因为防守动作太大，特维斯、基耶利尼和热尔维尼奥连续领到黄牌。第37分钟，皮尔洛开出战术任意球，博格巴抽射被挡出。尤文图斯再次发动进攻，特维斯右路传中，皮球滑门而过。</span><br>
<span>第39分钟，略伦特在大禁区外抽射，皮球稍稍高出横梁。上半场，尤文图斯1-0领先罗马。</span><br>
<span>下半场刚开始，尤文图斯赢得前场任意球，皮尔洛把球吊到后点，无人盯防的博努奇后点铲射，皮球钻进网窝，2-0。第54分钟，加西亚作出调整，德斯特罗换下皮亚尼奇，托罗西迪斯换下多多。第57分钟，特维斯前场突然摆脱，远射把球打高。随后，特维斯主动要求作出调整，武齐尼奇替补登场。第70分钟，斯特罗曼在大禁区前拼抢略伦特犯规，裁判鸣哨，卡斯坦一脚爆射打在皮尔洛身上，险些引起双方球员冲突。随后，皮尔洛直接任意球被没收。</span><br>
<span>第71分钟，弗洛伦齐换下托蒂。第74分钟，德罗西回防铲倒基耶利尼，里佐利直接出示了红牌，贝纳蒂亚戴上队长袖标。第75分钟，尤文图斯开出角球，基耶利尼头球摆渡，卡斯坦球门线上手球，领到红牌离场。武齐尼奇一蹴而就，尤文图斯3-0领先罗马，看台上的内德维德和阿涅利非常兴奋。第86分钟，巴尔扎利防守德斯特罗犯规，领到黄牌。利亚伊奇任意球高出横梁。最终，尤文图斯3-0战胜罗马豪取意甲10连胜，罗马联赛17场不败被终结。尤文图斯领先优势扩大到8分。</span><br>
<span>尤文图斯（352）:1-布冯/15-巴尔扎利、19-博努奇、3-基耶利尼/26-利希施泰纳、23-比达尔（第77分钟，8-马尔基西奥）、21-皮尔洛、6-博格巴、22-阿萨莫阿/10-特维斯（第59分钟，9-武齐尼奇）、14-略伦特（第80分钟，27-夸利亚雷拉）</span><br>
<span>罗马（433）：26-德桑克蒂斯/13-麦孔、17-贝纳蒂亚、5-卡斯坦、3-多多（第54分钟，35-托罗西迪斯）/15-皮亚尼奇（第54分钟，22-德斯特罗）、16-德罗西、6-斯特罗曼/8-利亚伊奇、10-托蒂（第71分钟，24-弗洛伦齐）、27-热尔维尼奥</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>萨巴蒂尼威武</span><br>
<span>那英签约4年，刚好猴子停赛可以直接首发了。</span><br>
<span>帕雷德斯和Abner算是彩票，明年夏天再刮奖。</span><br>
<span>中卫上再补一个轮换吧，要么看看耶德瓦伊能不能利用杯赛机会打出来。</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>萨那布里亚搞定，下一个是蒙托亚，这尼玛如果只准上U20，咱们能横扫意大利了吧</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>赢了桑普正好从纽约坐大巴赶回家没看到这场 看贴吧的反应都是踢得烂到家 </span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>Feanaro 发表于 2014-1-8 12:24</span><br>
<span>萨巴蒂尼威武</span><br>
<span>那英签约4年，刚好猴子停赛可以直接首发了。</span><br>
<span>帕雷德斯和Abner算是彩票，明年夏天再刮奖。</span><br>
<span>中场现在这配置已经是意甲顶级了</span><br>
</p><p><b>杨康: </b><br>
<span>敢情楼上在纽约么。。。</span><br>
<span>对桑普其实踢得还行，机会大把，但总是毁在最后一传，濑亚一奇有点儿要开窍的样子各种做球，胖二狗身体素质碾压对面后卫，总之这是攒人品的一场，知足</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>北京时间1月12日22:00，在意甲第19轮的一场比赛中，罗马主场4-0大胜热那亚。1991年出生的罗马新星弗洛伦齐倒钩破门打破僵局，托蒂扩大领先优势，麦孔和贝纳蒂亚也有进球。新星耶德瓦伊上演罗马处子秀。热那亚球员马图扎伦因为挑衅球迷领到第二张黄牌，染红离场。在本场比赛中，37岁的托蒂打进1球，助攻1球，他还参与了其他两粒进球。在上半程联赛中，罗马拿到了44分，这是俱乐部的最好纪录，此前罗马半程最多拿42分。</span><br>
<span>罗马和热那亚在历史上交手92次。在主场同热那亚的46场比赛中，罗马33胜6平7负，上赛季两回合全胜。主场对阵热那亚，加西亚碰到了停赛难题，卡斯坦、德罗西和利亚伊奇等主力球员停赛，布尔迪索、纳因戈兰和弗洛伦齐获得了首发机会，德斯特罗坐上替补席候命，弗洛伦齐、热尔维尼奥和托蒂组成锋线三叉戟。热那亚方面有佩林和福萨里克等新星坐镇。</span><br>
<span>       开场第3分钟，托蒂在大禁区线上抽射，皮球碰到了曼弗雷迪尼手臂，但对方球员手臂并未张开扩大防守范围，托蒂索要点球，主裁判卡尔瓦雷塞未予理会。第7分钟，斯特罗曼中场长传，托蒂获得单刀机会，裁判示意越位在先。两分钟后，纳因戈兰前场抢断之后马赛回旋摆脱，顺势打出一脚远射，佩林神勇把球挡出。第11分钟，多多前场突破后送出直塞，热尔维尼奥突入禁区小角度横传被挡出。开场后，两队攻防节奏很快，但有威胁的进攻不多。</span><br>
<span>       第24分钟，罗马成功打破场上僵局，托蒂大禁区前任意球直接攻门，皮球被人墙挡出，弗洛伦齐禁区内倒钩打门，皮球击中立柱弹进网窝，1-0，这是他本赛季的第5粒进球。第27分钟，罗马发动快速反击，热尔维尼奥单刀杀入禁区，皮球被佩林挡出。1分钟后，托蒂大禁区前抽射，皮球被佩林稳稳拿到。第29分钟，罗马再进一球。麦孔后场长传，热尔维尼奥突破之后倒三角传中，托蒂大禁区线上抽射近角，佩林倒地扑救，但没碰到皮球，2-0。第39分钟，多多和队友打出配合突入禁区，但最后一脚射门绵软无力，皮球被佩林轻松没收。第42分钟，麦孔也取得了进球。利用热那亚角球进攻失败，罗马策动快速反击，多多中路带球把球塞给了弗洛伦齐，后者送出高质量传中，麦孔跟进近距离破门，3-0，这是麦孔本赛季的第3粒进球。在上半场比赛中，罗马3-0领先热那亚，托蒂麦孔弗洛伦齐破门。</span><br>
<span>       第52分钟，罗马再进一球。托蒂开出右侧角球，贝纳蒂亚禁区内背身头球攻门，皮球钻进死角，4-0，这是贝纳蒂亚本赛季的第5粒进球。作为中卫，这是个相当不错的数字。第59分钟，加斯佩里尼进行了一次换人，科菲埃换下马图扎伦。在离场的过程中，马图扎伦挑衅球迷，被出示黄牌，这是他本场比赛第二张黄牌，原本已经出场的科菲埃只好离场。不过，加斯佩里尼还是换上了科菲埃，贝尔托拉齐被换下。因为不满判罚，安东内利也领到黄牌。</span><br>
<span>       第67分钟，纳因戈兰打出了一脚高质量远射，佩林双拳把球挡出。随后，皮亚尼奇远射稍稍打偏。第71分钟，斯特罗曼中场长传，德斯特罗突入禁区凌空抽射，皮球稍稍打偏。第76分钟，托蒂前场左侧把球分给多多，后者插上倒三角传中，托蒂跟进近距离打门，皮球被封堵。第82分钟，加西亚用耶德瓦伊换下了麦孔，克罗地亚新星上演罗马处子秀。第83分钟，斯特罗曼挑传，德斯特罗禁区内停球打门，皮球高出横梁。罗马4-0大胜热那亚。</span><br>
<span>       罗马（433）:26-德桑克蒂斯/13-麦孔（第82分钟，33-耶德瓦伊）、17-贝纳蒂亚、29-布尔迪索、3-多多/44-纳因戈兰、6-斯特罗曼、15-皮亚尼奇（第69分钟，22-德斯特罗）/24-弗洛伦齐（第78分钟，7-马尔金奥）、10-托蒂、27-热尔维尼奥</span><br>
<span>       热那亚（3511）:1-佩林/3-安东尼尼、21-曼弗雷迪尼、15-马凯塞/20-福萨里克（第68分钟，4-德马伊奥）、27-马图扎伦、79-卡布拉尔、8-比昂迪尼、13-安东内利/91-贝尔托拉齐（第57分钟，14-科菲埃）/16-卡拉约（第82分钟，77-科纳特）</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>风怒</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>利亚伊奇终于破了球荒，巴斯托斯即将加盟，要和亲儿子竞争位置。</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>这几天去加州了 没来得及看球</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>北京时间1月26日19:30，在意甲第21轮的一场焦点战中，罗马客场3-1击败维罗纳。利亚伊奇上半场结束前为罗马打破僵局，哈尔弗雷德森下半场开场远射扳平。随后，热尔维尼奥利用个人能力帮助罗马再次领先，终场前托蒂点球锦上添花，罗马客场3-1击败维罗纳，各项赛事5连胜，也是罗马近3个月来首次客场赢球，上一次客场获胜还要追溯到10月27日。在意甲积分榜中，罗马21场比赛拿到50分，和尤文图斯的分差已经暂时缩小到6分，领先那不勒斯6分。热尔维尼奥在比赛中表现上佳，不仅助攻利亚伊奇打破僵局，还帮罗马再次领先。</span><br>
<span>罗马在历史上和维罗纳交手49次。其中，罗马客场7胜10平7负，打进24球丢24球。在本场比赛开始前，罗马近3个月客场不胜，上一次赢球还要追溯到10月27日客场同乌迪内斯的比赛。当时，布拉德利绝杀，罗马1-0小胜，随后4个客场比赛，罗马3平1负。因为周中踢了同尤文图斯的意大利杯赛，加西亚对罗马首发名单进行了轮换，托蒂和弗洛伦齐替补，德斯特罗和利亚伊奇首发。在后防线上，近期表现不错的托罗西迪斯连续顶替多多获得首发机会。</span><br>
<span>       开场两分钟，利亚伊奇大禁区前分球，麦孔右路传中，皮球碰到对方后卫变线，拉斐尔门前倒地把球没收。第6分钟，德斯特罗在禁区内倚住马克斯背身打门，皮球被拉斐尔没收。第9分钟，斯特罗曼被对方放倒，热尔维尼奥把球踢出底线，卡恰托雷不满，险些引发双方球员冲突，最终以罗慕洛领到黄牌作罢。第20分钟，利亚伊奇在大禁区线上远射，皮球稍稍高出横梁。第33分钟，热尔维尼奥沿着左路突入禁区送出高质量传中，德斯特罗门前垫射打高。</span><br>
<span>      第36分钟，维罗纳队长麦埃塔在开大脚时拉伤了大腿肌肉，主队被迫进行人员调整，多纳代尔替补登场。第44分钟，纳因戈兰前场铲球，领到黄牌。上半场补时阶段，罗马终于打破场上僵局，热尔维尼奥拿球之后沿着中路长驱直入。在左侧底线附近，热尔维尼奥横传中路，拍马赶到的利亚伊奇前点把球打进网窝，1-0，这是利亚伊奇本赛季的第5粒联赛进球。在队内射手榜中，利亚伊奇的联赛进球数已经追平贝纳蒂亚、弗洛伦齐和斯特罗曼，并列第1。</span><br>
<span>      第48分钟，卡斯坦后场处理球失误，伊图尔贝抢断之后横传，哈弗雷德森在大禁区外起脚爆射，德桑克蒂斯扑对了方向，但皮球还是钻进了死角，1-1，两队暂时回到同一起跑线上。第51分钟，贝纳蒂亚中场长传，斯特罗曼头球摆渡，中路跟进球员没有反应，罗马错过得分良机。第52分钟，麦孔中场突施冷箭，拉斐尔倒地神勇把球挡出。两分钟后，德罗西尝试了一脚远射，皮球打偏了。第56分钟，利亚伊奇远射打偏。随后，德斯特罗禁区内抽射被挡出。</span><br>
<span>      第58分钟，热尔维尼奥带球沿着右路突破被断，利亚伊奇断球之后把球塞给斯特罗曼，后者把球传到后点，托罗西迪斯和德斯特罗没能获得起脚机会。随后，加西亚用皮亚尼奇换下了纳因戈兰。角球开出之后，热尔维尼奥后点拿球，连续晃动找到空档一脚爆射，皮球钻进网窝，2-1，罗马再次取得领先，这是热尔维尼奥本赛季联赛的第5粒联赛进球。第71分钟，哈尔弗雷德森打出了高质量远射，德桑克蒂斯双拳把球挡出。第75分钟，托蒂换下德斯特罗。</span><br>
<span>      第77分钟，皮亚尼奇在大禁区前横传，托蒂一脚爆射把球打偏。随后，托蒂把左路任意球吊入禁区，卡斯坦头球攻门，皮球擦门而过。第80分钟，托罗西迪斯沿着左路高速突入禁区。在和冈萨雷斯接触后倒地，裁判给了点球。之后，托蒂一蹴而就把球打进左下角，3-1，这也是托蒂本赛季的第5粒进球。第83分钟，罗慕洛在大禁区外远射，皮球稍稍偏出立柱。第91分钟，维罗纳开出右侧角球，托尼禁区内头球势大力沉，德桑克蒂斯双拳神勇把球挡出。</span><br>
<span>      维罗纳（433）：1-拉斐尔/29-卡恰托雷、25-马克斯、22-麦埃塔（第38分钟，30-多纳代尔）、23-冈萨雷斯/2-罗慕洛、5-多纳蒂（第82分钟，7-隆戈）、10-哈尔弗雷德森/15-伊图尔贝、9-托尼、21-戈麦斯（第67分钟，6-马尔蒂尼奥）</span><br>
<span>      罗马（433）:26-德桑克蒂斯/13-麦孔、17-贝纳蒂亚、5-卡斯坦、35-托罗西迪斯/44-纳因戈兰（第58分钟，15-皮亚尼奇）、16-德罗西、6-斯特罗曼/8-利亚伊奇（第63分钟，24-弗洛伦齐）、22-德斯特罗（第75分钟，10-托蒂）、27-热尔维尼奥</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>萨巴蒂尼这货开外挂，抓了一手的优质彩票，看看能不能刮出几张辣妹级别的大奖，夏季和冬窗出、进的操作都可圈可点。</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>Feanaro 发表于 2014-1-29 17:38</span><br>
<span>萨巴蒂尼这货开外挂，抓了一手的优质彩票，看看能不能刮出几张辣妹级别的大奖，夏季和冬窗出、进的操作都可 ...</span><br>
<span>只要能有一个踢出1500W的身价就可以回本了</span><br>
<span>而且从拉玛西亚直接拉人 这运作实在是太神</span><br>
</p><p><b>PWM逆变器: </b><br>
<span>目前这几场热鸟是球王状态？</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span> 本帖最后由 Feanaro 于 2014-2-1 05:05 编辑 </span><br>
<span>看看这个冬窗萨巴蒂尼的神操作(from Romanews.us)：</span><br>
<span>进</span><br>
<span>Radja Nainggolan (Cagliari, €3m loan+€6m buy-back)</span><br>
<span>Michel Fernandes Bastos (Al Ain, 1.1m+€3.5m buy-back)</span><br>
<span>Antonio Sanabria (on loan to Sassuolo)</span><br>
<span>Leandro Paredes (on loan to Chievo Verona)</span><br>
<span>Valmir Berisha (Halmstads, €0.5m)</span><br>
<span>Tomas Vestenicky (Nitra, €0.3m)</span><br>
<span>Alberto Tibolla (Chievo, €0.4m loan)</span><br>
<span>Peter Golubovic (OFK Beograd, undisclosed)</span><br>
<span>Tomas Svedkauskas (Paganese, ended loan)</span><br>
<span>Alessandro Crescenzi (Ajaccio, ended loan)</span><br>
<span>Federico Viviani (Pescara, ended loan)</span><br>
<span>Giammario Piscitella (Pescara, €1.5m co-ownership)</span><br>
<span>Paolo Frascatore (Pescara, ended loan)</span><br>
<span>Jonathan Alexis Ferrante (L’Aquila, ended loan)</span><br>
<span>Mattia Rosato (Feralpi Salò, co-ownership buy-back)</span><br>
<span>Alessio Rizzi (Nuova Lodigiani, undisclosed)</span><br>
<span>Francis Obeng (Santarcangelo, undisclosed)</span><br>
<span>Vlad Nicolae Marin (Juventus, loan)</span><br>
<span>Rafael Toloi (Sao Paulo, €0.5m loan)</span><br>
<span>出</span><br>
<span>Michael Bradley (Toronto, €7.4m)</span><br>
<span>Marco Borriello (West Ham, €o.7m loan)</span><br>
<span>Nicolas Burdisso (Genoa, undisclosed)</span><br>
<span>Gianluca Caprari (Pescara, €1.5m co-ownership)</span><br>
<span>Tomas Svedkauskas (Pescara, loan+€0.4m buy-back)</span><br>
<span>Alessandro Crescenzi (Novara, loan+€0.6m buy-back)</span><br>
<span>Federico Viviani(Latina, loan+€0.6m buy-back)</span><br>
<span>Giammario Piscitella (Cittadella, loan)</span><br>
<span>Paolo Frascatore (Reggina, loan)</span><br>
<span>Jonathan Alexis Ferrante (Lumezzane, loan)</span><br>
<span>Peter Golubovic (Novara, loan+€6m buy-back)</span><br>
<span>Marquinho (Verona, loan)</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>下半场各种独 各种浪</span><br>
</p><p><b>qazwsxedcla: </b><br>
<span>德比</span><br>
</p><p><b>qazwsxedcla: </b><br>
<span>果然是摔跤比赛</span><br>
</p><p><b>qazwsxedcla: </b><br>
<span>体毛级的越位</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>看得快睡着了</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>打平 </span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>罗马和拉齐奥在意甲历史上交手141次。其中，罗马49胜55平37负，打进173球丢136球。在上赛季意大利杯决赛中，罗马0-1不敌拉齐奥，卢利奇打进唯一进球。在本场比赛中，拉齐奥队长毛里因为“赌球案”禁赛，停赛期满，但没首发。比利时国家队主教练维尔莫斯现场观战，纳因戈兰并未首发，皮亚尼奇出战，多多和巴尔扎雷蒂受伤，托罗西迪斯客串左后卫。</span><br>
<span>      第14分钟，麦孔右路送出高质量传中，弗洛伦齐杀入禁区。在无人盯防的情况下，弗洛伦齐把球打高了。第18分钟，拉齐奥后场长传禁区，克洛泽禁区内停球，贝纳蒂亚成功抢断。随后，克洛泽又在底线附近铲断，在贝纳蒂亚身上赚到了一张黄牌。第21分钟，托蒂任意球吊到后点，贝纳蒂亚小角度抽射打高。第24分钟，麦孔在大禁区线上抽射，贝里沙扑救脱手，热尔维尼奥杀到门前补射得分。不过，边裁举旗示意越位在先，热尔维尼奥这粒进球无效。</span><br>
<span>      第28分钟，托蒂在大禁区外尝试了一脚远射，贝里沙倒地把球没收。第30分钟，卢利奇在边路防守时起脚踢到了麦孔膝盖，后者非常痛苦。经过治疗，麦孔继续投入比赛。第35分钟，卢利奇右路躲开德罗西的铲球后突破到底线附近传中，冈萨雷斯大禁区前冷静调整后，打出了一脚高质量远射，皮球贴着横梁飞出底线。第38分钟，麦孔右路送出了高质量传球，皮亚尼奇门前无人盯防，但他起脚太慢，错过了打门机会。随后，热尔维尼奥远射打高了。</span><br>
<span>      第40分钟，拉齐奥右路传中，贝纳蒂亚抢在克洛泽身前头球解围。第41分钟，托蒂尝试了一脚远射，皮球打偏了。第42分钟，凯塔在大禁区外远射，贝纳蒂亚头球奋力把球顶出底线。</span><br>
<span>      下半场伊始，拉齐奥进行人员调整，毛里换下凯塔，这是毛里禁赛期满后的首场比赛。第51分钟，热尔维尼奥沿着左路突入禁区，小角度抽射，贝里沙把球挡出。第53分钟，罗马前场打出流畅配合，斯特罗曼禁区内横传，皮亚尼奇抽射打偏。第56分钟，托蒂打出了一脚高质量远射，皮球稍稍高出横梁。热尔维尼奥大禁区前勉强远射，皮球打偏。第63分钟，冈萨雷斯放倒德罗西，领到一张黄牌黄牌。第64分钟，巴斯托斯换下弗洛伦齐，上演罗马处子秀。</span><br>
<span>      第70分钟，托蒂在大禁区前远射，皮球踢偏。第78分钟，奥纳齐换下冈萨雷斯，利亚伊奇换下皮亚尼奇。第80分钟，拉齐奥后卫头球回传，差点自摆乌龙。第82分钟，德斯特罗换下托蒂。第84分钟，巴斯托斯小角度抽射，皮球被挡出。第86分钟，巴斯托斯沿着左路突入禁区横传，拉杜抢先一脚解围。下半场补时两分钟，罗马无力改写比分，0-0战平拉齐奥。</span><br>
<span>拉齐奥（433）:1-贝里沙/29-孔科、20-比亚瓦、3-迪亚斯、26-拉杜/15-冈萨雷斯（第79分钟，23-奥纳齐）、24-莱德斯马、19-卢利奇/87-坎德雷瓦、11-克洛泽、14-凯塔（第46分钟，6-毛里）</span><br>
<span>罗马（433）:26-德桑克蒂斯/13-麦孔、17-贝纳蒂亚、5-卡斯坦、35-托罗西迪斯/15-皮亚尼奇（第79分钟，8-利亚伊奇）、16-德罗西、6-斯特罗曼/24-弗洛伦齐（第65分钟，20-巴斯托斯）、10-托蒂（第82分钟，22-德斯特罗）、27-热尔维尼奥</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>略惨</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>看到黑卡卡 泪流满面</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>北京时间2月17日凌晨03：45，意甲第24轮的一场重头戏在罗马与桑普多利亚之间展开，最终，坐镇主场的罗马3-0战胜来访的桑普多利亚。将与尤文的比分差距缩小到9分。上半场第44分钟，德斯特罗头球首开记录，罗马1-0领先进入中场休息；下半场比赛，罗马4分钟之内由皮亚尼奇和德斯特罗连进两球，将比分扩大为3-0。最终此比分保持到了终场，罗马全取3分。</span><br>
<span>本场比赛之前，少赛2场的罗马积51分排名意甲第二，落后榜首的尤文12分之多，想要继续保持对尤文的压力，本场比赛必须全力取胜。客场作战的桑普多利亚换帅之后战绩也相当不错，最近5场仅负1场，赛前排名第12位。本赛季首回合交锋，罗马客场2-0取胜。阵容方面，罗马排出4-3-3阵型，在双方第一回合交锋中进球的热尔维尼奥和贝纳蒂亚双双首发，德斯特罗顶替受伤的托蒂出任首发中锋。桑普多利亚则排出主流的4-2-3-1。</span><br>
<span>比赛伊始，双方均将争夺的重点放在了中场区域，都未急于攻击对方的禁区。第6分钟，桑普多利亚左侧角球被德桑克蒂斯击出，大禁区外的加比亚迪尼接帕隆博传球后远射，可惜高出横梁。1分钟之后，德斯特罗接斯特罗曼长传胸部停球后右脚劲射，可惜越位在先。此后，双方在进攻上均无太好的办法，场面较为沉闷。但随着比赛进行，罗马逐渐掌握场上的主动。第24分钟，皮亚尼奇大禁区前接斯特罗曼传球直接起脚远射，球打在后卫身上变线之后滚出底线。</span><br>
<span>第26分钟，热尔维尼奥错过破门良机，其接斯特罗曼直塞后挑射，皮球越过门将后却在门线上被对方后卫解围。第29分钟，皮亚尼奇大禁区前接热尔维尼奥做球后远射，皮球稍稍偏出右门柱。桑普多利亚则主要通过反击威胁罗马球门。第30分钟，索里亚诺禁区内接德西尔维斯特里右路传中打门被德桑克蒂斯横身扑出。第40分钟，罗马再次错过进球良机，桑普多利亚后卫失误，皮亚尼奇断球后传给斯特罗曼，后者调整后的射门还是被门将扑出。第44分钟，罗马终于取得进球，皮亚尼奇右路角球发入禁区，人群中无人盯防的德斯特罗头球破门，罗马1-0领先！很快，上半时比赛结束，红狼带着1-0的优势进入中场休息。</span><br>
<span>中场休息双方均未做出人员调整，下半场一开始两队都很快就进入了节奏。第49分钟，热尔维尼奥在大禁区边缘被加斯塔尔代洛铲倒赢得任意球，斯特罗曼主罚打门高出横梁。第53分钟，罗马扩大领先优势，皮亚尼奇30米开外任意球直接打门，皮球门前弹地后窜入球门右下角，罗马2-0领先！仅仅3分钟后，罗马再次取得进球。第57分钟，热尔维尼奥左路突破后传球，德斯特罗小禁区内接球顺势转身，右脚劲射梅开二度，帮助罗马3-0领先！第60分钟，埃德尔做球给帕隆博，后者大禁区线上迎球打门，被德桑克蒂斯稳稳抱住。</span><br>
<span>此后，罗马依旧掌握着场上主动并不时创造出破门良机。第68分钟，罗马发动快速反击，热尔维尼奥左路高速突破后传中，点球点处接应的皮亚尼奇迎球打门被后卫阻挡后高出。角球发出后，弗洛伦齐的远射依旧被防守队员封堵。此后，大比分领先的罗马也不急于进攻，而是以控制节奏为主。第81分钟，桑普多利亚遭受重大打击，中卫加斯塔尔代洛对纳因戈兰恶意犯规，两张黄变一红被罚出场，客队不得不10人应战。但是罗马也未能抓住此机会扩大比分，最终3-0的比分保持到了终场，罗马如愿全取3分。</span><br>
<span>罗马出场阵容(4-3-3)：26-德桑克蒂斯/5-卡斯坦、17-贝纳蒂亚（72’ 16-德罗西）、35-托罗西迪斯、13麦孔（55’ 46-罗马尼奥利）/15-皮亚尼奇、6-斯特罗曼、44-纳因戈兰/27-热尔维尼奥、22-德斯特罗（82’20-巴斯托斯） 、24-弗洛伦齐</span><br>
<span>桑普多利亚出场阵容（4-2-3-1）：1-科斯塔/19-雷吉尼、28-加斯塔尔代洛、29-德西尔维斯特里、8-穆斯塔菲/11-加比亚迪尼、10-克尔斯蒂契奇/15-沃佐雷克（56’ 9-奥卡卡）、17-帕隆博（64’ 14-奥比昂）、21-索里亚诺（85’ 44-福纳赛尔）/23-埃德尔@</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>前场缺少进攻支点中锋不会做球，禁区外面又没有可以拿球的人</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>比赛开始之后，主场作战的博洛尼亚面对强大的罗马并没有放弃进攻。第8分钟，比安奇的远射威胁了罗马的大门，德桑克蒂斯不得不飞身救险。第16分钟，皮亚尼奇的任意球射门稍稍偏出的球门。此后罗马占据了场上的主动，他们在控球和射门上取得了绝对领先，一波又一波的攻势终于在第37分钟取得了成效，纳因戈兰后插上接皮亚尼奇的传中射门，0-1！此后在半场结束前，双方均未获得太好的得分机会。</span><br>
<span>下半场开始之后，利亚伊奇和纳因戈兰的进球未能扩大领先优势，随后主场作战的博洛尼亚占据了一段时间的主动。第73分钟，曼托瓦尼在禁区中央的头球稍稍偏出右球门。第80分钟，斯特鲁曼的远射高出了球门。第84分钟，德罗西传球给利亚伊奇，后者的远射被对方球员封堵。双方虽然创造了不少的射门机会，但是射门准确率偏低。第90分钟，巴斯托斯接热尔维尼奥的传球射门偏出。随后比赛结束，比分定格在了0-1。</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>最近踢得这个跌跌撞撞，明年需要进一个30m级别的中锋，曼朱基齐也许真的不错</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>忙的快不知道自己姓什么了 比赛都没看</span><br>
<span>不过听说黑卡卡这两轮两球一助攻 甚感宽慰</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>最近怎一个惨字了得，加西亚的轮换安排确实太差，活活把狼人撸废了。</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>球霸复出就进球啊</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>要说这巴斯托斯不是加西亚亲爹的话我吃翔三斤</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>罗马在历史上和都灵交手141次。其中，罗马55胜38平48负，打进189球丢186球。在本赛季首回合比赛中，罗马客场战平都灵，开局10连胜终结。主场对阵都灵，罗马遭遇后防危机，主力中卫贝纳蒂亚染黄停赛，加西亚派上冬歇期新援托洛伊，搭档卡斯坦。德罗西停赛期满解禁复出。托蒂迎来职业生涯第700场比赛。都灵方面有切尔奇和因莫比莱两大前锋坐镇。</span><br>
<span>比赛开场后两队踢的非常主动，节奏很快。第3分钟，皮亚尼奇在大禁区线上拿球之后抽射近角，皮球被帕德利倒地没收。1分钟后，切尔奇在右路赢得任意球，都灵进攻犯规。第5分钟，麦孔在和托蒂、皮亚尼奇打出配合后突入都灵禁区被格里克在身后用手推倒，但贝尔贡齐示意比赛继续进行。第17分钟，热尔维尼奥沿着中路突破到大禁区前起脚抽射，皮球被封堵。第18分钟，纳因戈兰把球吊入禁区，德斯特罗甩头攻门，但没顶上力量，皮球被没收。</span><br>
<span>第20分钟，切尔奇拿球发动快速反击，卡斯坦及时回防，一个漂亮的铲球把球破坏。第22分钟，托蒂开出右侧角球，德斯特罗把球顶高。第24分钟，热尔维尼奥沿着左路突入禁区，但临门一脚过于草率，皮球被挡出底线。第27分钟，热尔维尼奥把球分给麦孔，后者下底倒三角传中，德罗西点球点附近一漏，托蒂后点打门，皮球被帕德利没收。第29分钟，纳因戈兰大禁区前铲飞格里克染黄。第31分钟，罗马尼奥利打出高质量远射，帕德利飞身把球拿到。</span><br>
<span>第33分钟，托洛伊在大禁区前上抢失误，因莫比莱大力抽射，皮球滑门而过。第34分钟，托蒂中路送出高质量直塞，德斯特罗铲射被挡出，皮亚尼奇跟进抽射，帕德利伸手一托，皮球击中立柱。第36分钟，托洛伊尝试了一脚打门，皮球偏出立柱，麦孔鼓掌鼓励巴西同胞。第40分钟，罗马打破场上僵局，1-0，德斯特罗破门。热尔维尼奥沿着中路强行突破，突然塞出单刀。德斯特罗抢在帕德利身前铲射，把球打进了网窝，连续3场比赛破门，赛季第9球。</span><br>
<span>第47分钟，托蒂中场挑传禁区，热尔维尼奥高速前插，帕德利抢在热尔维尼奥身前倒地把球拿到。第51分钟，维维斯中场大脚吊入禁区，托洛伊跟人不紧，因莫比莱不作调整，垫射抽射远角得分，1-1，都灵顽强扳平比分，这是因莫比莱本赛季第17粒进球。第58分钟，麦孔右路送出高质量传中，纳因戈兰头球稍稍高出横梁。第62分钟，麦孔沿着右路强行突入禁区，但传中太靠近门将，帕德利把球拿到。第63分钟，因莫比莱在大禁区前远射，皮球打偏了。</span><br>
<span>第67分钟，都灵利用罗马角球进攻失败发动快速反击，前场形成四打二，切尔奇在大禁区线上抽射远角，皮球滑门而过。第70分钟，罗马连换两人，利亚伊奇换下托蒂，巴斯托斯换下罗马尼奥利。第71分钟，麦孔右路人球分过传到门前，德斯特罗门前打空，热尔维尼奥推射被挡出底线。第73分钟，皮亚尼奇赢得位置不错的任意球机会，利亚伊奇打高。第82分钟，弗洛伦齐换下纳因戈兰。第84分钟，托洛伊打出高质量远射，帕德利勉强把球拍出底线。</span><br>
<span>下半场比赛补时3分钟。第91分钟，罗马上演绝杀。热尔维尼奥中场直塞，弗洛伦齐禁区右路抽射得分，2-1。进球之后，加西亚兴奋的跳了起来。罗马主场2-1绝杀都灵，联赛3连胜。</span><br>
<span>罗马（433）：26-德桑克蒂斯/13-麦孔、2-托洛伊、5-卡斯坦、46-罗马尼奥利（第69分钟，20-巴斯托斯）/44-纳因戈兰（第82分钟，24-弗洛伦齐）、16-德罗西、15-皮亚尼奇/27-热尔维尼奥、10-托蒂（第69分钟，8-利亚伊奇）、22-德斯特罗</span><br>
<span>都灵（352）：30-帕德利/5-博沃、25-格里克、24-莫雷蒂/10-马克西莫维奇、27-库尔蒂奇、20-维维斯、7-卡多里、36-达米安/11-切尔奇、9-因莫比莱</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>最近上S1总是很卡</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>最近几场时间都是蛋疼的345，反正今年就这样了看不看比赛都一样。能稳住第二的位置，主力不要大修就好。</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>最近的考试期终于过去了 </span><br>
<span>周末要踢卡利亚里</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>卡利亚里这防线感觉心不在焉啊</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>另外胖狗的心态实在是太烂 总是在前场摆手然后抱怨来抱怨去的</span><br>
</p><p><b>杨康: </b><br>
<span>这场气氛太奇怪了。。。进球以后庆祝的时候也是，完全不兴奋</span><br>
</p><p><b>杨康: </b><br>
<span>十年。。。</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>北京时间4月13日凌晨2点45分，意甲第33轮的一场比赛在罗马奥林匹亚球场展开，由罗马主场对阵亚特兰大，结果，凭借塔代伊、利亚伊奇以及热尔维尼奥的进球，罗马3-1取胜，拿到7连胜，又一次暂时将落后尤文的分差缩小到5分。</span><br>
<span>两队历史总共交手111次，其中103次为意甲比赛，其中罗马49胜32平22负，进155球丢109球，坐镇主场的51场联赛则是33胜14平 仅4负，进95球丢44球。2005年以来，罗马主场8次面对亚特兰大保持全胜。两队近4次交手，罗马3胜1平保持不败。本赛季第14轮，亚特兰大主场 1-1战平罗马。</span><br>
<span>第3分钟，亚特兰大后卫解围没有出禁区，热鸟得球强行加速，冲至底线前突然向回扣，晃倒米利亚乔，小角度射门被空隙里封出。第5分钟，麦孔20米外突施冷箭稍高。第6分钟，热鸟左路突破被斯滕达尔多放倒，后者染黄，并送给罗马35米左右的任意球机会，利亚伊奇一踩，托蒂右脚怒射稍稍偏出左侧立柱。第12分钟，热鸟禁区前沿拉球晃开奇加里尼兜射球门远角，孔西利倒地将球封出。</span><br>
<span>第13分钟，罗马领先，多多底线前将皮球捞回，两点包抄的球员均错过打门机会，后插上的老将塔代伊凌空抽射破网，1-0。第16分钟，托蒂弧顶前沿右脚怒射，皮球被孔西利倒地双拳打出。第23分钟，埃斯蒂加里维亚右边路斜传，博纳文图拉小禁区前沿卸球半转身打门稍偏。第32分钟，奇加里尼放倒多多，吃到黄牌，利亚伊奇30米外的弧线球绕过人墙，擦着门梁上沿飞出底线。</span><br>
<span>第35分钟，埃斯蒂加里维亚禁区外横带过程中突然起脚冷射，德罗西伸头将球顶出底线。</span><br>
<span>第37分钟，罗马错过扩大比分的绝好机会，托蒂右侧直塞，利亚伊奇沉底回做，后插上的纳因戈兰推射球门远角打偏。第44分钟，罗马用一连串的精巧配合再下一城，热鸟右路突破至禁区前沿回做，托蒂弧顶前沿斜传后点，德罗西无私横传，利亚伊奇低射破门，2-0。</span><br>
<span>第49分钟，德尼斯弧顶前沿斜塞，埃斯蒂加里维亚右肋切入禁区，面对德桑克蒂斯推射，被罗马门将轻松扑住。第51分钟，德尼斯右路突入禁区，连续扣过卡斯坦及德桑克蒂斯，起脚推射空门，但德罗西飞身将球铲出底线。第63分钟，罗马继续扩大比分，托蒂右路横传，利亚伊奇禁区前沿直塞，热鸟右脚劲射破门，3-0。第72分钟，利亚伊奇反击中弧顶前沿右脚劲射，皮球击中立柱弹回。</span><br>
<span>第75分钟，多多左路沉底传中，热鸟后点包抄，近距离推射竟然打偏。第76分钟，巴斯托斯出场换下刚刚伤愈不久的托蒂。第78分钟，贝纳卢安右路斜传，米利亚乔后点强力头槌破门，3-1。全场比赛战罢，罗马顺利拿到3分。</span><br>
<span>罗马（433）：26-德桑克蒂斯；13-麦孔（79’ 16-罗马尼奥利）、2-托罗伊、5-卡斯坦、3-多多；11-塔代伊、16-德罗西、44-纳因戈兰；27-热尔维尼奥、10-托蒂（76’ 20-巴斯托斯）、8-利亚伊奇（87’ 94-里奇）</span><br>
<span>亚特兰大（4411）：47-孔西利；29-贝纳卢安、2-斯滕达尔多（73’ 2-卢奇尼）、33-耶佩斯、28-布里维奥；20-埃斯蒂加里维亚（67’ 18-巴塞利）、21-奇加里尼、8-米利亚乔，10-博纳文图拉；91-德卢卡（59’ 7-利瓦贾）；19-德尼斯</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>巴斯托斯是加西亚亲爹吗</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>这场球霸的一脚传球太妖了</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>这赛季尤文补的两个顶锋太强大了，否则还真有希望创造奇迹。踢到这个地步已经超出期望很多，赛季前如果说能破积分记录，谁能信。后边三场练练小孩，给下赛季做准备吧。</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>多多和卡斯坦这俩商量好了吧 各种短传给到对方脚下，麦孔大爷各种漏人 中场也几乎没拦截</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>最近一直忙，也忘了来这里发帖子了。不过本来没多少人看，就当是我自娱自乐好了。</span><br>
<span>官宣伊图尔贝</span><br>
<span>OPERAZIONI DI MERCATO</span><br>
<span>JUAN MANUEL ITURBE AREVALOS</span><br>
<span>Roma, 16 luglio 2014</span><br>
<span>L’A.S. Roma S.p.A. rende noto di aver sottoscritto con l’Hellas Verona FC il contratto per l’acquisizione a titolo definitivo dei diritti alle prestazioni sportive del calciatore Iturbe, a fronte di un corrispettivo di € 22 milioni. L’accordo prevede il riconoscimento di un corrispettivo variabile, fino ad un massimo di 2,5 milioni di euro, per bonus legati al raggiungimento da parte dell’A.S. Roma di determinati obiettivi sportivi.</span><br>
<span>Con il calciatore è stato sottoscritto un contratto di prestazione sportiva di cinque anni, con scadenza al 30 giugno 2019.</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>GRE准备好累啊</span><br>
<span>首胜      纳英戈兰感觉涨球了，小罗马去了桑普</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>罗马在意甲历史上和恩波利交手18次。其中，罗马12胜3平3负，打进32球丢16球。在客场同恩波利的9场比赛中，罗马4胜两平3负。为了准备同莫斯科中央陆军的欧冠小组赛，罗马进行了大轮换，托蒂、热尔维尼奥和伊图尔贝获得了轮休机会，加西亚派出了弗洛伦齐、德斯特罗和利亚伊奇。卡斯坦伤愈复出，麦孔首发。恩波利方面，罗马旧将塔瓦诺坐镇锋线。</span><br>
<span>赋闲在家的意大利名帅斯帕莱蒂现场观战。球员时代，斯帕莱蒂在恩波利踢过多年。执教之后，他在罗马取得过不错的成绩。第6分钟，恩波利开出右侧战术角球，塔瓦诺禁区内打门偏出。第11分钟，纳因戈兰大禁区前把球吊到后点，弗洛伦齐不作调整一脚抽射，塞佩神勇把球挡出，德斯特罗门前错过补射机会。第19分钟，恩波利在罗马禁区前形成多次进攻，但没威胁到德桑克蒂斯的十指关。第22分钟，德斯特罗倒在禁区内，主裁杰瓦索尼没理会。</span><br>
<span>第23分钟，德罗西在和维尔迪的拼抢时摔倒，膝盖触地，表情非常痛苦。第26分钟，维尔迪大禁区前一脚爆射，皮球打高了。第28分钟，米切德利哲沿着右路突入禁区，但被卡斯坦卡住了位置。第33分钟，塔瓦诺在大禁区前一脚低射，德桑克蒂斯倒地把球挡出。两分钟后，科尔后场被抢断，罗马门前一时风声鹤唳，维尔迪爆射把球打高。第40分钟，纳因戈兰长传到大禁区左侧，弗洛伦齐头球摆渡，麦孔抽射击中立柱，皮亚尼奇补射被封堵。</span><br>
<span>第45分钟，纳因戈兰打出了一脚高质量的世界波，皮球击中左侧立柱，碰到门将后背，弹进网窝，1-0，罗马客场领先。纳因戈兰连续两场比赛进球，对阵佛罗伦萨也曾打破僵局。</span><br>
<span>下半场比赛伊始，加西亚对罗马阵容进行了调整，阿斯托里换下卡斯坦。第56分钟，弗洛伦齐禁区前送出精准直塞，麦孔获得单刀机会，但他起脚太慢，皮球被塞佩神勇挡出。第16分钟，德罗西铲球犯规，领到黄牌。随后，加西亚用凯塔换下皮亚尼奇。第71分钟，米切德利哲在和马诺拉斯的拼抢中倒地，杰瓦索尼没有理会。希腊中卫在拼抢中受伤，来场边进行了治疗。第76分钟，米切德利哲打出了一脚质量极高的远射，德桑克蒂斯神勇把球挡出。</span><br>
<span>恩波利（4312）：33-塞佩/2-劳里尼、26-托内利、24-鲁加尼、23-海塞伊/88-维奇诺（第62分钟，5-莫罗）、6-巴尔迪菲奥里、11-克雷切（第79分钟，94-奇林斯基）/18-维尔迪（第62分钟，20-普奇亚雷利）/9-米切德利哲、10-塔瓦诺</span><br>
<span>罗马（433）：26-德桑克蒂斯/13-麦孔、44-马诺拉斯、5-卡斯坦（第46分钟，阿斯托里）、3-科尔/15-皮亚尼奇（第67分钟，20-凯塔）、16-德罗西、4-纳因戈兰/24-弗洛伦齐、22-德斯特罗、8-利亚伊奇（第81分钟，27-热尔维尼奥）</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>吊打陆军啊。。</span><br>
</p><p><b>meltykiss: </b><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">958949[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>【哈士奇】吃翔[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-958949-1-1.html</link>
      <description>【哈士奇】吃翔&#13;
 本帖最后由 晓月·Alice 于 2014-11-26 09:54 编辑 

加西亚啊。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>冬季必须补进一个左边后卫了</span><br>
<span>多多满场失误</span><br>
</p><p><b>杨康: </b><br>
<span>多多球商太低，各种无脑突，这场反而是防守还可以</span><br>
<span>今天前场马单数，拉贾季奇都是往死里带不会传球的，看的蛋疼</span><br>
<span>另外能不能确定一下托托不在的时候就固定让皮皮鲁罚大多数任意球啊，一人摔了三四个上去抢着罚这是要干嘛啊</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>北京时间11月1日3:45，在意甲第10轮的最后一场比赛中，罗马主场1-0小胜切沃，博列洛打进全场唯一进球。击败切沃之后，罗马豪取开局10连胜，创造了意甲最佳联赛开局纪录。在积分榜中，罗马10战全胜拿到30分，领先排名次席的尤文图斯和那不勒斯5分。</span><br>
<span>罗马在历史上和切沃交手22次。其中，罗马10胜9平3负。不过，在上赛季同切沃的两回合比赛中，罗马惨遭双杀。罗马主场对阵切沃，麦孔染红停赛，托罗西迪斯获得首发机会。在左后卫的位置上，加西亚进行了轮换，多多顶替巴尔扎雷蒂首发。对于锋线组合，罗马也进行了调整，马尔金奥顶替弗洛伦齐，联手博列洛、利亚伊奇组成了新三叉戟。托蒂有伤无法出战，他坐在看台上观战。</span><br>
<span>开场第6分钟，皮亚尼奇中场直塞禁区，马尔金奥顺势插入禁区低射，皮球角度太正，没有踢上力量，普吉奥尼轻松把球没收。第10分钟，马尔金奥在大禁区突然起脚远射，皮球被封堵后，跟进再射，皮球稍稍高出横梁。第16分钟，萨尔多在拼抢时抬脚太高，尽管有回收动作，但还是踢到了多多的头部，裁判出示黄牌，巴尔扎雷蒂在场边开始热身。第20分钟，托罗西迪斯大禁区右侧似传似射，普吉奥尼赶在博列洛身前倒地把球没收。</span><br>
<span>第23分钟，斯特罗曼尝试了一脚远射，势大力沉，普吉奥尼双拳把球挡出。随后，马尔金奥的远射也稍稍偏出。第26分钟，卡斯坦领到了黄牌，累计四张黄牌，错过下场联赛。3分钟后，利用前场任意球机会，利亚伊奇和斯特罗曼接连尝试了两脚远射，皮球均被封堵。第40分钟，达伊内利在大禁区前犯规，马尔金奥赢得位置不错的任意球，皮亚尼奇任意球击中人墙。在上半场比赛中，两队暂时0-0握手言和。</span><br>
<span>下半场开始后，德罗西忘了戴队长袖标，开场三分钟才在工作人员的提醒下戴上袖标。第48分钟，利亚伊奇沿着中路带球突破到底线附近，最后一脚传中被挡出底线。第54分钟，多多在进攻中传球失误，给了切沃反击机会，托罗西迪斯成功把球破坏。下半场开始后，罗马加强了前场突破。第57分钟，罗马进行人员调整，弗洛伦齐换下马尔金奥。第61分钟，博列洛禁区内回做，皮亚尼奇和德罗西接连两次远射，均被封堵。</span><br>
<span>第66分钟，罗马终于打破场上僵局。弗洛伦齐在大禁区左路和利亚伊奇打出二过一配合，随后过掉两人包夹防守，送出高质量传中，博列洛禁区中路俯身头球攻门，1-0，这是他本赛季的第一粒进球。第73分钟，切沃在大禁区前打出了精彩配合，里戈尼重炮轰门，德桑克蒂斯扑救脱手，帕洛斯基拍马赶到，贝纳蒂亚飞身救险，裁判鸣哨帕洛斯基越位在先。第80分钟，弗洛伦齐在大禁区前给博列洛送出好球，后者抽射被封堵。</span><br>
<span>第82分钟，利亚伊奇在大禁区左路赢得小角度任意球，利亚伊奇亲自处罚，尝试攻门，普吉奥尼双拳把球托出横梁。下半场比赛补时4分钟，罗马主场1-0小胜切沃，豪取开局10连胜。</span><br>
<span>罗马（433）:26-德桑克蒂斯/35-托罗西迪斯、17-贝纳蒂亚、5-卡斯坦、3-多多（第64分钟，42-巴尔扎雷蒂）/16-德罗西、6-斯特罗曼、15-皮亚尼奇（第80分钟，4-布拉德利）/8-利亚伊奇、10-博列洛、7-马尔金奥（第58分钟，24-弗洛伦齐）</span><br>
<span>切沃（352）:1-普吉奥尼/21-弗雷、2-达伊内利、4-克莱顿（第62分钟，33-帕普）/17-萨尔多、9-本蒂沃利奥（第76分钟，22-泰罗）、27-里戈尼、56-海泰马伊、93-德拉梅（第65分钟，20-埃斯蒂加里维亚）/43-帕洛斯基、31-佩利西耶</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>多多再不涨球商就要废了，进攻的时候在他这里丢失球权，防守么经常要靠撸曼甚至博帝帮忙补位。</span><br>
<span>拉拉这场带球过多浪费了一些机会，但至少进球是他直塞创造的机会，拿球也稳。跟热鸟学学带球的节奏变化吧，成长可期。</span><br>
</p><p><b>kvkv: </b><br>
<span>加西亚的情商太高了......</span><br>
</p><p><b>camille911: </b><br>
<span>你狼太屌，姨妈卫冕路上的强力对手啊</span><br>
</p><p><b>影刀: </b><br>
<span>不怕，我姨有底蕴的</span><br>
</p><p><b>艾尔特翔: </b><br>
<span>我勒个去 ，大狼狗10连胜丧心病狂啊。这赛季绝逼冠军啊。</span><br>
</p><p><b>MarcoBorriello: </b><br>
<span>AC米兰万岁！！！！！！！！！我爱毛片！！！！！！</span><br>
</p><p><b>何边杨: </b><br>
<span>艾尔特翔 发表于 2013-11-1 21:59</span><br>
<span>我勒个去 ，大狼狗10连胜丧心病狂啊。这赛季绝逼冠军啊。</span><br>
<span>国米板凳深度足够，老妇人士气也一步步迈向高潮，夺冠必是他俩中的一家，反倒是罗马，锋芒毕露，难免早衰，老弱病残能保级就不错啦</span><br>
</p><p><b>kvkv: </b><br>
<span>艾尔特翔 发表于 2013-11-1 21:59</span><br>
<span>我勒个去 ，大狼狗10连胜丧心病狂啊。这赛季绝逼冠军啊。</span><br>
<span>这是个高水平的联赛，罗马只领先5分，尤文图斯和那不勒斯都赢了7场比赛，各自都只输了1场球，他们的开局同样是梦幻般的。</span><br>
<span>这是教练的回答</span><br>
</p><p><b>eienyami: </b><br>
<span>何边杨 发表于 2013-11-2 12:32</span><br>
<span>国米板凳深度足够，老妇人士气也一步步迈向高潮，夺冠必是他俩中的一家，反倒是罗马，锋芒毕露，难免早衰 ...</span><br>
<span>国米板凳深度足够....</span><br>
<span>你是认真的吗？</span><br>
<span>前锋就一个帕拉西奥能打</span><br>
<span>中场就一个阿尔瓦雷斯能打</span><br>
<span>SB阿根廷猪协连病床上的坎帕都不放过</span><br>
<span>反正最多8强的命了</span><br>
</p><p><b>何边杨: </b><br>
<span>eienyami 发表于 2013-11-2 12:42</span><br>
<span>国米板凳深度足够....</span><br>
<span>你是认真的吗？</span><br>
<span>前锋就一个帕拉西奥能打</span><br>
<span>勿泄我人品</span><br>
</p><p><b>无印凉粉: </b><br>
<span>何边杨 发表于 2013-11-2 12:32</span><br>
<span>国米板凳深度足够，老妇人士气也一步步迈向高潮，夺冠必是他俩中的一家，反倒是罗马，锋芒毕露，难免早衰 ...</span><br>
<span>说得好！他鸡绝逼冠了！</span><br>
</p><p><b>eienyami: </b><br>
<span>何边杨 发表于 2013-11-2 13:12</span><br>
<span>勿泄我人品</span><br>
<span>敢不敢别无视大拿波里....</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>热鸟进了大名单，但是应该不会首发</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>奔向28连平，保级路上重要1分</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>连平 </span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>村长不在进攻哑火，希望1月能有强援。</span><br>
<span>目前在传的有卡巴耶和帕雷德斯，后者的转会据称已经搞定了9成，</span><br>
<span>如果是真的，又是转手3500万去英超的节奏</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>最近风平浪静</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>永恒罗马消息，中国投资者有意入股，传闻可能是王健林。</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span> 本帖最后由 晓月·Alice 于 2013-11-26 06:39 编辑 </span><br>
<span>北京时间11月26日凌晨3：45，意甲第13轮展开一场争夺，罗马坐镇主场0-0战平卡利亚里。上半时热尔维尼奥头球攻门击中门柱。下半时双方依然毫无建树。 三连平后罗马被尤文超越，让出了积分榜第1的位置。开场后罗马占据优势。第4分钟，热尔维尼奥左路强行切入禁区，小禁区左侧右脚射门稍稍偏出。1分钟后，麦孔右路突入禁区，小角度射门没有形成威胁，跟进的弗洛伦齐远射打高了。第7分钟，卡利亚里角球机会，埃里克森迎球抽射被防守球员挡出，紧接着一脚远射打偏了。第11分钟，多多的远射打高了。第14分钟，罗马角球机会，前点卡利亚里防守球员解围，弧顶附近弗洛伦齐右脚抽射稍稍高出。</span><br>
<span>第28分钟，利亚伊奇传中，弗洛伦齐禁区内抢点打门被防守球员挡出。2分钟后，皮亚尼奇的左脚远射稍稍偏出。第33分钟，科苏传中，伊瓦尔沃近在咫尺的头球攻门被德桑蒂斯飞身挡出。第38分钟，热尔维尼奥接多多左路传中，无人防守下的头球攻门击中立柱。角球开出，斯特罗曼抢点打门，阿拉莫夫反应很快将球扑出。半场比分0-0。</span><br>
<span>易边再战。第48分钟，多多左路斜传，弗洛伦齐小禁区右侧右脚射门没能打正球门。第57分钟，科苏的远射打偏了。第59分钟，罗马左侧战术角球，利亚伊奇开出，前点多多左脚抽射没能压住。</span><br>
<span>罗马继续占据优势，但在卡利亚里的密集防守下创造的机会并不多。第70分钟，皮亚尼奇禁区外强行起脚打门，被防守球员封堵。第85分钟，伊瓦尔沃直塞，埃里克森行进间左脚大力远射被德桑蒂斯飞身挡出。第92分钟，罗马右侧角球机会，博列洛接利亚伊奇传中，头球攻门被阿拉莫夫挡出。之后皮亚尼奇的远射也没有形成威胁。0-0的比分保持到终场。</span><br>
</p><p><b>杨康: </b><br>
<span>这场裁判绝逼收钱了</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>北京时间12月1日22:00，在意甲第14轮的一场焦点战中，罗马客场1-1战平亚特兰大。亚特兰大球员布里恩扎上半场击中罗马立柱，布里维奥下半场任意球破门，斯特罗曼终场前为罗马扳平比分。在率领罗马拿到开局10连胜后，加西亚执教碰到瓶颈，罗马遭遇联赛4连平。</span><br>
<span>罗马在历史上和亚特兰大交手103次。其中，罗马50胜31平22负。客场对阵亚特兰大，加西亚对罗马首发名单进行了轮换，马尔金奥和布拉德利首发登场，利亚伊奇和皮亚尼奇坐上替补席。巴尔扎雷蒂身体情况不佳，多多连续获得首发机会。德斯特罗伤愈在替补席上候命。</span><br>
<span>在比赛开始前，罗马和亚特兰大双方球员为近期逝世的红狼名宿阿马迭默哀一分钟。开场第7分钟，马尔金奥中场突施冷箭，皮球势大力沉直奔死角，孔西利倒地把球扑出底线。第15分钟，德桑克蒂斯主动把球踢出界外，示意左腿膝盖受伤。加西亚安排年轻门将斯科鲁普斯基热身。不过，在经过简单的治疗后，德桑克蒂斯恢复了比赛。第20分钟，莫拉莱斯前场抢断德罗西，麦孔及时赶到把球破坏。第25分钟，斯特罗曼尝试了一脚远射，皮球稍稍偏出。</span><br>
<span>第27分钟，莫拉莱斯任意球吊入禁区，卡索拉头球摆渡，布里恩扎后点爆射，皮球击中罗马球门右立柱。第28分钟，德尔格罗索在带球时拉伤了大腿肌肉，博纳文图拉替补登场。第35分钟，博纳文图拉左路似传似射，皮球直接飞出底线。第36分钟，麦孔后场右侧带球被断，斯特罗曼回防到位，及时把球解围。第40分钟，卡索拉在禁区内放倒热尔维尼奥，裁判示意比赛继续进行。第45分钟，热尔维尼奥沿着左路突破，奇加里尼出脚犯规，领到一张黄牌。</span><br>
<span>第48分钟，德罗西尝试了一脚远射，皮球偏出左侧立柱。第50分钟，贝纳蒂亚在大禁区前送给亚特兰大任意球机会，布里维奥任意球大力轰门，德桑克蒂斯碰到了皮球，但没能把球扑出，皮球从近角钻进网窝，1-0，亚特兰大主场领先。第56分钟，加西亚进行人员调整，利亚伊奇换下德罗西。贝纳蒂亚戴上了队长袖标。第61分钟，皮亚尼奇换下马尔金奥。第65分钟，斯特罗曼远射，皮球滑门而过。第70分钟，热尔维尼奥直塞，利亚伊奇远射把球打高。</span><br>
<span>第75分钟，罗马开出右侧角球，麦孔禁区内起脚爆射，卡尼尼手球犯规，达马托没有判罚，卡斯坦抽射，布拉德利越位位置进球无效。随后，麦孔右路传中，斯特罗曼禁区内被放倒，达马托还是没有判罚。第81分钟，克兰托诺被达马托罚上看台。第86分钟，皮亚尼奇任意球高出横梁。随后，加西亚用里奇换下了弗洛伦齐，里奇职业生涯首次代表罗马出场。第88分钟，热尔维尼奥近距离推射，皮球被孔西利挡出。随后，利亚伊奇左路下底传中，斯特罗曼近距离把球打进了网窝，1-1，罗马扳平。第90分钟，利亚伊奇假摔染黄，两队1-1战平。</span><br>
<span>亚特兰大（4321）:47-孔西利/13-卡尼尼、44-卡索拉、4-斯卡洛尼（第73分钟，3-卢基尼）、27-德尔格罗索（第29分钟，10-博纳文图拉）/17-卡莫纳、21-奇加里尼、23-布里恩扎（第64分钟，90-科内）/28-布里维奥、11-莫拉莱斯/19-德尼斯</span><br>
<span>罗马（433）：26-德桑克蒂斯/13-麦孔、17-贝纳蒂亚、5-卡斯坦、3-多多/4-布拉德利、16-德罗西（第56分钟，8-利亚伊奇）、6-斯特罗曼/24-弗洛伦齐（第88分钟，94-里奇）、27-热尔维尼奥、7-马尔金奥（第71分钟，15-皮亚尼奇）</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>皮亚尼奇上场以后进攻明显顺畅了很多，大部分都能威胁到禁区。</span><br>
<span>现在罗马这打法其实很容易被克制，进攻没有组织职能在禁区线前面来回倒脚。 而且利亚伊奇和热鸟类型其实有点重叠，两个人都必须要持球才能体现出作用。 佛罗伦齐顶到前面的问题就是他的无球跑位达不到一个前锋的水准，所以拉不开空位也跑不出机会。 这场好几次都出现了边路好几个人，禁区里没人抢点的情况。一般都是热鸟+麦孔+光头或者小皮，然后只有佛罗伦齐在禁区里面。 这种情况根本创造不了机会嘛。</span><br>
<span>冬季最希望的就是SB可以把帕斯托雷给弄过来，如果能这样我觉得争第一还是有可能的。</span><br>
</p><p><b>杨康: </b><br>
<span>能不能每次上光头的时候换成塔代伊，操</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>帕斯托雷应该没戏，据传萨巴蒂尼已经报价沙奇里，能撸过来至少比利亚伊奇靠谱点。</span><br>
<span>按这个阵容厚度争冠真心不用想，能有一个欧冠名额都已经是超预期了</span><br>
</p><p><b>杨康: </b><br>
<span>拉贾祭旗这几场对他来说是再好不过的机会了，结果典型的欲速不达</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>难得一场19:30开球的比赛，难得的一场蜷曲险胜。</span><br>
<span>上半场后防线各种玩火，看得后背冒汗，幸好4连平把RP槽攒满了。</span><br>
<span>德桑除了一个绊蒜的手抛球失误以外，非常稳健，扑出死角任意球非常关键。</span><br>
<span>多多一场比一场踢得好，夸德拉多各种加速变向都能粘住，如果上的是巴尔扎雷蒂，应该被爆到内裤都没有吧</span><br>
<span>屌丝特罗完美的复出，虽然提前被换，下轮应该能锁定一个首发位置了</span><br>
<span>皮亚尼奇也该洗牌轮换了，刚好下轮球霸能复出，虽然阵容薄，我哈的运气还是不错的</span><br>
</p><p><b>qazwsxedcla: </b><br>
<span>下场最大的问题显然是卡斯坦停赛布漏勺又要上场了</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>qazwsxedcla 发表于 2013-12-8 22:53</span><br>
<span>下场最大的问题显然是卡斯坦停赛布漏勺又要上场了</span><br>
<span>卡斯坦没停赛 之前已经停过了</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>      北京时间12月8日19时30分(意大利当地时间12时30分)，意甲第15轮开始第4场角逐，罗马主场2比1力克佛罗伦萨，终结4连平，连续23轮失球不超过1个，与领头羊尤文保持3分差距。麦孔首开纪录，巴尔加斯扳平比分，斯特鲁特曼射中门柱，本赛季首次亮相的德斯特罗打进致胜一球。皮亚尼奇终场前两黄下场。</span><br>
<span>　　罗马主场迎战紫百合。红狼队长托蒂[微博]伤愈进入替补阵容。利亚伊奇顶替马基尼奥对阵旧主。紫百合近14次意甲客场对阵罗马输了12场。蒙特拉与手下阿奎拉尼作客老东家，他执教后与罗马5次交锋5连败，另一位罗马旧将皮萨罗坐在替补席上。</span><br>
<span>　　开场3分钟，巴尔加斯在门前14米处左脚凌空太正被德桑克蒂斯得到。罗马第7分钟取得领先，热尔维尼奥禁区左侧扣过托莫维奇，沿底线内切再回传，弗洛伦齐在门前5米处推射没有打上力量，但麦孔得球转身推过门线，1比0，麦孔跑到场边拥抱托蒂。第11分钟，罗马开出角球，卡斯坦后点头球摆渡，德罗西[微博]近距离头球被内托托出横梁。</span><br>
<span>　　罗西抓住斯特鲁特曼失误，断球单刀突入禁区右侧被德桑克蒂斯封堵。第26分钟，利亚伊奇巧妙直传，热尔维尼奥单挑内托却打呲！紫百合第29分钟扳平，托莫维奇右路突破利亚伊奇和多多，切入禁区底线回传，罗西错过了来球，但巴尔加斯在门前13米处左脚抽射入球门顶端，1比1，这是他本赛季第4球，仅比个人意甲单赛季进球纪录少1球。他是萨索洛小将贝纳蒂亚之后，本赛季意甲在奥林匹克球场攻破罗马球门的第2人。</span><br>
<span>　　下半时开始3分钟，博尔哈-巴莱罗左路斜传，罗西头球蹭高。第57分钟，热尔维尼奥左路切入禁区小角度低射被内托封出，利亚伊奇在点球点侧身左脚补射弹地后减速，内托将球拿到。膝伤痊愈的德斯特罗换下弗洛伦齐，本赛季首次代表一队出场。第60分钟，夸德拉多突入禁区右侧低传，阿奎拉尼在门前10米处扫射偏出左门柱。</span><br>
<span>　　第62分钟，麦孔外脚背直传禁区右侧，斯特鲁特曼在门前12米处快速转身抽射击中近门柱弹回场内！第67分钟，麦孔与热尔维尼奥打出踢墙配合，禁区右侧距门5米处单刀射门被内托胸口挡出底线，罗马右侧开出战术角球，热尔维尼奥禁区右侧摆脱防守底线传中，德斯特罗前点距门5米处抢射推入近角，2比1，德斯特罗脱下球衣庆祝，被黄牌警告。</span><br>
<span>　　卡斯坦铲倒罗西，被黄牌警告，下轮将停赛，帕斯夸尔在门前30米处左脚任意球直奔右上角，但德桑克蒂斯飞身单手托出！老将塔代伊换下利亚伊奇，皮萨罗换下阿奎拉尼。第73分钟，皮亚尼奇右侧开出角球，贝纳蒂亚在门前8米处头球稍偏出远门柱。第88分钟，皮亚尼奇绊倒皮萨罗，累积2张黄牌被罚下。加西亚只得换下功臣德斯特罗，换上布拉德利加强中场防守，罗马将1球优势保持到终场。</span><br>
<span>　　罗马(4-3-3)：26-德桑克蒂斯/13-麦孔，17-贝纳蒂亚，5-卡斯坦，3-多多/15-皮亚尼奇，16-德罗西，6-斯特鲁特曼/24-弗洛伦齐(57'22-德斯特罗；90'4-布拉德利)，8-利亚伊奇(72'11-塔代伊)，27-热尔维尼奥。</span><br>
</p><p><b>qazwsxedcla: </b><br>
<span>我看的现场字幕上显示miss next match啊 难道是姿势不对</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>qazwsxedcla 发表于 2013-12-9 00:22</span><br>
<span>我看的现场字幕上显示miss next match啊 难道是姿势不对</span><br>
<span>导播记错了吧 卡斯坦在对都灵的时候已经停过了</span><br>
</p><p><b>杨康: </b><br>
<span>飞机真红狼这句话还能再多说几遍</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>照着形势看 下一轮你哈不一定打得过阿囧一个人啊</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>今天比赛没来得及看</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>米兰和罗马意甲历史上共交锋过156次，红黑军团71胜46平39负占据上风；米兰77次坐镇圣西罗迎战罗马，44胜17平16负占据优势。不过罗马目前15轮联赛11胜4平，是意甲联赛中唯一没有输过球的球队。而米兰15战4胜6平5负排在积分榜第12位，和排名第2的罗马之间有19分的巨大差距。本场比赛蒙托利沃搭档卡卡踢双前腰，德斯特罗得到首发机会，帕齐尼和托蒂进入替补名单。</span><br>
<span>第6分钟，热尔维尼奥推射远角未能形成威胁；第7分钟，巴洛特利前场任意球攻门，踢得太正被德桑克蒂斯没收；第13分钟，斯特罗曼左路拿球后传中，门前无人盯防的德斯特罗轻松捅射破门，罗马客场1-0领先；第18分钟，热尔维尼奥禁区弧顶远射攻门，萨帕塔将球挡出底线；第21分钟，布拉德利带球突入禁区，德容立刻跟上贴身防守，米兰将球抢了下来。</span><br>
<span>第25分钟，罗马角球传中，德斯特罗争抢时踹到蒙塔里的肋部，后者表情痛苦的倒在地上，好在蒙塔里并无大碍；第29分钟，卡卡角球传中，蒙塔里前点头球摆渡，后点包抄到位的萨帕塔将球顶进球门扳平比分，德桑克蒂斯向主裁判示意萨帕塔手球了，但从慢镜头来看此球是好球，1-1。</span><br>
<span>第31分钟，布拉德利的射门被及时回防的博内拉大脚解围，从慢镜头回放来看，皮球确实未整体越位球门线；第33分钟，热尔维尼奥单刀突入禁区，萨帕塔及时上抢将球挡出底线；第39分钟，多多左路小角度射门稍稍偏出；第45分钟，布尔迪索出场换下了受伤的卡斯坦。上半场比赛结束时，场上比分为1-1平。</span><br>
<span>中场休息后，米兰更换门将，加布里埃尔出场换下了受伤的阿比亚蒂；第51分钟，加布里埃尔出击失误铲倒了热尔维尼奥，领到一张黄牌还送给对手一粒点球，斯特罗曼主罚点球一蹴而就，罗马2-1领先；第62分钟，卡卡的射门打在了蒙托利沃身上；第64分钟，托蒂出场换下了德斯特罗。</span><br>
<span>第65分钟，米兰再次换人，马特里出场换下了波利；第73分钟，卡卡前场抢球时拉人犯规，被主裁判黄牌警告；第76分钟，卡卡左路横传，巴洛特利中路摆渡，埋伏在禁区右侧的蒙塔里推射破门将比分扳平，2-2平。</span><br>
<span>第83分钟，德希利奥右路传中被布尔迪索封堵，米兰球员认为布尔迪索手球了，不过主裁判示意比赛继续；米兰再次发起进攻，罗马禁区前沿犯规送给米兰一个位置极佳的任意球，巴洛特利主罚直接攻门被德桑克蒂斯扑个正着；第87分钟，德桑克蒂斯出击将队友埃马努尔森撞伤，随后阿莱格里用扎卡尔多将其换下；伤停补时阶段，巴洛特利晃过德罗西后大门，稍稍偏出，错失绝杀良机；最终，米兰在比分两度落后的情况下2-2战平了罗马。</span><br>
<span>AC米兰（4312）：32-阿比亚蒂（45'59-加布里埃尔）/2-德希利奥、17-萨帕塔、25-博内拉、28-埃马努尔森（88'81-扎卡尔多）/16-波利（65'9-马特里）、34-德容、4-蒙塔里/18-蒙托利沃、22-卡卡/45-巴洛特利</span><br>
<span>罗马（433）：26-德桑克蒂斯/13-麦孔、17-贝纳蒂亚、5-卡斯坦（45'29-布尔迪索）、3-多多/4-布拉德利、16-德罗西、6-斯特罗曼/8-利亚伊奇（81'24-弗洛伦齐）、22-德斯特罗（64'10-托蒂）、27-热尔维尼奥</span><br>
</p><p><b>qazwsxedcla: </b><br>
<span>各种捡皮夹</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>1、热鸟Show</span><br>
<span>2、贝黑两球，戴上了袖标</span><br>
<span>3、屌丝一传一射，满血复活</span><br>
<span>4、球霸、麦孔美如画</span><br>
<span>5、利亚会纵向突破了，光头会放铲了</span><br>
<span>6、多多继续成长，段暄将其召入巴西国家队</span><br>
</p><p><b>杨康: </b><br>
<span>三队贝黑美如画</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>北京时间12月22日22:00，意甲第17轮继续进行，罗马在主场迎战排名垫底的卡塔尼亚，结果罗马4-0大胜卡塔尼亚全取三分，上半场贝纳蒂亚门前头球先下一城，下半场德斯特罗利用对方门将重大失误打进一球，而后贝纳蒂亚梅开二度，比赛进入最后阶段，热尔维尼奥锦上添花，此役过后，罗马继续落后尤文图斯5分位居意甲第二。</span><br>
<span>比赛开始第10分钟，瓜伦特禁区外凌空远射打偏。第14分钟，利亚伊奇直塞被卡塔尼亚后卫解围。第16分钟，普拉希尔任意球横敲，莱托一脚射门打在人墙上偏出。随后，卡斯特罗凌空远射被德桑克蒂斯稳稳接住。第18分钟，利亚伊奇禁区内晃过防守球员射门被弗里森倒地封出。随后，罗马开出角球，贝纳蒂亚门前接队友头球摆渡接力破门得分，1-0！罗马取得领先！</span><br>
<span>第23分钟，德斯特罗禁区内头球摆渡，热尔维尼奥接应射门被弗里森本能扑出。第29分钟，普拉希尔横传，罗林射门被卡斯坦用身体挡出。第31分钟，皮亚尼奇远射偏出。第39分钟，麦孔突入禁区射门被后卫用脚挡出底线。随后皮亚尼奇开出角球，贝纳蒂亚头球被挡出。随后，双方没有太好的机会，上半场0-0暂时战平。</span><br>
<span>下半场比赛两队易边而战，第52分钟托蒂外围远射打偏。第53分钟，多多射门打偏。第54分钟，德斯特罗连续第三场比赛进球，弗里森接麦孔传中球时出现致命失误将球打在罗林身上，德斯特罗门前轻松打空门入网，2-0！第59分钟，加西亚用塔代伊换下德斯特罗，而后贝纳蒂亚利用任意球机会门前抢点附身冲顶梅开二度，3-0！第62分钟，利亚伊奇禁区内转身抽射打在后卫身上高出门楣。</span><br>
<span>第77分钟，托蒂远射被扑出，热尔维尼奥门前补射击中门柱。第78分钟，利亚伊奇开出定位球滑门而过。第80分钟，热尔维尼奥接利亚伊奇传球挑射得分，4-0！随后，罗马用弗洛伦齐换下皮亚尼奇，用里奇换下托蒂。最终，罗马主场4-0大胜卡塔尼亚全取三分。</span><br>
<span>罗马出场阵容（4-2-3-1）：德桑克蒂斯/多多、卡斯坦、贝纳蒂亚、麦孔/皮亚尼奇（81'弗洛伦齐）、布拉德利/利亚伊奇、托蒂（87'托蒂）、热尔维尼奥/德斯特罗（59'塔代伊）</span><br>
<span>卡塔尼亚出场阵容（4-3-3）：弗里森/佩鲁齐（45'比拉吉）、莱罗塔列、罗林、阿尔瓦雷斯/伊斯科、瓜伦特、普拉希尔/巴里恩托斯、莱托(67‘蒙松）、卡斯特罗（60'贝尔格西奥）</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>客场见他妇，输3球以内当赢。</span><br>
</p><p><b>qazwsxedcla: </b><br>
<span>各位共勉</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>罗马半场即告投降 尤文五人得分上双</span><br>
</p><p><b>qazwsxedcla: </b><br>
<span>半场还凑合 实力确实差点 下半场加油</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>上半场小皮可以说是发挥最差的 开场的时候好几个向前的传球都不到位，比球王那个进球也因为小皮没有盯紧人。</span><br>
<span>多多这场各种亮，比起联赛开始那几场进步太大了。</span><br>
<span>战术也有问题，之前很多场都是这样，禁区内没有中锋策应，传中的时候也没有人能点。</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>这场踢得跟演戏似的</span><br>
</p><p><b>qazwsxedcla: </b><br>
<span>算了 给我们留个欧冠资格就行</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>加西亚的完败，输球始于排兵布阵。</span><br>
<span>孔蒂主场打防反，阵型收缩，协防限制麦孔的下底突破，热鸟也没有冲刺的空间，全场都没机会威胁禁区。</span><br>
<span>下半场丢球以后换多多更是自废武功，本来左路还有一些渗透穿插的进攻机会，上陀螺以后就只剩45度传中了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">958949[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>【哈士奇】吃翔[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-958949-1-1.html</link>
      <description>【哈士奇】吃翔&#13;
 本帖最后由 晓月·Alice 于 2014-11-26 09:54 编辑 

加西亚啊。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>【哈士奇】吃翔</span><br>
<span> 本帖最后由 晓月·Alice 于 2014-11-26 09:54 编辑 </span><br>
<span>加西亚啊。。。</span><br>
</p><p><b>milizzy: </b><br>
<span>热鸟梅开二度啊！！恭喜恭喜。</span><br>
</p><p><b>DeniumMKII: </b><br>
<span>热鸟果然到了节奏慢的联赛就是准球王的节奏啊……</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>终于有人开我狼的贴了么</span><br>
<span>夏天买进来的几个人都不错，1月再买个中锋，今年保级应该没问题了</span><br>
</p><p><b>霸王哆啦: </b><br>
<span>今年的同城德比，巴尔扎雷蒂进球后竟然激动的泪流满面。</span><br>
</p><p><b>阿森纳队医: </b><br>
<span>热鸟是一个好同志啊，没怎么麻烦我。</span><br>
</p><p><b>热水器: </b><br>
<span>LS这都一星期了才一贴，不敬业！</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>Feanaro 发表于 2013-9-30 13:27</span><br>
<span>终于有人开我狼的贴了么</span><br>
<span>夏天买进来的几个人都不错，1月再买个中锋，今年保级应该没问题了 ...</span><br>
<span>老乡见老乡 两眼泪汪汪 </span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>Feanaro 发表于 2013-9-30 13:27</span><br>
<span>终于有人开我狼的贴了么</span><br>
<span>夏天买进来的几个人都不错，1月再买个中锋，今年保级应该没问题了 ...</span><br>
<span>中锋估计鲁迪加西亚应该就是博帝和屌丝特罗两个人轮换了</span><br>
<span>相比之下我觉得中后场的板凳还不够，买亏鸟毕竟还是不够水平，布拉德利伤好了应该也只是轮换用，佛罗伦齐现在又被推上锋线</span><br>
<span>后卫贝纳蒂亚和卡斯坦也需要个能轮换的，布尔迪索这么长时间没比赛实在是指望不上，新来的那个东欧小孩又不知道行不行。</span><br>
</p><p><b>leia_rolando: </b><br>
<span>版图是我狼，泪流满面热鸟不错，虽然一直说他的射门是一坨翔，但感觉比大帝好用。过人很有冲击力，我觉得是罗马一直缺少的一点，以前的辣妹虽然快灵巧，但就没有硬朗的感觉。LJA作为辣妹的对位替换目前看来也是不负使命。现在前场的配置是热鸟，村长，小皮，LJA/小佛。一个既有控制又有冲击力的前场配合。唯一担心的中场这块没有合适的轮换。不过本赛季还是单线作战，问题不大。总的来说罗马这赛季的引进做得不错，大帝+辣妹+马金奥斯大赚了一笔，加西亚的嫡系热鸟性格比不错，还顺势拿下了和紫百合闹翻的LJA。后场斯特鲁曼，贝黑，免费的麦孔都能即刻上岗，这赛季值得期待</span><br>
</p><p><b>杨康: </b><br>
<span>版主是大国际球迷吧都挂两天了这人品攒的丧心病狂</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>热鸟射正率71.5%超巴神伊瓜因</span><br>
<span>在阿森纳的两个赛季中，热尔维尼奥各项赛事出场63次打进11球，枪手球迷流传着他“过人像梅西，射门赫斯基”的段子。加盟罗马之后，热尔维尼奥有过他在阿森纳时的影子，比如说：德比对阵拉齐奥。热尔维尼奥突破过人很精彩，但他在大禁区内一脚近距离射门，直接把球打上看台。然而，自从对阵桑普多利亚开和之后，热尔维尼奥连续两场比赛进球，两场打进三球。截至目前，巴洛特利、特维斯和伊瓜因等意甲大牌前锋也不过只有3粒联赛进球。</span><br>
<span>热尔维尼奥是突然开窍？还是灵光闪现？毕竟，他上赛季初在阿森纳也有过6场3球的发挥，对阵南安普顿梅开二度，对阵切尔西打进1球，但整个赛季才进7球。在回答这个问题时，迪马尔齐奥提到了一组数据：效力阿森纳两个赛季，热尔维尼奥射门精度只有46.5%。加盟罗马之后，射门精度达到了71.5%，7次射门5次打正。加盟罗马至今，只有对阵拉齐奥两脚射门打飞，其他全部打正，射正率高于巴神、特维斯和伊瓜因，三大名将的射正率均不足50%。</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>昨天的训练美国光头、麦孔继续缺席，两个人依然接受治疗利亚伊奇后背疼也还没好，估计没法战大国际了</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>大师兄：今夏曾经差点离开罗马</span><br>
<span>罗马副队长德罗西日前在接受采访时透露，他曾经在今年夏天考虑过转会的可能，差一点就离开了自己一直效力的罗马。</span><br>
<span>德罗西说：“今年夏天有很多关于我离开的讨论，当我跟教练和俱乐部交流的时候，就像我一直都想把事情说清楚那样，我有史以来第一次表示，我愿意听取任何报价。我愿意看看报价，评估一下，而过去我一直都是拒绝任何接洽，甚至根本不想听是哪的报价。”</span><br>
<span>“今年夏天我觉得这可能是时候做出改变了，至少听听报价吧，就像你知道的那样，上赛季很多事对我来说进展得并不好，我希望能得到对我尤其是对罗马最好的结果。作为一名罗马球员，无法让球迷们开心，无法让所有人都认可你应该留在这里，这对我堪称毁灭性的打击。”</span><br>
<span>“在罗马有很多事进展得不好，不过对我来说有些事更为重要，那就是我无法容忍自己在罗马的最后一场比赛，竟然是在意大利杯决赛中输给了拉齐奥。我可以想象自己加盟了世界上任何一支球队，捧得任何冠军奖杯，但是一想到我最后一场比赛是输掉与德比对手的决赛，那对我和俱乐部之间的美妙故事来说，是个太糟糕的结果了。我不能这么做。”</span><br>
<span>另外德罗西还表示，之所以选择留下，还由于自己与新帅加西亚进行过谈话。德罗西表示：“我相信并且感觉到他把我视为他的一员，即便全世界都在说着相反的言论。如果你看看那时候的报纸和网站，好像我已经去了遥远的其他城市踢球，签了一份大合同一样。我喜欢他给我的那种归属感，让我立刻开始谈论工作，一起努力迎接伟大的一年。”</span><br>
</p><p><b>高达tw44: </b><br>
<span>我都要高呼一声，壮哉了</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>大湿胸上赛季的状态也确实太差，不过这也跟泽曼的战术布置有关毕竟那个时候中场负责防守的只有大湿胸一个而已，希腊干儿子靠眼神走位，布拉德利还要负责进攻的串联，佛罗伦齐一个劲前插。</span><br>
<span>这个赛季斯特鲁曼来的太及时，可以说在攻防两端解放了大湿胸</span><br>
</p><p><b>magicoh: </b><br>
<span>下周更新的FIFA14最佳阵容肯定有热鸟，精彩比赛肯定也会有这场，到时候要用热鸟大四喜一把</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>明晨印度尼西亚国际男子足球队坐镇米兰城，我狼迎来梦醒之战，求轻艹</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>TOTTI！</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>热鸟威武</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>上半场结束，托蒂制造三粒入球，本场有望客场拿分</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>这场光顾着高兴 都没认真看 </span><br>
<span>不放踢得是真拼命啊，各种跑各种铲</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>热鸟这场一个人打爆两条边，两记助攻，这场过后可以平息转会以来的各种质疑了吧。</span><br>
<span>8m真良心价，现在还可以再补点钱给教授吗</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>七连胜，可喜可贺   不过这场还是暴露了左边路防守的问题   巴尔扎雷蒂被过得简直像是让国米的右路在过马路</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span> 本帖最后由 晓月·Alice 于 2013-10-6 04:51 编辑 </span><br>
<span>北京时间10月6日2:45，在意甲第7轮的一场焦点战中，国际米兰主场0-3不敌罗马。国际米兰尽管占据场面主动，但上半场就被罗马打进三球，托蒂远射打破僵局。热尔维尼奥造点，托蒂点球梅开二度。在上半场结束前，弗洛伦齐再下一城，3-0。马扎里下半场接连遣上伊卡尔迪和米利托，还是没能破门，罗马客场3-0大胜国际米兰，豪取7连胜，继续领跑意甲。巴尔扎雷蒂终场前10分钟领到第二张黄牌染红。梅开二度之后，托蒂的意甲进球数达到230个。</span><br>
<span>罗马和国际米兰在历史上交手181次。其中，罗马52胜48平81负。在客场同国际米兰的89场比赛中，罗马14胜26平49负。两支球队今夏都进行了换帅，本赛季开局均有不错发挥。在此之前，罗马6战全胜，国际米兰4胜两平。在本场比赛中，罗马方面，前国际米兰球星麦孔因伤缺阵，布拉德利和德斯特罗有伤在身。国际米兰方面，坎帕尼亚罗和若纳坦缺阵。在首发名单中，马扎里派上了罗兰多和佩雷拉。罗马主帅加西亚沿用上周末大胜博洛尼亚的首发。</span><br>
<span>开场第3分钟，瓜林沿着右路过掉巴尔扎雷蒂突入禁区，卡斯坦抢先一脚把球捅出底线。1分钟后，阿尔瓦雷斯沿着右路内切，差点赢得角球机会。开场之后，国际米兰的前场压迫式踢法给罗马防线施加了很大的压力。第6分钟，卡斯坦后场从泰德尔脚下断球，热尔维尼奥带球杀入禁区抽射被挡。随后，瓜林尝试了一脚远射，皮球打高。主裁判塔利亚文托对两队球员身体接触的判罚尺度较松。第10分钟，泰德尔在大禁区弧顶处一脚低射势大力沉，德桑克蒂斯倒地把球没收。在开场前15分钟内，占据主场之利的国际米兰优势明显，进攻更有威胁。</span><br>
<span>第17分钟，罗马率先打破僵局。巴尔扎雷蒂前场左路断球头球摆渡，弗洛伦齐把球横向传给热尔维尼奥，后者把球做给托蒂，赶在佩雷拉倒地铲球前，托蒂大禁区外大力抽射破门，1-0，汉达诺维奇毫无反应。这是托蒂职业生涯的第229粒意甲进球，本赛季第二粒意甲进球。</span><br>
<span>第23分钟，热尔维尼奥沿着右路突入国际米兰禁区。赶在热尔维尼奥起脚前，小胡安倒地铲球化解险情。随后，国际米兰发动反击，瓜林在大禁区外远射，皮球击中右侧立柱。第25分钟，阿尔瓦雷斯小禁区内头球攻门，德桑克蒂斯倒地把球摁住。第28分钟，阿尔瓦雷斯大禁区左侧赢得小角度任意球，泰德尔尝试直接打门，皮球击中边网。第30分钟，卡斯坦在大禁区前手球染黄，国际米兰获得位置极佳的任意球机会，泰德尔直接打门，皮球打高。第32分钟，皮亚尼奇远距离任意球轰门，皮球打高了。第33分钟，泰德尔拼抢差点引发双方冲突。</span><br>
<span>第38分钟，斯特罗曼后场大脚长传，热尔维尼奥右路过掉坎比亚索突入禁区，佩雷拉禁区内放铲，塔利亚文托判罚点球，托蒂半高球抽向左侧，汉达诺维奇扑对了方向，但没能阻止皮球进网，2-0，罗马客场两球领先。这是托蒂职业生涯第230粒意甲进球，本赛季第3粒意甲进球。第43分钟，托蒂后场巧妙断球，罗马发动快速反击，斯特罗曼在大禁区前把球分给了右路跟进的弗洛伦齐，后者稍作调整抽射远角得分，3-0，这是弗洛伦齐本赛季第4粒进球。</span><br>
<span>下半场比赛刚开始，国际米兰就进行了人员调整，伊卡尔迪换下佩雷拉。第46分钟，阿尔瓦雷斯右路大脚把球吊入禁区，伊卡尔迪灵巧停球后抽射，皮球被贝纳蒂亚挡出。第47分钟，斯特罗曼中场挑传禁区，弗洛伦齐禁区内侧身凌空打门，汉达诺维奇用腿勉强把球挡出。第54分钟，帕拉西奥在中场争顶时飞腿踢到皮亚尼奇腰部，后者无法坚持比赛，塔代伊替补登场。国际米兰用科瓦契奇换泰德尔。随后，阿尔瓦雷斯把球吊入禁区，帕拉西奥头球摆渡，拉诺基亚冲顶破门，但和德桑克蒂斯撞到一起。主裁判认定拉诺基亚冲撞门将，进球无效。</span><br>
<span>为了加强进攻，第69分钟，马扎里用米利托换下了瓜林，国际米兰场上汇聚了米利托、伊卡尔迪和帕拉西奥三大前锋。第72分钟，罗马发动快速反击，热尔维尼奥头球停球之后抽射，汉达诺维奇伸手挡了一下，皮球滚出底线。第74分钟，巴尔扎雷蒂头球回传失误，伊卡尔迪门前近距离上抢没有碰到皮球，德桑克蒂斯赶紧把球拿到。第77分钟，帕拉西奥尝试了一脚远射，皮球打高。第78分钟，巴尔扎雷蒂左路铲断阿尔瓦雷斯失败，领到第二张黄牌，染红离场。随后，加西亚安排多多换下托蒂，梅阿查球场的蓝黑球迷甚至都给托蒂送上了掌声。</span><br>
<span>国际米兰（3511）:1-汉达诺维奇/35-罗兰多、23-拉诺基亚、5-小胡安/31-佩雷拉（第46分钟，9-伊卡尔迪）、13-瓜林（第69分钟，22-米利托）、19-坎比亚索、21-泰德尔（第56分钟，10-科瓦契奇）、55-长友佑都/11-阿尔瓦雷斯、8-帕拉西奥</span><br>
<span>罗马（433）:26-德桑克蒂斯/35-托罗西迪斯、17-贝纳蒂亚、5-卡斯坦、42-巴尔扎雷蒂/16-德罗西、5-斯特罗曼、15-皮亚尼奇（第56分钟，11-塔代伊）/10-托蒂（第79分钟，3-多多）、27-热尔维尼奥、24-弗洛伦齐（第75分钟，7-马尔金奥）</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>晓月·Alice 发表于 2013-10-6 04:45</span><br>
<span>七连胜，可喜可贺   不过这场还是暴露了左边路防守的问题   巴尔扎雷蒂被过得简直像是让国米的右路在过马路 ...</span><br>
<span>头球回顶差点助攻，第二张黄牌毫无必要，不过多多上来这10分钟表现还算合格，希望下场能顶住</span><br>
<span>防守体系算初步建立起来了，全场除了中柱那次，没给对手真正的必杀机会，感谢撸帝</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>Feanaro 发表于 2013-10-6 04:54</span><br>
<span>头球回顶差点助攻，第二张黄牌毫无必要，不过多多上来这10分钟表现还算合格，希望下场能顶住</span><br>
<span>防守体系算 ...</span><br>
<span>十分钟还没发看出什么，主要是国米的体力也不怎么样了，多多虽然防守技术不好，但是能跑。。。</span><br>
</p><p><b>DiabloGundam: </b><br>
<span>弗洛伦齐真妖</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>没有比赛的日子，我哈真心沉寂。</span><br>
<span>热尔维迪尼奥在国家队比赛又拿出了高光表现，传射造点，独造三球，也拿出了盘过门将单刀不进的标志绝活，这是给下场攒RP啊</span><br>
<span>斯特鲁曼脚踝伤了，18号能不能上场，有确切的消息了吗?</span><br>
</p><p><b>杨康: </b><br>
<span>说是比较乐观，后面一场国家队也不踢了，但是还是心里很不踏实，这赛季狼人的作用太重要了，他要是上不了估计鲁迪会上他大姨扫荡中场，小皮更多去组织，不过第一小皮也是伤情不明，第二我个人觉得反击中的组织小皮不如他。。。</span><br>
<span>热鸟这么活跃不会太累了吗，周末会不会先上利亚伊奇呢</span><br>
<span>当然一切讨论都意义不大，求大拿坡里和瓜球王达到抽醒我哈的目的就行了给我们留点面子不要进3个以上</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>球霸、小皮、撸曼都受到了伤病影响，还好光头大叔已经伤愈归队了，目测下轮中场首发三人组：布大叔、他大姨、马核心</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>小皮进了世界杯 可喜可贺</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>晓月·Alice 发表于 2013-10-17 06:44</span><br>
<span>小皮进了世界杯 可喜可贺</span><br>
<span>小皮进了任意球 可喜可贺</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>下午上课错过了前两个进球   </span><br>
</p><p><b>milizzy: </b><br>
<span>热鸟还是单刀不进。。。</span><br>
</p><p><b>lada2104: </b><br>
<span>又赢了</span><br>
</p><p><b>杨康: </b><br>
<span>拿坡里感觉还是不太能打，虽说有个横梁还有大师兄爆种救下那球，但整体来说我哈机会要多得多，球霸下去以后反击中串联不是很流畅，不然比分应该可以更大，今天大师兄，博列洛，皮皮鲁，卡斯坦4个都是大红箭头啊</span><br>
</p><p><b>DiabloGundam: </b><br>
<span>今年大有看头！</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>接下来赛程是乌迪内斯切沃 求这两支球队轻虐</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>球霸因为肌肉拉伤预计会伤停一个月左右 热鸟伤情还不明朗，不过至少会错过和乌迪内斯的比赛</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>小利、小弗、博帝的三叉戟，希望可以撑过这一个月，真心希望卡普拉里能获得一些机会。</span><br>
<span>另外，屌丝特罗今天下午开始了场地训练，在几圈慢跑之后他还进行了有球训练，包括射门练习。这是准备火线复出？还是不要太着急比较好。</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>大名单：</span><br>
<span>BALZARETTI</span><br>
<span>BENATIA</span><br>
<span>BORRIELLO</span><br>
<span>BRADLEY</span><br>
<span>BURDISSO</span><br>
<span>CAPRARI</span><br>
<span>CASTAN</span><br>
<span>DE ROSSI</span><br>
<span>DE SANCTIS</span><br>
<span>DODò</span><br>
<span>FLORENZI</span><br>
<span>JEDVAJ</span><br>
<span>LJAJIC</span><br>
<span>LOBONT</span><br>
<span>MAICON</span><br>
<span>MARQUINHO</span><br>
<span>PJANIC</span><br>
<span>RICCI</span><br>
<span>ROMAGNOLI</span><br>
<span>SKORUPSKI</span><br>
<span>STROOTMAN</span><br>
<span>TADDEI</span><br>
<span>TOROSIDIS</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>光头立功</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>我艹，这场球看的肝儿颤啊</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>这尼玛全场多少张牌了，不亏是赌圣贝尔贡齐。</span><br>
<span>恭喜我哈蜷取三分，豪取9连胜，</span><br>
<span>虽说9轮只丢1球，但是后防隐患也不小，</span><br>
<span>门柱立功、门线捞球、雷帝送礼，都可以出集锦了</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>北京时间10月27日22:00，在意甲第9轮的一场焦点战中，罗马客场1-0小胜乌迪内斯。在麦孔被罚下的情况下，布拉德利打进全场唯一进球，10人罗马客场豪取意甲9连胜，追平了意甲史上最长开局连胜纪录，终结了乌迪内斯跨赛季主场22场不败的纪录。在积分榜中，罗马27分继续领跑，领先那不勒斯和尤文图斯5分。</span><br>
<span>罗马在历史上和乌迪内斯交手80次。其中，罗马36胜23平21负，客场14胜11平15负。在本场比赛中，罗马碰到了严重的伤病问题，托蒂和热尔维尼奥两大锋线悍将缺阵。加西亚只能排出博列洛和利亚伊奇两位替补球员，联手弗洛伦齐组成锋线三叉戟。乌迪内斯方面，圭多林轮换了巴斯塔和阿兰两位主力球员。本场比赛裁判贝尔贡齐此前有过多次不利罗马的误判。</span><br>
<span>开场两分钟，乌迪内斯就威胁到了罗马球门，穆列尔沿着右路带球发动反击。在没有合适传球点的情况下，穆列尔强行起脚打门，皮球击中罗马球门右侧立柱，弹回场内之后，穆列尔跟进再射，皮球高出横梁。在博列洛首发的情况下，罗马加强了边路传中，但巴尔扎雷蒂开场两次传中质量都不高，反而背后露出了空档。第9分钟，皮亚尼奇中路分球，麦孔右路送出高质量传中，弗洛伦齐近距离攻门，皮球被纳尔多封出。第16分钟，斯特罗曼把球吊入禁区，博列洛尝试了一脚倒钩，没有踢到皮球。第18分钟，德桑克蒂斯在逼抢下开球失误，皮球直接飞到穆列尔脚下，后者突入禁区横传，迪纳塔莱跟进打门，皮球被德桑克蒂斯没收。</span><br>
<span>第20分钟，巴尔扎雷蒂左路送出了高质量传中，但博列洛被挤开了位置，这是罗马开场为数不多的得分机会。第24分钟，德罗西防守穆列尔，铲到了皮球，但被出示黄牌。迪纳塔莱任意球被人墙挡出。第28分钟，巴尔扎雷蒂左路传中，乌迪内斯后卫头球解围不远，德罗西插上远射，皮球被巴杜倒地挡出。第32分钟，皮亚尼奇中场左路一脚重炮势大力沉，皮球稍稍偏出右侧立柱。第34分钟，巴尔扎雷蒂左路传中，博列洛后点头球攻门，克拉瓦勉强把球托出横梁。第37分钟，罗马后场传球失误，穆列尔顺势送出极具穿透力的直塞，后排插上的席尔瓦单刀推射，皮球越过了德桑克蒂斯，但卡斯坦回防到位，他在球门线上倒钩化解险情。</span><br>
<span>第40分钟，利亚伊奇中场强行突破，连过两人之后，被厄尔托拉倒，后者染黄。皮亚尼奇超远任意球直奔球门，克拉瓦双拳把球挡出底线。第43分钟，背负黄牌的穆列尔中场背后放倒斯特罗曼，但贝尔贡齐并没有出示黄牌，引发罗马球员抗议。第44分钟，利亚伊奇在大禁区线上起脚低射，皮球被克拉瓦倒地没收。在上半场比赛中，罗马客场暂时0-0战平乌迪内斯。</span><br>
<span>第47分钟，在和斯特罗曼打出撞墙配合后，利亚伊奇大禁区线上起脚攻门，皮球被克拉瓦轻松没收。第48分钟，迪纳塔莱越位位置回撤拿球，边裁举旗之后，迪纳塔莱来到场边，笑着亲了边裁脑门。第49分钟，麦孔右路把球吊入禁区，皮亚尼奇拿球之后冷静抽射，皮球被挡出底线。第51分钟，麦孔在和德罗西配合后，突入禁区抽射，皮球高出横梁。第59分钟，皮亚尼奇大禁区前横传，麦孔后排插上一脚打门，皮球偏出立柱。第65分钟，麦孔中场放倒巴杜，领到本场比赛第二张黄牌，染红离场。随后，加西亚用托罗西迪斯换下皮亚尼奇。第69分钟，巴尔扎雷蒂后场回传失误，利亚伊奇把球误碰到迪纳塔莱脚下，后者爆射偏出球门。</span><br>
<span>第84分钟，场面不利的罗马打破僵局，德罗西后场长传，斯特罗曼在大禁区前横敲，替补登场的布拉德利瞄准远角一脚低射，皮球钻进死角，1-0，这是布拉德利本赛季首粒进球。第88分钟，德桑克蒂斯抱住了巴斯塔一脚极具威力的远射。终场前，双方球员发生冲突，马尔奎尼奥和平齐各自领到一张黄牌。最终，罗马在极为不利的情况下，1-0乌迪内斯，9连胜。</span><br>
<span>乌迪内斯（3511）:30-克拉瓦/75-厄尔托（第75分钟，8-巴斯塔）、5-达尼洛、4-纳尔多/37-佩雷拉、66-平齐/7-巴杜、21-拉扎里（第85分钟，70-麦克苏埃尔）、34-加布里埃尔-席尔瓦/9-穆列尔（第89分钟，13-拉内杰）、10-迪纳塔莱</span><br>
<span>罗马（433）：26-德桑克蒂斯/13-麦孔、17-贝纳蒂亚、5-卡斯坦、42-巴尔扎雷蒂/15-皮亚尼奇（第67分钟，35-托罗西迪斯）、16-德罗西、6-斯特罗曼/24-弗洛伦齐（第60分钟，7-马尔金奥）、88-博列洛（第77分钟，4-布拉德利）、8-利亚伊奇</span><br>
</p><p><b>杨康: </b><br>
<span>其实我倒觉得这9轮只有撸得慢的那个算是正经的门线救险，另外两个是门将和后卫合力防下的单刀，还有像瓜林那脚门柱就好像实况里那种本来就计算出是不进的球，磕个门柱让你心里舒服一点而已，而且我们又是红牌又是主力受伤的，不算太费人品</span><br>
</p><p><b>晓月·Alice: </b><br>
<span>【官网】 球霸恢复良好一周以后会再做一次检查</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>球霸可能两周后能复出，热鸟已经恢复了，但是没进入周四的大名单。</span><br>
</p><p><b>Feanaro: </b><br>
<span>加西亚举行对切沃的赛前新闻发布会</span><br>
<span>      当地时间10月29日，罗马主帅加西亚举行了对切沃的赛前新闻发布会。</span><br>
<span>      一周三赛，你会进行一些轮换吗？</span><br>
<span>      这是有可能的。周四我们将迎来第二场比赛，而本周日还有一周内的第三场比赛，我会考虑对阵容进行一些调整。</span><br>
<span>      在前两轮联赛中，罗马的进攻似乎出现了问题</span><br>
<span>      最重要的是能够根据球员的不同特点发挥不同的战术。博列洛是个禁区内的中锋，他需要队友的传球，这样他才能发挥出自己的优势。罗马的表现出色，有能力创造机会，并且给前锋传球，我们要保持下去。</span><br>
<span>      热尔维尼奥能复出吗？</span><br>
<span>      接下来我们还有两次训练，可以考察他的恢复情况。目前他一切顺利，我们要看看周四他能否复出，如果周四不行，周日肯定也可以。我认为他的恢复很顺利，几乎已经100％康复。</span><br>
<span>      你对本场比赛有何看法？</span><br>
<span>      我认为这会是本赛季最艰难的一场比赛。大家都认为我们能轻松获胜，但我们依然要必须保持谦虚的态度和高度的注意力。我们拿出100％的努力和求胜欲望，这是本场比赛的关键。</span><br>
<span>      罗马球员们并未放松</span><br>
<span>      我的球员们都很聪明，他们知道自己必须在每一场比赛都竭尽全力，意甲联赛中没有任何一场比赛是能够轻松取胜的。我相信罗马球员们都明白这一点，尤其是那些经验丰富的球员，我不需要在更衣室内再谈论这个话题，大家都会拿出100％的努力。不过我想要对罗马球迷们说：我希望大家继续来奥林匹克支持我们，因为球队需要你们的帮助。切沃不是一个很容易被战胜的对手，过去的两个赛季我们都没有战胜他们。</span><br>
<span>      萨巴蒂尼说罗马的目标是继续保持目前的位置，那么是不是可以谈意甲冠军了？</span><br>
<span>      现在才只是联赛第10轮，谈论最后冲刺还太早。我们要继续保持良好的势头，但尤文图斯和那不勒斯才是夺冠热门，别忘了还有佛罗伦萨和国际米兰，维罗纳的表现也非常好。这是个高水平的联赛，罗马只领先5分，尤文图斯和那不勒斯都赢了7场比赛，各自都只输了1场球，他们的开局同样是梦幻般的。如果可能的话我们还要努力和第四名保持差距，因为我们想要实现重返欧战这个重要目标。</span><br>
<span>      你会关注本轮那不勒斯同佛罗伦萨的比赛吗？</span><br>
<span>      说实话，我根本不知道本轮这两支球队会相遇……不过罗马不需要关注其他球队的结果，我们要做的是继续争取胜利。对我们来说自己的比赛才是最重要的，而不是其他球队的比赛。</span><br>
<span>      有人说罗马很幸运，你对此有何回应？</span><br>
<span>      我们现在失去了托蒂，麦孔和热尔维尼奥周四也将缺席，我不认为这很幸运。我知道他们是什么意思，但运气不会单独到来。比如上一轮比赛中卡斯坦在门线将球解围，这不是运气，而是对胜利的渴望和战斗到底的决心，即使当时卡斯坦没有解围，贝纳蒂亚也能把球踢出来。而对那不勒斯的比赛中德罗西的那次解围也同样如此，所有球员都在努力为球队带来帮助。如果他们把这称作是运气，那么罗马的确很幸运，我们幸运的是所有球员都付出了100％的努力。</span><br>
<span>      你认为这支罗马还有哪些需要改进的地方？</span><br>
<span>      我认为我们在最近两场比赛还做得不够，比如对乌迪内斯的上半场，我们必须脚踏实地做得更好，继续改善全队的表现。别忘了，那些替补球员们也做得很出色，但他们毕竟参加比赛时间不多，还需要找到比赛的节奏。比如博列洛就起到了重要作用，虽然作为前锋他肯定很想进球，但我对他目前的表现很满意，我相信他的进球很快会到来。还有利亚伊奇，在麦孔被罚下后他的表现很号，只是在比赛结束前有些疲劳，但这很正常，在周四和周四的比赛他们的状态会更好。</span><br>
<span>      利亚伊奇更适合踢边路还是中路？</span><br>
<span>      我们都知道托蒂本周四无法参赛，而利亚伊奇可以胜任中路和两翼，还能踢前腰。他和弗洛雷斯一样，都是非常全面的球员。</span><br>
<span>      罗马依靠团队的力量踢比赛</span><br>
<span>      在上一场比赛的上半场，乌迪内斯在反击时我们总是遇到3防3的情况，这很危险。不过在下半场我们进行了调整，表现更加出色。在麦孔离场后我们依然取得了进球，这并不是偶然的，这个进球来自梦幻般的团队配合：德罗西一脚传球撕开防线，斯特罗曼把球传给布拉德利，而马尔奎尼奥和利亚伊奇则在同时前插引开了对方后卫，给了布拉德利射门的空间。我们一直相信自己，有了这一点我们就能在任何时候进球，罗马依靠团队，但球员的个人能力也很强，这是我们的实力。现在所有人都在谈论我们惊人的防守，至今为止罗马只丢了1个球，但事实上罗马和国际米兰一样，还是意甲进球最多的球队，这不是巧合。我认为罗马还能提高，在防守和进攻中都做得更好。</span><br>
<span>      罗马的表现下滑，是不是球员们太疲劳了？</span><br>
<span>      体能有问题？不，当你在10打11却赢得比赛时，肯定不能认为球员的体能存在问题。在我们少一人之后，我看到德罗西、斯特罗曼比往常的跑动传球更多了，这向队友和对手发出了一个重要信号。当然，这场对切沃的比赛会更困难，因为我们上周日以10人踢了30分钟，球员们的消耗很大，但幸运的是两场比赛之间我们有4天时间恢复，我相信周四时大家依然会有很好的身体状况。</span><br>
<span>      在法甲执教里尔时你也曾率队创造过不败纪录</span><br>
<span>      两支球队不同，但比赛风格很相似，这很正常，这正是我的应该做的工作，但球员的情况则有所不同。另外罗马的足球氛围更加狂热——比如在法甲我参加的赛前新闻发布会可没有这么多记者，这很美妙，但也可能带来危险。我们必须小心谨慎，不能兴奋过头。罗马迟早会面临困难，到时候我希望大家依然支持球队，而我们也会尽全力克服各种困难。</span><br>
<span>      目前罗马队内有4名球员还差一张黄牌就要停赛，这是否会影响你的阵容选择？</span><br>
<span>      我只希望这4名球员不要同时遭遇停赛，那肯定会很不妙。但我不会受到球员可能被停赛的影响，比如本轮麦孔停赛，但托洛西迪斯同样能踢好比赛。如果一名球员停赛，那么另一名球员的机会就来了。</span><br>
<span>      你认为谁能赢得金球奖？</span><br>
<span>      梅西和C·罗纳尔多是非凡的球员，但我认为今年的金球奖属于我的法国同胞里贝里。我很高兴看到皮尔洛这样的巨星也入围了候选名单，而意大利还有其他高水平的球员，比如巴洛特利。不过我还是希望里贝里获奖，这才是公正的决定。</span><br>
<span>      那么最佳教练呢？</span><br>
<span>      10名候选的教练都非常出色，能够进入候选名单已经是一种荣誉。我无法作出预测，无论谁获奖都很正常，他们都是顶级教练。</span><br>
<span>转自永恒罗马</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">958949[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
