<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>(怨念集合)你们说TLOU2这次是怎么变成这样的？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>(怨念集合)你们说TLOU2这次是怎么变成这样的？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:38:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>(怨念集合)你们说TLOU2这次是怎么变成这样的？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1942860-1-1.html</link>
      <description>(怨念集合)你们说TLOU2这次是怎么变成这样的？&#13;
昨天晚上在那个云顶之弈贴整了个活后还是感觉放不下心，过来单独发一贴，你们觉得这次TLOU2是怎么变成这样的？
&#13;
我认为先不管Neil是不是SB，这次顽皮狗在制作上肯定是爆了，现在的情况是在多种方案中摇摆不定最后赶工得到的恶果，只有画面和艺术风格之类因为没有太大改动而幸免于难。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>a-ha: </b><br>
<span>(怨念集合)你们说TLOU2这次是怎么变成这样的？</span><br>
<span>昨天晚上在那个云顶之弈贴整了个活后还是感觉放不下心，过来单独发一贴，你们觉得这次TLOU2是怎么变成这样的？</span><br>
<span>我认为先不管Neil是不是SB，这次顽皮狗在制作上肯定是爆了，现在的情况是在多种方案中摇摆不定最后赶工得到的恶果，只有画面和艺术风格之类因为没有太大改动而幸免于难。</span><br>
</p><p><b>a-ha: </b><br>
<span>顺带把整的活搬过来，我觉得这点早在早期宣传的时候就有苗头了，当然只是阴谋论而已</span><br>
<span>我从听到剧透的第一天开始，脑子里就有一个毫无根据的阴谋论：考虑到在本游戏后期宣传上刻意隐藏了Abby，那在2017年巴黎游戏展上播的那个片就显得很格格不入。那个片的主角，现在咱们知道，肯定是Abby，那为什么这个要在宣传上刻意用来反转的女主人公还要单独播个片，而且和其他播片的氛围都格格不入还没头没尾的？</span><br>
<span>推论1：原本《最后生还者2》无论在宣传上还是实际游戏中对双女主都应该是齐头并进一起来的，但【出于某个理由】都改成了以Ellie为主，Abby为辅</span><br>
<span>咱们先不管这个【出于某个理由】是什么，按照索尼以年画大饼的宣传策略，其实直到19年正式宣传之前都挺符合双女主的思路(其实一部分原因也是因为本来就没宣传什么)，Elie(2016)→Abby(2017)→Eile(2018),等19年就应该两个一起介绍了，两个各自以复仇为目的出发去旅行的女孩，但其实目的和事件都是同一个，绝了————不过实际上没这么干，而且按我之前这个说法完全可以避免——其实也不对，如果一开始就是奔着“齐头并进的双女主”的思路来的话，那应该有百万种比现在好的制作方式，既然都已经播过一次片了，就说明肯定这么想过。可为啥非要选这一种？</span><br>
<span>推论2：至少在17年往后19年之前，既然是故意做出了看起来不好的选择，那整个游戏的制作思路肯定有过较大的转变，这也和【2018 年底已经处于加班模式】的加班丑闻相吻合，直接原因即现有(或者修改后的)制作思路无法达到预期。</span><br>
<span>但此时至少整个游戏的基本框架应该不会有什么太大的改动了，所以只能在现有基础上硬改，于是：</span><br>
<span>推论3：半路制作思路的转变导致无数突兀的诞生，无论是视角突然一转Abby，还是Joel又臭又长的窝囊死法，毕竟一代其中一个制作特点就是情节处理果断，这个地方就很莫名奇妙。</span><br>
<span>所以现在看来，如果那个无限期延期，剧透事件和加班报复论联系起来的话：</span><br>
<span>推论4：在宣布3个月延期的那段时间，很有可能制作思路又有了新变化(毕竟现在这个剧情争议确实大，但其实也不至于改不了)，于是决定趁疫情无限期延期个一年半年再打磨打磨，这时可能某个已经经历了上述推论的员工一听修bug不算还要再改需求嗷的一下就疯了，引发了今年最大最恶劣的剧透事件，逼的顽皮狗只能选择发售，然后就有了现在的这些鸟事。</span><br>
<span>以上。希望能图各位一乐。</span><br>
</p><p><b>dtswd: </b><br>
<span>3A级大制作走这么极端的剧情，爆是正常的，不爆才不正常，当年一代不是也讨论过到底老乔该不该救艾利，但整体上一代的成就还是有目共睹的，二代不玩了，云的也不打算看，年纪大心脏不好，经不起这种折磨，带入感太深的游戏就存在一个致命问题，你一代一把屎一把尿看着成长的角色，二代被编剧写死，还这么窝囊，一代老玩家哪个心大的能放下，我宁可二代操纵老乔带着艾利再继续屠一遍火萤也不能接受二代这天外飞仙的脑洞。sony估计也是看出来这代太拉跨了，赶紧扔出来别影响ps5的口碑吧，等玩家喷爽了，赶紧再立个新牌坊去，只是一对比，一代堪比ps3最宏伟的金碧辉煌的纪念碑，这代成了被玩家喷上各种颜色口号断头雕像，ps4王朝最后因为这代作品的争议，显得有点落寞了。希望能引起蠢驴的反思。</span><br>
</p><p><b>StewieKing: </b><br>
<span>在之前KOTAKU那篇关于顽皮狗加班的文章里，其实已经写了：</span><br>
<span>顽皮狗在2018年的E3上进行了游戏演示并向受邀着提供了demo试玩，最终收集到的试玩反馈让制作人们感觉他们之前做了很多无用功。某些故事情节未能引起玩家们的共鸣，某些角色的受欢迎程度也不如创作者预想的那样。最终 Neil Druckmann 和其他主管们开始了修改和重做的工作。 一位开发者说道：“从那时起工作就开始发生改变了。我们需要增加更多内容，以便它能讲述更多的故事或者为玩家提供更丰富的叙事节奏 。 ”</span><br>
<span>我估计很多大的修改都是在这一刻开始被决定的。包括Joel的死亡。</span><br>
<span>https://www.gcores.com/articles/123355</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span>5月29日，《最后生还者2》即将发售。那些为它工作过的人们告诉我他们坚信这将是一款非凡的游戏，是顽皮狗不惜代价追求卓越道路上的又一座丰碑，是顽皮狗有史以来做过的最好的游戏。</span><br>
<span>但与此同时，还有一些人（其中不乏现任员工）告诉我他们其实希望这款游戏失败。如此重要的项目的失败或许会让顽皮狗意识到这不是制作游戏的最佳方案，这种程度的牺牲不是必需品，这个项目可能不值得所有人失去这么多。也许，无论他们赢得了多少年度游戏提名、他们的 Metacritic 评分有多高，乔尔那一根根眉毛或麻袋里一颗颗沙粒都不值得这所有的付出。</span><br>
<span>现在再来看这么一段话。。。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1942860[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
