<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>有啥推荐的字帖吗？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>有啥推荐的字帖吗？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:14:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>有啥推荐的字帖吗？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1919849-1-1.html</link>
      <description>有啥推荐的字帖吗？&#13;
从小到大我的字永远是最烂的，现在总算受不了了</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>一片秋天的枫叶: </b><br>
<span>有啥推荐的字帖吗？</span><br>
<span>从小到大我的字永远是最烂的，现在总算受不了了</span><br>
</p><p><b>本异末同: </b><br>
<span>你想学楷书还是啥？</span><br>
</p><p><b>一片秋天的枫叶: </b><br>
<span>本异末同 发表于 2020-3-20 09:27</span><br>
<span>你想学楷书还是啥？</span><br>
<span>好看，速成的有没？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>24k纯帅: </b><br>
<span>无脑田英章，好处就是字帖品种特别多</span><br>
</p><p><b>H4N5: </b><br>
<span> 本帖最后由 H4N5 于 2020-3-20 13:03 编辑 </span><br>
<span>我也在练字，看到楼主的问题，来交流一点心得体会</span><br>
<span>其实成年了从行书开始练起也是可以的，不要相信那些一定要从楷书开始练起的说法。日常生活中大部分都是写行书（行楷）的了，很少有人跟小学生一样，一笔一画漫漫写，如果你练楷书，日常生活又不常写，那么还不如直接练行书来得管用。先把常用三千字的行书写法掌握了再说，一些笔法上的瓶颈，再通过回头练其他书体来解决。</span><br>
<span>刚开始练字推荐两本比较基础的字帖，卫红的《硬笔楷书入门教程》、《硬笔行楷入门教程》，把基本笔法掌握了。然后去挑一个行书/行楷字帖，开始练。</span><br>
<span>市面上现在比较热门的有田英章、荆霄鹏、卢中南、吴玉生、顾仲安等等。</span><br>
<span>如果只是想让字过得去的话，那么田英章也无不可。不过田的行书并不好看，牵丝过多，看起来很乱。他的楷字稍显死板，有点像清代馆阁体，由田入门的话，入了门之后应该尽早走出来。客观来说，他的徒弟荆霄鹏写的行书，比他好。</span><br>
<span>市面上不太热门的推荐有钱沛云、沈鸿根、张秀、刘惠浦、曹宝麟、梁鼎光，其实随便挑一个都是硬笔书法行家，只是市面上流传得不多而已。</span><br>
<span>个人喜欢卢中南，吴玉生，张秀，钱沛云，曹宝麟</span><br>
<span>LZ可以去某宝某东逛一逛，或者直接网上下载打印出来也可以，哪个觉得比较中意就练哪个，选自己喜欢的，才有坚持的动力。</span><br>
<span>古帖的话，可以从小楷跟行书入手，王羲之的《黄庭经》、《乐毅论》，姜夔的《跋王献之保母帖》，文征明的《草堂十志》《落花诗册》，陆柬之《文赋》</span><br>
<span>赵孟𫖯《止斋记》《道德经》</span><br>
<span>不推荐一上手就从《九成宫》、《灵飞经》开始练，俗话说“十个九成宫，九个不成功”，欧楷的险绝初学很难体会到精要，往往一笔写得不到位，整个字就崩了</span><br>
<span>灵飞经在抄经体里面算是硬笔入门比较难的，赵孟𫖯的《道德经》个人觉得相对容易一些</span><br>
<span>接下来就是临帖了，推荐个微信小程序“书法集帖”，有各种各样的格子模板，可以打印出来练字</span><br>
<span>还有两个APP也很不错，一个墨池书法，一个不厌书法</span><br>
<span>临帖要会总结才能进步，对着例字，一开始单独练一个笔画，然后部首，最后笔法跟间架结构掌握了的话，就要看一眼写一字，写完再来对照。要对比自己的字跟字帖上的字有何不同——是长短比例，是线条角度，还是点画位置？写完一个字就要对比一次，争取一次比一次有进步。另外，写整字的时候，千万不要看一笔写一笔，这样写出来的字笔意上缺少呼应。最后，对整个字熟悉了，再默临。平时生活中遇到练过的字，也要有意识地去写好，改正自己的陋习，不要练字的时候是一套，平常写字又是另一套。</span><br>
<span>一开始不用写很多，一天三两个皆可，重要的是坚持和总结，写好基本笔画，那么很多部首你就会写了；写好一个偏旁，那么很多字的一半你就会写了。日积月累，甚至不用三千字，能把几百个字写好，字体美观度就会上升很多的了。不要老想着速成了，要去沉浸在练字这个过程中，用心体会到进步的快乐。有一句话，叫“世界上最好的捷径，就是不走捷径”，又有一句话，叫“怕什么真理无穷，进一寸有一寸的欢喜”。</span><br>
<span>加油，共勉。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1919849[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
