<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>作品战力膨胀崩坏到一定程度后，无脑慕强才是理性结论？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>作品战力膨胀崩坏到一定程度后，无脑慕强才是理性结论？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:25:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>作品战力膨胀崩坏到一定程度后，无脑慕强才是理性结论？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862024-1-1.html</link>
      <description>作品战力膨胀崩坏到一定程度后，无脑慕强才是理性结论？&#13;
 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-10-29 10:52 编辑 

联动https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1861796-1-1.html楼，虽然在ACG作品中战斗力通货膨胀是普遍现象，不过具体涨到什么程度仍然是有区别的。虽然海贼、火影的战力膨胀带来了部分角色跟不上版本边缘化、打斗从好看的插招换式变成开高达甩波等负面影响，但由于暴涨天花板仍然是对城强者级别，也不万能，所以作品价值观不会因此改变。但同时有很多作品的膨胀天花板是单体艹翻宇宙、随意篡改多元现实等等，量变引起质变，是不是已经无法经得起细想，没法传达正常的价值观了呢。
&#13;
我之前在https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849702-1-1.html里扯过道德和价值观也不过是人类这个物种的适应器之一，坚持他们是因为能带来好处才要坚持（尊重生命才能创造稳定的生产环境）并不是最终目的。但是如果只凭借角色的超能力战斗力，带来的好处远大于道德，那不仅仅是强力角色像蓝大屌一样失人性的问题，更严重的是整个故事中的世界都完全没道理，没逻辑坚持任何道德了，因为有更好的上位替代了。
&#13;
打个比方，如果可以得到战胜热寂的技术，代价则是要将人类目前所有的未成年人丢进锅炉活活烧死……也是完全可以接受的哦？且不说所有小孩烧锅炉，就是剩下的一半大人也拿去烧也可以，因为再坚持道德也没有那个技术带来的好处大，有它后代还可以再生，没有它全人类早晚全死于热寂，此时烧人就是正义——假设虽然十分傻缺没有任何现实意义，但不少战力膨胀到没边的作品却恰好符合这个情景。所以有时明明对手的能力已经高到破坏了道德的正当性，主角却依然死抱着现实的道德和正义与其不依不饶，精神可嘉的同时是否已经没有任何逻辑支撑了？
&#13;
PS：战力和道德值直接挂钩的作品不算。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>kraxia: </b><br>
<span>colohot 发表于 2019-10-29 18:47</span><br>
<span>lz你的这个发言在漫画里就是标准的理想主义大反派，被男主嘴炮“以XX为代价的结局我才不认可”然后锤到幡然 ...</span><br>
<span>这样做的最终boss而且成功让主角们服气的我就知道一个守望者</span><br>
</p><p><b>禹火: </b><br>
<span> 本帖最后由 禹火 于 2019-10-29 20:13 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>无限舰制: </b><br>
<span>楼主你看过走进修仙吗</span><br>
<span>对于四阶强者们来说（这个是作品自己的定义），他们通晓过去未来，能从未来传达信息给过去的自己，从而撬动节点改变历史，这种能力的前提下，即使是同一个人你都可以完美合理地影响其性格，随意涂抹历史</span><br>
<span>说的严重一点，真实世界在你面前就是可以随意读档SL的游戏，只不过需要遵守物理法则而已，等你把整个宇宙玩坏了玩腻了还是可以一键还原回去</span><br>
<span>而且这只是跨越时间传递信息，在各类作品里算不上非常离谱的一个能力（只不过因为这个境界的强者都是仙人所以本身就对世界有巨大的改造能力）</span><br>
<span>我不觉得到了这种地步传统道德有什么价值可言，甚至“强”和“弱”都只对和你同级别的人有意义，历史可以被你随意篡改的根本算不上人，只是“故事里的角色”</span><br>
</p><p><b>tf小红帽: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-10-29 11:01</span><br>
<span>有道理。如果作者坚持类宗教的信念那也无可厚非</span><br>
<span>不仅仅是作者，读者也是这样的。</span><br>
<span>就像娱乐作品里为什么只有反乌托邦，没有真乌托邦一样</span><br>
</p><p><b>无限舰制: </b><br>
<span>tf小红帽 发表于 2019-10-29 21:32</span><br>
<span>不仅仅是作者，读者也是这样的。</span><br>
<span>就像娱乐作品里为什么只有反乌托邦，没有真乌托邦一样</span><br>
<span>怎么说呢……真乌托邦想加以表达的时候我觉得很多时候主人公的选择可能会让读者不舒服（这里不涉及描写难度之类的问题）</span><br>
<span>比如说就选一件很普通的事，在外面工作累了一天回来，自己的心情很不好，但我还是坚持不把这个坏心情带到网上，不找人对喷发泄负面情绪</span><br>
<span>我觉得很多时候不少人连这个都做不到，但真乌托邦里“不要为了自己爽去破坏他人利益”这应该算刻进每个人心里的基本共识</span><br>
<span>当然真乌托邦至少应该尽量避免让人心里不爽的情况出现，但是唯快乐主义那就美丽新世界了，大家一起嗑药只管嗨</span><br>
<span>真乌托邦应该信任新人类的自主性和精神品质，最大限度地考验他们，让他们充分发挥自我而不是彻底进行管控……但读者恐怕很难接受这种社会里随便拉一个路人甲出来都是现代社会定义下的圣人君子的高度，可能会有一种被鄙视了的感觉吧（）</span><br>
</p><p><b>azq123wsx: </b><br>
<span>标红那个假设并不合适，如同</span><br>
<span>现在饿你三天就能防止你120岁得脑癌一样。 </span><br>
<span>只要智力正常都会把它当空气的。能不能活到120岁都是个问题，但是饿三天要么当场去世要么半死不活，明显还是好好吃饭比较赚。</span><br>
<span>道德本身就是每个个体为了自身的利益最大化，互相制衡的社会性结果。</span><br>
<span>只要慕强对他们有好处的话，那么对你慕强会成为新的道德的一部分。</span><br>
<span>如果这样超人是一个群体的话，那群体内部也会形成新的道德，并且与旧的道德之间可以并不相通。这叫刑不上大夫，礼不下庶民。</span><br>
<span>如果是一个一巴掌能随手拍出24个多元宇宙的家伙的话，那么人类对他来说没有任何意义。</span><br>
</p><p><b>熊起: </b><br>
<span>葛林TOP 发表于 2019-10-29 11:16</span><br>
<span>海虎系啊。强者对普通人来说都是人渣。以自私来推动力量</span><br>
<span>海虎最好的是把这个过程表现出来了，第一部25-50万匹时期是阴谋论式蓝血组织，第二部90多万匹是明面领袖，第三部99万匹彻底完成了传统社会文明的毁灭，无脑慕强普及</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>只有能沟通的生命之间才需要道德</span><br>
<span>绝对强者和其他生命的关系就像人类和地球上的资源一样，那时候连慕强不慕强都没意义了。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2019-10-29 16:21</span><br>
<span>娜乌西卡要争取新人类的生存机会，但读者是旧人类，这是屁股问题。不要高估读者投入精力去理解特定环境中 ...</span><br>
<span>倒没有代入作品中觉得是旧人类的意思…感觉自己哪怕是新人类，好歹也希望这么多年来不断的牺牲至少能换来点什么，而娜乌西卡让人以后去适应无毒环境几乎是百分百死路一条。不过黑了这么多年，今年年初还在骂，现在却有一点改变角度了，风之谷可以是在讲工具人的愤怒…旧人类也挺无耻的，让别人遭罪自己最后摘桃子，嘴炮也有点举着人类大义食肉寝皮，而且就从实力上说他们的计划也有漏洞才让主角抓住了机会，难保以后不会再次拉胯，完蛋也不冤。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2019-10-29 17:47</span><br>
<span>你前面讨论的内容和后面抛出来的选择题讨论的是两个层面的问题啊。其实看起点修仙文就知道，修仙文世界观基 ...</span><br>
<span>是的 这种态度基本上解决不了任何问题</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>colohot 发表于 2019-10-29 18:47</span><br>
<span>lz你的这个发言在漫画里就是标准的理想主义大反派，被男主嘴炮“以XX为代价的结局我才不认可”然后锤到幡然 ...</span><br>
<span>喜欢超人的确实比蓝大屌的多很多……尽管蓝大屌更符合逻辑一点</span><br>
</p><p><b>古凌锋: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-10-30 11:12</span><br>
<span>喜欢超人的确实比蓝大屌的多很多……尽管蓝大屌更符合逻辑一点</span><br>
<span>蓝屌吹可不少</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>古凌锋 发表于 2019-10-30 17:16</span><br>
<span>蓝屌吹可不少</span><br>
<span>战力撕逼必备，但应该不算是喜欢…</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>为什么不看海虎</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-10-30 11:11</span><br>
<span>是的 这种态度基本上解决不了任何问题</span><br>
<span>不过话说回来，起点爽文之所以是爽文，而且也只能是爽文而不能细想，也正是因为这套无限升级的战斗力设定本身并不自洽。其实不管是人类还是别的生物，一切的强与弱好与坏，生死存灭，社会，法制，政治，最底层的逻辑还是世界的铁律，就是资源的稀缺性。因为稀缺，效率才会有意义，效率带来进化，以至于出现生命。人类作为社会动物之所以能存在，也是因为族群的整体效率超过其他种族。在社会内部，竞争是为了占有资源，而占有资源这个最初本能的背后也是演化的底色，那些不够贪婪的、占有资源效率不够高的物种，早就被淘汰掉了。</span><br>
<span>社会足够大之后，人想要占有更多的资源，靠自身的武力就不够了，需要团结其他的人，形成想象的共同体，于是就出现了权力。人类社会的全体会被各个维度的小团体层层包裹，从国家一路细分到家庭，最后达到个人。而人的权力大小，说的就是他能控制的团体在哪一个层级。但无论你在哪个层级，通往更上一级的通道总是狭窄的，挤满了跟你同样层级的人。因为每提升一级，资源就会更加稀缺。唯有扩大权力，也就是团结更多的人，才能提升力量赢过别的竞争者，所以出现了政治。为了让大多数竞争中处于下位的人安于其位，社会会自行演化出道德和法律，作为通用的想象共同体来约束每个人。</span><br>
<span>但爽文里用的不是这个路数。爽文里的角色靠个人的力量就能做到创始，这样他就不再需要团结别人了，只要一直练功就行。但爽文们刻意弱化了一个终极问题，就是最强者只有1个，这个不管在什么世界观设定中都是逻辑成立的。只要力量是可比较的，就一定会有按金字塔形分布的强弱群体。就算每个人都抛弃传统的伦理道德，一心只顾练功，依然会有强弱竞争，依然会有用武力做不到的事。当武力无法占据更多资源的时候，政治依然是更有效的做法，也就是说还是要团结其他人。虽然爽文里经常有1个绝世高手吊打一大堆乌合之众的桥段，但那是因为等级差距过大。如果把变强的过程微分一下会怎么样？比如全世界的第1高手，战斗力是100。他能轻松打爆100个战斗力是1的人抱团。但如果是2个战斗力99的人会如何？还能碾压获胜吗？如果是2个战斗力99.5的人呢？如果是99.9的人又如何？无限逼近下去，决定强者胜败的那个阈值到底是多少？其实模糊不清。所以，就算是顶级高手，直接团结其他高手的效率依然比提升单体战斗力要高得多。就算是在这样的丛林社会的世界观里，每个人只考虑自己的利益而不顾别人，但只要他们还想变强，他们依然会自动形成社会，产生权力和政治，以及完善的道德规范。他们不可能不保护弱者。因为如果没有这样的组织力，他们自身所在的组织就会被其他更加团结的组织击败，他们从一开始就不可能升级到那么强。这一切的大前提就是稀缺性，即便资源是无限的，“最强”称号还是只有1个，这是铁一样的逻辑。就算你已经练到爆星创世，只要有人还在你上面，你就不是安全的，按照爽文逻辑，上位者会想方设法干掉你以防你变得比他强。而因为大家都这么想，所以任何势力变强之后都会立刻被其他势力结盟压制，最终会形成一个力量平衡体，在这个顶级平衡体里的人都是差不多强的。这样就会形成和现实世界差不多的权力体系；在这个体系里的最强者们，除了本身的武力都差不多高超以外，其他跟现实中的政治家不会有太大不同。</span><br>
<span>只是我们在现实中看到的世界反倒更复杂些；国家有强有弱，弱国并没有完全消灭，而强国内部也有力量更迭。这是因为现实中有无数的反作用力，让一个体系不可能按理想方式运作。比如，国力会有上限，所以强国不可能在军事上完全消灭所有弱国。弱国会因为可能是文化和价值观上的原则性坚持，也不会一味依附强国。弱者抱团是有可能推翻强者的，所以统治阶级不可能无限碾压普通人。而人本身也有生老病死，发明创造，各种意外，让权力体系松动。但爽文里因为简单理想化的设定，不会有这些。爽文假定了一个几乎无上限的、而且大家都认可的价值体系，简化了人的关系。但按照前面的论断，越是在理想化的世界里，阶级就越会固化不易突破。所以爽文提供了外部性来破局，比如给主角加上各种挂和奇遇来让主角能突破规则。但理论上只要不是主角在一瞬间从0直接到100，只要还有练级的过程，一定会被其他强者发觉，产生主角的阶段性天花板。主角接下来要靠智慧、运气、团结其他人来继续打破势力均衡。这时问题就来了：难道只有主角有权使用这些手段，而其他人不能吗？如果他们没有任何运气和智慧、也没有权力，那他们是怎么做到一开始就比主角强的？你看，主角要变强是不能靠单纯的练级提升力量来变强的。因为练级的过程中，要么没有足够的灵力、秘籍、资金之类的资源导致越练越慢，要么会被上位强者阻挠导致难以继续。那其他强者是怎么练到那个程度的？他们在练的时候一样要经历这些，所以他们也要靠力量以外的方式来提升。但主角在这些故事中确确实实能升级，那就说明：要么是主角有在练级过程中不会被发现或者每次都能逃命的运气，要么有让更强者冒着明明放着不管以后会威胁到自己的风险却不加害主角的魅力，要么有破坏世界法则的外挂，要么有万能的神级工具人队友帮助，要么有无限大的金钱等资源，要么有让敌人变蠢的降智光环。这里面无论哪一条都不是通过练级得到的，而是本来就有，从一开始就是100，超过所有人，不需要从0升上去。这才是很多幻想故事的本质，主角的练级只是假象，大家喜欢的是一个从一开始就是最强的角色。</span><br>
<span>那么回到最初的最初，LZ在主帖里讨论的问题，神级角色需要被价值观约束吗？是的，不用。当一个角色不是在社会中，通过跟其他人对等的规则演化产生，而是从一开始就以全世界唯一最强无敌的姿态降临的神，那确实可以随心所欲，因为他对标的是上帝一类的角色，并不能算是人类，所以人类的价值观和七情六欲对他就没有意义了。他可以今天假装自己很弱，像人类一样渴望变强，明天又可以假装洒脱，为了守住诺言放弃自己的利益，或者伪善地守护弱者。但就算他不这么做也没关系，因为世界是围着他转的，他不管怎么做都对。现实中不可能出现这种事，人不能无限强大，所以人需要与别人相处：所以价值观才会有坚持的价值。而幻想作品中，原本就不存在什么正确的价值观这种东西，所以传达正确的价值观确实是一个伪命题。但如果你是一个现实中的凡人，穿越到了这些幻想作品里，却又没有主角们那些从一开始就是100的挂，那么无脑舔强者确实是唯一合理的做法了。</span><br>
</p><p><b>杜微: </b><br>
<span>热寂这例子太弱智了，除非是马上就要发生了（然而那时候还能有火？），不然谁会为了一个不知道多少年之后的可能性做这种事啊。何况现在还认为可能热寂理论就是错的，</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2019-10-30 17:58</span><br>
<span>不过话说回来，起点爽文之所以是爽文，而且也只能是爽文而不能细想，也正是因为这套无限升级的战斗力设定 ...</span><br>
<span>辛苦打字~基本了解了。如果强者成群而且有很多人都有潜力变强，那强者之间还是会互相制衡形成新的道德。如果其他人都是战五渣菜鸡互啄，一两个强者战斗力突兀的超过其他人太多，这个战斗力还不和德行挂钩的世界（比如蓝大屌，普奇）才会伦理崩坏</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>杜微 发表于 2019-10-30 18:02</span><br>
<span>热寂这例子太弱智了，除非是马上就要发生了（然而那时候还能有火？），不然谁会为了一个不知道多少年之后的 ...</span><br>
<span>抱歉……虽然前面已经有人吐槽了，但是澄清一下，窝举热寂的例子只是强调困难的不可战胜，忘了时间的问题……用超新星脉冲也行，要么烧小孩要么全族被脉冲炮烤了</span><br>
</p><p><b>TNONDK: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2019-10-30 17:58</span><br>
<span>不过话说回来，起点爽文之所以是爽文，而且也只能是爽文而不能细想，也正是因为这套无限升级的战斗力设定 ...</span><br>
<span>爽文的核心就是：这个世界乃至多元世界就tm得围着我转</span><br>
</p><p><b>rainknine: </b><br>
<span>关于红字部分我倒想起来了三角贸易，以罪恶的行径为资本主义带来了原始积累，加速了社会的发展，就算有人指着我鼻头说“你现在享受赞颂的现代文明，其基石的每一处都掺杂着黑奴的血骨”那我也是完全无法反驳的。</span><br>
<span>但你看马克思骂三角贸易骂得多狠。</span><br>
<span>毕竟我是生活在二十一世纪初的人，我有我自己在这个时代生长出来的价值观与相应的时代局限，我用自己的价值观来判断事物是理所当然的事情。</span><br>
<span>以为自己能够轻易超脱出时代局限性的想法多半也是时代局限性的一部分（</span><br>
<span>话又说回来，我个人也从来不认为道德能成为或者说应该成为稳定的制约器，寄希望于超能力者都是好人的社会是不稳定的，真要因为超能力者的失控而弄出了什么天怒人怨的扭曲价值观，那么首先应该诘问的就是设定出了这样脆弱的社会结构的作者。</span><br>
<span>当然，也没有必要强求每个作品都在这种地方上解释得令人信服，作者的本意不在此的话倒也不应该吹毛求疵就是了。</span><br>
</p><p><b>Royi: </b><br>
<span>黑魂里为了让火多烧一秒，就派不死人去把地上的强者全车一遍，把魂拿去当柴烧</span><br>
<span>这个行为，大家的接受度不也挺高。皮之不存毛将焉附的道理，很多人还是懂的</span><br>
<span>那么作者比起足够强的力量，只要制造足够大的危机就可以轻易让人接受崩坏的道德观</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>rainknine 发表于 2019-10-31 09:14</span><br>
<span>关于红字部分我倒想起来了三角贸易，以罪恶的行径为资本主义带来了原始积累，加速了社会的发展，就算有人指 ...</span><br>
<span>同感 虽然自己存在的原因有血腥的手段，但是也并非没有否定的权利。毕竟历史只是经验主义，可以做的更好的可能是有的。有些人总是强调现代人都是食人族的后代，但我认为人可以构建现代的文明，同样离不开食人的另一面：共情，沟通，互相帮助，帮助更多的人形成更大的社区。如果只是食人的话人类现在和非洲草原上狮子生活的差不了多少。</span><br>
<span>我也赞同一旦出现扭曲的价值观，第一责任在作者，弄出个奇奇怪怪的设定，和问老婆老妈落水救哪一个一样，应该把出这种题的二叉扔进水里。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1862024[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>作品战力膨胀崩坏到一定程度后，无脑慕强才是理性结论？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862024-1-1.html</link>
      <description>作品战力膨胀崩坏到一定程度后，无脑慕强才是理性结论？&#13;
 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-10-29 10:52 编辑 

联动https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1861796-1-1.html楼，虽然在ACG作品中战斗力通货膨胀是普遍现象，不过具体涨到什么程度仍然是有区别的。虽然海贼、火影的战力膨胀带来了部分角色跟不上版本边缘化、打斗从好看的插招换式变成开高达甩波等负面影响，但由于暴涨天花板仍然是对城强者级别，也不万能，所以作品价值观不会因此改变。但同时有很多作品的膨胀天花板是单体艹翻宇宙、随意篡改多元现实等等，量变引起质变，是不是已经无法经得起细想，没法传达正常的价值观了呢。
&#13;
我之前在https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849702-1-1.html里扯过道德和价值观也不过是人类这个物种的适应器之一，坚持他们是因为能带来好处才要坚持（尊重生命才能创造稳定的生产环境）并不是最终目的。但是如果只凭借角色的超能力战斗力，带来的好处远大于道德，那不仅仅是强力角色像蓝大屌一样失人性的问题，更严重的是整个故事中的世界都完全没道理，没逻辑坚持任何道德了，因为有更好的上位替代了。
&#13;
打个比方，如果可以得到战胜热寂的技术，代价则是要将人类目前所有的未成年人丢进锅炉活活烧死……也是完全可以接受的哦？且不说所有小孩烧锅炉，就是剩下的一半大人也拿去烧也可以，因为再坚持道德也没有那个技术带来的好处大，有它后代还可以再生，没有它全人类早晚全死于热寂，此时烧人就是正义——假设虽然十分傻缺没有任何现实意义，但不少战力膨胀到没边的作品却恰好符合这个情景。所以有时明明对手的能力已经高到破坏了道德的正当性，主角却依然死抱着现实的道德和正义与其不依不饶，精神可嘉的同时是否已经没有任何逻辑支撑了？
&#13;
PS：战力和道德值直接挂钩的作品不算。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>作品战力膨胀崩坏到一定程度后，无脑慕强才是理性结论？</span><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-10-29 10:52 编辑 </span><br>
<span>联动https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1861796-1-1.html楼，虽然在ACG作品中战斗力通货膨胀是普遍现象，不过具体涨到什么程度仍然是有区别的。虽然海贼、火影的战力膨胀带来了部分角色跟不上版本边缘化、打斗从好看的插招换式变成开高达甩波等负面影响，但由于暴涨天花板仍然是对城强者级别，也不万能，所以作品价值观不会因此改变。但同时有很多作品的膨胀天花板是单体艹翻宇宙、随意篡改多元现实等等，量变引起质变，是不是已经无法经得起细想，没法传达正常的价值观了呢。</span><br>
<span>我之前在https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849702-1-1.html里扯过道德和价值观也不过是人类这个物种的适应器之一，坚持他们是因为能带来好处才要坚持（尊重生命才能创造稳定的生产环境）并不是最终目的。但是如果只凭借角色的超能力战斗力，带来的好处远大于道德，那不仅仅是强力角色像蓝大屌一样失人性的问题，更严重的是整个故事中的世界都完全没道理，没逻辑坚持任何道德了，因为有更好的上位替代了。</span><br>
<span>打个比方，如果可以得到战胜热寂的技术，代价则是要将人类目前所有的未成年人丢进锅炉活活烧死……也是完全可以接受的哦？且不说所有小孩烧锅炉，就是剩下的一半大人也拿去烧也可以，因为再坚持道德也没有那个技术带来的好处大，有它后代还可以再生，没有它全人类早晚全死于热寂，此时烧人就是正义——假设虽然十分傻缺没有任何现实意义，但不少战力膨胀到没边的作品却恰好符合这个情景。所以有时明明对手的能力已经高到破坏了道德的正当性，主角却依然死抱着现实的道德和正义与其不依不饶，精神可嘉的同时是否已经没有任何逻辑支撑了？</span><br>
<span>PS：战力和道德值直接挂钩的作品不算。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>其实圣斗士的天花板定的很好，到最后主角还差一大截。</span><br>
</p><p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span>楼主还是先排好版吧，我用鹅球看帖就是一堆文字糊脸，感觉非常糟糕</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>珀伽索斯座圣衣 发表于 2019-10-29 10:50</span><br>
<span>楼主还是先排好版吧，我用鹅球看帖就是一堆文字糊脸，感觉非常糟糕</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Andro ...</span><br>
<span>弄了下，现在怎样</span><br>
</p><p><b>神王西格玛: </b><br>
<span>因为人家就不认可道德的相对性</span><br>
<span>或者说，把道德当作一种社会意识，是马克思发明的。之前的人认为道德是上帝赋予的，永恒不变，神圣的。</span><br>
<span>所以无论现实情况是什么样的都应该严守原本的道德。</span><br>
</p><p><b>waox: </b><br>
<span>当你说这是理性的，是指个人理性还是某种宇宙精神一样的绝对理性？</span><br>
<span>不管什么情况，如果那不是我的利益，我都可以喷他，难道我不是理性得一比</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-10-29 11:04 编辑 </span><br>
<span>神王西格玛 发表于 2019-10-29 10:54</span><br>
<span>因为人家就不认可道德的相对性</span><br>
<span>或者说，把道德当作一种社会意识，是马克思发明的。之前的人认为道德是上帝 ...</span><br>
<span>有道理。如果作者坚持类宗教的信念那也无可厚非</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>waox 发表于 2019-10-29 10:58</span><br>
<span>当你说这是理性的，是指个人理性还是某种宇宙精神一样的绝对理性？</span><br>
<span>不管什么情况，如果那不是我的利益，我 ...</span><br>
<span>good point，无论是啥哪怕是大宇宙意志只要把我当狗就去他妈的</span><br>
<span>如果对方不是小心眼型敌人而是能囊括主角的利益呢？感觉不少主角明明和反派是一个屁股的但还是会出于理念反对他。</span><br>
</p><p><b>神王西格玛: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-10-29 11:01</span><br>
<span>有道理。如果作者坚持类宗教的信念那也无可厚非</span><br>
<span>不仅是宗教信念</span><br>
<span>只要不是极左或者社会主义国家教育长大的人，大多数都是这么认为的</span><br>
<span>这个“上帝”也可以换成珍珠、道、长生天等等</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>神王西格玛 发表于 2019-10-29 11:06</span><br>
<span>不仅是宗教信念</span><br>
<span>只要不是极左或者社会主义国家教育长大的人，大多数都是这么认为的</span><br>
<span>但是这个不变的道德观价值观明显是不对的呀。按照历史记载，从前的道德和现在可不一样，而且随着人类技术进步，道德在一个人一生的长度中都能看出演化的痕迹，这种观点吃枣变成无视化石的年轻地球论那样被淘汰掉，或者最后生物层面淘汰（比如说坚持不吃血的信条拒绝输血结果死了的摩门教徒）</span><br>
</p><p><b>葛林TOP: </b><br>
<span>海虎系啊。强者对普通人来说都是人渣。以自私来推动力量</span><br>
</p><p><b>TNONDK: </b><br>
<span>本来就是这样，人的精神随客观事物的改变而变化才是理所应当，那些认为什么时候都要坚持某些道德的人和信上帝的人是一样的</span><br>
</p><p><b>Sza: </b><br>
<span>虽然大多数11区作者的说教内容是复读机式的日式正能量，作者创作动机之一或许也只是想出了更新奇的打斗模式，但为了修作品设定的问题而放弃作品原本的说教内核就本末倒置了。</span><br>
<span>标红的那句话倒是有点大刘的味道，但想必也是一开始大纲就定好的，而不是写着写着发现自己圆不下去了被迫玩起黑深残。</span><br>
<span>大多作品还是后期有BUG修不了就装死，让读者大人们体谅一下不要深究。说到底以想像力开局的作品，结局不翻车已经是佳作了。</span><br>
</p><p><b>曲林妖梦: </b><br>
<span>葛林TOP 发表于 2019-10-29 11:16:14</span><br>
<span>海虎系啊。强者对普通人来说都是人渣。以自私来推动力量海虎从极端环保主义者到观月瞳痴汉但白首男那个算舍私我成大我还是单纯究极自私。战神这个东西是纯脑补吧</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span> 本帖最后由 珀伽索斯座圣衣 于 2019-10-29 11:28 编辑 </span><br>
<span>我看过的日系作品好像没正面角色主动做过那种牺牲大量生命去战胜反派的行为。感觉一般日系作品不会去让正面角色去玩这种道德困境拷问吧，除非故事本身就是黑深残题材。</span><br>
<span>国内网文倒没这种顾忌，起点网文《饲养全人类》里就有类似的情节。巫师世界里，所有巫师为了对付邪神放弃以往立场结下的仇怨，全员都选择为了胜利放弃自己的生命成为冥土炼成阵的柴火从而创造出冥界让女主成为冥界之神。熔岩世界里发生种族更替的末日生化危机后，人类科学家们的首领卡洛林发现无论如何都没法拯救人类后，则选择直接接受改变成为僵尸控制世界从而曲线救国地拯救余下的人类（人类被僵尸圈养）</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>MR.McGillis: </b><br>
<span>漫画还是要有积极向上主题的</span><br>
<span>永井豪的混沌邪恶内容都还有一点人性的光辉在</span><br>
</p><p><b>神王西格玛: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-10-29 11:13</span><br>
<span>但是这个不变的道德观价值观明显是不对的呀。按照历史记载，从前的道德和现在可不一样，而且随着人类技术 ...</span><br>
<span>作者并不管对不对，甚至他们自己也未必相信，但是大众相信。作为盈利的大众文艺作品，必须迎合大众的喜好，所以必须那么写。</span><br>
<span>像大刘三体2里写道德随环境而变的是需要胆量的，这还是在有历史唯物主义的中国，在国外更离经叛道。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Sza 发表于 2019-10-29 11:16</span><br>
<span>虽然大多数11区作者的说教内容是复读机式的日式正能量，作者创作动机之一或许也只是想出了更新奇的打斗模式 ...</span><br>
<span>承认，不过这就如我所说，作品的自洽性和合理性变得没法细究了吧，客观上也降低了一部分说服力，和自己宣扬正能量的目的背道而驰。如果一开始就避免出现可以将道德也崩坏掉的超级战力也可以，虽然比较难，但毕竟有这么多前车之鉴了，也多少该注意一下……</span><br>
</p><p><b>katern: </b><br>
<span>我觉得道德本质上还是一种利己的自我保护吧。    </span><br>
<span>毕竟人生来就不是平等的，人与人之间存在能力和天分的差异，处于弱势的一方强调道德观念能够在一定程度上保护自己免受强者的危害，同时还能获得一些精神上的优越。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>珀伽索斯座圣衣 发表于 2019-10-29 11:22</span><br>
<span>我看过的日系作品好像没正面角色主动做过那种牺牲大量生命去战胜反派的行为。感觉一般日系作品不会去让正面 ...</span><br>
<span>还是有的，比如风之谷就牺牲了科技，冒着全人类一支不剩的极大风险砸了陵墓（可以用6楼提到的个人理性反驳）而且道德困境有哇，承太郎打普奇就是，而且我一如既往的不想给他好评。事实上如果普奇的天堂制造能力可以保存下来次次帮人类度过大挤压，那他杀多少人也仍然是正义嘛，消灭他倒可惜了，因为没有天堂制造人类大概率在这个宇宙终结时灭亡。至于被剧透活的幸不幸福反而是不重要的小细节。</span><br>
<span>中文网文只要设定合理不是故意搞黑深残搞社达，这一点还是比其他作品客观自由的，大概也是成为少数向外输出的文化形式的原因……</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>MR.McGillis 发表于 2019-10-29 11:25</span><br>
<span>漫画还是要有积极向上主题的</span><br>
<span>永井豪的混沌邪恶内容都还有一点人性的光辉在 ...</span><br>
<span>同意主旨是传达积极向上，所以我反对不顾后果不打补丁的平地造出一个惊天超级个体，这样削弱积极向上的说服力。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>神王西格玛 发表于 2019-10-29 11:30</span><br>
<span>作者并不管对不对，甚至他们自己也未必相信，但是大众相信。作为盈利的大众文艺作品，必须迎合大众的喜好 ...</span><br>
<span>但这样只能骗骗智力低的人，连作品内部都没法逻辑自洽，还怎么让人相信并应用到现实生活里。提倡道德和正义本来就是逆水行舟，胡乱设定破天荒战力同时还倡导正义就是给自己挖坑。稍微来个逻辑更好的鼓吹黑暗和社达的作品，就把这些便宜货都秒了。</span><br>
</p><p><b>arthurmizuki: </b><br>
<span>人性理性啥的至少现在我是提不起劲了。就算不符合普世道德甚至反人类，既然切身利益受到威胁，自己又有实力（强者嘛），不反难道还引颈受戮吗。为了人类啊社会啊，就算是脑补假想我也没这么高的心气</span><br>
</p><p><b>lolikonh: </b><br>
<span>宇宙就是无道德的 人要离开地球适应宇宙只能这样</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-10-29 12:03 编辑 </span><br>
<span>katern 发表于 2019-10-29 11:42</span><br>
<span>我觉得道德本质上还是一种利己的自我保护吧。    </span><br>
<span>毕竟人生来就不是平等的，人与人之间存在能力和天分的差 ...</span><br>
<span>正解咯 因为现实中没有蓝大屌，我们哪怕练到户愚吕弟体型，睡着了照样被一刀秒，社会动荡的话连总统都难以自保。我在一楼举的标红的例子也只是想屁吃，现实中只有忍着给熊孩子砸教育资源，下一代才有可能爆科学家推动技术。道德是带着望远镜的自私自利这话没有错。</span><br>
<span>但是这些作品不加深思的整出许多凭空冒出来的、不需要道德支撑就能超神的个体，把本来占理的提倡道德愣是给弄得逻辑不通了。然后还要提倡下正能量显得更加气虚。现在一帮比拿着黑深残把讲道德等同于不理性，也有点这些“正能量”自己不争气的缘故</span><br>
</p><p><b>逸yi: </b><br>
<span>中二便宜地摊文学而言</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>arthurmizuki 发表于 2019-10-29 11:51</span><br>
<span>人性理性啥的至少现在我是提不起劲了。就算不符合普世道德甚至反人类，既然切身利益受到威胁，自己又有实力 ...</span><br>
<span>其实6楼确实反而是最有力的反驳，因为个人理性（利益）和集体理性（利益）并不能统一，我在被烧的那半拉的话反你才是理性。理性并不是万能</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span>我喜欢罪人与龙是因为在这一堆人手搓核弹的世界观下作者从来没有嘲笑过弱者的努力，不然就只是个利己主义血腥猎奇垃圾罢了</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>曲林妖梦 发表于 2019-10-29 11:20</span><br>
<span>海虎从极端环保主义者到观月瞳痴汉但白首男那个算舍私我成大我还是单纯究极自私。战神这个东西是纯 ...</span><br>
<span>极端环保主义者应该是蓝梦组织吧，不过他们确实有自己的一套流程就是了。当然海虎其实就是演示超能力者们是怎么夺权的，毕竟真要打起来，超能力者们失去的只有他们的枷锁，但是他们能够得到自己想要的一切。但是当超能力扩散出去，人群中混杂着都拥有媲美核武力量的超能武者的时候，就必须要能够打出五十级地震的领头者来构建阶级秩序。吸纳，管控和引导超能力者们。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>cowgp01 发表于 2019-10-29 11:56</span><br>
<span>我喜欢罪人与龙是因为在这一堆人手搓核弹的世界观下作者从来没有嘲笑过弱者的努力，不然就只是个利己主义血 ...</span><br>
<span>是啊 作品设定不该成为自身主旨的绊脚石</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>葛林TOP 发表于 2019-10-29 11:16</span><br>
<span>海虎系啊。强者对普通人来说都是人渣。以自私来推动力量</span><br>
<span>这个其实还看强者自己是用什么精神推动自己的力量，但是必须头铁不回头，相信的心就是他们的磁场力量。第一部前中期的时候，普通人还是有点地位的，而且也需要谋略。毕竟那时候他们中的最强者也只是能够肉身扛核武，拳拳核爆。但是到第一部末尾，突破了到五十万匹，每拳对撞都能把方圆百里打成真空，还拥有着如同不死身般的恢复了以后。第二部这个趋势就更明显了，一个强者如果压根没心思当地球球长，专心毁灭，那么基本上什么政治结构都无法维持。而磁场力量又已经扩散到了全球，必须要有足够的强权来维护秩序，不然。。</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-10-29 10:45</span><br>
<span>其实圣斗士的天花板定的很好，到最后主角还差一大截。</span><br>
<span>圣斗士就算，車田都說只是能否第7感和穩定第7感的分別</span><br>
<span>但去到ND還是不能掌握第7感要拼人品，不求你們全體要極限精神才做到，穩定精神狀態還是用不到，就已經搞笑</span><br>
<span>而對方黃金獅子還可以一時大意能閃電拳即時降到光速以下</span><br>
<span>當然聖衣加乘真是非常多，下一級要追就真是要靠超強大小宇宙谷上去，還要期求對方中了嘴炮精神狀態大幅下降</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>国产作品大量牺牲民众是有但是大部分属于背景板吧</span><br>
<span>流浪地球牺牲一半地球人</span><br>
<span>刀龙传说罗喉献祭了多少万</span><br>
<span>这都没着重演出的</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>eilot 发表于 2019-10-29 12:04</span><br>
<span>圣斗士就算，車田都說只是能否第7感和穩定第7感的分別</span><br>
<span>但去到ND還是不能掌握第7感要拼人品，不求你們全體 ...</span><br>
<span>但是天花板定得很牢啊，问题只是主角回档和中层战斗力乱。</span><br>
</p><p><b>巨魔手作RPG: </b><br>
<span>红字假设是真的傻逼，在这种情况下烧人也显然并非不言自明的“正义”，不愧华语第一社达论坛。</span><br>
<span>建议手抄《那些离开奥梅拉斯的人》一百遍。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span>说简单点，这不就变形电车难题？</span><br>
<span>讨论价值观以及道德的相对性，很容易滑落到其虚无性。</span><br>
</p><p><b>ahoge2004: </b><br>
<span>理性只是个达成目的的工具</span><br>
<span>楼主把这个目的默许为文明的延续，人的生存，集体的利益</span><br>
<span>然后称某种行为是理性的</span><br>
<span>但把这个目的换成别的，理性一下选择的做法就不同了</span><br>
<span>抱歉，这火传不了，还是完蛋吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ahoge2004: </b><br>
<span>顺便红字那个更可能是分成至少两派打个你死我活输的滚去当柴烧，或者下层去当柴大人物活的好好的，要不起义要不死，绝不可能是牺牲啊之类高尚的玩意</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ahoge2004: </b><br>
<span>红字说的也不sb，要是早出生了120年这是个很现实的问题，所以好好当令和母猪吧别想这些有的没得</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hcf220: </b><br>
<span>不觉得</span><br>
<span>强大的强者 如果没有足够的道德作为支撑 作为一部以人为受众的作品来说 没有人的道德的人不算是完整的人那是不讨喜的 无脑慕强不可取</span><br>
<span>逻辑支撑真的重要吗 主角的选择是自己成长接触事物经验的必然 他的选择遵循自己的意愿 如果他（或他们）觉得这样的所作所为是违背自己初衷的 他选择合情合理 观众也不会过度指责角色如何如何</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>所以有时明明对手的能力已经高到破坏了道德的正当性，主角却依然死抱着现实的道德和正义与其不依不饶</span><br>
<span>第一想法是POI的宅总</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>hcf220 发表于 2019-10-29 14:48</span><br>
<span>不觉得</span><br>
<span>强大的强者 如果没有足够的道德作为支撑 作为一部以人为受众的作品来说 没有人的道德的人不算是完整 ...</span><br>
<span>可是就我个人而言，逻辑还是很重要……如果角色的初衷是正义或者给他人谋福祉的话，娜乌西卡的选择也引起了争议呀。</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-10-29 15:32</span><br>
<span>可是就我个人而言，逻辑还是很重要……如果角色的初衷是正义或者给他人谋福祉的话，娜乌西卡的选择也引起 ...</span><br>
<span>娜乌西卡要争取新人类的生存机会，但读者是旧人类，这是屁股问题。不要高估读者投入精力去理解特定环境中角色的逻辑和社会伦理的热情，从自己的经验、知识、愿望出发阅读才会省力，否则哪来那么多穿越转生作品，懒得代入原住民才需要把现代人扔过去当主角。角色的力量和精神都与当代人有很大差别，那么很多读者就难以代入了。如果要求放宽一点，像骨王这样的穿越龙傲天、各种异世界开后宫倒是观念随环境和力量改变的例子。</span><br>
</p><p><b>hcf220: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-10-29 15:32:03</span><br>
<span>可是就我个人而言，逻辑还是很重要……如果角色的初衷是正义或者给他人谋福祉的话，娜乌西卡的选择也引起 ...人宫崎骏就想把她当耶稣这种塑造也没得法</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>古凌锋: </b><br>
<span>海虎里头前期力量不够要分派系，许诺好处，拉拢人手，力量越强世界就变成个越大的斗兽场，等到了最终力量那谁最强就会有无数人无脑崇拜了</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>naclken. 发表于 2019-10-29 12:06</span><br>
<span>国产作品大量牺牲民众是有但是大部分属于背景板吧</span><br>
<span>流浪地球牺牲一半地球人</span><br>
<span>刀龙传说罗喉献祭了多少万</span><br>
<span>流浪地球這類某程度不算紅字要求</span><br>
<span>只是F0衛宮切嗣的情景問題，</span><br>
<span>某程度來講，反而像龍珠超次元的超級娜美星人，為了對打大王軍，全部娜美星人都合體，換來超越布歐的力量，但沒法吐蛋有下一代、也沒有了龍珠</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>你前面讨论的内容和后面抛出来的选择题讨论的是两个层面的问题啊。其实看起点修仙文就知道，修仙文世界观基本上是弱肉强食丛林法则，主角为了自身利益完全不会考虑别人，就算偶尔帮别人也是为了自己的好处或者至少为了让自己爽，像蝙蝠侠那样坚持扭曲的原则的情况是不存在的。当然小说们也有自己的解释，丛林世界里你要是做不到不择手段，就会被别人不择手段的干掉，而且整个世界充满侵略和攻击性，所有人都把这套价值观视为理所当然。这样就从源头上断绝了妥协、包容、牺牲的可能性，主角实际上没有任何同伴，因为不管跟谁都要比个强弱。即便家人，老婆孩子，朋友，也是作为主角自己的资源存在。那么回答选择题的问题，答案当然是--烧死全世界的小孩关我屁事，烧就烧呗。但谁他妈也别想碰我的小孩/女人/爹妈/财产，谁敢动心思谁就要死。什么？你说必须所有小孩都烧掉，就算少一个不烧的话世界也要毁灭？这种操蛋的世界当然是灭掉去好了啊</span><br>
</p><p><b>ac死或生: </b><br>
<img src="https://nmbimg.fastmirror.org/image/2019-10-29/5db8121c7f43f.jpg" title="https://nmbimg.fastmirror.org/image/2019-10-29/5db8121c7f43f.jpg"><br>
</p><p><b>colohot: </b><br>
<span>lz你的这个发言在漫画里就是标准的理想主义大反派，被男主嘴炮“以XX为代价的结局我才不认可”然后锤到幡然醒悟的哦</span><br>
<span>一般来说普通世界人都是相对平等的，只要你是合法公民，都享有公民的一般权力和义务，但是超现实能力可以打破很多法则，实际上一些超强的人可以不算普通人类，甚至经济政治道德都会打乱重塑。不过大多数漫画只是在普通世界塑造上加上超能力啦，因为受众想看的就是这个，没人会真从利益角度去看这些问题，不然作者要面对的矛盾多如牛毛，也没有那种精力。</span><br>
<span>而且大多数观众还是想看有人性的主角，讴歌美好的品质，把“人类感情”看的高于其它利益才是王道剧情。还有文艺作品终究是超脱现实的，作品里超脱的道德问题不是问题，即使有提出过矛盾，观众还是觉得“以后总有办法”而把天平倾向于里面其它的感情寄托，符合现实的道德才更重要。</span><br>
<span>真要符合逻辑支撑，作品需要在一边抛出这些设定的同时一边解释给观众这些“反正常道德”的行为，要不容易陷入逻辑怪圈，要不变成冗长繁杂的设定，对作者对读者对故事完成度都是吃力不讨好的事。</span><br>
</p><p><b>大肥兔: </b><br>
<span>eilot 发表于 2019-10-29 17:46</span><br>
<span>流浪地球這類某程度不算紅字要求</span><br>
<span>只是F0衛宮切嗣的情景問題，</span><br>
<span>某程度來講，反而像龍珠超次元的超級娜美星 ...</span><br>
<span>比起来天之痕炸6个城市也不算太疼？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1862024[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
