<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>raging loop-人狼村之谜有续作吗？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>raging loop-人狼村之谜有续作吗？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:54:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>raging loop-人狼村之谜有续作吗？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1922387-1-1.html</link>
      <description>raging loop-人狼村之谜有续作吗？&#13;
 本帖最后由 月临碧海 于 2020-4-5 13:34 编辑 

最近花了几天废寝忘食地通关了，时长26小时，准备明天开始打暴露模式
&#13;
=============================================
&#13;
打完暴露模式了，本来以为要再打24小时的，不过发现了skip按钮，就愉快的只看暴露模式通关了第二遍
&#13;
然后有几个问题没有想通，就发下问问：
&#13;
1.千秋实为什么第一周目和房石阳明逃跑时脸上会冒脓包？后面再多次逃跑时就没有了
&#13;
2.为什么两人当时跑不出皿永、但又遇到了上藤良人假扮的三只狼神？
&#13;
3.成为山神的神镜的标准是什么？为什么山神说孩子们已经不是神镜了，又说房石阳明可以成为神镜？
&#13;
4.为什么山神当时要出面提醒千秋实物忌？不太理解此处行为的动机
&#13;
5.三车家的行为计划真的有可行性吗？摄像头和电子锁是可以理解，但是战时完全没有电子锁、摄像头、监听器这些东西吧？？？如何维持宴的运作？
&#13;
6.最后三车家和目回家是如何倒掉的？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>月临碧海: </b><br>
<span>raging loop-人狼村之谜有续作吗？</span><br>
<span> 本帖最后由 月临碧海 于 2020-4-5 13:34 编辑 </span><br>
<span>最近花了几天废寝忘食地通关了，时长26小时，准备明天开始打暴露模式</span><br>
<span>=============================================</span><br>
<span>打完暴露模式了，本来以为要再打24小时的，不过发现了skip按钮，就愉快的只看暴露模式通关了第二遍</span><br>
<span>然后有几个问题没有想通，就发下问问：</span><br>
<span>1.千秋实为什么第一周目和房石阳明逃跑时脸上会冒脓包？后面再多次逃跑时就没有了</span><br>
<span>2.为什么两人当时跑不出皿永、但又遇到了上藤良人假扮的三只狼神？</span><br>
<span>3.成为山神的神镜的标准是什么？为什么山神说孩子们已经不是神镜了，又说房石阳明可以成为神镜？</span><br>
<span>4.为什么山神当时要出面提醒千秋实物忌？不太理解此处行为的动机</span><br>
<span>5.三车家的行为计划真的有可行性吗？摄像头和电子锁是可以理解，但是战时完全没有电子锁、摄像头、监听器这些东西吧？？？如何维持宴的运作？</span><br>
<span>6.最后三车家和目回家是如何倒掉的？</span><br>
</p><p><b>国家免检虎B: </b><br>
<span> 本帖最后由 国家免检虎B 于 2020-4-3 21:23 编辑 </span><br>
<span>没有正统续作，毕竟也只是个没出两三年的作品，kemco也是个死命出垃圾rpg手游的小厂子。</span><br>
<span>不过kemco的文字冒险游戏还是有一些的，其中《恋爱喜剧生死战》世界观跟《灵神宴席》有相同之处，其他的作品有《钝色的蝴蝶》，《囚人的旋律》（有汉化，推荐），《黑之传令》（有汉化），《献给最糟的灾厄人类》，《出云里的调查报告书》</span><br>
</p><p><b>月临碧海: </b><br>
<span>国家免检虎B 发表于 2020-4-3 21:20</span><br>
<span>没有正统续作，毕竟也只是个没出两三年的作品，kemco也是个死命出垃圾rpg手游的小厂子。</span><br>
<span>不过kemco的文字冒 ...</span><br>
<span>wow~好全，按你提供的清单去慢慢补吧，谢谢啦</span><br>
</p><p><b>粉刷月季: </b><br>
<span> 本帖最后由 粉刷月季 于 2020-4-3 22:22 编辑 </span><br>
<span>正在打暴露模式。听说dmlc有咩子，马上要出新版了好像</span><br>
<span>- 发自忧郁深沉的 Stage1st UWP 非官方客户端</span><br>
</p><p><b>11--: </b><br>
<span>前阵子打完后翻了翻steam上跟这公司沾边的游戏，基本都是它发行的，开发的好像就人狼村一款</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>月临碧海: </b><br>
<span>粉刷月季 发表于 2020-4-3 22:15</span><br>
<span>正在打暴露模式。听说dmlc有咩子，马上要出新版了好像</span><br>
<span>请问出新版是什么意思？</span><br>
</p><p><b>粉刷月季: </b><br>
<span>月临碧海 发表于 2020-4-3 22:58</span><br>
<span>请问出新版是什么意思？</span><br>
<span>dmlc重置吧……我也不太清楚</span><br>
<span>- 发自忧郁深沉的 Stage1st UWP 非官方客户端</span><br>
</p><p><b>国家免检虎B: </b><br>
<span>月临碧海 发表于 2020-4-3 22:58</span><br>
<span>请问出新版是什么意思？</span><br>
<span>dmlc原先是手机版和wiiu版游戏，最近要出ps4版，不知道有没有增添内容。</span><br>
<span>其实《人狼村之谜》最早也是手机版游戏，后来才出的主机版和pc版，加了cg，补全了cv。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>灵魂收割机: </b><br>
<span>没有，不过后来出的小说版好像和游戏剧情略有出入，没有看过，听说的。</span><br>
</p><p><b>32767: </b><br>
<span>DMLC算是前作吧，共享一个世界观，也就是extra里说的ジンクス这种类似于超能力的玩意，也有长大后的咩子</span><br>
<span>目前只有手机版，系统过于原始还没有cv，玩着有点累我也没玩下去。马上出重制版上主机和steam，系统上有狼人村的分支图了，不过好像还是没cv。对于我这种日语十级选手来说没cv光看文字太累了，哪怕狼人村那种棒读cv都帮助很大</span><br>
</p><p><b>月临碧海: </b><br>
<span>国家免检虎B 发表于 2020-4-3 23:50</span><br>
<span>dmlc原先是手机版和wiiu版游戏，最近要出ps4版，不知道有没有增添内容。</span><br>
<span>其实《人狼村之谜》最早也是手机 ...</span><br>
<span>喔喔喔，那先等登录其他平台好了，刚找了下手机版有人做了汉化前六章</span><br>
</p><p><b>月临碧海: </b><br>
<span>打完暴露模式了，本来以为要再打24小时的，不过发现了skip按钮，就愉快的只看暴露模式通关了第二遍</span><br>
<span>然后有几个问题没有想通，就发下问问：</span><br>
<span>1.千秋实为什么第一周目和房石阳明逃跑时脸上会冒脓包？后面再多次逃跑时就没有了</span><br>
<span>2.为什么两人当时跑不出皿永、但又遇到了上藤良人假扮的三只狼神？</span><br>
<span>3.成为山神的神镜的标准是什么？为什么山神说孩子们已经不是神镜了，又说房石阳明可以成为神镜？</span><br>
<span>4.为什么山神当时要出面提醒千秋实物忌？不太理解此处行为的动机</span><br>
<span>5.三车家的行为计划真的有可行性吗？摄像头和电子锁是可以理解，但是战时完全没有电子锁、摄像头、监听器这些东西吧？？？如何维持宴的运作？</span><br>
<span>6.最后三车家和目回家是如何倒掉的？</span><br>
</p><p><b>月临碧海: </b><br>
<span>打完了囚人的旋律，比起人狼村意外地短（虽然也很长了）</span><br>
<span>和人狼村对比的话能看到游戏制作和脚本撰写上的巨大进步</span><br>
</p><p><b>国家免检虎B: </b><br>
<span>月临碧海 发表于 2020-4-5 13:35</span><br>
<span>打完了囚人的旋律，比起人狼村意外地短（虽然也很长了）</span><br>
<span>和人狼村对比的话能看到游戏制作和脚本撰写上的巨 ...</span><br>
<span>我靠你好快啊，这才一天就打完了......</span><br>
<span>早期作品了，才五张cg, kemco老抠门了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>基本农田: </b><br>
<span>月临碧海 发表于 2020-4-5 13:35</span><br>
<span>打完了囚人的旋律，比起人狼村意外地短（虽然也很长了）</span><br>
<span>和人狼村对比的话能看到游戏制作和脚本撰写上的巨 ...</span><br>
<span>所以那个是进步。。</span><br>
</p><p><b>月临碧海: </b><br>
<span>国家免检虎B 发表于 2020-4-5 14:32</span><br>
<span>我靠你好快啊，这才一天就打完了......</span><br>
<span>早期作品了，才五张cg, kemco老抠门了。</span><br>
<span>主楼更新的几个问题你愿意讨论下吗？我自己想不出答案</span><br>
</p><p><b>国家免检虎B: </b><br>
<span>月临碧海 发表于 2020-4-5 14:41</span><br>
<span>主楼更新的几个问题你愿意讨论下吗？我自己想不出答案</span><br>
<span>我最早看的实况翻译，现在打的英文版，才啃到一周目一半，没法回答...</span><br>
<span>这个游戏相比来说不是一款世界观上很严谨的作品。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>月临碧海: </b><br>
<span>基本农田 发表于 2020-4-5 14:40</span><br>
<span>所以那个是进步。。</span><br>
<span>人狼村是进步。</span><br>
<span>1.剧本复杂度上升了，因为人狼村有五周目，囚人的旋律有两周目。</span><br>
<span>2.和核心设计的联系更紧密，囚人的旋律里左右房间的对应关系一直模模糊糊的，和作品的内容也没什么特别大的关系。囚犯看守这个系统嘛总觉得囚犯方角色太多了，和人类人狼系统对应起来缺点戏剧性。</span><br>
<span>3.CG变多了，BGM变多了，有全配音了，演出方式稍微变多了（老实说人狼村还是缺了点演出方式……），人狼村还带一个【立即跳到选项】的按钮，真好啊。</span><br>
<span>4.还是剧本，人狼村之谜相比囚人的旋律，伏笔多而且回收得基本很好，不过人狼村核心诡计是真的垮。</span><br>
<span>5.硬要说的话有一点完全没进步，就是围绕主角进行中心叙事，但玩家能做的选择其实都是主角的选择，很有限，代入感也不足。拿人狼村来说，最后一周目完全是看房石阳明表演，玩家几乎没有参与进去。我跟朋友聊人狼村时也说，这游戏比起【玩】，实际上完全是【看】。</span><br>
<span>最后再吐槽下，不管是囚人还是人狼村都设计了三个女主角都喜欢男主角的剧情，我嘛是完全没兴趣看后宫王的故事，人狼村能删掉这部分的话我个人会再加一百分——是的，看房石阳明这渣男到处勾搭女性的剧情对我来说很无聊。</span><br>
<span>相较之下人狼村这个问题其实更严重一点，因为三个女主角都有很大一部分动机是喜欢房石阳明，也就是说三个角色共有一个动机，造成的负面效果就是三个角色各自的【独特性】——作为角色塑造的重要一环——被削弱了。囚人因为两周目，故事很短所以三个角色都喜欢上竹井和马的影响没有那么大。</span><br>
</p><p><b>月临碧海: </b><br>
<span>国家免检虎B 发表于 2020-4-5 14:43</span><br>
<span>我最早看的实况翻译，现在打的英文版，才啃到一周目一半，没法回答...</span><br>
<span>这个游戏相比来说不是一款世界观上 ...</span><br>
<span>啊……我还以为你已经打完了，遗憾</span><br>
<span>世界观嘛……容许我借用一下别人的吐槽：</span><br>
<span>人狼村之谜是一个开头灵异民俗，解谜走近科学，结尾都市学园的游戏。</span><br>
</p><p><b>注册一个: </b><br>
<span>看到揭秘篇走近科学我就不想深究了，还是民俗神话有意思</span><br>
</p><p><b>月临碧海: </b><br>
<span>注册一个 发表于 2020-4-5 15:26</span><br>
<span>看到揭秘篇走近科学我就不想深究了，还是民俗神话有意思</span><br>
<span>主要最后一转走近科学其实没必要……核心内容完全是可以用民俗神话来解释的（也根本就有现成的解释），为什么最后变成走近科学实在是无法理解编剧的考量……</span><br>
</p><p><b>a-ha: </b><br>
<span>月临碧海 发表于 2020-4-4 13:20</span><br>
<span>打完暴露模式了，本来以为要再打24小时的，不过发现了skip按钮，就愉快的只看暴露模式通关了第二遍</span><br>
<span>然后有 ...</span><br>
<span>1.我觉得这个是没法解释，按理来讲能冒脓包的狗血是直接打在回末身上的，同理还有最开始第一个be里主角碰到狼爷爷却没被当场杀死还能苟延残喘最后被当黄泉人一样也没法解释，我怀疑1周目里有不少这种半途作废但没删干净的剧情</span><br>
<span>2.跑不出是回末的能力和碰不到三车家的人不冲突，而且实际上就主角的脚程而言光按剧情里走半天也未必走的出皿永</span><br>
<span>3.因为修水人对这个神的信仰被扭曲成貉了，而且某种程度上本来也是导致山神信仰衰弱的帮凶，所以理论上男主这种实际接触过还没负面印象的肯定比村里人更合适(当然男主他信不信愿不愿意信是另一码事)</span><br>
<span>4.没有根据解释，不过我觉得就和回末的行为一样，在这种已成定局的情况下这两个在局外的看客做什么都不奇怪，或许就是听见有人谈神明是啥嫌吵就想过来串个门也说不定(苦笑)</span><br>
<span>5.按四周目的说法，在没有这些技术的时候就靠信仰和老天爷，按照八年前那次的情况基本就是时候到了有雾就办没雾了就停，期间大家不满意想neng死谁就neng死谁，想怎么弄死就怎么弄死，【宴】的本质是虚弱休水信仰和通过一个报私仇的手段来笼络生还者的东西，主角碰上的是现代文明化和受回末影响严重化后的产物。</span><br>
<span>6.在额外内容那五章里有讲，不过也没说太详细，基本可以确认的是肯定有内部斗争和外部势力介入</span><br>
</p><p><b>八方美人: </b><br>
<span>个人见解：</span><br>
<span>一周目出脓包那里我也没搞懂，不过可能是梦之土蜘蛛在搞事。毕竟那是在梦里头，真要问就芥子气；再玄幻点就水土不服</span><br>
<span>在大雾里头一般人还真跑不出山里，就像俄罗斯那个转圈圈广场，才那么大的地方人就打转了更别说没有参照物的山里了。</span><br>
<span>孩子们不是神镜的原因可能是被李花子污染了，男主干一半被叫停了</span><br>
<span>山神出面叫你洗澡？主要还是发现男主去撩骚山神想看看作♂案现场，毕竟山神一搞个脑扫描就这知道这B肯定有问题</span><br>
<span>以前天花板上都能藏人，那时候更简单了，大家宴会上喝酒就是为了降低他们的判断力，弄个麻药，配把钥匙，其实这种迷信活动越科技落后越好操作。</span><br>
<span>最后的话这种迷信活动的根基完全不稳，神话一破村民不搞女巫狩猎都算是民风淳朴了。</span><br>
<span>你想想，如果有村民把一个鞋拔子当御神体拜了好几年，谁都不敢动怕遭报应，突然有个外乡人拿它提了鞋。不仅提了鞋些还给踹断了。然后这个异乡人还屁事没有，拿着鞋拔子和大家说“你看这个鞋拔子一点也不结实，我还有好多个和这个鞋拔子一样牌子的鞋拔子！”然后拿出一大堆同款鞋拔子在村里头卖。村民一开始可能会很生气，很愤怒，渐渐矛头就会向着把鞋拔子推为御神体的既得利益者。上藤良那个地方残忍到把小孩子拿去送死，也肯定能干出把四大家族捉出来浸皿永这种事。</span><br>
</p><p><b>注册一个: </b><br>
<span>月临碧海 发表于 2020-4-5 15:31</span><br>
<span>主要最后一转走近科学其实没必要……核心内容完全是可以用民俗神话来解释的（也根本就有现成的解释），为 ...</span><br>
<span>我不爽的还是半吊子，神学科学一锅炖两边都没说清楚，最后最大的危机还是靠怪力乱神自己解决，硬拗的科学解释就很生硬。</span><br>
</p><p><b>月临碧海: </b><br>
<span>a-ha 发表于 2020-4-5 15:46</span><br>
<span>1.我觉得这个是没法解释，按理来讲能冒脓包的狗血是直接打在回末身上的，同理还有最开始第一个be里主角碰 ...</span><br>
<span>啊，谢谢你的解释</span><br>
<span>1.感觉冒脓包什么的应该没有狗血的成分吧……在千枝实童年她是被狗咬过，当时都以为是三车家饲养了狂犬，但之后她去做医疗检查时的结果是阴性，也就是说没有染上狂犬病。然后房石阳明也推测说三车家饲养的不是狂犬，而是外表比较脏、训练为害怕水声的狗。</span><br>
<span>当然这又引发了另一个问题，即为了十年左右举办一次的宴会专门养这么多狗还进行训练真的有必要吗……而且训练怕水声是可以啦，但是狗平时喝水怎么解决啊……反正走近科学这一套圆法真的越想问题越多</span><br>
<span>所以为什么会冒脓包还是不清楚。你提到房石阳明没有被杀死而是苟延残喘是我没想到的硬伤，确实，狼爷爷完全没有放过房石阳明的理由。想来想去最合理的解释，就是一周目时千枝实冒脓包然后身体肢解和狼爷爷放过房石阳明都是为了塑造气氛设计的情节……不然我真的想不出来能在作品内部圆上的解释。</span><br>
<span>2.这个问题提出来后我自己有想过，感觉比较合理的解释应该是李花子当时不仅把能力范围设置为休水村，而是把整个藤良地区都纳入梦境了。所以三车家的人也是包括在轮回内的，第一周目时处理房石阳明和千枝实应当就是预定的流程，即杀死会泄露这件事的人。</span><br>
<span>然后这个流程和李花子的能力范围撞一起，所以房石阳明和千枝实跑不出皿永不是因为皿永太大或者迷路什么的，而是因为当时两人已经跑到李花子的能力范围边缘了。三车家的人如果当时想走皿永之外的路回休水，应该也会在雾中昏迷重新轮回，因为走出了李花子的能力范围。</span><br>
<span>3.山神这个……唔，我不太清楚这个故事是如何设定神明之力和神明之名的关系的。山神是因为被上藤良的四家篡改了名字、失去信徒、失去神力。但是本身应该因为是山神，所以只要山没消失，就是一直存在着的。然后就是卷岛春误入雾中，被山神附身。卷岛春肯定不知道山神原本的名字，因为这是几百年前就消失了的名字，而且山神自己也不记得自己是被怎么称呼的了。</span><br>
<span>所以从这个角度上讲神镜知不知道山神名字应该是没有影响的。因为故事里没有角色知道山神名字，山神自己都不知道自己名字 接着，其中一个结局是山神有了房石阳明这个信徒，然后跳了个神舞就净化了李花子（真是惨啊李花子），所以信徒是神力的来源。</span><br>
<span>在这个设定下我在意的还有一件事情，就是山神的神社建起来后，是不是打算以【貉神】的名字命名神社，如果是，那么就意味着山神换了个名字，那么换了名字后的山神，信仰之力对山神依然是有效的吗……还是会打折扣呢……如果都不会，那说明名字如何对神明来说没有影响。</span><br>
<span>再回到神镜。老实说，我原本以为神镜的必要条件是处女，还脑补了一下山神x卷岛春的CP（怪好吃的），不过山神说望仔和房石阳明都可以做神镜就……？？？？？？？？？？？？？？？？？？总不能说只要是知道山神存在的都可以做神镜吧……</span><br>
<span>4.关于这一点又想了想：我觉得奈申神在这个故事里是真实存在的。千秋实也说了，她看到了神明。那么既然山神成为奈申神的部下是既成定局，那么也许山神当时提醒千秋实要物忌是真的在维持黄泉忌之宴的规矩，执行自己作为奈申神部下的责任。</span><br>
<span>另一个侧面证据就是山神对房石阳明说过，这里有三个神。当然虽然山神会说谎（比如对小春说了谎），但说这里有三个神这一点是没必要认定为谎言的。那么山神是一个神，李花子-土蜘蛛是一个神，最后一位显然就是奈申神了。</span><br>
<span>5.你给出的解释基本上是说得通的，当然我还是觉得原本就是杀杀杀的活动突然一下子**训狗、给休水几乎所有的门装电子锁（包括茅厕！！！！！！！！！！！！！！！）、装摄像头、装监听器、搞麻醉气体、搞灯光、搞人造雾（神明演出时应该是有人造雾的）（话又说回来我本来以为房石阳明会找到三车家的造雾机结果居然用天气预报糊弄过去了）、以及为此必需的一大堆人手……就觉得实在太都合了。</span><br>
</p><p><b>月临碧海: </b><br>
<span>a-ha 发表于 2020-4-5 15:46</span><br>
<span>1.我觉得这个是没法解释，按理来讲能冒脓包的狗血是直接打在回末身上的，同理还有最开始第一个be里主角碰 ...</span><br>
<span>对了还有一个问题……</span><br>
<span>山神在轮回里应该是没有延续记忆的，也就是说李花子每自杀一次、轮回重启一次、山神也是跟着重启的。当然山神可以读房石阳明的记忆来跟上故事剧情，但山神如何确保自己【知道要读取房石阳明的记忆】这件事呢？</span><br>
</p><p><b>a-ha: </b><br>
<span>月临碧海 发表于 2020-4-5 16:21</span><br>
<span>啊，谢谢你的解释</span><br>
<span>1.感觉冒脓包什么的应该没有狗血的成分吧……在千枝实童年她是被狗咬过，当时都以为是 ...</span><br>
<span>狗血那个是一周目里回末因为给千枝实顶罪导致三车家的人直接把狗血注射到了回末身上，结果也导致回末第二天就再起不能(但没死)。</span><br>
<span>而神那个怎么说......最开始是为了对抗山神，所以人为创造了一个奈申明神(人柱)，后来长者们为了削弱休水的信仰，把象征着自己四家的动物揉进了信仰里，同时污名化奈申明神，在此之中山神的信仰被再次削弱，变成了狼的帮凶【貉】。</span><br>
<span>所以在这个过程中山神是不是貉其实不是很重要，关键是貉这个名号是已经被污名化的，四周目时男主两次扮演奈申明神目的就是为了把貉这个名号扶正，并消灭修水人信仰中除了貉以外的所有神来保证信仰的【正确性】，通过这种方式来完成获取山神支持以及为休水人创造新的信仰这两个目的以方便对抗大boss**巫女并完成全活条件(虽然狼爷爷还是被咩子绊死了)</span><br>
<span>另外读取这个......随缘吧，没有根据解释这点，基本就是山神怀疑到了就读一手，所以除了三周目男主当狼强拼队友以外无论那个周目(包括各个后续额外章节以及那个官方小说)山神的出现都有滞后性，就连男主也没办法完全掌握其出现条件(所以最后四周目时要用奈申明神这么大个幌子直接唬出来)，不过因为卷岛春本身对男主的态度就蛮复杂的所以应该不是很难达成</span><br>
</p><p><b>月临碧海: </b><br>
<span>a-ha 发表于 2020-4-5 16:59</span><br>
<span>狗血那个是一周目里回末因为给千枝实顶罪导致三车家的人直接把狗血注射到了回末身上，结果也导致回末第二 ...</span><br>
<span>嗯，我理解有岔，确实一周目里李花子变成“黄泉人”是因为被三车家注射了狗血（这个应该是真的狂犬血液），不过哪里都没提千枝实为什么会变成这样，我也不记得千枝实什么时候被注射狗血了</span><br>
<span>山神这个……只能说山神这赢得实在太随机了……能随机地读到房石阳明的记忆就能懂情况然后赢，随机地没有去读房石阳明的记忆就不知道发生过什么事情</span><br>
</p><p><b>a-ha: </b><br>
<span>月临碧海 发表于 2020-4-5 17:08</span><br>
<span>嗯，我理解有岔，确实一周目里李花子变成“黄泉人”是因为被三车家注射了狗血（这个应该是真的狂犬血液） ...</span><br>
<span>我印象里男主自己都觉得很不公平，先不论看记忆那个事，只要男主想赢就必须要先让山神入伙更改信仰，从这点上来讲山神可谓是躺着赢，无论那边胜利自己都能坐收渔利</span><br>
</p><p><b>月临碧海: </b><br>
<span>a-ha 发表于 2020-4-5 17:21</span><br>
<span>我印象里男主自己都觉得很不公平，先不论看记忆那个事，只要男主想赢就必须要先让山神入伙更改信仰，从这 ...</span><br>
<span>稍微往后想一下的话，李花子赢了后日本就没了，剩一座山划给山神，山神也没信徒，只要土蜘蛛能撕毁而且想撕毁契约山神分分钟完蛋了吧</span><br>
</p><p><b>a-ha: </b><br>
<span>月临碧海 发表于 2020-4-5 17:24</span><br>
<span>稍微往后想一下的话，李花子赢了后日本就没了，剩一座山划给山神，山神也没信徒，只要土蜘蛛能撕毁而且想 ...</span><br>
<span>差不多，千枝实也有弑神这个官方外挂，只不过我们看见的山神是个正面形象所以更适合跑主角那边去而已，真要说的话两边都不安全也都能躺着赢。当然如果认真扯的话其实这个问题没什么参考价值，因为无论是哪种情况对于那个前女友所在的组织和咩子而言都是大巫见小巫，只要山神老实点就绝对不会有任何危险，不过小春就很有可能悲剧了OTZ</span><br>
</p><p><b>月临碧海: </b><br>
<span>a-ha 发表于 2020-4-5 17:36</span><br>
<span>差不多，千枝实也有弑神这个官方外挂，只不过我们看见的山神是个正面形象所以更适合跑主角那边去而已，真 ...</span><br>
<span>那么，千枝实看到的神明到底是什么呢？附在休水人们身上的那个，难道就是奈申神？</span><br>
</p><p><b>a-ha: </b><br>
<span>月临碧海 发表于 2020-4-5 17:38</span><br>
<span>那么，千枝实看到的神明到底是什么呢？附在休水人们身上的那个，难道就是奈申神？ ...</span><br>
<span>这是我个人的观点(实在是因为游戏世界观推进到这个程度的时候实在是太散了，说实话再听我说这个不如去直接看游戏额外内容的那五章):</span><br>
<span>打个比方的话神明就是病毒，只要人们信仰(认为某件事情，态度，价值观是【正确】的)就会产生并感染到人们身上并与人共存，并且也会随着人们信仰的改变(【正确】观念的改变)而发生变异，而千枝实就是杀毒软件，可以看见并杀死病毒，但无力根除信仰本身，所以最开始那次弑神必须要演一场戏让所有人觉得申奈明神会死并把其信仰移植到山神上。而且即使产生病毒的信仰已经消失或者被遗忘，但是病毒本身是不会被消灭的，只要满足信仰的条件就会再随时回到人里，并且只要还有一个人信仰就依旧能对现实世界造成影响，打个比方就是像山神那种情况就是在已经没有人信【貉】的情况下突然跑过来一个因为父母双亡而意外满足条件的卷岛春，这导致山神只能附身到它身上，并出现之后那些</span><br>
<span>(另外吐槽一点，这游戏世界观设计最大的问题在于，整个故事中一共有现实世界，神明，超能力者三套体系，而且这三者互相不自洽，只有少数的地方可以互通，这导致看人狼杀以外的部分内容能看的人头大)</span><br>
</p><p><b>月临碧海: </b><br>
<span>a-ha 发表于 2020-4-5 18:12</span><br>
<span>这是我个人的观点(实在是因为游戏世界观推进到这个程度的时候实在是太散了，说实话再听我说这个不如去直 ...</span><br>
<span>EX都打完了，前四章还好啦，绵羊章狂抛设定我完·全·看·不·懂</span><br>
<span>你说的体系的问题我很赞成，所以前面也比喻了，说这游戏是开局灵异民俗，解谜走近科学，结尾学园都市。老实说把走近科学的部分删掉，直接变成神明系统的解答就可以了。而且也有现成的，比如说山神可以命令群狗。以山神能命令群狗来解释，比三车家一直在人为培育怕水的狗要合理多了。</span><br>
<span>如果能删掉三车家在现代人为影响的部分，这游戏的体系就只剩下神明和超能力者，会比较好懂。当然，即使到现在我也还没搞懂牧群和家畜是干什么的……就知道牧羊犬背叛了群羊</span><br>
</p><p><b>古明地雷: </b><br>
<span> 本帖最后由 古明地雷 于 2020-4-6 19:50 编辑 </span><br>
<span>李花子是真的菜，轮回这么多遍每次都随缘被杀，连千枝实有记忆都没看出来，万一没有男女主这种意外变数她打算靠什么赢？这智商也别复活神了</span><br>
</p><p><b>最强惠酱: </b><br>
<span>古明地雷 发表于 2020-4-6 11:29</span><br>
<span>李花子是真的菜，轮回这么多遍每次都随缘被杀，连千枝实有记忆都没看出来，万一没有男女主这种意外变数她打 ...</span><br>
<span>所以额外故事里也说，假如她能不爱上房石或者察觉出来异常之处的话早就赢了</span><br>
</p><p><b>藤田有静: </b><br>
<span>明人不说暗话一进来全是黑幕</span><br>
</p><p><b>夜阑犹剪灯花弄: </b><br>
<span>三车家这个我是把他强行理解为合理的，如果不看三车家的剧情，这游戏整体的完整性挺高的</span><br>
<span>我是觉得直接把三车家的写成非科学能好得多</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1922387[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
