<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>现在ACG里的女梦魔（Succubus）有什么起源吗？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>现在ACG里的女梦魔（Succubus）有什么起源吗？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:26:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>现在ACG里的女梦魔（Succubus）有什么起源吗？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1911912-1-1.html</link>
      <description>现在ACG里的女梦魔（Succubus）有什么起源吗？&#13;
 本帖最后由 traburiss 于 2020-2-2 19:44 编辑 

ACG里面很常见的梦魔设定大概是这样子的：

形象：几乎果体，会带黑手套或者有类似的纹饰，会穿黑长袜或者有类似的纹饰，平底单鞋、高跟鞋或者长靴

能力：让人做春梦、吸取人的精气

性格：开放（虽然现在也有为了反差萌而保守容易害羞的梦魔）

这种设定究竟是从哪里来的？又经过了什么样的发展和变化？我很好奇，不知道各位知不知道相关的资料。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>traburiss: </b><br>
<span>现在ACG里的女梦魔（Succubus）有什么起源吗？</span><br>
<span> 本帖最后由 traburiss 于 2020-2-2 19:44 编辑 </span><br>
<span>ACG里面很常见的梦魔设定大概是这样子的：</span><br>
<span>形象：几乎果体，会带黑手套或者有类似的纹饰，会穿黑长袜或者有类似的纹饰，平底单鞋、高跟鞋或者长靴</span><br>
<span>能力：让人做春梦、吸取人的精气</span><br>
<span>性格：开放（虽然现在也有为了反差萌而保守容易害羞的梦魔）</span><br>
<span>这种设定究竟是从哪里来的？又经过了什么样的发展和变化？我很好奇，不知道各位知不知道相关的资料。</span><br>
</p><p><b>mwj: </b><br>
<span>恶魔战士？</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>恶魔战士的莫妮卡？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Yeaha123: </b><br>
<span>莉莉丝</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>其实女夜魔萨秋帕斯在黑暗时代的传说中，本尊是丑陋的老太婆；而总是幻化成美少年，英俊男子的男夜魔因秋帕斯则是干瘦老头或猥琐侏儒</span><br>
<span>但是在信息时代这点被选择性无视了。有个夜魔美女可以满足对姐姐或女王的femdom女尊愿望，就是男夜魔的话使夜魔少年雌堕也是一趣。谁还跟丑八怪过不去呢。</span><br>
</p><p><b>mykmyk2019: </b><br>
<span>查了一下，我自己都懵了</span><br>
<span>我猜一下，是不是先有夜妖（希伯来语：Lilith，意为"夜妖"、"来自夜晚的"；而在苏美语中，Lil指暴风或恶魔，而Lulu指"情欲"）最早出现于苏美尔神话，亦同时记载于犹太教的拉比文学。</span><br>
<span>莉莉丝曾经在10世纪成书的《本司拉的知识》有记录，在《死海文书》亦对其有相关记载，迦南人则将莉莉丝称为巴拉特，而在公元前2000年的亚述王时代，莉莉丝被称为莉莉图，而莉莉丝据说就是传说中第一只夜妖。</span><br>
<span>之后又衍生出了欧洲中世纪的夜魔Succubus？</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>梦魔的传说历史非常久远了，发源地应该主要是欧洲和中东地区，亚瑟王传说中梅林的父亲就是男性的梦魔Incubus，也译成“梦魇”。</span><br>
<span>女性的梦魔Succubus，现在也译成“魅魔”。像4L说的一样，犹太教神话的莉莉丝就是可能的起源之一，有猜测认为这个形象是用来解释男人的梦中遗精。</span><br>
</p><p><b>震荡波: </b><br>
<span> 本帖最后由 震荡波 于 2020-2-3 00:37 编辑 </span><br>
<span>Succubus在中国被翻译成魅魔，在日本被翻译叫梦魔，实际是一种东西。</span><br>
<span>这玩意最早是在新约圣经中被发展而来的，其名为莉莉丝，本是亚当的第一任妻子，后来不满做爱时男人在上面而离开亚当和伊甸园，最后进入地狱堕落成恶魔，无时无刻不在和恶魔交合生育出恶魔子女，这个故事在EVA里也有提到，其实是基督教把当时把古巴比伦神话里象征夜和生育的地母神污名化再创作后产生的（有人说原型是提亚马特），莉莉丝的女儿就发展为后来的Succubus（梦魔/魅魔），她们会在夜晚教士熟睡时引诱其堕落，随后把他们的灵魂带入地狱，这是当时基教内推行禁欲和对梦遗无知的一种体现。所以你们常看的小黄本小黄油里魅魔角色一般都带【莉莉】这个读音或者拼法的原因。</span><br>
<span>在西式奇幻(DND，WOW)里，性对于魅魔只是一种拿手的掌控人心的手段，我们在黄油黄本里看到那种不吃精液会死星人，与发光的帅哥美女吸血鬼一样，是经过日本人改进的品种。</span><br>
<span>最早的日式游戏里，比如恶魔战士里的莫尼卡其实还是很忠实传说的，后来日本人将魅魔和东方传统文化里的淫魔（吸食人精气的妖魔）结合起来，创造了我们现在所熟知的二次元形象。毕竟，天使的面孔魔鬼的身材，唯一的相反是想把你干到死，还有比这更好的死法吗？</span><br>
</p><p><b>兮嘉: </b><br>
<span> 本帖最后由 兮嘉 于 2020-2-3 01:22 编辑 </span><br>
<span>魅魔的原型基本可以追溯到苏美尔神话，女夜妖，形象参考鹰身女妖，甚至和时下火热的伊什塔尔有关。后来经演变，作为旧约中亚当第一个妻子、恶魔的情妇莉莉丝，名字即是夜的含义。</span><br>
<span>接下来差不多就是犹太文学和中世纪传说莉莉丝的恶魔女儿们莉莉和莉莉姆梦中行淫。即为我们现在所认知的女梦魔Succubus。这个形象则诞生于中世纪欧洲，融入了原始宗教信仰、民间传说和基督教文化综合形成的。具体演变楼上说得很清楚。</span><br>
<span>宗教上认为春梦遗精等现象都是魅魔所致，如果一位男子行为异常，则极有可能被魅魔附身。污名化女性的猎巫行动也基本常伴随着梦魔传说。同时，这也是吸血鬼形象的来源之一。至于发展到近代、现代文学作品中可以参考吸血鬼的演变。形象大概是从鹰身女妖（参照古代雕塑）>赤裸女性、女巫>魔兽里那种魅魔形象>日式acg魅魔。</span><br>
<span>男魅魔Incubus，也有人提到了，梅林的父亲之类的。不过真正好玩儿的是，小圆里的淫兽丘比，他的名字Incubator一词就是来源于此，难怪如此擅长蛊惑少女的心。</span><br>
</p><p><b>伊迪潘喵森: </b><br>
<span>现在也有人艹羊…………</span><br>
</p><p><b>plazum: </b><br>
<span>https://ja.wikipedia.org/wiki/サキュバス_(夢魔)#フィクション現代フィクションでの典型的なサキュバスは、ビキニ（ビキニアーマー）やスリングショット、ノースリーブ・レオタードなど露出度の高い煽情的な格好をした女性、もしくはインキュバスを兼ねる両性具有であり、頭部に角、背中にコウモリのような翼、尻に鏃のようなスペード型の先端を持つ尻尾がそれぞれ生えている悪魔的な姿であることが多い。しかし、これらのパーツは必然ではなく、角や尻尾が欠けている（翼は欠けることが少ない）、任意で自在に出し入れできるといった設定も多い。</span><br>
<span>現代フィクションではなく19世紀の古典であるが、オノレ・ド・バルザックの1837年の短編小説『サキュバス』に登場するサキュバスは、翼を持っていることが描写されている。エミリー・マーフィは『パインの種』でアダムの最初の妻リリスを「サキュバスの女王」と表現した。ラルフ・アダムス・クラムは、サキュバスを、巨人の力を持ち、ゼリー状の不定形な死んだコウイカを思わせるような濡れた氷のような口で、必死の抵抗を試みる犠牲者が窒息するまで口吸いし続ける、極度の恐怖を呼び起こす怪物として描写している。ハワード・フィリップス・ラヴクラフトの『レッド・フックの恐怖』では、サキュバスは魔術の女神ヘカテーを崇拝していた。</span><br>
<span>『妖精事典 異世界からの訪問者』で著者の篠崎砂美は、日本では『ウィザードリィ』がサキュバスのキャラクターイメージを一般的に持ち込んだとされ、特に1987年にファミリーコンピュータ版『ウィザードリィ』のモンスターデザインを担当した末弥純のデザインが秀逸だったため、海外へ逆輸入に近い形でこのデザインが広まったとの説を唱え、上記のようなコウモリの翼を持ち、煽情的な衣装をまとった現代フィクションの典型的サキュバス像（それまでの視覚イメージで登場する伝統的サキュバスは、翼は必須ではなく一糸まとわぬ裸体が基本だった）は、その後、登場したコンピュータゲーム『ディアブロ』や『ヴァンパイア』シリーズ のサキュバス像にも影響を与えていると指摘している。</span><br>
</p><p><b>martinium: </b><br>
<span>巫师的trailer就是魅魔吧。感觉应该是欧洲传说</span><br>
<span>— from Google Pixel 2, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>熊起: </b><br>
<span>就没人从传播和市场方面研究这些东西的性质吗。新酒比旧瓶子重要的多吧。</span><br>
</p><p><b>Ototsu_Yume: </b><br>
<span>首先这个词有可能有很多米国人都不认识，但发音同suck，大概知道是个不好的东西。</span><br>
<span>中世纪拉丁语succuba or succubare，主要是对应incubus的阴性词（），古代认识主要以神话为主，发展算是后来宗教的产物。</span><br>
<span>BTW，新约不应该都是福音么w</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1911912[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
