<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《这是我的战争》和反战电影对受众来说，哪个力度更强？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《这是我的战争》和反战电影对受众来说，哪个力度更强？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:30:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《这是我的战争》和反战电影对受众来说，哪个力度更强？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1901867-1-1.html</link>
      <description>《这是我的战争》和反战电影对受众来说，哪个力度更强？&#13;
从让玩家/观众感受到战争带来的绝望感（无力感等等类似的都可以，因人而异）。对比《这是我的战争》和大多数反战电影，你们觉得哪个力度更强？如果是前者的话，那么找到这种现象背后的来源，是不是就可以说是离找到游戏作为艺术形式（姑且肯定它是）的独有特性（甚至独有的优越性），近了一步？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ace8848: </b><br>
<span>《这是我的战争》和反战电影对受众来说，哪个力度更强？</span><br>
<span>从让玩家/观众感受到战争带来的绝望感（无力感等等类似的都可以，因人而异）。对比《这是我的战争》和大多数反战电影，你们觉得哪个力度更强？如果是前者的话，那么找到这种现象背后的来源，是不是就可以说是离找到游戏作为艺术形式（姑且肯定它是）的独有特性（甚至独有的优越性），近了一步？</span><br>
</p><p><b>飞姆托: </b><br>
<span>反毛的战呢，不上来就小刀去军营，刀死小兵偷枪屠光，然后拿枪和子弹横扫一切</span><br>
</p><p><b>Anonymous_User: </b><br>
<span>力度都不强。真正的反战作品很可能尚未出现，甚至永远都不会出现——通常所谓的反战作品的着力点只在于展示战争可能带来的坏处，仿佛不知道这些坏处的存在是战争存在的根本原因。但显然战争存在的真正原因是发动战争可能带来的好处与不发动战争可能带来的坏处胜于不发动战争能够避免的坏处与带来的好处。一旦加入对这些因素的考量很可能只会发现战争其实是最不坏的选择，根本没有反对的道理；或是战争虽然不是最好的选择，但情绪化的人类不喜欢或无力执行更好的选择……</span><br>
<span>游戏和电影的区别就像看别人玩游戏和自己玩游戏的区别：你不只是被动地知道了一种可能出现的情况，而是需要主动地探索并掌握所有可能出现的情况、所有行为的后果，在此基础上做出能够最好地实现自身期望的决策——游戏所提供的不是世界中的景象，而是世界本身</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>价值观教育，首先你得是个孩子……不然根本没意义。</span><br>
<span>实际上去趟非洲，不同的人性就分层了。</span><br>
<span>有人觉得应该消灭贫困，有人觉得应该消灭贫困人口。</span><br>
</p><p><b>TSST: </b><br>
<span>这种喂屎的游戏也配谈艺术，也就沾了个新鲜，电影敢拍得喂屎试试？</span><br>
</p><p><b>半月的时: </b><br>
<span>为什么要反？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>看别人玩游戏: </b><br>
<span>泥潭吹逼能力最强</span><br>
</p><p><b>Smile_D_up: </b><br>
<span>当然是电影，游戏才几个人玩？</span><br>
</p><p><b>萌臀: </b><br>
<span>这家公司的游戏我都觉得主题表达不太行好玩是好玩，之前在平板上我没事干就掏出来通一遍TWOM，但是玩多了就知道根本不去老夫妇的屋子了，军营妓院建筑工地跑一遍，又正义又富裕，所有忙都能帮，所有好人都不用杀，根本起不到什么深刻的效果………</span><br>
</p><p><b>mengkane: </b><br>
<span>相比之下还是这是我的战争，反战电影很少会脱离历史背景，一但观点（或屁股）和电影冲突了就怎么也代入不进去，永远的0这种看着就别扭。这我战似乎多少淡化了一下萨拉热窝围城战的背景，本身这段历史也不是热门题材。当成第一次玩我是真的很感动。现在多少了解了那段历史后共情就淡了很多。尤其现在我处于一个无脑恐绿的状态下</span><br>
<span>总而言之还是电子游戏更好反战，因为它可以容易的创作出架空的或淡化的历史背景，光惨就完事了，谁也懒得去想背后的原因</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>血之暴走: </b><br>
<span>萌臀 发表于 2019-12-13 09:39</span><br>
<span>这家公司的游戏我都觉得主题表达不太行好玩是好玩，之前在平板上我没事干就掏出来通一遍TWOM，但是 ...</span><br>
<span>这单纯是你玩熟了罢了，连着玩逆转裁判这种也没劲啊</span><br>
</p><p><b>wlgdc: </b><br>
<span>反战思想是一二战活下来的人们的想法，核心其实就是反二战而已。说白了吧，和看抗日片没啥区别。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span> 本帖最后由 dumplingpro 于 2019-12-13 10:47 编辑 </span><br>
<span>Anonymous_User 发表于 2019-12-13 02:20</span><br>
<span>力度都不强。真正的反战作品很可能尚未出现，甚至永远都不会出现——通常所谓的反战作品的着力点只在于展示 ...</span><br>
<span>宏观的，也许维多利亚2那种吧? 全面战争不一定有其他手段收益大？或者表现一下过于好战，导致内政问题自爆这种情况，让玩家从宏观上理解不打仗比打仗收益大。</span><br>
<span>微观的，也许要未来足够真实的的画面+带入感强的第一人称VR视角？</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>游戏还能重开，而现实做了选择就回不去了，这恰好就是反战的核心------反思</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>我投《屠场五号》一票</span><br>
</p><p><b>Keynes: </b><br>
<span>育碧蒙特利尔做的那个勇敢的心比这是我的战争做的好多了，这是我的战争好的地方在于氛围渲染和美术风格，但单论反战宣传和科普，个人认为勇敢的心更胜一筹</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>先举出哪些片子算是反战电影代表再说吧。</span><br>
<span>是要必须严格符合狭定义的类型片，还是广义上有反对战争都算？</span><br>
<span>托尔斯泰反对暴力，《战争与和平》描写的参与战争的情景不欢快，那这算反对战争吗？</span><br>
<span>最近看的《末代皇帝》，溥仪一生卷进国内军阀乱流和日本满洲国，这里面战争也不美好，那算反战吗？</span><br>
<span>如果是必须全力围绕战争伤痛点来，《高达0080：口袋里的战争》大概能算。</span><br>
<span>至于水平，就我目前玩到过的游戏的艺术水平，满足艺术标准的有，但取得多高成就就难说。不过创新、新颖性本就是艺术评价标准，对于新生事物自然无需苛求。只不过就算从游戏角度来说，《这是我的战争》也不算特别高明吧，在形式和主题的结合上并没有多么深入，只是用游戏做了个反战主题的。相比之下，《时空幻境》世界1-4 braid关的对游戏机制的顺理成章做到叙事上的反转，《艾迪芬奇的回忆》切鱼关手眼分离的独特体验，我认为这些才更加高明。</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>没想到还能微联动</span><br>
<span>《这是我的战争》入选波兰教育部推荐教材</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>233，我都忘记自己发过这个帖子了，哪怕看到标题的时候。</span><br>
</p><p><b>A1LI: </b><br>
<span>这公司的游戏就最早的异型地球战区剧情不喂屎，结果到了2代就开始喂了，然后后面出的游戏剧情没一个不喂屎，简直神经病。</span><br>
</p><p><b>飞灾: </b><br>
<span>飞姆托 发表于 2019-12-13 02:18</span><br>
<span>反毛的战呢，不上来就小刀去军营，刀死小兵偷枪屠光，然后拿枪和子弹横扫一切 ...</span><br>
<span>不不不，门口的那个做交易的打跪下不杀，让罐头无限再生才是王道</span><br>
</p><p><b>wolftooth: </b><br>
<span>我前几个周目，不抢劫，不偷窃，日子过得紧巴巴的，然后看着马克眼睁睁孙子因冻生病而死。</span><br>
<span>新开周目，我就直接放开了，除了不杀好人（没攻击过我的）前面周目攻击过我的一律不留活口，日子过得快乐又舒心，不用再为物资烦恼了。</span><br>
<span>打过“这值得吗？”预防针，通关后的人物战后境遇，根本在我心中掀不起一点波澜。</span><br>
<span>以我几次游戏经历来说，我觉得这游戏根本不反战，甚至在宣扬暴力，如果我在现实遭遇这些事，估计我这一条命大概就和我前几周目一样苦厄至死吧，但是游戏给我的启发反而让我觉得突破道德是种选项。</span><br>
<span>而且这游戏自由度不高，明明那么多可燃材料，但是就是限制住你去找木材，一次还只有1-2根燃料，这就是把好人往死里逼呀。</span><br>
</p><p><b>rayte3: </b><br>
<span>反战题材--奥日和传说之下</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>我觉得有不同的感受可以，但是拿自己多周目或者功利化的体验来说事，就不太有趣了。</span><br>
</p><p><b>Gisary: </b><br>
<span>一个想法，很多反战思想都仅仅停留在反可能发生在自己身边的战争</span><br>
<span>战争的根源在人与人之间的不平等、生存资源的匮乏，就跟阶级斗争一样是人类无法避开的东西，但是反战思想似乎就是你看战争多么痛苦啊放下枪就完事了没了，从来不去考虑一场战争的冲突根源和历史</span><br>
<span>反战作品出自衣食无忧疆土稳固的发达国家就更讽刺了，波兰也不想想自己干过啥</span><br>
</p><p><b>itsmyrailgun: </b><br>
<span>　由 11 bit studios 打造的生存模拟游戏《这是我的战争》最近得到了波兰政府的肯定，本作已成为波兰教育部官方推荐的电子教材。</span><br>
<span>　　《这是我的战争》以 1992 至 1996 年间的萨拉热窝围城战为背景，通过平民视角揭露战争的残酷。玩家必须努力维持角色们的生命，并做出艰难的道德抉择。游戏引导玩家思考生命与伦理观问题，具有现实的反思意义。</span><br>
<span>　　11 bit studios 的 CEO Grzegorz Miechowski 表示，尽管游戏早已成为数学、化学等多门学科的教学工具，但他没想到《这是我的战争》能被纳入国家级的官方教材。他很自豪的看到 11 bit studios 的作品能帮助祖国发展文化教育事业，这对全世界的游戏开发者而言同样意义非凡。</span><br>
<span>来源：Twitter/Game Industry.Biz</span><br>
<span>插播一条新闻</span><br>
<span>看起来这是我的战争的教化作用已经得到了最少是来自波兰权威机构的认可，至少在波兰，不比电影差。</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>真正的反战游戏可能得是全息+感觉模拟让人体验一把在战场上被打死的感觉</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>高逼格一点就是策略游戏，把战争的内在因素完全展现出来，就像维多利亚2的超级加强版，</span><br>
<span>第二种就是上VR，超大的代入感让玩家体验。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1901867[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
