<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>鬼灭就是低配版的犬夜叉吧？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>鬼灭就是低配版的犬夜叉吧？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:54:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>鬼灭就是低配版的犬夜叉吧？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1857446-1-1.html</link>
      <description>鬼灭就是低配版的犬夜叉吧？&#13;
看泥潭讨论挺激烈，补了几集：土味的日本乡村风情，男主都是用一把酷炫的特效刀，像条狗一样，背着女主到处跑，各种找鬼遇鬼杀鬼，在现代和古代里面穿梭（大正时代）；那个迈克杰克逊和奈落也有点像，都帅，都有棘手装逼的手下，还能够给别人输点东西让别人变强</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>amulelernen: </b><br>
<span>青菜子 发表于 2019-10-4 00:05</span><br>
<span>喷了，你倒不如说要像死神还更像点，十刃有木有，那个XX番队长有木有，笑死我了，抓着个王道设定就 ...</span><br>
<span>仅仅举出最符合个人直觉的一例，从一些回复上看，可见“综述”了不少其他喜闻乐见的作品，既视感满满</span><br>
<span>火影反倒是最不像的，舞台就小太多了，对抗的是鬼而不是人，也没有人柱力这个重头戏</span><br>
</p><p><b>lushark: </b><br>
<span>一代人有一代人的少年漫，不如反思下从犬夜叉时代过来的自己怎么还在看少年漫。</span><br>
</p><p><b>amulelernen: </b><br>
<span>lushark 发表于 2019-10-4 00:56</span><br>
<span>一代人有一代人的少年漫，不如反思下从犬夜叉时代过来的自己怎么还在看少年漫。 ...</span><br>
<span>放假有空呗，也不用加班，也没啥烦心事</span><br>
</p><p><b>sullen: </b><br>
<span>尼玛的主动碰瓷可还行</span><br>
</p><p><b>TomDu: </b><br>
<span>lushark 发表于 2019-10-4 00:56</span><br>
<span>一代人有一代人的少年漫，不如反思下从犬夜叉时代过来的自己怎么还在看少年漫。 ...</span><br>
<span>好奇需要“反思”什么？</span><br>
</p><p><b>LichEnd: </b><br>
<span>犬夜叉是恋爱漫画</span><br>
<span>鬼灭是个画的有点烂的王道少年漫</span><br>
<span>差的还挺多的</span><br>
</p><p><b>112zero: </b><br>
<span>烂就是烂，不用做过多解释，外传都比正传好看。</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>绝赞販売中 发表于 2019-10-3 21:11</span><br>
<span>鬼灭是优秀，我英是丑陋.同样吃经验，我英作者对英雄刻画能有柱的觉悟，就不是现在这吊样了</span><br>
<span>-- 来自 有 ...</span><br>
<span>要杀了卡匠吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>kiraabu: </b><br>
<span>这么多鬼卫兵，鬼咩成为新一代霸主闭嘴片？</span><br>
</p><p><b>Imanmi: </b><br>
<span>新人虽然可以期待，但是鳄鱼的画功真的肉眼可见潦草，以前看只是觉得不好，可能以后会进化，但是现在打架不回去翻几页看不懂在打什么，而且角色死的干干脆脆。怀疑鳄鱼把所有对jump的恶意倾注在作画上，无一郎应该就是她的责任编辑。鬼灭完结后鳄鱼大概率休息一年然后跳槽换公司，希望不要被jump扭曲心智。</span><br>
</p><p><b>amulelernen: </b><br>
<span>Imanmi 发表于 2019-10-4 10:14</span><br>
<span>新人虽然可以期待，但是鳄鱼的画功真的肉眼可见潦草，以前看只是觉得不好，可能以后会进化，但是现在打架不 ...</span><br>
<span>我倒是觉得死的干脆点挺好的，猎鬼本来就是高危行业，人鬼的能力一开始就有很大差距，N换1很合理；对比下火影，这种世纪大阴谋大决战打到后面熟面孔就没死几个……海贼就更欢乐了</span><br>
</p><p><b>lushark: </b><br>
<span>TomDu 发表于 2019-10-4 02:21</span><br>
<span>好奇需要“反思”什么？</span><br>
<span>字面意思，与其吐槽“这玩意儿怎么这么无聊，这些套路怎么这么老套”，不如反过来想想自己明明不是目标受众了为什么还会去看这个。</span><br>
</p><p><b>绝赞販売中: </b><br>
<span>521op@163.com 发表于 2019-10-04 08:39:12</span><br>
<span>要杀了卡匠吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的v2.1.2怎么需要，火爆猴早期刻画成风柱一样行事逻辑正常一点虽然人神经质也还行了.刻画成霸凌男也是罕见.执照考试那会还有点其实卡酱并不是那种蛮横，而是虽然别扭但能照顾伤员情况.后面简直放飞自我了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>TomDu: </b><br>
<span>lushark 发表于 2019-10-4 13:31</span><br>
<span>字面意思，与其吐槽“这玩意儿怎么这么无聊，这些套路怎么这么老套”，不如反过来想想自己明明不是目标受 ...</span><br>
<span>我觉得自己还在受众范围内…</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1857446[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>鬼灭就是低配版的犬夜叉吧？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1857446-1-1.html</link>
      <description>鬼灭就是低配版的犬夜叉吧？&#13;
看泥潭讨论挺激烈，补了几集：土味的日本乡村风情，男主都是用一把酷炫的特效刀，像条狗一样，背着女主到处跑，各种找鬼遇鬼杀鬼，在现代和古代里面穿梭（大正时代）；那个迈克杰克逊和奈落也有点像，都帅，都有棘手装逼的手下，还能够给别人输点东西让别人变强</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>amulelernen: </b><br>
<span>ssd 发表于 2019-10-2 21:18</span><br>
<span>犬夜叉虽然是高桥留美子最菜的一作   但鬼灭想碰瓷还是⑧彳亍的呀</span><br>
<span>诶，最菜的难道不是境界的轮回么？</span><br>
</p><p><b>ddk94: </b><br>
<span>鬼灭是低配UBW还差不多</span><br>
</p><p><b>ssd: </b><br>
<span>amulelernen 发表于 2019-10-2 21:28</span><br>
<span>诶，最菜的难道不是境界的轮回么？</span><br>
<span>不同意 漫画指定最菜犬夜叉   动画 境界轮回算得上黑历史吧超低级作画事故匪夷所思 </span><br>
</p><p><b>勒昂公爵: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2019-10-2 16:09</span><br>
<span>我觉得是全年龄版剑风传奇</span><br>
<span>求头像出处</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>findjay 发表于 2019-10-2 16:49</span><br>
<span>无惨B格不够，塑造太失败了……</span><br>
<span>要是无惨塑造好了，剧情就是集大成我也看着乐呵</span><br>
<span>无惨和奈落不像吧？ ...</span><br>
<span>奈落要是有无惨那个地位，就不会这么惨了，人家只是菜，不是LOW。本来就是个半妖，他也是很努力的一路练级过来的。大狗子和二狗子这种是血统流的。</span><br>
</p><p><b>nage560: </b><br>
<span> 本帖最后由 nage560 于 2019-10-2 22:34 编辑 </span><br>
<span>afer 发表于 2019-10-2 20:26</span><br>
<span>犬夜叉那个设定更传统，也更好圆一些，鬼灭更快餐更热血一些，设定往科学上靠，比较复合现在人胃口。</span><br>
<span>单 ...</span><br>
<span>同意你的观点，总结得很好，犬夜叉光设定就很吸引人了，不然当年不会被国产电视剧抄了一遍，而且高桥留美子也能在有好设定的基础上不断填充内容补完设定，hold得住一个有趣宏大的设定世界观，还能写出一个好剧情去展开这个设定，这就是那个年代大师都具备的能力，光这点现在很多的漫画家都比不了。</span><br>
</p><p><b>goiler_0: </b><br>
<span> 本帖最后由 goiler_0 于 2019-10-2 22:47 编辑 </span><br>
<span>犬夜叉是高桥比较菜的作品的原因是高桥并不擅长画打斗漫画， 她擅长的是日常荒诞喜剧而犬夜叉打打杀杀的比重太大了。 吹鬼灭二头身小剧场的简直搞笑， 鬼灭的这点日常剧情根本不够给高桥提鞋的好吗？</span><br>
<span>这里涉及到一点戏剧常识。人为什么看喜剧会发笑？ 因为发笑的根源是观看者和表演者之间的势差， 当观看者高高在上， 表演者表现的非常荒唐处在一个相对较低的地方产生了落差， 观众才会笑。 换言之， 任何一个喜剧都是建立在悲剧之上的。 那为什么同样是卖惨， 有的作者写的非常自然让人捧腹大笑， 有的只会让人觉得尴尬呢？ 因为人看戏剧不是超然与外， 而是有带入感的， 当你卖的太惨， 看的观众把自己带入了被卖惨的那个人， 自然就笑不起来了，很典型的例子就是周星驰的美人鱼， 追求特效拍的太逼真太吓人， 观众带入不了所以感觉笑料尴尬。优秀的喜剧一定是要很''假''的， 因为在一个假的环境里， 你感觉不到剧中人物的痛苦， 他在剧中的痛苦才能转化为观众的笑料。 再比如成龙的动作喜剧， 成龙要是挨一棍子就躺地下起不来了， 你还会觉得搞笑吗？成龙永远是短暂的痛苦然后在镜头里马上就爬起来了。 他痛是为了营造一个低势， 爬起来是让观众笑过以后忘了他的低势。 </span><br>
<span>高桥为什么在日常喜剧上是大师？ 因为她非常懂得营造一个荒诞的氛围， 营造并引导让观众带入的角色作为支撑点， 为了维持这个支撑点， 高桥作品中是没有任何一个完人的， 再帅再型的角色， 一定是有巨大缺点， 主角里面诸星当好色， 乱马自负， 犬夜叉自卑（半妖身份）， 就是立的最高的美型角色杀生丸，也苦恼于父亲为什么给弟弟留了一把更好的剑。人物有了缺点，围绕这些人物的行为就有了逻辑， 结果就是这些角色最后就立得住。   当你看到凉牙变猪卖惨， 你是不会带入凉牙的因为乱马很快也会变女人观众一般带入的是乱马的角色。</span><br>
<span>鬼灭的问题就是美型角色立的太脸谱化太正， 特别是观众的主要带入角色炭治郎太正， 同样是痴迷于找女孩求婚生孩子的情节， 善逸让人感觉聒噪，死缠烂打，套路化。 弥勒法师就非常自然因为队友全员都不是正常人， 弥勒日常求婚被拒绝的对象珊瑚在弥勒向别的女人求婚求子的时候还会吃醋， 一吃醋你看是不是高低差就来了？ </span><br>
<span>然后其实营造高低差只是技巧， 是手段， 成熟的作者不会满足于这些手段营造的笑料，而是笑料是为了剧情传达的内核服务，有句行话叫一流喜剧靠讽刺，二流喜剧靠情怀，三流喜剧靠段子，四流喜剧靠屎尿屁。 屎尿屁你笑完就笑完了不会留下任何印象，幼儿园小朋友最喜欢的笑料才是屎尿屁。 段子是定式技巧， 立个人设人为制造高低差， 第一个想出某个设定的还算是鬼才， 套别人设定还没用好的那叫东施效颦。 情怀某种程度上是更高级传达更巧妙的段子，笑过以后让观众感觉到亲情， 爱情， 友情等等现实生活中的情感， 高桥至少是达到了这个水平的大师。最高级能流传千古的喜剧是讽刺， 针砭时弊言他人不敢言。 讽刺为什么最高级？ 因其情怀传达的是大道理， 大道理自然人人都敢说啊。而讽刺的对象往往是在现实社会里有巨大公权力的人物或者团体一般人难于挑战， 讽刺喜剧是敢于做扯掉皇帝新衣的那个小孩， 是指着鼻子骂人还让人挑不出错来。 </span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>楼主钓鱼碰瓷有意思么……外野禁了话题所以流窜到漫区了？</span><br>
</p><p><b>烤脑花: </b><br>
<span>党魁又在钓鱼</span><br>
</p><p><b>gujiang: </b><br>
<span>烤脑花 发表于 2019-10-2 23:22</span><br>
<span>党魁又在钓鱼</span><br>
<span>对付党魁这种人就该扣鹅拉满小黑屋一个月起步</span><br>
</p><p><b>riyaliums: </b><br>
<span>这鬼卫士也太恐怖了</span><br>
<span>压过犬夜叉都说出来了</span><br>
</p><p><b>赛肯特布拉泽: </b><br>
<span>一口气看完鬼灭漫画确实挺爽的，但是仔细回想起来其实确实没什么太出彩的地方，好就好在剧情推进飞起，快刀斩乱麻，重要人物重要事件嗖嗖的往外蹦，观感很棒。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ayamiya: </b><br>
<span>bububupupupu 发表于 2019-10-2 18:11</span><br>
<span>比我英强一点也是垃圾啊，播放量高点就膨胀成这样了?</span><br>
<span>书和碟片都卖得很不错的样子……搞得我都想了解下这作品的吸引力在哪了（虽然前几集还是要拉进度条）</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span> 本帖最后由 afer 于 2019-10-3 02:55 编辑 </span><br>
<span>幽香 发表于 2019-10-2 20:40</span><br>
<span>看你这么对比突然想起鬼灭里有特别明显的一点就是表现亲情，里面基本都是死全家的，然而对于没有什么兄弟 ...</span><br>
<span>除了恋柱有点好玩，其他都是苦大仇深进的杀鬼队，当鬼的的也不例外。</span><br>
<span>但犬夜叉也是不少全家被杀出来报仇的，弥勒也好，七宝也罢。</span><br>
<span>不同的是犬夜叉可以随着故事展开把人物的感情关系和错综复杂的地方展现开，但鬼灭只能简短截说。我觉得这里面有jump运营模式的锅，没这么大的腰斩压力下，上来就各种杀全家完全是为了博眼球，我跟楼上那堆动不动就臭骂和对比的不一样，我觉得作者可能还有潜力，相比我更不喜欢jump这个制度。考虑到动画改编没几话泥潭的人就在骂节奏慢，现在好东西出不来是普遍现象，商业化大潮下也就这样，鬼灭算是能看看的了。鬼灭商业化非常明显了，蜘蛛山成功之后节奏明显变快，肯定是编辑部的结论，列车前主角明显有几个单独的任务，可以展开一下角色互动和剧情，但结果直接跳到列车，不过结果上来看列车和花街比较精彩。但目前来看刀村之后接无限城的剧情我觉得特别突兀，刀村我觉得不错，结果剧情和角色刚铺开，直接无限城决战，把上弦发了便当不说，刀村展开的无一郎直接给了便当什么鬼？这里上弦1和无一郎明显得有一个家族线的故事。而且蝶那条线应该是香奈乎成为柱的剧情，而主角他们应该是相继成为柱才对，比如黄毛应该是杀了师兄之后成为柱（黑条剧透），现在这个剧情赶工导致很多人看完觉得屑老板就是屑和蠢货。考虑到花街篇时候宣布动画化，而后动画版十分成功，我觉得这里面是不是有漫画“赶”动画进度的因素在里面？目前来看节奏快的要死，怕是动画要出第二、三季。这年头门槛低了，但竞争却更激烈了，结果只是资本主义获胜，作者要听老板的。确实是是金子都会发光，但有潜力的人也因此被淹死或者好的剧本被砍掉也是挺可惜的。说起来鬼灭我现在就一个设定很喜欢，现在你日无脑吹家族血统的时代，主角家族竟然和战国时期最强boss只是有渊源，连个旁系都不是，这个设定挺不错的，当然后面搞出啥血统或者继子私生子之类就无聊了。</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span>goiler_0 发表于 2019-10-2 22:42</span><br>
<span>犬夜叉是高桥比较菜的作品的原因是高桥并不擅长画打斗漫画， 她擅长的是日常荒诞喜剧而犬夜叉打打杀杀的比 ...</span><br>
<span>说了这么多，其实就是爆米花和经典的区别。</span><br>
<span>但是爆米花有爆米花存在的价值，也请别否定，小剧场我个人不讨厌，问题是楼主这种对比明显是拿来挑事布套的，诸位也都往套里钻？</span><br>
</p><p><b>bgmilk: </b><br>
<span>这么多楼说来说去不都是时无英雄，不过鬼灭这动画这么快就没了后续又是剧场版，就不知道能撑多久的热度了。</span><br>
</p><p><b>骑着御坂: </b><br>
<span>findjay 发表于 2019-10-2 16:49</span><br>
<span>无惨B格不够，塑造太失败了……</span><br>
<span>要是无惨塑造好了，剧情就是集大成我也看着乐呵</span><br>
<span>无惨和奈落不像吧？ ...</span><br>
<span>我觉得不需要，无惨就招人恨的牙痒痒就足以，不需要塑造的像吉良吉影那样成为有魅力的反派</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span>bgmilk 发表于 2019-10-3 02:24</span><br>
<span>这么多楼说来说去不都是时无英雄，不过鬼灭这动画这么快就没了后续又是剧场版，就不知道能撑多久的 ...</span><br>
<span>看我前面楼说的，我觉得有可能是动画出二三季，不介意剧透看我黑条反白。</span><br>
<span>现在明显是先出剧场试水，赚大钱直接上二三季。不赚钱的话您老也就这意思了，但提前量必须打出来，目前看有的捞，各种热搜第一，况且花街、刀村都是好评率很高的漫画。所以你漫画赶紧给我完结，先把二三季的余量打出来，成了长篇难免烂尾，至于结局烂不烂尾，资本才不管你 。</span><br>
</p><p><b>渐渐融化的飘雪: </b><br>
<span> 本帖最后由 渐渐融化的飘雪 于 2019-10-3 03:26 编辑 </span><br>
<span>我提名一个，我觉得《鬼灭》有点像《驱魔少年》！</span><br>
<span>1首先作品主题都是主角入队进行砍杀会杀人的危险物种并超度拯救迷途灵魂的工作（鬼杀队杀鬼-驱魔师杀恶魔）。</span><br>
<span>2主角从事这份工作的原因契机是因为自己的的至亲挚爱也变成了（过）杀人物种（祢豆子变成鬼-马纳变成恶魔）。</span><br>
<span>3由于2的原因加之天性使然，主角跟其他大部分队友不同，都对杀人生物（鬼-恶魔）怀有超乎寻常的同情心，主角的人设属性里最鲜明的一条特征就是很温柔。</span><br>
<span>4杀人生物都是被大反派制造出来的，其中很大一部分都背负着悲惨过去或是逼不得已的缘由（鬼都是被无惨变的-恶魔都是伯爵诱骗失去重要之人然后囚禁他们的灵魂做出来的，这也是主角对他们抱有同理心、温柔地杀死他们拯救他们的灵魂的另一原因。</span><br>
<span>5主角虽然新手村上场，但是早早就遇见了很多高等级队友都没见过的大boss（无参-千年伯爵）和高等级反派（十二鬼月-诺亚）。甚至可说主角登场前，根据作品的描述，哪怕高等级队友打的对手大多基本是相对低等级的反派，主角出现之后相当于推动整个故事历史进程的一个齿轮，开始推动大家进入主线剧情，更频繁地遇见高等级反派，甚至反派阵营的低等级怪也开始进化。</span><br>
<span>6其他一些鸡零狗碎：作为王道少年漫，世界观较为残酷，相比而言角色死亡率比较高，时常会有高等级的重要角色伤亡，感情描写细腻，整体氛围营造偏压抑哀愁，甚至有些阴暗虐心。</span><br>
<span>仅供娱乐，欢迎补充w</span><br>
<span>别的暂时举不出更多，毕竟鬼灭我只看了动画，很多涉及主线的剧情还完全没接触到（比如说不定主角跟大反派之间会有什么剪不断理还乱的关系啦、高等级队友的身世人设剧情啦之类）。</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>胜过🐶夜叉</span><br>
</p><p><b>幽香: </b><br>
<span>afer 发表于 2019-10-3 02:10</span><br>
<span>除了恋柱有点好玩，其他都是苦大仇深进的杀鬼队，当鬼的的也不例外。</span><br>
<span>但犬夜叉也是不少全家被杀出来报仇 ...</span><br>
<span>看漫画目前进度，不是快完结就是要腰斩了。作者对长篇可能hold不住，毕竟出道作，希望以后的作品能吸取经验教训。</span><br>
</p><p><b>古桥一浩: </b><br>
<span>都是抄西游记。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>古畑任三郎2015: </b><br>
<span>去年追漫画时候就说了，鬼灭不应该在跳跳，应该在星期天，太像犬夜叉了</span><br>
<span>这个像主要是指气氛上，细腻度是如出一辙的</span><br>
<span>至于哪部更好，我觉得肯定是犬夜叉巅峰更强，白灵山鬼灭没有能和它打的。拉平到全篇观感55开吧</span><br>
</p><p><b>amulelernen: </b><br>
<span>古畑任三郎2015 发表于 2019-10-3 10:24</span><br>
<span>去年追漫画时候就说了，鬼灭不应该在跳跳，应该在星期天，太像犬夜叉了</span><br>
<span>这个像主要是指气氛上，细腻度是如 ...</span><br>
<span>之前看过个说法 高桥是计划在白灵山就完结的 但不得已还是拖了 不知道是不是真的</span><br>
</p><p><b>殿珣: </b><br>
<span>明明是低配版大剑</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>古畑任三郎2015: </b><br>
<span>amulelernen 发表于 2019-10-3 10:42</span><br>
<span>之前看过个说法 高桥是计划在白灵山就完结的 但不得已还是拖了 不知道是不是真的 ...</span><br>
<span>应该是真的，白灵山后主角就不是犬夜叉了，是铁碎牙</span><br>
<span>就好像鬼灭打完这章被无惨逃了，然后再花200话升级日轮刀一样…完了有画面了</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>我昨天还论证了一下鬼灭女粉少所以还不算垃圾漫，今天你们就急着锻炼成娘们了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>kkkttt777: </b><br>
<span>像，而且是低配版</span><br>
</p><p><b>TomDu: </b><br>
<span>不要引战</span><br>
<span>鬼灭是不错啦，无限列车之后都很棒</span><br>
<span>犬夜叉后期虽然又臭又长，但不妨碍她是我最爱的作品</span><br>
</p><p><b>那牛喝多: </b><br>
<span>鬼灭就是女粉多吧，某yp平台上聊起“二次元”就全是这个</span><br>
</p><p><b>宅心难改: </b><br>
<span>比起死火海，这代的热门我英，鬼灭我觉得人设有点低幼，不过也因为人设优势比起老一代略带色情元素的民工漫更讨女粉丝欢喜</span><br>
</p><p><b>exgloris: </b><br>
<span>犬夜叉女角色能舔爆，鬼灭能舔？</span><br>
</p><p><b>pureblackcc: </b><br>
<span>我懂了他的设定以后就觉得这是抄袭</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A3010, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>amulelernen: </b><br>
<span> 本帖最后由 amulelernen 于 2019-10-3 15:30 编辑 </span><br>
<span>exgloris 发表于 2019-10-3 14:24</span><br>
<span>犬夜叉女角色能舔爆，鬼灭能舔？</span><br>
<span>舔妹妹弥豆子的观众不要太多……</span><br>
<span>这个角色设计其实蛮巧妙的，可惜由于自身的局限性用的不多，黄毛同理</span><br>
</p><p><b>毛头子: </b><br>
<span>看了鬼灭某张漫画截图后惊了，所有人居然全都一毛一样，不论男女。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>λ2000: </b><br>
<span>说来第一次在电脑上下载漫画看就是犬夜叉 当时剧情到打蜘蛛女</span><br>
<span>倒是想不起来为什么中途弃了</span><br>
</p><p><b>snith: </b><br>
<span>无惨lowB是他作为boss的特色。能被人记起的boss不多了。我认为塑造的很不错。设定也能圆上。为啥鬼杀队一直都没被彻底灭掉，还不是无惨因为老犯错，还怂的一b。</span><br>
<span>而且能让各种读者联想到自己老板，在吐槽无惨的时候连带溅射一下，我觉得挺成功的。</span><br>
<span>PS：论当老板的水平，隔壁迪亚波罗其实也很low不过黑帮窝里反大家习以为常了。</span><br>
<span>犬夜叉最大的问题是拖，但也多亏了这么长的篇幅，可以慢慢塑造人物、加各种感情戏。而鬼灭头上挂着腰斩之剑，不得不画得很紧凑。</span><br>
<span>而在剧情设定上，犬夜叉是很出彩的。夜叉与杀生丸这边兄弟矛盾是一条线，本质是很传统的豪门大少和私生子争夺老爸遗产的戏，豪门大少看不起穷人，结果自己还是娶了穷人——但是设定改成妖怪就很新颖了；然后桔梗那边就更有趣了，自己的转生穿越回来，和非活人的自己抢男人。相比起来，鬼灭反而是非常传统的热血漫套路。反复循环修行、打怪，战斗中突破(kai gua)，但太稳了，不出彩，妹妹变成鬼的设定也没能抓住眼球的话，就只能靠高质量的章节来打开局面。遗憾的是分身鬼、箭头鬼+球鬼、鼓鬼这几章都很普通（动画里箭头鬼的战斗很酷炫，但这集的剪辑太惨了）。直到蜘蛛山篇，质量才明显提升。从这里开始大篇幅描写对手，之前鼓鬼只是稍微提了下过去。顺便日之呼吸挂也终于开出来了。漫画的销量也是从这篇开始暴增，就更不用说动画19集了。再之后引入了类似于死神的队长vs十刃的框架，变成群像剧，就稳起来了。否则就靠主角小队，能够让人粉的角色实在不多。</span><br>
<span>老实说，作为ftp时代追犬夜叉的老人，当年看犬夜叉的那些触动（尤其对桔梗的同情），这会儿早忘光了，留下来的回忆就是对后期奈落一个又一个生仔凑剧情、以及铁碎牙一次又一次升级的腻烦心。犬夜叉就是一个中前期观感非常棒的番，相当于女人念念不忘的前男友，虽然最终还是因为迟迟不结婚而渣了，但还是记得他以前的好。要拿鬼灭来跟这种比，我觉得是很吃亏的。但鬼灭中后期的章节，质量都很高了，平心而论，比起那些拖戏不完结的前辈，不知道高的哪里去了，比如死神。</span><br>
</p><p><b>泥鳅化石: </b><br>
<span>除了人物关系范围比较小众，折腾的这么大政府都没出现过外，其他地方很不错，尤其是战斗残酷面上，</span><br>
<span>该便当的角色直接便当根本没二话，而且搞笑和严肃剧情结合的也很好，总体上少年跳跃其他连载作品高个等级，</span><br>
<span>问题在于剧情推进太快了，对杂志来说剧情进展太快导致不好反复压榨作品的剩余价值大概才是严重问题，</span><br>
<span>照目前的速度看可能明年年中就要完结，这样的话明年10月的剧场版就面临着人气流失，第二季可能根本就出不来。</span><br>
</p><p><b>爱护动物抓根宝: </b><br>
<span>mj可还行。</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span> 本帖最后由 afer 于 2019-10-3 19:50 编辑 </span><br>
<span>幽香 发表于 2019-10-3 10:13</span><br>
<span>看漫画目前进度，不是快完结就是要腰斩了。作者对长篇可能hold不住，毕竟出道作，希望以后的作品能吸取经 ...</span><br>
<span>出道作这样不错了，其实主角设定还是不错，算是我看过近期看过泥日那堆软趴趴的龙傲天之外的东西，也是我看这玩意的原因之一，最近很少有这样的主角了。</span><br>
<span>主角虽然慈悲，但是杀鬼方面是绝不手软的，最多最后理解他们，鬼死后也是下地狱（结果漫画里的业火画得比动画那个特效要好，囧），像是半天狗那样的反派主角连怜惜都不会有，直接从头骂到尾，主角还是善恶分明的（另外好多人吐槽洗白，没看出来哪洗白了，还不许丰富下人设。另外那些个走马灯主角又看不见……主角是理解这群人的苦，但绝对不原谅吃人的恶）。</span><br>
<span>主角性格也不错，各方面都还可以，列车篇那个让主角做噩梦被家人指责主角反而当时就醒了还怒了，“我家里人不会这么说。”换别的动漫估计又要扯半天，主角又要找原谅找温暖最后打破瓶颈吧啦吧啦的。其实短片要出类拔萃更困难，长篇比短片好hold，倒是jump本身那个节奏要求不允许停下。比如家庭教师那种好好的搞笑+战斗漫画最后被jump奶成那样，成了卖腐战斗我也是比较服气。</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span>泥鳅化石 发表于 2019-10-3 17:22</span><br>
<span>除了人物关系范围比较小众，折腾的这么大政府都没出现过外，其他地方很不错，尤其是战斗残酷面上，</span><br>
<span>该便当 ...</span><br>
<span>没办法，jump就这个鸟样，不是一个人吐槽过了，包括这个作者在附言中也是发过牢骚，排位垫底的时候自己说过自己不知道是不是不适合画漫画，但自己一定要努力，必须努力画好。</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span> 本帖最后由 afer 于 2019-10-3 20:03 编辑 </span><br>
<span>snith 发表于 2019-10-3 17:12</span><br>
<span>无惨lowB是他作为boss的特色。能被人记起的boss不多了。我认为塑造的很不错。设定也能圆上。为啥鬼杀队一直 ...</span><br>
<span>我觉得鬼灭还是有发挥的余地的，不过jump不给这个机会。但jump这个我吐槽好几个帖子也不是说完全是缺点，战斗方面确实很紧凑，很刺激。</span><br>
<span>无惨的话，我觉得这怂活1000年已经不容易了，本身和犬夜叉的立意就不一样，鬼这里是苟活，无惨的目的是永生，所以隐身暗处，而杀鬼队除了战国乱世和鬼有过一次交锋，平时双方都没有什么机会干掉对方。</span><br>
<span>犬夜叉不是，那里面有四魂之玉，相对来说故事就宏大很多，鬼的目的也不一样，无惨就是追求自身的完美，到了犬夜叉就很复杂了，有迷茫的，有失措的，有为父报仇的，甚至有为手下的，有背叛的也有忠诚的，并不是单纯为了力量 。相反，如果屑老板知道有四魂之玉，怕是拿出来的手段要比奈落更阴险，说白了，屑老板也就是在1000年当中终于有了两个机会的时候失态，决定亲自了结，但大部分时间都是找手下解决的，自己能不出头就不出头，而且他对手下是绝对控制，不讨论剧情合理否，起码设定上和奈落那种灭了蠢敌人还要和猪队友打的相比其实段位要高些，这里面屑老板是鬼的鼻祖。</span><br>
</p><p><b>amulelernen: </b><br>
<span> 本帖最后由 amulelernen 于 2019-10-3 20:12 编辑 </span><br>
<span>afer 发表于 2019-10-3 19:59</span><br>
<span>我觉得鬼灭还是有发挥的余地的，不过jump不给这个机会。但jump这个我吐槽好几个帖子也不是说完全是缺点， ...</span><br>
<span>无惨没有控制日本上层实在是大失策，一千多年居然没搞一个傀儡大名出来，沉迷于女装和扮小孩，要是像人间道的蜈蚣精一样掌控朝政，并形成稳定的人肉供应链，就不会那么被动了</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span>amulelernen 发表于 2019-10-3 20:10</span><br>
<span>无惨没有控制日本上层实在是大失策，一千多年居然没搞一个傀儡大名出来，沉迷于女装和扮小孩，要是像人间 ...</span><br>
<span>战国篇其实可以拿来做文章，战国时期那种割据势力非常好控制。主角现在大正时期拿来设定太复杂，而作者本身也没想把无惨放到这么高的舞台上，归根结底目的不同，无惨不想统一世界，就想逍遥自在没事吃人活着。另外这里的鬼怕光也是制约他们行动的主要因素，出来祸害人还可以，一到夜里就被歼灭了，先克服阳光是第一要素。</span><br>
</p><p><b>绝赞販売中: </b><br>
<span>新吾 发表于 2019-10-02 18:02:09</span><br>
<span>鬼灭代替我英成为新一代经验书kana鬼灭是优秀，我英是丑陋.同样吃经验，我英作者对英雄刻画能有柱的觉悟，就不是现在这吊样了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>勒昂公爵 发表于 2019-10-2 22:07</span><br>
<span>求头像出处</span><br>
<span>甜心战士F</span><br>
</p><p><b>snith: </b><br>
<span>afer 发表于 2019-10-3 19:59</span><br>
<span>我觉得鬼灭还是有发挥的余地的，不过jump不给这个机会。但jump这个我吐槽好几个帖子也不是说完全是缺点， ...</span><br>
<span>无惨对其他鬼有真正意义上的生杀予夺的控制力，离得远也能知道一些信息，接近了直接能知道思想，打起来直接吃掉就是，不让回复。这样的掌握力下，管理能力差也不怕反叛。而如果他自己被干掉，他搞出来的鬼也都会死。这是屑老板能屑一千年还没被赶下台的大前提。我觉得足够说得通了。</span><br>
</p><p><b>amulelernen: </b><br>
<span>snith 发表于 2019-10-3 21:48</span><br>
<span>无惨对其他鬼有真正意义上的生杀予夺的控制力，离得远也能知道一些信息，接近了直接能知道思想，打起来直 ...</span><br>
<span>主要是一千年实在是太长了，让人感觉这个boss智商和格局都不太高，设定成类似jojo那样埋了一千年才被挖出来可能更科学一点</span><br>
<span>……额那不就彻底成了jojo了嘛……</span><br>
</p><p><b>青菜子: </b><br>
<span>幽香 发表于 2019-10-2 17:32</span><br>
<span>还动画制作对比呢，犬夜叉动画作画没的说，至少不会像你鬼灭一样动不动就二头身小剧场随时插入，笑话冷的 ...</span><br>
<span>二头身这样能拿出来说事?下野纮的配音很好笑啊</span><br>
</p><p><b>青菜子: </b><br>
<span>喷了，你倒不如说要像死神还更像点，十刃有木有，那个XX番队长有木有，笑死我了，抓着个王道设定就说这个像那个像。。是不是还要像 钢炼 拯救 妹妹是不是可以有？</span><br>
<span>说实话硬要说像哪个，当然是火影。。像低魔版的火影，但是又有什么关系</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1857446[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>鬼灭就是低配版的犬夜叉吧？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1857446-1-1.html</link>
      <description>鬼灭就是低配版的犬夜叉吧？&#13;
看泥潭讨论挺激烈，补了几集：土味的日本乡村风情，男主都是用一把酷炫的特效刀，像条狗一样，背着女主到处跑，各种找鬼遇鬼杀鬼，在现代和古代里面穿梭（大正时代）；那个迈克杰克逊和奈落也有点像，都帅，都有棘手装逼的手下，还能够给别人输点东西让别人变强</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>amulelernen: </b><br>
<span>鬼灭就是低配版的犬夜叉吧？</span><br>
<span>看泥潭讨论挺激烈，补了几集：土味的日本乡村风情，男主都是用一把酷炫的特效刀，像条狗一样，背着女主到处跑，各种找鬼遇鬼杀鬼，在现代和古代里面穿梭（大正时代）；那个迈克杰克逊和奈落也有点像，都帅，都有棘手装逼的手下，还能够给别人输点东西让别人变强</span><br>
</p><p><b>隼景: </b><br>
<span>因为剧情基本套路本来就很老套啊，我已经看过有人说是抄袭jojo、抄袭死神、抄袭喰种，足以可见吾峠真的过分</span><br>
</p><p><b>amulelernen: </b><br>
<span>隼景 发表于 2019-10-2 13:33</span><br>
<span>因为剧情基本套路本来就很老套啊，我已经看过有人说是抄袭jojo、抄袭死神、抄袭喰种，足以可见吾峠真的过分 ...</span><br>
<span>文献综述型漫画</span><br>
</p><p><b>nonecat: </b><br>
<span>论证槽多无口（</span><br>
<span>不过屑老板气质和奈落是有点像，但是手段差太多，智商不行还沉不住气，算个超低配版吧</span><br>
</p><p><b>太太: </b><br>
<span>如果能快刀斩乱麻就这么完结的话，至少不会像犬夜叉那样拖成裹脚布</span><br>
</p><p><b>lkg1l21: </b><br>
<span> 本帖最后由 lkg1l21 于 2019-10-2 13:57 编辑 </span><br>
<span>这么说犬夜叉是因为本来就是狗所以鼻子很厉害能闻到血腥味和妖气，这边直接设定男主鼻子就是很厉害黄毛刚出场一群弹幕刷弥勒法师。</span><br>
</p><p><b>格雷殿下: </b><br>
<span>你们一说起鼻子。。。好像还真是这么一回事</span><br>
</p><p><b>幽香: </b><br>
<span>这么说，蝴蝶看起来挺像卯之花（而且都是治疗裔），不死川像冬狮郎。</span><br>
</p><p><b>耐赫伊勒缇: </b><br>
<span>无惨太low了，low穿地心的那种，而且还没有low出特色，low出风采</span><br>
</p><p><b>剑士: </b><br>
<span>唯一相似就是 无惨和奈落 一样LOW B</span><br>
<span>其他基本不像</span><br>
</p><p><b>rhubarb: </b><br>
<span>可两者摆一起，我更喜欢鬼灭</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>我觉得是全年龄版剑风传奇</span><br>
</p><p><b>Synchrolees: </b><br>
<span>MJ笑死我了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi MIX 2, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>罗克萨斯: </b><br>
<span>犬夜叉TV动画和剧场版都看得我打瞌睡，不说原作，就论动画制作对比，真的被鬼灭吊打</span><br>
</p><p><b>findjay: </b><br>
<span>无惨B格不够，塑造太失败了……</span><br>
<span>要是无惨塑造好了，剧情就是集大成我也看着乐呵</span><br>
<span>无惨和奈落不像吧？要是不提犬夜叉，完全没想到这茬。</span><br>
</p><p><b>天堂蜘蛛: </b><br>
<span>不说我都没注意到。。。。。。反正我觉得抛开那些沙雕小剧场这作从剧情到人物塑造都可以说是相当的苍白无力。</span><br>
</p><p><b>无限弹手炮: </b><br>
<span>人设蠢爆了，低配犬夜叉都不如</span><br>
</p><p><b>EVANCE: </b><br>
<span>看不惯动画可以试试漫画，我觉得除了动作场面外，漫画都比动画强</span><br>
</p><p><b>洗刷刷: </b><br>
<span>JUMP系就这样，还能怎么画。民工漫那么多年了，水剧情的手段都来回用多少遍了，观众就好这口，没办法</span><br>
</p><p><b>若菜: </b><br>
<span>我觉得再差也比狗夜叉好看10倍不止啊</span><br>
</p><p><b>amulelernen: </b><br>
<span>洗刷刷 发表于 2019-10-2 17:16</span><br>
<span>JUMP系就这样，还能怎么画。民工漫那么多年了，水剧情的手段都来回用多少遍了，观众就好这口，没办法 ...</span><br>
<span>讲道理女鬼踢球的战斗还是有很大的优化空间……</span><br>
</p><p><b>幽香: </b><br>
<span>罗克萨斯 发表于 2019-10-2 16:48</span><br>
<span>犬夜叉TV动画和剧场版都看得我打瞌睡，不说原作，就论动画制作对比，真的被鬼灭吊打 ...</span><br>
<span>还动画制作对比呢，犬夜叉动画作画没的说，至少不会像你鬼灭一样动不动就二头身小剧场随时插入，笑话冷的不行。也不看看犬动画是多少年前的，你干脆说鬼灭吊打死火海这些民工得了。哦对了，犬夜**GM和OPED至今还有传唱度，不如等个一二十年看看你鬼灭还有没有影？</span><br>
</p><p><b>qi147iq: </b><br>
<span>比较奇怪的是很多人说动画前面不行后面很好看，我觉得19集后面明显还不如前面。。后面几集真是水的让人吃惊</span><br>
</p><p><b>新吾: </b><br>
<span>鬼灭代替我英成为新一代经验书kana</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>虽然无惨和奈落都挺low，但无惨给奈落提鞋都不配</span><br>
</p><p><b>uponutopia: </b><br>
<span>自己圈子里吹吹就算了，碰瓷犬夜叉？钥匙10元三把？</span><br>
</p><p><b>bububupupupu: </b><br>
<span>比我英强一点也是垃圾啊，播放量高点就膨胀成这样了?</span><br>
</p><p><b>屠鸽者: </b><br>
<span>屑老板是我见过的唯一一个碰到刚出新手村主角立刻转身就跑的BOSS，然后还拿路人撒气，这简直LOW穿地心，LOW出风格，LOW出了极限</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>人类用呼吸法战胜食人饮血的鬼，怎么看都是jojo</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>findjay 发表于 2019-10-2 16:49</span><br>
<span>无惨B格不够，塑造太失败了……</span><br>
<span>要是无惨塑造好了，剧情就是集大成我也看着乐呵</span><br>
<span>无惨和奈落不像吧？ ...</span><br>
<span>其实气质上还是蛮像的，都有点恶心帅</span><br>
</p><p><b>nage560: </b><br>
<span>犬夜叉都已经沦为漫画和动画都被鬼灭屌打的地位了，坛友换代了。</span><br>
</p><p><b>锯子万藏: </b><br>
<span>。。。是低配钢炼吧。。。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>cat1230: </b><br>
<span>犬夜叉当年正面刚死火海的，好歹</span><br>
<span>----发送自 Xiaomi Redmi Note 3,Android 6.0.1</span><br>
</p><p><b>Temori: </b><br>
<span>动画太拖了，但至少还是比我英三期强漫画我觉得还行，能追</span><br>
</p><p><b>旋转吃草: </b><br>
<span>幽香 发表于 2019-10-2 17:32</span><br>
<span>还动画制作对比呢，犬夜叉动画作画没的说，至少不会像你鬼灭一样动不动就二头身小剧场随时插入，笑话冷的 ...</span><br>
<span>动不动二头身是因为原作就这风格，就跟钢炼会突然二头身一样，但你会拿这点是钢炼作画不行？</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>旋转吃草 发表于 2019-10-2 20:11</span><br>
<span>动不动二头身是因为原作就这风格，就跟钢炼会突然二头身一样，但你会拿这点是钢炼作画不行？ ...</span><br>
<span>这一点我觉得鬼灭反倒比钢炼fa好诶……至少不会在特别严肃的地方变Q，钢炼动画什么时候都ky变Q逼疯我</span><br>
</p><p><b>旋转吃草: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-10-2 20:14</span><br>
<span>这一点我觉得鬼灭反倒比钢炼fa好诶……至少不会在特别严肃的地方变Q，钢炼动画什么时候都ky变Q逼疯我 ...</span><br>
<span>这只能怪牛姨爱画插科打诨的桥段了</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span>nonecat 发表于 2019-10-2 13:49</span><br>
<span>论证槽多无口（</span><br>
<span>不过屑老板气质和奈落是有点像，但是手段差太多，智商不行还沉不住气，算个超低配版吧 ...</span><br>
<span>也还好吧，等了1000年前的两个机会放在眼前，沉不住气正常。</span><br>
<span>老板和奈落起点就不一样，情况也不一样，老板是苟活追求永生，四魂之玉则有更强的力量。</span><br>
<span>屑老板那要是有四魂之玉，怕是也会加入争夺，到时候竞争对手更激烈些，智商就能显得更高一些了，屑老板玩这么大，一千年没让人灭就不错了。</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span> 本帖最后由 afer 于 2019-10-2 20:29 编辑 </span><br>
<span>nage560 发表于 2019-10-2 18:49</span><br>
<span>犬夜叉都已经沦为漫画和动画都被鬼灭屌打的地位了，坛友换代了。</span><br>
<span>犬夜叉那个设定更传统，也更好圆一些，鬼灭更快餐更热血一些，设定往科学上靠，比较复合现在人胃口。</span><br>
<span>单论时代感和叙事方式，犬夜叉和鬼灭不在一个档次上。我只能说看鬼灭的时候想起犬夜叉，然后觉得有意思。</span><br>
<span>犬夜叉各方势力纷杂，搅水得多，光四魂之玉这条主线立意就吊打，相比鬼灭势力配置和双方阵营的目标就low多了。不过楼主拿这个明显是引战，拿经典老长篇和现在比较不错的热血漫画比本身就是楼主自己low了。</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-10-2 20:14</span><br>
<span>这一点我觉得鬼灭反倒比钢炼fa好诶……至少不会在特别严肃的地方变Q，钢炼动画什么时候都ky变Q逼疯我 ...</span><br>
<span>有些漫画家就是喜欢插科打诨，火鸟里插科打诨也一大堆，个人觉得其实没什么影响</span><br>
</p><p><b>幽香: </b><br>
<span> 本帖最后由 幽香 于 2019-10-2 20:33 编辑 </span><br>
<span>旋转吃草 发表于 2019-10-2 20:11</span><br>
<span>动不动二头身是因为原作就这风格，就跟钢炼会突然二头身一样，但你会拿这点是钢炼作画不行？ ...</span><br>
<span>当然是鬼灭二头身影响我的观感才会提啊，而且二头身过于突兀，喜欢表现一些让我觉得冷场的段子，一点都不好笑。对剧情衔接缓和更没有帮助，只会更加衬托剧情人物塑造匮乏。</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span> 本帖最后由 afer 于 2019-10-2 20:33 编辑 </span><br>
<span>turnxxx 发表于 2019-10-2 20:29</span><br>
<span>有些漫画家就是喜欢插科打诨，火鸟里插科打诨也一大堆，个人觉得其实没什么影响 ...</span><br>
<span>手冢一开始就这样，又有什么问题。</span><br>
<span>三个阿道夫里面犹太小孩被打飞，反抗分子被枪毙，都是用了特别不严肃甚至诙谐的画风画出来的，反而更具讽刺感。</span><br>
<span>手冢经常在严肃事情中中插几个颜艺，其实本来就是动画漫画该有的夸张表现形式，干嘛非得看的和电影一样或者严肃题材那样，不喜欢在这种风格也别否定，我也喜欢银英那种。</span><br>
</p><p><b>旋转吃草: </b><br>
<span>幽香 发表于 2019-10-2 20:31</span><br>
<span>当然是鬼灭二头身影响我的观感才会提啊，而且二头身过于突兀，喜欢表现一些让我觉得冷场的段子，一点都不 ...</span><br>
<span>那是作者对节奏和内容的把控你不喜欢，关作画什么事</span><br>
</p><p><b>幽香: </b><br>
<span>旋转吃草 发表于 2019-10-2 20:33</span><br>
<span>那是作者对节奏和内容的把控你不喜欢，关作画什么事</span><br>
<span>我喷你鬼灭动不动二头身就是喷作画了？你要是和我杠吹毛求疵的问题麻烦你看清楚我的说话意思。</span><br>
</p><p><b>幽香: </b><br>
<span>afer 发表于 2019-10-2 20:26</span><br>
<span>犬夜叉那个设定更传统，也更好圆一些，鬼灭更快餐更热血一些，设定往科学上靠，比较复合现在人胃口。</span><br>
<span>单 ...</span><br>
<span>看你这么对比突然想起鬼灭里有特别明显的一点就是表现亲情，里面基本都是死全家的，然而对于没有什么兄弟姐妹的好像没什么很大共鸣，而且亲情表现也没什么特点呢。</span><br>
</p><p><b>旋转吃草: </b><br>
<span>幽香 发表于 2019-10-2 20:35</span><br>
<span>我喷你鬼灭动不动二头身就是喷作画了？你要是和我杠吹毛求疵的问题麻烦你看清楚我的说话意思。 ...</span><br>
<span>犬夜叉动画作画没的说，至少不会像你鬼灭一样动不动就二头身小剧场随时插入，笑话冷的不行。</span><br>
<span>你的副词和标点符号的使用让我觉得你把二头身片段算在作画里</span><br>
</p><p><b>有优越感的人: </b><br>
<span>虽然楼主是在钓鱼，但是楼里某几个流量片子簇拥的表演也是实在难看</span><br>
</p><p><b>幽香: </b><br>
<span>懒得跟你们这些抬杠的啰嗦，好吧既然你们对鬼灭作画这么有信心，那么我就举个反例给你，当年蔷薇少女动画也喜欢这种二头身表演，当然这部作画也崩坏很厉害，剧情一般般，但并不妨碍它很火。新版作画是上来了，热度却不比当年了。所以你鬼灭火就只剩这点作画优秀，就拿着到处炫耀？还是只能抓着这一点优点不放呢？剧情也不过是烂大街水准，蔷薇少女这种还是少女漫画改编呢。</span><br>
</p><p><b>ssd: </b><br>
<span>犬夜叉虽然是高桥留美子最菜的一作   但鬼灭想碰瓷还是⑧彳亍的呀 </span><br>
</p><p><b>菟原手兒奈: </b><br>
<span>奈落比无惨高在哪里？都是LOW到地心的玩意还能分出个高下吗，我还觉得无惨有女装至少比奈落加分啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1857446[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
