<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【10W字更新完毕】硬核安利附带全文PDF版贴（攻略+底层）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【10W字更新完毕】硬核安利附带全文PDF版贴（攻略+底层）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:06:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【10W字更新完毕】硬核安利附带全文PDF版贴（攻略+底层）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1914512-1-1.html</link>
      <description>【不钓鱼就没人】40W下载量，同人图满地飞的免费游戏攻略&#13;
 本帖最后由 blackll7 于 2020-2-23 22:36 编辑 

ざくざくアクターズ硬核安利兼攻略贴
&#13;
http://mozeen.com/musicfiles/hedobanbard.mp3
&#13;
第一，免费游戏质量很高，希望大家喜欢
&#13;
下载链接
&#13;
https://www.vector.co.jp/soft/winnt/game/se508809.html
&#13;
作者制作日记部落格
&#13;
http://blog.livedoor.jp/hamusuta_rpg/
&#13;
周边及捐赠链接
&#13;
https://hamusutagame.booth.pm/
&#13;
本游戏所使用的的mozell音乐合集
&#13;
www.bilibili.com/video/av62863938
&#13;
这几天终于闲下来，看着作者博客说大概年中就能更新ざくざくアクターズ新版本追加一个TRPG风的大型事件，于是就干脆开个新档介绍下这个游戏，边打边给大家攻略或者实况战斗视频给大家安利一下。
&#13;
游戏前作随机地牢喜欢有趣RPG战斗的朋友们也可以去试试。
&#13;
游戏流程中会提供大量随机的能力成长道具以便只喜欢用固定角色的玩家也可以通过刷刷刷来用数值战胜敌人，但是这样也会几乎损失游戏一半的乐趣。所以本流程不会使用任何的能力成长道具（会议和固定事件提供的全体成长并不放弃）。
&#13;
因为是边打边写攻略，游戏我也已经拆包，会很具体的说明每个角色的特点和特色技能（只是抛砖引玉，具体游戏数值设计非常之棒，几乎所有角色都可以拿出来用并且有各自的特色），介绍的顺序按照游戏流程收到哪个角色就具体介绍哪个。不过在进入流程之前，先要和大家介绍下战斗系统。
&#13;
1. 战斗系统绝大部分情况下，我方前排4人，后排4人。后排角色不会受到攻击，每回合开始只要我方前排依然有一名可操作角色便可以任意切换前后排的角色，这也是本作的战斗核心系统。在后排的角色时间不会流动，buff和debuff持续回合不会变动，装备导致的再动在退到后排时不会保留，同样在后排如果触发了装备带来的再动效果，本回合拉倒前排是可以直接二动的。常用技能中有消耗40TP的同时清理前后排异常状态的技能。也有部分技能可以同时对前后排造成buff（后排buff回合不会因为在后排而流失）。通过前后排的切换来实施的战术在整个流程中几乎所有boss都会被涉及
&#13;
2. 人物属性HP：没血就会死（笑），虽然有足够的血量就很肉，但是这游戏血量堆高了反而会引发一些问题。两攻与两防：影响输出绝大部分固有技能伤害固有技能伤害一般为 LV*技能LV倍率+ 攻击倍率/魔攻倍率*攻击/魔攻-技能受防御影响倍率*两防，部分技能同时拥有魔力倍率和物理倍率。（其实这涉及到本游戏一大坑，绝大部分特技中的攻魔两立技能收到的魔攻影响都远高于物理，同样魔法的攻魔两立技能受到物攻影响远大于魔攻）。而技能书学习技能和装备提供的技能都没有受LV影响的因子，但是本身会提供一个固定伤害作为替代，一般为：固定值+ 攻击倍率/魔攻倍率*攻击/魔攻-技能受防御影响倍率*两防。
&#13;
速度：严格遵循快速先动原则，部分技能有+一定速度值。（同样，我自己走过的一个大坑就是不知道绝大部分写着受攻击+速度影响的技能都受速度影响较大，具体角色介绍的时候会写倍率）。
&#13;
运气：影响异常状态的命中率和被命中率。
&#13;
抗性和属强：抗性和属强均结算于攻防后，造成的实际伤害会直接乘属强。抗性结算均是（1-抗）性相乘的结果，属强同样是全部属强加成相乘。多属性技能只计算最低的抗性，但是会同时受到多种属强相乘的影响。
&#13;
CT：只有写着可会心的技能和平A会造成CT。CT倍率为2.5倍。CT值之间加算。
&#13;
TP自回和TPC：TP自动回复是每回合TP自动回复的量，不受到TPC的影响。 TPC是挨揍或者揍人的时候回复TP的倍率，TPC之间乘算。TPC不影响回复固定量TP的技能，但是影响防御回复的TP（防御基础回复10TP）。
&#13;
HP自回和被回复率：HP自动回复是每回合回复HP的量，受到被回复率的影响。被回复率之间乘算，被回复率后期BOSS攻略中比较重要。
&#13;
3. 属性接近物理：物理属性，弱点敌人极少，抗性敌人较多，由于buff中没有可以轻易上接近物理强化的，导致大概是输出最菜的属性。但是使用者比较特殊，都可以形成特殊build。（主力：吉娜，柚叶，哈比，以及被窝龙（基本上接近物理为主））
&#13;
投掷：物理属性，基本上天上飞的都弱投掷，物抗敌人也基本上都耐投掷。主打物理输出的话投掷可以组成很强的队伍，基本上投掷系技能都是高倍率而受防御（？）影响较大，低命中的技能。（人物介绍的时候会提到投掷队的坑）。（主力：雪乃，哈奥，布里吉特，钻头，兔子）
&#13;
对不死：虽然写着对不死，其实是一个单独的攻击属性，我方只有两名角色拥有对不死技能，实际用得上的只有一名，具体人物介绍的时候再写。
&#13;
冰：冰属性大部分技能拥是，低燃费+低倍率或者低倍率+附带异常的。但是装备中，冰属性强化是最易得的属性，实际上更依赖固伤和等级加成的属性。属性强化buff中冰属性持续时间5回合也是独一档，雷火属强长效buff只有3回合的。相对于雷火属性，冰队角色个人战斗力较强，但是整个冰队协作效率反而一般（冰队魔法主力：泽捏塔，西诺菲（？），伊利斯 物理主力：普利西拉，被窝龙（？））
&#13;
雷：雷系联动与爆发都相当强但是燃费都极端之高，但是严重缺乏威力AOE。成员都是些小脆皮，导致BOSS战很难承担站场输出。（魔法主力：皮西酱 物理：马力欧恩 马罗恩）
&#13;
火：火系输出倍率高燃费高，与雷队多辅助单输出不同，火队所有成员输出都不低。（魔法主力：伊斯提尔，沃璐克塔 物理：魔王，布里吉特）
&#13;
风：风系统人物不少，但是实际上就没一个输出脸，全是些可以辅助的选手，但是游戏弱风的怪和需要风属性输出的boss也不少。（魔法主力：海鲁修 物理主力：天狗）
&#13;
地：输出强势，很可惜只有物理（主力：地龙 波可）
&#13;
4. 异常状态6大异常+一个不能手动解除的冰冻+乱七八糟的状态毒：每回合扣八分之一，固定3轮疫病：每回合扣四分之一，固定3轮黑暗：命中率-50% 魔攻-30%，固定3轮沉默：禁止使用耗MP技能，不耗MP的照常用，固定3轮混乱：只平A，随机敌我，受到伤害31%解除，2-4轮。睡眠：回避归零，反击率归零，两防归零，不能行动，受到攻击解除，固定3轮麻痹：回避归零，不能行动，2-3轮stun：不能行动，1轮其中 疫病以外的可以通过不消化TP的魔法驱散，疫病只能用消耗40TP的8人驱散。冰冻：装备无法提供冰冻耐性，冰冻等同睡眠。
&#13;
5.技能操作由于我是用手柄的，不知道具体键盘是哪个键反正在技能界面里，按B键可以将技能送入整理栏内不再显示，按start键可以不再自释放！！关键的一点，在菜单界面外可以按R键开启全自动计算回复。
&#13;
好让我们开始流程和人物介绍吧1号主人公 迪里奇12年原版绘泳装事件新立绘作者评论：年相応の見た目の通り、中身は完全に子供です
&#13;
本作轴心人物，强度大概是不带她没法玩的程度吧。良好的成长版面，几乎面面俱到。技能组：魔法：标准医疗技能（治疗X，60TP的团补X，复活，三个解除能力低下和异常状态的能力）奥义：1.潘多拉开门，100TP，我方全体复活+开门状态3轮（开门，两攻1.3倍，两防1.35倍，速度运气1.25倍） 复活倍率 666+mat*22。自己反动stun一轮。核心技能，让8个人能在本作boss各种丧心病狂伤害下队伍依然有反击余力的关键。2. 迪里奇霸王拳/霸王炮：LV加成最高的技能。。。攻击加成也不低，但是德里奇毕竟是魔法角色。。。用于杂鱼补伤害。3. 猛虎（喵喵）模式, emmmmm,你们真的别指望德里奇去输出啊。被动：作为主人公，本游戏可以获取事件被动最多的角色。事件获取的被动只持续到下次会议，比较有用的比如德里奇超人+14%全属性，吃汉堡+12%血量-6%敏捷，精灵的加护+5%TP自动回复。店铺加成也可以获得总计5%的TP自动回复。
&#13;
2号 参谋 罗斯玛丽
&#13;
技能整理的噩梦，拥有全员中最多的技能（虽然都是一个系列的没啥用）魔法：唯一一个固有技能是固定MP燃耗的角色奇♂怪的药：8 40TP，攻魔敏+1阶 MHP+2阶 4轮。伤药：20 38TP，回血300+12mat 附加自动回复10%4轮。失败作**：20 65TP,水 全体，伤害低。附加毒。紧急再生药：12% 40TP，全体回复11mat，附加自动回复10%4轮。反动stun协力技，需要西诺菲释放启动（25TP）*紧急再生药： 0MP 20TP 同紧急再生药 无反动。使用后解除协力状态。十分奇怪的药：66 15TP 复活22mat 同时全能力上升2阶。然后标准技能 单体火X 全体火X 单体冰X 全体冰X被动：药的知识，使用物品回复量1.5倍耐性：免疫即死 毒和瘟疫
&#13;
定位：除了十分奇怪的药以外没啥用的角色，不过十分奇怪的药确实挺强力的，但是协力技为BUFF一但罗斯玛丽倒了需要两回合来重新启动。
&#13;
流程开始在这个召唤兽事故导致的满地怪物乱爬的世界里，我们可爱的主角流浪到了遗迹之中，拿到了神奇的潘多拉钥匙，开始了三岁儿（还不如）建立王朝的艰巨事业既然要建立一番伟业，那么人是不可少的，所以一开始我们智力超群（相较于幼儿）的主人翁开始了探险历程。经过一番战斗（狂按auto，顺便一提本作AI十分高（相较于0.71版和1.01版的疯狂自我治疗AI而言），杂鱼战可以放心交给AI（然而AI不考虑燃费的））走到山顶发现两个路牌喝，好一个左右骗子右有恶犬，你们这里是东百吗？好吧，纯爷们自然选择大战恶犬，开战可怕的三头犬，真是吓死我啦（准备投食）经过一番轮战（auto模式）我们击败三头犬，然后获得手下一名。3 号（比主人聪明的）忠犬 舔舔菌（ベロベロス）
&#13;
血量 物攻 敏捷成长较高，技能纯攻击加成，特色反而是和德里奇有互动技能，本质定位是圣骑士，能拉人有一定输出。
&#13;
技能：自我强化技能，番犬的意地：自身攻敏1.2倍 火强1.1倍 直到死亡。单体火放： 12% 70TP , LV*16+9.8atk-3.5def.火焰吐息：6% 15TP， LV*7+5.9atk-3.5def.舔舔：6 25TP，回复10atk 同时解除异常和能力低下紧急舔舔：0 25TP，复活25atk 如果目标是迪里奇 本回合迪里奇防御7倍。和迪里奇有合体技 ride on 双方+12%全属性 12回合。被动：混乱弱点，免疫睡眠 天生50% 火抗。
&#13;
在很多boss战中都可以大活跃的狗狗，大威力低消耗的复活配合高速经常可以拯救战场，虽然让它打输出大额基本上是妄想了。
&#13;
回到流程
&#13;
左路骗子哈比已经被正直善良诚实勇敢的山贼二人组抓了起来，经过一番交涉，山贼准备把哈比卖了当宠物500G，我们决定打爆山贼然后黑吃黑（东百味），开打。初期，基本上送的，auto模式带走。哈比入队
&#13;
4号 哈比 哈比子哈比，风属性和接近物理为主，辅助技能多样，如果出输出的话（比如我某个周目，请千万不要堆攻击，因为攻击不怎么影响哈比的输出），全员最高敏，余下属性都菜。技能偷钱： 7% 35TP, 本质上说没啥用的技能，输出也不高。
&#13;
顺风： 85TP 全员攻敏+两阶风攻：3.8mat+4.5agi-2.8def哈比子旋风：2.8atk+2.7agi-2.4def 减速一阶回避优先主义：自己+50%回避4轮大搏打： 对我方全员造成无视防御无视减伤的70%伤害 并附加二动的独立状态。
&#13;
大搏打可以说是强力技中的强力技（限于等级压制和队伍吃了足够的加敏成长形成速度碾压的情况），正常来说可以使用的场合有限，效果也有限，可以对队友造成伤害补充TP并下一轮二动，如果治疗手无法在哈比后boss前行动的话基本上会造成我方减员的技能。想玩永动机的话可以试试。回避极限可以堆到无buff63%，开回避优先主义很大程度上物理免疫（但是有必中技能和一堆命中*200的生物）
&#13;
回到流程，你看一天王国的人口就翻倍了，那么只要365天，王国就能有10的109次方量级的人口了，可把我们家迪里奇高兴坏了。今日结束，睡觉。当晚，福神降临，既然福神来了，那么我们也不想要什么贵重的礼物嘛，那么福神你自个儿留下就好，福神入队。5号 福神巨乳神（？） ，功能性非常强的角色，在boss攻略中总是很有用的人物。技能：标准医疗技能减去菜单治疗，只能在战斗中治疗。幸运的曙光：0 27TP 全体解异常和能力低下同时运+2段。被沉默的时候值得信赖的技能。黄金重锤：0 100TP 18lv+16atk-2def 输出不值得期待的技能，但是黑暗率160%，stun率120%。。。。。仙气：10% 45% 全能力+2段4轮仙复活：0 40TP 复活25mat 本轮5倍防御，神技，很大程度上带福神就是因为最强拉人能力。值得一提的是福神也有15 18TP的加两阶攻和加两阶魔攻的物攻/魔攻祝福被动：天然冰抗50%，高运不容易吃异常。
&#13;
回到流程经哈比子的介绍，有位猛男正在苛政之下，进行着劳动强度5倍 工资只有一半的悲惨生活，希望主角们（群友们）可以伸出援助之手拯救一下。画面转到猛男一侧.我们亲爱的NTR同志遇到了可怕的杜拉罕，被吓得冲向自由彼岸然后就一头撞向了前来支援的主角们，开战.一顿胖揍终于让NTR冷静了下来，在草料的劝诱下，NTR入队。
&#13;
6号 NTR坦克手，虽然一开始显得十分没有特色，但是随着后面能力的解放成为十分有用的坦克单位。技能挑拨：0 20TP 嘲讽率5倍 4轮仁王立：0 93TP 回复满HP 同时MHP+2防御+2 嘲讽率5倍 3轮但是这都不是主要技能被动火抗30% 
&#13;
大学解放后追加被动 大防御 防御减伤1.5倍水着事件运动长技 强化防御 防御减伤 1.5倍
&#13;
配合饰品里的1.5倍防御 ，防御减伤高达1/6.75.可以说只要在防御基本上没有什么可以打得动NTR的但是缺点也就很明显了只要不在防御，基本上和其他战士的坦度没啥区别，而且自己一般还会挂着嘲讽率相关的装备导致实际上经常躺（无论是吃麻痹吃睡眠吃冰结吃混乱都会导致无法防御，自己开嘲讽的回合也无法防御）回到王国，在NTR的帮助下，终于清理了王国里的碎石，整个基地各部分现在可前往了。 然后便召开了第一届王国会议（yes！）.当然第一个议题是王国名字的选择，迪里奇果断觉定叫迪里奇王国（然后被一秒否决）总而言之暂时定名为流浪者王国，以后的事情以后再说（就这么决定了）。第二件议题当然是财政，罗斯玛丽表示第一届王国大会赤字480G（笑）。没办法只好赚钱去了，大家提议开店赚钱，王国会议系统解放。会议提案开始，哈比表示吸取前一次的教训好好赚钱，开设店铺 摸奖屋（毫无吸取教训）.NTR表示哈比你太菜，这个时代赚钱当然是要卖养荣剂。.结束会议，解锁地图世界树，雪村，次元塔一层
&#13;
系统介绍：王国会议与店铺
&#13;
王国会议召开：每次遇敌战斗胜利+1P，强敌+2P，完成主线流程点直接加满，积攒满50P以后可以召开王国会议，王国会议会触发N多的随机事件可能会获取从装备到材料等等等等的东西，也可能会触发人物buff事件，召开议会时会根据店铺情况和积累的店铺点数获取金钱，就算不召开会议一直战斗点数也会积累下去直到召开获得金钱。会议结束后，可以花钱开启新的店铺以及触发一些事件。（本游戏打怪基本不掉钱）
&#13;
地图介绍：次元塔次元塔一层由4-6张地图组成，地图里面的要素随机开启或关闭，道具也是随机，进入以后无法使用潘多拉钥匙回城，入塔次数受到限制，上限为8次，消耗完以后需要通过战斗N次或者花钱来补充次数。（玩过随机地牢的应该都懂）次元塔一个层分为2个小层，每个小层最后都有BOSS迎击。后面次元塔高层还会开放一些其他系统。次元塔每大层都会有一名伙伴加入。其中 2 4 6 7 8设置有超强敌作为挑战boss。 
&#13;
回到主线进入地图面，NTR送你一个饰品（☆お気に入りバッヂ饰品 全能力+8% 25%额外经验）先来到雪村，有人疯狂对雪村人民丢雪人，村长叫来主角们帮忙（酬劳300G），路上遇到同样是村长雇来的中二病，总而言之花言巧语骗入队。.正面进攻不利，被雪人完全堵上，迪里奇一窝人决定绕后偷袭。走地下路线，到处都是魔物，一路揍过去吧。.路上会有鱼人守卫的宝箱，不出意外的话，走过去这将是同学们第一场团灭。（攻略方法，洗脸，赌中二开局有28TP可以先手麻痹出来）.穿过地道来到雪原，准备boss战，顺便不法入侵下雪乃的小屋.剧情开始涉及到主线，世界之门外被意外带进来的雪乃和本地人发生的文化冲突。没办法，只能使用暴力阻止了。.战后，成功（物理的）说服雪乃，入队。（本战开启 推荐等级系统，低于推荐等级击破会获得额外经验值奖励，低于5级会获得第二重经验奖励）.回到基地，解锁罗斯玛丽的战斗讲义（教学）系统总共6个讲义，会详细教学关于8人团队前后列切换的应用。当然要召开会议啦，中二的提案：弯曲不了的坚固汤匙.同时花钱解锁吉娜和舔舔菌的狗教室（赛犬系列随机事件）7号 吉娜物攻成长十分优秀，其他平平，天然CT率全人物最高。
&#13;
技能医疗壁: 20 50TP单人医疗 11atk 同时免疫异常4轮保护壁：5 28TP单人防御+2 MHP+1蓄力：12% 85TP 附加蓄力状态，下轮攻击1.3倍 100%CT大量消耗TP的蓄力不适合配合其他技能使用，学习技能里面可会心的不多，反而平A由于有2连击武器的存在让蓄力平A伤害可以爆炸。技能？：平A，5atk-3def与弟弟有合体技升级版蓄力，蓄力的同时+2阶攻敏
&#13;
正常单独培育的话，配合他人给的二动+高TPC可以不停的蓄力接二连平A，甚至蓄力平A下轮二连平A，缺点也很明显，一方面需要蓄力回合，一方面二连武器本身攻击版面低。在不喂攻击的情况下还是没有其他输出手强势。
&#13;
8号 中二病 超能ヤイ　功能性角色，自带10%TPC ，为他人补充TP的能力直接限制了其他技能的强度，基本上算是为队友充电而生的角色。
&#13;
技能超能冲击：7% 28TP电属性，伤害约等于技能书技能，升级后附带45%麻痹率，先手能丢出来的话对杂鱼是一个很好的控场。超能爆发：15% 80TP 16lv+9.2mat-4mdf 神器的状态-12%命中，大概只在针对某个boss攻略的时候有价值的技能。闪光：18TP 60%黑暗没啥好说的。超能转换：0 30TP 目标回复45TP，45的回复不受TPC影响。强力技能，技能书里面给的能量转换只有30 TP换30TP，中二能一次拉45TP，配合对方的TP自动回复基本上可以无限连发60TP左右的技能。极具战略价值，尤其是需要爆发和对抗攻击孱弱无法 给与我方TP的敌人的时候。雪人诞生：和雪乃的合体技 70TP 使用后两人进入雪人诞生状态 +22%再动率 并派生雪人守卫（雪人守卫：使用后解除雪人诞生 本回合全队伍防御2倍+冰免）被动：全异常状态耐性+低下耐性
&#13;
9号 雪乃对空冰专业户，对抗其他敌人基本上都是唯唯诺诺，到了对空对冰的时候就可以重拳出击的人物。技能基本上投掷属性，和冰没啥关系。
&#13;
技能：太刀射击：7% 25TP 3.8atk+4.4agi-2.5def stun55%，可以会心，比较好用的技能（尤其是你需要控场的时候）。村雨射击:14% 85TP 3.6atk+4.8agi-3def stun 30%, 可会心，力度还行。两个主力输出技能，很明显没有LV加成和固伤，所以很大程度上装备要以撑攻敏版面为主，不能一味堆投掷强化，由于可CT的原因，堆一定量的CT也是可行的增幅。雪コロニー落とし：neta 某个机器人动画的技能，丢殖民地过去 15% 85TP 18LV+15mat-3mdf。由于雪乃既缺乏冰强又缺乏魔攻的原因，这招看看就好。冰之面纱：战略价值技能，12 35TP，三轮我方全员 麻痹睡眠耐性45% 冰火抗性30%，针对性攻略常备技能，也是雪乃登场意义之一。
&#13;
回到流程现在有两个选择一个走次元塔一个走世界树主线，我们先爬塔塔里地上的亮点和主线的亮点一样是随机物品。而黑门进入后会丢一个64面筛子，15以内睡觉回复HP MP 16- 32 触发一次强敌 33-43 获得金钱 44-58 获得经验值 59-64 获得秘宝一个。一路杀过去本游戏第一组道中，战斗前无回复。boss是强敌的蝎子+2个蜘蛛，算是装备鉴定boss吧，如果之前没在希娜那边更新下装备的话，9-10级来这边基本是要跪的。欧一发，取得秘宝，TPC+10%的饰品下一层打被窝龙有输出刚需要求暂时打不过，选择回到主线世界树受邀来到世界树，任务帮忙挂装饰品，后面剧情展开的时候世界树是一个关键线索。总而言之，巫女入队。一路过关斩将杀过去，来到二层挂好装饰再杀一层上去，来到了中继小屋，哈奥准备给大家介绍一下茶茶神。先喝口茶休息一下吧，结果.......好吧，你家的神真小只啊~~~~茶老大解释了现在的情况，由于周边已经很荒凉了，中央协会决定放弃这边的世界树，不再举行世界树祭。失去了人气的世界树开始被魔物挤占，哈奥一意孤行还要坚持再次举办祭典，也希望迪里奇一行能帮助恢复周边的人气。总而言之多说无用，活还是要干的，队伍带上茶茶神，开始继续爬树来到树顶，没想到家里遭了贼，没办法，揍一顿吧。将小贼的血量打到10%以下，触发事件，正式boss乱入。不明野兽，会使用群体地属性物理伤害大技，目前等级的茶茶神在场上基本上会直接被秒，我提前蓄满了福神的TP送了一发金锤直接黑暗了它。这个BOSS也算是第一个教学，在使用强力AOE以后boss会休止1回合，抓住进攻时机结束战斗吧（弱点：冰）战斗结束，小贼跑了，以后也会有他登场机会的。到树顶完成装饰，任务结束，主线世界树告一段落，收获队友2名。
&#13;
10号 哈奥天然风地耐性，体力物攻敏捷为主的成长，输出在前期比较靠谱，在中期完全跟不上，最终沦为坦克手和辅助手。大后期由于被动技能的强势也可以作为中坚战士去输出。技能EX镭射式**投法 7% 20TP 全体无视防御8lv+5.8atk初期好用的杂鱼歼灭技能哈奥式大车轮 13% 65TP 风属性AOE 14 LV+9atk-3def 没啥用学姐模式 0 90 TP回复 1000+30mat点HP 同时全能力两段上升+HP自动回复100%招牌也是核心技能，哈奥作为坦克的存在价值超级防风镜 30 35TP 我方一人投掷强化30% 命中翻倍强力技能，可以配合马力欧拉摸奖，也是唯一的投掷属性强化技
&#13;
和茶茶神合体技 世界树的祈祷 全体回复3.8atk 同时解除全部异常和能力低下并加一阶敏捷被动命中+100%神奇的被动，可以完美补足技能书无数技能命中在70-80之间巨大劣势，完美发挥其威力。后期摸到列车炮以后 直接弥补了列车炮本身-18%命中和列车炮武器技能只有72%命中的劣势 100%发挥列车炮 3发 6200+5.8atk-3def的外挂级威力。
&#13;
11 ティーティー 茶茶神体型小，直观反映就是血量成长极低。魔攻魔防和运的成长都是顶级的天然水抗
&#13;
技能：标准医疗技能全套+物攻魔攻祝福最终治愈：35%MP 90TP 速度补正180 全员回满命之香：10 28TP 10mat回血+自动回TP8%4轮命之水：40 65TP满血复活+HP再生50% 4轮 超强技能，拉坦克效果极佳。再生红茶： 8% 55TP 全员HP再生10%TP再生8% 4轮奇迹之香：0 60TP 全员本轮两防1.5倍 回合结束时 HP回满 关键级技能，非常有战略价值。在对抗boss有预兆的强力AOE时可以减少大幅减少阵亡并争取一轮回血时间，组合技也有很多。被动 TP自动回复3% 
&#13;
角色定位为纯粹的奶，也是游戏里最靠谱的奶，虽然很大程度上开奇迹之香那回合自己不能防御基本上稳定要躺。
&#13;
回到主线，世界树祭成功举办之后，茶茶提到有个骗子说召唤师协会有人能一劳永逸的解决魔物出现问题，她可以关闭其他世界与这里的门。然后骗子收了茶茶的钱，但是并没有什么卵用。 
&#13;
回基地，王国会议追加哈奥的提案，道场，以后后备队友也不会被拉下太多等级了。重返次元塔，直奔第一层后半部，顺便一提路上的精英怪很肉但是吃即死，可以考虑用路上捡到的死神镰刀平A即死掉。来到塔顶，守门boss不闻其人先闻其声。害怕的迪里奇赶忙打出了GG，然后便是boss闪亮登场啦。被窝龙，战斗逻辑分为两种，基础都是可能导致自己睡眠的自我修复，前段摸鱼两轮以后会进入反击模式，此时物理攻击会遭受强力反击，血量削到一定程度后会开启认真模式，两回合内狂丢高威力冰属性物理AOE+高概率睡眠，推荐雪乃出去防御两轮顶掉。很容易被初见杀的boss。总而言之不打不相识，把被窝龙直接捡回家去。12号 被炉龙 被窝龙非常有特点的人物，物防幸运成长极高，体力也不低，技能全物攻加成物攻成长却较低。本质是本作的反击坦，真，有肉有输出的人物，被动技能提供的+10%基础生命自动回复和150%被治疗率在装备提供的的加持下一轮，挂上10%自动回血buff后自动回复都可以有30-40%，可以很大缓解我方治疗压力，高被回复率也让固定治疗量的复活道具依然可以满血把被窝龙拉起来。同样也是本作单挑王，配置正确可以solo掉许多精英。技能慢启动：无消耗 回复150+7atk的生命以及25TP 8%概率自己睡眠 由于被治疗率高的缘故，基本上可以直接将自己血量拉满。翻身：0 10TP解除自己全异常+全低下+提高一阶防御4轮被炉反击：0 55TP +250速度修正 进入被炉反击状态 2轮。被炉反击状态：攻击1.9倍 防御1.5倍 被攻击率4倍 敏捷0.01倍 TP再生-100 反击 80%与柚叶的合体技：过剩防御反击：0 75TP +250速度修正 进入被炉反击状态+过剩防卫中状态2轮 （过剩防卫中 被攻击率2倍 反击率+50%）两个一起说，被炉反击可以说是整个游戏物理倍率最高的技能，其攻击取决于对方的攻击次数，每次反击都造成一次普攻伤害（5atk-3def），普攻可以暴击，可以享受武器属性。攻击1.9倍修正对伤害的提高够大。过剩防御反击需要的TP更多，嘲讽率更高，也没有80%反击的风险，甚至在睡眠下依然有概率可以反击出来。但是被炉状态本身也有着速度0.01 倍的缺点，一但遭受受速度影响技能攻击的时候高概率瞬间躺。TP方面由于能拿到艺术王+6%TPC，和真化妆大会王+6%TPC的关系，不出TP相关的装备也可以稳定2轮从0TP启动反击。认真模式：0 100TP 物攻1.5倍魔攻1.55倍敏捷1.6倍幸运1.3倍 同时解锁下面两个技能两轮白雾吐息：12% 0TP 全体冰 13LV+9tak-4def 50%睡眠最稳定的催眠技能，某boss战关键技乳白天空：15% 25TP 单体冰 22LV+12atk 无视防御 45%即死理论上很强力，但是需要支援的人数太多了，很难施展。
&#13;
 隔日王国会议，被窝龙提案，老年人吃茶店。会议结束，再次回到矿山，接续NTR的故事线，这次深入矿山深部寻找幽灵路上会看到青色的矿石，用于合成装备的秘银，初期算是不错的装备了尽量拿全吧。https://i.postimg.cc/Mp0nYsHf/1.png走到半路，一个窄口被包了饺子（求饶模式启动）。https://i.postimg.cc/4dynss5p/2.png帅气小哥（男主？）前来救场https://i.postimg.cc/TPRpNr57/3.png然而帅不过三秒，看到希娜以后立马选择逃跑，可惜失败，被希娜锤了一顿后拉了过来。https://i.postimg.cc/FHXf3trQ/4.png希娜介绍了下自己弟弟阿尔弗雷德，三年前离家出去去做幽灵猎人（现在零时做老姐的沙包）。既然大家是同路人，那么就一起走吧。13号 阿尔弗雷德 https://i.postimg.cc/SQ5YQ2HR/5.pnghttps://i.postimg.cc/rFr0DyLJ/图片6.png类似雪乃，特化型人物，拥有独立的对亡灵属性。对抗所有亡灵都可以重拳出击的人物。但是..........整个流程里没有亡灵的超强敌啊............对亡灵属性特化，大部分亡灵的对亡灵属性吸收在170%-200% 但是对亡灵属性本身在护甲和头盔上没有可以强化的装备，所以最终阿尔弗雷德的对亡灵属性强化最高也就40左右。顺便本身 黑暗免疫，即死免疫技能
&#13;
即死防御：12 40TP 8人buff 我方前后列所有人员即死耐性+80% 4轮 可以说是战略级技能了，即死抗性只有饰品可以获取，数量紧缺。但是这游戏即死的方式不止即死一种啊......后面会出现一些另类即死技能，比如对我方造成70%HP伤害的技能，但技能本身伤害波动在0-200%的伪即死钢♂的集中力：42 45TP 自身+2阶攻 同时+25%CT看起来很强，但是，阿鲁弗雷德所有固有技能都是不可会心啊！不可会心啊！不可会心啊！A.fight 7% 25TP 7lv+3.6atk-2def A.slash：8% 30TP 全体对亡灵属性攻击 8LV+6.5atk-2.5def 杂鱼歼灭用雷腕: 20 30TP +1阶攻 雷抗性（50%）+麻痹免 还行，某些战斗有用。天堂之门：15% 90TP 10LV+7.3atk-3def 作为一个大招算是合格的倍率，可惜除了打亡灵以外都打不出什么伤害来。
&#13;
总体来说泛用性比较差，除了刚需即死抗性和雷耐性坦的时候，都是可上可不上的人物。
&#13;
回到流程路上能找到看宝箱的蝙蝠，开打https://i.postimg.cc/cC8HthPH/图片7.png丧尸蝙蝠，弱点火 投掷 对亡灵，从第二回合开始会强制我方全员中毒，解了也会在下回合立马再上，还会使用吸血+毒+麻痹的毒牙。尽量快速解决战斗吧。被窝龙17级入队，如果这里升了一级到18学到了反击的话，蝙蝠下面有一个固定宝箱里面有对亡灵属性普攻的锄头装上可以轻松锤掉。来到深部，发觉矿山深部居然有研究设施（突然气氛生化危机了起来，指不定这时候需要破门而入一个分头（笑）），看起来这里是召唤生物出来做奴隶挖矿的地方，真是没有理想的研究设施啊，真男人当然要召唤美少女来舔啦~https://i.postimg.cc/TPChzprR/图片8.png勇者提尔菲娜死在这场事故中变成了亡灵，气氛突然欢乐向（大妈之家的）了起来，路上可以看到研究员的遗骸和日记，叙述了下gate固定事件的前因后果。https://i.postimg.cc/C125KXPX/图片9.png来到深部，阿尔弗雷德丝尝试日式呼唤，然并卵，没什么事情是打一顿解决不了的。开揍。https://i.postimg.cc/G9wpFY1j/10.png杜拉罕战，2轮自动结束战斗，杜拉罕收起了武器叫我们进入深部。https://i.postimg.cc/CMZH4ggZ/11.png牙白，脑内充满了糖分的迪里奇发现中了埋伏https://i.postimg.cc/44rvLSfW/12.png结果并不是埋伏，杜拉罕一人拖住gate固定装置召唤来的怪物，开始boss战，对召唤装置。https://i.postimg.cc/9Q2dVwqT/13.png比较简单的一战，前两轮召唤装置会维持在防御模式不能造成伤害，第三轮开始会召唤怪物并进入攻击模式，敌方攻击在前排有迪里奇的情况下会强制锁定迪里奇。血量降到接近死亡会直接召唤超越这个等级的怪物三只，请速攻掉。战斗结束，杜拉罕也成佛了，留下阿尔弗雷德专用饰品一个。https://i.postimg.cc/9QBGfXGk/14.png
&#13;
事件结束，回到基地https://i.postimg.cc/pdGzD0cY/15.png解锁系统1回想模式2等级调整（终于不用一路跑酷刻意压级了）3店铺强化店铺强化系统https://i.postimg.cc/8PMRqmsN/16.png王国每增加一个店铺或者王国大学研究都会增加王国生产力（的上限）消耗生产力可以开启店铺强化，店铺强化会在每次会议上给出一定奖励，第一列的店铺一般是增加金钱收入为主，以及两个随机事件扩展建筑第二列基本上是每次会议提供全队永久性属性强化第三列除了道场以外都是每次会议提供一些极其有用的消耗品第四列为技能相关，开启后会为人物提供一些特殊被动技能。
&#13;
回到主线会议提案中出现雪乃和中二不小心打破了遗迹基地地板事件，于是我们开始调查遗迹地下。https://i.postimg.cc/43NpHCPx/17.png惊了，居然有电梯，被高科技文明吓了一跳，继续前进吧。https://i.postimg.cc/1RNwqrGw/18.png
&#13;
突然后面跟来一个粉毛，大家想起了红茶佬对于骗子的描述，嗯，骗子来了!立刻前后包夹抬起来带走(抢媳妇儿)~https://i.postimg.cc/X7SFcBLh/19.png同时给了我们一张中央召唤师协会的宣传单（？？）https://i.postimg.cc/4ytcRXfB/20.png没办法，把伊斯特鲁抓回去对簿公堂https://i.postimg.cc/TYVbk2HP/21.png伊斯特鲁完全否定了茶阁下的指控，表示你们再给我一次机会，我一定能关闭gate的，没办法，带着负荆请罪的伊斯特鲁赶往遗迹深部。
&#13;
15号 伊斯特鲁 爆炎召唤师https://i.postimg.cc/50DzrXVX/22.pnghttps://i.postimg.cc/XJrFxwTM/23.png红牌召唤师，魔攻成长高，其他能力成长很平均。无论是名字还是技能组都是合格的火系魔法输出。但是，由于boss设定的原因，最终映象变成了出最肉的装挨最毒的打的存在。天然火抗50%技能所罗门之盾：7% 25TP 10lv+7.5mat-3.5mdf 沉默45%有效的单体技能，倍率也不错，沉默初期很强所罗门之火：7% 30TP 11lv+8.4mat-3.5mdf 使用后魔攻+1阶4轮习得很晚，后期可以帮自己维持buff是个不错的点火墙：26 35TP我方全体火抗+50% 混乱抗性+50% 3轮让许多战斗变成不得不带伊斯特鲁的情况的技能。火焰领域：24 60TP 我方全体次轮火强1.6倍火队战斗力强悍的核心，由于TP消耗的原因，使用以后自己很难使用大招。伏尔干烈焰：20% 95TP 4连发 4.9mat-1.8mdf 由于伊斯特鲁出场的时候基本上要承担稳定生存开火墙保护队友防止团灭的任务，所以大部分需要其的战斗都不会配置输出装，而这个技能没有等级和固定伤害加成，导致很大程度上打不出漂亮的伤害。本身威力倒是很强。
&#13;
回到主线穿过3F来到地下4F，右上可以找到电梯卡，用于开启3F无法使用的电梯，与主线无关是支线挑战的内容https://i.postimg.cc/3x3vzMPF/24.png回到3F坐电梯来到16F，触发支线boss放电水母https://i.postimg.cc/3x9vTSh5/25.png放电水母，受到一定伤害分裂一次，余下两只分别都会在受到一定伤害的情况下再分裂一次，其中水母1第二次分裂出去的那只在血量低的情况下还会分裂，一共5只水母，保险起见的话开局不攻击憋TP让被窝龙开认真模式以后丢到后排，然后丢AOE砸出4只水母的时候换被窝龙上来用雾之吐息控下场集中点杀掉一两只。（弱点 火）水母每回合有概率蓄电，下轮丢全体电伤害+麻痹。混乱和睡眠都有效，可以考虑打断一下。打完以后回到主路线，一直下到5层来到boss战门口（我这边平均18级左右）https://i.postimg.cc/R0DJ3Wqg/26.png进入房间，准备让门显现的时候冒出一组怪，没办法，扫除掉吧。https://i.postimg.cc/gcRLJkpK/27.pngboss 死神+窃命者+窃法者，死神会物理即死aoe，基本上只会物理攻击，窃法者和窃命者每回合偷取全体10%MP和20% HP，窃法者物防低，魔防极高，窃命者反之。窃命者会一直回血的原因，直接先集火打掉窃法者就好打了。完事，伊斯特鲁一番丢人表演以后，似乎完成了门的封印。https://i.postimg.cc/kGrVcLQ8/28.png原路返回，伊斯特鲁让我们步行回去看看关门的效果，果然路上的魔物少了。 https://i.postimg.cc/5NSHB76Y/29.png然后开始介绍关门的原理，原理就是把外界通往这个世界的玛娜洞堵住，这样还在这边的怪物就会由于缺蓝而憋死（好过分的玩法），然后罗斯玛丽问发起关门的零运动的中央召唤师一定很流弊吧，但是..https://i.postimg.cc/J0bsdKxF/30.png只是名字看起来很流弊，实际上只有两个人啊.....总而言之，地下不宜久留，咱们先溜为敬。直接回到基地。先不管会议，先睡觉触发后续剧情。伊斯特鲁出发前往帝都，走之前留下了一个大概可以用来发摩斯电码的传音石，然而我们可爱又聪明（三岁儿级别）的迪里奇并不能了解其伟大。
&#13;
中央召唤师协会西诺菲开始说零运动的事情（也就是介绍设定）https://i.postimg.cc/SKszN6QX/31.png这边的世界是低压区，一旦被外部连接上就会被丢进来而出不去了。https://i.postimg.cc/gJLX3GZm/32.png介绍完发现不对劲，既然外面压力太高导致堵好了的世界树的洞又一次开放，那么刚才才堵好的遗迹的洞不是也要被冲开吗？伊斯特鲁决定马上赶回王国去拯救世界（明儿），就在INN睡觉起来的时候https://i.postimg.cc/YqHGmKqB/33.png成功地在成为新世界的卡密之前就变成为了通缉犯。开始了逃亡之路？当然不可能啦，真男人当然要正面突破，直接开揍前来追踪的人https://i.postimg.cc/SxQnD6MZ/34.png没想到对面有备而来，直接摇人。一下子从一打3变成了一打5。好在援军及时赶到https://i.postimg.cc/mrttGTVC/35.png打完直接TP回城，伊斯特鲁担心西诺菲受到牵连，但是还是暂时留在王国内。https://i.postimg.cc/DwC8DSQ7/36.png第一章结束（才怪），从第二章开始主线都会有隐藏宝箱。这游戏每章都会在次元塔内提供一个超强boss作为挑战，所以事不宜迟我们前往次元塔二层。本章超强敌推荐等级30级。进入次元塔2层下半部死神模样的敌人是固定强敌霸王龙https://i.postimg.cc/tT6JYDKg/37.png几乎只会使用物理攻击，被窝龙可以solo之。然后所有黑色的强敌型敌人都有一定概率会出本层隐藏敌泽涅塔https://i.postimg.cc/Wz647zbL/38.png推荐等级24 只要给钱就可以避免战斗，当然这里直接打了。冰属性攻击，弱点火。异常状态大部分都有效，虽然抗性也不低。血量到77%以下会开启认真模式，会使用降低冰抗+麻痹+毒的诀冰，还会群体冰+睡眠的AOE。https://i.postimg.cc/c4hHgvbf/39.png弱点火，所以让伊斯特鲁负责主攻，雪乃提供帷幕提高冰抗并防睡和麻，福神本身有冰抗好站场。https://i.postimg.cc/cL5LhVZH/40.png注意泽涅塔会使用吸蓝技能，如果没有提前准备蓝药的话可以直接挂机了。顺便一提泽涅塔的吸蓝是魔法加成的物理攻击，可以用被窝龙反击无效化。https://i.postimg.cc/P5qqmdg9/41.png如果前排的人物遭到睡眠或者其他异常状态，可以考虑拉到后排用40TP的全体净化清理掉，顺便冰雷火弱化也是可以通过这招清理掉的。总而言之战胜泽涅塔后泽涅塔表示要切腹，没办法阻止一下拉进队伍里。https://i.postimg.cc/hG6hDN3w/42.png本层塔里会散布着这样的泽涅塔老哥做出来的泽涅塔玩偶，收集五个的话就可以在当前站着的这张地图里解锁本章超强敌了。不过我们还是在下半层，还是先直接爬上去好了https://i.postimg.cc/hjV4Svmz/43.png二层道中蛮菜的，还没霸王龙难打。https://i.postimg.cc/hjV4Svmz/43.png14号 泽涅塔https://i.postimg.cc/nrtz7BxG/44.png优秀的魔攻魔防以及高到奇怪的物攻，除此以外其他能力值都不佳。冰系队伍中的全能选手，有廉价AOE和吸蓝提供续航，辅助技能也会魔力祝福，也是输出手中唯一一个会魔攻祝福的。技能mat倍率普遍偏低，但是单轮爆发却在恶魔觉醒加持下变得极高。需要配合TP补充和二动和降低魔防来发挥威力。天然弱点沉默 自带冰抗50% 免疫毒麻技能恶魔牙咬：0 28TP吸蓝1.6mat-1def 加两攻两阶4轮唯一控蓝技，针对性得在一到两战中会成为关键技能魔力祝福：不说了纯白玫瑰：7% 28 7LV+6.6mat-3.5mdf 30%睡眠泛用性很好的AOE，指望睡眠还是洗洗睡了，运气极低，毫不指望。千年冰斧：5% 38% 9LV+6.8mat-4mdf 冰弱化3轮 毒48% 麻35%异常不指望，低消耗的降冰抗很好提高后续输出拒绝之印：12% 65TP 14LV+9.3mat-4mdf 冰弱化3轮 即死45%即死更不指望，实际版面比较对不起消耗的技能，不过反正等级加成高。恶魔觉醒：0 100TP MP自动回复-12% 冰强化85% TP自动回复+30% 4轮短期究极爆发，就算丢丢通用技能也可以威力爆炸，装备一般选择属强优先，魔防可以靠兔子的80TP大招来消除。
&#13;
回家睡觉，开启中二病的小游戏https://i.postimg.cc/7LGYWmYN/45.pnghttps://i.postimg.cc/15sX3GJ9/46.png小游戏是shift X左右轮流连打来折断东西，完成后有道具奖励。第一次通关后还会追加高难度小游戏，根据高难度版的打分可以获取珍惜道具。小技巧不想打的话果断脚本走起https://i.postimg.cc/Kcn4bq7q/47.png有一说一，SSS几乎是人类无法达到的境界，老老实实用脚本吧。
&#13;
不要忘了会议，泽涅塔入队后提案，饭团铺https://i.postimg.cc/T19RDsCT/48.png饭团铺和被炉吃茶店的店铺增幅给的道具都挺有用的，建议本章超强敌攻略前至少拿到吧继续刷次元塔二层上部，本层几个boss都清掉了，余下杂鱼清了没啥好处，一路跑酷偷道具上去吧。二层上部boss。https://i.postimg.cc/J7c7vymS/49.pnghttps://i.postimg.cc/HkjprB5C/50.png地上模式会只会使用一些简单的攻击，虽然也很疼但是不肉疼3轮后进入飞行模式，飞行模式下除了投掷和风属性以外的攻击都很难造成伤害。飞行模式下会二动使用 火属性随机三体攻击和全体附加黑暗的aoe。我方唯一投掷手雪乃弱点火，强行要上场的话需要同时挂上火墙和帷幕才能保证生存，风属性哈比输出堪忧。战术可以考虑1地面正常输出，空中模式通过NTR的火抗+火墙硬防过去2给雪乃在地面的时候挂好两个火抗buff放到后排，等空中模式再输出3 最简单的，被窝龙带上投掷属性武器进行反击扛过空中模式。
&#13;
解决掉boss，由于下一主线妖精王国推荐等级在26级，我也不准备升太多级，不过钱还是必要的，否则蓝量都撑不过下个boss的血量。稍微升到平均23级吧。开打之前记得在希娜那里买关键道具N个https://i.postimg.cc/HLqsDXr1/51.png集齐5个人偶来到秘密房间，泽涅塔老哥说自己留了一个美少女机器人在这里当生日礼物，我们自然不能放过，决心见识一下是什么样的机器人。https://i.postimg.cc/tCqRjX4J/52.pngboss战前右边的方面会免费送一些消耗品https://i.postimg.cc/1XPm4S0W/图片53.png开战https://i.postimg.cc/ZKwbY1Wc/图片54.png本作真正意义上的第一战，boss血量 6万7 固定每轮两动，常规时无弱点，冷却和过热时受到火系两倍伤害，从第4轮开始，依路瓦会进行大招蓄力，以后每6轮进行一次蓄力，蓄力后下一轮会使用依路瓦新星（物理，全体火）攻击，使用后下一轮进入冷却，冷却时受到超过3100点伤害就会进入过热（无法行动，两防归零，受到伤害3.5倍）。普通状态下，依路瓦 会使用接近物理单体和AOE，雷属性单体魔法，单体三连投掷（稳定秒我方脆皮）血量低于65%的时候会追加雷属性全体魔法和水母一样的全体雷+麻痹技能。战分为两个阶段，第一阶段战斗在将依路瓦生命削减到40%以下后，会强制恢复到满血并提高1.2倍物理攻击力。血量上对比本层怪兽兵器boss的2万7的血量实在高出太多战术配置上，在通常状态下进攻是不理智的，尽量以治疗和防御为主，理想节奏是 BOSS行动：攻击两轮-大招准备-冷却-过热-进攻两轮但是一旦没有将boss推入过热，就需要承受三轮攻击后才有下一次的大招准备。所以要稳定将boss推入过热。因为冷却回合boss依然会进行攻击，为了在下一轮过热中依然能打出伤害，所以输出手需能挺过该轮的能力。阵容和操作的抛砖引玉：防御队形：迪里奇 被窝龙 NTR福神 茶神 输出手：伊斯特鲁 中二 舔舔全员均配置雷抗正常攻击的回合：场面上 被窝龙 迪里奇 茶神 被窝龙尽量维持反击状态，没有人员血线不健康的时候全员防御 如果有人倒了 用中二填补位置继续防御大招准备的回合：有人倒了的话进行复核，同时保证伊斯特鲁和NTR上来补充TP大招回合：场上换上 舔舔 伊斯特鲁 NTR和任意炮灰 伊斯特鲁开火墙余下人防御冷却回合：场上换上被窝龙 NTR 伊斯特鲁 和中二，被窝龙在反击就继续，不在反击状态就让NTR开嘲讽，伊斯特鲁和中二保证将boss推入过热过热回合：NTR 舔舔 伊斯特鲁+一个奶，三个火系打一轮输出，奶给血量最不健康的拉一下。攻略结束https://i.postimg.cc/JzgRZZcH/图片55.png泽涅塔指出依路瓦不是萌えロボット而是燃えロボット后，自爆。本章结束</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>blackll7: </b><br>
<span>【不钓鱼就没人】40W下载量，同人图满地飞的免费游戏攻略</span><br>
<span> 本帖最后由 blackll7 于 2020-2-23 22:36 编辑 </span><br>
<span>ざくざくアクターズ硬核安利兼攻略贴</span><br>
<span>http://mozeen.com/musicfiles/hedobanbard.mp3</span><br>
<span>第一，免费游戏质量很高，希望大家喜欢</span><br>
<span>下载链接</span><br>
<span>https://www.vector.co.jp/soft/winnt/game/se508809.html</span><br>
<span>作者制作日记部落格</span><br>
<span>http://blog.livedoor.jp/hamusuta_rpg/</span><br>
<span>周边及捐赠链接</span><br>
<span>https://hamusutagame.booth.pm/</span><br>
<span>本游戏所使用的的mozell音乐合集</span><br>
<span>www.bilibili.com/video/av62863938</span><br>
<span>这几天终于闲下来，看着作者博客说大概年中就能更新ざくざくアクターズ新版本追加一个TRPG风的大型事件，于是就干脆开个新档介绍下这个游戏，边打边给大家攻略或者实况战斗视频给大家安利一下。</span><br>
<span>游戏前作随机地牢喜欢有趣RPG战斗的朋友们也可以去试试。</span><br>
<span>游戏流程中会提供大量随机的能力成长道具以便只喜欢用固定角色的玩家也可以通过刷刷刷来用数值战胜敌人，但是这样也会几乎损失游戏一半的乐趣。所以本流程不会使用任何的能力成长道具（会议和固定事件提供的全体成长并不放弃）。</span><br>
<span>因为是边打边写攻略，游戏我也已经拆包，会很具体的说明每个角色的特点和特色技能（只是抛砖引玉，具体游戏数值设计非常之棒，几乎所有角色都可以拿出来用并且有各自的特色），介绍的顺序按照游戏流程收到哪个角色就具体介绍哪个。不过在进入流程之前，先要和大家介绍下战斗系统。</span><br>
<span>1. 战斗系统绝大部分情况下，我方前排4人，后排4人。后排角色不会受到攻击，每回合开始只要我方前排依然有一名可操作角色便可以任意切换前后排的角色，这也是本作的战斗核心系统。在后排的角色时间不会流动，buff和debuff持续回合不会变动，装备导致的再动在退到后排时不会保留，同样在后排如果触发了装备带来的再动效果，本回合拉倒前排是可以直接二动的。常用技能中有消耗40TP的同时清理前后排异常状态的技能。也有部分技能可以同时对前后排造成buff（后排buff回合不会因为在后排而流失）。通过前后排的切换来实施的战术在整个流程中几乎所有boss都会被涉及</span><br>
<span>2. 人物属性HP：没血就会死（笑），虽然有足够的血量就很肉，但是这游戏血量堆高了反而会引发一些问题。两攻与两防：影响输出绝大部分固有技能伤害固有技能伤害一般为 LV*技能LV倍率+ 攻击倍率/魔攻倍率*攻击/魔攻-技能受防御影响倍率*两防，部分技能同时拥有魔力倍率和物理倍率。（其实这涉及到本游戏一大坑，绝大部分特技中的攻魔两立技能收到的魔攻影响都远高于物理，同样魔法的攻魔两立技能受到物攻影响远大于魔攻）。而技能书学习技能和装备提供的技能都没有受LV影响的因子，但是本身会提供一个固定伤害作为替代，一般为：固定值+ 攻击倍率/魔攻倍率*攻击/魔攻-技能受防御影响倍率*两防。</span><br>
<span>速度：严格遵循快速先动原则，部分技能有+一定速度值。（同样，我自己走过的一个大坑就是不知道绝大部分写着受攻击+速度影响的技能都受速度影响较大，具体角色介绍的时候会写倍率）。</span><br>
<span>运气：影响异常状态的命中率和被命中率。</span><br>
<span>抗性和属强：抗性和属强均结算于攻防后，造成的实际伤害会直接乘属强。抗性结算均是（1-抗）性相乘的结果，属强同样是全部属强加成相乘。多属性技能只计算最低的抗性，但是会同时受到多种属强相乘的影响。</span><br>
<span>CT：只有写着可会心的技能和平A会造成CT。CT倍率为2.5倍。CT值之间加算。</span><br>
<span>TP自回和TPC：TP自动回复是每回合TP自动回复的量，不受到TPC的影响。 TPC是挨揍或者揍人的时候回复TP的倍率，TPC之间乘算。TPC不影响回复固定量TP的技能，但是影响防御回复的TP（防御基础回复10TP）。</span><br>
<span>HP自回和被回复率：HP自动回复是每回合回复HP的量，受到被回复率的影响。被回复率之间乘算，被回复率后期BOSS攻略中比较重要。</span><br>
<span>3. 属性接近物理：物理属性，弱点敌人极少，抗性敌人较多，由于buff中没有可以轻易上接近物理强化的，导致大概是输出最菜的属性。但是使用者比较特殊，都可以形成特殊build。（主力：吉娜，柚叶，哈比，以及被窝龙（基本上接近物理为主））</span><br>
<span>投掷：物理属性，基本上天上飞的都弱投掷，物抗敌人也基本上都耐投掷。主打物理输出的话投掷可以组成很强的队伍，基本上投掷系技能都是高倍率而受防御（？）影响较大，低命中的技能。（人物介绍的时候会提到投掷队的坑）。（主力：雪乃，哈奥，布里吉特，钻头，兔子）</span><br>
<span>对不死：虽然写着对不死，其实是一个单独的攻击属性，我方只有两名角色拥有对不死技能，实际用得上的只有一名，具体人物介绍的时候再写。</span><br>
<span>冰：冰属性大部分技能拥是，低燃费+低倍率或者低倍率+附带异常的。但是装备中，冰属性强化是最易得的属性，实际上更依赖固伤和等级加成的属性。属性强化buff中冰属性持续时间5回合也是独一档，雷火属强长效buff只有3回合的。相对于雷火属性，冰队角色个人战斗力较强，但是整个冰队协作效率反而一般（冰队魔法主力：泽捏塔，西诺菲（？），伊利斯 物理主力：普利西拉，被窝龙（？））</span><br>
<span>雷：雷系联动与爆发都相当强但是燃费都极端之高，但是严重缺乏威力AOE。成员都是些小脆皮，导致BOSS战很难承担站场输出。（魔法主力：皮西酱 物理：马力欧恩 马罗恩）</span><br>
<span>火：火系输出倍率高燃费高，与雷队多辅助单输出不同，火队所有成员输出都不低。（魔法主力：伊斯提尔，沃璐克塔 物理：魔王，布里吉特）</span><br>
<span>风：风系统人物不少，但是实际上就没一个输出脸，全是些可以辅助的选手，但是游戏弱风的怪和需要风属性输出的boss也不少。（魔法主力：海鲁修 物理主力：天狗）</span><br>
<span>地：输出强势，很可惜只有物理（主力：地龙 波可）</span><br>
<span>4. 异常状态6大异常+一个不能手动解除的冰冻+乱七八糟的状态毒：每回合扣八分之一，固定3轮疫病：每回合扣四分之一，固定3轮黑暗：命中率-50% 魔攻-30%，固定3轮沉默：禁止使用耗MP技能，不耗MP的照常用，固定3轮混乱：只平A，随机敌我，受到伤害31%解除，2-4轮。睡眠：回避归零，反击率归零，两防归零，不能行动，受到攻击解除，固定3轮麻痹：回避归零，不能行动，2-3轮stun：不能行动，1轮其中 疫病以外的可以通过不消化TP的魔法驱散，疫病只能用消耗40TP的8人驱散。冰冻：装备无法提供冰冻耐性，冰冻等同睡眠。</span><br>
<span>5.技能操作由于我是用手柄的，不知道具体键盘是哪个键反正在技能界面里，按B键可以将技能送入整理栏内不再显示，按start键可以不再自释放！！关键的一点，在菜单界面外可以按R键开启全自动计算回复。</span><br>
<span>好让我们开始流程和人物介绍吧1号主人公 迪里奇12年原版绘泳装事件新立绘作者评论：年相応の見た目の通り、中身は完全に子供です</span><br>
<span>本作轴心人物，强度大概是不带她没法玩的程度吧。良好的成长版面，几乎面面俱到。技能组：魔法：标准医疗技能（治疗X，60TP的团补X，复活，三个解除能力低下和异常状态的能力）奥义：1.潘多拉开门，100TP，我方全体复活+开门状态3轮（开门，两攻1.3倍，两防1.35倍，速度运气1.25倍） 复活倍率 666+mat*22。自己反动stun一轮。核心技能，让8个人能在本作boss各种丧心病狂伤害下队伍依然有反击余力的关键。2. 迪里奇霸王拳/霸王炮：LV加成最高的技能。。。攻击加成也不低，但是德里奇毕竟是魔法角色。。。用于杂鱼补伤害。3. 猛虎（喵喵）模式, emmmmm,你们真的别指望德里奇去输出啊。被动：作为主人公，本游戏可以获取事件被动最多的角色。事件获取的被动只持续到下次会议，比较有用的比如德里奇超人+14%全属性，吃汉堡+12%血量-6%敏捷，精灵的加护+5%TP自动回复。店铺加成也可以获得总计5%的TP自动回复。</span><br>
<span>2号 参谋 罗斯玛丽</span><br>
<span>技能整理的噩梦，拥有全员中最多的技能（虽然都是一个系列的没啥用）魔法：唯一一个固有技能是固定MP燃耗的角色奇♂怪的药：8 40TP，攻魔敏+1阶 MHP+2阶 4轮。伤药：20 38TP，回血300+12mat 附加自动回复10%4轮。失败作**：20 65TP,水 全体，伤害低。附加毒。紧急再生药：12% 40TP，全体回复11mat，附加自动回复10%4轮。反动stun协力技，需要西诺菲释放启动（25TP）*紧急再生药： 0MP 20TP 同紧急再生药 无反动。使用后解除协力状态。十分奇怪的药：66 15TP 复活22mat 同时全能力上升2阶。然后标准技能 单体火X 全体火X 单体冰X 全体冰X被动：药的知识，使用物品回复量1.5倍耐性：免疫即死 毒和瘟疫</span><br>
<span>定位：除了十分奇怪的药以外没啥用的角色，不过十分奇怪的药确实挺强力的，但是协力技为BUFF一但罗斯玛丽倒了需要两回合来重新启动。</span><br>
<span>流程开始在这个召唤兽事故导致的满地怪物乱爬的世界里，我们可爱的主角流浪到了遗迹之中，拿到了神奇的潘多拉钥匙，开始了三岁儿（还不如）建立王朝的艰巨事业既然要建立一番伟业，那么人是不可少的，所以一开始我们智力超群（相较于幼儿）的主人翁开始了探险历程。经过一番战斗（狂按auto，顺便一提本作AI十分高（相较于0.71版和1.01版的疯狂自我治疗AI而言），杂鱼战可以放心交给AI（然而AI不考虑燃费的））走到山顶发现两个路牌喝，好一个左右骗子右有恶犬，你们这里是东百吗？好吧，纯爷们自然选择大战恶犬，开战可怕的三头犬，真是吓死我啦（准备投食）经过一番轮战（auto模式）我们击败三头犬，然后获得手下一名。3 号（比主人聪明的）忠犬 舔舔菌（ベロベロス）</span><br>
<span>血量 物攻 敏捷成长较高，技能纯攻击加成，特色反而是和德里奇有互动技能，本质定位是圣骑士，能拉人有一定输出。</span><br>
<span>技能：自我强化技能，番犬的意地：自身攻敏1.2倍 火强1.1倍 直到死亡。单体火放： 12% 70TP , LV*16+9.8atk-3.5def.火焰吐息：6% 15TP， LV*7+5.9atk-3.5def.舔舔：6 25TP，回复10atk 同时解除异常和能力低下紧急舔舔：0 25TP，复活25atk 如果目标是迪里奇 本回合迪里奇防御7倍。和迪里奇有合体技 ride on 双方+12%全属性 12回合。被动：混乱弱点，免疫睡眠 天生50% 火抗。</span><br>
<span>在很多boss战中都可以大活跃的狗狗，大威力低消耗的复活配合高速经常可以拯救战场，虽然让它打输出大额基本上是妄想了。</span><br>
<span>回到流程</span><br>
<span>左路骗子哈比已经被正直善良诚实勇敢的山贼二人组抓了起来，经过一番交涉，山贼准备把哈比卖了当宠物500G，我们决定打爆山贼然后黑吃黑（东百味），开打。初期，基本上送的，auto模式带走。哈比入队</span><br>
<span>4号 哈比 哈比子哈比，风属性和接近物理为主，辅助技能多样，如果出输出的话（比如我某个周目，请千万不要堆攻击，因为攻击不怎么影响哈比的输出），全员最高敏，余下属性都菜。技能偷钱： 7% 35TP, 本质上说没啥用的技能，输出也不高。</span><br>
<span>顺风： 85TP 全员攻敏+两阶风攻：3.8mat+4.5agi-2.8def哈比子旋风：2.8atk+2.7agi-2.4def 减速一阶回避优先主义：自己+50%回避4轮大搏打： 对我方全员造成无视防御无视减伤的70%伤害 并附加二动的独立状态。</span><br>
<span>大搏打可以说是强力技中的强力技（限于等级压制和队伍吃了足够的加敏成长形成速度碾压的情况），正常来说可以使用的场合有限，效果也有限，可以对队友造成伤害补充TP并下一轮二动，如果治疗手无法在哈比后boss前行动的话基本上会造成我方减员的技能。想玩永动机的话可以试试。回避极限可以堆到无buff63%，开回避优先主义很大程度上物理免疫（但是有必中技能和一堆命中*200的生物）</span><br>
<span>回到流程，你看一天王国的人口就翻倍了，那么只要365天，王国就能有10的109次方量级的人口了，可把我们家迪里奇高兴坏了。今日结束，睡觉。当晚，福神降临，既然福神来了，那么我们也不想要什么贵重的礼物嘛，那么福神你自个儿留下就好，福神入队。5号 福神巨乳神（？） ，功能性非常强的角色，在boss攻略中总是很有用的人物。技能：标准医疗技能减去菜单治疗，只能在战斗中治疗。幸运的曙光：0 27TP 全体解异常和能力低下同时运+2段。被沉默的时候值得信赖的技能。黄金重锤：0 100TP 18lv+16atk-2def 输出不值得期待的技能，但是黑暗率160%，stun率120%。。。。。仙气：10% 45% 全能力+2段4轮仙复活：0 40TP 复活25mat 本轮5倍防御，神技，很大程度上带福神就是因为最强拉人能力。值得一提的是福神也有15 18TP的加两阶攻和加两阶魔攻的物攻/魔攻祝福被动：天然冰抗50%，高运不容易吃异常。</span><br>
<span>回到流程经哈比子的介绍，有位猛男正在苛政之下，进行着劳动强度5倍 工资只有一半的悲惨生活，希望主角们（群友们）可以伸出援助之手拯救一下。画面转到猛男一侧.我们亲爱的NTR同志遇到了可怕的杜拉罕，被吓得冲向自由彼岸然后就一头撞向了前来支援的主角们，开战.一顿胖揍终于让NTR冷静了下来，在草料的劝诱下，NTR入队。</span><br>
<span>6号 NTR坦克手，虽然一开始显得十分没有特色，但是随着后面能力的解放成为十分有用的坦克单位。技能挑拨：0 20TP 嘲讽率5倍 4轮仁王立：0 93TP 回复满HP 同时MHP+2防御+2 嘲讽率5倍 3轮但是这都不是主要技能被动火抗30% </span><br>
<span>大学解放后追加被动 大防御 防御减伤1.5倍水着事件运动长技 强化防御 防御减伤 1.5倍</span><br>
<span>配合饰品里的1.5倍防御 ，防御减伤高达1/6.75.可以说只要在防御基本上没有什么可以打得动NTR的但是缺点也就很明显了只要不在防御，基本上和其他战士的坦度没啥区别，而且自己一般还会挂着嘲讽率相关的装备导致实际上经常躺（无论是吃麻痹吃睡眠吃冰结吃混乱都会导致无法防御，自己开嘲讽的回合也无法防御）回到王国，在NTR的帮助下，终于清理了王国里的碎石，整个基地各部分现在可前往了。 然后便召开了第一届王国会议（yes！）.当然第一个议题是王国名字的选择，迪里奇果断觉定叫迪里奇王国（然后被一秒否决）总而言之暂时定名为流浪者王国，以后的事情以后再说（就这么决定了）。第二件议题当然是财政，罗斯玛丽表示第一届王国大会赤字480G（笑）。没办法只好赚钱去了，大家提议开店赚钱，王国会议系统解放。会议提案开始，哈比表示吸取前一次的教训好好赚钱，开设店铺 摸奖屋（毫无吸取教训）.NTR表示哈比你太菜，这个时代赚钱当然是要卖养荣剂。.结束会议，解锁地图世界树，雪村，次元塔一层</span><br>
<span>系统介绍：王国会议与店铺</span><br>
<span>王国会议召开：每次遇敌战斗胜利+1P，强敌+2P，完成主线流程点直接加满，积攒满50P以后可以召开王国会议，王国会议会触发N多的随机事件可能会获取从装备到材料等等等等的东西，也可能会触发人物buff事件，召开议会时会根据店铺情况和积累的店铺点数获取金钱，就算不召开会议一直战斗点数也会积累下去直到召开获得金钱。会议结束后，可以花钱开启新的店铺以及触发一些事件。（本游戏打怪基本不掉钱）</span><br>
<span>地图介绍：次元塔次元塔一层由4-6张地图组成，地图里面的要素随机开启或关闭，道具也是随机，进入以后无法使用潘多拉钥匙回城，入塔次数受到限制，上限为8次，消耗完以后需要通过战斗N次或者花钱来补充次数。（玩过随机地牢的应该都懂）次元塔一个层分为2个小层，每个小层最后都有BOSS迎击。后面次元塔高层还会开放一些其他系统。次元塔每大层都会有一名伙伴加入。其中 2 4 6 7 8设置有超强敌作为挑战boss。 </span><br>
<span>回到主线进入地图面，NTR送你一个饰品（☆お気に入りバッヂ饰品 全能力+8% 25%额外经验）先来到雪村，有人疯狂对雪村人民丢雪人，村长叫来主角们帮忙（酬劳300G），路上遇到同样是村长雇来的中二病，总而言之花言巧语骗入队。.正面进攻不利，被雪人完全堵上，迪里奇一窝人决定绕后偷袭。走地下路线，到处都是魔物，一路揍过去吧。.路上会有鱼人守卫的宝箱，不出意外的话，走过去这将是同学们第一场团灭。（攻略方法，洗脸，赌中二开局有28TP可以先手麻痹出来）.穿过地道来到雪原，准备boss战，顺便不法入侵下雪乃的小屋.剧情开始涉及到主线，世界之门外被意外带进来的雪乃和本地人发生的文化冲突。没办法，只能使用暴力阻止了。.战后，成功（物理的）说服雪乃，入队。（本战开启 推荐等级系统，低于推荐等级击破会获得额外经验值奖励，低于5级会获得第二重经验奖励）.回到基地，解锁罗斯玛丽的战斗讲义（教学）系统总共6个讲义，会详细教学关于8人团队前后列切换的应用。当然要召开会议啦，中二的提案：弯曲不了的坚固汤匙.同时花钱解锁吉娜和舔舔菌的狗教室（赛犬系列随机事件）7号 吉娜物攻成长十分优秀，其他平平，天然CT率全人物最高。</span><br>
<span>技能医疗壁: 20 50TP单人医疗 11atk 同时免疫异常4轮保护壁：5 28TP单人防御+2 MHP+1蓄力：12% 85TP 附加蓄力状态，下轮攻击1.3倍 100%CT大量消耗TP的蓄力不适合配合其他技能使用，学习技能里面可会心的不多，反而平A由于有2连击武器的存在让蓄力平A伤害可以爆炸。技能？：平A，5atk-3def与弟弟有合体技升级版蓄力，蓄力的同时+2阶攻敏</span><br>
<span>正常单独培育的话，配合他人给的二动+高TPC可以不停的蓄力接二连平A，甚至蓄力平A下轮二连平A，缺点也很明显，一方面需要蓄力回合，一方面二连武器本身攻击版面低。在不喂攻击的情况下还是没有其他输出手强势。</span><br>
<span>8号 中二病 超能ヤイ　功能性角色，自带10%TPC ，为他人补充TP的能力直接限制了其他技能的强度，基本上算是为队友充电而生的角色。</span><br>
<span>技能超能冲击：7% 28TP电属性，伤害约等于技能书技能，升级后附带45%麻痹率，先手能丢出来的话对杂鱼是一个很好的控场。超能爆发：15% 80TP 16lv+9.2mat-4mdf 神器的状态-12%命中，大概只在针对某个boss攻略的时候有价值的技能。闪光：18TP 60%黑暗没啥好说的。超能转换：0 30TP 目标回复45TP，45的回复不受TPC影响。强力技能，技能书里面给的能量转换只有30 TP换30TP，中二能一次拉45TP，配合对方的TP自动回复基本上可以无限连发60TP左右的技能。极具战略价值，尤其是需要爆发和对抗攻击孱弱无法 给与我方TP的敌人的时候。雪人诞生：和雪乃的合体技 70TP 使用后两人进入雪人诞生状态 +22%再动率 并派生雪人守卫（雪人守卫：使用后解除雪人诞生 本回合全队伍防御2倍+冰免）被动：全异常状态耐性+低下耐性</span><br>
<span>9号 雪乃对空冰专业户，对抗其他敌人基本上都是唯唯诺诺，到了对空对冰的时候就可以重拳出击的人物。技能基本上投掷属性，和冰没啥关系。</span><br>
<span>技能：太刀射击：7% 25TP 3.8atk+4.4agi-2.5def stun55%，可以会心，比较好用的技能（尤其是你需要控场的时候）。村雨射击:14% 85TP 3.6atk+4.8agi-3def stun 30%, 可会心，力度还行。两个主力输出技能，很明显没有LV加成和固伤，所以很大程度上装备要以撑攻敏版面为主，不能一味堆投掷强化，由于可CT的原因，堆一定量的CT也是可行的增幅。雪コロニー落とし：neta 某个机器人动画的技能，丢殖民地过去 15% 85TP 18LV+15mat-3mdf。由于雪乃既缺乏冰强又缺乏魔攻的原因，这招看看就好。冰之面纱：战略价值技能，12 35TP，三轮我方全员 麻痹睡眠耐性45% 冰火抗性30%，针对性攻略常备技能，也是雪乃登场意义之一。</span><br>
<span>回到流程现在有两个选择一个走次元塔一个走世界树主线，我们先爬塔塔里地上的亮点和主线的亮点一样是随机物品。而黑门进入后会丢一个64面筛子，15以内睡觉回复HP MP 16- 32 触发一次强敌 33-43 获得金钱 44-58 获得经验值 59-64 获得秘宝一个。一路杀过去本游戏第一组道中，战斗前无回复。boss是强敌的蝎子+2个蜘蛛，算是装备鉴定boss吧，如果之前没在希娜那边更新下装备的话，9-10级来这边基本是要跪的。欧一发，取得秘宝，TPC+10%的饰品下一层打被窝龙有输出刚需要求暂时打不过，选择回到主线世界树受邀来到世界树，任务帮忙挂装饰品，后面剧情展开的时候世界树是一个关键线索。总而言之，巫女入队。一路过关斩将杀过去，来到二层挂好装饰再杀一层上去，来到了中继小屋，哈奥准备给大家介绍一下茶茶神。先喝口茶休息一下吧，结果.......好吧，你家的神真小只啊~~~~茶老大解释了现在的情况，由于周边已经很荒凉了，中央协会决定放弃这边的世界树，不再举行世界树祭。失去了人气的世界树开始被魔物挤占，哈奥一意孤行还要坚持再次举办祭典，也希望迪里奇一行能帮助恢复周边的人气。总而言之多说无用，活还是要干的，队伍带上茶茶神，开始继续爬树来到树顶，没想到家里遭了贼，没办法，揍一顿吧。将小贼的血量打到10%以下，触发事件，正式boss乱入。不明野兽，会使用群体地属性物理伤害大技，目前等级的茶茶神在场上基本上会直接被秒，我提前蓄满了福神的TP送了一发金锤直接黑暗了它。这个BOSS也算是第一个教学，在使用强力AOE以后boss会休止1回合，抓住进攻时机结束战斗吧（弱点：冰）战斗结束，小贼跑了，以后也会有他登场机会的。到树顶完成装饰，任务结束，主线世界树告一段落，收获队友2名。</span><br>
<span>10号 哈奥天然风地耐性，体力物攻敏捷为主的成长，输出在前期比较靠谱，在中期完全跟不上，最终沦为坦克手和辅助手。大后期由于被动技能的强势也可以作为中坚战士去输出。技能EX镭射式**投法 7% 20TP 全体无视防御8lv+5.8atk初期好用的杂鱼歼灭技能哈奥式大车轮 13% 65TP 风属性AOE 14 LV+9atk-3def 没啥用学姐模式 0 90 TP回复 1000+30mat点HP 同时全能力两段上升+HP自动回复100%招牌也是核心技能，哈奥作为坦克的存在价值超级防风镜 30 35TP 我方一人投掷强化30% 命中翻倍强力技能，可以配合马力欧拉摸奖，也是唯一的投掷属性强化技</span><br>
<span>和茶茶神合体技 世界树的祈祷 全体回复3.8atk 同时解除全部异常和能力低下并加一阶敏捷被动命中+100%神奇的被动，可以完美补足技能书无数技能命中在70-80之间巨大劣势，完美发挥其威力。后期摸到列车炮以后 直接弥补了列车炮本身-18%命中和列车炮武器技能只有72%命中的劣势 100%发挥列车炮 3发 6200+5.8atk-3def的外挂级威力。</span><br>
<span>11 ティーティー 茶茶神体型小，直观反映就是血量成长极低。魔攻魔防和运的成长都是顶级的天然水抗</span><br>
<span>技能：标准医疗技能全套+物攻魔攻祝福最终治愈：35%MP 90TP 速度补正180 全员回满命之香：10 28TP 10mat回血+自动回TP8%4轮命之水：40 65TP满血复活+HP再生50% 4轮 超强技能，拉坦克效果极佳。再生红茶： 8% 55TP 全员HP再生10%TP再生8% 4轮奇迹之香：0 60TP 全员本轮两防1.5倍 回合结束时 HP回满 关键级技能，非常有战略价值。在对抗boss有预兆的强力AOE时可以减少大幅减少阵亡并争取一轮回血时间，组合技也有很多。被动 TP自动回复3% </span><br>
<span>角色定位为纯粹的奶，也是游戏里最靠谱的奶，虽然很大程度上开奇迹之香那回合自己不能防御基本上稳定要躺。</span><br>
<span>回到主线，世界树祭成功举办之后，茶茶提到有个骗子说召唤师协会有人能一劳永逸的解决魔物出现问题，她可以关闭其他世界与这里的门。然后骗子收了茶茶的钱，但是并没有什么卵用。 </span><br>
<span>回基地，王国会议追加哈奥的提案，道场，以后后备队友也不会被拉下太多等级了。重返次元塔，直奔第一层后半部，顺便一提路上的精英怪很肉但是吃即死，可以考虑用路上捡到的死神镰刀平A即死掉。来到塔顶，守门boss不闻其人先闻其声。害怕的迪里奇赶忙打出了GG，然后便是boss闪亮登场啦。被窝龙，战斗逻辑分为两种，基础都是可能导致自己睡眠的自我修复，前段摸鱼两轮以后会进入反击模式，此时物理攻击会遭受强力反击，血量削到一定程度后会开启认真模式，两回合内狂丢高威力冰属性物理AOE+高概率睡眠，推荐雪乃出去防御两轮顶掉。很容易被初见杀的boss。总而言之不打不相识，把被窝龙直接捡回家去。12号 被炉龙 被窝龙非常有特点的人物，物防幸运成长极高，体力也不低，技能全物攻加成物攻成长却较低。本质是本作的反击坦，真，有肉有输出的人物，被动技能提供的+10%基础生命自动回复和150%被治疗率在装备提供的的加持下一轮，挂上10%自动回血buff后自动回复都可以有30-40%，可以很大缓解我方治疗压力，高被回复率也让固定治疗量的复活道具依然可以满血把被窝龙拉起来。同样也是本作单挑王，配置正确可以solo掉许多精英。技能慢启动：无消耗 回复150+7atk的生命以及25TP 8%概率自己睡眠 由于被治疗率高的缘故，基本上可以直接将自己血量拉满。翻身：0 10TP解除自己全异常+全低下+提高一阶防御4轮被炉反击：0 55TP +250速度修正 进入被炉反击状态 2轮。被炉反击状态：攻击1.9倍 防御1.5倍 被攻击率4倍 敏捷0.01倍 TP再生-100 反击 80%与柚叶的合体技：过剩防御反击：0 75TP +250速度修正 进入被炉反击状态+过剩防卫中状态2轮 （过剩防卫中 被攻击率2倍 反击率+50%）两个一起说，被炉反击可以说是整个游戏物理倍率最高的技能，其攻击取决于对方的攻击次数，每次反击都造成一次普攻伤害（5atk-3def），普攻可以暴击，可以享受武器属性。攻击1.9倍修正对伤害的提高够大。过剩防御反击需要的TP更多，嘲讽率更高，也没有80%反击的风险，甚至在睡眠下依然有概率可以反击出来。但是被炉状态本身也有着速度0.01 倍的缺点，一但遭受受速度影响技能攻击的时候高概率瞬间躺。TP方面由于能拿到艺术王+6%TPC，和真化妆大会王+6%TPC的关系，不出TP相关的装备也可以稳定2轮从0TP启动反击。认真模式：0 100TP 物攻1.5倍魔攻1.55倍敏捷1.6倍幸运1.3倍 同时解锁下面两个技能两轮白雾吐息：12% 0TP 全体冰 13LV+9tak-4def 50%睡眠最稳定的催眠技能，某boss战关键技乳白天空：15% 25TP 单体冰 22LV+12atk 无视防御 45%即死理论上很强力，但是需要支援的人数太多了，很难施展。</span><br>
<span> 隔日王国会议，被窝龙提案，老年人吃茶店。会议结束，再次回到矿山，接续NTR的故事线，这次深入矿山深部寻找幽灵路上会看到青色的矿石，用于合成装备的秘银，初期算是不错的装备了尽量拿全吧。https://i.postimg.cc/Mp0nYsHf/1.png走到半路，一个窄口被包了饺子（求饶模式启动）。https://i.postimg.cc/4dynss5p/2.png帅气小哥（男主？）前来救场https://i.postimg.cc/TPRpNr57/3.png然而帅不过三秒，看到希娜以后立马选择逃跑，可惜失败，被希娜锤了一顿后拉了过来。https://i.postimg.cc/FHXf3trQ/4.png希娜介绍了下自己弟弟阿尔弗雷德，三年前离家出去去做幽灵猎人（现在零时做老姐的沙包）。既然大家是同路人，那么就一起走吧。13号 阿尔弗雷德 https://i.postimg.cc/SQ5YQ2HR/5.pnghttps://i.postimg.cc/rFr0DyLJ/图片6.png类似雪乃，特化型人物，拥有独立的对亡灵属性。对抗所有亡灵都可以重拳出击的人物。但是..........整个流程里没有亡灵的超强敌啊............对亡灵属性特化，大部分亡灵的对亡灵属性吸收在170%-200% 但是对亡灵属性本身在护甲和头盔上没有可以强化的装备，所以最终阿尔弗雷德的对亡灵属性强化最高也就40左右。顺便本身 黑暗免疫，即死免疫技能</span><br>
<span>即死防御：12 40TP 8人buff 我方前后列所有人员即死耐性+80% 4轮 可以说是战略级技能了，即死抗性只有饰品可以获取，数量紧缺。但是这游戏即死的方式不止即死一种啊......后面会出现一些另类即死技能，比如对我方造成70%HP伤害的技能，但技能本身伤害波动在0-200%的伪即死钢♂的集中力：42 45TP 自身+2阶攻 同时+25%CT看起来很强，但是，阿鲁弗雷德所有固有技能都是不可会心啊！不可会心啊！不可会心啊！A.fight 7% 25TP 7lv+3.6atk-2def A.slash：8% 30TP 全体对亡灵属性攻击 8LV+6.5atk-2.5def 杂鱼歼灭用雷腕: 20 30TP +1阶攻 雷抗性（50%）+麻痹免 还行，某些战斗有用。天堂之门：15% 90TP 10LV+7.3atk-3def 作为一个大招算是合格的倍率，可惜除了打亡灵以外都打不出什么伤害来。</span><br>
<span>总体来说泛用性比较差，除了刚需即死抗性和雷耐性坦的时候，都是可上可不上的人物。</span><br>
<span>回到流程路上能找到看宝箱的蝙蝠，开打https://i.postimg.cc/cC8HthPH/图片7.png丧尸蝙蝠，弱点火 投掷 对亡灵，从第二回合开始会强制我方全员中毒，解了也会在下回合立马再上，还会使用吸血+毒+麻痹的毒牙。尽量快速解决战斗吧。被窝龙17级入队，如果这里升了一级到18学到了反击的话，蝙蝠下面有一个固定宝箱里面有对亡灵属性普攻的锄头装上可以轻松锤掉。来到深部，发觉矿山深部居然有研究设施（突然气氛生化危机了起来，指不定这时候需要破门而入一个分头（笑）），看起来这里是召唤生物出来做奴隶挖矿的地方，真是没有理想的研究设施啊，真男人当然要召唤美少女来舔啦~https://i.postimg.cc/TPChzprR/图片8.png勇者提尔菲娜死在这场事故中变成了亡灵，气氛突然欢乐向（大妈之家的）了起来，路上可以看到研究员的遗骸和日记，叙述了下gate固定事件的前因后果。https://i.postimg.cc/C125KXPX/图片9.png来到深部，阿尔弗雷德丝尝试日式呼唤，然并卵，没什么事情是打一顿解决不了的。开揍。https://i.postimg.cc/G9wpFY1j/10.png杜拉罕战，2轮自动结束战斗，杜拉罕收起了武器叫我们进入深部。https://i.postimg.cc/CMZH4ggZ/11.png牙白，脑内充满了糖分的迪里奇发现中了埋伏https://i.postimg.cc/44rvLSfW/12.png结果并不是埋伏，杜拉罕一人拖住gate固定装置召唤来的怪物，开始boss战，对召唤装置。https://i.postimg.cc/9Q2dVwqT/13.png比较简单的一战，前两轮召唤装置会维持在防御模式不能造成伤害，第三轮开始会召唤怪物并进入攻击模式，敌方攻击在前排有迪里奇的情况下会强制锁定迪里奇。血量降到接近死亡会直接召唤超越这个等级的怪物三只，请速攻掉。战斗结束，杜拉罕也成佛了，留下阿尔弗雷德专用饰品一个。https://i.postimg.cc/9QBGfXGk/14.png</span><br>
<span>事件结束，回到基地https://i.postimg.cc/pdGzD0cY/15.png解锁系统1回想模式2等级调整（终于不用一路跑酷刻意压级了）3店铺强化店铺强化系统https://i.postimg.cc/8PMRqmsN/16.png王国每增加一个店铺或者王国大学研究都会增加王国生产力（的上限）消耗生产力可以开启店铺强化，店铺强化会在每次会议上给出一定奖励，第一列的店铺一般是增加金钱收入为主，以及两个随机事件扩展建筑第二列基本上是每次会议提供全队永久性属性强化第三列除了道场以外都是每次会议提供一些极其有用的消耗品第四列为技能相关，开启后会为人物提供一些特殊被动技能。</span><br>
<span>回到主线会议提案中出现雪乃和中二不小心打破了遗迹基地地板事件，于是我们开始调查遗迹地下。https://i.postimg.cc/43NpHCPx/17.png惊了，居然有电梯，被高科技文明吓了一跳，继续前进吧。https://i.postimg.cc/1RNwqrGw/18.png</span><br>
<span>突然后面跟来一个粉毛，大家想起了红茶佬对于骗子的描述，嗯，骗子来了!立刻前后包夹抬起来带走(抢媳妇儿)~https://i.postimg.cc/X7SFcBLh/19.png同时给了我们一张中央召唤师协会的宣传单（？？）https://i.postimg.cc/4ytcRXfB/20.png没办法，把伊斯特鲁抓回去对簿公堂https://i.postimg.cc/TYVbk2HP/21.png伊斯特鲁完全否定了茶阁下的指控，表示你们再给我一次机会，我一定能关闭gate的，没办法，带着负荆请罪的伊斯特鲁赶往遗迹深部。</span><br>
<span>15号 伊斯特鲁 爆炎召唤师https://i.postimg.cc/50DzrXVX/22.pnghttps://i.postimg.cc/XJrFxwTM/23.png红牌召唤师，魔攻成长高，其他能力成长很平均。无论是名字还是技能组都是合格的火系魔法输出。但是，由于boss设定的原因，最终映象变成了出最肉的装挨最毒的打的存在。天然火抗50%技能所罗门之盾：7% 25TP 10lv+7.5mat-3.5mdf 沉默45%有效的单体技能，倍率也不错，沉默初期很强所罗门之火：7% 30TP 11lv+8.4mat-3.5mdf 使用后魔攻+1阶4轮习得很晚，后期可以帮自己维持buff是个不错的点火墙：26 35TP我方全体火抗+50% 混乱抗性+50% 3轮让许多战斗变成不得不带伊斯特鲁的情况的技能。火焰领域：24 60TP 我方全体次轮火强1.6倍火队战斗力强悍的核心，由于TP消耗的原因，使用以后自己很难使用大招。伏尔干烈焰：20% 95TP 4连发 4.9mat-1.8mdf 由于伊斯特鲁出场的时候基本上要承担稳定生存开火墙保护队友防止团灭的任务，所以大部分需要其的战斗都不会配置输出装，而这个技能没有等级和固定伤害加成，导致很大程度上打不出漂亮的伤害。本身威力倒是很强。</span><br>
<span>回到主线穿过3F来到地下4F，右上可以找到电梯卡，用于开启3F无法使用的电梯，与主线无关是支线挑战的内容https://i.postimg.cc/3x3vzMPF/24.png回到3F坐电梯来到16F，触发支线boss放电水母https://i.postimg.cc/3x9vTSh5/25.png放电水母，受到一定伤害分裂一次，余下两只分别都会在受到一定伤害的情况下再分裂一次，其中水母1第二次分裂出去的那只在血量低的情况下还会分裂，一共5只水母，保险起见的话开局不攻击憋TP让被窝龙开认真模式以后丢到后排，然后丢AOE砸出4只水母的时候换被窝龙上来用雾之吐息控下场集中点杀掉一两只。（弱点 火）水母每回合有概率蓄电，下轮丢全体电伤害+麻痹。混乱和睡眠都有效，可以考虑打断一下。打完以后回到主路线，一直下到5层来到boss战门口（我这边平均18级左右）https://i.postimg.cc/R0DJ3Wqg/26.png进入房间，准备让门显现的时候冒出一组怪，没办法，扫除掉吧。https://i.postimg.cc/gcRLJkpK/27.pngboss 死神+窃命者+窃法者，死神会物理即死aoe，基本上只会物理攻击，窃法者和窃命者每回合偷取全体10%MP和20% HP，窃法者物防低，魔防极高，窃命者反之。窃命者会一直回血的原因，直接先集火打掉窃法者就好打了。完事，伊斯特鲁一番丢人表演以后，似乎完成了门的封印。https://i.postimg.cc/kGrVcLQ8/28.png原路返回，伊斯特鲁让我们步行回去看看关门的效果，果然路上的魔物少了。 https://i.postimg.cc/5NSHB76Y/29.png然后开始介绍关门的原理，原理就是把外界通往这个世界的玛娜洞堵住，这样还在这边的怪物就会由于缺蓝而憋死（好过分的玩法），然后罗斯玛丽问发起关门的零运动的中央召唤师一定很流弊吧，但是..https://i.postimg.cc/J0bsdKxF/30.png只是名字看起来很流弊，实际上只有两个人啊.....总而言之，地下不宜久留，咱们先溜为敬。直接回到基地。先不管会议，先睡觉触发后续剧情。伊斯特鲁出发前往帝都，走之前留下了一个大概可以用来发摩斯电码的传音石，然而我们可爱又聪明（三岁儿级别）的迪里奇并不能了解其伟大。</span><br>
<span>中央召唤师协会西诺菲开始说零运动的事情（也就是介绍设定）https://i.postimg.cc/SKszN6QX/31.png这边的世界是低压区，一旦被外部连接上就会被丢进来而出不去了。https://i.postimg.cc/gJLX3GZm/32.png介绍完发现不对劲，既然外面压力太高导致堵好了的世界树的洞又一次开放，那么刚才才堵好的遗迹的洞不是也要被冲开吗？伊斯特鲁决定马上赶回王国去拯救世界（明儿），就在INN睡觉起来的时候https://i.postimg.cc/YqHGmKqB/33.png成功地在成为新世界的卡密之前就变成为了通缉犯。开始了逃亡之路？当然不可能啦，真男人当然要正面突破，直接开揍前来追踪的人https://i.postimg.cc/SxQnD6MZ/34.png没想到对面有备而来，直接摇人。一下子从一打3变成了一打5。好在援军及时赶到https://i.postimg.cc/mrttGTVC/35.png打完直接TP回城，伊斯特鲁担心西诺菲受到牵连，但是还是暂时留在王国内。https://i.postimg.cc/DwC8DSQ7/36.png第一章结束（才怪），从第二章开始主线都会有隐藏宝箱。这游戏每章都会在次元塔内提供一个超强boss作为挑战，所以事不宜迟我们前往次元塔二层。本章超强敌推荐等级30级。进入次元塔2层下半部死神模样的敌人是固定强敌霸王龙https://i.postimg.cc/tT6JYDKg/37.png几乎只会使用物理攻击，被窝龙可以solo之。然后所有黑色的强敌型敌人都有一定概率会出本层隐藏敌泽涅塔https://i.postimg.cc/Wz647zbL/38.png推荐等级24 只要给钱就可以避免战斗，当然这里直接打了。冰属性攻击，弱点火。异常状态大部分都有效，虽然抗性也不低。血量到77%以下会开启认真模式，会使用降低冰抗+麻痹+毒的诀冰，还会群体冰+睡眠的AOE。https://i.postimg.cc/c4hHgvbf/39.png弱点火，所以让伊斯特鲁负责主攻，雪乃提供帷幕提高冰抗并防睡和麻，福神本身有冰抗好站场。https://i.postimg.cc/cL5LhVZH/40.png注意泽涅塔会使用吸蓝技能，如果没有提前准备蓝药的话可以直接挂机了。顺便一提泽涅塔的吸蓝是魔法加成的物理攻击，可以用被窝龙反击无效化。https://i.postimg.cc/P5qqmdg9/41.png如果前排的人物遭到睡眠或者其他异常状态，可以考虑拉到后排用40TP的全体净化清理掉，顺便冰雷火弱化也是可以通过这招清理掉的。总而言之战胜泽涅塔后泽涅塔表示要切腹，没办法阻止一下拉进队伍里。https://i.postimg.cc/hG6hDN3w/42.png本层塔里会散布着这样的泽涅塔老哥做出来的泽涅塔玩偶，收集五个的话就可以在当前站着的这张地图里解锁本章超强敌了。不过我们还是在下半层，还是先直接爬上去好了https://i.postimg.cc/hjV4Svmz/43.png二层道中蛮菜的，还没霸王龙难打。https://i.postimg.cc/hjV4Svmz/43.png14号 泽涅塔https://i.postimg.cc/nrtz7BxG/44.png优秀的魔攻魔防以及高到奇怪的物攻，除此以外其他能力值都不佳。冰系队伍中的全能选手，有廉价AOE和吸蓝提供续航，辅助技能也会魔力祝福，也是输出手中唯一一个会魔攻祝福的。技能mat倍率普遍偏低，但是单轮爆发却在恶魔觉醒加持下变得极高。需要配合TP补充和二动和降低魔防来发挥威力。天然弱点沉默 自带冰抗50% 免疫毒麻技能恶魔牙咬：0 28TP吸蓝1.6mat-1def 加两攻两阶4轮唯一控蓝技，针对性得在一到两战中会成为关键技能魔力祝福：不说了纯白玫瑰：7% 28 7LV+6.6mat-3.5mdf 30%睡眠泛用性很好的AOE，指望睡眠还是洗洗睡了，运气极低，毫不指望。千年冰斧：5% 38% 9LV+6.8mat-4mdf 冰弱化3轮 毒48% 麻35%异常不指望，低消耗的降冰抗很好提高后续输出拒绝之印：12% 65TP 14LV+9.3mat-4mdf 冰弱化3轮 即死45%即死更不指望，实际版面比较对不起消耗的技能，不过反正等级加成高。恶魔觉醒：0 100TP MP自动回复-12% 冰强化85% TP自动回复+30% 4轮短期究极爆发，就算丢丢通用技能也可以威力爆炸，装备一般选择属强优先，魔防可以靠兔子的80TP大招来消除。</span><br>
<span>回家睡觉，开启中二病的小游戏https://i.postimg.cc/7LGYWmYN/45.pnghttps://i.postimg.cc/15sX3GJ9/46.png小游戏是shift X左右轮流连打来折断东西，完成后有道具奖励。第一次通关后还会追加高难度小游戏，根据高难度版的打分可以获取珍惜道具。小技巧不想打的话果断脚本走起https://i.postimg.cc/Kcn4bq7q/47.png有一说一，SSS几乎是人类无法达到的境界，老老实实用脚本吧。</span><br>
<span>不要忘了会议，泽涅塔入队后提案，饭团铺https://i.postimg.cc/T19RDsCT/48.png饭团铺和被炉吃茶店的店铺增幅给的道具都挺有用的，建议本章超强敌攻略前至少拿到吧继续刷次元塔二层上部，本层几个boss都清掉了，余下杂鱼清了没啥好处，一路跑酷偷道具上去吧。二层上部boss。https://i.postimg.cc/J7c7vymS/49.pnghttps://i.postimg.cc/HkjprB5C/50.png地上模式会只会使用一些简单的攻击，虽然也很疼但是不肉疼3轮后进入飞行模式，飞行模式下除了投掷和风属性以外的攻击都很难造成伤害。飞行模式下会二动使用 火属性随机三体攻击和全体附加黑暗的aoe。我方唯一投掷手雪乃弱点火，强行要上场的话需要同时挂上火墙和帷幕才能保证生存，风属性哈比输出堪忧。战术可以考虑1地面正常输出，空中模式通过NTR的火抗+火墙硬防过去2给雪乃在地面的时候挂好两个火抗buff放到后排，等空中模式再输出3 最简单的，被窝龙带上投掷属性武器进行反击扛过空中模式。</span><br>
<span>解决掉boss，由于下一主线妖精王国推荐等级在26级，我也不准备升太多级，不过钱还是必要的，否则蓝量都撑不过下个boss的血量。稍微升到平均23级吧。开打之前记得在希娜那里买关键道具N个https://i.postimg.cc/HLqsDXr1/51.png集齐5个人偶来到秘密房间，泽涅塔老哥说自己留了一个美少女机器人在这里当生日礼物，我们自然不能放过，决心见识一下是什么样的机器人。https://i.postimg.cc/tCqRjX4J/52.pngboss战前右边的方面会免费送一些消耗品https://i.postimg.cc/1XPm4S0W/图片53.png开战https://i.postimg.cc/ZKwbY1Wc/图片54.png本作真正意义上的第一战，boss血量 6万7 固定每轮两动，常规时无弱点，冷却和过热时受到火系两倍伤害，从第4轮开始，依路瓦会进行大招蓄力，以后每6轮进行一次蓄力，蓄力后下一轮会使用依路瓦新星（物理，全体火）攻击，使用后下一轮进入冷却，冷却时受到超过3100点伤害就会进入过热（无法行动，两防归零，受到伤害3.5倍）。普通状态下，依路瓦 会使用接近物理单体和AOE，雷属性单体魔法，单体三连投掷（稳定秒我方脆皮）血量低于65%的时候会追加雷属性全体魔法和水母一样的全体雷+麻痹技能。战分为两个阶段，第一阶段战斗在将依路瓦生命削减到40%以下后，会强制恢复到满血并提高1.2倍物理攻击力。血量上对比本层怪兽兵器boss的2万7的血量实在高出太多战术配置上，在通常状态下进攻是不理智的，尽量以治疗和防御为主，理想节奏是 BOSS行动：攻击两轮-大招准备-冷却-过热-进攻两轮但是一旦没有将boss推入过热，就需要承受三轮攻击后才有下一次的大招准备。所以要稳定将boss推入过热。因为冷却回合boss依然会进行攻击，为了在下一轮过热中依然能打出伤害，所以输出手需能挺过该轮的能力。阵容和操作的抛砖引玉：防御队形：迪里奇 被窝龙 NTR福神 茶神 输出手：伊斯特鲁 中二 舔舔全员均配置雷抗正常攻击的回合：场面上 被窝龙 迪里奇 茶神 被窝龙尽量维持反击状态，没有人员血线不健康的时候全员防御 如果有人倒了 用中二填补位置继续防御大招准备的回合：有人倒了的话进行复核，同时保证伊斯特鲁和NTR上来补充TP大招回合：场上换上 舔舔 伊斯特鲁 NTR和任意炮灰 伊斯特鲁开火墙余下人防御冷却回合：场上换上被窝龙 NTR 伊斯特鲁 和中二，被窝龙在反击就继续，不在反击状态就让NTR开嘲讽，伊斯特鲁和中二保证将boss推入过热过热回合：NTR 舔舔 伊斯特鲁+一个奶，三个火系打一轮输出，奶给血量最不健康的拉一下。攻略结束https://i.postimg.cc/JzgRZZcH/图片55.png泽涅塔指出依路瓦不是萌えロボット而是燃えロボット后，自爆。本章结束</span><br>
</p><p><b>liva: </b><br>
<span>。。。这。。古老的硬盘贴图？</span><br>
</p><p><b>madnesshare: </b><br>
<span>file:///C:\Users\PC\AppData\Local\Temp\ksohtml15508\wps1.jpg</span><br>
<span>这几天终于闲下来，看着作者博客说大概年中就能更新ざくざくアクターズ新版本追加一个TRPG风的大型事件，于是就干脆开个新档介绍下这个游戏，边打边给大家攻略或者实况战斗视频给大家安利一下。</span><br>
<span>游戏前作随机地牢喜欢有趣RPG战斗的朋友们也可以去试试。</span><br>
<span>file:///C:\Users\PC\AppData\Local\Temp\ksohtml15508\wps2.jpg </span><br>
</p><p><b>精英级自演乙: </b><br>
<span>是小黄油吗</span><br>
</p><p><b>blackll7: </b><br>
<span>果然游戏区不钓鱼是没有人会回复的吗？</span><br>
</p><p><b>月下的沉默: </b><br>
<span>这是个大工程啊。支持~</span><br>
</p><p><b>桃子公主: </b><br>
<span>认真的攻略好久没见过了</span><br>
</p><p><b>blackll7: </b><br>
<span> 本帖最后由 blackll7 于 2020-2-22 14:48 编辑 </span><br>
<span>二章</span><br>
<span>从据点听说了周围有妖精王国成立的事情，居然敢在王国的地头上另立山头，简直是造反。没办法，赶过去吧。</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/FKq2NL0N/001-1.png重大发表：镇子便上的冰淇淋很好吃https://i.postimg.cc/3xrMB7K5/001-2.png好吧，丝毫不认真的调查，但是毕竟是来调查的，镇子最出名的妖精温泉还是要调查一下的。https://i.postimg.cc/BZDGZMhy/001-3.png很可惜，温泉是需要预约的，直接被拒。此时边上的冒险者插话说北面还有一个妖精的秘泉。那没办法，既然听到了，就来一场说走就走的调查吧。https://i.postimg.cc/0jpgtyMx/001-4.png画面转到妖精王国一侧，妖精王皮西酱已经备好了重兵准备迎击王国众人。https://i.postimg.cc/rwfBZbmd/001-5.png一路向北，一路过关斩将走到路上，罗斯玛丽想着为什么没有看到妖精的抵抗部队呢?伊斯特鲁表示大概是妖精太菜了吧。https://i.postimg.cc/gkHF8rbH/001-6.png话音没落，就看到远方一个红脸大汉，手持青龙偃月刀。呸，是一个身高八丈的“森の妖♂精”https://i.postimg.cc/5tjZh3Ys/001-7.png二话不多说，溜。https://i.postimg.cc/J4LCsZvh/001-8.png但是依然被追♂上了，巨型妖精：小姐姐们，看到了我那么可爱的妖♂精，你们就嘿嘿嘿嘿~~https://i.postimg.cc/3J7z8704/001-9.png没办法，看起来打不过，没法使用必杀技说服（物理），只好大喝一声：来着何人森の妖精：我是要成为妖精们卡密的妖♂精https://i.postimg.cc/kMWkPDGP/001-10.png森の妖精：むかしむかし,其实也就这两年，由于门的原因，这个世界的妖精和外部世界的妖精建立了联系，本来妖精很难在森林之外生活。但是由于外界的妖精支援的技术，妖精们获取了玛娜之泉也就是秘汤。现在妖精们占领了泉水，让我们勇敢地过去虐泉吧。众人一听，感觉逻辑缺了点什么，为什么你要帮我们？森の妖精：怎么还不放伙♂伴增加了的音效（指鬼畜）https://i.postimg.cc/Kj7VPpw8/001-11.png森の妖精：好吧，其实我是本地妖精按照异界妖精的指示，按照异界妖精的身材制作出来的异界妖精代言人，只不过这边妖精太菜了，尺寸搞错了。（伊斯特鲁：果然够菜）众人：没办法，只能摆出仲間が増えたのポーズ。没办法，带上大明神继续前进道中看到一个被龙堵路的宝箱https://i.postimg.cc/KzMCz85L/001-12.pnghttps://i.postimg.cc/7ZtRn2s0/001-13.png森之巨龙：3W2的血量，两攻比第一章超强敌第二形态还高，每轮两动主要冰系输出，兼有物理单体和全体攻击，独门技能六毒咒，单体物理攻击同时附加6种异常状态100%。</span><br>
<span>攻略法：在不远处一一朵恶臭花，喷上花粉可以避免和一切敌人战斗，包括这个。https://i.postimg.cc/NFvSrvNn/001-14.png继续前进吧，路上妖精准备了大炮迎击，地上的光点表示大炮的准心，不要踩上去。https://i.postimg.cc/QMBy4dwP/001-15.png轻松到达对岸，妖精们已经做鸟兽散了。一路追击，追到温泉。https://i.postimg.cc/s2t0tRR2/001-16.png皮西登场，开局就是要一个solo我们八个，没办法，揍一顿吧。https://i.postimg.cc/XYYh588n/001-17.png二章开门战，皮奇https://i.postimg.cc/T1xN3q1M/001-18.png登场不过三秒就自爆了自己的弱点https://i.postimg.cc/dQRSSXNq/001-19.png皮奇基本上按照固定时间顺序行动，三轮开雷强化 六轮休息叫外援补蓝相对于前面的boss来说可以说是很菜了。随便打吧。https://i.postimg.cc/50LkJkxS/001-20.png皮奇：不行打不过，投降吧。于是就解除了妖精对马娜之泉的独占，邀请大家泡温泉。顺便自己也来王国留学玩。https://i.postimg.cc/BQgkty2h/001-21.png温泉三件套过后，大家休息睡了，画面转到另一边https://i.postimg.cc/sDV0Fcb5/001-22.png</span><br>
<span>西诺菲似乎叫普莉希拉用马娜之泉在种植作物，不知道要拿来做什么。不过妖精如果吃了富含马娜的果实的话，可以解决自身魔力慢性不足的问题变得很强呢。（普莉希拉：我到现在连个立绘都没）西诺菲：利用富集马娜的食物可以短期让两边的马娜差平衡从而将被召唤来的人送反呢。</span><br>
<span>回到基地大明神：说好的泡温泉呢？咋连张**都没？怎么这么过分！https://i.postimg.cc/y8GfZzxT/001-23.png众人：这人怎么这么残念皮奇：不晓得，反正她的设定都是从异界妖精那里拷的https://i.postimg.cc/1XKCnnVg/001-24.png事件结束，皮西酱 大明神入队</span><br>
<span>17号 大明神https://i.postimg.cc/cHyXFMQg/001-26.pnghttps://i.postimg.cc/nLQ3KwQf/001-25.pngHP 物攻极端之高 相反幸运极端低下，天生被动带来全异常负抗。可以说是不管啥带异常的技能都会稳定中招的角色。（技能好难翻啊）技能妖精绝对不会推推搡搡哟？：8% 38TP 12LV+8.9atk-4def 反动技能，破格级的低燃费伤害，强力清杂鱼，可惜38TP很难第一轮就使用。妖精咚咚刚：5% 20TP 命中时TP+8 10LV+6.2atk-2.5def 破格技能，消耗极低但是倍率够高了</span><br>
<span>妖精绝对不会推推搡搡哟：45 60TP名字相差一个问号的技能，单体复活 15LV+ 8atk 回复量不大，但是拉起来后全能力+1阶妖精殊死一搏：0 60TP 坦克技 虽然写着被攻击率30倍，实际上是10^3倍 濒死我方庇护 本回合物防2.5倍 用出来有200%的几率被对面魔法AOE秒的技能，也几乎稳定会吃到异常状态的技能。用于挡物理输出还是挺靠谱的。EX 百万吨重锤：20% 100TP 20lv+13.2atk-4def 物理最高倍率技能之一，不需要蓄力或者其他复杂条件也可以打出伤害来的独一档的技能。</span><br>
<span>做坦克做物理输出都有一定价值的角色，但是负异常耐性真的非常不稳定啊。</span><br>
<span>18号 皮奇酱https://i.postimg.cc/JnNKvDqT/001-27.png</span><br>
<span>本作女二号（大雾），和迪里奇五五开的角色（指智力）。夸张的魔攻魔防的反面是低下的HP和极端低下的物防。真正意义上的玻璃大炮。在本身物防低下的基础上被动雪上加霜地再-7%物防。技能：等离子十字：6% 28TP二连击 9LV+3.9mat-2.1def 以物防结算的魔法技能，倍率对比起前面登场的角色来说高到吓人。春雷舞步：24 25TP 全体+1阶速+10%回避 没卵用的技能雷霆加载：35 40TP 3轮 +50%雷强 建御名方神爆发：20%MP 100TP 7.7losed mp+4.6mat-4mdf stun 75%恶魔妹妹没咪咪的技能，拆包之前我一直理解为蓝量低的时候伤害倍率提高，结果是一个已损MP加成的技能，后期皮奇蓝量3000左右，极限提供固伤2万1左右，走电属性强化装备路线的话，皮奇大概能有1100点魔攻，战斗追两段魔攻buff后1540点左右。核算起来约等于其他人 20mat的倍率的技能。不能说很高啦。。。</span><br>
<span>合体技：团结妖精王国：0 48TP大明神 普莉希拉 皮奇 HP/TP自动回复15% 7轮需要打输出的时候总是很靠谱的人物，但是真的没啥AOE，技能书习得的雷属性AOE倍率和TP消耗都挺堪忧的</span><br>
<span>王国会议皮奇提案交易马车</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/2829CWfM/001-28.png解锁交易马车系统 可以选择交易地点，根据地点不同每次会议都可以获取不同的物品。现在大部分地点都没有解放，随便挑一个交易吧</span><br>
<span>接续主线现在前往次元塔三层https://i.postimg.cc/HknZnLYx/001-29.png本层开始解锁次元塔紫水晶系统访问时摇一个六面骰子 如果为1和2触发挑战者事件，可以进入挑战房间迎击挑战者挑战者分为两种 一种是本层黑色强敌获取全能力1.3倍的buff后开战。另一种是固定挑战者，一般是我方成员的coser。比如本层的https://i.postimg.cc/3JJ9fwDB/001-30.png否则再丢一次三面骰子1则+25P的王国会议举办点数2则店铺活跃度提升（相当于揍了5个强敌的程度）3出现宝箱 宝箱里包括遇敌 秘宝和技能书</span><br>
<span>本层有一个固定金箱，具体走法 出生在沙漠右上时限定，一直往下走就能拿到。沙漠地图里有一些蝎子，击破多次以后再次遇到蝎子会变成强敌 魔神带4个蝎子的组合，比较难处理。</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/BbNpZrRH/001-31.png先来到秘密结社，虽然叫秘密结社但是一点秘密感也没有嘛。https://i.postimg.cc/mZS8S9hk/001-32.png海鲁修：我们这里是邪恶结社，正在招募战斗员和邪恶的点子。迪里奇：坏点子的话我知道啊，我们可以去上幼儿园的车啊。海鲁修：点子太坏了，所以我就不上车了。https://i.postimg.cc/fyM5NzqM/001-33.png所以秘密结社海鲁修就由在场的三人协力成立啦（掌声）秘密结社的第一个工作：黑吃黑还是早前抓哈比的盗贼兄弟两，秘密结社三人组换上战斗服后准备上场https://i.postimg.cc/NfJD3w6w/001-34.png盗贼兄弟：什么人滴干活？海鲁修：既然你诚心诚意的发问了我就大发慈悲地告诉你，串词了，串词了，你看我这身行头一看就是从来打片场偷过来的战斗服还不明白我们是什么人吗？盗贼兄：鬼才知道啊！！！https://i.postimg.cc/3xzBwCfS/001-35.png总而言之是来黑吃黑的，直接开打盗贼两人依旧是菜鸡，叫来了新的老大魔法师也不是很强，随便打打就过去了。回到秘密结社成功地骗取了海鲁修的信任获得了次元塔钥匙，可以前往下一层了的时候。https://i.postimg.cc/HkrzHPz8/001-36.png海鲁修：说好的海誓山盟水枯石烂的秘密结社三人的友情呢？怎么能这样说走就走?你们怎么那么无情啊。你走，你给我走!迪里奇：貌似逻辑有些错误，不过无所谓啦，那我溜了。</span><br>
<span>来到boss战处，次元塔三层道中史莱姆宝宝X3+史莱姆妈妈https://i.postimg.cc/nL719j6H/001-37.png敌人速度快，技能威力大，只有冰和水属性攻击 先秒掉史莱姆宝宝可以迅速减少治疗压力本层的技能书里面包含一个全体水耐+30%的护盾技能。如果低级打不过的话，就更新一下装备吧。</span><br>
<span>阿尔弗雷德传来的第一手前线报道：自己熟人老队长修莉亚需要紧急支援，开出了5000G的巨款求援。看在钱的面子上我们也是不得不去的嘛，出发。https://i.postimg.cc/wB1Szpqm/001.png众人：这边人手不少啊，咋还要帮手呢？修莉亚：其实有个土包子让我们带他儿子装一波13消灭一下魔物，保险起见得多叫点人。迪里奇：打怪不好说，反正我会TP溜号第一名。https://i.postimg.cc/KvmwzLcF/002.png少爷看起来很兴奋，我们可不是去玩的啊。https://i.postimg.cc/TPBBY41H/003.png路上会遇到守护固定宝箱的食人树组合中间的食人花会无脑释放毒雾 全体混乱+毒 需要稍微洗洗脸的战斗，吃了混乱的考虑塞到后排用40TP净化解掉吧。道中，小少爷累了，罗斯玛丽也感觉有点不舒服，我们只好开始休息，一个小时后。前线部队没有按照预定计划发出狼烟通知我们可以进来收割了，感觉出了大事情。合流点前，接应的人还没有到，只能继续前进了。https://i.postimg.cc/mkynjZw0/004.png前进，还没走两步后路就塌了迪里奇：反正我会TP 大家不用慌。https://i.postimg.cc/x144t4vT/005.png合流地点，前线部队已经吃了一波ACE。https://i.postimg.cc/85hXkkqj/006.png绿发小哥：等等等，我还没死呢，你们别下结论啊。https://i.postimg.cc/26vMq7Bj/007.png被当成尸体的小哥：我们在前线遇到了强大的魔物，一路被追到了这里来。修莉亚：没事，我们早就想到这种事情了，溜回去的办法已经有了。迪里奇：emmmm好像这里没法TP啊。修莉亚：GG。https://i.postimg.cc/wTFPsv3N/008.png周围的魔物实在太多，导致消耗了太多的玛娜，需要大量玛娜的开门TP已经无法使用迪里奇：QAQhttps://i.postimg.cc/dQ2gwnY4/010.png没办法只能带着伤员步行溜了https://i.postimg.cc/sgvnQ4kF/011.png一路狂奔，虽然我们也不能跑步，追击的怪物也不会走得太快如果不到处搜刮物品的话很快就能到达终点https://i.postimg.cc/JzvpbB8s/012.png西诺菲突然冲了过来告诫大家远离洞窟，但是我们才从那里出来啊。。。。西诺菲：我不是早跟你们说不要靠近这边的洞窟了吗，里面栖息着古代种的魔物，本来在洞窟里面还能维持生态的平衡，一旦他们吃到了人肉的味道知道可食用了周边地区都要遭殃啊。这附近受到零运动的影响魔物增多只是暂时的，你们不用急着来消灭魔物的。伊斯特鲁：零运动？西诺菲：我把附近的门关闭了，周围的魔物就会向玛娜浓度高的这个区域聚集，这样可以顺道消灭这里极度消耗玛娜的古代种。修莉亚：那现在只能赶紧防卫这周围的村落了西诺菲：周围怪物最多的地方在哪？ 修莉亚指了一下西诺菲就走过去支援了。然而还没几句话的功夫，后面就追上了大型古代种，没办法开战。https://i.postimg.cc/7LJQcn91/013.png古代奇美拉教学型boss，正常来说打到这里的话，古代奇美拉会是一个强敌。其攻击方式会在物理模式和魔法模式之间切换物理模式下会使用高威力多连击技能，并且在从魔法模式切到物理模式的第一回合会驱散我方反击状态魔法模式以火魔法为主弱点为冰 这场战斗基本做为前后列切换的教学，在魔法模式和物理模式下分别换上合适的防御手即可。https://i.postimg.cc/qRfZd6DP/014.png回到西诺菲这边，不愧是魔导的巨人，也已经消灭了无数奇美拉了。西诺菲似乎非常畏惧自己的力量，希望伊斯特鲁不要与她靠的太近，一番嘴炮后两人言归于好。回到村里，西诺菲又一次在伊斯特鲁的面前消失了。回到基地，修莉亚引咎辞职加入王国19号 修莉亚https://i.postimg.cc/Cx12CgfQ/015.pnghttps://i.postimg.cc/nVGS6z4W/016.png佣兵队长，HP 物防 魔防 幸运高成长，余下都是辣鸡纯坦克手，不存在任何输出技能的专业坦克。被动提供天然1.3倍嘲讽。非常靠谱的坦克角色，身代的消耗最小，高防御下可以顶出非常多0伤害，但是由于身代机制的问题，遇到极端高攻击或者无视防御的AOE的时候就会显得过于单薄。还有修莉亚上场的时候最好摆到队伍最右端，一方面可以防止异常状态AOE打断身代状态，一方面可以让修莉亚在吃AOE死了的时候多庇护一个人。技能：包带治疗： 25 18TP 单体回复异常+低下 附加30%自动回复3轮大家振作起来：35 58 全员防+2阶快速铲球：5% 30TP +150速度补正 85%stun 因为幸运高的关系，应该是最强打断用小技能了。心头灭却：35 30TP 免疫全部异常（不包括冰结）5轮 羡慕死大明神的技能EX献身的大盾：7%         25TP +800速 本回合防御1.4倍 并加一阶防御 全体身代看起来非常常规的技能，其他游戏里大概能作为稳定坦克吧。这游戏里基本上是自杀技，修莉亚死亡主因。伊西斯的献身：16% 85TP本轮强制庇护我方全员 物防魔防均1.5倍 全属性减半矛盾的技能，面对输出极高的敌人自己依然会躺，面对输出不足的敌人无法挨足够的打回起下一发的TP</span><br>
<span>坚实的阵容推荐带的角色，用起来怎么样都不会太差吧。</span><br>
<span>会议中收到了胁迫信，要求我们返还潘多拉钥匙否则就将基地爆破了，要求我们去基地遗迹深部返还钥匙。https://i.postimg.cc/65Hjpm1L/017.png修莉亚提案：王国治安组织https://i.postimg.cc/HsWvHg3k/018.pnghttps://i.postimg.cc/5ygPv79J/019.png结束会议选择先去推次元塔三层上部之前提到的蝎子，消灭一定数量后再次遇到蝎子会出现蝎子（强）https://i.postimg.cc/C1HJTPq8/020.png</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/RhgRqWGV/021.png第二轮中间的蝎子会变身为魔神gomory第三轮开始魔神会使用将太阳巨大化的技能，需要迅速消灭所有蝎子才能解除https://i.postimg.cc/mZjVmnRf/022.png同前面的蝎子一样，弱点为冰，需要速攻。蝎子只会物攻但是攻击高并且附带中毒。第四轮开始魔神会开始行动，使用火属性魔法AOE附带黑暗，伤害极高。击杀所有蝎子后日照状态解除，不要松懈赶紧回复稳住阵容击破魔神吧。继续往上爬来到关底，海鲁修已经在楼顶等着了https://i.postimg.cc/QtrSzGHs/023.png而且还把被窝龙的台本给偷了https://i.postimg.cc/yNRvnY6v/024.png没办法只能开打了https://i.postimg.cc/L6sDwV6q/025.pngboss战，海鲁修+小贼（哈姆助&龙）两者均以风属性攻击为主海鲁修会按照固定轮数使用祸神降临当回合小贼攻击翻倍，同时会使用风属性魔法AOE 附带黑暗和高伤害。使用完祸神降后一轮会使用MP恢复药剂补给。提前泽涅塔偷蓝的话是可以封住祸神降临的。小贼吃各种异常状态，也可以考虑用异常状态封锁小贼行动。本战不需要同时击破两者，击破任意一者另外一者会投降。其中一方血量见底时会触发对话，下一回合海鲁修使用大招风属性强AOE+即死推荐防御下（顺便洗个脸）。https://i.postimg.cc/QtbgnF2k/026.png海鲁修：为什么每个人都把我甩了。苍天啊，大地啊！总而言之还是花言巧语把海鲁修骗进王国来。20号 海尔修</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/gjzsYVVT/027.pnghttps://i.postimg.cc/q72xybQF/028.png真女主（？）总而言之最起码不要经验漏太多的角色，泳装事件的主角整个泳装事件3里强制出场角色。魔攻极端突出，运气极端低下，除了物攻其他能力都不太低的角色。招牌技能祸神降临是物理爆发必带技能。技能：全菜单治疗，但是没有其他常规医疗技能风疗：5% 20TP 9lv+12mat 解除全异常低下 女神拥抱的升级版，但是我丝毫不认为在队伍吃到异常的时候运气最低的海鲁修能不中异常而帮忙回复风回复：12% 65TP 基础团补的升级版 10LV+5.5mat 自动回复10% 4轮 实际功效和60TP的团补差不多。祸神降临;14% 60TP +800速 我方单体物攻本轮翻倍 独立状态 需要非常注意的是在双动条件下速度以使用的相对速度较低的技能来计算速度，所以有二动的时候要施展祸神降的话另一个行动只能按防御了。EX风之壁：70 30TP 我方全员50%风耐 免疫沉默 并+6%回避 4轮与其他全体抗性一样，存在感极强的技能海鲁的（或者说地狱的）LAKANITO（LAKANITO是巫术系列的咒语 造成即死）：12% 60TP敌全体风属性 12LV 9.8mat -4mdf 65%即死 风系最强魔法，倍率虽然不高啦，矮子里拔将军。伤害率够了，能吃得下这招的基本上也都免疫即死了。</span><br>
<span>回到基地，会议还没攒好下次一起开吧接续主线，前往遗迹深部，出发前伊斯特鲁送来了西诺菲给的玛娜果实，可以帮助改善罗斯玛丽的症状。https://i.postimg.cc/nrS4p6cX/029.png原先关门的地方出现了继续前进的气泡，跳过去来到6F本关路上有极低几率光点出装备的时候会人品爆发出稀有装备，其中有一件大魔女的帽子-30%蓝耗，可以很好的缓解后面30人出场的大型事件的燃费问题。走到深部，来到门卫室（？？？）https://i.postimg.cc/WbKGKLHK/030.png布里吉特：小贼儿你们终于来啦，千年以前古代人住在这里，我作为他们的造物负责管理这个镇子和潘多拉钥匙，反正这钥匙你们也不会用，丢了我也很难办，你们就还给我好了。迪里奇：这个人怎么这么跩。布里吉特：我搭载有读心功能哟。迪里奇：阿西吧。布里吉特：好吧，你们过来喝口茶慢慢聊吧。https://i.postimg.cc/ZK0PVKVp/031.png罗斯玛丽：emmm那这里的古代人溜哪去了，没看到人啊。布里吉特：一发中的，那么你们从哪里了解到古代人的事情呢？罗斯玛丽：有时候能找到一些欧帕兹（不明艺术品）被归纳为古代人的造物。布里吉特：已经被遗忘到这个程度了吗，古代人是从外部来到这个世界（星球）的先人https://i.postimg.cc/L60DpZnx/032.png转向黑板，布里吉特：1200年前这里毛都没，当时从外部移入了人类。很可惜，由于误算，没想到前往这里的门都是单行们根本回不去。但是这边玛娜浓度实在太低了，大家生产搞不下去啊，所以就在这里盖了地下城市，从地下水路中抽取玛娜，但是还是过不下去。就开始了另一次移民计划，现在地上到处都是洞就是第二次移民计划的锅。现在的这些门都是当时试验开的口，不过也导致了魔物涌入，为了关闭这些门所作出的装置就是潘多拉钥匙（TP能力是送的），余下没走的人只好靠进化为适应低玛娜生活的生物啦。但系，银总是犯届同样的错误。现在的人又来搞一波开洞计划，然后就搞成现在这样子了。这时屋子里的警报响了，好像其他古代人定居点出现了问题，没办法钥匙的事情先放一边，先帮忙处理这个问题吧。布里吉特入队</span><br>
<span>21 （索尼产的）Gate Keeper 布里吉特https://i.postimg.cc/fRtKTTdD/033.pnghttps://i.postimg.cc/g2CKwFyR/034.png投掷系第一攻击手，玻璃大炮，辅助能力也有一些，技能可以CT但是没有先天CT增幅也没有对应增幅CT技能。能力上作为物攻手却偏向魔防，物防低下，运敏都不是很高，没有任何魔攻加成技能但魔攻成长很高，蓝量非常低不适合使用技能书技能。天生：自带15TPC 免疫即死和stun技能：能源治疗 35 65TP：我方一人TP+100 但是本轮结束后自己TP归零。强大的辅助技能，也是客观上无法连发的技能。由于系统不能在二动中间穿插技能，所以实际用起来比较困难。而且自己速度比较低。技术领域：32 40TP：我方tpc+30% 4轮 与升级版无法叠加和钻头的合体技 技术领域++ ：48 55TP我方TPC+50% 4轮由于热情之舞的存在，这两个技能略显单薄，人物被击一管血回复55TP，正常来说有长效技能书的两个10%就很够用了，开了额外TPC也只会从80变100吧。其他急需TP的人物可以靠热情之舞直接上+70%的TPC。</span><br>
<span>栅栏领域：5% 18TP 全体魔防+1阶 聊胜于无.JPG宝石机关**：6% 25TP 3段击7LV+3.2atk-1.8def85%命中 可CT非常强大的火力，适合持续输出灵魂**：10% 38TP11lv+7atk-3def 35%混乱AOE倍率不是很好，对不起38TP的燃耗迷你布里集合：8% 50TP 12轮强化上面两个技能宝石机关**+：6% 25TP 4段击 6LV+3.3atk-1.9def 95%命中 可CT灵魂**+：10% 38TP 2段击 10LV+6.5atk-2.5def 35%混乱质变技能，输出提升宝石机关**35%左右，灵魂**几乎翻倍。但是同样的需要buff一直维持着才能作为有价值的交换。对抗boss的时候和伊利斯一样，持续输出有余爆发不足。而且站场困难症患者之一，被拉起来还没动就躺了是日常。</span><br>
<span>科罗娜炮准备：0 100TP 下轮解放科罗娜炮科罗娜炮：25%MP 26LV+18atk-def*6 附加灼烧（火抗-25% 每回合造成1%当前生命值伤害3轮）火系最强物理技能，与马力欧恩的金星不同，科罗娜炮支持2动连发。虽然燃费是一个大问题，但是伤害还是很足的。</span><br>
<span>通常来说可以考虑纯增加物攻的装备而不考虑属性强化，但是纯粹增加物攻对单技能伤害影响不如附带属强投掷强化和CT率装备。</span><br>
<span>事情还没办完，继续主线剧情进入古代都市，**来到居住区https://i.postimg.cc/jqMQHJQR/035.png伊斯特鲁：这天上怎么在洒水啊布里吉特：这是自动回蓝装置，会侦测都市里的玛娜不足状态撒一些富含玛娜的水。话锋一转布里吉特：不对劲啊，这边已经废弃了老久了，玛娜水应该没有再被补充了，怎么会启动了呢？不懂古代语言的人也没法启动啊伊斯特鲁：（貌似西诺菲会啊）三部电梯左边电梯通往宝物库https://i.postimg.cc/501q3BR2/036.png进入和宝物库大门开战https://i.postimg.cc/fLwmXwV3/037.png宝物库大门 HP1W 能力每回合自动回复1W点生命值。硬输出挑战，加油https://i.postimg.cc/VvvtGDBm/038.png当然虽然只要方法得当还是很轻松就能干掉的回到电梯走中间去控制室https://i.postimg.cc/NFj8hgYh/039.png似乎有人过来动了管理系统强制打开了全域的供玛娜装置，没办法只好去供水塔看个究竟了。https://i.postimg.cc/fWqmtQDL/040.png水塔，遇到本章boss守护机器人没有雷免疫的回合固定会开启雷免疫，余下回合进行攻击，以火属性和投掷属性为主会将我方标记为危险状态，危险状态持续三轮无法驱散，危险状态下嘲讽10倍物防归零。目前唯一电属性输出手皮奇弱投掷，不防御的时候被打到满血都会躺。相对来说简单的boss，不细说了。https://i.postimg.cc/pTq8Jgjs/041.png发现有人在水塔里开了一片田，原来这里种的就是当时给罗斯玛丽吃的玛娜浆果。于是犯人就锁定为西诺菲了，但是大家依然不知道这里种的绿色的果子究竟是什么。伊斯特鲁采集了点绿色果子的样本，布里吉特那边也糊弄过去暂时不回收潘多拉钥匙了。回到基地系统会提示你 如果没有开启道场的话一定要开啊。王国会议迪里奇：都那么久了王国里连个卖道具的都没，这怎么行，于是得去寻找合适的伙伴。同时次元塔四层开放。海鲁修提案：王国得来点高科技的https://i.postimg.cc/jjYzx6K4/042.pnghttps://i.postimg.cc/WbDr0Y17/043.png总而言之人造人工房设立布里吉特提案：糖果屋（果然是老太太）https://i.postimg.cc/VkCqPZyN/044.png回到出阵部屋，港町推荐等级42，我们现在平均35级都没，先去次元塔四层逛逛吧https://i.postimg.cc/9fPyr4Q5/045.png次元塔四层，荒地地图可以看到这个光圈，这就是本游戏最菜boss（专业初见杀）https://i.postimg.cc/T3gD4ymL/046.png反转维纳斯基本上每个人过来都会被初见杀的boss不介绍了，老老实实受死就好。https://i.postimg.cc/gj7Zf8NR/047.png鬼火是另一个bosshttps://i.postimg.cc/s2JZ3tT3/048.png丧尸复仇者每隔一段时间会使用复仇造成全体伤害，复仇是自己已损失血量加成技，血量低的时候轻易秒人。复仇可以被防御减轻，当然也是物理技能可以被反击抵消。第十轮的时候会使用技能强制扣90%的血量。控制好血量杀吧，弱点火</span><br>
<span>路上会看到一个巨大的蛋，似乎小贼想偷它。https://i.postimg.cc/L6rPDkqF/049.png上到上半部尾部bosshttps://i.postimg.cc/fbs9nwjH/050.png本层两个精英怪同时登场都会使用强力的物理攻击，都吃黑暗。</span><br>
<span>回到主线。前往港町粘不拉锅https://i.postimg.cc/VLBnwRBB/051.png镇子里的妖精似乎在无视皮奇酱（这是什么play）先不管这些，先去找道具屋吧。https://i.postimg.cc/bJ7kyVBL/052.png这个大叔就是我们要找的人吗？大叔：别说了，先坐♂下来吃碗拉面吧https://i.postimg.cc/Xq9FpcMW/053.png大叔：我这章鱼烧拉面怎么样啊众人：（完全没看到拉面啊）大叔：我这拉面怎么样啊迪里奇：这汤头这味道，噢噢噢噢这充满激♂情和杀意的味道，您就是传说中的阿萨辛吗？大叔：哈哈哈，正是，我就是从埃及杀到罗马从罗马杀到美利坚的白衣公子才怪，其实我本来是做章鱼烧的众人：（果然）大叔：最近妖精王国跑过来开了家百货上面带了家饭店，我就活不下去了。没办法只好转型了。皮奇：普莉希拉居然没有跟我说这事，还把不把我当老大了。说完就溜过去找外面的妖精去了。大叔：回归正题啊，贝鲁啊，是外面世界来的，我一直当儿子养着，现在就交给你们让他能闯一番事业去。乱入的海贼（？）：老大不得了啊，贝鲁跑去solo大章鱼了。转到另一侧皮奇闯军营https://i.postimg.cc/66ZCjw8P/054.png皮奇：你谁啊？普莉希拉：傻了吧，爷今天也有立绘了。https://i.postimg.cc/yYzc2598/055.png普莉希拉：过去曾经有个叫西诺菲的人，她跟我说，看到那个皮奇酱了没，彼可取而代之。不要说什么共存这种天真的话了，这地方我们妖精王国已经占山为王了，您就老实呆着去吧https://i.postimg.cc/T3tbL3sK/056.png皮奇：QAQ，普莉希拉不爱我了。回到港町皮奇：QAQ，普莉希拉不爱我了。迪里奇：没事别急，姐回头来教你必杀技 说服（物理）。大叔：emmm，你们能去先救一下贝鲁吗？迪里奇：说走，咱就走啊~https://i.postimg.cc/5tGFgkb1/057.png一路向下，啊，发现了可爱的女♂孩子https://i.postimg.cc/hjdQ5btm/058.pnghttps://i.postimg.cc/RZSfZHgr/059.png贝鲁：我最喜欢我家大叔了做的章鱼烧了，现在港町里人们竞争不过妖精们的原因都是乡下人没见识被吓的士气不足的锅。现在大章鱼获得导致鱼获不足，等我把大章鱼宰了带回去给大家涨涨士气一定能行的。众人：仲間が増えたのポーズhttps://i.postimg.cc/X73Bs5SZ/060.png路上，右转有boss仙人掌https://i.postimg.cc/X78Gmv4s/061.png每回合都会摸鱼，根据已损失血量有一定概率变红，变红后会疯狂攻击，伤害很高，纯物理攻击。变红了就切坦克防御扛过去吧。（固定掉落仙人掌杖 5%自动反击）一路前进，路上会遇到妖精王国在设置禁止进入的路牌，皮奇和普莉希拉决裂。路上会看到不少白色的草，拾取获得月光草携带上限只有5个，数量有限不会再生送完为止。https://i.postimg.cc/d3cZPkhx/062.png来到洞穴底部，发现大章鱼已经被黑色的洞穴吸住了，我们也要被吸了进去。https://i.postimg.cc/Z5s9YD93/063.pnghttps://i.postimg.cc/CKZRRHD2/064.pngboss战大章鱼and黑洞类似于狒狒5基加美修和吸血鬼的一战，大章鱼被击破后直接Gameover，开局无法对黑洞造成伤害，第二轮开始迪里奇追加奥义全力一击，对黑洞使用后可以正常造成伤害。其后黑洞会开始对我方使用大海浪造成水属性伤害和超雷弱化，再下轮会雷属性追击。最好将吃到弱化的队员塞到后列。 结束战斗后，大章鱼将我们送回岸边。https://i.postimg.cc/9fz7Gj3J/065.png回到港町，几日后，问题已经得到解决，老爹也回去卖章鱼烧了。皮奇想起了过段时间是妖精王国的纪念日，准备做一个蛋糕与妖精王国和好。https://i.postimg.cc/43rmV7Qx/066.png另一侧伊斯特鲁回到了洞穴里，发觉在黑洞附近也种植有在水塔里发现的植物。https://i.postimg.cc/qRygLJ1X/067.png贝鲁正式入队，王国道具店开放。 22号 贝鲁https://i.postimg.cc/xjLbGR7D/068.pnghttps://i.postimg.cc/GtP8cLYh/069.pngfile:///C:\Users\PC\AppData\Local\Temp\ksohtml19948\wps3.jpg 可爱的男孩子，与罗斯玛丽一样，拥有道具1.5倍效果，道具店强化后升到1.8倍，物理型角色，虽然是物理型技能却以治疗为主。成长全面而平均没什么弱项，速度快。技能：保护毛巾：5 28TP 我方单体 物防+2阶 MHP+1阶 4轮全体治愈：4% 5TP 我方全员解除异常和能力低下 +150速超大QQ箱：18% 65TP 治愈10LV+7tak 我方全员异常+疫病解除 物攻型团补升级版，可惜奶的不算很多。舒心草药：16% 60TP 我方全员异常抗性+30% （即死40%）4轮对欧洲人来说很强的技能，非洲人洗洗睡吧。大凶爆弹：6% 38TP 25%-32%的混乱 麻痹 毒沉默状态没抗性的敌人总是会中一个的机巧大搏打：45 35TP +25%CT 2轮+150速收益期待上对0CT可会心技能 +62.5% 对雪乃 10版面+18技能 在 +50%左右约等于属强50% 2轮的技能，蛮强的，但是对于两个满会心人物无用。救急待机： 15TP 我方全员被回复率+100% 4轮。 技能看起来缺乏单补，实际上能通过道具1.8倍吃药来实现单补，最强团补能很好的保护队友。奶中速度最快的。 下一个事件是大事件，需要全员出击，所以暂时先把次元塔4层打完吧。上半部追加boss 阿斯拉龙https://i.postimg.cc/1594GZww/070.png会在慈悲状态和愤怒状态之间切换，大家应该已经熟悉了这种boss了，巧妙地在盾手和输出手之间前后列切换即可。龙蛋区，发现蛋已经被偷了https://i.postimg.cc/Kjbjp6VX/071.png事件触发以后，在4层boss战区域解锁传送门，通往4层超强敌。4层后半部boss**魔https://i.postimg.cc/0yjQ4dtN/072.png**平时无敌，每过一定回合，前面的**会变成红色并且开始弱冰，然后次轮自爆，威力巨大。降到一定血量后，**魔会使用全体复活直接召唤出红色爆弹，请3保1泽涅塔吧。 本层概率获取秘宝治愈妹抖（30水抗 80%被回复率），在很后面很后面有用，没有拿到的话以后在过来刷吧。https://i.postimg.cc/rww0kLpM/073.png目前队伍平均等级40 突入主线制作蛋糕之后https://i.postimg.cc/FFb7kKdh/074.png皮奇开始制作lovelove蛋糕https://i.postimg.cc/FKJKrFX5/075.png但是突入雪乃过来报告：王国已经被妖精们包♂围了https://i.postimg.cc/zBZGVmqL/076.png总而言之召开紧急会议吧前去侦查的大明神报告：妖精们是来准备把叛徒皮奇给嘿嘿嘿掉来的https://i.postimg.cc/SRGsBZFn/077.png入夜，迪里奇跑去给皮奇打气，皮奇让迪里奇打自己一下让自己清醒，于是迪里奇毫不犹豫的使用了 ★全力一击 将皮奇击飞。暴怒的皮奇和迪里奇打了一架，获得了友情（子供向的）。https://i.postimg.cc/TYC1QHJS/078.pnghttps://i.postimg.cc/NjnMv9Vk/079.png小孩子的事情交给小孩子，罗斯玛丽继续会议https://i.postimg.cc/7hXHsf07/080.png总而言之分两路，罗斯玛丽大明神一组，偷袭敌人后方投石器。迪里奇 皮奇 伊斯特鲁一组，负责正面突破。https://i.postimg.cc/sXYDWn2T/081.png选人的时候不要忘了已经完全融入背景了的茶神。罗斯玛丽组：先偷袭掉妖精的运输部队，https://i.postimg.cc/CLLLZsp4/082.png继续绕背，偷到投石器部队背后https://i.postimg.cc/rw78P60h/083.png乌合之众的妖精，限时内击破。和皮奇一样弱风和投掷。击破队长其他妖精就会撤退，叫上投掷手和海鲁修速攻吧。https://i.postimg.cc/2jTCfLLL/084.png转到迪里奇侧https://i.postimg.cc/TYwf22n7/085.png守家二连战，中间不能回复第三战前，罗斯玛丽那边开始向妖精们投石。被打散了的妖精们一秒钟就都溜了。乘胜追击，妖精们决定将锅甩给普莉希拉自己撤退。https://i.postimg.cc/Y9Htt1xY/086.png普莉希拉战（BGM：cyrf intimate feelings）只会使用冰属性攻击，叫上雪乃开帷幕就封死了。血量降到一定程度触发剧情，皮奇和普莉希拉solo，皮奇锁血反杀。https://i.postimg.cc/rshTG72N/087.png回忆杀https://i.postimg.cc/7hqPngGw/088.png少女你恋爱了.JPG一番剧情后，事件结束。第二章告一段落（才怪）https://i.postimg.cc/66hp51g3/089.png回到基地，先开会罗斯玛丽重要提案：王国大学迪里奇：QAQ，我不要上学https://i.postimg.cc/3JSr20KQ/090.png王国大学系统解放https://i.postimg.cc/CKjVrRV1/091.png正常战斗会获得1-2大学点数，店铺增幅可以额外获取更多点数。点数可以解锁人物的EX技能和额外技能。初期点数获取比较慢，后期可以考西诺菲的会议随机事件和开王国大祭去博物馆打工迅速获取。 第二章超强敌攻略推荐等级52我这边大概47级左右去推事前准备https://i.postimg.cc/52X4g90Y/092.png防地头盔：在希娜合成材料产地：一层上下https://i.postimg.cc/yN9Vqf07/093.png大地神波波利可产地：一层上下 稀有https://i.postimg.cc/KzDxjR9V/094.png梅里桑德的魔法服：产地 妖精王国 二层上 三层上下 稀有客观上这三件都不是很好摸，尽量摸个一两件上路吧（我这次开档就没摸到魔法服）https://i.postimg.cc/4y4Z9sq3/095.png奥哈里康权杖 材料流程中有一个固定点，另一个需要的话4层上下会随机出现黄色矿石采取就行https://i.postimg.cc/fLDQGMwv/096.png走第四层关底的传送门到达隐藏区域https://i.postimg.cc/zXVYZt14/097.png小贼把外面的巨型蛋偷了回去，https://i.postimg.cc/8C8Sbh99/098.png原来是想把地龙之蛋偷过来孵化好实现自己的野心。此时，蛋正好裂了开来boss战开始https://i.postimg.cc/6q1s4RCH/099.png看到孵化出来的怪物小贼：不好意思今天我祖父头七，我先溜了。https://i.postimg.cc/KvHF1XNZ/100.png然而被众人拦住，临时入队https://i.postimg.cc/rwRTWhn5/101.png一轮后，地龙会召唤大地细胞，战斗正式打响https://i.postimg.cc/Pf6n7G0m/102.png第三轮：次元塔门口负责教程的小妹会开始远程协助可选buff1前排4人全体信春哥同时满状态2前排4人两攻1.6倍3轮3前排4人大地耐性5轮https://i.postimg.cc/pLjNymrZ/103.png机制介绍：地龙之影：弱点冰 11W血量 基础TP补充值 0会使用：基础火属性魔法和基础火属性AOE魔法 强力地属性单体物理攻击 血量低时会使用大地吐息，必中技能反击无效，附带黑暗 随机物理三体接近物理攻击瘟疫之风：无属性全体魔法 附带疫病100% 伤害低巨神吐息：全体地属性伤害大 受防御影响较大 附带80%概率stun尾部横扫：全体地属性伤害 命中75 伤害较大 从第六回合开始 每隔5轮进行一次全体复活</span><br>
<span>第8，16， 23轮开始释放飞石之雨 此后每轮结束的时候会追加飞石之雨使用次数次飞硕飞硕：投掷属性必中攻击 伤害不低 大地细胞：1W血 弱点风第二轮开始出现，每个细胞每轮都会为地龙回复15TP 无攻略下极其操蛋的boss，实际上地龙对黑暗无抗性。使用黑暗可以极大地降低地龙的输出。 推荐出击人物：输出海鲁修：风属性大招在收到剧情攻击buff下可以一击摧毁全部的细胞泽涅塔：目前唯一冰属性攻击手，对地龙造成伤害的主力，推荐携带一到两件地抗装备站场输出坦克：哈奥：天然风地抗性50% 这场战斗中比较能站的角色哈比：超地抗性+stun无效，但是投掷弱点，一旦飞硕启动就站不住了被窝龙：同哈比，反击可以没收地龙大部分攻击，但是一但必中的飞硕启动就很难受了（NTR：人物介绍的时候就提到了的情况，虽然肉但是遇到地龙这种没事干丢个stun的敌人很难受。大明神：这场战斗里估计永远维持黑暗和stun的人物，别上来了）修莉亚：需要一定装备上来抗，但是自己拥有心头灭却不用担心被瘟疫压血。辅助：中二：会使用黑暗 也可以补充海鲁修的TP回复：迪里奇不说了茶神这里太脆，地龙AOE又足，太容易躺福神：稳定黑暗罗斯玛丽：免疫疫病，地龙没TP时会无脑连发瘟疫之风用瘟疫压我方血量，罗斯玛丽适合这个时候为队友补血。贝鲁：主要可以提供异常地抗。 实战攻略,抛转引玉: 速杀法：利用教学小妹提供的一轮buff，不浪费一丝一毫的至高输出时间进行攻略。人物：福神 海鲁修 泽涅塔 中二      被窝龙 迪里奇 打法：被窝龙装备冰属性武器（本层boss固定掉落）在+2阶物攻+教学小妹buff+被炉反击+冰弱化状态下，单段反击的伤害在1W2左右泽涅塔：两件地抗装+奥哈里康杖 无教学小妹buff 丢AOE 砸地龙6000 细胞3000 有教学小妹丢冰斧 砸1W2左右 海鲁修：全输出 单魔攻+2buff 砸细胞6000 有教学小妹buff 砸1W多直接秒杀。 流程：一轮 福神给海鲁修加魔攻2阶 海鲁修防御 中二给海鲁修回TP 泽涅塔自己给自己加魔攻两阶二轮：中二换被窝龙慢启动 海鲁修丢大招 泽涅塔丢纯白玫瑰 福神给被窝龙加攻 三轮：被窝龙反击 海鲁修防御泽涅塔丢冰魔法 福神（如果还活着 跪了换上迪里奇）给泽涅塔丢被炉橘子（MP回满TP+50 店铺增幅产物）回合结束时触发小妹buff 选择1.6倍攻击4-5轮：把海鲁修换下去上迪里奇或者中二帮忙回复和补TP或者中二抽奖一下黑暗 同时洗脸，祈祷地龙使用物理攻击触发反击，泽涅塔无责任连发冰斧6轮:如果脸好这里地龙基本上要黄血了，继续输出在8轮左右就能带走 如果非洲就把海鲁修切上来丢风大清场 之后保持泽涅塔生存慢慢输出就行。</span><br>
<span>战斗结束，一只可爱的地龙宝宝从蛋里出生https://i.postimg.cc/jjYpfRJr/104.png那么战斗不能白打，地龙就当战利品扛回家去吧https://i.postimg.cc/CLXTFGh5/105.png第二章结束 23号 地龙酱https://i.postimg.cc/Y9RBkT0B/106.pnghttps://i.postimg.cc/8cCQCwfJ/107.png端高的HP和物攻 防御也不错，幸运勉强能看 余下属性都是倒数的。强大的输出型战士，以接近物理和地属性输出为主，不过地属性技能均是极端TP消耗型，导致其不挨打的话很难发挥其真正威力自带地耐75% 免疫stun 弱点冰技能力士突张（指的是相扑中的一个动作）：接近物理5% 15TP 2段攻击 8LV+4.2atk-2.2def派生技 使用后派生下面两个技能 即使不派生也是对得起消耗的伤害版面，可惜地龙使用接近物理伤害还是有限没有地属性高。接续突张：接近物理8% 0TP3段攻击 7LV+3.6atk-2def每段回复6TP 使用后结束派生 伤害版面不错，也能回TP，主要为了回TP而 存在的技能。巨人吐息（应该没翻错，gigantic很多时候很难理解日语究竟是想使用英语词汇还是其他什么的词汇）:地属性物理15% 75TP 16LV+12.2ATK -4def 降低2阶防御3轮 很难用出来的技能，倍率也不是很夸张，很多使用用完感觉很后悔的技能。战戟（halbert）尾旋：全体地属性物理10% 30TP 12LV+8.1atk-3.5def stun35%杂鱼歼灭技，威力不错大器晚成之构：0 20TP 物攻+2阶 物防+2阶 敏捷降2阶 回复20atk的HP 嘲讽率2倍 4轮 低消耗 大回复 大强化 超强技能（然而嘲讽高死得快）合体技：和波克的合体技 绘星陨落：14% 92TP 25LV+15.5atk-4.2def 地属性最强技能，威力比巨人吐息强，也不需要两回合来派生，很稳定的输出。 速度偏慢的重型输出战士，接近物理没有高燃费爆发，地属性缺少低燃费持续。</span><br>
</p><p><b>水边井: </b><br>
<span>只有生肉，门槛还是有点高的</span><br>
</p><p><b>仰观宇宙之远: </b><br>
<span>看起来不错，但生肉真的啃不动呀。</span><br>
</p><p><b>妄想中毒: </b><br>
<span>日本人啥时候能不用RPGMark做独立游戏了？不管游戏质量多好看到这个UI这个画面我就不想玩了</span><br>
</p><p><b>blackll7: </b><br>
<span>妄想中毒 发表于 2020-2-20 19:25</span><br>
<span>日本人啥时候能不用RPGMark做独立游戏了？不管游戏质量多好看到这个UI这个画面我就不想玩了 ...</span><br>
<span>2012开始开发至今的游戏，不要要求那么高嘛</span><br>
</p><p><b>yvev: </b><br>
<span>看起来有点意思</span><br>
</p><p><b>blackll7: </b><br>
<span> 本帖最后由 blackll7 于 2020-2-23 22:34 编辑 </span><br>
<span>第三章开始王国会议：海鲁修:收到了周围村子的情报，最近有畜生被吸血，怪物恐怕躲藏于魔女之馆。村人请求王国的帮助去退治。迪里奇：这事我VAN♂HELLDELICHI 就接下了罗斯玛丽：怎么看这种事情都是什么卓卓卡布拉弄的，你搞个吸血鬼猎人的名头有啥用。总而言之出发https://i.postimg.cc/d3j16jt2/108.png来到魔女之馆，开场就被时钟里跳出的乌鸦吓了一跳。乌鸦：你们就是新来的团队客吗？欢迎欢迎众人：（你眼珠子都飞出来了就说这？）众人：总而言之我们是来问偷畜生血这件事的，你知道什么情况吗？乌鸦：我不是，我没有，别瞎说啊。没办法，获取不到什么情报，继续前进https://i.postimg.cc/**92Vqq/109.png路上遇到扫把扫把：你们是清洁公司的吗？太好了，快来帮忙把房子里的蜘蛛网扫一下吧。众人瞬间尼克杨附体打出一串问号众人：总而言之我们是来问偷畜生血这件事的，你知道什么情况吗？扫把：去干活吧。众人:？？？？魔女之馆里总共有9个蜘蛛网，扫完了可以来这里拿道具。https://i.postimg.cc/02ZjJn4x/110.png路上，乌鸦再次跳了出来乌鸦：我这里跟你们说一下啊，这后面是后台，闲人免进啊。每周五后台的工作人员都会出来放风很危险的。众人：你们工作人员就不能出去放风吗？乌鸦：这里的工作人员都是些丧尸人偶，会咬人的。海鲁修：...........不管他，只能继续前进了左边已经完全被丧尸堵住了路，从右边走绕到二楼https://i.postimg.cc/qBszp4XN/111.png发现一口锅锅：哦，这位小姐姐好漂酿呀，再过5年10年一定是个美女吧https://i.postimg.cc/NFcFRzYG/112.png罗斯玛丽：不要酱紫嘛。锅：我是说你那口锅。https://i.postimg.cc/SKnn49D4/113.png锅：我是负责在这边煮饭的，你们去敲一下右下房间那个钟就会通知大家开饭咯下去敲钟https://i.postimg.cc/FHsfP8S7/114.png丧尸：开饭了，开饭了众人：（干啥啥不行，恰饭第一名）楼上开饭https://i.postimg.cc/0yWzhnGZ/115.png不用管他们，继续前进吧https://i.postimg.cc/yd9WgzMr/116.png往下走，有一个史莱姆，遇到开战。https://i.postimg.cc/gJvkcHhC/117.png史莱姆小姐们：噢噢噢噢，星探终于来找我们了啊。中间（大姐）：多里奇左边（二姐）：捏吧尼亚右边（三妹）：普妞妞BOSS战：史莱姆小姐们难点战役，而且还好几次要对抗的敌人。5W8的血量，弱点冰，这个时间点强行击破不太理智，努力防御等剧情杀吧。行动原则：大姐 大姐 三妹 二姐 轮流行动 大姐：主唱1 必中接近物理AOE 附带混乱70% 2段       主唱2 必中接近物理AOE 附带混乱 65% 2段 同时造成最大体力降低 2阶      主唱3 必中接近物理AOE 附带各式各样的异常状态 1段二姐：空气鼓 无用三妹：和音 回复我方全体异常 剧情 罗斯玛丽：明白了明白了，所以中间是主唱 右边是和声 但是左边的不是什么都没干吗？二姐：我可是空气鼓手哟。罗斯玛丽：不就是拍自己的身体吗？ 罗斯玛丽：好吧，我觉得你们不能当组合啊，右边的小妹不错，你单飞吧大姐：怎么能这样，我们姐妹齐心协力断金，来再重复下我们的口号。三姐妹：jiasuramu大姐：就是这样，星探啊，我们还会再回来的罗斯玛丽：求你们别再来了。 击败史莱姆后，往上层进发https://i.postimg.cc/D0nfS4d8/118.png中间遇到偷袭回避和魔法回避极高，让哈奥锤爆吧。 战斗结束众人：你知道魔女去哪了吗？乱入的乌鸦：我知道哦，魔女去了村里的小...话到一半就被飞刀打断了。偷袭者：魔女去学习去了，你们不要问为什么此时，魔女回来了https://i.postimg.cc/kg44N8rS/119.png众人：终于找到了，累死了，就没个正常人啊这屋里。罗斯玛丽：所以你就是魔女吗？能不能不要再偷村里畜生的血液了。魔女：我觉得这种规矩对我来说不适用啊，你说是不是啊海鲁修。迪里奇：原来认识啊，不早说。https://i.postimg.cc/kXMX98gH/120.png海鲁修：姐姐你还活着啊众人：(OK是姐妹相认的剧本吗，我们暂时先溜吧)https://i.postimg.cc/Gm5pX2r5/121.png魔女：已经死了哟众人：(到底是死了还是活了给个准数啊)https://i.postimg.cc/63spNm8V/122.png海鲁修：就是她宰了我的双亲和村里的村民众人：（OK，那就是要打一顿咯）https://i.postimg.cc/k5RgzmgX/123.png海鲁修：但是她还是我的亲姐姐啊众人：（不管了，反正打一顿）魔女：那好，我正好拿你们血祭说完就走了海鲁修：不劳烦你们了，这是我的家事，我过去自己解决吧迪里奇：我们不是秘密结社的伙伴吗？你就这么忘了我们的友谊吗？（指一起揍山贼）海鲁修：迪里奇，QUQ迪里奇：先把来龙去脉讲一讲吧（指套出姐姐弱点的情报）https://i.postimg.cc/C57hkMmJ/124.png海鲁修：姐姐从小就是ラージュ（不是很确定这个词是从ミラージュ（蜃气楼）来的还是从rage来的还是neta van.hellsing来的）家的神童而我一直活在姐姐的阴影下。众人：（这就是你想打一顿的理由吗）海鲁修：后来姐姐在修炼事故中丧生，我就接过了她的位置努力修炼，但是没想到，我实在太菜了，失望至极的父母走向了极端，开始研究死灵复活的道路。众人：（开始算计姐姐的弱点）海鲁修：后来，姐姐复活以后，村里一开始先是宠物失踪，然后是家畜失踪，后来人也丢了，最后在我家里发现了大量的骸骨和尸体。后来父母受不了了，闯进**里去，过了一会我往里面看的时候，只发现姐姐领着双亲的头颅。众人：（不好，有点凶残，得考虑好打不过怎么溜的事了）海鲁修：然后她就把两个头挂到了房顶上，我太害怕，就赶紧逃走了，一直逃到了今天。众人：（要不，咱不打了，咱也溜了咋样）  没办法，形势逼倒人boss战https://i.postimg.cc/Prqh0j6s/125.png米拉修：弱点 火 对不死 本质上来说的海鲁修教学战会使用各种属性的魔法攻击 每两轮行动后会吸蓝并物理弱体休息一轮，抓紧时间祸神降进攻吧。 （一顿暴揍）米拉修：你杀了我吧。https://i.postimg.cc/6pg9dmfs/126.png</span><br>
<span>众人：（好，马上就动手）于是就下手干掉了魔女，世界迎来了和平めでたしめでたし才怪？冲了过来？：米拉修活不了几天了，你们就让她好好去世好吗？海鲁修：真的吗？https://i.postimg.cc/YSQwQqSg/127.png？：这是（某粗鄙之语）的日记,你看了就知道过去曾经发生过什么了众人：是羞羞的事情吗？米拉修：雅蠛蝶https://i.postimg.cc/7ZfHJk7M/128.png米拉修：你杀了我吧，这么羞羞的事情都暴露了，父母为了维持我的身体一直在伤害村里的人们，最后为了保护你我才不得不结束这一切的。海鲁修你快点将这一切归于虚无吧。https://i.postimg.cc/3RCYQJ57/129.png海鲁修：QUQ,难道我们就只能再当最后几天姐妹了吗？迪里奇：小事一桩，不要遇到这种事情就放弃嘛，没什么是打一顿解决不了的，如果不行那就打两顿嘛。罗斯玛丽：估摸着不是啥大问题，不就是玛娜缺乏症嘛，来迪里奇我们TP去妖精秘泉。https://i.postimg.cc/sgkrBZ3s/130.png海鲁修：普莉希拉，米拉修怎么样了普莉希拉：大丈夫萌大奶，吃了玛娜浆果以后她腰也不酸了，腿也不痛了一口气上五楼不费劲。米拉修：所以以后只要吃这个变态西红柿就没问题了吧。https://i.postimg.cc/KYTmQD01/131.png于是问题解决米拉修入队 25好 米拉修https://i.postimg.cc/pX0VdT9L/132.pnghttps://i.postimg.cc/ydzsG3Gv/133.pngHP较低 幸运异常之低 敏捷不出众，余下属性都想当不错的角色。拥有最强大的辅助合体技，其他技能突出一个样样精通样样稀松。自带负火抗，常年处于灰屏状态的角色。 技能Papa’s dynamic（实在不知道该怎么翻才好的技能，我对动力学（dynamic）的理解都是些N阶微分方程组和simulink模拟）：5% 15TP 8LV+7.4mat-3mdf 火和接近物理属性复核攻击然而没有什么装备能提供火和接近物理同时强化的 本身版面倒是不错真窃魂：12% 90TP 全体吸血 附带自身+2阶魔攻 敌人-2阶魔攻3轮 12LV+10mat-4mdf相比于+2阶魔攻 -2阶魔攻在对抗boss时来的效果极其明显，可以说是战略级的，更何况减攻可以抵消敌人强化效果，在数个boss战中可以发挥关键作用。K背部粉碎技(Backbreaker是摔跤技)：5% 40TP 接近物理 降低两防1阶3轮 14LV+7.5mat-3mdf 魔神降临：14% 85TP 我方单体本轮魔攻1.7倍 海鲁修在获得此buff时会自动追加一个额外buff 获得1.35倍魔攻 总计2.3倍海鲁修专用外挂，给其他人也不错，TP燃费相较于60TP的祸神降高了不少。即死狐仙：8% 32TP 8LV+7.2mat-3.5mdf 风属性 附加40%毒 22%即死异常状态不能指望，伤害作为杂鱼歼灭技来说还行。午后十三点的迷宫：4% 20TP 全体速降两阶丧尸唤起：6% 28TP 复活一人 复活后只会平A 物攻1.6倍 CT+35% 7轮 7轮结束后算是活了。 可以单独成BD的技能，配合好了火力还是OK的，某一战关键技能。丧尸皮肤：4% 5TP 米拉修获得25%HP再生 10TP再生 免疫能力低下 极端弱火5轮致死毒：8% 25TP 伤害忽略不计 将中毒上书为致死毒（4轮 全能力减半 每轮扣24%血量）基本上 お前もう 级别的技能，然而强敌基本上没有吃毒的。合体技 魔王降临：14% 92TP 我方全体魔神降+祸神降 无需解释 强强强强 强力角色（作为辅助角色），想提高游戏难度的可以不要带 回到基地开会米拉修提案1：面对整天搞点不正经店面的王国成员们，罗斯玛丽深感疲惫。https://i.postimg.cc/rsfTznwP/134.png但是依然是残念系店铺https://i.postimg.cc/qR0HwVtF/135.png总而言之 超级变变变设立（店铺的增幅是随机事件可以获取永久性人物能力buff，一直开着吧） 米拉修提案2：王国土特产屋，王国土特产系统解放王国土特产开发：走道具屋左边可以到米拉修开的特产店去，和米拉修对话可以进入特产开发屋。特产开发屋可以开发各种道具，部分道具需要在王国内和成员对话解放。https://i.postimg.cc/x8pr9Xsr/136.png一般开1-2次会的时候就会完成，再次和米拉修对话完成开发。回到魔女小屋https://i.postimg.cc/T1dGdMfb/137.png这里有个非常隐蔽的蜘蛛网同时回到boss战房间有2个固定饰品可以拿前往次元塔5层是被窝龙的地盘，一个被窝龙几乎可以solo掉这里全部的强敌https://i.postimg.cc/FRZ5nW3H/138.png五层小集市https://i.postimg.cc/Qd9DxqGf/139.png这里可以买到卢比发饰，可以用到蛮后面的，钱多的话就买一个吧。这里同样卖电梯票，买个10-20张差不多够用了。https://i.postimg.cc/SNtqhv5X/140.png行驶有列车的小镇中的道具店，可以获得情报https://i.postimg.cc/FKy27WPV/141.png下井被邀请进入集会https://i.postimg.cc/TPMz2McP/142.png德林崔尔：我们就是要钻爆宇宙海贼尻の玉的河童https://i.postimg.cc/G2b6YFVw/143.pnghttps://i.postimg.cc/BZmfTzJh/144.png（玩梗名，トリンドル（Triendl）某个日本混血明星的姓氏，德语姓氏译作崔林德尔而neta这个名字 把ト和ド互换作 ドリントル作为姓名 所以这边译作德林崔尔）德林崔尔：我就是德林匹亚星的王女哟UFO:我们的飞船没油了，只好停留在这边受村民们的照顾。德林崔尔：得人恩果千年记，结果现在宇宙海贼占领了这个镇子，我们想夺回控制权。众人：对面又是大炮又是火车的打不过啊。德林崔尔：没事，我们已经安排了二五仔在对面列车里，到时候里应外合直接嘿嘿嘿嘿。众人：所以到时候谁来负责外合呢？德林崔尔：我出5000事成再给1W5众人：好说，好说！https://i.postimg.cc/2SZpf8hJ/145.png找到宇宙列车（如果这里不触发德林崔尔事件的话也可以攻略，用被窝龙可以硬反死，然后会触发彩蛋，列车长会跟你说我们也在等反抗者们呢，能不能麻烦你们先去一趟井下再说啊，其后依然要重打本战），按照计划放信号弹https://i.postimg.cc/wMvP469w/146.pngboss战宇宙列车，前三轮列车处于无敌状态，全力防守避免减员（不过火力上一发单体威力可以直接打空我方奶妈血量）其后填单1轮攻击两轮循环。前面说了，被窝龙几乎可以solo之。将敌人削减到一定血量，触发事件，列车准备自爆随后强制4轮内击破列车否则gameover 然后事件接舷战，迪里奇选择按红色或蓝色的按钮阻止爆炸。其实无论按哪个都行，结束战斗。 胜利，撤回到反抗者总部https://i.postimg.cc/8c0Yqq5N/147.png德林崔尔：这边的事情也告一段落了，我们的流亡生涯还要继续，那么现在最安全的地方一定是流浪者王国了，那么就夜露死苦了。众人：过意志鉴定失败，被旧支配者操控着摆出了仲間が増えたのポーズ（SAN-1d6）。 26号 德林崔尔https://i.postimg.cc/Kv4SJ5zm/148.pnghttps://i.postimg.cc/MK4k4jMV/149.png物理队重要构成之一免疫stun 对投掷抗性50% 天然TPC 120% 被动有艺术王提供6%TPC和议会事件与未知的遭遇提供10%TPC和-30%燃费能力成长究极平均 运和魔防比较高技能：迟缓毒狙击：6% 25TP 10LV+6atk-2.8def 附带物理弱体4轮物理弱体：所受物理攻击1.15倍特色技能，不是指的接近物理弱化，而是一切物理伤害均1.15倍 持续4轮也够久魅力华尔兹：20% 100TP 我方8人 全能力+20% 4轮 这两个技能构成了德林崔尔的辅助特点，后排上buff后时间不会损失，同时为了保护短时间buff技能将输出手摆后排时，这两个技能均能在不将输出手调至前排的前提下，提高输出手的输出。也就是说，德林崔尔功能性完成后不需要站场，可以腾出一个位置给输出手或者盾手。加油吧！：12% 45TP 全体物攻+2阶 3轮 有这个技能和没有这个技能的差距吧，看队伍构成了。ex绵羊射击：7% 28TP 全体6LV+5atk-2.5def 45%睡眠 当有睡眠刚需的时候挺好用的技能，控场杂鱼用。M21炮击：8% 65TP 13LV+9atk 50%即死    来到五层前半部道中https://i.postimg.cc/Px6VwB1Y/150.png强敌杂鱼三人组+法师，轻松锤掉。 滚回基地开会德林崔尔提案：抓娃娃机（心疼物理吐糟的罗斯玛丽）https://i.postimg.cc/DfjRJbcH/151.png 继续主线伊斯特鲁：某个究极边境远的爆炸的小村庄请求我们进行关门哦众人：快快快，冲冲冲~https://i.postimg.cc/cCr9MXcj/152.png来到村子，介绍一番，边境的村子，什么也没有，就寥寥几个兽人说好事成后给4000https://i.postimg.cc/8c9yyMKC/153.png带上马罗呜，出发去水晶洞窟路上可以发现隐藏门https://i.postimg.cc/d1np97c7/154.png这里也有https://i.postimg.cc/kX2zxX14/155.png到达最深部，有个大水母https://i.postimg.cc/v8NSHwYd/156.png大水母可以通过从两边绕的方式提前清理掉杂鱼让大水母战时不会不停地叫杂鱼出来https://i.postimg.cc/sgpncBpV/157.png真男人丝毫不怂，直接一起揍了大水母每回合会根据地图情况额外召唤一个水母大水母会全体毒+瘟疫 水母会使用水属性攻击，弱点均是雷反正马罗呜这个时候等级高，随便打。 打完TP回去村子https://i.postimg.cc/xCFgCLSP/158.pngTP回到基地睡觉然后再次来到村子里，叫上马罗呜就可以出发了。回到刚才打完水母的地方https://i.postimg.cc/9fCLNWpy/159.png深部，遇到西诺菲https://i.postimg.cc/mrj8v0XJ/160.png西诺菲：太慢了，这个洞我已经塞♂上了西诺菲：把潘多拉钥匙交给我，我马上就可以建立可以互通的门了，这样单方面传送的悲剧便不会再发生，但是一直在关门的你们是个阻碍。大家可以自由选择生存的世界这样不好吗？罗斯玛丽：你啊，图样图森破，你这样开启轻易相互传送的门的话，这个世界玛娜那么缺乏，战斗力菜的一笔，到时候人家把你头都给敲碎了你也没什么办法。https://i.postimg.cc/qM6DNDq6/161.png</span><br>
<span>西诺菲：我要的东西呢（指潘多拉钥匙）众人: 我要的你未必带来（指钱）众人：给我个机会（指准备TP跑路）西诺菲：怎么给你机会（指已经断绝了周围的玛娜不让TP走）众人：我以前没得选，现在我想做个好人（指投降）马罗呜：对不起，我是警察（指我其实是二五仔）众人：那就是要我死（指没办法，开打）https://i.postimg.cc/CxyPkCnP/162.png开揍 boss 马罗呜https://i.postimg.cc/zDyYkj38/163.png第一回合结束 触发事件胜利条件变更，坚守6轮（马罗呜有35W的血量，不用想着击破了）https://i.postimg.cc/MTGdqdgT/164.png6轮轻松结束迪里奇自己TP走，乘马罗呜没反应过来，其他成员也成功逃走。https://i.postimg.cc/L6fdc8zW/165.png村口，汇合地点https://i.postimg.cc/v8CF2V69/166.png等到了晚上迪里奇都没来，看来是搞丢了。哈比空域寻找也没找到，看来是出了TP事故，不知道丢哪去了。暂时先会基地，成立走失儿童搜寻总部。https://i.postimg.cc/JzLwMCxz/167.png伊斯特鲁：布里吉特好像搞清楚是怎么回事了布里吉特：移民的时候也出现过这种事故呢，估计是不小心被TP到了其他类似的世界去了。伊斯特鲁：这个时候就轮到我出场了，再怎么说我也是挂着召唤师名字的（火法）女人。下到遗迹地下的召唤洞，召唤失败伊斯特鲁：emm总是会出现这种情况呢。布里吉特：迪里奇被T过去的世界玛娜浓度比这边还要低啊，招不过来。但是只要我们单方面TP过去，利用上次在水塔里找到的玛娜大洋葱应该可以临时修正两边的压力，这样就可以把门固定好，然后把迪里奇带回来了。https://i.postimg.cc/d3bBRv3k/168.png准备出发https://i.postimg.cc/WzF8JtNc/169.png罗斯玛丽：被窝龙，你在干什么啊，被窝龙。被窝龙：什么嘛，我的看家法还挺强的嘛，呵。被窝龙：我是不会走出去的，只要你们不走出去，我就会在家里等你们（指这次我就不去了）。https://i.postimg.cc/zGSsf22S/170.png</span><br>
</p><p><b>blackll7: </b><br>
<span>留给第四章，同志们给点回复好不好。</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>辛苦了</span><br>
<span>我点开这个楼，回头在youtube就吃到了バンバード ～Piano Version～ - mozell的推送</span><br>
</p><p><b>Ayre不发糖哟: </b><br>
<span>顶</span><br>
</p><p><b>windzz: </b><br>
<span>晚上回去入坑。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>dreamskyy: </b><br>
<span>以前打过前面8章，到了资料片解密部分实在看不懂日文攻略就放弃了。。这游戏感觉战斗系统做的还是很不错的，，</span><br>
<span>或者说因为是同人所以才能设计有难度吧，商业作毕竟还是不能搞的太劝退人</span><br>
</p><p><b>zero33333: </b><br>
<span>几年前玩过了，很好玩，但是，日文看不懂，玩的一脸懵逼有无勇士来汉化下</span><br>
</p><p><b>nekomimimisuzu: </b><br>
<span>记得几年前泥潭有人安利过，还吃安利玩过一阵子</span><br>
</p><p><b>woodcoin: </b><br>
<span>吃过一会安利，但是没语音的生肉对我来说还有有门槛</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>坛我不懂日语，等出汉化一定会玩的</span><br>
</p><p><b>zero33333: </b><br>
<span>那个脚本工具是啥</span><br>
</p><p><b>blackll7: </b><br>
<span>zero33333 发表于 2020-2-24 09:33</span><br>
<span>那个脚本工具是啥</span><br>
<span>外星人自带alieanware command center里的侧键脚本功能</span><br>
</p><p><b>黄泉颤抖: </b><br>
<span>讲道理，你写的这么长同样没人看</span><br>
</p><p><b>abbccc200: </b><br>
<span>这种游戏不太适合现在的人玩，小怪追你九条街加各种初见杀（虽说灭团也只损失时间），而且想刷装备也要投入大量时间精力</span><br>
</p><p><b>zx2kks: </b><br>
<span>其实楼主你之前写的那个帖就已经让人很馋，安利很成功了，只是毕竟日文版门槛还是高了点</span><br>
</p><p><b>gutzz: </b><br>
<span>这年头还有认真的攻略贴，送点鹅鼓励下</span><br>
</p><p><b>madnesshare: </b><br>
<span>看了超想玩。。可惜没汉化根本玩不懂啊</span><br>
</p><p><b>dreamskyy: </b><br>
<span>这个后面的解谜部分没中文攻略真的是会卡住。前面8c还好，后面的泳装那些解谜真蒙了</span><br>
</p><p><b>blackll7: </b><br>
<span> 本帖最后由 blackll7 于 2020-3-19 17:15 编辑 </span><br>
<span>魔王塔篇基地 https://i.postimg.cc/8z32dS9b/556.png鲁弗蕾：boring！来这一个月了什么哥斯拉什么奥特曼什么一拳光头连个影子都没，给我搞点事啊！希娜：big new！东边有个魔王复活了！鲁弗蕾：GOGOGOGO！ https://i.postimg.cc/XJ6thgVG/557.png来到村子罗斯玛丽：果然只是打了奇怪的广告的村子吗？进入旅店迪里奇：吃吃吃吃！崔林德尔：恰恰恰恰！伊斯特鲁：刚才问这边的人了，好像这里没有什么魔王传说过啊。鲁弗蕾：搞事！搞事！搞事！ 村子里的道具都不错，换装备可以考虑但是为了打EX玛丽安 钱已经木有了 https://i.postimg.cc/L64F2vjj/558.png来到魔王塔 https://i.postimg.cc/cJnVXzNG/559.png罗斯玛丽：这整得跟游乐园似的，撒玩意啊迪里奇：好像左边没人呢（冒险者）路人：左边是高难度向的，风险太高了，挑战不划算啊伊斯特鲁：（说好的冒险呢） https://i.postimg.cc/nhC8QzRz/560.png爱鲁夫女王（莉莉）：都出场了那么久，终于把我名字写上了。莉莉：总而言之先到左边休息室来谈吧一顿寒暄 魔王塔系统解放 https://i.postimg.cc/sDndXSJq/561.png 和水晶球前的NPC对话可以将手中的TE结晶兑换为点数点数可以用于解锁水晶能力       全水晶能力介绍以及塔内机制介绍：1列A 冥想1-4：每层回复110点MP 并有15%概率回复最高1100点MPB 挖矿1-3：解锁后每层出现矿点（随机），2级挖矿时有25%几率追加二重底，额外追加更稀有的道具4个，3级为5个C虎之心：击破强敌狂加经验，对非携带队员无用，建议别开D愿望的碎片1-2：解锁后魔王塔固定地点刷新愿望的碎片，每张地图2个点，单个点出现概率在8%-13%。2级解锁后，拥有愿望的碎片时，每登一层有概率出现圣诞桑，之后每层都会给你发道具。（圣诞桑概率1-4层 1/100 5-6层1/90 7-9层1/64）愿望的碎片：根据拥有的数量不同，在通过10层回到基地时，可以向塔的女神许愿。许愿里面的东西基本上塔里都能拿到，唯一要注意的是7个碎片以上可以固定拿到一个超稀有能力书。2列A魔王草1-3：可以在魔王塔里获得各种各样的草，出了魔王塔就会消失有忍者草：我方单人100%连动 3轮无敌草：我方单人两防4倍 3轮TPC草：TPC 4倍 3轮TP满草：TP+100团补草：全体回复100%HP全力草：单体满HP MP TP并全能力+2阶5轮精灵加护草：我方全体全属性减半2轮精灵爆发草：我方全体全属性强化30% 4轮塔草涉及到幸运怪随机事件3级后采摘点会出现能力成长草药，不会出塔消失B魔王宝箱rank up1-2:1级没啥意义，2级很关键。2级在击破魔王塔boss后会进行一次判定，通常在1/10或者1/12的概率下获取boss珍贵掉落。C幸运的征兆1-3击破杂鱼和强敌（黑色）敌人后（杂鱼为1/64 强敌为1/24），几率追加一个稀有敌（奖励）。机制解锁3级以后，触发事件后投一枚8面筛子，如果在4层以上，则投一枚9面筛子1 2白金壁 3 4 黄金龙 5 6 7 皮奇和沃尔克塔小剧场 8 9圣诞桑白金壁和黄金龙都是击破奖励塔内素材小剧场会2回合内索要随机塔草一个（第一回合会索要忍者草无敌草其中一个，第二回合索要团补草TP满草其中一个）给与的话会视为击破。1/2获取白金卷 1/16获取传说卷 固定一个TE结晶（超）这个概率受掉落率的影响，也就是最多10%+10%+8%+1/16的概率获取传说卷。遇到圣诞桑就直接从本层开始进入圣诞桑发奖励模式。D许愿1-2 登到第七层的时候可以许愿，随机取，回复全队状态，加快boss刷新，加各种道具出现率这种愿望。2解锁额外多一个全出现率上升的愿望。3列A天国与地狱1-2：每上一层有1/12的概率出现随机进入天国和地狱。天国获取物品其中包括一个固定的愿望的碎片2级追加两个NPC和一个固定全回复点。地狱各种各样，同样每个地狱里也都有一个固定的愿望的碎片，离开地狱会获得道具奖励。B姐妹侦探1-2：姐妹侦探1解锁地图里的锁箱，锁箱自带陷阱，可以解锁，与当前队伍人物有关，可以开出各种兑换券。2级解锁隐藏房间，地图里会出现设计好的隐藏门，有7%-10%的概率会出现，发现以后可以进入隐藏房间，每张地图都有，里面有2个锁箱+限一次的白色石头对话后变成固定出饰品的宝箱。C王国老虎机 1-2地图里追加设备老虎机，抽奖获取代币，代币可以换取点数，点数换取唯一装备。代币的兑换率分为1-4级（1:10到1:14），与你购物的数量有关。大后期可以拿TE换代币。2级老虎机有概率出现3倍出币。D TP点1-2 地图里随机出现TP门，可以选择想去的地图4列A 秘密结社与泳装事件B 解锁魔王塔里更高级的物品 C 解锁魔王塔里更高级的卷物并可以在地图亮点搜到能力书D boss宝物1-2：击破超强敌时进行一次判定底层机制不明，虽然明面上RM写着的是丢一次1080面筛子（1级为1070面筛子）160以上 获取 银券/代币/愿望的碎片之一780以下 获取 银券/代币*3/愿望的碎片之一1005以下 获取 特别卷/代币*10+愿望的碎片/宝物地图之一1080以下 获取 白金卷/愿望的碎片*3/boss稀有卷之一 塔内商人塔里会出现一些商人型的怪物，碰到会进入商谈，可以对商品进行砍价砍价成功率（第一次90%第二次70% 第三次50%）猫：会贩卖各种成长药品烟鬼:美术品或者宝藏地图恶魔：宝箱或者遗书 当购买了美术品 宝箱 遗书 的时候回到基地会进行鉴定美术品：1/2获得垃圾 否则获得道具 获得道具时有1/12的几率获得三件超稀有装备中的一件，否则获得换钱用美术品宝箱：3/4获得垃圾 否则获得6件超稀有装备中的一件遗书：3/5获得垃圾 否则获取技能书，其中包括超稀有能力书 宝物地图：获得宝物地图以后，每层都会在固定地点以10%-15%的概率出现金色宝箱，打开以后相当于一次美术品获得道具+一次宝箱获得道具。</span><br>
<span>不说了，进塔塔内第一个强敌https://i.postimg.cc/D0J3FRcR/562.pngboss 大辣舞捏 49W 推荐等级132两轮动一次大花会对小花进行恢复MP小花平时不会行动 当有MP时，会进行各种地属性魔法攻击以及风属性全体麻痹+毒攻击。虽然看起来boss血量很多，但是实际上受到所有伤害均为2倍开始的时候boss只会对单体小花进行MP恢复，当半血以下时，boss只会使用全体MP回复。从此刻开始如果我方等级不高的话，就会有很大的团灭危险。弱点火 毒掉落 太阳的花饰TP自动回复5 稀落太阳的花冠TP自动回复7 1/10https://i.postimg.cc/pV4tkXWv/563.pngboss 两猴 推荐等级130比较恶心人的boss公猴 会进行心头灭却免疫异常 隔一段时间就会进入身代状态保护母猴 同时也会使用全体强力物理攻击母猴 恶心开局固定使用单体火墙，公猴活着的时候固定给公猴，公猴死了给自己。会使用全体冰冻技能以及全体睡眠冰属性技能，低血量会使用吸血。尽可能地等级碾压再来打，常规来打的话是强敌中的强敌弱点 火 混乱 黑暗掉落 火属性法杖 稀落 火属性法杖 1/13</span><br>
<span>塔底</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/Nj7qg61G/565.pngboss 魔王咕飞 40W 推荐135会随机使用冰雷火三属性魔法AOE伤害很高在使用完无属性魔法附带黑暗沉默 以后会休息一轮在血量低的时候会发动冰雷火三系的强化技能伤害非常高一定要小心谨慎地进攻西诺菲可以很好地避免一波伤害</span><br>
<span>掉落：夜空斗篷 稀落 星空斗篷（减燃费）</span><br>
<img src="https://i.postimg.cc/0yq1RWKH/566.png" title="https://i.postimg.cc/0yq1RWKH/566.png"><br>
<span>打完迪里奇：这boss好菜啊鲁弗蕾：那么就这么决定了，我就是新的大魔王，你们就是大魔王手下啦。广播：咳咳，这里是大魔王，这里是大魔王。既然你们已经攻略了魔王的手下一号，那么下一个门金之门就为你们开放了。</span><br>
<span>另一侧外星人：我可是天下第一普罗丢人，我策划的魔王塔坑钱计划是不可能失败的。会长：但是我听说今天有人闯进了高难度塔啊。外星人：我这高难度塔就没准备给人通过，别瞎想了。会长：其实他们已经通过了青之门。外星人：哦吼，这个星球也有很有骨气的家伙啊，但是这可是宇宙级的难度，不存在通过的，不存在！不说了，我喝酒去了。</span><br>
<span>金之门来到大炮发射地带这里与杂鱼战斗会随机出现乱入提示一定会和后追加强敌https://i.postimg.cc/VNfy5JRq/568.pngboss 印度猎犬 推荐145</span><br>
<span>在第三轮固定乱入类似于之前的机器人boss 会使用连续投掷攻击 火属性全体多段物理连击 以及附加各种异常的物理必中攻击被窝龙能很好的对付这个boss，柚叶反击容易被队友牵连弱点投掷 风 雷 掉落 mi 24 （投掷武器）稀落 S-5 （投掷武器）</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/0jTRNZWj/569.png这里的NPC可以接到任务采果子任务结束后这里可以买到波之首饰在金之门的水区域有两个固定点刷果子 果子如果离开水里就会腐烂</span><br>
<span>金之门水区域机制：与自己遇敌位置有关如果在水中遇敌则会触发敌人和涡潮的水中机制会增强能力并会使用潮璇（全体水属性大伤害*2+高概率混乱） 但是会弱雷如果在路面遇敌则会在60%血以下才会使用潮璇 但是无弱点</span><br>
<span>基本上嘛，不管是地面遇敌还是水里遇敌，这个等级过去就是被秒的份，还是尽量绕着走</span><br>
<span>余下两个boss都有硬性输出需求这里十分不推荐打余下两个boss的具体攻略会在魔王门攻略里贴出</span><br>
<span>来到关底https://i.postimg.cc/P5hfzryx/570.pngboss 机♂钢魔王 30W 推荐148召唤型boss 弱点雷</span><br>
<span>机钢魔王每轮回复20TP 满TP会可能进行必杀填装填装完下一轮造成全体火属性高物理伤害 平时会使用随机3体投掷属性攻击和附带灼烧效果的火属性随机2体攻击</span><br>
<span>第 2 7 10 14 18 21 25 回合召唤** 13W**两防极低 但是速度有400 冰雷火地均造成一半的伤害 风造成正常 弱点投掷鲁弗蕾由于对抗速度机制原因无法对**打出非常漂亮的伤害**每回合加25TP 满TP会使用自爆 被击不会增加TP自爆必中 造成全员 0.2**HP-6def的伤害 满血会造成近2W点伤害非常致命</span><br>
<span>总体来说算是魔王塔第一装备鉴定boss无论是无法快速击破**还是无法在机钢魔王的持续输出下依然能维持抗自爆的HP都会导致团灭</span><br>
<span>掉落：嘲讽物防甲 装甲神话 稀落 嘲讽物防甲 机钢魔王</span><br>
<span>击破以后绿之门开放</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/yxSt2c1H/571.png饰品店小妹：金之门已经被突破了宇宙人：喵喵喵？魔王：噢噢噢噢，阔以阔以宇宙人：芔，不行到底什么情况</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/PNs9HJJ8/572.png会长：听说他们中有传说中的冒险者七星的鲁弗蕾啊宇宙人：不存在不存在，鲁弗蕾都消失快十年了，绝对是假的。一群小鬼怎么会突破地那么快。会长：你家魔王不也只是个小鬼宇宙人：喵喵喵，说好的贡品摆门口不要进魔王房间呢？契约精神何在?会长：愚蠢的宇宙人，你带个小鬼想到我们镇子骗钱的计谋已经被识破了，来人，拖出去。宇宙人：艹艹艹</span><br>
<span>绿之门</span><br>
<span>满是开关的地图绿之迷宫A里面随机会出现各种颜色的按钮进入房间后会强制上锁蓝色和绿色按钮出杂兵+一些道具红色按钮出强敌黄色按钮出强敌+一大堆道具</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/8CX1SdSJ/573.pngboss咚隆咚隆 27W&咚隆刺客 21W 推荐150</span><br>
<span>两者基本上都以物理攻击为主咚隆咚隆以地属性攻击为主，也会使用全体黑暗+毒的技能吃stun和睡眠 弱冰地咚隆刺客以物理和投掷和风属性为主，伤害较高会按照一定规律进行磨爪极大提高会心率伤害很可怕</span><br>
<span>掉落刺客之刃 （+会心 普攻附带即死毒暗）非常适合被窝龙使用 稀落咚隆之牙 地属性强化+物攻上升 地属性最强武器之一</span><br>
<span>绿之迷宫C可以捡到米多娜之骨可以和修女NPC换钱，每给一定数量可以增加在修女处可购入的装备给与修女一定数量以后修女会显出真身米多娜，同时由青魂替代修女贩卖道具。解锁塔内超强敌米多娜</span><br>
<span>绿之迷宫B </span><br>
<span>https://i.postimg.cc/bJrKH44d/574.png这个点向下如果有气球就上了吧一定几率落入地狱 走地狱能拿到不错的道具一定几率过去到宝藏区也能收获不少</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/ydG2fvzj/575.png中间乘气球有boss</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/sD5DhZpq/576.pngboss海贼团 推荐152弓箭手23W 女巫19W4个敌人平常回合女巫会使用火属性魔法 弓箭手会使用投掷属性攻击女巫弱投掷按照一定回合会使用固定连招业火攻击号令后下回合女巫发动陨石并反动 弓箭手使用火属性弱化投掷攻击迅雷攻击号令后女巫会发动雷属性弱化的水属性魔法 攻击手追击雷属性二连</span><br>
<span>实际上弓箭手和女巫均吃毒 女巫吃黑暗掉落：物理用投掷/电强化帽子 稀落 魔法用雷/火强化帽子加魔攻</span><br>
<span>来到底部https://i.postimg.cc/9X6Q0Bqy/577.png]boss 武者魔王40W 推荐155切换形态型boss开局固定在冰剑形态其后每4轮进行一次形态切换冰剑：冰属性物理六连击 弱点火 火剑：火属性单体超大伤害 弱点冰雷剑：雷属性物理AOE附带stun 弱点地地剑：地属性必中 附带多种异常 弱点雷</span><br>
<span>血量低于65%的时候释放武器强化+防御强化2阶血量低于35%的时候永续提高攻击力</span><br>
<span>掉落 天下无双剑（高物攻武器有无燃费技能雷神之剑 适合玛丽安使用）稀落 浮云钢 +17%接近+8会心 适合柚叶被窝龙使用</span><br>
<span>打完，没想到魔王后面还有阶梯https://i.postimg.cc/VsrNzh5Y/578.png来到深部谜之声：呵呵呵，居然能来到这里，就让你们见识下大魔王依巴的厉害吧</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/P54X6sVM/579.png迪里奇:.....崔林德尔：......罗斯玛丽：好像今天大魔王不在的样子，溜了溜了说完大家就一起溜了</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/Zq5T271z/580.png依八：等等等，我不是说了吗，我就是大魔王！罗斯玛丽：不好意思，我以为你是什么搞笑艺人来着的依八：喵喵喵，你看我这么帅，还在击破了天王的深部等你们，还不是大魔王吗？崔林德尔：怎么看都是普通的蓝精灵啊依八：在那山的那边海的那边有一群蓝精灵~迪里奇：他们活泼又聪明~</span><br>
<span>崔林德尔：他们调皮又灵敏~依八：不对不对，等我换套装备再来，你们等下</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/wvSgt639/581.png没办法打一顿吧https://i.postimg.cc/wTY9gTSV/582.pngboss 宇宙勇者二十八号33W 全属性弱点 推荐155</span><br>
<span>会使用冰火两系魔法70%血以下会使用火属性核融魔法，冰属性附带睡眠大魔法偶尔会进行蓄力 下一轮释放超威力火属性魔法卫星激光减轻屏障3号2W2 弱点风 投掷只要还活着就会释放 全体受伤1/5的护盾击破后会每回合回复四分之一的血直到满血再次开始释放螺旋钻头10号 5W7 全属性弱点会释放 物理四连和物理必中附带驱散 两种攻击 同样被击破后也会和屏障一样复活</span><br>
<span>同样虽然敌人的火力丧心病狂并且有着驱散干扰我方蓄力的危险但是如果有前面几次速推超强敌的经理，这里速推起来还算不是非常吃力的给被窝龙配置好装备可以基本封死钻头菌，然后就是蓄一波带走了</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/MGHSdcQW/583.pnghttps://i.postimg.cc/SKPp5y6c/584.png迪里奇：大魔王到底跑哪去了，说！依八：咳咳，其实.....本来这里是宇宙魔王建的挑战设施，但是没人能通过，大魔王就觉得太无聊，先溜了。然后我就拿赚来的钱造了这玩意零时充当下最终boss的位置。顺便你究竟是谁呢？七星的鲁弗蕾已经亡故了哦。鲁弗蕾：咦，我已经死了吗？依八：（世纪末脸）お前もう死んでいる谜之声：喂喂喂，听得见吗？迪里奇：收到收到~谜之声：大魔王我回来了哟</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/KzKmvKG9/585.png大魔王：我把商会拆了，然后把钱都抢来咯依八：喵喵喵？大魔王：这笔钱我就拿去修魔王塔了，准备继续gogogo~</span><br>
<span>绿之门结束</span><br>
<span>魔王之门开始</span><br>
<span>回家睡觉，解锁新篇章泳装事件大明神一路乱秒boss 遇到塔之女神</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/NjgY2CG2/586.png塔之女神：哦哦哦，31个愿望的碎片，你想许什么愿啊。三个愿望随便点下大明神：没有！果然没有QUQ！大锅，我想看涩图！https://i.postimg.cc/vZ3yr7Dq/587.png大明神：涩图会长（伊斯特鲁）跟我说，只要搜集30个塔里的愿望的碎片，找塔之女神许愿就能看到涩秦事件了。https://i.postimg.cc/6qnwnDGn/588.png塔之女神：那酱紫好了，这次许愿我帮不上你，你再搜集点TE结晶，我来帮你搞定涩秦事件的事。大明神：女神一米六！</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/J43MnC8W/589.png泳装事件不急着开了</span><br>
<span>魔王之门</span><br>
<span>魔王之门包含了前面三个门的全部随机地图并在金之门A追加了一个boss</span><br>
<span>魔王门里全部的敌人追加了一个强化系统根据迪里奇的等级调整全部非boss敌人的能力迪里奇低于178级最大HP1.22倍 两攻1.2倍 敏捷1.05倍高于178低于202级最大HP1.27倍 两攻1.24倍 敏捷1.08倍高于202级最大HP1.3倍 两攻1.28倍 敏捷1.1倍</span><br>
<span>塔内boss刷新系统每击破一个杂鱼进行X次丢5面骰子 骰面大于等于3时全boss刷新计数-1各boss出现所需计数如下图</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/c1ndp85C/590.png杂鱼：1次黑色强敌：2次死神：4次许愿快速复活：15次需要超快速复活：38次</span><br>
<span>塔顶现在上去摸点固定道具可以boss还是算了</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/NMrwvWDS/591.png魔王：我在楼上等着你们，财宝和糖果都有哟迪里奇：GOGOGO</span><br>
<span>https://i.postimg.cc/7h38f0pN/592.png一路向上爬中间有吃汉堡迷和吃苹果mini战斗，胜利后能获得永久能力中间有温泉螃蟹会掉落成长道具来到塔顶附近魔王正在和手下愉快地玩着保龄球被发现还在摸鱼的魔王感觉到了威严-100达到了蕾米莉亚的程度，二话不说就溜了杂鱼二人战，一看就在摸鱼，打完以后杂鱼二人直接以周星驰程度的演技表演了一波啊我屎了</span><br>
<img src="https://i.postimg.cc/QCGZ80nt/593.png来到塔顶魔王：（一堆DQ级逗比话）罗斯玛丽：话说，刚才看到你的时候还在玩保龄球呢魔王：（继续装）罗斯玛丽：保龄球好玩吗？崔林德尔：罗斯玛丽你太过分了，每个人总是有个中二期的好不好迪里奇：是啊是啊，你看人家坐在椅子上气的像个小鹿一样抖了魔王：（气到在椅子上跳）虽然很过分，但是还是开打https://i.postimg.cc/05DqW1bJ/594.png" title="https://i.postimg.cc/QCGZ80nt/593.png来到塔顶魔王：（一堆DQ级逗比话）罗斯玛丽：话说，刚才看到你的时候还在玩保龄球呢魔王：（继续装）罗斯玛丽：保龄球好玩吗？崔林德尔：罗斯玛丽你太过分了，每个人总是有个中二期的好不好迪里奇：是啊是啊，你看人家坐在椅子上气的像个小鹿一样抖了魔王：（气到在椅子上跳）虽然很过分，但是还是开打https://i.postimg.cc/05DqW1bJ/594.png"><br>
<span>boss 魔王 推荐等级200进入，直接弃疗，我目前平均142级，过来太糟糕了。</span><br>
<span>回塔里接着刷吧</span><br>
<span>魔王门bosshttps://i.postimg.cc/QxDZvYTY/595.pngboss 樱花校长39W樱花校长会为新入精补TP新入精22W 弱点冰 抗雷</span><br>
<span>新入精每回合会回复15TP 满TP时进行进化进化为物理形态依然弱冰 物理形态会进化为会使用身代的骑士或者会磨爪的狂战士进化为魔法形态弱点变更为投掷和风魔法形态会进化为巫女使用全体风魔法和全体催眠 进化为天使会使用强力的陨石攻击总体来说尽量不要任其进化，尽快秒掉新入精，校长秒不掉的暂时不用管他</span><br>
<span>掉落 欧拉之刃（饰品 +10TPC+10%敏捷）稀落 **（全属性攻击+10%）金之门https://i.postimg.cc/sX9qSMR4/596.png boss 鳄鱼公寓 28W虽然推荐等级比较低，但是实际上非常难缠的敌人理论上来说可以拉倒水中再打，在水中敌人全体火0.5倍 雷1.7倍，不过由于周围有金之门的死神敌人，遇到非常容易团灭，还是在地上打吧。总计5次召唤杂鱼分别在2的倍数回合，鳄鱼公寓HP降到50% 25%以下的时候召唤，鳄鱼公寓本身攻击很低，但是会发动涡潮造成混乱5个杂鱼鳄鱼人12W：不停地发动全体庇护（睡眠特效）追逐梦想的女孩（吉他手）7W：不停发动全体防御+2阶OR攻击+2阶（即死有效）勇者7W+贝荷米史莱姆4W：勇者会使用雷魔法和各种物理 贝荷米史莱姆会疯狂团补或者单补写真偶像花妖5W：弱点火 会使用治疗 全体混乱 和火魔法幸运高淘气哥布林8W+交给我喵5W（neta妖表？）：哥布林会发动强力物理攻击（弱stun） 猫会使用驱散以及强力附带即死麻痹黑暗的冰陨石（弱沉默） 总而言之在摸索出异常弱点之前必定会陷入苦战的boss杂鱼攻击非常高，鳄鱼公寓附带的异常也会导致各种战斗困难。其中史莱姆，花妖，吉他手，喵都会造成极大的困难，尽量要秒掉。 掉落：会员卡（饰品HP+3200 MP+350）G会员卡（饰品 HP+4400 MP+380） 金之门A（魔王门追加boss）https://i.postimg.cc/0jV4Whj6/597.png boss 周末飙车35W+羊执事（剑）21WX2+羊执事（守）25W 推荐183飙车小姐（基础命中86%）本身2动在非heatability状态会为自己附加heatability（-27%命中 +2轮行动 敏捷归零）之后连续进行单体物理攻击 吃各种异常 弱混乱挽歌下只会使用物理三连击（68命中） 羊执事（剑）飙车小姐heatability时会使用单体附加stun的接近物理攻击 以及单体睡眠魔法 挽歌状态下只会使用物理多段攻击 羊执事（守）飙车小姐heatability时会使用物理多段攻击随机使用羊的挽歌敌方全体进入挽歌状态3轮有时候会进行全体驱散飙车小姐会不停地使用恢复 以异常或者反击为核心的战斗哈比被窝龙柚叶至少出战一名飙车小姐攻击极高，一单我方被睡下场只有死。所以要保证维持水属性技能书魔法水盾+50%睡眠耐性。敌人没有弱点，所以很难进行速攻。可以考虑用利用混乱让敌人自己攻击自己。当然，这几个敌人均不免疫毒，让被窝龙装上咚隆爪赌一下给飙车小姐挂上毒再追加一发致死毒也是OK的。掉落：特雷丽莎（帽子 物攻+15% 回避-38%） 稀落：周日公主（饰品 魔攻+15% 嘲讽+70%） 任务bosshttps://i.postimg.cc/pTt3pD3d/598.png boss 流沙巨像使用combo攻击的boss会使用全体黑暗和针对黑暗的强打攻击，中了黑暗一定要立刻切下去一定会和后会逃跑弱点 水击败后去镇子里的旅馆找商人，开通新的交易点 余下两个boss推荐等级都远超180级所以我们准备好先来推推荐等级185的魔王 超强敌https://i.postimg.cc/155hGrXn/599.png 超强敌 大魔王 无推荐等级 wiki推荐225 (图鉴推导推荐等级185)和玛丽安战一样，拥有三个形态的boss客观上难度较玛丽安战有较大的提高，但是由于魔王塔里提供的装备足够豪华，如果装备够好的话这战不会太过于艰难。版面数值 弱点为冰（1.5倍）全异常状态免疫 固定两动 每轮回复25TP 7%CT率第一形态 22W物攻685 魔攻730 敏捷415 火属性强化1.2倍第二形态 27W物攻 973 魔攻750 敏捷600 火属性强化1.4倍第三形态 47W5物攻 1090 魔攻840 敏捷635 火属性强化1.5倍 物攻命中90% 第一形态攻击模式阿斯塔罗特之火：单体火魔法 15倍率水银之石：单体冰魔法 10倍率 附带冰冻200%巴尔之刃：单体雷属性魔法 14倍率 雷弱化 以上三者魔防系数均为6.5地狱风暴：风属性全体魔法 造成当前80%HP伤害TP满时高概率使用憎恶镭射：全体雷魔法 22倍率 魔防系数5.5  第一形态已经是攻击拉满，稍不注意便会减员 第二形态 魔王从椅子上起来 战斗正式打响魔王机制发生变更第二形态分为物理模式和魔法模式进入第二形态时为物理模式 物理模式技能：伊普利斯射击：单体火属性物理 16倍率 可CT魔王酱钻击：全体火属性物理 10倍率 日珥冲击：单体火属性物理 12倍率 可CT物防倍率3 魔法模式技能：同第一形态 当魔王满100TP后处于物理模式 会高概率使用大魔王球进行蓄力次轮发动大魔王裂波：火属性全体物理必中44倍率 7.3点倍物防影响 并切换到魔法模式处于魔法模式 会高概率使用憎恶镭射憎恶镭射：全体雷魔法 22倍率 魔防系数5.5 并切换到物理模式  击破第二形态后魔王会吸收大魔王球进入第三形态追加招式伊普利斯之刃：单体火属性物理二连击 12倍率 可CT 22%混乱 物防倍率4超临界钻击：全体物理火属性二连击 9倍率 物防倍率3日珥坟墓：单体火属性物理二连击 11.6倍率 火弱化 物防倍率3.7常用招式：巴尔之刃 水银之石 以及上面三招 以3X为周期进行攻击1轮：使用超临界钻击几率翻倍2轮：使用水银之石几率翻倍3轮：地狱风暴 巴尔之刃 水银之石三选一 TP满时随机使用大魔王球进行蓄力次轮发动大魔王裂波或使用大魔王球吸收进行蓄力并附加蓄力状态（1.5倍两攻 1.6倍两防 1.15倍速度）2轮次轮使用下面两个技能之一路西法镭射：全体雷属性必中魔法 倍率40 魔防影响10水银之墓：全体冰属性魔法 倍率30 魔防影响10 冻结24%再次轮休息一轮 70%血量以下会发动一次火神装载50%血量以下会使用冰雷火三种装载20%血量以下会使用冰雷火三种装载+物攻魔攻+2阶 宛如亲爹一般的敌人，伤害倍率爆炸，雷火属性相对来说强力冰属性较为孱弱，雷火抗性必须得到保证。 出场人物推荐：强制出场：迪里奇：不说了伊斯特鲁：挨揍的时候到了，火墙作为本战的关键技能，能不能从丧心病狂的攻击下活下来就靠火墙了梅妮亚/西诺菲：梅妮亚可以通过电墙来抵挡憎恶镭射以及路西法的巨额伤害，西诺菲可以开魔法回避直接躲掉憎恶镭射和水银之墓。当然也可以根据情况灵活地调整队伍。奶：罗斯玛丽：西诺菲出战的话，本战可以使用奇怪的药负责拉人，效果良好。福神：本战已经拿到了招牌的仙气，可以稳定救起我方单人不用担心拉起来再被秒。本身冰抗可以用于硬接水银之墓茶神：奇迹依然是最好用的团补技能，本身有点脆坦克：柚叶：反击可以很好的针对物理形态的魔王，但是遇到物理AOE很容易身代把自己卖死。不过这里已经能拿到不沉的首饰了，可以期待一下拉人能力。哈比：全回避装哈比可以随便接魔王的物理攻击，可惜魔法致命NTR：本战显得比较强势的坦克，金刚盾+大防御+自身火抗可以轻松站魔王的各种物理输出。但是一旦被冰冻就很尴尬。被窝龙：被窝反击可以没收魔王物攻，嘲讽稳定，本战更偏向于使用反击进行输出了。大明神/修莉亚：修莉亚理论上来说极限物防装（装备减嘲讽的报警铃）外加把两本防御技能书都吃上挂上2阶物防上升使用身代是可以没收两种钻击的 大明神极限物防身代可以直接没收掉两种钻击辅助：米拉修/海鲁修：敌人摸鱼回合较少，米拉修弱火很难出动。涡潮：无敌可以非常好的抵挡关键性的AOE技能，如果这里要出战的话，需要稍微撑一些速度。鲁弗蕾：提供2动和命中UP，如果选择以玛丽安为输出核心的队伍，就带上吧。崔林德尔：物理弱化+全体1.2倍全能力依旧简单好用。输出：由于本战伊斯特鲁和梅妮亚都能出场，所以火队电队都可以当主力输出不过魔王本身弱点冰 冰属性在这里可以造成同样巨额伤害，不过冰队不是很好站魔王的火属性物理攻击。火：伊斯特鲁+沃尔克塔伊斯特鲁有开火墙的重任装备可能更生存向一些，沃尔克塔本身有火抗可以站魔王物理轮的攻击，当然两人合力爆发的一轮威力还是很强的电：玛丽安 皮奇 不带涡潮接路西法镭射的话只有这两兄弟了玛丽安配合海鲁修鲁弗蕾摸好太阳洗把脸可以一轮锤爆魔王第三形态皮奇本身弱风......吃到地狱风暴直接即死冰：泽涅塔 伊利斯 普莉希拉泽涅塔依靠恶魔觉醒的爆发在本战十分可靠，二动可以砸出巨额的伤害。伊利斯还是老样子，装备够好的话冰三连威力爆炸。普莉希拉可以配合涡潮轮流抑制魔王输出，可惜两人需要经常补蓝。 药品准备：什么橘子和加TP的药品能买满的都买满，大吟酿五瓶买上，乐谱大学点数多可以去大学换，恶魔果实大学也可以换。 抛砖引玉 实战攻略：等级173-178级阵容1：玛丽安为攻防核心的阵容迪里奇 玛丽安 涡潮 海鲁修伊斯特鲁 梅妮亚 福神 NTR NTR佩戴不沉的首饰，余下鵺之衣，金刚盾和嘲讽武器基本上啥事情都不要干，防御就好。 玛丽安输出配置 最好有电龙（低几率秘宝+12%电+15%命中，可以在宝藏地图箱子里摸到，也可以在地图随机亮点摸到）武器拿攻击最高的就行，头盔可以拿飙车头盔也可以拿空贼掉落的电强头盔 护甲有泰坦引擎就泰坦引擎，否则火抗或者全属性抗性策略上第一形态全程，第二形态非物理轮都可以上来打摸到月亮就使用低TP消耗技能磨，摸到金星就丢，摸到流星就快攻到死。目标是第二形态低血量时摸好太阳 并且让梅妮亚挂上召唤师联合作战 福神挂好攻击 丢到后排准备爆发 伊斯特鲁和梅妮亚负责站场生存，伊斯特鲁可以正常输出装，梅妮亚需要补充速度的装备（什么龙鳞，红鞋，欧拉之刃都行）火抗 月兔耳 TPC武器 涡潮极限TPC，出来就是开无敌并炮灰的海鲁修迪里奇生存为主第一形态梅妮亚保持在场上，余下几个人慢慢磨血 第二形态开始要保持节奏，换上伊斯特鲁 张开火墙，迪里奇保NTR血线，海鲁修蹭一蹭输出，也可以帮忙回复。魔王球蓄力后，火墙在就伊斯特鲁防御，不在就开火墙，换上涡潮开无敌炮灰。接完招之后不要急着回复，直接切上福神+梅妮亚的组合，福神拉涡潮 梅妮亚张开电墙 玛丽安也切上来打点输出。玛丽安本身电抗够，只要不吃到水银之石没啥压力。等到接完憎恶镭射，再次队伍切换回去。 完成前面说的准备以后，可以磨入第三形态第三形态随便磨一磨血，保持梅妮亚伊斯特鲁NTR+奶站场，撑到第一次吸收大魔王球，下梅妮亚换上涡潮，NTR没被冰冻的话这里是能活下来的，福神挂上电墙也可以稳定活下来。利用休息回合+休息后的回合，海鲁修上来开祸神降，梅妮亚有TP就超雷弱化，没TP就出来吃恶魔果实，玛丽安打两轮输出，不是非洲到爆炸的话，可以2轮带走。 阵容2：冰队反击轴：迪里奇 被窝龙 伊斯特鲁 梅妮亚福神 普莉希拉 涡潮 泽涅塔 迪里奇 福神 梅妮亚 伊斯特鲁 涡潮配置不动 被窝龙选择嘲讽武器+鵺之衣+药丸/大结界指环+物攻头普莉希拉选择武器任意+火抗甲+不沉首饰+舔舔玩偶泽涅塔输出配置，武器有竖琴的话就竖琴，没竖琴的话原始冰杖最好 第一形态 这个队伍随便打打都行第二形态 物理形态下被窝龙随便反击，伊斯特鲁和普莉希拉也可以随意开火，这里对治疗的压力不大，普莉希拉尽量进行一次派生用于接大魔王裂波。魔法形态切上泽涅塔进行输出，余下福神迪里奇双人掩护，被窝龙可以考虑全程防御。第三形态 这个阵容比较扎实，普莉希拉和涡潮可以互相掩护以针对二连钻击。50%血爆发以后，队伍很难抗住，尽量拖回合，利用潘多拉开门反拉起整个队伍。50%血以后就可以考虑泽涅塔挂好buff+恶魔觉醒+冰神装载两发拒绝之印（即使装原始冰杖也可以砸10W左右）秒了。https://i.postimg.cc/j2x9hRx0/600.pnghttps://i.postimg.cc/2SMsfpwh/601.png魔王：我投降我投降，你们赢了还不行吗迪里奇&鲁弗蕾：yeah~崔林德尔：所以你究竟是谁啊，也没看做啥坏事还叫魔王，明明是个小屁孩还这么强魔王：其实我不当魔王好多年，后来不想干了，于是改行去做冒险者。但是太坑了，最后混地连肉都吃不上，再后来后遇到了依八，然后就到现在搞事咯~依八：喂喂喂，点心已经准备好咯，下来恰饭啦~顺便我们查了落在这个星球的飞船的信息啊，确实是真货的七星的鲁弗蕾。鲁弗蕾：yeah~https://i.postimg.cc/TPbZdk7S/602.png 罗斯玛丽：所以魔王塔以后还要经营吗？魔王：因为造保龄球道花了不少钱啊罗斯玛丽：（这就是你不更新地图的理由吗）魔王：那么我也来王国留学（玩）好了罗斯玛丽：（我这又没保龄球道） 鲁弗蕾：我想起来了！在和冥王的激战后，我受了不轻的伤。然后就在周边一个安全的星球降落了。皮奇：然后呢然后呢？鲁弗蕾：然后遇到了一个糖果做的房子！然后我就一顿啃啊，好吃啊！迪里奇：然后呢然后呢？鲁弗蕾：然后我就吃坏了肚子，然后我就赶紧溜回到飞船上治疗。电脑算了下需要治疗的时间94.048小时，我就把数字输了进去，没想到忘打了点，于是自动治疗了94048小时。迪里奇:丢人，你退群吧 回基地魔王提案：市民泳池 https://i.postimg.cc/P5Pgcfmd/603.pnghttps://i.postimg.cc/sD6FwGGn/604.png魔王入队等级太高了</span><br>
</p><p><b>dreamskyy: </b><br>
<span>催更一下</span><br>
</p><p><b>blackll7: </b><br>
<span>更新</span><br>
<span>这几天没更的原因：美利坚人民大恐慌搬空超市now</span><br>
</p><p><b>wuliang: </b><br>
<span>这个六七年前？玩过好像？我记得是随机地下城的作者做的，迷宫也保持了随机地下城的一贯风格，就是到后来能选的人太多了就选择困难后放弃了</span><br>
</p><p><b>blackll7: </b><br>
<span>wuliang 发表于 2020-2-28 23:48</span><br>
<span>这个六七年前？玩过好像？我记得是随机地下城的作者做的，迷宫也保持了随机地下城的一贯风格，就是到后来能 ...</span><br>
<span>没啥选择困难症的，基本上都能用，反正有成长道具</span><br>
</p><p><b>今晚敲钟: </b><br>
<span>多谢推荐</span><br>
</p><p><b>blackll7: </b><br>
<span>更新了，兄歹们给点回复啊~</span><br>
</p><p><b>dreamskyy: </b><br>
<span>，等魔王塔的更新了</span><br>
</p><p><b>blackll7: </b><br>
<span>前四章终于更新完毕了。</span><br>
</p><p><b>blackll7: </b><br>
<span>摸王塔机制说明完毕，等我考完期中春假来更新</span><br>
</p><p><b>oldknight: </b><br>
<span>看见【拳打狒狒脚踢滴邱上锤锡踢下揍世界树】难道不是勇者大战魔物娘RPG？</span><br>
</p><p><b>blackll7: </b><br>
<span>更新！</span><br>
</p><p><b>blackll7: </b><br>
<span>更新了，来点讨论吧~</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1914512[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
