<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>动漫作品里的某些惯用手法</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>动漫作品里的某些惯用手法</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:51:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>动漫作品里的某些惯用手法[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1935261-1-1.html</link>
      <description>动漫作品里的某些惯用手法&#13;
这两天在看《鬼灭之刃》动画，看到21话有感，其实之前的一些鬼被炭治郎超度和回忆生前倒没觉得有违和，感觉都是可恨之人必有可怜之处的感觉，但是累这个鬼的洗白和所谓灵魂完善有点儿牵强，杀了父母之后的后悔和反省的心情也只是因为被打败了才表现出来的，也就是说，如果一直不被打败是不是就不会反省也不会有后悔的心情呢，所以感觉累的这个灵魂超度有点勉强，所以义勇说不要同情他们的时候多少我还是赞同这种说法的。
&#13;
包括别的作品里也有很多类似的桥段，被主角打死或者打败然后出现类似洗白一样表现出反派的苦逼生前，终究只是被打服了才有了反省和后悔，看多了会麻木，也不会再去感动和共情～</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>软软人: </b><br>
<span>动漫作品里的某些惯用手法</span><br>
<span>这两天在看《鬼灭之刃》动画，看到21话有感，其实之前的一些鬼被炭治郎超度和回忆生前倒没觉得有违和，感觉都是可恨之人必有可怜之处的感觉，但是累这个鬼的洗白和所谓灵魂完善有点儿牵强，杀了父母之后的后悔和反省的心情也只是因为被打败了才表现出来的，也就是说，如果一直不被打败是不是就不会反省也不会有后悔的心情呢，所以感觉累的这个灵魂超度有点勉强，所以义勇说不要同情他们的时候多少我还是赞同这种说法的。</span><br>
<span>包括别的作品里也有很多类似的桥段，被主角打死或者打败然后出现类似洗白一样表现出反派的苦逼生前，终究只是被打服了才有了反省和后悔，看多了会麻木，也不会再去感动和共情～</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>洗白的反派大部分都是本来的确坏的，而且对主角团作恶过，不然这个洗白也没力度了。</span><br>
<span>而如果没有打败直接洗白了，会出现一个问题是观众缺少一个宣泄点。而且不全力一战就投靠了，往往会显得这个反派意志也太不坚定了，除非发现自己被利用什么的。</span><br>
<span>当然，好的洗白肯定不应该是打完了或者决战前才想起来，之前就应该有一些铺垫，比如虽然坏但是有纠结有软肋，到最后揭开而且让主角也因此成长。</span><br>
<span>拿美战举例，嘉拉西亚动画的洗白不好就是因为前面一系列残杀，快结束才说为啥，然后没有一个打败过程没宣泄。洗白过程比较好的是涅夫莱特和狄曼特王子。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>还有一个重点，洗白救赎，恰恰就是要反派原先作恶不信爱或者存在其他隔阂，被爱打动影响了才有冲击力，才能体现出爱的伟大。这个过程如何处理很重要，不能纯情感也不能全靠拳头。</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-16 06:56</span><br>
<span>洗白的反派大部分都是本来的确坏的，而且对主角团作恶过，不然这个洗白也没力度了。</span><br>
<span>而如果没有打败直接洗 ...</span><br>
<span>迪曼特本来就不算最恶反派吧，毕竟是被智者利用了，涅夫莱特也不算坏的离谱那种，出场很臭屁也一直有自己的想法，死的时候也不算洗白，只是回应了奈流的情感吧。第一部里最坏的应该是贝利尔女王和那个梅塔丽儿了，包括第二部里的智者，其实想起来这种纯粹的恶人在当下这种反派洗白共情众多的作品里还是挺带感的存在，就是坏，为了自己的私欲最后死不悔改的被消灭。</span><br>
<span>我觉得洗白最不舒服的就是火影里的佐助了，根本就是被打服被鸣人缠的没办法了，如果鸣人被打死了就是死了佐助就会一条月读走到黑，根本不是真心的反省，顺便火影后期这种桥段屡用不爽，每个人都有作恶的理由，为了自己的理念改变世界，每次都是被鸣人的嘴炮和外挂打服最后回忆生前然后洗白，没啥意思，毕竟个人理念这种东西如果不被贯彻始终终归就是被迫委曲求全而已，就跟那些杀人犯，如果不被抓到被死刑制裁，也不会真心去反省，说白了还是在力量面前做了违心的一种屈服而已。</span><br>
<span>纯粹的恶其实可以很直白，就跟jojo里的迪奥，根本不需要去共情，作恶的理由基本说不通，就是个坏蛋，不需要过多的给反派加戏，煽情过了头有时候会适得其反。</span><br>
<span>早期的那种正义战胜邪恶其实是最经得起时间考验的设定吧，毕竟作恶就是作恶，不幸总归不是作恶的理由～</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>软软人 发表于 2020-5-16 08:00</span><br>
<span>迪曼特本来就不算最恶反派吧，毕竟是被智者利用了，涅夫莱特也不算坏的离谱那种，出场很臭屁也一直有自己 ...</span><br>
<span>涅夫莱特从一开始利用奈留到后面为她而死算得上一定程度洗白了。狄曼特王子前面也显露出有人情味的一面，所以后面洗白也很合理。</span><br>
<span>佐助不算很黑了，他经历的事情大部分人肯定比他黑得更早，到最后他针对的也是上层为主。火影的反派洗白最大问题是鸣人的嘴炮根本没有力度，特别这些反派不是要简单的仇恨化解，而是对世界失去信心了。</span><br>
<span>纯粹的恶当然可以很直白，但是每个反派都这样也容易导致过于黑白分明，主角对抗中容易缺乏成长。我觉得一个经典的纯粹邪恶反派刻画难度不比其他的低。</span><br>
<span>救赎洗白浪子回头大家都爱看，关键还是看怎么处理。前后铺垫如何，人物变化是否合理，洗白后是否做出了赎罪行为，处理得好的都是经典处理不好就尬了。</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>软软人 发表于 2020-5-16 08:00</span><br>
<span>迪曼特本来就不算最恶反派吧，毕竟是被智者利用了，涅夫莱特也不算坏的离谱那种，出场很臭屁也一直有自己 ...</span><br>
<span>火影反复让反派放弃理念是为了证明鸣人的理念更正确，本质是倒果为因。非要给佐助洗白找个原因的话大概他要杀五影原本就不是理性的选择，而是因为不信任他人，所以只要继续和鸣人做朋友就自然会放弃。鸣人和佩恩、带土、四战末期佐助的最终目标是相似的，都是阻止忍界继续拿忍者当消耗品互相残杀，对目标不同的反派比如大蛇丸就没法嘴遁。</span><br>
<span>这事牵强在鸣人的理念与各忍村以往的实际做法根本不一样，也没有提出改变忍村的具体方法，不先证明忍村的正义性当然讲不清反省的道理。没有晓组织抓尾兽的时候几个忍村同样在不断杀人和打仗，成为村领导就能在村里掌握生杀大权，鸣人和小伙伴之间情深义重与佐助被杀了全家又有什么关系。</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>我觉得鬼灭安排累反省的重点是他父母即使被杀了也不离不弃陪他下地狱，是为了歌颂父母爱，顺便给无惨拉仇恨。</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2020-5-16 09:45</span><br>
<span>我觉得鬼灭安排累反省的重点是他父母即使被杀了也不离不弃陪他下地狱，是为了歌颂父母爱，顺便给无惨拉仇恨 ...</span><br>
<span>累这个故事的bug应该就在于累是杀了父母的当时就明了了父母对他的爱，一直都在后悔的他却把各种妖怪收集起来玩合家欢的游戏，中途也还在一直杀戮，直到被义勇杀了之后被炭治郎超度的时候才想到了忏悔之心并且看到双亲彻底得到救赎，应该是让他一开始没想到父母的用心一直恨着父母要杀死自己，到死的时候才发现自己一直被父母爱着还稍微好点，也不会觉得洗白的这么牵强吧</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>软软人 发表于 2020-5-16 10:08</span><br>
<span>累这个故事的bug应该就在于累是杀了父母的当时就明了了父母对他的爱，一直都在后悔的他却把各种妖怪收集 ...</span><br>
<span>我觉得累的故事的重点不是他本身有多可怜，最后悔悟也没太为杀害无辜而愧疚，而是为了表现父母的爱多么伟大、累因为辜负了父母的爱所以才悲惨并陷入罪恶，有点说教的意思。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1935261[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
