<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>一些地方出嫁的女儿现在没遗嘱就默认不能分或者平分遗产?</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>一些地方出嫁的女儿现在没遗嘱就默认不能分或者平分遗产?</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:02:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一些地方出嫁的女儿现在没遗嘱就默认不能分或者平分遗产?[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846641-1-1.html</link>
      <description>一些地方出嫁的女儿现在没遗嘱就默认不能分或者平分遗产?&#13;
 本帖最后由 火星飞船 于 2019-7-14 16:01 编辑 

看个农村分父母遗产纠纷的UC新闻，不过新闻主角是位60岁还没结婚子女的还脾气差的兄弟，其他兄弟姐妹都是配角。本来这种新闻看多了没什么奇怪，但扫了眼想下面最热的评论居然不是和新闻直接相关的，而是某位自称浙江宁波人的评论：为什么嫁出去的女儿也能分到遗产？没听说过啊(大意），后面还补充说自己周围就没一个女儿能光明正大分遗产的。底下一大堆人反驳他（她）的，但还是有一些人支持（明确亮地区的大都是两广），论据是中国千百年或是本地（农村）的传统。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Timme: </b><br>
<span>如果要签字放弃，那不如拍拍屁股走人不签字。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span> 本帖最后由 xjjgp01 于 2019-7-15 08:31 编辑 </span><br>
<span>wszweill 发表于 2019-7-15 05:41</span><br>
<span>我觉得就没这种原则。真正的平均就是你认为非常荒谬的交叉持地，因为不可能，所以平均是不可能的</span><br>
<span>这不是我的观点，而是复旦大学教授郭健讲座的观点，他是复旦大学法学院副院长，主要研究领域是中国法制史，讲座名字叫《中国古代的契约精神-中国传统法律文化》，你觉得没有那就没有呗，我也没强求你认同。</span><br>
</p><p><b>yewenchi: </b><br>
<span>不让自己的姐妹分遗产，也就意味着自己的老婆也不能分遗产，最后不都一样么</span><br>
</p><p><b>fatimagg01: </b><br>
<span>老婆不一定有兄弟姐妹啊</span><br>
</p><p><b>寒冬战士: </b><br>
<span>看家庭。我魔都同事家里拆迁，房子全给儿子，女儿就给了20万，还是老人心疼外孙说给外孙买车</span><br>
<span>但是反过来说</span><br>
<span>老人癌症女儿不用出钱，医药费几十万全部儿子来，女儿就定期买点水果看看，陪着打点滴什么的</span><br>
</p><p><b>csgyf: </b><br>
<span>苑生百花 发表于 2019-7-15 07:57</span><br>
<span>这个例子说明外嫁的女性会参与丈夫家的财产分配</span><br>
<span>签字确认，履行法律程序罢了。至于参不参与分配往往是村里的习俗决定。除非子女之间关系特别不好，闹翻了会参与分配以外，往往都是放弃的</span><br>
</p><p><b>刘清: </b><br>
<span>总觉得这种话题太难讨论了，只能具体情况具体分析。</span><br>
<span>也有偏心到最后孩子们谁也不照顾，拿的多的觉得其他人又不是没拿钱，拿得少的想我拿这么少凭什么要我来</span><br>
<span>也有家庭和睦一起分工照顾 有钱出钱有力出力的……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>恋想花火: </b><br>
<span>所以说，什么男权女权，最后还是屁股问题利益问题。老婆分不到财产，就举男女平等大旗；姐妹来争取财产，就挥封建传统大棒。一切主义，皆是生意。</span><br>
</p><p><b>kcordnas: </b><br>
<span>我奶奶家，上海一整条弄堂，全都归了她哥哥，两个妹妹什么都没分到</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-7-14 16:07</span><br>
<span>法律面前传统算老几</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>传统的根源是什么？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846641[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>一些地方出嫁的女儿现在没遗嘱就默认不能分或者平分遗产?[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846641-1-1.html</link>
      <description>一些地方出嫁的女儿现在没遗嘱就默认不能分或者平分遗产?&#13;
 本帖最后由 火星飞船 于 2019-7-14 16:01 编辑 

看个农村分父母遗产纠纷的UC新闻，不过新闻主角是位60岁还没结婚子女的还脾气差的兄弟，其他兄弟姐妹都是配角。本来这种新闻看多了没什么奇怪，但扫了眼想下面最热的评论居然不是和新闻直接相关的，而是某位自称浙江宁波人的评论：为什么嫁出去的女儿也能分到遗产？没听说过啊(大意），后面还补充说自己周围就没一个女儿能光明正大分遗产的。底下一大堆人反驳他（她）的，但还是有一些人支持（明确亮地区的大都是两广），论据是中国千百年或是本地（农村）的传统。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>火星飞船: </b><br>
<span>一些地方出嫁的女儿现在没遗嘱就默认不能分或者平分遗产?</span><br>
<span> 本帖最后由 火星飞船 于 2019-7-14 16:01 编辑 </span><br>
<span>看个农村分父母遗产纠纷的UC新闻，不过新闻主角是位60岁还没结婚子女的还脾气差的兄弟，其他兄弟姐妹都是配角。本来这种新闻看多了没什么奇怪，但扫了眼想下面最热的评论居然不是和新闻直接相关的，而是某位自称浙江宁波人的评论：为什么嫁出去的女儿也能分到遗产？没听说过啊(大意），后面还补充说自己周围就没一个女儿能光明正大分遗产的。底下一大堆人反驳他（她）的，但还是有一些人支持（明确亮地区的大都是两广），论据是中国千百年或是本地（农村）的传统。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2019-7-14 15:46 编辑 </span><br>
<span>你描述的那位像是巨魔还有你这签名看起来也有可能被塞，我记得八字这里是禁止的</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>跟地域无关吧，很多农村都是这种想法，所谓嫁出去的女儿泼出去的水。只是国家不认可这种想法，闹上法庭必输无疑罢了。</span><br>
</p><p><b>美树沙耶香: </b><br>
<span>这种人要是家里有媳妇能分娘家遗产TA肯定支持你信不信</span><br>
<span>现代中国就是有这点不好，所谓双标式的“传统”。比如遗产给儿子养老靠女儿，因为媳妇拿了遗产也不会管老人的。而旧中国出嫁女算外人没有遗产但是也不负责娘家老人的养老。</span><br>
<span>而且古代那么长，“传统”其实也并不是万世不变的</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>林拓: </b><br>
<span>女人结婚老了之后成为祸害下一代的干将，也不知先有蛋还是先有鸡</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>法律面前传统算老几</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>晃来晃去: </b><br>
<span>原来的话一般人家也没多少财产吧，要不要无所谓。现在房子这么值钱，要分也很正常。</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>一些农村地区是有这种说法，说到底有些人还活在农耕文明时期，思维跟21世纪的现代文明格格不入罢了</span><br>
</p><p><b>purgatorio: </b><br>
<span>遗产给儿子，养老靠女儿+1……</span><br>
<span>太多太多了</span><br>
<span>有时候看着这帮人我也不知道他们脸皮怎么就能这么厚</span><br>
<span>不过也可能天生就没有脸</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>要用全面、联系、发展的观点看问题，你有这种疑问是因为你只看到了中国传统财产分配中的一个方面，但没联系另一方面，信息不完整理解就会出偏差。复旦大学法学院教授讲解中国传统遗产继承法则的时候说过，在传统社会女儿继不继承父母资产，是跟当地的嫁妆制度相关联，传统社会讲究遗产均分，女儿基本能得到跟兄弟差不多的遗产，没出嫁的是这样，出嫁的嫁妆就是父母以后要分给她的遗产，相当于提前实现了遗产继承，所以理论上父母去世后是不能再来分一份的。当然，有的地方极端重男轻女，这就不同了。</span><br>
</p><p><b>oT3To: </b><br>
<span>他们这代人年轻的时候，还没有遗嘱和财产这种概念</span><br>
</p><p><b>lmx20: </b><br>
<span>不要以偏概全了，现在社会还是儿子养老多的。至于嫁出去真的就是嫁出去了，难不成女儿女婿不回男方家回岳父母家啊。继承感也很重要，很多老人总扒拉这女儿的钱财还不就是因为那是外人的东西</span><br>
</p><p><b>冰凌火焰: </b><br>
<span>农村的话，从法律上很难操作，宅基地所有权归村集体所有，出嫁的女儿户口一般都随着迁走了，不属于村集体的一员，即便你继承，也没法办理使用权过户手续，农村宅基地又无法买卖，所以不能确定其市场价值，“分钱”这条路也走不通。</span><br>
<span>除了房子，其他就没几个钱，除非你家是什么农民企业家啥的。</span><br>
</p><p><b>csgyf: </b><br>
<span>。配。</span><br>
<span> 本帖最后由 csgyf 于 2019-7-14 20:10 编辑 </span><br>
<span>冰凌火焰 发表于 2019-7-14 19:59</span><br>
<span>农村的话，从法律上很难操作，宅基地所有权归村集体所有，出嫁的女儿户口一般都随着迁走了，不属于村集体的 ...</span><br>
<span>农村宅基地是一户一宅，女儿嫁到男方，男方有房（宅基地），这边自然就没有了。碰到拆迁的话，按照农村规矩一般也是没份的，给儿子。除非打官司</span><br>
</p><p><b>守口如瓶斯诺登: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-14 19:44</span><br>
<span>要用全面、联系、发展的观点看问题，你有这种疑问是因为你只看到了中国传统财产分配中的一个方面，但没联系 ...</span><br>
<span>还有前面说的，女儿不分财产也就不负担赡养的责任</span><br>
</p><p><b>elvispresley: </b><br>
<span>认识很多温州经商的，基本是女儿给一笔丰厚嫁妆从此泼出去的水，家产包括工厂公司都给儿子</span><br>
</p><p><b>shen052033: </b><br>
<span>上海郊区拆迁如果嫁出去的女儿要回来和儿子争房子要被人看不起的</span><br>
</p><p><b>shen052033: </b><br>
<span>女儿可以拿钱但绝不能和儿子争房子</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>讲传统的话嫁出去的女儿泼出去的水，既不继承娘家的遗产也不担娘家的责任，现代只讲一半，很多时候默认照顾父母是女儿的责任</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>守口如瓶斯诺登 发表于 2019-7-14 20:12</span><br>
<span>还有前面说的，女儿不分财产也就不负担赡养的责任</span><br>
<span>关于赡养老人和遗产的关系，据我看的讲座，中国传统社会主要是死前继承，也就是分家，老人生前就分家，把家产平均分配，自己和老伴一份，儿子女儿也各一份，每份大致相当，还没分家的，女儿出嫁就把女儿那份作为嫁妆提前实现继承，谁负责赡养老人的，老人去世后老人那一份也属于赡养他们的人，女儿赡养的话也能继承那份，但这种情况很少，因为儿子不赡养父母会被认为不孝，这是很负面的。</span><br>
</p><p><b>徐熙媛: </b><br>
<span> 本帖最后由 徐熙媛 于 2019-7-14 21:06 编辑 </span><br>
<span>shen052033 发表于 2019-7-14 20:17</span><br>
<span>女儿可以拿钱但绝不能和儿子争房子</span><br>
<span>分钱？</span><br>
<span>赡养的大头是照顾失去生活自理能力的老人。其它什么生活费都是小case，医疗费现在有医保，也还行。</span><br>
<span>能媲美亲生子女周到程度的养老院，每个月少说也要一万，就这样也不能保证会有亲生儿女那么贴心。</span><br>
<span>不分房只谈钱？按上面的标准，父母你付得起么？</span><br>
<span>好了，如果女儿得照料父母十几年直到去世，每人一月一万，父母加起来每月一狗，一年就是24万，如果按照顾15年算，那就是得付360万，这种巨款，不卖房对得起女儿的付出？更别提小地方哪怕卖光家产也付不起！</span><br>
<span>我举个极端例子，女儿就是不赡养老人，哪怕父母法院起诉，法律给女儿的义务也就是每个月给几百元生活费，法律规定的赡养义务也就这点程度。好了，这下如果儿子被老人养成废人，没能力照顾双亲的话，那只能卖房养老了，但资本主义的养老院吃人不吐骨头，你们住进去也未必能享受顾客是上帝的待遇，等卖房钱用完，那就真的等死了。</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>这是封建主义反攻倒算</span><br>
</p><p><b>shen052033: </b><br>
<span>徐熙媛 发表于 2019-7-14 21:00</span><br>
<span>分钱？</span><br>
<span>赡养的大头是照顾失去生活自理能力的老人。其它什么生活费都是小case，医疗费现在有医保，也还行 ...</span><br>
<span>我这里赡养大头肯定是儿子来的 你别扯的像全靠女儿一样</span><br>
</p><p><b>tianyagk: </b><br>
<span>新中国成立多久了来着？</span><br>
</p><p><b>徐熙媛: </b><br>
<span>shen052033 发表于 2019-7-14 21:04</span><br>
<span>我这里赡养大头肯定是儿子来的 你别扯的像全靠女儿一样</span><br>
<span>如果照顾失去自理能力的老人是儿子来，那么房子全归儿子不过分。男女平等，谁负责最折磨人身心的活儿，谁有资格拿大头。</span><br>
<span>现在被抨击的，就是父母这种偏心，让女儿照料自己，遗嘱却把房子给儿子。要我说，法院应该判这种遗嘱无效才对，或者至少要求儿子按养老院一对一私人护理的市场价付清养老费给女儿</span><br>
</p><p><b>公子无咎: </b><br>
<span> 本帖最后由 公子无咎 于 2019-7-14 21:15 编辑 </span><br>
<span>依照我这边实际情况看，女儿会或多或少分担，但养老确实是儿子的责任。</span><br>
</p><p><b>yuan1992: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-14 20:53</span><br>
<span>关于赡养老人和遗产的关系，据我看的讲座，中国传统社会主要是死前继承，也就是分家，老人生前就分家，把 ...</span><br>
<span>我家就是这样</span><br>
<span>其他几个舅姨什么的都不在本地，我妈给外婆养老，所以我外婆的房子就给我妈拿着</span><br>
<span>前几年我妈各种倒贴还被挑鼻子挑眼烦得要死还不让我去吵架，现在明着说要是轮流养老就平分要是我妈负担就都归我妈，倒是没有敢说话的了</span><br>
</p><p><b>天平: </b><br>
<span>徐熙媛 发表于 2019-7-14 21:13</span><br>
<span>如果照顾失去自理能力的老人是儿子来，那么房子全归儿子不过分。男女平等，谁负责最折磨人身心的活儿，谁 ...</span><br>
<span>所以我总是吐槽最终女拳师和屌癌是可以互相理解的</span><br>
<span>毕竟照顾老人我姐来遗产不能给女人这事，真是非常性转田园女拳师了</span><br>
</p><p><b>staar: </b><br>
<span>？？？？出嫁的女儿总归比呆家里的分到的家产少吧。我表弟找了个上海浦东的。他老婆家两个女儿。大女儿招的上门女婿。继承了家里5套房。小女儿出嫁。嫁给我表弟。给了一套房</span><br>
</p><p><b>冰凌火焰: </b><br>
<span>csgyf 发表于 2019-7-14 20:07</span><br>
<span>农村宅基地是一户一宅，女儿嫁到男方，男方有房（宅基地），这边自然就没有了。碰到拆迁的话，按照农村规 ...</span><br>
<span>我这边拆迁碰到老人去世的宅基地，签协议都要所有被继承人都到场签字才行，不来的要拿出来经过公证的放弃继承权的声明。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>徐熙媛 发表于 2019-7-14 21:13</span><br>
<span>如果照顾失去自理能力的老人是儿子来，那么房子全归儿子不过分。男女平等，谁负责最折磨人身心的活儿，谁 ...</span><br>
<span>先别这么动气，父母特别偏心，法院还完全支持遗嘱这种事在全中国比例有多少还不好说，如果只是个别现象被无良媒体炒作，你也就是在气自己而已。</span><br>
<span>另外，在中国传统社会一般提倡生前继承，遗嘱打起官司来基本是无效的（跟现在不一样），判决还是会按分家和赡养的实际情况来判，因为古时候立法初衷就是让家族内部和睦相处（这跟我们是农耕文明有关），现代法律引入西方私有财产概念后，遗嘱的地位提升了，但主流应该还不至于单看遗嘱判定遗产归属，毕竟文化是有传承的，如果真有这么判的案子，那清华大学教授批判的“傲洋骄俗”批得是一点都没错了。</span><br>
</p><p><b>csgyf: </b><br>
<span>冰凌火焰 发表于 2019-7-14 21:46</span><br>
<span>我这边拆迁碰到老人去世的宅基地，签协议都要所有被继承人都到场签字才行，不来的要拿出来经过公证的放弃 ...</span><br>
<span>法律上是要求男女平等的。正常情况女儿是放弃的，不然要被村里骂。</span><br>
</p><p><b>FML: </b><br>
<span>老人去世 女儿要签字放弃继承</span><br>
<span>魔都都是这样扯什么农村 就是传统只是你见得少了而已</span><br>
</p><p><b>得过且过: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-07-14 19:44:16</span><br>
<span>要用全面、联系、发展的观点看问题，你有这种疑问是因为你只看到了中国传统财产分配中的一个方面，但没联系 ...可彩礼怎么算的呢？毕竟一般来说彩礼是大于或等于嫁妆的。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>lincewind: </b><br>
<span>想开一点，很快这一代人就没兄弟姐妹了。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span> 本帖最后由 xjjgp01 于 2019-7-14 22:57 编辑 </span><br>
<span>得过且过 发表于 2019-7-14 22:12</span><br>
<span>可彩礼怎么算的呢？毕竟一般来说彩礼是大于或等于嫁妆的。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>彩礼属于分家儿子所得的那一份财产（一部分或者全部），最简单的情况，儿子结婚就分家，那他分到的既有不动产也有动产，动产和不动产都能算作彩礼(这跟现代观念有些不同)跟新娘的嫁妆作为新人的共同财产，古时候一般老百姓，特别是底层穷人对彩礼其实没那么讲究，如果新郎只分到房子，没其他动产，那彩礼意思意思就行了，记得大概是这样。</span><br>
<span>你说的彩礼一般大于嫁妆的说法是现实层面的问题，现实里不可能分得很仔细，而且一般是儿子负责赡养老人，所以现实中操作一般是儿子分得比较多。说到底，法律虽然内在要求平等，但因为赡养问题和偏心等现实原因，儿子在财产分配中天然的会受到更多照顾，法律只是在这基础上让他们分得更平均一点，要求绝对平均是不可能的。</span><br>
</p><p><b>星河涛声: </b><br>
<span>这事儿说简单也简单，执行男女平等的始终执行男女平等，执行男性为主的始终执行男性为主，别根据实时利益随时挪动屁股就是</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-14 06:44</span><br>
<span>要用全面、联系、发展的观点看问题，你有这种疑问是因为你只看到了中国传统财产分配中的一个方面，但没联系 ...</span><br>
<span>嫁妆算提前分配没问题，均分很显然不可能。不说操作上一个女儿嫁出去又生了孩子怎么“均”的问题。古代宗族社会，大量财产沉淀再宗族势力之内的，继承人都只有管理权，相当于CEO，放现在相当于穷人家只有老人的存款算遗产，房子留给继承人（儿子。富人家生前把财产塞基金里，根本不走啥遗产继承，顺便避税</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2019-7-14 23:35</span><br>
<span>嫁妆算提前分配没问题，均分很显然不可能。不说操作上一个女儿嫁出去又生了孩子怎么“均”的问题 ...</span><br>
<span>你说的是义庄制度？这个跟我们普通人平常说的偏狭义的家庭财产继承离得就有点远了，而且说起来复杂也容易离题。只说一个，义庄财产是宗族内共有财产，义庄产业管理权原则上是规定要聘用外族人作为管理人的，本族人不能作为管理人，继承人更是这样，原因是避免公私财产混在一起说不清楚。你说的避税其实是钻法律空子的行为，这种行为普不普遍，当朝政府打击力度大不大我就不知道了。</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-14 10:55</span><br>
<span>你说的是义庄制度？这个跟我们普通人平常说的偏狭义的家庭财产继承离得就有点远了，而且说起来复杂也容易 ...</span><br>
<span>最狭义的财产继承，一个城市居民，就一套房子，女儿出嫁怎么分张村A家北面有10亩地，一个女儿嫁给张村南面有地的B家。那A家的10亩地要不要当作嫁妆给女儿。如果给女儿，是B家儿子要不要南面种地再跑到北面，几代人之后会不会变成全村交叉种地的诡异情况。如果有A家有一头牛，嫁女儿又怎么分 古代浮财很少，大部分都是难以分割的固定资产。你要说能对固定资产平均分配，那我是不相信的</span><br>
</p><p><b>jag0713: </b><br>
<span>一般是分钱 不分生产资料 除非得指望女儿帮衬</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2019-7-15 00:49</span><br>
<span>最狭义的财产继承，一个城市居民，就一套房子，女儿出嫁怎么分张村A家北面有10亩地，一个女儿嫁给 ...</span><br>
<span>原则上均分财产，实际操作不可能绝对平均，我上面都说了你没看吧古代分家，儿子一般获得不动产比例较大，女儿获得动产比例大，这些动产出嫁时就作为嫁妆，你说古代浮财很少，比例是多少?浮财指的是金钱，粮食，衣服，什物等动产，你不可能有10亩地连牲畜、粮食、农具、家具、衣服、首饰都没有吧？动产过少情况下嫁妆一般是折成动产(不一定是钱)给女儿的，因为出嫁后女儿都在夫家生活劳作基本不会回来了，想出交叉持地的也是逻辑鬼才生活大师啊至于古代的城市居民,城市是商品经济聚集区，没钱你连米都买不到，又不是在农村小农经济下自给自足，即使你不去钱庄存钱,家里也有细软吧。</span><br>
<span>最重要是你忽略了时间因素，古代女儿出嫁前很长一段时间家里包括女孩自己就要准备置办嫁妆了，临急临忙凑嫁妆，发现钱都拿去买地买房了也是父爱如山啊</span><br>
</p><p><b>cuslaa: </b><br>
<span>中国古代的法律是这样的，没出嫁的女儿能分遗产，而出嫁的女儿不能分，因为出嫁的女儿带走了嫁妆，实际上已经分走了遗产。但现在，基本上是不给嫁妆也不给遗产，完全是封建遗毒，歧视女性。</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span> 本帖最后由 wszweill 于 2019-7-14 16:47 编辑 </span><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-7-14 13:25</span><br>
<span>原则上均分财产，实际操作不可能绝对平均，我上面都说了你没看吧古代分家，儿子一般获得不动产比 ...</span><br>
<span>我觉得就没这种原则。真正的平均就是你认为非常荒谬的交叉持地，因为不可能，所以平均是不可能的古代生产力低下，不动产/生产资料的价值远远大于动产/生活资料。一般来讲所谓分遗产，普通人意识也是土地房屋乃至耕牛以机依附土地的佃农等等。出嫁给的粮食金钱乃至一般货物和土地房屋的价值都没法匹配。要是给钱就算“平均”，那现代人和古代人的观念就没啥变化，嫁女儿的时候已经买过家具/车/etc，所以老人的遗产已经事先分配了，房子自然是儿子的 很显然，大多数人嫁女儿是掏钱的，但是掏钱和平均或者公平的分配，大概差得非常远</span><br>
<span>顺带一说，从研究得角度来说，或者能有量化标准分析史料上某地区N个家庭的遗产分配，或者直接从某某律中找规范。如果既没有量化，有没有法条，仅仅靠自己的推测来支持这种反常识的观点是很难站住脚的。</span><br>
</p><p><b>riczxc: </b><br>
<span>很正常。我就就认识有城中村拆迁分房儿子分三套，女儿分一套。</span><br>
</p><p><b>mumu551920: </b><br>
<span>以法律为准，落后野蛮的傻逼的常识算个屁</span><br>
</p><p><b>caine1992: </b><br>
<span>lmx20 发表于 2019-7-14 19:52</span><br>
<span>不要以偏概全了，现在社会还是儿子养老多的。至于嫁出去真的就是嫁出去了，难不成女儿女婿不回男方家回岳父 ...</span><br>
<span>重男轻女没有现代家庭概念的傻逼能不能早点死啊</span><br>
</p><p><b>雪菜碧池: </b><br>
<span>纸上谈兵又开始了，地图炮对轰</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>这是一种自发秩序，外嫁的女性被认为不再属于本家族，自然会被拒绝参与财产分配。</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>csgyf 发表于 2019-7-14 20:07</span><br>
<span>农村宅基地是一户一宅，女儿嫁到男方，男方有房（宅基地），这边自然就没有了。碰到拆迁的话，按照农村规 ...</span><br>
<span>这个例子说明外嫁的女性会参与丈夫家的财产分配</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846641[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
