<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>RTX2000旗舰系列电源要千瓦实质属营销或部分牌子翻车洗地吧</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>RTX2000旗舰系列电源要千瓦实质属营销或部分牌子翻车洗地吧</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:08:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>RTX2000旗舰系列电源要千瓦实质属营销或部分牌子翻车洗地吧[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845659-1-1.html</link>
      <description>RTX2000旗舰系列电源要千瓦实质属营销或部分牌子翻车洗地吧&#13;
 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-23 12:15 编辑 

转帖讨论[电源] “瞬时功耗论”是不是去年到现在最成功的pc营销案例？
&#13;
https://www.chiphell.com/thread-2018048-1-1.html
&#13;
下面内容已解决
&#13;
请问我该上哪里买这个，只寄德国不给寄美国，有代替方案吗
&#13;
https://www.arctic.ac/us_en/nv-14-pin-adapter.html
&#13;
我有个Arctic Accelero Xtreme IV想换上去，原版燃气罩是14pin彩虹线，PCB上的4pin是没有焊接针的
&#13;
https://static.arctic.ac/media/catalog/product/n/v/nv_14-pin_adapter_cable.jpg
&#13;
https://www.ekwb.com/custom-loop-configurator/upload/pictures/NVIDIA-GeForce-RTX-2080-Ti-Founders-Edition%2C-11GB-GDDR6-pcb_82207.jpg
&#13;
注意看PCB右下角，4pin位置是空的
&#13;
如果搞清楚针脚情况，用这个自己焊接行不行
&#13;
https://www.ebay.com/itm/400985295829</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>albertfu: </b><br>
<span>ayaseyue 发表于 2019-7-29 13:59</span><br>
<span>你是不是觉得多连几个质问句式，</span><br>
<span>看起来就很有道理的样子？</span><br>
<span>这几个类似风格的id，大概都是屯了一堆连八核都没有，搞不好还锁频的牙膏</span><br>
<span>这不得着急上火天天带节奏骗人接盘么</span><br>
</p><p><b>DeepFishing: </b><br>
<span>如果是小企业搞搞炼丹，四卡2080ti，那是按照250w多点单卡去配，还是直接翻倍500w单卡去配，前者买个1600w差不多够了，后者要两千多瓦，电源不好买，说不定还要弄双电源</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8296, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Sheny: </b><br>
<span>ayaseyue 发表于 2019-7-29 13:59</span><br>
<span>你是不是觉得多连几个质问句式，</span><br>
<span>看起来就很有道理的样子？</span><br>
<span>你追着问oem打包的2080ti+sf600，跟你自己搭的2080ti+sf600有什么不一样，不就是“抄了方案就该一样”，隐含的意思不就是“方案不值钱”么……别说是oem，就是淘宝卖显卡的套装2080ti+sf600都跟你自己搭不一样。</span><br>
<span>在泥潭婆罗门嘴里，成本什么不存在的。我觉得差不多又该扩容了，已经不是没钱买什么电脑。而是手里没几对内存、没几台电源、没几块板子、没编辑器，diy个屁。</span><br>
</p><p><b>ayaseyue: </b><br>
<span> 本帖最后由 ayaseyue 于 2019-7-29 21:42 编辑 </span><br>
<span>Sheny 发表于 2019-7-29 16:14</span><br>
<span>你追着问oem打包的2080ti+sf600，跟你自己搭的2080ti+sf600有什么不一样，不就是“抄了方案就该一样”， ...</span><br>
<span>哦，所以我承认方案不一样，方案有什么不一样？就告诉我俩SF600具体有什么不一样啊，说的出来吗？讲不出来就开始玄学了？我呸，真忒么的会偷换概念。于是玄学的买几个安心，它就少Boom了？你咋不买机做仪式祷告上帝呢，我看你是真的要上天啊</span><br>
<span>用户多花钱买成本？买的也不是质量品控率好吗，屁嘞，那是组机人工和售后，你当坛友都是傻子啊，为同品牌同型号产品多花几个钱它的质量就能高起来？怕不是笑死我。于是多花钱有更高阶售后它boom掉的时候就不算是boom掉咯，售后再叼质量不过关有屁用。</span><br>
<span>别人美国人爱偷油塔，卖的好是因为质量好口碑过关少修，不是因为售后如何好，我看你是不懂哦。</span><br>
<span>“虽然质量有问题，但是售后很好呢，我粉了，大家看良心！”，你搞传销的吗，学习蔚来卖车啊？</span><br>
<span>另外最好不要把各位的业内见闻和人生经历代入到坛子里来好不好，太影响体验了</span><br>
<span>前面楼其他坛友建议你看不到啊，噢哟，你觉得玄学方案值钱也好售后价值很大也罢，你滚去和你的客户逼逼好不好</span><br>
</p><p><b>你的全家: </b><br>
<span>DeepFishing 发表于 2019-7-29 15:06</span><br>
<span>如果是小企业搞搞炼丹，四卡2080ti，那是按照250w多点单卡去配，还是直接翻倍500w单卡去配，前者买个1600w ...</span><br>
<span>2000</span><br>
<span>我们的配置单都是2000</span><br>
<span>算的时候还要算cpu呢，双路e5也不小的</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>xsummer: </b><br>
<span>精彩精彩</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>KOGmk2: </b><br>
<span>DeepFishing 发表于 2019-7-29 15:06</span><br>
<span>如果是小企业搞搞炼丹，四卡2080ti，那是按照250w多点单卡去配，还是直接翻倍500w单卡去配，前者买个1600w ...</span><br>
<span>四片2080ti如果常时满载的话,显卡就差不多1600W了,加上CPU真建议2000W</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span>编辑掉</span><br>
</p><p><b>Sheny: </b><br>
<span>ayaseyue 发表于 2019-7-29 20:28</span><br>
<span>哦，所以我承认方案不一样，方案有什么不一样？就告诉我俩SF600具体有什么不一样啊，说的出来吗？讲不出来 ...</span><br>
<span>你说有什么不一样？人家成套打包卖，你自己搭。人翻车了人家兜底，你翻车了自己兜底呗。你说那么多，表达的还是一个意思，除了硬件本体其他都不算成本。那么求仁得仁，不管什么原因产生了额外的成本，你都得自己担着，没法转嫁这部分成本。反之你买成套打包的，媒体造谣也好，厂商误导也罢，对你丝毫没有影响。</span><br>
</p><p><b>serial: </b><br>
<span>Sheny 发表于 2019-7-30 10:40</span><br>
<span>你说有什么不一样？人家成套打包卖，你自己搭。人翻车了人家兜底，你翻车了自己兜底呗。你说那么多，表达 ...</span><br>
<span>“人家翻车了兜底”，那你说的“值钱的方案”翻车吗？值钱在哪？屁股这么歪的人，除了囤货js以外真的想不出还有谁了</span><br>
</p><p><b>Sheny: </b><br>
<span>serial 发表于 2019-7-30 12:57</span><br>
<span>“人家翻车了兜底”，那你说的“值钱的方案”翻车吗？值钱在哪？屁股这么歪的人，除了囤货js以外真的想不 ...</span><br>
<span>对，不值钱，千万别买。继续自己搭，搭500w翻车就是厂商产品缺陷，搭1000w太贵，就是冗余过量厂商营销忽悠。</span><br>
</p><p><b>ayaseyue: </b><br>
<span> 本帖最后由 ayaseyue 于 2019-7-30 14:09 编辑 </span><br>
<span>Sheny 发表于 2019-7-30 10:40</span><br>
<span>你说有什么不一样？人家成套打包卖，你自己搭。人翻车了人家兜底，你翻车了自己兜底呗。你说那么多，表达的还是一个意思，除了硬件本体其他都不算成本。那么求仁得仁，不管什么原因产生了额外的成本，你都得自己担着，没法转嫁这部分成本。反之你买成套打包的，媒体造谣也好，厂商误导也罢，对你丝毫没有影响。</span><br>
<span>都跟你讲了，眼神不好早点去看看，我已经说了成本包括组装机器的人工和售后，像海盗船那种小机器还包含小机箱设计散热和，然而这些买下来的整套方案所多需要付的钱都不包括“质量或者说可靠性”。</span><br>
<span>我看你车轱辘说不出来质量差异，就是表达一个意思：我潜意识里比你们还看不起整套方案高出来的成本，所以你们说的那些不算，我就是觉得质量玄学是成本，拿钱多砸一下就保证不坏了。你头铁帮厂商保证品控啊？在？配钥匙？</span><br>
<span>比如前面有楼提到的三蹦子是不是整套方案呀，兜底兜底，三蹦子旗舰用户表示“兜你奶奶个腿呢”，花钱比大部分机器贵，还要炸逼，看来真的是日了狗了。</span><br>
<span>照你的说法，这炸了的用户一定是自己组装的三棒机器，要不然运气好没炸的用户，一定比这些炸了的多给了三棒钱买平安。是哦，没影响，时间被消耗了，烧点啥算什么呢</span><br>
<span>可能像你这种站在资本方屁股的，一辈子也理解不了用户更看重质量和可靠性根本就不想返修的道理，</span><br>
<span>吹你妹的兜底呢，你国4S是不是有一揽子方案的？怎么店大欺客的？开着开着轮胎掉都不止一次，还买了出门就漏油，兜得好啊。</span><br>
<span>还好PC DIY个人用户用脚投票，知道你们RMA效率是狗屎，兜不出个所以然，要不都是你这种歪屁股的吹，全体商家都是返修就巨硬水果那样宰客还修半天又出问题了</span><br>
<span>“那么求仁得仁，不管什么原因产生了额外的成本，你都得自己担着，没法转嫁这部分成本”，噢哟，听听这口气，你是哪家硬件厂在位高职啊？在？为什么为资本说话？</span><br>
</p><p><b>john: </b><br>
<span>外行不要瞎逼逼了，帖子锁了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1845659[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>RTX2000旗舰系列电源要千瓦实质属营销或部分牌子翻车洗地吧[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845659-1-1.html</link>
      <description>RTX2000旗舰系列电源要千瓦实质属营销或部分牌子翻车洗地吧&#13;
 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-23 12:15 编辑 

转帖讨论[电源] “瞬时功耗论”是不是去年到现在最成功的pc营销案例？
&#13;
https://www.chiphell.com/thread-2018048-1-1.html
&#13;
下面内容已解决
&#13;
请问我该上哪里买这个，只寄德国不给寄美国，有代替方案吗
&#13;
https://www.arctic.ac/us_en/nv-14-pin-adapter.html
&#13;
我有个Arctic Accelero Xtreme IV想换上去，原版燃气罩是14pin彩虹线，PCB上的4pin是没有焊接针的
&#13;
https://static.arctic.ac/media/catalog/product/n/v/nv_14-pin_adapter_cable.jpg
&#13;
https://www.ekwb.com/custom-loop-configurator/upload/pictures/NVIDIA-GeForce-RTX-2080-Ti-Founders-Edition%2C-11GB-GDDR6-pcb_82207.jpg
&#13;
注意看PCB右下角，4pin位置是空的
&#13;
如果搞清楚针脚情况，用这个自己焊接行不行
&#13;
https://www.ebay.com/itm/400985295829</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>9090asd: </b><br>
<span> 本帖最后由 9090asd 于 2019-7-25 16:33 编辑 </span><br>
<span>天神十三煞 发表于 2019-7-25 13:23</span><br>
<span>“人和人之间失去基本信任的话我是不是应该建议你先把自家电源从拆解（证明不是1000W换标）到装机再跑三个 ...</span><br>
<span>高性能显卡对玩家来说是钢需吧</span><br>
<span>不买黄卡买a卡相当性能的功耗也不低啊</span><br>
<span>真坏了又不是没有保</span><br>
</p><p><b>john: </b><br>
<span>天神十三煞 发表于 2019-7-25 15:28</span><br>
<span>正方只讲数据并不是证据，请给眼能见的事实东西，大规模硬件质量问题本来就是空说无凭，就像三棒爆炸或折 ...</span><br>
<span>人又不是躲着不回答质疑，你连当面质疑都做不到就老老实实认栽，在人家看不见的地方隔空喊话说我要求你这样那样你没这样做你恰饭最后单方面宣布胜利好厉害哦</span><br>
<span>intel的TDP从来都被解释成散热设计规范，保障的是你们以为标着好玩的那个额定频率的运行，长时间最高Turbo Boost频率什么的自己解决，到你这边来就虚标欺客了</span><br>
<span>帮帮忙，DIY不是闭着眼睛把自己都搞不清代表什么意思的数据抄一下加一下就行的，不懂就去买品牌机，品牌机知道给你65W TDP CPU的电脑配300W的电源，知道被你自己给笔记本换了个小电源就POST出警告提醒你不能充电甚至不能开机</span><br>
<span>电源厂有出公告啊，里面也提到了极高的瞬时功耗，看过吗，还是说看过才说恰饭，枪打出头鸟嘛，你看酷冷就不出公告，不出公告就不会被抓包了嘛，用户会不会重启跟我何干</span><br>
<span>https://news.mydrivers.com/1/604/604399.htm</span><br>
<span>而且海韵也有说跟板卡厂co-work解决这种问题，估计在你看来非要甩锅NA两家撕破脸才算仁至义尽，也不管有没有合适的contact window也不管marketing和engineering以后还要不要做人，反正我说你们应该这样，你们做不到就不对——</span><br>
<span>非要我把话说这么难听，外行指挥内行，无知者无畏</span><br>
</p><p><b>serial: </b><br>
<span>john 发表于 2019-7-25 19:59</span><br>
<span>人又不是躲着不回答质疑，你连当面质疑都做不到就老老实实认栽，在人家看不见的地方隔空喊话说我要求你这 ...</span><br>
<span>所以是显卡厂的问题，最后变成群众斗群众了吗?</span><br>
<span>你们不要再打了.gif</span><br>
</p><p><b>john: </b><br>
<span>serial 发表于 2019-7-25 21:25</span><br>
<span>所以是显卡厂的问题，最后变成群众斗群众了吗?</span><br>
<span>你们不要再打了.gif</span><br>
<span>老黄出芯片，卡还是板卡厂出，很显然在这个问题上海韵认为对口的contact window是板卡商，板卡商觉得有问题再去找上游芯片供应商</span><br>
<span>电脑系统组件这么多分工这么复杂，供应链讲究一个从上游到下游的分工合作，出问题能大家一起解决的一起解决，不能一起解决的总归由下游厂商擦屁股，出CPU的就两家你去告他还是抵制他？我们这行每天早上一开电脑就是一堆issue要解，99%都不会刨根问底找到谁去担什么责任，成天怼你怼他的，又不是罗永浩</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-25 07:34 编辑 </span><br>
<span>john 发表于 2019-7-25 03:59</span><br>
<span>人又不是躲着不回答质疑，你连当面质疑都做不到就老老实实认栽，在人家看不见的地方隔空喊话说我要求你这 ...</span><br>
<span>吹2080峰值600瓦的不是我，吹2080ti默认要千瓦的也不是我，首先你要搞清楚，是谁在推销，DOOMER跑来S1把帖子转了，我重提此事目的想要怼也主要doomer，他不来接招，你自己来下场了说我隔空喊话，</span><br>
<span>我知道自己的东西够用我为什么要自证，不够用自然晓得该买新买新的该买更大的就买更大的，上门推销的人当然我是怼上门的人请你拿出我这不够用的证据，传销员还能甩锅我上司这么说的，你怼他去，搞笑是不是。</span><br>
<span>无论如何用户是利益受损的一方，而不是硬件厂。所以反方和用户无需自证，你们要推销高阶产品有保证请拿出你们的实例来证明我手上的东西确实可能有问题。</span><br>
<span>何况我也没宣布胜利，因为普通用户拿着你的权威数据图表也无法说对错，最直接的就是实例证据，你们能拿出任何一例达标新拆包电源安装并运作游戏过载重启证据我就认真道歉认错啊。</span><br>
<span>我从头到尾没有否认过有峰值问题，也没说过数据一定是作假，因为2020年的网络世界里，据砖家据权威机构说的文章一写营销一片的案例不要太多，不要怪用户太神经质，你只能怪现在网络的舆论气氛问题。</span><br>
<span>再加上去年那些视频主评测2080和2080ti的时候，一样的有600~800瓦电源的用户，各种游戏鸭梨测试也没见翻车的，刚好他们就没遇到哪有那么巧的事？外文数码论坛也没这样宣传买千瓦的，所以我才质疑，</span><br>
<span>宣称突发峰值是普遍现象，那重现一定是很容易的，出个视频不难吧？退一万步说这些突发峰值现象确实都是事实，我的质疑都是错的，电源届的人为什么选择让用户买单？</span><br>
<span>牙膏TDP不涵盖turbo boost的功耗，我当然知道，问题这么多年来，又多出了AVX功耗远远更高出tdp需求更离谱的问题，</span><br>
<span>电源是不是有功耗分级？芯片板卡产品功耗是不是有分级？既然分级了，用户自然要参考根据各种情况选择。要不你干脆讲大家都买高阶的产品，我只设计了千瓦上的东西你们都来买保证没问题。</span><br>
<span>TDP、TBP不是板卡芯片厂标的？建议(假设指最简设备)系统配650是不是黄一刀写了的？注意黄老板页面用词是recommended，而不是minimum。</span><br>
<span>既然电源厂设计达标了，何至于缩卵，讲清楚这事芯片厂设计问题不就好了，说的像正常现象让用户买单，既然这事常规操作那么为什么两三年了不请求上游更改或增加spec数值标法？</span><br>
<span>继续只标tdp,tbp，然后又要讲新功能如何屌，这些突发峰值或新增功能电热丝功耗也不知道高了多少，无法给用户正确的功耗参考盲人摸象，标低功耗数据好看又加功能吹起来，然后功耗超载光让用户出钱都不背锅哪有这么好的事</span><br>
<span>是普通用户不懂，你们懂，你们行内默契可以当没事发生，让我们用户买单就行了嘛，我看这事不提出质疑就这么带过了，还不是不明不白的</span><br>
<span>你们行业内要做人要恰饭，于是普通用户就好欺负呗，外行指挥内行？我们指挥的动吗？我看是内行合内行欺负外行吧？不要讲的很有良心的似的。</span><br>
<span>觉得设计有问题而你们电源厂业界不去怼上游而选择俄亥俄，还有人下场写文鼓吹买买千瓦买新电源，就不要觉得委屈，怪终端用户扣你们帽子了。</span><br>
<span>不要高看芯片商的压迫影响力，记得970的实际3.5g虚标4g事件吗，当时的联合起诉最终各位用户还拿到过25刀，虽然不能让黄一刀有多疼就算一小口也是肉。</span><br>
<span>对的，每个行业内各有自己的难处，你们有难处不选择大方的为自己发声，然后选择个业内相关的权威人士来作文章说此事常规情况不过你们用户需要换电源了？匿名带个节奏说芯片商设计问题可好？你们并没有这样做因为利字当头哪边好啃一目了然</span><br>
<span>也许普通用户是没考虑你们难处，那你们这是为用户考虑了？本质俄亥俄吧，用户处在最低端弱势，电源厂既没有站出来为自己说话也没有为用户站台，难道我们还要向着他们啊</span><br>
</p><p><b>john: </b><br>
<span>天神十三煞 发表于 2019-7-25 22:26</span><br>
<span>吹2080峰值600瓦的不是我，吹2080ti默认要千瓦的也不是我，首先你要搞清楚，是谁在推销，DOOMER跑来S1把帖 ...</span><br>
<span>标题还挂着呢，这页顶上还每个回复离不开恰饭两个字呢，不敢去找有问必答的正主对质现在就改口说找的是转帖的本坛坛友了，真有你的</span><br>
<span>看一句就知道是恰饭了还不是宣布胜利啊，PC群都是你的好战友怎么找不到一个人帮你去CHH传话伸张正义的</span><br>
<span>喷的时候斩钉截铁，举证的时候顾左右而言他，说了很多遍隔壁不少人现身说法翻车的选择性失明，电源厂最近擦的屁股选择性失明，甚至外国人说650W带不动要买大电源都选择性失明，要不是懂两个洋文我还真信了你的邪，轮到我自己去找的时候怎么光一个帖子里说650W不行的都不是一个两个呢</span><br>
<span>https://www.reddit.com/r/nvidia/comments/9su4da/nvidia_2080_ti_failures_vs_power_supply/</span><br>
<span>I helped my friend this past weekend with regards to his NVIDIA 2080 Ti (EDIT: Its an FE). His unit worked great in pretty much all games...except when opening the map in Monster Hunter: World. When opening the map in these cases, his computer would completely shut down. Bam. Just like that. This was reproducible and repeatable. It would take 10+ tries sometimes, but his PC would eventually shut down. There were a couple other games this happened in, but it wasn't reproducible. The strange part of this was that he never, ever experienced a sudden shut down with his 1080 Ti.</span><br>
<span>My friend's PSU was a Silverstone SST-SX650-G 650W SFX PSU.</span><br>
<span>I know I'm late to the game but thought I'd share my situation. I've had a new ASUS 2080 TI for about three weeks now. I also had almost the same PSU (Seasonic Focus 650 W, but it was a platinum). I was plagued with shut downs the first week with the card. I ended up ordering a new PSU, suspecting PSU issues as well, and got a Seasonsic Focus 850 W. I've had it in for about a week now and haven't had any further shutdowns.</span><br>
<span>I have Asus Dual 2080 and Corsair 650W, and am hitting this shut down easily with some stress testing (PowerMax app), or sometimes playing battlefield and exiting to desktop and using Chrome. </span><br>
<span>I have the Seasonic Focus Gold SGX-650 650W SFX-L PSU, a Zotac RTX 2080 Ti Triple Fan and am getting the hard shut-offs when playing Quake: Champions or Battlefield 1 for a short period of time (~10-15 mins). I've also never had any problems when previously running dual 1080 Tis in the same system with the same PSU which is less than 6 months old.</span><br>
<span>I can readily reproduce this on Asus 2080 with Corsair 650W.</span><br>
<span>Run PowerMAX GPU test at max resolution it offers for a few mins.</span><br>
<span>Take focus to Chrome while it test is still running and click around a bit.</span><br>
<span>PC cuts out and reboots.</span><br>
<span>650w isn't enough...I have 850w rm850i, 2700x overclocked to 4.2g, evga 2080ti xc gaming, and I had one same experience as your friend's, the pc just shut down. It happened only once but never happened when my old 1080ti was in my build.</span><br>
<span>顺便问下你黄老板的30刀有中国人拿到么，没有的话这种事情属于你们美国人民内部矛盾，请不要拿你们美国人的价值观来要求别国人民。说起来以欺骗形式销售商品在我国还赔三倍呢，你们打官司打到最后就给了打发叫花子一样的30刀真的是一个正面典型么？对于普通用户来说，有空打官司还不如自己花钱解决了一边打游戏一边骂黄老板来得开心吧</span><br>
<span>我现在就看到黄老板官网乱写系统要求参数，好多人信了结果跑不稳定，有人给出了解决方向还有理论依据让大家长知识，也有人自己没用2080Ti也没用小电源，反过来说别人推荐大电源是收钱营销</span><br>
</p><p><b>彼岸の豆浆: </b><br>
<span>OEM厂商都600W 650W 我也不知道都拿着9400F+2070怼个750W电源啥意思</span><br>
<span>还有我挺好奇的显卡上面元器件什么时候是按照200%以上功耗堆料的？</span><br>
<span>emmmm 都以为是750TI名人堂？</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av45922656</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av46947849</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-25 10:29 编辑 </span><br>
<span>john 发表于 2019-7-25 08:13</span><br>
<span>标题还挂着呢，这页顶上还每个回复离不开恰饭两个字呢，不敢去找有问必答的正主对质现在就改口说找的是转 ...</span><br>
<span>这个贴从开始我拿到卡运行两天，我是用的肯定句，后来我觉得不妥，又改成了疑问句，这时chh的帖子还没磊起来，要不是fcp回帖了，我都不知道他臭哄哄id是什么</span><br>
<span>我28楼的回复一开始前情就提的是doomer的帖子，怎么就改口了？28楼引用别人帖子依然写的是质疑，我跟doomer怼的时候也是反对无脑千瓦尤其默认不超也在吹千瓦。以游戏配置举例min最低要求，recommended自然是中高配，离最佳还有些距离，所以我觉得650不妥推800的，默认上千瓦上就有点overkill</span><br>
<span>你可以找电源卜行的例子，我也可以说这些帖子里很多推荐就600~800瓦说自己就这样用的外文帖子来，也没说大家张口就是千瓦的</span><br>
<span>https://steamcommunity.com/discu ... 752358461547262111/</span><br>
<span>https://forums.geforce.com/defau ... h-for-rtx-2080-ti-/</span><br>
<span>https://forums.tomshardware.com/ ... quirements.3425981/</span><br>
<span>https://support.lumion.com/hc/en ... supply-do-you-need-</span><br>
<span>https://linustechtips.com/main/topic/983827-psu-for-2080-ti/</span><br>
<span>https://www.hackint0sh.org/best-power-supply-for-the-rtx-2080-ti/</span><br>
<span>所以你怎么确定你上面例举的那些不是质量问题或其他可能性？</span><br>
<span>没有进行横向比较是不是不妥？</span><br>
<span>上面的那些视频主评测的OEM机器用600来瓦的又怎么解释</span><br>
<span>我再三强调了，就算不是电源厂问题，确实芯片商的设计问题有这种突发功耗过载，但终端用户是弱势方，没有选择权的</span><br>
<span>电源厂有选怼上或吃下的择权，然而相关业内没有选择怼上，而是吃了最下游，利字当头哪边好啃一目了然，这无论如何无法洗掉恰饭的嫌疑的</span><br>
</p><p><b>qwased: </b><br>
<span>天神十三煞 发表于 2019-7-26 01:19</span><br>
<span>这个贴从开始我拿到卡运行两天，我是用的肯定句，后来我觉得不妥，又改成了疑问句，这时chh的帖子还没磊起 ...</span><br>
<span>？电源厂怼板卡厂还行，从来只有电源设计需要满足板卡使用的，没听说过电源厂还能反过来对板卡厂提要求的</span><br>
<span>atx电源规范是intel制定的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-25 10:53 编辑 </span><br>
<span>qwased 发表于 2019-7-25 10:18</span><br>
<span>？电源厂怼板卡厂还行，从来只有电源设计需要满足板卡使用的，没听说过电源厂还能反过来对板卡厂提要求的 ...</span><br>
<span>不符合设计需求那么就是电源厂自己的锅了，现在电源业界做文章让用户买单，利益受损的是用户出钱的是用户，质疑不得他们恰饭？还有站资本台的，什么道理？</span><br>
</p><p><b>zatsuza: </b><br>
<span>你们diy玩家真的好难伺候，做电源的不怼上游板卡厂就是恰饭，用电大建议你多花钱买高一档就是设计问题，你不如让电源厂免费送你用得了，还什么内行一起坑外行，意思买得起一张破显卡就得全世界都要讨好你？</span><br>
<span>—— 来自 Realme RMX1901, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>RPG-7: </b><br>
<span>记得批站某单口相声UP说过这个事情，结论是650w够了，只要电源设计得当那个瞬间高功率冲击是可以化解的</span><br>
</p><p><b>madbird302: </b><br>
<span>RPG-7 发表于 2019-7-26 02:48</span><br>
<span>记得批站某单口相声UP说过这个事情，结论是650w够了，只要电源设计得当那个瞬间高功率冲击是可以化解的 ...</span><br>
<span>得当这个词真是妙啊，应该是汉语里最不负责任的词语的代表</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-25 11:46 编辑 </span><br>
<span>zatsuza 发表于 2019-7-25 10:40</span><br>
<span>你们diy玩家真的好难伺候，做电源的不怼上游板卡厂就是恰饭，用电大建议你多花钱买高一档就是设计问题，你 ...</span><br>
<span>难伺候？DIY或说组装机除了打造尽可能符合需求的机器外，对于不少人还有性价比需求的意义，尤其在你国。用更大瓦数要多出钱不是事实？显卡厂和电源厂又拿不出准确参考的参数来。不吃用户，不怼芯片商，这出来作文的还有另外一种选择，请大家暂时观望，第二批合规电源出来再购买，然而他并没有这样做，而是让大家买更贵的东西</span><br>
<span>我自己属于买得起贵电源不差钱的那一批人，我跑出来质疑是吃饱了撑的呗。部分人愿意站资本台我也办法拦着，所以也许只能说这是我国外待久了价值观有问题吧</span><br>
</p><p><b>Sheny: </b><br>
<span>RPG-7 发表于 2019-7-26 02:48</span><br>
<span>记得批站某单口相声UP说过这个事情，结论是650w够了，只要电源设计得当那个瞬间高功率冲击是可以化解的 ...</span><br>
<span>问题是如果真按着以往经验，只看满载功耗，连650w都不用。2070这样的卡，450w足矣。vega56 550w也绝对够了。但是板卡商现在直接怼到750w…新出的5700应该是块满载180w级别的卡，推荐也是600w以上。实际上都在留余量，单口相声up主在这事之前，推电源可是对着自己的功率仪，张口闭口450w稳，550**饱。甚至我还记得有一期他专门嘲讽了一把买800w 1000w的。</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span> 本帖最后由 9090asd 于 2019-7-26 07:51 编辑 </span><br>
<span>https://b23.tv/av47722367</span><br>
<span>测量功耗可以看这个视频</span><br>
<span>看起来软件测量，功率表什么的是真的不靠谱</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span> 本帖最后由 9090asd 于 2019-7-26 08:21 编辑 </span><br>
<span>RPG-7 发表于 2019-7-26 02:48</span><br>
<span>记得批站某单口相声UP说过这个事情，结论是650w够了，只要电源设计得当那个瞬间高功率冲击是可以化解的 ...</span><br>
<span>不是设计是否得当</span><br>
<span>而是过流保护电路的敏感与否，原则上作为保护机制，自然是越敏感越好</span><br>
<span>intel要求电源厂商一定要要加过流保护不是多此一举的行为，归根结底还是要保护电脑元件，电源在超过额定负载的情况下，长期使用电脑能不能保持稳定是很难说的</span><br>
</p><p><b>john: </b><br>
<span>？？？性价比2080Ti还行</span><br>
<span>事实情况就是650W可能有50%的几率翻车，800W也许只有5%，1000W或许就是0.5%了，非要拿着廉价功率计或者海盗船Corsair Link说为什么只有你的作数我的不作数，把翻车的全打成电源质量问题，怼天怼地怼空气</span><br>
<span>我说，做做人吧</span><br>
</p><p><b>魂命: </b><br>
<span>我一开始只是想看看电源到底该买多少w的，看着看着发现自己装风扇更吸引我</span><br>
</p><p><b>Sheny: </b><br>
<span>天神十三煞 发表于 2019-7-26 03:03</span><br>
<span>难伺候？DIY或说组装机除了打造尽可能符合需求的机器外，对于不少人还有性价比需求的意义，尤其在你国。用 ...</span><br>
<span>性价比怎么能算需求…电源也没有性价比一说，行就行，不行就不行。零售市场消费者不懂专业知识，那就参照板卡厂商给的指导性指标。</span><br>
<span>另外，性价比不是消费者可以买一万块的显卡，然后只配300元电源的理由…</span><br>
</p><p><b>Sheny: </b><br>
<span>魂命 发表于 2019-7-26 09:22</span><br>
<span>我一开始只是想看看电源到底该买多少w的，看着看着发现自己装风扇更吸引我 ...</span><br>
<span>风扇道道也多，这些个传统行业对diy零售市场各种不对付，也是有历史原因的</span><br>
</p><p><b>shinjiikari: </b><br>
<span>恩，感觉做事需要留出容错的余地，电源也一样吧。</span><br>
<span>我担心，瓦数不断上升不会不导致家庭电表无法承受，何苦现在夏天，多个空调再加电脑一起开，一般家庭受得了么？ </span><br>
</p><p><b>Sheny: </b><br>
<span>9090asd 发表于 2019-7-26 08:08</span><br>
<span>不是设计是否得当</span><br>
<span>而是过流保护电路的敏感与否，原则上作为保护机制，自然是越敏感越好</span><br>
<span>这事最先背锅的恰恰就是保护机制比较敏感，策略保守的海韵。当然海韵也有放飞自我的散热风扇策略…</span><br>
</p><p><b>魂命: </b><br>
<span>Sheny 发表于 2019-7-26 09:35</span><br>
<span>风扇道道也多，这些个传统行业对diy零售市场各种不对付，也是有历史原因的 ...</span><br>
<span>看人动手装还是很有趣的，自己动手能力不强还是算了。。。</span><br>
</p><p><b>serial: </b><br>
<span>zatsuza 发表于 2019-7-26 02:40</span><br>
<span>你们diy玩家真的好难伺候，做电源的不怼上游板卡厂就是恰饭，用电大建议你多花钱买高一档就是设计问题，你 ...</span><br>
<span>那实际需求600w的电器，标个300w tdp，然后推卸责任给diy玩家说你们不买千瓦电源肯定不稳定，这tmd骗谁呢？</span><br>
</p><p><b>villy_yang: </b><br>
<span>又不是额定功率越大可靠性越高。电源都是按理想输出功率设计的，大功率电源长期在极低负载状态使用反而更容易坏。</span><br>
</p><p><b>Sheny: </b><br>
<span>serial 发表于 2019-7-26 10:17</span><br>
<span>那实际需求600w的电器，标个300w tdp，然后推卸责任给diy玩家说你们不买千瓦电源肯定不稳定，这tmd骗谁呢 ...</span><br>
<span>tdp不是拿来让你选电源的指标…</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-25 22:45 编辑 </span><br>
<span>回9090asd</span><br>
<span>玩家玩游戏是硬需求，换或升级硬件则不一定是</span><br>
<span>回Sheny</span><br>
<span>我啥时候说过300块电源了，300块的650~800瓦现在这情况你敢用？</span><br>
<span>性价比当然主要指品牌整机和DIY的对比，再说2080ti就不能在电源讲性价比了？那上面那些帖子欧美平均收入高一群人还问电源该配多少又怎么回事，是不是有没有钱就都该无脑1000，1200啊</span><br>
<span>再回到2080ti的问题，你们讲那套峰值是单独指2080ti才有的吗？既然不是80或titan也会因此提高电源成本吧。还有我不是不买2080ti，当初各个店下单几次，群里都晒过图，买了它不出货打击积极性最后不得不取消我有什么办法。</span><br>
<span>再说一个系列里少阉割或完整版比多阉割功耗高才是属于能常规理解的惯例，所以我才买个顶的titan来验证这个问题。现在你告诉我不作数，明明不是high end business然后要用这个理由来搪塞，我还一脸黑人问号呐</span><br>
<span>数码区或各个论坛组机tdp相加再提高一些推荐电源的帖子不要太多，还有专门推荐依据TDP算功耗的网站的，</span><br>
<span>以前也没见你们有几个跳出来反对的，现在你们说这卜行了，好吧TDP不能作依据，那么什么SPEC数值能作依据？</span><br>
<span>用户用芯片厂官方推荐的电源瓦数来运作，一半正常一半翻车，你们说这不是质量问题，那就设计改了的问题吧，现在路数改了，实用时功耗或突发功耗比标称大那么多好几年，</span><br>
<span>硬件厂又不商议好改spec值发布模式或有人催也没拿出更好解决方案，这边就模糊事情责任让用户买单，我倒想球球硬件厂各位做个人吧</span><br>
<span>设计问题你们没法怼，商业上要做人要恰饭，行吧，我们用户是该理解</span><br>
<span>然后去年那时牙膏缺货，2080ti缺货，然后接着出了花屏门，又是过载问题，然后你说不是营销，那么为什么不推荐大家不要组机呢，</span><br>
<span>那又想没过发这些文时，就数码婆罗门论坛都有把1%人才懂的东西奉为圣旨的，那么可想而知深水宝会有多少奸商以此作封皮告示来忽悠人，用杂牌高瓦或千瓦坑人。okok，就当只是想办好事没想那么多</span><br>
<span>一会儿又说我质疑人格品德问题，明明有不建议当期组机等改良的真'好心'操作，然后要下场作'驴肝肺'的让大家买高瓦，这种操作我真的看不懂。</span><br>
<span>自己行业恰饭的事思前顾后，用户的事明明没考虑那么深，还要立牌坊，不带这样的</span><br>
</p><p><b>russianbear: </b><br>
<span>安钛克有官方的功率计算器，自己去算就好了</span><br>
<span>https://outervision.com/power-supply-calculator</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>Sheny: </b><br>
<span>我只是举个例子，事实就是最终消费者能300元搞定2080ti，绝对不会花301元，甚至有的铁憨憨还非要问为什么不可以。至于论坛发帖问300w够不够400w够不够，回复概括一下就三种：1.我觉得不够，2.铁定够，3.我就xxx带2080，没翻车。你觉得这能算负责？我觉得是连参考价值都没有。所以现在你打开淘宝，查看做显卡零售批发的，看看怎么解决电源问题？售前问清配置，确定能不能上，只要有疑虑，一概推显卡+电源套装。不比你在这边打嘴炮管用？</span><br>
<span>tdp的问题，拿来估算功耗都是什么老黄历了，普及文都不少。即使没看过，这几年移动设备崛起，“三秒真男人”的梗总知道吧。</span><br>
</p><p><b>OldGlory: </b><br>
<span>这不就和cpu超频一样吗，能超到多少靠玩家自己摸索</span><br>
</p><p><b>xtwangqu: </b><br>
<span>是不是意味着我100块买的矿龙1000w电源可以升值了？</span><br>
<span>—— 來自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鵝版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>宅男的爱: </b><br>
<span>一款显卡PCB上所有元器件在工作温度下总功耗是多少——>这是技术问题</span><br>
<span>一块标定X00W的显卡需要一个以80Plus铜为基准的电源多少瓦——>这是方案问题</span><br>
<span>在上述前提下出现故障怎么办？——>这是产品问题</span><br>
<span>搞清楚大家究竟在解决什么问题。TT这几天刚推出了自己家的主机，9900K+2080Ti，配了个650W的电源，TT逻辑很简单：我提供产品，我只解决产品问题，Boom了我赔</span><br>
<span>但是玩家自己组个9900K+2080Ti+650W Boom了，TT肯定会说你又没找我买方案，关我P事</span><br>
<span>KOL最欢做的事情就是先证明自己解决技术问题（花式测功率）的能力，然后提出一个方案（配置建议），最后给出产品（XX牌子）——废话，肯定怂啊</span><br>
<span>半导体相关，冗余电路只影响尺寸和成本，不在乎钱的当然是越大越好啊</span><br>
</p><p><b>madbird302: </b><br>
<span>我觉得你们歪的太厉害了吧，对于普通消费者难道不是花钱买东西然后安心用上几年最重要吗？所以厂家给你推荐的解决方案，你买来用就是，如果因为这个方案Boom了再来各种阴谋论也不迟</span><br>
<span>另外最好不要把各位的业内见闻和人生经历代入到坛子里来好不好，太影响体验了</span><br>
</p><p><b>real_zyf: </b><br>
<span>其实现在显卡成品有没有清楚写明自己额定功耗和瞬时最大功耗的？有的话哪来那么多扯皮事情</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>哪位老哥来总结下</span><br>
</p><p><b>serial: </b><br>
<span>Sheny 发表于 2019-7-26 10:45</span><br>
<span>tdp不是拿来让你选电源的指标…</span><br>
<span>tdp不算数，那这个数字标了干什么？要消费者按最大功率选电源，又不告知这个数值。移动设备有boost，别人有电池。台式有吗？移动设备还有低功耗模式呢</span><br>
</p><p><b>粉色猛男: </b><br>
<span>20系都出这么久了，这个电源问题还没定论吗</span><br>
<span>还好我买不起</span><br>
</p><p><b>Sheny: </b><br>
<span>serial 发表于 2019-7-26 21:42</span><br>
<span>tdp不算数，那这个数字标了干什么？要消费者按最大功率选电源，又不告知这个数值。移动设备有boost，别人 ...</span><br>
<span>那是标给散热器厂商…</span><br>
</p><p><b>obiy: </b><br>
<span>这事是不是真的洗地不知道，但新的营销已经跟上了</span><br>
<img src="https://img30.360buyimg.com/sku/jfs/t1/55075/13/3956/191565/5d1c17f9Ec7658950/a6cc47328cf3e45f.jpg" title="https://img30.360buyimg.com/sku/jfs/t1/55075/13/3956/191565/5d1c17f9Ec7658950/a6cc47328cf3e45f.jpg"><br>
</p><p><b>ayaseyue: </b><br>
<span> 本帖最后由 ayaseyue 于 2019-7-29 01:35 编辑 </span><br>
<span>Sheny 发表于 2019-7-26 15:45</span><br>
<span>我只是举个例子，事实就是最终消费者能300元搞定2080ti，绝对不会花301元，甚至有的铁憨憨还非要问为什么不 ...</span><br>
<span>“出了事你们负责啊？”</span><br>
<span>这套说辞真好用，我不管我就要上千瓦，所以前面楼问的那些问题电源究竟用什么参数作标准不就是求一个负责的参考系？给不出就可以忽悠，真好呢</span><br>
<span>看你之前洗牙膏的姿态我就觉得是开店囤了CPU的</span><br>
<span>现在对卖电源这套说辞洗法我只想说你这种奸商吃屎啦</span><br>
</p><p><b>ayaseyue: </b><br>
<span>obiy 发表于 2019-7-28 23:25</span><br>
<span>这事是不是真的洗地不知道，但新的营销已经跟上了</span><br>
<img src="https://img30.360buyimg.com/sku/jfs/t1/55075/13/3956/191565/5d1c17f9Ec7658950/a6cc47328cf3e45f.jpg" title="https://img30.360buyimg.com/sku/jfs/t1/55075/13/3956/191565/5d1c17f9Ec7658950/a6cc47328cf3e45f.jpg"><br>
<span>0.99可海星</span><br>
<span>狂超百瓦</span><br>
</p><p><b>madbird302: </b><br>
<span>ayaseyue 发表于 2019-7-29 01:38</span><br>
<span>0.99可海星</span><br>
<span>狂超百瓦</span><br>
<span>BOOM了他就不负责了</span><br>
</p><p><b>夜饮潇湘: </b><br>
<span>obiy 发表于 2019-7-28 23:25</span><br>
<span>这事是不是真的洗地不知道，但新的营销已经跟上了</span><br>
<span>这其实是超级花的新瓶装旧酒来着。早几年有个超频金蝶系列，拿出来打广告的卖点就是这个。</span><br>
</p><p><b>DeepFishing: </b><br>
<span>我在数码群里说amd3600+rx5700默认用，用足额450w的电源还被怼</span><br>
<span>怼的人指着9900k的超频功耗，rtx2080ti的功耗来怼我，还说amd页面标的650w电源。</span><br>
<span>都说真炸我全赔还被踢出群，我自己3600+1080ti也就用500w的sfx电源，24小时炼丹都没事。</span><br>
<span>小电源加瓦数真的贵。</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8296, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>七里由馬: </b><br>
<span>36x 70s，4个硬盘6个风扇，满载420左右，不过电源用的650，图个安静</span><br>
</p><p><b>Sheny: </b><br>
<span>ayaseyue 发表于 2019-7-29 01:32</span><br>
<span>“出了事你们负责啊？”</span><br>
<span>这套说辞真好用，我不管我就要上千瓦，所以前面楼问的那些问题电源究竟用什么参数 ...</span><br>
<span>仔细看帖，上面有人说过了。你们觉得方案不值钱啊，只有2080ti值钱，越是垄断的厉害，越值钱。有什么办法？方案+产品打包卖，你们的反应？没性价比！不自由！我们只要一个指标！amd给你们推荐指标了，你们不信。蓝宝给了，你们说是胡扯。你们咋不上天呢？</span><br>
<span>对，无奸不商，都是坑你们血汗钱呢。回头amd yes买套zen系列平台，盯着人家微星网红工程师各种技术问题。我问一句，这算不算成本？人家只能隐晦的，不止一次表达过，有些问题amd的人都说不清楚。听得懂什么意思？</span><br>
</p><p><b>seelestil: </b><br>
<span>舍得一万买2080ti，不舍得1000买个1000w的电源，呵呵呵</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A3010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ayaseyue: </b><br>
<span> 本帖最后由 ayaseyue 于 2019-7-29 14:32 编辑 </span><br>
<span>Sheny 发表于 2019-7-29 08:07</span><br>
<span>仔细看帖，上面有人说过了。你们觉得方案不值钱啊，只有2080ti值钱，越是垄断的厉害，越值钱。有什么办法？方案+产品打包卖，你们的反应？没性价比！不自由！我们只要一个指标！amd给你们推荐指标了，你们不信。蓝宝给了，你们说是胡扯。你们咋不上天呢？</span><br>
<span>你是不是觉得多连几个质问句式，</span><br>
<span>看起来就很有道理的样子？</span><br>
<span>眼神不好去看眼科，没人说方案不值钱，也没人谈OEM打包卖的贵怎样，就问你OEM的2080ti+9900k用SF600，和自己买SF600有啥不同呀，讲不清楚电源和零售区别，</span><br>
<span>还是你说海盗船有特别的优化办法让2080ti不突峰值功耗呀？洗个弟弟啊洗，某些牌子质量卜行或效率卜行或设计有问题，选一个，有那么难承认？</span><br>
<span>胡扯？那个叫fcpower的跑出来写文说的官方指标是胡扯，又变成我们说的了？这帖难道不是谈RTX显卡，AMD是什么机吧，蓝宝什么机吧，这S1有农企厨吗？</span><br>
<span>我就看到你个农企黑，凡是都想转移话题到AMD上面去，在？为什么帮资本说话？你咋不上天呢？有相同问题又怎样，弟弟显卡，劳资又不关心又不买，就问你们讲这是设计问题，在？spec标法为什么几年不改？</span><br>
<span>对，无奸不商，都是坑你们血汗钱呢。回头amd yes买套zen系列平台，盯着人家微星网红工程师各种技术问题。我问一句，这算不算成本？人家只能隐晦的，不止一次表达过，有些问题amd的人都说不清楚。听得懂什么意思？</span><br>
<span>就是无奸不商，怎么着。AMD问题你编的？我可以帮你编一套intel的杂78问题你要不要，上过linux社区看过牙膏各种倒灶的事吗？影响性能的补丁不算问题，指令集增了又阉不是问题，sgx吹爆了结果还是筛子不是问题</span><br>
<span>川普上台两年了你还没学会强者为尊这个词呢，商场如战场，政商狗屁话语权一回事，没事多看看商战怎么打的。没有什么白莲花，只有全世界都是艹台班子。居然还真一直信某个牌子的，你怕不是傻白甜哦！</span><br>
<span>这不是外野不谈政治，要不要我给你翻翻谷歌chrome增加普及率过程干过的狗屁事？本区就有不少帖，没有问题制造问题，牙膏厂一样的操作，只不过是硬件厂台面上不明显而已。</span><br>
<span>有钱有权有市场了，你不就应该更能解决问题，更有合作解决遇到问题的经验吗，牙膏厂特么该！这忒么不是优势，得瑟个什么劲呢，“听得懂？”，哦哟你好懂，2020年了，成年人这点道理都不懂，</span><br>
<span>你特么觉得有问题滚回去对着你的客户逼逼去，觉得花钱买安心想吃牙膏价格屎是商业用户的事，这里是论坛大多数是个人用户，网友组机你还一口一个负责，</span><br>
<span>屁啦，说的多花钱一定不出事一样，不都是键盘侠你们这些人能对网友有什么负责的？来问就是参考，各自有判断选了有问题自己负责坛友成年人这点道理还是懂的</span><br>
<span>2020年了，CPU平台真有什么小破事，普通用户自己选的自己知道解决或谁推荐产品谁解决，解决不了好意思婆罗门？</span><br>
<span>何况能有什么破事，还忒么不是造的，就跟“AMD当年有优势就价格高”忒么一样是假的，好多都是曼德拉效应。我看得出你为牙膏鞠躬尽瘁，很是捉急，辛苦了，作为牙膏粉都不进行这两图操作，是真的精神股东了，坏！</span><br>
<span>这时候发表这种言论</span><br>
<span>蠢和坏你选一个吧</span><br>
<img src="https://static.chiphell.com/forum/201907/07/222412egpk7mymb4mm3mer.jpg" title="https://static.chiphell.com/forum/201907/07/222412egpk7mymb4mm3mer.jpg"><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/large/6ffd6cbcgy1fif5kdqbwmg208w04z7wl.gif" title="http://wx1.sinaimg.cn/large/6ffd6cbcgy1fif5kdqbwmg208w04z7wl.gif"><br>
</p><p><b>lvcha: </b><br>
<span>我就背营销了，换了个千w的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1845659[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>RTX2000旗舰系列电源要千瓦实质属营销或部分牌子翻车洗地吧[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845659-1-1.html</link>
      <description>RTX2000旗舰系列电源要千瓦实质属营销或部分牌子翻车洗地吧&#13;
 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-23 12:15 编辑 

转帖讨论[电源] “瞬时功耗论”是不是去年到现在最成功的pc营销案例？
&#13;
https://www.chiphell.com/thread-2018048-1-1.html
&#13;
下面内容已解决
&#13;
请问我该上哪里买这个，只寄德国不给寄美国，有代替方案吗
&#13;
https://www.arctic.ac/us_en/nv-14-pin-adapter.html
&#13;
我有个Arctic Accelero Xtreme IV想换上去，原版燃气罩是14pin彩虹线，PCB上的4pin是没有焊接针的
&#13;
https://static.arctic.ac/media/catalog/product/n/v/nv_14-pin_adapter_cable.jpg
&#13;
https://www.ekwb.com/custom-loop-configurator/upload/pictures/NVIDIA-GeForce-RTX-2080-Ti-Founders-Edition%2C-11GB-GDDR6-pcb_82207.jpg
&#13;
注意看PCB右下角，4pin位置是空的
&#13;
如果搞清楚针脚情况，用这个自己焊接行不行
&#13;
https://www.ebay.com/itm/400985295829</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>天神十三煞: </b><br>
<span>RTX2000旗舰系列电源要千瓦实质属营销或部分牌子翻车洗地吧</span><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-23 12:15 编辑 </span><br>
<span>转帖讨论[电源] “瞬时功耗论”是不是去年到现在最成功的pc营销案例？</span><br>
<span>https://www.chiphell.com/thread-2018048-1-1.html</span><br>
<span>下面内容已解决</span><br>
<span>请问我该上哪里买这个，只寄德国不给寄美国，有代替方案吗</span><br>
<span>https://www.arctic.ac/us_en/nv-14-pin-adapter.html</span><br>
<span>我有个Arctic Accelero Xtreme IV想换上去，原版燃气罩是14pin彩虹线，PCB上的4pin是没有焊接针的</span><br>
<img src="https://static.arctic.ac/media/catalog/product/n/v/nv_14-pin_adapter_cable.jpg" title="https://static.arctic.ac/media/catalog/product/n/v/nv_14-pin_adapter_cable.jpg"><br>
<img src="https://www.ekwb.com/custom-loop-configurator/upload/pictures/NVIDIA-GeForce-RTX-2080-Ti-Founders-Edition%2C-11GB-GDDR6-pcb_82207.jpg" title="https://www.ekwb.com/custom-loop-configurator/upload/pictures/NVIDIA-GeForce-RTX-2080-Ti-Founders-Edition%2C-11GB-GDDR6-pcb_82207.jpg"><br>
<span>注意看PCB右下角，4pin位置是空的</span><br>
<span>如果搞清楚针脚情况，用这个自己焊接行不行</span><br>
<span>https://www.ebay.com/itm/400985295829</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-10 02:41 编辑 </span><br>
<span>其实是2000刀拿下了个只有水冷头的霸王龙</span><br>
<span>但是三玖舞凛九月才出货，</span><br>
<span>现在的itx机器是裸奔风冷的，</span><br>
<span>临时搭建个管子水路凉外面就很烦</span><br>
</p><p><b>sirlion: </b><br>
<span>有没有从机箱电源d口转的方案？</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span>不知道风扇是左边的还是右边的</span><br>
<span>买跳线自己焊接行不行</span><br>
</p><p><b>JWJking: </b><br>
<span>4pin手动补焊说不定可以直接用，或者先测一下几个孔位有么有信号，反正很多公办pcb非公壳都用这个4pin。或者自己做一个14pin里接出这4pin的线呗，还有官方壳里好像也有这跟14pin接出来的线可以拿出来用，只是还有针脚控制rgb啥的不管就行</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>这个简单 找个修电脑的给你焊</span><br>
</p><p><b>强尼高达: </b><br>
<span>插主板PWM</span><br>
</p><p><b>tyx776: </b><br>
<span>显卡4pin转风扇4pin或者3pin，淘宝有售。</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span>强尼高达 发表于 2019-7-10 05:30</span><br>
<span>插主板PWM</span><br>
<span>开盖涂了液金的8086k发热就是个弟弟，</span><br>
<span>玩游戏四十来度怕不是显卡那边不起转速只能吹来重启</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-10 08:12 编辑 </span><br>
<span>tyx776 发表于 2019-7-10 05:56</span><br>
<span>显卡4pin转风扇4pin或者3pin，淘宝有售。</span><br>
<span>同上</span><br>
<span>显卡风扇插主板效果不好</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-10 09:07 编辑 </span><br>
<span>找了半天终于找到了个</span><br>
<span>https://item.taobao.com/item.htm?&id=39394935767</span><br>
</p><p><b>暗铁: </b><br>
<span>还不如直接D口转风扇4pin直升机</span><br>
</p><p><b>tyx776: </b><br>
<span>天神十三煞 发表于 2019-7-11 00:08</span><br>
<span>同上</span><br>
<span>显卡风扇插主板效果不好</span><br>
<span>现在主板风扇控制很智能的，再不济你也可以接风扇控制器手动控制。</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span>在ebay找到了淘宝同款华强北直寄，</span><br>
<span>感觉省了一个亿</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span>直接插电源上一直起飞算了</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-18 19:49 编辑 </span><br>
<span>自己焊了个4pin底座上去貌似还凑合</span><br>
<span>没有信仰的ACX4三奶罩</span><br>
<span>跑废渣很轻松</span><br>
<span>全战居然还不够</span><br>
<span>话说这公版是不是最低只能40%风扇，不能再低了？</span><br>
<span>待机都有点嗡嗡响很蛋疼啊，afterburn没用</span><br>
<span>银欣800 sfx-l试过坛友宣称那几个游戏</span><br>
<span>2160p极高跑了几小时游戏，并没有传说中不看负载重启之类的</span><br>
</p><p><b>ashunicorn: </b><br>
<span>当年还用电老虎480的时候(没错就是煎鸡蛋的费米)就用的ac三奶，基础转速降不下来贼吵，不过确实压得住……</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span>ashunicorn 发表于 2019-7-18 16:27</span><br>
<span>当年还用电老虎480的时候(没错就是煎鸡蛋的费米)就用的ac三奶，基础转速降不下来贼吵，不过确实压得住……</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>其实我这ACX4之前用来压titanXp的</span><br>
<span>帕斯卡的公版风扇策略是可以低到四、五百转很安静的</span><br>
<span>可能是图灵太火炉了</span><br>
<span>所以黄一刀基础风速就1500走起</span><br>
</p><p><b>宅男的爱: </b><br>
<span>AMD Radeon : </span><br>
<span>RX 5700 (XT), 580, 570, 480, 470, R9 390(X), 380(X), 370X, 290(X), 285, 280(X), 270(X), R7 370, 265, HD 8870, 7970 (GHz), 7950 (Boost), 7870(XT, GHz), 7850, 6970, 6950, 6870, 6850, 6790, 5870, 5850, 5830, 4890, 4870, 4850, 4830, 3870, 3850</span><br>
<span>啊啊啊啊啊啊不支持Vega64啊啊啊啊啊啊啊</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-18 19:36 编辑 </span><br>
<span>宅男的爱 发表于 2019-7-18 18:55</span><br>
<span>AMD Radeon : </span><br>
<span>RX 5700 (XT), 580, 570, 480, 470, R9 390(X), 380(X), 370X, 290(X), 285, 280(X), 270(X) ...</span><br>
<span>https://www.arctic.ac/us_en/ax4.html</span><br>
<span>第二版应该支持的</span><br>
<span>有六种孔距</span><br>
<span>实在不行就找官方要，用网站的客服信箱联系，免费给你寄。</span><br>
<span>我现在也去要了顶楼那个转接</span><br>
<span>他们也没要收据啥的就寄出来了</span><br>
<span>唯一要注意的是闪存和VRM只有散热胶条，建议去淘宝再买一包一厘米见方的小鳍片散热帖胶条上，送的胶条很粘不怕掉，安装拆解注意看说明或视频。</span><br>
<span>这玩意儿可以祖传的，不超400瓦的都不在话下，我现在用来压霸王龙也就60度，低GPU占用的游戏甚至50不到。</span><br>
</p><p><b>qwased: </b><br>
<span>300w级别功耗的卡，小铝片压不住vrm温度的，当年用290的经验</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>downforce: </b><br>
<span>以前我用的AC3给gtx780就是风扇转速异常。不停的加速减速跟过山车似的，gpuz里显示的转速能到上万。看ac官网说是英伟达的驱动bug，建议用precision控制转速。</span><br>
<span>— from OnePlus GM1910, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>人生如戏: </b><br>
<span>借楼问一个，换显卡风扇的话有什么推荐？排除猫扇，太贵了。。。。</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8296, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-19 20:52 编辑 </span><br>
<span>downforce 发表于 2019-7-18 20:00</span><br>
<span>以前我用的AC3给gtx780就是风扇转速异常。不停的加速减速跟过山车似的，gpuz里显示的转速能到上万。看ac官 ...</span><br>
<span>afterburner在大于40%上手工还是可以调整的</span><br>
<span>precision好像连控制都做不到了</span><br>
<span>倒不是过山车升温速度随升是正常的，Arctic寄来的转接线也没用，</span><br>
<span>就是最低转速不能低于40%，看样子霸王龙没单独bios只能暂时这样了</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span>qwased 发表于 2019-7-18 19:48</span><br>
<span>300w级别功耗的卡，小铝片压不住vrm温度的，当年用290的经验</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0. ...</span><br>
<span>我长时玩游戏后摸过，温热而已</span><br>
<span>三奶罩的风压还是蛮大的，热量基本被带走了</span><br>
<span>我之前titanXp也用了这散热器很久</span><br>
<span>也没出什么幺蛾子</span><br>
</p><p><b>albertfu: </b><br>
<span>天神十三煞 发表于 2019-7-19 11:34</span><br>
<span>https://www.arctic.ac/us_en/ax4.html</span><br>
<span>第二版应该支持的</span><br>
<span>有六种孔距</span><br>
<span>其实VRAM和VRM上面贴散热片，最大问题不是之后太黏拿不下来么。。。</span><br>
<span>重新上水或者换回信仰皮都难</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span>albertfu 发表于 2019-7-20 04:56</span><br>
<span>其实VRAM和VRM上面贴散热片，最大问题不是之后太黏拿不下来么。。。</span><br>
<span>重新上水或者换回信仰皮都难 ...</span><br>
<span>AC给的这些粘胶垫适度海星，够粘但不至于扯不下来</span><br>
<span>你看我前面说了，这货我在titan xp上用了很长时间换下来给霸王龙的</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-23 12:03 编辑 </span><br>
<span>前情提要</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1776578-1-1.html</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1786735-1-1.html</span><br>
<span>后续质疑其一</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/for ... 845659&pid=44574662</span><br>
<span>转帖讨论[电源] “瞬时功耗论”是不是去年到现在最成功的pc营销案例？</span><br>
<span>https://www.chiphell.com/thread-2018048-1-1.html</span><br>
</p><p><b>咲月露娜: </b><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1789672-1-1.html</span><br>
<span>从44楼开始的讨论，从现有的资料来看，我依旧认为合格的电源是应该有能力承受毫秒级别的动态负载变化的</span><br>
</p><p><b>john: </b><br>
<span>这年头流行只看个标题就来喷么，自己贴的链接，不管是去年的还是昨天晚上的，内文和回复都看了吗</span><br>
<span>文章开头的同学问我说用Core i9-9900K+RTX2080Ti需不需要换电源，这里可以回答了，我看CPU要留300W的余量，而如果是为了跑吃鸡之类优化不太行的游戏，显卡留个700W余量，换一个1000W的电源，如果没有那么高的预算，那么买一个850W的也能苟一下。自己拿个比2080Ti省电太多的TITAN跑800W几个小时不出事，我看也很正常嘛，这里有个黄老板recommended的2016年产RM650x要不要卖给你打至少20个小时游戏测试一下</span><br>
</p><p><b>红左手: </b><br>
<span>难道不是老黄挤牙膏翻车？</span><br>
</p><p><b>bm7号: </b><br>
<span>16年买的tt smart dps g 650带2080ti还没爆炸，不过这个电源cpu供电只有单4+4准备换了。</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span>“瞬时”到软件根本无法记录下来</span><br>
<span>顺便不负责得猜下，电源被带走死的都是超频的</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-23 19:31 编辑 </span><br>
<span>john 发表于 2019-7-23 15:36</span><br>
<span>这年头流行只看个标题就来喷么，自己贴的链接，不管是去年的还是昨天晚上的，内文和回复都看了吗</span><br>
<span>自己拿个 ...</span><br>
<span>我当然都看了才来继续说这个事的，因为还是觉得是洗地或营销</span><br>
<span>再懂什么号称国内前五懂电源一样能做营销，恰饭很正常啊，既然不恰业内饭，那人怕个屁然后说不想点名？</span><br>
<span>本来就不是单纯的讨论瓦数问题，我也没有说650瓦就保证怎样。</span><br>
<span>说的是为什么要吹千瓦，而不是讲电源本身质量问题，或认真谈谈峰值承载质量也好过流保护也好，又或者不考虑永久了衰减劣化。</span><br>
<span>翻过tom原文这俩图里面表数据值并不是完全相同系数，很难让人信服啊，而且如果fcp讲的这样情况是真的，那不是黄老板的问题吗，是的现在tdp不可信，但也得是个参考值吧</span><br>
<span>官方标个titan 280然后2080ti 250，然后titan符标了，2080ti一般情况超标然后瞬时峰值大幅超标，就算是虚标不递增虚标也是很搞笑啊，所以是黄一刀翻车让电源厂做文章并背锅咯</span><br>
<span>而且这两评测里实际表明平均值还是titan要高的，2080ti只是所谓的瞬时峰值吓人，</span><br>
<span>平均或说游戏功耗还是少10瓦，这样就下结论说titan比2080ti省电不妥吧。</span><br>
</p><p><b>john: </b><br>
<span>天神十三煞 发表于 2019-7-24 10:54</span><br>
<span>我当然都看了才来继续说这个事的，因为还是觉得是洗地或营销</span><br>
<span>再懂什么号称国内前五懂电源一样能做营销，恰 ...</span><br>
<span>我家里洗碗机坏了，跑微博上说了质量不行四个字就被海尔绑了人质威胁一天N个电话要删帖，你为什么有不恰饭就可以为所欲为的错觉</span><br>
<span>人家说2080Ti要大电源一直就是说瞬时功耗啊，consumer的东西随便做做偶尔重启几次也不要紧、生产力的东西注重稳定性不然大客户要骂娘这再正常不过了吧，你看你用个9900K随便超超得上去算我输，买个至强门都别想，不是一个道理</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-23 21:52 编辑 </span><br>
<span>john 发表于 2019-7-23 20:31</span><br>
<span>我家里洗碗机坏了，跑微博上说了质量不行四个字就被海尔绑了人质威胁一天N个电话要删帖，你为什么有不恰 ...</span><br>
<span>不恰饭确实可以为所欲为的，电源厂有能力绑票拍片吗。</span><br>
<span>其实用生产力这个理由说不通，大多数小工作室或数据DL之类都是很拮据预算优先的</span><br>
<span>大量的80 80ti来代替，毕竟非在线时SLI要求并不那么高能省就省。</span><br>
<span>何况2080ti说电源不够翻车是宣称默认用也卜行的，这就不关超不超稳定的事吧。</span><br>
<span>上代也没说80ti就峰值不稳，titanXp才稳这样的操作，所以产品以生产力分类区别对待这说法不大适用。主要同个系向下割一刀，然后就功耗峰值突变大没带来啥明显好处就很迷。</span><br>
<span>除了电热丝还有花屏的事，也许正是RTX titan出的比较晚搞好了品控才避免了这花和功耗不稳问题，那么黄一刀和电源厂总有一方得背锅了</span><br>
<span>真有心要告知用户讲科普，匿来讲避开厂商发难怎么都是有办法的。功耗比上代高是正论，不差钱电源选好的往大了买也是没错的。</span><br>
<span>但这类文章主要国内传，海外也没多少人吹这样那样卜行得要多高电源，若最简设备大多数也就推个750瓦稳妥，所以其目的性如何真的存疑。</span><br>
</p><p><b>john: </b><br>
<span>天神十三煞 发表于 2019-7-24 13:19</span><br>
<span>不恰饭确实可以为所欲为的，电源厂有能力绑票拍片吗。</span><br>
<span>其实用生产力这个理由说不通，大多数小工作室或数据 ...</span><br>
<span>你以为海尔绑的人质是谁，是跟产品质量毫无关系、反而是成天风里来雨里去帮制造垃圾产品的那些人擦屁股的服务站一线员工，说不删帖的话扣整个上海市的KPI</span><br>
<span>你说你就算不恰这碗饭，如果有七大姑八大姨托关系走后门找上门来让你不要把话说太死的话，怎么办呢</span><br>
<span>就像我说超频你就非咬住超频一样，我就告诉你consumer的东西没有high end business要求那么严格，不要这么一根筋行么</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-23 23:28 编辑 </span><br>
<span>john 发表于 2019-7-23 22:43</span><br>
<span>你以为海尔绑的人质是谁，是跟产品质量毫无关系、反而是成天风里来雨里去帮制造垃圾产品的那些人擦屁股的 ...</span><br>
<span>真有心要告知用户讲科普，匿名来讲避开厂商发难怎么都是有办法的。就海韵在这事发生的情况，以及这fcp评那么多海韵的东西，底下是什么关系，很难说的</span><br>
<span>high end business并不能说明问题，我已经说了都是同系下切刀法，titanXp对比1080ti并没有这种奇怪现象，所以默认频用能出现这种切割版比完整版功耗多出突高峰又不能带来什么好处情况下不是有病吗</span><br>
<span>而且Titan系列现在顶多算是游戏玩家和商业妥协兼顾，真正的high end business还得算Quadro和DGX Station</span><br>
<span>Titan从这代虽然脱离Geforce商标独立页面并把Xp也放进去了但驱动仍然混在Desktop一系里，然后论稳定Quadro的vram才支持支持ecc</span><br>
</p><p><b>john: </b><br>
<span>天神十三煞 发表于 2019-7-24 14:59</span><br>
<span>真有心要告知用户讲科普，匿名来讲避开厂商发难怎么都是有办法的。就海韵在这事发生的情况，以及这fcp评那 ...</span><br>
<span>今天又是新的一天，建议再去看看你贴的链接</span><br>
<span>当然如果你觉得所有说你不愿意听的话的人都是恰饭，你自己（暂时）没遇到问题就是所有人不会遇到问题，那看几百遍也没用</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-24 19:37 编辑 </span><br>
<span>john 发表于 2019-7-24 16:13</span><br>
<span>今天又是新的一天，建议再去看看你贴的链接</span><br>
<span>当然如果你觉得所有说你不愿意听的话的人都是恰饭， ...</span><br>
<span>昨天就看了，其实一句话差不多就可以定性为恰饭了</span><br>
<span>“我测到的2080不带Ti峰值功耗有600W（看图，不要怀疑我的老师以及十几万的设备）”</span><br>
<span>根本就没视频录制，还要此地无银的表示自己的权威性</span><br>
<span>光是十几万设备一般人没有也不会因为此问题去买这种设备来质疑或证明，加上在网络上也几乎不可能碰到自己领域类似的人来质疑，那就可以想说什么是什么了，何况大多数人听了买个大电源这事能解决的你还真不能反驳到底哪里有问题。</span><br>
<span>我从来不认为“自己（暂时）没遇到问题就是所有人不会遇到问题”，但我也从来不信服个人说周围说朋友说。我只信大量范本证据，类似返修榜数据之类的。</span><br>
<span>例如苏菲破系列我从来没遇到问题，但我从来没有否认过猥卵硬件的品控是辣鸡的事实，我x79和x99遇到内存兼容问题总共退过6次货，我也没跑出来说哪个主板商我就一生黑</span><br>
<span>各个品牌各级电源的平均故障率多少？光讲案例不讲比例有意思？</span><br>
<span>那些600-800W之间黑屏然后换千瓦真香的，如何确定是瓦数问题、设计问题，还是单纯你点背？</span><br>
<span>这事里我也没有否认电源承载不足或显卡有突发功耗，但我认为不止一点逻辑上说不通，比如假设前文争论例子成立，默认频用80ti比titan功耗突发峰值更猛就是个大问题。</span><br>
<span>但就现在楼里都有650瓦和臭烘烘楼里也有那么多650瓦750瓦没问题，他就这么点数据没视频还吹大家换千瓦怎么让人信服？</span><br>
<span>没有横向的电源牌子比较，没有详细加载设备数量不同测试环境的比较，没有时间久劣化的比较，没有不同显卡的横纵比较，这么复杂可能性的事，你有时间测有弄十几万设备来折腾，就随便弄几个图表数据，不给大量电源过载出问题的视频就下结论吹千瓦不妥吧</span><br>
<span>我认为这显然是某些牌子电源质量出了问题，或是黄一刀的质量或设计问题，把该有的问题讲的不像是问题，欲盖弥彰。</span><br>
<span>按TDP相加买电源我不认可。但按瞬态相加买也不认可。</span><br>
<span>一码事归一码事。如果现在电源界现状混乱，对于玩家来说花钱砸在正规大牌新的质量更好的买心安我也觉得没问题。但现在是吹千瓦事出来后被忽悠上杂牌大功率矿电的现状也是有些问题</span><br>
</p><p><b>john: </b><br>
<span>天神十三煞 发表于 2019-7-25 11:04</span><br>
<span>昨天就看了，一句话差不多就可以定性为恰饭了</span><br>
<span>“我测到的2080不带Ti峰值功耗有600W（看图，不要怀疑我的老 ...</span><br>
<span>作为一个老年人，我不知道你们这些年轻人动不动看视频的风气哪里来的，什么评测视频我基本都不看的，只看图，看视频浪费时间</span><br>
<span>怀疑别人作假P图，那视频也可以编辑啊，你用过示波器吗，现在示波器开机就是个Win7，我提供个思路，线接好假装在测试，示波器播个事前编辑好的片，你看行不行，都不用好莱坞特效组出面的</span><br>
<span>你心里认定别人作假，那你看别人干什么都是假的，自己嘴上说信大量范本数据，本坛就一个站出来说650W没问题的你就拿来做示范，隔壁楼里现身说法展示电源没问题和有问题的基本对半开，有问题的包括海盗船SF（长城）和酷冷（益衡）然后你就挑没问题的出来说恰海韵的饭，我说，不带这样的</span><br>
<span>你都发现有50%的例子650W级别的带不动机器了，还自己用着800W电源质疑使用大电源的建议——你要自己用个650W电源，虽然没有专业知识去跟人杠也好歹算身体力行了对不对</span><br>
</p><p><b>qwased: </b><br>
<span>要说是黄老板问题也可以算，本质上就是GPU的频率电压拉过甜蜜点了功耗失控</span><br>
<span>上一个失控的是谁？没错，就是北极星450W拖北极星翻车的可不老少</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-24 20:42 编辑 </span><br>
<span>john 发表于 2019-7-24 19:38</span><br>
<span>作为一个老年人，我不知道你们这些年轻人动不动看视频的风气哪里来的，什么评测视频我基本都不看的，只看 ...</span><br>
<span>我自己平时就要搞视频相关的，当然也知道视频可以作假，示波器我当然知道，这里不管示波器的事，需要的是实时实例，不是录什么实验数据和状况。</span><br>
<span>我说的视频指外部录制重启，即录下安装全新设备线材连接屏幕皆在镜头的证明，将正常的运行游戏过载重启的反例多次情况录下，无论作假不作假请先做到这个再说</span><br>
<span>针对他说自己不敢点名状况，我之前也表示是觉得恰[整个]电源界业内饭，没有说指定哪个牌子，因为在过往电源帖里，你是比较推崇海韵和他说的东西，所以我才单独提出海韵和他的关系问题作为提醒。</span><br>
<span>论坛都是孤例50%例子数据何来？我没说两边帖子都是大量数据，只是说他自己吹的那套也不是大量数据，650瓦这事只是黄一刀的建议值，我从来没有说过这就稳妥，因为电源要留余额是常规操作，从之前和doomer争执就看得出，我反对的是无脑吹千瓦。</span><br>
<span>退一万步说，有大量这种实例，不就是黄一刀的锅，我就这么设计的，不服憋着，电源厂在板卡商面前说不起话就只有出来做文章</span><br>
<span>我已经说了，无论事实如何，总有一方要背锅的，这样就是欲盖弥彰啊。</span><br>
<span>而且反方不需要太多的身体力行，因为这个逻辑是，</span><br>
<span>就算反方吹低瓦或什么数值的瓦数足矣，反方无论自己是商人或不是都无法得到什么实质利益，会影响用户不去买新的、大的电源，</span><br>
<span>反方自己孤例不真实的话会损害一般用户包括自己的利益[买的不够重启啦，电源挂啦，浪费精力换货啦之类的]，损人不利己，所以除了个别心理变态，反方例举的应该皆是事实</span><br>
<span>正方持此观点的甚至出来帮忙说话的则要打个问号，谁知道你们是不是商人是不是恰饭的，所以他们需要大量的证明</span><br>
</p><p><b>john: </b><br>
<span>天神十三煞 发表于 2019-7-25 12:05</span><br>
<span>我自己平时就要搞视频相关的，当然也知道视频可以作假，示波器我当然知道，这里不管示波器的事，我需要的 ...</span><br>
<span>你喜欢搞视频不代表别人喜欢，搞评测职业业余的我从来没做过一个为视频而视频的，如果因为不出视频就可以为所欲为的话你膏厂当年找我们吹PD都不用设计测试方案不用写软件了，直接帮忙P几张图了事啊</span><br>
<span>我在论坛上举证也是经常上图的，俗话说有图有JB，给个JB你还说造假这话就没法谈下去了，人和人之间失去基本信任的话我是不是应该建议你先把自家电源从拆解（证明不是1000W换标）到装机再跑三个小时真人操作游戏全程视频放上来再要求别人自证清白呢，谁主张谁举证也是你拿个精度足够的示波器测不出瞬时功耗的视频来反驳在前对不对啊</span><br>
<span>当然如果像我这样思维正常的话，我自己拿个示波器测不出那么高的峰值，我要做的事情也是罗列我自己的测试环境和测试步骤然后问哪里还有问题是不是还要做什么才能测出瞬时功耗，而不是一张大字报说你造假你恰饭，你这是上来就找人吵架的态度</span><br>
<span>黄老板的2080Ti有没有问题先放一边，就算真有问题，你终端用户和下游厂商怎么去跟上游厂商对抗，难道还指望打倒黄老板让他改spec不成</span><br>
<span>另外建议你重新建立大数据模型，十几年前我买海韵电源是因为安静，几年前海韵电源变海韵炸弹的时候提到海韵我都是黑的，还在某五个字开头的隔壁调戏海韵粉丝版主被永封了，16年自己买电源听说海韵啸叫绕着走买了海盗船，现在我觉得海韵focus+不错，因为买了两个16cm的电源以后觉得电源太大很麻烦，小了好用</span><br>
<span>我从来都是推荐好用的东西，跟牌子无关，如果有牌子一直被我推荐那是因为一直好用，但明显海韵不是</span><br>
<span>至于你们说的那些千儿八百瓦的电源，我什么都不懂，我又不买</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-24 21:47 编辑 </span><br>
<span>john 发表于 2019-7-24 20:43</span><br>
<span>你喜欢搞视频不代表别人喜欢，搞评测职业业余的我从来没做过一个为视频而视频的，如果因为不出视频就可以 ...</span><br>
<span>“人和人之间失去基本信任的话我是不是应该建议你先把自家电源从拆解（证明不是1000W换标）到装机再跑三个小时真人操作游戏全程视频放上来再要求别人自证清白呢，</span><br>
<span>谁主张谁举证也是你拿个精度足够的示波器测不出瞬时功耗的视频来反驳在前对不对啊”</span><br>
<span>而且反方不需要太多的身体力行，因为这个逻辑是，</span><br>
<span>就算反方吹低瓦或什么数值的瓦数足矣，反方无论自己是商人或不是都无法得到什么实质利益，会影响用户不去买新的、大的电源，</span><br>
<span>反方自己孤例不真实的话会损害一般用户包括自己的利益[买的不够重启啦，电源挂啦，浪费精力换货啦之类的]，损人不利己，所以除了个别心理变态，反方例举的应该皆是事实</span><br>
<span>正方持此观点的甚至出来帮忙说话的则要打个问号，谁知道你们是不是商人是不是恰饭的，所以他们需要大量的证明</span><br>
<span>“而不是一张大字报说你造假你恰饭，你这是上来就找人吵架的态度”</span><br>
<span>当初doomer的帖里你也看到了，因为doomer说我没拿到卡，我自知没有说服力自然没有继续反驳下去，我也是买了东西后+有相同声音才出来质疑。</span><br>
<span>这两个帖子不叫大字报，因为用户的权威和话语权低于这些专业人员或设备厂商，普通用户是弱势群体，利益受损方，我们有权利这样质疑，而厂商这方需要拿出大量证据，</span><br>
<span>事情很简单，600~800瓦电源用户蛮多的，如果没有大问题是不需要换电源的，而吹千瓦这事换高的则需要出钱，最终获利的是厂家，不是我们。</span><br>
<span>现在有这么多不同的声音，而不是一边倒，说明这个事本身就有些问题，而不是他们先摆好权威文说什么就是什么</span><br>
<span>“黄老板的2080Ti有没有问题先放一边，就算真有问题，你终端用户和下游厂商怎么去跟上游厂商对抗，难道还指望打倒黄老板让他改spec不成”</span><br>
<span>如果fcp不是真的恰饭，为的是用户好，黄老板设计有问题，那么他应该像花屏事件里的用户和热门视频主一样指出黄老板的实质问题并划其为重点责任方，降低玩家购买欲望从而逼迫黄老板出S系列，</span><br>
<span>而不是来带节奏让大家买新电源让电源厂获利。你做的不好我不用，这是用户反抗资本方的基本权利，而不是我要改善其他东西来适应你，俗话叫做用脚或用屁股投票</span><br>
</p><p><b>Sheny: </b><br>
<span>又不是单单2080ti，amd vega56 64之前翻车的也不少。足以证明有较高的瞬时功耗存在，让不限于海韵 振华这些电源保护机制启动。然后这几家电源厂面对rma压力，没办法只能直接将这些200-300w的卡一律推荐600w以上电源。跟着的就是板卡商也推荐高瓦数电源兜底，因为这事说白了他们最急。</span><br>
</p><p><b>john: </b><br>
<span>天神十三煞 发表于 2019-7-25 13:23</span><br>
<span>“人和人之间失去基本信任的话我是不是应该建议你先把自家电源从拆解（证明不是1000W换标）到装机再跑三个 ...</span><br>
<span>你这早就远远超出一般层面而上升到人格层面的质疑了，拿证据给你说我不听你造假，我要你按我说的这样做那样做证明给我看</span><br>
<span>帮帮忙，你去隔壁亲自下场抬杠吧，正好那边楼主已经认怂了，你赶紧去接班这样还能继续看新楼</span><br>
<span>显卡花屏你自己解决不了，黄老板标650W的卡你机器组好了发现650W电源hold不住，换1000W电源也是一个解决办法啊，不买？市占70%的上游厂商的业界最高规格旗舰你说抵制？你要不找几个2080ti目标用户说因为黄老板太鸡贼了，为了避免买了一万块显卡还要多掏一千块换电源所以我们抵制他们不买他们家显卡，要么买农企要么用集显，你看人家甩不甩你</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-24 23:04 编辑 </span><br>
<span>john 发表于 2019-7-24 22:21</span><br>
<span>你这早就远远超出一般层面而上升到人格层面的质疑了，拿证据给你说我不听你造假，我要你按我说的这样做那 ...</span><br>
<span>怎么就人格质疑了，反方明明是利益受损方，还被讲一质疑就是抬杠，这是预设正方是权威绝对正确啊？正方只讲数据并不是证据，请给眼能见的事实东西，大规模硬件质量问题是空说无凭，就像三棒爆炸一样，别人也是有录的</span><br>
<span>chh我又没有号。无论对错谁的锅，S1的数码坛友也都是熟脸，刷在前排两三天能看到这贴，决定组机时有思量参考不就行了</span><br>
<span>显卡花屏你自己解决不了，黄老板标650W的卡你机器组好了发现650W电源hold不住，换1000W电源也是一个解决办法啊，不买？市占70%的上游厂商的业界最高规格旗舰你说抵制？</span><br>
<span>你要不找几个2080ti目标用户说因为黄老板太鸡贼了，为了避免买了一万块显卡还要多掏一千块换电源所以我们抵制他们不买他们家显卡，要么买农企要么用集显，你看人家甩不甩你</span><br>
<span>就是因为这种逻辑，资本方才敢店大欺客，不是我有钱我就要当冤大头，chh那帖物以类聚声势大吓缩了，你怎么不翻翻看现在群里，谈到这帖问题事S1数码群大多数是赞成我的声音。</span><br>
<span>何况境外并没有这么大千瓦吹市场，大多数预算考虑的还是600~800瓦，各种外文论坛都是如此推荐的，不差钱当然是想买啥买啥也早买了，能被这种文吹动的，不正是会纠结那么一点钱问题而当初没上大电源的吗。</span><br>
<span>我再申明一次是反对无脑千瓦吹，这是针对本来够用也要被忽悠去买更高的用户利益人群的而提出质疑，每个人经济水平不同，不是说资本声大我们就该静默了。</span><br>
<span>那些数据运算硬需求的，自然是被吃死了，他们当然不差电源钱，可有的人确实会考虑这种事啊</span><br>
<span>游戏用户可不是硬需求，本来就可以用屁股投票。</span><br>
<span>开RTX不能帧满上，各种缺陷，功耗有问题，当然可以不买了</span><br>
<span>帕斯卡2160p不能满帧的，图灵一样卜行，你看看前面全战三国，图灵也没带来多少提高依然不顺，能满帧的帕斯卡旗舰也足矣，所以为什么要逼迫自己换新呢</span><br>
</p><p><b>john: </b><br>
<span>天神十三煞 发表于 2019-7-25 14:36</span><br>
<span>怎么就人格质疑了，反方一质疑就是抬杠，正方只讲数据并不是证据不给眼能见的事实东西，chh我又没有号</span><br>
<span>没有号去搞啊，谁生下来就有号</span><br>
<span>我最看不惯的就是你们这种我有理他恰饭，他有材料他造假，自己屁股站稳了就不说道理乱喷一气的，自己说那边物以类聚，你拉群里人垫背不也是物以类聚吗，对不起整个S1十五年了我还没见过一个正经玩电源的</span><br>
<span>我自己就是这行的，我们这行谁拿得出spec、谁拿得出测试结果、谁讲得出道理谁吊大。术业有专攻，写BIOS的要跟写diags的讨教，写diags的也要跟写BIOS的讨教，自己不懂的地方可以问，没听说过上来就指责别人结果造假的</span><br>
<span>隔壁帖子里好几个我知道的资深玩电源的，讲得出道理，围观群众有一半说自己小（650W）马拉大车翻车了，这些都是让人信服的理由，到你这里一切的证据就是拿800W电源组了一台机器，然后除了恰饭就是恰饭，对不起我是当笑话看的</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span> 本帖最后由 天神十三煞 于 2019-7-25 01:55 编辑 </span><br>
<span>john 发表于 2019-7-24 23:04</span><br>
<span>没有号去搞啊，谁生下来就有号</span><br>
<span>我最看不惯的就是你们这种我有理他恰饭，他有材料他造假，自己屁股站稳了 ...</span><br>
<span>正方只讲数据并不是证据，请给眼能见的事实东西，大规模硬件质量问题本来就是空说无凭，就像三棒爆炸或折叠屏出问题一样，别人也是有录的</span><br>
<span>tdp现在是虚标没错，除了显卡这边牙膏的CPU的tdp不也是这样吗，fpu烤鸡带avx512什么的远超超一大截。虽然黄一刀也有标tdp(Thermal Design Power)或tbp(typical board power），</span><br>
<span>但没有标类似app（Abs. peak power）[名词怎么随便，大意就是单位时间峰值]，如果大规模突发峰值超载这事普遍现象，那还继续只标tdp tbp说事本身就是个欺客的事实</span><br>
<span>举例vega翻车这事，就像牙膏漏洞一样，天下技术一大抄，牙膏厂是领军的，依然也会被怼。硬件开发圈也就那些大牛，如果突发峰值这事存在，说明板卡商需要被怼他们的spec数据发布规范需要改。</span><br>
<span>或者应该是电源厂都站出来自己好好说明这事，不是来个非官方人发个文大家快买新电源了换大电源了厂商设计问题这事没发生过。</span><br>
<span>是的我们也许在你们看来是笑话，我们用户至少有出来质疑，搞电源的权威大的不联合起来怼上游的，反而过来欺负普通用户算不得什么本事。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1845659[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
