<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【已解决】求分析旧约中摩西形象的文章</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【已解决】求分析旧约中摩西形象的文章</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:25:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【已解决】求分析旧约中摩西形象的文章[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1861944-1-1.html</link>
      <description>【已解决】求分析旧约中摩西形象的文章&#13;
 本帖最后由 号为熊 于 2019-11-18 15:55 编辑 

如题。
&#13;
背景：这个是我这学期期末论文要做的内容。之前在图书馆摸鱼的时候偶然看到弗洛伊德的《摩西与一神教》，然后就想简单探究一下古代埃及文明对古代希伯来文明的影响。把这个选题交给老师之后，老师建议我去试着重构一下摩西的形象。听说S1大佬多，希望能有人能给一些合适的参考文献，让我把这关过去。
&#13;
备注：1.我是在某垃圾211历史系读大一，英语也不好（江苏卷考不到三位数的水平），既希望能有一些英文文献做参考，但又不希望文献太难懂
&#13;
          2.论文的字数是1200-2000字
&#13;
          3.我个人感觉这个问题还是发在卓明谷的读书板块比较好
&#13;
          4.别告诉我最稳妥的选择是换个题目
&#13;
在这里提前感谢各位大佬赐教（这帖子应该不会沉吧）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>号为熊: </b><br>
<span>【已解决】求分析旧约中摩西形象的文章</span><br>
<span> 本帖最后由 号为熊 于 2019-11-18 15:55 编辑 </span><br>
<span>如题。</span><br>
<span>背景：这个是我这学期期末论文要做的内容。之前在图书馆摸鱼的时候偶然看到弗洛伊德的《摩西与一神教》，然后就想简单探究一下古代埃及文明对古代希伯来文明的影响。把这个选题交给老师之后，老师建议我去试着重构一下摩西的形象。听说S1大佬多，希望能有人能给一些合适的参考文献，让我把这关过去。</span><br>
<span>备注：1.我是在某垃圾211历史系读大一，英语也不好（江苏卷考不到三位数的水平），既希望能有一些英文文献做参考，但又不希望文献太难懂</span><br>
<span>          2.论文的字数是1200-2000字</span><br>
<span>          3.我个人感觉这个问题还是发在卓明谷的读书板块比较好</span><br>
<span>          4.别告诉我最稳妥的选择是换个题目</span><br>
<span>在这里提前感谢各位大佬赐教（这帖子应该不会沉吧）</span><br>
</p><p><b>GloryXie: </b><br>
<span>不是，现在大学生连知网都不会用了么……</span><br>
<span>cnki.net</span><br>
<span>拿走</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>题目。。不难，不过你是不是先买本圣经好点。。</span><br>
<span>建议以给法老的诅咒和古埃及多神教的关系下手</span><br>
</p><p><b>号为熊: </b><br>
<span> 本帖最后由 号为熊 于 2019-10-28 21:26 编辑 </span><br>
<span>GloryXie 发表于 2019-10-28 21:04:04</span><br>
<span>是我的问题。知网我没少用，这次的确找到不少。但是总感觉有一点离题。</span><br>
<span>最坑的是这个课题要求引用的参考文献里必须要有外文资料，这下我彻底懵圈了。</span><br>
<span>请问一下如果不希望找到离题过远的材料的话，可以拿哪几个关键词检索？</span><br>
</p><p><b>paintery: </b><br>
<span>你想怎么重构摩西？</span><br>
<span>如果是按照佛洛依德的假设，先把他那本书吃透比较好；加上《旧约》，最起码摩西五经要全部看完看懂把</span><br>
<span>有不动不明白的地方再去查资料</span><br>
<span>这个题目大得很</span><br>
<span>就算佛洛依德自己也抄了很多别人的资料</span><br>
<span>比如他不懂埃及语，里面关于埃及语的论证（比如摩西的名字）就是去别的地方摘抄的</span><br>
</p><p><b>07579394: </b><br>
<span>我觉得看到从创世纪到出埃及记，摩西出现的部分是最搞笑的，第一个和god讨价还价、搞得god也恨不得灭了他的男人</span><br>
<span>写点自己的感想不好吗</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>左转隔壁逼乎</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span> 本帖最后由 b2c 于 2019-10-28 21:38 编辑 </span><br>
<span>号为熊 发表于 2019-10-28 21:20</span><br>
<span>是我的问题。知网我没少用，这次的确找到不少。但是总感觉有一点离题。</span><br>
<span>最坑的是这个课题要求引用的参考文 ...</span><br>
<span>关于这个题目，最近最权威的著作是Jan Assmann的《Moses the Egyptian: The Memory of Egypt in Western Monotheism》他还有一本《From Akhenaten to Moses : ancient Egypt and religious change》</span><br>
<span>网上都有下载</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>大一的水平老师心里都有数，就算引的资料多也只能是所谓的“剪刀加浆糊”型历史学，所以lz你这篇论文更多要注意的是思路和逻辑清楚。</span><br>
<span>然后摩西在摩西五经中最起码有三个形象：牧羊人、立法者、民族领袖。确定了要描述的形象后再确定描述的角度，是文学角度还是历史或者神学角度，之后再去查资料</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>你这个题目太大了。另外，引用弗洛伊德写历史论文是不是不大对头？</span><br>
</p><p><b>ab6546541: </b><br>
<span>https://weibo.com/6515145764/HzeqDqZwR</span><br>
<span>【古埃及文明并没灭亡，灭亡的只是民族复兴的埃及人。】</span><br>
<span>我以前说，摩西和埃及的宗教革命家阿吞法老之间肯定有某种联系，大概是阿吞法老的教义经历几代后被摩西获知，和犹太民族旧有的一些传说结合，形成摩西的宗教。最近找到两本书，才发现这种联系远比我想像的要深。摩西和他的犹太人就是埃及人！所谓犹太人“出埃及记”实际上是摩西率领阿吞教派起义，失败后率领残部逃出埃及！</span><br>
<span>第一本书是弗洛伊德的《摩西和一神教》。他从“摩西”是一个埃及词汇猜测摩西是埃及人，但他并无更多的证据，只是从他那套狗屁心理学推理，什么童年创伤之类。价值不大。</span><br>
<span>第二本书是美国的加利·格林伯格写的《圣经之谜：摩西出埃及与犹太人的起源》。这人是圣经研究专家，也是埃及研究专家。他的证据和推理就非常靠谱。有三方面证据。一，圣经创世纪记载的历代先祖的出生年份，同古埃及第12王朝历代君主们的登基年份大体符合，而死亡年份（这些先祖都活了几百岁），也基本对应类似王朝更迭的一些重大政治事件。二，古犹太历史学家约瑟夫斯和古罗马历史学家普鲁塔克，都转述了多个埃及作家对犹太人起源的大同小异说法：有群麻风病人被流放到某个城市，有个祭司带领他们叛乱，烧毁神圣的寺庙，食用神圣的动物，烧杀掳掠，还不准大家崇拜众神；这个祭司叛乱后改名叫摩西；后来有个伟大的法老赶走了这群恶棍，拨乱反正。三，创世纪里那些奇怪的记载，譬如雅各和以扫的争端，亚伯拉罕献祭儿子，都是古埃及奥西利斯神被塞特神杀害的原始神话的变形。</span><br>
<span>这些证据里最重要的显然是古埃及人自己的记载。这些古埃及的儒棍狡猾地篡改了历史，把摩西说成麻风病人叛乱，如何邪恶，而他们的正义的法老如何战胜邪恶，为民除害。如果不是确实发生过这样一次内战，他们不会编出这种故事。摩西强迫大家不准拜众神，和圣经里严禁偶像崇拜的记载也完全吻合。</span><br>
<span>根据格林伯格的年代学研究，我们推算下真实的出埃及记。</span><br>
<span>古埃及历史框架和古代中国类似。古中国是秦汉大一统——第一次分裂——隋唐大一统——第二次分裂——宋元明清。古埃及是古王国——第一中间期（分裂时期）——中王国——第二中间期——新王国。古埃及文明在前半期是人类世界中最先进的文明，后来走了下坡路，在周边新兴的波斯人、希腊人、罗马人、阿拉伯人面前不堪一击，轮番屈服于他们统治。中国也类似。第12王朝（中王国）的君主结束了第一次分裂，是统一国家的民族英雄。第18王朝（新王国）的君主驱逐了希克索斯人（类似明灭元），结束第二中间期，肯定经常以第12王朝的君主为榜样，所以在第18王朝时期流亡的这群埃及政治犯，在圣经创世纪里以第12王朝君主为远古先祖。</span><br>
<span>前15世纪，第18王朝传到阿吞法老手里时，肯定土地兼并非常严重，贵族和神庙霸占绝大多数地产，同时埃及帝国对边远省份越来越失去控制。利比亚、埃塞俄比亚、巴勒斯坦地带在建国时可能都是埃及的臣属，但都丢掉了。真正控制着埃及政权的是各个神庙里的祭司，他们要是一起鼓噪法老的行为不合神意，立刻就会有合神意的野心家出来篡位。于是阿吞法老进行了史无前例的宗教革命，立了一位新神阿吞，他自己是阿吞在世上的唯一代表，而祭司们的那群神都是伪神，都要取缔。他还建了新都，在地理上和旧传统彻底决裂。这样的革命自然会激起所有贵族、祭司阶级的反抗。所以他死后，他的女婿女儿不得不停止他的法令，宣布“宗教自由”。他女儿孤立无援，向中东地区最强大的赫梯国王请求联姻，让娶她的赫梯王子继承王位。（这份楔形文字的外交信三千多年后被发现于赫梯王国首都的档案馆中。记录表明赫梯国王非常震惊。）没等阿吞女儿的“卖国”行为付诸实施，贵族们就发动政变，杀死了她的家族，终结了第18王朝。</span><br>
<span>阿吞法老的追随者们呢？他的教义把大批民众把贵族手里解放出来，他们不可能那么轻易回到旧制度下，好像什么也没发生过。埃及僧侣们篡改后的记载表明，他们被大批流放到某个地区做苦工，这些人不止有平民，还有以摩西为首的追随阿吞的改革派贵族。麻风病的记载不一定是嘲弄、污蔑，数量庞大的人群被故意塞到一个地区，各种瘟疫、传染病必然会发生。摩西五经中也多次提到麻风病，这绝不能是巧合。最后，这群政治犯暴动了，和埃及军队打了几年。在夺取政权无望的情况下，摩西带领他们撤出埃及，从红海边逃往中东。这非常类似中央苏区被攻破后的长征。圣经记载上帝借摩西之手在埃及降了十次灾祸，迫使法老同意犹太人离开，这十次灾祸，实际上就是长年累月的内战时必然会发生的饥荒、瘟疫之类。</span><br>
<span>摩西是埃及人的说法可以完美解释圣经中的两大难题。</span><br>
<span>一，如果当真有一群犹太人从中东迦南地区来到埃及，400年后受法老迫害，逃出埃及，为何埃及和周边帝国的史书对此都毫无记载？哪个法老时期来的？哪个法老时期走的？也没有关于这时的犹太民族的任何考古发现。来到埃及前没有史书记载，没有考古发现，在埃及400年也没有记载，没有考古发现。犹太民族仿佛是在摩西带他们出埃及的那一刻突然产生的。</span><br>
<span>如果摩西是阿吞法老的追随者，这一切就都得到解释了。阿吞法老改革失败后，涉及到他、会让人知道他存在过的一切东西都被复辟的埃及贵族们彻底铲除了。文字是最容易篡改的，雕刻、壁画都被砸烂，都城被拆，追随者都被关到集中营里等待瘟疫来消灭。现**古学家在那些被砸烂的废墟里发现了这个史书中不存在的法老。所以关于犹太人——阿吞法老余孽——的一切都是禁忌，在当时的埃及没人敢提。到了埃及被马其顿人统治时期，千年前的恩怨毕竟已经远了，埃及学者在图书馆里见到经过篡改的关于犹太人起源的故事，就信以为真传了出来。</span><br>
<span>二，为何摩西五经中，那些犹太首领们动不动就煽动民众回埃及，一遇到艰辛就嚷嚷还是埃及好，有吃有喝？如果他们是一群受异族压迫的“犹太人”，他们未免也太下贱了。真相是他们根本不是什么“犹太人”，而是一群流亡的埃及政治犯。那些首领肯定都是贵族，回去认个错，宣誓信仰众神，和破坏两千年传统文化的人划清界限，肯定能得到埃及政权的宽大，过上文明生活。现在他们像一群野蛮人一样在荒野中流浪，茹毛饮血，和野兽搏斗，和周边的蛮族搏斗，这算什么事呢？</span><br>
<span>摩西是埃及人的最终证据只能是考古发现。目前还是推测，但我相信这是最合理的推测，迟早能被新证据证实。</span><br>
<span>所以，古埃及文明并没有灭亡，灭亡的只是民族复兴的埃及人。</span><br>
<span>同样是一神教，儒教和基督教有本质区别。基督教起源于一群流亡的古埃及的革命党人，而儒教起源于一群周朝的保皇党。在一神教阶段使用不同宗教的民族，结局自然就会有差异。</span><br>
</p><p><b>茴香蚪的马甲: </b><br>
<span>只需要两千字的话那不需要多深刻的内容，稍微分析下就行了。</span><br>
</p><p><b>fneasag: </b><br>
<span>明明是上帝名为考验实为折腾，底下的人又都是键盘侠。上帝还小心眼，敲石头变水多敲一下就黑名单不让进应许之地。简直企业中层夹板气真实写照。</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>gary76: </b><br>
<span>我覺得還是先把出埃及記給看一遍，著眼點可以放在幾個部分，摩西年輕時在埃及宮廷，他流亡米甸娶妻生子，被火荊棘召喚去埃及帶以色列人出埃及的掙扎過程，然後就是約櫃、金牛，和流亡40年</span><br>
</p><p><b>doremisola: </b><br>
<span>Jan Assmann是德国搞古埃及研究的大拿，比弗洛伊德靠谱多了，他讲摩西的那本我当初看的是德语版的，就叫《出埃及记》，应该是楼上老兄推荐的那本的原版</span><br>
<span>大一学生找这么个题目就是冲着水去的……你们老师也挺不负责，大一学生居然不布置题目让你们自己随便乱找……</span><br>
</p><p><b>米缸: </b><br>
<span>你把谭友的扯皮汇总一下交上去算了，2000字随便写写就有了，课程论文而已。</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel XL, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-10-28 22:04</span><br>
<span>大一的水平老师心里都有数，就算引的资料多也只能是所谓的“剪刀加浆糊”型历史学，所以lz你这篇论文更多要 ...</span><br>
<span>弃儿、养子、流浪人、皈依者、先知（跟撒母耳不同）</span><br>
<span>按照圣经的说法，申命记是摩西转述的所以他不是立法者</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>doremisola 发表于 2019-10-29 14:42</span><br>
<span>Jan Assmann是德国搞古埃及研究的大拿，比弗洛伊德靠谱多了，他讲摩西的那本我当初看的是德语版的，就叫《 ...</span><br>
<span>出埃及记:古代世界的革命</span><br>
<span>好像是这个，但是似乎没中文版？</span><br>
</p><p><b>doremisola: </b><br>
<span>霜与火 发表于 2019-10-29 16:20</span><br>
<span>出埃及记:古代世界的革命</span><br>
<span>好像是这个，但是似乎没中文版？</span><br>
<span>没有，阿斯曼的另外两本《文化记忆》和《历史与文化记忆》有中文版，对了至少第一本里面也有以色列跟埃及的内容，主要是拿申命记分析的，楼主也可以参考下</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>doremisola 发表于 2019-10-29 14:42</span><br>
<span>Jan Assmann是德国搞古埃及研究的大拿，比弗洛伊德靠谱多了，他讲摩西的那本我当初看的是德语版的，就叫《 ...</span><br>
<span>摩西那本是Assmann直接用英文写的，出埃及记那本的英文翻译版的书名是《The Invention of Religion: Faith and Covenant in the Book of Exodus》</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>wiki查摩西，等下引用里随便选选。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>doremisola: </b><br>
<span>b2c 发表于 2019-10-29 23:34</span><br>
<span>摩西那本是Assmann直接用英文写的，出埃及记那本的英文翻译版的书名是《The Invention of Religion: Fait ...</span><br>
<span>谢谢指正，那英文那本我也找来看看</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>转一下微博上埃及史大佬给楼主的建议：</span><br>
<span>关键是不建议把旧约里的历史和现实历史结合起来讨论，因为摩西（犹太人象征）究竟有没有出埃及都是一回事，本楼前面这个还可以，结合埃及对西亚地区的统制、贸易、军事、文化的影响进行分析，后面这个太超纲了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-10-30 09:22</span><br>
<span>转一下微博上埃及史大佬给楼主的建议：</span><br>
<span>关键是不建议把旧约里的历史和现实历史结合起来讨论，因为摩西（犹 ...</span><br>
<span>微博上那些所谓的埃及大佬真没什么既通古埃及又懂圣经研究的，这种建议看看就好</span><br>
</p><p><b>号为熊: </b><br>
<span> 本帖最后由 号为熊 于 2019-11-18 16:14 编辑 </span><br>
<span>今天就选题方面又去问了一下老师，现在确定可以写了。</span><br>
<span>文献找到了一些，只是不知道读的时候能读成什么样。</span><br>
<span>感谢楼里的几位赐教！</span><br>
<span>(刚刚发觉，无关题旨，一吐为快）</span><br>
<span>我早就想问了：为什么手机客户端上可以发空白，电脑上就不行？</span><br>
</p><p><b>海伯利安: </b><br>
<span>讲道理《摩西与一神教》这本书太弗洛伊德了，而且太久远了比较过时(？)</span><br>
<span>ls提过的《圣经之谜：摩西出埃及与犹太人的起源》我看过，感觉他的思路确实是抄（x）弗洛伊德的，里面花大篇幅比对的王名表和圣经创世纪的时间比对我觉得比较勉强，有种有了结论找论据的感觉，反正没有说服我。书里顺带科普的埃及神话知识感觉对lz来说也没用，我觉得这本书lz也不用看了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1861944[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
