<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>尝试着翻译了FLCL的小说，还是挺有意思的</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>尝试着翻译了FLCL的小说，还是挺有意思的</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 22:46:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>尝试着翻译了FLCL的小说，还是挺有意思的[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1810690-1-1.html</link>
      <description>尝试着翻译了FLCL的小说，还是挺有意思的&#13;
 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-26 09:36 编辑 

去年在论坛里看见了 FLCL Re-Watch的帖子（https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1681367-1-1.html），里面有全本的英文小说，PO主（@病欠 ）翻译的也很好。小说的基调和动画区别还是挺大的。小说更冷静些，部分情节也和动画不同。
&#13;
自己从去年十月开始，趁着上班没事时翻译。查了查网上好像没有FLCL的中译本，也许发到S1给大家看看也能找点乐子吧。
&#13;
因为@病欠 的翻译实在很好，您翻译的一些段落，我直接照搬过来了。如果不妥的话，请随时联系我删去相关部分。
&#13;
FLCL的动画是我在一个周日，喝多了以后看的。先看了前五集，醉的不行就睡了。喝多了看这种动画，确实有一种别样的感受。
&#13;
希望大家能喜欢？（自己的本职工作并非翻译，翻译这个东西的初衷也是为了能给自己解闷）
&#13;
此外，谢绝任何形式的转载。（放在小圈子里看看就得了。说实话，我对翻译的某些段落也没太大信心...)
&#13;
希望不会弃坑吧。小说的分享链接：https://pan.baidu.com/s/113ayWbqwXeCC9c7vKUv73g 提取码: nu7n，大家感兴趣的话也可以读读。并不是很难的文章，对着动画读也很有趣。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>6233daxiu: </b><br>
<span>一个月不见楼主了。</span><br>
</p><p><b>marx_jr: </b><br>
<span>留个标记，有机会再看</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-5-21 12:34 编辑 </span><br>
<span>6233daxiu 发表于 2019-5-20 09:21</span><br>
<span>一个月不见楼主了。</span><br>
<span>会更的会更的，等6月初考完试我就回来，最近实在是太忙了。</span><br>
</p><p><b>6233daxiu: </b><br>
<span>ljk31890 发表于 2019-5-21 12:22</span><br>
<span>会更的会更的，等6月初考完试我就回来，最近实在是太忙了。</span><br>
<span>考试的话就专心考吧！等你回来。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-7-2 11:36 编辑 </span><br>
<span>Part B</span><br>
<span>在疏濑市的MM工厂里，电脑主机上又一次浮出了战报。</span><br>
<span><RH出现在疏濑市里 19:57></span><br>
<span><准备与ATOMSK近接作战 19:57></span><br>
<span><RH，请求就地击杀ATOMSK，连带伤害评估—高 19:57></span><br>
<span><请求已批准 19:57></span><br>
<span><战斗开始。RH，祝你好运 19:57></span><br>
<span>机器人的一只脚陷在了南束直太的脑袋里。它用那只能动的腿支撑着身体，想把直太从脚上甩开，与此同时，直太也使劲想把它的脚从头上抽走。像是初生的小鸡仔终于摆脱了蛋壳一样，他大叫一声，被甩到了空中。好在它产生的反重力屏障还没消失，直太轻轻地摔在了操场上。他挣扎着站起身——没有骨折，安全着陆。</span><br>
<span>他心想：我可真是走运。然后下一秒就被春原晴子的vespa撞倒在地。</span><br>
<span>“太郎！”</span><br>
<span>半昏迷的直太嘴里嘟囔着不成句的话，尽管这次也没受伤，但这接二连三的意外已经让他崩溃了。晴子拎着贝司，愤怒的盯着RH，准备战斗。</span><br>
<span>“看看你都对太郎做了什么！”</span><br>
<span>它先用右拳把Canti扫开，然后跳起，重重地踩在Canti瘦弱的身躯上，又碾了几脚，似乎在享受这甜蜜的复仇。和Canti的身材相比，它俩就像重型卡车和自行车一样。躺在地上的Canti身上不断传来金属摩擦的噪声。</span><br>
<span><感觉如何？ATOMSK？上次我是大意了，让了你一只左臂，这回我可要认真了></span><br>
<span>Canti一动不动，它似乎已经昏过去了。RH在不停击打它的显示屏。</span><br>
<span>不远处，看着这一切的麻弥美发出尖叫。她强迫自己接受眼前这一切——先是直太脑袋里钻出了机器人，然后自己的神明Canti，又像一个布娃娃一样。她看着倒在地上的Canti和疯狂出拳的RH，双腿一软跪坐在地。</span><br>
<span>是恶魔，是Endsville的恶魔。因为我想烧却这座城镇，现在它来找我了…</span><br>
<span>似乎是打累了，RH拎起Candi的腿，先把它在空中悠了几圈，然后重重地把它掷在地上。Canti挣扎着站起，往麻弥美那走了几步，然后摔倒，再也没爬起来。</span><br>
<span>RH往周围看了看——它一直没注意到除了Canti之外，周围还有其他人。既然Canti已经构不成威胁，现在是时候算算其他的账了。</span><br>
<span>回过神来的直太朝麻弥美跑去，他看到RH正向她一步步靠近。与此同时，晴子从摩托车上跳起，打开了贝斯上的马达，想给RH来上一下。</span><br>
<span>RH回身捉住了贝司，琴箱里的发动机一闪一闪的发光。当贝司接触到RH的手时，耀眼的蓝光和白光从琴箱里迸出来。似乎是受了惊吓，RH用那只畸形的残臂遮住眼睛，甩开了晴子。</span><br>
<span>南束直太注意到空气正微微颤动，RH身上闪着红光。他的耳朵里传来蜂鸣声。麻弥美注意到Canti在泥地里越陷越深，像是有一只脚踩在它背上一样。</span><br>
<span>在医学上，高压氧治疗是一种很成熟的治疗技术——病人被安置在高压环境中，以此来改变他们的血氧水平。RH后背上安装了全套的大气压强改变装置，这使得它可以自由的操控周围的气压。Canti的身体被无形的压力重击着，金属外壳上出现了点点凹痕。</span><br>
<span>躺倒的Canti身上不时传来撞击声和断裂声。麻弥美越来越害怕，她紧搂直太的手臂，气都不敢喘。直太也无能为力，他只能抱着颤抖的麻弥美。直至此时，他才明白自己是这么没用。</span><br>
<span>“麻弥美…”他轻声念着她的名字。</span><br>
<span>Canti的显示屏突然点亮。仿佛被激活了似的，它猛的从泥淖中站起，双手举过头顶，抵御无形的压力，然后张开双臂冲向南束直太，身体向外张开，把他整个吞进了肚子里。</span><br>
<span>被抛在一旁的麻弥美嗫嚅着：“你吃了他。”</span><br>
<span>不远处，春原晴子靠吉他的支撑勉强站起身——看样子Canti确实把南束直太吃掉了。</span><br>
</p><p><b>6233daxiu: </b><br>
<span>欢迎回来！！</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-8-22 14:44 编辑 </span><br>
<span>Part C</span><br>
<span>我在哪？</span><br>
<span>南束直太觉得自己已经死了，四周的黑暗更让他坚信这点。</span><br>
<span>他在这片黑暗中缓缓前行，他还能感到手臂和后背的痛感，看来是没死成。</span><br>
<span>这么说我还活着，但这里是哪呢？</span><br>
<span>直太开始回忆刚才发生的事情，他能想起来的最后一件事是Canti张开了身体，把他整个吞了下去。按常理而言，Canti瘦弱的身躯应该容不下南束直太的身体，但鉴于它是从他的脑袋里跳出来的…似乎“常理”对它也不太适用。直太深吸几口气，看样子现在自己是在Canti的身体里了，尽管这里是一片死寂的黑暗，但在外面，RH可正和晴子、Canti打得热火朝天。麻弥美！麻弥美该怎么办！</span><br>
<span>他把双臂伸展开，把双手使劲往前伸，但什么都没碰到。他放声大喊，但喊声迅速便消散在无垠的黑暗里——连回音都听不见。正当他纳闷这里到底有多大的时候，背后过来的某样东西轻轻扎进了他的脑袋。</span><br>
<span>嗯？</span><br>
<span>他的手指变得麻木，他能感到自己的心跳渐渐变慢。周围传来了声音，他努力想听清，但只能听见 “GON GON GON”的低吼。</span><br>
<span><ATOMSK 开始行动！ 20:01></span><br>
<span>在旧校舍的废墟上，吞下了直太的Canti以一记回旋踢拉远了和RH的距离。被踢飞的RH挣扎着爬了起来。Canti擦了擦外壳上的灰尘，现在的它看起来就像是个完全不同的机器人。麻弥美和晴子注意到，它青蓝色的外壳里，正闪着火红的光。接着它的显示屏上闪过几个象形字符，然后身体颜色迅速变化。由蓝到紫，从远处看就像是个大号的跑马灯，最终，颜色定在了绯红色，它浑身发出喷气机似的轰鸣。</span><br>
<span>晴子出神地盯着Canti，然后瞥见了自己手臂上的锁链。锁链断裂的一端在空中翕动着，直指Canti。她能感觉到，不只是在外面，Canti体内也正进行着某种激烈的变化。晴子笑起来，她知道，事情终于开始往好的方向发展了。</span><br>
<span>“混蛋！”麻弥美尖叫着向Canti冲了过去，用拳头敲打它的背部。“你才不是什么神！为什么把阿太吃了？把阿太还回来！”她用尽全力地嘶喊，请求着。自从遇见直太的那一晚之后，她再也没有让任何人看见过她的眼泪。突然，她停止了敲打，抬起头惊讶地看着机器人。</span><br>
<span>Canti，现在变成了绯红色，温柔地拍了拍她的头。轻轻地，好像在安慰她。它好像在说， “乖孩子。”</span><br>
<span>麻弥美愣住了。那一刻，它让她想起了自己一直在寻找却从也没找到的东西。</span><br>
<span>Canti用用双臂托起她，把她抱开，然后做了个手势让她蹲下。远处独臂的RH已经做好了攻击准备，它锁定Canti的位置，后背的气压武器咆哮着。然而Canti更快，正当RH冲向它时，Canti整个人——不只是颜色，都变化了——现在的它是一架绯红色的大炮。炮管下的激光指示器迅速锁定了RH的位置然后开火，巨大的音浪和冲击波传来，晴子和麻弥美感觉自己像是被人在肚子上狠狠打了一拳。</span><br>
<span>炮口射出的能量球击碎了RH的防御装甲，然后贯穿了它的整个身体。而后，炮弹空中转了个向，又飞回Canti的炮筒中。</span><br>
<span>春原晴子抓住这稍纵即逝的机会，纵身跃向RH，把吉他整个拍在它的身上。鉴于这家伙身体的每个部分都能变成自律型武器，她想，最好能斩草除根。被击中的RH周身散发出白光，它后退几步跌倒在旧校舍的废墟里，然后爆炸，火焰直冲云霄。</span><br>
<span>已经变回了机器人的Canti用身体护住麻弥美，它又变回了海军蓝色。麻弥美听见它的身体里传来咕噜咕噜的声音，然后直太被吐了出来。他旋即恢复了意识，感到浑身刺痛，这才知道自己全身是擦伤。</span><br>
<span>麻弥美眯着眼：“阿太，你浑身黏糊糊的，而且…好臭啊。”</span><br>
<span>他身上敷着一层酸酸的粘液。直太站起身，“所以那个机器人被打败了？”</span><br>
<span>旧校舍的废墟火势正旺，似乎是跟对岸船屋的火灾遥相呼应。</span><br>
<span>“这次算是都烧没了？”他小声说。</span><br>
<span>“都烧没了，连灰都烧没了。”麻弥美凝视着眼前的火焰，轻轻答道。</span><br>
<span>远处传来了消防车警笛的声音。“你俩愣着干什么呐？该撤喽！”晴子已经骑上Vespa准备落跑。Canti静静地浮上天空。</span><br>
<span>看来它偶尔也能安静点的，他想。</span><br>
<span>直太和麻弥美的脸庞被燃烧着的旧校舍映得通红，两人凝视着彼此，满是擦伤和泪水的脸上没有一丝表情。</span><br>
<span>警笛声越来越近了。</span><br>
<span>“走吧。”直太先开的口，他握住麻弥美冰冷的手，跑向Vespa。直太在前麻弥美在后，两人紧贴晴子。她启动发动机，摩托加速，直太身上的伤口被夜风刺得微痛。</span><br>
<span>麻弥美在这。</span><br>
<span>尽管如此，他和鲛岛麻弥美的关系还是没有任何变化——她仍爱着直助，而他永远无法成为直助。当然，这点从开始时他就已经知道了。尽管他只是个替代品，但他想：我还是希望能陪伴着麻弥美。</span><br>
<span>越久越好。</span><br>
<span>“靠边停车！”警察的吼声打断了他的思绪。</span><br>
<span>“你们最好抓紧喽！”</span><br>
<span>晴子一口气把油门拧到最大，Vespa引擎的咆哮声响彻小镇。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-7-1 17:45 编辑 </span><br>
<span>第一卷翻译完了。到目前为止36000字。</span><br>
</p><p><b>aisakahammer: </b><br>
<span> 感谢辛苦翻译，一口气看完到现在的进度，感觉对于感情的描写，还是文字看起来比较舒服。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-8-23 09:55 编辑 </span><br>
<span>Volume 2</span><br>
<span>Marquis de Carabas（卡拉巴侯爵）</span><br>
<span>Chapter 1</span><br>
<span>Part A</span><br>
<span>蜷守惠理是从何时开始才发现自己不是个普通的女孩呢？</span><br>
<span>不对，这样讲也许不太准确。确切的说，这并非一件需要被“发现”的事。她从出生之日起就很特别，甚至可以说在她出生之前就注定如此了。</span><br>
<span>蜷守是六年级里个子最高的女生，这没什么特别的——尤其是有几个五年级女生的身高比她还高。除此之外，蜷守还是班里唯一一个敢空手捉蛇和蜥蜴的女生，但这也没什么特别的——她觉得爬行动物不但不吓人，反而很可爱。</span><br>
<span>四年前，当蜷守还在上小学二年级的时候，她为一款课桌当过广告模特。工作内容很简单：她只要打开课本，对镜头摆出笑脸就够了。后来，这则广告登上了全国发行的教育期刊，大人们都说广告拍得好，对她的评价也多是赞许：“她笑起来可真专业。”，“这孩子一定能成大明星！”等等。尽管对她来说，这段经历确实很有意思，但从那以后她再也没做过类似的事。她知道大人们对她的交口称赞只不过是想讨父亲的欢心。</span><br>
<span>蜷守明白，之所以选她拍广告的原因是因为她父亲的地位。“我们选择你做这件事”和“请为我们做这件事”是截然不同的。况且杂志上放的照片其实并不怎么样：打光有问题，照片里的蜷守不太可爱——她咧嘴大笑着，透出一股傻气。</span><br>
<span>也许我并不特别。她想。被愚蠢的大人们夸奖这事儿本身就毫无意义。使得她特别的原因并不是这个。</span><br>
<span>她知道自己很漂亮，也没有高个子女生身上常见的自卑感，实际上，平日里她甚至会穿高跟凉鞋让自己显得更高。班上至少有一半的男生都喜欢蜷守，毕竟相较于其他女生，她是那么光彩夺目。</span><br>
<span>也许我并不特别。蜷守聪明，漂亮，又是班长。所有的老师都会对她高看一眼…</span><br>
<span>也许我并不特别。更别提她的父亲是疏濑市的市长…</span><br>
<span>也许我并不特别。</span><br>
<span>也许我并不特别。</span><br>
<span>也许我….</span><br>
<span>停下来！</span><br>
<span>她常常在脑海里听见这个令她心烦的声音——让蜷守惠理烦心的事可太多了，今天一早，父亲的秘书载她上学。车正开着，路口信号灯变成红色，女人踩下刹车，从包里拿出粉饼补妆，接着又往脖颈喷了些香水。坐在后排的蜷守看到这幕有些恶心，她把车窗半开，心想：这世上令人讨厌的人和事，可实在是太多了。</span><br>
<span>她把后背紧贴座椅，想坐的舒服些。秘书在父亲身边工作已经有两年。她是个俗艳的女人——至少蜷守这么认为。</span><br>
<span>“我很惊讶，”秘书突然开口，蜷守能闻到她身上刺鼻的香水味。“你昨天表现得那么平静，市长都有些担心了。”</span><br>
<span>昨天晚上，蜷守的父亲对她说自己要和母亲分居了。“我仍然爱着妈妈，但我们的感情并没有以前那么好，”他解释说。“从现在开始，我要和妈妈分居了。这是件大人的事情，我想你早晚会懂的。”尽管父亲脸上满是歉意，但她还是看出了一丝喜悦。</span><br>
<span>父亲和她说这番话时，秘书全程在他身旁。</span><br>
<span>“那是他俩的事。”蜷守盯着窗外，心不在焉的回答。</span><br>
<span>“你可真是个聪明的孩子，”令人讨厌的声音再次响起，“我像蜷守小姐这么大时，可要幼稚得多了。”</span><br>
<span>信号灯变绿，女人把车挂上档，汽车缓缓前进。看着这个女人的手操作着汽车的变速杆，蜷守有点想吐。她并不想上她的车，但当蜷守走出家门时，她就已经打开车前门在等着了。</span><br>
<span>“来吧，今天我载你去学校，”女人笑着说。也许是因为昨晚蜷守并没有闹别扭的缘故，她看上去很高兴。</span><br>
<span>为什么要让你开车？真是恶心！蜷守心想。尽管她想大声喊出来这句话，但还是强忍着。看着女人脸上那一副自我满足的表情，她心里更烦躁了。</span><br>
<span>车是父亲上个月买的，本意是当作家庭用车。但自从他把车开回家之后，这辆车便成了秘书的私人用车。她开着车闲逛，在车里听自己的CD，用丑陋的玩具“装饰”车子，甚至拿香水在车内乱喷。</span><br>
<span>蜷守落入后座。</span><br>
<span>“你昨天表现得真好，别担心，我不会做任何败坏你父亲声誉的事。”</span><br>
<span>“我也这么觉得，秘书小姐。我相信你的能力。你换了身衣服？”</span><br>
<span>“你观察得真细致。”</span><br>
<span>蜷守知道她昨天是在父亲的卧室里过夜的，这个女人毫无疑问就是父母分居的理由。她想起父亲刚当选市长时的情景，他使劲握着母亲的手，对她说了很久的感激之辞。那时她的父母很恩爱，而且不管任何坎坷都能让他们变得更加紧密。</span><br>
<span>如果没有这个女人，如果有能让一家人一起享受的事情的话，父母应该能和好如初吧。</span><br>
<span>“袋子里装的是什么？要换的衣服么？”</span><br>
<span>蜷守脚边的袋子里堆着一身戏服，那是她为学园会准备的。“是卡拉巴侯爵的戏服，今天要排练话剧，我是主角。”</span><br>
<span>人在最痛苦的时候方能成长，而蜷守惠理生命中最痛苦的日子马上就要开始了。</span><br>
<span>这是一个想假装自己是卡拉巴侯爵的小女孩的故事。</span><br>
</p><p><b>noobtizi: </b><br>
<span>来了来了</span><br>
</p><p><b>1in1999: </b><br>
<span>好评 mark</span><br>
</p><p><b>6233daxiu: </b><br>
<span> ヽ(°∀°)ﾉ又开始了！！</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>奶盒: </b><br>
<span>先码为敬</span><br>
<span>谢谢楼主</span><br>
</p><p><b>kraoo: </b><br>
<span>赞一个，相比动画的朦胧感文字清晰多了，看了小说再去复习一哈动画应该挺舒服的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1810690[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>尝试着翻译了FLCL的小说，还是挺有意思的[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1810690-1-1.html</link>
      <description>尝试着翻译了FLCL的小说，还是挺有意思的&#13;
 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-26 09:36 编辑 

去年在论坛里看见了 FLCL Re-Watch的帖子（https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1681367-1-1.html），里面有全本的英文小说，PO主（@病欠 ）翻译的也很好。小说的基调和动画区别还是挺大的。小说更冷静些，部分情节也和动画不同。
&#13;
自己从去年十月开始，趁着上班没事时翻译。查了查网上好像没有FLCL的中译本，也许发到S1给大家看看也能找点乐子吧。
&#13;
因为@病欠 的翻译实在很好，您翻译的一些段落，我直接照搬过来了。如果不妥的话，请随时联系我删去相关部分。
&#13;
FLCL的动画是我在一个周日，喝多了以后看的。先看了前五集，醉的不行就睡了。喝多了看这种动画，确实有一种别样的感受。
&#13;
希望大家能喜欢？（自己的本职工作并非翻译，翻译这个东西的初衷也是为了能给自己解闷）
&#13;
此外，谢绝任何形式的转载。（放在小圈子里看看就得了。说实话，我对翻译的某些段落也没太大信心...)
&#13;
希望不会弃坑吧。小说的分享链接：https://pan.baidu.com/s/113ayWbqwXeCC9c7vKUv73g 提取码: nu7n，大家感兴趣的话也可以读读。并不是很难的文章，对着动画读也很有趣。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>icowei: </b><br>
<span>太棒了！</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span>Part E</span><br>
<span>在MM工厂里，警报仍在响着。一台电脑自行启动，屏幕上闪着“收到信息”的讯号。</span><br>
<span>讯号停留了几秒，下面刷新出几行战报。</span><br>
<span><MMR级别 K: ATOMSK已逃至疏濑市-2214></span><br>
<span><MMR级别J: DH已得到追击命令，尝试抓捕或就地击杀-2216></span><br>
<span><操纵者已与DH分离，现自主行动-2216></span><br>
<span><82%的DH被回收至FLCL，剩余18%仍在作战-2216></span><br>
<span><任务代号变更——82%的DH更新代号为RH，剩余18%更新代号为LH-2216></span><br>
<span><准许LH使用声波武器，交战中-2216></span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-2-23 12:22 编辑 </span><br>
<span>Part F</span><br>
<span>战报里的LH——那只断掌，仍在和机器人对峙，不时向它发射声波。直太抱着昏迷的麻弥美，他不敢动。疏濑桥已经成了战场。</span><br>
<span>LH伸出一只手指，向直太发射出一条激光束，他躲了过去，直到现在，两位战士才意识到直太和麻弥美的存在。断掌先注意到了他俩，LH正想着该怎么解决这两个旁观者。</span><br>
<span>直太看了看桥下，似乎只有投河逃跑这一条路了。</span><br>
<span>就在这时，人形机器人——刚才还想逃跑，现在好像又蓄满了力量。它转向LH，重新摆好了进攻姿势。它又将双手合拢，想用同样的招数解决对手。它向LH冲去，一边闪避声波攻击一边寻找出手的间隙。它们的速度太快了，直太只能从远处看到金属碰撞的火花。突然从机器人身上传出一声巨响，齿轮摩擦的声音从关节处传出。它不再活动，脑袋上的显像管电视也熄灭了。直太远远地闻到一股金属烧焦的味道。</span><br>
<span>LH狞笑着，上前一步用断掌擒住了机器人，想把它攥成粉碎。它慢慢加力。</span><br>
<span>直太背起麻弥美逃跑。他回头确认了LH的位置——距离还远，应该来得及。令他奇怪的是刚刚机器人的身体还是蓝色的，现在变成了鲜血一般的猩红色。</span><br>
<span>机器人重新启动，它用双臂抵御LH的压力，找到空隙从断掌中跃出。它跳到LH身后，双手捉住断掌根部，狠狠把LH摔到地上。直太被突然逆转的局势惊呆了。机器人对着LH不断出拳，然后再次跳起，飞身踢在想要逃跑的LH身上。</span><br>
<span>火光和爆炸声传来，直太用肩膀护住麻弥美。飞起的小石子砸在他的脸上。</span><br>
<span><LH停止活动，确认已被消灭-2219></span><br>
<span><等待进一步命令-2219></span><br>
<span>机器人没停手，它撕扯着LH的残躯。它把断掌上的防御钢板撕下，确认里面的电路元件都被捣碎后，转向直太。</span><br>
<span>它救了我们？</span><br>
<span>机器人把扯下的钢板扔进了河里。</span><br>
<span>直太认出了那阵令人痉挛的摩托车声，春原晴子迅速驶过直太，双脚踩在踏板上，手举起贝司。直太没见过这把贝司，贝司上有个小小的发动机。晴子启动了琴后的手动引擎，当她举起贝司的时候，拾音器里发出耀眼的光和能量。</span><br>
<span>“呵啊！”晴子双手握住琴头，用职业棒球选手的优美姿势把整个琴身拍在了机器人的头上。</span><br>
<span>看着晴子挥舞吉他击中了机器人，直太想起了直助。说实话，他还从来没见过这么漂亮的挥棒，她的攻击就好像完美无缺的舞蹈。很显然，机器人也没料到这下，它反应的太慢了。它被击倒在地，屏幕里全是雪花，看样子这次是真的动不了了。</span><br>
<span> “嗯？”一切归于平静，春原晴子扫视周围，“哪去了？”</span><br>
<span>“什么东西?”直太问，他不太明白晴子袭击机器人的原因，他注意到躺在地上的机器人又变回了蓝色。</span><br>
<span>晴子看向胳膊上的手环，她看上去不太高兴。她瞟了一眼直太，然后继续寻找。</span><br>
<span>“为什么不在这呢？”</span><br>
<span>“你在找什么啊？”</span><br>
<span>晴子转身盯着他，“小子，你可真废物啊。”</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-2-24 22:53 编辑 </span><br>
<span>Fire Starter的第一节还要再改改。</span><br>
<span>顺便一提，小说第一章的名字是 Fooly Cooly，第二章是 Fire Starter，分别对应动画的第一、二集。</span><br>
</p><p><b>macrosszhao: </b><br>
<span>感谢，先马再看</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-2-26 13:28 编辑 </span><br>
<span>Part G</span><br>
<span>直太看着还昏迷的麻弥美，理了理今天晚上发生的事，确实是个挺“有趣”的经历——他来找麻弥美，两个机器人从他的头上钻了出来还热火朝天地打了一架。好像不是所有的小学六年级学生都能有这样的遭遇。</span><br>
<span>可是，尽管发生了这样的事情，南束直太心中关于世界上不会发生什么了不起的事情的信念并没有动摇：“不会出什么了不得的大事，只有理所应当的事情在发生。”</span><br>
<span>有位日本哲人说过：人的感知和经历是两码事。</span><br>
<span>谁说的来着？</span><br>
<span>不过，不论如何，别因为南束直太执拗着这种想法就怪他，毕竟，他还只是个孩子。</span><br>
<span>转天直太就去上学了。他头上的角已经消失， 被晴子击倒的机器人也醒了，它脑袋被贝司拍过的地方看着仍有些异样，但最起码能活动了——晴子也挺高兴的。晴子把它介绍给了卡门，他如获至宝，马上就安排机器人在面包店里帮忙了。</span><br>
<span>“我去上学了。”直太向机器人挥了挥手，它应了一声。南束直太走出家门。</span><br>
<span>上学路上,他碰见了麻弥美，她正小口吮着罐装饮料。她对那一晚发生的事情毫无印象——毕竟一开始就昏过去了，直太也不想和她说太多。</span><br>
<span>“早啊阿太。”</span><br>
<span>“早。”</span><br>
<span>麻弥美把手里的饮料递了过来，是罐柠檬汽水。</span><br>
<span>“我不喜欢酸的。”他嘟囔了一句，然后把汽水一饮而尽。</span><br>
<span>南束直太不知道，这段经历最奇妙的部分，才刚要开始。</span><br>
<span>Chapter 4 完</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-4 20:23 编辑 </span><br>
<span>Fire Starter</span><br>
<span>Chapter 1</span><br>
<span>Part A</span><br>
<span>南束直太郁闷极了。</span><br>
<span>尽管秋天对他而言是个特殊的季节，但现在的南束直太比以往任何时候都要郁闷。</span><br>
<span>他透过教室玻璃往外看，已经放学的学生骑着自行车走远，年长的情侣们手挽着手在街上散步，街旁的银杏树上落了两只乌鸦——树叶都掉下来了，乌鸦狂妄的叫着。学生，情侣，甚至是乌鸦，都在享受着属于它们的自由，但这些都是在窗户另一边发生着的事。直太坐在教室里，觉得自己像是犯人，得在这儿服够一百年刑才能获得在窗外的 秋 日 天 空 下踱步一刻的权利。</span><br>
<span>已经放学了，其他班的学生大都已经离校，直太和同学们还在教室里坐着。今天放学后班里组织了班会。开班会的主意是直太的班主任，宫地老师提出来的。宫地老师是位活泼的年轻女士。直太觉得她有时表现得像是个被宠坏的公主——那种闺房里摆着几百个毛绒娃娃，还给每个娃娃都起了名字的女孩。班会每周组织两次，班会的主题全是一些毫无意义的话题。第一次听到这个主意时，直太还以为她在开玩笑。</span><br>
<span>直太对宫地女士不抱任何信心。最近，班里有一位女同学被任命为值日生，但她实在是太健忘了。每次她忘了什么事，比如说忘记擦黑板，离开教室时忘了锁门，宫地老师会在全班面前批评她。尽管批评的话并不严厉，但女孩儿的脸皮也没那么厚，说着说着就哭了。每当这时，宫地老师便会走到她身旁，边唱“装哭的女孩儿是艺妓！”一边拍手给自己打拍子。</span><br>
<span>与此同时，剩下的同学只能安静的看着这怪异的表演。宫地老师解释说，自己还是个女孩儿时，每次装哭，奶奶就会唱这首歌。但说实话，直太和他的同学们从来都没觉得那哭是装出来的。</span><br>
<span>宫地女士给人一种矛盾感。她确实够积极，但完全靠不住。</span><br>
<span>今天，班会的主题是火灾。最近几个月，疏濑市发生过几场火灾，火灾起因多半是人为纵火。就在昨晚，疏濑市小学旁的一幢木制住宅起火了，火被扑灭时，半幢建筑已经被烧毁。今天一早，学校发了通知:“最近火灾频发，有人为纵火的可能，平时还请同学们多留意，如果发现可疑人员，请及时上报。”</span><br>
<span>讲台上的宫地老师正讲着她上学时见识过的一场火灾。加油站起火，火势引燃了油罐，油罐爆炸的气浪把加油站的屋顶掀翻了。她不停描述着火焰的凶恶，说出的话在空中化成了焦灰，直太巴不得她赶紧闭嘴。看着台上滔滔不绝的宫地，他想起了自己小时经历的一场大火。</span><br>
<span>疏濑市小学曾经是在疏濑河畔的一座木制建筑，说是“曾经”，是因为老校舍已经在一场火灾中烧毁了。那是个早春的夜晚，直助领着还在上着幼儿园的直太，出门看了那场大火。</span><br>
<span>噼啪 噼啪 噼啪</span><br>
<span>当时的场景，在他现在想来，有一种奇异的美感。燃烧的校舍旁樱花正值满开，风一吹过，落樱在空中飞舞着被点燃。</span><br>
<span>那时南束直太还很小，直助也才上小学。但在直太的印象里，哥哥总是像个大人一样，他永远显得那么成熟。</span><br>
<span>在那栋燃烧着的校舍废墟旁，直太第一次遇见了麻弥美。</span><br>
<span>鲛岛麻弥美。</span><br>
<span>自从机器人出现的那天起，直太还从没去过疏濑桥。他现在太想和麻弥美再见一面了。他无时不刻不想着麻弥美，她的体温，光滑的手指，后背上柔软的触感…但与此同时，他真的不知道再见面时自己该如何面对她。几天前的那一夜，直太本想终结他和麻弥美间这段含混不清的感情，但他没机会说出自己的真心。</span><br>
<span>而今天，他实在是太想见麻弥美一面了，哪怕只能远远看她一眼也值了。</span><br>
<span>“下次我给你们带些当时的剪报来，班会就开到这。”南束直太漫长的囚徒生活终于告了一段落。</span><br>
<span>“大家可以放学了，路上小心！”</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-2-28 16:39 编辑 </span><br>
<span>Part B</span><br>
<span>直太在鞋柜换鞋时被同班的贺久和正史拦住了。</span><br>
<span>“怎么了直太？这么急？”</span><br>
<span>他只想扔下句“是”，然后直接去疏濑桥。</span><br>
<span>但他下意识的回答：“没有啊，没什么事。”</span><br>
<span>最近有件事让直太很苦恼，他很担心自己和麻弥美的事情被同学发现。如果这样的谣言流传出去，说一个十二岁的初中生和女高中生做了这样那样的事情，想想都要崩溃，朋友们肯定会生他的气，就好像交换日记的对象泄露了自己的秘密似的。直太不希望自己和朋友的关系被流言损害，因此他竭尽全力让桥下见面的秘密不被同学发现。贺久和正史都是直太的好朋友，他们和直太住得很近，放学后常常一起回家。他们两人见过麻弥美几面——当然是她和直太在一起的时候。直太后来解释说他和她只是碰巧认识，仅此而已。但如果他们总是看见两人在一起，很难不对他俩的关系有所怀疑。</span><br>
<span>“我们要去看烧毁的房子。”贺久说，他指的是昨夜的火灾。</span><br>
<span>“一块去吧，直太。”</span><br>
<span>“行，走吧。”</span><br>
<span>但南束直太并不想看那种东西。</span><br>
<span>“去那儿干什么啊？”身后传来了蜷守的声音，“别乱晃，直接回家吧。”</span><br>
<span>“班长大人可真忙啊。”正史调侃道。</span><br>
<span>这点直太倒也同意。他祈祷贺久和正史能听她的——就今天一天，服从于班长的威严。</span><br>
<span>“想不想一块去？”正史笑着问。贺久调侃说，班长当然想去了，边向直太挤了挤眼睛。蜷守有些生气。他们四人一起走出了校门。</span><br>
<span>在校门口，直太听见了一个熟悉的声音。他浑身一激灵。那是游戏的声音。</span><br>
<span>别啊，现在不是时候啊！</span><br>
<span>鲛岛麻弥美在校门口，她穿着校服，坐在校门前的柏油马路上，正玩着掌上游戏。</span><br>
<span>完了。直太叹了口气，麻弥美来了。</span><br>
<span>他确实很想见她——这点不假，但绝不是在这儿，尤其不是在同学的面前。她怎么敢这么肆无忌惮的来我的学校?直太气坏了。</span><br>
<span>“阿太！”</span><br>
<span>“你来这儿干什么？”直太紧张地说。</span><br>
<span>求求你考虑一下别人的感受吧，他想说。</span><br>
<span>但这句话没能说出口，麻弥美像往常一样，咧着嘴笑着。她似乎看出了直太的烦恼，并为此感到有趣。</span><br>
<span>紧张的不只直太一个。蜷守惠理盯着面前的不速之客——染过的头发，搽着口红的嘴唇，粘着尘土的裙子，手里拿着的掌机——已经是高中生了还在玩这种无聊的游戏，傻透了！</span><br>
<span>但她竟能这么亲昵地称呼直太！</span><br>
<span>蜷守按下了心中的愤怒，问贺久，“她是谁啊？”</span><br>
<span>“她？她是直太的老婆，嘿嘿。”</span><br>
<span>“是啊，直太就喜欢比自己大的女生。”</span><br>
<span>直太在一旁听到了三人的对话，他想痛骂自己。他早该知道朋友们已经在怀疑他和麻弥美的关系了，再多的解释都没用，从开始就不该让他们知道鲛岛麻弥美的存在。</span><br>
<span>“他们要去约会吗？”蜷守问。</span><br>
<span>“班长觉得呢？”贺久和正史坏笑着，他俩早就觉得蜷守对直太有好感。</span><br>
<span>南束直太已经在计划逃出国内的路线了。</span><br>
<span>“阿太，你头上围着的那个东西，看着还挺帅的。”麻弥美说，“真合适。”</span><br>
<span>她指着直太头上围着的一条头巾。听到这话，直太赶紧拿手把头巾遮住。今天，自从离开家之后，他就一直戴着它。</span><br>
<span>南束直太无比需要这条头巾，因为第二只角长出来了。</span><br>
</p><p><b>hanshanwulu: </b><br>
<span> 本帖最后由 hanshanwulu 于 2019-2-28 16:48 编辑 </span><br>
<span>班长对直太的好感竟然这么高的吗。。。两人要是恋爱，直太这肯定被班长吃的死死的啊。（笑）</span><br>
</p><p><b>代练水笔: </b><br>
<span>hanshanwulu 发表于 2019-2-28 16:46</span><br>
<span>班长对直太的好感竟然这么高的吗。。。两人要是恋爱，直太这肯定被班长吃的死死的啊。（笑） ...</span><br>
<span>我一直觉得动画里的某些恋爱要素如果用文字描写出来是无比热情而直白的。只是动画的形式不能详细的刻画</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-4 18:00 编辑 </span><br>
<span>Part C</span><br>
<span>事情是在昨晚发生的。</span><br>
<span>半夜直太突然惊醒，他想起床，但胳膊和腿都不听使唤，像是被捆住了一样。</span><br>
<span>恐惧迅速变成了警惕。他想起自己进卧室后闻见了一股药味，然后就昏倒了。最近同学间流传着一个谣言，说是镇里有人会趁着别人熟睡的时候把他绑起来。直太转了转眼球，床前站着晴子。</span><br>
<span>对此他倒没觉得意外，晴子一直睡在直助的位置。但她看起来有些奇怪:她穿着一身白衣服，俯视着床上瘫着的直太。</span><br>
<span>“你干什么!”直太费劲的吐出几个字。</span><br>
<span>“扮演医生。”晴子笑着说。然后她转向身后的黑暗，“什么？我觉得这种反应很好…不不，我想问的是，为什么会在这儿发生？看看这些X光片，这孩子的脑袋里已经完全没东西了…”</span><br>
<span>模模糊糊地，直太觉得自己听见了一个男人的声音，但他不敢肯定。</span><br>
<span>我的脑袋里是空的？</span><br>
<span>晴子转过身，抚摸着直太的头。他感觉到了她冰冷的体温。然后意识到一件事——自己全裸着。他又羞又惧，想起身大骂春原晴子，但舌头不听使唤。四周的黑暗迅速聚集，直太失去了意识。</span><br>
<span>早晨起床时，他才意识到昨晚的遭遇并不是一场噩梦。现在他的前额——不只是前额，连脑后也长出了角。</span><br>
<span>两只角！他照了照镜子，看上去像是一把刀贯穿了他的头。</span><br>
<span>“春原晴子，自从你来我家以后，我身上就没发生过好事。”</span><br>
<span>“那是因为你的脑袋已经全空了。至于角嘛…角可不是我弄出来的。”</span><br>
<span>晴子解下了自己的头巾，递给他。</span><br>
<span>晴子在这呆着的时间越长，怪事发生的就越多。南束直太的头上又一次长出了角。</span><br>
<span>再次触底！直太想。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span>hanshanwulu 发表于 2019-2-28 16:46</span><br>
<span>班长对直太的好感竟然这么高的吗。。。两人要是恋爱，直太这肯定被班长吃的死死的啊。（笑） ...</span><br>
<span>我还挺喜欢班长的，翻译到现在，我个人觉得班长对直太的好感类似于同学之间的纯真感情吧。直太和麻弥美之间的“爱”（也许这么说不太合适），掺了太多东西——包括直助，直太的家人，Canti.（之后到蜷守章节时两人的感情应该会更进一步）</span><br>
</p><p><b>macrosszhao: </b><br>
<span>ljk31890 发表于 2019-3-4 15:04</span><br>
<span>我还挺喜欢班长的，翻译到现在，我个人觉得班长对直太的好感类似于同学之间的纯真感情吧。直太和 ...</span><br>
<span>我记得动画版里直太和班长的两个演员还在幕后交流吻戏时的心得来着</span><br>
<span>导演真是鬼才这种段子都能想出来</span><br>
</p><p><b>孔祈: </b><br>
<span>真好啊，感谢楼主</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span>Part D</span><br>
<span>最终，直太跟蜷守、贺久和正史道了别，抛下了麻弥美，自己回了家。</span><br>
<span>他想见她，他见到了她，现在他感觉坏极了。</span><br>
<span>直太看到从自己头上跑出来的机器人正在家门外。它应该在店里的。机器人从小货车上扛下了些印刷工具。看样子卡门还没放弃当作家的梦想。他写了些东西——同人小说。当然了，直太从来没看过。</span><br>
<span>“邻居会看见它的。”直太喊。</span><br>
<span>他和卡门说过这件事，机器人的存在，最好别让其他人知道。卡门满不在意的回了句:“因为是你捡到的就想独占？别太自私了。”</span><br>
<span>“这看起来太惹眼了，谁家有机器人的？”</span><br>
<span>“那我家为什么不能有一个呢？”</span><br>
<span>“不，不是这个…”</span><br>
<span>“想象一下，有机器人的面包店。想想看——科学技术可真是厉害啊。在这儿，茂国烘焙店里，机器人和人类和谐相处，弥补了我们这个家庭中一个缺失的部分。你难道是对这样的家庭关系有偏见吗？还是说你理解不了这种象征意义？”</span><br>
<span>直太已经听不懂了，他叹了口气，什么都没说。卡门写过一本关于机器人的书，没卖出去几本，剩下的书堆满了南束家的书架。</span><br>
<span>“看好它吧，昨天晚上它在街上乱晃悠来着。”</span><br>
<span>“它只是想呼吸一口新鲜空气，是吧，TV小子。”</span><br>
<span>卡门叫机器人TV小子，因为它的头是个显像管电视。</span><br>
<span>“你听说了最近的火灾吗？它看着这么可疑，人们会以为它是纵火犯的。”</span><br>
<span>说完这话后直太愣了一下，它该不是个纵火机器人吧？火灾是机器人从他头上出来那天起开始发生的，它还爱晚上在街上乱晃。</span><br>
<span>这机器人有点问题。</span><br>
<span>等一下。</span><br>
<span>直太把时间往前移，也许是春原晴子，火灾是在春原晴子来疏濑市后才发生的。尽管机器人也很可疑，但春原晴子，那个粗野的疯女人，可远比它可疑多了。</span><br>
<span>可恶…</span><br>
<span>自打春原晴子来了南束家以后，他身上就没发生过什么好事。多亏了晴子，直太生活一团乱麻，说是平生的最低点都不为过。</span><br>
<span>店里的电话铃响了。</span><br>
<span>接起电话后，直太听见了一个傲慢的声音:“喂，阿太吗？是我，晴子。快来接我一趟，他们逮到我了…”</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-10 13:34 编辑 </span><br>
<span>这段建议读读原文，卡门说的话像梦呓一样...</span><br>
<span>卡门写的书名字叫 The Mysteries and Meaning of Evangelion.（因为实在不知道该怎么翻译就直接用“机器人书”了）</span><br>
<span>下周如果有时间的话会多发一点，最近实在是太忙了</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-12 11:35 编辑 </span><br>
<span>Part E</span><br>
<span>跟直太期待的不一样，扣住晴子的不是警察，而是MM工厂的保安。她被押在MM工厂的保安室里。</span><br>
<span>“来时从我屋里（直太的屋里）拿个零件，给摩托用的。”晴子大概描述了下零件的模样。电话另一头的直太有些难以置信。她被抓了？这女人就不能干点好事儿吗？</span><br>
<span>直太本想马上把电话挂断，但他想起了晴子把头巾借给他时说的话。</span><br>
<span>“很合适，看着还挺帅。”</span><br>
<span>MM工厂距离南束家并不远，直太走了二十分钟就到了。熨斗一样的工厂前有一栋小小的办公室。直太走了进去，他看见晴子正趴在摩托车下，手边放着一个撞坏了的摩托零件。她旁边是位穿着保安制服的中年男人。</span><br>
<span>“您好，我是刚才接电话的人。”</span><br>
<span>“喂！”保安向晴子喊，“这小子就是来领你的人吗？”他转回直太，怀疑地打量着他。</span><br>
<span>“拿来了？”晴子冷淡地问。</span><br>
<span>直太递上零件，晴子接过，把它怼进了Vespa里。</span><br>
<span>“这女孩儿是没脑子吗？”警卫问，“你应该不会不知道最近的事。最近镇上可不太平，她还表现的这么可疑。”</span><br>
<span>他又小声补了一句：“我听说昨晚在二号路上的火灾是人为的。”</span><br>
<span>“人为纵火吗？”</span><br>
<span>“故意放火! 这女孩儿骑着摩托撞上了门口的围栏，好一个祸害！我都把警察叫来了。”</span><br>
<span>“是，这我也知道。”</span><br>
<span>直太留下了自己的姓名和住址，保安把他俩放走了。</span><br>
<span>“围栏没坏，这回我就不追究了。再有下回，只要看见她，我立马报警。”警卫指着晴子。</span><br>
<span>直太感觉糟透了，两人走出工厂。</span><br>
<span>“你是个成年人，”直太说，“你知道自己在做什么吗？”</span><br>
<span>“切，这看门的估计正纳闷为什么让小学生来领我呢。”</span><br>
<span>“你真是没常识。”</span><br>
<span>“不管怎么说吧，你还是来了！”晴子冲直太笑着，她的笑容里没有一丝邪念。“让你费了这么大劲来领我，我得好好谢谢你。”</span><br>
<span>“怎么谢？”</span><br>
<span>“比人工呼吸更有意思的东西。”晴子笑着说。</span><br>
<span>直太叹了口气:“放过我吧，我已经感觉够糟的了。”</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-12 11:44 编辑 </span><br>
<span>Part F</span><br>
<span>晴子骑着摩托车，南束直太坐在她身前，他们上了海滨公路，摩托穿过几簇小树，直太看见了大海。他向远处眺望，金色的阳光穿过云层投在海面上。他深吸着迎面而来的海风，望着或深或浅的，蔚蓝色的海水。</span><br>
<span> “怎么样？”晴子问，她听上去挺得意的。</span><br>
<span>“现在可不是旅游的季节。”直太回答。但摩托引擎的轰鸣声和风声都太大了，晴子没能听见这句话。她骑得飞快，旷阔的天空和大海充溢着两人的视野。晴子已经把所有约束都抛在脑后了，她随性地晃着车把，摩托在空无一人的海滨公路上歪歪扭扭的奔驰。</span><br>
<span>“小心点！”直太大喊。</span><br>
<span>晴子听见了这句话，她笑了笑，然后把Vespa油门猛拧到底。</span><br>
<span>“Rider’s High！”</span><br>
<span>“你吓到我了！我连头盔都没戴，太危险了！”</span><br>
<span>但南束直太并没生气。事实上，这是他第一次骑摩托车。海风拍在他的脸上，他有些喘不过气。</span><br>
<span>“你连脑子都没有，操这份心干什么？”晴子大笑着。</span><br>
<span>晴子骑得更快了，直太感觉整个人被风缓缓托起，仿佛要融化在这深秋的沁凉空气里。</span><br>
<span>他把身子往后仰。也许就像晴子说的一样，他的脑子真的没了。他闭上眼睛，感受着耳边呼呼的风声。</span><br>
<span>这感觉真棒啊。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-14 10:06 编辑 </span><br>
<span>Chapter 2</span><br>
<span>Part A</span><br>
<span>直太小心翼翼地走下河堤，他尽量避开裸露着泥土的部分，担心被潮湿的地面滑倒。雨还没停，雨点砸着他的伞，麻弥美正在疏濑桥下避雨。她坐在河旁的水泥地上，脚伸进了河中，跟着水流不自觉地晃荡。由于下雨的缘故，河水水位涨了不少。她回头看向直太，他注意到她膝头卧着一只小猫。</span><br>
<span>雨是从今早开始下的，黎明时天空灰蒙蒙，天上飘着几丝细雨。到了中午，雨势突然变大。直太刚从雨中走回家，就接到了麻弥美的电话。</span><br>
<span>“我在桥这儿，”她说“我的鞋子被河水冲走了，能不能过来一下？”</span><br>
<span>直太心想，最近找我帮忙的人可真不少。先是晴子让他去送摩托的部件，现在又是麻弥美让他送鞋。尽管直太讨厌被人使唤，但他还是把一双拖鞋扔进包里，拿起伞准备出门。</span><br>
<span>自从那晚以后，南束直太和鲛岛麻弥美的关系就有了奇怪的变化。昨天，她在校门口等他；今天她又打电话给他。这些都是从未有过的。不久之前，如果他接到了麻弥美的电话，那肯定会跳起来立马冲出家门，不管外面是下雨，刮台风，还是别的什么。</span><br>
<span>直太钻进桥下的荫蔽，收起伞。他把拖鞋从包里拿出来，递了过去。麻弥美抬起头，咧开嘴笑了。</span><br>
<span>“你都是个高中生了，想什么呢？”</span><br>
<span>“嘿嘿，我跟阿太玩来着！顺便一提，我把鞋丢了。”</span><br>
<span>“跟谁玩？”</span><br>
<span>“跟阿太啊。”她放下手上的游戏机，抚摸着坐在腿上的小猫。</span><br>
<span>“它也是阿太？”</span><br>
<span>小猫是阿太，南束直太也是阿太，很显然，任何替代品或是宠物，都能被称作阿太。想到这儿，直太叹了口气。</span><br>
<span>“阿太饿了，你有吃的么？”她想了一会儿，“小猫应该不能吃口香糖吧？”</span><br>
<span>“你捡到的它？”</span><br>
<span>“是呀，我就像是神明一样。”麻弥美有些骄傲，“我，我就是弱者们的保护神！我就像是…就像是黑焰之神，Cantido一样。”</span><br>
<span>黑焰之神Cantido，是麻弥美正玩着的游戏《Fire Starter》中的角色。这游戏玩她了得有一年多了。她一遍又一遍重复地玩着《Fire Starter》，仿佛根本不会厌倦似的。</span><br>
<span>“你没带伞么？”直太才发现。</span><br>
<span>“没事，雨快停了。”</span><br>
<span>“你确定？”</span><br>
<span>“我从不带伞。”</span><br>
<span>“那下雨时怎么办？”</span><br>
<span>“会有点湿吧，没关系的。”</span><br>
<span>直太有些恼怒——已经不是湿不湿的问题了。今天这样的雨势，要是没伞的话，她会被浇透的。她应该在电话里告诉他自己没带伞的。</span><br>
<span>“阿太，咱们玩点什么吧！”麻弥美把手伸向直太。她丝毫没注意到他强忍着的怒火。</span><br>
<span>他避开了她的手，撑开伞走进雨中。“我挺忙的。”尽管他喜欢她身上的气味，她对他的小恶作剧，但今天直太不想再陪着她了。</span><br>
<span>他有点烦了。</span><br>
<span>“阿太…”她把手缩回来，用指尖轻抚着小猫的鼻头。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-14 11:33 编辑 </span><br>
<span>Part B</span><br>
<span>过了大约一个小时，雨停了。乌云散开，蓝色的天空露了出来。麻弥美把直太带给他的拖鞋穿上，小猫趴在她的臂弯里。她沿着河岸走，凉鞋尺码太大了，她走得很费劲。</span><br>
<span>她边走边看着河面上飞着的蜻蜓。忽然听见远处传来窸窸窣窣的声响。 河岸两旁的野草长得又高又密，透过野草的缝隙，她瞥见了一个高大的，深蓝色的躯体。她揉了揉眼睛——看来不是幻觉。那个身体动了动，往前走了几步，打量着周围。</span><br>
<span>“是神明吗？”麻弥美屏住了呼吸，她弯下腰躲在草丛里，轻轻用手心遮住小猫的嘴。</span><br>
<span>那个深蓝色的躯体其实就是从直太脑袋里钻出来的机器人。它肯定是趁着卡门没注意，偷偷从店里跑出来了。机器人在荒野里转悠了一会儿，然后走上了河堤。</span><br>
<span>它为什么要来这儿呢？</span><br>
<span>鲛岛麻弥美可没想这么多——她心脏都快从胸口里跳出来了。她也爬上了河堤，悄悄跟在机器人后面。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-16 22:54 编辑 </span><br>
<span>Part C</span><br>
<span>它来到了河岸上被烧毁的小学遗址。旧校舍至今还留存着，废墟上敷着一层炭灰，野草从断壁残垣间冒出来。在被熏得焦黑的墙上，挂钟的指针永远地停留在了火灾发生的那一刻。所有的一切就好像那晚一样。机器人走了几步，站在建筑中央。突然，它转向身后的麻弥美。把自己的脸——那台显像管电视——对着她。</span><br>
<span>麻弥美被吓得往后退了一步。她是被选中了吗？</span><br>
<span>肯定是这样的，没错。她盯着电视屏幕，感到在机器人毫无表情的面孔之下仿佛藏着某种神秘的东西。</span><br>
<span>从变薄的云层的缝隙间，一束阳光直射下来落在它的身上。机器人刚被雨冲刷过的身体在夕阳的照耀下闪闪发光。它身旁浮着一层光晕，好像是一个神圣的物体——至少在麻弥美眼里是这样的。</span><br>
<span>“哦！”她惊叫一声。</span><br>
<span>机器人沉重的金属身躯向上升起。它越飘越高，低下头注视着地面上的麻弥美，然后便消失在了云中。她看着它的身形渐行渐远，直至云层间再也找不到它的影踪。夕阳从云朵的缝隙里向外透出斑驳的金光。然后，她看到了一条巨大的彩虹。</span><br>
<span>鲛岛麻弥美觉得自己经历了神迹。</span><br>
<span>“你是神明啊，你确实是。”</span><br>
<span>她太激动了，出神地盯着它消失的地方。云已经散了，秋日的天空高远而辽阔。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-16 22:47 编辑 </span><br>
<span>Part D</span><br>
<span>没过多久，面包店里有个机器人的事情就被传得人尽皆知了。镇上的居民议论着它怪异的举止：什么在便利店里读成人杂志，一站三个多小时啦，什么搜遍了全镇的自动贩卖机，为了找落下的零钱啦，什么在理发店里的等候位置占着地方不动看漫画啦。也正因此，麻弥美很快就知道“神明”在哪了。尽管在传言里它是个不折不扣的变态，她依然坚信——它就是神。她已经把全心都献给它了。</span><br>
<span>最近这段时间，麻弥美总是跟在机器人后面。她手里拿着相机，不时为它拍照。丰富自己的照片收藏已经成了麻弥美日常生活的一部分，她表现得就像是跟踪着明星的狗仔队一样。</span><br>
<span>直太经常能在家门口看见她——有传言说机器人在直太家的面包店前勾搭女孩子，她应该是听到了这样的消息，便时常在茂国烘焙前转悠。但她和它也没能见上几面。</span><br>
<span>那天晚上，南束家刚吃过晚饭，卡门正在刷碗。麻弥美坐在面包店的门廊上——今天机器人也没来。她把直太叫出来，将自己给机器人照的照片一字排开给他看。她还特意挑了几张自己很喜欢的。直太没说什么——也许她觉得全世界所有人都像她一样，喜欢着机器人吧。</span><br>
<span>南束直太，说实话，很难把麻弥美口中的神明和面包店里的帮佣联系起来。他确实很关注它，这话不假——但那是怕它惹上什么乱子，毕竟机器人是从他脑袋里跑出来的。看着麻弥美展示的照片，他发现机器人做的事情也没什么目的性。它穿着卡门的夹克衫，漫无目的的在镇上闲逛。有时是后街，有时是河边，有时是商场，公交站，学校。它甚至还去了市政厅和图书馆。</span><br>
<span>直太心想，它知道自己在做什么吗？或者说，它能“知道”吗？</span><br>
<span>他抬起头看着滔滔滔不绝的麻弥美，她可真是尽心尽力。她把学校的课都翘掉了，这样就能随时跟在机器人身后。直太并不喜欢这样的发展——也许是因为她更在意它了吧，直太有些小小的嫉妒。</span><br>
<span>“阿太你真幸运！它可从不往我家来。”</span><br>
<span>“你家不是不让养宠物吗。”直太冷冰冰地说。他没和任何人讲过机器人是从他的脑袋里钻出来的。要是有人问起，他也只是模糊地回答说它是面包店买的自动帮佣。</span><br>
<span>“呦，小鲛岛。”晴子走了过来，她穿着件宽松的T恤。她管麻弥美叫“鲛岛”。</span><br>
<span>“晴子姐！晚上好啊！”</span><br>
<span>麻弥美很崇拜春原晴子——这点在直太意料之外。毕竟麻弥美是看过晴子碾过他，还用贝司砸他的。晴子站在门廊上，抬头向夜空中看去。</span><br>
<span>“嘿，它回来喽。”</span><br>
<span>直太注意到空中的一个光点，“又来了，”他抱怨，“就不能低调点，找个没人能看见的地方——”</span><br>
<span>“真酷啊！”麻弥美感叹。</span><br>
<span>机器人的显示屏亮着，像头灯一样。它缓缓下降，落在南束家的庭院里。</span><br>
<span>“至少把灯关了吧。”直太嘟囔着。</span><br>
<span>“Canti大人！”麻弥美向着机器人，满怀感激地祷告。</span><br>
<span>“Canti？”</span><br>
<span>“黑焰之神，Canti大人。”</span><br>
<span>“又是游戏，就不能有点创意，自己起个名么？”</span><br>
<span>“Canti，你又迟到了。买回来了吗？”晴子问。她故意用“Canti”这个名字，然后把手伸向机器人，接过来它递上的塑料袋，从袋子里掏出辣咖喱面包和一罐果汁。</span><br>
<span>“我要的不是这个，”她把果汁凑到Canti的脑袋前，“我要的是有果肉的，你可真没用。”</span><br>
<span>“晴子姐，你不该这么说它！”麻弥美说，“Canti大人是神明，它是来帮我们毁灭 Endsville的神。”</span><br>
<span>“Endsville？”</span><br>
<span>“《Fire Starter》里的地方。”直太解释说。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-20 13:18 编辑 </span><br>
<span>Part E</span><br>
<span>茂国听到了他们的聊天，他拉开门往外看，鲛岛麻弥美还在他家的庭院里。他讨厌麻弥美，每当他看见她，都要说几句嘲讽或是挖苦的话。直太想过这件事，他觉得爷爷只是在嫉妒她。茂国从小就是个棒球迷，也正因此，他相当以长孙为豪。他觉得直助继承了他对棒球的热情，而且天资卓越，麻弥美这个女孩只会把直助从他手里抢走，所以他总是对她充满恶意。</span><br>
<span>“看我的衣服！”他对着麻弥美说，“这是直助从美国寄过来的！”</span><br>
<span>听到这话，她颤了一下，然后继续毫不在意地对着机器人按下快门。</span><br>
<span> “不要对着别人的机器拍照，不要拍，不然我就报警了！” 南束茂国说完，重重拉上纸门。直太觉得他就像MM工厂的保安一样。</span><br>
<span>他接过了茂国的话茬，“别天天跟着这个机器人了。你翘课太多，学校会找你麻烦的。如果你被开除学籍，我的哥哥就不会再喜欢你了。”</span><br>
<span>麻弥美没有回答。她默默地站起身，有那么一瞬间，她用悲伤的神情看着直太，她小声哼了一声，仿佛是想要说些什么，但最后还是一言不发地离开了。她带来的照片还排在面包店的门廊上。</span><br>
<span>“就打算这么让她走了？”晴子问。</span><br>
<span>“不然还能怎么样？”直太说，“反正她对什么都无所谓。”</span><br>
<span>“懂了。”晴子咬了一口咖喱面包。</span><br>
<span>“以后少去便利店买面包，我家就是做面包的。”</span><br>
<span>Canti站在庭院里，目送着麻弥美离开。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span>Part F</span><br>
<span>转天，直太和贺久、正史去看了烧焦的废墟——昨晚镇上又发生了一场火灾，可能也是人为的。</span><br>
<span>“啧啧，我现在还能闻见烟味。”正史说。</span><br>
<span>废墟已经被封锁线围住，几个警察在里面检查着没烧完的残骸。那以前是座空屋，现在被烧的只剩灰了，因为它坐落在直太上下学的路上，所以他对它还挺熟悉。望着被烟熏得黢黑的地面，直太心里有一种说不出的怪异——他才发现那块地其实挺小的。</span><br>
<span>几个孩子凑了上去，叽叽喳喳地议论着。封锁线里的人示意他们离远点。</span><br>
<span>“这不是纵火，这是UFO干的！”贺久说。</span><br>
<span>“UFO？”</span><br>
<span>“你没听说过吗？最近镇上总有人看见UFO，今天报纸上都登了。最近几场火灾都是UFO干的！”</span><br>
<span>直太不太想说话，他捉摸着，没准火灾真是Canti干的…而不是春原晴子。想到它在空中飞行的样子，他更起疑了。</span><br>
<span>回想起Canti从脑袋里钻出来的那一夜，那个被它打败的机器人。没准哪天Canti也会像它一样暴力…不不，这只是时间问题，它肯定会变成那样的。麻弥美为什么会把它当作神呢？</span><br>
<span>南束直太把头巾扎紧，心想：我得做点什么了。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-20 10:08 编辑 </span><br>
<span>Part G</span><br>
<span>烧焦的木头并没有什么好看的，好奇心消退以后，直太跟贺久和正史道了别，往疏濑桥走去。</span><br>
<span>没什么特别的原因，他只想去桥那转转——运气好的话，也许麻弥美也在。昨晚他该对她好一点的。</span><br>
<span>他走上大桥，想着最近发生的事。如果再看见麻弥美，他可能又要发火了，她是爱上Canti了么？</span><br>
<span>从上游漂过来一堆棕色的东西，他凑近看，是一双鞋和两条中筒袜。远处几个女生正站在河边，有个女孩被她们围在中间，她坐在水里，校服裙摆随着水流飘着。鞋和袜子应该是她的。</span><br>
<span>看来她是被欺负了，他想，这帮女生就不能成熟点么？</span><br>
<span>为首的女生又说了几句嘲弄的话，人群渐渐散了。女孩仍坐在河中。她慢慢站起来，直太能看清她的脸了，那是麻弥美：她穿着疏濑市高中的校服，正拧着湿透的裙子。</span><br>
<span>他回忆起前天来桥下送鞋，她说自己的鞋丢了——和小猫玩的时候弄丢的。当她说这些话的时候，脸上还是那种无忧无虑的笑容。一看到那种笑容，直太就觉得能做个女高中生真是一大幸事。</span><br>
<span>麻弥美走上河岸，转向大桥的方向。当看到桥上的直太时，她停住了。风吹着她皱巴巴的裙子，她一动不动。</span><br>
<span>两个人就这么站着，盯着对方，一言不发。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-25 17:51 编辑 </span><br>
<span>Chapter 3</span><br>
<span>Part A</span><br>
<span>时间过去了多久呢？</span><br>
<span>看着渐渐黑下去的深蓝色天空，直太觉得自己做了一场梦——一个转瞬即逝的梦。刚才的一切仿佛是梦里的场景。麻弥美走上桥，找了个地方坐下。</span><br>
<span>“这样的话，裙子干的更快些。”</span><br>
<span>她点上一棵烟。他静静坐在她旁边，盯着烟头忽明忽暗的光。她把游戏机从口袋里掏出来，开始玩 Fire Starter.两个人一言不发。</span><br>
<span>他想，我也许该说点什么的。但是从哪开始呢？先讲个笑话么？他只能听着游戏机的声音发呆。桥旁的路灯已经亮了，偶尔有几辆汽车驶过。</span><br>
<span>昨天的事仿佛是很久以前发生的一样。麻弥美给他看Canti的照片，她咧开嘴大笑的样子…记忆已经模糊了，那是真实发生过的事么？他就这么愣着，仿佛过了几百年，麻弥美把烟扔掉，站起身。</span><br>
<span>“你裙子干了？”</span><br>
<span>话刚说出口，他就后悔的要死。还有更差劲的话么？那一刻他觉得自己是全世界最恶毒的人。</span><br>
<span>她默然地瞥了他一眼，那眼神就好像她从不认识他。她把游戏机扔给直太，像是在丢燃尽的烟屁股。</span><br>
<span>他把游戏机从地上拾起，摁下Strat键——四周静得吓人，他太需要一点声音了。游戏机哔哔的响着，里面还是那个游戏，Fire Starter.直太也玩过这个游戏，但试了几次便放弃了，有这种遭遇的并不只是他一个——Fire Starter是个挺怪的游戏，卖的也不好，大多数人试了一次之后就彻底不玩它了。</span><br>
<span>游戏机屏幕上闪着Fire Starter的介绍：</span><br>
<span>欢迎来到 Endsville，恶魔之城。无形的黑暗正侵蚀着人们的心灵，这黑暗将会吞噬全世界——除非有人能控制住它。</span><br>
<span>Endsville是恶魔们征服世界的第一站。最终全世界都会和Endsville一样。全世界的人民都会变成恶魔的子民，政府、宗教、商业、教育都会堕落成它们的附庸。</span><br>
<span>作为黑焰之神Cantido的使徒，你要阻止Endsville的扩散！你拥有的唯一武器就是火焰，圣洁的净化之火——火柴、打火机、燃烧瓶、香烟、炸弹。只要能燃烧，你就能用。恶魔的唯一弱点就是火焰！</span><br>
<span>找到道具，避开警察，骗过消防员，阻止Endsville的生长！</span><br>
<span>然而…</span><br>
<span>有一件事是你千万不能做的：不能一次烧毁所有的房子，如果整座城都被烧毁了，你也就没地方住了。</span><br>
<span>你在打一场不可能赢的战争，日复一日，年复一年，生长——烧毁——再生长。</span><br>
<span>愿黑焰之神Cantido保佑你。</span><br>
<span>“麻弥美？”</span><br>
<span>鲛岛麻弥美已经不见了。</span><br>
<span>连鞋都没穿的她能去哪呢？直太慌起来了，他奔向她消失的地方，手中的游戏机哔哔响着。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-25 17:50 编辑 </span><br>
<span>这段翻着有些难受...原文里对 Endsville的描述甚至能读出来一股爱手艺的味道。这周先发到这吧，想把以前写的改一改。</span><br>
</p><p><b>有点麻烦还不萌: </b><br>
<span>小说读起来，麻弥美果然显得更惨了……有点心疼</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-C7000, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-4-1 10:12 编辑 </span><br>
<span>Part B</span><br>
<span>我再也不需要游戏机了。我知道我在哪。我就在Endsville，恶魔之城。</span><br>
<span>傍晚的火车站前商店灯火通明，回家路上的职员和OL们在这里进进出出。</span><br>
<span>他们是恶魔职员和恶魔OL，都是在恶魔公司工作的。在Endsville里，人们只能变成Endsville的一部分。他们只能呼吸这里的空气，吃这里的食物。</span><br>
<span>打领带的恶魔；涂着厚厚脂粉的恶魔；戴着面具但毫无自知的恶魔；发着广告传单的恶魔；发着竞选单的恶魔；大声交谈的恶魔；摆着虚伪的表情，在翻煎着汉堡的恶魔；卖化妆品的恶魔；蹲在便利店外的恶魔；胖子恶魔；老头恶魔；手推车里的婴儿恶魔——到处都是恶魔。</span><br>
<span>麻弥美有点恶心，她跑进一条没人的小巷。</span><br>
<span>我明白的。</span><br>
<span>我也不例外，我住在Endsville里，我也是被诅咒的。但是我和其他人不一样，那些恶魔他们不知道自己是恶魔，他们不知道自己就住在Endsville，他们正在无意识地把Endsville扩张到世界的每个角落。但是我不一样。我会阻止Endsville的扩张，用神圣的火焰，拯救世界。</span><br>
<span>黑焰之神Canti，请您保佑我吧！我是你忠诚的仆人，我是黑焰之名的行使者。请用你的圣灵护佑我吧。</span><br>
<span>在黑暗的小巷里，她听见了一声猫叫。她向远处看去，几只小猫正围在机器人旁边。</span><br>
<span>“Canti大人。”</span><br>
<span>麻弥美笑了起来。</span><br>
<span>这便是她神圣生活的开端。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-4-3 11:16 编辑 </span><br>
<span>Part C</span><br>
<span>直太用街边的付费电话打给麻弥美——她关机了。他又试着打到她家里，但没人接。他不知道该再去哪找她了。</span><br>
<span>已经是晚饭时间，但南束直太知道，他还不能回去。他得找到麻弥美，陪着她。他后悔刚才没看紧她——刚才她明明就坐在他身边的。</span><br>
<span>他知道鲛岛麻弥美正在一点一点的从他身边溜走，她已经离他越来越远了。</span><br>
<span>“小子。”</span><br>
<span>直太抬起头，他面前是一名警察。</span><br>
<span>“你是住这儿附近吧？”他问，“最近有传言说在这总能看见一个鬼鬼祟祟的女高中生。你知道这事么？”</span><br>
<span>直太心跳都停住了。</span><br>
<span>“最近的几场火灾，”警察继续说下去，“你什么消息都没听到么？嫌疑犯是个学生，你什么都不知道么…”</span><br>
<span>“快看！”警察突然指向直太背后。他回头看去，远处的天空被映得通红。</span><br>
<span>又发生火灾了。</span><br>
<span>麻弥美…</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span>Part D</span><br>
<span>“实在抱歉，对不起。不不，我暂时还没他的消息…我招募了一台敌人的机器人，虽说它也是个废物吧…”</span><br>
<span>春原晴子跪坐在直太的房间里，不停地道着歉。她面前是 Miyu Miyu，它端坐在床上，凝视着远处被火光映得通红的天空。</span><br>
<span>晴子顺着它的视线看去。</span><br>
<span>“又是…”</span><br>
<span>晴子立刻打开窗户，走到阳台。她听见了从河岸那传来的阵阵警笛声。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span>Part E</span><br>
<span>着火的是河岸旁的一座船屋，它已经很久没有住过人了。船屋四周围了一圈人。人群议论着，有声音说这又是人为纵火——因为船屋位置偏僻，也没什么人会来这。</span><br>
<span>火焰从小屋里钻出，没过一会就吞噬了整幢建筑。木制的墙壁和地板燃烧着，建筑里不断传来倒塌的声音。</span><br>
<span>南束直太也站在人群中，火焰把他的脸映得通红。他盯着燃烧着的船屋，觉得它好像随时都会坍塌。他想起了和直助看过的那场火灾——疏濑市小学的火灾。他终于知道麻弥美藏在哪了。直太心想：也许她现在就在那，也许她还正哭着呢。</span><br>
</p><p><b>auirerx: </b><br>
<span>他们还养了只叫Miyu Miyu的猫。Miyu Miyu很胖，当它喵喵叫的时候，声音听起来像一头野猪。</span><br>
<span>动画里这猫是庵野配音啊，像野猪哈哈哈哈哈哈哈啊哈</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-4-4 16:21 编辑 </span><br>
<span>Part F</span><br>
<span>在疏濑市小学的废墟上，未燃尽的残骸被裹在一层炭灰里。附近的居民常用这片荒地种些花草。若是站在废墟上远眺，便能看见河对岸熊熊燃烧的船屋。河面倒映着烈火，不时有火星从屋顶窜出，看上去就像从水中浮出似的。荒地安静得好似空无一人的剧场，船屋的火灾仿佛是一场奇妙的戏剧。</span><br>
<span>和直太想的一样，麻弥美就在这。黑暗的校舍前浮着斑斑点点的红色的光——麻弥美把香烟立在地上，点燃烟头，看着像是小小的蜡烛。</span><br>
<span>像是朝圣似的，鲛岛麻弥美站起身，双手举向天空，然后俯身跪倒叩首。直太觉得那好像是什么仪式——确实是仪式，他盯着她的动作，他看到麻弥美正用脚在地面上画着某种符号。Canti站在她旁边，也许它也是仪式的一部分？它一动不动，和直太一样，两个“人”都只是被动的观察者。</span><br>
<span>“麻弥美。”直太向她喊去。</span><br>
<span>她回过头，冷冷看他一眼。那眼神好像施法到半途被打断的女巫。</span><br>
<span>“来这干什么？”</span><br>
<span>直太跑过去，把游戏机递上前。</span><br>
<span>“我不要，它是你的了。”</span><br>
<span>他不知道该说什么。</span><br>
<span>“你还记得在这儿的那场火灾么？”麻弥美看向校舍的遗址。“阿太，你应该记不得了吧，那时你还太小。”</span><br>
<span>尽管他还是不知道该怎么回答——但他确实记得六年前的那场火灾。</span><br>
<span>那是所有事情的开端。</span><br>
<span>火灾是在春分之后发生的，直太记得很清楚，那天他快要睡着时，镇上的火警响了。窗外传来人们的叫喊。他问直助这是怎么回事，直助打开窗走到阳台，他问直太要不要一块去看看，好像是学校那着火了。</span><br>
<span>想到要在深夜偷偷溜出家门和哥哥看火灾，直太的心跳得厉害。他俩还从没经历过这样的“深夜冒险”呢！不过，他心想，只要有哥哥在，就应该没事。</span><br>
<span>走在路上时，直太发现几乎镇上的每个人都来了。人群向疏濑市小学涌动。走到学校时，他被眼前绚丽的景象惊呆了，校舍已经被赤红的火焰吞噬，热浪吻着他的脸颊，这些都是他从未经历过的。</span><br>
<span>“真暖和啊！”</span><br>
<span>直助轻轻拍了拍他的头，跟他说不要讲这种话。人们聚在学校前的空地上，突然，直助说要离开一会，然后两人走散了。</span><br>
<span>直太有些慌，尽管小学离家不远，但孤零零的他在人群中感觉就像是在外星球一样。</span><br>
<span>“哥哥，你在哪啊！哥哥！”他跑向直助消失的方向，但他并不在那。他绝望的找着哥哥，绕到了学校背后，直助在那，和一个陌生的女孩在一起。看上去她比直助要小，但要比直太更大些。直太注意到她眼睛红肿，像是刚刚哭过。哥哥把女孩护在怀里，轻抚着她的头。他向着跑过来的直太笑笑。女孩也注意到了直太，她转向他，开心地告诉他这个男生刚刚救了她一命。</span><br>
<span>直助？救命？</span><br>
<span>直太没再问下去。</span><br>
<span>那个女孩是鲛岛麻弥美。</span><br>
<span>南束直助和鲛岛麻弥美的交往，是从那场火灾后开始的。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span>我有个问题，FLCL的小说算轻小说么？翻译了这么多要是被人指出来是个轻小说总感觉有点气闷...</span><br>
</p><p><b>Yohane: </b><br>
<span>ljk31890 发表于 2019-4-4 15:23</span><br>
<span>我有个问题，FLCL的小说算轻小说么？翻译了这么多要是被人指出来是个轻小说总感觉有点气闷... ...</span><br>
<span>輕小說（ライトノベル，和製英語：Light Novel）是一種盛行於日本的通俗文學體裁，可以解釋為「可輕鬆閱讀的小說」。輕小說是以特定故事描繪手法所包裝的小說，其手法的特色在於提高故事傳遞給讀者的效率。通常使用動漫畫風格作為插畫的一種娛樂性文學作品。</span><br>
<span>>>>>>>>>>私以為藝術的魅力在於作品本身而非其背後的形式，所以大可以不必在意啦...</span><br>
</p><p><b>ReginaldMorgan: </b><br>
<span>ljk31890 发表于 2019-4-4 15:23</span><br>
<span>我有个问题，FLCL的小说算轻小说么？翻译了这么多要是被人指出来是个轻小说总感觉有点气闷... ...</span><br>
<span>私以为轻小说是商业出版概念而不是文学文本概念</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span>Part G</span><br>
<span>记忆愈发清晰，他想起哥哥曾说起过麻弥美被同学欺负的事，她总是抱怨说自己讨厌上学。直太能把所有的线索都穿起来了。六年前的那个夜晚——时间过得太久，他已经记不清那时的麻弥美了。而现在，鲛岛麻弥美在他的眼里，只是个无忧无虑的女高中生。</span><br>
<span>疏濑市小学的火灾也是人为的，纵火者至今还没被抓到。</span><br>
<span>“我恨这儿，”跪着的麻弥美用手摩挲地上的炭灰，“多亏了那场火灾，烧的什么都没了，多亏了火灾，我才能认识阿助。”</span><br>
<span>直太默默地站着，他想，直助肯定早就知道了，不然他也不能救她。</span><br>
<span>她轻轻叹了口气，“尽管都烧光了，废墟还在啊。”</span><br>
<span>直太没回答。麻弥美指向远处的船屋：“Endsville在燃烧。”</span><br>
<span>这句话并不是对直太说的，她转向Canti，“Canti大人，请给我奖赏的吻。”</span><br>
<span>她站起身向Canti走去，直太从未见过她的眼神里有这样强烈的迷恋。</span><br>
<span>他终于明白了鲛岛麻弥美一直在寻找的东西，六年前在这里遇见她的那一天，直助救了她。他安慰了她，轻抚着她的头——不知道这个动作支撑着她度过了多少艰难的时刻。</span><br>
<span>他看着麻弥美踮起脚尖亲吻Canti，如同信者一样准备把一切献给她的神，直太心里一阵钝痛。</span><br>
<span>“麻弥美，我…"</span><br>
<span>“呃。”</span><br>
<span>南束直太的头又开始疼了，那种熟悉的感觉又回来了。他全身颤抖仿佛被电了似的。</span><br>
<span>吧咚…吧咚…</span><br>
</p><p><b>6233daxiu: </b><br>
<span>ljk31890 发表于 2019-4-4 15:23</span><br>
<span>我有个问题，FLCL的小说算轻小说么？翻译了这么多要是被人指出来是个轻小说总感觉有点气闷... ...</span><br>
<span>应该说是个上架分类吧，就像是国内图书后面有个上架推荐，不然“轻小说”真不知道还放在哪个书架上，毕竟读者群还有有所区别的。同时也有读者，书店员的主观判断在里面，之前不是有个新闻，村上春树的新作《刺杀骑士团长》被放到了轻小说的书架上去卖。分类这种事情真的是大家认为你是，那你就是，很无奈的。</span><br>
<span>说实话我觉得轻小说这个词构成就很要命，本身定义的应该是ACGN体系内的N，结果莫名其妙加了个轻，轻松阅读，这样来限制小说题材。明明小说这个载体实现想象力的成本是最低的。（难度另说）</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-4-15 16:06 编辑 </span><br>
<span>Part H</span><br>
<span>MM工厂再次进入战备状态，探照灯被点亮，警铃响起。春原晴子瞟了一眼工厂，跨上Vespa。</span><br>
<span>就像那晚一样，一切又开始了。</span><br>
</p><p><b>赤色彗星SEXY: </b><br>
<span>马克！！！！</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-7-2 11:28 编辑 </span><br>
<span>Chapter 4</span><br>
<span>Part A</span><br>
<span>直太耳中嗡嗡响，他发现自己的脚正离开地面，整个人浮在了空中。</span><br>
<span>下一步应该就是…</span><br>
<span>和他想的一样，额头和脑后的角变长，把晴子送给他的头巾冲破了。尽管南束直太知道，这其实并不是什么“角”。他想，这次该不会是两个机器人吧？他盯着额头上长出来的东西，先钻出的是肥硕的手指，然后是手掌，最后是胳膊。</span><br>
<span>跟上次一样，他没觉得有多疼——说是麻木还更确切些。但这回他可是早有准备，自从角长出来的那天起，他就觉得又有什么东西要从脑袋里钻出来了。他只希望这一切能发生的快一点。但尽管如此，他也不希望在此时此刻发生：在鲛岛麻弥美的眼前，南束直太头上的角变成了机器人。</span><br>
<span>直太想过这件事，如果真有那天，机器人不得不钻出来的话，最好是在个偏僻的，没人注意的地方。机器人本身也是个问题，如果出来的不是Canti而是像手掌一样暴力的机器人——这有很大可能——如果它出现在了一个不合适的地方，比如闹市或是学校，那后果将不堪设想。</span><br>
<span>麻弥美不自觉地后退几步，她震惊地盯着浮在空中的直太。这太正常了，他想，上一次刚开始时她就昏过去了，若是看到了这样的“奇观”，再怎么吃惊都不为过吧。</span><br>
<span>不过为什么非要让她看见呢？还是说因为她在这，机器人才出来的呢？</span><br>
<span>机器人的左臂已经完全出来了，它用手使劲推着直太，想把自己拽出来。直太想对麻弥美大喊，让她赶快逃跑，但他什么话都说不出口。鲛岛麻弥美一动不动的站着，像是根竖在地上的棍子。Canti也不为所动，静静注视着事情的发展。</span><br>
<span>直太的身子抖了几下，机器人已经完全出来了。它从直太的脑袋里一跃而出。它大概有9英寸高，比Canti要大得多，而且与瘦弱的Canti相比，它壮得就像个相扑运动员。直太注意到它的手臂：右侧手臂是全机械的，镶嵌的钢板在在月光的照射下闪着寒光，但左侧手肘前连接的只是支纤细的机械手，与右侧相比太不协调了。直太想起了在书里看过的招潮蟹。它就是手掌的主人，Canti曾经把它的左掌砍了下来，现在装上的是备用件。</span><br>
<span>机器人立刻用头上的传感眼锁定了Canti，使劲跺地，咆哮着。它终于找到了复仇的机会。直太注意到它身上也有MM公司的标志。</span><br>
</p><p><b>titians: </b><br>
<span>感觉没有什么魅力啊。果然都是动画的功劳。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-4-17 17:41 编辑 </span><br>
<span>titians 发表于 2019-4-17 17:36</span><br>
<span>感觉没有什么魅力啊。果然都是动画的功劳。</span><br>
<span>打架的地方没太大意思，但单就情感和环境而言还是挺“青春”的，小说起到的主要是补全设定的作用。当然“没魅力”这点，跟翻译也有很大关系...我也要想想要不要再译下去了。</span><br>
</p><p><b>titians: </b><br>
<span>ljk31890 发表于 2019-4-17 17:39</span><br>
<span>打架的地方没太大意思，但单就情感和环境而言还是挺“青春”的，小说起到的主要是补全设定的作用。当然“ ...</span><br>
<span>千万别这么想，其实我也就是那么随口一说。还是很支持你坚持下去，毕竟设定的补全也是很多人想要看到的。</span><br>
</p><p><b>sicksadworld: </b><br>
<span>虽说有些唐突就是想问问有没有兴趣翻译一下flcl的漫画 我可以嵌字</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-7-2 11:30 编辑 </span><br>
<span>titians 发表于 2019-4-17 23:24</span><br>
<span>千万别这么想，其实我也就是那么随口一说。还是很支持你坚持下去，毕竟设定的补全也是很多人想要看到的。 ...</span><br>
<span>想了想这个问题，我觉得问题根源在两点，一是表现方式，二是翻译。</span><br>
<span>举个例子，如果想讲一个打破“第四面墙”的故事，以游戏为依托会更好些，因为观众的参与度高，揭幕时的震撼也更大。同理，两小时的动画也要比四卷文库本轻小说要好接受得多（</span><br>
<span>再有一点就是翻译，翻译这件事是个主观性挺强的活动（尤其是对非职业人员而言），比如说小说的用词是 crouch out，jump out还是 crawl out? 是 softly touch 还是 stroke? 这也是说为什么我建议大家如果（对动画）很感兴趣的话，去读读英文原文。而动画里Canti和反派对打时的音效，变成粒子炮后射出的激光，金属板砸在桥面上的声响，这些都是文字力有未逮的。</span><br>
<span>单就这两点都可以开个新帖子讨论了。翻译应该还是会继续下去的（吧）</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span>sicksadworld 发表于 2019-4-18 04:04</span><br>
<span>虽说有些唐突就是想问问有没有兴趣翻译一下flcl的漫画 我可以嵌字</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android ...</span><br>
<span>我觉得可以先分享到这楼来看看？如果是英文的话还是可以的，日文就算了。</span><br>
</p><p><b>茶饭不思面: </b><br>
<span>感谢楼主，先码为敬</span><br>
</p><p><b>sicksadworld: </b><br>
<span> 本帖最后由 sicksadworld 于 2019-4-27 04:32 编辑 </span><br>
<span>https://www.baidupcs.com/rest/2.0/pcs/file?method=batchdownload&app_id=250528&zipcontent=%7B%22fs_id%22%3A%5B989294052072045%5D%7D&sign=DCb740ccc5511e5e8fedcff06b081203:f6ZkSoQJUvLxf9vv327hKmVe4Cs%3D&uid=809821903&time=1556397052&dp-logid=2694730375834089314&dp-callid=0&vuk=809821903&zipname=FLCL_Manga.zip</span><br>
<span>不会传图片发个百度云吧</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1810690[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>尝试着翻译了FLCL的小说，还是挺有意思的[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1810690-1-1.html</link>
      <description>尝试着翻译了FLCL的小说，还是挺有意思的&#13;
 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-26 09:36 编辑 

去年在论坛里看见了 FLCL Re-Watch的帖子（https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1681367-1-1.html），里面有全本的英文小说，PO主（@病欠 ）翻译的也很好。小说的基调和动画区别还是挺大的。小说更冷静些，部分情节也和动画不同。
&#13;
自己从去年十月开始，趁着上班没事时翻译。查了查网上好像没有FLCL的中译本，也许发到S1给大家看看也能找点乐子吧。
&#13;
因为@病欠 的翻译实在很好，您翻译的一些段落，我直接照搬过来了。如果不妥的话，请随时联系我删去相关部分。
&#13;
FLCL的动画是我在一个周日，喝多了以后看的。先看了前五集，醉的不行就睡了。喝多了看这种动画，确实有一种别样的感受。
&#13;
希望大家能喜欢？（自己的本职工作并非翻译，翻译这个东西的初衷也是为了能给自己解闷）
&#13;
此外，谢绝任何形式的转载。（放在小圈子里看看就得了。说实话，我对翻译的某些段落也没太大信心...)
&#13;
希望不会弃坑吧。小说的分享链接：https://pan.baidu.com/s/113ayWbqwXeCC9c7vKUv73g 提取码: nu7n，大家感兴趣的话也可以读读。并不是很难的文章，对着动画读也很有趣。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ljk31890: </b><br>
<span>尝试着翻译了FLCL的小说，还是挺有意思的</span><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-26 09:36 编辑 </span><br>
<span>去年在论坛里看见了 FLCL Re-Watch的帖子（https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1681367-1-1.html），里面有全本的英文小说，PO主（@病欠 ）翻译的也很好。小说的基调和动画区别还是挺大的。小说更冷静些，部分情节也和动画不同。</span><br>
<span>自己从去年十月开始，趁着上班没事时翻译。查了查网上好像没有FLCL的中译本，也许发到S1给大家看看也能找点乐子吧。</span><br>
<span>因为@病欠 的翻译实在很好，您翻译的一些段落，我直接照搬过来了。如果不妥的话，请随时联系我删去相关部分。</span><br>
<span>FLCL的动画是我在一个周日，喝多了以后看的。先看了前五集，醉的不行就睡了。喝多了看这种动画，确实有一种别样的感受。</span><br>
<span>希望大家能喜欢？（自己的本职工作并非翻译，翻译这个东西的初衷也是为了能给自己解闷）</span><br>
<span>此外，谢绝任何形式的转载。（放在小圈子里看看就得了。说实话，我对翻译的某些段落也没太大信心...)</span><br>
<span>希望不会弃坑吧。小说的分享链接：https://pan.baidu.com/s/113ayWbqwXeCC9c7vKUv73g 提取码: nu7n，大家感兴趣的话也可以读读。并不是很难的文章，对着动画读也很有趣。</span><br>
</p><p><b>涡森今日子: </b><br>
<span>精神加鹅</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-25 09:55 编辑 </span><br>
<span>Chapter 1</span><br>
<span>Part A</span><br>
<span> 这段经历对南束直太而言，也许有些太难为情了。</span><br>
<span>那时的直太在上小学六年级。他成绩很好，考进班里前几名毫不费力。暗地里他总觉得自己要比其他同学更成熟些，为此有些小小的骄傲。</span><br>
<span>“世界上可没有什么真正的大人。”直太很喜欢这句话。（虽然如此，私下里，他觉得影星渡哲也应该能称得上是“真正的大人”）</span><br>
<span>他被卷入了一段奇妙的感情，对方是鲛岛麻弥美——一个迷迷瞪瞪，脑子里不知道在想些什么的高二女生。她经常翘课，上课时也不听讲，一个劲的玩手机游戏，让人觉得她似乎就这么辍学也毫不意外。</span><br>
<span>直太并不是偏爱比自己大的女生，但他没法结束这段感情:他还是个小学生，尽管身心健全，他酷酷的性格也常被尚未成熟的身体所拖累。简单而言，直太只是被当作了玩具——麻弥美并非对他心有所属，而只是把他，说好听点，当作了卧室里的熊娃娃，或者是养在小笼子里的仓鼠。不不，或许还比不上仓鼠…直太只是一个替代罢了，一个可悲的代替品。</span><br>
<span>也许麻弥美根本就不需要他。</span><br>
<span>尽管如此，每当呼吸到初秋的空气，直太总会想起她。出于很多原因，秋季对他来说有着特殊的意义。</span><br>
</p><p><b>ArtoriaPendrago: </b><br>
<span>刘明。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Nelioer: </b><br>
<span>前排占座~</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-3-25 10:02 编辑 </span><br>
<span>Part B</span><br>
<span>直太住在疏瀬市边一个普普通通的小镇上。在小镇的火车站前，有一座由市政府出资建造的高得离谱的雕像。一条宽阔的河流穿过工业区和农田。河上修了桥，直太和麻弥美常在桥下消磨时间。</span><br>
<span>晴子来到小镇上的那天，两人也是如此。</span><br>
<span>当时麻弥美正挥着直太的棒球棍，口中喃喃自语。两人刚下学，走在回家的路上。对直太和麻弥美而言，这段时间意义非凡——从学校到家的这段自由时光必不可少，在他们看来，这段时间也许对“成为大人”有着很大的作用。这段短短的自由时光，给了他们一个机会——让两个人可以想象成人世界的生活是什么样的。</span><br>
<span>什么时候才能过上自由的日子呢?什么时候才能不用上课呢？在短暂的闲暇时光里，两人思考着这些问题。</span><br>
<span>也许只有在放学之后，孩子才能释放他们的天 性 吧。</span><br>
<span>直太可不考虑这个：他总是坐在岸边做作业，要不就是预习转天的功课。秋风吹过，麻弥美疑惑地看着直太:“阿太，你为什么还在学习啊。”</span><br>
<span>麻弥美爱把直太叫做“阿太”。</span><br>
<span>直太面前是本打开的教科书。“因为我不想显得傻。”</span><br>
<span>“那你会把我的作业也做了吗？”</span><br>
<span>“你也许会变成个只会玩手机游戏的痴呆女人。”</span><br>
<span>“痴呆？痴呆是什么意思？阿太你可真厉害，知道这么高级的词呢！”</span><br>
<span>直太没回答。</span><br>
<span>说实话，直太也不知道“痴呆”是什么意思。也许痴呆的女人就像麻弥美一样，嚼着没味儿的口香糖，整天漫无目的的在镇上闲逛？</span><br>
<span>“停下！别想她！”一想起麻弥美他就心烦。再者说，他也不喜欢口香糖，他只喜欢刺激的薄荷糖。</span><br>
<span>“阿太，你为什么不在家里念书啊？”</span><br>
<span>“在家学习太逊了。”</span><br>
<span>直太从不喜欢在家念书，因为父亲能看到他学习时的样子。确切的说，他讨厌自己因为用功学习而被父亲嘲笑。对直太而言，即使不努力读书，他也能取得好成绩。在父亲面前，直太并不想表现出对学习这事儿有丝毫兴趣。他总想表现得散漫些，这样父亲就不会嘲弄他了，也许吧。</span><br>
<span>“你为什么来这？”直太问。</span><br>
<span>听到了这个问题的麻弥美好像挺高兴的。“可能因为…可能因为我喜欢来这吧。”</span><br>
<span>直太心跳加速。“为什么喜欢来这呢？”</span><br>
<span>“这个地方，嗯，我挺喜欢这个地方的。”麻弥美看穿了直太，她撒了个小谎。</span><br>
<span>直太又觉得自己只不过是个可悲的替代品。正这么想着的时候，她从身后抱住他，在他耳边低语：“来玩点有意思的吧。”</span><br>
<span>麻弥美攥着直太的手。一碰到她冰凉的手指，直太握着笔的手轻轻缩了一下——这对他而言可太刺激了，他可没准备好这个。直太把手抻了出来，从包里摸了颗薄荷糖。</span><br>
<span>“你浑身烟味! ”</span><br>
<span>麻弥美小声说：“我可没抽烟呀。”</span><br>
<span>麻弥美倚在直太身上，她觉得自己就像一个特大号的毛绒玩具。她柔软的胸部轻轻贴在直太的后背上。她抚摸着直太的肩膀和手臂，轻咬着他的耳垂和后颈。</span><br>
<span>仿佛什么都没发生似的，直太沉默了片刻。这种亲密对他而言可能有些太刺激了，但直太挺不想让它结束。“顺其自然吧。”直太心想，“现在我也做不了什么了。”</span><br>
<span>“你在干什么啊，你为什么要这么…”</span><br>
<span>“我如果不这么做的话，就会溢出来。”</span><br>
<span>溢出来？溢出来是什么意思呢？溢出来以后，麻弥美又会变成什么样呢？尽管很好奇，直太并没问她这些问题。麻弥美还在抚摸着他。她抱的更紧了，吻着直太的脖子。他们这么“玩”的时候，直太偶尔会走神。他盯着山丘上的工厂，沉浸在麻弥美身上的香气里。</span><br>
<span>那家工厂从小镇各处都能看到，远看很像一个老式的熨斗。它实际上是一家叫做“医疗力学”的工厂。工厂刚建成时，镇上的成年人都为之一振，大家都觉得有了工业的进入，小镇能变得更好，年轻人也不至于要离开镇子去外地工作了。到直太六年级时，几乎小镇上的每个人都在工厂里工作。有时他的同学会聊起自己的兼职——兼职也是在“医疗力学”里做的。如果你看到小镇上其他企业的收支表，你会发现，“医疗力学”这家工厂几乎成了疏瀬市里所有人的收入来源。和这家工厂有业务往来的企业逐渐增加，甚至镇医院，图书馆和公园都被“医疗力学”冠名，它们的名字前都加上了“医力”这两个字。</span><br>
<span>工厂隔三岔五会往外喷出雾气。直太在麻弥美的怀中凝视着工厂——它又在往外喷气了。白色的蒸汽氤氲着，把整个小镇笼罩在一袭半透明的纱中，接着便缓缓消散在初秋的天空里。直太觉得周围更安静了。雾气扩散又缓缓消弭，仿佛把全世界的色彩都抽走了。直太正这么想着，他感觉后颈一阵酥麻。麻弥美正轻咬着他的脖子——她喜欢这么干。</span><br>
<span>“随她去吧。”直太放松身体，把目光投向天空。他感到疲惫。</span><br>
<span>又是寻常的一天啊。周而往复，时间好像一个扁扁的圆环。直太觉得更累了。</span><br>
<span>麻弥美“松绑”以后，直太跑去附近的自动售货机买了罐饮料。似乎是刚才的一切太刺激了，他有点口渴，他把500圆硬币投进去，纠结着该选什么。刚想摁下冰咖啡的按钮，麻弥美冷不丁从身后冒出来，抢先一步点了柠檬汽水。</span><br>
<span>“干什么？你不知道我讨厌喝酸的饮料吗!”</span><br>
<span>麻弥美无视了这句话，俯下身拾起汽水，拉开拉环，喝了一大口。</span><br>
<span>“你可是在占一个小学生的便宜，不嫌丢人吗？”</span><br>
<span>麻弥美没接茬，直太的后颈上有一个小小的唇印。“抱歉呀，亲得太用力了，”她摸着那块微微隆起的吻痕。“要不拿个创可贴什么的把它遮上？”</span><br>
<span>直太没回话。他觉得自己无话可说。南束直太，班里高高在上的酷小子，现在陷入了异常的窘境。一个嚼着木瓜味口香糖的女高中生竟能把他戏弄得又羞又恼。直太知道自己输了。正为自己的境遇感到绝望时，麻弥美把柠檬汽水递了过来。</span><br>
<span>“你…你想干什么。”</span><br>
<span>“这不是你买的吗? 我给你剩了半罐。”</span><br>
<span>他接过饮料，瞥了一眼她的嘴唇——她双唇湿润，唇上还残留着些许水珠，在夕阳的映照下反射着诱人的，金色的光泽。麻弥美从未真正吻过直太，顶多是像刚才那样，在他的耳朵和脖颈，留下些属于自己的，小小的印记。曾几何时，直太也想过亲吻麻弥美的嘴唇，他试过，但她拒绝了。在她的眼里，亲吻这事似乎是个禁忌。</span><br>
<span>直太心里一清二楚，麻弥美并不是想这么吊着他。他太明白了，他知道麻弥美拒绝的原因，一想起这些，他心里有些钝痛。</span><br>
</p><p><b>高卢鸡: </b><br>
<span>战马，谢谢lz</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-2-14 12:36 编辑 </span><br>
<span>Part C</span><br>
<span>直太也知道麻弥美为什么叫他“阿太”。他问过她，她含糊的解释说这样显得亲切。直太明白她在撒谎。直太的哥哥叫直助，他靠打棒球出了名，去了美国，拿到了当地一所大学的奖学金。其实，麻弥美是直助的女友，她觉得吻直太这个“小男朋友”是件错误的事，她不该吻男朋友的替代品。在直助去美国前，两人还在交往的时候，麻弥美爱把直助唤作“阿助”。</span><br>
<span>现在她把直太叫作“阿太”了。</span><br>
<span>直太用力的把汽水罐扔出去。罐子在路上弹了几下，柠檬汁撒的到处都是。</span><br>
<span>“别乱扔垃圾啊！扔进垃圾桶里！”不远处传来了麻弥美的笑声。汽水罐还在地上滚着，剩的半罐汽水汩汩流着，汇成了一个小小的水洼。</span><br>
<span>直太想起不久前收到的一封信，信是哥哥从美国寄来的。信封里有张哥哥和和一位金发女子亲近的照片。他不太想回忆起这件事。</span><br>
<span>“你应该知道吧…哥哥他在美国，”直太不知道该怎么说，“他有了新的…”</span><br>
<span> “嗯？”</span><br>
<span>麻弥美把头缓缓转了过来，盯着直太的双眼。她的表情严肃起来。</span><br>
<span>成年之后，每当直太回想起那天在桥下的情景，他觉得，麻弥美肯定早就知道这件事了，或者最起码她也知道他在暗示些什么。</span><br>
<span>但那时直太并不清楚。</span><br>
<span>我该告诉她吗？要是跟她说了这件事，以后她还会像这样陪着我吗？我还不想失去她。</span><br>
<span>但这些事情，她早晚都是要知道的。</span><br>
<span>告诉她吧。</span><br>
<span>“在美国，我哥哥他，他…”</span><br>
<span>麻弥美的目光像针一样扎在直太的身上，直太纠结该怎么讲下去。两人盯着彼此，一言不发。</span><br>
<span>这时，情况有了变化。</span><br>
<span>远处传来一阵嗡嗡声，一个骑着Vespa的女子向着直太冲过来，口中大喊:“我开动了！”她右手猛地从后背抽出来一把贝司，左手比了比到直太的距离，然后狠拧车把给摩托加速。直太脑中一片空白。女子右臂绷紧，左手离开车把，双手攥紧琴头，把琴往后抡，打算等经过直太时给他一下。</span><br>
<span>直太回过神时，她离他已经不到五米了。突然女子感觉身下的Vespa一阵颠簸。</span><br>
<span>“嗯？”</span><br>
<span>直太刚扔的汽水罐卷进了摩托前轮，车头开始乱晃，女子失去了控制，车子窜了出去。正当直太松了口气，庆幸自己捡回了条命时，失控的摩托车直接把他撞飞了。他整个人瘫倒在路边，听见Vespa女子喊了声什么，然后失去了意识。</span><br>
<span>麻弥美跑向了昏倒的直太。“阿太！”</span><br>
<span>“Stop！”Vespa女子命令道。她把摩托扶起来停好，傲慢地对麻弥美说：“Stop! Native girl.”</span><br>
<span>麻弥美英文不太好，但从女子的语气里，她也能听出来点什么。尽管并不想听命于这个怪人，但她还是挺难过的把手缩了回去。她不知该如何是好，僵住了。</span><br>
<span>“太郎撞到头了，所以最好别动他。”这回她开始说日语了。她缓慢靠近直太。麻弥美心想：原来这女人会说日语啊。“他是直太，不叫太郎！”</span><br>
<span>麻弥美又小声补了一句：“我管他叫阿太。”</span><br>
<span>Vespa女子弯下腰，把耳朵贴在直太胸口，眉头紧蹙，好像是在评估直太的伤情。她看上去经验丰富，但明眼人一眼就能看出是装出来的。</span><br>
<span>“太郎死啦！”她站起身，假装郑重其事地说。“这个男孩已经，完完全全的，彻彻底底的死喽。”做完这番发言后，她摘下了摩托头盔，麻弥美惊讶的发现头盔下面其实是个美人。Vespa女子的瞳孔是祖母绿色的。“她是哪国人啊？”女子的皮肤在黄昏的阳光下显出不自然的白色。别的不好说，麻弥美现在能肯定——她绝对不是日本人。</span><br>
<span>也许是出于一个高中生的直觉，麻弥美感觉这个女子一定不是个一般人。她能感到从女子身上向外散发出的力量，那双绿色的眼睛里闪着贪婪的光。女子牙关紧咬，似乎是在压抑着无从释放的野性。麻弥美觉得她的眼睛很酷。她觉得那双眼后面，一定是个强大的，难以预测的灵魂。</span><br>
<span>“完蛋了完蛋了！我把他杀了！活过来！快活过来！”</span><br>
<span>“诶…?”麻弥美看到Vespa女子再次俯下身，毫不犹豫的照着直太的嘴唇直吻下去——像在做人工呼吸一样。麻弥美看呆了。Vespa女子的双唇紧贴在直太的嘴唇上。</span><br>
<span>糟糕，这可坏了。麻弥美觉得自己该做点什么。但面对这种景象，她也不知道自己能做什么。鲛岛麻弥美可不是个好学生——她抽烟，隔三岔五还翘课。在麻弥美看来，自己可不是个能轻易被规矩束缚的人，然而眼前的这个疯女人——骑着摩托撞飞了初中生，还在他昏迷时强吻他的这个疯女人——也超出了她的想象力。</span><br>
<span>做点什么吧。</span><br>
<span>麻弥美掏出了手机，正想报警时。直太慢慢醒过来了。他被Vespa女子拥在怀中。她还在吻着直太，直太挣扎起来，双手使劲推她的脸。</span><br>
<span>女子把他放开：“我成功了！太郎，我把你救活了！”</span><br>
<span>“我跟你说了他不叫太郎。”麻弥美小声说。</span><br>
<span>“是吗？那更好了，他要真是太郎那事情可就闹大了。那我刚撞上他时他就该死了。我可真幸运!”</span><br>
<span>直太活过来了，他挣扎着爬起。身前的Vespa女子笑着看了看他，从背上抽出电贝司，双手握住琴头抡圆双臂，把贝司狠狠地砸在了他的头上。</span><br>
<span>麻弥美又呆住了。</span><br>
</p><p><b>若荼泱: </b><br>
<span>谢谢lz</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.1-alpha</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-2-15 21:18 编辑 </span><br>
<span>Part D</span><br>
<span>“不应该啊？没出来么？”Vespa女子全然不顾被击倒的直太，目光转移到她左臂上带着的手环。那并不是个手表之类的东西。麻弥美从没见过类似的事物。她手臂上带着的是个金色的手镯，环上连接着短短的，断掉的锁链。</span><br>
<span>Vespa女子又瞅了一眼锁链，接着开始摇晃直太的脑袋。她有点急了，嘟囔着：“别没用啊，要不再试一次？”</span><br>
<span>当她再一次举起贝司时，麻弥美赶紧冲了过去，她抱住直太，想要保护他。她愤怒地盯着Vespa女子。没感觉怀里的直太已经醒了过来。</span><br>
<span>“我正要砸他的头呢，你别碰他，躲远点。”</span><br>
<span>直太迷迷糊糊的说:“你都干了什么？”</span><br>
<span>“人工呼吸，心肺复苏啊！”</span><br>
<span>“不不，不是那个。”直太抹了抹嘴唇。</span><br>
<span>“她把舌头伸进你嘴里了?”</span><br>
<span>直太不知道该怎么回答麻弥美。他刚刚才失去了自己的初吻——一个违背了他自己意愿的初吻。他舔了舔嘴唇，一股辣咖喱味。</span><br>
<span>今天真是糟透了。</span><br>
<span>他恢复了意识，这才想起来最糟的不是在这丢了初吻，而是这个吻被鲛岛麻弥美看见了。麻弥美一言不发，低头看着他。这时摩托引擎的声音又响起来了。Vespa女子骑上摩托，打算溜走。“添麻烦啦，多谢！”说完这句话以后拧了下车把，逃之夭夭。直太只能看着她和她的Vespa在黄昏中越驶越远。</span><br>
<span>“那辆车一定很贵吧，”麻弥美自言自语。“能骑那种车的感觉一定很好。”Vespa女子的身影渐渐变小。天也逐渐黑下去了。</span><br>
<span>“感觉很好？什么感觉？”</span><br>
<span>“也许是自由吧。”</span><br>
<span>直太没再问下去。</span><br>
<span>“我猜她怎么着也得二十多了吧?”</span><br>
<span>“世界上可没什么真正的大人，有的只是没长大的…啊！”</span><br>
<span>麻弥美抚摸着直太头上被吉他打出来的包。听到直太的叫声，她赶紧缩回了手。</span><br>
<span>天已经黑了，两人周围又恢复了往日的静寂。麻弥美站起身，缓缓把直太搀起来。</span><br>
<span>“该回家了。”</span><br>
<span>这便是南束直太和春原晴子的初次相遇。</span><br>
<span>Chapter 1 完</span><br>
</p><p><b>孙吧星人: </b><br>
<span>赞美楼主！</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-2-14 11:45 编辑 </span><br>
<span>若荼泱 发表于 2019-2-14 11:19</span><br>
<span>谢谢lz</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.1-alpha</span><br>
<span>有人愿意看我就很开心了！！</span><br>
</p><p><b>FoolyCoolly: </b><br>
<span>感谢。</span><br>
</p><p><b>L1n9ok3r: </b><br>
<span>马克上等更新</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-2-15 10:50 编辑 </span><br>
<span>有一个问题，英文版里对直太的描述是 Junior High Student，直接翻译的话是初中生。但是开头写的是直太上六年级。我查了日本的学制，和国内是一样的。所以有时会有“小学”和“初中”的矛盾。在原先的翻译中，我一直用的是“南束直太是个初中生”。如果大家觉得有疑问的话，还是按小学生看吧。</span><br>
</p><p><b>いつかの自分: </b><br>
<span>直太是6年级吧故事结束不才上初中穿制服么 小说没看过就是了</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>变成文字以后那种感觉更棒了……感谢楼主，期待更新（平伏</span><br>
</p><p><b>clamp07830: </b><br>
<span>留名</span><br>
</p><p><b>ai-至死の病: </b><br>
<span>我对flcl最难理解的还是女二。</span><br>
<span>不知道小说中有没有过多的描述</span><br>
</p><p><b>pzk: </b><br>
<span>码一下</span><br>
</p><p><b>病欠: </b><br>
<span>楼主加油 </span><br>
<span>一个建议 Medical Mechanica 作为反复出现的品牌名（雾）就保留吧，而且mechanica 这里不是力学mechanics，而应该是取的机械（mechanical）的意思，毕竟这工厂是造萝卜的（。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-2-16 14:05 编辑 </span><br>
<span>Chapter 2</span><br>
<span>Part A</span><br>
<span>直太家经营着一个面包店。店的名字是茂国烘焙——直太的外公叫南束茂国，这家店是他办起来的。茂国老了后，把这家店交给了直太的父亲，卡门。卡门并非南束茂国的血亲——确切的说，他是南束茂国的女婿。在这之前，卡门在一家出版社工作，在那里他遇见了茂国的女儿，他们很快就结婚了。妻子生下直太后，卡门便和她一起搬去了她的老家。两人都觉得这里的环境适合抚养孩子。可当直太上幼儿园时，他的妈妈就不见了。卡门和他聊过这件事，当时他只说：“妈妈并没死。只是去了一个我们都不知道的地方。”</span><br>
<span>所以，现在直太的家由外祖父茂国，父亲卡门，哥哥直助——正在美国上学，还有直太四个男人组成。他们还养了只叫Miyu Miyu的猫。Miyu Miyu很胖，当它喵喵叫的时候，声音听起来像一头野猪。</span><br>
<span>第一次看见Miyu时，直太想起了以前见过的一只小猫。在他妈妈消失不久后，一场台风席卷了疏濑市。南束家宅旁是一条小河，河两岸筑了两米高的河堤。通常情况下，河水并不会涨的太高，但由于台风的关系，那天水位飙升，本来平缓的河水成了狂暴的湍流，水流挟卷着上游的泥沙，轰鸣声仿佛一条浑浊的瀑布。</span><br>
<span>年幼的直太在卧室窗边盯着河水。他看到从上游飘过来一个纸箱子，箱子里装着一只小猫。他觉得小猫也在看着他。他打开窗子向着它大声呼喊，但箱子很快就飘远了。直太的卧室在二楼，他只能看着它渐漂渐远，他什么都做不了。</span><br>
<span>直太从没和任何人提起过这件事。六个月以后，卡门不知从哪带回了一只猫。那段时间卡门经常出门。回想起那些日子，直太觉得他应该是在找自己失踪的妻子，或者他只是干脆不能接受这个事实。一天晚上，卡门带了只猫回家，他和直太说，以后再也不用担心面包店里有老鼠了。也就是从那时起，卡门才开始认真地经营起茂国烘焙。</span><br>
<span>也许那只猫——Miyu Miyu——就是直太那天在河水中看到的，漂流而过的小猫。</span><br>
<span>但他已经记不清那只小猫的任何特征了。</span><br>
<span>夜里睡不着时，直太总爱回想以前发生过的事，今天也不例外。</span><br>
<span>睡不着。南束直太清醒地蜷缩在床上，像胎儿一样。</span><br>
<span>睡不着，睡不着，睡不着。</span><br>
<span>他的后背泛起一股寒意，不知为何，他怎么也平静不下来。“我感冒了？”</span><br>
<span>直太不想再多考虑感冒这些事，但他仍然无法把这个念头从脑中赶出去：下午那个骑着Vespa的女子——也许是她在吻他时把什么东西带进了自己的身体。他仍能回忆起她嘴唇的触感，他的初吻是辣咖喱味的。</span><br>
<span>这个味道。我必须得把这个味道忘了。</span><br>
<span>他翻了个身，床嘎吱作响。</span><br>
<span>直太睡的是双层床，他睡在下铺。上铺属于他的哥哥直助。尽管现在直助不在日本，但直太也从没用过上铺。他俩的卧室很小，床算是两人仅有的私人领地了。</span><br>
<span>“直太，我睡上铺吧，你睡下铺。”</span><br>
<span>我分到的永远都是下等品。直太想。</span><br>
<span>如果直助真成了职业棒球运动员，卡门可能会希望直太留在家里，继续经营面包店吧。</span><br>
<span>直太从床上支起身，叹了口气。看来今天晚上是个不眠之夜了。他觉得自己可能是发烧了。他把手伸向前额…</span><br>
<span>这是什么？</span><br>
<span>直太的脑门上肿着一个巨大的包。</span><br>
<span>这包好大。</span><br>
<span>这包好大啊！</span><br>
<span>这是什么？我在做梦吗？直太一脚把被子踢开，深吸几口气，坐了起来。</span><br>
<span>平静，我现在必须要平静。</span><br>
<span>他轻轻碰了下肿块，想评估伤情。</span><br>
<span>“啊！”直太大叫，尖锐的疼痛像电流一样穿过全身。</span><br>
<span>他蜷缩在地，头上的肿块仿佛有生命一样，他能听到“吧咚”“吧咚”“吧咚”的脉搏声。直太想起来过年时外公给他喝了点酒——在那之前他从没碰过酒——酒后的感觉就是这样。</span><br>
<span>“吧咚…吧咚…吧咚”</span><br>
<span>脉搏声更大了，直太觉得脑门上的肿块好像有生命力，他甚至觉得它在微微震动。他赶紧拿来镜子，镜中直太面色苍白，他对着镜子仔细地研究起这个包——和他想的一样，那是一个有点硬的，大概十厘米长的肿块，笔直地从脑门上冲出来。</span><br>
<span>直太用手轻轻握住了肿块——没刚才那么疼了。肿块的根部和额头连接的位置有一阵一阵的钝痛。</span><br>
<span>这是什么呢？</span><br>
<span>他又想起来下午拿电吉他袭击他的骑着Vespa的女子。和麻弥美一起回家时，她建议直太去医院看看。毕竟他被摩托撞了。尽管看起来并无大碍，他也应该挂个号，找医生检查一下。直太回答说，不过是些淤青和擦伤，没有必要。毕竟麻弥美在旁边，直太要维持自己“酷小子”的形象。</span><br>
<span>也许当时去了医院，就没这么多事了。</span><br>
<span>“吧咚…吧咚…吧咚”</span><br>
<span>直太站起身，打开灯。把手指使劲往后掰。</span><br>
<span>一切都在表明——他并没在做梦。确实是有东西从他的脑袋里突了出来。与其说是“肿块”倒不如说是个“角”，突出物向上拱起一个奇怪的角度。</span><br>
<span>所以说我头上长了个角。这是什么病呢？</span><br>
<span>他想了想以前在恐怖漫画里看到过的病——比如“怪医黑杰克”里的病——他已经放弃在现实世界中找病例了。“这是什么病呢？”他猜可能是遗传病，那种隐藏的很深的，需要某个契机才能发作的遗传病——发作的契机就是今天下午遇到的一系列事。</span><br>
<span>“不不不，现在需要赶紧平静下来，科学！我要用科学原理去分析这个东西。我听说有种病叫额叶发育异常，也许我得了这种病？也许我的额叶也发育异常。啊啊啊，这根本就是在乱猜嘛!”</span><br>
<span>直太越想越焦虑，再说他也不知道额叶是什么，只知道它长在脑袋里。他浑身不自觉的颤抖，耳边嗡嗡响，眼里直冒白光。直太能感到头上的角越长越大。</span><br>
<span> “吧咚…吧咚…吧咚”</span><br>
<span>这可不是在开玩笑啊！</span><br>
<span>他深吸一口气，把手伸长够到角的尖端，使劲把它往下按。它很容易就被压下去了，角不见了，疼痛也消失了。</span><br>
<span>夜已经深了，房间里只能听见“滴答”“滴答”的钟表声。</span><br>
<span>直太突然觉得自己不过是做了一个噩梦。也许从一开始他就睡着了。梦里他和麻弥美一块回家，被摩托车撞，被骑着Vespa的女人袭击，脑袋上还长出了角。</span><br>
<span>是的，我一定是在做梦，这也是最符合科学，最符合逻辑的解释。</span><br>
<span>直太长出一口气，他把手从脑门上挪开……</span><br>
<span>角又窜出来了，而且越长越大。</span><br>
<span>“吧咚…吧咚…吧咚”</span><br>
<span>行吧，看来我得永远按着它了。直太绝望地想。我到底该怎么办?我可不希望任何人知道这件事。我明天该怎么上学呢？</span><br>
<span>总得找个暂时的解决办法。</span><br>
<span>第二天一早，卡门发现南束直太的脑门上贴着两条绷带。</span><br>
</p><p><b>JackTitor: </b><br>
<span>留名，感谢楼主</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>zwdx: </b><br>
<span>请楼主继续</span><br>
</p><p><b>monki: </b><br>
<span>感谢楼主，标记一下</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-2-14 15:17 编辑 </span><br>
<span>今天就先发到这儿了，毕竟还是要上班的，之后的内容也要改一改。</span><br>
<span>等下班回家以后重看一遍动画吧！</span><br>
</p><p><b>mooerfoes: </b><br>
<span>楼主有心了，顶贴支持一下</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span>Part B</span><br>
<span>快到校门口时，直太被蜷守惠理叫住了——蜷守是直太的女同学。</span><br>
<span>“早啊直太！”</span><br>
<span>“嗯。”直太回了一声，低下头快步往学校走。</span><br>
<span>为了不让角蹦出来，直太用的是最强力的医用胶布。为了保证效果，他又往上面涂了几滴强力胶。在外人看来，这也许是为了掩盖脑门上的小伤，没人会知道南束直太的头上长了角。</span><br>
<span>但南束直太的头上，确确实实长出了角。</span><br>
<span>恶魔直太。</span><br>
<span>他可不能让任何人知道这件事。他也不会对任何人讲——这种行为太不符合他的性格了。尽管如此，贴在前额的绷带也太显眼。一个白色的叉叉贴在了脑门中间。直太自己明白，任何人看到他这副样子都会好奇的，只是表现得明显与不明显的区别。</span><br>
<span>“希望他们能别问起来…”</span><br>
<span>绷带本身是个很寻常的物件。别人可能会想，他也许是在哪擦破了额头，拿它遮下伤痕。这也没什么可奇怪的。</span><br>
<span>“直太你怎么了？”蜷守指了指自己的脑门。</span><br>
<span>“嗯？”</span><br>
<span>“绷带，怎么回事？”</span><br>
<span>“啊！嗯…”直太说，“昨天我外公和上门的推销员打了一架，我得去劝架啊。最后就这样了。”</span><br>
<span>这是直太早就编好的故事。他担心要是找个撞上路灯杆之类的寻常借口就更可疑了。说实话，他并不觉得有多少人会信这伤口是某个骑着Vespa的女子留下的——也太异想天开了。所以他编了个故事，一个不那么平常的故事总比一段稀奇古怪的真实经历要更可信些。</span><br>
<span>在这个世界上有一种人，他们爱把别人的伪装撕破，然后自己再插一脚。蜷守就是这种人的完美代表。蜷守的父亲是疏濑市的市长，所以她对外总是自觉的表现出一副“小公主”的样子。</span><br>
<span>蜷守惠理是班上的班长，她永远乐于助人，喜欢听到老师的表扬。（如果有同学翘掉值日，她肯定是第一个向老师打小报告的人）</span><br>
<span>最麻烦的是，因为直太成绩优秀，蜷守对他怀有一种莫名的好感。她常常和他讨论班上的事情，就连一些鸡毛蒜皮的小事也不例外。</span><br>
<span>“看着太怪了，”蜷守盯着直太脑门上的胶布。“你是在藏着些什么吗?”</span><br>
<span>我真讨厌这个女生啊。南束直太默默地想。</span><br>
<span>直太来的很早，他进教室时发现贺久也在。从小学三年级开始，直太和贺久就一直同班。贺久是个热血的小伙子，留着剪得短短的寸头，戴着牛角框眼镜。他正读着一本成人杂志。跟直太预料到的一样，一见到额头上的绷带，贺久就问他是不是伤到了。直太答应了一声。</span><br>
<span>“你听说了吗？那辆Vespa又出现了。”</span><br>
<span>“Vespa？”直太重复道。</span><br>
<span>“你不知道这事儿吗？最近总有人看见有个骑着Vespa背着电吉他的女人在镇子里，她骑得飞快。”</span><br>
<span>“什么是Vespa？”蜷守问。</span><br>
<span>“Vespa嘛…Vespa就是Vespa，摩托车，很快的那种。”</span><br>
<span>“Vespa，摩托…”蜷守好像想起了什么。</span><br>
<span>一听到“Vespa”“摩托”这两个词，直太马上想起了昨天撞见的女子，那个给了他咖喱味初吻的人。应该就是她。如果这个反常的女人在镇子里乱晃，她肯定会成为大家谈论的焦点。</span><br>
<span>“谣传她经常在人们正干着不该干的事儿的时候，她才出现，”贺久越讲越激动。“她从久美子那抢了一个咖喱面包——”</span><br>
<span>“咖喱面包？这也不算不该干的事儿啊。”</span><br>
<span>贺久挤了挤眼睛，小声说下去：“那时久美子正和三班的浩司一块喝着奶，两个人喝一盒奶！”</span><br>
<span>“这…这很怪吗。”</span><br>
<span>“不管怎么说吧。听说但凡有人干了什么坏事，什么变态的事儿。干这些事儿的人只要被那个Vespa女人抓到，身上就会长出‘恶魔印记’。久美子倒没碰上这个，但她感觉也挺怪的。凡是长着‘恶魔印记’的人，最后都被那个女人杀了。”</span><br>
<span>恶魔印记？</span><br>
<span>直太并不想再听这么吓人的都市传说了。但他还是坚持听了下去。说不定他头上的角也和这事有点关系。</span><br>
<span>突然，蜷守指向了直太。</span><br>
<span>“嘿，你脖子后面的是什么东西？”</span><br>
<span>“是‘恶魔印记’！”贺久凑了上去。</span><br>
<span>“当然不是了，你们疯了吗？”</span><br>
<span>他们正盯着直太后颈上的小小唇印，那是麻弥美留下来的。多数情况下，直太都会很小心的掩盖这种痕迹——但今天，头上长出了角的直太顾及不了这么多了。</span><br>
<span>“你也干了不该干的事儿了吗?”</span><br>
<span>“你什么意思，当然没有。”</span><br>
<span>干坏事和变态的事儿的人?快别傻了，麻弥美她一直都在做着这样的事。直太心想。这肯定不是什么“恶魔印记”……</span><br>
<span>南束直太把自己的领子立起来，遮住后颈。蜷守瞥了一眼他脑门上的胶布，但她什么也没说。</span><br>
<span>有几个同学问起了直太脑门上绷带的来历，直太都遮掩过去了。今天过得还算平常。</span><br>
<span>放学铃声刚响，直太便冲出了教室。他打算自己回家，还特意选了一条和平时不一样的路。通常情况下，回家的路有两条，一条是普通的路，那种“放学以后别乱跑，别和陌生人说话，赶紧回家”的路。另一条路会经过疏濑桥——桥下是他和麻弥美的约会地。</span><br>
<span>其实，直太和麻弥美从来不会约定去桥下见面。有的时候直太去了桥下，麻弥美正好也在。有的时候麻弥美去了桥下，直太碰巧也在。如果，某一天，两个人都决定去桥下，那么他们就会在一起待一会儿。</span><br>
<span>那座桥成了他们的安全区。</span><br>
<span>有很多次麻弥美没有来，直太就在河岸上一个人呆着。也有很多日子，麻弥美自己一个人呆在那里。</span><br>
<span>很明显，他俩去那的真正原因就是想见到彼此。但是如果他们做了这样的约定，他们之间的关系可能就会发生变化。直太和麻弥美都很害怕这样的变化，尽管他们只是在心底隐隐约约的有这种预感。</span><br>
<span>今天直太没选择任何一条路。</span><br>
<span>我得去趟医院了。</span><br>
<span>他并不觉得医院能帮他把头上的角取下来。他甚至对医生能否给出一个明确的诊断都不抱希望。但直太实在是不知道自己还能再做点什么了。他只祈祷自己得的是个小病，也有治愈的办法。</span><br>
<span>从早上离开家以后，直太就在计划着这趟行程。他攥着他的健保卡，现在必须得去趟医院了。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span>Part C</span><br>
<span>在十字路口等红灯时，一辆火车从远处驶过。信号灯变红，警戒杆缓缓降下。直太听见了摩托引擎的声音，一听到这个声音他浑身僵硬，脸色惨白。他屏住了呼吸，感到一股寒意沿着脊梁骨逐渐上升。</span><br>
<span>是昨天那个骑着Vespa的女人。</span><br>
<span>Vespa女子把头盔摘下，拿起咖喱面包咬了一大口。肯定没错了：她就是贺久提起的那个女人。如果传言是真的话，她手里的咖喱面包应该是从久美子那抢来的。</span><br>
<span> “喂，小子，”她的口气仿佛跟直太很熟一样。“昨天下午回去以后有发生什么怪事吗？”</span><br>
<span>你就是最怪的事儿了。</span><br>
<span>“一定发生了点什么吧，小子。”</span><br>
<span>“你指什么？”直太回过头。</span><br>
<span>女子注意到了直太额头上的胶布，她看上去像是被逗乐了。</span><br>
<span>“贴那玩意干吗？”</span><br>
<span>“你昨天打的我！你忘了吗？”</span><br>
<span>“那东西太不适合你了，看着很怪，”她重复着和蜷守一样的话，接着把手伸过去，直太躲开了。“我感觉你在藏着什么。”</span><br>
<span>直太不敢再多说话了。她知道角的事儿吗？</span><br>
<span>有一瞬间，直太犹豫了一下。他不知道该不该告诉她自己脑袋上长了角。接着他瞥见了她背上的贝司。</span><br>
<span>不了，还是赶紧逃吧。直太怕再说下去又和昨天一样，他觉得自己肯定打不过她。这回她应该不会再手软了。</span><br>
<span>直太趁着火车还没驶来，警戒杆降到最低处时，弯腰冲过了十字路口。他转身看去，女人还在刚才的位置。她注视着直太。火车驶过，分开了两人。</span><br>
<span>直太头也不回的，飞快的逃跑了。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span>いつかの自分 发表于 2019-2-14 12:54</span><br>
<span>直太是6年级吧故事结束不才上初中穿制服么 小说没看过就是了</span><br>
<span>又看了一遍动画，还是小学生更靠谱。直太上小学时能搞上一个高二女生也是挺行的啊...</span><br>
</p><p><b>ltay222: </b><br>
<span>lz加油</span><br>
</p><p><b>郭富城: </b><br>
<span>楼主大好人，太好看了，爽到</span><br>
</p><p><b>いつかの自分: </b><br>
<span>ljk31890 发表于 2019-2-15 10:51</span><br>
<span>又看了一遍动画，还是小学生更靠谱。直太上小学时能搞上一个高二女生也是挺行的啊... ...</span><br>
<span>工具人啦   但是直太内心是有成熟的部分</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-2-16 18:25 编辑 </span><br>
<span>Part D</span><br>
<span>隶属于“Medical Mechanica”的医院是疏濑市最大的医院。Medical Mechanica对外宣称自己是医疗行业的领军者，它们的医疗设施也确实是全市最先进的。医院的急诊室有二十张病床，ICU里有三十张病床。与疏濑市六千多人的总人口相比，这有点太多了。</span><br>
<span>医院的地板擦得铮亮，反射着顶灯的光。</span><br>
<span>神经科，内科，整形科…南束直太停顿了一会，犹豫自己该挂哪个科室的号。最后他去导诊台挂了神经外科的号。护士领着他去了检验室。</span><br>
<span>看着一房间的设备（像是CT仪，核磁共振仪），他心里又充满了希望。</span><br>
<span>看来我没来错地方。这儿肯定能诊断出来我到底得的是什么病。</span><br>
<span>护士背对着直太，缓慢地翻着一摞表。</span><br>
<span>“嗯…现在开始检查吗？”</span><br>
<span>“请躺在那。”护士指了指一边的病床。</span><br>
<span>直太躺到了冰冷的病床上。</span><br>
<span>“闭上眼，放松，”她接着说，“哪儿不舒服？”</span><br>
<span>“嗯…我该从哪讲起呢。”</span><br>
<span>“这里是医院，你可以把一切都告诉我，没关系的。是哪在疼吗？”护士温柔的说。</span><br>
<span>“也不是，长了个挺怪的东西。”</span><br>
<span>“什么东西？”</span><br>
<span>“我该怎么说呢…”</span><br>
<span>“别着急，慢慢来。”</span><br>
<span>“是个肿块。”</span><br>
<span>“啊，年轻人长这种东西还挺正常的。从什么时候开始的？”</span><br>
<span>“昨天晚上。它就突然…”</span><br>
<span>“这玩意只在夜里长。”</span><br>
<span>“它就突然从我的额头上钻出来了。”直太指了指。</span><br>
<span>“在这绷带下面？”</span><br>
<span>“是，如果我不拿什么东西压住它，它就一个劲的往外长。”</span><br>
<span>“很激烈是吧，我能懂你的意思。”</span><br>
<span>“什么?”</span><br>
<span>“你得的是思春期心因性皮肤硬化症。这种病很常见，病因是情绪失调。症状大多是皮肤硬化，不及时治疗的话硬化的皮肤就会变成角，一般都从脑门长出来。”</span><br>
<span>假的吧…</span><br>
<span>直太睁开眼，他看到了那双眼睛——祖母绿色的眼睛。直太浑身一颤，护士就是Vespa女子。</span><br>
<span>“怎么回——”</span><br>
<span>“你刚才说绷带下面有什么？让我看看！”</span><br>
<span>“你在这干什——”</span><br>
<span>“以为能轻易甩掉我吗？”她打断了直太的话，乐呵呵地看着他，从背上抽出了电贝司。</span><br>
<span>直太从床上蹦下来，摔倒在地，接着用双手撑起身体踉踉跄跄地逃跑。</span><br>
<span>她真是这的护士吗？</span><br>
<span>直太永远也不会知道:真正的护士早就被绑在了接待室里，只穿着内衣。她身旁倒着的是不省人事的医生。</span><br>
<span>“别跑啊小子，好戏才刚刚开始呐！”</span><br>
<span>“你他妈的一定是在逗我！”直太骂了一句。</span><br>
<span>他想起了贺久的话，身上有“恶魔印记”的人都会被Vespa女子干掉。</span><br>
<span>直太撞开检验室的门，跑出了医院。身后是Vespa女子，穷追不舍，像一只追着羚羊的猎豹。</span><br>
<span>他感觉自己又开始做噩梦了。</span><br>
<span>Chapter 2 完</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span>Chapter 3</span><br>
<span>Part A</span><br>
<span>直太从医院冲回家。他进家以后直接瘫在了床上。他能感到心脏还在猛跳着，嘴里一股铁锈味。自从校运动会以来，他还从来没这么累过。</span><br>
<span>情况比昨天晚上还要坏。现在，Vespa女子——开始时直太觉得自己碰上她只是个巧合，但现在他懂了：她在跟踪他。</span><br>
<span>骑着Vespa，眼睛是绿色的女子。直太明白，她肯定不是正常人。</span><br>
<span>Vespa女子骑着摩托车穿过医院走廊，冲破玻璃门，加速驶过拥挤的小径。有一阵子直太以为她跟丢了，在公用电话亭躲了起来。他刚想喘口气，贝司就劈开了屋顶，向他的脑袋直切下来。</span><br>
<span>南束直太第一次觉得能活着真是件幸事。</span><br>
<span>直太头上的角还在往外长着。那个女的应该还在找他，他现在也不打算回医院了。也许她确实是在吻直太时把什么病毒传染给了他，也许他永远没法把头上的角弄走了，也许他后半生头上都要顶着个角（绷带）了。</span><br>
<span>为什么她要跟着我？</span><br>
<span>难道是因为头上的角吗？它会再长大吗？我是不是要死了？还是比死更——</span><br>
<span>“直太，下来吃饭！”卡门在楼下喊。已经到晚餐时间了。</span><br>
<span>在南束家，饭是要全家一起吃的——围坐在一块吃饭已经成了这个家庭的传统。每天早晨和晚上（如果是周末的话，中午也算上），直太都会同他的外公和父亲一起用餐。直到最近，他才觉得这有点怪，因为大多数同学家都是各吃各的。有的同学会把晚餐拿到自己的屋里去。直太觉得这很酷——独自吃饭像是开始独立生活的第一步。他有些嫉妒他们。</span><br>
<span>南束家不允许独自吃饭。这是卡门立下来的规矩。不管你饿不饿，也不管你是发了高烧还是脑袋上长了角，用餐时间一到，全家人就要坐在一起。</span><br>
<span>直太觉得这对卡门而言也许有些特殊的意义，所以他从床上起身，拉开门去楼下吃晚餐了。</span><br>
<span>茂国和卡门不是那种对孩子很上心的家长。如果直太得了感冒，能从家人那得到的只是一句: 以后多穿点吧。</span><br>
<span>（接下来春原晴子就正式登场了）</span><br>
</p><p><b>瑞瑞瑞酱: </b><br>
<span>小说好直白阿 感谢楼主</span><br>
</p><p><b>有点麻烦还不萌: </b><br>
<span>感谢楼主，之前看专楼就觉得小说好有意思，和动画不是一个画风的感觉</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-C7000, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-2-16 18:26 编辑 </span><br>
<span>ljk31890 发表于 2019-2-14 13:59</span><br>
<span>Chapter 2</span><br>
<span>Part A</span><br>
<span>这里编辑了一下，把原先卡门入赘进南束家改成了卡门是茂国的女婿。原文是 married into 茂国's family，翻译时想当然的写成入赘了。但“入赘”本身是个有强烈感情色彩的词，直接翻成女婿吧。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-2-16 18:54 编辑 </span><br>
<span>Part B</span><br>
<span>然后…直太走下楼梯。眼前的景象让他愣住了。</span><br>
<span>Vespa女子和他家人坐在餐桌前，她把头转向直太。</span><br>
<span>“呦，小子。”她还是一副跟直太很熟的样子，拿起勺子尝了一口味噌汤。</span><br>
<span>“你你你…”</span><br>
<span>“来，跟你介绍下，”卡门把直太拽过来。“从今天起，这位年轻可爱的管家就要来咱们家帮忙啦！她叫春原晴子。”</span><br>
<span>“味噌汤淡了，肉汤也有点馊了。”Vespa女子嘟囔着。</span><br>
<span>春原…晴子？</span><br>
<span>“对不起对不起，我明天一定更细致些。”卡门赶紧道歉。</span><br>
<span>“管家？为什么要雇管家!”</span><br>
<span>直太实际想说：为什么这个女人会在这，为什么让她来做管家。以及——为什么雇了管家，做饭的还是卡门？</span><br>
<span>“啊，直太你先别急。我今天出了点意外。”</span><br>
<span>直太注意到卡门受了伤，他右脸贴着纱布，胳膊缠了绷带。</span><br>
<span>“我被摩托车撞了——被晴子撞了…直太，你应该知道爸爸我，”他顿了一下。“我也是个想被爱的人。”</span><br>
<span>在厚厚的镜片后面，卡门的目光汇集起来。和妻子搬来小镇之前，卡门是城区里一家杂志社的编辑。他喜欢把头发汇在一块，背过去再扎起来。他觉得这样看起来像个知识分子。</span><br>
<span>“什么意思？”直太没明白父亲的话。</span><br>
<span>“就这意思！”晴子撅起嘴唇要吻卡门。“每个人都需要爱——死人除外。”</span><br>
<span>卡门面色涨红，傻乎乎的笑着。晴子把头转过来，眯缝着眼盯着直太。</span><br>
<span>“真难看啊，她怎么没把你撞死？”茂国说。</span><br>
<span>“别这么说，我请晴子小姐来家里不也是为了能让她照顾你吗？”</span><br>
<span>停一停吧，直太想。</span><br>
<span>晴子坐在卡门和茂国中间，两个男人都在盯着她。直太已经因为角的事儿烦心了，他实在不想让家里多出一个春原晴子。</span><br>
<span>“我们需要雇管家吗？”直太又问了一遍。</span><br>
<span>“你们需要雇一个看到了些事儿的管家,”晴子坏笑着。“我看到太郎和一个女孩…”她顿了一下，转向卡门，大声说:“两个人摸来摸去。”</span><br>
<span>“我说了我不是太郎！”</span><br>
<span>“摸来摸去？”卡门提高声调。“跟谁？”</span><br>
<span>“没跟谁！”</span><br>
<span>“再说一遍？”</span><br>
<span>“鲛岛麻弥美，放学时碰见的。”</span><br>
<span>“别跟她一块玩，我不喜欢那个女孩。”茂国说，“她配不上直助。”</span><br>
<span>卡门接过来话茬：“你哥哥不在，你就和他的女朋友一块混？”</span><br>
<span>“放学时碰上的。”</span><br>
<span>“你没干那事儿吧？”</span><br>
<span>“我才上小学！你想什么呢？”</span><br>
<span>“得了吧，我就知道你得这么说。我上学那阵也是这么说的。你已经做过了吧?肯定已经干过了。”</span><br>
<span>“呦？真的？”晴子的眼睛眯了起来。“你还挺受欢迎的嘛。”</span><br>
<span>“那是当然。更何况我——我还单身，我——我还是个挺健壮的男人,”卡门不知该怎么说下去。“晴子——晴子你见过直太吗？”</span><br>
<span>“我当然见过他了。直太和我，我们可不只是见过面哦。”</span><br>
<span>晴子把手指向直太:“直太和我已经有了嘴对嘴的关系。”</span><br>
<span>“嘴对嘴…人工呼吸？”</span><br>
<span>“闭嘴！”直太忍不住了。</span><br>
<span>卡门猛地站起身，抓住儿子肩膀，把他推到墙边。</span><br>
<span>“是真的吗？直太，亏我还一直以为你在这方面是个废物…”</span><br>
<span>“放开我，我根本不知道你在说什么。”</span><br>
<span>直太快崩溃了。他能看出来卡门确实很激动——多半是因为家里多出了一个女人。说实话，直太并不想掺和这些事。</span><br>
<span>“所以…你已经和晴子…”</span><br>
<span>“没有，我能走了吗？”</span><br>
<span>“你心里有事。你心里藏着事儿，我能看出来，你一定是打算等晚上再跟她——”</span><br>
<span>“我从没想过这种事。”</span><br>
<span>“你心里藏着事儿，直太。”</span><br>
<span>南束直太甩开卡门上楼去了。</span><br>
<span>“那小子心里有没有事我不知道，脑门下边肯定藏着事儿!”晴子向着直太的背影喊过去。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-2-16 20:06 编辑 </span><br>
<span>ljk31890 发表于 2019-2-16 18:15</span><br>
<span>Part B</span><br>
<span>然后…直太走下楼梯。眼前的景象让他愣住了。</span><br>
<span>卡门和晴子交谈的那块翻的不好，想象成宅宅被女神倒贴时尴尬的举动就行（还是建议读读原文</span><br>
<span>下周会停更一阵，周末发到 Chapter 4 的第一节吧。（我个人很喜欢的一节）</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span>Part C</span><br>
<span>一切都发生的太快了。直太躺在浴缸里想。</span><br>
<span>以后那个叫春原晴子的女人真的要和我们一起住了？</span><br>
<span>他能看出来，晴子已经把卡门和茂国迷住了，对于这种事情，直太也毫无办法。毕竟他的父亲和祖父也不可能知道: 晴子就是臭名昭著的“Vespa女人”。他转念一想，就算知道了，两个人也不会做什么。他们三个男人已经在一块住了太长时间，就连晴子这种疯女人在他们的眼里都像朵花一样。</span><br>
<span>但他必须得做点什么。自从头上长角以来，南束直太就感觉自己的生活在缓缓崩溃。更别提春原晴子其实是个危险的女疯子。直太坐了起来，拿手指轻轻触碰前额的绷带。门外传来了笑声，听起来晴子、卡门和茂国正在喝酒。</span><br>
<span>他们可真开心啊。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-2-16 20:03 编辑 </span><br>
<span>Part D</span><br>
<span>洗完澡后，直太走回房间。有声音从他卧室传了出来。听上去是晴子：“表面上它们是家生产医疗器械的公司，暗地里他们肯定在搞着什么。我会继续调查的。”</span><br>
<span>她在打电话？</span><br>
<span>晴子犯了个小错——她讲话声太大了。直太在卧室门外偷听了一会儿，她口气严肃，像是正在跟某个人道歉，听上去就和一个因为拖延耽误了事儿的小孩子一样。接着又传来了男人的声音。直太一惊:不是在打电话，她正跟一个陌生的男人在卧室里聊天！</span><br>
<span>但未经直太的允许就闯进他的卧室，这件事本身就挺过分了。</span><br>
<span>他上前一步拉开门，跟他想的不一样——房间里只有晴子一个人。她坐在地上，屋里除她之外没有别人。</span><br>
<span>“呦。”</span><br>
<span>“你刚才在和谁说话？”</span><br>
<span>“我自言自语呐。”春原晴子笑着说。</span><br>
<span>“你不该未经我的同意就闯进来的。”</span><br>
<span>“能理解！青春期的小男生总得有些秘密嘛。”她指了指床。“太郎睡下铺，那我就睡上边吧！”</span><br>
<span>“你…你认真的？”</span><br>
<span>她当然是认真的。今天晚上，她要和直太睡同一间屋。</span><br>
<span>“别开玩笑了，你是有什么心理疾病吗，去看看大夫好吗？”</span><br>
<span>“呜呜，别这么说人家!我只是一个——”晴子站起身：“你就当我是救人于水火的流浪骑士吧！”</span><br>
<span>“刚才你还说自己是管家。”</span><br>
<span>“我想帮你，小子。你脑门上贴的那个东西下面。”</span><br>
<span>“我真受不了你。”</span><br>
<span>“下面是什么啊？”</span><br>
<span>直太愣了一下。他有个理论：头上的角要么是晴子拿电吉他打出来的，要么就是人工呼吸传染上的。既然她已经站在这了，问问头上的角是什么倒也无妨。</span><br>
<span>“实话实说，春原晴子，这是什么。”他指着头上的绷带。</span><br>
<span>“嗯，你告诉我是什么。”</span><br>
<span>“别装傻，你该知道的，这东西是你弄出来的。”</span><br>
<span>“绷带吗？”</span><br>
<span>“我之所以粘它是因为你打了我！”</span><br>
<span>“下面的东西？”晴子笑了笑，“揭下来让我看看吧！”</span><br>
<span>“不要拿手碰！”</span><br>
<span>她坏笑着蹭了上去，看着面前的晴子，直太突然有一种说不出的恐惧。他马上拿手把晴子推开。</span><br>
<span>我一定不能放松警惕，对待这个女人一定要万分小心。</span><br>
<span>“请你离开这间屋子，我的父亲是你的雇主，你去找他吧。请不要再烦我了。”直太换了种口气，他不想显得太伤人，但他也放弃挣扎了。</span><br>
<span>晴子后退了一步，她不再说话，默默盯着直太。直太从没见过那种表情，春原晴子的眼神像是被不忠的男人伤害了的爱人。</span><br>
<span>“怎么了？”</span><br>
<span>“我先遇见的是你。”她委屈地说。直太没料到这句话，吃了一惊。</span><br>
<span>晴子想告诉直太，她之所以来南束家，是因为南束直太。他在这里。</span><br>
<span>当然，被一个疯疯癫癫的女人看上还是挺可怕的——但是一听到她委屈的声音，看着她无辜的表情——当她用那双绿色的眼睛看着他，小声说，我之所以在这里是因为你。那一瞬间，南束直太心动了。</span><br>
<span>“不管怎么说，你不能睡上铺。上铺是直助的地方。”说完这些话后，直太躺在了床上。他把后背冲着晴子，希望她能赶紧走。</span><br>
<span>现在你不该有这种想法。</span><br>
<span>“直助在哪啊?”晴子脱口而出，“直太，你哥哥他现在在哪啊？”</span><br>
<span>“在美国。”</span><br>
<span>“他在那儿干什么啊？”</span><br>
<span>“棒球。”</span><br>
<span>“那他一定打的很好了。”</span><br>
<span>“你想说什么？”</span><br>
<span>“嗯。晚安吧。”</span><br>
<span>她终于能识点趣了。南束直太心想，这个女人终于走了。正当他松了一口气，想转过身时，他才意识到自己有多傻。</span><br>
<span>“你在我的床上睡觉？你要在这儿睡觉?”</span><br>
<span>“没别的地方可躺了。”她装作一副害羞的样子。</span><br>
<span>“行，随你便吧。”</span><br>
<span>直太已经不想再吵下去了，他爬起来，想翻过她去上铺睡。晴子捉住他的手。</span><br>
<span>“上铺是你哥哥的地方啊！”</span><br>
<span>“上铺是直助的地方，除了直助之外，谁都不能在那睡觉！”</span><br>
<span>“坐下歇一会儿都不行！”</span><br>
<span>南束直太不说话了，春原晴子正把他刚才说过的话完完整整地复述给他。</span><br>
<span>太幼稚了，他绝望了。他又想起了那句话：世界上可没有什么真正的大人。</span><br>
<span>他甩开了晴子的手，把枕头抽出来，走下楼。楼下黑漆漆的，卡门正在店门口坐着发呆。</span><br>
<span>“直太？”</span><br>
<span>卡门回过头，直太有点紧张。</span><br>
<span>“坐下来聊聊吧。我想和你谈谈晴子的事。你觉得她怎么样？”</span><br>
<span>直太不清楚他的意思——是说她管家当得怎么样？还是说和她结婚怎么样？就这两点而言，直太都持反对意见。</span><br>
<span>但他也明白，想靠自己说动父亲实在太难了。</span><br>
<span>“我不知道，随你便吧。”</span><br>
<span>“你还是太小了。哦，对了，下午麻弥美来这儿了。”</span><br>
<span>“谁？”</span><br>
<span>“鲛岛麻弥美，你哥哥的女朋友。她来这要卖剩的面包吃。”</span><br>
<span>“麻弥美来过？”直太装的很镇定。但他的语气还是出卖了自己。</span><br>
<span>“嗯，那孩子说干了的面包拿油煎一下会很好吃。可怜的孩子。”</span><br>
<span>“你从楼上下来干什么？不睡觉么？”</span><br>
<span>直太没理卡门的问题，他穿上外套换好鞋子，跑出了家门。</span><br>
<span>麻弥美来过这！麻弥美来找我了！</span><br>
<span>春原晴子和角的事，他已经抛在脑后了。</span><br>
<span>Chapter 3 完</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-2-23 12:19 编辑 </span><br>
<span>Chapter 4</span><br>
<span>Part A</span><br>
<span>镇上的路灯都熄灭了，直太在漆黑的街道上奔跑。渐渐的，他能看到远处的光亮。他知道马上就要到疏濑桥了，那个他和麻弥美的安全区，放学后常去的地方。今天傍晚，麻弥美去了南束家，没做什么就离开了。尽管直太和麻弥美对此从未立下过约定，但直太心想，麻弥美现在肯定正在疏濑桥上等着他。</span><br>
<span>南束直太和鲛岛麻弥美，两人像是两条不断延伸的平行线。而现在，一条线缓缓偏向。直太拼命地跑着。他希望这两条线最终能够相汇，他心里堆着太多话想和她讲。</span><br>
<span>他加快速度，颤抖的呼吸被漆黑的街道淹没了。</span><br>
<span>他看见了麻弥美，她斜倚在护栏旁，头微侧，俯视着桥下平静的，黑暗的水流。她双手夹着烟，吸了一口，将烟气缓缓吐出，白色的烟雾升上夜空。听见脚步声后，她把头转向直太，看上去丝毫没感到意外。</span><br>
<span>他慢慢走近，呼吸急促。麻弥美还穿着校服，她把没抽完的半支烟弹进了河里。</span><br>
<span>“我拿了很多。”她指了指脚边的面包，然后坐下，拾起一片，安静的吃着。脸上还是一副平静的，懈怠的神色。</span><br>
<span>她的眼神是放学后的那种眼神。</span><br>
<span>“不太好吃呀。”</span><br>
<span>“不是把烟戒了么？”</span><br>
<span>直太有太多话想说，他想从“为什么下午要来我家”开始。但看到她的样子，他有些退缩了。他开始后悔，他发现自己的所谓希望只不过是一厢情愿罢了。</span><br>
<span>“直太，你喘的太厉害了。”</span><br>
<span>他也倚在了护栏边，桥墩上的彩灯在黑夜里氤氲着温暖的光辉。他看着桥下的流水，水面倒映着天上的星星和月亮。</span><br>
<span>直太问自己：她还能说什么呢？他也不知道自己想让麻弥美说些什么。</span><br>
<span>事后，他冷静下来想了想，实际上自己早该知道的——就像他知道麻弥美为什么叫他“阿太”一样，他也知道那天下午她来家里的原因。</span><br>
<span>“喏，你要来点么？”她递过来一片。</span><br>
<span>“算了吧。”直太说。</span><br>
<span>“你来我家不可能只是来要面包的。”但这句话他没能说出口。</span><br>
<span>麻弥美站起身，轻轻扫了扫裙子上的尘土，她靠近直太，像往常一样，从后面抱住了他。她没问直太为什么要来这。尽管已经是深夜了，但所有的这一切给人的感觉，就像是放学后一样。</span><br>
<span>她抱得更紧了，直太轻轻挣开，他已经下定决心。</span><br>
<span>不能再这样下去了。</span><br>
<span>“你收到信了吧？”</span><br>
<span>他感到后背上一阵颤抖。</span><br>
<span>“我哥哥的信，他给你写信了么?”</span><br>
<span>他知道她一定懂的，尽管她自己不敢承认，她和直助的关系——或是说爱意也罢，已经告一段落了。直助从开始时就没把她当回事，他在美国有了一段新的感情，他已经有女朋友了。</span><br>
<span>“你有多喜欢他？”</span><br>
<span>麻弥美屏住了呼吸。两人沉默着，直太觉得她似乎从没把那口气吐出来过。</span><br>
<span>“像是熟透的西瓜，像是摆着鬼脸的熊猫挂饰。”麻弥美回答说，“像是卖着正合我尺码的凉鞋的商店。”她顿了一下，“你知道那种感觉吗？那种醒来以后发现今天是周日的感觉…但肯定不是这些面包。”</span><br>
<span>“那，你为什么还要做这种事呢?”</span><br>
<span>她没回答。</span><br>
<span>“哥哥，他…”</span><br>
<span>麻弥美突然用手捂住耳朵，直太从来没有见过人如此痛苦的样子。就好像即将落水的猫紧紧抓着树枝，麻弥美用手捂住耳朵，弯下腰，她的整个身体都在请求他不要再继续说下去。</span><br>
<span>看着她这样，直太觉得自己的身体也要爆炸了：为什么你不需要我？我在这里，为什么不能是我？</span><br>
<span>麻弥美痛苦的低吟着：“我快要溢出来了。”</span><br>
<span>“什么。”</span><br>
<span>“我要溢出来了…”</span><br>
<span>她突然抬头尖叫，直太吓得后退一步。</span><br>
<span>他还是第一次看见她歇斯底里的样子。</span><br>
<span>麻弥美昏了过去，瘫倒在地，口中还在微微呼吸。直太觉得她身体里好像有什么东西熄灭了。他俯下身想抱起她。</span><br>
<span>“哦呜！”</span><br>
<span>一阵尖锐的疼痛传遍了全身。他浑身僵硬，像是被电了一样，整个人震颤着。绷带下的角又开始疼了。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-2-17 15:40 编辑 </span><br>
<span>ljk31890 发表于 2019-2-17 12:32</span><br>
<span>Chapter 4</span><br>
<span>Part A</span><br>
<span>动画里麻弥美抽的烟上写着 Never Knows Best.评论音轨里对这句话有解释。</span><br>
<span>T代表Tsurumaki，即FLCL监督鹤卷。A代表asker，提问者</span><br>
<span>A： Never Knows Best是什么意思？就是印在她抽的烟上的手写英文。</span><br>
<span>T： 哦，那个？最初，那是我所有一张明信片上画的烟。</span><br>
<span>A： 香烟上写了什么？</span><br>
<span>T： 那是一张印有加入伦敦Joint London的香烟的特写图片。它或许是手写的，而非打印的。我想它看起来很帅并想模仿它。那不是一个香烟的品牌。在日本没有这种品牌的香烟。</span><br>
<span>A： 我觉得它可能是某首歌的标题。</span><br>
<span>T： 哦，不是，我并不确定它到底是否有真正的含义。我该怎么说呢，嗯，Never Knows Best代表着虽然（生活）有一条最好的路，但并不是每个人都能走在这条路上。没有人知道最佳的路。我想这反映出麻弥美关于虚无的未来的人生信条，这与她完全对生活绝望有着细微的差别。</span><br>
<span>（转自 https://tieba.baidu.com/p/3770042875?see_lz=1）</span><br>
<span>这里插的 Bran-new love song 也很对味，我后来才知道这首曲子其实是有词的。</span><br>
<span>https://music.163.com/m/song?id= ... ge&isappinstalled=0</span><br>
<span>我挺喜欢小说里的这一段。初译的时候自己还扩写了不少。青春真好啊 （</span><br>
</p><p><b>monki: </b><br>
<span>书签</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>呜哇啊啊啊啊啊太好了，小说真的和动画味道不一样…明明是一样的故事…</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span>Part B</span><br>
<span>与此同时，山丘上的MM工厂重新开动。所有的灯都亮起来——工人在下班时就把它们都熄灭了。刺耳的警笛声呜呜作响，工厂上的探照灯疯狂的扫视着周围。</span><br>
<span>从远处看去，那工厂好像是在搜索越狱犯的监狱。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span>Part C</span><br>
<span>春原晴子，此时此刻正悠闲的躺着。她突然坐了起来。</span><br>
<span>“来喽！”</span><br>
<span>她眼中闪着光，左臂的手环在空中不自觉地翕动。她打开二楼窗户，跳到屋外，从车库推出Vespa。</span><br>
<span>摩托车的引擎声再一次回荡在了疏濑市中。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span> 本帖最后由 ljk31890 于 2019-2-19 22:49 编辑 </span><br>
<span>Part D</span><br>
<span>“怕什么来什么。”南束直太心想。他头上的角冲了出来，医用胶布和强力胶水已经压不住它了。他整个人漂浮在离地几厘米的空中，他从书中读到过，有些东西能释放出“反重力波”。头上的角把他整个人缓缓托起。直太疯狂的抓着头上的角，想抓住尖端再把它按下去。但这次它比以前长得更高长也更粗壮，他抓不住了。它还在变大。</span><br>
<span>“嗯嗯嗯嗯嗯。”</span><br>
<span>直太颤抖起来，耳中嗡嗡作响。奇怪的是，刚才的疼痛已经消失了，反之是麻木——他感觉不到自己的身体了。他放弃抵抗垂下了手，角还在向天空猛窜。</span><br>
<span>直太紧盯着不断往上窜的角，过了一会儿，他才意识到长出的东西并不是角，而是一支正缓缓伸出的食指。接着是手掌和手腕，最后出来的是胳膊。</span><br>
<span>那是一只深蓝色的，机械质感的手臂。一个机器人正慢慢从南束直太的脑门上钻出来。看上去就像要从茧中钻出的蛾子一样。</span><br>
<span>直太呻吟着，他感觉自己要吐了。不只是因为痛苦，他可完全没料到这个。</span><br>
<span>机器人的身体已经出来一半了，直太头上是个庞大的机械怪物。他还在半空中浮着，他想，如果头上的这坨东西突然向他砸下来，他肯定会被压得粉碎。</span><br>
<span>他看到两条机械腿从头上钻了出来，接着是脚。机器人已经完全出来了，它蹬着直太的头跳到了疏濑桥的钢架上。桥面一阵震颤。现在他能看清它了，机器人长得和人相似，它大概有六英尺高，两手两脚，它的头是个老式的显像管电视。</span><br>
<span>接着又有一只胳膊从他的头上钻了出来，它被卡在了直太的脑门上。它用手掌向第一个机器人跳去。直太被它拖着，余光里第一个机器人的身上流淌着暗色的火花。</span><br>
<span>人型机器人从钢架上跃起，双手并拢将那只手掌从腕部横劈开。残臂钻回了直太的头，看样子它打算撤退了。与此同时，直太的耳鸣也消失了。他跪倒在地，深吸一口气缓缓起身，向麻弥美跑去，麻弥美仍处于昏迷。机器人转向被劈下的手掌，它还在蠕动。手掌缓缓蜷缩又放开，然后翻了个身，用五指支撑地面。直太想起了科普节目里看到过的章鱼。手掌向着机器人猛冲过去，看来它准备再打一场。</span><br>
<span>机器人好像失去了战意，它想逃跑。手掌已经冲到了它面前，封住了所有的逃跑路径。</span><br>
<span>在医学上，有一种仪器叫做体外碎石机。这种机器能通过高频声波脉冲将结石击碎成小块。手掌的武器似乎就是这种声波。直太注意到它和机器人的身上都有MM公司的标志，他身后的工厂仍在挥舞着探照灯，远处传来了摩托引擎的声音。</span><br>
</p><p><b>Ollie: </b><br>
<span>大好评！</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1810690[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
