<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>[剧透]最终幻想7重制版 个人体验感想</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>[剧透]最终幻想7重制版 个人体验感想</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:30:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[剧透]最终幻想7重制版 个人体验感想[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1924736-1-1.html</link>
      <description>[剧透]最终幻想7重制版 个人体验感想&#13;
 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-4-18 08:43 编辑 

没玩过原版，不过网上讨论多见所以一些东西有意无意得也知道了点。核心危机没玩过，但不知道为什么对其中部分内容有印象，大概是朋友玩的时候看了点。
&#13;
一、总体形式：一ben道
&#13;
非常意外，当听到说游戏内容选择一个城市的时候，我基本就以为这肯定是开放世界设计了。用城市内容做开放世界非常常见，GTA、刺客信条都是，而《巫师3》里也做了诺维格瑞，城市具有不同类型的人物、多样化多功能的场所，人为的建筑又特别好制作标志性地点，能把地域性美术资源很好利用。缺点则是场景风格比较统一，地域范围相对跨地图的差异性低。《巫师3》的血与酒采取换地图，《荒野大镖客2》则是有钱到把地图规模做大。当然现在的标准意义上的这种无缝的开放世界只能算是一种可选项。
&#13;
只是即使缩小范围，仅从JRPG的类别来讲，使用这种完全的一ben道形式的作品也算少见。就实际体验来说，我是觉得这种形式处理得不算好。
&#13;
（1）紧凑：一ben类型自然有其优势，情节的连贯性，场景过渡的冒险感。只是FF7Re在这方面实在算不上发挥了优点。可能是为了读图吧，在整个流程中插入了大量的**弯腰钻洞贴墙走内容，而这些内容里人物动作都非常缓慢（贴墙走部分好像还做过技术演示手指贴墙面屈伸，FF15玩的时候就想吐槽了这玩意慢吞吞得真的很无聊，但至少那边下洞少用得不多）。十四章可以自由移动后我本有一点的想去打打怪的心思在我慢吞吞地钻过一个洞后，想到前面还有那么多梯子要爬那么多洞要钻，立刻志气消磨打道回府了。神秘海域这种动作冒险的爆米花味，需要大量爬高窜低的流畅动作支撑的，这方面FF7Re当然没有，也不可能去要求有，所以FF7Re的一ben道，本质上还是RPG类的跑迷宫。一ben道迷宫走路多数时候还是相当无聊的，开放世界的骑马跑酷滑翔真的比这有趣多了。
&#13;
（2）解谜：宝箱、解谜、打怪，算是传统RPG迷宫的几个常见要素。解谜的地位比较尴尬，没有解谜，结果就是迷宫很无聊，变成纯走路。解谜很好呢，哦，我没怎么见过。所以大多时候解谜都算是凑合过的一个要素。FF7Re基本没解谜要素，也不知道算好还是算不好。
&#13;
（3）关卡：打gun游戏的单机部分多是一ben道，原因大概就在于gun这种武器与地形关系很大。FF7Re作为RPG则跟地形关系很小，基本上都是空旷平地战，也不像动作类游戏有移动优势。也就基本没什么必须基于一ben道才好的关卡设计。
&#13;
其他方面影响：
&#13;
（1）支线堆积：本作其实已经谈不上什么主线支线了，因为绝大部分内容都在整个流程里，所谓的支线就那么几个，有几个还是互相穿插的，占游戏比重是挺低的。所谓做支线也就是在某个章节里可以完成的任务，而且过时不候。所以真要做，也需要一次性清完。
&#13;
（2）低情节量的章节式推进：游戏分成了十八章，而中间有些章节的情节量偏低，往往就是赶路，也就是迷宫+boss这么个形式。但作为游戏十八章之一，它们的路线长度又不低。而本作作为原作小部分内容的重制，比一般JRPG的情节转折又少，玩起来就有种冗长感。走出一个迷宫又进入下一个迷宫，也没有多少新鲜故事可言。前期打怪量还特别少，挺疲惫的。
&#13;
优势：
&#13;
数值控制得严格，一般人不重打的话战斗场次很固定。
&#13;
省美术资源？非业内，看不出来工作量多少。
&#13;
可以投放资源做长流程的攻关内容。
&#13;
没那么多互动，制作难度和出现bug概率少？
&#13;
总：实际玩下来倒还行吧，大概是吐槽总是容易的缘故。实际游玩过程游戏的美术资源会掩盖不少**的痕迹，战斗部分也会缓解这部分的乏味感，流程中也掺入了不少演出，添加一点小情节来丰富下。
&#13;
一ben道和完全的开放世界算是两种设计极端了，中间其实还存在各式各样的方案，《巫师2》《神界：原罪2》的章节式推进开放地图，《龙腾世界：审判》分割式的开放世界，JRPG常见的大地图配地点地图，《女神异闻录5》的课后自由活动空间和章节式推进迷宫。不考虑不明白的技术因素，我个人是不觉得FF7Re这个一ben道是个好模式。过长的迷宫流程、地图缺乏探索感、玩家的自由活动空间几乎没有。
&#13;
二、剧情
&#13;
（1）演出：
&#13;
1.人物：
&#13;
大概是《最终幻想15》后续剧本的拼凑感太强烈，这个问题在《最终幻想7重制版》才这么明显的让我感觉到。怎么说呢，既不是写实的电影式的，又不是动画的适当夸张的，《最终幻想7重制版》给我的感觉就像是一群不会演戏的演员在镜头前表演，感觉非常尴尬难受。
&#13;
主角部分：萨菲罗斯邪魅一笑，克劳德闷骚耍帅，恩，没什么具体情节，所以也没大问题。试玩里Barret感觉用力过猛，但玩下来反而感觉还行。蒂法和爱丽丝，对话过程则属于动作特别多的，问题是那种动作真的不知道算什么好，说是少女吧人物造型偏成年整体就没少女味，说是表演意味浓吧动作设计得挺随意并不好看，说是写实吧正常人谈些一般话题根本就没这么多无用动作。说是媚宅吧服务意味也不浓，所以最后感觉就是尬演，像是不会演戏的演员一样，很用力地表达什么，看上去却又很假。
&#13;
路人：JRPG写路人台词偏向于游戏感，不是看这台词像是路人说的，而是用台词就能标明这玩意就是个工具人。而全语音化+写实风格的效果简直惨烈：我看他们觉得他们像群叽叽喳喳的猴子，我觉得他们看我也像看只猴子。小孩子就是一种小孩子模板，喊任务的就一种喊任务模板，商店老板就一个吆喝喊生意的模板，真的是毫无背景设定痕迹。贫民区大概真的只有在场景构造上算是有点贫民区的样子吧。乔尼是个谐星（然而写实化后这类角色真的适合这样加入吗？），其他群众人物也有一定程度的这种谐化（比如坐电车碰到的神罗社员），表现效果……
&#13;
2.怪、战斗
&#13;
非常棒。耍帅那是相当地有前途。
&#13;
（2）台词：
&#13;
稀烂。不知道是因为情节扩充还是怎么回事，对话非常没有营养。文本写作感觉很不好。大意是“我们往XX走”“恩”这种对话挺多。“这几年过得怎样”“没什么好说的”完，聊天聊死（为了后面情节现在不能说）。本来这类冒险故事就是很依赖外部情节的刺激的，静态的人物描写不是他们所长，没有情节就没有内容，也就没什么可聊的。当然如果克劳德会讲相声或者擅长讲冷笑话也行，可惜他也不是。这玩起来就比较闷了。
&#13;
（3）剧本
&#13;
不知道为什么我玩过的最终幻想两作都喜欢把章节分得这么细。我把这作故事大概分成三部分：1、炸五号炉子2、天上掉下个克劳德到第七区毁了爱丽丝被抓3、进神罗救人。
&#13;
一个神棍：萨菲罗斯。显然我不喜欢类似的表现方式，语言是用来交流的不是用来念咒的。鬼上身的设定也不是没见过，《蝙蝠侠：阿卡姆骑士》里蝙蝠侠中了小丑病毒，导致走到哪都能看到小丑的幻觉，玩家同态体验了蝙蝠侠这种错乱的精神状况。但FF7Re不是这么回事，萨菲罗斯主要还是作为一个故事内容来展现的，但他出现的次数是多了，内容却是没有。或者说内容都是些缺乏实际指向的废话。
&#13;
莫名设定：命运守护者。这个黑色麻袋群从一开始就很莫名其妙，到最后也莫名其妙。说是命运守护者，实际还不如叫原作剧本守护者，这个人后面才死所以现在不能死。说是什么星球命运，又其实只管了主人公周围那寥寥几个人。这“命运”的概念既廉价，又肤浅到无聊。我可以理解历史车轮滚滚向前这种烂俗的话是因为历史由无数细节部分组成，而这些细节合流而成的一些趋势难以因为部分人意志变动。我不能理解一个空泛的没有实际意义的命运是个什么玩意，它又为什么要细节管到某个人来推动所谓命运去实现，这种表现形式下克劳德拿刀子给自己插一刀，难不成命运守护者还插一次救一次？这太搞笑了。重写作品多的是，直接写就是了，弄得这么麻烦的一套东西，念一堆神神鬼鬼的台词，把故事本身的世界概念降格（变成了命运下位的一个被能揉捏的玩意式的东西），最后能否圆回来呢？我不怎么看好。科幻故事可以用一个现实世界去承接一个虚拟世界，把后者的破碎用这个实在承接住。幻想故事的上位概念是空洞的，最终幻想15搞了半天的真王就是个现成的笑话例子。
&#13;
最终战这两个东西都挺奇怪。一个萨菲罗斯根本就没明白说过主角跟他有什么仇，一个所谓命运守护者除了神烦外也没其他意义，然后莫名其妙地就要打破命运去了。主人公那是稀里糊涂，站外面萨菲罗斯好歹还有个商业因素出出场拉拉人气。至于命运守护者这玩意，个人看来是有点《王国之心3》那种味道，只要扯得够多够乱那就是高明的剧本。
&#13;
克劳德像是一个扮演自己想象中人格的人吗？一点也不。或者情节短没有展现，或者人物演出浮于表面，对我来说该作的人物刻画感觉相当一般。要么没说，要么是无用的细节。
&#13;
吐槽：Barret抓着神罗总裁假意要丢，两妹子喊不要——这一刻各种JRPG场景附身，明智吾郎，你不是一个人在战斗！一种不能当面杀人的病在JRPG主人公身上流传（神罗士兵：没露脸的我们果然不算人对吧？）。还是我理解错误，第七区虽然陷落，但撤退行动非常顺利，雪崩分部和神罗进行了友好的军事演习，最终结果0伤亡？
&#13;
三、战斗系统
&#13;
挺好。刚上手有些不适，实际游玩过程磕磕碰碰，最后打下来感觉还是相当不错。
&#13;
少见的单人和多人都有相当可玩性的系统，而且人数调配相当灵活，许多多人小队型单人玩起来都挺瘸的。该作队友作为可切换对象比挂件自然是强得多，但在多人情况攒槽又很慢，导致托管发挥出来的效果又并不比挂件强多少。ATB攒槽慢加上只有两格，操作全队的工作量相对不高。
&#13;
该作主要通过打出力竭来输出，一般状态下攻击收效低，洞察在本作的重要性不言而喻。不过对于boss战之类的各种初见场景，战斗过程中无法调整魔石，让本作的战斗过程不太流畅。重打打断流程，不读初见偏向瞎打。不过本作提供了战前重来选项，还是比较方便的。
&#13;
强行锁血转阶段比较坑，不如设置多重颜色血条，这样玩家方便输出规划。有几个boss后期阶段开各种近乎无敌的buff，这设计体验不怎么样（挨最毒的打攒极限技强攻？虽然放完大后boss躺倒确实帅）
&#13;
四、个人总结
&#13;
希望流程模式有改进，剧情方面不抱什么期待，战斗系统应该还能优化丰富。虽然写下来发现好像都是吐槽，但总体感觉倒是挺不错。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>birdma: </b><br>
<span>emmm,虽然FF7re加入了很多act要素，但本质还是个JRPG，lz你没怎么玩过吗，感觉都是在用ARPG的要求来要求JRPG啊，你想没想过，真按你说的改了那FF系列的老玩家会怎么看呢。</span><br>
</p><p><b>布布2号: </b><br>
<span>本楼的回复有xb2粉那味了</span><br>
</p><p><b>hui.w: </b><br>
<span>我预购数字版现在还没通，刚过第九章，支线挺无聊的，然后感觉他们说30小时起码2，3个小时是靠走墙缝，还有很多场景不让你跑只能慢慢走撑出来的……</span><br>
</p><p><b>thealoneer: </b><br>
<span>LZ是以国际化的标准来判断的，很中肯。不过要是以JRPG玩家的眼光看，很多LZ所谓的缺点其实恰好是他们眼里的优点 就是个喜不喜欢的问题</span><br>
</p><p><b>Zest: </b><br>
<span>FF7真该学KH3直接做个类似快速代码的官方老金DLC，起码也该给个直接开启2倍经验3倍AP的功能</span><br>
</p><p><b>saintgory: </b><br>
<span>FF7re的演出明明很好，现在能做好日式演出的都越来越少了。至于巫师3。。巫师3有演出？全是站桩对话。。。</span><br>
<span>剧情部分基本同意lz说法，原作设定是偏科幻风的，re搞出一堆命运未来轮回这那的玄学出来，还放一堆菲拉在各个主要情节里，真的太抢戏，就很迷。还神神叨叨不跟你讲清楚是怎么回事。改设定改剧本这种东西，最后圆不回来烂尾翻车的可能性极大。打完最后一章，感觉各大网站的评分算是比较讲道理了</span><br>
</p><p><b>四吉: </b><br>
<span>作为老二刺猿演出感觉很好，是其中最好的几个点帅就完事啦</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>saintgory 发表于 2020-4-29 19:24</span><br>
<span>FF7re的演出明明很好，现在能做好日式演出的都越来越少了。至于巫师3。。巫师3有演出？全是站桩对话。。。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>FF7Re二周目打了下，演出部分改观了，确实挺不错的。</span><br>
<span>巫师3占大量内容的支线没什么动作性演出，半身像站桩对话为主，任务也基本靠游戏系统本就有的探索、战斗几个部分的自然切入，搭配一些场景构建，通过比较高水准的文本配音对话粘合成故事。整个实现方式可以看得出挺廉价的，但故事给这些廉价的东西注入了生气。虽然后来支线太多了也厌了。</span><br>
</p><p><b>石中剑二: </b><br>
<span>虽然我是玩过原作的，但很多看法其实和LZ比较相似，你说他是FF，是，FF很多东西其实是被找回来了，某种程度他比FF12更像FF，但你说他是JRPG，那他非常不伦不类。恩，我以为我在说FF13，所以他的评价要比se的前几款游戏要高，就是因为他是FF7?也许是，但是很多大家之前对FF7高清化的期待，他还真的实现了</span><br>
</p><p><b>潘多拉: </b><br>
<span> 本帖最后由 潘多拉 于 2020-4-30 01:45 编辑 </span><br>
<span>楼主所说的台词稀烂,完全不认同</span><br>
<span>这作的台词(都有配音),尤其路人的是下了功夫的,只是这种功夫所体验出来的是作为背景存在的,为了烘托当时的情节存在</span><br>
<span>Barrett和爱丽丝的台词方面的表现最好,Barrett的台词配合Barrett的表情上的细微变化,超出了我的预期,可能有些人觉得Barrett演出有些用力,爱丽丝就不用说了,约会部分和古留根尾部分,举个印象比较深的就是"喝西"很简单的台词,当然这些都是有配音加成的,可以想象爱丽丝这么塑造下去,新玩家在不知道剧情的情况下是什么感受了,只怕比原版玩家当时的感受更强力,毕竟有演出加成</span><br>
<span>演出部分不用说了,现在日系RPG,愿意花钱做的也没几个了,虽然有尬的地方和逻辑上的问题,整体效果是很好的,也是花了功夫的,细节上能看出来</span><br>
<span>剧情逻辑上,确实有不少的小问题,大问题就是刻意故弄玄虚的,萨菲罗斯对克劳德的影响剧情上是没问题的,但是表现出来就是神神叨叨的,不知道后面剧情的就一脸懵逼,最大作用就是迷惑人和装逼了,只能等SE后面好好圆了,还有菲拉部分,虽然很可能也指望不上SE能圆好</span><br>
<span>真实感上的问题,想想复联和星战吧,他不是面向少年,而是老少皆宜,并不是你想的那种幻想又带有现实战争色彩的,成年人也不是非要看那种面面俱到,强调现实感的作品的,况且这些都是受到游戏篇幅和成本所限,这种情况下,还是把成本花在刀刃上吧</span><br>
</p><p><b>DBMlover: </b><br>
<span>演出这点，用力过猛，要么就像石头门那样有独特自成的气质，要么就像dq那样扬长避短；像ff7re或更普通jrpg的这样的，就会尬。要批评委屈三站桩演出当然是没问题的，但我的日常生活起码符合这种情况。</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span>讲到日式演出，如果是各位去做英配或者中配本地化的话，觉得日式配音中的“嗯嗯啊啊”，“欲言又止地 ‘呃...’ ”, “倒抽一口凉气” 这些日式气声哼唧口癖，怎么处理会比较好呢？（假设有改动动画口型的权限</span><br>
</p><p><b>zbyyx: </b><br>
<span>评论的挺好的</span><br>
</p><p><b>yth329: </b><br>
<span>原版游戏毕竟是97年的游戏了，其实游戏的各种理念剧情设定在当时惊艳无比而放在现在已经丝毫不新鲜了，我觉得在保留原作的基础上能改到现在这种地步已经不错了</span><br>
<span>其实这游戏的问题一切都在分章机制，因为强制分章了所以不得不把原来的剧情拉长，拉长后得填内容所以加了一些与主线毫无关系的支线任务，原作里只占一部分米市也不可能给你全做出来，所以还达不到开放世界的要求。然后剧情上为了同时吸引新老玩家也得想方设法在不破坏原作的基础上挖坑留悬念</span><br>
<span>但我们也都知道如今的SE已经不可能直接做个完整的FF7RE出来，现在这种做法只是妥协</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>ybfelix 发表于 2020-4-30 15:25</span><br>
<span>讲到日式演出，如果是各位去做英配或者中配本地化的话，觉得日式配音中的“嗯嗯啊啊”，“欲言又止地 ‘呃. ...</span><br>
<span>这属于语言方面的问题吧，中配的英文译制片风格就比较怪怪的。日语作品的中配作品没怎么接触过，幼年的动画后来去翻了下，感觉完全是靠回忆加成的，现在去听中配效果太惊悚了。要么就完全本土化，改造成中文风格，要么就是发明种专门的日语风格的中文配音吧。</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>pandaman7777 发表于 2020-4-18 11:50</span><br>
<span>其实我觉得楼主说的没啥毛病，还是比较诚恳和客观的，大家也没必要六字真言，就如前面朋友所说玩家们对FF7 ...</span><br>
<span>不喜欢日式演出的改英文配音可以改善，英文的蒂法成熟多了</span><br>
</p><p><b>洁西卡: </b><br>
<span>最不满意的就是这个狗屎迷宫</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>ykztt 发表于 2020-4-30 23:37</span><br>
<span>不喜欢日式演出的改英文配音可以改善，英文的蒂法成熟多了</span><br>
<span>固然这作通过新技术让人物表情能自动根据语气微调，但肢体动作脚本是固定的，很多对话之所以尴尬，是由于（舞台性质）动作演出带来的奇怪时间差（长按触发就先不吐槽了），这时候光替换配音容易和肢体语言产生额外错位，观感更差。</span><br>
</p><p><b>猫将军: </b><br>
<span>y1s1就是个ps3时代的jrpg，除了画面外没啥特色。游玩过程真的很枯燥，来回赶路墨迹的要死。就因为是ff7吧。就看续作怎么个展现法了。</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>其实整个游戏从头到尾演出最到位的人物，竟然是古留根尾，肢体语言和表情处理给满分不为过</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-5-2 11:49</span><br>
<span>其实整个游戏从头到尾演出最到位的人物，竟然是古留根尾，肢体语言和表情处理给满分不为过 ...</span><br>
<span>这位出场时间这么短，几乎是全程高光时刻，演出效果自然没得说</span><br>
<span>萨菲罗斯把大部分戏份砍掉，把话整整明白，也不至于变成神罗黄晓明</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1924736[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>[剧透]最终幻想7重制版 个人体验感想[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1924736-1-1.html</link>
      <description>[剧透]最终幻想7重制版 个人体验感想&#13;
 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-4-18 08:43 编辑 

没玩过原版，不过网上讨论多见所以一些东西有意无意得也知道了点。核心危机没玩过，但不知道为什么对其中部分内容有印象，大概是朋友玩的时候看了点。
&#13;
一、总体形式：一ben道
&#13;
非常意外，当听到说游戏内容选择一个城市的时候，我基本就以为这肯定是开放世界设计了。用城市内容做开放世界非常常见，GTA、刺客信条都是，而《巫师3》里也做了诺维格瑞，城市具有不同类型的人物、多样化多功能的场所，人为的建筑又特别好制作标志性地点，能把地域性美术资源很好利用。缺点则是场景风格比较统一，地域范围相对跨地图的差异性低。《巫师3》的血与酒采取换地图，《荒野大镖客2》则是有钱到把地图规模做大。当然现在的标准意义上的这种无缝的开放世界只能算是一种可选项。
&#13;
只是即使缩小范围，仅从JRPG的类别来讲，使用这种完全的一ben道形式的作品也算少见。就实际体验来说，我是觉得这种形式处理得不算好。
&#13;
（1）紧凑：一ben类型自然有其优势，情节的连贯性，场景过渡的冒险感。只是FF7Re在这方面实在算不上发挥了优点。可能是为了读图吧，在整个流程中插入了大量的**弯腰钻洞贴墙走内容，而这些内容里人物动作都非常缓慢（贴墙走部分好像还做过技术演示手指贴墙面屈伸，FF15玩的时候就想吐槽了这玩意慢吞吞得真的很无聊，但至少那边下洞少用得不多）。十四章可以自由移动后我本有一点的想去打打怪的心思在我慢吞吞地钻过一个洞后，想到前面还有那么多梯子要爬那么多洞要钻，立刻志气消磨打道回府了。神秘海域这种动作冒险的爆米花味，需要大量爬高窜低的流畅动作支撑的，这方面FF7Re当然没有，也不可能去要求有，所以FF7Re的一ben道，本质上还是RPG类的跑迷宫。一ben道迷宫走路多数时候还是相当无聊的，开放世界的骑马跑酷滑翔真的比这有趣多了。
&#13;
（2）解谜：宝箱、解谜、打怪，算是传统RPG迷宫的几个常见要素。解谜的地位比较尴尬，没有解谜，结果就是迷宫很无聊，变成纯走路。解谜很好呢，哦，我没怎么见过。所以大多时候解谜都算是凑合过的一个要素。FF7Re基本没解谜要素，也不知道算好还是算不好。
&#13;
（3）关卡：打gun游戏的单机部分多是一ben道，原因大概就在于gun这种武器与地形关系很大。FF7Re作为RPG则跟地形关系很小，基本上都是空旷平地战，也不像动作类游戏有移动优势。也就基本没什么必须基于一ben道才好的关卡设计。
&#13;
其他方面影响：
&#13;
（1）支线堆积：本作其实已经谈不上什么主线支线了，因为绝大部分内容都在整个流程里，所谓的支线就那么几个，有几个还是互相穿插的，占游戏比重是挺低的。所谓做支线也就是在某个章节里可以完成的任务，而且过时不候。所以真要做，也需要一次性清完。
&#13;
（2）低情节量的章节式推进：游戏分成了十八章，而中间有些章节的情节量偏低，往往就是赶路，也就是迷宫+boss这么个形式。但作为游戏十八章之一，它们的路线长度又不低。而本作作为原作小部分内容的重制，比一般JRPG的情节转折又少，玩起来就有种冗长感。走出一个迷宫又进入下一个迷宫，也没有多少新鲜故事可言。前期打怪量还特别少，挺疲惫的。
&#13;
优势：
&#13;
数值控制得严格，一般人不重打的话战斗场次很固定。
&#13;
省美术资源？非业内，看不出来工作量多少。
&#13;
可以投放资源做长流程的攻关内容。
&#13;
没那么多互动，制作难度和出现bug概率少？
&#13;
总：实际玩下来倒还行吧，大概是吐槽总是容易的缘故。实际游玩过程游戏的美术资源会掩盖不少**的痕迹，战斗部分也会缓解这部分的乏味感，流程中也掺入了不少演出，添加一点小情节来丰富下。
&#13;
一ben道和完全的开放世界算是两种设计极端了，中间其实还存在各式各样的方案，《巫师2》《神界：原罪2》的章节式推进开放地图，《龙腾世界：审判》分割式的开放世界，JRPG常见的大地图配地点地图，《女神异闻录5》的课后自由活动空间和章节式推进迷宫。不考虑不明白的技术因素，我个人是不觉得FF7Re这个一ben道是个好模式。过长的迷宫流程、地图缺乏探索感、玩家的自由活动空间几乎没有。
&#13;
二、剧情
&#13;
（1）演出：
&#13;
1.人物：
&#13;
大概是《最终幻想15》后续剧本的拼凑感太强烈，这个问题在《最终幻想7重制版》才这么明显的让我感觉到。怎么说呢，既不是写实的电影式的，又不是动画的适当夸张的，《最终幻想7重制版》给我的感觉就像是一群不会演戏的演员在镜头前表演，感觉非常尴尬难受。
&#13;
主角部分：萨菲罗斯邪魅一笑，克劳德闷骚耍帅，恩，没什么具体情节，所以也没大问题。试玩里Barret感觉用力过猛，但玩下来反而感觉还行。蒂法和爱丽丝，对话过程则属于动作特别多的，问题是那种动作真的不知道算什么好，说是少女吧人物造型偏成年整体就没少女味，说是表演意味浓吧动作设计得挺随意并不好看，说是写实吧正常人谈些一般话题根本就没这么多无用动作。说是媚宅吧服务意味也不浓，所以最后感觉就是尬演，像是不会演戏的演员一样，很用力地表达什么，看上去却又很假。
&#13;
路人：JRPG写路人台词偏向于游戏感，不是看这台词像是路人说的，而是用台词就能标明这玩意就是个工具人。而全语音化+写实风格的效果简直惨烈：我看他们觉得他们像群叽叽喳喳的猴子，我觉得他们看我也像看只猴子。小孩子就是一种小孩子模板，喊任务的就一种喊任务模板，商店老板就一个吆喝喊生意的模板，真的是毫无背景设定痕迹。贫民区大概真的只有在场景构造上算是有点贫民区的样子吧。乔尼是个谐星（然而写实化后这类角色真的适合这样加入吗？），其他群众人物也有一定程度的这种谐化（比如坐电车碰到的神罗社员），表现效果……
&#13;
2.怪、战斗
&#13;
非常棒。耍帅那是相当地有前途。
&#13;
（2）台词：
&#13;
稀烂。不知道是因为情节扩充还是怎么回事，对话非常没有营养。文本写作感觉很不好。大意是“我们往XX走”“恩”这种对话挺多。“这几年过得怎样”“没什么好说的”完，聊天聊死（为了后面情节现在不能说）。本来这类冒险故事就是很依赖外部情节的刺激的，静态的人物描写不是他们所长，没有情节就没有内容，也就没什么可聊的。当然如果克劳德会讲相声或者擅长讲冷笑话也行，可惜他也不是。这玩起来就比较闷了。
&#13;
（3）剧本
&#13;
不知道为什么我玩过的最终幻想两作都喜欢把章节分得这么细。我把这作故事大概分成三部分：1、炸五号炉子2、天上掉下个克劳德到第七区毁了爱丽丝被抓3、进神罗救人。
&#13;
一个神棍：萨菲罗斯。显然我不喜欢类似的表现方式，语言是用来交流的不是用来念咒的。鬼上身的设定也不是没见过，《蝙蝠侠：阿卡姆骑士》里蝙蝠侠中了小丑病毒，导致走到哪都能看到小丑的幻觉，玩家同态体验了蝙蝠侠这种错乱的精神状况。但FF7Re不是这么回事，萨菲罗斯主要还是作为一个故事内容来展现的，但他出现的次数是多了，内容却是没有。或者说内容都是些缺乏实际指向的废话。
&#13;
莫名设定：命运守护者。这个黑色麻袋群从一开始就很莫名其妙，到最后也莫名其妙。说是命运守护者，实际还不如叫原作剧本守护者，这个人后面才死所以现在不能死。说是什么星球命运，又其实只管了主人公周围那寥寥几个人。这“命运”的概念既廉价，又肤浅到无聊。我可以理解历史车轮滚滚向前这种烂俗的话是因为历史由无数细节部分组成，而这些细节合流而成的一些趋势难以因为部分人意志变动。我不能理解一个空泛的没有实际意义的命运是个什么玩意，它又为什么要细节管到某个人来推动所谓命运去实现，这种表现形式下克劳德拿刀子给自己插一刀，难不成命运守护者还插一次救一次？这太搞笑了。重写作品多的是，直接写就是了，弄得这么麻烦的一套东西，念一堆神神鬼鬼的台词，把故事本身的世界概念降格（变成了命运下位的一个被能揉捏的玩意式的东西），最后能否圆回来呢？我不怎么看好。科幻故事可以用一个现实世界去承接一个虚拟世界，把后者的破碎用这个实在承接住。幻想故事的上位概念是空洞的，最终幻想15搞了半天的真王就是个现成的笑话例子。
&#13;
最终战这两个东西都挺奇怪。一个萨菲罗斯根本就没明白说过主角跟他有什么仇，一个所谓命运守护者除了神烦外也没其他意义，然后莫名其妙地就要打破命运去了。主人公那是稀里糊涂，站外面萨菲罗斯好歹还有个商业因素出出场拉拉人气。至于命运守护者这玩意，个人看来是有点《王国之心3》那种味道，只要扯得够多够乱那就是高明的剧本。
&#13;
克劳德像是一个扮演自己想象中人格的人吗？一点也不。或者情节短没有展现，或者人物演出浮于表面，对我来说该作的人物刻画感觉相当一般。要么没说，要么是无用的细节。
&#13;
吐槽：Barret抓着神罗总裁假意要丢，两妹子喊不要——这一刻各种JRPG场景附身，明智吾郎，你不是一个人在战斗！一种不能当面杀人的病在JRPG主人公身上流传（神罗士兵：没露脸的我们果然不算人对吧？）。还是我理解错误，第七区虽然陷落，但撤退行动非常顺利，雪崩分部和神罗进行了友好的军事演习，最终结果0伤亡？
&#13;
三、战斗系统
&#13;
挺好。刚上手有些不适，实际游玩过程磕磕碰碰，最后打下来感觉还是相当不错。
&#13;
少见的单人和多人都有相当可玩性的系统，而且人数调配相当灵活，许多多人小队型单人玩起来都挺瘸的。该作队友作为可切换对象比挂件自然是强得多，但在多人情况攒槽又很慢，导致托管发挥出来的效果又并不比挂件强多少。ATB攒槽慢加上只有两格，操作全队的工作量相对不高。
&#13;
该作主要通过打出力竭来输出，一般状态下攻击收效低，洞察在本作的重要性不言而喻。不过对于boss战之类的各种初见场景，战斗过程中无法调整魔石，让本作的战斗过程不太流畅。重打打断流程，不读初见偏向瞎打。不过本作提供了战前重来选项，还是比较方便的。
&#13;
强行锁血转阶段比较坑，不如设置多重颜色血条，这样玩家方便输出规划。有几个boss后期阶段开各种近乎无敌的buff，这设计体验不怎么样（挨最毒的打攒极限技强攻？虽然放完大后boss躺倒确实帅）
&#13;
四、个人总结
&#13;
希望流程模式有改进，剧情方面不抱什么期待，战斗系统应该还能优化丰富。虽然写下来发现好像都是吐槽，但总体感觉倒是挺不错。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Zak: </b><br>
<span>感觉lz这些评价还算挺中肯。有时候觉得真要说时代的眼泪，估计就是有玩家入坑晚，慕名而来但是失望而归，"最终幻想居然是这么个游戏"</span><br>
<span>真要说FF其实确实一直在变化，并没有一个非常固定的套路，除了一些经典要素穿插各个作品，基本都可以单独对待。</span><br>
<span>不过我感觉12算个分水岭，后面的多多少少有些问题跟lz说的这些有点类似。这上面肯定有技术层面的原因，游戏规模变大了，不太可能在精细化各个场景的同时打造一个超大地图自由探索。踩雷遇敌还是可见敌人，各有利弊。事实上当年的很多设定，往往也是考虑到资源而做的妥协。PS上几作进入战斗，摄像机先场地里扫两圈，相信很多人都记忆犹新了……</span><br>
<span>就我自己打完感受，我只能说感觉这次FF7 remake已经比较尽力地想带回一些原来的感觉，比如迷宫内探索，各种机关，其实很多东西都是把一些失去了一段时间的东西又带回来。只不过这些是不是讨喜就不知道了，可能很多人会觉得麻烦，觉得没必要。还有很多小细节，让人会心一笑。</span><br>
<span>以前享受玩FF，对我来说植松的音乐算是占挺大比重的。这次音乐一些重新编排倒是没让人失望，只能说经典再现的话这一点做得不错，至少我这方面算满意了</span><br>
<span>说起这次的莫名设定，其实我也挺莫名的。最后一章我感觉王国之心味有点浓了……其实前面都还算相对正常……分章节，又要设计个大boss，怕是临时拍脑门？还是说这次想玩个大的？可以感受到后期有些拖沓，估计也是为了撑点内容出来，但又没太多东西好放进去。原本后面的大地图探索显然也受影响，一ben道让人无法反驳了。好在分了点东西放了个hard，不然怕是更没啥东西可以玩</span><br>
<span>人物总体没啥特别想说的，毕竟乐高+台词跟现在的建模和全语音表现，本来就没啥可比较的。只不过我自己觉得tifa如果表情能更英气一点就好了，这次感觉天生一个乐呵呵的眼睛无辜的表情，就算生气也完全感受不出来……</span><br>
</p><p><b>Winder07: </b><br>
<span>Zak 发表于 2020-4-18 15:13</span><br>
<span>感觉lz这些评价还算挺中肯。有时候觉得真要说时代的眼泪，估计就是有玩家入坑晚，慕名而来但是失望而归，" ...</span><br>
<span>现在情怀这个词语完全是用烂了，作为老玩家恰恰有点无法接受现在jrpg的舞台化过场方式，一句话做个特定动作，或者做个特殊表情，一时拖沓，二是做作，每次都想按快进，反而觉得动作游戏的过场要好得多，从p5，dq11到ff7都是有一样的感觉。</span><br>
</p><p><b>孤狼arcueid: </b><br>
<span>原作包袱太重了 有利有弊 </span><br>
<span>对lz这种新玩家来说 很多地方难免觉得莫名</span><br>
<span>对于开放世界 我还是倾向能把资源集中到优势方面</span><br>
<span>比如剧情的推进 战斗系统的打磨</span><br>
<span>巫师3的战斗和大表哥的play实在是)</span><br>
<span>而且想完全还原米德加的规模 就目前SE或者随便哪个公司来以目前的成本 技术 时间来考量都是挺困难的一件事</span><br>
<span>LZ举得几个例子至少是体验还不错的 但大部分空泛的罐头开放世界做出来真的不如不做</span><br>
</p><p><b>fune: </b><br>
<span>Winder07 发表于 2020-4-18 02:57</span><br>
<span>现在情怀这个词语完全是用烂了，作为老玩家恰恰有点无法接受现在jrpg的舞台化过场方式，一句话做个特定动 ...</span><br>
<span>p5和dq11还好吧，本来就是标准日式anime风，反而印象中没有太尬的桥段，dq11我还为姐姐鼻酸了许多次</span><br>
</p><p><b>gg142857: </b><br>
<span>ac死或生 发表于 2020-4-18 12:55</span><br>
<span>真笑死我了，ff系列哪部演出不是这样。揪着这点说事？你要改了老玩家还就不待见了</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S,...</span><br>
<span>原来第四章进军火库这演出拉垮这么严重也能洗，不愧是FF老玩家，要的就是这个味</span><br>
</p><p><b>Zak: </b><br>
<span>Winder07 发表于 2020-4-18 15:57</span><br>
<span>现在情怀这个词语完全是用烂了，作为老玩家恰恰有点无法接受现在jrpg的舞台化过场方式，一句话做个特定动 ...</span><br>
<span>玩游戏的时间少了而已，可以理解，看到什么贴墙钻洞坐电梯，想成读盘就行了</span><br>
<span>之前看了个PS5技术介绍，nvme大幅缩短读盘时间，给游戏设计者更自由的发挥空间，只能期望技术改变游戏设计和表现手法了</span><br>
<span>真要说，现在的JRPG已经够人性了，死了重新开始战斗……以前死了要是存档还在2小时前，放现在怕不是直接删游戏……</span><br>
</p><p><b>Winder07: </b><br>
<span>fune 发表于 2020-4-18 16:04</span><br>
<span>p5和dq11还好吧，本来就是标准日式anime风，反而印象中没有太尬的桥段，dq11我还为姐姐鼻酸了许多次 ...</span><br>
<span>不尴尬啊，只是有点拖沓，看起来想睡觉</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>isaacpang524 发表于 2020-4-18 14:24</span><br>
<span>我完全無法理解樓主爲什麽會認爲路人的演出是「台词就能标明这玩意就是个工具人」</span><br>
<span>如果只是無法接受表演方 ...</span><br>
<span>我主楼用词有点问题，演出部分指的路人主要是几个支线任务发布人。</span><br>
<span>街拍路人固定动作加少量台词，场景烘托作用，感觉还行。这作比较新奇的是自动语音化吧，路人对话有类似信息本来就是挺传统的做法啊，只是一般用文字对话框来表示。这种路人的台词风格还是比较明显的吧，JRPG走到一个地方跟这种路人对话，路人就会自古自地说告诉你一些信息，或者有些会跟你稍微打打招呼式的对话。</span><br>
</p><p><b>小鸟游泉: </b><br>
<span>之前有帖说开放世界的帖子，我在里面也说过，哪里来的JRPG一本刀少见…原作本身这部分比RE还一本刀呢，一样是基本没回头路可以走，RE还加了一章让你在三个区之间自由跑的，还不够开放？</span><br>
</p><p><b>神之游侠: </b><br>
<span>打完觉得还挺好玩。演出确实是非常日系，但是比站桩对话那些好看多了。还有音乐特别好听，battle那首打怪就有百听不厌，即时渲染CG分镜好看，够味。</span><br>
<span>这剧情见仁见智，看得出挺多原作老粉很不爽。</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>我倒是觉得，楼主所说的很多问题，都是传统日式rpg在高清化下3a规模下，脑补的空间少了的缘故……</span><br>
</p><p><b>kangkangsama: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-4-18 17:50</span><br>
<span>我主楼用词有点问题，演出部分指的路人主要是几个支线任务发布人。</span><br>
<span>街拍路人固定动作加少量台词，场景烘 ...</span><br>
<span>举个例子，围墙商业街有对坐在地上的情侣，爱丽丝穿衣服经过，克劳德穿衣服经过男的都会有站起来然后被女朋友说教，每次的对话也都不一样。整个围墙商业街的居民台词基本有着属于红灯区的生活百态。</span><br>
<span>说到支线任务发布人，就拿上来那个道具屋的来说够活灵活现了吧，又是对蒂法甜言蜜语又是对你这个给蒂法当保镖的没好脸色看，最后做完任务说要拿万事屋打广告，你出门就能听到有人吆喝“这里是万事屋来光顾过的道具屋”。</span><br>
<span>给你支线消息大叔当你做完清怪物的任务后还埋了伏笔说’7番街地下不会有神罗的研究所吧“</span><br>
<span>让你去找小孩的绿叶之家老师在那里急急忙忙的找小孩说自己今晚有重要的事，爱丽丝后面问起什么事她还会回答是在追梦，到了晚上你能在围墙商业街发现其实她有在蜜蜂之馆做兼职的反差。</span><br>
<span>至于马琳的找猫loli还有绿叶之家的麦子就更不用说了。</span><br>
<span>这些人都有着自己的生活（包括想搞事的记者，健身房一行，还有无尽之夜做完你会发现围墙商店街的各位商铺老板拿蜜蜂之馆vip证当牌局赌注），这些人的描写用心游玩的话就能明白他们是远超给你一个任务的工具人的</span><br>
<span>如果觉得乔尼这种人物在写实风觉得突兀可以去看如龙，比ff7要真实的多的如龙里乔尼式人物数不胜数。要说写实神罗大厦里的上班族生态也刻画的很好不是吗。</span><br>
<span>现在在推二周目的同时越能感到这次对这些背景人物的用心，如果LZ觉得本游戏支线任务发布人都很工具人真的可以具体用例子来举证。个人感觉差不多3章8章各有个凑数的（平均rp**准），其他的都有一定程度的描写或者与主线有关系。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>kangkangsama 发表于 2020-4-18 19:24</span><br>
<span>举个例子，围墙商业街有对坐在地上的情侣，爱丽丝穿衣服经过，克劳德穿衣服经过男的都会有站起来然后被女 ...</span><br>
<span>道具屋这个对我来说不叫活灵活现，类似的造作桥段很多见，他的语言表达也是夸张化 。在我看来这个桥段是为了突出蒂法，从蒂法带着逛开始，周围群众到房东到道具屋，展示下蒂法的一个本地背景。只不过用力很过火。</span><br>
<span>绿叶之家老师在蜜蜂之馆做兼职，她说她要跳舞什么来着，问题这个情节有什么作用？给这个人物加了这个设定传达了什么信息？米德加下层人民工作后丰富的业余生活？能体现背景设定吗，好像不能。加了这笔这个人物就丰富起来了吗，也没有，毕竟这个人物总共出场也没几句话，她的爱好搭在她身上好像也是无头无尾，并不能产生什么联想。</span><br>
<span>这些人物是有各种各样乱七八糟的设定，问题是这些设定并不能让我更好地理解背景，对于主线故事也没贡献。而他们自身，也不能构成一个有趣的故事。</span><br>
</p><p><b>kiralzb: </b><br>
<span>想看楼主玩闪轨的感想了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>kiralzb 发表于 2020-4-18 22:05</span><br>
<span>想看楼主玩闪轨的感想了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>轨迹系列我玩过的就一部碧之轨迹，感觉挺可以的。</span><br>
<span>至于闪之轨迹，这论坛里泡久了，说的毛病我这没玩的人都快能背了</span><br>
</p><p><b>kangkangsama: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-4-18 21:48</span><br>
<span>道具屋这个对我来说不叫活灵活现，类似的造作桥段很多见，他的语言表达也是夸张化 。在我看来这个桥段是 ...</span><br>
<span>道具屋一个任务就告诉了你：1.蒂法在社区人气高，也有她样貌的因素，2. 对于出现在这样的她身边的克劳德大家一上来并没有很待见（路上也有人说：蒂法旁边这人是谁。）3. 做完任务体现出帮助他人别人对你的态度转变，并使你的名声更大（这样让玩家知道外面的人知道万事屋不光是威吉做宣传，还有你帮助的人也会宣传你）。顺带道具屋实际和蒂法对话只有1-2句比较自然的台词，也能被当做很过火吗？哪怕按你所说的‘是为了突出蒂法’，这也让你自己否定了你主楼所说的商店老板就一个吆喝喊生意的模板，真的是毫无背景设定痕迹‘’不是吗</span><br>
<span>白天是孤儿院的老师，晚上却是夜总会的跳舞小姐，这种反差本身就有戏剧性，让这个角色不被孤儿院的老师这一标签所局限，同时也能让玩家感受到围墙商业街的npc不只是放在围墙商业街的工具npc，而是来自其他贫民区的普通人（类似游乐园布偶的中之人）。而且这个人物出场了至少3次，在三个不同的章节，给你派发了两次支线任务，是五番街民众代表人物之一，你也觉得这是‘没几句话’吗。背景人物不一定需要有头有尾，单纯展现他们的生活也可以。</span><br>
<span>当时和爱丽丝对话的社区医生，后面因为爱丽丝不见了所以才找你帮忙采药（爱丽丝在社区的贡献）；当时让你找猫的小女孩为了让圆盘掉下来的人们重新振作让你帮忙找音乐（玩家也能为灾后做些什么）。这些难道都对主线一点贡献都没有吗。</span><br>
<span>按照这种思路，杰洛特帮老奶奶找平底锅/井中的幽灵对主线故事有任何贡献，构成了什么有趣的故事，让人更好的理解背景了吗（倒是的确能让人理解这场战争的残酷）</span><br>
<span>如果不细心的去玩，重复出现在你面前的人物也觉得‘没几句话’，那又如何更好地理解背景呢。</span><br>
<span>对这些人物（包括主角群）产生不了兴趣，对他们的台词神情一举一动投入不了感情，那的确没必要勉强自己玩。（没有六字真言的意思） </span><br>
</p><p><b>emblemsaga: </b><br>
<span>带着这么挑剔的眼光来看ff7re不是不可以，但是如果ff7re的演出都叫尴，其他jrpg还有能看的么。还是说楼主其实喜欢那种拉胯3d建模利于自己脑补情节呢。</span><br>
<span>难怪现在jrpg都不敢做大制作了，做得越好玩家越挑剔，做得差了反正玩家可以脑补，成本还低，岂不美哉。</span><br>
</p><p><b>yao: </b><br>
<span>玩过几遍巫师3的我还能投入地玩PS版FF7，但是却不会再想玩FF7re(在玩过demo之后)</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-4-19 22:45 编辑 </span><br>
<span>kangkangsama 发表于 2020-4-18 23:06</span><br>
<span>道具屋一个任务就告诉了你：1.蒂法在社区人气高，也有她样貌的因素，2. 对于出现在这样的她身边的克劳德 ...</span><br>
<span>我指的背景是他们作为贫民区生活的痕迹。至于对蒂法这种女主角的反应，角色换成爱丽丝，换爱丽丝家附近，这样的戏码可以完全重复一次。当然要说这个情节显示了蒂法在这里生活这点作用还是有的。</span><br>
<span>孤儿院老师派发了两次任务，一次是找小孩，还有一次好像也是找孩子，两个任务本身就乏善可陈吧。一个纯粹找人，一个纯粹跑去打怪。在我看来，展现人物生活是要搭配场景的，应该具有表现意义，是需要设计的。展现当然可以有意义，可我看不出这个人物这样展现有什么意义。加上热爱舞蹈，说明这老师多少还带点潮，可就这点东西能让我去脑补什么呢？</span><br>
<span>有一点，但效果很微弱。</span><br>
<span>《巫师3》的大部分支线任务其实我也忘得差不多了。清洁溜溜的炒菜锅这个任务我现在去看了下。我觉得这个支线表现比上面提的那两个强得多。1、触发方式，杰洛特看到老奶奶站在房外通过窗户往里望，问了一句“你丢了钥匙吗”。非常自然。2、充足的文本量铺叙。老奶奶絮絮叨叨讲了有人借了她平底锅，有人来有人走，这些不完全的信息构成了对探究故事全貌的好奇心。文字水平表现：老奶奶描述这件事并不平铺直叙，她的说话是夹叙夹议，既在说事又不断发表她的个人看法，“傻子才半夜三更来烦人”（同时这个特异的时间点也是事件信息之一）。3、杰洛特接了这个找锅的委托，这种不同寻常的任务自然也带来一点趣味性。4、简单探查后得到是利用锅的煤炭写信。大概推测是战事的信息传递。还锅，告诫“不要告诉尼弗迦德人”。</span><br>
<span>这个任务很好地用侧面写出了尼弗迦德北侵大背景下的一个简短的故事。切入点奇特，内容简略但足够有力，留白空间可以自由想象。这个故事讲得很好啊。</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>拿巫师3的文本来比不是自取其辱吗</span><br>
</p><p><b>zutama: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-4-19 00:06</span><br>
<span>我指的背景是他们作为贫民区生活的痕迹。至于对蒂法这种女主角的发应，角色换成爱丽丝，换爱丽丝家附近， ...</span><br>
<span>孤儿院老师的派发的任务本身，本身表达的就是孤儿啊</span><br>
<span>1.贫民窟的孤儿院是贫民窟的人集资办的</span><br>
<span>2.孤儿们想回报恩人，所以成立了巡逻队</span><br>
<span>3.每个孤儿都有自己的梦想，没有因为自己是孤儿而自艾自怜</span><br>
<span>4.三人组里的比格斯曾经是这里的老师并且很受人欢迎，后来再遇到比格斯也有提到，并且比格斯之前去杰西家的时候说过自己没有父母</span><br>
<span>第二个孤儿院任务提到了孤儿的父母的貌似，但是当时我被打岔了没看到重点</span><br>
<span>我觉得就打怪本身挺枯燥的，任务本身没多大问题啊</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>顺便吐槽下自己玩的时候没怎么察觉，再看别人玩就特别明显的一些地方。</span><br>
<span>云片在序章逃出时表现过一次跳跃能力，首次摩托战飞跃过去劈人更不用说，结果到后面各种走独木桥（这个加载形式比钻洞更尴尬），上下梯子动作特别规矩（除了能下滑），最奇怪的是遇到锁死的大门，明明门后是顶部开放空间，墙也不算高甚至在旁边就放着垫脚物，却还是乖乖跑了一圈去恢复电源。这都快比神海里率先解开古代谜题然后发现新区域已经有一堆敌人捷足先登更神奇了，明明是把墙做高一点，或者将后方空间顶部封闭就能迅速合理化的事。这算是为了剧情和关卡不能屈膝么</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>emblemsaga 发表于 2020-4-18 23:28</span><br>
<span>带着这么挑剔的眼光来看ff7re不是不可以，但是如果ff7re的演出都叫尴，其他jrpg还有能看的么。还是说楼主其 ...</span><br>
<span>JRPG不做大制作是因为卖不了那么多和没制作能力。。。最终幻想15、星之海洋5这种我都买了，SE还有什么好抱怨的</span><br>
<span>不搞这种高清写实确实不会有这种问题啊。三渲二的日本动画演出风格，勇者斗恶龙 建造者的Q版，我确实不会感觉不自然。我是认为这是FF7Re自身的分裂问题，有的角色谐星化，但主角群多数时候还是一般写实风格，然后女性角色有时候又显得动作偏多，不同的几种演出方式杂在一起。你说要按照日本动漫风格来看，但你人物只能算cosplay。按照动漫真人版影视剧来理解，这种类型下限有点低。我对写实风格的演出是以电影来理解的。如果真的存在一个写实化的日系独有的演出模式，那么他的表现方式和理解方式是哪种，哪些作品是这些方式的典型代表？我只看过两三集日剧，大概只有些多使用一些夸张的表情和肢体动作（但不确定这是不是个例）。效果的话，我是觉得这种真人动漫比较怪。</span><br>
<span>当然游戏行业这方面水平参差不齐，FF7Re绝对是能算在好的那批里的（说到底真有钱到能在这方面有追求的本就不多），也完全有自己的独到之处。只是它现在这种方式是否是一种自洽的表演形式，我个人比较难接受，所以偏怀疑。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>pgain2004 发表于 2020-4-19 01:00</span><br>
<span>顺便吐槽下自己玩的时候没怎么察觉，再看别人玩就特别明显的一些地方。</span><br>
<span>云片在序章逃出时表现过一次跳跃能 ...</span><br>
<span>鞋子不合适，想要合理的话只能砍脚了。合理党强迫症解决法只能砍演出</span><br>
</p><p><b>kangkangsama: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-4-19 01:04</span><br>
<span>JRPG不做大制作是因为卖不了那么多和没制作能力。。。最终幻想15、星之海洋5这种我都买了，SE还有什么好 ...</span><br>
<span>卖不了那么多</span><br>
<span>我们来看巫师3全球全平台首周150w+，DAI全球全平台113w，神界原罪2几个月磨到几百万</span><br>
<span>ff15全球全平台265w左右 ff7r日本半周单平台70w</span><br>
<span>所以jrpg卖不了那么多是要比谁多呢？（当然我意思不是ff能卖的比巫师3好，不可能的）</span><br>
<span>不阴阳怪气，LZ真的可以尝试一下如龙，夸张化的各式角色（乔尼遍地）却发生在一个没有任何牛鬼蛇神的世界里，连地图本身都是按照现实世界原样的。的确也有部分人觉得ff7r（特别是第九章围墙商业街部分）有如龙的感觉。</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span> 本帖最后由 pf67 于 2020-4-19 04:41 编辑 </span><br>
<span>我觉得楼主的吐槽挺好的，特别是新加剧情这点，最后几章疯狂加戏明显就是给老粉福利，那个什么命运守护明显就一个工具人定位，你要说这种剧本多有逻辑那还是算了吧，当然我还是吃这一套。</span><br>
<span>不过圣母那段我就不太同意了，总裁在那个位置是属于弱者，你如果把他就这样摔下去那就是落井下石欺负弱小，本来就不符合侠道精神（巴叔这种正义理念天天挂嘴边的更不可能这么做），和你是不是圣母无关。至于打神罗杂兵双方立场上对等的，你这个反例用得也不对。</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>kangkangsama 发表于 2020-4-19 01:35</span><br>
<span>卖不了那么多</span><br>
<span>我们来看巫师3全球全平台首周150w+，DAI全球全平台113w，神界原罪2几个月磨到几百万</span><br>
<span>ff15全 ...</span><br>
<span>最终幻想能卖得动这我们都知道，但我这里是指整个JRPG的类别而言。排除同样难以复制的精灵宝可梦之类作品，下面其他作品的销量差这些很多。</span><br>
<span>欧美里RPG类型恐怕也不算特别好卖，上古卷轴5、巫师3之类热卖恐怕很大程度上还是依托了开放世界的福。bioware热衷去搞圣歌大概就是嫌RPG这圈子小。至于神界原罪2，这种本来就是中小型作品，对它来说这销量已经算是大爆了。</span><br>
<span>JRPG卖不了那么多当然是指整个游戏类型的形势，占销量大头的头部产品少而且难以复制，中小型作品普遍销量相对低得多，且缺乏崛起成为头部产品的可能。JRPG是个更加日本本土化的类型，而外在因素方面日本的主机市场现阶段很难独立支撑大制作了。</span><br>
<span>谢谢推荐。不过我玩《莎木3》的时候，感觉自己对赌博夜店之类的题材内容不太喜欢，所以目前是没考虑。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-4-19 09:51 编辑 </span><br>
<span>pf67 发表于 2020-4-19 04:36</span><br>
<span>我觉得楼主的吐槽挺好的，特别是新加剧情这点，最后几章疯狂加戏明显就是给老粉福利，那个什么命运守护明显 ...</span><br>
<span>我是觉得反派落到要死的地步不能落井下石本来就是一个不正常的做法。对面一个指令直接导致一个城市几分之一的人口伤亡，在犯下如此暴行之后，自然应该予以制裁。而在没有法律维护的情况下，那自然本来就是奔着杀人去的。所以他是不是要掉下去要死了跟我们现在就应该杀了他没有关系。把人拉起来再一gun爆头，我觉得这符合某种迂腐的形式，但不能说这里有什么精神品质。barret想要总裁洗刷雪崩罪名这还是很可以的，当然被反转就那个啥了（不过这种问题就不细究了）。如果说barret准备虐杀那两个姑娘阻止还有道理，但barret当时也只是准备杀人而已</span><br>
</p><p><b>kangkangsama: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-4-19 09:41</span><br>
<span>最终幻想能卖得动这我们都知道，但我这里是指整个JRPG的类别而言。排除同样难以复制的精灵宝可梦之类作品 ...</span><br>
<span>个人觉得巫师3和dai的热卖和开放世界虽然有关系但其实都是他们的扣分项。（当然ff7r自己的**需要更好的打磨）</span><br>
<span>其实最近从nier2，p5，怪猎，三房，kh这些游戏在欧美的广受欢迎（而这些都是这几年的作品，欧美要找这几年比他们优秀的rpg还得找波兰和前苏联的中小甚至个人制作，或者本身也很日式的toby fox），欧美玩家受众开始渐渐能接受甚至有部分开始需求这种日式演出了，jojo在欧美近期的火爆也是一个例子。jrpg也开始从不伦不类的加入欧美元素变成发挥自己的优势，并作为中型制作前景其实挺不错。不用去追求这个时代玩家心目中大型制作（过去大型制作的全面进化版，所消耗的各类成本超过增加的质量和对玩家的感官提升。而这个时代的大型制作有些什么呢，抛开车**球，育碧式填鸭吗，优秀如新战神也是进行了很多的压缩）。</span><br>
<span>提如龙主要是lz觉得不怎么能接受演出部分其实在这些类型的游戏里反而是他们的特点，属于一个口味问题。其他你看地图关卡设计问题我也觉得不够优秀（与nier，xb2，dq11，kh这些相比）菲拉（命运守护者）对整体游戏节奏的破坏（比起作为新设定对原作的更改来说更在意这个）也是非常难受。低情节量的剧情其实本身ff7re的故事发生在6天内，还在处于角色们发生了什么事而不是他们产生了什么影响的阶段。主要是对个人来说主角群的演出算是这部作品的精华之一，如果能对这种类型进行适应便能感受到他的优秀之处。lz觉得还不错的战斗和战斗演出部分更像是剧情内核的点缀，如果实在不能接受这些演出那么的确和喜欢这作品的人产生不了共情。</span><br>
</p><p><b>ppp爱好者: </b><br>
<span>kangkangsama 发表于 2020-4-19 10:52</span><br>
<span>个人觉得巫师3和dai的热卖和开放世界虽然有关系但其实都是他们的扣分项。（当然ff7r自己的**需要更好的打 ...</span><br>
<span>巫师三的开放世界是扣分项大概确实是你个人感觉了。。。</span><br>
</p><p><b>ppp爱好者: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-4-19 09:49</span><br>
<span>我是觉得反派落到要死的地步不能落井下石本来就是一个不正常的做法。对面一个指令直接导致一个城市几 ...</span><br>
<span>类似的太多了。。。宝条在遇到爱丽丝之后那是完全没有活下来的理由了吧？还是放跑了，还有古留根也是，纯粹的扁平坏人角色也放走，只能解释为后面还有他们的戏份吧。。</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span> 本帖最后由 orangeth 于 2020-4-19 12:36 编辑 </span><br>
<span>这么多年过去了，日系粉丝还摆不正心态</span><br>
<span>说白了，咱儿老儿百儿京儿，就儿好儿这儿一儿口儿，这无可厚非，但这不代表不需要正视问题</span><br>
<span>我们都爱喝豆汁，这没什么</span><br>
<span>可是豆汁味道普世地美味吗？</span><br>
<span>人都到中年了，还不能把个人喜好和个人对事物的质量评价体系分开，真的很没劲</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>前面有对角色对话对路人角色的塑造的争议，其实，日式对话的“示意”性质是十分明显的，这种情况在过去的WRPG中也有，不过它们可能更多是用描写</span><br>
<span>如今的大型WRPG，路人角色的对话已经很贴近西方影视化，要表达的信息被藏在角色生活化的牢骚中。单看一句台词，台词本身并不突兀，要与前后情景联系得出它在故事中为观众做出了什么功效</span><br>
<span>而日本影视、漫画、电子游戏，如今的对话仍有不少是功能性的，即现实中从来没有人会做出那样的关键词式发言，角色台词的目的就是为了把字幕中标红的关键词呈现给主人公/观众（前面有说富野由悠季的，但他的动画台词也存在大量这种“关键词”式对话台词）</span><br>
<span>关键词式对话台词并非不能塑造路人角色，但它的所谓“塑造”，是指观众/玩家在看到角色的台词后会GET到“哦，这个角色就是那种什么什么定位的角色吧”，而非做出一番解读。显然，这种非常刻意的角色塑造手法，模式化、给人以按图索骥的观感，绝对称不上高明，也许是日本文艺界受舞台表演的影响而难以摆脱的“遗毒”</span><br>
<span>日本游戏高清化、写实化所面临的情况，就好像京剧不用舞台而在写实的布景一样，在八尺台子上背着旗转圈，所有人都心领神会，但既然已经搭好了风沙遍地、荒烟弥漫的古战场布景，俩大将军却在里面表演翻跟斗，那正常人一般都接受不了，当然戏迷可能觉得这下圆了他十几年的将军梦，这并不冲突。但是你要说这情况下戏迷态度对正常人态度错，那这可太蠢了</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-4-19 13:36 编辑 </span><br>
<span>kangkangsama 发表于 2020-4-19 10:52</span><br>
<span>个人觉得巫师3和dai的热卖和开放世界虽然有关系但其实都是他们的扣分项。（当然ff7r自己的**需要更好的打 ...</span><br>
<span>个人意见的话，DAI是没做好，巫师3是限制了发挥。DAI可能是选了个自己不怎么会弄的方向，最后做出来效果比较糟，与其说是开放世界坑了他们，不如说是他们自己功夫不到家。巫师3的话，开放世界的流程管控确实有一定问题，本篇内容相比紧凑的石之心确实不如。本篇地图够大但风格比较单一也多少有点乏味，量上去了单位的质有点下降。不过这个问题参照荒野大镖客2的话，大概可以通过加钱解决，紧凑的主线编排可以加长，地图风格内容可以添加。开放世界是一种模式方向，自然有做得好的坏的合适的不合适的以及可以改进的。当然大型开放世界游戏的先天缺陷也完全在这，费钱费时间。</span><br>
<span>当然FF7Re要说维持这个支线任务设计水平的话，做成开放世界确实挺灾难性的。</span><br>
<span>欧美当然不是完全不能接受日系风格，日本动漫在欧美也流行啊，只是相对范围小。你举的这几个例子里，怪物猎人世界里日系演出的痕迹相对浅，而且它本身这个类型就不重叙事方面的演出。连带我玩过的鬼泣5来说，卡普空的作品是在表皮上是欧美化，产品是在国际化，虽然它的创作的一些基础显然还是扎根在日本的游戏开发方面的，最终达到现在看到的这种折衷效果吧。王国之心系列更是比较难用来证明的，毕竟很难忽略迪士尼题材的拉货效果。至于其他那些，销量更接近中型爆款，跟最终幻想所需要面对的问题不太一样。别人卖三百万份是大成功，最终幻想卖个三百万份那就大暴死了。现阶段中型和大型的游戏的资源差距非常大，自然没需要也没能力去追求那种大制作。大型制作投入成本增加，这个大概参看隔壁电影行业，跟投资风险市场预期之类有关。目前情况是有一大批中型制作死了的情况下稍微有些回暖趋势吧，看每家游戏公司手底下握着多少拿着不打的牌子却没几个去重启，大体来看情况还是不怎么乐观的。当然大浪淘沙最后活下来的几个中型游戏大概算是站住了脚跟。</span><br>
<span>我个人分析的话，本作的剧情演出对我来说属于好坏兼有，忽上忽下的状态，倒并不是全部不能接受。事实上大体部分我个人应该算是能接受的，只是吐槽放大了各种膈应地方的感受，用词上可能也表现得过于一杆子打翻了。蒂法和克劳德在租房里谈话、在酒吧调酒，爱丽丝和克劳德在屋顶走的对话，barret回家抱女儿之类的情节都挺有表现力，萨菲罗斯虽然不说人话，但各种切镜头的咋呼效果也还在。乔尼这个人物，打绑带和吃错了倒下的搞笑效果还在，只是写实化风格面部表情又不丰富情况下搞笑语言的效果就比较一般了。</span><br>
<span>至于由于序章带来的人物变化幅度偏小，几个主要事件中心人物更像barret，主角在各种演出里站C位，但一琢磨偏向路过帮手的等等，这就算另一回事了。一个本身完整故事进行强行分割处理的后果。以及前期迷宫长而情节短，我的感受到了后期整个情节加快内容更多倒是明显好起来了。</span><br>
</p><p><b>kangkangsama: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-4-19 13:34</span><br>
<span>个人意见的话，DAI是没做好，巫师3是限制了发挥。DAI可能是选了个自己不怎么会弄的方向，最后做出来效果比 ...</span><br>
<span>主要你看wrpg（抛开神界和极乐迪斯科这种crpg）整体更要拉胯，游戏区这个话题来来回回那么久还是得拉巫师3出来（战神在游戏区不怎么被待见，我个人还是觉得战神的确算是近期优秀的欧美rpg了），去年tga找的5个rpg有三个是日本的，一个极乐crpg剩下outer world的毛病也是被大家说来说去而且也都算是中型制作。p5r的分数你也看到了。</span><br>
<span>其实那些路人的演出我也只是想说还是进行了一些刻画不至于到工具人，要说有多优秀是谈不上的，甚至可以说是因为数量不多再加上和ff15的找青蛙有个对比才能让人不是那么反感（甚至对我个人来说做支线的意义更像是和两名女主角约会，实际上制作方可能也有这个意思所以把支线数量和她们中期事件的服装挂钩）</span><br>
<span>最后这点就像前面说的，对于新玩家的确不友好，别说巴 雷特了，大部分人物到这里都是没有太大变化的，是故事中起承转合的起，甚至为什么反派（神罗）是不对的都不是在这一段中会有讲明的。五番街炸炉那段也的确，地铁路-圆盘顶这两章的确就是拉胯，其实这些地方lz都说的没错。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>kangkangsama 发表于 2020-4-19 19:17</span><br>
<span>主要你看wrpg（抛开神界和极乐迪斯科这种crpg）整体更要拉胯，游戏区这个话题来来回回那么久还是得拉巫师 ...</span><br>
<span>我印象中战神在游戏区还是算被待见的，尤其作为荒野大镖客2对立面可以有附加分。只不过一般来说它不算在RPG类别里，算ARPG。另外我个人也不怎么把怪物猎人这种归到RPG类。</span><br>
<span>美国两大RPG厂商Bethesda和bioware这两年各种烂事干得不少。bioware的质量效应系列我没玩，所以它现在堕落到什么程度了不太清楚，不过bioware的迷失也不是一朝一夕的事情。说这两家在做死的路上狂奔倒是挺正确，但要说这是WRPG拉胯，也就bioware比较符合。两家招致恶评的一个是辐射76，一个是圣歌，这两玩意都是多人联机网游，实在算不上我们一般说的RPG。也就《质量效应：仙女座》真的符合。当然不管是大作主义，还是开发转向，都导致了大型RPG的空窗期。</span><br>
<span>而从欧洲来看，事实上这两年不断有具有原创性的RPG作品产生，可以说情况非常不错。</span><br>
<span>P5R这分数在这论坛不是一直被婊吗，个人看法也大概如此，异域奇观的心态加成了不少。</span><br>
<span>至于巫师3为什么会一直被拿来，只能说它确实在支线任务的编排、在文本与现代影视结合上做到了一定水平。我当年玩的时候倒是没多大感觉，这两年回过头来看，啧，这玩意还真是稀有货。应该说猎魔人小说还是很有两把刷子，文本方面想要超过，就一般游戏从业者水平可能性比较低。</span><br>
</p><p><b>佐伯香織: </b><br>
<span>kangkangsama 发表于 2020-4-19 19:17</span><br>
<span>主要你看wrpg（抛开神界和极乐迪斯科这种crpg）整体更要拉胯，游戏区这个话题来来回回那么久还是得拉巫师 ...</span><br>
<span>outer world啥毛病，我觉得除了内容不够多还没爽够，任务链已经做得非常好了</span><br>
</p><p><b>霖无霁: </b><br>
<span>挺多同感的，其一是这个命运守护者，让我想到妇联里用“奇异博士已经看过了”解释一切剧情纰漏，“为什么剧本该这么走？因为剧本说剧本该这么走”的死循环用在什么故事里我觉得都不好，这种设置把讲理的路直接堵死，那只能图一乐了，尤其这也不是原版有的。</span><br>
<span>其二是一些表现上的问题，贴图和战斗视角不用说，演出让我觉得不爽的一点在于在别的游戏里可以用面部表情表现出来的感情，在这里只能用一些夸张的动作表现，给人一种“我们技术还不到位，将就一下好了”的感觉，这点可能也跟人设有关，如龙组也做不好表情，但是黑社会张牙舞爪地说话就合情合理。</span><br>
<span>其三是流程的拖沓，对于非情怀，非角色厨来说，有大量毫无剧情推动的赶路填充在流程中，尤其从下水道到圆盘掉下来这段，花了三章的时间，最后的结果却是从胖子那得知的情报压根没派上用场，赶到时雪崩已经跟神罗开打了。</span><br>
<span>可以体会到的是制作组可能投入没那么大，但该有料的地方一点不少，首先是角色建模，满足老玩家对高清化的期待。其次是系统，四个角色的战斗分工做出实质区别给人感觉挺不错的，战斗系统也是闪光点。还有就是一些20年前日本动画式的充满想象力的演出桥段，在现在的3A作品里好像也就这一份。</span><br>
</p><p><b>阿怒比斯: </b><br>
<span>日式演出可以说是一脉相承下来的</span><br>
<span>这个得从最早的游戏表现方式算起来</span><br>
<span>最早就是简单的对话，像FC的DQ那样</span><br>
<span>慢慢的就变成对话的时候角色模型上冒出个心，汗，笑脸之类的表情符号，这个现在还是可以从RPGMAKE制作的独立游戏里经常见到</span><br>
<span>到了次时代一点，3D人物了，他们依然秉承着对话框表达台词，角色（3d）人物做表情的习惯，只不过这个表情不再是以前的一个心型，笑脸，而是让模型用特定的动作代表表情</span><br>
<span>这个就是早期PS时代的各种3D游戏剧情对话（非CG过场）所呈现的方式</span><br>
<span>其实那时候大家还能接受，毕竟是从以前的表情符号过来的，显得进化了</span><br>
<span>但是到了画面更好动作捕捉更好的时代，欧美大厂都是高质量的站桩对话配合表情同步语音台词的影视化叙述（依然有不少站桩演出，但至少没有那么断档的对话跟语音撕裂感了）</span><br>
<span>而放到现在的日场依然有很多沿用着PS时代大规模普及的动作代表表情的演出方式，只不过站桩表演动作更高清更动作捕捉化了，但这样的结果往往就是显得比较尴尬，因为它们太像真人了，你让真人演这样的动作表情就会很傻</span><br>
<span>而对话时间无敌，其他NPC掉线的情况，其实也是这种演出的一种表现，</span><br>
<span>动作演出有些呆一方面可能是制作习惯沿用，减少时间成本压力，一方面也可能是经验的确不太到位（我觉得CG表演也还OK）</span><br>
</p><p><b>蔷薇下: </b><br>
<span>gg142857 发表于 2020-4-18 16:05</span><br>
<span>原来第四章进军火库这演出拉垮这么严重也能洗，不愧是FF老玩家，要的就是这个味 ...</span><br>
<span>第四章军火库咋了，我光惦记着回去看杰西整段流程都没啥印象了。是那个中二摩托哥吗？</span><br>
</p><p><b>流川枫枫: </b><br>
<span>想想我玩了好多日式游戏之后才能接受日本人的这套演出风格，能接受之后其实也就那样了，得自己加戏才行</span><br>
</p><p><b>セト: </b><br>
<span>我觉得也有是主线内容少强行拉长的原因</span><br>
<span>FF7RE的这点剧情本来就没多少插入支线的空间</span><br>
<span>大家都清楚剧情重点是阴谋论真相和几个角色之间的关系</span><br>
<span>7、8、9虽然人物风格不同 但本质上都是带点童话风格的叙事</span><br>
<span>简洁纯真才能成立 塞细节并不一定合适</span><br>
<span>比如你游戏里明明就是半天里收租空余的时候做几个事</span><br>
<span>一转头满区的人都知道了开始评论 米德加人民真实八卦到家</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-4-29 10:48 编辑 </span><br>
<span>Hard模式打了遍，大部分过场跳过，有些方面有了点想法。</span><br>
<span>一、剧本</span><br>
<span>1、青少年向</span><br>
<span>（1）定位</span><br>
<span>可能是写实化的画面风格的第一印象的影响，以及对作品定位了解的不足，第一遍打时候的一些异样感后来想来很大部分源于这个作品的定位。这个作品的实际表现手法更近于青少年向作品：配角人物浅近直白，不细究背景的社会等属性，故事中心围绕主人公。一定的夸张化，易于理解，忽略或减弱社会背景层面信息。这种表现方式跟现实化的差异在台词部分就表现得比较明显，偏近现实的人物的语言表达是在一种语言环境中的，比如陌生人的社交语言或者某种行为规范之间，在常规的习俗化的语言之中渗透出人物的心思。比如介绍克劳德本作里是“他很强”，而如果在一个常规现实化的社交语境里可能是这样表达的“他是个前神罗战士”，用一种身份地位来暗示这一点，当然这种用语又会附带表示这人有一种观念：对身份的看重。而在青少年向的作品里，社会地位的意义不是微弱（发生在同伴之间）就是被夸张化极端化的（敌人、长辈）。</span><br>
<span>这种笼统的背景表现倒并不是说此类作品就写不好。抽象符号化处理，或者把这部分作为非中心事物边缘化，FF7Re显然更接近后者。背景舞台化，而人物没那么受限于故事背景，是故事表现的绝对中心。淡化背景的人物，在发展各种人际关系时十分轻便，这样就很方便地让人与人之间发生各种戏剧性的情节，做到紧凑刺激。</span><br>
<span>（2）商业</span><br>
<span>个人现在对青少年向作品有一定倦怠，一定程度上是对作品里的商业性质的倦怠（其他类型其实也差不多，取决于看得多不多有没有看厌）。类似的情节套路看多了，当然不只是创作者会总结出“友情、努力、胜利”之类的经验，读者也会看出各种类型作品的一些花招。当我在故事内部找不到这些元素的内生动力时，很容易就会产生“作者就是想要添加这个元素”这样的思维。年少时一无所知能够全然相信作品的状态现在是找不回来了。当然，那些好到能够自然流露的作品，或者作品能够有新的演绎内容的，依然能够保障我回到作品的状态中。这倒不是说我对某个老套路又产生了什么恋旧之情，只是这里面确实产生了一些未曾体会过的东西，好作品多数是比较独立的。</span><br>
<span>2、演出</span><br>
<span>（1）播片</span><br>
<span>二周目玩下来，播片还是挺多的。虽然掺入游戏机制的叙事手段能取得挺高的评价，但多数手段没有太多泛用性。播片这形式虽无新意，但实用性度高泛用性强。FF7Re在播片上感觉还是挺花心思的，数量多，而且细，对人物塑造有挺好帮助。FF7Re在战斗外的互动不多，**贴墙使用也比较功能性。</span><br>
<span>（2）boss战演出</span><br>
<span>由于本作战斗机制，流程boss有转阶段的性质，也由于幻想题材优势，boss在设计上拥有远比一般题材的丰富性，演出有充分的需求，也表现了非常华丽的效果。地狱屋、埃力格这两个偏向机制的印象较深，主要是在转阶段后怪的行动规律会有明显变化。</span><br>
<span>（3）人物表情</span><br>
<span>台词写作本身比较浅白，考虑作品定位，将来也大概是这个样子。但另一方面可以看到，本作大量使用了让人物用这些细节的表情来表演。突出表现的克劳德、蒂法、爱丽丝，克劳德作为主人公，而且是个比较内向的人物，表情浮动不大但多数时候能把细部的情绪表现出来，就效果而言挺到位。爱丽丝作为天降女主，加性格主动，加上常有近景突出脸部和表情的调动，属于出场章节不多，但出场章节的质量都挺高。蒂法则相对内敛，在情节上也不太有爆点，相对单一。但第九章爱丽丝主动打招呼，蒂法那个相当蒙圈的表情，以及后面那个偏头毫无笑意的“谢谢”，对比平时笑意盈盈示人就特别好玩。总体上感觉本作这三个大量围绕眼神构建表情来表现情感波动。人物眼睛应该是做得比现实人物要大而亮，一颦一笑中见出明丽的色彩。在手法挺有特点效果应该说也很不错。</span><br>
<span>3、情节</span><br>
<span>（1）冲突</span><br>
<span>不谈第十八章有些突兀的展开，这个序章的起承转合是做到位了的。但所谓“人类内心冲突是真正且唯一值得书写的对象。”这话是否完全正确不谈，但类似的意思大体也算清楚。受众主要是从人物的感受方面去体察事件的，而不是事件本身可以直接转化为受众的体验。序章的整个事件相对玩家的操纵人物克劳德是有一定距离的，前者对后者不太构成较强烈的冲击。也就是说，在内在层面，FF7Re的故事多少显得波澜不惊，人物缺乏激烈的内部冲突来完成人物塑造。这也是作为一个完整故事分割后留下的后遗症。</span><br>
<span>二、战斗系统</span><br>
<span>1、周目</span><br>
<span>（1）周目通关率</span><br>
<span>实际玩下来，二周目体验远优于一周目。这个系统玩法在重玩过程中能够解决很多一周目的不便，在有了解的情况下进行有规划的战斗，能够让战斗变得有针对性，也让战斗过程变得更为流畅。</span><br>
<span>但一个很实际的问题是，有多少人会去打二周目？目前看PS4奖杯通关一周目约35%，通关hard约2%，打过召唤兽五连战越3.5%，即使考虑到时间因素，最后的hard难度下的通关率恐怕也不会很高。</span><br>
<span>（2）二周目</span><br>
<span>二周目能很大程度改善这个游戏系统的体验。一方面是魔石类型集满了，AP翻三倍后能快速刷满（魔石的数值设计我觉得挺有问题，这游戏并不适合一般流程中刷熟练度，带着一堆七拼八凑的魔石过流程的体验相当糟糕。而且流程中怪的单位密度相当低，远远不如竞技场刷得效率。而竞技场刷AP这种重复作业又是非常纯粹的体力工作），另一方面是对转阶段打法上都有谱多了。初见有时候甚至会出现搞懂怎么打怪了，但在heat槽打满前怪就被磨死的情况，各种尝试试探打得磕磕绊绊。</span><br>
<span>2、系统</span><br>
<span>（1）设计语言</span><br>
<span>已讲的：</span><br>
<span>【1】四属性魔石。大致归类：火对人、风对飞行、冰对兽、电对机械。其中风魔法的设计感觉有问题，飞行敌人的灵活性很高，理论上来说风系法术应该是专门用来对空的，但它滞后明显，命中率极为感人，以至于很难作为对空手段得到有效应用。Barret和爱丽丝能对空，但这只能算基础攻击，而本作的一般攻击能力是设计得比较弱的。各别说有时候他们都不在队。</span><br>
<span>【2】heat（失衡）和burst（力竭）：打出失衡状态（各怪不一），打满heat槽，力竭状态下打满输出。打出失衡状态是本作重点，除了弱各属性魔法外还有些反击攻击中被攻击等各种机制。这是本作的小兵部分的趣味性所在。而且这部分也可能是一二周目体验下不会相差较大的内容，因为小兵会在迷宫流程中打得本来就比较多。</span><br>
<span>【3】玩家主控人物自带嘲讽，怪很快就会转火集中攻击主控对象。这是作品中没有说明但我认为非常重要的一点。我个人经历是感觉这种方式还是比较反直觉的，印象中玩过多人游戏里都没有这么强的嘲讽效果。这个机制决定了很多东西。贫血无ATB？换人；要放魔法？换人吸引火力再用指令让之前人物放。这也让克劳德的反击架势的使用效率变高条件变简单。</span><br>
<span>【4】极限技。极限技在我看来更像一个救济功能，即使打怪方式不合适，但磨得久挨得打够多，攒满了，极限技强大的输出能力可以直接跳过一个阶段或者直接打死boss。</span><br>
<span>【5】部位攻击破坏。对局部攻击破坏造成状态改变或失衡效果，大量部分破坏达到力竭效果。</span><br>
<span>没讲或者没讲明白的：</span><br>
<span>【1】boss转阶段。知道boss会转阶段，但不知道它具体血量多少转，差不多等于不知道。</span><br>
<span>【2】各boss的独有机制。这里比较容易出现一些非通用逻辑的设计，而是否发现这些非通用逻辑又会非常影响你的体验。比如百战炮车一阶段的护盾，在洞察显示魔法和远程都不好用，但当时队伍成员是爱丽丝和Barret，这点是让我觉得奇怪的。但我并没有想到主炮攻击时攻击主炮可以解决这个问题，两周目都是硬磨磨掉护盾的，事后才从论坛里看到关于这点。</span><br>
<span>【3】开护罩打部位。这部分表现得很不统一。开各种近乎无敌机制的挺多，但他们的各自形态除了机械类的比较相似（出现蓝**状荧光纹路），其他的就没什么相似的。而打破这种状态的也相应没什么一致性可言。守卫巨蟹是屁股的核心、杰诺瓦是砍完触手（？）、地狱屋砍爪子或者飘完、埃力格最终阶段转圈有没有可停车方案不知道……糟糕的锁定系统也让这部分雪上加霜，远程普攻破坏部位需要开菜单暂停锁定转移锁定，然后普攻，而一转镜头动右摇杆又得重来。</span><br>
<span>（2）类型上的权衡</span><br>
<span>即使我在一周目的时候对很多boss的机制很没了解，但通过率倒不低。由此可见FF7Re还是保持了一般RPG的整体流畅度的体验，而不是攻关式游戏那样在关卡设计上会着力检验玩家对机制的理解与执行力。FF7Re的流程难度并不算高。但这个特性和boss的机制重合来看是件有点奇怪的事，你没有多么了解boss的机制，并且整个战斗体验可能也比较便秘，但最后却获胜了、通过了。一般而言，游戏的胜利机制往往给予玩家正确操作的肯定，玩家做到了正确的事，获得了游戏正式形式的肯定，这是一种正向反馈，在过程和结果上都使人愉快。另外锁血转阶段，为了强制玩家体验内容，却直接取消掉了玩家竭力输出的爽快感，这体验显然不怎么样。</span><br>
<span>结：游戏的战斗系统是出色的。就体验而言，则上下限差别很大。大体上一周目应该说还是有趣的，但由于其设计特点，一些强机制的怪在一周目体验中很可能不怎么样。而RPG的BOSS在流程上也少有重打的设计。当然随着玩家对这套战斗系统的设计语言的熟悉，可能能够更加适应其设计的各种解谜要素。</span><br>
<span>这套战斗系统里的一些机制应对让我感觉相似的是网游里的副本攻略，网游里反复刷本是维系网游活动的主要内容，所以这套系统在网游里更加贴合，在RPG里却多数没有这个习惯。这大概也是多数RPG的系统流派都偏向于在一套设计语言下的深化，而少有这种临场解谜式设计。临场添加设计这种东西就跟主线流程插入小游戏的问题一样，就是比较脱离原有的设计语言，很难保证说玩家会觉得这是惊喜而不是惊吓。个人看法是这部分设计成弱智也能看懂会比较顺畅，而不是设计者跟玩家玩猜拳。因为猜错的结果不是game over这种鼓励重来而是糟糕的游戏体验，失败对于可读档的游戏来说只是比较微小的挫折，而打得不愉快的体验则不是，后者不是一种合适的惩罚。就个人喜好来说，有延续性的系统化的缜密的解谜游戏比较有乐趣，独立的灵光一现式的猜猜看比较没劲。</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>啥乱七八糟自以为是的评论。。。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>一句话评论，我是成年人，我认为青少年才需要幻想，额…我玩游戏时还是需要一点的。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>yunalesca: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-4-29 10:47</span><br>
<span>Hard模式打了遍，大部分过场跳过，有些方面有了点想法。</span><br>
<span>一、剧本</span><br>
<span>正因为用普通的积累伤害打一些机制boss本身是一种很差的体验，所以研究好boss机制之后轻松打穿才有成就感啊</span><br>
<span>如果一个rpg的战斗还是我每下打20，打够1000boss就死了，那还有什么乐趣？</span><br>
<span>机制本身确定了游戏设计者对于游戏流程的设定，按这个设定其实FF7R没有太大问题，猜某个阶段的最适打法本身就是游戏的内容。</span><br>
<span>7R在这里做的不好的一点是不明显体现各阶段的界线，换句话说如果各阶段是单独血条，体验可能会好很多。</span><br>
<span>但是通过研究boss的机制而优化战斗的流程本身就是玩点。</span><br>
<span>原版FF7这种机制不但多，而且还不能让你那么方便重来呢。</span><br>
<span>只能说现在SE已经尽量向新玩家和轻度玩家妥协了，让你不掌握机制也能硬磨过去。</span><br>
<span>这就回到一开始那个话题，让你磨过去的体验非常差，本身就代表着对研究系统优化打法的鼓励，你磨血磨过去体验还很好，那才是设计的失败。</span><br>
</p><p><b>misaki_d: </b><br>
<span> 确实摘掉老玩家滤镜会发现这些问题</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-4-29 15:20 编辑 </span><br>
<span>yunalesca 发表于 2020-4-29 13:58</span><br>
<span>正因为用普通的积累伤害打一些机制boss本身是一种很差的体验，所以研究好boss机制之后轻松打穿才有成就感 ...</span><br>
<span>我是觉得这种思路有问题的。游戏设计很好，对适合的玩家玩起来很舒适。然后面对市场面对轻度玩家新玩家，感觉他们适应难，然后一拍脑门搞出各种数值调低、自动战斗等等东西来，美其名曰叫放下姿态了，叫做妥协了，让你通关了。但完全没有真正从轻度玩家的体验角度看问题。</span><br>
<span>轻度玩家能通关了，自动战斗过去了，磨过去了，然后呢？告诉他们恭喜你你通关了，难道这能让他们在玩游戏过程感到的那种不痛快消失吗？人并不是为了通关而玩游戏的。所以，一个有一定难度的游戏妥协了，完全不等于他给予了什么良好的体验，也不等于在那个程度上他算得上一个好游戏。游戏的妥协单纯只是他自身的设计和受众之间无法平衡所产生的折衷手段。这不是纡尊降贵，只是游戏山寨了自己做一个劣化品。一个只有easy难度的鬼泣能打几分？一个游戏无法妥协是游戏玩法无法降低门槛，一个游戏只能妥协是他的游戏引导能力差。</span><br>
<span>磨过去显然不是什么重打的鼓励。因为你都根本不用重打了，在通关之前你都不用考虑这个怪如何的问题。至于通关之后的重打问题，就数据来看多周目玩家的占比数量实在不多。真要求你考虑这些问题的系统是直接把错误的路子迅速拍死，并且给予迅速重来的机制。当然我不觉得FF7Re简单改成个检验要求高的关卡制就能改进，显然不是所有游戏类型都适合改关卡制。</span><br>
<span>另外不知道为什么喜欢把老游戏的那种不人性化的缺陷拿来，那种东西放到现在本来就不是什么优点，至于所谓重来，这不过是当下游戏普遍性的设计而已。除了证明二十年前游戏在人性化功能上实在不完善外也没什么可说的。</span><br>
</p><p><b>yunalesca: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-4-29 15:15</span><br>
<span>我是觉得这种思路有问题的。游戏设计很好，对适合的玩家玩起来很舒适。然后面对市场面对轻度玩家新玩家， ...</span><br>
<span>那只能说明一个问题，这种类型的游戏不是你的菜，如此而已。</span><br>
<span>事实上，用挫败感去阻碍玩家，并使玩家在翻过这层障碍之后获得愉悦，哪怕在现在也是一种很流行的游戏设计思路，更不要说20年前了。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>yunalesca 发表于 2020-4-29 15:22</span><br>
<span>那只能说明一个问题，这种类型的游戏不是你的菜，如此而已。</span><br>
<span>事实上，用挫败感去阻碍玩家，并使玩家在翻 ...</span><br>
<span>挫“败”感，问题是FF7Re并不存在败这个机制。他有的是挫胜感</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1924736[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>[剧透]最终幻想7重制版 个人体验感想[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1924736-1-1.html</link>
      <description>[剧透]最终幻想7重制版 个人体验感想&#13;
 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-4-18 08:43 编辑 

没玩过原版，不过网上讨论多见所以一些东西有意无意得也知道了点。核心危机没玩过，但不知道为什么对其中部分内容有印象，大概是朋友玩的时候看了点。
&#13;
一、总体形式：一ben道
&#13;
非常意外，当听到说游戏内容选择一个城市的时候，我基本就以为这肯定是开放世界设计了。用城市内容做开放世界非常常见，GTA、刺客信条都是，而《巫师3》里也做了诺维格瑞，城市具有不同类型的人物、多样化多功能的场所，人为的建筑又特别好制作标志性地点，能把地域性美术资源很好利用。缺点则是场景风格比较统一，地域范围相对跨地图的差异性低。《巫师3》的血与酒采取换地图，《荒野大镖客2》则是有钱到把地图规模做大。当然现在的标准意义上的这种无缝的开放世界只能算是一种可选项。
&#13;
只是即使缩小范围，仅从JRPG的类别来讲，使用这种完全的一ben道形式的作品也算少见。就实际体验来说，我是觉得这种形式处理得不算好。
&#13;
（1）紧凑：一ben类型自然有其优势，情节的连贯性，场景过渡的冒险感。只是FF7Re在这方面实在算不上发挥了优点。可能是为了读图吧，在整个流程中插入了大量的**弯腰钻洞贴墙走内容，而这些内容里人物动作都非常缓慢（贴墙走部分好像还做过技术演示手指贴墙面屈伸，FF15玩的时候就想吐槽了这玩意慢吞吞得真的很无聊，但至少那边下洞少用得不多）。十四章可以自由移动后我本有一点的想去打打怪的心思在我慢吞吞地钻过一个洞后，想到前面还有那么多梯子要爬那么多洞要钻，立刻志气消磨打道回府了。神秘海域这种动作冒险的爆米花味，需要大量爬高窜低的流畅动作支撑的，这方面FF7Re当然没有，也不可能去要求有，所以FF7Re的一ben道，本质上还是RPG类的跑迷宫。一ben道迷宫走路多数时候还是相当无聊的，开放世界的骑马跑酷滑翔真的比这有趣多了。
&#13;
（2）解谜：宝箱、解谜、打怪，算是传统RPG迷宫的几个常见要素。解谜的地位比较尴尬，没有解谜，结果就是迷宫很无聊，变成纯走路。解谜很好呢，哦，我没怎么见过。所以大多时候解谜都算是凑合过的一个要素。FF7Re基本没解谜要素，也不知道算好还是算不好。
&#13;
（3）关卡：打gun游戏的单机部分多是一ben道，原因大概就在于gun这种武器与地形关系很大。FF7Re作为RPG则跟地形关系很小，基本上都是空旷平地战，也不像动作类游戏有移动优势。也就基本没什么必须基于一ben道才好的关卡设计。
&#13;
其他方面影响：
&#13;
（1）支线堆积：本作其实已经谈不上什么主线支线了，因为绝大部分内容都在整个流程里，所谓的支线就那么几个，有几个还是互相穿插的，占游戏比重是挺低的。所谓做支线也就是在某个章节里可以完成的任务，而且过时不候。所以真要做，也需要一次性清完。
&#13;
（2）低情节量的章节式推进：游戏分成了十八章，而中间有些章节的情节量偏低，往往就是赶路，也就是迷宫+boss这么个形式。但作为游戏十八章之一，它们的路线长度又不低。而本作作为原作小部分内容的重制，比一般JRPG的情节转折又少，玩起来就有种冗长感。走出一个迷宫又进入下一个迷宫，也没有多少新鲜故事可言。前期打怪量还特别少，挺疲惫的。
&#13;
优势：
&#13;
数值控制得严格，一般人不重打的话战斗场次很固定。
&#13;
省美术资源？非业内，看不出来工作量多少。
&#13;
可以投放资源做长流程的攻关内容。
&#13;
没那么多互动，制作难度和出现bug概率少？
&#13;
总：实际玩下来倒还行吧，大概是吐槽总是容易的缘故。实际游玩过程游戏的美术资源会掩盖不少**的痕迹，战斗部分也会缓解这部分的乏味感，流程中也掺入了不少演出，添加一点小情节来丰富下。
&#13;
一ben道和完全的开放世界算是两种设计极端了，中间其实还存在各式各样的方案，《巫师2》《神界：原罪2》的章节式推进开放地图，《龙腾世界：审判》分割式的开放世界，JRPG常见的大地图配地点地图，《女神异闻录5》的课后自由活动空间和章节式推进迷宫。不考虑不明白的技术因素，我个人是不觉得FF7Re这个一ben道是个好模式。过长的迷宫流程、地图缺乏探索感、玩家的自由活动空间几乎没有。
&#13;
二、剧情
&#13;
（1）演出：
&#13;
1.人物：
&#13;
大概是《最终幻想15》后续剧本的拼凑感太强烈，这个问题在《最终幻想7重制版》才这么明显的让我感觉到。怎么说呢，既不是写实的电影式的，又不是动画的适当夸张的，《最终幻想7重制版》给我的感觉就像是一群不会演戏的演员在镜头前表演，感觉非常尴尬难受。
&#13;
主角部分：萨菲罗斯邪魅一笑，克劳德闷骚耍帅，恩，没什么具体情节，所以也没大问题。试玩里Barret感觉用力过猛，但玩下来反而感觉还行。蒂法和爱丽丝，对话过程则属于动作特别多的，问题是那种动作真的不知道算什么好，说是少女吧人物造型偏成年整体就没少女味，说是表演意味浓吧动作设计得挺随意并不好看，说是写实吧正常人谈些一般话题根本就没这么多无用动作。说是媚宅吧服务意味也不浓，所以最后感觉就是尬演，像是不会演戏的演员一样，很用力地表达什么，看上去却又很假。
&#13;
路人：JRPG写路人台词偏向于游戏感，不是看这台词像是路人说的，而是用台词就能标明这玩意就是个工具人。而全语音化+写实风格的效果简直惨烈：我看他们觉得他们像群叽叽喳喳的猴子，我觉得他们看我也像看只猴子。小孩子就是一种小孩子模板，喊任务的就一种喊任务模板，商店老板就一个吆喝喊生意的模板，真的是毫无背景设定痕迹。贫民区大概真的只有在场景构造上算是有点贫民区的样子吧。乔尼是个谐星（然而写实化后这类角色真的适合这样加入吗？），其他群众人物也有一定程度的这种谐化（比如坐电车碰到的神罗社员），表现效果……
&#13;
2.怪、战斗
&#13;
非常棒。耍帅那是相当地有前途。
&#13;
（2）台词：
&#13;
稀烂。不知道是因为情节扩充还是怎么回事，对话非常没有营养。文本写作感觉很不好。大意是“我们往XX走”“恩”这种对话挺多。“这几年过得怎样”“没什么好说的”完，聊天聊死（为了后面情节现在不能说）。本来这类冒险故事就是很依赖外部情节的刺激的，静态的人物描写不是他们所长，没有情节就没有内容，也就没什么可聊的。当然如果克劳德会讲相声或者擅长讲冷笑话也行，可惜他也不是。这玩起来就比较闷了。
&#13;
（3）剧本
&#13;
不知道为什么我玩过的最终幻想两作都喜欢把章节分得这么细。我把这作故事大概分成三部分：1、炸五号炉子2、天上掉下个克劳德到第七区毁了爱丽丝被抓3、进神罗救人。
&#13;
一个神棍：萨菲罗斯。显然我不喜欢类似的表现方式，语言是用来交流的不是用来念咒的。鬼上身的设定也不是没见过，《蝙蝠侠：阿卡姆骑士》里蝙蝠侠中了小丑病毒，导致走到哪都能看到小丑的幻觉，玩家同态体验了蝙蝠侠这种错乱的精神状况。但FF7Re不是这么回事，萨菲罗斯主要还是作为一个故事内容来展现的，但他出现的次数是多了，内容却是没有。或者说内容都是些缺乏实际指向的废话。
&#13;
莫名设定：命运守护者。这个黑色麻袋群从一开始就很莫名其妙，到最后也莫名其妙。说是命运守护者，实际还不如叫原作剧本守护者，这个人后面才死所以现在不能死。说是什么星球命运，又其实只管了主人公周围那寥寥几个人。这“命运”的概念既廉价，又肤浅到无聊。我可以理解历史车轮滚滚向前这种烂俗的话是因为历史由无数细节部分组成，而这些细节合流而成的一些趋势难以因为部分人意志变动。我不能理解一个空泛的没有实际意义的命运是个什么玩意，它又为什么要细节管到某个人来推动所谓命运去实现，这种表现形式下克劳德拿刀子给自己插一刀，难不成命运守护者还插一次救一次？这太搞笑了。重写作品多的是，直接写就是了，弄得这么麻烦的一套东西，念一堆神神鬼鬼的台词，把故事本身的世界概念降格（变成了命运下位的一个被能揉捏的玩意式的东西），最后能否圆回来呢？我不怎么看好。科幻故事可以用一个现实世界去承接一个虚拟世界，把后者的破碎用这个实在承接住。幻想故事的上位概念是空洞的，最终幻想15搞了半天的真王就是个现成的笑话例子。
&#13;
最终战这两个东西都挺奇怪。一个萨菲罗斯根本就没明白说过主角跟他有什么仇，一个所谓命运守护者除了神烦外也没其他意义，然后莫名其妙地就要打破命运去了。主人公那是稀里糊涂，站外面萨菲罗斯好歹还有个商业因素出出场拉拉人气。至于命运守护者这玩意，个人看来是有点《王国之心3》那种味道，只要扯得够多够乱那就是高明的剧本。
&#13;
克劳德像是一个扮演自己想象中人格的人吗？一点也不。或者情节短没有展现，或者人物演出浮于表面，对我来说该作的人物刻画感觉相当一般。要么没说，要么是无用的细节。
&#13;
吐槽：Barret抓着神罗总裁假意要丢，两妹子喊不要——这一刻各种JRPG场景附身，明智吾郎，你不是一个人在战斗！一种不能当面杀人的病在JRPG主人公身上流传（神罗士兵：没露脸的我们果然不算人对吧？）。还是我理解错误，第七区虽然陷落，但撤退行动非常顺利，雪崩分部和神罗进行了友好的军事演习，最终结果0伤亡？
&#13;
三、战斗系统
&#13;
挺好。刚上手有些不适，实际游玩过程磕磕碰碰，最后打下来感觉还是相当不错。
&#13;
少见的单人和多人都有相当可玩性的系统，而且人数调配相当灵活，许多多人小队型单人玩起来都挺瘸的。该作队友作为可切换对象比挂件自然是强得多，但在多人情况攒槽又很慢，导致托管发挥出来的效果又并不比挂件强多少。ATB攒槽慢加上只有两格，操作全队的工作量相对不高。
&#13;
该作主要通过打出力竭来输出，一般状态下攻击收效低，洞察在本作的重要性不言而喻。不过对于boss战之类的各种初见场景，战斗过程中无法调整魔石，让本作的战斗过程不太流畅。重打打断流程，不读初见偏向瞎打。不过本作提供了战前重来选项，还是比较方便的。
&#13;
强行锁血转阶段比较坑，不如设置多重颜色血条，这样玩家方便输出规划。有几个boss后期阶段开各种近乎无敌的buff，这设计体验不怎么样（挨最毒的打攒极限技强攻？虽然放完大后boss躺倒确实帅）
&#13;
四、个人总结
&#13;
希望流程模式有改进，剧情方面不抱什么期待，战斗系统应该还能优化丰富。虽然写下来发现好像都是吐槽，但总体感觉倒是挺不错。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>[剧透]最终幻想7重制版 个人体验感想</span><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-4-18 08:43 编辑 </span><br>
<span>没玩过原版，不过网上讨论多见所以一些东西有意无意得也知道了点。核心危机没玩过，但不知道为什么对其中部分内容有印象，大概是朋友玩的时候看了点。</span><br>
<span>一、总体形式：一ben道</span><br>
<span>非常意外，当听到说游戏内容选择一个城市的时候，我基本就以为这肯定是开放世界设计了。用城市内容做开放世界非常常见，GTA、刺客信条都是，而《巫师3》里也做了诺维格瑞，城市具有不同类型的人物、多样化多功能的场所，人为的建筑又特别好制作标志性地点，能把地域性美术资源很好利用。缺点则是场景风格比较统一，地域范围相对跨地图的差异性低。《巫师3》的血与酒采取换地图，《荒野大镖客2》则是有钱到把地图规模做大。当然现在的标准意义上的这种无缝的开放世界只能算是一种可选项。</span><br>
<span>只是即使缩小范围，仅从JRPG的类别来讲，使用这种完全的一ben道形式的作品也算少见。就实际体验来说，我是觉得这种形式处理得不算好。</span><br>
<span>（1）紧凑：一ben类型自然有其优势，情节的连贯性，场景过渡的冒险感。只是FF7Re在这方面实在算不上发挥了优点。可能是为了读图吧，在整个流程中插入了大量的**弯腰钻洞贴墙走内容，而这些内容里人物动作都非常缓慢（贴墙走部分好像还做过技术演示手指贴墙面屈伸，FF15玩的时候就想吐槽了这玩意慢吞吞得真的很无聊，但至少那边下洞少用得不多）。十四章可以自由移动后我本有一点的想去打打怪的心思在我慢吞吞地钻过一个洞后，想到前面还有那么多梯子要爬那么多洞要钻，立刻志气消磨打道回府了。神秘海域这种动作冒险的爆米花味，需要大量爬高窜低的流畅动作支撑的，这方面FF7Re当然没有，也不可能去要求有，所以FF7Re的一ben道，本质上还是RPG类的跑迷宫。一ben道迷宫走路多数时候还是相当无聊的，开放世界的骑马跑酷滑翔真的比这有趣多了。</span><br>
<span>（2）解谜：宝箱、解谜、打怪，算是传统RPG迷宫的几个常见要素。解谜的地位比较尴尬，没有解谜，结果就是迷宫很无聊，变成纯走路。解谜很好呢，哦，我没怎么见过。所以大多时候解谜都算是凑合过的一个要素。FF7Re基本没解谜要素，也不知道算好还是算不好。</span><br>
<span>（3）关卡：打gun游戏的单机部分多是一ben道，原因大概就在于gun这种武器与地形关系很大。FF7Re作为RPG则跟地形关系很小，基本上都是空旷平地战，也不像动作类游戏有移动优势。也就基本没什么必须基于一ben道才好的关卡设计。</span><br>
<span>其他方面影响：</span><br>
<span>（1）支线堆积：本作其实已经谈不上什么主线支线了，因为绝大部分内容都在整个流程里，所谓的支线就那么几个，有几个还是互相穿插的，占游戏比重是挺低的。所谓做支线也就是在某个章节里可以完成的任务，而且过时不候。所以真要做，也需要一次性清完。</span><br>
<span>（2）低情节量的章节式推进：游戏分成了十八章，而中间有些章节的情节量偏低，往往就是赶路，也就是迷宫+boss这么个形式。但作为游戏十八章之一，它们的路线长度又不低。而本作作为原作小部分内容的重制，比一般JRPG的情节转折又少，玩起来就有种冗长感。走出一个迷宫又进入下一个迷宫，也没有多少新鲜故事可言。前期打怪量还特别少，挺疲惫的。</span><br>
<span>优势：</span><br>
<span>数值控制得严格，一般人不重打的话战斗场次很固定。</span><br>
<span>省美术资源？非业内，看不出来工作量多少。</span><br>
<span>可以投放资源做长流程的攻关内容。</span><br>
<span>没那么多互动，制作难度和出现bug概率少？</span><br>
<span>总：实际玩下来倒还行吧，大概是吐槽总是容易的缘故。实际游玩过程游戏的美术资源会掩盖不少**的痕迹，战斗部分也会缓解这部分的乏味感，流程中也掺入了不少演出，添加一点小情节来丰富下。</span><br>
<span>一ben道和完全的开放世界算是两种设计极端了，中间其实还存在各式各样的方案，《巫师2》《神界：原罪2》的章节式推进开放地图，《龙腾世界：审判》分割式的开放世界，JRPG常见的大地图配地点地图，《女神异闻录5》的课后自由活动空间和章节式推进迷宫。不考虑不明白的技术因素，我个人是不觉得FF7Re这个一ben道是个好模式。过长的迷宫流程、地图缺乏探索感、玩家的自由活动空间几乎没有。</span><br>
<span>二、剧情</span><br>
<span>（1）演出：</span><br>
<span>1.人物：</span><br>
<span>大概是《最终幻想15》后续剧本的拼凑感太强烈，这个问题在《最终幻想7重制版》才这么明显的让我感觉到。怎么说呢，既不是写实的电影式的，又不是动画的适当夸张的，《最终幻想7重制版》给我的感觉就像是一群不会演戏的演员在镜头前表演，感觉非常尴尬难受。</span><br>
<span>主角部分：萨菲罗斯邪魅一笑，克劳德闷骚耍帅，恩，没什么具体情节，所以也没大问题。试玩里Barret感觉用力过猛，但玩下来反而感觉还行。蒂法和爱丽丝，对话过程则属于动作特别多的，问题是那种动作真的不知道算什么好，说是少女吧人物造型偏成年整体就没少女味，说是表演意味浓吧动作设计得挺随意并不好看，说是写实吧正常人谈些一般话题根本就没这么多无用动作。说是媚宅吧服务意味也不浓，所以最后感觉就是尬演，像是不会演戏的演员一样，很用力地表达什么，看上去却又很假。</span><br>
<span>路人：JRPG写路人台词偏向于游戏感，不是看这台词像是路人说的，而是用台词就能标明这玩意就是个工具人。而全语音化+写实风格的效果简直惨烈：我看他们觉得他们像群叽叽喳喳的猴子，我觉得他们看我也像看只猴子。小孩子就是一种小孩子模板，喊任务的就一种喊任务模板，商店老板就一个吆喝喊生意的模板，真的是毫无背景设定痕迹。贫民区大概真的只有在场景构造上算是有点贫民区的样子吧。乔尼是个谐星（然而写实化后这类角色真的适合这样加入吗？），其他群众人物也有一定程度的这种谐化（比如坐电车碰到的神罗社员），表现效果……</span><br>
<span>2.怪、战斗</span><br>
<span>非常棒。耍帅那是相当地有前途。</span><br>
<span>（2）台词：</span><br>
<span>稀烂。不知道是因为情节扩充还是怎么回事，对话非常没有营养。文本写作感觉很不好。大意是“我们往XX走”“恩”这种对话挺多。“这几年过得怎样”“没什么好说的”完，聊天聊死（为了后面情节现在不能说）。本来这类冒险故事就是很依赖外部情节的刺激的，静态的人物描写不是他们所长，没有情节就没有内容，也就没什么可聊的。当然如果克劳德会讲相声或者擅长讲冷笑话也行，可惜他也不是。这玩起来就比较闷了。</span><br>
<span>（3）剧本</span><br>
<span>不知道为什么我玩过的最终幻想两作都喜欢把章节分得这么细。我把这作故事大概分成三部分：1、炸五号炉子2、天上掉下个克劳德到第七区毁了爱丽丝被抓3、进神罗救人。</span><br>
<span>一个神棍：萨菲罗斯。显然我不喜欢类似的表现方式，语言是用来交流的不是用来念咒的。鬼上身的设定也不是没见过，《蝙蝠侠：阿卡姆骑士》里蝙蝠侠中了小丑病毒，导致走到哪都能看到小丑的幻觉，玩家同态体验了蝙蝠侠这种错乱的精神状况。但FF7Re不是这么回事，萨菲罗斯主要还是作为一个故事内容来展现的，但他出现的次数是多了，内容却是没有。或者说内容都是些缺乏实际指向的废话。</span><br>
<span>莫名设定：命运守护者。这个黑色麻袋群从一开始就很莫名其妙，到最后也莫名其妙。说是命运守护者，实际还不如叫原作剧本守护者，这个人后面才死所以现在不能死。说是什么星球命运，又其实只管了主人公周围那寥寥几个人。这“命运”的概念既廉价，又肤浅到无聊。我可以理解历史车轮滚滚向前这种烂俗的话是因为历史由无数细节部分组成，而这些细节合流而成的一些趋势难以因为部分人意志变动。我不能理解一个空泛的没有实际意义的命运是个什么玩意，它又为什么要细节管到某个人来推动所谓命运去实现，这种表现形式下克劳德拿刀子给自己插一刀，难不成命运守护者还插一次救一次？这太搞笑了。重写作品多的是，直接写就是了，弄得这么麻烦的一套东西，念一堆神神鬼鬼的台词，把故事本身的世界概念降格（变成了命运下位的一个被能揉捏的玩意式的东西），最后能否圆回来呢？我不怎么看好。科幻故事可以用一个现实世界去承接一个虚拟世界，把后者的破碎用这个实在承接住。幻想故事的上位概念是空洞的，最终幻想15搞了半天的真王就是个现成的笑话例子。</span><br>
<span>最终战这两个东西都挺奇怪。一个萨菲罗斯根本就没明白说过主角跟他有什么仇，一个所谓命运守护者除了神烦外也没其他意义，然后莫名其妙地就要打破命运去了。主人公那是稀里糊涂，站外面萨菲罗斯好歹还有个商业因素出出场拉拉人气。至于命运守护者这玩意，个人看来是有点《王国之心3》那种味道，只要扯得够多够乱那就是高明的剧本。</span><br>
<span>克劳德像是一个扮演自己想象中人格的人吗？一点也不。或者情节短没有展现，或者人物演出浮于表面，对我来说该作的人物刻画感觉相当一般。要么没说，要么是无用的细节。</span><br>
<span>吐槽：Barret抓着神罗总裁假意要丢，两妹子喊不要——这一刻各种JRPG场景附身，明智吾郎，你不是一个人在战斗！一种不能当面杀人的病在JRPG主人公身上流传（神罗士兵：没露脸的我们果然不算人对吧？）。还是我理解错误，第七区虽然陷落，但撤退行动非常顺利，雪崩分部和神罗进行了友好的军事演习，最终结果0伤亡？</span><br>
<span>三、战斗系统</span><br>
<span>挺好。刚上手有些不适，实际游玩过程磕磕碰碰，最后打下来感觉还是相当不错。</span><br>
<span>少见的单人和多人都有相当可玩性的系统，而且人数调配相当灵活，许多多人小队型单人玩起来都挺瘸的。该作队友作为可切换对象比挂件自然是强得多，但在多人情况攒槽又很慢，导致托管发挥出来的效果又并不比挂件强多少。ATB攒槽慢加上只有两格，操作全队的工作量相对不高。</span><br>
<span>该作主要通过打出力竭来输出，一般状态下攻击收效低，洞察在本作的重要性不言而喻。不过对于boss战之类的各种初见场景，战斗过程中无法调整魔石，让本作的战斗过程不太流畅。重打打断流程，不读初见偏向瞎打。不过本作提供了战前重来选项，还是比较方便的。</span><br>
<span>强行锁血转阶段比较坑，不如设置多重颜色血条，这样玩家方便输出规划。有几个boss后期阶段开各种近乎无敌的buff，这设计体验不怎么样（挨最毒的打攒极限技强攻？虽然放完大后boss躺倒确实帅）</span><br>
<span>四、个人总结</span><br>
<span>希望流程模式有改进，剧情方面不抱什么期待，战斗系统应该还能优化丰富。虽然写下来发现好像都是吐槽，但总体感觉倒是挺不错。</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>槽点太多，简单归为一句话就是，这游戏不是你的菜</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>你一定要纠结剧情的合理性的话，那其实整个游戏从头到尾都很不合理，一点都没有一个完整的真实的世界的感觉，反而更像是一个舞台剧。这个FF7RE的很多地方的表现手法都很意识流，感觉就是预设成玩家全都玩过原作，这一作其实是原作的续作而非重置版...</span><br>
</p><p><b>沉睡城市: </b><br>
<span> 本帖最后由 沉睡城市 于 2020-4-18 00:16 编辑 </span><br>
<span>。。。。。。。。。。。。。</span><br>
</p><p><b>佐伯香織: </b><br>
<span>其实是你带不带滤镜的问题，带滤镜的话那些贴图，一部分过度演出，关卡设计啥的都可以忽略掉。不带的话那有些地方确实比较扎眼，优点是大家都能体会到的。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>Nokazusa 发表于 2020-4-18 00:10</span><br>
<span>你一定要纠结剧情的合理性的话，那其实整个游戏从头到尾都很不合理，一点都没有一个完整的真实的世界的感觉 ...</span><br>
<span>为啥表现手法表达得比较乱了就喜欢用意识流这个词。意识流不管是指有大量的内心独白也好，还是指文字像思绪那样具有一种随意的流动性也好，还是有其表达范畴的。FF7Re讲得不明不白只是因为该给的内容没给全，但给全了他后面情节不好出，所以只能切个画面表示暗示。“虽然我没有实际讲但你们应该明白”。</span><br>
</p><p><b>gg142857: </b><br>
<span>说白了就是接受不接受这是个日本游戏，里面大量日系演出，要和巫师3这种比追求真实第四章进基地的演出就判死刑了</span><br>
</p><p><b>maxsssss: </b><br>
<span>每个人都有自己的喜好，所以续作出来建议你不要再买了</span><br>
</p><p><b>roxas.sora: </b><br>
<span>...............从你的表述来看我认为你可能是带着先入为主挑刺的心理去玩这个游戏，我自己玩下来确实感觉有不尽人意的地方，但是7re明显是瑕不掩瑜的，可以感受到制作组的诚意以及努力，整体素质算得上优秀。</span><br>
</p><p><b>dudideng: </b><br>
<span>看你洋洋洒洒写这么多吐槽，最后来一句还不错。。</span><br>
<span>对自己好点，玩点别的游戏吧</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>LZ不算强行挑刺（要举一个挑刺的例子可以参考vg这期电台的雷电……），很多问题是现在日式游戏的通病，只不过FF7Re是这些通病的终极奢侈华丽版，有些地方令人扼腕。当然演出和台词就适应了以后，可以强行产生一种“这样的演出才是异世界”，带来奇妙的确认感和代入感。</span><br>
<span>然而评价游戏还是按照亮点说而非木桶说，加分式而非扣分式比较好。比如对我来说单就一个音乐就10分了，其他都是10分往上继续加的，就很容易满足。</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>我是觉得主楼说的还行，槽点多不一定比重大或者形成决定性的毒点</span><br>
<span>就像我每次看到敌人连射给主角团描一圈边才反应过来屁事没有地开始走位都很尴尬，每次都觉得互动那个长按时间长得毫无必要（把手放在一个普通的开关还要等1秒左右才扳下来），但也不妨继续玩下去的兴致啊</span><br>
<span>即使剧情有改动，谨记这是个remake再去玩，才能更好地摆正自己的位置（如果不是对本作完全一无所知）</span><br>
</p><p><b>roxas.sora: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2020-4-18 01:16</span><br>
<span>LZ不算强行挑刺（要举一个挑刺的例子可以参考vg这期电台的雷电……），很多问题是现在日式游戏的通病，只不 ...</span><br>
<span>音乐是ff传统强项了，哪怕是被喷飞天的15我也觉得音乐没得黑，非常出色</span><br>
</p><p><b>wjbdasd: </b><br>
<span>石头门的成功证明了如今的玩家是狠吃这套的，设定不严谨可以慢慢补，关键是情节走向要符合玩家胃口</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>roxas.sora 发表于 2020-4-18 02:23</span><br>
<span>音乐是ff传统强项了，哪怕是被喷飞天的15我也觉得音乐没得黑，非常出色 ...</span><br>
<span>听到许多熟悉音乐的旋律重编曲还是有种相当特殊的感动</span><br>
</p><p><b>roxas.sora: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2020-4-18 01:27</span><br>
<span>听到许多熟悉音乐的旋律重编曲还是有种相当特殊的感动</span><br>
<span>打某人就是要那首bgm才有味道啊</span><br>
</p><p><b>坏人卡: </b><br>
<span>其实楼主写得很好，作为一个完全没有接触这个系列的新玩家，更好地表达他的感受，代表了一部分新生代玩家想法。对于这个系列已经耳熟能详的老玩家，不应该以自己的标准喷楼主。俨然FF7RE对于我这样的老玩家，片头那个标志随着音乐显现出来已经感动无比。因为我们曾经一起走来，情怀加分让这部游戏更加是圆梦神作。但作为一个游戏，新接触的玩家的体验才是最重要的。一个好游戏，不应该只吸引情怀老粉，更需要能够开拓新的玩家群体。真的希望FF7RE后续可以不止有情怀，游玩体验还可以更加迈进一步，把这个故事讲完。</span><br>
</p><p><b>kiralzb: </b><br>
<span>看下来觉得LZ是不怎么喜欢这游戏，不过既然自己觉得还行那就还行吧</span><br>
<span>剧本这个的确没得洗，神神叨叨的观感的确不好，不过演出我倒是给高分，基本上都是即时演算的过场但效果非常好</span><br>
<span>A不算神棍方面，但女性方面的描写很成功，人物肢体动作这个毕竟老二次元了，不是很排斥</span><br>
<span>音乐我觉得在使用方面其实不太到位，有几个地方我都觉得挺吵的，而且能留下特别深刻印象的也没有，包括萨菲罗斯战.......</span><br>
<span>游戏系统最大的问题是视角，其他就是仇恨值希望能搞个饰品之类的，搞出真正的T，不断切人有点麻烦</span><br>
</p><p><b>华安9527: </b><br>
<span>这么讨厌这款游戏就别逼自己了</span><br>
<span>想什么说什么，求同存异，大家又不会吃了你</span><br>
</p><p><b>zutama: </b><br>
<span>…………</span><br>
<span>我觉得楼主还是对自己好一点，换个非日式的游戏玩吧</span><br>
<span>尤其千万别玩王国之心</span><br>
</p><p><b>riin1: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2020-4-17 09:27</span><br>
<span>听到许多熟悉音乐的旋律重编曲还是有种相当特殊的感动</span><br>
<span>我还挺喜欢这作的战斗特效和渲染。有人吐槽战斗时火光四溅，但是一旦打开技能菜单暂停，极慢速逐帧的特效演出，火光的缓缓飞溅，配合上激昂的音乐非常带感</span><br>
</p><p><b>riin1: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2020-4-17 09:27</span><br>
<span>听到许多熟悉音乐的旋律重编曲还是有种相当特殊的感动</span><br>
<span>我还挺喜欢这作的战斗特效和渲染。有人吐槽战斗时火光四溅，但是一旦打开技能菜单暂停，极慢速逐帧的特效演出，火光的缓缓飞溅，配合上激昂的音乐非常带感</span><br>
</p><p><b>fune: </b><br>
<span>认真写了那么多，结果还是被六字真言的各种变种问候。建议楼主也写一个，这帖子不适合不接受任何批评的人，有专楼伺候各位，勿扰。</span><br>
</p><p><b>kangkangsama: </b><br>
<span>LZ的确不适合自己的的确不用勉强。我pc和ps4各买了了一份巫师3想玩不同角度尝试但是至今未出白果园，就像有些人玩日系看着演出和路人特别做作一样我对着巫师3的那种说话方式也浑身难受（路人反正都是工具人“呸，猎魔人真脏”和“啊，是最近有名的万能屋”）。当然我也同意菲拉和18章的部分对整体剧情（无论对于已经王玩过原作的人还是没玩过的）来看都是感官十分割裂的部分。</span><br>
</p><p><b>mjzs07: </b><br>
<span>这ybd和演出我还挺受落的当然问题确实不少，评分上不了90我觉得还挺客观的。</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>LZ这些吐的槽点，</span><br>
<span>我在玩的过程中其实都能感受的到。</span><br>
<span>但完全不妨碍这款游戏让我愿意下个准神作的定义（看后续剧情怎么圆）</span><br>
<span>做为一个旧游序章做到现在这种程度，必须为制作组叫好。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>一来这篇东西毕竟属于打完后想到什么写什么，二来个人习惯打游戏不爽的地方有吐槽欲望，打得爽的部分有些就没写的欲望，三来我作为普通玩家，剧情这种东西扯起来就比较容易写，美术画面、音乐之类的就属于我不太了解与能表达的范围了，所以这篇东西篇幅和表达方面自然也是不能很好代表我玩游戏的状态的。个人总体评价的话按动漫区评分大概在+1，属于+1中更靠近+2范畴，优点突出，但美中不足部分也无法忽略的那类。</span><br>
<span>实际来说，比如第三章的贫民区的群演击穿了我的沉浸感，导致第七区掉落部分没什么共情，使得相关内容（雪崩的行动、难民撤离之类）最终效果也都打了大折扣。所以这部分印象深刻。就我看来，这已经不是演出风格问题，写实风格确实放大了违和感，但任务发布人纷纷使用高声调的油滑招徕客户口音来表现。FF7Re这方面的表现放在JRPG里也该是去倒数的，JRPG对路人刻画普遍龙套化是一回事，但说话人的基本人设多数时候还是有的，也会表达符合他人设的简单情绪。</span><br>
<span>本作大体还是围绕着事件推进的，萨菲罗斯和命运守护者这两个设定实际抛出也是该作末尾，真要有坏影响至少也在后面。这种东西坏结果就是圆不过去牛逼吹破天而表现乏力，只能算隐患，所以虽然主楼写得多，但实际体验中这两个因素影响还没那么大。</span><br>
<span>战斗演出帅，虽然写得短但实际体验属于很重要的部分，但写出来一下子除了“大招帅”“召唤兽帅”“骑摩托车帅”之类也想不出什么花样来，跟电影看完来句特效好差不多。</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span> 本帖最后由 kraxia 于 2020-4-18 10:10 编辑 </span><br>
<span>演出这个就是日式通病，而且acg普遍如此，日本人是真的完全不觉得有什么不对。各种演出问题总结成一个刻板印象的缩影，就是两条，一个是冒着**林弹雨停下来大段对话，一个是两边逼逼半天就是不打，周围其他人也看着不打</span><br>
<span>我几乎就找不到什么没中这两条的作品。比如boss一个大招劈下来主角眼看要吃瘪，队友紧急提醒，用那个！主角反应过来立刻使用，后发先至，反败为胜。但boss大招劈下来顶多就1秒吧？哪有时间给队友提醒？这种演出的各种变体充斥在一切日式作品中。而我觉得，这是一个只有小说和漫画才能用的演出手法。漫画的画面是停止的，读者感受不到时间流动。而漫画不擅长表达很动态的东西，比如电光石火间的一个灵感或是队友的一个眼神，只好用对话来呈现。但他们就是要在动画，游戏，真人剧里也这么干。仿佛在制作者的眼中，一切都是回合制的，外头虽然**林弹雨，boss虽然已经出招，但这时插入了主角和队友的回合，他们必须都等着。国产电视剧其实也经常这样，大家回忆一下武侠剧。这其实就是用类似小说形式的剧本改编，表现力还停留在小说层面的例子。</span><br>
<span>至于为啥lz最后又说玩着还不错，因为当你接受这种设定之后，一般就没啥大问题了。而实际上真的有很多人完全感知不到这类演出里有啥问题，如果让他们去当电视剧导演和编剧，也会理所应当地这样拍片。</span><br>
<span>还有lz另一个吐槽的点就是毫无剧情关联的普通NPC怎么跟主角互动，我相信这个问题历代jrpg制作人们也考虑过一些。一般来讲哪有普通村民大方的让主角进家拿东西然后还跟主角随意攀谈的？但这个问题想要解决好的成本太高了，NPC讲话又要符合自己身份又要能体现世界观背景又要有点变化别一直说同一句，不好做啊。欧美游戏经常这么干，NPC对话主要是符合自己身份，如果需要介绍世界观，就在游戏各处弄很多语音和文献资料，让玩家自己阅读。日式游戏一般不太会弄大段的文献，可能日本玩家不太习惯这种内容，毕竟只要是对话，无论内容如何，互动性天然就强过文献。可以换位想象一下，中国玩家大部分是玩吃鸡农药出身的。这时一个普通玩家听说有个叫古剑的游戏，剧情老好，跟看电视剧一样，于是就想试试。如果古剑是做成欧美游戏那种，大部分NPC不理你，然后遍地是超长的文本，你觉得他会咋想？好无聊，对不对。</span><br>
</p><p><b>Winder07: </b><br>
<span>楼主的游后感和我类似，在写实的游戏风格中做出二次猿的过场违和感真的很强烈，而且jrpg到现在过场本身相比老rpg已经很拖沓了，配合本身剧情不足再可以拖拖拖，简直是1+1大于2了，忍不住第一次玩都要切剧情的地步。至于战斗，缺点我说两个，一个是tifa的攻击缺乏自动跟踪，短手短脚特别困难 ，诚然可以说是为了高攻击力的取舍，但我不介意攻击力低下换来强有力的打击和连击的快感，这点得不偿失。第二就是战斗底子还可以，但是由于是第一章 所以魔石方面换来换去就那几个套路，前期还可以，后期就腻了，没有新意，也没有其他的变化</span><br>
</p><p><b>Winder07: </b><br>
<span>另外，所谓命运守护者，真的很影响感觉，就好像一部科幻中出现了玄幻剧情，东方和西方融合还融合得很生硬那种，我实在是无法想象为什么要弄这个，要么设置分歧点做几个结局，要么就直接原版好得多，又是一个强烈感受到违和感的东西</span><br>
</p><p><b>岩窟王: </b><br>
<span>借楼吐槽，FF7的音效真的拉胯</span><br>
<span>一个J壮烈那里，上楼梯马上切BGM吓得以为ps4出问题了，走完整个楼梯才到剧情触发点，那你在楼梯上设两个checkpoint，踩第一个时候当前BGM淡出，踩第二个checkpoint时候下一个BGM渐进有什么难度吗。这我橙光模拟器都可以做到啊，SE技术力是如此不便吗？</span><br>
<span>还有战斗音效，T平时声音软那是人设，战斗voice也是软绵绵的，配合A软绵绵的打击感，一场战斗就感觉你们两个女人在旁边演我；</span><br>
<span>然后很多人说的走小路特殊道路通病就不提了，要提的是如果这个特殊道路是接在播片后面，那怎么走这条路还是有阶级划分的， 非要等一等人过了通路给你亮地标你才可以走</span><br>
<span>强烈谴责送A回五区那个章节的支线任务，简直梦回沙之家</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>说是什么星球命运，又其实只管了主人公周围那寥寥几个人。这“命运”的概念既廉价，又肤浅到无聊。</span><br>
<span>那么故事里正在“改变命运的”人是谁？我有必要看你改变命运然后菲拉怎么折腾你吗</span><br>
<span>顺便再次重申 王国之心3的剧本一点都不难懂 前提之前包括手游在内所有游戏的剧情你要都了解 什么都不看上来就玩3代然后嚷嚷看不懂 怪谁</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2020-4-18 09:59</span><br>
<span>演出这个就是日式通病，而且acg普遍如此，日本人是真的完全不觉得有什么不对。各种演出问题总结成一个刻板 ...</span><br>
<span>单纯只是不够贴近现实的话，我相对来说比较能接受的。</span><br>
<span>而相对不能接受或者觉得不好的部分，举例来说大概就是圆盘掉下来和雪崩两个队员“死前”（我猜他们不会死，后面还真诈尸了）遗言部分。这种已经失去了情感表现力，只剩下拙劣的形式，感觉创作者已经失去生活，不会表现感情只会作秀。</span><br>
</p><p><b>Winder07: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-4-18 10:17</span><br>
<span>单纯只是不够贴近现实的话，我相对来说比较能接受的。</span><br>
<span>而相对不能接受或者觉得不好的部分，举例来说大概 ...</span><br>
<span>dq11那样演出不错，ff7这么写实的就不太行了</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-4-18 10:49 编辑 </span><br>
<span>无动于衷 发表于 2020-4-18 10:15</span><br>
<span>说是什么星球命运，又其实只管了主人公周围那寥寥几个人。这“命运”的概念既廉价，又肤浅到无聊。</span><br>
<span>我并没有说王国之心3难懂，当然他这种单作完成不了一个完整故事是个显而易见的缺点。《王国之心3》的问题是台词写作重复、流程为了照顾迪士尼题材内容分散，设定堆砌，人物装逼却缺乏实质性格刻画。这些东西真的不用玩完什么系列全部作品才能看出来。</span><br>
<span>命运为什么只管人死人活不管克劳德晚上吃什么菜呢？说克劳德是天选之子也就罢了，那为什么连他队友都是，barret死了就不能找新队友了替换不了了，剧本上写了是barret做的事那就必须他来做，否则就不是命运了？一人得道，鸡犬升天？因为主角群是干星球命运的大事的，所以他周围人个个的都必不可少了？——还是能把这命运圆了，说全世界其他人都是虚拟NPC，那倒是OK了</span><br>
</p><p><b>wseedx: </b><br>
<span>其实大家对FF7RE优缺点都是心知肚明 大家这么去拥护这个游戏就是因为它是FF7的重置版 </span><br>
<span>我给LZ一个建议把游戏删了 然后接下来的续作不要在买 就不会这么受苦</span><br>
</p><p><b>Winder07: </b><br>
<span>wseedx 发表于 2020-4-18 10:48</span><br>
<span>其实大家对FF7RE优缺点都是心知肚明 大家这么去拥护这个游戏就是因为它是FF7的重置版 </span><br>
<span>我给LZ一个建议把游 ...</span><br>
<span>什么时候玩游戏还不能让别人说了，不能接受批评了，你是se的ceo吗，笑</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span> 本帖最后由 yukioryuffie 于 2020-4-18 11:07 编辑 </span><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-4-18 10:17</span><br>
<span>单纯只是不够贴近现实的话，我相对来说比较能接受的。</span><br>
<span>而相对不能接受或者觉得不好的部分，举例来说大概 ...</span><br>
<span>是的，死人震撼人心前提是死的有技巧，雪崩三人组加戏的确是比原版死的要有存在感，但我们这些老玩家各种娱乐项目游戏电影书籍阅历了十几年了，感情阈值早上去了，甚至能一眼分辨出哪里是技巧笔触，想代入情感要求其实很高。不过年轻玩家可能好点？反正我觉得这游戏年龄大小的玩家玩出来不止是情怀部分两种效果，对人物的理解、对剧情的观点也会是。比如我乱逛微博看到过觉得雪崩激进无脑不好好策划危及平民的（在去年现实环保大戏的印象下），也有B站找剧情台词的时候听到讲解那段觉得真情实感难受的</span><br>
</p><p><b>oskneo: </b><br>
<span>**没办法啊，全开放世界的话跟恐怖 份子的身份不适合。怪就怪分章吧，原作这第一章就是**。</span><br>
</p><p><b>wseedx: </b><br>
<span>Winder07 发表于 2020-4-18 10:58</span><br>
<span>什么时候玩游戏还不能让别人说了，不能接受批评了，你是se的ceo吗，笑</span><br>
<span>拿其他作品去比较你觉得他要表达什么呢</span><br>
</p><p><b>ulir: </b><br>
<span>专楼有不少牢骚和反对意见，外面也有个说不足之处的帖，但没有哪里像这个帖一样大量回复是玩的这么痛苦了建议别再折磨自己，最搞笑的是说接受不了不同意见可以缩在专楼里的那个恰恰没发表过游戏感想</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>Winder07: </b><br>
<span>wseedx 发表于 2020-4-18 11:07</span><br>
<span>拿其他作品去比较你觉得他要表达什么呢</span><br>
<span>为什么不能比，比ff7更伟大的游戏也不是没有，复刻也是有的，哪有ff7这么大排面买了游戏还说不得不好了</span><br>
</p><p><b>xenowind: </b><br>
<span>只是**类型不对口而已，起码楼主还能玩通关，那说明这游戏起码还不错。比如我自己就完全玩不了开放世界游戏，大家都在夸巫师3，我试着开局5次打完序章就煌了，完全感觉不到乐趣。。ff15要不是挂着ff不然估计我也忍不了</span><br>
</p><p><b>wseedx: </b><br>
<span>Winder07 发表于 2020-4-18 11:23</span><br>
<span>为什么不能比，比ff7更伟大的游戏也不是没有，复刻也是有的，哪有ff7这么大排面买了游戏还说不得不好了 ...</span><br>
<span>原来这样 算是我打扰了你 </span><br>
</p><p><b>希罗尤尔: </b><br>
<span>说了那么多总结成一句：对这种关卡和演出设定较传统日系游戏不来电</span><br>
</p><p><b>陈玉礼: </b><br>
<span>日系演出这个体系里也分高低的，就拿FFre7这个游戏而言第四章偷窃（明抢）军火库是烂的那种，进神罗大厦后一系列高潮是好的那种</span><br>
</p><p><b>pandaman7777: </b><br>
<span>其实我觉得楼主说的没啥毛病，还是比较诚恳和客观的，大家也没必要六字真言，就如前面朋友所说玩家们对FF7的问题都是心知肚明的，纯新玩家无粉丝滤镜、不喜欢日式演出方式的人看来，还真就是8分的水平</span><br>
</p><p><b>ac死或生: </b><br>
<span>真笑死我了，ff系列哪部演出不是这样。揪着这点说事？你要改了老玩家还就不待见了</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>Winder07 发表于 2020-4-18 10:11</span><br>
<span>另外，所谓命运守护者，真的很影响感觉，就好像一部科幻中出现了玄幻剧情，东方和西方融合还融合得很生硬那 ...</span><br>
<span>我是觉得命运守护者这个称号太土了，土到掉渣</span><br>
</p><p><b>isaacpang524: </b><br>
<span>我完全無法理解樓主爲什麽會認爲路人的演出是「台词就能标明这玩意就是个工具人」</span><br>
<span>如果只是無法接受表演方式我完全可以理解，但個人覺得這次路人的對話對於拓展世界觀的方式和作用毫無疑問是本作亮點</span><br>
<span>eg.第二章有人半開玩笑地說爆炸案是因爲市長與president的權鬥；第三章有人抱怨自警團把列車墳場封鎖起來，害自己沒辦法去撿廢品；有人說在wall market傾家蕩產；有人在討論不同樣式的列車的特色；有人說midgar貧民窟的生活雖然糟糕，還是比自己的老家junon好</span><br>
<span>注意！玩家在當時其實根本對以上信息一無所知（junon甚至要等到下一作）。我自己看到這些對話驚喜之餘，反而會擔心新玩家會不會認爲這是「路人富野流不講人話」、「太不工具人，太不照顧新玩家了」</span><br>
<span>更不要説路人的對話隨著時間推進還有有所不同</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1924736[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
