<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>悲惨世界里沙威某种意义上也是受害人？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>悲惨世界里沙威某种意义上也是受害人？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:38:46 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>悲惨世界里沙威某种意义上也是受害人？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1840839-1-1.html</link>
      <description>悲惨世界里沙威某种意义上也是受害人？&#13;
说是读书但是主要剧情全是狼叔电影版和音乐剧看的...感觉沙威也很倒霉啊。开始在监狱的时候自己负责的让叔拿到假释就跑了，后面发现有可能是市长，调查了半天抓了另一个，结果在法庭上被打脸。打完脸不说这家伙居然又跑了，行吧，到了巴黎好不容易有个大案子，准备把造反的学生弟一锅端，结果自己翻车也就算了还被又又又跳出来的让叔救了一命。到这会沙威已经没脾气了吧。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>nukejoker: </b><br>
<span>博丽灵梦的御币 发表于 2019-6-20 09:47</span><br>
<span>这书里有一个不惨的吗</span><br>
<span>卞福汝主教一家啊。</span><br>
<span>坚守着自己的信念，走着正确的道路，在生活上在心灵上都安宁与满足。</span><br>
<span>最后平平淡淡却又被人爱戴着走过生命的终点。75岁依然一口好牙。享年82岁。死时有妹子在身旁。</span><br>
<span>    卞福汝主教便是从这个天堂渡到那个天堂去的。</span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>茗夜雨 发表于 2019-6-20 11:11</span><br>
<span>后面那段不是原著，而是介绍当时欧洲刑罚</span><br>
<span>所以悲惨世界里哪句说的是他的罪名不是入室盗窃而是盗取面包</span><br>
<span>还特意写的“因为他私下打猎所以有偏见”</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>eflni 发表于 2019-6-20 11:12</span><br>
<span>沙威脑袋不会转弯，他是用身份看人的，所以让瓦让是马德兰的时候他就怕，是24601的时候就翻脸，在他心里这 ...</span><br>
<span>沙威严酷执行法律的一个原因就是他个人经历告诉他，没有罪犯是会悔改的。</span><br>
<span>冉阿让“窃据”市长的经历，在沙威看来不过是一种伪装，还是不愿意承认自己是个罪犯，并为此悔改赎罪。</span><br>
<span>但当冉阿让放走沙威，显然就不是为了自己伪装什么了。之后更是让沙威跟着回家，说处理一下家里事就跟沙威走。那就是承认自己是一个有罪行的罪犯，并愿意为此悔改赎罪。</span><br>
<span>沙威就三观崩塌了。</span><br>
</p><p><b>yygundam: </b><br>
<span>Promeus 发表于 2019-6-20 10:01</span><br>
<span>其实最有问题的大概还是冉阿让除了第一件案子判五年可能偏重外，其他情况下被抓被加刑应该说连现在的法律 ...</span><br>
<span>没记错的话，那个年代的欧洲盗窃食物是重罪，判5年是符合当时的法律的。</span><br>
</p><p><b>阿刚: </b><br>
<span>曰高亮平 发表于 2019-6-20 11:25</span><br>
<span>沙威严酷执行法律的一个原因就是他个人经历告诉他，没有罪犯是会悔改的。</span><br>
<span>冉阿让“窃据”市长的经历，在 ...</span><br>
<span>但是音乐剧为了戏剧冲突和压缩篇幅把放人这段放在下水道门口了。。。而且是放了人就直接跳了</span><br>
</p><p><b>蛋头电玩: </b><br>
<span>沙威就是法国的衫下右京</span><br>
</p><p><b>永远的访客: </b><br>
<span>悲惨世界中没有明确强调过谁是受害人，每一个人都是时代的局限，哪怕伤害他人的恶人如酒店老板夫妇，都有说他曾经也参加拿破仑战争，可以想象是一种失意者在底层生活过程中不知不觉养成了伤害他人的恶习惯。</span><br>
<span>这不是圣母论，而是需要以更批判的眼光看待里面的因果逻辑</span><br>
<span>好了我编不下去了</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>阿刚 发表于 2019-6-20 11:39</span><br>
<span>但是音乐剧为了戏剧冲突和压缩篇幅把放人这段放在下水道门口了。。。而且是放了人就直接跳了 ...</span><br>
<span>不同的艺术形式没有办法</span><br>
<span>总之街垒里冉阿让放了沙威，那会儿他就已经动摇了</span><br>
<span>再遇到冉阿让的时候，差不多也是行尸走肉了</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>雨果是矛盾的，他既不喜欢大革命又抵制旧社会，于是只好把自己的理念投向信仰和良心</span><br>
</p><p><b>茗夜雨: </b><br>
<span>Promeus 发表于 2019-6-20 11:20</span><br>
<span>他对职务是绝对公而忘私的，他理解警察，正如斯巴达人理解斯巴达一样；他是一个无情的侦察者，一个凶顽的 ...</span><br>
<span>你把一副人脸加在那狼生的狗头上，那便是沙威。 </span><br>
<span>凡是在政府有一官半职的人，上自内阁大臣，下至乡村民警，对这些人他都有一种盲目的深厚信仰。对曾经一度触犯法律的人，他一概加以鄙视、疾恨和厌恶。他是走极端的，不承认有例外，一方面他常说：“公务人员不会错，官员永远不会有过失。”另一方面他又说：“这些人都是不可救药的。他们决做不出什么好事来。”</span><br>
</p><p><b>茗夜雨: </b><br>
<span>曰高亮平 发表于 2019-6-20 11:25</span><br>
<span>沙威严酷执行法律的一个原因就是他个人经历告诉他，没有罪犯是会悔改的。</span><br>
<span>冉阿让“窃据”市长的经历，在 ...</span><br>
<span>想太多了</span><br>
<span>以下是雨果原话</span><br>
<span>你把一副人脸加在那狼生的狗头上，那便是沙威。 </span><br>
<span>凡是在政府有一官半职的人，上自内阁大臣，下至乡村民警，对这些人他都有一种盲目的深厚信仰。对曾经一度触犯法律的人，他一概加以鄙视、疾恨和厌恶。他是走极端的，不承认有例外，一方面他常说：“公务人员不会错，官员永远不会有过失。”另一方面他又说：“这些人都是不可救药的。他们决做不出什么好事来。”</span><br>
</p><p><b>传说级死亡爪: </b><br>
<span>Promeus 发表于 2019-6-20 10:01</span><br>
<span>其实最有问题的大概还是冉阿让除了第一件案子判五年可能偏重外，其他情况下被抓被加刑应该说连现在的法律 ...</span><br>
<span>为什么一个有手有脚，愿意工作的人要沦落到偷面包才能活下去？</span><br>
<span>这个是犯罪最根源的原因，光说偷面包坏，让人不得不偷面包的人又算啥呢</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>上将郝萌 发表于 2019-6-20 09:40</span><br>
<span>看书感觉沙威是脑子很灵活挺社会的一个人，没有音乐剧那么刻板，只在抓冉阿让的事上一根筋。</span><br>
<span>再就是作为全 ...</span><br>
<span>音乐剧25周年纪念版的那位黑蜀黍演员演得真不错。</span><br>
</p><p><b>茗夜雨: </b><br>
<span>七堂伽蓝 发表于 2019-6-20 12:17</span><br>
<span>雨果是矛盾的，他既不喜欢大革命又抵制旧社会，于是只好把自己的理念投向信仰和良心 ...</span><br>
<span>其实就是现代白左的源头之一</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span> 本帖最后由 七堂伽蓝 于 2019-6-20 13:20 编辑 </span><br>
<span>茗夜雨 发表于 2019-6-20 12:54</span><br>
<span>其实就是现代白左的源头之一</span><br>
<span>白左是一个微妙的词汇，诞生也没有多少年，概念也不清晰，有些人搞不清楚历史上欧洲几代哲学大论战，就干脆用这个帽子给很多人扣上了，他们论证的逻辑都是自相矛盾的。我觉得对于雨果，更不需要什么政治化哲学化的论证，也不是什么所谓的起源，他本人就是一种相对主义，而且作为一个文学工作者，雨果根本就没有参与到近代欧洲政治和哲学大讨论的进程中，他也没有体系化的东西，也就不需要戴高帽了。</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>茗夜雨 发表于 2019-6-20 12:42</span><br>
<span>想太多了</span><br>
<span>以下是雨果原话</span><br>
<span>狗在这里并没啥贬义。</span><br>
<span>沙威就是生在一群罪犯的狼窝里面的狗。</span><br>
</p><p><b>逻辑自闭症: </b><br>
<span>珂赛特也算不那么惨的了，低开高走</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>永远的访客 发表于 2019-6-20 11:51</span><br>
<span>悲惨世界中没有明确强调过谁是受害人，每一个人都是时代的局限，哪怕伤害他人的恶人如酒店老板夫妇，都有说 ...</span><br>
<span>泰纳迪埃就是个扒尸贼，扒尸的时候好运被马吕斯老爸错认成救命恩人。</span><br>
<span>说起来这不就是屌爷他爹的角色嘛。</span><br>
</p><p><b>茗夜雨: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2019-6-20 13:34</span><br>
<span>狗在这里并没啥贬义。</span><br>
<span>沙威就是生在一群罪犯的狼窝里面的狗。</span><br>
<span>雨果笔下的狗未必有贬义，但你要看之后的评价，沙威的世界观是官员和贵族老爷是绝对正确的，不可能犯错的，放泥潭就是有人跳出来宣称公务员老爷绝对正确不可能犯错，怕是五毛中的五毛都要喷死他，五毛好歹还知道有贪官一说.........</span><br>
<span>前面有人说他是相信法律维护法律，其实真要相信法律维护法律的人不会有他这种世界观</span><br>
</p><p><b>茗夜雨: </b><br>
<span>深渊魔王 发表于 2019-6-20 13:53</span><br>
<span>泰纳迪埃就是个扒尸贼，扒尸的时候好运被马吕斯老爸错认成救命恩人。</span><br>
<span>说起来这不就是屌爷他爹的角色嘛。 ...</span><br>
<span>其实就是日本战国时期的农民日常</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>茗夜雨 发表于 2019-6-20 14:10</span><br>
<span>雨果笔下的狗未必有贬义，但你要看之后的评价，沙威的世界观是官员和贵族老爷是绝对正确的，不可能犯错的 ...</span><br>
<span>所以悲惨世界是部浪漫主义作品，沙威是一个基本在现实中不可能出现的单一人设的角色嘛。</span><br>
<span>从客观来看沙威确实是上层阶级的看门走狗，不过从他本人的主观来看他并不是出于利己的目的来执行这些行为的，他是确实把人的阶级当成衡量善恶的标准，把法律和秩序视为人生的信条的。</span><br>
</p><p><b>茗夜雨: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2019-6-20 14:33</span><br>
<span>所以悲惨世界是部浪漫主义作品，沙威是一个基本在现实中不可能出现的单一人设的角色嘛。</span><br>
<span>从客观 ...</span><br>
<span>所以说这个就是典型的社会问题了，什么样的社会才会养出这样的人</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>茗夜雨 发表于 2019-6-20 14:34</span><br>
<span>所以说这个就是典型的社会问题了，什么样的社会才会养出这样的人</span><br>
<span>沙威在小说里根本就不是人，而是人格化的暴力机器。</span><br>
</p><p><b>zz_mps: </b><br>
<span>他极端痛苦，为了失去坚定的信心，他感到自己已被连根拔起。法典在他手里只是一根断株残桩了。他得和一种不熟悉的顾虑打交道。他发现了一种感情，和法律上的是非截然不同，而这法律过去一直是他唯一的尺度。停留在他以往的正直作风上已经感到不够了。一系列意想不到的事涌现出来并征服了他。一个新天地在他心里出现：接受善行又予以报答，这种牺牲精神，仁慈、原宥，出自怜悯的动机而违反了严峻的法纪，尊重个人，不再有最终的判决，不再有入地狱的罪过，法律的眼睛也可能流下一滴泪珠，一种说不清的上帝的正义和人的正义是背道而驰的。他看见在黑暗中可怕地升起了一个生疏的道义的太陽，他感到厌恶，但又眼花缭乱。一只猫头鹰被迫强作雄鹰的俯瞰。</span><br>
<span>我觉得沙威这个角色到这里还是有点正面的</span><br>
</p><p><b>nukejoker: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-20 12:51</span><br>
<span>音乐剧25周年纪念版的那位黑蜀黍演员演得真不错。</span><br>
<span>+1</span><br>
<span>黑叔沙威那身往那儿一戳和暴君似得。</span><br>
<span>黑人反串白人的角色我见过的少，就这一个是我看得下去的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1840839[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>悲惨世界里沙威某种意义上也是受害人？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1840839-1-1.html</link>
      <description>悲惨世界里沙威某种意义上也是受害人？&#13;
说是读书但是主要剧情全是狼叔电影版和音乐剧看的...感觉沙威也很倒霉啊。开始在监狱的时候自己负责的让叔拿到假释就跑了，后面发现有可能是市长，调查了半天抓了另一个，结果在法庭上被打脸。打完脸不说这家伙居然又跑了，行吧，到了巴黎好不容易有个大案子，准备把造反的学生弟一锅端，结果自己翻车也就算了还被又又又跳出来的让叔救了一命。到这会沙威已经没脾气了吧。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>阿刚: </b><br>
<span>悲惨世界里沙威某种意义上也是受害人？</span><br>
<span>说是读书但是主要剧情全是狼叔电影版和音乐剧看的...感觉沙威也很倒霉啊。开始在监狱的时候自己负责的让叔拿到假释就跑了，后面发现有可能是市长，调查了半天抓了另一个，结果在法庭上被打脸。打完脸不说这家伙居然又跑了，行吧，到了巴黎好不容易有个大案子，准备把造反的学生弟一锅端，结果自己翻车也就算了还被又又又跳出来的让叔救了一命。到这会沙威已经没脾气了吧。。。</span><br>
</p><p><b>荒木吴京三高旋: </b><br>
<span>沙威：社病我药！</span><br>
</p><p><b>厨具战士: </b><br>
<span>守序中立的代表人物。stars太好听了，歌中他简直是秩序的守护者，正义的使者。</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>受害者是没错，不过不是这么肤浅的意义上吧。。</span><br>
</p><p><b>zz_mps: </b><br>
<span>精英阶级的传教士</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>polelite0417: </b><br>
<span>沙威是受害者没错，但楼主你分析的结论是沙威无能，这是两回事</span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>沙威从来都是以自己的意志追捕冉阿让。法庭那个不是他抓的，他是去控告马德兰然后被上司说你有病就去吃药（大意），结果冉阿让自首证明他是对的</span><br>
<span>然后到了巴黎他又不止办过学生的事，之前酒馆老板想打劫冉阿让就是被沙威抓了，那时候他挺春风得意的。</span><br>
<span>沙威这人把，芳汀的时候凶的过分，后面抓德纳第的时候反而挺客气，自杀前留下的遗书都是对警务工作的建议。感觉雨果是写着写着把人洗白了</span><br>
</p><p><b>NF17: </b><br>
<span>不然为何叫悲惨世界</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>看书感觉沙威是脑子很灵活挺社会的一个人，没有音乐剧那么刻板，只在抓冉阿让的事上一根筋。</span><br>
<span>再就是作为全法国唯一警察他的戏份真的少，只在不到一半章节出场，并不是男二……</span><br>
</p><p><b>普雷尔公: </b><br>
<span> 本帖最后由 普雷尔公 于 2019-6-20 10:18 编辑 </span><br>
<span>你说的这是这人倒霉或者无能吧……</span><br>
<span>属于语文考试里概括段意总结中心思想6分能拿1分的那种</span><br>
</p><p><b>博丽灵梦的御币: </b><br>
<span>这书里有一个不惨的吗</span><br>
</p><p><b>zz_mps: </b><br>
<span>Promeus 发表于 2019-6-20 09:35</span><br>
<span>沙威从来都是以自己的意志追捕冉阿让。法庭那个不是他抓的，他是去控告马德兰然后被上司说你有病就去吃药（ ...</span><br>
<span>不算洗白吧，自杀前好像还有段评论说沙威人格算是黑暗的正直，本质不是个坏人，但是为啥表现这么坏，就要怪这个社会了</span><br>
</p><p><b>滚犊子: </b><br>
<span>楼主的理解，无聊得就像那些三分钟看完电影…沙威代表的是脱离群众和社会现状，一心维护法治、维护秩序的人。结合《STARS》来看，他的行动并没多少私心，而是承接康德那句“位我上者，灿烂星空；道德律令，在我心中”，也就是说法律及其实施是他内心认同信服并严格执行的。但悖谬的是，正是当时的法律和法治观念及沙威等认同者、执行者，脱离了现实（《LOOK DOWN》所写的），成就了这个悲惨世界。</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>诚实预告片里对沙威那句评论挺有意思的:花了差不多一整集的时间去追查一个已经服完刑的人。</span><br>
</p><p><b>macrosszhao: </b><br>
<span>在那个时代理想主义者不能活成冉阿让，但是能活成沙威</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>沙威生在监狱，在罪犯窝里长大，他自小看惯了社会最底层的人渣败类的嘴脸，所以坚信罪犯不值得被宽恕，法律必须被执行。</span><br>
<span>从九宫格来看是完全的守序中立派别，自然不能算是传统意义上的坏人。</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>hishi</span><br>
<span>荡寇将军张嶷 发表于 2019-6-20 09:52</span><br>
<span>诚实预告片里对沙威那句评论挺有意思的:花了差不多一整集的时间去追查一个已经服完刑的人。 ...</span><br>
<span>冉阿让没有服完刑，他拿的是黄色保释身份证，出狱后不仅逃离保释，而且在马路上抢劫了小孩的钱。</span><br>
<span>沙威从案卷上的记载判断他是个死不悔改的恶棍没啥问题，事实上冉阿让出狱后处处碰壁后本来就是打算报复社会的，毕竟不是人人都能碰上主教。</span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2019-6-20 09:57</span><br>
<span>冉阿让没有服完刑，他拿的是黄色保释身份证，出狱后不仅逃离保释，而且在马路上抢劫了小孩的钱。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>其实最有问题的大概还是冉阿让除了第一件案子判五年可能偏重外，其他情况下被抓被加刑应该说连现在的法律也挑不出多少毛病吧</span><br>
</p><p><b>Hieda: </b><br>
<span>沙威是受害者没错，但不是你这个原因..</span><br>
</p><p><b>jerry851209: </b><br>
<span>Promeus 发表于 2019-6-20 10:01</span><br>
<span>其实最有问题的大概还是冉阿让除了第一件案子判五年可能偏重外，其他情况下被抓被加刑应该说连现在的法律 ...</span><br>
<span>可能摸面包按入室抢劫判的吧~</span><br>
</p><p><b>荒木吴京三高旋: </b><br>
<span>滚犊子 发表于 2019-6-20 09:51</span><br>
<span>楼主的理解，无聊得就像那些三分钟看完电影…沙威代表的是脱离群众和社会现状，一心维护法治、维护秩序的人 ...</span><br>
<span>可以参考白嘉轩，腰杆挺那么硬有什么用，净他妈害人了</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>Promeus 发表于 2019-6-20 10:01</span><br>
<span>其实最有问题的大概还是冉阿让除了第一件案子判五年可能偏重外，其他情况下被抓被加刑应该说连现在的法律 ...</span><br>
<span>是，所以这书说的就是光靠秩序和法律救不了人。</span><br>
<span>当然雨果最后把解决方案归结于信仰和良心也是局限于时代，没办法。</span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2019-6-20 10:11</span><br>
<span>是，所以这书说的就是光靠秩序和法律救不了人。</span><br>
<span>当然雨果最后把解决方案归结于信仰和良心也是局限于时代 ...</span><br>
<span>感觉雨果是希望有一场革命砸碎旧世界重建新世界</span><br>
<span>但是93年那样又让他不能接受，所以创造出了完美革命领袖安灼拉</span><br>
<span>转念一想安灼拉不存在，我还是信仰自己的上帝和良心吧</span><br>
</p><p><b>阿刚: </b><br>
<span>所以说光从音乐剧版看不出那么多的冲突嘛，沙威守序中立确实没啥问题，但是他对底层民众也带着一股根深蒂固的偏见吧，所以接受不了冉阿让的转变</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>Promeus 发表于 2019-6-20 09:35</span><br>
<span>沙威从来都是以自己的意志追捕冉阿让。法庭那个不是他抓的，他是去控告马德兰然后被上司说你有病就去吃药（ ...</span><br>
<span>德纳第那里属于猫捉老鼠，有嚣张玩弄的意味。打芳汀就是觉得她道德败坏异常气愤。</span><br>
<span>沙威说白了就是规则守护者，恶即斩那种类型的。但是规则的制定有没有问题，这不是他的职责，他也就没想。然后由于经历问题，他也不相信罪恶之人能悔改。</span><br>
<span>冉阿让正好相反，学习班学习了知识之后，不但判了制定规则的人有罪，连制定规则的神也有罪。然后神的代言人主教，以大无畏精神总算把问题给圆了回来。</span><br>
</p><p><b>阿刚: </b><br>
<span>滚犊子 发表于 2019-6-20 09:51</span><br>
<span>楼主的理解，无聊得就像那些三分钟看完电影…沙威代表的是脱离群众和社会现状，一心维护法治、维护秩序的人 ...</span><br>
<span>这里最大的问题是沙威把自己的信仰已经移到法律上了吧，stars抒发的感情其实把道德准则和法律绑在了一起，你破坏了法律你必然道德沦丧。顺便电影版罗素一个stars一个one day more都唱砸了。。。</span><br>
</p><p><b>Bernoulli: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2019-6-20 10:11</span><br>
<span>是，所以这书说的就是光靠秩序和法律救不了人。</span><br>
<span>当然雨果最后把解决方案归结于信仰和良心也是局限于时代 ...</span><br>
<span>雨果不知道是否看过孔子那句“道之以政,齐之以刑,民免而无耻,道之以德，齐之以礼,有耻且格。”</span><br>
<span>虽然差了二千多年，但解决之道似乎也没有什么进步。</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>阿刚 发表于 2019-6-20 10:18</span><br>
<span>这里最大的问题是沙威把自己的信仰已经移到法律上了吧，stars抒发的感情其实把道德准则和法律绑在了一起 ...</span><br>
<span>沙威只是见得太多了。</span><br>
<span>“Man like you will never change!”</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>看到这儿我觉得应该把音乐剧和原著分开来讲，其中差别大概有三国志和三国演义那么大……</span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>曰高亮平 发表于 2019-6-20 10:16</span><br>
<span>德纳第那里属于猫捉老鼠，有嚣张玩弄的意味。打芳汀就是觉得她道德败坏异常气愤。</span><br>
<span>沙威说白了就是规则守 ...</span><br>
<span>抓德纳第时确实是，但是比格纳耶投降后说要在牢房里抽烟沙威回答他一定办到看的我有点迷惑</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>博丽灵梦的御币 发表于 2019-6-20 09:47</span><br>
<span>这书里有一个不惨的吗</span><br>
<span>冉阿让的女婿？</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>上将郝萌 发表于 2019-6-20 10:23</span><br>
<span>看到这儿我觉得应该把音乐剧和原著分开来讲，其中差别大概有三国志和三国演义那么大…… ...</span><br>
<span>还行吧，除了把德纳第一家变成小丑和原作出入比较大，其他人物我觉得基本还算是抓住了精髓。</span><br>
</p><p><b>茗夜雨: </b><br>
<span>jerry851209 发表于 2019-6-20 10:06</span><br>
<span>可能摸面包按入室抢劫判的吧~</span><br>
<span>当时的法律就是如此，偷个面包就是重罪，不论是否入室都如此，所以说这个真是社会问题</span><br>
<span>小说里也提到了，他偷面包是为了姐姐和外甥女，单靠他的工作已经无法养活姐姐和外甥女，等他入狱后他姐姐和外甥女们大概率饿死了</span><br>
</p><p><b>sfantasy: </b><br>
<span>博丽灵梦的御币 发表于 2019-6-20 09:47</span><br>
<span>这书里有一个不惨的吗</span><br>
<span>主教不惨啊，起码他内心认为自己不惨。</span><br>
</p><p><b>茗夜雨: </b><br>
<span>阿刚 发表于 2019-6-20 10:15</span><br>
<span>所以说光从音乐剧版看不出那么多的冲突嘛，沙威守序中立确实没啥问题，但是他对底层民众也带着一股根深蒂固 ...</span><br>
<span>原著里沙威就是狗腿子，明确的说要作为守门犬保护豪宅里的人吃香的喝辣的，不受底层人民的威胁</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>书和音乐剧应该都说了他是生在监狱里的吧……</span><br>
<span>你指望他能多正常</span><br>
</p><p><b>星星狐: </b><br>
<span>悲惨世界开篇主教和G先生的辩论也是很经典的吧。</span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>茗夜雨 发表于 2019-6-20 10:31</span><br>
<span>当时的法律就是如此，偷个面包就是重罪，不论是否入室都如此，所以说这个真是社会问题</span><br>
<span>小说里也提到了， ...</span><br>
<span>　　那是一七九五年的事。冉阿让被控为“黑夜破坏有人住着的房屋入内行窃”，送到当时的法院。他原有一枝枪，他比世上任何枪手都射得好，有时并且喜欢私自打猎，那对他是很不利的。大家对私自打猎的人早有一种合法的成见。私自打猎的人正如走私的人，都和土匪相去不远。但是，我们附带说一句，那种人和城市中那些卑鄙无耻的杀人犯比较起来总还有天壤之别。私自打猎的人住在森林里，走私的人住在山中或海上。城市会使人变得凶残，因为它使人腐化堕落。山、海和森林使人变得粗野。它们只发展这种野性，却不毁灭人性。</span><br>
<span>　　冉阿让被判罪。法律的条文是死板的。在我们的文明里，有许多令人寒心的时刻，那就是刑法令人陷入绝境的时刻。一个有思想的生物被迫远离社会，遭到了无可挽救的遗弃，那是何等悲惨的日子！冉阿让被宣判服五年苦役。</span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>茗夜雨 发表于 2019-6-20 10:33</span><br>
<span>原著里沙威就是狗腿子，明确的说要作为守门犬保护豪宅里的人吃香的喝辣的，不受底层人民的威胁 ...</span><br>
<span>　　这时，沙威如在天庭，他自己虽不十分明了，但对自己的成功和地位的重要却有一种模糊的直觉，他，沙威，人格化了的法律、光明和真理，他是在代表它们执行上天授予的除恶任务。他有无边无际的权力、道理、正义、法治精神、舆论，满天的星斗环绕在他的后面和他的四周。他维护社会秩序，他使法律发出雷霆，他为社会除暴安良，他捍卫绝对真理，他屹立在神光的中央；他虽然已操胜券，却仍有挑衅和搏斗的余勇；他挺身直立，气派雄豪，威风凛凛，把个勇猛天神的超人淫威布满了天空。他正在执行的那件任务的骇人的暗影，使人可以从他那握紧了的拳头上看到一柄象征社会力量的宝剑的寒光。他愉快而愤恨地用脚跟踏着罪恶、丑行、叛逆、堕落、地狱，他发出万丈光芒，他杀人从不眨眼，他满脸堆着笑容，在这威猛天神的身上，确有一种无比伟大的气概。</span><br>
<span>　　沙威凶，但绝不下贱。</span><br>
<span>　　正直、真诚、老实、自信、忠于职务，这些品质在被曲解时是可以变成丑恶的，不过，即使丑恶，也还有它的伟大；它们的威严是人类的良知所特有的，所以在丑恶之中依然存在。这是一些有缺点的优良品质，这缺点便是它会发生错误。执迷于某一种信念的人，在纵恣暴戾时，有一种寡情而诚实的欢乐，这样的欢乐，莫名其妙竟会是一种阴森而又令人起敬的光芒。沙威在他这种骇人的快乐里，正和每一个得志的小人一样，值得怜悯。那副面孔所表现的，我们可以称之为善中的万恶，世界上没有任何东西比这更惨更可怕的了。</span><br>
</p><p><b>Nyaaarlathotep: </b><br>
<span>我觉得沙威也是这本书中矛盾集中体现的地方了，他最后的自杀更是像一种献身，这是他的选择，为了保存自己所代表的律法的尊严，这样的安排同时也包含了作者的想法和取向</span><br>
</p><p><b>jerry851209: </b><br>
<span>博丽灵梦的御币 发表于 2019-6-20 09:47</span><br>
<span>这书里有一个不惨的吗</span><br>
<span>马吕斯多爽啊 参加革命实现了自我 继承家业展望了未来 还有个漂亮小媳妇 </span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>jerry851209 发表于 2019-6-20 10:53</span><br>
<span>马吕斯多爽啊 参加革命实现了自我 继承家业展望了未来 还有个漂亮小媳妇...</span><br>
<span>马吕斯和珂赛特被寄予的是老一辈牺牲的尸身上成长出的希望，自然爽啦。</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>星星狐 发表于 2019-6-20 10:34</span><br>
<span>悲惨世界开篇主教和G先生的辩论也是很经典的吧。</span><br>
<span>路易十七和卡图什的兄弟那里确实...</span><br>
<span>我念给我爸听，我爸说革命就是这样。老农问列宁，感觉革命破坏了很多东西。列宁说，两个人在搏斗，你能哪一拳该打，哪一拳过分了不该打吗？</span><br>
</p><p><b>Gunter: </b><br>
<span>RUN!! It is Jarveeeeeeeeet!</span><br>
<span>(crowds go crazy)</span><br>
</p><p><b>茗夜雨: </b><br>
<span>Promeus 发表于 2019-6-20 10:39</span><br>
<span>半夜，冉阿让醒了。 </span><br>
<span>　　冉阿让生在布里的一个贫农家里。他幼年不识字。成人以后，在法维洛勒做修树枝的工人，他的母亲叫让·马弟，他的父亲叫冉阿让，或让来，让来大致是浑名，也是“阿让来了” </span><br>
<span>　　的简音。 </span><br>
<span>　　冉阿让生来就好用心思，但并不沉郁，那是富于情感的人的特性。但是他多少有些昏昏沉沉、无足轻重的味儿，至少表面如此。他在很小时就失去父母。他的母亲是因为害乳炎，诊治失当死的。他的父亲和他一样，也是个修树枝的工人，从树上摔下来死的。冉阿让只剩一个姐姐，姐姐孀居，有七个子女。把冉阿让抚养成人的就是这个姐姐。丈夫在世时，她一直负担着她小弟弟的膳宿。丈夫死了。七个孩子中最大的一个有八岁，最小的一岁。冉阿让刚到二十五岁，他代行父职，帮助姐姐，报答她当年抚养之恩。那是很自然的事，象一种天职似的，冉阿让甚至做得有些过火。他的青年时期便是那样在干着报酬微薄的辛苦工作中消磨过去的。他家乡的人从来没有听说他有过“女朋友”。他没有时间去想爱情问题。 </span><br>
<span>　　他天黑回家，精疲力尽，一言不发，吃他的菜汤。他吃时，他姐姐让妈妈，时常从他的汤瓢里把他食物中最好的一些东西，一块瘦肉，一片肥肉，白菜的心，拿给她的一个孩子吃。他呢，俯在桌上，头几乎浸在汤里，头发垂在瓢边，遮着他的眼睛，只管吃，好象全没看见，让人家拿。 </span><br>
<span>　　在法维洛勒的那条小街上，阿让茅屋斜对面的地方，住着一个农家妇女，叫玛丽－克洛德，阿让家的孩子们，挨饿是常事，他们有时冒他们母亲的名，到玛丽－克洛德那里去借一勺牛奶，躲在篱笆后面或路角上喝起来，大家拿那奶罐抢来抢去，使那些小女孩子紧张到泼得身上、颈子上都是奶。母亲如果知道了这种欺诈行为，一定会严厉惩罚这些小骗子的。冉阿让气冲冲，嘴里唠叨不绝，瞒着孩子们的母亲把牛奶钱照付给玛丽－克洛德，他们才没有挨揍。 </span><br>
<span>　　在修树枝的季节里，他每天可以赚十八个苏，过后他就替人家当割麦零工、小工、牧牛人、苦工。他做他能做的事。他的姐也作工，但是拖着七个孩子怎么办呢？那是一群苦恼的人，穷苦把他们逐渐围困起来。有一年冬季，冉阿让找不到工作。 </span><br>
<span>　　家里没有面包。绝对没有一点面包，却有七个孩子。 </span><br>
<span>　　住在法维洛勒的天主堂广场上的面包店老板穆伯·易查博，一个星期日的晚上正预备去睡时，忽听得有人在他铺子的那个装了铁丝网的玻璃橱窗上使劲打了一下。他赶来正好看见一只手从铁丝网和玻璃上被拳头打破的一个洞里伸进来，把一块面包抓走了。易查博赶忙追出来，那小偷也拚命逃，易查博跟在他后面追，捉住了他。他丢了面包，胳膊却还流着血。 </span><br>
<span>　　那正是冉阿让。 </span><br>
<span>　　那是一七九五年的事。冉阿让被控为“黑夜破坏有人住着的房屋入内行窃”，送到当时的法院。他原有一枝枪，他比世上任何枪手都射得好，有时并且喜欢私自打猎，那对他是很不利的。大家对私自打猎的人早有一种合法的成见。私自打猎的人正如走私的人，都和土匪相去不远。但是，我们附带说一句，那种人和城市中那些卑鄙无耻的杀人犯比较起来总还有天壤之别。私自打猎的人住在森林里，走私的人住在山中或海上。城市会使人变得凶残，因为它使人腐化堕落。山、海和森林使人变得粗野。它们只发展这种野性，却不毁灭人性。 </span><br>
<span>　　冉阿让被判罪。法律的条文是死板的。在我们的文明里，有许多令人寒心的时刻，那就是刑法令人陷入绝境的时刻。一个有思想的生物被迫远离社会，遭到了无可挽救的遗弃，那是何等悲惨的日子！冉阿让被宣判服五年苦役。 </span><br>
<span>　　一七九六年四月二十二日，巴黎正欢呼意大利前线①总指挥（共和四年花月二日执政内阁致五百人院咨文中称作Buona－Parte②的那位总指挥）在芒泰诺泰③所获的胜利。这同一天，在比塞特监狱中却扣上了一长条铁链。冉阿让便是那铁链上的一个。当时的一个禁子，现在已年近九十了，还记得非常清楚，那天，那个可怜人待在院子的北角上，被锁在第四条链子的末尾。他和其余的犯人一样，坐在地上。他除了知道他的地位可怕以外好象完全莫名其妙。或许在他那种全无知识的穷人的混沌观念里，他多少也还觉得在这件事里有些过火的地方。当别人在他脑后用大锤钉着他枷上的大头钉时，他不禁痛哭起来。眼泪使他气塞，呜咽不能成声。他只能断续地说：“我是法维洛勒修树枝的工人。”过后，他一面痛哭，一面伸起他的右手，缓缓地按下去，这样一共做了七次，好象他依次抚摩了七个高矮不齐的头顶。我们从他这动作上可以猜想到，他所做的任何事全是为了那七个孩子的衣食。 </span><br>
<span>　　①当时欧洲联盟国的军队从意大利和莱茵河两方面进攻革命的法国，拿破仑从意大利出击，在意大利境内击溃奥地利军队以后，直趋维也纳，以一年时间，迫使奥地利求和。 </span><br>
<span>　　②拿破仑出生于科西嘉岛，该岛原属意大利，一七六八年卖给法国。他的姓，Bonaparte（波拿巴），按原来意大利文写法是Buonaparte。此处所言咨文，将一字写成两字，盖当时其名未显，以致发生这一错误。 </span><br>
<span>　　③芒泰诺泰（Montenotte），意大利北部距法国国境不远的一个村镇。 </span><br>
<span>　　他出发到土伦去。他乘着小车，颈上悬着铁链，经过二十七天的路程到了那地方。在土伦，他穿上红色囚衣。他生命中的一切全消灭了，连他的名字也消灭了。他已不再是冉阿让，而是二四六〇一号。姐姐怎样了呢？七个孩子怎样了呢？谁照顾他们呢？一棵年轻的树被大齐根锯了，它的一撮嫩叶怎样了呢？ </span><br>
<span>　　那是千篇一律的经过，那些可怜的活生生的人，上帝的创造物，从此无所凭借，无人指导，无处栖身，只得随着机缘东飘西荡，谁还能知道呵？或者是人各一方，渐渐陷入苦命人的那种丧身亡命的凄凉的迷雾里，一经进入人类的悲惨行列，他们便和那些不幸的黔首一样，一个接一个地消失了。他们背井离乡。他们乡村里的钟塔忘了他们，他们田地边的界石也忘了他们，冉阿让在监牢里住了几年之后，自己也忘了那些东西。在他的心上，从前有过一条伤口，后来只剩下一条伤痕，如是而已。关于他姐姐的消息，他在土伦从始至终只听见人家稍稍谈到过一次。那仿佛是在他坐监的第四年末。我已经想不起他是从什么地方得到了那消息。有个和他们相识的同乡人看见过他姐姐，说她到了巴黎。她住在常德尔街，即圣稣尔比斯教堂附近的一条穷街。她只带着一个孩子，她最小的那个男孩。其余的六个到什么地方去了呢？也许连她自己也不知道。每天早晨，她到木鞋街三号，一个印刷厂里去，她在那里做装订的女工。早晨六点她就得到厂，在冬季，那时离天亮还很早。在那印刷厂里有个小学校，她每天领着那七岁的孩子到学校里去读书。只不过她六点到厂，学校要到七点才开门，那孩子只好在院里等上一个钟头，等学校开门。到了冬天，那一个钟点是在黑暗中露天里等过的。他们不肯让那孩子进印刷厂的门，因为有人说他碍事。那些工人清早路过那里时，总看见那小把戏沉沉欲睡坐在石子路上，并且常是在一个黑暗的角落里，他蹲在地上，伏在他的篮子上便睡着了。下雨时，那个看门的老婆子看了过意不去，便把他引到她那破屋子里去，那屋子里只有一张破床、一架纺车和两张木椅，小孩便睡在屋角里，紧紧抱着一只猫，可以少受一点冻。到七点，学校开门了，他便跑进去。以上便是冉阿让听到的话。人家那天把这消息告诉他，那只是极短暂的一刹那，好象一扇窗子忽然开了，让他看了一眼他心爱的那些亲人的命运后随即一切又都隔绝了。从此以后，他再也没有听见人家说到过他们，永远没有得到过关于他们的其他消息，永远没有和他们再见面，也永远没有遇见过他们，并且就是在这一段悲惨故事的后半段，我们也不会再见到他们了。 </span><br>
<span>　　到了第四年末，冉阿让有了越狱的机会。他的同伙帮助他逃走，这类事是同处困境中人常会发生的。他逃走了，在田野里自由地游荡了两天，如果自由这两个字的意义是这样的一些内容：受包围，时时朝后看，听见一点声音便吃惊，害怕一切，害怕冒烟的屋顶、过路的行人、狗叫、马跑、钟鸣、看得见东西的白昼、看不见东西的黑夜、大路、小路、树丛、睡眠。在第二天晚上，他又被逮住了。三十六个钟头以来他没有吃也没有睡。海港法庭对他这次过失，判决延长拘禁期三年，一共是八年。到第六年他又有了越狱的机会，他要利用那机会，但是他没能逃脱。点名时他不在。警炮响了，到了晚上，巡夜的人在一只正在建造的船骨里找到了他，他拒捕，但是被捕了。越狱并且拒捕，那种被特别法典预见的事受了加禁五年的处罚。五年当中，要受两年的夹链。一共是十三年。到第十年，他又有了越狱的机会，他又要趁机试一试，仍没有成功。那次的新企图又被判监禁三年。一共是十六年。到末了，我想是在第十三年内，他试了最后的一次，所得的成绩只是在四个钟头之后又被拘捕。那四个钟头换来了三年的监禁。一共是十九年。到一八一五年的十月里他被释放了。他是在一七九六年关进去的，为了打破一块玻璃，拿了一个面包。 </span><br>
<span>　　此地不妨说一句题外的话。本书作者在他对刑法问题和法律裁判的研究里遇见的那种为了窃取一个面包而造成终身悲局的案情，这是第二次。克洛德·格①偷了一个面包，冉阿让也偷了一个面包。英国的一个统计家说，在伦敦五件窃案里，四件是由饥饿直接引起的。 </span><br>
<span>　　①克洛德·格（ClaudeGueux）。雨果一八三四年为穷苦人民呼吁的小说《克洛德·格》的主角。 </span><br>
<span>　　冉阿让走进牢狱时一面痛哭，面战栗，出狱时却无动于衷；他进去时悲痛失望，出来时老气横秋。 </span><br>
<span>　　这个人的心有过怎样的波动呢？ </span><br>
<span>　　让我们试述一下。 </span><br>
<span>　　社会必须正视这些事，因为这些事是它自己制造出来的。 </span><br>
<span>　　我们已经说过，冉阿让只是个无知识的人，并不是个愚蠢的人，他心里生来就燃着性灵的光。愁苦（愁苦也有它的光）更增加了他心里的那一点微光。他终日受着棍棒、鞭笞、镣铐、禁闭、疲乏之苦，受着狱中烈日的折磨，睡在囚犯的木板库上他扪心自问，反躬自省。 </span><br>
<span>　　他自己组织法庭。 </span><br>
<span>　　他开始审问自己。 </span><br>
<span>　　他承认自己不是一个无罪的人，受的处分也没有过分。他承认自己犯了一种应受指摘的鲁莽的行为；假使当初他肯向人乞讨那块面包，人家也许不会不给；无论给与不给，他总应当从别人的哀怜或自己的工作中去等待那块面包；有些人说肚子饿了也能等待么？这并不是一种无可非难的理由；真正饿死的事根本就很少见到；并且无论是幸或不幸，人类生来在肉体上和精神上总是能长期受苦、多方受苦而不至于送命的；所以应当忍耐；即使是为那些可怜的孩子们着想，那样做也比较妥当些；象他那样一个不幸的贱人也敢挺身和整个社会搏斗，还自以为依靠偷窃，就可以解除困难，那完全是一种疯狂举动；无论怎样，如果你通过一道门能脱离穷困，但同时又落入不名誉的境地，那样的门总还是一扇坏门；总之，他错了。 </span><br>
<span>　　随后他又问自己： </span><br>
<span>　　在他这次走上绝路的过程中，他是否是唯一有过失的人？愿意工作，但缺少工作，愿意劳动，而又缺少面包，首先这能不能不算是件严重的事呢？后来，犯了过失，并且招认了，处罚又是否苛刻过分了呢？法律在处罚方面所犯的错误，是否比犯人在犯罪方面所犯的错误更严重呢？天平的两端，在处罚那端的砝码是否太重了一些呢？加重处罚绝不能消除过失；加重处罚的结果并不能扭转情势，并不能以惩罚者的过失代替犯罪者的过失，也并不能使犯罪的人转为受损害的人，使债务人转为债权人，使侵犯人权的人受到人权的保障，这种看法是否正确呢？企图越狱一次，便加重处罚一次，这种作法的结果，是否构成强者对弱者的谋害，是否构成社会侵犯个人的罪行，并使这种罪行日日都在重犯，一直延续到十九年之久呢？ </span><br>
<span>　　他再问自己：人类社会是否有权使它的成员在某种情况下接受它那种无理的不关心态度，而在另一种情况下又同样接受它那种无情的不放心态度，并使一个穷苦的人永远陷入一种不是缺乏（工作的缺乏）就是过量（刑罚的过量）的苦海中呢？贫富的形成往往由于机会，在社会的成员中，分得财富最少的人也正是最需要照顾的人，而社会对他们恰又苛求最甚，这样是否合乎情理呢？ </span><br>
<span>　　他提出这些问题，并作出结论以后，他便开始审判社会，并且判了它的罪。 </span><br>
<span>　　他凭心中的愤怒判了它的罪。 </span><br>
<span>　　他认为社会对他的遭遇是应当负责的，他下定决心，将来总有一天，他要和它算账。他宣称他自己对别人造成的损失和别人对他造成的损失，两相比较，太不平衡，他最后的结论是他所受的处罚实际上并不是不公允，而肯定是不平等的。 </span><br>
<span>　　盛怒可能是疯狂和妄诞的，发怒有时也会发错的，但是，人，如果不是在某一方面确有理由，是不会愤慨的。冉阿让觉得自己在愤慨了。 </span><br>
<span>　　再说，人类社会所加于他的只是残害。他所看到的社会，历来只是它摆在它的打击对象面前自称为正义的那副怒容。世人和他接触，无非是为了要达到迫害他的目的。他和他们接触，每次都受到打击。从他的幼年，从失去母亲、失去姐姐以来，他从来没有听到过一句友好的言语，也从没有见过一次和善的嘴脸。由痛苦到痛苦，他逐渐得出了一种结论：人生即战争，并且在这场战争里，他是一名败兵。他除了仇恨以外没有其他武器。于是他下定决心，要在监牢里磨练他这武器，并带着它出狱。 </span><br>
<span>　　有些无知的教士在土伦办了一所囚犯学校，把一些必要的课程教给那些不幸人中的有毅力者。他就是那些有毅力者中的一个。他四十岁进学校，学习了读，写，算。他感到提高他的知识，也就是加强他的仇恨。在某种情况下，教育和智力都是可以起济恶的作用的。 </span><br>
<span>　　有件事说来很可惜，他在审判了造成他的不幸的社会以后，他接着又审判创造社会的上帝。 </span><br>
<span>　　他也定了上帝的罪。 </span><br>
<span>　　在那十九年的苦刑和奴役中，这个人的心是一面上升，一面也堕落了。他一面醒悟，一面糊涂。 </span><br>
<span>　　我们已经知道，冉阿让并不是一个生性恶劣的人。初进监牢时他还是个好人。他在监牢里判了社会的罪后觉得自己的心狠起来了，在判了上帝的罪后他觉得自己成了天不怕地不怕的人了。 </span><br>
<span>　　我们在这里不能不仔细想想。 </span><br>
<span>　　人的性情真能那样彻头彻尾完全改变吗？人由上帝创造，生而性善，能通过人力使他性恶吗？灵魂能不能由于恶劣命运的影响彻底转成恶劣的呢？人心难道也能象矮屋下的背脊一样，因痛苦压迫过甚而蜷屈萎缩变为畸形丑态，造成各种不可救药的残废吗？在每个人的心里，特别是在冉阿让的心里，难道没有一点原始的火星，一种来自上帝的素质，在人间不朽，在天上不灭，可以因善而发扬、鼓舞、光大、昌炽，发为奇观异彩，并且永远也不会完全被恶扑灭吗？ </span><br>
<span>　　这是一些严重而深奥的问题，任何一个生理学家，他如果在土伦看见过这个苦役犯叉着两条胳膊，坐在绞盘的铁杆上休息（休息也就是冉阿让思前想后的时刻），链头纳在衣袋里，以免拖曳，神情颓丧、严肃、沉默、若有所思；他如果看见过这个被法律抛弃的贱人经常以愤怒的眼光注视着所有的人，他如果看见过这个被文明排斥了的罪犯经常以严厉的颜色仰望天空，他也许会不假思索地对上面那些问题中最后的一个，回答说：“没有。” </span><br>
<span>在英国17世纪的都铎王朝时代，英国的死刑适用案情种类仅有17种，但是到了乔治时代，却增加到了156种。这其中甚至还包括私自砍伐树木、盗窃亚麻、鸽子，以及吉普赛人在英国居住超过12个月、盗窃数额超过40先令等等。也因此，在19世纪初期，出现了许多在今天看来相当荒谬的死刑理由。比如1801年，一个13岁的孩子安德鲁·布朗宁，因为偷了一个调羹，也就是一个勺子或汤匙而被判死刑。而且，这实际上并不是个例，因为正如前文所说童工的悲惨生活，因此很多七岁的儿童，经常因为盗窃食物、手绢、帽子等许多微不足道的小玩意而被判处死刑。</span><br>
<span>后面那段不是原著，而是介绍当时欧洲刑罚</span><br>
</p><p><b>eflni: </b><br>
<span>沙威脑袋不会转弯，他是用身份看人的，所以让瓦让是马德兰的时候他就怕，是24601的时候就翻脸，在他心里这两个形象是不可能重叠的。他是律法和秩序的无脑维护者，最后自杀也是因为内心的信仰发生了动摇，否则管你是不是救了我，一样抓tmd。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>Promeus 发表于 2019-6-20 10:25</span><br>
<span>抓德纳第时确实是，但是比格纳耶投降后说要在牢房里抽烟沙威回答他一定办到看的我有点迷惑 ...</span><br>
<span>这是策略，警察也需要分化犯罪团伙</span><br>
<span>以后发展成为线人什么的，对方凭什么信警察，说不定就是从一根烟的约定开始啊。</span><br>
</p><p><b>阿刚: </b><br>
<span>说起来如果沙威卧底计划成功了，街垒里的学生们有没有生还的可能？只是被逮捕而不至于死光？不过仔细想想也不太可能。。。那个年代，估计卧底成功也是大屠杀吧。。。</span><br>
</p><p><b>茗夜雨: </b><br>
<span>Promeus 发表于 2019-6-20 10:45</span><br>
<span>　某些警官有一种与众不同的面目，一种由卑鄙的神情和权威的神情组合起来的面目，沙威便有那样一副面孔，但是没有那种卑鄙的神情。 </span><br>
<span>　　在我们的信念里，假使认为灵魂是肉眼可以看见的东西，那么，我们便可以清晰地看见一种怪现象，那就是人类中的每个人，都和禽兽中的某一种相类似；我们还很容易发现那种不曾被思想家完全弄清楚的真理，那就是从牡蛎到鹰隼，从猪到虎，一切禽兽的性格也在人的性格里都具备，并且每个人都具有某种动物的性格。有时一个人还可以具有几种动物的性格。 </span><br>
<span>　　禽兽并非旁的东西，只不过是我们的好品质和坏品质的形象化而已，它们在我们眼前游荡，有如我们灵魂所显出的鬼影。上帝把它们指出来给我们看，要我们自己反省。不过，既然禽兽只是一种暗示，上帝就没有要改造它们的意思；再说，改造禽兽又有什么用呢？我们的灵魂，恰恰相反，那是实际，并且每个灵魂都有它自己的目的，因此上帝才赋予智慧，这就是说，赋予可教育性。社会的良好教育可以从任何类型的灵魂中发展它固有的优点。 </span><br>
<span>　　这当然只是从狭义的角度、只是就我们这尘世间的现象来谈的，不应当牵涉到那些前生和来生的灵性问题。那些深奥问题不属于人的范畴。有形的我绝不允许思想家否认无形的我。保留了这一点，我们再来谈旁的。 </span><br>
<span>　　现在，假使大家都和我们一样，暂时承认在任何人身上都有一种禽或兽的本性，我们就易于说明那个保安人员沙威究竟是什么东西了。 </span><br>
<span>　　阿斯图里亚斯①地方的农民都深信在每一胎小狼里必定有一只狗，可是那只狗一定被母狼害死，否则它长大以后会吃掉其余的小狼。 </span><br>
<span>　　①阿斯图里亚斯（Asturias），西班牙古行省。 </span><br>
<span>　　你把一副人脸加在那狼生的狗头上，那便是沙威。 </span><br>
<span>　　沙威是在监狱里出世的，他的母亲是一个抽纸牌算命的人，他的父亲是个苦役犯。他成长以后，认为自己是社会以外的人，永远没有进入社会的希望。他看见社会毫不留情地把两种人摆在社会之外：攻击社会的人和保卫社会的人。他只能在这两种人中选择一种，同时他觉得自己有一种不可解的刚毅、规矩、严谨的本质，面对他自身所属的游民阶层，却杂有一种说不出的仇恨。他便当了警察。 </span><br>
<span>　　他一帆风顺，四十岁上当上了侦察员。 </span><br>
<span>　　在他青年时代，他在南方的监狱里服务过。 </span><br>
<span>　　在谈下去之前，让我们先弄清楚刚才我们加在沙威身上的“人脸”这个词。 </span><br>
<span>　沙威的人脸上有一个塌鼻子、两个深鼻孔，两大片络腮胡子一直生到鼻孔边，初次看见那两片森林和那两个深窟的人都会感到不愉快。沙威不常笑，但笑时的形状是狰狞可怕的，两片薄嘴唇张开，不但露出他的牙，还露出他的牙床肉，在他鼻子四周也会起一种象猛兽的嘴一样的扁圆粗野的皱纹。郑重时的沙威是猎犬，笑时的沙威是老虎。此外他的头盖骨小，牙床大，头发遮着前额，垂到眉边，两眼间有一条固定的中央皱痕，好象一颗怒星，目光深沉，嘴唇紧合，令人生畏，总之，一副凶恶的凌人气概。 </span><br>
<span>　　这个人是由两种感情构成的：尊敬官府，仇视反叛。这两种感情本来很简单，也可以说还相当的好，但是他执行过度便难免作恶。在他看来，偷盗、杀人，一切罪行都是反叛的不同形式。凡是在政府有一官半职的人，上自内阁大臣，下至乡村民警，对这些人他都有一种盲目的深厚信仰。对曾经一度触犯法律的人，他一概加以鄙视、疾恨和厌恶。他是走极端的，不承认有例外，一方面他常说：“公务人员不会错，官员永远不会有过失。”另一方面他又说：“这些人都是不可救药的。他们决做不出什么好事来。”有些人思想过激，他们认为人的法律有权随意指定某人为罪犯，在必要时也有权坐实某人的罪状，并且不容社会下层的人申辩，沙威完全同意这种见解。他是坚决、严肃、铁面无私的，他是沉郁的梦想者，他能屈能伸，有如盲从的信徒。他的目光是一把钢锥，寒光刺人心脾。他一生只在“警惕”“侦察”方面下功夫。他用直线式的眼光去理解人世间最曲折的事物；他深信自己的作用，热爱自己的职务；他做暗探，如同别人做神甫一样。落在他手中的人必无幸免！自己的父亲越狱，他也会逮捕；自己的母亲潜逃，他也会告发。他那样做了，还会自鸣得意，如同行了善事一般。同时，他一生刻苦、独居、克己、制欲，从来不曾娱乐过。他对职务是绝对公而忘私的，他理解警察，正如斯巴达人理解斯巴达一样；他是一个无情的侦察者，一个凶顽的诚实人，一个铁石心肠的包探，一个具有布鲁图斯①性格的维多克②。 </span><br>
<span>　　①布鲁图斯（Brutus），公元前六世纪罗马帝国执政官，是个公而忘私的典型人物。 </span><br>
<span>　　②维多克（Vidocq），当时法国的一个著名侦探。 </span><br>
<span>　　沙威的全部气质说明他是一个藏头露尾、贼眼觑人的人。当时以高深的宇宙演化论点缀各种所谓极端派报刊的梅斯特尔玄学派，一定会说沙威是一个象征性的人物。别人看不见他那埋在帽子下的额头，别人看不见他那压在眉毛下的眼睛，别人看不见他那沉在领带里的下颏，别人看不见他那缩在衣袖里的手，别人看不见他那藏在礼服里的拐杖。但在时机到了的时候，他那筋骨暴露的扁额，阴气扑人的眼睛，骇人的下巴，粗大的手，怪模怪样的短棍，都突然从黑影里象伏兵那样全部出现了。 </span><br>
<span>　　他尽管厌恶书籍，但在偶然得到一点闲空时也常读书，因此他并不完全不通文墨，这是可以从他谈话中喜欢咬文嚼字这一点上看出来。 </span><br>
<span>　　他一点也没有不良的嗜好，我们已经说过。得意的时候他只闻一点鼻烟。在这一点上，他还带点人性。 </span><br>
<span>　　有一个阶级，在司法部的统计年表上是被称为“游民”的，我们不难理解为什么沙威是那个阶级的阎王。一提沙威的名字可使他们退避三舍，沙威一露面，可使他们惊愕失色。 </span><br>
<span>　　以上就是这个恶魔的形象。 </span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>茗夜雨 发表于 2019-6-20 11:17</span><br>
<span>他对职务是绝对公而忘私的，他理解警察，正如斯巴达人理解斯巴达一样；他是一个无情的侦察者，一个凶顽的诚实人，一个铁石心肠的包探，一个具有布鲁图斯①性格的维多克②。 </span><br>
<span>狗腿子布鲁图斯</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1840839[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
