<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>在人多的场合喜欢隐藏自己的实力</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>在人多的场合喜欢隐藏自己的实力</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:43:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在人多的场合喜欢隐藏自己的实力[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1830338-1-1.html</link>
      <description>在人多的场合喜欢隐藏自己的实力&#13;
这样算不算是一种病啊？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>xbox手柄: </b><br>
<span>在人多的场合喜欢隐藏自己的实力</span><br>
<span>这样算不算是一种病啊？</span><br>
</p><p><b>NagisaLoveMami: </b><br>
<span>君子藏器于身，待时而动。</span><br>
<span>但是你已经忍不住跳出来troll了，所以确实有病。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>miopoi: </b><br>
<span>别怀疑这就是怂</span><br>
</p><p><b>loushifang: </b><br>
<span>啥方面的实力呢？</span><br>
</p><p><b>秋雨灰灰: </b><br>
<span>这是职场生存法则</span><br>
</p><p><b>Digi1980s: </b><br>
<span>发/回贴比35</span><br>
<span>看来你在人多的场合也丝毫没有隐藏troll的实力</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>XX啊你画画这么好明年板报都交给你了，对你来说肯定小菜一碟的不就画画么随便弄弄，什么这都不肯帮你太不够朋友了</span><br>
</p><p><b>竜堂终: </b><br>
<span>癔症性精神病</span><br>
<span>癔症性精神病[英文]Hysterical psychosis：在受到严重的精神创伤之后突然起病，主要表现为明显的行为紊乱，哭笑无常，短暂的幻觉、妄想和思维障碍，以及人格解体等。其症状多变，多发生于表演型人格的女性。病程很少超过三星期，可突然恢复常态，而无后遗症状，但可再发。</span><br>
<span>癔症一词的原有注释为“心意病也”，也称为歇斯底里，是一种较常见的神经病，以乡村多见。目前认为癔症患者多具有易受暗示性，喜夸张，感情用事和高度自我中心等性格特点，常由于精神因素或不良暗示引起发病。可呈现各种不同的临床症状，如感觉和运动功能有障碍，内脏器官和植物神经功能失调以及精神异常。这类症状无器质性损害的基础，它可因暗示而产生，也可因暗示而改变或消失。</span><br>
<span>中文名</span><br>
<span>癔症性精神病</span><br>
<span>外文名</span><br>
<span>Hysterical psychosis</span><br>
<span>治疗</span><br>
<span>药物治疗</span><br>
<span>症状</span><br>
<span>行为紊乱，哭笑无常</span><br>
<span>基本常识</span><br>
<span>癔症是在各科临床上较为常见的一类神经症，但近年来发病有所减少。在综合医院的心理咨询门诊中，本病也较少见，仅占全部咨询病例的0.3%。</span><br>
<span>本病的病人在病前常已有情感丰富，富于幻想，善于模仿，易受暗示，自我中心等人格特点。这类人常在某些心理一社会因素的刺激下或暗示下，突然出现短暂性精神异常或运动、感觉、植物神经、内脏方面的紊乱。这些症状可由暗示而产生，亦可通过暗示而使之消失。</span><br>
<span>癔症病的发病年龄多数在15～35岁之间，女性远多见于男性。</span><br>
<span>临床表现</span><br>
<span>癔症的临床表现可谓多种多样，既可有运动、感觉等障碍的类似神经系统疾病的症状，又可有各种内脏病变的类似各科疾病的症状，也可有短期发作的精神症状(变态心理症状)。可以说癔症的表现可以模仿临床各科的任何疾病的表现，因此极易误诊。已有许多最初诊断是癔症，而实际上是躯体疾病，因而拖延了治疗的教训。所以癔症在临床上要作出正确的判断，难度是较大的，特别对于临床经验缺乏者来讲，不要轻易下癔症的诊断。</span><br>
<span>但癔症的第一次发作，绝大多数是在一定的精神刺激下发病的，以后遇见类似的刺激，或在病人回想起这种刺激的情况下，也可以促使癔症再发。此外，癔症所出现的各种表现，不论是感觉障碍、运动障碍、内脏病变等，其临床症状常是多变的，易通过暗示而改变病变表现的程度、范围，而且这些病变表现常不符合人的解剖生理上的特点或疾病的固有规律，而这些对于正确判断癔症是很有帮助的。</span><br>
<span>癔症的精神症状亦可多种多样，但其症状呈现尽情发泄和表演的特点，使人印象很深，有的亦可出现许多幼稚性动作、行为，甚或离家出走，到处游荡等。</span><br>
<span>症状标准</span><br>
<span>(1)符合癔症诊断标准;</span><br>
<span>(2)反复出现的以幻想性生活情节为内容的片断幻觉或妄想、意识朦胧、表演性矫饰动作，或幼稚与混乱的行为，或木僵为主。</span><br>
<span>【严重标准】日常生活和社会功能受损，或自知力障碍，对疾病泰然漠视。</span><br>
<span>【病程标准】符合症状标准和严重标准至少已1周，其中可有短暂间歇期。</span><br>
<span>【排除标准】排除分裂症或相关障碍、情感性精神障碍。</span><br>
<span>其亚型包括癔症性附体障碍和癔症性木僵</span><br>
<span>治疗</span><br>
<span>癔症的治疗一般采用药物治疗、心理治疗并用的方法：</span><br>
<span>一、药物治疗。</span><br>
<span>精神内科专家称目前尚无治疗分离转换性障碍的特效西药，主要采用对症治疗。因为癔病患者常常伴有焦虑、抑郁、脑衰弱、疼痛、失眠等症状和身体不适感，这些症状往往是诱使患者发作的自我暗示基础 所以治疗时需要相应药物控制症状。药物治疗需针对症状进行合理选择。患者如伴有情绪问题或睡眠问题，可分别采用抗抑郁药物、抗焦虑药物及镇静催眠类药物；如果合并精神病性症状，可采用抗精神病药物治疗。但药物的剂量应以中、小剂量为宜，疗程也不应过长。河北新世纪医院专家经过多年临床实践分析出癔病患者比较适合用中医中药从整体出发，辨证施治并结合心理暗示来治疗。临床资料表明，小柴胡汤、承气汤、甘麦大枣汤、逍遥散或百合清脑静神汤等方剂都对精神因素引起的躯体病理反应者有良好效果。</span><br>
<span>二、心理治疗。</span><br>
<span>解释性心理治疗。主要用于癔症病人在不发作时进行。癔症病人一般都有某些性格倾向，起病又多由心理社会因素诱发。因此，平素应帮助病人了解本病的有关知识，了解自身的性格特点，同时还应指导他们学会正确处理各种矛盾，学会应付各种不愉快事情的方法。从而减少或避免疾病的反复发生。</span><br>
<span>暗示疗法。一般在清醒状态下暗示，可以是单纯的语言暗示，也可以配合中、西医治疗同时暗示。比如治疗癔症性瘫痪，就可以用一支葡萄糖酸钙静脉缓注，并加以语言暗示，一边慢推，一边暗示患者，给你打一种特别有效的药物，只要身体一热，就可以站起来走动了。</span><br>
<span>催眠疗法。在催眠的状态下，帮助病人重现被遗忘的痛苦体验，发泄压抑的情感，一阵哭喊之后病人的癔症也就治好了。这种方法也可以用来治疗癔症性的遗忘，身份改变，缄默不语或僵住不动等症状。当然这种治疗必须由专业人士进行。</span><br>
<span>另外，患者家属在病人出现癔症发作时，应注意不要让过多人围观，也不要表现过份的关注，以避环境中的不良暗示，这些对减少和终止癔症发作都是特别重要的。</span><br>
<span>疾病护理</span><br>
<span>　　护理时应加强心理暗示，采用支持心理暗示疗法，调动患者的积极性，激发其对生活的热情，坚定患者战胜疾病的信心。多给予关心、同情、安慰，给予患者生活上必要的帮助，多做细致的思想开导，辅以热情的关怀。随时疏导患者，消除不良情绪。癔症性格表现为情感丰富，富有夸张表演色彩，富于幻想，急躁，任性，易被别人的言语、行为和态度所影响。疾病发作时，如果亲属的言语、行为和态度不当，会形成新的不良暗示因素，造成症状加重，给治疗带来困难。因而患者服药期间要求亲属应保持镇静，避免过分关注和过分热情，避免惊慌失措，要正确对待该病的发生。为改善患者的不愉快情绪，亲属可有意识地转移患者的注意力，集中到有兴趣的事物或让患者暂时离开当时环境。注意到这些问题本身就可能改善患者的症状，对药物治疗也大有裨益。</span><br>
</p><p><b>風駿: </b><br>
<span>在人多的场合喜欢装作隐藏自己却努力想展现出自己不同的气场</span><br>
<span>——一个奔四童贞宅男</span><br>
</p><p><b>超紳士: </b><br>
<span>回帖数 9 | 主题数 312</span><br>
<span>你的发贴机实力全开，隐藏个屁。你妈辛辛苦苦养你那么大，你就变成一个外野发贴机</span><br>
</p><p><b>水色之夏: </b><br>
<span>因为怕被打脸呀。尤其是人多的场合——山外有山人外有人，“万一人群里有更加身怀绝技然后只是不想露一手呢，这样莽上去岂不是被笑话”，又不是像动画里一样有主角光环，更多的时候自己只是那个可能会被主角吊打的普罗大众</span><br>
</p><p><b>消亡值语义: </b><br>
<span>正常，实力不够HOLD住场面就别秀了</span><br>
</p><p><b>bfogda: </b><br>
<span>就跟不要告诉别人你会修电脑一样</span><br>
<span>隐藏技能是保护自己啊</span><br>
</p><p><b>maik本命: </b><br>
<span>扮猪吃老虎，lz适合去起点写都市类小说。</span><br>
</p><p><b>qwerdssa: </b><br>
<span>你以为是在隐瞒其他人，其实是在对你自己隐瞒没有实力的事实</span><br>
</p><p><b>百之喜太郎: </b><br>
<span>突然想到了“想要成为影之实力者”</span><br>
</p><p><b>武机霸拳流代师范: </b><br>
<span>我觉得吉良吉影算是真的喜欢隐藏实力，普通人有多少可以称得上是实力的东西啊？</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>早见沙织的咆哮怎么说来着：</span><br>
<span>平时把力量隐藏起来有什么帅的</span><br>
<span>不过就是在偷懒</span><br>
<span>不隐藏而是拼尽全力的人才帅</span><br>
</p><p><b>ouba: </b><br>
<span>我出门在外总喜欢戴个帽子隐藏我头顶已经变强的实力。</span><br>
</p><p><b>scad: </b><br>
<span>事了拂衣去，深藏功与名</span><br>
</p><p><b>钢琴男: </b><br>
<span> 感谢楼上反troll提醒</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1830338[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
