<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>人类文明也许就是这么跌跌撞撞站起来的吧。</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>人类文明也许就是这么跌跌撞撞站起来的吧。</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:54:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>人类文明也许就是这么跌跌撞撞站起来的吧。[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1847761-1-1.html</link>
      <description>人类文明也许就是这么跌跌撞撞站起来的吧。&#13;
http://n.miaopai.com/media/Seq~Xj9drfIi~2OYoA1v~s5GB1LUkJDb
&#13;
NASA首次公布的未放出的登月影像，逗比的背后是多不容易。
&#13;
顺带点赞月兔，虽然阿三挺傻的，但也希望过一阵子能成功吧。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>afer: </b><br>
<span>人类文明也许就是这么跌跌撞撞站起来的吧。</span><br>
<span>http://n.miaopai.com/media/Seq~Xj9drfIi~2OYoA1v~s5GB1LUkJDb</span><br>
<span>NASA首次公布的未放出的登月影像，逗比的背后是多不容易。</span><br>
<span>顺带点赞月兔，虽然阿三挺傻的，但也希望过一阵子能成功吧。</span><br>
</p><p><b>马前卒: </b><br>
<span>我祖宗第一次爬下树，走进干旱草原的时候，还不如这个好看呢。</span><br>
</p><p><b>林拓: </b><br>
<span>月球上没有风，沙粒石子都是粗糙锋利的，宇航服还真皮实。</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>我替何新侠说：终于拍好了</span><br>
</p><p><b>漫区专号: </b><br>
<span>三哥要能一次成功，还不知道会膨胀到什么程度。</span><br>
</p><p><b>StarsPlatinum: </b><br>
<span>我有个小疑问</span><br>
<span>月球只是引力小,还不是太空那种无重力状态</span><br>
<span>不能给宇航员穿超重的宇航服(或者在脚下加配重)让他们正常走路么</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>StarsPlatinum 发表于 2019-7-19 10:27</span><br>
<span>我有个小疑问</span><br>
<span>月球只是引力小,还不是太空那种无重力状态</span><br>
<span>不能给宇航员穿超重的宇航服(或者在脚下加配重)让 ...</span><br>
<span>舱外宇航服已经很重了...</span><br>
</p><p><b>无敌大法师: </b><br>
<span>StarsPlatinum 发表于 2019-7-19 10:27</span><br>
<span>我有个小疑问</span><br>
<span>月球只是引力小,还不是太空那种无重力状态</span><br>
<span>不能给宇航员穿超重的宇航服(或者在脚下加配重)让 ...</span><br>
<span>应该不行，先不说配重送到月球要花多少钱，由于重力和质量是两个概念，配重配到地球水平那质量就是地球六倍，hmmm，我怀疑到时候跳都跳不动了，摔了就爬不起来什么的</span><br>
</p><p><b>131ren: </b><br>
<span>林拓 发表于 2019-7-19 07:06</span><br>
<span>月球上没有风，沙粒石子都是粗糙锋利的，宇航服还真皮实。</span><br>
<span>对的, 我看的时候也想这个, 这么磕磕碰碰的, 真不怕把宇航服弄破了.... </span><br>
</p><p><b>红左手: </b><br>
<span>StarsPlatinum 发表于 2019-7-19 10:27</span><br>
<span>我有个小疑问</span><br>
<span>月球只是引力小,还不是太空那种无重力状态</span><br>
<span>不能给宇航员穿超重的宇航服(或者在脚下加配重)让 ...</span><br>
<span>第一，宇航服本身就很重了</span><br>
<span>第二，登月飞船本身已经是疯狂减重后被称为外壳只是铝箔了，还要带加重的宇航服信不信工程师们砍死提要求的……</span><br>
</p><p><b>nexus1: </b><br>
<span>StarsPlatinum 发表于 2019-7-19 10:27</span><br>
<span>我有个小疑问</span><br>
<span>月球只是引力小,还不是太空那种无重力状态</span><br>
<span>不能给宇航员穿超重的宇航服(或者在脚下加配重)让 ...</span><br>
<span>送上天的动力成本一克就几百上千美刀出去了,怎么会带多余负重</span><br>
</p><p><b>lysh_233: </b><br>
<span>林拓 发表于 2019-7-19 07:06</span><br>
<span>月球上没有风，沙粒石子都是粗糙锋利的，宇航服还真皮实。</span><br>
<span>失重环境杀伤力没那么大</span><br>
</p><p><b>宅基帝: </b><br>
<span>当年的工作人员里有人从这段记录中得到灵感创造了天线宝宝</span><br>
</p><p><b>Robce: </b><br>
<span>StarsPlatinum 发表于 2019-7-19 10:27</span><br>
<span>我有个小疑问</span><br>
<span>月球只是引力小,还不是太空那种无重力状态</span><br>
<span>不能给宇航员穿超重的宇航服(或者在脚下加配重)让 ...</span><br>
<span>你给再多配重也不会改变月球的重力加速度, 1kg的物体和1T的物体在同样的重力加速度下自由落体的速度也是一样的.</span><br>
<span>人的运动系统是在地球的重力环境下演化出来的, 不管是你的硬件(肌肉)还是软件(神经反射)都已经习惯了地球的重力加速度. 比如你在地球上走路的时候, 很多时候你的腿下落的时候其实是直接利用了地球重力自由落体下落, 而不是主动使用肌肉强行下踢, 然后突然上了月球 重力加速度从9.8m/s^2变成1.6m/s^2了, 你的脚自由落体的速度会变慢很多, 你的运动神经学了几十年的走路方法突然没用了, 你也就突然跟个没学过走路的孩子一样不会走路了.</span><br>
<span>然后如果只是加配重的话, 既不能改变重力加速度也就是自由落体的速度, 同时还增加了整个人的惯性, 也就是启动更困难了, 刹车也更困难了, 雪上加霜更不会走路了.</span><br>
</p><p><b>afsd109: </b><br>
<span>林拓 发表于 2019-7-19 07:06</span><br>
<span>月球上没有风，沙粒石子都是粗糙锋利的，宇航服还真皮实。</span><br>
<span>人家设计指标可是要去扛微型流星的，这些小石头算什么</span><br>
</p><p><b>bl0ck: </b><br>
<span>此处应有baba yetu</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>林拓 发表于 2019-7-19 07:06</span><br>
<span>月球上没有风，沙粒石子都是粗糙锋利的，宇航服还真皮实。</span><br>
<span>冲击力也是地球的六分之一吧。</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
<span>这都50年了啊。</span><br>
<span>当年的航天工作者一定做梦也想不到未来半个世纪人类居然没能在这基础上前进半步。</span><br>
</p><p><b>fneasag: </b><br>
<span>得配monkeys spinning monkeys当bgm. </span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>无敌大法师: </b><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2019-7-19 10:57</span><br>
<span>这都50年了啊。</span><br>
<span>当年的航天工作者一定做梦也想不到未来半个世纪人类居然没能在这基础上前进半步。 ...</span><br>
<span>对，我想这才是最让这些前辈吃惊的地方</span><br>
</p><p><b>cryczp: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-7-19 10:54</span><br>
<span>冲击力也是地球的六分之一吧。</span><br>
<span>重力加速度是1/6，冲击力得看最终速度。</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>60年代真是太豪气万丈了，反观现在还没能登火星，实在是不肖子孙</span><br>
</p><p><b>nylonchina1: </b><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2019-7-19 10:57</span><br>
<span>这都50年了啊。</span><br>
<span>当年的航天工作者一定做梦也想不到未来半个世纪人类居然没能在这基础上前进半步。 ...</span><br>
<span>当年的科幻小说很多都预计人类可以在21世纪中叶航行于太阳系中</span><br>
<span>可是谁知道，现在连美帝都自废武功了</span><br>
</p><p><b>马猴肥宅√: </b><br>
<span>登月男儿vs大数据废宅？</span><br>
</p><p><b>jshtstong: </b><br>
<span>StarsPlatinum 发表于 2019-7-19 10:27</span><br>
<span>我有个小疑问</span><br>
<span>月球只是引力小,还不是太空那种无重力状态</span><br>
<span>不能给宇航员穿超重的宇航服(或者在脚下加配重)让 ...</span><br>
<span>你要注意一点，飞船和宇航员，所有的吃喝拉撒，一丝一毫，都是从三十八万公里以外的地球用超级巨型火箭运过来的~~~~</span><br>
<span>所以，所有能节省重量的地方都会节省到极致的，登月舱的舱壁薄到一脚就可以踹破的，实在是没有多余的可供挥霍的重量的</span><br>
</p><p><b>z曾晓明: </b><br>
<span>被束缚于重力的灵魂啊</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>cryczp 发表于 2019-7-19 11:07</span><br>
<span>重力加速度是1/6，冲击力得看最终速度。</span><br>
<span>讨论是基于主楼的现象的，就一人高而已，不是不同高度的分析。</span><br>
</p><p><b>嗜睡者: </b><br>
<span> 感觉他们玩得很开心啊</span><br>
</p><p><b>ace0017: </b><br>
<span>StarsPlatinum 发表于 2019-7-19 10:27</span><br>
<span>我有个小疑问</span><br>
<span>月球只是引力小,还不是太空那种无重力状态</span><br>
<span>不能给宇航员穿超重的宇航服(或者在脚下加配重)让 ...</span><br>
<span>全身拴上一百斤负重泡水里试试你就知道怎么回事儿了</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2019-7-19 10:57</span><br>
<span>这都50年了啊。</span><br>
<span>当年的航天工作者一定做梦也想不到未来半个世纪人类居然没能在这基础上前进半步。 ...</span><br>
<span>本来以为是开始，没想到却是巅峰 </span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>nylonchina1 发表于 2019-7-19 12:18</span><br>
<span>当年的科幻小说很多都预计人类可以在21世纪中叶航行于太阳系中</span><br>
<span>可是谁知道，现在连美帝都自废武功了 ...</span><br>
<span>还不是杨基佬把老大哥恁死了……</span><br>
<span>NASA也就失去了梦想～</span><br>
</p><p><b>primirose: </b><br>
<span>讲真这种大工程真得靠地球联邦这样的联合体集中资源去推进，不然哪个政府敢把钱随便撒进外太空</span><br>
</p><p><b>namirin: </b><br>
<span>确实登完就没下文了，没用的人类这些年到底都在干嘛</span><br>
</p><p><b>julius0147: </b><br>
<span>话说回来，当年的登月可能类似郑和下西洋，偏重政治目的吧，所以缺少经济上的可持续性？</span><br>
</p><p><b>liujn6: </b><br>
<span>美苏当时舆论也是各种“西部人民还在吃草"吧</span><br>
</p><p><b>韶华白首: </b><br>
<span>julius0147 发表于 2019-7-19 18:34</span><br>
<span>话说回来，当年的登月可能类似郑和下西洋，偏重政治目的吧，所以缺少经济上的可持续性？ ...</span><br>
<span>是的，太烧钱了。</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span>julius0147 发表于 2019-7-19 18:34</span><br>
<span>话说回来，当年的登月可能类似郑和下西洋，偏重政治目的吧，所以缺少经济上的可持续性？ ...</span><br>
<span>戴起来的相关航天材料和工程设计可都是留下来了，就生活来说，气凝胶、尿不湿、耳温计、CMOS、眼镜防划涂层镀膜、气垫鞋垫啥的……</span><br>
<span>奢侈品有欧米茄超霸、欧米茄Speedmaster Moonwatch（辉夜大小姐里会长他爹） </span><br>
<span>至于惠及人类的大科技就是ICBM从此更准了，人类从整天世界大战的周期性大规模战争变成了以长期和平为基调的小仗不断大仗谁也不敢打时代，人口一下突破70亿。</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>liujn6 发表于 2019-7-19 18:36</span><br>
<span>美苏当时舆论也是各种“西部人民还在吃草"吧</span><br>
<span>害怕的是“你射出了一艘航母”之类的，也就是认为太空探索会影响军事开支的想法。</span><br>
</p><p><b>julius0147: </b><br>
<span>afer 发表于 2019-7-19 22:15</span><br>
<span>戴起来的相关航天材料和工程设计可都是留下来了，就生活来说，气凝胶、尿不湿、耳温计、CMOS、眼镜防划涂 ...</span><br>
<span>嗯，随口一说，确实偏颇了，现在想法是分层分段吧。</span><br>
<span>分层来说，登月作为一个系统工程，涉及动力、材料、控制等等方方面面的综合，相当于一次考试、自检或者说就是实践对于现有科技、组织的综合检验，并且客观上确实是在打基础吧，但毕竟有一点结果论色彩吧，当然结果应该还是很值得的，但毕竟有点是从迷宫的一个出口来倒推吧，当年推动登月工程，或者说在众多项目中选择登月科研因素可能还是低于政治因素，或者用战争催生科技的说法，登月也未尝不是冷战催生的。</span><br>
<span>分段来说，登月作为古往今来的一个人文梦想吧，作为科技发展的一个里程碑，也许也是一个边际效用节点，达到登月这一小步可能是性价比较高的一步，之后无论质（跨得更好）还是量（跨得更远），极端例子可能就相当于现阶段对高能所的投入产出比、科研成果转化率，就没那么好了。换句话说，仅仅是重复之前登月，科研上的意义可能不那么大，所以虽然遗憾，或许也不用对半个世纪的停顿，评价太苛刻。毕竟除了美国资本，这种举国工程还是要慎重吧，也就是现在发展起来了，我们才可以更从容的长远规划吧。</span><br>
<span>要说，其实个人也是星辰大海主义者，挤在地球上总觉得就像鸡蛋放在一个篮子里，虽然洲锁不错，但就怕个万一，地球是经得起折腾，人类文明就未必了啊，要内战也等太阳系内战啊。而且换张大地图多少是缓和矛盾的一个法子吧，所以看到有篇文章提到，目前科技的宇宙开发的经济价值比较有限，心里真是一凉啊。所以，看到印度登月项目的印度特色，虽然不免暗暗取笑几句，但还是主楼说得好，这些事上，确实还是希望能一起进步的吧。</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span> 本帖最后由 afer 于 2019-7-20 02:54 编辑 </span><br>
<span>julius0147 发表于 2019-7-20 00:31</span><br>
<span>嗯，随口一说，确实偏颇了，现在想法是分层分段吧。</span><br>
<span>分层来说，登月作为一个系统工程，涉及动力、材料、 ...</span><br>
<span>说啥冷战政治需求其实也不是，过去是二元对立，很冷很暴力。现在虽然和平了，但就算上土鳖崛起爹也只有一个，而且还是合作为主，搞得连个分店都没有，想打谁打谁。</span><br>
<span>啥mzzy8小时工作基本都是苏联硬肛出来的，冷战确实是有不少消耗，但相比现在未来未可知的想法，冷战时期的政治家还有决策都还算是冷静的，而且对核战的危机感和紧迫感也比现在强。</span><br>
<span>鸡蛋放一个篮子里这个太没问题了，人类把东西太集中在一起，结果就是一个原地爆炸其他人都gg，美帝现在就是这操行，真正玩自爆的是它，2亿人口占了全球三分之一还多的资源不断耗，只要给他断供别人就经济危机，又不能让他垮，更不能让他好。所以我一点也没觉得比冷战时期进步多少，现在全世界的人都盼着爹爆炸，把它刮的东西吐了，但又怕他爆炸把自己炸死。</span><br>
</p><p><b>化肥会挥发: </b><br>
<span>如果人类止步于此的话，在宇宙终结之时，会不会有一份清单，统计每一个文明在宇宙中探索的距离:</span><br>
<span>天顶星人: 20万光年</span><br>
<span>歌者:100亿光年</span><br>
<span>地球:1光秒</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>林拓: </b><br>
<span>lysh_233 发表于 2019-7-19 10:40</span><br>
<span>失重环境杀伤力没那么大</span><br>
<span>记得在《与拉玛相会》里阿瑟·卡拉克大致是这样写道：</span><br>
<span>对于头一次来到失重和低重力环境的人来说，最大的危险就是在轻飘飘的感觉里忽略了关键的问题——碰撞力度依赖的是质量和速度所决定的惯性（与重力无关）</span><br>
</p><p><b>河马重骑兵: </b><br>
<span>无敌大法师 发表于 2019-7-19 11:03</span><br>
<span>对，我想这才是最让这些前辈吃惊的地方</span><br>
<span>机器登录火星就不算进步了? </span><br>
</p><p><b>河马重骑兵: </b><br>
<span>无敌大法师 发表于 2019-7-19 11:03</span><br>
<span>对，我想这才是最让这些前辈吃惊的地方</span><br>
<span>机器登录火星就不算进步了? </span><br>
</p><p><b>wbybill2: </b><br>
<span>liujn6 发表于 2019-7-19 18:36</span><br>
<span>美苏当时舆论也是各种“西部人民还在吃草"吧</span><br>
<span>天上·人间</span><br>
<span>（《人民日报》1977年2月3日）</span><br>
<span>第6版()</span><br>
<span>专栏：</span><br>
<span>天上·人间</span><br>
<span>樊庆荣</span><br>
<span>卫星飞太空，人间苦难重，这是当今苏联社会帝国主义的写照。不过苏修自己并不这样认为，而美其名曰“发达的社会主义”国家。</span><br>
<span>说“发达”，倒也“发达”。看一看太空，苏式飞船和卫星的确为数不少。可惜，飞船卫星虽多，究竟不能当饭吃，当衣穿。为了和美帝争霸太空，近几年来，苏修叛徒集团不惜投下重资，引起苏联人民的强烈不满。早在一九七五年间，就有读者投书苏修报刊，要求缩减用于空间的拨款，“腾出资金”用来“提高人民的物质福利事业”。结果招致苏修《新时代》杂志御用文人的痛斥。它指责苏联人民的这一正当要求是“错误的观点”，甚至给写信人扣上企图“使生产陷入僵局”，“使经济陷入停滞状态”等等大帽子，妄图以此封住苏联人民之口。</span><br>
<span>然而，苏联人民的不满情绪并没有因此而平息，这使苏修一小撮人颇为作难。最近，《新时代》杂志又一次披挂上阵，进行辩解。所不同的，这一次是抬出来了一位苏联宇宙飞行员向读者进行现身说教。</span><br>
<span>这位太空人承认苏联宇宙研究的确是“非常费钱”，然而，据说“宇宙研究不仅能补偿所消耗的费用，而且会带来利润。”这就是说，苏修的所谓“太空作业”竟是一桩一本万利的买卖。但是，人们不禁要问：“利润”从何而来呢？莫非真有“月宫宝盒”一类的玩艺儿等待着克里姆林宫的冒险家去打开吗？显然不是那么一回事。苏联的科学家也曾承认，宇宙资源的开发还是一个遥远的事情。</span><br>
<span>尽管如此，这位“宇宙飞行员”还是要苏联人民相信，发射卫星是有利可图的。“利润”不是来自天上，而是来自地面。他说：“通过在宇宙空间所拍摄的照片，可以发现地球深处所埋藏的财富。已经发现了地下水库和矿床。”在这里，他尽管吞吞吐吐，欲言又止，却在无意之中供认了，苏联在太空搞那么多飞船、卫星，目的之一是为了搜集经济情报，攫取地球上的矿藏、财富。这真是一语泄露了天机，只不过他还是故意回避利用间谍卫星收集别国的军事情报这一重要事实。而后者同样是苏修在国外攫取最大利润所必不可少的。谁都知道，苏修的“克格勃”遍及世界各国，他们伪装成外交官、商人、海员、学者、记者、游客等等，到处大搞间谍活动，虽说狡猾多端，还是经常失风、被捕、被逐。现在又飞到太空去搞间谍勾当，来个天上、地上，双管齐下，端的是安全可靠！</span><br>
<span>通过苏修御用舆论工具这一喋喋不休的说教，能否堵住苏联人民之口，是十分可疑的。不过，这却道出了苏修大搞所谓太空研究的一点“秘密”，也算是一个小小的自我揭露，这也未尝不是好事。</span><br>
</p><p><b>无敌大法师: </b><br>
<span>河马重骑兵 发表于 2019-7-20 12:39</span><br>
<span>机器登录火星就不算进步了?</span><br>
<span>说得好，但是他们去过月球，我们呢？</span><br>
</p><p><b>9号单开道岔: </b><br>
<span>liujn6 发表于 2019-07-19 18:36:41</span><br>
<span>美苏当时舆论也是各种“西部人民还在吃草"吧NASA科学副总监1970年回信修女为何要探索宇宙</span><br>
<span>2012-08-13 10:47 网易探索</span><br>
<span>1970年，赞比亚修女 Mary Jucunda 给 Ernst Stuhlinger 博士写了一封信，他因在火星之旅工程中的原创性研究，成为 NASA（美国航空航天局）Marshall 太空航行中心的科学副总监。信中，Mary Jucunda 修女问道：目前地球上还有这么多小孩子吃不上饭，他怎么能舍得为远在火星的项目花费数十亿美元。</span><br>
<span>Stuhlinger 很快给Jucunda 修女回了信，同时还附带了一张题为“升起的地球”的照片，这张标志性的照片是宇航员 WilliamAnders 于1968年在月球轨道上拍摄的（照片中可以看到月球的地面）。他这封真挚的回信随后由 NASA 以《为什么要探索宇宙》为标题发表。</span><br>
<span>1970年5月6日</span><br>
<span>亲爱的Mary Jucunda修女：</span><br>
<span>每天，我都会收到很多类似的来信，但这封对我的触动最深，因为它来自一颗慈悲的饱含探求精神的心灵。我会尽自己所能来回答你这个问题。</span><br>
<span>首先，请允许我向你以及你勇敢的姐妹们表达深深的敬意，你们献身于人类最崇高的事业：帮助身处困境的同胞。</span><br>
<span>在来信中，你问我在目前地球上还有儿童由于饥饿面临死亡威胁的情况下，为什么还要花费数十亿美元来进行飞向火星的航行。我清楚你肯定不希望这样的答案：“哦，我之前不知道还有小孩子快饿死了，好吧，从现在开始，暂停所有的太空项目，直到孩子们都吃上饭再说。”事实上，早在了解火星之旅的技术之前，我已经对儿童的饥荒问题有所了解。而且，同我很多朋友的看法一样，我认为此时此刻，我们就应该开始通往月球、火星乃至其他行星的伟大探险。从长远来看，相对于那些要么只有年复一年的辩论和争吵，要么连妥协之后也迟迟无法落实的各种援助计划来说，我甚至觉得探索太空的工程给更有助于解决人类目前所面临的种种危机。</span><br>
<span>在详细说明我们的太空项目如何帮助解决地面上的危机之前，我想先简短讲一个真实的故事。那是在400年前，德国某小镇里有一位伯爵。他是个心地善良的人，他将自己收入的一大部分捐给了镇子上的穷人。这十分令人钦佩，因为中世纪时穷人很多，而且那时经常爆发席卷全国的瘟疫。一天，伯爵碰到了一个奇怪的人，他家中有一个工作台和一个小实验室，他白天卖力工作，每天晚上的几小时的时间专心进行研究。他把小玻璃片研磨成镜片，然后把研磨好的镜片装到镜筒里，用此来观察细小的物件。伯爵被这个前所未见的可以把东西放大观察的小发明迷住了。他邀请这个怪人住到了他的城堡里，作为伯爵的门客，此后他可以专心投入所有的时间来研究这些光学器件。</span><br>
<span>然而，镇子上的人得知伯爵在这么一个怪人和他那些无用的玩意儿上花费金钱之后，都很生气，“我们还在受瘟疫的苦”，他们抱怨道，“而他却为那个闲人和他没用的爱好乱花钱！”伯爵听到后不为所动，“我会尽可能地接济大家”，他表示，“但我会继续资助这个人和他的工作，我确信终有一天会有回报。”</span><br>
<span>果不其然，他的工作赢来了丰厚的回报：显微镜。显微镜的发明给医学带来了前所未有的发展，由此展开的研究及其成果，消除了世界上大部分地区肆虐的瘟疫和其他一些传染性疾病。</span><br>
<span>伯爵为支持这项研究发明所花费的金钱，其最终结果大大减轻了人类所遭受的苦难，这回报远远超过单纯将这些钱用来救济那些遭受瘟疫的人。</span><br>
<span>我们目前面临类似的问题。美国总统的年度预算共有2000亿美元，这些钱将用于医疗、教育、福利、城市建设、高速公路、交通运输、海外援助、国防、环保、科技、农业以及其他多项国内外的工程。今年，预算中的1.6%将用于探索宇宙，这些花销将用于阿波罗以计划、其他一些涵盖了天体物理学、深空天文学、空间生物学、行星探测工程、地球资源工程的小项目以及空间工程技术。为担负这些太空项目的支出，平均每个年收入10,000美元的美国纳税人需要支付约30美元给太空，剩下的9,970美元则可用于一般生活开支、休闲娱乐、储蓄、别的税项等花销。</span><br>
<span>也许你会问：“为什么不从纳税人为太空支付的30美元里抽出5美元或3美元或是1美元来救济饥饿的儿童呢？”为了回答这个问题，我需要先简单解释一下我们国家的经济是如何运行的，其他国家也是类似的情形。政府由几个部门（如内政部、司法部、卫生部与公众福利部、教育部、运输部、国防部等）和几个机构（国家科学基金会、国家航空航天局等）组成，这些部门和机构根据自己的职能制定相应的年度预算，并严格执行以应对国务委员会的监督，同时还要应付来自预算部门和总统对于其经济效益的压力。当资金最终由国会拨出后，将严格用于经预算批准的计划中的项目。</span><br>
<span>显然，NASA的预算中所包含的项目都是和航空航天有关的。未经国会批准的预算项目，是不会得到资金支持的，自然也不会被课税，除非有其他部门的预算涵盖了该项目，借此花掉没有分配给太空项目的资金。由这段简短的说明可以看出，要想援助饥饿的儿童，或在美国已有的对外援助项目上增加援助金额，需要首先由相关部门提出预算，然后由国会批准才行。</span><br>
<span>要问是否同意政府实施类似的政策，我个人的意见是绝对赞成。我完全不介意每年多付出一点点税款来帮助饥饿的儿童，无论他们身在何处。</span><br>
<span>我相信我的朋友们也会持相同的态度。然而，事情并不是仅靠把去往火星航行的计划取消就能轻易实现的。相对的，我甚至认为可以通过太空项目，来为缓解乃至最终解决地球上的贫穷和饥饿问题作出贡献。解决饥饿问题的关键有两部分：食物的生产和食物的发放。食物的生产所涉及的农业、畜牧业、渔业及其他大规模生产活动在世界上的一些地区高效高产，而在有的地区则产量严重不足。通过高科技手段，如灌溉管理，肥料的使用，天气预报，产量评估，程序化种植，农田优选，作物的习性与耕作时间选择，农作物调查及收割计划，可以显著提高土地的生产效率。</span><br>
<span>人造地球卫星无疑是改进这两个关键问题最有力的工具。在远离地面的运行轨道上，卫星能够在很短的时间里扫描大片的陆地，可以同时观察计算农作物生长所需要的多项指标，土壤、旱情、雨雪天气等等，并且可以将这些信息广播至地面接收站以便做进一步处理。事实证明，配备有土地资源传感器及相应的农业程序的人造卫星系统，即便是最简单的型号，也能给农作物的年产量带来数以十亿美元计的提升。</span><br>
<span>如何将食品发放给需要的人则是另外一个全新的问题，关键不在于轮船的容量，而在于国际间的合作。小国统治者对于来自大国的大量食品的输入很难做出准确的判断，他们害怕伴随着食物一同而来的还有外国势力对其统治地位的影响。恐怕在国与国之间消除隔阂之前，饥饿问题无法得以高效解决了。我不认为太空计划能一夜之间创造奇迹，然而，探索宇宙有助于促使问题向着良好的方向发展。</span><br>
<span>以最近发生的阿波罗13号事故为例。当宇航员处于关键的大气层再入期时，为了保证通讯畅通，苏联关闭了境内与阿波罗飞船所用频带相同的所有广播通信。同时派出舰艇到太平洋和大西洋海域以备第一时间进行搜救工作。如果宇航员的救生舱降落到俄方舰船附近，俄方人员会像对待从太空返回的本国宇航员一样对他们进行救助。同样，如果俄方的宇宙飞船遇到了类似的紧急情况，美国也一定会毫不犹豫地提供援助。</span><br>
<span>通过卫星进行监测与分析来提高食品产量，以及通过改善国际关系提高食品发放的效率，只是通过太空项目提高人类生活质量的两个方面。下面我想介绍另外两个重要作用：促进科学技术的发展和提高一代人的科学素养。</span><br>
<span>登月工程需要历史上前所未有的高精度和高可靠性。面对如此严苛的要求，我们要寻找新材料，新方法；开发出更好的工程系统；用更可靠的制作流程；让仪器的工作寿命更长久；甚至需要探索全新的自然规律。</span><br>
<span>这些为登月发明的新技术同样可以用于地面上的工程项目。每年，都有大概一千项从太空项目中发展出来的新技术被用于日常生活中，这些技术打造出更好的厨房用具和农场设备，更好的缝纫机和收音机，更好的轮船和飞机，更精确的天气预报和风暴预警，更好的通讯设施，更好的医疗设备，乃至更好的日常小工具。你可能会问为什么先设计出宇航员登月舱的维生系统，而不是先为听力障碍患者造出有声阅读设备呢。答案很简单：解决工程问题时，重要的技术突破往往并不是按部就班直接得到的，而是来自能够激发出强大创新精神，能够燃起的想象力和坚定的行动力，以及能够整合好所有资源的充满挑战的目标。</span><br>
<span>太空旅行无可置疑地是一项充满挑战的事业。通往火星的航行并不能直接提供食物解决饥荒问题。然而，它所带来大量的新技术和新方法可以用在火星项目之外，这将产生数倍于原始花费的收益。</span><br>
<span>若希望人类生活得越来越好，除了需要新的技术，我们还需要基础科学不断有新的进展。包括物理学和化学，生物学和生理学，特别是医学，用来照看人类的健康，应对饥饿、疾病、食物和水的污染以及环境污染等问题。</span><br>
<span>我们需要更多的年轻人投入到科学事业中来，我们需要给予那些投身科研事业的有天分的科学家更多的帮助。随时要有富于挑战的研究项目，同时要保证对项目给予充分的资源支持。在此我要重申，太空项目是科技进步的催化剂，它为学术研究工作提供了绝佳和实践机会，包括对月球和其他行星的研究、物理学和天文学、生物学和医学科学等学科，有它，科学界源源不断出现令人激动不已研究课题，人类得以窥见宇宙无比瑰丽的景象；为了它，新技术新方法不断涌现。</span><br>
<span>由美国政府控制并提供资金支持的所有活动中，太空项目无疑最引人瞩目也最容易引起争议，尽管其仅占全部预算的1.6%，不到全民生产总值的千分之三。作为新技术的驱动者和催化剂，太空项目开展了多项基础科学的研究，它的地位注定不同于其他活动。从某种意义上来说，以太空项目的对社会的影响，其地位相当于3-4千年前的战争活动。</span><br>
<span>如果国家之间不再比拼轰炸机和远程导弹，取而代之比拼月球飞船的性能，那将避免多少战乱之苦！聪慧的胜利者将满怀希望，失败者也不用饱尝痛苦，不再埋下仇恨的种子，不再带来复仇的战争。</span><br>
<span>尽管我们开展的太空项目研究的东西离地球很遥远，已经将人类的视野延伸至月亮、至太阳、至星球、直至那遥远的星辰，但天文学家对地球的关注，超过以上所有天外之物。太空项目带来的不仅有那些新技术所所提供的生活品质的提升，随着对宇宙研究的深入，我们对地球，对生命，对人类自身的感激之情将越深。太空探索让地球更美好。</span><br>
<span>随信一块寄出的这张照片，是1968年圣诞节那天阿波罗8号在环月球轨道上拍摄的地球的景象。太空项目所能带来的各种结果中，这张照片也许是其中最可贵的一项。它开阔了人类的视野，让我们如此直观地感受到到地球是广阔无垠的宇宙中如此美丽而又珍贵的孤岛，同时让我们认识到地球是我们唯一的家园，离开地球就是荒芜阴冷的外太空。无论在此之前人们对地球的了解是多么的有限，对于破坏生态平衡的严重后果的认识是多么的不充分。在这张照片公开发表之后，面对人类目前所面临的种种严峻形势，如环境污染、饥饿、贫穷、过度城市化、粮食问题、水资源问题、人口问题等等，号召大家正视这些严重问题的呼声越来越多。人们突然表示出对自身问题的关注，不能说和目前正在进行的这些初期太空探索项目，以及它所带来的对于人类自身家园的全新视角无关。</span><br>
<span>太空探索不仅仅给人类提供一面审视自己的镜子，它还能给我们带来全新的技术，全新的挑战和进取精神，以及面对严峻现实问题时依然乐观自信的心态。我相信，人类从宇宙中学到的，充分印证了Albert Schweitzer那句名言：“我忧心忡忡地看待未来，但仍满怀美好的希望。”</span><br>
<span>向您和您的孩子们致以我最真挚的敬意！</span><br>
<span>您诚挚的</span><br>
<span>恩斯特史都林格</span><br>
<span>科学副总监</span><br>
<span>（来源：译言网）</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1847761[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
