<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>蛾若为蝗 草地贪夜蛾“卷土重来”，已入侵7省区</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>蛾若为蝗 草地贪夜蛾“卷土重来”，已入侵7省区</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:36:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>蛾若为蝗 草地贪夜蛾“卷土重来”，已入侵7省区[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918115-1-1.html</link>
      <description>蛾若为蝗 草地贪夜蛾“卷土重来”，已入侵7省区&#13;
比蝗灾更紧急！草地贪夜蛾“卷土重来”，已入侵7省区
&#13;
“草地贪夜蛾在海南周年繁殖区已发生虫害的地里什么虫态都有，从卵到幼虫到蛹、成虫。”3月初，海南省新冠疫情防控级别从一级降到三级，中国热带农业科学院环境与植物保护研究所研究员吕宝乾的同事们终于可以到现场调研草地贪夜蛾的发生情况。随着气温升高，春播玉米从南向北陆续播种、出苗，以及小麦返青生长，我国草地贪夜蛾种群数量会不断增长。中国农业科学院植物保护研究所研究员、国家玉米产业技术体系病虫草害防控研究室主任王振营在接受《中国科学报》采访时说：“尽管2020年草地贪夜蛾的发生会明显重于去年，但基于我国完善的农作物病虫害测报体系、多种多样的防控手段和技术、健全的防治队伍，以及去年在监测与防控工作中取得的成功经验，草地贪夜蛾的严重为害局面在我国可以得到有效控制，不会对农作物造成太大的产量损失。”
&#13;
越冬区面积大虫量基数高王振营告诉《中国科学报》，草地贪夜蛾“在25℃左右的条件下，基本上是24~30天完成一个世代。”“今冬到早春的气温比常年偏高，所以草地贪夜蛾在越冬区发生的范围比我们之前预测的要广。”南京农业大学植物保护学院教授胡高告诉《中国科学报》，草地贪夜蛾没有滞育（停止发育）现象，在周年繁殖区会不断繁殖为害。“我国发生的草地贪夜蛾主要喜欢吃玉米，其他作物为害较少。”胡高团队根据草地贪夜蛾喜好的温度范围，寄主植物种植范围，以及我国常年温度情况推测，草地贪夜蛾常年越冬区在最冷月10℃等温线以南。“这条线常年在北回归线附近，但今年大概北移了2个纬度。所以四川南部也有发现越冬的虫害。”根据全国农业技术推广服务中心3月6日发布病虫情报，初步统计，草地贪夜蛾在云南、广东、海南、广西、四川、贵州、福建7省（区）176个县（市、区）查见幼虫，云南、海南、广东等省发生普遍，部分地区虫量较高。海南南繁基地包括三亚、**、陵水等，以育种为主；东方市是海南面积最大的商业化玉米制种区。吕宝乾说：“这两个区域主要依靠植保飞防公司来管理。”受新冠疫情影响，人员流动受阻，一个多月来，当地的防治工作受到了影响。“这周下去调研发现，和一个月前相比虫情加重了。”此外，海南今冬气温较往年较高，有利于草地贪夜蛾繁殖。加上玉米行情看涨，从去年10月到今年4月可种两茬玉米。“食源丰富，虫量肯定会比去年要多。”吕宝乾说。而在广西，“2020年2月底草地贪夜蛾发生面积2286亩，防治面积2490亩。”正在田间调查的广西农业科学院植物保护研究所副研究员陈红松告诉《中国科学报》，往年，广西春玉米在2月下旬开始播种，“目前发生面积还不太大。但部分田块玉米受害率较高，虫源基数大，应加强草地贪夜蛾的监测与防控。”“目前的虫源地即为周年发生区，春季可为南方省份直接提供有效虫源。”http://news.sciencenet.cn/upload/news/images/2020/3/2020379702690.png草地贪夜蛾幼虫。陈红松供图王振营说，随着三四月份气温升高，广西、云南等地开始种植春玉米，寄主植物面积就会增大，虫害面积也会有很大的增加，因此，种群数量肯定会继续上升。“这就是我们现在比较担心的问题。尽管南方越冬区一直在进行有效的防治工作，但经过一代代的繁殖，它的基数肯定大了，北迁的总数就大了。”今年还要继续面对境外种群迁入的压力。除了缅甸，老挝、泰国、越南都出现草地贪夜蛾的周年繁殖区。2018年亚洲只有7个国家发生草地贪夜蛾，2019年达17个国家。“所以境外迁入的压力还是非常大的。”全国农业技术推广服务中心病虫害测报处副处长、研究员姜玉英告诉《中国科学报》。
&#13;
北迁提前一个月2019年草地贪夜蛾侵入我国26个省份，发生面积1500多万亩，实际危害面积246万亩，主要影响作物为玉米。受访专家一致认为，2020年草地贪夜蛾北迁时间更早、发生区域更广、危害程度更重，防控任务更为艰巨。截至3月6日，草地贪夜蛾累计发生面积76万亩，目前发生面积近55万亩。“昆虫迁飞有它的规律，随着季风加强，它就会北迁。”王振营说。2019年1月，草地贪夜蛾首次侵入我国，4月从蔓延到云南周边省份，5月到达长江流域，到达黄淮海夏玉米区比较晚，且为点片发生，成虫最北迁飞到内蒙古自治区。“今年3月6日发布的虫情，已经相当于去年4月底、5月初的情况了。”姜玉英告诉《中国科学报》，3月份草地贪夜蛾开始陆续往北边飞。胡高判断，借助西南气流，草地贪夜蛾在3月份可以到达北纬28度左右，即湖南、江西，但没有特别适宜草地贪夜蛾的作物，所以“3月对主要作物为害不大”。3月底，江苏、安徽就有可能出现草地贪夜蛾零星迁入，不过长江流域主要迁入期是在4、5月份，比去年早一个月。5-6月可能会到达河南、山东一带黄河区域，7月份有可能进入东北春玉米区。王振营预计，到达黄淮海夏玉米区的时间也将早于去年，而且6月份正好是黄淮海夏玉米的苗期，最易受草地贪夜蛾为害。因此今年的发生面积肯定会比去年要大。
&#13;
首要的是虫情测报王振营告诉《中国科学报》，草地贪夜蛾属于鳞翅目害虫，在幼虫期为害作物，对它的防治肯定是以幼虫为主。“首要的措施是虫情测报。什么时间会迁飞到哪里？虫子发育到哪个阶段？必须得清楚。”然后根据发生情况，做好防控准备。“现在测报有手段了，不像去年草地贪夜蛾刚来的时候，我们也搞不清楚哪个工具有效，比如高空测报灯、黑光灯，以及性诱监测，在什么情况下用效果更好。”姜玉英说，经过摸索，去年6月下旬，他们与相关的科研单位、企业找到了一些有效的监测手段。农业农村部印发的《2020年全国草地贪夜蛾防控预案》要求，全国玉米生产重点县每个村至少一套性诱捕器，西南华南边境地区、迁飞扩散通道和玉米小麦主产区，每个县至少配备一台高空测报灯。2019年6月，农业农村部和全国农业技术推广服务中心建成“草地贪夜蛾发生防控信息调度平台”。这是我国植保体系全国规模的大型应用系统，可满足各级植保机构信息采集、传递、汇总、分析、发布、查询等工作需要。姜玉英介绍，这个平台可以调度各地虫情、防治进展，布置总体防控任务。县级植保站专业技术人员白天下地调查虫情，晚上通过平台上报调查情况。“今年我们一直在实行成虫和幼虫‘首见’当天报、发生情报周报制度，第一时间了解虫情扩展情况，为防控争取更多时间。”“草地贪夜蛾被列为重大农业害虫，在重要发生时期采取日报制度。从县到市到省，最后到国家。”王振营说。
&#13;
和去年相比，更加心中有数而在防控手段上，“目前主要以化学农药为主，可以结合一些生物农药，也可以结合物理防治、性诱剂诱杀等。”王振营强调，今年，农业农村部在去年推荐的25种化学药剂基础上进行了优化，“推荐的基本都是高效低毒的化学农药和生物农药，比较环保。”“大家可能担心化学农药的副作用。所以更要强调科学用药，要在低龄幼虫期施药，效果好。第二是要选对药，如果药不对的话，打上去也没用。”胡高说。王振营说，去年我国在防治草地贪夜蛾的宣传普及上投入了很大的人力物力，各地都对农技人员和农民进行了大规模的技术培训，对其发生和防治已经有经验了。“国家很重视，地方各级政府很重视，科研、教学、推广部门都高度重视草地贪夜蛾的发生、为害和防控，产学研密切合作。国家层面和一些省区也增设草地贪夜蛾的科研项目。所以从研究层面、技术推广层面都做了大量的技术储备。”王振营说。“当然能防住。因为今年我们下了很大力气，而且和去年相比，我们更加了解草地贪夜蛾的习性，发生规律、为害规律，也有了监测手段、防治技术、推荐用药，心中都有数了。所以今年防控好的信心比去年还要足很多。”姜玉英说，今年的救灾经费和去年差不多，而且已经第一时间拨付到地方。吕宝乾和陈红松都向《中国科学报》表示，海南和广西的防治工作都在按照国家统防统治的要求做。“新冠疫情转好之后，飞防工作就可以开展起来，海南省对草地贪夜蛾的防治工作也会全面展开。三四月份迁飞之前的关键期，应及时进行统防统治。”吕宝乾说。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ydd-319: </b><br>
<span>蛾若为蝗 草地贪夜蛾“卷土重来”，已入侵7省区</span><br>
<span>比蝗灾更紧急！草地贪夜蛾“卷土重来”，已入侵7省区</span><br>
<span>“草地贪夜蛾在海南周年繁殖区已发生虫害的地里什么虫态都有，从卵到幼虫到蛹、成虫。”3月初，海南省新冠疫情防控级别从一级降到三级，中国热带农业科学院环境与植物保护研究所研究员吕宝乾的同事们终于可以到现场调研草地贪夜蛾的发生情况。随着气温升高，春播玉米从南向北陆续播种、出苗，以及小麦返青生长，我国草地贪夜蛾种群数量会不断增长。中国农业科学院植物保护研究所研究员、国家玉米产业技术体系病虫草害防控研究室主任王振营在接受《中国科学报》采访时说：“尽管2020年草地贪夜蛾的发生会明显重于去年，但基于我国完善的农作物病虫害测报体系、多种多样的防控手段和技术、健全的防治队伍，以及去年在监测与防控工作中取得的成功经验，草地贪夜蛾的严重为害局面在我国可以得到有效控制，不会对农作物造成太大的产量损失。”</span><br>
<span>越冬区面积大虫量基数高王振营告诉《中国科学报》，草地贪夜蛾“在25℃左右的条件下，基本上是24~30天完成一个世代。”“今冬到早春的气温比常年偏高，所以草地贪夜蛾在越冬区发生的范围比我们之前预测的要广。”南京农业大学植物保护学院教授胡高告诉《中国科学报》，草地贪夜蛾没有滞育（停止发育）现象，在周年繁殖区会不断繁殖为害。“我国发生的草地贪夜蛾主要喜欢吃玉米，其他作物为害较少。”胡高团队根据草地贪夜蛾喜好的温度范围，寄主植物种植范围，以及我国常年温度情况推测，草地贪夜蛾常年越冬区在最冷月10℃等温线以南。“这条线常年在北回归线附近，但今年大概北移了2个纬度。所以四川南部也有发现越冬的虫害。”根据全国农业技术推广服务中心3月6日发布病虫情报，初步统计，草地贪夜蛾在云南、广东、海南、广西、四川、贵州、福建7省（区）176个县（市、区）查见幼虫，云南、海南、广东等省发生普遍，部分地区虫量较高。海南南繁基地包括三亚、**、陵水等，以育种为主；东方市是海南面积最大的商业化玉米制种区。吕宝乾说：“这两个区域主要依靠植保飞防公司来管理。”受新冠疫情影响，人员流动受阻，一个多月来，当地的防治工作受到了影响。“这周下去调研发现，和一个月前相比虫情加重了。”此外，海南今冬气温较往年较高，有利于草地贪夜蛾繁殖。加上玉米行情看涨，从去年10月到今年4月可种两茬玉米。“食源丰富，虫量肯定会比去年要多。”吕宝乾说。而在广西，“2020年2月底草地贪夜蛾发生面积2286亩，防治面积2490亩。”正在田间调查的广西农业科学院植物保护研究所副研究员陈红松告诉《中国科学报》，往年，广西春玉米在2月下旬开始播种，“目前发生面积还不太大。但部分田块玉米受害率较高，虫源基数大，应加强草地贪夜蛾的监测与防控。”“目前的虫源地即为周年发生区，春季可为南方省份直接提供有效虫源。”http://news.sciencenet.cn/upload/news/images/2020/3/2020379702690.png草地贪夜蛾幼虫。陈红松供图王振营说，随着三四月份气温升高，广西、云南等地开始种植春玉米，寄主植物面积就会增大，虫害面积也会有很大的增加，因此，种群数量肯定会继续上升。“这就是我们现在比较担心的问题。尽管南方越冬区一直在进行有效的防治工作，但经过一代代的繁殖，它的基数肯定大了，北迁的总数就大了。”今年还要继续面对境外种群迁入的压力。除了缅甸，老挝、泰国、越南都出现草地贪夜蛾的周年繁殖区。2018年亚洲只有7个国家发生草地贪夜蛾，2019年达17个国家。“所以境外迁入的压力还是非常大的。”全国农业技术推广服务中心病虫害测报处副处长、研究员姜玉英告诉《中国科学报》。</span><br>
<span>北迁提前一个月2019年草地贪夜蛾侵入我国26个省份，发生面积1500多万亩，实际危害面积246万亩，主要影响作物为玉米。受访专家一致认为，2020年草地贪夜蛾北迁时间更早、发生区域更广、危害程度更重，防控任务更为艰巨。截至3月6日，草地贪夜蛾累计发生面积76万亩，目前发生面积近55万亩。“昆虫迁飞有它的规律，随着季风加强，它就会北迁。”王振营说。2019年1月，草地贪夜蛾首次侵入我国，4月从蔓延到云南周边省份，5月到达长江流域，到达黄淮海夏玉米区比较晚，且为点片发生，成虫最北迁飞到内蒙古自治区。“今年3月6日发布的虫情，已经相当于去年4月底、5月初的情况了。”姜玉英告诉《中国科学报》，3月份草地贪夜蛾开始陆续往北边飞。胡高判断，借助西南气流，草地贪夜蛾在3月份可以到达北纬28度左右，即湖南、江西，但没有特别适宜草地贪夜蛾的作物，所以“3月对主要作物为害不大”。3月底，江苏、安徽就有可能出现草地贪夜蛾零星迁入，不过长江流域主要迁入期是在4、5月份，比去年早一个月。5-6月可能会到达河南、山东一带黄河区域，7月份有可能进入东北春玉米区。王振营预计，到达黄淮海夏玉米区的时间也将早于去年，而且6月份正好是黄淮海夏玉米的苗期，最易受草地贪夜蛾为害。因此今年的发生面积肯定会比去年要大。</span><br>
<span>首要的是虫情测报王振营告诉《中国科学报》，草地贪夜蛾属于鳞翅目害虫，在幼虫期为害作物，对它的防治肯定是以幼虫为主。“首要的措施是虫情测报。什么时间会迁飞到哪里？虫子发育到哪个阶段？必须得清楚。”然后根据发生情况，做好防控准备。“现在测报有手段了，不像去年草地贪夜蛾刚来的时候，我们也搞不清楚哪个工具有效，比如高空测报灯、黑光灯，以及性诱监测，在什么情况下用效果更好。”姜玉英说，经过摸索，去年6月下旬，他们与相关的科研单位、企业找到了一些有效的监测手段。农业农村部印发的《2020年全国草地贪夜蛾防控预案》要求，全国玉米生产重点县每个村至少一套性诱捕器，西南华南边境地区、迁飞扩散通道和玉米小麦主产区，每个县至少配备一台高空测报灯。2019年6月，农业农村部和全国农业技术推广服务中心建成“草地贪夜蛾发生防控信息调度平台”。这是我国植保体系全国规模的大型应用系统，可满足各级植保机构信息采集、传递、汇总、分析、发布、查询等工作需要。姜玉英介绍，这个平台可以调度各地虫情、防治进展，布置总体防控任务。县级植保站专业技术人员白天下地调查虫情，晚上通过平台上报调查情况。“今年我们一直在实行成虫和幼虫‘首见’当天报、发生情报周报制度，第一时间了解虫情扩展情况，为防控争取更多时间。”“草地贪夜蛾被列为重大农业害虫，在重要发生时期采取日报制度。从县到市到省，最后到国家。”王振营说。</span><br>
<span>和去年相比，更加心中有数而在防控手段上，“目前主要以化学农药为主，可以结合一些生物农药，也可以结合物理防治、性诱剂诱杀等。”王振营强调，今年，农业农村部在去年推荐的25种化学药剂基础上进行了优化，“推荐的基本都是高效低毒的化学农药和生物农药，比较环保。”“大家可能担心化学农药的副作用。所以更要强调科学用药，要在低龄幼虫期施药，效果好。第二是要选对药，如果药不对的话，打上去也没用。”胡高说。王振营说，去年我国在防治草地贪夜蛾的宣传普及上投入了很大的人力物力，各地都对农技人员和农民进行了大规模的技术培训，对其发生和防治已经有经验了。“国家很重视，地方各级政府很重视，科研、教学、推广部门都高度重视草地贪夜蛾的发生、为害和防控，产学研密切合作。国家层面和一些省区也增设草地贪夜蛾的科研项目。所以从研究层面、技术推广层面都做了大量的技术储备。”王振营说。“当然能防住。因为今年我们下了很大力气，而且和去年相比，我们更加了解草地贪夜蛾的习性，发生规律、为害规律，也有了监测手段、防治技术、推荐用药，心中都有数了。所以今年防控好的信心比去年还要足很多。”姜玉英说，今年的救灾经费和去年差不多，而且已经第一时间拨付到地方。吕宝乾和陈红松都向《中国科学报》表示，海南和广西的防治工作都在按照国家统防统治的要求做。“新冠疫情转好之后，飞防工作就可以开展起来，海南省对草地贪夜蛾的防治工作也会全面展开。三四月份迁飞之前的关键期，应及时进行统防统治。”吕宝乾说。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918115[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
