<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>zt大学生防骗指南</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>zt大学生防骗指南</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:59:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>zt大学生防骗指南[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1856569-1-1.html</link>
      <description>zt大学生防骗指南&#13;
过去几年，出现新生因被骗导致心脏骤停的事件。骗子手段令人发指，行骗结果令人痛惜。 
&#13;
面对现实，说说防骗，侃侃开学第一课。
&#13;
微信图片_20190721193019.jpg
&#13;
新生报到前
&#13;
案例一：“李鬼”公众号
&#13;
最近，“河南招生考试办公室”等微信公众号，冒用河南省招生办公室名称、标识，违规发布河南省高招信息，部分公众号也曾发表声明，骗子冒用身份行骗，误导社会公众，引起相关部门高度重视。
&#13;
骗术一：骗捐。部分微信公众号通过发布心灵鸡汤、失实、夸大的内容，聚集人气后，发布奉献支持、虚假求助、宣传产品，达到骗取钱财的目的。
&#13;
骗术二：骗取学费。一些公众号打着交付押金、包办入学的旗号，骗取家长钱财后逃之夭夭。
&#13;
骗术三：宣传“野鸡大学”。一些野鸡大学为了招生，开设公众号，发布虚假信息，诱骗学生入学。
&#13;
防骗措施：
&#13;
1.招生、学费缴纳比较正规，一般不通过公众号开展。
&#13;
2.涉及大数目金额汇款，不要轻信。
&#13;
3.拨打教育局官方电话，确认学校真伪。
&#13;
案例二：“惊喜”电话
&#13;
社会上一些不法分子，以发放大学生征兵补偿金、生源地信用助学贷款、奖助学金、九年义务教育补偿金等为借口，打电话要求学生和家长开设银行账户、银行转账等操作，实施诈骗。有的不法分子甚至会指示你更换ATM机的语言再操作，让你无法意识到资金是入还是出。
&#13;
桃花分割线
&#13;
防范措施
&#13;
图片2.png
&#13;
1. 对自己的隐私要严格保密。
&#13;
2. 不要到ATM或网上进行双向互动操作，应先向当地教育部门咨询，不要轻易按照对方要求转账，遇到欺诈行为要及时向公安机关报警。
&#13;
案例三：盗刷微信、支付宝余额
&#13;
    很多人都遇到一种新型诈骗方式，明明什么事都没做，没丢手机也没丢卡，没扫二维码也没点链接。一觉醒来钱就没了，手机上还出现很多条验证码。
&#13;
    方式一：盗刷黑科技。骗子通过特种设备自动搜索附近的手机号码，拦截网站、应用发给你的验证码；或者登录其他一些网站将你的身份信息匹配出来 ，开通账号并绑定事主银行卡，冒充事主消费或套现，从而盗取事主银行卡资金。
&#13;
方式二：偷拍二维码。作案人员趁排队付款时偷拍受害者付款二维码，盗刷钱财。
&#13;
防范措施
&#13;
1. 平时要做好手机号、身份证号、银行卡号、支付平台账号等敏感的私人信息保护。
&#13;
2. 睡觉前关机，设置飞行模式，关闭手机的移动信号，只连接WIFI，这样能略微提高被嗅探的难度。
&#13;
3. 如果早上起来，看到半夜收到奇怪的验证码短信，赶紧查看自己的银行卡和支付应用。这时如果发现钱被盗刷了，火速冻结银行卡，保留短信内容，报警。
&#13;
4. 如果突然发现手机信号变成2G，要立刻意识到自己可能正遭遇这种攻击，并采取以上方式防御！
&#13;
5.排队付款时，不要过早展示出付款码。
&#13;
案例三：微信解封、网络刷单、抖音刷赞、网络直播
&#13;
微信解封、网络刷单、抖音刷赞、网络直播、打字填单员吸引了许多暑期想做兼职大学生。
&#13;
套路一：骗取押金。大多数的刷单、抖音刷赞、网络直播都是要交押金的，少则99元，多则上百元，交完押金后骗子就再没了音信。
&#13;
套路二：垫付本金。一些淘宝刷单会让你自己垫付本金，骗子放长线钓大鱼，前几次会给你返回本金、佣金，吸引你进一步垫付更大金额的本金，最后骗取钱财逃之夭夭。
&#13;
套路三：骗取身份证照片。骗子利用受害者提供的身份证照片进行网络借贷，使受害者背负高额借贷。
&#13;
套路四：盗取微信账号。一些不法分子打着微信解封的旗号，“高薪收购”微信账号，一旦点开发来的链接，微信账号就会在不知不觉中被异地登录。
&#13;
图片4.png
&#13;
防范措施
&#13;
1. 一旦被骗，及时报案。熟手骗子能瞬间转移钱财，如果等你几天后缓过来，早就分流到不知哪个账户去了，警方破案几率更小。
&#13;
2. 大学生要树立正确健康的消费观，不进行过度和超经济承担消费，不轻信网络兼职，有困难要向辅导员报告，并且申请有关资助。
&#13;
3. 重视保护好身份信息，不随意提供给他人。
&#13;
小树分割线
&#13;
2
&#13;
案例四：虚假中奖信息
&#13;
骗子借助网络、短信、电话、刮刮卡、信件、快递包裹等媒介为平台发送虚假中奖信息。抽中限量版游戏人物、限量版电子产品等虚假中奖信息很吸引大学生，大部分大学生存在“万一是真的呢”的心理。如果受害者拨打或回复骗子提供的联系方式，骗子会以收取手续费、保证金、邮资、税费为由进一步骗取受害者钱财。
&#13;
ATTENTION
&#13;
切记不要相信！
&#13;
切记不要回拨！
&#13;
图片5.png
&#13;
防范措施
&#13;
1. 预防中奖诈骗，最重要的是同学们要确定是否主动参加过此类活动。一般所谓“随机抽取“、“先缴手续费或保证金再领奖”等多是诈骗。
&#13;
2. 中奖一般都是提前扣了税费的，无需额外缴税。
&#13;
3. 不要轻信“天上掉馅饼”的好事，不要贪图小便宜。如果参与过相应的抽奖，也必须通过多个渠道核实事件的真实性。要向知名公司的客服热线咨询验证。
&#13;
4. 千万不要拨打对方提供的电话号码，应该拨该公司官方网站上所留的客服号码，验证其真实性。如果是网站，要确认提供的网址域名真伪。
&#13;
案例五：游戏代练、限量皮肤、游戏币、虚假会员
&#13;
在QQ空间中经常会有人转发办理永久会员、低价购买游戏币的信息，这些信息里面有骗子的钓鱼链接，通常情况下交付账号认证金额后，骗子会称受害者的账号认证金额提现失败，账号被冻结了，要解冻还需要继续交其他费用……使受害者一步一步陷入骗局。
&#13;
分割线 几何形
&#13;
防范措施
&#13;
图片6.png
&#13;
1. 不轻易在网站上注册，不泄露个人隐私信息。
&#13;
2. 如需购买或出售相关产品，应该在游戏官方平台进行交易，不要轻易相信第三方个人卖家或买家。
&#13;
案例六：扫码、集赞送礼品
&#13;
拒绝套路
&#13;
一些骗子利用QQ空间、微信朋友圈等网络平台发布集赞送礼品活动。
&#13;
骗术一：收取邮费。当集赞达标后，骗子会向受害者收取邮费，缴费后，受害者的手机就可查询到快递进程，这时骗子会编造更多理由收取费用，收费金额可达数万。
&#13;
骗术二：盗取个人信息。在热闹街头，经常有人支起小摊，以扫码关注或填写信息为条件赠送小礼物，许多诈骗的第一步就是搜集信息，扫码则是信息收集的方式之一。
&#13;
防范措施
&#13;
1. 天上不可能掉馅饼，如果对方赠送的礼物金额较大，应起疑心。
&#13;
2. 与对方交流时，应拒绝对方提出的一切汇款理由。
&#13;
3. 一旦受骗及时报案。
&#13;
案例七：金融投资创业有风险
&#13;
近年来,网上出现大量以现货交易为幌子的网络金融诈骗平合。此类犯罪往往打着合法公司的招牌,勾结网络软件公司在互联网上搭建虚假的大宗商品、农产品、贵金属、证券等投资交易平台，虚构物品、证券交易，以高额回报为诱饵诱骗客户投资。
&#13;
叶子分割线
&#13;
图片1.png
&#13;
防范措施
&#13;
1.切勿相信一些保证有高回报、高利润的投资广告。
&#13;
2. 天上不会掉馅饼，坚决不进入所谓的包赚高回报的投资平台。
&#13;
案例八：真假公检法
&#13;
有些骗子在电话里冒充严厉“警官”， 利用大学生对公检法机关工作人员的信任度和良好形象进行行骗。骗子一般吓唬受害者，并称受害者已涉嫌违法，即将被学校劝退……在此过程中，往往要求受害学生找隐秘地方做电话笔录，并且要求保密不能对任何人说，否则会祸及家人。在受害人上当后，便会以“资金审查”为由要求受害人汇款。
&#13;
防范措施
&#13;
公检法办案会通知当事人到执法场所，出示证件、办理手续。凡是不见面的、不履行相关手续而要求转账、汇款的，请一律拒绝。
&#13;
图片10.png
&#13;
报到返校途中
&#13;
案例一：低价旅游
&#13;
很多外地新生选择提前来报道，以便和父母旅游一番。不少家长青睐低价旅游。很多骗子就利用了外地家长人生地不熟、旅游期短、报案率低的弱点，大肆宣传旅游项目，表面低价大包大揽，有的收完报名费就闪人，有的则将很多没有意义的虚假项目混入其中，或者根本不给受害者浏览时间甚至强制购物。
&#13;
图片2.png
&#13;
防范措施
&#13;
1. 请特别留心长途汽车站、火车站、飞机场附近举牌的旅游介绍者，一定要谨慎。
&#13;
2. 如果要旅游，没必要跑到遥远的景点，不妨自行查看攻略，去知名商业地标中心和风景区，走走逛逛也成享受，等熟悉后再与父母深度游玩也不迟。
&#13;
案例二：出租绕路
&#13;
很多大学生父母为了到校方便，选着乘坐出租车。在打到车后，往往面临三种窘境——拒绝载客、一口要价和打表绕路。管理松懈的时候，长途汽车站、火车站、飞机场的司机会猛敲一笔外地新生父母，并且还是正规挂牌的那种司机。
&#13;
防范措施
&#13;
图片12.png
&#13;
1. 保留票据并举报。要求司机给予价格发票，并记住车牌号或者工号，及时拨打公司电话或者客管所监督电话举报。
&#13;
2. 如果有拒载、强行拼车等现象，也可举报。
&#13;
3. 使用打车软件，可以缩短等车时间，并且车费低廉。
&#13;
4. 尤其提醒独身学生，打车软件司机审核机制不一定健全，深夜时间段和去往偏僻地段最好避免打私车。
&#13;
案例三：店铺诈骗
&#13;
新生到了大学，大部分学长学姐都会自发提醒你，购买水果的时候远离某些店铺。这些店铺要么是诈秤，要么是不标价。他们算计的不外乎两点，一是外地大学生和家长不清楚当地物价，二是大学生脸皮薄盲买到高价水果时不会退货。
&#13;
简约 个性 分割线图片13.png
&#13;
春天 绿叶分割线
&#13;
防范措施
&#13;
1. 购买水果，尽量选择学长学姐经验推荐的店铺。
&#13;
2. 怀疑诈秤，及时维权，善用网络舆论。
&#13;
3. 遭遇高价不贴标水果，脸皮放宽，不愿买就轻放回去。
&#13;
案例四：路人求救
&#13;
路人求助骗局分为两种，一种是夫妇搭档，一种是假装港人。两者都声称自己初来贵地钱包卡片被偷，前者向你讨要零钱，然后反客为主强行拿走你的余额；前者大多衣着光鲜，操着港普，找到一脸纯净的学生，请求你借卡转账。后者大多是内地骗子练习粤语后，通过外表包装获取你的好感。要么你会得到他所谓的电话地址和一个承诺，取出几千给他。要么你会被套路借内地卡代收家人汇款，最后偷窥你的密码并换卡。
&#13;
防范措施
&#13;
有同情心的同时，也要提高安全意识，不轻易让外人使用自己的银行卡或身份证件。
&#13;
案例五：改签、退票诈骗
&#13;
一种情况是，骗子冒充航空公司客服，以“航班取消、提供退票、改签服务”为由，诱骗受害者多次进行汇款操作，实施连环诈骗。
&#13;
另一种情况是，骗子利用门户网站、旅游网站、百度搜索等投放广告，制造虚假信息，低价卖票。随后，以“身份信息不能核实、账号冻结、订票失败”为由要求受害者汇款。
&#13;
防范措施
&#13;
图片6.png
&#13;
1. 不轻易在网站上注册，泄露个人隐私信息。
&#13;
2. 如需购买车票、机票，应该在官方平台进行交易，不要轻易相信第三方个人卖家或买家。
&#13;
新生军训期间
&#13;
案例一：热情“导员、学长”
&#13;
新生刚入学，对学校的一切都不熟悉。骗子利用这一点，摇身一变热情“导员、学长”。
&#13;
惯用骗术一：代看行李。“体谅”新生排队辛苦，代看一切行李。一旦有学生上当，他们便以各种理由支开学生，自己逃之夭夭。
&#13;
惯用骗术二：办理缴费。体谅家长来回跑路辛苦，自称可以办理一切缴费，一站式服务。
&#13;
防范措施
&#13;
1.“导员、学长”对你过分热情时不要轻信，应保持警惕。
&#13;
2．物品不要轻易离身，以免被盗走。
&#13;
3.注意正规新生接待点的特点，大多都有校徽和顶棚，工作人员基本是统一着装，戴着牌子的学生组织工作人员。
&#13;
案例二：真假舍友、老乡
&#13;
大学舍友来自五湖四海，在开学之前大都互不认识。有一些骗子混进宿舍冒充舍友、老乡，专门盗取新生贵重物品，或者装作有紧急情况需要资金，进而利用新生同情心骗取钱财。
&#13;
图片16.png
&#13;
防范措施
&#13;
1. 对陌生人要想办法确认其身份。
&#13;
2. 离开宿舍时新生应将贵重物品随身带走，或者锁上存放起来，宿舍记得及时上锁。
&#13;
案例三：虚假校园组织迎新
&#13;
“
&#13;
新生都很向往大学组织，开学后各大组织、社团、协会都在忙碌招新。一些正规校园组织较少需要缴纳会费，有些则完全免费。骗子利用这一点编造虚假高大上组织来招新。这些组织的特点是不在既定的场地招新、不强调筛查、强调会费报名费且金额数目较大。
&#13;
图片17.png
&#13;
防范措施
&#13;
1. 了解本校的社团组织架构，一旦有疑问及时咨询学姐、学长。
&#13;
2. 对于新生群宣传直接要求会费的、走寝直接收取会费的，务必谨慎，基本是骗局。大部分组织招新都会通知具体面试地点，都有明确的宣传点和教室
&#13;
案例四：校园推销
&#13;
新生入学需要置办很多物品，骗子利用这一点，上门推销。很多推销产品都是三无产品，功能差，没有售后服务。还有的骗子推销电话卡，不少新生办理此类电话卡后，会接到一些诈骗电话或垃圾短信。有的接到的电话内容类似资助新同学学费、返还学费、生活费、中大奖等理由，骗取银行卡卡号、密码。
&#13;
防范措施
&#13;
1. 对陌生推销者的花言巧语不要轻信，买东西时最好到学校内外的正规超市购买。
&#13;
2. 不要贪图便宜购买非正规途径的电话卡，并且对自己的隐私要严格保密 
&#13;
3. 如今电信诈骗层出不穷，不少短信中的链接都暗藏木马病毒，开学季，嫌疑人极有可能会定制一些符合学生、家长、老师身份的诈骗短信广撒网“钓鱼”。
&#13;
4. 任何涉及陌生人让转账汇款的短信都不要轻信，要保持手机畅通，遇事及时联系，不让犯罪分子有可乘之。
&#13;
案例五：宗教传播
&#13;
有些人打着信教的名义到宿舍里宣教传教。《宪法》明确规定了教育与宗教相分离的制度，任何组织和个人不得利用宗教进行妨碍国家教育制度的活动。大学生的信仰决定了中国未来的信仰格局，我国大学培养的是具有坚定马克思主义信仰的中国特色社会主义事业的合格建设者和接班人,大学校园里严禁宗教宣传活动！
&#13;
防范措施
&#13;
1：拒收传单
&#13;
2：尽快远离
&#13;
学习生活中
&#13;
案例一：校园贷
&#13;
校园借贷陷阱目前主要有：小额贷款、分期购、帮忙贷、裸贷、黑户贷、押金贷等。平台表面上强调低息，引诱学生借贷。很多学生不对合同加以审查，容易陷入条文骗局，然后被诱导多平台互填窟窿，最后滚成巨利债务。“裸条放款”，更是施加了人身威胁，以借款人手持身份证的裸照替代借条，一旦借款人不还钱，债主就会以公布裸照和骚扰家人相威胁。还有的骗子拿着一两百块的好处费诱骗大学生交出身份证、银行卡等身份证件，宣称借用身份信息办事，作为借款的担保，受害者能获得一笔报酬并且不负任何责任。最后骗子逃之夭夭，受害者不得不先解决自己名下的征信污点，遇到不正当的小型公司，甚至还会面临人身恐吓。
&#13;
图片20.png
&#13;
防范措施
&#13;
1. 大学生要树立正确健康的消费观，在出现正当紧迫的需求时要与父母、导员联系。
&#13;
2. 一定要重视身份信息（户口本、身份证件等）的重要性，不要随意提供给他人，在日常让他人经手时，可以在复印件上写明权限签注，防止他人盗用。
&#13;
案例二：网上办理信用卡
&#13;
部分大学生因生活费不足、超前消费的理念等理由，想要办理信用卡。诈骗分子利用这种心理，通过建立办理信用卡网页行骗。一般受骗者在网络链接上输入办卡信息后，次日就会接到自称信用卡担保方打来的电话，对方会让受骗者缴纳一定金额代办费、激活费、工本费、担保费和他费用。缴费后骗子会邮来假信用卡。当受害者反应过来，骗子的电话早已关机。
&#13;
春天 绿叶分割线
&#13;
图片21.png
&#13;
防范措施
&#13;
1. 不要轻易泄露个人信息，非正规网站最好不要留下私人信息；
&#13;
2. 随时更改密码，千年不换的密码安全性很低；
&#13;
3. 提防钓鱼网站，网络上凡是输入信用卡密码的网站大都不是正规的网站。
&#13;
4. 开通银行卡短信提示功能，有异常应迅速报警。
&#13;
案例三：邮箱中的辅导员来信
&#13;
有不少同学的QQ邮箱中都收到过“辅导员”来信，邮件内容大多是奖学金发放通知、某节日晚会名单链接、缴费通知等等。这些邮件里都有一个链接，只要点开链接，QQ就会在被他用户端登录，骗子会向受害者QQ里的所有好友发送借钱信息，以此行骗。
&#13;
案例四：网购骗局
&#13;
“
&#13;
如今大数据发展迅速，骗子通过非法途径调取大学生网购大数据，实施精准诈骗。骗子通常冒充客服人员，拨打电话或者发送短信谎称受害人拍下的货品缺货或出现质量问题，需要退款，要求购买者提供银行卡号、密码、验证码等信息，然后盗刷受害人资金账户或诱使受害人扫描二维码转款实施诈骗。
&#13;
”
&#13;
防范措施
&#13;
1. 收到相关短信，及时咨询旺旺客服。
&#13;
2. 明确一点，淘宝不允许客服用QQ办公。
&#13;
3. 若果被骗及时报警。
&#13;
图片23.png
&#13;
案例五：**、买卖**、篡改成绩
&#13;
每个大学厕所的门后，都会贴有“四级答案+Q”、“考研答案”QQ群的二维码，有时我们会被莫名其妙拉入一些XXX证书考试交流群，考试过后不仅成绩泡汤，还成了终身的污点，骗子一旦得逞就会将受害者拉入黑名单，此时受害者再也无法联系到骗子。
&#13;
防范措施
&#13;
1. 拒绝加入此种类型的群。
&#13;
2. 不要轻易相信网络信息，非正规网站的信息可信度不高。
&#13;
3. 端正态度，放弃侥幸心理，真实面对考试。
&#13;
4. 提防网络钓鱼账号，网络聊天时凡要求借钱、还钱，请斟酌账号是否被不法分子所劫持、盗取。
&#13;
5. 网络账号和绑定的银行借记卡或信用卡有异常支取，应迅速向网络主体单位反馈信息冻结账号保存证据，并向互联网公安机关报警。
&#13;
6.不轻易相信办理各类证书的信息，如需要合格证书，请参加国家相关考试。
&#13;
案例六：深陷传销组织
&#13;
新闻报导大学生参与传销的案例层出不穷。传销分子利用亲属、老乡等关系，抓住大学生好奇心重、找工作心急迫等心理，诱骗大学生进行传销。一番洗脑后，即使是知识丰富的大学生也往往深陷其中，甚至凭借自身优势发展为行业骨干，最后落到众叛亲离、铁窗度日的下场。近年来，新型传销披上了电子商务、金融投资等外衣,其活动愈发隐蔽化,让人防不胜防。
&#13;
图片26.png
&#13;
防范措施
&#13;
1. 找工作需谨慎审查，见势不妙立刻自救。
&#13;
2. 报备亲友相关信息，让可靠的人掌握个人行程动向，如约定求救密码。
&#13;
3. 不要轻信老同学甚至是亲戚的诱惑，不随便行动。
&#13;
案例七：兼职骗局
&#13;
大学生时间比较充裕，很多学生或因为家庭条件不好，或因为追求磨练，往往会选择去寻找一份兼职工作。兼职骗局最常见的情况有——虚假代理、工资克扣、人身犯罪。虚假代理一般是中介黑心借机圈钱，收取高额押金，收取高额中介费。工资克扣为用工单位利用合同漏洞不兑现最开始承诺的工资。人身犯罪则主要针对单身女大学生，借高薪家教等理由让女学生独自上门，实施性犯罪，女大学生要慎重考虑独身家教！
&#13;
防范措施
&#13;
1.新生入学应先适应大学学习生活，等到对环境熟悉后，多向靠谱的学长、学姐咨询兼职信息，不要盲目寻找各类兼职工作。
&#13;
2. 找兼职最好到连锁型单位，比如M记、日系便利店等，或者通过学校相关扶助部门或者正规中介寻找。
&#13;
案例八：二手圈套
&#13;
闲鱼流行以后，许多人喜欢在二手交易平台购买物品。但是二手物品有诸多使用痕迹，一旦出现问题，对方很容易搪塞，甚至直接寄来假货、不对版的货再利用交易规则等推卸责任。
&#13;
防范措施
&#13;
1. 二手平台交易时一定要认真查看历史评价和对方信用积分状况。
&#13;
2. 交易聊天时一定要查看实拍细节。
&#13;
3. 不管买家卖家，在打包和拆包时，最好当着快递人员面。寄出者可以拍照，防止被换货。收货者一旦发现问题，请马上拒签。避免非**下购买较为昂贵的商品。
&#13;
案例九：代购骗局
&#13;
很多大学生会因为自己的爱好而冲动购物，比如女生找美妆代购。需要注意的是，如果不是在有保障的电商网站，一定要慎之又慎。不法分子在各种社交平台发布代购信息，实则是各种精致包装的骗局。
&#13;
套路一：伪装成正规代购或者持有、收藏者。
&#13;
套路二：伪装的洋品牌。不少代购卖的产品大多都伪装成洋品牌，吸引消费者购买。实际上，大部分产品都属于三无，存在非法添加，有严重的安全隐患，轻则细菌满满、重则烂脸伤身。
&#13;
防范措施
&#13;
1.不管对方戏多足，请一定拒绝无保障的直接支付方式。
&#13;
2.即便是在正规的电商网站或二手平台，一旦对方提出线下打款要求，也一定要拒绝。一旦被骗，因为转为私下交易，网站也无法负责。
&#13;
3.购买化妆护肤品，请尽量选择运营成熟的品牌，要注意查询卫妆准字等注册资质。
&#13;
4.切莫轻信任何“假大空快”的宣传广告，有缺陷慢慢改善，有病症早看医生。
&#13;
案例十：培训机构乱象
&#13;
因为考证、考级、考研、考公、出国工作等诸多原因，很多大学生会选择参加培训。一些不法分子就利用这一契机，大肆捞钱骗财。一些有办学资质和场地的机构会在培训时长、培训资料、培训质量等问题上下手脚，具体行为主要是超范围经营招生、超约定标准收费、假冒商标、虚假宣传。很多骗子收完报名费后就抛弃临时场地并解散雇员，警察来到已经人去楼空。
&#13;
防范措施
&#13;
1. 参加各类培训请尽量选择口碑较好的全国性、区域性连锁机构。
&#13;
2. 参加培训前多审查办学资质，多调查办学口碑，可询问学姐学长老师。
&#13;
3. 尤其警惕做出“包过”、“透题”、“枪手”承诺的机构。
&#13;
案例十一：真假房东
&#13;
不少大学生为了住宿更舒服在或是实习、筹备考试等阶段，往往需要租房居住。有时候骗子在各种平台发布租房信息，伪装成房东，最后收取押金或钱款，逃之夭夭。
&#13;
防范措施
&#13;
1. 租房最好找校外靠谱中介，支出额外中介费用也比受骗好。
&#13;
      2.自己租房，一定要查看房产证、房主身份证件等，并且仔细阅读合同，最好结伴看房。
&#13;
案例十二：销售假演唱会门票
&#13;
一些学生喜欢追星，在大学计划看一场爱豆演唱会，目前各大演唱会门票价格不菲，在部分大学生的消费能力外，骗子抓住此机会，声称甩卖二手门票，实则销售假门票，交易后立即将受害者拉黑。
&#13;
案例十三：黑心修理店
&#13;
来到大学后，很多学生都遭遇过手机死机、电脑坏掉的小事故。大学生人生地不熟，一般会选择学校附近的小店进行修理。有的无良店家会保留产品，神不知鬼不觉盗换重要零部件。
&#13;
防范措施
&#13;
修理电子产品尽量找官方修理店和品牌合作点，在学校附近修理多询问学姐学长经验，尽量当面修理。
&#13;
案例十五：虚假邀请函
&#13;
骗子冒充各类收藏协会，印制邀请函邮寄各地，称将举办拍卖会并留下联系方式。一旦受害者与其联系，则以先交付评估费、保证金、场地费等名义，要求受害者将钱转入指定账户。
&#13;
案例十六：社保、医保诈骗
&#13;
骗子冒充社保、医保工作人员，谎称受害人医保、社保出现异常，可能被他人冒用、透支、涉嫌洗钱、制毒等犯罪，之后冒充司法机关人员公正调查，以便于审核为由，诱骗受害者向所谓的“安全账户”汇款实施诈骗。
&#13;
防范措施
&#13;
微信图片_20190721194041.jpg
&#13;
1. 接到此类电话，主动去相关机构面对面了解情况。
&#13;
2. 咨询辅导员及家长，确定是否办理过该类医保或社保。
&#13;
案例十七：虚假快递
&#13;
骗术一：骗取邮费。骗子冒充快递人员拨打受害者电话，称其快递需要实名签收或是以看不清具体地址、姓名为由，要求受害者提供身份信息后送货上门，一旦受害者签收后，骗子再拨打电话称其需要付邮费，否者实施报复。
&#13;
骗术二：谎称包裹藏毒。骗子以包裹有毒品为由，声称受害人犯罪，要求受害人提供封口费，否者举报受害人。
&#13;
防骗措施：
&#13;
1.拒收快递。
&#13;
2.自身受到威胁，立即与警方联系。
&#13;
3.不可单独与对方见面。
&#13;
案例四：电话欠费骗局
&#13;
骗子冒充通信运营公司工作人员，拨打受害者电话或直接播放电脑语音，以其欠话费为由要求受害者将资金转给指定账户。
&#13;
微信图片_20190721194507.png
&#13;
1.立即挂断电话。
&#13;
2.拨打通信公司官方电话确定情况的真实性。
&#13;
3.一旦受骗，立即报警
&#13;
案例十八：真假恋人
&#13;
骗子利用微信或QQ，伪装成“高富帅”或是“白富美”，加受害者为好友，得到信任后，进一步发展为恋人关系，随后以资金紧张为由，骗财骗感情。
&#13;
微信图片_20190721200115.jpg
&#13;
1.不轻信网恋 。2.转账要明确对方身份。3.一旦上当，立即报警。
&#13;
案例十九：真假好友
&#13;
利用木马链接盗取QQ、微信密码，截取聊天视频资料，熟悉受害者朋友圈，以“患重病”、“出车祸”、“缺资金”为由，向受害者好友或亲人实施诈骗。
&#13;
防范措施
&#13;
微信图片_20190721200238.jpg
&#13;
1. 不点可疑连接。
&#13;
2. 给对方转账时，要再三确定是否是本人。
&#13;
案例二十：App下载骗局
&#13;
骗子在路边，以送玩偶、自拍杆、毛巾、零食等为由，吸引路人下载App，这种App中大多是网贷、色情、赌博、贩毒平台，一旦上当，后果不堪设想。
&#13;
undefined
&#13;
切勿贪图小便宜。
&#13;
案例二十一：黑社会威胁
&#13;
犯罪分子先获取受骗者身份信息，拨打电话声称黑社会人员，受人雇佣要加以伤害，但是受害者可以破差消灾，然后提供账号要求受害者付款。
&#13;
防范措施
&#13;
微信图片_20190721200847.jpg
&#13;
1. 遇见此类情况第一时间与父母、导员联系或是直接报警。
&#13;
2.不要转账给对方，更不要单独与其会面。
&#13;
案例二十二：ATM机骗局
&#13;
犯罪分子预先堵塞ATM出卡口，并在ATM机上贴虚假服务信息，诱骗受害者与其联系，套取密码，待受害者离开后，盗取钱财。
&#13;
微信图片_20190721200921.jpg
&#13;
1.不轻信纸条上的信息。
&#13;
2.稳住情绪，拨打父母、老师电话。
&#13;
案例二十三：色情骗局
&#13;
骗术一：色情服务。犯罪分子在互联网上留下色情服务电话，待受害人与之联系后，称需要先付款才能上门服务，受害人将钱打到指定账户后，立即被拉黑。
&#13;
骗术二：PS图片。犯罪分子收集受害人照片，利用电脑合成淫秽图片，并附上收款账号邮寄给受害人，勒索钱财。
&#13;
防范措施：
&#13;
1.不点击色情广告链接。
&#13;
2.收到威胁，立即报警。
&#13;
案例二十四：重金求子
&#13;
骗子谎称愿意重金求子，引诱受害者上当，之后以诚意金、检查费等各种理由实施诈骗。
&#13;
1.不要相信天上掉馅饼。
&#13;
2.不做违法之事
&#13;
防骗措施
&#13;
案例二十五：手机卡复制骗局
&#13;
骗子利用群发消息，称可复制手机卡，**通话，不少受害人因个人需求主动联系受害人，继而被对方以购买复制卡、预付款等名义骗走钱财。
&#13;
微信图片_20190721201041.jpg
&#13;
1.不做违法之事。
&#13;
2.不轻易相信小广告。
&#13;
3.一旦受骗立即报警。
&#13;
案例二十六：真假孩子
&#13;
有些学校学生信息泄露，一些骗子会先向学生进行电话轰炸，使学生关机。然后再进行套路一：自称辅导员，致电学生父母，称孩子在校军训受重伤，现在某某人民医院救治，请马上买飞机票来此看护，并及时打款到某某某账号。或是套路二：“爸妈：我的钱卡丢失，速汇学费和生活费到我同学的银行卡上……”但这个时候一些家长打不通孩子电话，因为对方报出了孩子就读院校的所有详细信息，又错以为这是孩子本人，关心则乱，往往被骗，并且数额更大。还有骗子盗用通讯账号、创造改号短信，以生活费、项目费、学费等名义哄骗家长打款。套路三：骗子虚构孩子被绑架，要求给指定账户打钱，否者撕票。
&#13;
防范措施
&#13;
1. 首先心态要保持平静，切忌慌乱中上当受骗。
&#13;
2. 家长如果打不通子女电话，还可与子女的同学、朋友、领导、老师等联系，同样可避免上当。
&#13;
分割线 几何形
&#13;
希望同学们
&#13;
能够理智面对诱惑
&#13;
迎接更加美好的象牙塔生活！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>derceres: </b><br>
<span>zt大学生防骗指南</span><br>
<span>过去几年，出现新生因被骗导致心脏骤停的事件。骗子手段令人发指，行骗结果令人痛惜。 </span><br>
<span>面对现实，说说防骗，侃侃开学第一课。</span><br>
<span>微信图片_20190721193019.jpg</span><br>
<span>新生报到前</span><br>
<span>案例一：“李鬼”公众号</span><br>
<span>最近，“河南招生考试办公室”等微信公众号，冒用河南省招生办公室名称、标识，违规发布河南省高招信息，部分公众号也曾发表声明，骗子冒用身份行骗，误导社会公众，引起相关部门高度重视。</span><br>
<span>骗术一：骗捐。部分微信公众号通过发布心灵鸡汤、失实、夸大的内容，聚集人气后，发布奉献支持、虚假求助、宣传产品，达到骗取钱财的目的。</span><br>
<span>骗术二：骗取学费。一些公众号打着交付押金、包办入学的旗号，骗取家长钱财后逃之夭夭。</span><br>
<span>骗术三：宣传“野鸡大学”。一些野鸡大学为了招生，开设公众号，发布虚假信息，诱骗学生入学。</span><br>
<span>防骗措施：</span><br>
<span>1.招生、学费缴纳比较正规，一般不通过公众号开展。</span><br>
<span>2.涉及大数目金额汇款，不要轻信。</span><br>
<span>3.拨打教育局官方电话，确认学校真伪。</span><br>
<span>案例二：“惊喜”电话</span><br>
<span>社会上一些不法分子，以发放大学生征兵补偿金、生源地信用助学贷款、奖助学金、九年义务教育补偿金等为借口，打电话要求学生和家长开设银行账户、银行转账等操作，实施诈骗。有的不法分子甚至会指示你更换ATM机的语言再操作，让你无法意识到资金是入还是出。</span><br>
<span>桃花分割线</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>图片2.png</span><br>
<span>1. 对自己的隐私要严格保密。</span><br>
<span>2. 不要到ATM或网上进行双向互动操作，应先向当地教育部门咨询，不要轻易按照对方要求转账，遇到欺诈行为要及时向公安机关报警。</span><br>
<span>案例三：盗刷微信、支付宝余额</span><br>
<span>    很多人都遇到一种新型诈骗方式，明明什么事都没做，没丢手机也没丢卡，没扫二维码也没点链接。一觉醒来钱就没了，手机上还出现很多条验证码。</span><br>
<span>    方式一：盗刷黑科技。骗子通过特种设备自动搜索附近的手机号码，拦截网站、应用发给你的验证码；或者登录其他一些网站将你的身份信息匹配出来 ，开通账号并绑定事主银行卡，冒充事主消费或套现，从而盗取事主银行卡资金。</span><br>
<span>方式二：偷拍二维码。作案人员趁排队付款时偷拍受害者付款二维码，盗刷钱财。</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1. 平时要做好手机号、身份证号、银行卡号、支付平台账号等敏感的私人信息保护。</span><br>
<span>2. 睡觉前关机，设置飞行模式，关闭手机的移动信号，只连接WIFI，这样能略微提高被嗅探的难度。</span><br>
<span>3. 如果早上起来，看到半夜收到奇怪的验证码短信，赶紧查看自己的银行卡和支付应用。这时如果发现钱被盗刷了，火速冻结银行卡，保留短信内容，报警。</span><br>
<span>4. 如果突然发现手机信号变成2G，要立刻意识到自己可能正遭遇这种攻击，并采取以上方式防御！</span><br>
<span>5.排队付款时，不要过早展示出付款码。</span><br>
<span>案例三：微信解封、网络刷单、抖音刷赞、网络直播</span><br>
<span>微信解封、网络刷单、抖音刷赞、网络直播、打字填单员吸引了许多暑期想做兼职大学生。</span><br>
<span>套路一：骗取押金。大多数的刷单、抖音刷赞、网络直播都是要交押金的，少则99元，多则上百元，交完押金后骗子就再没了音信。</span><br>
<span>套路二：垫付本金。一些淘宝刷单会让你自己垫付本金，骗子放长线钓大鱼，前几次会给你返回本金、佣金，吸引你进一步垫付更大金额的本金，最后骗取钱财逃之夭夭。</span><br>
<span>套路三：骗取身份证照片。骗子利用受害者提供的身份证照片进行网络借贷，使受害者背负高额借贷。</span><br>
<span>套路四：盗取微信账号。一些不法分子打着微信解封的旗号，“高薪收购”微信账号，一旦点开发来的链接，微信账号就会在不知不觉中被异地登录。</span><br>
<span>图片4.png</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1. 一旦被骗，及时报案。熟手骗子能瞬间转移钱财，如果等你几天后缓过来，早就分流到不知哪个账户去了，警方破案几率更小。</span><br>
<span>2. 大学生要树立正确健康的消费观，不进行过度和超经济承担消费，不轻信网络兼职，有困难要向辅导员报告，并且申请有关资助。</span><br>
<span>3. 重视保护好身份信息，不随意提供给他人。</span><br>
<span>小树分割线</span><br>
<span>2</span><br>
<span>案例四：虚假中奖信息</span><br>
<span>骗子借助网络、短信、电话、刮刮卡、信件、快递包裹等媒介为平台发送虚假中奖信息。抽中限量版游戏人物、限量版电子产品等虚假中奖信息很吸引大学生，大部分大学生存在“万一是真的呢”的心理。如果受害者拨打或回复骗子提供的联系方式，骗子会以收取手续费、保证金、邮资、税费为由进一步骗取受害者钱财。</span><br>
<span>ATTENTION</span><br>
<span>切记不要相信！</span><br>
<span>切记不要回拨！</span><br>
<span>图片5.png</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1. 预防中奖诈骗，最重要的是同学们要确定是否主动参加过此类活动。一般所谓“随机抽取“、“先缴手续费或保证金再领奖”等多是诈骗。</span><br>
<span>2. 中奖一般都是提前扣了税费的，无需额外缴税。</span><br>
<span>3. 不要轻信“天上掉馅饼”的好事，不要贪图小便宜。如果参与过相应的抽奖，也必须通过多个渠道核实事件的真实性。要向知名公司的客服热线咨询验证。</span><br>
<span>4. 千万不要拨打对方提供的电话号码，应该拨该公司官方网站上所留的客服号码，验证其真实性。如果是网站，要确认提供的网址域名真伪。</span><br>
<span>案例五：游戏代练、限量皮肤、游戏币、虚假会员</span><br>
<span>在QQ空间中经常会有人转发办理永久会员、低价购买游戏币的信息，这些信息里面有骗子的钓鱼链接，通常情况下交付账号认证金额后，骗子会称受害者的账号认证金额提现失败，账号被冻结了，要解冻还需要继续交其他费用……使受害者一步一步陷入骗局。</span><br>
<span>分割线 几何形</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>图片6.png</span><br>
<span>1. 不轻易在网站上注册，不泄露个人隐私信息。</span><br>
<span>2. 如需购买或出售相关产品，应该在游戏官方平台进行交易，不要轻易相信第三方个人卖家或买家。</span><br>
<span>案例六：扫码、集赞送礼品</span><br>
<span>拒绝套路</span><br>
<span>一些骗子利用QQ空间、微信朋友圈等网络平台发布集赞送礼品活动。</span><br>
<span>骗术一：收取邮费。当集赞达标后，骗子会向受害者收取邮费，缴费后，受害者的手机就可查询到快递进程，这时骗子会编造更多理由收取费用，收费金额可达数万。</span><br>
<span>骗术二：盗取个人信息。在热闹街头，经常有人支起小摊，以扫码关注或填写信息为条件赠送小礼物，许多诈骗的第一步就是搜集信息，扫码则是信息收集的方式之一。</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1. 天上不可能掉馅饼，如果对方赠送的礼物金额较大，应起疑心。</span><br>
<span>2. 与对方交流时，应拒绝对方提出的一切汇款理由。</span><br>
<span>3. 一旦受骗及时报案。</span><br>
<span>案例七：金融投资创业有风险</span><br>
<span>近年来,网上出现大量以现货交易为幌子的网络金融诈骗平合。此类犯罪往往打着合法公司的招牌,勾结网络软件公司在互联网上搭建虚假的大宗商品、农产品、贵金属、证券等投资交易平台，虚构物品、证券交易，以高额回报为诱饵诱骗客户投资。</span><br>
<span>叶子分割线</span><br>
<span>图片1.png</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1.切勿相信一些保证有高回报、高利润的投资广告。</span><br>
<span>2. 天上不会掉馅饼，坚决不进入所谓的包赚高回报的投资平台。</span><br>
<span>案例八：真假公检法</span><br>
<span>有些骗子在电话里冒充严厉“警官”， 利用大学生对公检法机关工作人员的信任度和良好形象进行行骗。骗子一般吓唬受害者，并称受害者已涉嫌违法，即将被学校劝退……在此过程中，往往要求受害学生找隐秘地方做电话笔录，并且要求保密不能对任何人说，否则会祸及家人。在受害人上当后，便会以“资金审查”为由要求受害人汇款。</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>公检法办案会通知当事人到执法场所，出示证件、办理手续。凡是不见面的、不履行相关手续而要求转账、汇款的，请一律拒绝。</span><br>
<span>图片10.png</span><br>
<span>报到返校途中</span><br>
<span>案例一：低价旅游</span><br>
<span>很多外地新生选择提前来报道，以便和父母旅游一番。不少家长青睐低价旅游。很多骗子就利用了外地家长人生地不熟、旅游期短、报案率低的弱点，大肆宣传旅游项目，表面低价大包大揽，有的收完报名费就闪人，有的则将很多没有意义的虚假项目混入其中，或者根本不给受害者浏览时间甚至强制购物。</span><br>
<span>图片2.png</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1. 请特别留心长途汽车站、火车站、飞机场附近举牌的旅游介绍者，一定要谨慎。</span><br>
<span>2. 如果要旅游，没必要跑到遥远的景点，不妨自行查看攻略，去知名商业地标中心和风景区，走走逛逛也成享受，等熟悉后再与父母深度游玩也不迟。</span><br>
<span>案例二：出租绕路</span><br>
<span>很多大学生父母为了到校方便，选着乘坐出租车。在打到车后，往往面临三种窘境——拒绝载客、一口要价和打表绕路。管理松懈的时候，长途汽车站、火车站、飞机场的司机会猛敲一笔外地新生父母，并且还是正规挂牌的那种司机。</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>图片12.png</span><br>
<span>1. 保留票据并举报。要求司机给予价格发票，并记住车牌号或者工号，及时拨打公司电话或者客管所监督电话举报。</span><br>
<span>2. 如果有拒载、强行拼车等现象，也可举报。</span><br>
<span>3. 使用打车软件，可以缩短等车时间，并且车费低廉。</span><br>
<span>4. 尤其提醒独身学生，打车软件司机审核机制不一定健全，深夜时间段和去往偏僻地段最好避免打私车。</span><br>
<span>案例三：店铺诈骗</span><br>
<span>新生到了大学，大部分学长学姐都会自发提醒你，购买水果的时候远离某些店铺。这些店铺要么是诈秤，要么是不标价。他们算计的不外乎两点，一是外地大学生和家长不清楚当地物价，二是大学生脸皮薄盲买到高价水果时不会退货。</span><br>
<span>简约 个性 分割线图片13.png</span><br>
<span>春天 绿叶分割线</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1. 购买水果，尽量选择学长学姐经验推荐的店铺。</span><br>
<span>2. 怀疑诈秤，及时维权，善用网络舆论。</span><br>
<span>3. 遭遇高价不贴标水果，脸皮放宽，不愿买就轻放回去。</span><br>
<span>案例四：路人求救</span><br>
<span>路人求助骗局分为两种，一种是夫妇搭档，一种是假装港人。两者都声称自己初来贵地钱包卡片被偷，前者向你讨要零钱，然后反客为主强行拿走你的余额；前者大多衣着光鲜，操着港普，找到一脸纯净的学生，请求你借卡转账。后者大多是内地骗子练习粤语后，通过外表包装获取你的好感。要么你会得到他所谓的电话地址和一个承诺，取出几千给他。要么你会被套路借内地卡代收家人汇款，最后偷窥你的密码并换卡。</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>有同情心的同时，也要提高安全意识，不轻易让外人使用自己的银行卡或身份证件。</span><br>
<span>案例五：改签、退票诈骗</span><br>
<span>一种情况是，骗子冒充航空公司客服，以“航班取消、提供退票、改签服务”为由，诱骗受害者多次进行汇款操作，实施连环诈骗。</span><br>
<span>另一种情况是，骗子利用门户网站、旅游网站、百度搜索等投放广告，制造虚假信息，低价卖票。随后，以“身份信息不能核实、账号冻结、订票失败”为由要求受害者汇款。</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>图片6.png</span><br>
<span>1. 不轻易在网站上注册，泄露个人隐私信息。</span><br>
<span>2. 如需购买车票、机票，应该在官方平台进行交易，不要轻易相信第三方个人卖家或买家。</span><br>
<span>新生军训期间</span><br>
<span>案例一：热情“导员、学长”</span><br>
<span>新生刚入学，对学校的一切都不熟悉。骗子利用这一点，摇身一变热情“导员、学长”。</span><br>
<span>惯用骗术一：代看行李。“体谅”新生排队辛苦，代看一切行李。一旦有学生上当，他们便以各种理由支开学生，自己逃之夭夭。</span><br>
<span>惯用骗术二：办理缴费。体谅家长来回跑路辛苦，自称可以办理一切缴费，一站式服务。</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1.“导员、学长”对你过分热情时不要轻信，应保持警惕。</span><br>
<span>2．物品不要轻易离身，以免被盗走。</span><br>
<span>3.注意正规新生接待点的特点，大多都有校徽和顶棚，工作人员基本是统一着装，戴着牌子的学生组织工作人员。</span><br>
<span>案例二：真假舍友、老乡</span><br>
<span>大学舍友来自五湖四海，在开学之前大都互不认识。有一些骗子混进宿舍冒充舍友、老乡，专门盗取新生贵重物品，或者装作有紧急情况需要资金，进而利用新生同情心骗取钱财。</span><br>
<span>图片16.png</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1. 对陌生人要想办法确认其身份。</span><br>
<span>2. 离开宿舍时新生应将贵重物品随身带走，或者锁上存放起来，宿舍记得及时上锁。</span><br>
<span>案例三：虚假校园组织迎新</span><br>
<span>“</span><br>
<span>新生都很向往大学组织，开学后各大组织、社团、协会都在忙碌招新。一些正规校园组织较少需要缴纳会费，有些则完全免费。骗子利用这一点编造虚假高大上组织来招新。这些组织的特点是不在既定的场地招新、不强调筛查、强调会费报名费且金额数目较大。</span><br>
<span>图片17.png</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1. 了解本校的社团组织架构，一旦有疑问及时咨询学姐、学长。</span><br>
<span>2. 对于新生群宣传直接要求会费的、走寝直接收取会费的，务必谨慎，基本是骗局。大部分组织招新都会通知具体面试地点，都有明确的宣传点和教室</span><br>
<span>案例四：校园推销</span><br>
<span>新生入学需要置办很多物品，骗子利用这一点，上门推销。很多推销产品都是三无产品，功能差，没有售后服务。还有的骗子推销电话卡，不少新生办理此类电话卡后，会接到一些诈骗电话或垃圾短信。有的接到的电话内容类似资助新同学学费、返还学费、生活费、中大奖等理由，骗取银行卡卡号、密码。</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1. 对陌生推销者的花言巧语不要轻信，买东西时最好到学校内外的正规超市购买。</span><br>
<span>2. 不要贪图便宜购买非正规途径的电话卡，并且对自己的隐私要严格保密 </span><br>
<span>3. 如今电信诈骗层出不穷，不少短信中的链接都暗藏木马病毒，开学季，嫌疑人极有可能会定制一些符合学生、家长、老师身份的诈骗短信广撒网“钓鱼”。</span><br>
<span>4. 任何涉及陌生人让转账汇款的短信都不要轻信，要保持手机畅通，遇事及时联系，不让犯罪分子有可乘之。</span><br>
<span>案例五：宗教传播</span><br>
<span>有些人打着信教的名义到宿舍里宣教传教。《宪法》明确规定了教育与宗教相分离的制度，任何组织和个人不得利用宗教进行妨碍国家教育制度的活动。大学生的信仰决定了中国未来的信仰格局，我国大学培养的是具有坚定马克思主义信仰的中国特色社会主义事业的合格建设者和接班人,大学校园里严禁宗教宣传活动！</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1：拒收传单</span><br>
<span>2：尽快远离</span><br>
<span>学习生活中</span><br>
<span>案例一：校园贷</span><br>
<span>校园借贷陷阱目前主要有：小额贷款、分期购、帮忙贷、裸贷、黑户贷、押金贷等。平台表面上强调低息，引诱学生借贷。很多学生不对合同加以审查，容易陷入条文骗局，然后被诱导多平台互填窟窿，最后滚成巨利债务。“裸条放款”，更是施加了人身威胁，以借款人手持身份证的裸照替代借条，一旦借款人不还钱，债主就会以公布裸照和骚扰家人相威胁。还有的骗子拿着一两百块的好处费诱骗大学生交出身份证、银行卡等身份证件，宣称借用身份信息办事，作为借款的担保，受害者能获得一笔报酬并且不负任何责任。最后骗子逃之夭夭，受害者不得不先解决自己名下的征信污点，遇到不正当的小型公司，甚至还会面临人身恐吓。</span><br>
<span>图片20.png</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1. 大学生要树立正确健康的消费观，在出现正当紧迫的需求时要与父母、导员联系。</span><br>
<span>2. 一定要重视身份信息（户口本、身份证件等）的重要性，不要随意提供给他人，在日常让他人经手时，可以在复印件上写明权限签注，防止他人盗用。</span><br>
<span>案例二：网上办理信用卡</span><br>
<span>部分大学生因生活费不足、超前消费的理念等理由，想要办理信用卡。诈骗分子利用这种心理，通过建立办理信用卡网页行骗。一般受骗者在网络链接上输入办卡信息后，次日就会接到自称信用卡担保方打来的电话，对方会让受骗者缴纳一定金额代办费、激活费、工本费、担保费和他费用。缴费后骗子会邮来假信用卡。当受害者反应过来，骗子的电话早已关机。</span><br>
<span>春天 绿叶分割线</span><br>
<span>图片21.png</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1. 不要轻易泄露个人信息，非正规网站最好不要留下私人信息；</span><br>
<span>2. 随时更改密码，千年不换的密码安全性很低；</span><br>
<span>3. 提防钓鱼网站，网络上凡是输入信用卡密码的网站大都不是正规的网站。</span><br>
<span>4. 开通银行卡短信提示功能，有异常应迅速报警。</span><br>
<span>案例三：邮箱中的辅导员来信</span><br>
<span>有不少同学的QQ邮箱中都收到过“辅导员”来信，邮件内容大多是奖学金发放通知、某节日晚会名单链接、缴费通知等等。这些邮件里都有一个链接，只要点开链接，QQ就会在被他用户端登录，骗子会向受害者QQ里的所有好友发送借钱信息，以此行骗。</span><br>
<span>案例四：网购骗局</span><br>
<span>“</span><br>
<span>如今大数据发展迅速，骗子通过非法途径调取大学生网购大数据，实施精准诈骗。骗子通常冒充客服人员，拨打电话或者发送短信谎称受害人拍下的货品缺货或出现质量问题，需要退款，要求购买者提供银行卡号、密码、验证码等信息，然后盗刷受害人资金账户或诱使受害人扫描二维码转款实施诈骗。</span><br>
<span>”</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1. 收到相关短信，及时咨询旺旺客服。</span><br>
<span>2. 明确一点，淘宝不允许客服用QQ办公。</span><br>
<span>3. 若果被骗及时报警。</span><br>
<span>图片23.png</span><br>
<span>案例五：**、买卖**、篡改成绩</span><br>
<span>每个大学厕所的门后，都会贴有“四级答案+Q”、“考研答案”QQ群的二维码，有时我们会被莫名其妙拉入一些XXX证书考试交流群，考试过后不仅成绩泡汤，还成了终身的污点，骗子一旦得逞就会将受害者拉入黑名单，此时受害者再也无法联系到骗子。</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1. 拒绝加入此种类型的群。</span><br>
<span>2. 不要轻易相信网络信息，非正规网站的信息可信度不高。</span><br>
<span>3. 端正态度，放弃侥幸心理，真实面对考试。</span><br>
<span>4. 提防网络钓鱼账号，网络聊天时凡要求借钱、还钱，请斟酌账号是否被不法分子所劫持、盗取。</span><br>
<span>5. 网络账号和绑定的银行借记卡或信用卡有异常支取，应迅速向网络主体单位反馈信息冻结账号保存证据，并向互联网公安机关报警。</span><br>
<span>6.不轻易相信办理各类证书的信息，如需要合格证书，请参加国家相关考试。</span><br>
<span>案例六：深陷传销组织</span><br>
<span>新闻报导大学生参与传销的案例层出不穷。传销分子利用亲属、老乡等关系，抓住大学生好奇心重、找工作心急迫等心理，诱骗大学生进行传销。一番洗脑后，即使是知识丰富的大学生也往往深陷其中，甚至凭借自身优势发展为行业骨干，最后落到众叛亲离、铁窗度日的下场。近年来，新型传销披上了电子商务、金融投资等外衣,其活动愈发隐蔽化,让人防不胜防。</span><br>
<span>图片26.png</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1. 找工作需谨慎审查，见势不妙立刻自救。</span><br>
<span>2. 报备亲友相关信息，让可靠的人掌握个人行程动向，如约定求救密码。</span><br>
<span>3. 不要轻信老同学甚至是亲戚的诱惑，不随便行动。</span><br>
<span>案例七：兼职骗局</span><br>
<span>大学生时间比较充裕，很多学生或因为家庭条件不好，或因为追求磨练，往往会选择去寻找一份兼职工作。兼职骗局最常见的情况有——虚假代理、工资克扣、人身犯罪。虚假代理一般是中介黑心借机圈钱，收取高额押金，收取高额中介费。工资克扣为用工单位利用合同漏洞不兑现最开始承诺的工资。人身犯罪则主要针对单身女大学生，借高薪家教等理由让女学生独自上门，实施性犯罪，女大学生要慎重考虑独身家教！</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1.新生入学应先适应大学学习生活，等到对环境熟悉后，多向靠谱的学长、学姐咨询兼职信息，不要盲目寻找各类兼职工作。</span><br>
<span>2. 找兼职最好到连锁型单位，比如M记、日系便利店等，或者通过学校相关扶助部门或者正规中介寻找。</span><br>
<span>案例八：二手圈套</span><br>
<span>闲鱼流行以后，许多人喜欢在二手交易平台购买物品。但是二手物品有诸多使用痕迹，一旦出现问题，对方很容易搪塞，甚至直接寄来假货、不对版的货再利用交易规则等推卸责任。</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1. 二手平台交易时一定要认真查看历史评价和对方信用积分状况。</span><br>
<span>2. 交易聊天时一定要查看实拍细节。</span><br>
<span>3. 不管买家卖家，在打包和拆包时，最好当着快递人员面。寄出者可以拍照，防止被换货。收货者一旦发现问题，请马上拒签。避免非**下购买较为昂贵的商品。</span><br>
<span>案例九：代购骗局</span><br>
<span>很多大学生会因为自己的爱好而冲动购物，比如女生找美妆代购。需要注意的是，如果不是在有保障的电商网站，一定要慎之又慎。不法分子在各种社交平台发布代购信息，实则是各种精致包装的骗局。</span><br>
<span>套路一：伪装成正规代购或者持有、收藏者。</span><br>
<span>套路二：伪装的洋品牌。不少代购卖的产品大多都伪装成洋品牌，吸引消费者购买。实际上，大部分产品都属于三无，存在非法添加，有严重的安全隐患，轻则细菌满满、重则烂脸伤身。</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1.不管对方戏多足，请一定拒绝无保障的直接支付方式。</span><br>
<span>2.即便是在正规的电商网站或二手平台，一旦对方提出线下打款要求，也一定要拒绝。一旦被骗，因为转为私下交易，网站也无法负责。</span><br>
<span>3.购买化妆护肤品，请尽量选择运营成熟的品牌，要注意查询卫妆准字等注册资质。</span><br>
<span>4.切莫轻信任何“假大空快”的宣传广告，有缺陷慢慢改善，有病症早看医生。</span><br>
<span>案例十：培训机构乱象</span><br>
<span>因为考证、考级、考研、考公、出国工作等诸多原因，很多大学生会选择参加培训。一些不法分子就利用这一契机，大肆捞钱骗财。一些有办学资质和场地的机构会在培训时长、培训资料、培训质量等问题上下手脚，具体行为主要是超范围经营招生、超约定标准收费、假冒商标、虚假宣传。很多骗子收完报名费后就抛弃临时场地并解散雇员，警察来到已经人去楼空。</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1. 参加各类培训请尽量选择口碑较好的全国性、区域性连锁机构。</span><br>
<span>2. 参加培训前多审查办学资质，多调查办学口碑，可询问学姐学长老师。</span><br>
<span>3. 尤其警惕做出“包过”、“透题”、“枪手”承诺的机构。</span><br>
<span>案例十一：真假房东</span><br>
<span>不少大学生为了住宿更舒服在或是实习、筹备考试等阶段，往往需要租房居住。有时候骗子在各种平台发布租房信息，伪装成房东，最后收取押金或钱款，逃之夭夭。</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1. 租房最好找校外靠谱中介，支出额外中介费用也比受骗好。</span><br>
<span>      2.自己租房，一定要查看房产证、房主身份证件等，并且仔细阅读合同，最好结伴看房。</span><br>
<span>案例十二：销售假演唱会门票</span><br>
<span>一些学生喜欢追星，在大学计划看一场爱豆演唱会，目前各大演唱会门票价格不菲，在部分大学生的消费能力外，骗子抓住此机会，声称甩卖二手门票，实则销售假门票，交易后立即将受害者拉黑。</span><br>
<span>案例十三：黑心修理店</span><br>
<span>来到大学后，很多学生都遭遇过手机死机、电脑坏掉的小事故。大学生人生地不熟，一般会选择学校附近的小店进行修理。有的无良店家会保留产品，神不知鬼不觉盗换重要零部件。</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>修理电子产品尽量找官方修理店和品牌合作点，在学校附近修理多询问学姐学长经验，尽量当面修理。</span><br>
<span>案例十五：虚假邀请函</span><br>
<span>骗子冒充各类收藏协会，印制邀请函邮寄各地，称将举办拍卖会并留下联系方式。一旦受害者与其联系，则以先交付评估费、保证金、场地费等名义，要求受害者将钱转入指定账户。</span><br>
<span>案例十六：社保、医保诈骗</span><br>
<span>骗子冒充社保、医保工作人员，谎称受害人医保、社保出现异常，可能被他人冒用、透支、涉嫌洗钱、制毒等犯罪，之后冒充司法机关人员公正调查，以便于审核为由，诱骗受害者向所谓的“安全账户”汇款实施诈骗。</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>微信图片_20190721194041.jpg</span><br>
<span>1. 接到此类电话，主动去相关机构面对面了解情况。</span><br>
<span>2. 咨询辅导员及家长，确定是否办理过该类医保或社保。</span><br>
<span>案例十七：虚假快递</span><br>
<span>骗术一：骗取邮费。骗子冒充快递人员拨打受害者电话，称其快递需要实名签收或是以看不清具体地址、姓名为由，要求受害者提供身份信息后送货上门，一旦受害者签收后，骗子再拨打电话称其需要付邮费，否者实施报复。</span><br>
<span>骗术二：谎称包裹藏毒。骗子以包裹有毒品为由，声称受害人犯罪，要求受害人提供封口费，否者举报受害人。</span><br>
<span>防骗措施：</span><br>
<span>1.拒收快递。</span><br>
<span>2.自身受到威胁，立即与警方联系。</span><br>
<span>3.不可单独与对方见面。</span><br>
<span>案例四：电话欠费骗局</span><br>
<span>骗子冒充通信运营公司工作人员，拨打受害者电话或直接播放电脑语音，以其欠话费为由要求受害者将资金转给指定账户。</span><br>
<span>微信图片_20190721194507.png</span><br>
<span>1.立即挂断电话。</span><br>
<span>2.拨打通信公司官方电话确定情况的真实性。</span><br>
<span>3.一旦受骗，立即报警</span><br>
<span>案例十八：真假恋人</span><br>
<span>骗子利用微信或QQ，伪装成“高富帅”或是“白富美”，加受害者为好友，得到信任后，进一步发展为恋人关系，随后以资金紧张为由，骗财骗感情。</span><br>
<span>微信图片_20190721200115.jpg</span><br>
<span>1.不轻信网恋 。2.转账要明确对方身份。3.一旦上当，立即报警。</span><br>
<span>案例十九：真假好友</span><br>
<span>利用木马链接盗取QQ、微信密码，截取聊天视频资料，熟悉受害者朋友圈，以“患重病”、“出车祸”、“缺资金”为由，向受害者好友或亲人实施诈骗。</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>微信图片_20190721200238.jpg</span><br>
<span>1. 不点可疑连接。</span><br>
<span>2. 给对方转账时，要再三确定是否是本人。</span><br>
<span>案例二十：App下载骗局</span><br>
<span>骗子在路边，以送玩偶、自拍杆、毛巾、零食等为由，吸引路人下载App，这种App中大多是网贷、色情、赌博、贩毒平台，一旦上当，后果不堪设想。</span><br>
<span>undefined</span><br>
<span>切勿贪图小便宜。</span><br>
<span>案例二十一：黑社会威胁</span><br>
<span>犯罪分子先获取受骗者身份信息，拨打电话声称黑社会人员，受人雇佣要加以伤害，但是受害者可以破差消灾，然后提供账号要求受害者付款。</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>微信图片_20190721200847.jpg</span><br>
<span>1. 遇见此类情况第一时间与父母、导员联系或是直接报警。</span><br>
<span>2.不要转账给对方，更不要单独与其会面。</span><br>
<span>案例二十二：ATM机骗局</span><br>
<span>犯罪分子预先堵塞ATM出卡口，并在ATM机上贴虚假服务信息，诱骗受害者与其联系，套取密码，待受害者离开后，盗取钱财。</span><br>
<span>微信图片_20190721200921.jpg</span><br>
<span>1.不轻信纸条上的信息。</span><br>
<span>2.稳住情绪，拨打父母、老师电话。</span><br>
<span>案例二十三：色情骗局</span><br>
<span>骗术一：色情服务。犯罪分子在互联网上留下色情服务电话，待受害人与之联系后，称需要先付款才能上门服务，受害人将钱打到指定账户后，立即被拉黑。</span><br>
<span>骗术二：PS图片。犯罪分子收集受害人照片，利用电脑合成淫秽图片，并附上收款账号邮寄给受害人，勒索钱财。</span><br>
<span>防范措施：</span><br>
<span>1.不点击色情广告链接。</span><br>
<span>2.收到威胁，立即报警。</span><br>
<span>案例二十四：重金求子</span><br>
<span>骗子谎称愿意重金求子，引诱受害者上当，之后以诚意金、检查费等各种理由实施诈骗。</span><br>
<span>1.不要相信天上掉馅饼。</span><br>
<span>2.不做违法之事</span><br>
<span>防骗措施</span><br>
<span>案例二十五：手机卡复制骗局</span><br>
<span>骗子利用群发消息，称可复制手机卡，**通话，不少受害人因个人需求主动联系受害人，继而被对方以购买复制卡、预付款等名义骗走钱财。</span><br>
<span>微信图片_20190721201041.jpg</span><br>
<span>1.不做违法之事。</span><br>
<span>2.不轻易相信小广告。</span><br>
<span>3.一旦受骗立即报警。</span><br>
<span>案例二十六：真假孩子</span><br>
<span>有些学校学生信息泄露，一些骗子会先向学生进行电话轰炸，使学生关机。然后再进行套路一：自称辅导员，致电学生父母，称孩子在校军训受重伤，现在某某人民医院救治，请马上买飞机票来此看护，并及时打款到某某某账号。或是套路二：“爸妈：我的钱卡丢失，速汇学费和生活费到我同学的银行卡上……”但这个时候一些家长打不通孩子电话，因为对方报出了孩子就读院校的所有详细信息，又错以为这是孩子本人，关心则乱，往往被骗，并且数额更大。还有骗子盗用通讯账号、创造改号短信，以生活费、项目费、学费等名义哄骗家长打款。套路三：骗子虚构孩子被绑架，要求给指定账户打钱，否者撕票。</span><br>
<span>防范措施</span><br>
<span>1. 首先心态要保持平静，切忌慌乱中上当受骗。</span><br>
<span>2. 家长如果打不通子女电话，还可与子女的同学、朋友、领导、老师等联系，同样可避免上当。</span><br>
<span>分割线 几何形</span><br>
<span>希望同学们</span><br>
<span>能够理智面对诱惑</span><br>
<span>迎接更加美好的象牙塔生活！</span><br>
</p><p><b>我怎么知道: </b><br>
<span>问题是现在身份信息啥的都不用靠本人泄露出去吧…</span><br>
<span>昨天新手机号开个银行户头，今天就有电话来推销已经是常态了</span><br>
</p><p><b>valand: </b><br>
<span>高考考完应该发一本防骗小册子给考生</span><br>
</p><p><b>dkswxd: </b><br>
<span>用微信企业号交了两年学费了。。。</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI BKL-AL20,Android 9</span><br>
</p><p><b>梦眠: </b><br>
<span>案例二十七</span><br>
<span>以学习英语名义推销一年份英语报纸，然后送报慢还送不齐，你也没兴趣学</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>案例二十八，开学时比较乱，很多人会以学长名义进行推销，一般都是假冒伪劣产品，比如洗面奶、插线板，尤其是插线板，绝对不要买。</span><br>
<span>另外，有人会以学长名义收取“窗帘费”、“窗纱更换费”等奇怪的费用，遇到这种情况一定要找楼管</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1856569[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
