<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>手游真的比单机沉迷吗</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>手游真的比单机沉迷吗</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:06:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>手游真的比单机沉迷吗[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1939543-1-1.html</link>
      <description>手游真的比单机沉迷吗&#13;
看了那个游戏客服和家长的帖子，个人单机手游都玩，现在手游也就一个小时清理一下日常，倒是steam打开各种上百小时游戏。手游费钱那倒是真的 但是我感觉杀时间来说，传统游戏比手机游戏强多了，精美的画面优秀的剧情。那时候我玩神界原罪都能玩到晚上4点。我感觉优秀的游戏不是更容易耽误学习。我的想法还是沟通和辅助教育 严格控制时间才是正常路。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>萌萌alone酱: </b><br>
<span>大概是本子和gal的区别，在我每天一冲的情况下，大部分时间都是看着本子冲而不是看着H Scene冲。</span><br>
<span>虽然本子的内容大同小异，但皮至少不太一样，而且门槛远比gal低，交流手冲配菜也比gal的人要多得多。</span><br>
<span>手游和单机也是同理</span><br>
<span>—— 来自 LGE LM-V405, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>皮卡丘跑快快: </b><br>
<span>单机能连续打 五一期间除了吃饭睡觉就是打黑魂了 不过打完了就没了</span><br>
</p><p><b>时之放浪者: </b><br>
<span>沉迷其实不是坏事，而且原本沉迷游戏也不是坏事。沉迷围棋，沉迷象棋，沉迷数独，这些大众看来不说是好事，至少不是坏事。但现在的很多网游和手游，沉迷成本太低，太过无脑。沉迷过后，除了浪费时间，反而倍感空虚，对玩家自身没有任何益处。我个人的标准是，无论什么游戏，可以沉迷一段时间，但醒悟之后，不会觉得空虚和后悔，自己觉得值得就不算坏事。例如我玩塞尔达，玩黑魂，玩gta,也可以很沉迷，每天花很多时间玩，但通关放下后，我会非常满足，内心会有得失或感慨。没有空虚的感觉。而大多数氪金手游和网游，沉迷完，醒悟之后会倍感空虚和后悔，这就不好，哪怕看起来再吸引人，这类游戏我就会尽量绕开。</span><br>
</p><p><b>h1r0: </b><br>
<span>最沉迷的都是sims老滚和i社这类能高度自定义内容的</span><br>
<span>别的游戏再喜欢也就是一口气通关的程度，手游现在不过只是开脚本做每日攒白嫖抽卡的玩意</span><br>
</p><p><b>Jumbohard: </b><br>
<span>有点好奇，坛友玩游戏都不会累的吗？我自己回想了一下，基本再好玩的游戏也不会连续超过3h，全天超过5h。群星，2h脑袋发热感觉思维跟不上，果断关游戏；旷野之息，累计时长300h了但是是花了2年时间，最开头最疯的一段时间一天也就最多3h，还是休息日，感觉再玩审美疲劳了，各类JRPG更不说了，一个大迷宫走完如释重负完全不想继续推下去了。手游更是，我觉得清日常和上班差不多，干脆不玩了</span><br>
<span>所以每次看见谁说又一口气玩了七八个小时的游戏，就很好奇究竟我和他哪一种人是多数</span><br>
</p><p><b>人生败犬河大吉: </b><br>
<span>一天一小时浪费在垃圾点点点上还不叫耽误？</span><br>
</p><p><b>loli之友: </b><br>
<span>形成惯性的话……确实会</span><br>
<span>—— 来自 Sony J9110, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>新的瑞拉: </b><br>
<span>单机成瘾性在网游前就是个妹妹</span><br>
</p><p><b>kayoubi: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2020-6-4 17:14</span><br>
<span>如果硬要区分的话，感觉手游好像在作品性上比较欠缺。大多数单机游戏都是有“作品性”的（这个词我也不知道 ...</span><br>
<span>有道理，感觉跟平台限制也有关系，玩单机游戏给我的感觉是在读一本完整的书，而手游的体验总是片段式不连续的。</span><br>
</p><p><b>叶雾: </b><br>
<span>1是体力限制，2是和现实时间挂钩的日常和活动</span><br>
<span>与其被这两点绑架，不如打开模拟器玩GBA和NDS游戏</span><br>
</p><p><b>DARKGRAY: </b><br>
<span>修改党毫无压力，联网游戏能合法把一场1掉落改20掉落甚至掉本来绝不可能掉的东西么</span><br>
</p><p><b>任天鼠: </b><br>
<span>单机强的难道不是操作优先？画面精美+剧情？这种最容易腻的东西</span><br>
</p><p><b>大小白帝: </b><br>
<span>单机沉迷强的多半是刷子游戏，还有别说什么手游社交手游强制日常，动森全占了，动森还比大部分手游都肝的多</span><br>
</p><p><b>一直都是宝器: </b><br>
<span>论好玩肯定是单机好玩多了，但奈何手机普及率高且不易监管。</span><br>
</p><p><b>yan38324: </b><br>
<span>手游玩的是社交 论游戏性还是单机整体更高</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>所谓沉迷，我觉得必须要具备一定程度的被动性才行。</span><br>
<span>不然只叫沉浸。</span><br>
<span>（热门）手游中的操控行为习惯、赌博、社交，还有常常作为饵的色情等要素，或接近本能，或具有很强成瘾性。就属于成谜。</span><br>
<span>而纯单机做不到的</span><br>
<span>能做到的也都是利用了类似原理。</span><br>
<span>动森：社交</span><br>
<span>FTG：PVP</span><br>
<span>猛汉：联机</span><br>
<span>Moba：PVP、联机</span><br>
<span>黑魂：社群</span><br>
<span>异度：泥潭</span><br>
<span>I社：色情</span><br>
<span>……</span><br>
</p><p><b>fengzijiang: </b><br>
<span>绝大多数手游甚至可以说是网游，本质都是社交，手游不断地更新新内容的特点能让人讨论起来，能和同好一起讨论、舔角色手游才好玩，说是赌博我觉得有点以点概面。</span><br>
<span>主机里的单机游戏几乎不和社交搭边，但是可玩性要高得多，但是没有新内容补充，结局后很少再碰。就个人而言，玩喜欢的单机游戏可以从早打到晚，然后玩完之后主机吃灰数月，玩手游的话，大概自己能玩10分钟，挂机半小时，去游戏群里看群友吹水半天是常事。</span><br>
</p><p><b>翻滚吧熊犊子: </b><br>
<span>巫师130多小时不腻，王者打1个小时就要缓缓</span><br>
</p><p><b>萼绿华: </b><br>
<span>都说手游社交强，我是没觉得手游哪里社交了，一向都是默默地自己玩，可能是因为玩的都是所谓二次元手游的关系。手游最让人沉迷的一点，或者说我最受不了导致最后退手游坑的一点是对个人时间的侵占性，有活动时不光要课金还要花大把时间肝活动，就算没有活动时也要每天跟上班似的做日常，长年累月投这么多时间在里头，不沉迷也要自己骗自己是沉迷了。</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span>在这类语境下的“沉迷”的意思不是花费过多的时间精力到某件事物上导致学习、工作、生活等收到影响吗，说到底都是个贬义词，在这说主机游戏是高级沉迷，手游是低级沉迷有什么意义么...</span><br>
<span>更何况，吃鸡和王者之类的还好说，那些被体力卡的死死的氪金手游，更是跟“花费大量时间”搭不上边，很多都算不上是“沉迷”吧...除非你同时玩好多个手游，不然想沉迷都难</span><br>
</p><p><b>Emmerich: </b><br>
<span>console再强有什么用 加完班到家老实点开手机对纸片人射爆 没多少精力的时候根本不想开机</span><br>
</p><p><b>杨松: </b><br>
<span>因人而异，我现在沉迷的就是rpgmaker游戏，自己定义剧情和演出的感觉非任何其他游戏可比</span><br>
</p><p><b>杨松: </b><br>
<span>DARKGRAY 发表于 2020-6-5 02:40</span><br>
<span>修改党毫无压力，联网游戏能合法把一场1掉落改20掉落甚至掉本来绝不可能掉的东西么 ...</span><br>
<span>修改到家的话，甚至能把本来作弊的内容都改成合理的逻辑甚至完善的剧情背景</span><br>
</p><p><b>DARKGRAY: </b><br>
<span>杨松 发表于 2020-6-5 20:54</span><br>
<span>修改到家的话，甚至能把本来作弊的内容都改成合理的逻辑甚至完善的剧情背景 ...</span><br>
<span>对，折中一下就是那些剧情MOD了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1939543[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>手游真的比单机沉迷吗[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1939543-1-1.html</link>
      <description>手游真的比单机沉迷吗&#13;
看了那个游戏客服和家长的帖子，个人单机手游都玩，现在手游也就一个小时清理一下日常，倒是steam打开各种上百小时游戏。手游费钱那倒是真的 但是我感觉杀时间来说，传统游戏比手机游戏强多了，精美的画面优秀的剧情。那时候我玩神界原罪都能玩到晚上4点。我感觉优秀的游戏不是更容易耽误学习。我的想法还是沟通和辅助教育 严格控制时间才是正常路。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zhwpjy: </b><br>
<span>手游真的比单机沉迷吗</span><br>
<span>看了那个游戏客服和家长的帖子，个人单机手游都玩，现在手游也就一个小时清理一下日常，倒是steam打开各种上百小时游戏。手游费钱那倒是真的 但是我感觉杀时间来说，传统游戏比手机游戏强多了，精美的画面优秀的剧情。那时候我玩神界原罪都能玩到晚上4点。我感觉优秀的游戏不是更容易耽误学习。我的想法还是沟通和辅助教育 严格控制时间才是正常路。</span><br>
</p><p><b>寒风: </b><br>
<span>手游也分很多种啊。</span><br>
<span>王者荣耀和和平精英这类没有体力概念的，约等于端游缩水版的，打完一局再来一局，如果还有认识的人一起玩，那就更夸张了。</span><br>
<span>更容易沉迷是因为，社交性秒了单机。</span><br>
<span>玩手游有一群人一起玩，甚至互相合作对抗，一个版本更新，又是一轮话题。单机能聊多少东西呢</span><br>
</p><p><b>wtyrambo: </b><br>
<span>手游花钱，家长心疼，这个是重点</span><br>
</p><p><b>Betalo: </b><br>
<span>斯金纳箱 操作性条件反射了解一哈</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>nukejoker: </b><br>
<span>手游还有一点讨厌的地方就是社交性和周期活动吧。</span><br>
<span>单机还是胜在一个随时拿得起放得下。存个档下回继续。</span><br>
<span>但是手游的社交性捆绑了你的游戏时间，你想学习了，有人找你开黑你到底是去还是不去？</span><br>
<span>期末快到了，正好手游开始搞周期性活动了，错过了这回下回就得等一年才能拿到某某角色，装备，皮肤。要不要抽点时间顺便刷刷活动呢？</span><br>
</p><p><b>间宮夏生: </b><br>
<span>当然手游</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>mcq_2: </b><br>
<span>看人来的。沉迷这个事情就是你下丘脑分泌胺多酚，详细记不清了，就是你身体会产生快感，这种快感会导致你对这个事情产生依赖性，就是俗话说的上瘾。至于什么事情会让你分泌这种兴奋 剂，那要看人来的。至于游戏来说，设计初衷就是要你玩的开心，无论是什么平台还是什么发行渠道，不开心你也不会掏钱的。至于有的不上瘾，这就跟身体体质一样的，免疫力强的，就扛过去了，抗不过去的吃药也没用的就嗝屁了。所以具体还是看人，见识，经历，环境。都有影响。</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>nukejoker 发表于 2020-6-4 12:49</span><br>
<span>手游还有一点讨厌的地方就是社交性和周期活动吧。</span><br>
<span>单机还是胜在一个随时拿得起放得下。存个档下回继续。</span><br>
<span>存个档，下回（半年之后），无法继续了</span><br>
</p><p><b>johan·liebert: </b><br>
<span>很多手游本质是赌博，你说呢？</span><br>
</p><p><b>supergilaboy: </b><br>
<span>一个是靠各种内容引诱人玩下去，一个是靠各种系统引诱加点半强迫人玩下去</span><br>
</p><p><b>sk86: </b><br>
<span>nukejoker 发表于 2020-06-04 12:49:26</span><br>
<span>手游还有一点讨厌的地方就是社交性和周期活动吧。</span><br>
<span>单机还是胜在一个随时拿得起放得下。存个档下回继续。</span><br>
<span> ...网游被开除游戏范畴了？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Novagelion: </b><br>
<span>传统的说法是网游比单机沉迷，手游就算半个网游吧</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Renkonsai: </b><br>
<span>以前打CWOW的时候，会长失踪了俩礼拜我们才开始准备四散奔逃</span><br>
<span>手游有的游戏三天不上就给你从组织里清理了</span><br>
</p><p><b>zhwpjy: </b><br>
<span>nukejoker 发表于 2020-6-4 12:49</span><br>
<span>手游还有一点讨厌的地方就是社交性和周期活动吧。</span><br>
<span>单机还是胜在一个随时拿得起放得下。存个档下回继续。</span><br>
<span>早年时候 我班里都有逃课 跑去ps店里打生化危机4我个人认为游戏对于小孩子来说 成瘾性差不多 当然手游更费钱一些。</span><br>
</p><p><b>硬盘删干净了: </b><br>
<span>手游平台优势比较大吧，真正好玩我觉得还是单机主机网游好玩。但是这些游戏不是说玩就能玩的吧。。。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>joker9527: </b><br>
<span>手游的每日任务 活动任务培养粘性，还有像农药这种的比较容易杀人的游戏，比较容易分泌快感，跟网游是差不多的，单机的话像剧情类的或者动作游戏这种需要沉浸进去才能体会到乐趣的，平时玩起来其实挺吃力的，要么请假逃课一口气干完，要么就趁大段空闲时间连续着打，碎片时间还是手游和网游比较容易获取乐趣。</span><br>
</p><p><b>酥桃_AkiO: </b><br>
<span>看人吧。曾经我以为能沉迷某款我玩了很多年的某单机ip的手游，但目前还没款一个手游能让我玩持续三个月的(包括消消乐和2048。纯手游ip没玩过，没兴趣。玩过的手游不超过十款。)，可能因为我不玩网游吧，之前玩的手游也只玩pve。</span><br>
</p><p><b>wlgdc: </b><br>
<span>不管游戏就没别的管了吗 </span><br>
<span>想tm接触点真实的东西干什么不要钱不要时间？ 不是后浪无解的好吧</span><br>
</p><p><b>山竹罐头: </b><br>
<span>马里奥3d大陆游玩时间超过一小时就会提醒你休息一下，网易游族会做这事儿？</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>不说沉迷数量只说沉迷深度，PC端网游应该是在顶端的。</span><br>
</p><p><b>天涯夹心人: </b><br>
<span>开单机是有压力的，单机做的精，玩起来要考虑得多，是会玩累的。</span><br>
<span>手游靠肝，但相对操作和机制不难，没什么压力可以不知不觉打很久。</span><br>
</p><p><b>SaaB35: </b><br>
<span>为什么手游都在强调“社交性”，其实什么很特别的社交互动设计都没有，无非就是一个概念:他玩她玩他们都玩，到最后你也不得不玩，就是对手游厂商有意义的“社交性”。小盆友很容易被这种氛围绑架，类似以前说“妈妈不给我买高价鞋子我都不好意思上学”</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>手游不沉迷</span><br>
<span>抽卡沉迷</span><br>
<span>单机如果抽卡你照样沉迷，比如最近的动森，我也微氪了一些小钱就是为了抽小动物</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>重要的永远不是玩什么，而是和谁玩。</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span>我玩主机游戏也是长流程单机开新档进入很费力，需要打个七八九十小时才形成惯性打下去。但一局10分钟的对战游戏就能玩一晚上，不管是主机打枪还是手机上的农药。可能不一定是平台问题或者厂商诱导力，还是游戏类型吧</span><br>
</p><p><b>粉刷月季: </b><br>
<span>不想玩的时候别人叫你玩，或者玩着玩着我不想玩了，经历几次之后就不和别人一起玩游戏了</span><br>
<span>- 发自忧郁深沉的 Stage1st UWP 非官方客户端</span><br>
</p><p><b>chan: </b><br>
<span>手游基本没玩过，网游来说的确是比单机沉迷。单机你想玩就想，不想玩随时扔在那。网游不行，毕竟是社交游戏，你不玩别人可不等你。</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>日常和节日活动这类与现实时间挂钩的内容，你得算上游戏之外的时间成本</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>手游毕竟是策划刻苦专研心理学而弄出来的东西，你要是不沉迷，他脸往哪里搁</span><br>
</p><p><b>aigaion: </b><br>
<span>你看你即使不那么上心了也要每天打开手机做一小时日常，你玩的那些单机你哪天不上心了还会每天打开一小时看看吗？</span><br>
</p><p><b>frankCC: </b><br>
<span>哪个让你分泌多巴胺、肾上腺素多，哪个就沉迷，手游像吃鸡，农药我还能陪朋友玩玩，因为本身就是pc游戏的简化版，基本的游戏性还能保持的，那些纸片人抽卡我是真玩不下去，玩来玩去就是多个数字和几张原画的变化，“就这？”，这大概是我体验过后唯一的想法</span><br>
</p><p><b>村长猫: </b><br>
<span>    我觉得不是，但是你面对的情况和孩子及家长面对的情况不一样。    </span><br>
<span>    两方面吧，一方面对于学生来说不可能有稳定的或者大段的时间进行pc主机单机游戏，对于家长来说，单机游戏占不占时间根本不重要，重要的是这玩意可控并且已控。但是放学之后的路上，吃完饭休息的那几分钟，都是可以偷偷玩手游的，并且在社交性面前，就算无法玩，孩子的心思也会花在手游上，对家长来说是难以控制的。</span><br>
<span>    从我的角度来分析，我每周加4个晚上的班，周末加一天班，基本和当年上学差不多，剩下的时间还得处理各种事物、家务以及陪伴家人，每周能坐下来玩的时间不超过3小时。在我看来，说着“单机拿得起放得下随时可停的”，都是不懂996社畜疾苦的，人类的悲欢并不相通。我巫师3打开过了开场动画，玩了一小时摸索着逛一逛就被迫存档关机了，等第二次玩已经一周后了，我根本不记得我一周前做过什么，要干什么，我只知道我是谁，不知道我从哪来也不知道我要到哪去，十分钟之后我放弃了，关掉打开wot打两局坦克，关机结束。等再下次想玩就是一个月之后了，这次我连技能操作都不记得了，除了我从哪来到哪去的问题，这次连我是谁都不记得了。</span><br>
<span>    同理，非剧情但是流程连贯的游戏也都是这样，我记不住一周前再来一回合的下一回合是准备干啥，过了几回合发现和之前的思路好像完全对不上；脑子里规划好的天际线八成得绘成图纸才能让未来的自己能够保持住游戏的热情；大部分时候我得去揣摩当初的自己是怎样的心路历程，或许得写一下工作笔记再录个rec加上注释。</span><br>
<span>    手游对于碎片时间的占用我就不想多说了。</span><br>
<span>    另一个原因，手机游戏才是当下学生的主流，PC主机单机游戏甚至网游已经无法引起学生家长的重视了，就像现在已经不会有大批的家长去指责武侠小说和游戏机厅一样了。</span><br>
<span>    其实说了这么多，就是想抱怨下996下只能当+1党，对我来说不是手游战胜了单机，而是现在只有手游能给我陪伴，让我觉得我还在玩游戏。</span><br>
</p><p><b>镰刀机甲: </b><br>
<span>手游要打日常啊，看着每天时间不多</span><br>
<span>退坑一算个顶个的1000小时起步</span><br>
<span>所以端游搞通行证的我一律不碰，太恶心了</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>什么都是能疯魔的，现在看起来小孩子沉迷手游，那是因为手机是他们最容易获得的硬件，而手游可以从大量渠道不花钱地下载。</span><br>
<span>我们小学时，班里的时髦是 GameBoy，缠着家长要的是 GameBoy，骗家长钱去小店换盗版卡的也是 GameBoy，躲在被窝里偷偷打的也是 GameBoy。</span><br>
<span>流水的娱乐，不变的顽童。</span><br>
</p><p><b>真贝尔奈普斯: </b><br>
<span>看见识的多寡吧，知道了手游的那些套路自然不会一直想玩了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>deadpoem: </b><br>
<span>我个人的感想啊，手游真的比单机容易让人沉迷</span><br>
<span>现在的3A大作我都是要在繁忙的工作里抽出几天的空当来一口气通关，一旦有什么事情耽搁了，这游戏下次启动可能就是几个月后甚至几年以后，3A游戏需要消耗相当多的精力，有时候太累了根本不想启动游戏</span><br>
<span>玩手游真的不需要动脑子，利用碎片化时间，每天就上线几分钟清一下日常，但像嗑瓜子奖励一样让人停不下来，原本只是为打发时间下的手游，心底里都瞧不起的玩意，不知不觉已经累计签到2年氪了好几单。</span><br>
</p><p><b>萨妃螺丝: </b><br>
<span>单机沉迷也是沉迷个几天，通关了就出来了吧</span><br>
<span>而且能让人沉迷的单机才几个，能遇到都求之不得了</span><br>
</p><p><b>幻曜: </b><br>
<span>手游从没有一款玩过超过半个月的 要说碎片时间，晚上下班打两把cod，apex也是碎片时间。手游对我来说就是对比主机pc全面劣化的体验，我很忙没时间玩游戏的时候就算刷论坛也不会打开手游</span><br>
</p><p><b>404489039: </b><br>
<span>单机不好玩</span><br>
</p><p><b>资本剑客: </b><br>
<span>社交比较好玩</span><br>
</p><p><b>acg_gyanc: </b><br>
<span>看你怎么定义沉迷吧……比如国服废狗我开服当天玩到现在，连续登录1300多天没有断过，但你要说我沉迷废狗超过山口山，我还是会觉得哪里怪怪的……</span><br>
</p><p><b>魂淡放我出去: </b><br>
<span>一天连续玩五六个小时以上的沉迷在手游没试过，在玩新单机倒是常事。</span><br>
<span>但要说现在我花在哪块的时间多……肯定是手游，随时都可以点开，点几下就收工，反正都是碎片时间。pc那边配置低，开个dmc5加载就得半天，上去跟老哥玩上几把一个半小时就没了</span><br>
</p><p><b>kaolimadepi: </b><br>
<span>很多手游可以边玩端游边玩，对没时间的人来说等于一份时间玩两个游戏</span><br>
</p><p><b>龙魂绯影: </b><br>
<span>我自己从玩手游到玩单机，感觉体验的区别就是从提供不满足到提供满足吧，有点上瘾性的那种感觉玩手游的结局一般是失望最后弃坑，玩单机的结局一般是故事结束随着满足而结束</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>如果硬要区分的话，感觉手游好像在作品性上比较欠缺。大多数单机游戏都是有“作品性”的（这个词我也不知道如何解释，但应该容易理解）。印象中以前读三国演义、平凡的世界时也是废寝忘食的，他们同样有一定成瘾性，在某种程度上也“耽误了学习”。</span><br>
<span>功利角度来说，接触作品性高的东西本身也是一种“学习”，它们丰富了人的精神世界，扩展了认识世界的维度，健全了人格，锻炼了审美。这或许就是只有作品性高的东西才能提供的吧。游戏的强项是它能通过互动体验让人的印象更深刻，但缺点也很明显，就是时效比差——游戏存在许多功利角度来看的无意义重复，50小时的游戏和50小时的阅读相比，玩家记忆了许多在现实来说“无用”的信息，比如某种BOSS的打法build的强度或NPC的位置，因而一般来说后者提供的现实意义信息密度更高。</span><br>
<span>而非功利角度来说，单机游戏作为一种娱乐放松手段，承受了很多来自社会对电竞游戏和对手游偏见的妖魔化也算是一种躺枪吧，它至少不应当比其他娱乐手段低等。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2020-6-4 17:14</span><br>
<span>如果硬要区分的话，感觉手游好像在作品性上比较欠缺。大多数单机游戏都是有“作品性”的（这个词我也不知道 ...</span><br>
<span>你还是别太高看阅读了。也就是因为现在读书的人越来越少了阅读才被高贵化了（某些女性博主还说什么“阅读是最廉价的奢侈行为”，笑死了），以前大把大把金古梁毒草文学的社会闲散人员。读书当然最高，但是得读好书，认真读，实际上指的是“学习”。如果是娱乐角度，文字垃圾产品一点都不比游戏高贵多少，唯一的好处就是成本低消耗的精力少。</span><br>
</p><p><b>愿闻其翔: </b><br>
<span>山竹罐头 发表于 2020-6-4 13:33</span><br>
<span>马里奥3d大陆游玩时间超过一小时就会提醒你休息一下，网易游族会做这事儿？ ...</span><br>
<span>你这说的，人EA育碧R星也不会做这事啊</span><br>
</p><p><b>真实之影: </b><br>
<span>并不是手游比单机沉迷的问题，而是单机游戏从根本游戏形式上没法让人成瘾，游戏的内容毕竟有限，而且有的时候为了保证刺激强度，单人游戏可能会采用欲扬先抑的手法</span><br>
<span>而手游，以及battle pass，日常周常等等一连串设计都是斯金纳箱，通过一层层设计反复强化玩家游戏行为，挤占游戏时间，同时拉高了沉没成本，这是在心理学机制上训练玩家的成果，沉迷是必然的</span><br>
</p><p><b>培根芝士蛋堡XD: </b><br>
<span>从成瘾角度两者真的没差多少，主要手游是真的费钱而且没营养</span><br>
</p><p><b>shinjiikari: </b><br>
<span>拿着手机可以处处给人显摆呀，有谁见过拿个电脑处处给人显摆的 </span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1939543[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
