<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>清华法学院毕业致辞：比精致利己主义更败坏的，是傲洋...</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>清华法学院毕业致辞：比精致利己主义更败坏的，是傲洋...</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:08:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>清华法学院毕业致辞：比精致利己主义更败坏的，是傲洋...[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845694-1-1.html</link>
      <description>清华法学院毕业致辞：比精致利己主义更败坏的，是傲洋...&#13;
写在前面的话——我知道大家对国内法学界基本都是失望透顶，但法学界里并非都是混蛋，终归还是有那么几个义人的……
&#13;
http://www.sohu.com/a/325792211_664480
&#13;
儒者在朝则美政，在乡则美俗
&#13;
——在2019年清华大学法学院毕业典礼上的致辞   苏亦工
&#13;
同学们好，在座的各位同学家长和各位老师们，大家好：
&#13;
院领导让我在今天的毕业典礼上代表法学院教师发言。推脱不掉，只好勉为其难了，感到很惭愧，也很惶恐。首先我要声明，我代表不了本院教师，只能谈谈个人的一点想法，这是让我感到惭愧的地方。
&#13;
其次，让我感到惶恐的是，不知道该说些什么，怕说得不中听，引起大家的反感。我知道，今天这个场合，最简单也最安全的讲法是向大家说些恭维、祝福的套话。这些话我也会说，想必你们已经听得不少了。
&#13;
无非是：“你们是天之骄子”，“你们是状元、才子”，是国家未来的栋梁之才，是高智商的种群云云。大概你们一走进清华园，听到的就是些谀辞艳句了吧？在你们行将走出清华园之际，如果还沉湎於这些华丽的辞藻里不能自拔，我怕你们在今後的生活环境里会水土不服的。
&#13;
不错，你们确实都很优秀。但是这个社会优秀的人很多，应该不止你们在座的这些吧？只是很多人没你们这样幸运罢了。
&#13;
你们能走进清华园，是凭着自己的优秀呢，还是凭着幸运？抑或二者兼有呢？但愿你们心里都能有点儿数。不要稀里糊涂的进来，又稀里糊涂的出去。如果到现在还弄不清楚的话，以後难免会碰壁的，幸运之神不可能永远站在你这边。
&#13;
要知道，这个世界从来不缺聪明人，但据说这世界上的蠢事都是聪明人干出来的。《红楼梦》里的王熙凤很聪明。结果怎么样呢？“机关算尽太聪明，反误了卿卿性命”。整天靠甩小聪明过日子是走不了多远的！
&#13;
孟子说：“始条理者，智之事也；终条理者，圣之事也。”刚开始做事很有条理的，不过巧智而已。但是能够从头到尾都做得很有条理，最终能成就一番事业的，那可就是圣人了。圣人的事业靠投机取巧是不行的。
&#13;
看着你们即将离校走向各自的未来，就像看着我自己的孩子一个人初次离家远行一样。心情很是复杂，一方面为你们高兴，你们终於长大了，终於可以不依赖父母了。但是，更多的一面则是为你们担忧，担心你们还太年轻，太单薄，太脆弱，能不能够应付得了当今这个险恶冷漠，复杂而又多变的世界？你们能行吗？能扛得住吗？
&#13;
我带过一个学生，周围的老师和同学都夸她智商高，她自己也以为自己聪明绝顶。只有我这个导师说她傻，简直是傻气四溢。你说什么她都听不进去，那只有随她去了。毕竟以後的路要靠她自己走，走得怎么样，只有凭她个人的造化了。
&#13;
这样的学生，我在清华见到的可不止一个，应该说不是个别现象，有一定的普遍性。有些同学，人很聪明，学习能力很强，但就是做事不通情理。是何原因造成的呢？我反思了一下，应该是我们的教育出了问题。
&#13;
尤其是法学教育，究竟教给了你们些什么？你们学到了些什么？你们学到的那些法学到底是怎么形成的呢？依我之见，是一套经过汉译的西方话语体系，是全套的西方概念、制度、价值观和文化背景的迻译。
&#13;
我听说，有位部门法博士生，记不得是民法还是刑法专业的博士生了，他说他感觉自己的文化祖国是德国。顺此类推，宪法的博士生可能会觉得他们的文化祖国是美国。有的专业可能觉得他的文化祖国是英国、法国、日本，如此等等。他们有这样的感觉应该说毫不奇怪。
&#13;
但是我们不妨扪心自问，难道我们多年来处心积虑的教育就是要把你们培养成黄皮白心的香蕉吗？就是要把你们培养成会说中国话但连自己的文化祖国都忘却了的西方人吗？这样的教育和学习会产生什么样的後果呢？
&#13;
请大家不要做意识形态化的理解。我说的与政治无关。我个人以为，西方文化有两个基本特征：那就是功利主义和斗争哲学。法学应该就是西方文化这两个特征的最集中体现。著名的德国法学家耶林有本名著叫作《为权利而斗争》，这个书名应该说就是对全部西方法学的精确概括。
&#13;
西方法学上所说的权利是什么呢？学界有各种各样的解释。在我看来，说穿了：就是财产利益和可以折算成财产的利益。但不要忘了，西方的功利主义又是和个人主义捆绑在一起的。西方人鼓吹的斗争哲学，通常都带有浓厚的暴力色彩。
&#13;
这样的一套为自身利益而拼命斗争的学说体系经过中国法学教师群体的概念化、教条化的理解或曲解并传授给你们，会产生什么样的效果呢？
&#13;
隔壁大学有位已退休的教授钱理群先生说过一句名言，大家应该都知道：如今中国大学教育培养出来的是一群“绝对的、精致的利己主义者”。这些精致的利己主义者包不包括你们呢？应该包括吧？但显然不止你们，也应该包括我们这些教过你们的老师们吧？
&#13;
再这样说下去，你们要么很悲观、要么很愤怒。在座的我的同事们可能会要站起来骂我，或者要把我赶下台了。这就是一开始我就声明我不代表本院教师的用意所在。
&#13;
好了，概括一下我方才说的这些话的意思，不外是说：你们这些年来学到的西方知识体系与你们即将面对的中国社会是格格不入、完全脱节的。这就是我对你们的最大忧虑所在！
&#13;
如此说来，你们的所学岂不是全都白费了吗？那倒也不至於。不要忘了，你们毕竟还是中国人，你们就生活在中国的土地上，生活在中国人的社会中。只要你们能洗脱你们身上的四股气，老老实实做人，扎扎实实做事，认真解读人生的这本大书，解读中国社会和中国文化的这本大书。
&#13;
一旦当你们真正读懂了人生和社会文化这两本大书的时候，你们就会脱胎换骨，获得新生。你们就可以真正消化吸收这些年里学到的西方知识，并将这些西方知识变成有益的营养，变成你们生活、学习和工作的动力。
&#13;
哪位可能会说，您说的那四股气是指什么，告诉你们，就是：傲气、洋气、娇气和俗气！你们身上有没有这四股气？自己掂量去吧。不用跟我来争！
&#13;
等到你们走出校门之後，可能很快会发现，你们这些年里在清华辛辛苦苦学到的那些法学知识，不知不觉间就被忘了个精光。不过不要为此感到苦闷，学习最要紧的是明理，忘掉那些具体的知识也没什么大不了的。
&#13;
但是有两句话希望你们一定要记住，永远要牢记！那就是清华的校训：自强不息，厚德载物！这两句校训想必你们早都耳熟能详了。这两句分别来自《周易》乾、坤两卦《象传》的校训究竟是什么意思呢？你们认真思考过吗？
&#13;
时间不多了，不能多讲了。这里我仅借用《孟子·离娄上》的话来稍做阐释：“爱人不亲反其仁，治人不治反其智，礼人不答反其敬。行有不得，皆反求诸己。其身正而天下归之！”简单翻译一下就是：做事不成，要找自己的原因，而不是埋怨别人，更不要把责任推到别人身上。
&#13;
不能要求别人和你相向而行，要求别人配合你，跟你合作，甚至连梦都要求别人做得跟你一样。那怎么可能呢？那是强加於人。什么事儿都不能强求，更不能靠暴力压服。强扭的瓜不甜嘛！儒家说的自强是凡事要求自己，检讨自己，提高自己！
&#13;
还记得电影《霸王别姬》里的那位戏班子老师傅教戏时说的那番话吧？有两点：一个是从一而终，一个是“自个儿成全自个儿”。他是讲唱戏做人的道理，其实也是我们每个人办事做人的道理。做事要一以贯之，善始善终；做人要相信自己、依靠自己，成全自己，不要有任何的侥幸心理。
&#13;
其实我们的校训，说的也是这个道理。所谓“天行健，君子以自强不息；地势坤，君子以厚德载物”，其深意就在这里。希望大家能够谨记不忘！
&#13;
古语说：儒者在朝则美政，在乡则美俗。这话典出《荀子·儒效》：“儒者在本朝则美政，在下位则美俗”。这里的儒者，与前面校训里说的君子应该是同指。用现在的话说，就是受过教育，有一定知识技能并有一定道德操守的人。
&#13;
你们都是受过一定教育、拥有一定知识技能的人，这应该是没有疑问的了。但是你们是否都有一定的道德操守呢？是否都有自己的道德底线呢？如果有，那你们就是儒者，就是君子！
&#13;
我希望我们清华法学院的毕业生都能有自己的道德底线，也都能坚守住这个底线！儒者无论在朝在野，无论在上位在下位，无论为官、为商、为学、为民，无论走到哪里，都应该给也都能够给他所到之处带去一股清新、和谐、高雅的气象。这就是我所理解的荀子在这里所说的“美”的含义，也是我对在座诸生的殷切期待！
&#13;
我想，这应该也是养育了你们的父母和所有教导过你们的老师们的共同期盼吧？再说一遍：儒者在乡则美俗，在朝则美政。不管你们走到哪里，不管你们从事什么职业，我们都期盼着你们能给你们所到之处带去一股清新、和谐、高雅的气象！成为儒者，成为名副其实的君子！谢谢大家！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>泉玲奈: </b><br>
<span> 本帖最后由 泉玲奈 于 2019-7-11 10:39 编辑 </span><br>
<span>羽弓织铁 发表于 2019-7-11 09:57</span><br>
<span>孔子学院和儒家有什么关系……这玩意是教中文和民俗的…你这看样子说的也都是自己脑补的内容 ...</span><br>
<span>都以孔子为学院名了,没有给儒家吆喝你说可能吗?外国人吃个左宗棠鸡的有些人有闲暇就要了解一下左宗棠,</span><br>
<span>国人吃个奥尔良鸡肉,大概翻地图的时候会在奥尔良,和新奥尔良这两个地方停住一下;这两者都会成为深入了解的契机;</span><br>
<span>另外如果按你说的孔子学院和儒家没有什么关系</span><br>
<span>那就是在建立新中国的时候出了大力,对新中国贡献巨大是吧;</span><br>
<span>我记得书上说新中国是革命队伍所建立的这类话语;</span><br>
<span>现在皇帝没了,儒家是怎么建设新中国的,,打到孔家店破四旧的时候,挨打立正了没?,作为劣迹斑斑的一派,怎么进入到政府去的,是伪装了自己混进革命队伍的?</span><br>
<span>那可真要警惕儒家势力的渗透,一个是工商要查处一下儒家这种卖伪劣产品的,另外就是负责邪教的部门,要打击一下儒教从指导地位落下来进一步朝宗教化发展的这种邪教;</span><br>
</p><p><b>Toky: </b><br>
<span>草莓香茶 发表于 2019-7-10 23:51</span><br>
<span>现实生活中，我文科朋友不多，可以讨论问题的学法律的朋友只有三个，全部都已经过了司考，全部支持废死， ...</span><br>
<span>一个人没有学过编程，我们不会觉得他傻逼。一个人没有学过医学，我们不会觉得他傻逼。一个人没有学过法学，我们也不会觉得他傻逼。但是一个人从没学过编程却去指导程序员写代码的时候，我们会觉得这人是个傻逼。一个人没学过医学却去给别人做手术开药的时候，我们会觉得这个人是个傻逼。唯独一个人没有学过法律，对法理学缺乏基本的了解，对法学的理解还停留在“是否熟悉法律条款”的程度上的时候，他可以站出来对法律，对法学评头论足一番，顺带表示大部分学法学的人都是没良心/傻逼/不爱国/废死派/香蕉人的时候，我们会为他鼓掌。认为这种人是法盲，那一定是傲慢的。</span><br>
</p><p><b>307057891: </b><br>
<span>kanaviz 发表于 2019-7-10 18:37</span><br>
<span>中宣部唯一干成的一件事大概就是污名化法律界公知人士</span><br>
<span>污名化还行，公知自己屁股和大众不在一起被人知道了怪中宣部吗……。</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>水心绊 发表于 2019-7-11 09:31</span><br>
<span>确实如此，所以面对救亡图存的时候我们不得不大刀阔斧的改造，哪怕削足也要适履。</span><br>
<span>但是在改造已有一番成 ...</span><br>
<span>👆</span><br>
<span>💀</span><br>
<span>🚛😭😭😭😭🏬</span><br>
<span>🌺～</span><br>
<span>|</span><br>
<span> ₘₙⁿ</span><br>
<span>▏n</span><br>
<span>█▏　､⺍</span><br>
<span>█▏ ⺰ʷʷｨ</span><br>
<span>█◣▄██◣</span><br>
<span>◥██████▋</span><br>
<span>　◥████ █▎</span><br>
<span>　　███▉ █▎</span><br>
<span>　◢████◣⌠ₘ℩</span><br>
<span>　　██◥█◣\≫</span><br>
<span>　　██　◥█◣</span><br>
<span>　　█▉　　█▊</span><br>
<span>　　█▊　　█▊</span><br>
<span>　　█▊　　█▋</span><br>
<span>　　 █▏　　█▙</span><br>
<span>　　 █ ​</span><br>
<span>,这是个调皮的回复....没多想</span><br>
</p><p><b>Toky: </b><br>
<span>aegisangel 发表于 2019-7-11 02:59</span><br>
<span>少杀慎杀，慎杀理解，少杀什么鬼？该杀不杀，岂非枉法？那么多强奸杀人结果最多判死缓，还没限制减刑，这 ...</span><br>
<span>不太懂，“少杀”是怎么和“该杀不杀”划上等号的。</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>真儒家其实是没多少自创的内容，都是从传统文化里，汲取精粹，挑选出来然后继承的，说它强化塑造了中华文明一点不为过</span><br>
<span>只要你生活在中国这个社会空间，你就被儒家潜在的影响，只是有时候不自知而已。</span><br>
<span>那些高喊着儒家腐朽，要打倒一些丑恶陋习的，不知道那些陋习恰恰是儒家反对的，典型的例子就是：儒家反乡愿，而恰恰很多人认为儒家就是乡愿，可以说肥肠荒诞了。</span><br>
<span>假如总结一下儒家塑造的中华文明特质，我会用下面四句话：</span><br>
<span>穷神知化，天人合一（境界）</span><br>
<span>厚德载物，自强不息（精神）</span><br>
<span>敬德保民，尚贤维新（为政）</span><br>
<span>和而不同，中庸高明（做人）</span><br>
</p><p><b>怎么了阿鸡: </b><br>
<span>离谱兰斯基 发表于 2019-7-10 17:42</span><br>
<span>当初变法时选了大陆法系，不就是期望以他山之石改造传统社会吗？，讲适应中国，大清律例最适应，要不改回去 ...</span><br>
<span>毫无逻辑的观点，居然还有人点赞</span><br>
</p><p><b>红月当空: </b><br>
<span>你不支持现代律法，那你支持“符合国情”的大清律吧！为什么偏偏就是大清律呢，为啥不是大明律呢？是不是看清朝现在非常的拉仇恨所以就想把自己不认同的人跟清朝联系起来啊</span><br>
</p><p><b>Gisary: </b><br>
<span>不懂你们这些讨论奇怪东西的人怎么想的，假如让你们进高院，你会出那些恶心人的正当防卫解释吗，会把犯事的少民洋垃圾关监狱吗？</span><br>
<span>没学过法律的人尚且知道遵纪守法维护社会稳定正义，一群政法精英就这么学出来恶心人？</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-7-11 09:21</span><br>
<span>你流浪地球里拯救世界的也是中国人啊</span><br>
<span>就那个白皮也得设定成“中澳合资”的</span><br>
<span>那么为什么美国人拯救地球天经地义，中国人拯救就一帮家伙跑出来放黑屁？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>丁兔: </b><br>
<span>Toky 发表于 2019-7-11 10:47</span><br>
<span>一个人没有学过编程，我们不会觉得他傻逼。一个人没有学过医学，我们不会觉得他傻逼。一个人没有学过法学 ...</span><br>
<span>开发出来就是为了恶心用户的软件还少吗？也用不着会编程才能骂吧。</span><br>
</p><p><b>nnn: </b><br>
<span>有些人对孔子儒家还真是恨之入骨啊。烧死布鲁诺的也是基督教，自由民主灯塔国一样信仰基督教。文化的传承伴随着改良，儒家发展到封建统治那一套也是多次改良后的结果。现在从原版儒学中去发展一套符合社会主义核心价值观的理论有什么问题？</span><br>
</p><p><b>Toky: </b><br>
<span>丁兔 发表于 2019-7-11 11:33</span><br>
<span>开发出来就是为了恶心用户的软件还少吗？也用不着会编程才能骂吧。</span><br>
<span>觉得产品不好，那又是另一回事了，就像决定一个软件最终是什么样子并不由程序员决定一样。谁来决定一部法律最终是怎么样你可以去看看宪法和立法法。</span><br>
</p><p><b>xwr: </b><br>
<span> 本帖最后由 xwr 于 2019-7-11 11:55 编辑 </span><br>
<span>西方人鼓吹的斗争哲学，通常都带有浓厚的暴力色彩。</span><br>
<span>现在是个好时代，这种反革命过去是要枪毙的，没有西方传来的为权利而暴力斗争的哲学，资产阶级革命也好，无产阶级革命也罢,，不把皇帝请下去你们这些书生研究个屁的法学。</span><br>
<span>我个人以为，西方文化有两个基本特征：那就是功利主义和斗争哲学。法学应该就是西方文化这两个特征的最集中体现。著名的德国法学家耶林有本名著叫作《为权利而斗争》，这个书名应该说就是对全部西方法学的精确概括。</span><br>
<span>西方法学上所说的权利是什么呢？学界有各种各样的解释。在我看来，说穿了：就是财产利益和可以折算成财产的利益。但不要忘了，西方的功利主义又是和个人主义捆绑在一起的。</span><br>
<span>“作为一个文化人，不得不说一句，你们老百姓应该多为朝廷着想，不要把自己的个人的利益看得太重，心胸豁达一些，不要那么功利，你的权利和你的财产终究还是属于朝廷的，所以说有什么可斗的呢，不管怎么斗争皇帝还是不会轮到你个老百姓来做”</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>威尼斯炮舰 发表于 2019-7-10 21:41</span><br>
<span>嘴上说着：“请大家不要做意识形态化的理解。我说的与政治无关”；实际用词却非常具有攻击性：“黄皮白心的 ...</span><br>
<span>法学院学来的信念理想，就一定比没进过法学院的信念理想高明吗？</span><br>
<span>学自然科学的，肯定是你学来的东西，将来碰到不对的地方，肯定是要修正信念的。为什么法学院学来的，碰到不对就一定是世界的错，修正信念就一定是被“社会大熔炉改造”了？</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span> 本帖最后由 草莓香茶 于 2019-7-11 12:26 编辑 </span><br>
<span>Toky 发表于 2019-7-11 10:47</span><br>
<span>一个人没有学过编程，我们不会觉得他傻逼。一个人没有学过医学，我们不会觉得他傻逼。一个人没有学过法学 ...</span><br>
<span>你对cs的理解停留在“是否会编程”，对医学的理解停留在“是否会手术开药”，然后指责别人对法律的理解是“是否熟悉法律条款”，且不说你哪里看出来别人对法律的理解仅限于“对法律条款的熟悉程度”。就上面两条，你以为你不是傻逼吗？你不仅是傻逼还是双标傻逼</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>羽弓织铁 发表于 2019-7-11 09:57</span><br>
<span>孔子学院和儒家有什么关系……这玩意是教中文和民俗的…你这看样子说的也都是自己脑补的内容 ...</span><br>
<span>所以改成炎黄学院或者仓颉学院不是更好么，非要拉虎皮作大旗</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>xwr 发表于 2019-7-11 11:51</span><br>
<span>现在是个好时代，这种反革命过去是要枪毙的，没有西方传来的为权利而暴力斗争的哲学，资产阶级革命 ...</span><br>
<span>附和着说一句:</span><br>
<span>以暴易暴兮,不知其非矣</span><br>
<span>暴力是不好的,只能满朝文武全国人民哭,死哭!然后就能文明的将日月换新天,实现民族复兴;</span><br>
</p><p><b>Toky: </b><br>
<span>草莓香茶 发表于 2019-7-11 12:24</span><br>
<span>你对cs的理解停留在“是否会编程”，对医学的理解停留在“是否会手术开药”，然后指责别人对法律的理解是 ...</span><br>
<span>我没学过CS所以我对它的理解停留在“是否会编程”，我没有学过医学，所以我对它的理解停留在“是否会手术开药”，所以我只会拿它们来打比方，不会去指导别人编程或者手术开药，也不会骂程序员和医生。不像有些人，只认识三个学法律的，自己一本法学书籍没看过，一个法律上的概念都不清楚，一个卷宗都没看过，一次庭审都没参加过，就一口一个讼棍，还说别人“傲慢”。</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>nnn 发表于 2019-7-11 11:44</span><br>
<span>有些人对孔子儒家还真是恨之入骨啊。烧死布鲁诺的也是基督教，自由民主灯塔国一样信仰基督教。文化的传承伴 ...</span><br>
<span>儒家发展到封建统治那一套也是多次改良后的结果。现在从原版儒学中去发展一套符合社会主义核心价值观的理论有什么问题？</span><br>
<span>儒家是在春秋时期社会动荡从奴隶转型到封建孕育的学说.....最后和封建统治劳劳结合,现在是搞社会主义,这适合吗?你嫌弃马列是外国人,中国还有毛,细想文章,还是个人成就,比仲尼那些国际旅游团要高得多;更现代点</span><br>
<span>就结合现实情况,去调查,写个今年版《湖南农民运动考察报告》说要怎么搞才是务实的正事,而不是到故纸堆里找一些根据,这年代太远了,现在分田到户,发展23产业,和以前的小农经济政治环境不可同日而语,不符合现实情况</span><br>
<span>从原版儒学中去发展一套符合社会主义核心价值观的理论有什么问题？; ......这连修正主义都不是了吧....;</span><br>
<span>有些人对孔子儒家还真是恨之入骨啊。烧死布鲁诺的也是基督教</span><br>
<span>对的,儒教是邪教,基督教也是,所有宗教都是骗人的,都是麻痹人的精神毒-z品,而且目前看还渗透到了政府机关,法律工作者,渗透了这些应该马列唯物的人士,不应该重拳打击?</span><br>
<span>我不知道西方国家渗透的怎么样,他们在严肃的场合引用圣经作为依据吗?有没有将烧死人作为主张?</span><br>
<span>希望现在孔家那些人像教皇为烧死人日心说一样出面道个歉;</span><br>
<span>比如说儒家是一部给人打手冲的AV,下的人多了,发现有病毒,而且还有一些不好冲的情节,放源的人,还有下完的人都进行了几次杀毒之后然后再分享,而且还帮忙修改了情节,可是小修小补之后,人发现病毒和情节是少了可是还有;</span><br>
<span>于是有人想保证手冲健康,另起炉灶,众筹大家拍一部,从源头上杜绝被毒害,而且大家也是阅片无数的人,奖项加身高水平的导演也有,大家说我们现在器材先进了,视野宽广了,演员更靓了,技术更强了,凭什么还要在以前的老片子上修修补补?为什么不自己拍一部?</span><br>
<span>怕是手里还有旧碟的卖碟贩子最反对这个事吧;</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span> 本帖最后由 泉玲奈 于 2019-7-11 14:01 编辑 </span><br>
<span>和中西医对立一样............西医.......是现代医学.......就算不引用西医,从唯物的生物研究里一样可以导出来.........</span><br>
<span>中医对应的是西方传统的草药巫术放血....</span><br>
<span>儒家对应的是西方的中世纪宗教黑暗??(这个不太确定啊,希望有人斧正)</span><br>
<span>儒家这玩意已经臭到和巫婆神汉跳大神没什么区别了,你说一个教授在毕业致辞上用跳大神的方式讲述 .........这是不是搞错什么了?</span><br>
</p><p><b>freeforever: </b><br>
<span>前些天强奸幼女的人大代表不也是各种公益活动讲话</span><br>
</p><p><b>空丸下楼梯: </b><br>
<span>丁兔 发表于 2019-7-10 17:57</span><br>
<span>傲洋娇俗是什么意思？</span><br>
<span>傲:这个Z炮怎么压到我的？</span><br>
<span>洋:厉外垃同</span><br>
<span>娇:我就问你有什么影响？</span><br>
<span>俗:冷冷开摄像头了</span><br>
</p><p><b>witness-s1: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-7-11 12:22</span><br>
<span>法学院学来的信念理想，就一定比没进过法学院的信念理想高明吗？</span><br>
<span>学自然科学的，肯定是你学来的东西，将 ...</span><br>
<span>学法的人，至少经过的四年训练，这四年里每一天都至少在这上面花了几个小时，普通大众有这个投入么？</span><br>
<span>有无数的人深入研究这个问题，然后很多人凭借着几分钟的思考就否定的整个研究领域，你不觉得可笑么？</span><br>
<span>普通人想出来的东西，早就被人研究透了，相关的争论结果早就躺在教科书里被法学院学生研究了，但是普通大众不想看，也不愿意看罢了。</span><br>
<span>你要知道，如果科学想要遵循大众的意见的话，我们现在都还以为地球是宇宙的中心。而游戏就是祸害人的毒草，不应该被做出来。对于专业的科学问题，我们知道尊重科学家，对于人文问题，大众怎么就不尊重专家了呢？</span><br>
<span>— from Google Pixel 3 XL, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>Toky 发表于 2019-7-11 13:16</span><br>
<span>我没学过CS所以我对它的理解停留在“是否会编程”，我没有学过医学，所以我对它的理解停留在“是否会手术 ...</span><br>
<span>你没学过cs就可以停留在编程，别人没学过法律就不能停留在法律条款了？就你这水平还能傲慢的叫人家法盲？学法律的不等于诉棍，你这种双标还傲慢的骂别人法盲的傻逼只配叫诉棍</span><br>
</p><p><b>Toky: </b><br>
<span>草莓香茶 发表于 2019-7-11 14:40</span><br>
<span>你没学过cs就可以停留在编程，别人没学过法律就不能停留在法律条款了？就你这水平还能傲慢的叫人家法盲？ ...</span><br>
<span>噗，看来你是连阅读理解能力都有问题，我说得很明白了，“对自己完全不了解的专业问题大放厥词是傻逼”而不是“对某个专业不了解就是傻逼”。得，看你这水平也没必要和你多讲了。</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span> 本帖最后由 草莓香茶 于 2019-7-11 15:03 编辑 </span><br>
<span>Toky 发表于 2019-7-11 14:45</span><br>
<span>噗，看来你是连阅读理解能力都有问题，我说得很明白了，“对自己完全不了解的专业问题大放厥词是傻逼”而 ...</span><br>
<span>一个人没有学过编程，我们不会觉得他傻逼。一个人没有学过医学，我们不会觉得他傻逼。一个人没有学过法学，我们也不会觉得他傻逼。但是一个人从没学过编程却去指导程序员写代码的时候，我们会觉得这人是个傻逼。一个人没学过医学却去给别人做手术开药的时候，我们会觉得这个人是个傻逼。唯独一个人没有学过法律，对法理学缺乏基本的了解，对法学的理解还停留在“是否熟悉法律条款”的程度上的时候，他可以站出来对法律，对法学评头论足一番，顺带表示大部分学法学的人都是没良心/傻逼/不爱国/废死派/香蕉人的时候，我们会为他鼓掌。认为这种人是法盲，那一定是傲慢的。</span><br>
<span>你自己说过的话宛若放过的屁啊，你回复我的原帖我就说了术业有专攻，专业领域我肯定不如他们，到你这里我原话“不争论”就变成“大放厥词”了，他们支持废死有他们的道理且出发点是好的，只是不能够说服我，我只对仗着自己有点专业知识就傲慢的喷别人法盲的傻逼回一句诉棍</span><br>
<span>你还有脸喷别人阅读理解差，诉棍的傲慢真的是来得如此傻逼，看不懂人话就别回复行吗傻逼</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>Toky 发表于 2019-7-11 13:16</span><br>
<span>我没学过CS所以我对它的理解停留在“是否会编程”，我没有学过医学，所以我对它的理解停留在“是否会手术 ...</span><br>
<span>程序跑起来，手术后身体好起来，都不需要别人配合。但法律，如果没有被自愿服从，至少是多数人自愿服从，那要么是恶政，要么是废纸。所以也别怪人议论。</span><br>
</p><p><b>witness-s1: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-7-11 15:01</span><br>
<span>程序跑起来，手术后身体好起来，都不需要别人配合。但法律，如果没有被自愿服从，至少是多数人自愿服从， ...</span><br>
<span>所以你不懂程序啊（</span><br>
<span>— from Google Pixel 3 XL, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-7-11 15:01</span><br>
<span>程序跑起来，手术后身体好起来，都不需要别人配合。但法律，如果没有被自愿服从，至少是多数人自愿服从， ...</span><br>
<span>你这种人就是搞小组作业最蠢的那种，意见么提的，提出来都是书里有的，然后这不好那不好，具体哪里不好么点不出的</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>witness-s1 发表于 2019-7-11 14:28</span><br>
<span>学法的人，至少经过的四年训练，这四年里每一天都至少在这上面花了几个小时，普通大众有这个投入么？</span><br>
<span>有 ...</span><br>
<span>我说的不严谨。</span><br>
<span>我不是想说，专业的法学研究者是一种意见，普通大众是另一种意见，两种意见平等对垒。对一门别的学科，比如你说的，地球是不是在转，强行平等对待两边是没有道理的。</span><br>
<span>我是想说，退一步来说，只当法学院都是一群昆虫学家，民众都是蚂蚁好了，蚂蚁没按昆虫学家的信条爬，都是蚂蚁的错吗？</span><br>
</p><p><b>Toky: </b><br>
<span>草莓香茶 发表于 2019-7-11 14:59</span><br>
<span>你自己说过的话宛若放过的屁啊，你回复我的原帖我就说了术业有专攻，专业领域我肯定不如他们，到你这里 ...</span><br>
<span>我不知道你哪里理解错了，我说得很清楚“对自己完全不了解的专业问题（如果是法律专业的话）大放厥词是傻逼（那就是法盲）”，既不是“不支持废死就是傻逼”也不是“不接受别人的观点就是傻逼”更不是“你是傻逼”，你自动带入个什么劲，你是经常被人骂傻逼么？</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>curiousnoob 发表于 2019-7-11 15:06</span><br>
<span>你这种人就是搞小组作业最蠢的那种，意见么提的，提出来都是书里有的，然后这不好那不好，具体哪里不好么 ...</span><br>
<span>这里也没谈具体问题，我当然也没有什么具体意见好说的。整栋楼里具体点的问题就只有一个死刑，我反对废除。</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span> 本帖最后由 草莓香茶 于 2019-7-11 15:23 编辑 </span><br>
<span>Toky 发表于 2019-7-11 15:20</span><br>
<span>我不知道你哪里理解错了，我说得很清楚“对自己完全不了解的专业问题（如果是法律专业的话）大放厥词是傻 ...</span><br>
<span>谁对自己不懂的领域大放厥词了你杠谁行吗？</span><br>
<span>那你不也使劲自己带入诉棍和我杠了半天吗？先杠者蠢，不再回复了</span><br>
</p><p><b>Toky: </b><br>
<span>草莓香茶 发表于 2019-7-11 15:22</span><br>
<span>那你不也使劲自己带入诉棍和我杠了半天吗？</span><br>
<span>对了，我还觉得开口闭口都是“讼棍”的肯定是傻逼。</span><br>
</p><p><b>須田さいり: </b><br>
<span>dclara1 发表于 2019-7-10 18:02</span><br>
<span>学术问题应该平心静气就事论事，求同存异。这种把学术问题上纲上线到屁股问题来逼人站队，还是毕业致词，甚 ...</span><br>
<span>我觉得没问题，纵横家才搞求同存异。</span><br>
<span>学术之争只要在学术的范围内，就应该针锋相对，不然暮气沉沉，谈何进步？</span><br>
</p><p><b>witness-s1: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-7-11 15:17</span><br>
<span>我说的不严谨。</span><br>
<span>我不是想说，专业的法学研究者是一种意见，普通大众是另一种意见，两种意见平等对垒。对 ...</span><br>
<span>首先民众不是蝼蚁，你这比喻就是相当的奇怪。</span><br>
<span>法律是人类指定的，约束人类的法律，法学家是专研这个问题的人，本身也受法律约束，所以昆虫学家与昆虫的比喻完全不合理。昆虫学家可不用按照昆虫的行走方式走路。</span><br>
<span>对于废死不废死，你支持和反对的理由是来自于直觉么？基于直觉反对废死，因为法学家的结论与自己直觉不一样，所以法学家的结论有误？</span><br>
<span>— from Google Pixel 3 XL, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span> 本帖最后由 烤烤鱼ω 于 2019-7-11 16:07 编辑 </span><br>
<span>witness-s1 发表于 2019-7-11 15:33</span><br>
<span>首先民众不是蝼蚁，你这比喻就是相当的奇怪。</span><br>
<span>法律是人类指定的，约束人类的法律，法学家是专研这个问题 ...</span><br>
<span>我的想法主要是基于知识论上的区别。价值和事实的严格区分是难以否认的。所以在我看来，所谓专家的知识建立在比普通人高明，要基于有一个客观的评断标准的前提上。正常人都不会否定，有一个地球独立于我们存在，然后研究地球的专家，比我们普通人对地球有更多的经验，更多地了解，所以，对于地球的看法，他的意见更值得重视。但是法律就不是这样。世界上有现存的法律，所以轮到实际的法律体系会怎么处理，法学家也有更高明的意见。但除了人类共同的意志，世界上并不存在客观的法律，所以对于法律应该怎么样，死刑是否应该废除这种问题，法学家就没有高出普通人的权威了。对死刑问题的研究，法学家也可以有客观的知识，比如调查统计死刑存废对犯罪率的影响，这里法学家仍可以有更高的权威。但论到最简单的那一点，死刑是否公正，这仍是个价值观的问题，还是脱离了法学家的专业范围。哪怕是一个人最简单的直觉，没有论证，也不应当低于法学家的意见。因为在这里，没有客观，也就根本没有论证。所谓的论证，只不过是形式上的论证，其实只是劝说，和用一篇感人肺腑的文章去打动读者来倾向自己，在知识论上没有差别。</span><br>
<span>一个人基于直觉反对废死，没有任何问题。他也无需向别人提交自己的论证。但如果他想促使其他人同意自己，那他才有必要去琢磨为何不能废除死刑，如果从自己反对废除死刑的直觉中提炼出足以说服其他人的论证。而某个法学家想要说服其他人来同意自己废除死刑，所以他才会去论证，或者说，用一些理由去说服别人。但某人仅凭自己的直觉就不愿被他说服，也没有任何问题。他不能假借自己法学家身份的权威，宣称自己对法律公正有更深刻的理解，所以自己的看法就是科学的意见。因为那不是真的。我不认为法学有这种程度的科学性质。</span><br>
<span>法学中的判断，或者是价值判断，或者是事实判断。</span><br>
<span>如果是价值判断，那法学家没有超出普通人的权威性，因为没有客观的价值，可以让法学家来神道设教。</span><br>
<span>如果是事实判断，那才用得上蚂蚁的比喻，事实和理论不符，应该修改理论而不是修改事实。</span><br>
<span>但法学家也可以有一种混合的判断，用自己青睐的价值来判断事实上的法律制度和自己理想的差别。这时候才用得到“信念坚定”。但这时候就不能说自己是完全科学的判断了。有些法学家推崇的价值，普遍为人认可，于是这类判断可以看上去近似与客观判断。但有时候和大众期待相去较远，就有区分的必要了。</span><br>
</p><p><b>Toky: </b><br>
<span>witness-s1 发表于 2019-7-11 15:33</span><br>
<span>首先民众不是蝼蚁，你这比喻就是相当的奇怪。</span><br>
<span>法律是人类指定的，约束人类的法律，法学家是专研这个问题 ...</span><br>
<span>我觉得废不废死的问题无论理论上怎么讨论，在实践上都需要看整个社会能否接受。看似直觉的“同态复仇”我觉得本来就是生物演化过程中的形成本能需求，也是具有合理性的需求（只挨打不还手的个体在同类竞争中是难以胜出的）。整个社会没有发展到绝大多数成员都真正接受放弃同态复仇的时候，就算理论上说出花来也没可能废除死刑。</span><br>
</p><p><b>awpliang: </b><br>
<span>witness-s1 发表于 2019-7-11 14:28</span><br>
<span>学法的人，至少经过的四年训练，这四年里每一天都至少在这上面花了几个小时，普通大众有这个投入么？</span><br>
<span>有 ...</span><br>
<span>照你这样说，刚毕业的法学生才学4年而已，主贴的老师教了不止4年的法学吧，那他这个更专业的对底下才4年的毕业生致辞，毕业生及更多的普通大众是否应该认可这位老师呢？“很多人凭借着几分钟的思考就否定的整个研究领域”，那我也可以说“很多人（毕业生）凭借着几分钟（几年）的思考就否定（老师数十年）的整个研究领域”。</span><br>
</p><p><b>witness-s1: </b><br>
<span> 本帖最后由 witness-s1 于 2019-7-11 16:12 编辑 </span><br>
<span>awpliang 发表于 2019-7-11 15:49</span><br>
<span>照你这样说，刚毕业的法学生才学4年而已，主贴的老师教了不止4年的法学吧，那他这个更专业的对底下才4年 ...</span><br>
<span>这位不是学历史的出身的么？</span><br>
<span>苏亦工</span><br>
<span>教育背景</span><br>
<span>1980年9月—1984年7月，河北师范学院历史系本科生</span><br>
<span>1984年9月—1987年7月，北京大学法律学系硕士研究生</span><br>
<span>1997年9月－2000年7月，北京大学法学院在职博士研究生</span><br>
<span>法学博士，长期从事法律史学的研究，尤长于清代法制、香港法律史及比较法律史的研究。</span><br>
<span>另外，你对比一下数量级就知道了</span><br>
<span>几分钟 vs 几年</span><br>
<span>几年 vs 十几年</span><br>
<span>这是两个完全不同的数量级对比。简单计算一下，就算平均一天学2小时，法学院学生思考问题的人时间是2*365*4=2920小时</span><br>
<span>5分钟=0.08小时</span><br>
<span>这中间差距大概有30000倍。</span><br>
<span>就算这教授从84年到现在，每天勤学苦练10个小时，差距也不过35*10/4/2，最多差距43倍。普通大众之于法学家的差距，比法律系学生和教授的差距，多了将近一千倍。这种数量的差距，是不能用类比等同的。</span><br>
<span>— from Google Pixel 3 XL, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>afsd109: </b><br>
<span>awpliang 发表于 2019-7-11 15:49</span><br>
<span>照你这样说，刚毕业的法学生才学4年而已，主贴的老师教了不止4年的法学吧，那他这个更专业的对底下才4年 ...</span><br>
<span>如果这位教授是研究法学伦理或者法律释疑什么的，估计你这种说法还是有用的。但这位的简历别人也贴出来的，历史出生的，虽然后来投身法学研究，但研究的也是法律史和比较法学，研究现在通用法系的历史也就算了，研究的主要还是中国古代的法律史（特别是明清两朝）。他的个人介绍我就贴一个清华的链接好了，看完就大概能了解一下他的工作了。</span><br>
<span>http://www.law.tsinghua.edu.cn/publish/law/3563/2010/20101220183122657976969/20101220183122657976969_.html</span><br>
<span>法学这门学科我是不太了解，我不好说，但是在自然科学里面，一个非某个自然科学学科出生的来研究科学史的，往往在这个圈子里是处于鄙视链的下端的。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2019-7-11 16:32 编辑 </span><br>
<span>群魔乱舞太可怕。</span><br>
<span>我说下吧，虽然不是法专的但是学过商业法和相关的刑法（商科自带，法学系老师教的，别叫）。</span><br>
<span>法律是门靠逻辑的学科，肥肠讲究因果关系，所谓的靠逻辑，即很多东西必须看到确凿的物证/满足彻底的法理才能成罪/法官采纳意见，所以我经常搜案子玩，看怎么定的罪名/撕的逼，挺有意思的，推案子本身就是一种逻辑题</span><br>
<span>但是呢，理论上是这么说，实际操作起来呢，猫腻多的。。。。。。。。。。。嗯，算了我不想被砍头，说白了就是理论不太能结合实际。近几年开始整了，挺好的，这是真的早该管管了。</span><br>
<span>同时呢，国内法学界还有个问题——非科班出身多，我这里特指法院的，有兴趣的可以查一下相关的信息，不说了</span><br>
<span>所以呢，现在法学界还在补课，至于能补多少。。我哪知道，你去问法院系统的啊。</span><br>
<span>至于精这精那，我个非法学纯种血统的就不懂了，我只精罗</span><br>
</p><p><b>zknym: </b><br>
<span>杀人放火金腰带，财务造假60W，法律精英多是为在法律边缘甚至后面的人（民币）服务的，守法民众早就把讼棍拉到人民对立面了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI KNT-AL20, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>deatheye: </b><br>
<span>不专业的一般人看来，不管是保障犯罪者权益还是废死，法学精英们都是把自己的立场放到罪犯那边而不是受害者一边</span><br>
<span>而法学家声称这是法制的进步</span><br>
<span>这就很有趣了</span><br>
<span>—— 来自 meizu 16s, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span>witness-s1 发表于 2019-7-11 14:28</span><br>
<span>学法的人，至少经过的四年训练，这四年里每一天都至少在这上面花了几个小时，普通大众有这个投入么？</span><br>
<span>有 ...</span><br>
<span>法学是个P的科学，顶着个社科的名的东西都算科学？</span><br>
</p><p><b>那牛喝多: </b><br>
<span>人都是好的，一学法学就变坏了，那这法学是个什么学？他害人不浅啊</span><br>
</p><p><b>julius0147: </b><br>
<span>witness-s1 发表于 2019-7-11 14:28</span><br>
<span>学法的人，至少经过的四年训练，这四年里每一天都至少在这上面花了几个小时，普通大众有这个投入么？</span><br>
<span>有 ...</span><br>
<span>感觉这个说法有点问题吧，毕竟人文学科和自然科学毕竟是不同的吧，对科学的尊重，至少有相当部分是在基础教育的理解基础上吧，相对的对法律背后的来源不理解，所以对相关专家显得不尊重。很重要的是，科学的局部正确性可以通过重复性检验，人文毕竟还是缺乏同等客观的检验标准吧。所以，仅仅依靠教育年数，不足以作为尊重的充分条件吧。</span><br>
<span>另一方面来说，一些基础性反直觉的东西，也许确实经过相当充分的讨论，群众人民仍然不理解，反复质疑的，确实存在。但是用主楼的说法来说，专家不愿意发动群众，而只是抱怨群众被人利用（或者纯粹的盲动），那专家对自己的定位也就那样了。想要群众无条件相信自己，群众不放心啊。当然，反过来，群众凭着直觉对法律指手画脚，那也就这样永用没有发言权，只会成为被人评估的民意因素。然后，两者还是各走各道。</span><br>
<span>而且，很多人因为几分钟的思考否定整个领域，有点夸张了吧，很多人是应绝对数量还是相对比例。就算否定，一般也是针对个别问题吧。（当然，个别问题背后可能是普遍联系到了整个法力精神与逻辑）。但感觉，一般所谓舆情汹汹还是基于群众的朴素正义感与法律之间的某种不匹配吧，这种舆情可能确实存在民粹的问题吧。</span><br>
<span>总之，个人觉得不要说教育年限，就算自然科学的类比，用反直觉成熟理论，不能得到群众的理解很正常啊。专家不愿意走近群众，那么群众不理解奇怪吗？对应的，群众光靠民意呼声希望专家成为自己的代言人，专家不愿意，也不奇怪啊。不同定位，不同意图吧。</span><br>
</p><p><b>奇拉奇拉: </b><br>
<span>笑死，这楼怎么还能吵到今天的，也真够闲的。楼里跳脚的法学生发言前先亮屁股吗，你支持不支持废死？支持就是畜生没啥可聊的，反对就意见相同也没啥可吵的，瞬间解决问题</span><br>
</p><p><b>nnn: </b><br>
<span>泉玲奈 发表于 2019-7-11 13:36</span><br>
<span>儒家发展到封建统治那一套也是多次改良后的结果。现在从原版儒学中去发展一套符合社会主义核心价值观的理 ...</span><br>
<span>绿纸上印的in god we trust，总统就职god bless america，入籍誓词so help me god。</span><br>
<span>为啥不另起炉灶？1，因为成本高2，因为能用。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1845694[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>清华法学院毕业致辞：比精致利己主义更败坏的，是傲洋...[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845694-1-1.html</link>
      <description>清华法学院毕业致辞：比精致利己主义更败坏的，是傲洋...&#13;
写在前面的话——我知道大家对国内法学界基本都是失望透顶，但法学界里并非都是混蛋，终归还是有那么几个义人的……
&#13;
http://www.sohu.com/a/325792211_664480
&#13;
儒者在朝则美政，在乡则美俗
&#13;
——在2019年清华大学法学院毕业典礼上的致辞   苏亦工
&#13;
同学们好，在座的各位同学家长和各位老师们，大家好：
&#13;
院领导让我在今天的毕业典礼上代表法学院教师发言。推脱不掉，只好勉为其难了，感到很惭愧，也很惶恐。首先我要声明，我代表不了本院教师，只能谈谈个人的一点想法，这是让我感到惭愧的地方。
&#13;
其次，让我感到惶恐的是，不知道该说些什么，怕说得不中听，引起大家的反感。我知道，今天这个场合，最简单也最安全的讲法是向大家说些恭维、祝福的套话。这些话我也会说，想必你们已经听得不少了。
&#13;
无非是：“你们是天之骄子”，“你们是状元、才子”，是国家未来的栋梁之才，是高智商的种群云云。大概你们一走进清华园，听到的就是些谀辞艳句了吧？在你们行将走出清华园之际，如果还沉湎於这些华丽的辞藻里不能自拔，我怕你们在今後的生活环境里会水土不服的。
&#13;
不错，你们确实都很优秀。但是这个社会优秀的人很多，应该不止你们在座的这些吧？只是很多人没你们这样幸运罢了。
&#13;
你们能走进清华园，是凭着自己的优秀呢，还是凭着幸运？抑或二者兼有呢？但愿你们心里都能有点儿数。不要稀里糊涂的进来，又稀里糊涂的出去。如果到现在还弄不清楚的话，以後难免会碰壁的，幸运之神不可能永远站在你这边。
&#13;
要知道，这个世界从来不缺聪明人，但据说这世界上的蠢事都是聪明人干出来的。《红楼梦》里的王熙凤很聪明。结果怎么样呢？“机关算尽太聪明，反误了卿卿性命”。整天靠甩小聪明过日子是走不了多远的！
&#13;
孟子说：“始条理者，智之事也；终条理者，圣之事也。”刚开始做事很有条理的，不过巧智而已。但是能够从头到尾都做得很有条理，最终能成就一番事业的，那可就是圣人了。圣人的事业靠投机取巧是不行的。
&#13;
看着你们即将离校走向各自的未来，就像看着我自己的孩子一个人初次离家远行一样。心情很是复杂，一方面为你们高兴，你们终於长大了，终於可以不依赖父母了。但是，更多的一面则是为你们担忧，担心你们还太年轻，太单薄，太脆弱，能不能够应付得了当今这个险恶冷漠，复杂而又多变的世界？你们能行吗？能扛得住吗？
&#13;
我带过一个学生，周围的老师和同学都夸她智商高，她自己也以为自己聪明绝顶。只有我这个导师说她傻，简直是傻气四溢。你说什么她都听不进去，那只有随她去了。毕竟以後的路要靠她自己走，走得怎么样，只有凭她个人的造化了。
&#13;
这样的学生，我在清华见到的可不止一个，应该说不是个别现象，有一定的普遍性。有些同学，人很聪明，学习能力很强，但就是做事不通情理。是何原因造成的呢？我反思了一下，应该是我们的教育出了问题。
&#13;
尤其是法学教育，究竟教给了你们些什么？你们学到了些什么？你们学到的那些法学到底是怎么形成的呢？依我之见，是一套经过汉译的西方话语体系，是全套的西方概念、制度、价值观和文化背景的迻译。
&#13;
我听说，有位部门法博士生，记不得是民法还是刑法专业的博士生了，他说他感觉自己的文化祖国是德国。顺此类推，宪法的博士生可能会觉得他们的文化祖国是美国。有的专业可能觉得他的文化祖国是英国、法国、日本，如此等等。他们有这样的感觉应该说毫不奇怪。
&#13;
但是我们不妨扪心自问，难道我们多年来处心积虑的教育就是要把你们培养成黄皮白心的香蕉吗？就是要把你们培养成会说中国话但连自己的文化祖国都忘却了的西方人吗？这样的教育和学习会产生什么样的後果呢？
&#13;
请大家不要做意识形态化的理解。我说的与政治无关。我个人以为，西方文化有两个基本特征：那就是功利主义和斗争哲学。法学应该就是西方文化这两个特征的最集中体现。著名的德国法学家耶林有本名著叫作《为权利而斗争》，这个书名应该说就是对全部西方法学的精确概括。
&#13;
西方法学上所说的权利是什么呢？学界有各种各样的解释。在我看来，说穿了：就是财产利益和可以折算成财产的利益。但不要忘了，西方的功利主义又是和个人主义捆绑在一起的。西方人鼓吹的斗争哲学，通常都带有浓厚的暴力色彩。
&#13;
这样的一套为自身利益而拼命斗争的学说体系经过中国法学教师群体的概念化、教条化的理解或曲解并传授给你们，会产生什么样的效果呢？
&#13;
隔壁大学有位已退休的教授钱理群先生说过一句名言，大家应该都知道：如今中国大学教育培养出来的是一群“绝对的、精致的利己主义者”。这些精致的利己主义者包不包括你们呢？应该包括吧？但显然不止你们，也应该包括我们这些教过你们的老师们吧？
&#13;
再这样说下去，你们要么很悲观、要么很愤怒。在座的我的同事们可能会要站起来骂我，或者要把我赶下台了。这就是一开始我就声明我不代表本院教师的用意所在。
&#13;
好了，概括一下我方才说的这些话的意思，不外是说：你们这些年来学到的西方知识体系与你们即将面对的中国社会是格格不入、完全脱节的。这就是我对你们的最大忧虑所在！
&#13;
如此说来，你们的所学岂不是全都白费了吗？那倒也不至於。不要忘了，你们毕竟还是中国人，你们就生活在中国的土地上，生活在中国人的社会中。只要你们能洗脱你们身上的四股气，老老实实做人，扎扎实实做事，认真解读人生的这本大书，解读中国社会和中国文化的这本大书。
&#13;
一旦当你们真正读懂了人生和社会文化这两本大书的时候，你们就会脱胎换骨，获得新生。你们就可以真正消化吸收这些年里学到的西方知识，并将这些西方知识变成有益的营养，变成你们生活、学习和工作的动力。
&#13;
哪位可能会说，您说的那四股气是指什么，告诉你们，就是：傲气、洋气、娇气和俗气！你们身上有没有这四股气？自己掂量去吧。不用跟我来争！
&#13;
等到你们走出校门之後，可能很快会发现，你们这些年里在清华辛辛苦苦学到的那些法学知识，不知不觉间就被忘了个精光。不过不要为此感到苦闷，学习最要紧的是明理，忘掉那些具体的知识也没什么大不了的。
&#13;
但是有两句话希望你们一定要记住，永远要牢记！那就是清华的校训：自强不息，厚德载物！这两句校训想必你们早都耳熟能详了。这两句分别来自《周易》乾、坤两卦《象传》的校训究竟是什么意思呢？你们认真思考过吗？
&#13;
时间不多了，不能多讲了。这里我仅借用《孟子·离娄上》的话来稍做阐释：“爱人不亲反其仁，治人不治反其智，礼人不答反其敬。行有不得，皆反求诸己。其身正而天下归之！”简单翻译一下就是：做事不成，要找自己的原因，而不是埋怨别人，更不要把责任推到别人身上。
&#13;
不能要求别人和你相向而行，要求别人配合你，跟你合作，甚至连梦都要求别人做得跟你一样。那怎么可能呢？那是强加於人。什么事儿都不能强求，更不能靠暴力压服。强扭的瓜不甜嘛！儒家说的自强是凡事要求自己，检讨自己，提高自己！
&#13;
还记得电影《霸王别姬》里的那位戏班子老师傅教戏时说的那番话吧？有两点：一个是从一而终，一个是“自个儿成全自个儿”。他是讲唱戏做人的道理，其实也是我们每个人办事做人的道理。做事要一以贯之，善始善终；做人要相信自己、依靠自己，成全自己，不要有任何的侥幸心理。
&#13;
其实我们的校训，说的也是这个道理。所谓“天行健，君子以自强不息；地势坤，君子以厚德载物”，其深意就在这里。希望大家能够谨记不忘！
&#13;
古语说：儒者在朝则美政，在乡则美俗。这话典出《荀子·儒效》：“儒者在本朝则美政，在下位则美俗”。这里的儒者，与前面校训里说的君子应该是同指。用现在的话说，就是受过教育，有一定知识技能并有一定道德操守的人。
&#13;
你们都是受过一定教育、拥有一定知识技能的人，这应该是没有疑问的了。但是你们是否都有一定的道德操守呢？是否都有自己的道德底线呢？如果有，那你们就是儒者，就是君子！
&#13;
我希望我们清华法学院的毕业生都能有自己的道德底线，也都能坚守住这个底线！儒者无论在朝在野，无论在上位在下位，无论为官、为商、为学、为民，无论走到哪里，都应该给也都能够给他所到之处带去一股清新、和谐、高雅的气象。这就是我所理解的荀子在这里所说的“美”的含义，也是我对在座诸生的殷切期待！
&#13;
我想，这应该也是养育了你们的父母和所有教导过你们的老师们的共同期盼吧？再说一遍：儒者在乡则美俗，在朝则美政。不管你们走到哪里，不管你们从事什么职业，我们都期盼着你们能给你们所到之处带去一股清新、和谐、高雅的气象！成为儒者，成为名副其实的君子！谢谢大家！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>curiousnoob 发表于 2019-7-11 00:50</span><br>
<span>支持废死说明什么？有人不支持，没争议吃饱了支持不支持，我支持人必须吃喝拉撒？</span><br>
<span>派就是个复数词和食物 ...</span><br>
<span>废死没争议？你怕是活在梦里，就这智商还学别人当键盘政治家呢</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>草莓香茶 发表于 2019-7-11 00:52</span><br>
<span>废死没争议？你怕是活在梦里，就这智商还学别人当键盘政治家呢</span><br>
<span>晚安。</span><br>
</p><p><b>bbokay: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-7-10 23:59</span><br>
<span>来自《活火熔城》的“饱和式”救援</span><br>
<span>只知道聚沙不知道成塔</span><br>
<span>政治片天天拍众志成城你说迂腐形式主义活在**里</span><br>
<span>商业片拍成了你又要说学的好莱坞</span><br>
<span>横竖都是你有理呗</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>curiousnoob 发表于 2019-7-11 00:56</span><br>
<span>晚安。</span><br>
<span>curiousnoob 发表于 2019-7-11 00:20</span><br>
<span>你知道废死派，派这个字是什么意思吗？</span><br>
<span>神特么苹果派菠萝派，傻逼巨魔撒泼打滚咯</span><br>
</p><p><b>regedit32: </b><br>
<span> 本帖最后由 regedit32 于 2019-7-11 01:08 编辑 </span><br>
<span>西方就是现代，就是代表先进，就是代表当代人民，这个逻辑，在理论上是对的，吗。逻辑是什么，是logic，是事物的过程的指代，我这样说应该是正确的，正确是什么，是做的事情在人的情感和/或利益上能够得到的与预期相同或者接近的效果。整个链条整个流程是对的，那事情理所应当就是对的，但是每个人都有不同的理，理，是理不清，才会需要法，法是旧理，以前怎么样做，后面就该是怎么样做，是旧俗。旧俗应该被推崇，应该被打倒，或者指拿我的旧俗，你的旧俗，当地的旧俗，乡下的旧俗，这国的旧俗，那国的旧俗。是旧俗决定了理，决定了正确，旧俗和旧俗之间本来等级就一样的，但是俗，都是旧人处理事情的理，不同人，旧应该不同俗，移风易俗或者破风立俗都可以被接受，关键是旧人，或者是新人，可以接受，与他们预期是接近或者相同的，那就是理，就是正确，是俗，是法。东或西或南或北，地方不同，人和俗就不同。</span><br>
</p><p><b>regedit32: </b><br>
<span> 本帖最后由 regedit32 于 2019-7-11 01:06 编辑 </span><br>
<span>多了</span><br>
</p><p><b>regedit32: </b><br>
<span> 本帖最后由 regedit32 于 2019-7-11 01:05 编辑 </span><br>
<span>多了</span><br>
</p><p><b>regedit32: </b><br>
<span> 本帖最后由 regedit32 于 2019-7-11 01:05 编辑 </span><br>
<span>多了</span><br>
</p><p><b>regedit32: </b><br>
<span> 本帖最后由 regedit32 于 2019-7-11 01:04 编辑 </span><br>
<span>多了</span><br>
</p><p><b>12angerymen: </b><br>
<span>那请问这楼里的各位法律大拿，福州洋大人袭警的事按中国特色法律要怎么判呢</span><br>
</p><p><b>regedit32: </b><br>
<span>12angerymen 发表于 2019-7-11 01:23</span><br>
<span>那请问这楼里的各位法律大拿，福州洋大人袭警的事按中国特色法律要怎么判呢 ...</span><br>
<span>我就是法律大拿</span><br>
<span>看警，警察大哥如果因各种人情或理由能原谅他，那就大事化小小事化了了吧，因为如果上刑首先我觉得是造成了人身伤害的或者严重的实际损害的，没有的话，按照传统美德还是多宽容一些大度一些，我们这些外人该骂外国人道德不好还是一定要骂的，但是口水再多也论不上刑不是。现在那么大影响力，说明还是有尊严的，这种事情没有讨论的时候才是可怕，看隔壁港(闭嘴)</span><br>
<span>闹热度闹大些，让那外国人得到除了法律之外的其他惩罚，那就是这样了</span><br>
<span>我自己没有看仔细的新闻，毕竟百度现在已经是没有用的了，我可能不了解细节，看人身损害定夺吧</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>这种本土培养的最容易出公知讼棍，我在欧洲读完法学后反而各种不爽洋人法律的冠冕堂皇，就是距离产生美吧</span><br>
</p><p><b>aegisangel: </b><br>
<span> 本帖最后由 aegisangel 于 2019-7-11 03:01 编辑 </span><br>
<span>少杀慎杀，慎杀理解，少杀什么鬼？该杀不杀，岂非枉法？那么多强奸杀人结果最多判死缓，还没限制减刑，这难道不值得反思一下？</span><br>
<span>难道非要搞成西方那样杀人犯好吃好喝供着，监狱里面住的跟富翁一样才知道警醒？</span><br>
</p><p><b>wsy678: </b><br>
<span>怎么说呢，人家是祖宗，我们肯定要去糟粕，留精华。</span><br>
</p><p><b>北冥有雨: </b><br>
<span>zknym 发表于 2019-7-10 19:53</span><br>
<span>讲法呀，光说废除死刑呢，化学阉割怎么不学，限制减刑怎么不推广，就知道保护破坏法律的人，报道犯人减刑受 ...</span><br>
<span>限制减刑今年还是去年的法律有了，自己不知道不能说没有</span><br>
</p><p><b>best: </b><br>
<span>哪位可能会说，您说的那四股气是指什么，告诉你们，就是：傲气、洋气、娇气和俗气！你们身上有没有这四股气？自己掂量去吧。不用跟我来争！</span><br>
</p><p><b>witness-s1: </b><br>
<span>威尼斯炮舰 发表于 2019-7-10 21:41</span><br>
<span>嘴上说着：“请大家不要做意识形态化的理解。我说的与政治无关”；实际用词却非常具有攻击性：“黄皮白心的 ...</span><br>
<span>写的真好，这种毕业致辞我觉得是不够格的。</span><br>
<span>— from Google Pixel 3 XL, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>北冥有雨 发表于 2019-7-10 15:17</span><br>
<span>限制减刑今年还是去年的法律有了，自己不知道不能说没有</span><br>
<span>限制减刑是11年的事情，快10年了</span><br>
</p><p><b>zknym: </b><br>
<span> 本帖最后由 zknym 于 2019-7-11 06:54 编辑 </span><br>
<span>北冥有雨 发表于 2019-7-11 04:17</span><br>
<span>限制减刑今年还是去年的法律有了，自己不知道不能说没有</span><br>
<span>我说没有了？强奸犯累犯减刑出来继续犯罪不是前两天的新闻？</span><br>
<span>日本及台湾地区判死刑后迟迟不核准执行死刑，未修法情况下公然违背本地区现行法律，法律精英如何看，恶法非法？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI KNT-AL20, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>佛兰克: </b><br>
<span>这致辞也太片儿汤了，单看这一篇，这教授适合去搞女德。</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-07-10 23:59:46</span><br>
<span>得了吧，你不仅不懂好莱坞，也不懂流浪地球。</span><br>
<span>精神内核懂不懂？你就是看见圆馒头就说是一样的，不管里面有馅没馅。</span><br>
<span>强调牺牲、强调个人渺小，面对困难人类齐心协力，聚焦的主角小队，做的是无用功，所谓我不必成功，成功必定有我，看老灾难片的老宅男居然无法理解“精神内核”的意思，你举例恰恰都是反例，聚焦的都是拯救人类的美国人。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>雪菜碧池: </b><br>
<span>论坛比top2牛逼多了</span><br>
</p><p><b>白叡: </b><br>
<span>好了伤疤忘了痛</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>谁来扮个法贼</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>毛利提督: </b><br>
<span>红月当空 发表于 2019-7-10 17:48</span><br>
<span>话说学法律变成公知的几率很大啊！比如公知头子贺卫方、张千帆，以及那些死磕派律师，对西方标榜的“程序正 ...</span><br>
<span>原稿也说了</span><br>
<span>学民法刑法的，容易变成精德</span><br>
<span>学宪法的，容易变成精美</span><br>
<span>然后还有精日精法精不列颠</span><br>
<span>都是经验总结</span><br>
</p><p><b>tsukatsukieiko: </b><br>
<span>呕</span><br>
</p><p><b>delpin: </b><br>
<span>الطائر 发表于 2019-7-10 17:52</span><br>
<span>中国沿用《大清律例》最久的地方是香港和澳门，时间是到1972年</span><br>
<span>应该是93年九龙城寨被拆除为止吧</span><br>
</p><p><b>orecheng: </b><br>
<span>离谱兰斯基 发表于 2019-7-10 17:42</span><br>
<span>当初变法时选了大陆法系，不就是期望以他山之石改造传统社会吗？，讲适应中国，大清律例最适应，要不改回去 ...</span><br>
<span>英国人跟你看法一样，大清律在香港用到了70年代</span><br>
</p><p><b>毛利提督: </b><br>
<span> 本帖最后由 毛利提督 于 2019-7-11 09:09 编辑 </span><br>
<span>lingtian2876 发表于 2019-7-10 18:53</span><br>
<span>本来就是各有各的优点，不能全盘接收或全盘否定</span><br>
<span>以前中国需要进步需要发展直接一棒子打死国内的传统思想 ...</span><br>
<span>你要考虑一点</span><br>
<span>法学是个特别容易钻牛角尖的学科，所以精神洁癖愤世嫉俗的比例高</span><br>
<span>结果引导不当导致一些人不能做到全面了解各国具体情况，叶公好龙变成精神外国人；另一些人见识了一些社会现实就走向另一个极端，变得极度市侩唯利是图耻谈道德</span><br>
</p><p><b>sakaki59: </b><br>
<span>我不懂法学，这帖子是怎么回事...？味道怎么这么怪？这个讲话里面并没有说什么特具体的问题吧，但学生毕业时候讲这些话又给我感觉问题已经很大了，况且这是在清华。不知道当时台下学生反应如何，但就看这帖子里群魔乱舞的样子估计当时反应也很剧烈。哪个吊大的来给我详细说说？</span><br>
</p><p><b>兔吊木糸色: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-7-10 23:21</span><br>
<span>虽然积极推动废死的不多，但是承认将来终归是要废死只不过现在不合适的，就多了。 ...</span><br>
<span>虽然谭友不认可废死，不过我不觉得谭友会喜欢法官和法学家热衷于死刑积极执行死刑的好时代</span><br>
</p><p><b>水心绊: </b><br>
<span>触手酱133 发表于 2019-7-10 17:55</span><br>
<span>拥抱中国传统不是变成搞人情了，说得那么直接真的好吗</span><br>
<span>你这种话说严重点不就是岁中国传统的污蔑吗？</span><br>
<span>中国传统里面确实有不少糟粕，但是我们还是必须去想办法继承和扬弃——因为我们别无选择。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>水心绊: </b><br>
<span>tnt13 发表于 2019-7-10 18:16</span><br>
<span>就差直接说“学XXX就会成洋奴，回头是岸”了，怎么不是屁股</span><br>
<span>事实如此，不得不忧。</span><br>
<span>当然不是全部，但是法学出的真“洋奴”已经够多了，何况还有大批认为中国虽然是个垃圾国家但是慢慢改造还有戏的“温和派”。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>泉玲奈 发表于 2019-7-10 23:20</span><br>
<span>西方人要是完蛋了,是宗教上出了问题完蛋的..........和儒家有什么关系</span><br>
<span>儒家在外面开了很多孔子学院贡献了 ...</span><br>
<span>简单总结一下，最后几个问题答案都是肯定。有兴趣可以对比下本朝与明清官场，以及雍正王朝为什么被认为是现实主义时装剧。扬州盐商富甲天下，不过是阿哥们的小金库，现在富甲天下的双马一王，照样不过小金库罢了。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>polelite0417 发表于 2019-7-10 23:36</span><br>
<span>对西方的批判有一定道理，但他口中的那个中国到底是指什么呢，他没讲清楚啊 ...</span><br>
<span>整个思想界都在试图搞清楚，大概也快了。</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>toph123 发表于 2019-7-11 08:14</span><br>
<span>得了吧，你不仅不懂好莱坞，也不懂流浪地球。</span><br>
<span>精神内核懂不懂？你就是看见圆馒头就说是一样的，不管里面有 ...</span><br>
<span>你流浪地球里拯救世界的也是中国人啊</span><br>
<span>就那个白皮也得设定成“中澳合资”的</span><br>
<span>另外，《天地大冲撞》里面也有俄国宇航员啊</span><br>
</p><p><b>水心绊: </b><br>
<span>dclara1 发表于 2019-7-10 18:19</span><br>
<span>把"西方知识体系"和崇洋媚外绑一起说，并和爱国民族文化自信对立起来，这不是引战？这不是学术问题上升到 ...</span><br>
<span>现在的问题就是学习西方其实很容易，中国早就有一大批把西方的东西学会的人了。</span><br>
<span>但是，接下来怎么办？移民国外？否则就得踏踏实实的研究如何把这些美好花果种在实实在在的土壤上。</span><br>
<span>可惜这事太难了，大把人都觉得跳船比救船容易，只是，这是艘大船，跳船不仅是对自己生长环境的背叛，还是对五分之一人类的背叛。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>yiiy1254: </b><br>
<span>西方法学上所说的权利是什么呢？学界有各种各样的解释。在我看来，说穿了：就是财产利益和可以折算成财产的利益。</span><br>
<span>醍醐灌顶，总结的真好</span><br>
</p><p><b>水心绊: </b><br>
<span>iceplatinum 发表于 2019-7-10 18:42</span><br>
<span>要有多坏才认为儒家法比西方法系优越</span><br>
<span>所以从来没想要“恢复”古代传统，而是用自己的所学的“精华”为真实的土壤做贡献。关键是很多人发现自己学到的作物跟土壤水土不服，满脑子想的是土壤错了。</span><br>
<span>土壤永远不会错，如果它曾经生长过杂草，那也是杂草的错，更是不种花果的错。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>孟沁瑶: </b><br>
<span>前面否定西方体系没问题，我就在等他后面提出应该采用怎样的体系，或者提出某种方向，等到最后也没等到。</span><br>
<span>完全西化当然不可取，开 倒 车也不可取</span><br>
</p><p><b>水心绊: </b><br>
<span>日照 发表于 2019-7-10 19:14</span><br>
<span>近代的失败是文明的失败，当代的成功是西化的成功。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Nex ...</span><br>
<span>确实如此，所以面对救亡图存的时候我们不得不大刀阔斧的改造，哪怕削足也要适履。</span><br>
<span>但是在改造已有一番成就的当下，我们也不得不心疼流血的脚，为其创造更好的鞋子。不同以往，不同现在，面相未来，以求进步。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>forrea: </b><br>
<span>佐塚間桐 发表于 2019-7-10 17:45</span><br>
<span>近十年来的印象：</span><br>
<span>学法学的=鼓吹废死的</span><br>
<span>扯淡</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-07-11 09:21:19</span><br>
<span>你流浪地球里拯救世界的也是中国人啊</span><br>
<span>就那个白皮也得设定成“中澳合资”的</span><br>
<span>另外，《天地大冲撞》里面也 ...从你的发言能够窥见中国义务教育语文的失败。理解能力不行、钻牛角尖、抓不住语句重点。</span><br>
<span>说两个词，你揣摩揣摩“必然是”“刚好是”</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>羽弓织铁: </b><br>
<span>泉玲奈 发表于 2019-7-10 23:20</span><br>
<span>西方人要是完蛋了,是宗教上出了问题完蛋的..........和儒家有什么关系</span><br>
<span>儒家在外面开了很多孔子学院贡献了 ...</span><br>
<span>孔子学院和儒家有什么关系……这玩意是教中文和民俗的…你这看样子说的也都是自己脑补的内容</span><br>
</p><p><b>smkf013: </b><br>
<span> 本帖最后由 smkf013 于 2019-7-11 10:03 编辑 </span><br>
<span>适应社会的话，那么到底是法大还是党纪大这种玩意也能出来致辞，我也建议恢复大清律</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>中国为什么要人牲而不是要奴隶？是什么时候种植的水稻？中国原发文明为什么没有出现奴隶制，想过没有？</span><br>
<span>西方文明就是建立在奴隶制上的文明，从帕特农到感恩节，从未改变，西方法律不过是维护“公民”利益的工具而已，10％的比例变过吗？</span><br>
<span>中国律法和西方法律格格不入，在楼里大放厥词的法律人士看过中国古代律法吗？一副我很了不起的样子，结果对治理这片土地千年，始终维护一统的律法连了解都谈不上！</span><br>
<span>穿西服，打领带就能代表正义了？炼铜只关一天！这就是你们追求的正义？坨坨烂肉而不自知。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Toky: </b><br>
<span>棒读 发表于 2019-7-10 19:12</span><br>
<span>苏亦工</span><br>
<span>教育背景</span><br>
<span>1980年9月—1984年7月，河北师范学院历史系本科生</span><br>
<span>政治水平是相当高，紧紧抓住了时代的脉搏。</span><br>
</p><p><b>Faerire: </b><br>
<span> 本帖最后由 Faerire 于 2019-7-11 10:23 编辑 </span><br>
<span>取其精华，去其糟粕。去粗取精，去伪存真，由此及彼，由表及里。</span><br>
<span>洋和中重要么？</span><br>
<span>主要还是太闲，老老实实996比较好。</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX595J, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>alaya: </b><br>
<span>丁兔 发表于 2019-7-10 17:57</span><br>
<span>傲洋娇俗是什么意思？</span><br>
<span>洋傲娇俗，是指金发双马尾傲娇太多了，显得很烂俗</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>toph123 发表于 2019-7-11 09:48</span><br>
<span>从你的发言能够窥见中国义务教育语文的失败。理解能力不行、钻牛角尖、抓不住语句重点。</span><br>
<span>说两个词，你揣摩 ...</span><br>
<span>呵呵，又从正常讨论发展为人身攻击........</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1845694[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>清华法学院毕业致辞：比精致利己主义更败坏的，是傲洋...[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845694-1-1.html</link>
      <description>清华法学院毕业致辞：比精致利己主义更败坏的，是傲洋...&#13;
写在前面的话——我知道大家对国内法学界基本都是失望透顶，但法学界里并非都是混蛋，终归还是有那么几个义人的……
&#13;
http://www.sohu.com/a/325792211_664480
&#13;
儒者在朝则美政，在乡则美俗
&#13;
——在2019年清华大学法学院毕业典礼上的致辞   苏亦工
&#13;
同学们好，在座的各位同学家长和各位老师们，大家好：
&#13;
院领导让我在今天的毕业典礼上代表法学院教师发言。推脱不掉，只好勉为其难了，感到很惭愧，也很惶恐。首先我要声明，我代表不了本院教师，只能谈谈个人的一点想法，这是让我感到惭愧的地方。
&#13;
其次，让我感到惶恐的是，不知道该说些什么，怕说得不中听，引起大家的反感。我知道，今天这个场合，最简单也最安全的讲法是向大家说些恭维、祝福的套话。这些话我也会说，想必你们已经听得不少了。
&#13;
无非是：“你们是天之骄子”，“你们是状元、才子”，是国家未来的栋梁之才，是高智商的种群云云。大概你们一走进清华园，听到的就是些谀辞艳句了吧？在你们行将走出清华园之际，如果还沉湎於这些华丽的辞藻里不能自拔，我怕你们在今後的生活环境里会水土不服的。
&#13;
不错，你们确实都很优秀。但是这个社会优秀的人很多，应该不止你们在座的这些吧？只是很多人没你们这样幸运罢了。
&#13;
你们能走进清华园，是凭着自己的优秀呢，还是凭着幸运？抑或二者兼有呢？但愿你们心里都能有点儿数。不要稀里糊涂的进来，又稀里糊涂的出去。如果到现在还弄不清楚的话，以後难免会碰壁的，幸运之神不可能永远站在你这边。
&#13;
要知道，这个世界从来不缺聪明人，但据说这世界上的蠢事都是聪明人干出来的。《红楼梦》里的王熙凤很聪明。结果怎么样呢？“机关算尽太聪明，反误了卿卿性命”。整天靠甩小聪明过日子是走不了多远的！
&#13;
孟子说：“始条理者，智之事也；终条理者，圣之事也。”刚开始做事很有条理的，不过巧智而已。但是能够从头到尾都做得很有条理，最终能成就一番事业的，那可就是圣人了。圣人的事业靠投机取巧是不行的。
&#13;
看着你们即将离校走向各自的未来，就像看着我自己的孩子一个人初次离家远行一样。心情很是复杂，一方面为你们高兴，你们终於长大了，终於可以不依赖父母了。但是，更多的一面则是为你们担忧，担心你们还太年轻，太单薄，太脆弱，能不能够应付得了当今这个险恶冷漠，复杂而又多变的世界？你们能行吗？能扛得住吗？
&#13;
我带过一个学生，周围的老师和同学都夸她智商高，她自己也以为自己聪明绝顶。只有我这个导师说她傻，简直是傻气四溢。你说什么她都听不进去，那只有随她去了。毕竟以後的路要靠她自己走，走得怎么样，只有凭她个人的造化了。
&#13;
这样的学生，我在清华见到的可不止一个，应该说不是个别现象，有一定的普遍性。有些同学，人很聪明，学习能力很强，但就是做事不通情理。是何原因造成的呢？我反思了一下，应该是我们的教育出了问题。
&#13;
尤其是法学教育，究竟教给了你们些什么？你们学到了些什么？你们学到的那些法学到底是怎么形成的呢？依我之见，是一套经过汉译的西方话语体系，是全套的西方概念、制度、价值观和文化背景的迻译。
&#13;
我听说，有位部门法博士生，记不得是民法还是刑法专业的博士生了，他说他感觉自己的文化祖国是德国。顺此类推，宪法的博士生可能会觉得他们的文化祖国是美国。有的专业可能觉得他的文化祖国是英国、法国、日本，如此等等。他们有这样的感觉应该说毫不奇怪。
&#13;
但是我们不妨扪心自问，难道我们多年来处心积虑的教育就是要把你们培养成黄皮白心的香蕉吗？就是要把你们培养成会说中国话但连自己的文化祖国都忘却了的西方人吗？这样的教育和学习会产生什么样的後果呢？
&#13;
请大家不要做意识形态化的理解。我说的与政治无关。我个人以为，西方文化有两个基本特征：那就是功利主义和斗争哲学。法学应该就是西方文化这两个特征的最集中体现。著名的德国法学家耶林有本名著叫作《为权利而斗争》，这个书名应该说就是对全部西方法学的精确概括。
&#13;
西方法学上所说的权利是什么呢？学界有各种各样的解释。在我看来，说穿了：就是财产利益和可以折算成财产的利益。但不要忘了，西方的功利主义又是和个人主义捆绑在一起的。西方人鼓吹的斗争哲学，通常都带有浓厚的暴力色彩。
&#13;
这样的一套为自身利益而拼命斗争的学说体系经过中国法学教师群体的概念化、教条化的理解或曲解并传授给你们，会产生什么样的效果呢？
&#13;
隔壁大学有位已退休的教授钱理群先生说过一句名言，大家应该都知道：如今中国大学教育培养出来的是一群“绝对的、精致的利己主义者”。这些精致的利己主义者包不包括你们呢？应该包括吧？但显然不止你们，也应该包括我们这些教过你们的老师们吧？
&#13;
再这样说下去，你们要么很悲观、要么很愤怒。在座的我的同事们可能会要站起来骂我，或者要把我赶下台了。这就是一开始我就声明我不代表本院教师的用意所在。
&#13;
好了，概括一下我方才说的这些话的意思，不外是说：你们这些年来学到的西方知识体系与你们即将面对的中国社会是格格不入、完全脱节的。这就是我对你们的最大忧虑所在！
&#13;
如此说来，你们的所学岂不是全都白费了吗？那倒也不至於。不要忘了，你们毕竟还是中国人，你们就生活在中国的土地上，生活在中国人的社会中。只要你们能洗脱你们身上的四股气，老老实实做人，扎扎实实做事，认真解读人生的这本大书，解读中国社会和中国文化的这本大书。
&#13;
一旦当你们真正读懂了人生和社会文化这两本大书的时候，你们就会脱胎换骨，获得新生。你们就可以真正消化吸收这些年里学到的西方知识，并将这些西方知识变成有益的营养，变成你们生活、学习和工作的动力。
&#13;
哪位可能会说，您说的那四股气是指什么，告诉你们，就是：傲气、洋气、娇气和俗气！你们身上有没有这四股气？自己掂量去吧。不用跟我来争！
&#13;
等到你们走出校门之後，可能很快会发现，你们这些年里在清华辛辛苦苦学到的那些法学知识，不知不觉间就被忘了个精光。不过不要为此感到苦闷，学习最要紧的是明理，忘掉那些具体的知识也没什么大不了的。
&#13;
但是有两句话希望你们一定要记住，永远要牢记！那就是清华的校训：自强不息，厚德载物！这两句校训想必你们早都耳熟能详了。这两句分别来自《周易》乾、坤两卦《象传》的校训究竟是什么意思呢？你们认真思考过吗？
&#13;
时间不多了，不能多讲了。这里我仅借用《孟子·离娄上》的话来稍做阐释：“爱人不亲反其仁，治人不治反其智，礼人不答反其敬。行有不得，皆反求诸己。其身正而天下归之！”简单翻译一下就是：做事不成，要找自己的原因，而不是埋怨别人，更不要把责任推到别人身上。
&#13;
不能要求别人和你相向而行，要求别人配合你，跟你合作，甚至连梦都要求别人做得跟你一样。那怎么可能呢？那是强加於人。什么事儿都不能强求，更不能靠暴力压服。强扭的瓜不甜嘛！儒家说的自强是凡事要求自己，检讨自己，提高自己！
&#13;
还记得电影《霸王别姬》里的那位戏班子老师傅教戏时说的那番话吧？有两点：一个是从一而终，一个是“自个儿成全自个儿”。他是讲唱戏做人的道理，其实也是我们每个人办事做人的道理。做事要一以贯之，善始善终；做人要相信自己、依靠自己，成全自己，不要有任何的侥幸心理。
&#13;
其实我们的校训，说的也是这个道理。所谓“天行健，君子以自强不息；地势坤，君子以厚德载物”，其深意就在这里。希望大家能够谨记不忘！
&#13;
古语说：儒者在朝则美政，在乡则美俗。这话典出《荀子·儒效》：“儒者在本朝则美政，在下位则美俗”。这里的儒者，与前面校训里说的君子应该是同指。用现在的话说，就是受过教育，有一定知识技能并有一定道德操守的人。
&#13;
你们都是受过一定教育、拥有一定知识技能的人，这应该是没有疑问的了。但是你们是否都有一定的道德操守呢？是否都有自己的道德底线呢？如果有，那你们就是儒者，就是君子！
&#13;
我希望我们清华法学院的毕业生都能有自己的道德底线，也都能坚守住这个底线！儒者无论在朝在野，无论在上位在下位，无论为官、为商、为学、为民，无论走到哪里，都应该给也都能够给他所到之处带去一股清新、和谐、高雅的气象。这就是我所理解的荀子在这里所说的“美”的含义，也是我对在座诸生的殷切期待！
&#13;
我想，这应该也是养育了你们的父母和所有教导过你们的老师们的共同期盼吧？再说一遍：儒者在乡则美俗，在朝则美政。不管你们走到哪里，不管你们从事什么职业，我们都期盼着你们能给你们所到之处带去一股清新、和谐、高雅的气象！成为儒者，成为名副其实的君子！谢谢大家！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>kamarus: </b><br>
<span>古怪 发表于 2019-7-10 22:45</span><br>
<span>你对萨满有什么不满吗？能治疗，能DPS，还顺带拯救了世界？？？</span><br>
<span>最重要的是保证了垃圾装备能有人收。多 ...</span><br>
<span>移动荣誉说什么呢</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>泉玲奈 发表于 2019-07-10 19:13:04</span><br>
<span>嘉靖帝说</span><br>
<span>都说圣人出，黄河清，黄河什么时候清过？</span><br>
<span>黄河水浊，长江水清。但长江之水灌溉数省两岸之田地 ...好好说话，人类进化不是让你学蚯蚓弯弯绕，术业有专攻，炫耀狭隘的字句只能让你显得幼稚。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>除去屁股问题，单看文章稿子太不走心了，简直像当天早上捉来顶缸的，想一出说一出。毕业致辞好歹是可严肃场合，单纯堆叠意见而有没有内在逻辑，那请个出租司机都行</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>vandechine 发表于 2019-7-10 21:36</span><br>
<span>2000年前的思想就想要发展一步到位纯属做梦，全世界大把地方还在搞萨满多神教治国的时候，能首先把宗教神 ...</span><br>
<span>那发展出了什么东西呢?</span><br>
</p><p><b>费德勒: </b><br>
<span>长文不标红怎么看?</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-07-10 22:44:56</span><br>
<span>战狼和流浪地球也是西方价值观啊</span><br>
<span>流浪地球且不论，战狼本质上就是一国产兰博啊 ...流浪地球是西方价值观？</span><br>
<span>人类共同奋斗全球统一选择主角无意义我不必成功，成功必定有我 好莱坞反映这些思想的有什么影片？你怎么不说地球是圆的？朝西走就是了。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>574802531 发表于 2019-7-10 22:23</span><br>
<span>但是起码五到十年前开始废死论文就不是热点话题了。写废死论文绝大多数开题都过不了，没新意没深度而且没卵 ...</span><br>
<span>不要掩饰，你们学术界既得利益群体用论文热度说“废死不热门了”是假的，我坛正义的网友拍拍键盘断定法学界都是废死人渣才是看透了本质</span><br>
</p><p><b>RX-78-7: </b><br>
<span>zknym 发表于 2019-7-10 19:53</span><br>
<span>讲法呀，光说废除死刑呢，化学阉割怎么不学，限制减刑怎么不推广，就知道保护破坏法律的人，报道犯人减刑受 ...</span><br>
<span>每天全国伏法的犯人数以万计，到你这儿就变“就知道保护破坏法律的人”了？</span><br>
<span>报障犯罪分子的人权，就是在保护你的人权啊，当然，这个道理我猜你是不会明白的</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>toph123 发表于 2019-7-10 22:56</span><br>
<span>流浪地球是西方价值观？</span><br>
<span>人类共同奋斗全球统一选择主角无意义我不必成功，成功必定有我 好莱坞反映这些思想 ...</span><br>
<span>年轻人没看过天地大冲撞/绝世天劫/活火熔城和独立日么？</span><br>
<span>也是，没赶上灾难大片的好时候。。。。。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>zknym 发表于 2019-7-10 19:53</span><br>
<span>讲法呀，光说废除死刑呢，化学阉割怎么不学，限制减刑怎么不推广，就知道保护破坏法律的人，报道犯人减刑受 ...</span><br>
<span>冤有头债有主，你觉得媒体关心犯人不干人事，这锅好像不能扣到法学界头上哎</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>泉玲奈 发表于 2019-7-10 22:53</span><br>
<span>那发展出了什么东西呢?</span><br>
<span>儒家在汉初经过和道法两家的思想斗争最终形成了全世界独一无二的无神论政治哲学体系，支撑文明绵延不绝2000年至今，搞垮了无数竞争对手，包括即将完蛋的西方基督教文明。</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>toph123 发表于 2019-7-10 22:50</span><br>
<span>好好说话，人类进化不是让你学蚯蚓弯弯绕，术业有专攻，炫耀狭隘的字句只能让你显得幼稚。</span><br>
<span>-- 来自 能手 ...</span><br>
<span>都说圣人出，黄河清，黄河什么时候清过？</span><br>
<span>黄河水浊，长江水清。但长江之水灌溉数省两岸之田地，黄河水也灌溉两岸数省之田地，不能只因水清而偏用，也不能只因水浊而偏废，自古皆然。反之，黄河一旦泛滥，便需治理，这就是自己为什么罢黜严嵩、杀严世蕃等人的道理。再反之，长江一旦泛滥，也要治理，治国用人都是这个道理。</span><br>
<span>我引用了一个举例子的段落</span><br>
<span>哪里炫耀了? 这里那个字那个词是你认识的,又不在教科书范围内的?</span><br>
<span>站在封建帝王角度举出来的例子,很好啊</span><br>
<span>另外前面有什么性善论,恶论 ,看似区别很大,其中一个是你有原罪,所以得被管着,另外一个是你天生是个好人,但是环境太坏了,我们得管着你不变成坏人,同一套管制的手段,两个不同的说法,当然后者直接就武断没有论证的说你是个好人,来卖[统治服务]很有服务精神就是了,所以觉得不靠谱</span><br>
<span>就想从人类动物的本质,和本身的需求出发来研究人类;</span><br>
<span>至于讲统计,这是没办法的,人会说谎你是知道的,比如说,有人说你吃一口屎,给1W块,很多人喊着要把老板吃破产来了,都争着抢着要吃,然后有个人说,你们都是为了钱来的,不是真正爱吃屎的人,而我只是为了展示一下人族里隐藏吃屎族的存在而来的,获得这些钱也是为了微小的族群的繁衍保证;</span><br>
<span>如果不记录这个人十年吃屎维持生活的各种事情弄清楚,就按这一次,就断定人族里有人的吃屎需求,人性里有这个自发爱好的吃屎族,是不行的;</span><br>
<span>最后我提人类进化了吗? 我提人猿,是因为我认为这两者实际上非常相似,事实上也有不少的人从猿类上来旁敲侧击研究人类;</span><br>
</p><p><b>迪达: </b><br>
<span>腐儒之言不值一驳</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>红月当空 发表于 2019-7-10 17:48</span><br>
<span>话说学法律变成公知的几率很大啊！比如公知头子贺卫方、张千帆，以及那些死磕派律师，对西方标榜的“程序正 ...</span><br>
<span>上次看到个最搞笑的轶闻（不一定属实），严打死磕律师的领导被反腐，他在局子里叫家人给找死磕律师</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>vandechine 发表于 2019-7-10 23:07</span><br>
<span>儒家在汉初经过和道法两家的思想斗争最终形成了全世界独一无二的无神论政治哲学体系，支撑文明绵延不绝20 ...</span><br>
<span>西方人要是完蛋了,是宗教上出了问题完蛋的..........和儒家有什么关系</span><br>
<span>儒家在外面开了很多孔子学院贡献了了衰败值?</span><br>
<span>全世界独一无二的无神论政治哲学体系</span><br>
<span>世界上独一无二的东西太多了,树叶都不定能找到两片一样的;</span><br>
<span>但是,要是官方无神论真的站住脚了,还搞什么天人感应?天道,天心意志? 民间为什么那么多繁杂的信仰?</span><br>
<span>对于哲学思辨孔子算不上哲学的,怕是道家的老庄更能拿出手吧?</span><br>
<span>以前的那套政治体制,已经被这片神州大地的人民,自发抛弃了,还要讨论吗?</span><br>
<span>E至于现在的政治体制,你现在是说新中国是儒家参与建立的,现在都还有不少儒家的玩意在里面是吗?.....那可真是了不得的秘密;</span><br>
<span>西方人要是完蛋了,儒家加入的的现今政体出了大力是吗?</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>兔吊木糸色 发表于 2019-7-10 17:49</span><br>
<span>完全不会，积极推动死刑废除在很多国家法学界的难度也是很大的</span><br>
<span>中国这方面表态的不多，日本那边 ...</span><br>
<span>虽然积极推动废死的不多，但是承认将来终归是要废死只不过现在不合适的，就多了。</span><br>
</p><p><b>farland: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-7-10 22:44</span><br>
<span>战狼和流浪地球也是西方价值观啊</span><br>
<span>流浪地球且不论，战狼本质上就是一国产兰博啊 ...</span><br>
<span>我觉得还是楚霸王白袍战神关二哥赵子龙这样的比兰博早点。</span><br>
</p><p><b>姜子牙: </b><br>
<span>儒狗当政的法学嘛</span><br>
</p><p><b>farland: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-7-10 23:04</span><br>
<span>年轻人没看过天地大冲撞/绝世天劫/活火熔城和独立日么？</span><br>
<span>也是，没赶上灾难大片的好时候。。。。。 ...</span><br>
<span>其他两个没看过，天劫和独立日都是靠主角团或降智来解决问题的吧，和流浪地球表达的两码事。</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>farland 发表于 2019-7-10 23:24</span><br>
<span>我觉得还是楚霸王白袍战神关二哥赵子龙这样的比兰博早点。</span><br>
<span>赵子龙七进七出体现的是忠勇</span><br>
<span>忠于君，战狼忠君么？有君让他忠么？</span><br>
<span>他是典型的忠于人民嘛，忠于人民，而一脚踢飞欺压烈属的村霸，忠于人民，一拳打死屠杀无辜的恐怖分子，非洲人民也是人民</span><br>
<span>换作好莱坞语境不就是兰博嘛</span><br>
<span>兰博一开始用M60扫的村治安官是不是美式村霸？</span><br>
<span>兰博4里面是不是去救本国的NGO，顺带救了当地百姓？（这剧情眼熟不？）</span><br>
</p><p><b>笑颜最美谢蕾蕾: </b><br>
<span> 本帖最后由 笑颜最美谢蕾蕾 于 2019-7-10 23:36 编辑 </span><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-7-10 22:44</span><br>
<span>战狼和流浪地球也是西方价值观啊</span><br>
<span>流浪地球且不论，战狼本质上就是一国产兰博啊 ...</span><br>
<span>我虽然对法学没啥研究，但我觉得你这个说法很蠢</span><br>
<span>你找一个中国人来演兰博，以亚裔后代参与越战然后退伍来套剧情，完全可以做到严丝合缝，你看看会如何</span><br>
<span>电影这东西又不是拿来做学术研究的，平民百姓哪里知道你什么本质不本质，老百姓就知道战狼2最后中国人赢了，兰博最后美国白人赢了</span><br>
<span>就和最近美人鱼的主角一样，故事还是那个故事，你换个演员能有什么影响？不好意思就是影响很大，而且争论恰恰就集中在意识形态上</span><br>
</p><p><b>polelite0417: </b><br>
<span>对西方的批判有一定道理，但他口中的那个中国到底是指什么呢，他没讲清楚啊</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>farland 发表于 2019-7-10 23:26</span><br>
<span>其他两个没看过，天劫和独立日都是靠主角团或降智来解决问题的吧，和流浪地球表达的两码事。 ...</span><br>
<span>绝世天劫最后布鲁斯威利斯，牺牲小我拯救大伙儿，是不是宇宙战狼....不是，空间站冷锋？....也不是，反正就是刘户口他爹........</span><br>
<span>独立日最后演讲那段儿是不是特别人类命运共同体？伊拉克都和以色列站一块儿了（考虑一下90年代的中东地缘政治）</span><br>
<span>流浪地球这片整个一个90年代好莱坞大片经典元素串联.....从制作手法到思想价值观都是非常好莱坞的</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>笑颜最美谢蕾蕾 发表于 2019-7-10 23:34</span><br>
<span>我虽然对法学没啥研究，但我觉得你这个说法很蠢</span><br>
<span>你找一个中国人来演兰博，以亚裔后代参与越战然后退伍来 ...</span><br>
<span>你找一个中国人来演兰博，以亚裔后代参与越战然后退伍来套剧情，完全可以做到严丝合缝，你看看会如何</span><br>
<span>这叫国行兰博，不是国产兰博</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>不是满脑子想着废死，那都好说，至少有共同点</span><br>
<span>觉得废死好的麻溜滚圆</span><br>
</p><p><b>julius0147: </b><br>
<span>感觉文章还好啊，不过可能是有些想法个人比较喜欢，有些观点比较契合。不过可能是有点不协调，或者说场合不对，或者头重脚轻。</span><br>
<span>个人觉得，致辞主要说的是做人，而不在做事吧。强调的不是对一些现象的妥协，而且先要立正己身吧。所以，我觉得主体其实有点省略歧义了，其实不是傲洋娇俗比精致利己糟糕，而是傲洋娇俗（的精致利己）比精致利己糟糕。但不大协调的是，说完精致利己之后，对傲洋娇俗直接一带而过，转进到了传统的大道理（相当于 跳过了对如何做人中 不要做什么的具体分析，直接调到了，应该做什么的抽象道理），这就有点空了，所以文章显得头重脚轻，作为对毕业生的致辞，中规中矩做个祝福过个场也没事，要实实在在做个告诫，那与其说段大道理，不如四戒展开说一说，反而是一副，大家自己有数的态度（用他后面的逻辑来说，他任教学院的学生有这些问题，作为老师，是不是不该问年轻的学生为啥有这些问题，而是他这个老师是不是有什么问题，哦他也说了，有个聪明学生不听，所以就没办法了，但说话的口气，确实不咋的），致辞脚轻，不免就让人觉得头重，即使法学西体的说法个人可能是发自屁股的喜欢吧，但在这个致辞应该以学生为中心的场合，就不那么适合了，显得重在自我表达，而不是告诫学生了。</span><br>
<span>不过，法学西体，君子自强，成事在天的一些说法，个人是蛮喜欢的。就是法学，东西方文明背景之类实在不懂，有点不大好说，先捋捋思路再说。</span><br>
</p><p><b>farland: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-7-10 23:40</span><br>
<span>绝世天劫最后布鲁斯威利斯，牺牲小我拯救大伙儿，是不是宇宙战狼....不是，空间站冷锋？....也不是，反正 ...</span><br>
<span>不不不，根本思想不一样，流浪地球的本质还是得看饱和式救援、消失的数字和比主角团更先点亮的春节十二响。</span><br>
</p><p><b>farland: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-7-10 23:31</span><br>
<span>赵子龙七进七出体现的是忠勇</span><br>
<span>忠于君，战狼忠君么？有君让他忠么？</span><br>
<span>管他忠谁，本质就是个人英雄主义，你要说战狼借鉴了兰博没啥问题，但这种个人英雄主义从破釜沉舟开始咱们就有了。</span><br>
</p><p><b>waox: </b><br>
<span>有些人不是ptsd，而是欠铁拳揍脸</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-7-10 21:52</span><br>
<span>近十年一来，你接触过多少学法学的？</span><br>
<span>现实生活中，我文科朋友不多，可以讨论问题的学法律的朋友只有三个，全部都已经过了司考，全部支持废死，理由无非是1冤假错案；2死刑变成了民意狂欢，法律不该被民意和舆论绑架；3死刑只是报复并不正义。</span><br>
<span>我知道他们出发点也是好的，但他们说服不了我，我现实也不与他们争论，术业有专攻，我们非法律专业的对法律条款的熟悉程度肯定不如学法律的，但就楼上某些人那一口口傲慢的法盲还是让人呵呵后，心里骂一句傻逼，如果人人精通法律某些诉棍可不是要失业了。</span><br>
<span>觉得司法教育确实是有问题，大刘一个电工接受采访都知道西方那一套套给中国中国绝对要完蛋，人教授说了一下类似的，就变成屁股了，我本来对政治没兴趣，泥潭的政治贴偶然点进去都是屁股来屁股去，所以也不会主动点进去，没想到这贴里面竟然看到了泥潭万事皆屁股，不得不说一句牛皮</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>farland 发表于 2019-7-10 23:47</span><br>
<span>不不不，根本思想不一样，流浪地球的本质还是得看饱和式救援、消失的数字和比主角团更先点亮的春节十二响 ...</span><br>
<img src="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/781855e5gy1g4v6p4gil0j21660o4kjl.jpg" title="https://wx1.sinaimg.cn/mw690/781855e5gy1g4v6p4gil0j21660o4kjl.jpg"><br>
<span>来自《活火熔城》的“饱和式”救援</span><br>
</p><p><b>houjiejieao: </b><br>
<span>意识形态人人都有，就跟屁股一样，这个没法避开，</span><br>
<span>但是事事都要意识形态化，而不是具体问题具体分析，辩证唯物的去做判断 </span><br>
<span>你们在讨论这个发言的时候，弄清楚这2个的区别了嘛？？？</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>farland 发表于 2019-7-10 23:49</span><br>
<span>管他忠谁，本质就是个人英雄主义，你要说战狼借鉴了兰博没啥问题，但这种个人英雄主义从破釜沉舟开始咱们 ...</span><br>
<span>不考虑忠于谁的问题，那你就看的是勇咯？</span><br>
<span>那自然是人类有史以来都有的</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>草莓香茶 发表于 2019-7-10 23:51</span><br>
<span>现实生活中，我文科朋友不多，可以讨论问题的学法律的朋友只有三个，全部都已经过了司考，全部支持废死， ...</span><br>
<span>只有三个</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-7-11 00:04</span><br>
<span>so？我朋友很少不行？莫非您老人家一天24小时都在和各种法学专家畅谈屁股</span><br>
</p><p><b>farland: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-7-10 23:59</span><br>
<span>来自《活火熔城》的“饱和式”救援</span><br>
<span>这个我是真没看</span><br>
<span>至少我看过的主角团不是流浪地球中那种主角团真的只是做了一些微不足道的小事效率还没别人高。</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>草莓香茶 发表于 2019-7-11 00:06</span><br>
<span>so？我朋友很少不行？莫非您老人家一天24小时都在和各种法学专家畅谈屁股 ...</span><br>
<span>不是，但你不觉得仅通过三个样本就对中国法学界下个整体的结论有点“样本数不足”么？</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>草莓香茶 发表于 2019-7-10 23:51</span><br>
<span>现实生活中，我文科朋友不多，可以讨论问题的学法律的朋友只有三个，全部都已经过了司考，全部支持废死， ...</span><br>
<span>你知道废死派，派这个字是什么意思吗？</span><br>
</p><p><b>kanaviz: </b><br>
<span>这楼群魔乱舞的状况实在是令人爆笑了</span><br>
</p><p><b>马僧虔: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-7-10 23:59</span><br>
<span>来自《活火熔城》的“饱和式”救援</span><br>
<span>所谓的饱和式救援说到底不就是人命不值钱嘛，论过去，咱们不值钱了几千年也习惯了，论未来，如果地球真流浪了那自然也值钱不起来，但我总觉得有些人憋着坏想说服我们，即使是当今盛世，你们的命照样永远不会，也不该值钱。</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-7-11 00:10</span><br>
<span>不是，但你不觉得仅通过三个样本就对中国法学界下个整体的结论有点“样本数不足”么？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我没觉得足啊，我以为你那么问是打算统计数据出结论，我给你提供三个样本，结果你就是为喷而喷根本不在意真实情况</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>curiousnoob 发表于 2019-7-11 00:20</span><br>
<span>你知道废死派，派这个字是什么意思吗？</span><br>
<span>三个样本不算样本，三个成员不算成员咯，你们到底打算搞统计出结论还是就是摆摆屁股呢</span><br>
</p><p><b>regedit32: </b><br>
<span>2333，道理正不正确又怎样，前人圣人法条说话正不正确又怎样，正不正确是屁股，人生人死不是屁股就能说话的，我这些大字不识的屁民，在情感上相信法律，是因为相信法律能给生人一个交代，能给死人一个交代。自己交代不好的，才需要铁面法官审明公判。法官如果都能够用钱用财用权撼动的话，我们自个儿商量不就好了，要你何用。</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>草莓香茶 发表于 2019-7-11 00:28</span><br>
<span>三个样本不算样本，三个成员不算成员咯，你们到底打算搞统计出结论还是就是摆摆屁股呢 ...</span><br>
<span>你知道派是什么意思吗？</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>curiousnoob 发表于 2019-7-11 00:31</span><br>
<span>你知道派是什么意思吗？</span><br>
<span>不就是理念相同的政治斗争小圈子吗？你问这么弱智的问题是什么目的呢？</span><br>
</p><p><b>davarishi: </b><br>
<span> 本帖最后由 davarishi 于 2019-7-11 00:41 编辑 </span><br>
<span>不评论屁股立场，又是撕逼大战。</span><br>
<span>但是总能把个人议题导向国家命运前途，天然的捆绑带入个体与国家，青年与社会。tp2果然无愧当代中国青年风向晴雨表。</span><br>
<span>清华毕业的说“立大志，入主流，上大舞台，干大事业”，北大的总在各种出格、敏感词中现身。虽然我接触过不少tp2的奇葩，精致利己主义者也从未断绝，似有更盛；但是这种大格局，让我由衷钦佩这种自发的使命感。</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>草莓香茶 发表于 2019-7-11 00:33</span><br>
<span>不就是理念相同的政治斗争小圈子吗？你问这么弱智的问题是什么目的呢？ ...</span><br>
<span>那还有支持派的怎么办，有A派肯定有B派好吗</span><br>
<span>没有派的论点也有的，我个人是网线砍杀创始人，你支持一下我？</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>curiousnoob 发表于 2019-7-11 00:37</span><br>
<span>那还有支持派的怎么办，有A派肯定有B派好吗</span><br>
<span>没有派的论点也有的，我个人是网线砍杀创始人，你支 ...</span><br>
<span>我回帖是“支持废死”，自始至终都没说过一个“派”字，感情不混政治圈子还不能有自己的想法了？你精神政治家当多了脑子坏掉了吧</span><br>
</p><p><b>regedit32: </b><br>
<span>在守夜，挺无聊的，玩手机。昨天爸走了，自己病了不用继续痛，也没有什么好交代的，那我也安心做完后事带他回乡下老家住就好了。现在回去，用钱都找不到想碰的，抬骨笼都找不到多个人。现在每个人都是精致的个体，兄弟作为大的长辈不能碰，最亲的侄子本来他爸想让他回来的，后面又说工作忙不便回来。老爸虚岁52，应该说是还年轻，那么年轻按风俗很多人都不想碰的，碰的只能说是最亲的亲戚才会没有避讳。避讳这种事，我自己不信什么东西，信则有不信则无，但其他人不一样。以前的人听他们说和小时候的记忆的话，有这些事是热心帮忙打点的，因为是自己人。现在，想找个搞定了一起吃顿饭的人都不会多。不能怪别人，传统已经是传统，已经是有害辣鸡，作为新时代的人嘛，要以自己的小家为重，管好自己就够了。</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>草莓香茶 发表于 2019-7-11 00:42</span><br>
<span>我回帖是“支持废死”，自始至终都没说过一个“派”字，感情不混政治圈子还不能有自己的想法了？你精神政 ...</span><br>
<span>支持废死说明什么？有人不支持，没争议吃饱了支持不支持，我支持人必须吃喝拉撒？</span><br>
<span>派就是个复数词和食物，神他妈政治圈子，啥都能套政治。苹果派，菠萝派，芋头派呢？这圈子这么屌，早废死了，还争个屁。</span><br>
<span>“一套经过汉译的西方话语体系，是全套的西方概念、制度、价值观和文化背景的迻译。”啥西方法学中方法学，现在的都是西方法学，是现代法学好吗？人没有知识可以，常识不能没有。中国合同法，外国合同法，核心都是合同法，还能搞出花样来？还是中国人不用合同没有契约靠嘴？证据原则换各大八十大板？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1845694[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>清华法学院毕业致辞：比精致利己主义更败坏的，是傲洋...[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845694-1-1.html</link>
      <description>清华法学院毕业致辞：比精致利己主义更败坏的，是傲洋...&#13;
写在前面的话——我知道大家对国内法学界基本都是失望透顶，但法学界里并非都是混蛋，终归还是有那么几个义人的……
&#13;
http://www.sohu.com/a/325792211_664480
&#13;
儒者在朝则美政，在乡则美俗
&#13;
——在2019年清华大学法学院毕业典礼上的致辞   苏亦工
&#13;
同学们好，在座的各位同学家长和各位老师们，大家好：
&#13;
院领导让我在今天的毕业典礼上代表法学院教师发言。推脱不掉，只好勉为其难了，感到很惭愧，也很惶恐。首先我要声明，我代表不了本院教师，只能谈谈个人的一点想法，这是让我感到惭愧的地方。
&#13;
其次，让我感到惶恐的是，不知道该说些什么，怕说得不中听，引起大家的反感。我知道，今天这个场合，最简单也最安全的讲法是向大家说些恭维、祝福的套话。这些话我也会说，想必你们已经听得不少了。
&#13;
无非是：“你们是天之骄子”，“你们是状元、才子”，是国家未来的栋梁之才，是高智商的种群云云。大概你们一走进清华园，听到的就是些谀辞艳句了吧？在你们行将走出清华园之际，如果还沉湎於这些华丽的辞藻里不能自拔，我怕你们在今後的生活环境里会水土不服的。
&#13;
不错，你们确实都很优秀。但是这个社会优秀的人很多，应该不止你们在座的这些吧？只是很多人没你们这样幸运罢了。
&#13;
你们能走进清华园，是凭着自己的优秀呢，还是凭着幸运？抑或二者兼有呢？但愿你们心里都能有点儿数。不要稀里糊涂的进来，又稀里糊涂的出去。如果到现在还弄不清楚的话，以後难免会碰壁的，幸运之神不可能永远站在你这边。
&#13;
要知道，这个世界从来不缺聪明人，但据说这世界上的蠢事都是聪明人干出来的。《红楼梦》里的王熙凤很聪明。结果怎么样呢？“机关算尽太聪明，反误了卿卿性命”。整天靠甩小聪明过日子是走不了多远的！
&#13;
孟子说：“始条理者，智之事也；终条理者，圣之事也。”刚开始做事很有条理的，不过巧智而已。但是能够从头到尾都做得很有条理，最终能成就一番事业的，那可就是圣人了。圣人的事业靠投机取巧是不行的。
&#13;
看着你们即将离校走向各自的未来，就像看着我自己的孩子一个人初次离家远行一样。心情很是复杂，一方面为你们高兴，你们终於长大了，终於可以不依赖父母了。但是，更多的一面则是为你们担忧，担心你们还太年轻，太单薄，太脆弱，能不能够应付得了当今这个险恶冷漠，复杂而又多变的世界？你们能行吗？能扛得住吗？
&#13;
我带过一个学生，周围的老师和同学都夸她智商高，她自己也以为自己聪明绝顶。只有我这个导师说她傻，简直是傻气四溢。你说什么她都听不进去，那只有随她去了。毕竟以後的路要靠她自己走，走得怎么样，只有凭她个人的造化了。
&#13;
这样的学生，我在清华见到的可不止一个，应该说不是个别现象，有一定的普遍性。有些同学，人很聪明，学习能力很强，但就是做事不通情理。是何原因造成的呢？我反思了一下，应该是我们的教育出了问题。
&#13;
尤其是法学教育，究竟教给了你们些什么？你们学到了些什么？你们学到的那些法学到底是怎么形成的呢？依我之见，是一套经过汉译的西方话语体系，是全套的西方概念、制度、价值观和文化背景的迻译。
&#13;
我听说，有位部门法博士生，记不得是民法还是刑法专业的博士生了，他说他感觉自己的文化祖国是德国。顺此类推，宪法的博士生可能会觉得他们的文化祖国是美国。有的专业可能觉得他的文化祖国是英国、法国、日本，如此等等。他们有这样的感觉应该说毫不奇怪。
&#13;
但是我们不妨扪心自问，难道我们多年来处心积虑的教育就是要把你们培养成黄皮白心的香蕉吗？就是要把你们培养成会说中国话但连自己的文化祖国都忘却了的西方人吗？这样的教育和学习会产生什么样的後果呢？
&#13;
请大家不要做意识形态化的理解。我说的与政治无关。我个人以为，西方文化有两个基本特征：那就是功利主义和斗争哲学。法学应该就是西方文化这两个特征的最集中体现。著名的德国法学家耶林有本名著叫作《为权利而斗争》，这个书名应该说就是对全部西方法学的精确概括。
&#13;
西方法学上所说的权利是什么呢？学界有各种各样的解释。在我看来，说穿了：就是财产利益和可以折算成财产的利益。但不要忘了，西方的功利主义又是和个人主义捆绑在一起的。西方人鼓吹的斗争哲学，通常都带有浓厚的暴力色彩。
&#13;
这样的一套为自身利益而拼命斗争的学说体系经过中国法学教师群体的概念化、教条化的理解或曲解并传授给你们，会产生什么样的效果呢？
&#13;
隔壁大学有位已退休的教授钱理群先生说过一句名言，大家应该都知道：如今中国大学教育培养出来的是一群“绝对的、精致的利己主义者”。这些精致的利己主义者包不包括你们呢？应该包括吧？但显然不止你们，也应该包括我们这些教过你们的老师们吧？
&#13;
再这样说下去，你们要么很悲观、要么很愤怒。在座的我的同事们可能会要站起来骂我，或者要把我赶下台了。这就是一开始我就声明我不代表本院教师的用意所在。
&#13;
好了，概括一下我方才说的这些话的意思，不外是说：你们这些年来学到的西方知识体系与你们即将面对的中国社会是格格不入、完全脱节的。这就是我对你们的最大忧虑所在！
&#13;
如此说来，你们的所学岂不是全都白费了吗？那倒也不至於。不要忘了，你们毕竟还是中国人，你们就生活在中国的土地上，生活在中国人的社会中。只要你们能洗脱你们身上的四股气，老老实实做人，扎扎实实做事，认真解读人生的这本大书，解读中国社会和中国文化的这本大书。
&#13;
一旦当你们真正读懂了人生和社会文化这两本大书的时候，你们就会脱胎换骨，获得新生。你们就可以真正消化吸收这些年里学到的西方知识，并将这些西方知识变成有益的营养，变成你们生活、学习和工作的动力。
&#13;
哪位可能会说，您说的那四股气是指什么，告诉你们，就是：傲气、洋气、娇气和俗气！你们身上有没有这四股气？自己掂量去吧。不用跟我来争！
&#13;
等到你们走出校门之後，可能很快会发现，你们这些年里在清华辛辛苦苦学到的那些法学知识，不知不觉间就被忘了个精光。不过不要为此感到苦闷，学习最要紧的是明理，忘掉那些具体的知识也没什么大不了的。
&#13;
但是有两句话希望你们一定要记住，永远要牢记！那就是清华的校训：自强不息，厚德载物！这两句校训想必你们早都耳熟能详了。这两句分别来自《周易》乾、坤两卦《象传》的校训究竟是什么意思呢？你们认真思考过吗？
&#13;
时间不多了，不能多讲了。这里我仅借用《孟子·离娄上》的话来稍做阐释：“爱人不亲反其仁，治人不治反其智，礼人不答反其敬。行有不得，皆反求诸己。其身正而天下归之！”简单翻译一下就是：做事不成，要找自己的原因，而不是埋怨别人，更不要把责任推到别人身上。
&#13;
不能要求别人和你相向而行，要求别人配合你，跟你合作，甚至连梦都要求别人做得跟你一样。那怎么可能呢？那是强加於人。什么事儿都不能强求，更不能靠暴力压服。强扭的瓜不甜嘛！儒家说的自强是凡事要求自己，检讨自己，提高自己！
&#13;
还记得电影《霸王别姬》里的那位戏班子老师傅教戏时说的那番话吧？有两点：一个是从一而终，一个是“自个儿成全自个儿”。他是讲唱戏做人的道理，其实也是我们每个人办事做人的道理。做事要一以贯之，善始善终；做人要相信自己、依靠自己，成全自己，不要有任何的侥幸心理。
&#13;
其实我们的校训，说的也是这个道理。所谓“天行健，君子以自强不息；地势坤，君子以厚德载物”，其深意就在这里。希望大家能够谨记不忘！
&#13;
古语说：儒者在朝则美政，在乡则美俗。这话典出《荀子·儒效》：“儒者在本朝则美政，在下位则美俗”。这里的儒者，与前面校训里说的君子应该是同指。用现在的话说，就是受过教育，有一定知识技能并有一定道德操守的人。
&#13;
你们都是受过一定教育、拥有一定知识技能的人，这应该是没有疑问的了。但是你们是否都有一定的道德操守呢？是否都有自己的道德底线呢？如果有，那你们就是儒者，就是君子！
&#13;
我希望我们清华法学院的毕业生都能有自己的道德底线，也都能坚守住这个底线！儒者无论在朝在野，无论在上位在下位，无论为官、为商、为学、为民，无论走到哪里，都应该给也都能够给他所到之处带去一股清新、和谐、高雅的气象。这就是我所理解的荀子在这里所说的“美”的含义，也是我对在座诸生的殷切期待！
&#13;
我想，这应该也是养育了你们的父母和所有教导过你们的老师们的共同期盼吧？再说一遍：儒者在乡则美俗，在朝则美政。不管你们走到哪里，不管你们从事什么职业，我们都期盼着你们能给你们所到之处带去一股清新、和谐、高雅的气象！成为儒者，成为名副其实的君子！谢谢大家！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>棒读: </b><br>
<span>另外要我说为什么泥潭某些朋友天天对法学界失望透顶，却能对这位历史学专家的讲话感到振奋，我的理解是他的演讲抓住了让法盲认同的关键点——那就是不讲法律</span><br>
</p><p><b>bbokay: </b><br>
<span>tnt13 发表于 2019-7-10 18:16</span><br>
<span>就差直接说“学XXX就会成洋奴，回头是岸”了，怎么不是屁股</span><br>
<span>人家嘲讽就这么放了</span><br>
<span>你爱怎么着怎么着</span><br>
<span>现在的社会形式国际形势，还不能让人明白到底该建吃啥，那真的是看不清问题本质的一群人</span><br>
</p><p><b>FurryBall: </b><br>
<span>泉玲奈 发表于 2019-07-10 18:12:52</span><br>
<span>见32L</span><br>
<span>另外的话:</span><br>
<span>把儒拆开来,人和需</span><br>
<span>另外发点牢骚,觉的儒这个字还是给各行业维持社会健康运作,真心为人 ...把儒字拆开的人和需，需字也不是指需求的意思，按《说文解字》的说法，需古意应该指的是等待。光按自己理解和主楼的圣人说有啥区别呢</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>peacemaker: </b><br>
<span>断章取义，鸡蛋里挑骨头，吹毛求疵，</span><br>
<span>第一页就有了，不愧泥潭名产</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span> 本帖最后由 泉玲奈 于 2019-7-10 19:56 编辑 </span><br>
<span>要致辞?</span><br>
<span>给一段:</span><br>
<span>听妇前致词：三男邺城戍。一男附书至，二男新战死。存者且偷生，死者长已矣！室中更无人，惟有乳下孙。有孙母未去，出入无完裙。老妪力虽衰，请从吏夜归</span><br>
<span>摆事实讲道理是这样的</span><br>
<span>举例:我的一个学生很聪明.......,是不是无中生有?实际上就是教授自己?</span><br>
<span>傲气、洋气、娇气和俗气！你们身上有没有这四股气？自己掂量去吧。不用跟我来争(傲气)！</span><br>
<span>这文章旁征博引,之乎者也,却是一股俗气</span><br>
<span>其他的两点,信息不足目前无从得知</span><br>
<span>讲话者自己就沾了两,丑恶的站在台上就是一个良好的反面教材</span><br>
<span>这文章要么就是 子曰XXXXX,要么是电影,再就是我的一位同学..........</span><br>
<span>这是在领导位置呆久了?</span><br>
</p><p><b>tnt13: </b><br>
<span>bbokay 发表于 2019-7-10 19:21</span><br>
<span>人家嘲讽就这么放了</span><br>
<span>你爱怎么着怎么着</span><br>
<span>现在的社会形式国际形势，还不能让人明白到底该建吃啥，那真的是看 ...</span><br>
<span>你以为他讲的是西化和反西化？错了，西化只是他给别的东西贴的标签用来攻击</span><br>
<span>他讲的核心，说好听点是劝人向现实妥协，说难听点是劝应该建设和维护制度的人不要去遵守制度</span><br>
</p><p><b>祸光权现: </b><br>
<span>都是成年人了，做人谄媚点。</span><br>
</p><p><b>爱尔米娜: </b><br>
<span> 本帖最后由 爱尔米娜 于 2019-7-10 19:47 编辑 </span><br>
<span>满口儒家不是不好，儒家有很多优秀思想，但是我们新中国不是儒家建立的吧？怎么一股犬儒味道</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span> 本帖最后由 泉玲奈 于 2019-7-10 20:44 编辑 </span><br>
<span>FurryBall 发表于 2019-7-10 19:23</span><br>
<span>把儒字拆开的人和需，需字也不是指需求的意思，按《说文解字》的说法，需古意应该指的是等待。光按 ...</span><br>
<span>需字从雨从而,一个意思是:柔软的,另外就是需求</span><br>
<span>“襦”指棉袄；“嚅”指两片嘴唇相碰；“蠕”指无骨虫；“懦”指内心柔弱等</span><br>
<span>但是儒这个可是个商标哦</span><br>
<span>所谓儒们儒业,别人责难起来当然是指柔弱方面讲,难道真是一门让人软弱的学说?</span><br>
<span>实际上,那一副道统承接尧舜三代(这些帝王可都是武功赫赫),向下约束所有人条条框框,僵硬的枷锁给人身体思想装上,美其名曰:为生民立命,民愿意了吗?直接夺人意识何等的强硬,哪里柔弱善良了?不就是一副我为你好,你确实需要我的嘴脸?</span><br>
<span>实际上就是打着所谓人需的招牌,推销自己,另外如果不是人需,而是人弱,国家对内对外的文治武功怎么办?国文弱,文弱.....要冲向地狱?</span><br>
<span>从弱的方面解释,这门学说还能指导治国么?至于指导法律.....那......</span><br>
<span>听其言而观其行,自我辩解是往柔和柔弱方面去讲,其作为,自称代表天心民意,以人民需要我们的教化,站到人民头上,到了指导思想的位置,用礼教规定了人的方方面面;</span><br>
<span>在治理国家上,不是[人要管管][人有该管管这种需求]的学说?</span><br>
</p><p><b>YF30: </b><br>
<span>没经历泥潭发掘都没发现这篇东西原来这么多喷点。</span><br>
<span>这贴我收藏一下，下次再有类似废死之类的法学问题的时候可以作为人类观察的素材。</span><br>
</p><p><b>zknym: </b><br>
<span>讲法呀，光说废除死刑呢，化学阉割怎么不学，限制减刑怎么不推广，就知道保护破坏法律的人，报道犯人减刑受关怀，谁守法谁吃亏呗</span><br>
<span>刑法第一条第二条都是摆设，就知道死扣具体条文</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI KNT-AL20, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>忠义无双汪精卫: </b><br>
<span>全文把“一部分”学生说得多么丑恶，其实反倒把自己的扭曲心态和偏见全露出来了。毕业典礼上发这种不友好的致辞，实在难看……</span><br>
</p><p><b>白面互撸娃: </b><br>
<span>在某些人眼里是不是需要再来一次焚书坑儒</span><br>
</p><p><b>Kaltsit: </b><br>
<span>不解读、评价文章内容，使劲批判形式、断章取义、引申扩大，我真搞不清楚是坏，还是名词PTSD绝赞发病中。</span><br>
</p><p><b>Kaltsit: </b><br>
<span>忠义无双汪精卫 发表于 2019-7-10 20:18</span><br>
<span>全文把“一部分”学生说得多么丑恶，其实反倒把自己的扭曲心态和偏见全露出来了。毕业典礼上发这种不友好的 ...</span><br>
<span>这很明显讲的是所有学生，怎么就“一部分”学生了?</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>月亮都是国外的圆</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Gisary: </b><br>
<span>我实在搞不清楚这人屁股在哪</span><br>
<span>是要拥抱中国社会现实？中国社会现实就是高院一群法学精英搞出屎一样的正当防卫解释和刑法修正</span><br>
<span>是要做一个好人？那就是和社会现实作斗争，圣人行径</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span> 本帖最后由 观自在 于 2019-7-10 21:14 编辑 </span><br>
<span>说真的，要没那个水平讲与现实结合，直接朗读下面这篇文章就行了，重新发明轮子都发明不圆</span><br>
<span>没有调查，没有发言权</span><br>
<span>你对于某个问题没有调查，就停止你对于某个问题的发言权。这不太野蛮了吗？一点也不野蛮。你对那个问题的现实情况和历史情况既然没有调查，不知底里，对于那个问题的发言便一定是瞎说一顿。瞎说一顿之不能解决问题是大家明了的，那末，停止你的发言权有什么不公道呢？许多的同志都成天地闭着眼睛在那里瞎说，这是共产党员的耻辱，岂有共产党员而可以闭着眼睛瞎说一顿的吗？</span><br>
<span>要不得！</span><br>
<span>要不得！</span><br>
<span>注重调查！</span><br>
<span>反对瞎说！ </span><br>
<span>调查就是解决问题</span><br>
<span>你对于那个问题不能解决吗？那末，你就去调查那个问题的现状和它的历史吧！你完完全全调查明白了，你对那个问题就有解决的办法了。一切结论产生于调查情况的末尾，而不是在它的先头。只有蠢人，才是他一个人，或者邀集一堆人，不作调查，而只是冥思苦索地“想办法”，“打主意”。须知这是一定不能想出什么好办法，打出什么好主意的。换一句话说，他一定要产生错办法和错主意。</span><br>
<span>许多巡视员，许多游击队的领导者，许多新接任的工作干部，喜欢一到就宣布政见，看到一点表面，一个枝节，就指手画脚地说这也不对，那也错误。这种纯主观地“瞎说一顿”，实在是最可恶没有的。他一定要弄坏事情，一定要失掉群众，一定不能解决问题。</span><br>
<span>许多做领导工作的人，遇到困难问题，只是叹气，不能解决。他恼火，请求调动工作，理由是“才力小，干不下”。这是懦夫讲的话。迈开你的两脚，到你的工作范围的各部分各地方去走走，学个孔夫子的“每事问”，任凭什么才力小也能解决问题，因为你未出门时脑子是空的，归来时脑子已经不是空的了，已经载来了解决问题的各种必要材料，问题就是这样子解决了。一定要出门吗？也不一定，可以召集那些明了情况的人来开个调查会，把你所谓困难问题的“来源”找到手，“现状”弄明白，你的这个困难问题也就容易解决了。</span><br>
<span>调查就像“十月怀胎”，解决问题就像“一朝分娩”。调查就是解决问题。</span><br>
<span>反对本本主义</span><br>
<span>以为上了书的就是对的，文化落后的中国农民至今还存着这种心理。不谓共产党内讨论问题，也还有人开口闭口“拿本本来”。我们说上级领导机关的指示是正确的，决不单是因为它出于“上级领导机关”，而是因为它的内容是适合于斗争中客观和主观情势的，是斗争所需要的。不根据实际情况进行讨论和审察，一味盲目执行，这种单纯建立在“上级”观念上的形式主义的态度是很不对的。为什么党的策略路线总是不能深入群众，就是这种形式主义在那里作怪。盲目地表面上完全无异议地执行上级的指示，这不是真正在执行上级的指示，这是反对上级指示或者对上级指示怠工的最妙方法。 </span><br>
<span>本本主义的社会科学研究法也同样是最危险的，甚至可能走上反革命的道路，中国有许多专门从书本上讨生活的从事社会科学研究的共产党员，不是一批一批地成了反革命吗？就是明显的证据。我们说马克思主义是对的，决不是因为马克思这个人是什么“先哲”，而是因为他的理论，在我们的实践中，在我们的斗争中，证明了是对的。我们的斗争需要马克思主义。我们欢迎这个理论，丝毫不存什么“先哲”一类的形式的甚至神秘的念头在里面。读过马克思主义“本本”的许多人，成了革命叛徒，那些不识字的工人常常能够很好地掌握马克思主义。马克思主义的“本本”是要学习的，但是必须同我国的实际情况相结合。我们需要“本本”，但是一定要纠正脱离实际情况的本本主义。 </span><br>
<span>怎样纠正这种本本主义？只有向实际情况作调查。 </span><br>
<span>结合实际</span><br>
<span>离开实际调查就要产生唯心的阶级估量和唯心的工作指导，那末，它的结果，不是机会主义，便是盲动主义</span><br>
<span>你不相信这个结论吗？事实要强迫你信。你试试离开实际调查去估量政治形势，去指导斗争工作，是不是空洞的唯心的呢？这种空洞的唯心的政治估量和工作指导，是不是要产生机会主义错误，或者盲动主义错误呢？一定要弄出错误。这并不是他在行动之前不留心计划，而是他于计划之前不留心了解社会实际情况，这是红军游击队里时常遇见的。那些李逵式的官长，看见弟兄们犯事，就懵懵懂懂地乱处置一顿。结果，犯事人不服，闹出许多纠纷，领导者的威信也丧失干净，这不是红军里常见的吗？</span><br>
<span>必须洗刷唯心精神，防止一切机会主义盲动主义错误出现，才能完成争取群众战胜敌人的任务。必须努力作实际调查，才能洗刷唯心精神。</span><br>
<span>正确策略</span><br>
<span>社会经济调查，是为了得到正确的阶级估量，接着定出正确的斗争策略</span><br>
<span>为什么要作社会经济调查？我们就是这样回答。因此，作为我们社会经济调查的对象的是社会的各阶级，而不是各种片断的社会现象。近来红军第四军的同志们一般的都注意调查工作了，但是很多人的调查方法是错误的。调查的结果就像挂了一篇狗肉账，像乡下人上街听了许多新奇故事，又像站在高山顶上观察人民城郭。这种调查用处不大，不能达到我们的主要目的。我们的主要目的，是要明了社会各阶级的政治经济情况。我们调查所要得到的结论，是各阶级现在的以及历史的盛衰荣辱的情况。举例来说，我们调查农民成分时，不但要知道自耕农，半自耕农，佃农，这些以租佃关系区别的各种农民的数目有多少，我们尤其要知道富农，中农，贫农，这些以阶级区别阶层区别的各种农民的数目有多少。我们调查商人成分，不但要知道粮食业、衣服业、药材业等行业的人数各有多少，尤其要调查小商人、中等商人、大商人各有多少。我们不仅要调查各业的情况，尤其要调查各业内部的阶级情况。我们不仅要调查各业之间的相互关系，尤其要调查各阶级之间的相互关系。我们调查工作的主要方法是解剖各种社会阶级，我们的终极目的是要明了各种阶级的相互关系，得到正确的阶级估量，然后定出我们正确的斗争策略，确定哪些阶级是革命斗争的主力，哪些阶级是我们应当争取的同盟者，哪些阶级是要打倒的。我们的目的完全在这里。</span><br>
<span>什么是调查时要注意的社会阶级？下面那些就是：</span><br>
<span>工业无产阶级</span><br>
<span>手工业工人</span><br>
<span>雇农</span><br>
<span>贫农</span><br>
<span>城市贫民</span><br>
<span>游民</span><br>
<span>手工业者</span><br>
<span>小商人</span><br>
<span>中农</span><br>
<span>富农</span><br>
<span>地主阶级 </span><br>
<span>商业资产阶级</span><br>
<span>工业资产阶级</span><br>
<span>这些阶级（有的是阶层）的状况，都是我们调查时要注意的。在我们暂时的工作区域中所没有的，只是工业无产阶级和工业资产阶级，其余都是经常碰见的。我们的斗争策略就是对这许多阶级阶层的策略。</span><br>
<span>我们从前的调查还有一个极大的缺点，就是偏于农村而不注意城市，以致许多同志对城市贫民和商业资产阶级这二者的策略始终模糊。斗争的发展使我们离开山头跑向平地了，我们的身子早已下山了，但是我们的思想依然还在山上。我们要了解农村，也要了解城市，否则将不能适应革命斗争的需要。</span><br>
<span>依靠群体</span><br>
<span>中国革命斗争的胜利要靠中国同志了解中国情况 </span><br>
<span>我们的斗争目的是要从民权主义转变到社会主义。我们的任务第一步是，争取工人阶级的大多数，发动农民群众和城市贫民，打倒地主阶级，打倒帝国主义，打倒国民党政权，完成民权主义革命。由这种斗争的发展，跟着就要执行社会主义革命的任务。这些伟大的革命任务的完成不是简单容易的，它全靠无产阶级政党的斗争策略的正确和坚决。倘若无产阶级政党的斗争策略是错误的，或者是动摇犹豫的，那末，革命就非走向暂时的失败不可。须知资产阶级政党也是天天在那里讨论斗争策略的，他们的问题是怎样在工人阶级中传播改良主义影响，使工人阶级受他们的欺骗，而脱离共产党的领导，怎样争取富农去消灭贫农的暴动，怎样组织流氓去镇压革命等等。在这样日益走向尖锐的短兵相接的阶级斗争的形势之下，无产阶级要取得胜利，就完全要靠他的政党——共产党的斗争策略的正确和坚决。共产党的正确而不动摇的斗争策略，决不是少数人坐在房子里能够产生的，它是要在群众的斗争过程中才能产生的，这就是说要在实际经验中才能产生。因此，我们需要时时了解社会情况，时时进行实际调查。那些具有一成不变的保守的形式的空洞乐观的头脑的同志们，以为现在的斗争策略已经是再好没有了，党的第六次全国代表大会的“本本”保障了永久的胜利，只要遵守既定办法就无往而不胜利。这些想法是完全错误的，完全不是共产党人从斗争中创造新局面的思想路线，完全是一种保守路线。这种保守路线如不根本丢掉，将会给革命造成很大损失，也会害了这些同志自己。红军中显然有一部分同志是安于现状，不求甚解，空洞乐观，提倡所谓“无产阶级就是这样”的错误思想，饱食终日，坐在机关里面打瞌睡，从不肯伸只脚到社会群众中去调查调查。对人讲话一向是那几句老生常谈，使人厌听。我们要大声疾呼，唤醒这些同志： </span><br>
<span>速速改变保守思想！ </span><br>
<span>换取共产党人的进步的斗争思想！ </span><br>
<span>到斗争中去！ </span><br>
<span>到群众中作实际调查去！</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>燕山雪: </b><br>
<span>kanaviz 发表于 2019-7-10 18:37</span><br>
<span>中宣部唯一干成的一件事大概就是污名化法律界公知人士</span><br>
<span>全靠法律界人士自己争气，中宣部可没那么大本事</span><br>
</p><p><b>mono: </b><br>
<span>红月当空 发表于 2019-7-10 17:48</span><br>
<span>话说学法律变成公知的几率很大啊！比如公知头子贺卫方、张千帆，以及那些死磕派律师，对西方标榜的“程序正 ...</span><br>
<span>把中國變成西方環境對學法律的有利, 永遠和西方隔絕對學國際關係的有利, 有點合理 </span><br>
</p><p><b>nnn: </b><br>
<span>泉玲奈 发表于 2019-7-10 19:13</span><br>
<span>嘉靖帝说</span><br>
<span>都说圣人出，黄河清，黄河什么时候清过？</span><br>
<span>黄河水浊，长江水清。但长江之水灌溉数省两岸之田地， ...</span><br>
<span>文化，信仰，价值观，意识形态都是客观存在影响人类个体行为的。东西方文化是两极，其他的伊斯兰、印度、各种土著文化。诸如恐怖袭击、禁欲之类的行为生物学根本解释不了。</span><br>
</p><p><b>红月当空: </b><br>
<span>mono 发表于 2019-7-10 21:14</span><br>
<span>把中國變成西方環境對學法律的有利, 永遠和西方隔絕對學國際關係的有利, 有點合理...</span><br>
<span>学国际关系等于与西方永远隔绝？抱歉，我现在没看到任何一个国际关系学者这么表示过，同时“屁股红”=永遠和西方隔絕，现在中国官方什么时候有这种主张了？你是想故意塞私货吧</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-7-10 17:52</span><br>
<span>什么鬼，学大陆法系不应该是精罗吗？精德英美是什么鬼</span><br>
<span>罗帝能发你offer做邀请学者？罗帝能给你长居？罗帝能给你活动经费？你还是不理解他说的我们都是精致利己主义者这意思。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-7-10 21:27</span><br>
<span>罗帝能发你offer做邀请学者？罗帝能给你长居？罗帝能给你活动经费？你还是不理解他说的我们都是精致利己 ...</span><br>
<span>希腊买房送护照了解一下那真是罗马人国家</span><br>
<span>不对，怎么感觉成移民广告了</span><br>
</p><p><b>ArowRocher: </b><br>
<span>写在前面的话——我知道大家对国内法学界基本都是失望透顶，但法学界里并非都是混蛋，终归还是有那么几个义人的……</span><br>
<span>好么，先泼粪。</span><br>
<span>这前言是谁写的</span><br>
</p><p><b>GarwinA: </b><br>
<span>borderlands 发表于 2019-07-10 17:56:55</span><br>
<span>现在就是这个趋势，最近b站很火的那个张三（忘了名字叫什么了，只记得张三了）也差不多是这个套路。大概也 ...你说的是罗翔吧…他是坚决反对废死的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ArowRocher: </b><br>
<span>我觉得不如几年前北大的致辞的《隐匿的法律军团》</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>泉玲奈 发表于 2019-7-10 19:15</span><br>
<span>不是这样,最先想到的是汉朝第一次成为官方意识的时候,盐铁之议,结果就揭示了儒家本身的思想不完备,理论根 ...</span><br>
<span>2000年前的思想就想要发展一步到位纯属做梦，全世界大把地方还在搞萨满多神教治国的时候，能首先把宗教神明赶出去那是领先世界的。</span><br>
</p><p><b>战机黑手党: </b><br>
<span> 本帖最后由 战机黑手党 于 2019-7-10 21:41 编辑 </span><br>
<span>尤其是法学教育，究竟教给了你们些什么？你们学到了些什么？你们学到的那些法学到底是怎么形成的呢？依我之见，是一套经过汉译的西方话语体系，是全套的西方概念、制度、价值观和文化背景的迻译。</span><br>
<span>我听说，有位部门法博士生，记不得是民法还是刑法专业的博士生了，他说他感觉自己的文化祖国是德国。顺此类推，宪法的博士生可能会觉得他们的文化祖国是美国。有的专业可能觉得他的文化祖国是英国、法国、日本，如此等等。他们有这样的感觉应该说毫不奇怪。</span><br>
<span>但是我们不妨扪心自问，难道我们多年来处心积虑的教育就是要把你们培养成黄皮白心的香蕉吗？就是要把你们培养成会说中国话但连自己的文化祖国都忘却了的西方人吗？这样的教育和学习会产生什么样的後果呢？</span><br>
<span>说得好，法学凭啥不能讲意识形态？你法学就不应该爱国爱党？你法学就应该当精神外国人反党反政府？</span><br>
<span>为啥人文学科反贼多？是因为叛徒才读文科吗？</span><br>
<span>当然不是，而是因为人文学科在西方诞生发展起来，而改开后人文社科引入了“全套的西方概念、制度、价值观和文化背景”。</span><br>
<span>而一旦你接受了“全套的西方概念、制度、价值观和文化背景”。</span><br>
<span>那也就意味着你会自觉不自觉的用西方的价值观判断事物，自然就会站在西方的立场上。</span><br>
<span>从爱德华萨义德到萨缪尔阿明，说的无非是同一件事：经济的依附必然导致文化的依附。简而言之，你非西方不配做主角，没有话语权，真正的核心只能有一个，就是西方。</span><br>
<span>全球化的依附只允许极少数核心的存在，这种体系会消解独立性，所以非核心的民族主义叙事不允许；而这种体系必然是阶级性的，所以平等的国际主义叙事也不允许。</span><br>
<span>所以全球化依附必然消解民族主义，消解民族国家、消解动员能力、消解话语权，丧失独立性的散沙们才是全球化依附最好的材料。</span><br>
<span>全球化的依附，是越来越恶性的依附。美苏冷战姑且是依附于两极，尚有墙头草空间；如今是单极依附，没有议价余地，只有全盘接受。</span><br>
<span>因此，战狼不允许，流浪地球也不允许。对于依附体系下的“人文社科从业者”，这是捍卫依附体系的价值观，他们自我感觉一直是很正义的。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>Gisary 发表于 2019-7-10 20:56</span><br>
<span>我实在搞不清楚这人屁股在哪</span><br>
<span>是要拥抱中国社会现实？中国社会现实就是高院一群法学精英搞出屎一样的正当防 ...</span><br>
<span>劝人学点施特劳斯，懂点实践经验，少点洋教条罢了。</span><br>
</p><p><b>威尼斯炮舰: </b><br>
<span>嘴上说着：“请大家不要做意识形态化的理解。我说的与政治无关”；实际用词却非常具有攻击性：“黄皮白心的香蕉”、“鼓吹”、“暴力色彩”等等。说实话，比很多起手式：“实事求是”、“讲真”、“邮局港剧”的一般网友还不如</span><br>
<span>这位教授前三分之一告诫毕业生要“始条理者，智之事也；终条理者，圣之事也”</span><br>
<span>中段却又说“你们这些年来学到的西方知识体系与你们即将面对的中国社会是格格不入、完全脱节的。这就是我对你们的最大忧虑所在！”</span><br>
<span>口中说着“这就是一开始我就声明我不代表本院教师的用意所在”</span><br>
<span>实际却是为了狠狠地抽这些同事的脸，就好像在说“我不是针对你，而是在座的各位...”</span><br>
<span>作为一名清华的教授，而且是能被请来作毕业致辞的教授，姑且不谈他的屁股是怎么坐的吧，其致辞的主旨竟然是要在场的毕业生们无视自己数年苦读学来的知识，接受中国社会这个大熔炉的改造，而非坚持自己的信念理想与所学，只要一个泛泛而谈的大道理“明理”就够了？</span><br>
<span>即便不谈屁股，这种致辞讲给清华的毕业生听，和父母朋友亦或是隔壁老者给他们的寄语又有何区别？太下乘了。</span><br>
</p><p><b>那牛喝多: </b><br>
<span>是不是我的错觉，学中国法制史的都认为现行法律跟中国几千年法制传统格格不入</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>威尼斯炮舰 发表于 2019-7-10 21:41</span><br>
<span>嘴上说着：“请大家不要做意识形态化的理解。我说的与政治无关”；实际用词却非常具有攻击性：“黄皮白心的 ...</span><br>
<span>治重病用猛药。建国以来整个文科在社资两头摇摆，未能发展出适合国情的学术体系，直接后果就是文科学生要么只懂学问不通世事，要么就是反过来只会搞关系不会搞学问，甚至以为文科就是无用的东西。根源就是大学文科教的大多是抄的，只能解决有无，不能解决好坏。</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>佐塚間桐 发表于 2019-7-10 17:45</span><br>
<span>近十年来的印象：</span><br>
<span>学法学的=鼓吹废死的</span><br>
<span>近十年一来，你接触过多少学法学的？</span><br>
<span>现实生活中，不是互联网上</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>那牛喝多 发表于 2019-7-10 21:47</span><br>
<span>是不是我的错觉，学中国法制史的都认为现行法律跟中国几千年法制传统格格不入 ...</span><br>
<span>本来就是如此。一切法律都源于政治决断。中国的政治传统与西方东方都截然不同，现行法律基本是前30年抄苏联，后30年抄西方，实践上必然是捉襟见肘不匀称。</span><br>
</p><p><b>lpengkai: </b><br>
<span> 本帖最后由 lpengkai 于 2019-7-10 22:23 编辑 </span><br>
<span>战机黑手党 发表于 2019-7-10 21:38</span><br>
<span>说得好，法学凭啥不能讲意识形态？你法学就不应该爱国爱党？你法学就应该当精神外国人反党反政府？</span><br>
<span>为啥 ...</span><br>
<span>算了，还是不想多说了</span><br>
</p><p><b>isadorcj: </b><br>
<span>不学西洋</span><br>
<span>那就恢复大清律吧？ </span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>战机黑手党 发表于 2019-7-10 21:38</span><br>
<span>说得好，法学凭啥不能讲意识形态？你法学就不应该爱国爱党？你法学就应该当精神外国人反党反政府？</span><br>
<span>为啥 ...</span><br>
<span>现代科学诞生于西方，才是最大的原因，这些影响整个社会，法律是维护阶级的工具，西方的法律能推行是建立在西方国家的影响力下，最简单看看“中西医”就明白了，建立在落后实体上的意识形态最终只是自欺罢了。</span><br>
<span>除非中国能拥有领先世界的核心技术能力并逆向输出，才能改变这一现状，而现在中国正在展现这样的可能性，美国才开始着急了</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>tnt13 发表于 2019-7-10 18:20</span><br>
<span>这么明显都看不出来确实小学没毕业</span><br>
<span>“我一看就看出来你不是好人”</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>威尼斯炮舰 发表于 2019-7-10 21:41</span><br>
<span>嘴上说着：“请大家不要做意识形态化的理解。我说的与政治无关”；实际用词却非常具有攻击性：“黄皮白心的 ...</span><br>
<span>加一，看一半还以为是反串钓鱼，对比隔壁任正非的采访简直差太多了，中间那段和后面一段根本不是一个水平的。</span><br>
</p><p><b>红月当空: </b><br>
<span> 本帖最后由 红月当空 于 2019-7-10 22:19 编辑 </span><br>
<span>isadorcj 发表于 2019-7-10 22:00</span><br>
<span>不学西洋</span><br>
<span>那就恢复大清律吧？</span><br>
<span>至于这么非此即彼吗，我说这种西餐不合我胃口然后你就脑补出屎合我胃口？</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>不能只盯着文科啊，理工科就不讲意识形态了，要不估计it界不要用西方发明的编程语言和工具。</span><br>
</p><p><b>四控大叔: </b><br>
<span>威尼斯炮舰 发表于 2019-7-10 21:41</span><br>
<span>嘴上说着：“请大家不要做意识形态化的理解。我说的与政治无关”；实际用词却非常具有攻击性：“黄皮白心的 ...</span><br>
<span>我不懂法学，但我也认为这篇文章自相矛盾不知所云。除了你指出的，最后几段他还一边说在社会上要忍让，凡事从自己身上想问题，一边说要有道德底线。而坚守道德底线的行为不就是对社会一种不良风气的对抗和对自我的坚持吗？要我说这篇文章虽然挑衅意味很浓但本质圆滑得要死，哪边好处都占了。</span><br>
</p><p><b>574802531: </b><br>
<span>佐塚間桐 发表于 2019-07-10 17:45:22</span><br>
<span>近十年来的印象：</span><br>
<span>学法学的=鼓吹废死的</span><br>
<span>不论中外但是起码五到十年前开始废死论文就不是热点话题了。写废死论文绝大多数开题都过不了，没新意没深度而且没卵用的话题</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>说句难听话，就国内法学这种数一数二的讲出身的风气，被骂死也是活该的</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>红月当空 发表于 2019-7-10 17:48</span><br>
<span>话说学法律变成公知的几率很大啊！比如公知头子贺卫方、张千帆，以及那些死磕派律师，对西方标榜的“程序正 ...</span><br>
<span>我查了一下，7个人里面，一个法学博士，一个法学硕士，一个法学学士........所以，你不觉得你对法学有点错误的成见么？</span><br>
</p><p><b>理想的尽头: </b><br>
<span>原谅我红尘颠倒</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>战机黑手党 发表于 2019-7-10 21:38</span><br>
<span>说得好，法学凭啥不能讲意识形态？你法学就不应该爱国爱党？你法学就应该当精神外国人反党反政府？</span><br>
<span>为啥 ...</span><br>
<span>战狼和流浪地球也是西方价值观啊</span><br>
<span>流浪地球且不论，战狼本质上就是一国产兰博啊</span><br>
</p><p><b>古怪: </b><br>
<span>vandechine 发表于 2019-7-10 21:36</span><br>
<span>2000年前的思想就想要发展一步到位纯属做梦，全世界大把地方还在搞萨满多神教治国的时候，能首先把宗教神 ...</span><br>
<span>你对萨满有什么不满吗？能治疗，能DPS，还顺带拯救了世界？？？</span><br>
<span>最重要的是保证了垃圾装备能有人收。多好！！！</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>棒读 发表于 2019-07-10 19:12:23</span><br>
<span>，2000年版。</span><br>
<span>4．韩延龙、苏亦工等著：《中国近代警察史》，北京，社会科学文献出版社，2000年1月版。</span><br>
<span>5． ...还不够，还需翻族谱挖祖坟。从血统上批倒批臭</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1845694[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>清华法学院毕业致辞：比精致利己主义更败坏的，是傲洋...[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845694-1-1.html</link>
      <description>清华法学院毕业致辞：比精致利己主义更败坏的，是傲洋...&#13;
写在前面的话——我知道大家对国内法学界基本都是失望透顶，但法学界里并非都是混蛋，终归还是有那么几个义人的……
&#13;
http://www.sohu.com/a/325792211_664480
&#13;
儒者在朝则美政，在乡则美俗
&#13;
——在2019年清华大学法学院毕业典礼上的致辞   苏亦工
&#13;
同学们好，在座的各位同学家长和各位老师们，大家好：
&#13;
院领导让我在今天的毕业典礼上代表法学院教师发言。推脱不掉，只好勉为其难了，感到很惭愧，也很惶恐。首先我要声明，我代表不了本院教师，只能谈谈个人的一点想法，这是让我感到惭愧的地方。
&#13;
其次，让我感到惶恐的是，不知道该说些什么，怕说得不中听，引起大家的反感。我知道，今天这个场合，最简单也最安全的讲法是向大家说些恭维、祝福的套话。这些话我也会说，想必你们已经听得不少了。
&#13;
无非是：“你们是天之骄子”，“你们是状元、才子”，是国家未来的栋梁之才，是高智商的种群云云。大概你们一走进清华园，听到的就是些谀辞艳句了吧？在你们行将走出清华园之际，如果还沉湎於这些华丽的辞藻里不能自拔，我怕你们在今後的生活环境里会水土不服的。
&#13;
不错，你们确实都很优秀。但是这个社会优秀的人很多，应该不止你们在座的这些吧？只是很多人没你们这样幸运罢了。
&#13;
你们能走进清华园，是凭着自己的优秀呢，还是凭着幸运？抑或二者兼有呢？但愿你们心里都能有点儿数。不要稀里糊涂的进来，又稀里糊涂的出去。如果到现在还弄不清楚的话，以後难免会碰壁的，幸运之神不可能永远站在你这边。
&#13;
要知道，这个世界从来不缺聪明人，但据说这世界上的蠢事都是聪明人干出来的。《红楼梦》里的王熙凤很聪明。结果怎么样呢？“机关算尽太聪明，反误了卿卿性命”。整天靠甩小聪明过日子是走不了多远的！
&#13;
孟子说：“始条理者，智之事也；终条理者，圣之事也。”刚开始做事很有条理的，不过巧智而已。但是能够从头到尾都做得很有条理，最终能成就一番事业的，那可就是圣人了。圣人的事业靠投机取巧是不行的。
&#13;
看着你们即将离校走向各自的未来，就像看着我自己的孩子一个人初次离家远行一样。心情很是复杂，一方面为你们高兴，你们终於长大了，终於可以不依赖父母了。但是，更多的一面则是为你们担忧，担心你们还太年轻，太单薄，太脆弱，能不能够应付得了当今这个险恶冷漠，复杂而又多变的世界？你们能行吗？能扛得住吗？
&#13;
我带过一个学生，周围的老师和同学都夸她智商高，她自己也以为自己聪明绝顶。只有我这个导师说她傻，简直是傻气四溢。你说什么她都听不进去，那只有随她去了。毕竟以後的路要靠她自己走，走得怎么样，只有凭她个人的造化了。
&#13;
这样的学生，我在清华见到的可不止一个，应该说不是个别现象，有一定的普遍性。有些同学，人很聪明，学习能力很强，但就是做事不通情理。是何原因造成的呢？我反思了一下，应该是我们的教育出了问题。
&#13;
尤其是法学教育，究竟教给了你们些什么？你们学到了些什么？你们学到的那些法学到底是怎么形成的呢？依我之见，是一套经过汉译的西方话语体系，是全套的西方概念、制度、价值观和文化背景的迻译。
&#13;
我听说，有位部门法博士生，记不得是民法还是刑法专业的博士生了，他说他感觉自己的文化祖国是德国。顺此类推，宪法的博士生可能会觉得他们的文化祖国是美国。有的专业可能觉得他的文化祖国是英国、法国、日本，如此等等。他们有这样的感觉应该说毫不奇怪。
&#13;
但是我们不妨扪心自问，难道我们多年来处心积虑的教育就是要把你们培养成黄皮白心的香蕉吗？就是要把你们培养成会说中国话但连自己的文化祖国都忘却了的西方人吗？这样的教育和学习会产生什么样的後果呢？
&#13;
请大家不要做意识形态化的理解。我说的与政治无关。我个人以为，西方文化有两个基本特征：那就是功利主义和斗争哲学。法学应该就是西方文化这两个特征的最集中体现。著名的德国法学家耶林有本名著叫作《为权利而斗争》，这个书名应该说就是对全部西方法学的精确概括。
&#13;
西方法学上所说的权利是什么呢？学界有各种各样的解释。在我看来，说穿了：就是财产利益和可以折算成财产的利益。但不要忘了，西方的功利主义又是和个人主义捆绑在一起的。西方人鼓吹的斗争哲学，通常都带有浓厚的暴力色彩。
&#13;
这样的一套为自身利益而拼命斗争的学说体系经过中国法学教师群体的概念化、教条化的理解或曲解并传授给你们，会产生什么样的效果呢？
&#13;
隔壁大学有位已退休的教授钱理群先生说过一句名言，大家应该都知道：如今中国大学教育培养出来的是一群“绝对的、精致的利己主义者”。这些精致的利己主义者包不包括你们呢？应该包括吧？但显然不止你们，也应该包括我们这些教过你们的老师们吧？
&#13;
再这样说下去，你们要么很悲观、要么很愤怒。在座的我的同事们可能会要站起来骂我，或者要把我赶下台了。这就是一开始我就声明我不代表本院教师的用意所在。
&#13;
好了，概括一下我方才说的这些话的意思，不外是说：你们这些年来学到的西方知识体系与你们即将面对的中国社会是格格不入、完全脱节的。这就是我对你们的最大忧虑所在！
&#13;
如此说来，你们的所学岂不是全都白费了吗？那倒也不至於。不要忘了，你们毕竟还是中国人，你们就生活在中国的土地上，生活在中国人的社会中。只要你们能洗脱你们身上的四股气，老老实实做人，扎扎实实做事，认真解读人生的这本大书，解读中国社会和中国文化的这本大书。
&#13;
一旦当你们真正读懂了人生和社会文化这两本大书的时候，你们就会脱胎换骨，获得新生。你们就可以真正消化吸收这些年里学到的西方知识，并将这些西方知识变成有益的营养，变成你们生活、学习和工作的动力。
&#13;
哪位可能会说，您说的那四股气是指什么，告诉你们，就是：傲气、洋气、娇气和俗气！你们身上有没有这四股气？自己掂量去吧。不用跟我来争！
&#13;
等到你们走出校门之後，可能很快会发现，你们这些年里在清华辛辛苦苦学到的那些法学知识，不知不觉间就被忘了个精光。不过不要为此感到苦闷，学习最要紧的是明理，忘掉那些具体的知识也没什么大不了的。
&#13;
但是有两句话希望你们一定要记住，永远要牢记！那就是清华的校训：自强不息，厚德载物！这两句校训想必你们早都耳熟能详了。这两句分别来自《周易》乾、坤两卦《象传》的校训究竟是什么意思呢？你们认真思考过吗？
&#13;
时间不多了，不能多讲了。这里我仅借用《孟子·离娄上》的话来稍做阐释：“爱人不亲反其仁，治人不治反其智，礼人不答反其敬。行有不得，皆反求诸己。其身正而天下归之！”简单翻译一下就是：做事不成，要找自己的原因，而不是埋怨别人，更不要把责任推到别人身上。
&#13;
不能要求别人和你相向而行，要求别人配合你，跟你合作，甚至连梦都要求别人做得跟你一样。那怎么可能呢？那是强加於人。什么事儿都不能强求，更不能靠暴力压服。强扭的瓜不甜嘛！儒家说的自强是凡事要求自己，检讨自己，提高自己！
&#13;
还记得电影《霸王别姬》里的那位戏班子老师傅教戏时说的那番话吧？有两点：一个是从一而终，一个是“自个儿成全自个儿”。他是讲唱戏做人的道理，其实也是我们每个人办事做人的道理。做事要一以贯之，善始善终；做人要相信自己、依靠自己，成全自己，不要有任何的侥幸心理。
&#13;
其实我们的校训，说的也是这个道理。所谓“天行健，君子以自强不息；地势坤，君子以厚德载物”，其深意就在这里。希望大家能够谨记不忘！
&#13;
古语说：儒者在朝则美政，在乡则美俗。这话典出《荀子·儒效》：“儒者在本朝则美政，在下位则美俗”。这里的儒者，与前面校训里说的君子应该是同指。用现在的话说，就是受过教育，有一定知识技能并有一定道德操守的人。
&#13;
你们都是受过一定教育、拥有一定知识技能的人，这应该是没有疑问的了。但是你们是否都有一定的道德操守呢？是否都有自己的道德底线呢？如果有，那你们就是儒者，就是君子！
&#13;
我希望我们清华法学院的毕业生都能有自己的道德底线，也都能坚守住这个底线！儒者无论在朝在野，无论在上位在下位，无论为官、为商、为学、为民，无论走到哪里，都应该给也都能够给他所到之处带去一股清新、和谐、高雅的气象。这就是我所理解的荀子在这里所说的“美”的含义，也是我对在座诸生的殷切期待！
&#13;
我想，这应该也是养育了你们的父母和所有教导过你们的老师们的共同期盼吧？再说一遍：儒者在乡则美俗，在朝则美政。不管你们走到哪里，不管你们从事什么职业，我们都期盼着你们能给你们所到之处带去一股清新、和谐、高雅的气象！成为儒者，成为名副其实的君子！谢谢大家！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>vandechine: </b><br>
<span>dclara1 发表于 2019-7-10 17:58</span><br>
<span>毕业致词这么引战真的没问题？</span><br>
<span>— from Google Pixel 2 XL, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play ...</span><br>
<span>思想界打到自由派十几年了，这是成果开始扩散。</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>Liveforlong哀哉 发表于 2019-7-10 18:12</span><br>
<span>怎么就屁股问题了？不是，你们是不是晒屁股晒疯了？</span><br>
<span>人家一大学教授重点是叫毕业生们要爱国爱民，不要崇 ...</span><br>
<span>现在人愤慨大多是为了一口正气，而某些阴阳怪气把话题往偏里引的主儿，他们可是要靠那些东西吃饭的，怎么可能靠讲理说服呢。。。论明理，他们清楚着呢，不干人事就是了</span><br>
</p><p><b>KotobAvalon: </b><br>
<span>tnt13 发表于 2019-7-10 18:16</span><br>
<span>就差直接说“学XXX就会成洋奴，回头是岸”了，怎么不是屁股</span><br>
<span>你这个阅读理解能力要不是屁股歪的就是小学没毕业吧</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>dclara1 发表于 2019-7-10 18:02</span><br>
<span>学术问题应该平心静气就事论事，求同存异。这种把学术问题上纲上线到屁股问题来逼人站队，还是毕业致词，甚 ...</span><br>
<span>教做人做事本来就不是什么学术问题。</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span> 余海露 发表于 2019-7-10 18:15 你们学到的那些法学到底是怎么形成的呢？依我之见，是一套经过汉译的西方话语体系，是全套的西方概念、制度、价值观和文化背景的迻译。 西方文化有两个基本特征：那就是功利主义和斗争哲学。法学应该就是西方文化这两个特征的最集中体现。能讲出这个挺难得了以前上的学校是省内法学出名的，几个上过课的老师，其中一位对农耕文明那个贬斥……但现实是海洋体系王道，也是没办法的事。后来见识了上大课的人大老师，他们 </span><br>
<span>传媒又是什么情况</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span>Liveforlong哀哉 发表于 2019-7-10 18:12</span><br>
<span>怎么就屁股问题了？不是，你们是不是晒屁股晒疯了？</span><br>
<span>人家一大学教授重点是叫毕业生们要爱国爱民，不要崇 ...</span><br>
<span>把"西方知识体系"和崇洋媚外绑一起说，并和爱国民族文化自信对立起来，这不是引战？这不是学术问题上升到屁股问题逼人站队？</span><br>
<span>— from Google Pixel 2 XL, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>Liveforlong哀哉: </b><br>
<span>tnt13 发表于 2019-7-10 18:16</span><br>
<span>就差直接说“学XXX就会成洋奴，回头是岸”了，怎么不是屁股</span><br>
<span>就你这尿路去看看前列腺不好吗？</span><br>
<span>在这掺和什么玩意呢？</span><br>
</p><p><b>tnt13: </b><br>
<span>KotobAvalon 发表于 2019-7-10 18:18</span><br>
<span>你这个阅读理解能力要不是屁股歪的就是小学没毕业吧</span><br>
<span>这么明显都看不出来确实小学没毕业</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span> borderlands 发表于 2019-7-10 17:56 现在就是这个趋势，最近b站很火的那个张三（忘了名字叫什么了，只记得张三了）也差不多是这个套路。大概也主张法律审判不能违背人性和道德。要问我怎么看嘛，当然是过几年再看了。 </span><br>
<span>......中政法的罗翔，在厚大法考上刑法课的，上课经常拿张三做刑事犯罪的例子，有段子法外狂徒张三</span><br>
<span>你说的是这个吧</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>tnt13: </b><br>
<span>Liveforlong哀哉 发表于 2019-7-10 18:20</span><br>
<span>就你这尿路去看看前列腺不好吗？</span><br>
<span>在这掺和什么玩意呢？</span><br>
<span>谁又没穿裤子把你露出来了？</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>dclara1 发表于 2019-7-10 18:19</span><br>
<span>把"西方知识体系"和崇洋媚外绑一起说，并和爱国民族文化自信对立起来，这不是引战？这不是学术问题上升到 ...</span><br>
<span>神了，不要脱离实际，不要把觉得西方文化什么都好，不要把书本上学来的生搬硬套。到你这里就成了知识和爱国主义文化自信搞对立了。</span><br>
</p><p><b>红月当空: </b><br>
<span>cryczp 发表于 2019-7-10 17:55</span><br>
<span>法学是学如何内斗，法律可是管不到国外的；而国际关系研究的是外敌，怎么和外国周旋纵横捭阖；这俩出发点 ...</span><br>
<span>那有屁股比较红的法律学者吗</span><br>
</p><p><b>唐边叶介: </b><br>
<span>Ursa 发表于 2019-7-10 18:00</span><br>
<span>混账！什么大清律，那叫中华法系</span><br>
<span>大明律吧，德川幕府，李朝，越南都是大明律复刻</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span> cryczp 发表于 2019-7-10 17:55 引用:红月当空 发表于 2019-7-10 17:48 话说学法律变成公知的几率很大啊！比如公知头子贺卫方、张千帆，以及那些死磕派律师，对西方标榜的“程序正 ... 法学是学如何内斗，法律可是管不到国外的；而国际关系研究的是外敌，怎么和外国周旋纵横捭阖；这俩出发点就有巨大差异了。 </span><br>
<span>国关的气质都完全不一样</span><br>
<span>外交学院校训“站稳立场、掌握政策、熟悉业务、严守纪律”，培养的就是半个一线的兵</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>lingtian2876: </b><br>
<span>tnt13 发表于 2019-7-10 18:22</span><br>
<span>谁又没穿裤子把你露出来了？</span><br>
<span>思路如尿路，你的确像是某器官</span><br>
</p><p><b>Liveforlong哀哉: </b><br>
<span>dclara1 发表于 2019-7-10 18:19</span><br>
<span>把"西方知识体系"和崇洋媚外绑一起说，并和爱国民族文化自信对立起来，这不是引战？这不是学术问题上升到 ...</span><br>
<span>人家后面明明白白的写着，怕学生因为学的西方知识体系在中国社会里碰壁，要学生脚踏实地，在中国社会里成长。</span><br>
<span>那么你一顿学给自己学的文化祖国是德国，末了在中国过日子这儿感觉不对劲，那儿不符合我学的东西，能不碰壁吗？</span><br>
<span>这不是事实吗？不让说了？说了就是搞对立？那你这屁股也太容易动摇了吧？</span><br>
</p><p><b>tnt13: </b><br>
<span>lingtian2876 发表于 2019-7-10 18:26</span><br>
<span>思路如尿路，你的确像是某器官</span><br>
<span>你就是泡尿，不要自以为是器官</span><br>
</p><p><b>mimiboy: </b><br>
<span>只有几位还不麻溜点闪人？</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>处心积虑用的不对吧</span><br>
</p><p><b>lingtian2876: </b><br>
<span>tnt13 发表于 2019-7-10 18:30</span><br>
<span>你就是泡尿，不要自以为是器官</span><br>
<span>笑到我，器官人还能揣度别人的想法了？又再次证明你断章取义和意淫的尿路比较发达</span><br>
<span>来吧，我等着你继续车轱辘的小学生骂街</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>周围的老师和同学都夸她智商高，她自己也以为自己聪明绝顶。</span><br>
<span>工作环境任何说你聪明都不在真的说你聪明.放心,竞争力强的地方,所有人都是"聪明"的.</span><br>
<span>老板觉得你傻,那是不会跟你废话的,直接开了.</span><br>
</p><p><b>nnn: </b><br>
<span>东方文化强调道德，敬仰圣人。西方文化里人类是有原罪的，只有靠程序和制度才能限制人类的贪婪。西方文化最害怕独裁，因为人类本性贪婪，一旦有人大权在握一定会做出满足一己私欲而让生灵涂炭的事。东方文化渴望明君，周公吐哺，天下归心。只有有德行的人掌管天下百姓才能安居乐业。文化差异，各有优劣。过去一百年因为科技经济的原因导致文化自卑，现在重塑文化自信也是好事。</span><br>
</p><p><b>tnt13: </b><br>
<span>lingtian2876 发表于 2019-7-10 18:32</span><br>
<span>笑到我，器官人还能揣度别人的想法了？又再次证明你断章取义和意淫的尿路比较发达</span><br>
<span>来吧，我等着你继续车 ...</span><br>
<span>上来就骂街的尿当然要等着骂街，毕竟只会干这个嘛</span><br>
</p><p><b>kanaviz: </b><br>
<span>中宣部唯一干成的一件事大概就是污名化法律界公知人士</span><br>
</p><p><b>村口一蹲: </b><br>
<span>学术界是学术界，实务界是实务界</span><br>
</p><p><b>不应: </b><br>
<span>天朝古代法家的重典治国我倒是挺喜欢的，不是挺符合国情的。至于美俗不就是族老的那一套吗</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>要有多坏才认为儒家法比西方法系优越</span><br>
</p><p><b>kyomu: </b><br>
<span>人家只说全盘只学西方一套容易培养出精致利己主义者，且不适合中国实际情况，引用了一些古代典籍的观点。这里各人有自己观点了。</span><br>
<span>发言的人是表达了对精致利己主义的情绪的，不过你要将他讲话引到学西方就是崇洋媚外，变洋奴什么的，算是对发言人立场往坏的方面想吧，这也跟发言人用了香蕉人这个说法有关吧。想要往哪个方向延伸，的确是屁股问题了。</span><br>
</p><p><b>phorcys02: </b><br>
<span>kanaviz 发表于 2019-7-10 18:37</span><br>
<span>中宣部唯一干成的一件事大概就是污名化法律界公知人士</span><br>
<span>你哪来的错觉这是中宣部干的</span><br>
<span>中宣部啥也没干，他们啥也没干成。。。</span><br>
<span>显然是法律精英们自己把自己搞成屎坑了</span><br>
</p><p><b>令和猛男: </b><br>
<span>这人说的也不完全对吧，我国现在用的就是优秀的儒家思想治国，何来崇洋媚外？</span><br>
</p><p><b>红月当空: </b><br>
<span>kanaviz 发表于 2019-7-10 18:37</span><br>
<span>中宣部唯一干成的一件事大概就是污名化法律界公知人士</span><br>
<span>得了吧，中宣部是法律界公知的盟友好吧，要不是他们不作为会让这些西方话语如此泛滥吗？天下无人不通共唯有中宣拿美分这句话没听过吗？</span><br>
</p><p><b>lingtian2876: </b><br>
<span>kyomu 发表于 2019-7-10 18:43</span><br>
<span>人家只说全盘只学西方一套容易培养出精致利己主义者，且不适合中国实际情况，引用了一些古代典籍的观点。这 ...</span><br>
<span>本来就是各有各的优点，不能全盘接收或全盘否定</span><br>
<span>以前中国需要进步需要发展直接一棒子打死国内的传统思想，全力吸收外国文化</span><br>
<span>结果到了现在很多人脑内已经不能分辨国外缺点和国内优点了</span><br>
</p><p><b>dh10: </b><br>
<span>中国的现代的法律体系基本都是依靠西方法学（包括大陆法系和英美法系）建立起来的，可不得包括西方价值观吗……要适应社会主义价值观下的社会确实需要作出改变，而我国法学界学者虽然也会接触事务，但大多还是在高校里研究自己的理论为主，烟火气不够，就容易循着已有理论和世界潮流（外国能发声的权威也基本可概括为西方思想了）来深入，部分人就会显得与社会现实格格不入。</span><br>
<span>但许多网民比如部分潭友脑子想的是直接建立一个完全符合键盘侠构想又丝毫不受外国思潮影响的法律体系和学说，可能吗？假设xx说要求美国自己独立从根基建设起安全的5G体系、排除一切华为爱立信诺基亚的邪恶设备和洗脑研究产物，泥潭真的会觉得这是聪明的爱国之举吗？比如废死（先声明我不支持）在某些领域里的某些观点是认为建立在“罪刑相适应”上的，比如经济犯罪和qj（不多加讨论别和我争对错），那“罪刑相适应”这条基本规则就要视为邪恶西方国家的洗脑产物加以排除吗？当然还有一种做法是对这条规则重新解释，但觉得已被公认的基本规则的重新解释说做就做，就像觉得随便来个人就可以推翻现代社会上已存在的所有资本主义社会主义等等意识形态一样……</span><br>
<span>老师说的没问题，但是他的话并不是某些嘴炮理论的支持或者绝对反面</span><br>
</p><p><b>lingtian2876: </b><br>
<span>kanaviz 发表于 2019-7-10 18:37</span><br>
<span>中宣部唯一干成的一件事大概就是污名化法律界公知人士</span><br>
<span>你是以为推动废死导致大众愤怒和反感以及法律界出现败类都是中宣部搞出来的？</span><br>
</p><p><b>约瑟夫海顿: </b><br>
<span>罗翔老师不是说了吗，越是法律学得好的越是六亲不认</span><br>
<span>----发送自 LGE Nexus 5,Android 6.0.1</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>说的好。</span><br>
<span>很多人一提儒家，自动跟裹脚布、愚忠和人血馒头联想在一块，是西式思维灌输的成功，能被灌输成功是因为你弱。</span><br>
<span>现在有点脑袋的人，都开始警觉了。</span><br>
</p><p><b>Thermo: </b><br>
<span>想起某政法大学院长的演讲</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>所以各位认为应该怎么复兴中华法系？</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span> 本帖最后由 飞裤头里 于 2019-7-10 19:05 编辑 </span><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-7-10 18:58</span><br>
<span>说的好。</span><br>
<span>很多人一提儒家，自动跟裹脚布、愚忠和人血馒头联想在一块，是西式思维灌输的成功，能被灌输成功 ...</span><br>
<span>仔细想想那十年的人确实都没什么脑袋</span><br>
</p><p><b>mingminlun: </b><br>
<span>拉倒吧，现在全社会都是利己主义者，想建设乌托邦的理想主义政权早没了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G970N, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>田多宇光: </b><br>
<span>富强、民主、文明、和谐，自由、平等、公正、法治， 爱国、敬业、诚信、友善。谁占得少谁坏</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>同学是今年北大法学院毕业的，找个机会问问她的感想</span><br>
</p><p><b>krysakura: </b><br>
<span>kanaviz 发表于 2019-7-10 18:37</span><br>
<span>中宣部唯一干成的一件事大概就是污名化法律界公知人士</span><br>
<span>这个真不是中宣部做的，中宣部就是吃屎的。</span><br>
<span>公知是自己玩烂的，过犹不及。</span><br>
</p><p><b>kf9999: </b><br>
<span>离谱兰斯基 发表于 2019-7-10 17:42</span><br>
<span>当初变法时选了大陆法系，不就是期望以他山之石改造传统社会吗？，讲适应中国，大清律例最适应，要不改回去 ...</span><br>
<span>请先证明大清律最适应，总不能你嘴皮子一闭，大清律就最适宜中国了</span><br>
</p><p><b>马僧虔: </b><br>
<span>说了半天等于啥都没说</span><br>
</p><p><b>osore: </b><br>
<span>建议小将效仿嗡嗡嗡</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span> 本帖最后由 棒读 于 2019-7-10 19:15 编辑 </span><br>
<span>苏亦工</span><br>
<span>教育背景</span><br>
<span>1980年9月—1984年7月，河北师范学院历史系本科生</span><br>
<span>1984年9月—1987年7月，北京大学法律学系硕士研究生</span><br>
<span>1997年9月－2000年7月，北京大学法学院在职博士研究生</span><br>
<span>法学博士，长期从事法律史学的研究，尤长于清代法制、香港法律史及比较法律史的研究。</span><br>
<span>一位历史系出身的、在职博士学位的法制史教授，能在清华大学任教，学术水平如何不敢说，政治水平必然是很高的</span><br>
<span>顺看看这位老师的5部专著（为什么第1跟第2本明明是同一本却能算2本？我也不知道），大体上能知道他心目中的法律是怎样的了（关键词：中法西用、传统法律、习惯法）：</span><br>
<span>出版专著5部，其中包括：</span><br>
<span>1．苏亦工：《中法西用——中国传统法律及习惯在香港》，中国社会科学院文库，北京，社会科学文献出版社，2007年第二版。</span><br>
<span>2．苏亦工：《中法西用——中国传统法律及习惯在香港》，北京，社会科学文献出版社，2002年版。</span><br>
<span>3．苏亦工：《明清律典与条例》，北京，中国政法大学出版社，2000年版。</span><br>
<span>4．韩延龙、苏亦工等著：《中国近代警察史》，北京，社会科学文献出版社，2000年1月版。</span><br>
<span>5．《中国近代警察制度》，北京中国人民公安大学出版社，1993年版，担任副主编（主编韩延龙）。</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span> 本帖最后由 泉玲奈 于 2019-7-10 19:53 编辑 </span><br>
<span>nnn 发表于 2019-7-10 18:34</span><br>
<span>东方文化强调道德，敬仰圣人。西方文化里人类是有原罪的，只有靠程序和制度才能限制人类的贪婪。西方文化最 ...</span><br>
<span>嘉靖帝说</span><br>
<span>都说圣人出，黄河清，黄河什么时候清过？</span><br>
<span>黄河水浊，长江水清。但长江之水灌溉数省两岸之田地，黄河水也灌溉两岸数省之田地，不能只因水清而偏用，也不能只因水浊而偏废，自古皆然。反之，黄河一旦泛滥，便需治理，这就是自己为什么罢黜严嵩、杀严世蕃等人的道理。再反之，长江一旦泛滥，也要治理，治国用人都是这个道理。</span><br>
<span>东方人也好西方人也罢,难道真的是一个是上帝造的,另外是女娲造的?</span><br>
<span>得从人-猿这一灵长类出发,从人的生理需求,从动物性来研究人类,特别是人有隐藏自己意识的这一说法,还得用长期统计来观察,弄清人类的意图和真正需求;不能用短期的个例来被研究对象给蒙蔽欺骗了...</span><br>
</p><p><b>日照: </b><br>
<span>近代的失败是文明的失败，当代的成功是西化的成功。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-7-10 18:58</span><br>
<span>说的好。</span><br>
<span>很多人一提儒家，自动跟裹脚布、愚忠和人血馒头联想在一块，是西式思维灌输的成功，能被灌输成功 ...</span><br>
<span>不是这样,最先想到的是汉朝第一次成为官方意识的时候,盐铁之议,结果就揭示了儒家本身的思想不完备,理论根基有缺陷,指导不了治国;另外就是搞得那一套天人感应.......那是丑陋;</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1845694[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>清华法学院毕业致辞：比精致利己主义更败坏的，是傲洋...[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845694-1-1.html</link>
      <description>清华法学院毕业致辞：比精致利己主义更败坏的，是傲洋...&#13;
写在前面的话——我知道大家对国内法学界基本都是失望透顶，但法学界里并非都是混蛋，终归还是有那么几个义人的……
&#13;
http://www.sohu.com/a/325792211_664480
&#13;
儒者在朝则美政，在乡则美俗
&#13;
——在2019年清华大学法学院毕业典礼上的致辞   苏亦工
&#13;
同学们好，在座的各位同学家长和各位老师们，大家好：
&#13;
院领导让我在今天的毕业典礼上代表法学院教师发言。推脱不掉，只好勉为其难了，感到很惭愧，也很惶恐。首先我要声明，我代表不了本院教师，只能谈谈个人的一点想法，这是让我感到惭愧的地方。
&#13;
其次，让我感到惶恐的是，不知道该说些什么，怕说得不中听，引起大家的反感。我知道，今天这个场合，最简单也最安全的讲法是向大家说些恭维、祝福的套话。这些话我也会说，想必你们已经听得不少了。
&#13;
无非是：“你们是天之骄子”，“你们是状元、才子”，是国家未来的栋梁之才，是高智商的种群云云。大概你们一走进清华园，听到的就是些谀辞艳句了吧？在你们行将走出清华园之际，如果还沉湎於这些华丽的辞藻里不能自拔，我怕你们在今後的生活环境里会水土不服的。
&#13;
不错，你们确实都很优秀。但是这个社会优秀的人很多，应该不止你们在座的这些吧？只是很多人没你们这样幸运罢了。
&#13;
你们能走进清华园，是凭着自己的优秀呢，还是凭着幸运？抑或二者兼有呢？但愿你们心里都能有点儿数。不要稀里糊涂的进来，又稀里糊涂的出去。如果到现在还弄不清楚的话，以後难免会碰壁的，幸运之神不可能永远站在你这边。
&#13;
要知道，这个世界从来不缺聪明人，但据说这世界上的蠢事都是聪明人干出来的。《红楼梦》里的王熙凤很聪明。结果怎么样呢？“机关算尽太聪明，反误了卿卿性命”。整天靠甩小聪明过日子是走不了多远的！
&#13;
孟子说：“始条理者，智之事也；终条理者，圣之事也。”刚开始做事很有条理的，不过巧智而已。但是能够从头到尾都做得很有条理，最终能成就一番事业的，那可就是圣人了。圣人的事业靠投机取巧是不行的。
&#13;
看着你们即将离校走向各自的未来，就像看着我自己的孩子一个人初次离家远行一样。心情很是复杂，一方面为你们高兴，你们终於长大了，终於可以不依赖父母了。但是，更多的一面则是为你们担忧，担心你们还太年轻，太单薄，太脆弱，能不能够应付得了当今这个险恶冷漠，复杂而又多变的世界？你们能行吗？能扛得住吗？
&#13;
我带过一个学生，周围的老师和同学都夸她智商高，她自己也以为自己聪明绝顶。只有我这个导师说她傻，简直是傻气四溢。你说什么她都听不进去，那只有随她去了。毕竟以後的路要靠她自己走，走得怎么样，只有凭她个人的造化了。
&#13;
这样的学生，我在清华见到的可不止一个，应该说不是个别现象，有一定的普遍性。有些同学，人很聪明，学习能力很强，但就是做事不通情理。是何原因造成的呢？我反思了一下，应该是我们的教育出了问题。
&#13;
尤其是法学教育，究竟教给了你们些什么？你们学到了些什么？你们学到的那些法学到底是怎么形成的呢？依我之见，是一套经过汉译的西方话语体系，是全套的西方概念、制度、价值观和文化背景的迻译。
&#13;
我听说，有位部门法博士生，记不得是民法还是刑法专业的博士生了，他说他感觉自己的文化祖国是德国。顺此类推，宪法的博士生可能会觉得他们的文化祖国是美国。有的专业可能觉得他的文化祖国是英国、法国、日本，如此等等。他们有这样的感觉应该说毫不奇怪。
&#13;
但是我们不妨扪心自问，难道我们多年来处心积虑的教育就是要把你们培养成黄皮白心的香蕉吗？就是要把你们培养成会说中国话但连自己的文化祖国都忘却了的西方人吗？这样的教育和学习会产生什么样的後果呢？
&#13;
请大家不要做意识形态化的理解。我说的与政治无关。我个人以为，西方文化有两个基本特征：那就是功利主义和斗争哲学。法学应该就是西方文化这两个特征的最集中体现。著名的德国法学家耶林有本名著叫作《为权利而斗争》，这个书名应该说就是对全部西方法学的精确概括。
&#13;
西方法学上所说的权利是什么呢？学界有各种各样的解释。在我看来，说穿了：就是财产利益和可以折算成财产的利益。但不要忘了，西方的功利主义又是和个人主义捆绑在一起的。西方人鼓吹的斗争哲学，通常都带有浓厚的暴力色彩。
&#13;
这样的一套为自身利益而拼命斗争的学说体系经过中国法学教师群体的概念化、教条化的理解或曲解并传授给你们，会产生什么样的效果呢？
&#13;
隔壁大学有位已退休的教授钱理群先生说过一句名言，大家应该都知道：如今中国大学教育培养出来的是一群“绝对的、精致的利己主义者”。这些精致的利己主义者包不包括你们呢？应该包括吧？但显然不止你们，也应该包括我们这些教过你们的老师们吧？
&#13;
再这样说下去，你们要么很悲观、要么很愤怒。在座的我的同事们可能会要站起来骂我，或者要把我赶下台了。这就是一开始我就声明我不代表本院教师的用意所在。
&#13;
好了，概括一下我方才说的这些话的意思，不外是说：你们这些年来学到的西方知识体系与你们即将面对的中国社会是格格不入、完全脱节的。这就是我对你们的最大忧虑所在！
&#13;
如此说来，你们的所学岂不是全都白费了吗？那倒也不至於。不要忘了，你们毕竟还是中国人，你们就生活在中国的土地上，生活在中国人的社会中。只要你们能洗脱你们身上的四股气，老老实实做人，扎扎实实做事，认真解读人生的这本大书，解读中国社会和中国文化的这本大书。
&#13;
一旦当你们真正读懂了人生和社会文化这两本大书的时候，你们就会脱胎换骨，获得新生。你们就可以真正消化吸收这些年里学到的西方知识，并将这些西方知识变成有益的营养，变成你们生活、学习和工作的动力。
&#13;
哪位可能会说，您说的那四股气是指什么，告诉你们，就是：傲气、洋气、娇气和俗气！你们身上有没有这四股气？自己掂量去吧。不用跟我来争！
&#13;
等到你们走出校门之後，可能很快会发现，你们这些年里在清华辛辛苦苦学到的那些法学知识，不知不觉间就被忘了个精光。不过不要为此感到苦闷，学习最要紧的是明理，忘掉那些具体的知识也没什么大不了的。
&#13;
但是有两句话希望你们一定要记住，永远要牢记！那就是清华的校训：自强不息，厚德载物！这两句校训想必你们早都耳熟能详了。这两句分别来自《周易》乾、坤两卦《象传》的校训究竟是什么意思呢？你们认真思考过吗？
&#13;
时间不多了，不能多讲了。这里我仅借用《孟子·离娄上》的话来稍做阐释：“爱人不亲反其仁，治人不治反其智，礼人不答反其敬。行有不得，皆反求诸己。其身正而天下归之！”简单翻译一下就是：做事不成，要找自己的原因，而不是埋怨别人，更不要把责任推到别人身上。
&#13;
不能要求别人和你相向而行，要求别人配合你，跟你合作，甚至连梦都要求别人做得跟你一样。那怎么可能呢？那是强加於人。什么事儿都不能强求，更不能靠暴力压服。强扭的瓜不甜嘛！儒家说的自强是凡事要求自己，检讨自己，提高自己！
&#13;
还记得电影《霸王别姬》里的那位戏班子老师傅教戏时说的那番话吧？有两点：一个是从一而终，一个是“自个儿成全自个儿”。他是讲唱戏做人的道理，其实也是我们每个人办事做人的道理。做事要一以贯之，善始善终；做人要相信自己、依靠自己，成全自己，不要有任何的侥幸心理。
&#13;
其实我们的校训，说的也是这个道理。所谓“天行健，君子以自强不息；地势坤，君子以厚德载物”，其深意就在这里。希望大家能够谨记不忘！
&#13;
古语说：儒者在朝则美政，在乡则美俗。这话典出《荀子·儒效》：“儒者在本朝则美政，在下位则美俗”。这里的儒者，与前面校训里说的君子应该是同指。用现在的话说，就是受过教育，有一定知识技能并有一定道德操守的人。
&#13;
你们都是受过一定教育、拥有一定知识技能的人，这应该是没有疑问的了。但是你们是否都有一定的道德操守呢？是否都有自己的道德底线呢？如果有，那你们就是儒者，就是君子！
&#13;
我希望我们清华法学院的毕业生都能有自己的道德底线，也都能坚守住这个底线！儒者无论在朝在野，无论在上位在下位，无论为官、为商、为学、为民，无论走到哪里，都应该给也都能够给他所到之处带去一股清新、和谐、高雅的气象。这就是我所理解的荀子在这里所说的“美”的含义，也是我对在座诸生的殷切期待！
&#13;
我想，这应该也是养育了你们的父母和所有教导过你们的老师们的共同期盼吧？再说一遍：儒者在乡则美俗，在朝则美政。不管你们走到哪里，不管你们从事什么职业，我们都期盼着你们能给你们所到之处带去一股清新、和谐、高雅的气象！成为儒者，成为名副其实的君子！谢谢大家！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>飞翔的轰炸机: </b><br>
<span>清华法学院毕业致辞：比精致利己主义更败坏的，是傲洋...</span><br>
<span>写在前面的话——我知道大家对国内法学界基本都是失望透顶，但法学界里并非都是混蛋，终归还是有那么几个义人的……</span><br>
<span>http://www.sohu.com/a/325792211_664480</span><br>
<span>儒者在朝则美政，在乡则美俗</span><br>
<span>——在2019年清华大学法学院毕业典礼上的致辞   苏亦工</span><br>
<span>同学们好，在座的各位同学家长和各位老师们，大家好：</span><br>
<span>院领导让我在今天的毕业典礼上代表法学院教师发言。推脱不掉，只好勉为其难了，感到很惭愧，也很惶恐。首先我要声明，我代表不了本院教师，只能谈谈个人的一点想法，这是让我感到惭愧的地方。</span><br>
<span>其次，让我感到惶恐的是，不知道该说些什么，怕说得不中听，引起大家的反感。我知道，今天这个场合，最简单也最安全的讲法是向大家说些恭维、祝福的套话。这些话我也会说，想必你们已经听得不少了。</span><br>
<span>无非是：“你们是天之骄子”，“你们是状元、才子”，是国家未来的栋梁之才，是高智商的种群云云。大概你们一走进清华园，听到的就是些谀辞艳句了吧？在你们行将走出清华园之际，如果还沉湎於这些华丽的辞藻里不能自拔，我怕你们在今後的生活环境里会水土不服的。</span><br>
<span>不错，你们确实都很优秀。但是这个社会优秀的人很多，应该不止你们在座的这些吧？只是很多人没你们这样幸运罢了。</span><br>
<span>你们能走进清华园，是凭着自己的优秀呢，还是凭着幸运？抑或二者兼有呢？但愿你们心里都能有点儿数。不要稀里糊涂的进来，又稀里糊涂的出去。如果到现在还弄不清楚的话，以後难免会碰壁的，幸运之神不可能永远站在你这边。</span><br>
<span>要知道，这个世界从来不缺聪明人，但据说这世界上的蠢事都是聪明人干出来的。《红楼梦》里的王熙凤很聪明。结果怎么样呢？“机关算尽太聪明，反误了卿卿性命”。整天靠甩小聪明过日子是走不了多远的！</span><br>
<span>孟子说：“始条理者，智之事也；终条理者，圣之事也。”刚开始做事很有条理的，不过巧智而已。但是能够从头到尾都做得很有条理，最终能成就一番事业的，那可就是圣人了。圣人的事业靠投机取巧是不行的。</span><br>
<span>看着你们即将离校走向各自的未来，就像看着我自己的孩子一个人初次离家远行一样。心情很是复杂，一方面为你们高兴，你们终於长大了，终於可以不依赖父母了。但是，更多的一面则是为你们担忧，担心你们还太年轻，太单薄，太脆弱，能不能够应付得了当今这个险恶冷漠，复杂而又多变的世界？你们能行吗？能扛得住吗？</span><br>
<span>我带过一个学生，周围的老师和同学都夸她智商高，她自己也以为自己聪明绝顶。只有我这个导师说她傻，简直是傻气四溢。你说什么她都听不进去，那只有随她去了。毕竟以後的路要靠她自己走，走得怎么样，只有凭她个人的造化了。</span><br>
<span>这样的学生，我在清华见到的可不止一个，应该说不是个别现象，有一定的普遍性。有些同学，人很聪明，学习能力很强，但就是做事不通情理。是何原因造成的呢？我反思了一下，应该是我们的教育出了问题。</span><br>
<span>尤其是法学教育，究竟教给了你们些什么？你们学到了些什么？你们学到的那些法学到底是怎么形成的呢？依我之见，是一套经过汉译的西方话语体系，是全套的西方概念、制度、价值观和文化背景的迻译。</span><br>
<span>我听说，有位部门法博士生，记不得是民法还是刑法专业的博士生了，他说他感觉自己的文化祖国是德国。顺此类推，宪法的博士生可能会觉得他们的文化祖国是美国。有的专业可能觉得他的文化祖国是英国、法国、日本，如此等等。他们有这样的感觉应该说毫不奇怪。</span><br>
<span>但是我们不妨扪心自问，难道我们多年来处心积虑的教育就是要把你们培养成黄皮白心的香蕉吗？就是要把你们培养成会说中国话但连自己的文化祖国都忘却了的西方人吗？这样的教育和学习会产生什么样的後果呢？</span><br>
<span>请大家不要做意识形态化的理解。我说的与政治无关。我个人以为，西方文化有两个基本特征：那就是功利主义和斗争哲学。法学应该就是西方文化这两个特征的最集中体现。著名的德国法学家耶林有本名著叫作《为权利而斗争》，这个书名应该说就是对全部西方法学的精确概括。</span><br>
<span>西方法学上所说的权利是什么呢？学界有各种各样的解释。在我看来，说穿了：就是财产利益和可以折算成财产的利益。但不要忘了，西方的功利主义又是和个人主义捆绑在一起的。西方人鼓吹的斗争哲学，通常都带有浓厚的暴力色彩。</span><br>
<span>这样的一套为自身利益而拼命斗争的学说体系经过中国法学教师群体的概念化、教条化的理解或曲解并传授给你们，会产生什么样的效果呢？</span><br>
<span>隔壁大学有位已退休的教授钱理群先生说过一句名言，大家应该都知道：如今中国大学教育培养出来的是一群“绝对的、精致的利己主义者”。这些精致的利己主义者包不包括你们呢？应该包括吧？但显然不止你们，也应该包括我们这些教过你们的老师们吧？</span><br>
<span>再这样说下去，你们要么很悲观、要么很愤怒。在座的我的同事们可能会要站起来骂我，或者要把我赶下台了。这就是一开始我就声明我不代表本院教师的用意所在。</span><br>
<span>好了，概括一下我方才说的这些话的意思，不外是说：你们这些年来学到的西方知识体系与你们即将面对的中国社会是格格不入、完全脱节的。这就是我对你们的最大忧虑所在！</span><br>
<span>如此说来，你们的所学岂不是全都白费了吗？那倒也不至於。不要忘了，你们毕竟还是中国人，你们就生活在中国的土地上，生活在中国人的社会中。只要你们能洗脱你们身上的四股气，老老实实做人，扎扎实实做事，认真解读人生的这本大书，解读中国社会和中国文化的这本大书。</span><br>
<span>一旦当你们真正读懂了人生和社会文化这两本大书的时候，你们就会脱胎换骨，获得新生。你们就可以真正消化吸收这些年里学到的西方知识，并将这些西方知识变成有益的营养，变成你们生活、学习和工作的动力。</span><br>
<span>哪位可能会说，您说的那四股气是指什么，告诉你们，就是：傲气、洋气、娇气和俗气！你们身上有没有这四股气？自己掂量去吧。不用跟我来争！</span><br>
<span>等到你们走出校门之後，可能很快会发现，你们这些年里在清华辛辛苦苦学到的那些法学知识，不知不觉间就被忘了个精光。不过不要为此感到苦闷，学习最要紧的是明理，忘掉那些具体的知识也没什么大不了的。</span><br>
<span>但是有两句话希望你们一定要记住，永远要牢记！那就是清华的校训：自强不息，厚德载物！这两句校训想必你们早都耳熟能详了。这两句分别来自《周易》乾、坤两卦《象传》的校训究竟是什么意思呢？你们认真思考过吗？</span><br>
<span>时间不多了，不能多讲了。这里我仅借用《孟子·离娄上》的话来稍做阐释：“爱人不亲反其仁，治人不治反其智，礼人不答反其敬。行有不得，皆反求诸己。其身正而天下归之！”简单翻译一下就是：做事不成，要找自己的原因，而不是埋怨别人，更不要把责任推到别人身上。</span><br>
<span>不能要求别人和你相向而行，要求别人配合你，跟你合作，甚至连梦都要求别人做得跟你一样。那怎么可能呢？那是强加於人。什么事儿都不能强求，更不能靠暴力压服。强扭的瓜不甜嘛！儒家说的自强是凡事要求自己，检讨自己，提高自己！</span><br>
<span>还记得电影《霸王别姬》里的那位戏班子老师傅教戏时说的那番话吧？有两点：一个是从一而终，一个是“自个儿成全自个儿”。他是讲唱戏做人的道理，其实也是我们每个人办事做人的道理。做事要一以贯之，善始善终；做人要相信自己、依靠自己，成全自己，不要有任何的侥幸心理。</span><br>
<span>其实我们的校训，说的也是这个道理。所谓“天行健，君子以自强不息；地势坤，君子以厚德载物”，其深意就在这里。希望大家能够谨记不忘！</span><br>
<span>古语说：儒者在朝则美政，在乡则美俗。这话典出《荀子·儒效》：“儒者在本朝则美政，在下位则美俗”。这里的儒者，与前面校训里说的君子应该是同指。用现在的话说，就是受过教育，有一定知识技能并有一定道德操守的人。</span><br>
<span>你们都是受过一定教育、拥有一定知识技能的人，这应该是没有疑问的了。但是你们是否都有一定的道德操守呢？是否都有自己的道德底线呢？如果有，那你们就是儒者，就是君子！</span><br>
<span>我希望我们清华法学院的毕业生都能有自己的道德底线，也都能坚守住这个底线！儒者无论在朝在野，无论在上位在下位，无论为官、为商、为学、为民，无论走到哪里，都应该给也都能够给他所到之处带去一股清新、和谐、高雅的气象。这就是我所理解的荀子在这里所说的“美”的含义，也是我对在座诸生的殷切期待！</span><br>
<span>我想，这应该也是养育了你们的父母和所有教导过你们的老师们的共同期盼吧？再说一遍：儒者在乡则美俗，在朝则美政。不管你们走到哪里，不管你们从事什么职业，我们都期盼着你们能给你们所到之处带去一股清新、和谐、高雅的气象！成为儒者，成为名副其实的君子！谢谢大家！</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>留名学习一下法学人士如何评论主楼。</span><br>
</p><p><b>燕山雪: </b><br>
<span>有趣，等着看泥潭评论</span><br>
</p><p><b>佛里德姆: </b><br>
<span>挺委婉的</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>qq350295: </b><br>
<span>想看泥潭屁股怎么摆</span><br>
</p><p><b>离谱兰斯基: </b><br>
<span>当初变法时选了大陆法系，不就是期望以他山之石改造传统社会吗？，讲适应中国，大清律例最适应，要不改回去</span><br>
</p><p><b>兔吊木糸色: </b><br>
<span> 本帖最后由 兔吊木糸色 于 2019-7-10 17:47 编辑 </span><br>
<span>这，谭友都对国内法学界失望透顶了？</span><br>
<span>谭友还点评过中国法学界？</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>近十年来的印象：</span><br>
<span>学法学的=鼓吹废死的</span><br>
<span>不论中外</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>离谱兰斯基 发表于 2019-7-10 17:42</span><br>
<span>当初变法时选了大陆法系，不就是期望以他山之石改造传统社会吗？，讲适应中国，大清律例最适应，要不改回去 ...</span><br>
<span>这位说的很客气，很婉转，毕竟只是说给毕业生听的，又不是什么很严肃的学术场合。</span><br>
<span>也就是规劝一句毕业生现在学的和将来用的不是一回事，出了校园也要继续学习而已。</span><br>
<span>非要扩大化解读，最多也就是说他们学院在法学教育上刻板僵化，生搬硬套。</span><br>
<span>你这解读就是抬杠了，不要大陆法系就一定要大清律。</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>道德底线，君子，法制史，浑然天成。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>荀子2个最出名的学生都是法家啊</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-7-10 17:46</span><br>
<span>这位说的很客气，很婉转，毕竟只是说给毕业生听的，又不是什么很严肃的学术场合。</span><br>
<span>也就是规劝一句毕业生 ...</span><br>
<span>这老哥真是研究清律的</span><br>
</p><p><b>红月当空: </b><br>
<span> 本帖最后由 红月当空 于 2019-7-10 17:51 编辑 </span><br>
<span>话说学法律变成公知的几率很大啊！比如公知头子贺卫方、张千帆，以及那些死磕派律师，对西方标榜的“程序正义”“契约精神”“私有财产神圣不可侵犯”推崇备至。倒是学国际关系的屁股都很红啊，比如金政委、局座这些的</span><br>
</p><p><b>兔吊木糸色: </b><br>
<span>佐塚間桐 发表于 2019-7-10 17:45</span><br>
<span>近十年来的印象：</span><br>
<span>学法学的=鼓吹废死的</span><br>
<span>完全不会，积极推动死刑废除在很多国家法学界的难度也是很大的</span><br>
<span>中国这方面表态的不多，日本那边是这样</span><br>
<span>而且对死刑态度消极和“鼓吹废死”也是两码事</span><br>
</p><p><b>月照人: </b><br>
<span>感觉秀屁股的出来了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>9527ufo: </b><br>
<span>中国刑法学研究会会长赵秉志</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>什么鬼，学大陆法系不应该是精罗吗？精德英美是什么鬼</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>黄皮白心的香蕉，精致的利己主义者，喷得挺好的，是该有人来锤一锤这些法学生</span><br>
<span>楼上扯大清的怕是有毛病吧，人老师就是在含蓄的表达学习的西方那一套不一定适用我国，比如废死，别为了名利搞那些有的没的，踏实一点，别特么照搬觉得白皮什么都好</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>中国沿用《大清律例》最久的地方是香港和澳门，时间是到1972年</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>儒者</span><br>
<span>孔家店都被打到了快百年了</span><br>
<span>还张口之乎者也</span><br>
<span>引用所谓的圣人文章</span><br>
<span>这是现代的大学生?</span><br>
<span>而不是以前背<大学>的贡生?</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>问题是，我觉得无论哪国哪个时代，利己主义者不都是占多数么</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>cybaster#5141: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-7-10 17:52</span><br>
<span>什么鬼，学大陆法系不应该是精罗吗？精德英美是什么鬼</span><br>
<span>严格说，罗马法最完整的精神受继者是英国，大陆法只是有了法典之型，至于精神内核，基本是日耳曼习惯法商人法教会法和法学理论学说的结合。</span><br>
</p><p><b>cryczp: </b><br>
<span>红月当空 发表于 2019-7-10 17:48</span><br>
<span>话说学法律变成公知的几率很大啊！比如公知头子贺卫方、张千帆，以及那些死磕派律师，对西方标榜的“程序正 ...</span><br>
<span>法学是学如何内斗，法律可是管不到国外的；而国际关系研究的是外敌，怎么和外国周旋纵横捭阖；这俩出发点就有巨大差异了。</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>哟，这楼里这么快就有感觉脸被这文扇了的人出来冒泡了。。</span><br>
<span>既然大家都读了知道里面写的是啥，那感觉自己被这文扇脸，主动冒出来的主儿是什么德行，我想大家心里都该有数了。</span><br>
</p><p><b>触手酱133: </b><br>
<span>拥抱中国传统不是变成搞人情了，说得那么直接真的好吗</span><br>
</p><p><b>lingtian2876: </b><br>
<span>哈哈哈哈哈。楼里冒出来的弱智也太明显太典型了吧</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>cybaster#5141 发表于 2019-7-10 17:54</span><br>
<span>严格说，罗马法最完整的精神受继者是英国，大陆法只是有了法典之型，至于精神内核，基本是日耳曼习惯法商 ...</span><br>
<span>。。我有必要找点法学史看看了</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>wlhlz 发表于 2019-7-10 17:53</span><br>
<span>问题是，我觉得无论哪国哪个时代，利己主义者不都是占多数么</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客 ...</span><br>
<span>你怕是对利己主义有什么误解，正常的趋利避害这是本能，不择手段的追逐名利，权力，地位才称得上利己主义。大部分人还是有底线的。</span><br>
</p><p><b>borderlands: </b><br>
<span>现在就是这个趋势，最近b站很火的那个张三（忘了名字叫什么了，只记得张三了）也差不多是这个套路。大概也主张法律审判不能违背人性和道德。要问我怎么看嘛，当然是过几年再看了。</span><br>
</p><p><b>scourge411: </b><br>
<span>只要不是废死派，都可以团结</span><br>
<span>废死派只配进牛棚</span><br>
</p><p><b>丁兔: </b><br>
<span>傲洋娇俗是什么意思？</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>代圣人立言是为封建统治阶级作宣传的言论。我国早期报刊言论特点。同现代评论相反，它以古说今，以远比近，以一般论具体，最后以今天的事实论证千古公认的真理，指出千古圣人之言的正确，而不敢直陈时弊。 </span><br>
<span>例如《申报》的早期言论，大多数都以“子曰”、“孟子曰”、“书云”、“古之君子有言”等圣人语录开头。19世纪70年代末80年代初，洋务运动出现新势头，言论不论时政、脱离现实的文风才开始逐步被抛弃。</span><br>
</p><p><b>宇宙常量: </b><br>
<span>红月当空 发表于 2019-7-10 17:48</span><br>
<span>话说学法律变成公知的几率很大啊！比如公知头子贺卫方、张千帆，以及那些死磕派律师，对西方标榜的“程序正 ...</span><br>
<span>国关的是一天天看着所依靠的越来越有话语权，法学的是自己所依靠的一天天相对实力下降...</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span>毕业致词这么引战真的没问题？</span><br>
<span>— from Google Pixel 2 XL, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>花开院琉璃: </b><br>
<span>算了，旁观吧</span><br>
</p><p><b>Ursa: </b><br>
<span>混账！什么大清律，那叫中华法系</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>泉玲奈 发表于 2019-07-10 17:53:21</span><br>
<span>儒者</span><br>
<span>孔家店都被打到了快百年了</span><br>
<span>还张口之乎者也</span><br>
<span>引用所谓的圣人文章</span><br>
<span>这是现代的大学生?</span><br>
<span>而不是以前背的贡生 ...连引用都不许了？法学家法学家这就是中国法学家</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span>学术问题应该平心静气就事论事，求同存异。这种把学术问题上纲上线到屁股问题来逼人站队，还是毕业致词，甚为不妥</span><br>
<span>— from Google Pixel 2 XL, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>cybaster#5141: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-7-10 17:56</span><br>
<span>。。我有必要找点法学史看看了</span><br>
<span>英国那一整套僵化的程序主义色彩和令狀就是罗马法死而不僵的精神内核，大陆法更多地体现在对于术语的传承，物，权利等等，但是规则精神完全是商人法色彩的，当然后来大家商人话语权都很高，规则越来越趋同了。</span><br>
</p><p><b>Tritia: </b><br>
<span>这儒家经典引用，还有这君君臣臣士农工商的表述……</span><br>
<span>现在中国的高级知识分子又开始流行这种意识形态了吗？</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>Tritia 发表于 2019-7-10 18:03</span><br>
<span>这儒家经典引用，还有这君君臣臣士农工商的表述……</span><br>
<span>现在中国的高级知识分子又开始流行这种意识形态 ...</span><br>
<span>你这么说的话，清华是不是该把他们的校训给换了，那可是标准的五经里的东西。</span><br>
</p><p><b>bright: </b><br>
<span>以前选过中国法学史，那个老师也是点明了这一点，下面有一些人说他给温背书，可悲</span><br>
</p><p><b>Liveforlong哀哉: </b><br>
<span>dclara1 发表于 2019-7-10 18:02</span><br>
<span>学术问题应该平心静气就事论事，求同存异。这种把学术问题上纲上线到屁股问题来逼人站队，还是毕业致词，甚 ...</span><br>
<span>怎么就屁股问题了？不是，你们是不是晒屁股晒疯了？</span><br>
<span>人家一大学教授重点是叫毕业生们要爱国爱民，不要崇洋媚外，保持德行，搞法律的要有道德底线。</span><br>
<span>到你这就是摆屁股逼人站队？那该说什么？</span><br>
<span>你说说呗？</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>toph123 发表于 2019-7-10 18:00</span><br>
<span>连引用都不许了？法学家法学家这就是中国法学家</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>见32L</span><br>
<span>另外的话:</span><br>
<span>把儒拆开来,人和需</span><br>
<span>另外发点牢骚,觉的儒这个字还是给各行业维持社会健康运作,真心为人民服的人士比较恰当</span><br>
<span>这是人所需;</span><br>
<span>这些人的学说就是指着只有少数人能在精神层面做人,其他的人只能在生物学上算个人,就一门您配吗的学问;</span><br>
<span>人自然不需要它</span><br>
<span>看着羊头狗肉的伪劣产品,还挂上了你需要,这是为你好的名声,违反商标法了吧;</span><br>
<span>建议把他们儒字商标给取缔了,连儒字都不许他们用,不要坑害教育产业的消费者;</span><br>
</p><p><b>tnt13: </b><br>
<span>打着法治旗号挖法治的墙角</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>现在提到孔孟儒就直接和落后的传统文化划等号是啥毛病？孔孟作为思想家，很多东西还是有道理的啊。较真的说马克思有些东西现今也并不适用，可不能因此否认他思想上的贡献啊。脱离实际的批判，甚至把一些传统文化糟粕扣在人头上，好歹也是读着“学而时习之”“生于忧患，死于安乐”长大，不害臊吗？</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>宇宙常量 发表于 2019-7-10 17:57</span><br>
<span>国关的是一天天看着所依靠的越来越有话语权，法学的是自己所依靠的一天天相对实力下降... ...</span><br>
<span>本质就是买办阶层的核心矛盾啊。。。</span><br>
<span>要不怎么说句不一样的就扣大清帽子呢</span><br>
</p><p><b>bright: </b><br>
<span>还有一点，革命是反对新儒家，是反对程朱理学的，不知道为什么有一些低级红在那里跳脚</span><br>
</p><p><b>余海露: </b><br>
<span>你们学到的那些法学到底是怎么形成的呢？依我之见，是一套经过汉译的西方话语体系，是全套的西方概念、制度、价值观和文化背景的迻译。</span><br>
<span>西方文化有两个基本特征：那就是功利主义和斗争哲学。法学应该就是西方文化这两个特征的最集中体现。</span><br>
<span>能讲出这个挺难得了</span><br>
<span>以前上的学校是省内法学出名的，几个上过课的老师，其中一位对农耕文明那个贬斥……但现实是海洋体系王道，也是没办法的事。</span><br>
<span>后来见识了上大课的人大老师，他们不是恶，真的保持了思考、认识世界的单纯思维模式</span><br>
<span>后来见识了一些法学在读生、实习生，艾玛，是要把P民普通人踩脚下啊。不过一切向钱看的时代嘛，也不稀奇。</span><br>
<span>只是对法学、传媒人事都不深交了。</span><br>
</p><p><b>tnt13: </b><br>
<span>Liveforlong哀哉 发表于 2019-7-10 18:12</span><br>
<span>怎么就屁股问题了？不是，你们是不是晒屁股晒疯了？</span><br>
<span>人家一大学教授重点是叫毕业生们要爱国爱民，不要崇 ...</span><br>
<span>就差直接说“学XXX就会成洋奴，回头是岸”了，怎么不是屁股</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1845694[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
