<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【唐突ptsd】国家队后半段算不算兽娘2精神前传？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【唐突ptsd】国家队后半段算不算兽娘2精神前传？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:13:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【唐突ptsd】国家队后半段算不算兽娘2精神前传？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1835116-1-1.html</link>
      <description>【唐突ptsd】国家队后半段算不算兽娘2精神前传？&#13;
最近云了下兽娘2，发现里面这些自我矮化跪舔人类的情节十分眼熟，仔细一想这不是国家队后期的02吗。。。
&#13;
从16话，确切说是17话？开始毫无理由的跪舔人类，矮化自己的人格，台词低能程度相比兽娘2有过之而无不及，在蝈2324脑交时刻到达了顶峰。
&#13;
纵观整个后半段的国家队，非人哉不是升天就是自爆，入土，结合完结后的各种访谈（懒得翻专楼了，大意为投胎做人是最好的），是否可以认为锦织炖屎对于人性的lowb诠释称得上是兽娘2的精神前作呢？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>潜水员tassadar: </b><br>
<span>【唐突ptsd】国家队后半段算不算兽娘2精神前传？</span><br>
<span>最近云了下兽娘2，发现里面这些自我矮化跪舔人类的情节十分眼熟，仔细一想这不是国家队后期的02吗。。。</span><br>
<span>从16话，确切说是17话？开始毫无理由的跪舔人类，矮化自己的人格，台词低能程度相比兽娘2有过之而无不及，在蝈2324脑交时刻到达了顶峰。</span><br>
<span>纵观整个后半段的国家队，非人哉不是升天就是自爆，入土，结合完结后的各种访谈（懒得翻专楼了，大意为投胎做人是最好的），是否可以认为锦织炖屎对于人性的lowb诠释称得上是兽娘2的精神前作呢？</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>剧本崩坏圆不回来的作品一大共性就是角色工具人化，不再有自身初期设定好的意志 而是被催了眠一样认同已经崩坏的情节发展，比如所谓弱智光环就是类似的现象，该怒的不怒该悲的不悲，这点天下烂番都是共通的。</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-28 21:54</span><br>
<span>剧本崩坏圆不回来的作品一大共性就是角色工具人化，不再有自身初期设定好的意志 而是被催了眠一样认同已经 ...</span><br>
<span>比如决带笑？</span><br>
</p><p><b>huimu: </b><br>
<span>潜水员这越病越重，建议真人和锦织对线</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-5-28 22:56 编辑 </span><br>
<span>zsirius 发表于 2019-5-28 21:58</span><br>
<span>比如决带笑？</span><br>
<span>搜葛 作者的意志开始不安于做“记录者” 而是歪曲逻辑和设定开始强尖角色。称职的作者应该是老实的摄影机，像福楼拜一样把泪水留给自己，也不强扭作品的逻辑设定。当然兽娘2这属于蓄谋的糟蹋侮辱作品……可以类比格里菲斯在蚀之刻的作为</span><br>
</p><p><b>TCone: </b><br>
<span>不是，ptsd还能融合的？</span><br>
</p><p><b>潜水员tassadar: </b><br>
<span>TCone 发表于 2019-5-28 22:21</span><br>
<span>不是，ptsd还能融合的？</span><br>
<span>我没看兽娘2，云了下剧情和屎点</span><br>
</p><p><b>潜水员tassadar: </b><br>
<span>huimu 发表于 2019-5-28 21:59</span><br>
<span>潜水员这越病越重，建议真人和锦织对线</span><br>
<span>怕不是锦织一个不小心摔一跤直接把我压成全身骨折</span><br>
</p><p><b>烤脑花: </b><br>
<span>潜水员tassadar 发表于 2019-5-28 22:31</span><br>
<span>怕不是锦织一个不小心摔一跤直接把我压成全身骨折</span><br>
<span>怎么突然就被jzgg匡匡坐了啊</span><br>
<span>补兽娘吧，很快乐的，不亏</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-28 22:00</span><br>
<span>搜葛 作者的意志开始不安于做“记录者” 而是歪曲逻辑和设定开始强尖角色。称职的作者应该是老实的摄影机 ...</span><br>
<span>摄影机的说法没什么道理吧。虚构作品的作家不是单纯的记录者，而是无中生有般的创造人物。于是便有了将作家开启一个虚构世界的能力比作创世的说法。一些作品是有相对明确主旨的，那么众多附属人物作为表达主旨的工具也并非不能接受。问题不在于，角色沦为工具——纳博科夫就曾说他笔下的角色就是他的奴隶——而在于一个角色在满足特定功能的时候作者能够赋予她丰沛的人性。这个说到底是才能的问题，倒不是“作者伦理”的问题了。考虑一些现代小说，摄影机说就更没说服力了：对这类小说家角色的意义都基本抽空了。诚如奥登所言，不存在卡夫卡的人物只有卡夫卡式的经验。</span><br>
</p><p><b>LSDN: </b><br>
<span>兽娘2是导演用来发泄个人私怨的工具，国家队还比较温和</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>茴香蚪: </b><br>
<span>LSDN 发表于 2019-5-29 00:30</span><br>
<span>兽娘2是导演用来发泄个人私怨的工具，国家队还比较温和</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>不是导演有私怨，他就是被拉过来蹚浑水的能有啥私怨。之前说的都是制作人细谷伸之。</span><br>
</p><p><b>折木、奉太郎: </b><br>
<span>国家队就是单纯做渣了，兽娘二戏里戏外都更恶心吧</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>hac0101: </b><br>
<span>国家队是蠢，兽娘2是坏。本质不同</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>dragonfalls: </b><br>
<span>国家队是jzgg的自以为是，想到哪儿拍到哪儿而兽娘2是纯粹的坏</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>茴香蚪 发表于 2019-5-29 00:44</span><br>
<span>不是导演有私怨，他就是被拉过来蹚浑水的能有啥私怨。之前说的都是制作人细谷伸之。 ...</span><br>
<span>剧情显然是故意恶心人的，真是被抓来背锅但认真做，这作品也不至于到现在这个情况</span><br>
</p><p><b>dora盐包蛋: </b><br>
<span>这叫嫁鸡随鸡嫁狗随狗，成人类媳妇了自然要为我们人类说话</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PADT00, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>潜水员tassadar: </b><br>
<span>dora盐包蛋 发表于 2019-5-29 07:09</span><br>
<span>这叫嫁鸡随鸡嫁狗随狗，成人类媳妇了自然要为我们人类说话</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PADT00, Android 8.1.0 ...</span><br>
<span>可是阿广已经不做人了啊</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BLA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-5-29 00:23</span><br>
<span>摄影机的说法没什么道理吧。虚构作品的作家不是单纯的记录者，而是无中生有般的创造人物。于是便有了将作 ...</span><br>
<span>抠字眼当然每个角色都是作为表达某种思想和主旨被创造出来的…每个活人还是DNA创造出来的工具呢，人均工具人只是在构建一个传统故事的时候，在一开始做出人物之后，让他们自主按着自己的设定活动发展比较有利于塑造立体角色，如果每次都为剧情服务被作者歪曲那难免沦为平面工具人。福楼拜也曾想让包法利夫人不死，为她哭泣，但考虑到整个故事的发展和角色自身的性格，死亡已经是定局。当然你说一些现代主义作品比如意识流小说那当然上面的一切都不作数咯……就好像散点透视对蒙德里安的画毫无意义一样。拿现代主义小说要求蝈蝈兽娘2也没有必要吧</span><br>
</p><p><b>ads147147: </b><br>
<span>要是这么说，是不是连铁血也要算上，铁血最后杂兵用钢钉暴打改造人类三明，证明改造人就是世界的扭曲点，人类必须是纯正的。</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span> 本帖最后由 aptx8285144 于 2019-5-29 09:31 编辑 </span><br>
<span>不得不说和兽娘2相比起来，其他作品与之比较就如同碰瓷一样</span><br>
</p><p><b>l雾雨爱丽丝l: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2019-05-29 09:29:47</span><br>
<span>毕竟性质的恶劣程度上有着规格级的不同</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>l雾雨爱丽丝l: </b><br>
<span> 本帖最后由 l雾雨爱丽丝l 于 2019-5-29 09:55 编辑 </span><br>
<span>要是国家队想兽娘2化的话我觉得应该这样，13集后停一段然后放后半部分，然后一开始02失忆，而且出现了一个新角色是02的搭档，广无论怎么跟02解释都唤不回02的记忆，然后在战斗中这个新角色毫无战斗力全靠02出力，但是别人还都觉得是他的功劳，甚至在大决战中弹出逃走，靠02一人对战boss群，中途被广看见然后拉住，顺便把狂化暴走的小胖带回去和敌人同归于尽，然后大家在小胖自爆的地方开庆祝酒会，途中广对02说“你就是小时候那个......”02“你说啥呢？我darling叫我喝酒呢，拜拜”，响起ed，广泪流满面。然后告诉你，在广跟02相遇前很久02就和那个新角色相遇了，失忆之后才遇到的广，广才是ntr的那个</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span> 本帖最后由 sherlockchu 于 2019-5-29 16:37 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-05-29 08:44:58</span><br>
<span>抠字眼当然每个角色都是作为表达某种思想和主旨被创造出来的…每个活人还是DNA创造出来的工具呢，人均工 ...</span><br>
<span>单纯不喜欢摄影机这种说法。而且，角色哪里有自主性啊？角色的自主性不过是读者以为角色是个活生生的人，这种自主性不过是作家设置的骗局罢了。自主性和工具人的差别只体现技巧与才能的差别罢了。</span><br>
<span>至于福楼拜……应该称颂的并非他的“作家伦理”，而是技巧吧。艾玛的死一方面是故事内的因果使然，一方面则有故事外的要素发挥作用。艾玛的死具有象征意义，也许这才是她真正的死因。什么是艾玛·包法利死亡的象征意义？也许福楼拜是在反对浪漫主义爱情，认为这不过是头脑玩的把戏。这种反浪漫的爱情观集中体现在某位后世作家身上。也许，那个嗜读司各特小说和浪漫诗歌、并尝试把自己平淡无奇的生活浪漫化的文艺女青年的死亡象征着文学艺术与现实不可调和的对立紧张。倘若艺术注定无法与现实和解，那么福楼拜便与“为艺术而艺术”的唯美主义相去不远了。我们知道，福楼拜对社会与道德兴趣索然。我们也知道现代主义诗人波德莱尔曾经为福楼拜辩解，他否认福楼拜的现实主义血统。而波德莱尔的朋友戈蒂耶则提出为艺术而艺术的观点。如此解读的话，包法利的死亡就是浪漫主义的死亡。用胡戈·弗里德里希的话，这是种去浪漫化的浪漫主义。滥-觞于19世纪欧洲浪漫主义的本质—倘若有这个东西的话，伟大的史家Lovejoy就否认浪漫主义存在本质—就是把日常世界中的寻常事物浪漫化，赋予不同寻常的意蕴。整个世界都是浪漫主义者施展其浪漫魔力的素材。针对这种热情，通过艾玛这个人物，福楼拜冷彻地指出，浪漫主义的冲动与现实是不能调和的，艺术必须同现实、实用性的考虑相分离。因此，福楼拜宣判艾玛和浪漫艺术的死亡：艺术是不可能寄身在现实中的。故事的结局也有自我反省的意味。福楼拜自己就是那种以巨细无遗的当时描写平庸现实的人，我们可以想到他在开头处描写的那顶奇怪的帽子，或者艾玛婚礼上的蛋糕。福楼拜自己不也是用精致的文体诗化世界的浪漫派吗？也难怪福楼拜会说“艾玛·包法利就是我”这样的话了。这种反浪漫主义的象征有颇为深刻的政治蕴含。你可在施米特的“政治的浪漫派“中遭遇类似的对浪漫主义的批评。在评价当代欧洲左翼政治理论家对保罗的兴趣时，政治哲学家马克·里拉则嘲讽说，他们寻觅的为他们提供庇护的圣人不是大数的扫罗而是艾玛·包法利。</span><br>
<span>无论福楼拜持有何种象征含义，现在让我们假定包法利的死有象征意义。是故事内的要素（负债，她的性格，她失败的偷情经历）杀死她呢？还是故事外的象征要素杀死了她？……认为角色有自主性的人会肯定前者，否认自主性的则肯定后者。我认为作者类似于机缘论者的上帝。这种学说来自伊斯兰中古哲人，后来在笛卡尔和马勒伯郎士那里发扬光大。我们可这样概括该主张：上帝是一切发生事情的真正原因，然而一件事情发生除了上帝的活动外还需要特定的机遇。我们通常以为某件事情发生是被它之前的一些事和环境中的要素决定的，然而马勒伯郎士指出那些要素仅仅构成了一个上帝介入的机遇（occasion），上帝的意愿活动才是真正的原因。现在我们挪用下这个主张。故事内部的因果关系仅仅是机遇，这些机遇不真正构成最后包法利的死亡，真正造成她死亡的是作者意愿。她的死亡完成某种剧情任务或象征含义。技巧出众的创作者可以保证故事内的因果联系，并且这种联系符合我们一般的行为逻辑；与此同时，任何一段剧情又能满足故事外的功能和象征意义。技法拙劣者会难以顾及两者了。简言之，我认为虚构角色是没自主性的，但考虑艺术效果，作者需要让他们看起来有自主性。</span><br>
<span>当然，这个公式无法用到部分现代主义作家身上。其实在很多传统小说那里这个公式也不一定管用就是了。赫尔曼·黑塞写得大多是非常传统的教养小说，这种文类往往混杂了些许情节、说教味甚浓的哲学思辨和主人公的自我成长。作品中出现的配角往往性格单薄仿佛鬼影一般，他们存在的意义要不然是反映市民阶层的庸俗和市侩，要不然就是具有某些象征含义，比如女性往往是把主人公引向更高精神水平的贝雅特丽齐，一些男性的角色要不是男主自己的镜像要不然就是主人公精神成长的工具。比方说，黑塞笔下有个热衷神秘宗教的青年，男主与之接触，然后很快对此君的学究气质感到不耐烦。此君也承认自己适合做新宗教的祭司，而非真的先知，而主人公感兴趣的并非博学的宗教考证，而是从自身内发现新宗教的真理。他完成了自己的剧情使命，然后作者把他丢弃在一边了。那么，我们能否谴责作者，说他塑造配角“工具人”吗？……（说句毫无关系的题外话，黑塞身上19世纪的德意志浪漫主义风格是很明显的，他自己也承认自己的文学血统。上面提到的“德米安”的段落恐怕来自浪漫主义诗人和哲学家哈登伯格，或者“诺瓦利斯”。耶拿浪漫派的小施莱格尔曾说诺瓦利斯有新宗教创始人的气质，他则说小施莱格尔是厄琉息斯秘教的高级祭司，“通过你品尝了天堂与地狱”。黑塞主人公与他朋友的分歧也可在诺瓦利斯在1798年给他朋友的一封信中发现）</span><br>
<span>兽娘2和国家队和上面的讨论没啥关系……兽娘2没看，国家队本身的主旨就很模糊，根本谈不上牺牲剧情去迎合主旨。而且（也算是后见之明了），国家队13-15的时候已经烂了，只是谁也料不到20以后还能突破下限。稍微具体点说，13以后02就在恋爱脑的路上一去不复返。这个形象明显与前12话的形象龃龉。本来16话之后，JZ还有机会拯救下的，结果观众等到的是连续几话的边缘化和20话之后机械降神般冒出的外星人。作品主旨更是混乱不堪了。前期的给人的印象是争取自由。在这个主题下，16话左右重点突出的爱欲与生育也是能理解的。结果天降外星人，之前剧情意义一下子没了……风格更是一团混乱。一会儿给人偏现实系的感觉，过一会儿又突变超级系，02忽然肉身变成石像下一刻石像破裂长出樱花树。 算了，这个泥潭专楼已经说烂了，没必要再重复了。不过，国家队倒是有个优点：11区原创动画有的问题差不多全体现在这片上了，以后泥潭的人也不用费力找反面教材了。 </span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>恶魔娘阿洛: </b><br>
<span>不要再碰瓷兽娘2了！你们打不过它的！</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-5-29 13:44</span><br>
<span>单纯不喜欢摄影机这种说法。而且，角色哪里有自主性啊？角色的自主性不过是读者以为角色是个活生生的人， ...</span><br>
<span>要去外地没空写长回了不过阁下的回复质量太高鄙人完全是抛翔引玉……惭愧 先学习一番再说 能被阁下教训真是太好了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1835116[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
