<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>今年诺贝尔经济学奖得主是啥水准？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>今年诺贝尔经济学奖得主是啥水准？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:40:17 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>今年诺贝尔经济学奖得主是啥水准？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1859629-1-1.html</link>
      <description>今年诺贝尔经济学奖得主是啥水准？&#13;
他们对缓解全球贫困究竟做了什么贡献啊？
&#13;
就看到搞了个发展经济学和写了《贫穷的本质》.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>myron_cloud: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-16 19:15</span><br>
<span>以往社会科学不叫科学其中一个原因就是研究方法不科学，没办法像自然科学那样做可重复的随机实验，现在这 ...</span><br>
<span>老哥，为啥做实验你应该从内生性上讲啦</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>myron_cloud 发表于 2019-10-16 20:01</span><br>
<span>老哥，为啥做实验你应该从内生性上讲啦</span><br>
<span>谢谢提醒，统计学学的不好，论文看的不细，感觉吵的好累，一说就是跪舔洋人，我应该举史耀疆他们当例子的</span><br>
</p><p><b>yui.ogiso: </b><br>
<span>是的，接101楼补充下内生性这方面的说法。</span><br>
<span>个人认为这次Duflo和Banerjee获奖很大程度上还是因为他们的许多研究首次比较 “严谨” 地发现/验证了许多和脱贫有关的因果关系。</span><br>
<span>之前很多楼说的关于扶贫道理本身也没错，现实中也有许多很符合直觉、看上去没问题的推论。但问题是从经济学的角度来说，我们最关心的问题是两个变量之间是否有严格的因果关系。很多现实中看起来有道理的推论，无法用现有的调查数据、行为数据之类来验证其中的因果关系（即使是回归也不行），因为我们总无法排除有些未观测到的变量对于我们感兴趣的结果的影响（也就是所谓的内生性）。而随机实验（重点在 “随机”）方法可以很好地解决这个问题（对此经济学已有完善的框架来解释），这也是这三位经济学家的贡献所在（首次严谨描述了许多很重要的关于发展中国家脱贫的因果关系）。</span><br>
<span>其实我国的很多扶贫政策完全可以采用类似的方法来进行，说到底，“摸着石头过河” 本身就有随机试验的思想在里面，比如经济特区之类。</span><br>
</p><p><b>martinium: </b><br>
<span>经济学奖就是后妈养的，属于蹭别人面子的奖。和物理化学医学这种被蹭面子的奖不一样</span><br>
<span>— from Google Pixel 2, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>akodaM: </b><br>
<span>经济学 ×</span><br>
<span>占星学 √</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>经济学最尼玛傻逼的就是以为自己是自然科学，有本事见微知著，什么狗屁实验都有人做，什么狗屁论文都有人写，你以为你做了就是有意义就是有效果吗？</span><br>
<span>就拿扶贫这个问题来说，任何普遍性模型都是纯垃圾狗屎，谁信谁傻逼，因为扶贫永远都是个政治问题而不是经济问题，他只是有经济属性而已，这都搞不明白天天作妖弄这个实验那个实验就是浪费资源，论文写得越多越山炮。</span><br>
</p><p><b>water004641: </b><br>
<span>在资本主义国家研究解决贫穷.就好象在非洲大草原研究食草动物怎么避免被食肉动物吃一样.所以说,他们只要像大象 河马 犀牛那么强就行了对吧.</span><br>
<span>哦...印度是社会主义国家(自称)?</span><br>
</p><p><b>洁西卡: </b><br>
<span>形而上这种事以前中国最喜欢干，被洋枪洋炮打醒了以后一百年发现外国人也得了这病</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Asimot: </b><br>
<span>洁西卡 发表于 2019-10-17 11:15</span><br>
<span>形而上这种事以前中国最喜欢干，被洋枪洋炮打醒了以后一百年发现外国人也得了这病</span><br>
<span>—— 来自 Sony...</span><br>
<span>西方哲学的核心就是形而上学。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1859629[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>今年诺贝尔经济学奖得主是啥水准？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1859629-1-1.html</link>
      <description>今年诺贝尔经济学奖得主是啥水准？&#13;
他们对缓解全球贫困究竟做了什么贡献啊？
&#13;
就看到搞了个发展经济学和写了《贫穷的本质》.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>aria1237: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-10-15 21:57</span><br>
<span>别撒钱型的扶贫了，早就改精准扶贫了</span><br>
<span>精准扶贫是根据个人情况不同采取不同的帮助方式，我说的撒钱是我们因为有足够的资金所以可以在没有验证政策效果的时候直接就来扶贫。他们是做实验具体去探究各个政策的效果，还有对比不同政策的成本效益。</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-10-15 20:55</span><br>
<span>于是印度穷人没了吗？他说啥你信啥吗？</span><br>
<span>我兔这么厉害我今年夏天去下面调研的时候还有很多家庭问题很大呢。他们说啥我信不信好歹论文是在那放着的。他们做的实验毕竟规模比较小，在小范围提升部分人的生活状态。经济学又不可能拯救全人类，一边做研究一边在一定程度上帮助别人我觉得挺好的</span><br>
</p><p><b>山田多惠: </b><br>
<span>猫骑士 发表于 2019-10-16 11:08</span><br>
<span>所以奥派就是世界错了我没错的典型嘛</span><br>
<span>奥派只要主义真，哪管现实洪水滔天</span><br>
</p><p><b>youlen: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-10-16 10:31</span><br>
<span>这是简单事实，野生不野生就不重要了，不像前面评论学术水平，内行外行影响置信度</span><br>
<span>经济学奖是唯一与诺贝尔基金会有关的“非诺贝尔奖”奖项，也是瑞典央行史上最成功的一次政治公关，该奖不仅助力了瑞典银行家们谋取央行独立，还在各种非议与指责中对全球经济政治生态影响重大。</span><br>
<span>诺贝尔经济学奖的全称很长，甚至有些古怪；奖牌和“嫡出”的五大奖项也有点不大一样，连奖金也和诺贝尔的遗产没什么关系。</span><br>
<span>“诺贝尔经济学奖”，让原本并不被主流认可的新自由主义思潮受到了广泛的传播和支持。这一理论也被美国联邦储备银行应用于控制货币供给，也许是巧合，美国很快进入了一轮经济衰退，失业率翻番。事实证明货币供给与通货膨胀二者的联系并不可靠。</span><br>
<span>此奖从创立到现在一直异议不断。诺贝尔家族就是其中最坚决的反对派，一直致力于把此奖取消。2001年，诺贝尔奖诞生100年之际，4位家庭成员联名给瑞典报纸写了一篇文章，认为诺贝尔经济学奖的设立拉低了诺贝尔奖的格调。</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>Ritchie.Player 发表于 2019-10-16 09:40</span><br>
<span>反正我知道的是，现在银行给一条村镇公路贷款，如果挂上扶贫的名头，一要专门扶贫办管理，二是应政府要求 ...</span><br>
<span>这个点我之前不知道，这样挺好的，虽然只是前后对比，但是数据什么的好歹都有。当然前后对比在研究方法上有一定的问题，比如可能修了路但是周边居民收入没有上涨，但其实如果没有修路可能他们收入反而会下降，所以修路效果是好的但是我们看不出来。</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-16 15:41</span><br>
<span>这个点我之前不知道，这样挺好的，虽然只是前后对比，但是数据什么的好歹都有。当然前后对比在研究方法上 ...</span><br>
<span>也就是中国人说了什么理论不行，非得洋大人再说一遍才可信！是吧？</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-16 02:19</span><br>
<span>我们是觉得可能有效就直接去扶贫，比如修路，建学校，给贫困生补助之类的，他们是先做实验研究这样有没有 ...</span><br>
<span>就提高出勤效率而言，最简单的不就是村干部走访调查再回访毕竟都是活人，自身需求还是自己最了解，虽然没有精美的经济学模型，但是实践上不会有大的区别。这种严重依赖当地环境的事情，出了A村在B村又得重新做。从实验伦理的角度看很微妙，被分到没卵用因素的学生因为激励不足不上学算谁的锅</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-10-16 15:49</span><br>
<span>也就是中国人说了什么理论不行，非得洋大人再说一遍才可信！是吧？</span><br>
<span>这跟洋大人有什么关系，就研究而言就是要分析清楚啊。如果修了路但是我们没有看到经济增长，制定政策的人可能会觉得修路是没有用的，但是如果我们通过各种比较严谨的研究方法得出，如果不修路经济反而会衰退，那么修路就是正确的决策。研究的目的就是为了帮助人们更好的做出决策啊</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-16 15:55</span><br>
<span>这跟洋大人有什么关系，就研究而言就是要分析清楚啊。如果修了路但是我们没有看到经济增长，制定政策的人 ...</span><br>
<span>要想富、先修路。我大清就明白的道理还要一百多年后洋大人重复一遍？</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2019-10-16 15:54</span><br>
<span>就提高出勤效率而言，最简单的不就是村干部走访调查再回访毕竟都是活人，自身需求还是自己最了解， ...</span><br>
<span>印度非洲之类的可能没有村干部这个东西啊，当然我也承认他们的实验在大规模应用上有限制，就学生而言，在做实验的时候会尽量控制样本选择的区域，尽量不认实验组影响到对照组，这个是实验设计上的问题。还可以用phase-in的方式，比如第一年1/3学校会提供免费驱虫药，第二年2/3学校有驱虫药，第三年全部学校都有，这样也有实验组对照组，也能在一段时间后覆盖所有学校</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-16 03:00</span><br>
<span>印度非洲之类的可能没有村干部这个东西啊，当然我也承认他们的实验在大规模应用上有限制，就学生而言，在 ...</span><br>
<span>没有村干部，总得有人发驱虫药吧。能把驱虫药发到每个人手上，不能直接和家长聊聊天嘛。按你说的一个学校才多少人，3年实验时间抽出1个月问问多少家长拿了驱虫药就让孩子上学不就行了 当然这样没有理论模型，但是这种特化的东西本来换个地方就得重新做，真正做实践，调查前花1个月走访不比做3年搞个模型强多了。从伦理角度，假设驱虫药真的有用，那2/3学生中部分因为没拿药不上学了，赶不上第三年100%算不算伦理问题</span><br>
<span>给人感觉像是动物的行为学研究，不像是人的经济学研究，因为动物没法交流才那么麻烦搞设计</span><br>
</p><p><b>喵呜哇哈: </b><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/10/16/8lboSD13Ncarhqn.jpg" title="https://i.loli.net/2019/10/16/8lboSD13Ncarhqn.jpg"><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9550, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>这不就跟泥潭野生经济学家高达一个路数嘛，靠玩弄名词和数据蒙人，果然经济学家们都是一个德性</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2019-10-16 16:08</span><br>
<span>没有村干部，总得有人发驱虫药吧。能把驱虫药发到每个人手上，不能直接和家长聊聊天嘛。按你说的一个学校 ...</span><br>
<span>这个是研究者去发药，然后以学校为样本来做的，不会和家长直接接触，他们的研究假设是学生因为寄生虫导致的身体差影响出勤率和成绩。伦理问题是这样的，美国有个实验研究伦理审查的一个组织，如果涉及到人的实验基本都是要通过他们的审查才可以做，具体的条款我不记得了，但有一条就是不能让实验者变得更差，就是比如你因为资源有限没有帮助到对照组的一些人，但是起码你不能让他们变得更糟糕</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-10-16 15:57</span><br>
<span>要想富、先修路。我大清就明白的道理还要一百多年后洋大人重复一遍？</span><br>
<span>说了这跟洋大人没关系，你去知网上搜，中国人写修路和发展的文章也是一大把好么</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>社会科学里有时就是会有好多结论，事后看不管正反都很显然的。我国以前也有什么发小羊给贫困户养都吃了之类的传闻，有的结果就是预先很难想到，但出了事时候看就觉得很显然的。做做实验也很正常吧</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-16 16:26</span><br>
<span>说了这跟洋大人没关系，你去知网上搜，中国人写修路和发展的文章也是一大把好么 ...</span><br>
<span>所以洋大人的这个经济学奖水的不得了！</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-10-16 16:34</span><br>
<span>所以洋大人的这个经济学奖水的不得了！</span><br>
<span>他们得经济学奖是因为他们的研究方法很严谨，研究设计十分的精巧，同时他们也在一定程度上帮助了一些穷人，主要就这两点。</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>经济发展学和经济发展不是一个东西</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-16 16:40</span><br>
<span>他们得经济学奖是因为他们的研究方法很严谨，研究设计十分的精巧，同时他们也在一定程度上帮助了一些穷人 ...</span><br>
<span>你说严谨精巧就严谨精巧吧……</span><br>
</p><p><b>帕拉米蒂斯: </b><br>
<span>**经济学跟和平奖这俩政治性太强，有点玷污了诺奖的成色</span><br>
</p><p><b>alerbe: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-16 16:40</span><br>
<span>他们得经济学奖是因为他们的研究方法很严谨，研究设计十分的精巧，同时他们也在一定程度上帮助了一些穷人 ...</span><br>
<span>研究设计十分的精巧就能得奖？我觉得这个不太好吧，不过经济奖，也就算了。</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-16 03:23</span><br>
<span>这个是研究者去发药，然后以学校为样本来做的，不会和家长直接接触，他们的研究假设是学生因为寄生虫导致 ...</span><br>
<span>但是这个假设研究的意义非常有限，找学生和家长了解一下不就行了。首先吃药除虫改善身体是个医学问题，非洲人身体差也可能是营养问题，其他环境卫生问题等等。而身体差导致不上学是可以面对面了解的，难道非洲人的智力理解不了不上学的原因是身体不行嘛最后问题分解一下，虫子影响身体健康，和身体不健康不上学是两回事。 如果蚊虫叮咬真的影响身体，但是给了驱虫药身体健康一样不上学难道就不给药了嘛 给不给药最终是一个医学问题，能不能去上学 反而是次要问题。</span><br>
<span>你想想一个正常的我国扶贫干部，如果认为身体不好影响上学，不走访居民写报告，而是做个3年对比实验，早被人骂了好吧</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>alerbe 发表于 2019-10-16 16:47</span><br>
<span>研究设计十分的精巧就能得奖？我觉得这个不太好吧，不过经济奖，也就算了。 ...</span><br>
<span>怎么说呢，原来经济学一般是用计量的方法，就是数学方法把效果算出来，并想尽办法减小误差，到后来通过PSM，DID之类的方法构造出实验组对照组，他们是通过做田野实验这种更直接的方法做研究，结果会更准确，也能帮助到一部分人</span><br>
</p><p><b>漫区专号: </b><br>
<span>看三泰虎上的翻译，阿三哥的评论普遍都对这人不感冒。</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2019-10-16 16:53</span><br>
<span>但是这个假设研究的意义非常有限，找学生和家长了解一下不就行了。首先吃药除虫改善身体是个医学问题，非 ...</span><br>
<span>https://www.ted.com/talks/esther_duflo_social_experiments_to_fight_poverty</span><br>
<span>看这个吧，这里面讲了一点，驱虫药肯定不是解决所有问题的，比如家长觉得孩子上学不如在家干活之类的，但是能解决一些比如孩子身体不好不去上学，或者因为营养不良成绩差的问题</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 绿茶与猫 于 2019-10-16 17:24 编辑 </span><br>
<span>大统一理论离人类来说太遥远了，现实证明还是老老实实把别人的成功当作一份参考，再多花点钱多花点力气“因地制宜”比较靠谱。</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-16 04:09</span><br>
<span>https://www.ted.com/talks/esther_duflo_social_experiments_to_fight_poverty</span><br>
<span>看这个吧，这里面讲了一 ...</span><br>
<span>没说不解决问题，但是这和经济学研究和经济学实验有啥关系。如果驱虫要能改善身体，那么即使身体好了一样不上学/学习成绩不改变，难道就不给药了？从基本人权的角度，健康权肯定在受教育权前面。而驱虫药是否能改善身体是个成熟的医学问题，并不是经济学问题 </span><br>
<span>本质上来讲孩子身体不好不去上学，或者因为营养不良成绩差，一个诺贝尔奖获得者用几年实验设计的严谨实验，在对实践（是否要发药）的指导上和小学文化的大妈，花几个礼拜走访家长的结果差不多，难道不荒谬嘛</span><br>
</p><p><b>troopera123: </b><br>
<span>不把这个按金球奖的标准衡量，当成年度最佳电视评论员奖，是不是就顺眼多了</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2019-10-16 17:26</span><br>
<span>没说不解决问题，但是这和经济学研究和经济学实验有啥关系。如果驱虫要能改善身体，那么即使身体好了一样 ...</span><br>
<span>额这个你要看具体的论文啊，这个研究可以知道提供驱虫药可以提高学生多少分的成绩即对孩子认知能力的影响，提高多少出勤率，并且后续还追踪研究了驱虫年龄早晚对孩子未来收入情况的影响，这些问题你问居委会大妈她肯定不知道啊。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-16 16:55</span><br>
<span>怎么说呢，原来经济学一般是用计量的方法，就是数学方法把效果算出来，并想尽办法减小误差，到后来通过PS ...</span><br>
<span>三年时间，75个孩子里分出一组发驱虫药，原来就可以拿诺奖啊</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-16 17:38</span><br>
<span>额这个你要看具体的论文啊，这个研究可以知道提供驱虫药可以提高学生多少分的成绩即对孩子认知能力的影响 ...</span><br>
<span>带入炒股，通过研究几只股票的涨跌来分析未来的股市发展？？结果受到许多变量的影响，就分析一个能得出啥结论，何况相关性还那么弱的。</span><br>
<span>之前那个在各国丢了钱包，看会不会通过留在里面的邮箱联系失主，从而得出各国的“文明”水平的研究也一样，社科研究都这样吗？</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-10-16 17:44</span><br>
<span>三年时间，75个孩子里分出一组发驱虫药，原来就可以拿诺奖啊</span><br>
<span>我的天，我就举了一个例子，你怎么就觉得其他研究都没有了，说好的泥潭平均985呢？</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-16 17:48</span><br>
<span>我的天，我就举了一个例子，你怎么就觉得其他研究都没有了，说好的泥潭平均985呢？ ...</span><br>
<span>哦，那么是三分之一诺奖</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>绿茶与猫 发表于 2019-10-16 17:47</span><br>
<span>带入炒股，通过研究几只股票的涨跌来分析未来的股市发展？？结果受到许多变量的影响，就分析一个能得出啥 ...</span><br>
<span>这个是追踪研究，跨度十几年的同一批人，这批人可能有的没驱虫也很有钱，有的人驱虫了也很穷，但是你是可以划出两个正态分布曲线的，然后驱虫不驱虫有一定的差异，如果这个差异显著，那么我们就认为驱虫是有效的并且增加多少的收益，我统计学的很烂，如果你统计也很烂咱们就没法聊了</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-16 04:38</span><br>
<span>额这个你要看具体的论文啊，这个研究可以知道提供驱虫药可以提高学生多少分的成绩即对孩子认知能力的影响 ...</span><br>
<span>驱虫药可以提高学生多少分的成绩即对孩子认知能力的影响 = 和驱虫药如何改善身体高度相关，逻辑上是驱虫药-驱虫-改善身体-提高认知。无论哪个环节都是医学问题。而且还是我说的，健康权优先受教育权，你看到蚊虫叮咬影响健康了，还琢磨上学的问题，只能说思路上根本就错了 </span><br>
<span>另外只要会做四则运算，算个出勤率影响，大妈完全没问题好吧，知道这个足够指导“发药提高出勤”这个实践问题了</span><br>
<span>至于牵扯到未来收入，拿来骗经费还行，当成有意义的学术研究嘛 </span><br>
<span>说白了，就是看着很美好，但是和大学生实验捏的曲线一样，没啥实际意义，在他的地区蚊虫叮咬是重要因素，换个地方喝水还可能是更重要的因素，人和环境是非常复杂的，总不能每个地方都3年3年又3年做模型玩吧。</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-10-16 17:51</span><br>
<span>哦，那么是三分之一诺奖</span><br>
<span>我对于他们应不应该得诺奖不感兴趣，他们本身在发展经济学领域做的不错，而且有很多的研究成果，如果你只是想随便说说可以直接回帖子别回我，这样纯怼我觉得没什么意思</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2019-10-16 17:54</span><br>
<span>驱虫药可以提高学生多少分的成绩即对孩子认知能力的影响 = 和驱虫药如何改善身体高度相关，逻辑上是驱虫 ...</span><br>
<span>经济学不是只研究钱的问题，经济学现在范畴很广，像他们是发展经济学领域，是研究解决贫困问题的，还有环境经济学，研究一些环境对人对社会的影响，比如有人做污染对人寿命的影响，还有教育经济学，研究一些教育政策对孩子认知非认知的影响，比如补课对孩子成绩的影响，还有劳动经济学，产业经济学，家庭经济学等等。对于水的问题他们的团队也有研究，就是直接提供含氯的药剂，提供管道自来水，还有宣传干净水源的重要性等等一系列的实验，看哪一种最经济适用</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2019-10-16 17:54</span><br>
<span>驱虫药可以提高学生多少分的成绩即对孩子认知能力的影响 = 和驱虫药如何改善身体高度相关，逻辑上是驱虫 ...</span><br>
<span>还有就是经济学现在讲究因果推断，就是如果只用大妈算驱虫和出勤率的话没有办法确定是因为驱虫导致的出勤率高，还是大妈天天盯梢导致的出勤率高，或者跟他俩都没关系是第三方因素导致出勤率高，要把这种因果关系理出来用随机干预实验也是最清楚的，其他的比如PSM就是准实验通过匹配来强行创造实验组和对照组，虽然也可以，但其实可能会有选择偏差。</span><br>
</p><p><b>zgyt4033: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-16 17:38</span><br>
<span>额这个你要看具体的论文啊，这个研究可以知道提供驱虫药可以提高学生多少分的成绩即对孩子认知能力的影响 ...</span><br>
<span>局限于时间地点，结论没有太大意义。</span><br>
<span>完善实验方法是很好，但这只能说是把玄学成份减少而已。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5A, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>zgyt4033: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-16 17:53</span><br>
<span>这个是追踪研究，跨度十几年的同一批人，这批人可能有的没驱虫也很有钱，有的人驱虫了也很穷，但是你是可 ...</span><br>
<span>数据太少，回归没啥价值。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5A, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-16 05:04</span><br>
<span>经济学不是只研究钱的问题，经济学现在范畴很广，像他们是发展经济学领域，是研究解决贫困问题的，还有环 ...</span><br>
<span>尴尬的地方就是重新发现其他领域研究过的东西，把精确的问题变成大而化之的抽象问题。比如“污染对人寿命的影响”，人数少了抽中张学良这种优质基因怎么办，人数多了就严重依赖各国统计的严谨程度。而从医学上讲，大多数污染物会导致什么疾病几十年前就研究过了。用平均寿命的“经济学研究”替代早已有之的医学研究，唯一的好处大概就是方便宣传 教育没了解过，但是没有教育经济学之前，早就有师范院校的教育心理学吧。</span><br>
<span>至于你提的另一个例子是直接提供含氯的药剂，提供管道自来水，还有宣传干净水源的重要性等等一系列的实验，看哪一种最经济适用 肯定是都要做，怎么可能做事情做一半，宣传了没水没用，有水别人不用也没用，需要的是找钱不是花钱做研究吧 </span><br>
<span>如果发展经济学都搞这种事情，不招人待见不是非常正常嘛。不用大学教授，拉一些明星搞慈善晚会，钱到位组织到位，研究研究腐败经济学，不有意义多了</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-16 05:16</span><br>
<span>还有就是经济学现在讲究因果推断，就是如果只用大妈算驱虫和出勤率的话没有办法确定是因为驱虫导致的出勤 ...</span><br>
<span>这是没有意义的准确性，大妈盯梢是影响，蚊子多蚊子是影响，不同地区蚊子对健康影响也是影响。避免大妈盯梢，让大妈定期联系老师就行，出勤率又不用大妈盯梢。控制蚊子的影响。。有那本事把蚊子灭了不行嘛。。精确模型，优美的因果关系的前提都是漫长的实验流程，如果这个结果不能指导其他地区实践，那就是没用的东西。</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2019-10-16 18:27</span><br>
<span>尴尬的地方就是重新发现其他领域研究过的东西，把精确的问题变成大而化之的抽象问题。比如“污染对人寿命 ...</span><br>
<span>环境经济学那个例子做的是我国冬季供暖问题，他发现由南到北，污染值在供暖分界线那里有个猛增，但是死亡率在分界线那猛增后继续往北是下降的，也就是供暖的确增加了污染，但是也减少了北方的死亡率。</span><br>
<span>教育经济学和教育心理学完全不是一个范畴，教育经济学里面研究教育各个方面对孩子的影响，包括认知和非认知的，还有留守儿童随迁子女什么的，讲人力资本理论。教育心理学是研究孩子的学习过程的，心理学那边的，行为主义，认知主义，建构主义。</span><br>
<span>水问题那个，非洲那边政府可能没那么有钱，或者ngo没法像我国这样各个方面全部推进，这种研究可以让政府或者ngo选择最经济实用的方法，用最少的钱覆盖最多的人或者得到最好的效果</span><br>
</p><p><b>bigapple555: </b><br>
<span>伊可费斯 发表于 2019-10-15 23:36</span><br>
<span>泥潭论调不是经济学家都是吃屎的么？问啥啊</span><br>
<span>难道不是吗</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2019-10-16 18:39</span><br>
<span>这是没有意义的准确性，大妈盯梢是影响，蚊子多蚊子是影响，不同地区蚊子对健康影响也是影响。避 ...</span><br>
<span>这个是寄生虫，蛔虫什么的，蚊子那个是发蚊帐的研究，研究是免费给蚊帐利用率高还是大补助少量收费效果好。再说了这个实验是好早以前做的，追踪结果都出来了，现在你都知道寄生虫的危害了，几十年前可能还没那么普及。</span><br>
</p><p><b>yukiecho: </b><br>
<span>原来经济学设计这样的实验就算精巧，可以得世界性大奖了……</span><br>
<span>工科和医科都笑了……</span><br>
<span>感觉楼里的某位是反串在黑经济学吧</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>yukiecho 发表于 2019-10-16 18:59</span><br>
<span>原来经济学设计这样的实验就算精巧，可以得世界性大奖了……</span><br>
<span>工科和医科都笑了……</span><br>
<span>感觉楼里的某位是反串在 ...</span><br>
<span>因为社会学这种实验不好设计啊，医科你可以随便对细胞分类什么的，工科你可以随便拿两组产品做实验，但是对于人的实验，怎样取样能正确反应总体情况，怎样分组能保证实验组对照组平衡，怎样控制实验对象流失或者交叉影响，怎样控制外部性，还有实验过程中的组织协调问题怎样解决，等等。就是因为这些很麻烦所以以往社会科学没有采用这种方法，是这几位教授开始采用和推广这种方法，所以在社科领域算是一点点推进</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>yukiecho 发表于 2019-10-16 18:59</span><br>
<span>原来经济学设计这样的实验就算精巧，可以得世界性大奖了……</span><br>
<span>工科和医科都笑了……</span><br>
<span>感觉楼里的某位是反串在 ...</span><br>
<span>以往社会科学不叫科学其中一个原因就是研究方法不科学，没办法像自然科学那样做可重复的随机实验，现在这些教授就是在试图用接近自然科学的方法进行研究，从这个角度讲自然科学天然就优越</span><br>
</p><p><b>cybernetics31: </b><br>
<span>主要是今年的比往年的还要水 也别怪人家叫赝品了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1859629[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>今年诺贝尔经济学奖得主是啥水准？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1859629-1-1.html</link>
      <description>今年诺贝尔经济学奖得主是啥水准？&#13;
他们对缓解全球贫困究竟做了什么贡献啊？
&#13;
就看到搞了个发展经济学和写了《贫穷的本质》.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>lnliang: </b><br>
<span>今年诺贝尔经济学奖得主是啥水准？</span><br>
<span>他们对缓解全球贫困究竟做了什么贡献啊？</span><br>
<span>就看到搞了个发展经济学和写了《贫穷的本质》.</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>AER主编的水准</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>说明了新自由主义的崩盘</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span> 本帖最后由 b2c 于 2019-10-15 19:39 编辑 </span><br>
<span>要是按消除贫困的贡献颁奖的话，不如颁给我兔</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>他们做了很多社会实验，比起我兔这种撒钱型的扶贫他们更在乎扶贫干预后的效果以及成本效益，这种研究有助于出台更具有针对性且有效的政策</span><br>
</p><p><b>duskbird: </b><br>
<span>在印度搞的研究</span><br>
</p><p><b>dmoodedy: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-15 19:42</span><br>
<span>他们做了很多社会实验，比起我兔这种撒钱型的扶贫他们更在乎扶贫干预后的效果以及成本效益，这种研究有助于 ...</span><br>
<span>我兔撒钱型，他们更有针对性？你是只知道近几年的扶贫攻坚工作，没听说过前面的大面积脱贫吗？</span><br>
</p><p><b>cloudian: </b><br>
<span>经济学这玩儿争议也大，玄学……</span><br>
</p><p><b>Colonnello: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-15 19:42</span><br>
<span>他们做了很多社会实验，比起我兔这种撒钱型的扶贫他们更在乎扶贫干预后的效果以及成本效益，这种研究有助于 ...</span><br>
<span>张口就来，TG撒钱式扶贫？你了解扶贫政策吗？</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-15 19:42</span><br>
<span>他们做了很多社会实验，比起我兔这种撒钱型的扶贫他们更在乎扶贫干预后的效果以及成本效益，这种研究有助于 ...</span><br>
<span>于是印度穷人没了吗？他说啥你信啥吗？</span><br>
</p><p><b>dybang: </b><br>
<span>不如说这个实验撒钱不需要实际上脱贫，能出来数据就行</span><br>
</p><p><b>overflowal: </b><br>
<span>发达国家教发展中国家脱贫，我咋就不信呢？</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1911A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Gymnopedie: </b><br>
<span>里面的两位又是夫妻档又是师生档，相差11岁</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-15 19:42</span><br>
<span>他们做了很多社会实验，比起我兔这种撒钱型的扶贫他们更在乎扶贫干预后的效果以及成本效益，这种研究有助于 ...</span><br>
<span>别撒钱型的扶贫了，早就改精准扶贫了</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>cloudian 发表于 2019-10-15 20:43</span><br>
<span>经济学这玩儿争议也大，玄学……</span><br>
<span>经济学本质就是搞政治，因为屁用没有全是后验，所以只能拿来当政治大旗打击这个打击那个</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>讲道理    虽然我觉得这东西也没什么用    而且争议也很大      但学术上的研究和政府主导的脱贫不是一回事      中国无论各种xx扶贫实际上都是经济发展和转移支付的结合</span><br>
<span>而现实中的广大穷国既没有发展途径也没有钱转移支付   被撒一点点钱也没什么作用   他们主要研究为什么没作用这一块       现象解释还算是比较正统的经济学奖范畴       被喷的多是该不该做实验这块</span><br>
</p><p><b>d2loader: </b><br>
<span> 和很多做计量的比起来他们厉害在真的搞到经费去做试验了</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2019-10-15 22:11</span><br>
<span>讲道理    虽然我觉得这东西也没什么用    而且争议也很大      但学术上的研究和政府主导的脱贫不是一回事 ...</span><br>
<span>贫困的原因一百多年前马克思早就说过了……之后西方经济学对贫困的解释无非就是怎么花式甩锅而已！</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-10-15 22:15</span><br>
<span>贫困的原因一百多年前马克思早就说过了……之后西方经济学对贫困的解释无非就是怎么花式甩锅而已！ ...</span><br>
<span>你这话说的   马克思早都总结了资本主义根本矛盾预言了必然灭亡    这么多年经济学奖也都是给资本主义经济学研究者啊</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2019-10-15 22:19</span><br>
<span>你这话说的   马克思早都总结了资本主义根本矛盾预言了必然灭亡    这么多年经济学奖也都是给资本主义 ...</span><br>
<span>都不敢说剥削，避谈剩余价值了，还研究什么资本主义？</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>不是避谈剩余价值吧，他们早就是边际效用大行其道了，认为剩余价值和剥削论没有值得讨论的，所以你看和中医西医现代医学古代医学一样没法交流</span><br>
</p><p><b>changdrod: </b><br>
<span>如果他们真的花了钱，做了试验，那么得奖还有点可信度，至少比那些只会写文章的强多了。</span><br>
</p><p><b>sjax001: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-10-15 22:41</span><br>
<span>都不敢说剥削，避谈剩余价值了，还研究什么资本主义？</span><br>
<span>马是宇宙唯一真理，经济学只准有一种诠释?</span><br>
</p><p><b>wzq121314: </b><br>
<span>玛丽皇后和晋惠帝联合写了篇贫穷研究报告</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span> 本帖最后由 伊可费斯 于 2019-10-15 23:40 编辑 </span><br>
<span>泥潭论调不是经济学家都是吃屎的么？问啥啊</span><br>
</p><p><b>蝶梦魂: </b><br>
<span>请客 帮闲 垃圾</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>【林毅夫：我为什么不会得诺贝尔经济学奖】</span><br>
<span>我常常说我不会得诺贝尔奖，因为我知道诺贝尔奖现在的选举规则。基本上是由瑞典的诺贝尔奖委员会，每年发出1500封推荐信，邀请1500个人推荐。推荐里面包含几种人，第一，北欧四国现有经济相关院校的正教授。第二，已经得了诺贝尔奖的人。第三，现在在国际上各个领域的领头学者。</span><br>
<span>我了解到这1500人当中，有一半的人会推荐自己，基本就是750票了，另外750票当中会非常分散，相对集中的大概也就十几票，不到二十票，然后从连续几轮都得到十几票、二十票的人当中挑选五个人，再仔细看他们的贡献是什么，最后由诺贝尔经济学奖委员会来做一个推荐。</span><br>
<span>那么这相对集中的二十几个人，都是谁推荐的？大部分是那些人的学生。也就是说，中国经济学家当然也有不少人有机会被推荐，但只有一两票，是不能进入的，如果你真想拿诺贝尔奖的话，还必须教出四五十位可以进入那1500人名单当中的学生，也就是说，你必须教出四五十位在国际上领先的学者。</span><br>
<span>但是我们知道，现在按照西方主流理论写文章容易发表，但是你也很难进入到前面四十位，因为你是按照人家的理论来写，你可能发表很多，但是你不会变成领头的。</span><br>
<span>如果你不按照他的理论，而是按照我的理论来写，是跟他们现有理论抵触的。现在主流杂志的评审人，都是按现有主流理论来看，他老是给你挑刺，所以你就不能发表。</span><br>
<span>所以我的学生如果按照我的方式来写，不太容易发表，即使能够发表，我什么时候能够培养出五十个人？</span><br>
<span>因为我知道他们要是能够进入到1500人当中，一般也会推荐自己。所以我在1995年《经济研究》创刊40周年的时候，写了一篇文章，叫《本土化、规范化、国际化》，认为这是我们研究经济学的方向，研究本土问题，用规范方法，写出来的成果，就是对经济学添砖加瓦的知识，就是推动人类对社会经济现象，尤其是发展中国家的社会经济现象认识的理论，应该就是前沿的理论，就是国际化的成果。</span><br>
<span>从第二次世界大战以后，世界上大师级的经济学家，基本上不是美国人就是在美国工作的外国人。为什么会出现时空的相对集中呢？因为经济学的理论，是对社会经济现象观察的一套简单逻辑，来说明这个现象背后的因果关系。</span><br>
<span>而且理论应该是越简单越好，既然理论是越简单越好，你怎么能够说哪个理论是伟大的贡献，哪个理论不是伟大的贡献？你不能从逻辑上来比较，实际上是根据你所解释的现象的重要性，现象重要，解释这个现象的理论贡献就大。</span><br>
<span>那什么叫重要现象呢？发生在重要国家的现象就是重要的现象。我们知道从工业革命以后一直到第一次世界大战，世界经济的中心在英国，因此英国的现象就是最重要的现象，解释那些现象的经济学家就是经济学大师。</span><br>
<span>第一次世界大战以后，世界经济中心逐渐转移到美国，所以一段时间之后，美国是世界的经济中心，解释美国经济现象的经济学家，当中做出贡献的就是世界经济学大师。</span><br>
<span>我们知道21世纪，就像你刚才介绍的我的推测，21世纪到二三十年代，中国经济一定会变成全世界最好的经济，发生在中国的经济现象，一定会是世界上最重要的经济现象，解释中国经济现象的理论，一定是做出最大贡献的理论，提出这种理论的经济学家就会变成经济学大师。</span><br>
<span>但是到你能够进入诺奖评审委员会的那1500个人，可能需要一到两代人的时间，所以我倒觉得在座的年轻学者，如果能够沿着我前面所讲的本土化思路研究本土问题，而且用初生婴儿的眼光看问题，不用任何现有的，不管是亚当·斯密、马歇尔，还是凯恩斯、哈耶克的理论，而是自己看这种现象，了解这种现象，把它背后的理论总结出来，这样的理论就是对经济学发展真正做出贡献的理论。</span><br>
<span>也许经过一代人，随着中国综合实力越来越高，主流期刊上发表研究中国现象的文章越来越多，到那个时候，很可能就会有人得到诺贝尔奖，但那就是我的学生，或者是我的学生的学生的事了。</span><br>
<span>转自经济学家圈</span><br>
</p><p><b>费老师: </b><br>
<span>Gymnopedie 发表于 2019-10-15 21:52</span><br>
<span>里面的两位又是夫妻档又是师生档，相差11岁</span><br>
<span>主任办公室的事</span><br>
</p><p><b>xenox: </b><br>
<span>每年我都要跟一些同事科普一次：</span><br>
<span>诺贝尔经济学奖全称为   纪念阿尔弗雷德·诺贝尔的瑞典银行经济学奖</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>现象解释都能得诺奖，这个时代给人得感觉就是经济学还在200多年前博物家发现了个新虫子引起轰动一样，又挺类似拉着黑人去各地展览</span><br>
</p><p><b>小德: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-10-15 21:58</span><br>
<span>经济学本质就是搞政治，因为屁用没有全是后验，所以只能拿来当政治大旗打击这个打击那个 ...</span><br>
<span>认为经济命题来自于对先验正确的行动公理的推理演绎的奥地利经济学派了解一下？</span><br>
</p><p><b>aiplus: </b><br>
<span> 第四类是发展经济学圈，或者转轨经济学，就是穷国怎么变富。早期主流极其糟糕贻害无穷（基本上是计划经济学的近亲），以前曾经吐槽过。负责援助的官僚机构，其实不介意对方继续贫穷，学者官员们才有长期饭票，类似于联合国难民署希望巴勒斯坦持续难民状态五百年。制度经济学兴起后，发展经济学才好看些。世界银行内部反水的学者（伊斯特利）、穷国学者（秘鲁的德索托，孟加拉的尤努斯等）的，通常比美国学院派值得推荐。</span><br>
<span>一个野生经济学家的评论</span><br>
</p><p><b>Ritchie.Player: </b><br>
<span> 本帖最后由 Ritchie.Player 于 2019-10-16 09:42 编辑 </span><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-15 19:42</span><br>
<span>他们做了很多社会实验，比起我兔这种撒钱型的扶贫他们更在乎扶贫干预后的效果以及成本效益，这种研究有助于 ...</span><br>
<span>反正我知道的是，现在银行给一条村镇公路贷款，如果挂上扶贫的名头，一要专门扶贫办管理，二是应政府要求，记录这条公路沿线所有居民的身份证和收入情况，然后每年回访复查。</span><br>
</p><p><b>youlen: </b><br>
<span>Gymnopedie 发表于 2019-10-15 21:52</span><br>
<span>里面的两位又是夫妻档又是师生档，相差11岁</span><br>
<span>Banerjee是Duflo的博士论文导师。</span><br>
<span>Duflo在MIT毕业后直接留校任教。</span><br>
<span>Banerjee和Duflo合作写了大量论文。</span><br>
<span>Banerjee力推Duflo获得克拉克奖。</span><br>
<span>Banerjee有一个老婆，也在MIT任教。</span><br>
<span>Banerjee和Duflo生了个女儿，MIT经济系的老师纷纷祝贺。</span><br>
<span>Banerjee继续和原来的妻子幸福地生活在一起。</span><br>
</p><p><b>waterstars: </b><br>
<span>和奥巴马那一届的和平奖一个水准</span><br>
</p><p><b>youlen: </b><br>
<span>aiplus 发表于 2019-10-16 09:36</span><br>
<span>一个野生经济学家的评论</span><br>
<span>包括弗里德里希·哈耶克(1974年得主)在内的四名获奖人，皆曾经呼吁废除此奖。1997年，诺贝尔文学奖的评选机构呼吁瑞典皇家科学院废除经济学奖。</span><br>
<span>根据诺贝尔基金会在2009年的官方立场，经济学奖并不是诺贝尔奖。但此一声明旋遭移除。诺贝尔后人对于瑞典国家银行的作法，也多所批评，认为这是经济学者企图提升地位和声誉的手段，其侄孙Peter Nobel更称有关奖项是占诺贝尔之名的布谷鸟。</span><br>
<span>一个野生的诺贝尔奖的评论。</span><br>
</p><p><b>比邻星: </b><br>
<span>aria1237 发表于 2019-10-15 19:42</span><br>
<span>他们做了很多社会实验，比起我兔这种撒钱型的扶贫他们更在乎扶贫干预后的效果以及成本效益，这种研究有助于 ...</span><br>
<span>药店脸吧，什么叫实事求是先了解一下</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>youlen 发表于 2019-10-16 09:54</span><br>
<span>包括弗里德里希·哈耶克(1974年得主)在内的四名获奖人，皆曾经呼吁废除此奖。1997年，诺贝尔文学奖的评选 ...</span><br>
<span>这是简单事实，野生不野生就不重要了，不像前面评论学术水平，内行外行影响置信度</span><br>
<span>The Sveriges Riksbank Prize in Economic Sciences in Memory of Alfred Nobel（瑞典国家银行纪念阿尔弗雷德·诺贝尔经济学奖）</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>经济学奖不在诺贝尔的遗嘱里，是一个银行提出加入的，比其他奖项晚了几十年才开始颁布，严格来说就是个赝品</span><br>
</p><p><b>猫骑士: </b><br>
<span>小德 发表于 2019-10-16 08:45</span><br>
<span>认为经济命题来自于对先验正确的行动公理的推理演绎的奥地利经济学派了解一下？ ...</span><br>
<span>所以奥派就是世界错了我没错的典型嘛</span><br>
</p><p><b>jungle: </b><br>
<span>贴一个算是圈内的评论，当然不知道说的是啥的话，那么里面大写字母开头的名字中的一部分大概率会在未来十多年里陆续登上诺奖得主的名单。</span><br>
<span>Thaler deserved his. He's not hugely mathematical but he kept pointing to the gaps in our conception of behaviour. The timing was very much an attempt to emphasize that the committee liked behavioural economics and felt people should do more of it, but other than that...</span><br>
<span>Duflo/Banerjee/Kremeron the other hand is hard for me to wrap my head around. It's an application of experimental/microeconometrics to Dev. If you're givingit for experimental, surely you do List first. If it's the applied micro stuff, take your pick from Card/Krueger/Blundell/Angrist/etc. If it's applying experimental methodology to development, then you go with Townsend. If it's about impact, Rubinstein. If it's about large scale impact and understanding development, there's an argument for Acemoglu - who after all just applied an existing methodology to a new field, sameas our winners. If this was the "we don't care about dubious personal controversy" prize, Shleifer or Summers were better bets. If it's the bestselling book prize, Levitt. And if you care at all about age/rewarding deserving economists, s**t, plenty of older nominees.</span><br>
<span>This is a bad prize and it feels very much like the committee saying "Hey,this is what we think is important, so do more of that" rather than "this is work that is at the top of its field, is genuinely innovative, </span><br>
<span>and deserves to be marked as the best out there"</span><br>
<span>总之这届还是有些争议的，毕竟在理论和方法论上突破不大，他们能跟各国、各组织的头头脑脑谈笑风生，从这些国家、组织那拿了钱还能说服了山沟沟里的人配合着做了实验，这些实验都细致精巧，识别干净，也确实解决了当地的一些问题。这里面一定也有外延性的问题，这个解决方案可能在这个村有效，在别的地方就没用了，所以对他们的批评除了理论/方法论的贡献不足，也有视野偏小的问题。</span><br>
</p><p><b>alerbe: </b><br>
<span>据环球网报道，2019诺贝尔经济学奖颁给了中国最擅长的领域。本届诺贝尔经济学奖的两位获得者，阿比吉特·班纳吉与埃斯特·杜夫洛是夫妻。和研究全球脱贫问题的很多学者一样，他们都曾聚焦中国。</span><br>
<span>　　2012年，两人与华裔经济学家钱楠筠（Nancy Qian）合作完成《On the Road：Access to Transportation Infrastructure and Economic Growth in China》一文，研究交通运输网络对中国区域经济成果的影响。研究发现，靠近交通网络对人均GDP水平有一定程度上的正相关关系。</span><br>
<span>　　该论文估测了中国经济快速发展的20年间，交通网络对中国区域经济发展的影响。This paper estimates the effect of access to transportation networks on regional economic outcomes in China over a twenty-period of rapid income growth。</span><br>
<span>　　研究结果表明：与交通网络的邻近程度与各地区人均GDP呈正相关。。。。。。Our results show that proximity to transportation networks have a moderate positive causal effect on per capita GDP levels across sectors。。。</span><br>
<span>要致富，先修路？</span><br>
</p><p><b>wrnk: </b><br>
<span>经济学奖的奖金是谁出的？</span><br>
</p><p><b>hyuy: </b><br>
<span>微博看到这两个人的主要观点</span><br>
<span>要致富先修路</span><br>
<span>身体好的的人出勤率高</span><br>
<span>第二个好像还是在肯尼亚做的</span><br>
<span>只能笑笑</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>美国: </b><br>
<span>召唤砍楼</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-10-15 22:15</span><br>
<span>贫困的原因一百多年前马克思早就说过了……之后西方经济学对贫困的解释无非就是怎么花式甩锅而已！ ...</span><br>
<span>哪来的傻逼</span><br>
<span>读过马克思没有？</span><br>
<span>牛顿时代就有微分方程了，现代微分方程的数学方法就不用开发了吗？</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>dmoodedy 发表于 2019-10-15 20:21</span><br>
<span>我兔撒钱型，他们更有针对性？你是只知道近几年的扶贫攻坚工作，没听说过前面的大面积脱贫吗？ ...</span><br>
<span>侧重不一样，我们这边是先做，比如普九就先全面建学校，免费午餐就每人四元补贴发下去，我们是先假设这样有效的。他们是先做随机实验，有实验组对照组，然后看效果，毕竟直接看前后对比不足以反映具体的效果。</span><br>
<span>还有全面脱贫是很厉害，但是我们不知道是具体哪个政策提升了国民收入，也不知道提升了多少，或者我们不清楚是扶贫政策导致的脱贫还是我国经济发展导致的脱贫，我国在脱贫上是很厉害，但是在研究上面很难梳理清楚。</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>illusiome 发表于 2019-10-16 14:52</span><br>
<span>哪来的傻逼</span><br>
<span>读过马克思没有？</span><br>
<span>牛顿时代就有微分方程了，现代微分方程的数学方法就不用开发了吗？ ...</span><br>
<span>明明是重新发明了二元一次方程好不好？</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>比邻星 发表于 2019-10-16 10:25</span><br>
<span>药店脸吧，什么叫实事求是先了解一下</span><br>
<span>我们是觉得可能有效就直接去扶贫，比如修路，建学校，给贫困生补助之类的，他们是先做实验研究这样有没有效果，有多少效果，比如对于提升学生出勤率，他们有发驱虫药，给家长宣传教育的重要，发课本，发校服，教师培训等等实验，然后对比哪一种在同样投资下提升学生出勤率的效率更高，说他们更有针对性有啥问题。</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>Colonnello 发表于 2019-10-15 20:51</span><br>
<span>张口就来，TG撒钱式扶贫？你了解扶贫政策吗？</span><br>
<span>教育领域扶贫我很了解，他们的研究我也了解。我们这边扶贫会直接去做，比如给学生免费午餐，支教之类的，但是我们很难具体去测评这些政策的效果。他们做随机实验就是想知道比如给母亲进行教育，送免费蚊帐之类的政策到底有多大的效果，在多大的程度上提升了学生成绩，减少了疾病之类的，还会去计算比如用这种政策花100元可以提升学生多少分，或者减少几个疾病感染者之类的问题，这样子当地政府可以选择效果最好或者最便宜的政策，ngo也会知道怎么做最好</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1859629[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
