<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>（转载）你期望的凉宫春日系列（小说）的结局是？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>（转载）你期望的凉宫春日系列（小说）的结局是？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:27:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>（转载）你期望的凉宫春日系列（小说）的结局是？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918710-1-1.html</link>
      <description>（转载）你期望的凉宫春日系列（小说）的结局是？&#13;
转载自知乎，作者k12137991 https://www.zhihu.com/people/k12137991 
&#13;
https://www.zhihu.com/question/285225360/answer/677013361
&#13;
关于凉宫春日结局的分析
&#13;
以前写过的结局分析，贴一下。
&#13;
 “异世界人”存不存在？存在的话是谁？
&#13;
根据作者的暗示，“异世界人”应该就在SOS团中。因为团长在自我介绍时说的是“外星人、未来人、异世界人和超能力者”，而SOS团的活动目的是“找出外星人、未来人和超能力者”。这里非常明显地暗示“异世界人”其实这时已经存在于SOS团中，不用再另外花功夫去找了。
&#13;
那么已知长门是外星人、1096是未来人、古泉是超能力者，剩下的异世界人只能在虚和团长中选一个了。是哪一个呢？
&#13;
很多人都认为是虚，但其实不然。假如虚是异世界人，故事就变成“这个世界的走向由另一个世界人决定”，那这和“虚神论”其实没有区别。（因为虚是第一主角）故事中对虚的家庭背景多有描写，假如虚是异世界人，那虚妹、虚的父母、乡下一大堆亲戚难道都是异世界人吗？这样就很难自圆其说了。假如故事末尾爆出虚是异世界人，将会严重打击身为普通人的广大读者们的代入感。所以说“虚是异世界人”是一个不适合的设定。
&#13;
而且，谷川流在采访中也说过一开始曾考虑将虚设定成超能力者，后来又改为普通人的。
&#13;
以上可得，异世界人应该只能是团长自己。同时，即是又不是。为什么呢？
&#13;
我们来思考一下《凉》中最大的悬念：四年前（故事开始时三年前）导致团长（小）资讯爆发、时空震和“成神”的事件是怎么样的？（有必要指出，这个事件并不是四年前七夕团长向外星发出信号的事件，而应该发生在七夕前不久。）
&#13;
根据作品中给出的信息结合常理推断，应该是这样的：团长（小）在这个事件中同时看见了外星人、未来人、异世界人和超能力者。
&#13;
这种理论可以解释以下谜团：
&#13;
为什么四年前的七夕，团长（小）会用奇怪的手段向外星人发出信息？因为她不久前刚看到外星人，渴望能够再次与外星人交流。（甚至有可能这个信息就是外星人以某种方式传递给她的。）
&#13;
为什么团长会一直执迷地相信、并试图寻找外星人、未来人、异世界人和超能力者？因为她确实亲眼目睹过这些人的存在。
&#13;
为什么团长只是在身边寻找外星人、未来人、异世界人和超能力者，而不是，比如说，去51区之类（日本应该也有类似地点）传说频发，按常理推断更有可能发现外星人的地方寻找外星人？因为她就是在自己生活的环境中看到了外星人、未来人、异世界人和超能力者。
&#13;
为什么团长内心深处又不相信外星人、未来人、异世界人和超能力者？因为她觉得在自己生活的环境中看到了外星人、未来人、异世界人和超能力者这种事太过荒谬，理智上难以相信。
&#13;
我们可以思考一下这个问题：什么样的人会相信外星人的存在并尝试给外星人发信息呢？
&#13;
从文艺作品中了解到外星人的人吗？作者在故事一开始所透露的信息是，虚随着年龄的增长，渐渐不再相信特摄、动画里的外星人存在。按常理推断，如果智商和学问比虚更高的团长也只是从特摄、动画中接受这些信息，应该不会反而比虚更坚信外星人的存在才是。而且作者也一再告诉我们团长在本质上是一个按常识思考的人。
&#13;
根据科学知识推断出外星人存在的人吗？当然有许多科学家一直在努力寻找外星人，但是团长（小）再怎么说也不可能具备那样的科学知识吧。
&#13;
那么剩下的只有这几种情况：1. 看到过或自认为看到过外星人；2. 根据其他人看到过或自认为看到过外星人的情况推断出外星人存在。其中（2）和“从文艺作品中了解到外星人”的情况没有本质区别（都可称为中二病），那剩下的就只有（1）了。而《凉》中外星人是实际存在的，因此团长（小）应该是确实看到，而非自以为看到外星人。
&#13;
那么团长（小）看见的外星人、未来人、异世界人和超能力者是谁？显然，这么大的事件必然要由主角群们来执行。因此，外星人——长门，未来人——1096，超能力者——古泉，异世界人——虚？团长？
&#13;
这里“虚是异世界人”的观点再次被否定，因为如果团长（小）这时看到的是虚，画操场时就应该认识不久前见过的虚才对。因此异世界人只能是团长。
&#13;
再说一遍，也是也不是。为什么呢？团长本身不是异世界人，但是团长（大）在团长（小）的眼里，当然是不折不扣的异世界人。团长（小）根据常识会认为同一个世界里不能存在两个自己，因此把团长（大）看做异世界人。因为“自己找自己”过于荒谬，所以SOS团的宗旨里不包括找异世界人。
&#13;
最后，三年后的团长为什么要把长门、1096和古泉拉入SOS团呢？可能和小时候见过一面的既视感也有一点关系吧。
&#13;
那么资讯爆发、时空震和“成神”的直接原因是什么呢？有两种可能。一种可能是因为团长（小）看到了同为自己的团长（大），而根据《凉》的设定，这种极端荒谬的事导致了极端荒谬的结果。（许多时间穿越相关作品中都有同一时间同样的两个人不能相互察觉对方存在的设定。）而更加可能的第二种猜想是，在团长（小）和团长（大）见面时，某人（长门？团长自己？）把团长（大）的神力移转到团长（小）的身上。虽然这里有时间循环的问题，但时间循环在《凉》的设定中并非bug，反而是一种特色。
&#13;
鹤屋，“机关”与“邪恶组织”
&#13;
目前看来，谷川埋下的伏笔中与鹤屋直接相关的最多。主要有以下这些：
&#13;
鹤屋家江户时代祖先埋下的神秘物品；
&#13;
《惊愕》和《七大不可思议》之间在鹤屋家举行的赏花会；
&#13;
鹤屋家对“机关”的赞助；
&#13;
国木田在《惊愕》最后的一席话（仰慕鹤屋、鹤屋深不可测、鹤屋有能力让SOS团崩溃）；等等。
&#13;
这里要注意的是，这些伏笔并不一定都是围绕“鹤屋学姐”这个人，而更多的是“鹤屋家”。鹤屋学姐本人并不一定（应该说可能性不大，但决定权在作者）会黑化到要让SOS团崩溃的程度。
&#13;
另外，同理，在进行分析时，我们要切记不可把“个人”等同于“势力”。
&#13;
鹤屋家是什么设定呢？大财阀、在地方政治经济上很有势力。这样的设定会令人想到什么呢？
&#13;
再回忆一下《忧郁》最开头阿虚的独白，“在我的内心深处，是十分渴望那些外星人、幽灵、妖怪、超能力者以及邪恶组织突然出现在眼前的。”
&#13;
《凉》系列里已经有了外星人和超能力者，而幽灵和妖怪在科幻世界观的《凉》里应该是不存在的，由《wandering shadow》和《七大不可思议》可得。
&#13;
剩下该出现的就是“邪恶组织”了。鹤屋家之类财阀是不是很适合作为邪恶组织的操控者呢？很显然吧。
&#13;
有人可能会反对说“伪SOS团”是邪恶组织，但是“伪SOS团”一不邪恶（藤原、九曜和橘京子的目的不能说不正当，只是手段下作），二也称不上啥组织（成员各怀鬼胎，一盘散沙）。
&#13;
那么“邪恶组织”的目的是什么呢？这点我们可以从“机关”相关的一些蛛丝马迹来推断。
&#13;
根据古泉所说，“机关”是四年前才成立，以人数不多的超能力者为核心的一个势力庞大的机构。超能力者们的身份是随机的，因团长“成神”而在一夜之间有了超能力。
&#13;
我们可以思考一下，这到底会是一个什么样的“机关”。“机关”必然有后台，因为“机关”成员的超能力只能在闭锁空间内而非现实世界内使用，因此没有在现实世界利用超能力获取资源的可能性。但实际上“机关”手头握有庞大的资源，那这些资源怎么获得呢？可以推断，“机关”的资源应该并非自己拥有，而是通过赞助、授权等方式获得的（比如说，“机关”的超能力者向掌权者展示“闭锁空间”和“神人”的危害，以取得信任和资源，掌权者相信“机关”的理论而授权给“机关”）。这样一来“机关”就难以被称为独立的组织了，而更类似某组织的下属执行机构。另外古泉（很可能）作为“机关”首脑却与其他成员关系平等的情况也说明“机关”的地位接近执行机构而非本身握有大权的组织。
&#13;
附带说一下，关于古泉在“机关”的身份，有许多看似互相矛盾的信息，实际上可能并不矛盾，因为这些信息并非同时给出的。古泉完全有可能在刚进入SOS团时只是“机关”的普通成员，后来因为出色完成一系列任务逐步升为“机关”首脑。
&#13;
“机关”的情况与其活动目的似乎也有矛盾。假如“机关”的主要目的是如《忧郁》中古泉所说，消除闭锁空间和“神人”的危害，那么它似乎没有必要拥有那么庞大的资源（只要在团长身边聚集超能力者即可），其他势力似乎也没有必要与“机关”争夺这种吃力不讨好的差事。
&#13;
我们知道团长的力量可以分为两个部分，一是创造闭锁空间和“神人”，二是资讯操作。来假设一下，在我们所生活的这个世界出现了一个不自知自己具有毁灭世界的能力，并经常无意识展示这种能力的人，也就是假设团长仅仅具有创造闭锁空间和“神人”的能力，那么此人的命运会如何呢？应该会被直接抹杀，或至少被控制收容保护吧！不管“机关”的那些超能力者如何大声抗议说此人是神，在现实世界中没有超能力的他们应该也会被无视的。团长能够被放任下去，一定是因为有人认为她的能力是对自己有利可图的，而有利可图的能力显然就是资讯操作的那部分能力。
&#13;
另外，在系列后半部分，闭锁空间和“神人”的出现减少，但是“机关”对团长的监控程度却似乎反而变高，在《七大不可思议》中还透露出“机关”试图以非暴力的方式在一定程度上控制团长的行动。
&#13;
因此，真相很可能是这样：邪恶组织以消灭闭锁空间和“神人”为由利用“机关”的超能力者对团长进行观测、影响和控制，试图找出利用团长资讯操作能力实现某些目的的方法。
&#13;
那么“机关”的代表古泉对此知道多少？很难猜测，但亲眼目睹团长的能力的古泉一定不会一无所知。
&#13;
由此可以回答“机关”代表古泉为什么要竭力撮合虚和团长的问题。
&#13;
表面上看是因为这样可以让团长的情绪稳定，避免闭锁空间的出现。但是梳理一下情节，可以发现团长的资讯操作能力完全是在虚和团长相会以后才出现的。最初出现的迹象，包括让虚坐在自己前面、招来外星人和未来人建社团等，全部与虚有关。在虚和团长相会以后，我们梳理一下，可以发现团长在吃醋、郁闷等心情不好的时候会导致闭锁空间的出现，而和虚一起拍电影（注意，是“团长和虚一起拍另外三个人的电影”）、想去虚家写作业等情况下会导致资讯操作能力的出现。假设虚和团长在一起了，团长的精神状态稳定，这样闭锁空间就不会出现，而资讯操作能力还是有出现的可能。
&#13;
因此，上文提到邪恶组织试图利用团长资讯操作能力，撮合虚和团长显然是对此有所帮助的。说不定“恋爱”就是令资讯操作能力成为完全体的催化剂呢。
&#13;
应该在什么时间点完结？
&#13;
从作品的内容其实是可以看出需要以较短篇幅完结的一些迹象的。我们可以分析一下，最后完结的时间点可能会是什么时候呢？最晚应该不超过虚的高二第三学期，因为1096到这时就应该准备应考和毕业（二月毕业）了，按理无法继续留在SOS团里参加活动。但是在这之前还有高二第二学期的文化祭。如果这时还不完结的话团长一定会拍电影第二弹，但是制作电影续集的故事怎么处理呢？按理说这应该是个大事件，不能轻描淡写带过，但是类型雷同的第二次活动又很难处理。而且在《1096大冒险》末尾虚还立过“到（电影第二部的）时候SOS团会不会存在呢”这么大一面flag。
&#13;
下一步让我们把整个系列的大事件罗列一下：
&#13;
高一四月：开学，虚和团长相会
&#13;
五月：SOS团成立
&#13;
六月：打棒球
&#13;
七月：七夕，孤岛
&#13;
八月：漫无止境的八月
&#13;
九月：无
&#13;
十月：运动会
&#13;
十一月：拍电影，文化祭
&#13;
十二月：消失，圣诞，雪山
&#13;
一月：新年参拜
&#13;
二月：节分，情人节
&#13;
三月：办社刊，春假
&#13;
高二四月：伪SOS团事件，鹤屋家赏花
&#13;
五月：SOS团周年，七大不可思议
&#13;
可见，九月是作品中唯一完全没有发生过事件的一个月。而且，九月之后的几个月都有着必然发生、内容限定的活动：运动会、拍电影、文化祭、圣诞、新年、节分、情人节等等，这些活动，特别是节日活动都不好重新描写。相反，九月之前的六、七、八月发生的事件就相对没有内容限定的烦恼。其中唯一的节日是七夕，但是七夕是情人节性质的节日，方便和主线结合起来。而接下来的暑假也可以作多样化的描写，比如合宿推理短篇第三弹等等。另外“虚回乡下亲戚家”这种只有虚一个主角存在的舞台也适合让某些事件登场。
&#13;
因此将九月定为最后的结局时间点应该是比较合适的。
&#13;
当然如果以九月为最后结局，那么所需的篇幅至少还要有一个长篇加数个短篇，乃至不止一个长篇的程度。如果尽可能快地用一个长篇结局的话，在高二第一学期末，乃至七夕结局都是可以设想的。
&#13;
个人感觉七夕结局也是个非常不错的选择，原因很明显就不多说了。
&#13;
虚的最终决定
&#13;
按照主线，我们可以把已有的情节分为三个大段落，而每个段落都是以虚做出关键的决定而告终的。
&#13;
第一个段落是《忧郁》，最终虚在闭锁空间的世界和（作品中的）现实世界中做出决定。
&#13;
第二个段落到《消失》为止，最终虚在长门构造出的世界和现实世界中做出决定。
&#13;
第三个段落到《惊愕》为止，最终虚在佐佐木为神的世界和现实世界中做出决定。
&#13;
显然最后一个段落也应该以虚的关键决定告终。那么虚应该要做出什么样的决定呢？
&#13;
当然这必须是一个足以让整个系列终结的决定，而让整个系列终结，就是让作品中的世界终结。让作品中的世界终结，就要有一个更正常的世界去取代它。
&#13;
那么作品中的世界最不正常的是什么？当然是团长的神力了。所以说虚的最后决定应该是“让团长的神力消除”。
&#13;
但是虚的决定怎么能让团长的神力消除呢？如果真能的话，那在《惊愕》里虚就已经选择佐佐木了，当然这是不可能的。虚的决定无法直接让团长的神力消除。能让团长的神力消除的，应该只有团长自己（长门已经不会再这么做，何况长门可能只是创造出一个平行世界，而非彻底改变原有的世界）。
&#13;
因此虚的决定应该是“把真相告诉团长”，然后团长自己决定消除能力。由此两个主角也才能同样成长。
&#13;
按常识思考的团长知道真相后会做出消除神力的决定应该没有什么疑问。再说了团长知道真相后还能不能、能如何使用神力也是个问题，因为已知团长的神力只能以潜意识使用。
&#13;
同时作品也一再表示虚的最后王牌是“告诉团长自己是约翰·史密斯”，也就是“把真相告诉团长”。
&#13;
主线的汇结
&#13;
《凉》的主线由内而外有三条：
&#13;
1. 恋爱线，虚和团长两人的感情发展
&#13;
2. 日常线，SOS团的各种活动以及团员的成长
&#13;
3. 科幻线，各大势力围绕虚和团长，乃至其他SOS团成员的决定世界命运的明争暗斗
&#13;
无论是分析整个系列，还是推测未来的情节发展，都不能只考虑其中一两条主线，而必须同时照顾到三条主线才行。很多其他分析的问题都出在这里。
&#13;
在之前的篇幅中，多数故事（特别是短篇）明面上的主线都是日常线，少数（部分长篇）主线是科幻线。恋爱线一直处于暗线，恋爱线跟科幻线没有什么交集。
&#13;
因此可以预料的是，到最后三条主线会汇集起来，特别是恋爱线和科幻线可能会出现明显的交集。其实在《分裂》到《惊愕》中已经出现了这样的苗头，而在结局中应该会有进一步的展开。最后作品还是要以某种方式回归到世界系的原点即“男女主角的恋爱关系到世界的命运”。
&#13;
那么日常线，也就是其他团员的成长呢？我们可以看看他们分别是怎么成长的。
&#13;
长门从三无的观测人员变得有感情了
&#13;
1096对自己一无所知、奉上级命令行事的处境不满
&#13;
古泉明确表示“即使背叛机关也要站在SOS团一边”
&#13;
可见他们除了对SOS团的羁绊更深之外，对自己原本所属的势力和被要求扮演的角色都有背离的趋势。这也应该是结局发展的方向。所以，有必要再提一遍：分析时必须注意不可把“个人”和“势力”相混。
&#13;
而促成这三人都与原本所属的势力背离的原因，应该就是整个故事背后最大的黑幕。这个黑幕应该有三方势力的共同参与，才能构成足以令作品结局的最大矛盾。
&#13;
黑幕是什么
&#13;
关于《凉》背后的黑幕，有一篇很有名的分析《凉宫春日的陨落：一场隐藏在中学生日常表象下的阴谋》（见https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1103112-1-1.html）已经提出了颇有说服力的猜想。但是《凉》如完全按文章中的思路创作，那就不过是《海伯利安》的校园同人而已。谷川流应该是参考了《海伯利安》的部分设定，而非照搬所有设定。例如1096（小）比1096（大）年龄大这种《海伯利安》特有的设定在《凉》再用一遍就有些抄袭之嫌了。
&#13;
这篇文章可取的地方在哪里呢？笔者认为就是 “情报统合思念体的阴谋”即利用团长的力量追求“自律进化的可能性”。
&#13;
但是，如虚所说“地球不是外星人的游乐场”，地球人自己难道就没有追求“进化可能性”的权力吗？《七大不可思议》中“机关”试验团长资讯操作能力不就说明地球人也在追求“进化可能性”吗？
&#13;
因此可得，黑幕很可能为地球的“邪恶组织”和“情报统合思念体”串通追求各自的“进化可能性”。
&#13;
那么未来人呢？《凉》中关于未来世界的信息除了时间机器的存在之外基本一片空白，但是有一点非常引人注目的细节，就是1096（小）和（大）都对长门有原因未知的恐惧感，故未来世界是“人怕外星人”的世界。且未来世界黑暗一事其实可以从设定中推知。1096为什么无法告诉虚任何关于未来的事？按理来说，如果未来世界美好，她应该主动告诉虚一些未来世界的美好之处，这样虚不是更有理由和动力帮助她完成既定事项吗？正因未来世界并不美好，关于未来世界的重要信息才会全部成为禁止事项，否则无法保证虚（以及古泉等其他现在人）不会通过蛛丝马迹得知真相。
&#13;
据此将未来人加入图景，可得全部黑幕应为：地球的“邪恶组织”和“情报统合思念体”串通追求“进化可能性”，导致未来地球人受“情报统合思念体”控制奴役（地球人玩不过“情报统合思念体”而被坑是很合理的结果），且派遣1096（小）回到过去确保地球人受“情报统合思念体”控制的未来实现。
&#13;
《1096大冒险》里外星人控制地球人的情节对此也有暗示。
&#13;
而对“天盖领域”而言，“情报统合思念体”的进化阴谋是不利于己的，因此九曜被派遣到地球以同“情报统合思念体”交流为名（原文暗示如果仅为交流，没有特地跑来地球的必要）调查事件的真相，并在必要时下手阻止，且已经尝试过一次。
&#13;
至于藤原所代表的时间轴是否并非黑暗未来，目前无法确定（其实也不必确定，因为藤原不会再出场了）。
&#13;
团长的神力是“进化可能性”和实现这种黑暗未来的关键，因此团长有必要消除自己的神力，以抹消这种黑暗未来。
&#13;
有关结局的其他可能伏笔
&#13;
上面关于结局的推测主要是从作品的背景设定间接推出的。谷川流是否还埋下了关于结局的更直接的伏笔呢？
&#13;
有，其实很明显，就是《凉》中两部虚构作品的结局：一是《1096大冒险》，二是1096写的童话。1096未来人的身份，进一步表明这两部虚构作品暗示着未来的故事发展。
&#13;
《1096大冒险》的结局，长门和三味线消失——长门完成观察任务，三味线身上寄宿的生命体需要消除；古泉和1096在一起——1096因未来改变断开与未来的联系，古泉本来就负有保护1096的责任，自然应该继续保护她。
&#13;
童话的结局：团长带领一干团员外出行动，虚失去意识——符合以上对团长等人穿越回过去而不带上虚的推测。注意童话里写的并非《消失》的事：除了虚失去意识之外其他情节完全不符合。
&#13;
至于童话中1096留在虚身边照看的情节，可能说明和团长回到过去的是1096（大）而非1096（小）。
&#13;
其他一些伏笔
&#13;
鹤屋家的神秘物品：这个东西是很小的金属棒，而“很小的金属棒”会让你想起什么？会不会是某种存储介质？之前的情节中表明这是一个很关键的物品，可能到结局才会揭开内幕，那么有什么特别关键的东西需要一个介质存储？是不是团长的神力呢？前文提到神力转移时一部分散逸出去，其原因是否是该物品在长年保存后部分损坏呢？
&#13;
神秘物品是埋藏在数百年前的江户时代的，从未来无法穿越回去到江户时代。但是如果是在神力转移的这个时间平面上，是否有穿越回去的可能性呢？而在这里能够穿越回去的，应该只有1096（大）了吧，因为只有她有TPDD，而且她也不可能再回到现在一直和1096（小）并存下去吧。
&#13;
四年前七夕丢失的TPDD：表面上看是被1096（大）拿去的，但是1096（大）拿走1096（小）的TPDD，除了给虚和1096（小）徒增麻烦以外有何意义？而且1096（大）自己又不是没有TPDD，她一个人拿两个TPDD做什么用？因此拿走TPDD的应该不是1096（大），而是另有其人。据上文分析，团长等人回到（这个七夕不久前的）过去把团长（大）的能力转移给团长（小），而且拥有TPDD的1096（大）很可能穿越到江户时代了。那么是不是团长等人被迫在七夕偷走TPDD以回到现在呢？以长门的手段做到这一点应该是不费吹灰之力的。
&#13;
藤原和1096的关系：这个伏笔似乎没有必要解答，甚至不解答比解答更好。因为这是未来的事，而《凉》里一直掩盖所有关于未来的信息，所以无法想象如果这个伏笔要解，要以什么方式去解。且这件事和男女主角也扯不上什么关系，还不如留着给读者一点思考空间为好。
&#13;
泰水的身份：当然《惊愕》末尾对此提出了解答，但是必须注意：这个解答是古泉给出的。
&#13;
古泉的解答显然是不可全信的。简单分析一下：长门不会说谎，但一般不愿主动提供信息；1096（大）有意隐藏了一些关键信息；古泉虽然会主动向虚（读者）提出解答，但古泉也只是现在人，对局势的掌握并不见得比虚高明很多，而且在之前的故事中，古泉也曾多次推翻自己过去的推测。
&#13;
古泉判断泰水为团长“分身”的唯一论据是泰水名字的密码，其他完全是古泉的猜测，没有实质证据。
&#13;
但是既然“渡桥泰水”为假名，那“我是凉宫”的信息完全可以为假，因此这个论据做不得数。
&#13;
相反泰水分身论面临几个难以解答的问题：
&#13;
分身为何和本人长得不一样？
&#13;
泰水为何掌握许多团长本人不知道的信息和技能，如电脑用法、发夹的所在位置、未知品种的兰花等等（团长虽然能凭空造物，但就目前透露的信息，似乎局限为已知的事物）？
&#13;
泰水如果是团长的分身，看到虚在电脑里暗藏**为什么只是置之一笑呢？
&#13;
已知未来是会改变的，存在不止一条时间轴，在《凉》的前面部分，从未出现直接通向未来的时间旅行（只有回到过去后又回到现在）应该就是为此。那么泰水为何能够把虚和团长传送到数年后的未来？
&#13;
神人之前已经弱化了，为什么又突然强化？两次出现的真的是同样的神人吗？
&#13;
当然团长的神力随便爱怎么设定都可以自圆其说，但是解答这些问题，最方便的方式还是把泰水看作阿虚和团长的女儿，拥有和团长同出一脉的能力，可以理性操控。
&#13;
而且这样也可以解释泰水的行动方向。泰水的行动几乎都以撮合虚和团长为目的。特别是结尾处让九曜把团长传送到闭锁空间内的行动：九曜本人被设置了防壁不能离开闭锁空间去伤害团长，但为何反而能把团长传送到身边？很明显这是一个专门开给她的后门，目的就是让虚在文艺部室上演英雄救美。
&#13;
而最需要撮合虚和团长的，当然并不是当事人或同时代人，而是两人的后代：你父母不结合，哪来的你呢？这也是时间旅行类作品的常见主题。
&#13;
分析泰水的行为，也可以看出非常吻合“女儿对父母年轻时代生活的憧憬”一面。
&#13;
这样也能很好地解释名字密码。“渡桥”其实指牛郎织女的鹊桥，而虚和团长的女儿说不定也真的姓凉宫：虚能够入赘已经够便宜他了，还想让团长跟他姓吗？
&#13;
而且如果泰水设定为女儿，那么后面在主角们遇到危机时，还可以或明或暗地再次出场相救。
&#13;
最后总结一下：
&#13;
1. “机关”只是执行机构，是虚在《忧郁》开头所提“邪恶组织”的前台。
&#13;
2. “情报统合思念体”、“邪恶组织”、未来人勾结为作品中最大的黑幕。
&#13;
3. “邪恶组织”和鹤屋家（不一定和鹤屋本人）有关。目的可能是利用团长的资讯操作能力实现“人类的进化”。
&#13;
4. 1096要引导实现的未来是黑暗的未来，是人类受“情报统合思念体”控制奴役的世界。故关于该未来的一切重要信息均为禁止事项。
&#13;
5. 团长的资讯操作能力是导致这种未来实现的关键。
&#13;
6. 资讯操作能力和虚与团长的感情有关，故“邪恶组织”的前台“机关”努力撮合两人。
&#13;
7. 九曜、橘京子等其他势力力图阻挠“邪恶组织”的计划。
&#13;
8. 渡桥泰水的真实身份是虚和团长的女儿，拥有神力的完全版，在关键时刻回到过去帮助自己的父母。
&#13;
9. 一系列矛盾冲突之后，虚最后向团长亮出王牌“我是约翰史密斯”。
&#13;
10. 团长知晓秘密，决定为拯救世界而消除自己的神力。
&#13;
11. SOS团成员抛弃了自己背后的势力，支持团长的决定。
&#13;
12. 团长的神力来源是团长（大）回到过去把神力转移给团长（小）。
&#13;
13. 和团长回到过去的是长门、古泉、1096（大），虚因故未参与其中，1096（小）留下来照看虚。
&#13;
14. 团长（小）把同为自己的团长（大）视作异世界人。另外还见到了长门、1096、古泉。这就是她虽然是个按常识思考的人，却一直执着于寻找外星人、异世界人、未来人、超能力者的原因。
&#13;
15. 鹤屋家的神秘物品可能是神力存储介质/转移工具。
&#13;
16. 神力转移的这个时间点可能存在某种允许回溯到更前时间的契机。
&#13;
17. 1096（大）可能利用这一契机把神秘物品带回江户时代。
&#13;
18. 团长等人完成神力转移后因故无法回到现在，只好偷走1096（小）在七夕丢失的TPDD。故七夕画操场事件时整个SOS团其实全部在场。
&#13;
19. 最终长门带着三味线消失，古泉和1096一同离去。另两人……不用说了吧？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>少年kafka: </b><br>
<span>（转载）你期望的凉宫春日系列（小说）的结局是？</span><br>
<span>转载自知乎，作者k12137991 https://www.zhihu.com/people/k12137991 </span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/285225360/answer/677013361</span><br>
<span>关于凉宫春日结局的分析</span><br>
<span>以前写过的结局分析，贴一下。</span><br>
<span> “异世界人”存不存在？存在的话是谁？</span><br>
<span>根据作者的暗示，“异世界人”应该就在SOS团中。因为团长在自我介绍时说的是“外星人、未来人、异世界人和超能力者”，而SOS团的活动目的是“找出外星人、未来人和超能力者”。这里非常明显地暗示“异世界人”其实这时已经存在于SOS团中，不用再另外花功夫去找了。</span><br>
<span>那么已知长门是外星人、1096是未来人、古泉是超能力者，剩下的异世界人只能在虚和团长中选一个了。是哪一个呢？</span><br>
<span>很多人都认为是虚，但其实不然。假如虚是异世界人，故事就变成“这个世界的走向由另一个世界人决定”，那这和“虚神论”其实没有区别。（因为虚是第一主角）故事中对虚的家庭背景多有描写，假如虚是异世界人，那虚妹、虚的父母、乡下一大堆亲戚难道都是异世界人吗？这样就很难自圆其说了。假如故事末尾爆出虚是异世界人，将会严重打击身为普通人的广大读者们的代入感。所以说“虚是异世界人”是一个不适合的设定。</span><br>
<span>而且，谷川流在采访中也说过一开始曾考虑将虚设定成超能力者，后来又改为普通人的。</span><br>
<span>以上可得，异世界人应该只能是团长自己。同时，即是又不是。为什么呢？</span><br>
<span>我们来思考一下《凉》中最大的悬念：四年前（故事开始时三年前）导致团长（小）资讯爆发、时空震和“成神”的事件是怎么样的？（有必要指出，这个事件并不是四年前七夕团长向外星发出信号的事件，而应该发生在七夕前不久。）</span><br>
<span>根据作品中给出的信息结合常理推断，应该是这样的：团长（小）在这个事件中同时看见了外星人、未来人、异世界人和超能力者。</span><br>
<span>这种理论可以解释以下谜团：</span><br>
<span>为什么四年前的七夕，团长（小）会用奇怪的手段向外星人发出信息？因为她不久前刚看到外星人，渴望能够再次与外星人交流。（甚至有可能这个信息就是外星人以某种方式传递给她的。）</span><br>
<span>为什么团长会一直执迷地相信、并试图寻找外星人、未来人、异世界人和超能力者？因为她确实亲眼目睹过这些人的存在。</span><br>
<span>为什么团长只是在身边寻找外星人、未来人、异世界人和超能力者，而不是，比如说，去51区之类（日本应该也有类似地点）传说频发，按常理推断更有可能发现外星人的地方寻找外星人？因为她就是在自己生活的环境中看到了外星人、未来人、异世界人和超能力者。</span><br>
<span>为什么团长内心深处又不相信外星人、未来人、异世界人和超能力者？因为她觉得在自己生活的环境中看到了外星人、未来人、异世界人和超能力者这种事太过荒谬，理智上难以相信。</span><br>
<span>我们可以思考一下这个问题：什么样的人会相信外星人的存在并尝试给外星人发信息呢？</span><br>
<span>从文艺作品中了解到外星人的人吗？作者在故事一开始所透露的信息是，虚随着年龄的增长，渐渐不再相信特摄、动画里的外星人存在。按常理推断，如果智商和学问比虚更高的团长也只是从特摄、动画中接受这些信息，应该不会反而比虚更坚信外星人的存在才是。而且作者也一再告诉我们团长在本质上是一个按常识思考的人。</span><br>
<span>根据科学知识推断出外星人存在的人吗？当然有许多科学家一直在努力寻找外星人，但是团长（小）再怎么说也不可能具备那样的科学知识吧。</span><br>
<span>那么剩下的只有这几种情况：1. 看到过或自认为看到过外星人；2. 根据其他人看到过或自认为看到过外星人的情况推断出外星人存在。其中（2）和“从文艺作品中了解到外星人”的情况没有本质区别（都可称为中二病），那剩下的就只有（1）了。而《凉》中外星人是实际存在的，因此团长（小）应该是确实看到，而非自以为看到外星人。</span><br>
<span>那么团长（小）看见的外星人、未来人、异世界人和超能力者是谁？显然，这么大的事件必然要由主角群们来执行。因此，外星人——长门，未来人——1096，超能力者——古泉，异世界人——虚？团长？</span><br>
<span>这里“虚是异世界人”的观点再次被否定，因为如果团长（小）这时看到的是虚，画操场时就应该认识不久前见过的虚才对。因此异世界人只能是团长。</span><br>
<span>再说一遍，也是也不是。为什么呢？团长本身不是异世界人，但是团长（大）在团长（小）的眼里，当然是不折不扣的异世界人。团长（小）根据常识会认为同一个世界里不能存在两个自己，因此把团长（大）看做异世界人。因为“自己找自己”过于荒谬，所以SOS团的宗旨里不包括找异世界人。</span><br>
<span>最后，三年后的团长为什么要把长门、1096和古泉拉入SOS团呢？可能和小时候见过一面的既视感也有一点关系吧。</span><br>
<span>那么资讯爆发、时空震和“成神”的直接原因是什么呢？有两种可能。一种可能是因为团长（小）看到了同为自己的团长（大），而根据《凉》的设定，这种极端荒谬的事导致了极端荒谬的结果。（许多时间穿越相关作品中都有同一时间同样的两个人不能相互察觉对方存在的设定。）而更加可能的第二种猜想是，在团长（小）和团长（大）见面时，某人（长门？团长自己？）把团长（大）的神力移转到团长（小）的身上。虽然这里有时间循环的问题，但时间循环在《凉》的设定中并非bug，反而是一种特色。</span><br>
<span>鹤屋，“机关”与“邪恶组织”</span><br>
<span>目前看来，谷川埋下的伏笔中与鹤屋直接相关的最多。主要有以下这些：</span><br>
<span>鹤屋家江户时代祖先埋下的神秘物品；</span><br>
<span>《惊愕》和《七大不可思议》之间在鹤屋家举行的赏花会；</span><br>
<span>鹤屋家对“机关”的赞助；</span><br>
<span>国木田在《惊愕》最后的一席话（仰慕鹤屋、鹤屋深不可测、鹤屋有能力让SOS团崩溃）；等等。</span><br>
<span>这里要注意的是，这些伏笔并不一定都是围绕“鹤屋学姐”这个人，而更多的是“鹤屋家”。鹤屋学姐本人并不一定（应该说可能性不大，但决定权在作者）会黑化到要让SOS团崩溃的程度。</span><br>
<span>另外，同理，在进行分析时，我们要切记不可把“个人”等同于“势力”。</span><br>
<span>鹤屋家是什么设定呢？大财阀、在地方政治经济上很有势力。这样的设定会令人想到什么呢？</span><br>
<span>再回忆一下《忧郁》最开头阿虚的独白，“在我的内心深处，是十分渴望那些外星人、幽灵、妖怪、超能力者以及邪恶组织突然出现在眼前的。”</span><br>
<span>《凉》系列里已经有了外星人和超能力者，而幽灵和妖怪在科幻世界观的《凉》里应该是不存在的，由《wandering shadow》和《七大不可思议》可得。</span><br>
<span>剩下该出现的就是“邪恶组织”了。鹤屋家之类财阀是不是很适合作为邪恶组织的操控者呢？很显然吧。</span><br>
<span>有人可能会反对说“伪SOS团”是邪恶组织，但是“伪SOS团”一不邪恶（藤原、九曜和橘京子的目的不能说不正当，只是手段下作），二也称不上啥组织（成员各怀鬼胎，一盘散沙）。</span><br>
<span>那么“邪恶组织”的目的是什么呢？这点我们可以从“机关”相关的一些蛛丝马迹来推断。</span><br>
<span>根据古泉所说，“机关”是四年前才成立，以人数不多的超能力者为核心的一个势力庞大的机构。超能力者们的身份是随机的，因团长“成神”而在一夜之间有了超能力。</span><br>
<span>我们可以思考一下，这到底会是一个什么样的“机关”。“机关”必然有后台，因为“机关”成员的超能力只能在闭锁空间内而非现实世界内使用，因此没有在现实世界利用超能力获取资源的可能性。但实际上“机关”手头握有庞大的资源，那这些资源怎么获得呢？可以推断，“机关”的资源应该并非自己拥有，而是通过赞助、授权等方式获得的（比如说，“机关”的超能力者向掌权者展示“闭锁空间”和“神人”的危害，以取得信任和资源，掌权者相信“机关”的理论而授权给“机关”）。这样一来“机关”就难以被称为独立的组织了，而更类似某组织的下属执行机构。另外古泉（很可能）作为“机关”首脑却与其他成员关系平等的情况也说明“机关”的地位接近执行机构而非本身握有大权的组织。</span><br>
<span>附带说一下，关于古泉在“机关”的身份，有许多看似互相矛盾的信息，实际上可能并不矛盾，因为这些信息并非同时给出的。古泉完全有可能在刚进入SOS团时只是“机关”的普通成员，后来因为出色完成一系列任务逐步升为“机关”首脑。</span><br>
<span>“机关”的情况与其活动目的似乎也有矛盾。假如“机关”的主要目的是如《忧郁》中古泉所说，消除闭锁空间和“神人”的危害，那么它似乎没有必要拥有那么庞大的资源（只要在团长身边聚集超能力者即可），其他势力似乎也没有必要与“机关”争夺这种吃力不讨好的差事。</span><br>
<span>我们知道团长的力量可以分为两个部分，一是创造闭锁空间和“神人”，二是资讯操作。来假设一下，在我们所生活的这个世界出现了一个不自知自己具有毁灭世界的能力，并经常无意识展示这种能力的人，也就是假设团长仅仅具有创造闭锁空间和“神人”的能力，那么此人的命运会如何呢？应该会被直接抹杀，或至少被控制收容保护吧！不管“机关”的那些超能力者如何大声抗议说此人是神，在现实世界中没有超能力的他们应该也会被无视的。团长能够被放任下去，一定是因为有人认为她的能力是对自己有利可图的，而有利可图的能力显然就是资讯操作的那部分能力。</span><br>
<span>另外，在系列后半部分，闭锁空间和“神人”的出现减少，但是“机关”对团长的监控程度却似乎反而变高，在《七大不可思议》中还透露出“机关”试图以非暴力的方式在一定程度上控制团长的行动。</span><br>
<span>因此，真相很可能是这样：邪恶组织以消灭闭锁空间和“神人”为由利用“机关”的超能力者对团长进行观测、影响和控制，试图找出利用团长资讯操作能力实现某些目的的方法。</span><br>
<span>那么“机关”的代表古泉对此知道多少？很难猜测，但亲眼目睹团长的能力的古泉一定不会一无所知。</span><br>
<span>由此可以回答“机关”代表古泉为什么要竭力撮合虚和团长的问题。</span><br>
<span>表面上看是因为这样可以让团长的情绪稳定，避免闭锁空间的出现。但是梳理一下情节，可以发现团长的资讯操作能力完全是在虚和团长相会以后才出现的。最初出现的迹象，包括让虚坐在自己前面、招来外星人和未来人建社团等，全部与虚有关。在虚和团长相会以后，我们梳理一下，可以发现团长在吃醋、郁闷等心情不好的时候会导致闭锁空间的出现，而和虚一起拍电影（注意，是“团长和虚一起拍另外三个人的电影”）、想去虚家写作业等情况下会导致资讯操作能力的出现。假设虚和团长在一起了，团长的精神状态稳定，这样闭锁空间就不会出现，而资讯操作能力还是有出现的可能。</span><br>
<span>因此，上文提到邪恶组织试图利用团长资讯操作能力，撮合虚和团长显然是对此有所帮助的。说不定“恋爱”就是令资讯操作能力成为完全体的催化剂呢。</span><br>
<span>应该在什么时间点完结？</span><br>
<span>从作品的内容其实是可以看出需要以较短篇幅完结的一些迹象的。我们可以分析一下，最后完结的时间点可能会是什么时候呢？最晚应该不超过虚的高二第三学期，因为1096到这时就应该准备应考和毕业（二月毕业）了，按理无法继续留在SOS团里参加活动。但是在这之前还有高二第二学期的文化祭。如果这时还不完结的话团长一定会拍电影第二弹，但是制作电影续集的故事怎么处理呢？按理说这应该是个大事件，不能轻描淡写带过，但是类型雷同的第二次活动又很难处理。而且在《1096大冒险》末尾虚还立过“到（电影第二部的）时候SOS团会不会存在呢”这么大一面flag。</span><br>
<span>下一步让我们把整个系列的大事件罗列一下：</span><br>
<span>高一四月：开学，虚和团长相会</span><br>
<span>五月：SOS团成立</span><br>
<span>六月：打棒球</span><br>
<span>七月：七夕，孤岛</span><br>
<span>八月：漫无止境的八月</span><br>
<span>九月：无</span><br>
<span>十月：运动会</span><br>
<span>十一月：拍电影，文化祭</span><br>
<span>十二月：消失，圣诞，雪山</span><br>
<span>一月：新年参拜</span><br>
<span>二月：节分，情人节</span><br>
<span>三月：办社刊，春假</span><br>
<span>高二四月：伪SOS团事件，鹤屋家赏花</span><br>
<span>五月：SOS团周年，七大不可思议</span><br>
<span>可见，九月是作品中唯一完全没有发生过事件的一个月。而且，九月之后的几个月都有着必然发生、内容限定的活动：运动会、拍电影、文化祭、圣诞、新年、节分、情人节等等，这些活动，特别是节日活动都不好重新描写。相反，九月之前的六、七、八月发生的事件就相对没有内容限定的烦恼。其中唯一的节日是七夕，但是七夕是情人节性质的节日，方便和主线结合起来。而接下来的暑假也可以作多样化的描写，比如合宿推理短篇第三弹等等。另外“虚回乡下亲戚家”这种只有虚一个主角存在的舞台也适合让某些事件登场。</span><br>
<span>因此将九月定为最后的结局时间点应该是比较合适的。</span><br>
<span>当然如果以九月为最后结局，那么所需的篇幅至少还要有一个长篇加数个短篇，乃至不止一个长篇的程度。如果尽可能快地用一个长篇结局的话，在高二第一学期末，乃至七夕结局都是可以设想的。</span><br>
<span>个人感觉七夕结局也是个非常不错的选择，原因很明显就不多说了。</span><br>
<span>虚的最终决定</span><br>
<span>按照主线，我们可以把已有的情节分为三个大段落，而每个段落都是以虚做出关键的决定而告终的。</span><br>
<span>第一个段落是《忧郁》，最终虚在闭锁空间的世界和（作品中的）现实世界中做出决定。</span><br>
<span>第二个段落到《消失》为止，最终虚在长门构造出的世界和现实世界中做出决定。</span><br>
<span>第三个段落到《惊愕》为止，最终虚在佐佐木为神的世界和现实世界中做出决定。</span><br>
<span>显然最后一个段落也应该以虚的关键决定告终。那么虚应该要做出什么样的决定呢？</span><br>
<span>当然这必须是一个足以让整个系列终结的决定，而让整个系列终结，就是让作品中的世界终结。让作品中的世界终结，就要有一个更正常的世界去取代它。</span><br>
<span>那么作品中的世界最不正常的是什么？当然是团长的神力了。所以说虚的最后决定应该是“让团长的神力消除”。</span><br>
<span>但是虚的决定怎么能让团长的神力消除呢？如果真能的话，那在《惊愕》里虚就已经选择佐佐木了，当然这是不可能的。虚的决定无法直接让团长的神力消除。能让团长的神力消除的，应该只有团长自己（长门已经不会再这么做，何况长门可能只是创造出一个平行世界，而非彻底改变原有的世界）。</span><br>
<span>因此虚的决定应该是“把真相告诉团长”，然后团长自己决定消除能力。由此两个主角也才能同样成长。</span><br>
<span>按常识思考的团长知道真相后会做出消除神力的决定应该没有什么疑问。再说了团长知道真相后还能不能、能如何使用神力也是个问题，因为已知团长的神力只能以潜意识使用。</span><br>
<span>同时作品也一再表示虚的最后王牌是“告诉团长自己是约翰·史密斯”，也就是“把真相告诉团长”。</span><br>
<span>主线的汇结</span><br>
<span>《凉》的主线由内而外有三条：</span><br>
<span>1. 恋爱线，虚和团长两人的感情发展</span><br>
<span>2. 日常线，SOS团的各种活动以及团员的成长</span><br>
<span>3. 科幻线，各大势力围绕虚和团长，乃至其他SOS团成员的决定世界命运的明争暗斗</span><br>
<span>无论是分析整个系列，还是推测未来的情节发展，都不能只考虑其中一两条主线，而必须同时照顾到三条主线才行。很多其他分析的问题都出在这里。</span><br>
<span>在之前的篇幅中，多数故事（特别是短篇）明面上的主线都是日常线，少数（部分长篇）主线是科幻线。恋爱线一直处于暗线，恋爱线跟科幻线没有什么交集。</span><br>
<span>因此可以预料的是，到最后三条主线会汇集起来，特别是恋爱线和科幻线可能会出现明显的交集。其实在《分裂》到《惊愕》中已经出现了这样的苗头，而在结局中应该会有进一步的展开。最后作品还是要以某种方式回归到世界系的原点即“男女主角的恋爱关系到世界的命运”。</span><br>
<span>那么日常线，也就是其他团员的成长呢？我们可以看看他们分别是怎么成长的。</span><br>
<span>长门从三无的观测人员变得有感情了</span><br>
<span>1096对自己一无所知、奉上级命令行事的处境不满</span><br>
<span>古泉明确表示“即使背叛机关也要站在SOS团一边”</span><br>
<span>可见他们除了对SOS团的羁绊更深之外，对自己原本所属的势力和被要求扮演的角色都有背离的趋势。这也应该是结局发展的方向。所以，有必要再提一遍：分析时必须注意不可把“个人”和“势力”相混。</span><br>
<span>而促成这三人都与原本所属的势力背离的原因，应该就是整个故事背后最大的黑幕。这个黑幕应该有三方势力的共同参与，才能构成足以令作品结局的最大矛盾。</span><br>
<span>黑幕是什么</span><br>
<span>关于《凉》背后的黑幕，有一篇很有名的分析《凉宫春日的陨落：一场隐藏在中学生日常表象下的阴谋》（见https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1103112-1-1.html）已经提出了颇有说服力的猜想。但是《凉》如完全按文章中的思路创作，那就不过是《海伯利安》的校园同人而已。谷川流应该是参考了《海伯利安》的部分设定，而非照搬所有设定。例如1096（小）比1096（大）年龄大这种《海伯利安》特有的设定在《凉》再用一遍就有些抄袭之嫌了。</span><br>
<span>这篇文章可取的地方在哪里呢？笔者认为就是 “情报统合思念体的阴谋”即利用团长的力量追求“自律进化的可能性”。</span><br>
<span>但是，如虚所说“地球不是外星人的游乐场”，地球人自己难道就没有追求“进化可能性”的权力吗？《七大不可思议》中“机关”试验团长资讯操作能力不就说明地球人也在追求“进化可能性”吗？</span><br>
<span>因此可得，黑幕很可能为地球的“邪恶组织”和“情报统合思念体”串通追求各自的“进化可能性”。</span><br>
<span>那么未来人呢？《凉》中关于未来世界的信息除了时间机器的存在之外基本一片空白，但是有一点非常引人注目的细节，就是1096（小）和（大）都对长门有原因未知的恐惧感，故未来世界是“人怕外星人”的世界。且未来世界黑暗一事其实可以从设定中推知。1096为什么无法告诉虚任何关于未来的事？按理来说，如果未来世界美好，她应该主动告诉虚一些未来世界的美好之处，这样虚不是更有理由和动力帮助她完成既定事项吗？正因未来世界并不美好，关于未来世界的重要信息才会全部成为禁止事项，否则无法保证虚（以及古泉等其他现在人）不会通过蛛丝马迹得知真相。</span><br>
<span>据此将未来人加入图景，可得全部黑幕应为：地球的“邪恶组织”和“情报统合思念体”串通追求“进化可能性”，导致未来地球人受“情报统合思念体”控制奴役（地球人玩不过“情报统合思念体”而被坑是很合理的结果），且派遣1096（小）回到过去确保地球人受“情报统合思念体”控制的未来实现。</span><br>
<span>《1096大冒险》里外星人控制地球人的情节对此也有暗示。</span><br>
<span>而对“天盖领域”而言，“情报统合思念体”的进化阴谋是不利于己的，因此九曜被派遣到地球以同“情报统合思念体”交流为名（原文暗示如果仅为交流，没有特地跑来地球的必要）调查事件的真相，并在必要时下手阻止，且已经尝试过一次。</span><br>
<span>至于藤原所代表的时间轴是否并非黑暗未来，目前无法确定（其实也不必确定，因为藤原不会再出场了）。</span><br>
<span>团长的神力是“进化可能性”和实现这种黑暗未来的关键，因此团长有必要消除自己的神力，以抹消这种黑暗未来。</span><br>
<span>有关结局的其他可能伏笔</span><br>
<span>上面关于结局的推测主要是从作品的背景设定间接推出的。谷川流是否还埋下了关于结局的更直接的伏笔呢？</span><br>
<span>有，其实很明显，就是《凉》中两部虚构作品的结局：一是《1096大冒险》，二是1096写的童话。1096未来人的身份，进一步表明这两部虚构作品暗示着未来的故事发展。</span><br>
<span>《1096大冒险》的结局，长门和三味线消失——长门完成观察任务，三味线身上寄宿的生命体需要消除；古泉和1096在一起——1096因未来改变断开与未来的联系，古泉本来就负有保护1096的责任，自然应该继续保护她。</span><br>
<span>童话的结局：团长带领一干团员外出行动，虚失去意识——符合以上对团长等人穿越回过去而不带上虚的推测。注意童话里写的并非《消失》的事：除了虚失去意识之外其他情节完全不符合。</span><br>
<span>至于童话中1096留在虚身边照看的情节，可能说明和团长回到过去的是1096（大）而非1096（小）。</span><br>
<span>其他一些伏笔</span><br>
<span>鹤屋家的神秘物品：这个东西是很小的金属棒，而“很小的金属棒”会让你想起什么？会不会是某种存储介质？之前的情节中表明这是一个很关键的物品，可能到结局才会揭开内幕，那么有什么特别关键的东西需要一个介质存储？是不是团长的神力呢？前文提到神力转移时一部分散逸出去，其原因是否是该物品在长年保存后部分损坏呢？</span><br>
<span>神秘物品是埋藏在数百年前的江户时代的，从未来无法穿越回去到江户时代。但是如果是在神力转移的这个时间平面上，是否有穿越回去的可能性呢？而在这里能够穿越回去的，应该只有1096（大）了吧，因为只有她有TPDD，而且她也不可能再回到现在一直和1096（小）并存下去吧。</span><br>
<span>四年前七夕丢失的TPDD：表面上看是被1096（大）拿去的，但是1096（大）拿走1096（小）的TPDD，除了给虚和1096（小）徒增麻烦以外有何意义？而且1096（大）自己又不是没有TPDD，她一个人拿两个TPDD做什么用？因此拿走TPDD的应该不是1096（大），而是另有其人。据上文分析，团长等人回到（这个七夕不久前的）过去把团长（大）的能力转移给团长（小），而且拥有TPDD的1096（大）很可能穿越到江户时代了。那么是不是团长等人被迫在七夕偷走TPDD以回到现在呢？以长门的手段做到这一点应该是不费吹灰之力的。</span><br>
<span>藤原和1096的关系：这个伏笔似乎没有必要解答，甚至不解答比解答更好。因为这是未来的事，而《凉》里一直掩盖所有关于未来的信息，所以无法想象如果这个伏笔要解，要以什么方式去解。且这件事和男女主角也扯不上什么关系，还不如留着给读者一点思考空间为好。</span><br>
<span>泰水的身份：当然《惊愕》末尾对此提出了解答，但是必须注意：这个解答是古泉给出的。</span><br>
<span>古泉的解答显然是不可全信的。简单分析一下：长门不会说谎，但一般不愿主动提供信息；1096（大）有意隐藏了一些关键信息；古泉虽然会主动向虚（读者）提出解答，但古泉也只是现在人，对局势的掌握并不见得比虚高明很多，而且在之前的故事中，古泉也曾多次推翻自己过去的推测。</span><br>
<span>古泉判断泰水为团长“分身”的唯一论据是泰水名字的密码，其他完全是古泉的猜测，没有实质证据。</span><br>
<span>但是既然“渡桥泰水”为假名，那“我是凉宫”的信息完全可以为假，因此这个论据做不得数。</span><br>
<span>相反泰水分身论面临几个难以解答的问题：</span><br>
<span>分身为何和本人长得不一样？</span><br>
<span>泰水为何掌握许多团长本人不知道的信息和技能，如电脑用法、发夹的所在位置、未知品种的兰花等等（团长虽然能凭空造物，但就目前透露的信息，似乎局限为已知的事物）？</span><br>
<span>泰水如果是团长的分身，看到虚在电脑里暗藏**为什么只是置之一笑呢？</span><br>
<span>已知未来是会改变的，存在不止一条时间轴，在《凉》的前面部分，从未出现直接通向未来的时间旅行（只有回到过去后又回到现在）应该就是为此。那么泰水为何能够把虚和团长传送到数年后的未来？</span><br>
<span>神人之前已经弱化了，为什么又突然强化？两次出现的真的是同样的神人吗？</span><br>
<span>当然团长的神力随便爱怎么设定都可以自圆其说，但是解答这些问题，最方便的方式还是把泰水看作阿虚和团长的女儿，拥有和团长同出一脉的能力，可以理性操控。</span><br>
<span>而且这样也可以解释泰水的行动方向。泰水的行动几乎都以撮合虚和团长为目的。特别是结尾处让九曜把团长传送到闭锁空间内的行动：九曜本人被设置了防壁不能离开闭锁空间去伤害团长，但为何反而能把团长传送到身边？很明显这是一个专门开给她的后门，目的就是让虚在文艺部室上演英雄救美。</span><br>
<span>而最需要撮合虚和团长的，当然并不是当事人或同时代人，而是两人的后代：你父母不结合，哪来的你呢？这也是时间旅行类作品的常见主题。</span><br>
<span>分析泰水的行为，也可以看出非常吻合“女儿对父母年轻时代生活的憧憬”一面。</span><br>
<span>这样也能很好地解释名字密码。“渡桥”其实指牛郎织女的鹊桥，而虚和团长的女儿说不定也真的姓凉宫：虚能够入赘已经够便宜他了，还想让团长跟他姓吗？</span><br>
<span>而且如果泰水设定为女儿，那么后面在主角们遇到危机时，还可以或明或暗地再次出场相救。</span><br>
<span>最后总结一下：</span><br>
<span>1. “机关”只是执行机构，是虚在《忧郁》开头所提“邪恶组织”的前台。</span><br>
<span>2. “情报统合思念体”、“邪恶组织”、未来人勾结为作品中最大的黑幕。</span><br>
<span>3. “邪恶组织”和鹤屋家（不一定和鹤屋本人）有关。目的可能是利用团长的资讯操作能力实现“人类的进化”。</span><br>
<span>4. 1096要引导实现的未来是黑暗的未来，是人类受“情报统合思念体”控制奴役的世界。故关于该未来的一切重要信息均为禁止事项。</span><br>
<span>5. 团长的资讯操作能力是导致这种未来实现的关键。</span><br>
<span>6. 资讯操作能力和虚与团长的感情有关，故“邪恶组织”的前台“机关”努力撮合两人。</span><br>
<span>7. 九曜、橘京子等其他势力力图阻挠“邪恶组织”的计划。</span><br>
<span>8. 渡桥泰水的真实身份是虚和团长的女儿，拥有神力的完全版，在关键时刻回到过去帮助自己的父母。</span><br>
<span>9. 一系列矛盾冲突之后，虚最后向团长亮出王牌“我是约翰史密斯”。</span><br>
<span>10. 团长知晓秘密，决定为拯救世界而消除自己的神力。</span><br>
<span>11. SOS团成员抛弃了自己背后的势力，支持团长的决定。</span><br>
<span>12. 团长的神力来源是团长（大）回到过去把神力转移给团长（小）。</span><br>
<span>13. 和团长回到过去的是长门、古泉、1096（大），虚因故未参与其中，1096（小）留下来照看虚。</span><br>
<span>14. 团长（小）把同为自己的团长（大）视作异世界人。另外还见到了长门、1096、古泉。这就是她虽然是个按常识思考的人，却一直执着于寻找外星人、异世界人、未来人、超能力者的原因。</span><br>
<span>15. 鹤屋家的神秘物品可能是神力存储介质/转移工具。</span><br>
<span>16. 神力转移的这个时间点可能存在某种允许回溯到更前时间的契机。</span><br>
<span>17. 1096（大）可能利用这一契机把神秘物品带回江户时代。</span><br>
<span>18. 团长等人完成神力转移后因故无法回到现在，只好偷走1096（小）在七夕丢失的TPDD。故七夕画操场事件时整个SOS团其实全部在场。</span><br>
<span>19. 最终长门带着三味线消失，古泉和1096一同离去。另两人……不用说了吧？</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>随着轻小说、科幻、悬疑文学逐渐为阿宅所熟知，对凉宫的解读越来越有过度解构的可能。</span><br>
<span>楼主的解读很贴近故事而不贴近作品，虽然整体上来说非常牵强，但19条里有几条勉强和10年前谷川流的一瞬的构思相符了也不是没有可能。</span><br>
<span>一句话概括：又俗又生硬</span><br>
</p><p><b>少年kafka: </b><br>
<span>看到春日同人企划素材的帖子，想到几天前在知乎上看到的一则回答，转载一下</span><br>
</p><p><b>Igarashi: </b><br>
<span>好长，先收藏了</span><br>
<span>0202年还有凉学家呢</span><br>
</p><p><b>千叶铁矢: </b><br>
<span>我记忆中小说里并没太多提过异世界人吧</span><br>
</p><p><b>霸王向小受: </b><br>
<span>字也太鸡掰多了</span><br>
</p><p><b>凉宫春R: </b><br>
<span>看到这个我又回思到自己想过的一个结局</span><br>
<span>团长终究还是入了世俗。大概就是这些都是高中生做的事让以后的高中生再找吧。然后神力被团长指定的后辈传承下去，SOS团只存在于高中生中。</span><br>
<span>但是这样，团长还是太俗了，不是我心中的团长。</span><br>
</p><p><b>乱步三味线: </b><br>
<span>今天怎么到处是凉宫？难道隐藏了什么我不知道的有笑点吗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>云映天河: </b><br>
<span>写太多了，论坛排版看起来好累。</span><br>
<span>先不说TPDD能不能越过四年前（三年前）的时间壁障去到江户时代，我个人看法还是偏向于大1096拿走TPDD本来就是为了给小1096和阿虚添麻烦让他们去找长门，为后面解决消失事件留后路。</span><br>
<span>而且资讯爆发的时间点我一直都认为是凉宫春日小学六年级去看的棒球赛。</span><br>
<span>说到底都怪谷川流挖坑不填。</span><br>
</p><p><b>言可: </b><br>
<span>期待什么？不等谷川流写完，让我自己脑补半天我觉得毫无意义</span><br>
</p><p><b>有口皆悲: </b><br>
<span>大学时候对于结局念念不忘，前几卷刷了不知道多少遍。现在已经看淡了，真是：</span><br>
<span>及其所之既倦，情随事迁，感慨系之矣。向之所欣，俯仰之间，已为陈迹，犹不能不以之兴怀，况修短随化，终期于尽！古人云：“死生亦大矣。”岂不痛哉！</span><br>
</p><p><b>LLLLLuB: </b><br>
<span>好长。。。看了开头就跳过了。</span><br>
<span>做个大胆的想法，我们读者会不会就是“异世界人”呢？所以“异世界人”一开始就存在了，观众就是他们的异世界观察者。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>这个坑原本就没法用常理去填</span><br>
<span>或者说正因为这个坑被挖出来的方式就是不讲道理，谁也说不好未来作者会不会引入新的不讲道理的方式来终结——当然目前看最大可能还是永远不填了</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>团长带领sos团统合地球，走向宇宙。</span><br>
</p><p><b>阿虚家的三味: </b><br>
<span>泰水不就是异世界担当了，还要脑补那么多干嘛</span><br>
</p><p><b>KOPKOM: </b><br>
<span>你虚从消失的世界（异世界）跑回原来的世界那一刻不就已经是异世界人了吗？</span><br>
</p><p><b>Hieda: </b><br>
<span>就现在这惊愕收尾也挺好的，留个脑补空间</span><br>
</p><p><b>謎のヒロインX: </b><br>
<span>异世界也可以指平行世界</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918710[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
