<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>[转]乔治·R·R·马丁论同人</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>[转]乔治·R·R·马丁论同人</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:43:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[转]乔治·R·R·马丁论同人[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917551-1-1.html</link>
      <description>[转]乔治·R·R·马丁论同人&#13;
https://card.weibo.com/article/m/show/id/2309404479600460693980
&#13;
《乔治·R·R·马丁论同人》
&#13;
学城枢机会 03-06 22:03
&#13;
2010年，马丁在博客上参与了作家圈与同人圈的一场论战，这里选译马丁的主要论点。详见https://grrm.livejournal.com/151914.html https://grrm.livejournal.com/152340.html 
&#13;
我对同人小说不满意的一点是它的名字。事实上，我自己就写过同人，那还是我读高中的60年代，发表在漫画同人杂志上。但那个年代，这个术语并不意味着“使用别人的角色和别人的宇宙的小说”，它的意思仅仅是“粉丝为粉丝写的，在同人杂志上发表的业余小说”。那时漫圈才刚起步，而我们多数人都是孩子……有些人犯了错误，在他们的同人杂志中发布了业余爱好者写的蝙蝠侠或神奇四侠的故事，很快被National（如今的DC）和Marvel叫停。而其他人则更有理智，我也一样。我是一个粉丝，业余爱好者，就像今天的同人作家一样，为了爱而写故事……然而，尽管我爱正义联盟、神奇四侠和蜘蛛侠，我却没写他们的故事。我发明了自己的角色，为他们写故事：机械战士加兹、马塔·雷、雪地骑士。（译注：详见《梦歌》）当Star-Studded Comics（当时的著名同人杂志）的编辑和发行人霍华德·凯尔特纳邀请我为他创造的两个角色（发电人和怪异博士）写故事时，我抓住了机会……但只是在霍华德发出明确邀请和允许之后。这就是我写的同人小说。我不知道这个词何时何地开始被用来形容今天所谓的同人小说。我希望能有一个新的用词，尽管我承认自己想不出一个合适、明晰又没有冒犯性的词。这让我很困扰：人们听说我写过同人小说，就以为我未经其他作家同意，就写了取自他们作品的故事。
&#13;
对我来说，同意是这个问题的核心。如果作家想允许甚至鼓励别人使用他们的世界和角色，那很好。他们可以随意。如果作家不允许那样……我认为应该尊重他们的愿望。
&#13;
我个人认为允许同人小说的作家犯了一个错误。我不是说写同人小说的人邪恶、道德败坏或不可信任。多数人对原作都诚实、真挚而热情，而且对原作者充满善意。但是(1)任何一个人群中总会有一撮也许不那么好的人；(2)这扇门一旦打开，很难再次关闭。
&#13;
许多科幻和奇幻作家都听过几十年前的一个案例，它说明了允许同人小说可能带来的危险。作家玛丽昂·齐默·布拉德利(MZB)曾经积极鼓励她的“黑暗之极”系列小说的同人创作，甚至阅读和评论粉丝的故事。一切都很美好，直到有一天她在一个同人故事中遇到了一个与她正在写作的“黑暗之极”小说类似的构思。MZB写信给粉丝加以解释，并提出可以象征性付款，并在书中加以致谢。粉丝回答说，她希望得到共同作者署名以及一半稿酬，否则将提起诉讼。于是MZB没有冒法律危险，放弃了这本小说。她从此不再鼓励和阅读同人小说，并在美国科幻和奇幻作家协会论坛上报告了这件事，以警告其他作家避开危险。这差不多是二十年前了，对我，以及我这一代的许多其他科幻奇幻作家都产生了深远影响。
&#13;
你也许会说，这不过是很久以前的孤例。没错。那么让我再举两个更古老的例子：ERB(埃德加·赖斯·巴勒斯)和HPL(霍华德·菲利普斯·洛夫克拉夫特)。ERB创造了人猿泰山和火星的约翰·卡特，HPL创造了克苏鲁神话。ERB以及他生后的公司极为重视保护他的版权，尝试使用泰山，甚至在未经其允许的情况下使用可疑地类似于泰山的猿人，就等着像砖头一样接律师函吧。HPL则完全相反，克苏鲁神话很快就成了我们流派最早的共享世界之一。HPL鼓励Robert Bloch和Clark Ashton Smith等作家朋友从他的克苏鲁神话中借用元素，并增加一些元素，HPL自己又会反过来借用。随着时间的流逝，不是HPL朋友的其他作家也开始撰写克苏鲁神话，直到今天。
&#13;
两位作家，两种决定。看起来很正常。
&#13;
而问题在于，ERB死时是个亿万富翁，住在一个名叫泰山的小镇的大牧场里。而HPL死时一贫如洗，一些传记作者认为，贫困带来的营养不良可能加速了他的死亡。HPL在其他作家中受欢迎得多，但光有爱是不够的，偶尔能有根牛排吃也不赖。每拍摄一部泰山电影，巴勒斯公司都能获得可观报酬，并且从《火星公主》电影改编（我在好莱坞时参与了它的制作）中收入颇丰，无疑也能从正在制作的这部电影里捞一笔……尽管这本书现在属于公有领域了。（译注：《火星公主》电影改编流产过数次。1993-1994年，马丁写了《火星公主》电影剧本，未制作。2012年，《异星战场》上映。）洛夫克拉夫特的版权方有从The Dunwich Horror、Herbert West、Re-Animator，以及最近的Dagon等电影，还有《克苏鲁的呼唤》的在线版上拿过一分钱么？我不清楚，不过我很怀疑。如果他们真拿到了，我敢打赌那也只是杯水车薪。而与此同时，新作家可以直接从克苏鲁神话中挖掘宝藏，写出新故事和新小说。
&#13;
我知道，克苏鲁和约翰·卡特一样，现在都属于公有领域。但这不重要。HPL因为让太多人在他的沙盒中玩耍，而几乎丧失了对自己创作的控制权。这就是我上面(2)的意思。同人小说之门一旦打开，就很难再次关闭。
&#13;
作家的创作是他的生计。归根结底，版权是ERB和HPL不同境遇的本质原因。还有人会奇怪为何多数作家会这么注重保护它吗？
&#13;
我们这些人，不愿意允许同人作者使用我们的世界和角色，不是出于刻薄，而是为了保护自己和我们的创造。
&#13;
此外，我们也必须这么做。关于版权的讨论很多，关于同人小说是否是非法的，是否是合理使用（顺便说一句，它不是合理使用，至少跟我对这个术语的理解不一样，而我在出版《末日狂歌》时，对“合理使用”有了不少认识。），但没有人提到版权法的一个关键：必须主动保护版权。如果有人侵犯了你的版权，你也知道，却不去保护你的版权，法律会认为你已放弃了版权。此后任何人都可以用你的东西做任何想做的事。如果我允许Peter、Paul和Nancy发表《冰与火之歌》同人，却什么都不说，那么Bill B. Hack和Ripoff出版社决定出版《冰与火之歌》同人赚钱时，我也没有立场去反对。Peter、Paul和Nancy也许是全世界最好的人，动力只是对我的世界和角色真挚的爱，但Bill B. Hack和Ripoff出版社却毫不在乎，他们只想要钱。
&#13;
打开门后，你无法控制谁会进来。
&#13;
没有人会这样做，我听到有人在背后低语。哈，出版史上这种情况多得是。甚至饱受非议的巴勒斯公司，在60年代就成了受害者，当时有人忘记及时更新某本泰山图书的版权，而一家三流漫画公司钻了空子，立马发行了一部完全未经授权（且未支付费用）的泰山漫画。
&#13;
这就是像我这样的作家不允许同人小说的部分原因。最后，我想暂时搁置所有法律和财务问题，转向更个人的方向。许多年前，我因小说《子女的肖像》而赢得星云奖，这个故事讲的就是作家与他创造的角色间的关系。我在现实中没有孩子，但角色就是我的孩子，我不希望有人带走他们，谢谢。即便是那些说自己爱我的孩子的人。我敢肯定这是实话，毫不怀疑这种感情的诚意，然而……
&#13;
有时我允许其他作家和我的孩子们一起玩。例如在共享世界《百变王牌》中。但我认为这是两码事。共享世界严格受控，比如《百变王牌》就由我掌管。我来决定谁可以借用我的作品，然后审核他们的故事，批准或驳回他们做的事。我会说：“不，Popinjay会这么说”或是“抱歉，巨龟永远不会那样做。”更重要的是（这在《百变王牌》中从未出现过，但在其他一些共享世界中却发生过）“不，绝对不行，你的角色不能强奸我的角色，我他妈才不管你认定他有多强大。”
&#13;
这就是《百变王牌》，这个世界和这批角色创造出来就是为了共享。《冰与火之歌》完全不同。除了我之外，没有人可以虐待维斯特洛人。
&#13;
这篇博文引发了四百楼的激烈讨论，下面摘译一些读者问题和马丁的回应。
&#13;
Q：能细说下《末日狂歌》和合理使用的事情吗？
&#13;
A：书中引用了许多歌词。我认为是合理使用，所有引用都不超过两行。但出版商的律师更保守（出版商在此类问题上总是保守的，宁愿避免诉讼而非打赢官司），他说这不算合理使用。我于是咨询了自己的律师，他是美国版权法的顶尖专家。他说：“我认为这是合理使用，但从未有过决定性的判例。如果您未经许可就使用，会被起诉。我认为您最终会占上风，但音乐发行商将一路与您抗争，诉讼费用可能会达到六位数。我愿意为您的案子奋斗到最后一分钱，我们可以赢得一场历史性判决。”我宁愿留着最后一分钱。于是我去申请了许可，花了六个月时间和几千美元……但避免了六位数的支出。到目前为止，关于歌词还没有决定性的判例。据我所知，关于同人也没有。
&#13;
Q：如果在你去世后，有人写你的作品同人，你对此怎么看呢？
&#13;
A：如果人死而有知，那我会作为怨灵复活来诅咒这些人，每晚在他们枕边唱My Mother the Car的歌词。（译注：讲的是母亲作为一辆车复活的故事。）不过我并不相信这种事，所以我估计不会在意。我总会死，但我的继承人还活着，他们可能会有不同的想法。我希望继承人尊重我对这个问题的看法。但并非所有继承人都会这么做。我可以给你章节和词句，然而……但愿克里斯托弗·托尔金永远活着。他去世后，我很担心我们会看到《索伦反击战》，由（空白处填写您最喜欢的**手的名字）完成，蓝本来自一张纸屑，他们在托尔金的一只旧远足靴底找到了它。
&#13;
Q：《罗森克兰茨和吉尔登斯特恩已死》并未减少《哈姆雷特》的光辉。有许多这样“合法”作品的例子，写作动机与同人小说相同。您觉得两者有什么区别？
&#13;
A：法律区分了仍受版权保护的作品与公有领域作品，我也是。我认为这一边界很重要。因此我对《罗森克兰茨和吉尔登斯特恩已死》没意见。如果莎士比亚还活着，我可能观点就不一样了。
&#13;
Q：科霍尔的黑山羊和淹神似乎就是对HPL的致敬，因此，我不确定你是否应该谴责其他以微妙的方式向你的作品致敬的作者。真正的同人小说都是关于某个出现在系列小说里的热门角色的，比如福尔摩斯、泰山和柯南。我了解的托尔金“同人小说”大多是想解释他本人没有详细讲述的的内容（第二纪元和第三纪元，世界地图的未探索区域）。我认为，读者有理由对作者暗示的内容感兴趣，如果作者没有提供，那么他们想自己动手，也可以理解。例如，如果有人用亚夏或纳斯为背景写故事，你会很不舒服吗？他其实只是用了你发明的地名。
&#13;
A：“很不舒服”？不会。但如果有人撰写并发表一个亚夏或纳斯的故事，我一定会恼火。我没写过这些地方，但脑海中有它们的形象，而我不希望其他人来描绘。迄今为止它们只不过是地名。那么，这个人为什么不能自己命名呢？
&#13;
Q：你在Suvudu Cage Match也写了几篇同人。（译注：2010年3月的奇幻角色大乱斗活动，马丁写作了詹姆对战赫敏、克苏鲁、《弑君者传奇》的科沃斯、《时光之轮》的兰德等角色的小品文。）
&#13;
A：区别在于是否有授权。例如，我在帕特里克·罗斯福斯同意后，写了詹姆与科沃斯的对战。他也就这一战写了自己的版本。
&#13;
Q：但罗伯特·乔丹已经去世了。
&#13;
A：主办方Suvudu安排了相关事项，联系了所有作者——至少是在世的作者。布兰登·桑德森代表吉姆（译注：罗伯特·乔丹本名。）出赛。就我所知，都有授权。
&#13;
Q：乔治·卢卡斯对同人很热衷，但是**的存在并没有将《星球大战》的世界带入公有领域。因此很明显，有某种处理知识产权的办法，既能允许同人，又不会失去版权。
&#13;
A：当你像卢卡斯一样，有足够的钱和律师时，你就差不多可以自己随意制定规则。
&#13;
Q：你欢迎RPG社区的活动，这两者有什么区别？
&#13;
A：游戏与写作不一样。此外，RPG得到了许可证。我拿了钱，审核了内容，如果我不想做，只需说，“不，谢谢。”同人小说不允许原作说“不，谢谢”。对我而言，这就是区别。
&#13;
Q：对我而言，同人小说就像是某人在读你的书，然后坐下来用你的角色和场景想象另一个场景。当然，你创作了角色，但人们有权想象自己喜欢的任何事物。而把那些私人幻想放在纸上与少数朋友分享，在我看来似乎并非冒犯攻击。只要没有人试图从中赚钱，我看不出有何危害。
&#13;
A：为私人娱乐活动写一些东西并“与少数朋友分享”是过去的方式，这就是为什么我这一代的许多作家认为同人小说没什么大不了的原因之一。但互联网改变了基本规则。如今“少数朋友”可以数以万计。我不知道我们现在谈论的是多大的数……但我认为少数朋友和成千上万的陌生人之间有天壤之别。
&#13;
Q：许多人在创作冰火的同人画，你似乎并未反对。如果有人描绘角色的方式与你想象的不同，或者将其放置在书中未提及的场景，会让你困扰吗？
&#13;
A：艺术是一个完全不同的问题，它有自己的规则。就我而言，同人画没问题。事实上我很喜欢俄罗斯艺术家Amok画的肖像，喜欢到了邀请他成为官方画家。当然，这些画会将与我自己的描述有所不同。甚至绘制冰火插图的职业艺术家笔下的角色也有很大差异。（当然，一旦HB0剧集上映，演员的面孔将成为绝大多数公众心目中的角色面孔）
&#13;
Q：你举的MZB的例子其实要复杂得多，这是提到的那位粉丝的说辞。
&#13;
A：我引用的是Marion Zimmer Bradley自己在论坛上的说法。因此问题就变成了“你相信谁？”
&#13;
Q：有没有合法途径向fanfiction.net这类网站维权？
&#13;
A：当然可以起诉。这是美国，我们几乎可以起诉任何人。问题是，花费这么多时间、费用和精力值得吗？恐怕未必。诉讼会消耗许多财力与情感。我的人生有更值得去做的事。我想总有人会起诉，但应该不是我。
&#13;
第二天，马丁又写了篇后续，从另一个角度阐述了问题
&#13;
最近在我、Diana Gabaldon和Charlie Stross的博客，以及互联网上的许多地方，都发生了有关同人小说的激烈辩论。
&#13;
这是为什么？为什么双方都这么执着于这个问题？
&#13;
关于版权、商标、侵权、合理使用、获利等等的问题都有了许多讨论……但同人小说家们一直在说这全是因为爱，从来无关乎金钱。而我仔细想了想后，认为他们是对的。
&#13;
全是因为爱。
&#13;
两边都是。
&#13;
让我们忘记所有法律和财务问题。我们已经为此吵翻天了。让我们谈谈感情。
&#13;
我认为同人作者写某些角色是因为爱他们，而反对同人的作家之所以这样做，是因为也爱他们。这便回到了“我的角色是我的孩子”这个话题，这可能正是关键。
&#13;
当然，不是所有作家都这么想。有人会说：“随你怎么处理我的角色，我都不在乎，只要你不影响我的生计。如果你影响到我的收入来源，我自然会让你闭嘴。其他时候，尽情玩吧。”如果你执这一观点，那没问题。但我不是。我永远不会这么说。我确实在乎你怎么处理我的角色。
&#13;
小说就是小说，全是编的，由纸上的单词织就的梦想和愿景。每个理智的作家都明白这一点，所有读者也一样。然而……
&#13;
50年代，我还是孩子时，读了许多漫画，包括许多超人的相关作品。那些漫画有时会发表一篇所谓的“虚构故事”。即便还是个小孩，我也知道那是个蠢名字。毕竟所有的故事本来就都是虚构的！今天我们将其称为“假设故事”或“平行宇宙故事”。它们是超人主线之外的故事，“如果氪星没爆炸”“如果超人和露易丝结婚了”之类。其中有些是很好的故事。这些故事中发生了很多事，比50年代“真实”的超人故事中发生的多得多。即使这样，它们永远不能调动我的感情，因为它们不是“真实”的。
&#13;
当然，超人本人就不是真实的，这些故事都不是真实的，即便八岁的我也明白。但读者和作者之间有一个契约。我给你讲一个故事，力求确保它的真实；而你作为读者，阅读时将假装这些人是真实的，故事中的事件真的发生了。要是没有这层假装，你为什么要在乎呢？
&#13;
（在几十年前的一次米尔福德会议上，我与两位新浪潮作家长久而激烈地争论。他们认为，既然小说不是真实的，就不应该假装是真实的，好小说的核心是遣词用句，故事应该像抽象艺术的二维性一样，来欢颂它们的“纸质性”，而不是像古典绘画一样试图创造三维的错觉。也许这就是为什么我从不喜欢抽象艺术。我当然也不喜欢纸质性的故事，我想要错觉，我希望故事和角色尽可能真实，至少在我阅读它们的过程中是这样。）
&#13;
“虚构故事”和“假设故事”能满足人的头脑趣味，但它们从未使我投入情感。我阅读它们时，就知道里面的任何东西都不重要。如果超人或他的某个朋友死了，那不算什么，他们下期就会回来。另一方面，几年后，格温·斯黛西去世时，我几乎和彼得·帕克一样悲痛欲绝。格温·斯黛西对我来说是真实的。
&#13;
（顺便一提，这也是为什么我讨厌，讨厌，讨厌如今在漫画和电影中普遍得要命的重启。在我看来，这违反了作者与读者之间未成文的契约。你告诉过我彼得·帕克跟玛丽·简结婚了，你让我读了十年他们的夫妇故事，你从未说过它们是虚构的……现在你却转身告诉我，不，他们没有结婚，他们从未结婚，一切都没有发生，记得要继续买我们的漫画，现在我们要告诉你真正的故事。抱歉，再见。我再也不会上当了。这纯属胡说八道。
&#13;
作为读者（书籍漫画）和观众（电视电影），我想要看到可以同情、倾心、信任的角色。没有这类人物的作品，我很快就会失去兴趣；而若是找到了它们……即便我知道这只是虚构作品，也会开始非常在乎它。
&#13;
比方说，我还没看过《异形3》。我热爱《异形》和《异形2》，但我在《异形3》的早期影评里得知，新电影一开始就会杀了纽特……这让我气坏了。我没去看这部电影，因为不想让这坨屎占据我的脑海。上一部电影让我爱上了纽特，整部片都是雷普莉解救她的故事，结局太令人满足……现在却有些混蛋要跑来撒泡尿毁了一切，只是为了让人震惊。我也从未看过此后的《异形》系列，因为它们都是我拒绝接受的虚构“现实”的一部分，甚至我非常佩服的老朋友朗·普尔曼出演的那一部也没看。
&#13;
事实是，这没有用。尽管我避免看电影，但评论已经在井里下了毒。我对《异形3》的内容了解得太多了。我知道纽特死了，仅仅这一点知识就毁了我对《异形2》本身的欣赏。这依旧是部令人兴奋的好片，但我看到片尾，纽特爬进睡眠舱问雷普莉她会不会做梦时，我没法再像以前一样在眼角带着一滴泪而心满意足，却总会记起，“干，纽特体内有异形，她就要死了”，于是又恼怒起来。
&#13;
一个不存在的角色永远都不存在。我明白，但这并不会削弱人的感情。
&#13;
如果我对别人创造的角色有这么强烈的感觉，你能否想象我对自己的角色有多强的感受？
&#13;
这就是为什么我把它们比作我的孩子。我可以关心纽特、格温·斯黛西、弗罗多、亚哈船长和盖茨比，但我对巨龟、阿布纳·马什、提利昂·兰尼斯特、琼恩·雪诺、哈维兰·图夫和丹妮莉丝的关心要胜过千倍。他们是我的儿女。
&#13;
我想有很多人像我一样。正是因为这种强烈情感，这场关于同人小说的双方讨论才会这么激烈。
&#13;
同人作者爱上了某些角色，并希望让故事更适合他们，以他们期待的方式发展。我知道许多《侠胆雄狮》的老粉都认定凯瑟琳和文森特从此过着幸福快乐的生活，偶尔会来场冒险。他们恨不得抹杀整个第三季。许多老粉对凯瑟琳之死的感受与我对纽特之死的感受一样强烈。他们想撤消它。想必也有纽特没死的《异形》同人。对角色的爱促使人写这些东西。天哪，如果有人雇我写一部新的《异形》剧本，我要做的第一件事就是说：“嘿，记得《异形2》结尾纽特问她会做梦吗？其实她做了。从那一刻起的所有电影都是她的噩梦。我的新电影将从纽特和雷普莉苏醒开始……”我知道，这正是我刚刚谴责过的重启。尽管控诉我吧。我想这会是历史上最昂贵的同人。真可惜我永远没有机会。
&#13;
但是让我们转过头来，从作者的角度来看。粉丝们或许非常喜欢我们的角色，但我们更爱他们。突然之间，我们看到一个故事，里头其他人正在与我们的孩子一起做各种事……我们从未想过，从未授权过的事，甚至可能愚蠢或恶心。我们杀死的角色复活了，活着的角色死了，反派被洗白，异性恋变成**，罗密欧与朱丽叶没有自杀，他们从此过着幸福的生活，有了十七个孩子。
&#13;
当然我们可以耸耸肩说：“这些事情没有真正发生过。这不是官方故事。它们只是虚构的。它们不真实。”而且我敢肯定很多作者都会这样做，但我不能。抛开所有法律和财务问题不谈，我不想读盖茨比和黛西一起逃亡的同人，更不想读盖茨比与汤姆·布坎农逃亡的同人，或是他俩与黛西的3p，或是盖茨比奸杀黛西……而且我很确定F·斯科特·菲茨杰拉德也不想读。现在，把盖茨比、黛西和汤姆换成琼恩·雪诺、杰· 阿卡洛伊、哈维兰·图夫和丹妮莉丝·坦格利安，相信你就知道我会怎么反应。
&#13;
正如纽特一样，我不想这样的景象占据我的头脑。即便它们是精美的景象，纵然你爱我的角色，只对他们做美好、甜蜜、快乐的事情，你还是在用我的人搞事情。我在这里不会用任何类比，我知道那会让人不满……但这让人感到被侵犯了。
&#13;
也许这不合理。这些都是脑中的人，纸上的字。谁在乎他们会怎样？让我们一起欢颂他们的纸质性。
&#13;
但我不这么思考。这与金钱，版权或法律无关，是直觉的情感反应。这全是因为爱。两边都一样。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ebuw: </b><br>
<span>32196789 发表于 2020-3-7 17:55</span><br>
<span>你觉得有问题 去和法院讲啊 </span><br>
<span>你以为只是你以为 法律可不这样认为 大众也并不这样认为 ...</span><br>
<span>法律不管这个。大众也不是你代表的。。。</span><br>
</p><p><b>kabunsan: </b><br>
<span>归根到底还是钱，还是经济……无论什么“爱”，一旦涉及经济利益，就要变味。</span><br>
<span>—— 来自 Essential Products PH-1, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>32196789: </b><br>
<span>億万千 发表于 2020-3-7 20:41</span><br>
<span>我记得版权一般只限制盈利性二创作品吧</span><br>
<span>非盈利的想管也没办法，放弃所有权利的作品就是思想的流露，怎么去 ...</span><br>
<span>不 只是因为盈利的打官司比较不亏</span><br>
<span>如果是非盈利的一般只能要求停止侵权 最多再来个登报道歉 </span><br>
<span>而且登报道歉还得是打官司一般才行 </span><br>
<span>这方面你参照版权法官司就好了 </span><br>
</p><p><b>32196789: </b><br>
<span>ebuw 发表于 2020-3-7 23:44</span><br>
<span>法律不管这个。大众也不是你代表的。。。</span><br>
<span>对对对 大众是你代表的</span><br>
<span>我比金庸更懂小说 比尾田更懂海贼 挺好的 </span><br>
<span>法律确实不管你对作品对人物的看法 但是他管你拿着他的作品写的玩意 </span><br>
<span>你可以和你的朋友分享你对作品对人物的看法 </span><br>
<span>但是你要试图用作品进行再创作 就有绕不过原作者的地方 一旦他说不行 无论你写得怎么样 都得停止</span><br>
</p><p><b>可乐杜: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2020-3-7 12:14</span><br>
<span>所以日本人对同人非盈利的纯洁性要求很高，国内代购同人本的店，日本方管你啥理由直接封了，国内还“又不是 ...</span><br>
<span>今天看见一个做原创的在好奇为什么要做同人。下面的评论果然群魔乱舞，连斥责原创高贵论的就出来了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>danbreath: </b><br>
<span>32196789 发表于 2020-3-7 17:55</span><br>
<span>你觉得有问题 去和法院讲啊 </span><br>
<span>你以为只是你以为 法律可不这样认为 大众也并不这样认为 ...</span><br>
<span>法律并不一定代表大众的观点，这是两个事情。</span><br>
</p><p><b>32196789: </b><br>
<span>我感觉吧，需要普法一样，明明日美都有很明确的同人圈创作边际的，不是很懂为啥你们非要觉得随便拿别人作品用是合理合法的。 </span><br>
<span>首先，对于作品二创的态度大概可以是分4类： </span><br>
<span>一类是禁止2创的，例如主楼的乔治马丁就是这样的。</span><br>
<span>第二类是不说明的，比如WOW。 </span><br>
<span>第三类是你可以搞，但是已经声明版权在他的，比如war3的地图编辑器。</span><br>
<span>第四类发表声明是同意大家进行再次创作的比如碧蓝航线。</span><br>
<span>其实还有东方这样允许非商业二创但是反对商业二创的但是这比较少。</span><br>
<span>虽然看起来分类很多，但是其实都是有相同内核的。</span><br>
<span>首先，作品的版权在原作者手上，他有权想怎么处理就怎么处理，想怎么解释就怎么解释。 </span><br>
<span>其次，二创是没版权的，相反，他使用了别人的著作权，天然低人一等，原作者随时有权禁止你的使用权，除非是第四种情况作者已经提前说了随便大家用。</span><br>
<span>为何ao3很多文前面就说放弃所有权利，因为不放弃，法律也不支持他的著作权，那么他放弃所有权利，就能自由写作了么？</span><br>
<span>不，法律一样赋予作者禁止侵权的权利，也就是说，你可以在ao3写魔兽的同人，但是一旦暴雪说，你不能写了，你就只能停下来。</span><br>
<span>这其实在国外是约定俗成的，你可以写，不赚钱一般不管你，但是就算不赚钱，一旦原作者说停下，你就必须停下。</span><br>
<span>因为法院可以从3个方面来判决你必须停下，首先是设定抄袭，包括人物设定和世界设定（这是最好界定的）其次是情节抄袭，这个比前一个难一点，尤其是二创很容易修改情节。第三个方面就是你在创作的时候有没有说过，这是某作品（某人）的同人。</span><br>
<span>如果有的人有疑问，为啥就算禁止，还有那么多同人，包括冰火，那么很简单，律师费是按小时算的。搞你个非盈利的二创，最多做到的就是禁止你再创作他的同人，但是几乎不可能赔钱（至少我从没听过有非盈利同人还能赔钱的）相反，他需要请律师，律师需要收集证据，证明你侵权了，（抄袭人设世界观等）这些都是钱。所以一般都是看在同人作者已经躺平的情况下，放你一马。</span><br>
<span>但是如果你以为只要是非盈利的，我想怎么搞就怎么搞，对不起，没有哪国法律支持这种事。</span><br>
</p><p><b>ebuw: </b><br>
<span>32196789 发表于 2020-3-8 00:46</span><br>
<span>对对对 大众是你代表的</span><br>
<span>我比金庸更懂小说 比尾田更懂海贼 挺好的 </span><br>
<span>我说的不是再创作，而是对原著的解读。</span><br>
<span>一旦成书/完结之后，我不认为原作者有高于读者的，对原著进一步阐释的特权。</span><br>
</p><p><b>zionius: </b><br>
<span>这篇文章是昨天有网友聊起马丁对同人的态度，所以译过来的。因为是GOT播出前写的，基本没提剧的事情，这里补充下。</span><br>
<span>从文中可以看出，马丁对各种授权周边，都会尽量严格掌控。比如他会为了一幅插画就给画家写几千字说明，有的图，比如世界集里那张铁王座改过十几稿。还有**，刀剑等周边，常常屡易其稿，直到符合他心中的形象。但他也明白，游戏影视绘画等改编属于不同体裁，必然存在再创作和分歧。其实他在本文中对同人画的态度，就差不多可以套在剧上面。</span><br>
<span>他对剧集的掌控有</span><br>
<span>1.合同禁止HBO出版剧集衍生小说，所以不会出现与原著相同体裁的"同人"</span><br>
<span>2.合同确保每一季他可以写一集剧本。(第五季开始，因为没空放弃了这个权利)</span><br>
<span>3.全程参与第一季选角</span><br>
<span>而HBO则拥有否决权。剧集走向，主要由D&D和HBO决定，他无权最终拍板</span><br>
</p><p><b>hamster1: </b><br>
<span>马丁的爱是可以用钱买的，不愧是美国人？</span><br>
</p><p><b>trentswd: </b><br>
<span>原作者最大这个毫无疑问</span><br>
<span>但是这篇文章写了一堆自己对自己作品的把控，结果放到现在来看真的啼笑皆非</span><br>
</p><p><b>Dya: </b><br>
<span> 本帖最后由 Dya 于 2020-3-8 04:42 编辑 </span><br>
<span>ebuw 发表于 2020-3-8 02:25</span><br>
<span>我说的不是再创作，而是对原著的解读。</span><br>
<span>一旦成书/完结之后，我不认为原作者有高于读者的，对原著进一步阐 ...</span><br>
<span>想来郭芙党听了你的话会深以为然。</span><br>
<span>原作者当然有特权，最多就是他的解读你不喜欢结果导致整部作品都是出乎你意料之外的垃圾，但就算会这样，哪怕你水平比原作者更高，你的解读权依然不可能和他比，这是原则问题。</span><br>
<span>除非原作者自己把版权卖出去了变成开放世界，那也有个官方得说了算啊，否则不是粉圈无敌，聚集一群声音大的粉丝吵吵吵你还能压倒原作了？</span><br>
<span>如果作品不符合你的思路，我建议宁愿去理解为这作品傻X了，也不要去试图取代原作者改变什么，真有这欲望就激发一下创作自己的东西吧。</span><br>
<span>比如我现在就觉得冰火小说后面傻X的概率很高，但也没办法。</span><br>
</p><p><b>galsoldier: </b><br>
<span>没有人可以虐待维斯特洛人</span><br>
<span>最后一部这就成了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>galsoldier: </b><br>
<span>萨义德库特布 发表于 2020-03-07 12:56:46</span><br>
<span>法律上原作对二创拥有碾压性权利你居然不知道?达斯米奇现在勉强容忍同人也是基于这一点，不信你可以去达 ...不是抬杠，随口问一句，如果二次创作法律明令禁止的内容，比如涩情赢晦什么的，版权归迪斯尼，那么法律责任该追究哪边呢？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>风烛尘香: </b><br>
<span>caine1992 发表于 2020-03-07 10:25:59</span><br>
<span>笑死我了，一边说我的角色都是我的孩子，不希望他们被别人抢走。一边任由别人对冰与火之歌胡搞乱搞，OOC到 ...“他们给的实在是太多了。”</span><br>
<span>别的不提，先把书写完再说吧，有生之年做得到吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>cxf5102: </b><br>
<span>32196789 发表于 2020-3-8 01:34</span><br>
<span>我感觉吧，需要普法一样，明明日美都有很明确的同人圈创作边际的，不是很懂为啥你们非要觉得随便拿别人作品 ...</span><br>
<span>纯法盲。既然您要普法，能给我个判例可以证明一下你不是胡扯吗？</span><br>
</p><p><b>Licheus: </b><br>
<span>hamster1 发表于 2020-3-8 03:40</span><br>
<span>马丁的爱是可以用钱买的，不愧是美国人？</span><br>
<span>要论赤裸的资本主义还是我们玩得比较溜。</span><br>
</p><p><b>萨义德库特布: </b><br>
<span>galsoldier 发表于 2020-3-8 05:02</span><br>
<span>不是抬杠，随口问一句，如果二次创作法律明令禁止的内容，比如涩情赢晦什么的，版权归迪斯尼，那么法律责任 ...</span><br>
<span>达斯米奇只拿走权利，可没有说要为你分担责任。</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2020-3-8 11:11 编辑 </span><br>
<span>galsoldier 发表于 2020-3-8 05:02</span><br>
<span>不是抬杠，随口问一句，如果二次创作法律明令禁止的内容，比如**赢晦什么的，版权归迪斯尼，那么法律责任 ...</span><br>
<span>写的人，迪士尼又不分摊责任，拿走权利而已，除非迪斯尼那这东西改成商品销售。</span><br>
</p><p><b>西穆尔丹: </b><br>
<span>小命4 发表于 2020-3-7 13:13</span><br>
<span>你没看到马丁喷了美漫的重启吗</span><br>
<span>我和你一样不喜欢这种重启。马丁在文中表达的观点也是如此，但这不是他禁止同人的原因。这份追求也不妨碍他放手把自己的人物和故事交给剧集任意玩弄删改，交给粉丝编写冰与火的世界。那就是说只要结账了，那这种设想也是在马丁的容忍范围内嘛。马丁对于奇幻文学里真实感的追求十分可敬，这使得他对同人的严格禁止更令人迷惑</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>GGLUCK 发表于 2020-3-7 12:21</span><br>
<span>会啊，尾田还要经常去贴吧找灵感呢，没有海贼王吧，尾田估计已经画不下去了 ...</span><br>
<span>神了，这梗是真的？求详细</span><br>
</p><p><b>远野乙姬: </b><br>
<span>cxf5102 发表于 2020-3-8 07:23</span><br>
<span>纯法盲。既然您要普法，能给我个判例可以证明一下你不是胡扯吗？</span><br>
<span>机核有一期电台请了马亲王和一个文艺作品侵权官司领域的律师来讲这个问题，可以听一下</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>贾志国 发表于 2020-3-7 21:40</span><br>
<span>除了最后一句，其他几句简直是戈培尔式的宣传。</span><br>
<span>一定是HBO 和两db的仇家发布的言论。 ...</span><br>
<span>评论下小说么就变成纳粹式发言了，这个帽子我戴不起</span><br>
</p><p><b>testalphagogogo: </b><br>
<span>哎呦</span><br>
<span>祥瑞御免，家宅平安</span><br>
</p><p><b>寺川愛美: </b><br>
<span>我覺得這個觀點還行啊，不就是我死後50年作品隨便你們草，我一日還有版權一日就是我的私人BQ的意思</span><br>
<span>當然假如像迪x尼一樣永續版權就很難看，但我沉思冰與火之歌也沒有永續版權的價值就是了。</span><br>
</p><p><b>无念: </b><br>
<span>我觉得电视剧之后最没资格喊同人去死的就是这个老头了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>GGLUCK: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2020-3-8 19:33</span><br>
<span>神了，这梗是真的？求详细</span><br>
<span>这就是梗而已</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>无念 发表于 2020-3-8 21:15</span><br>
<span>我觉得电视剧之后最没资格喊同人去死的就是这个老头了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 ...</span><br>
<span>这个结局未尝不是他的本意，只不过当中铺垫不足，所以看起来不合情理</span><br>
</p><p><b>无念: </b><br>
<span>ykztt 发表于 2020-3-8 21:28</span><br>
<span>这个结局未尝不是他的本意，只不过当中铺垫不足，所以看起来不合情理</span><br>
<span>且看他剩下的寿命里写不写得完</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>完先生: </b><br>
<span>结论：不要连载，一次就搞完，作者让你停止也已经是弄完了</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span>原作者握有最终解释权，开放同人和不开放都是作者的权力，但是你硬要说谁比谁高贵就贻笑大方了。尤其是爱手艺这个例子，就如二楼所说，非常不真诚。</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>无念 发表于 2020-3-8 21:51</span><br>
<span>且看他剩下的寿命里写不写得完</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0. ...</span><br>
<span>写不完就写不完吧，等死后版权继承者出售版权再搞不迟，其他人只要版权或剧本改编权在手随便如何魔改都是合法的。如果这本书的续写权不被出售的话，作为忠实粉丝我如果看不到结局我也不会抱怨的，世界上其他文学作品消遣的东西太多了。</span><br>
</p><p><b>背后捅刀擎天柱: </b><br>
<span>我是大鲨鱼1979 发表于 2020-3-7 08:34</span><br>
<span>……这是马丁十年前的旧文，只不过最近同人圈话题火又被翻出来而已。再说你也不必咒他吧？ ...</span><br>
<span>....晕，没仔细看呢。那真错怪马胖了。</span><br>
</p><p><b>老纪: </b><br>
<span>屁股歪一点 脑子就要歪一大块。。。作者对花精力创作的作品的权利，这有啥疑问？因为“出于爱”就要客客气气一笑了之？你花钱买的牛奶，我一看这纯度不高啊，我再给你射一点，不收你钱，来，你喝吧。</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>克苏鲁那个都不是爱手艺原作的同人，是原作同人的同人。</span><br>
<span>过几十年，就算还有人做同人也不是记住爱手艺，而是记住克苏鲁。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917551[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>[转]乔治·R·R·马丁论同人[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917551-1-1.html</link>
      <description>[转]乔治·R·R·马丁论同人&#13;
https://card.weibo.com/article/m/show/id/2309404479600460693980
&#13;
《乔治·R·R·马丁论同人》
&#13;
学城枢机会 03-06 22:03
&#13;
2010年，马丁在博客上参与了作家圈与同人圈的一场论战，这里选译马丁的主要论点。详见https://grrm.livejournal.com/151914.html https://grrm.livejournal.com/152340.html 
&#13;
我对同人小说不满意的一点是它的名字。事实上，我自己就写过同人，那还是我读高中的60年代，发表在漫画同人杂志上。但那个年代，这个术语并不意味着“使用别人的角色和别人的宇宙的小说”，它的意思仅仅是“粉丝为粉丝写的，在同人杂志上发表的业余小说”。那时漫圈才刚起步，而我们多数人都是孩子……有些人犯了错误，在他们的同人杂志中发布了业余爱好者写的蝙蝠侠或神奇四侠的故事，很快被National（如今的DC）和Marvel叫停。而其他人则更有理智，我也一样。我是一个粉丝，业余爱好者，就像今天的同人作家一样，为了爱而写故事……然而，尽管我爱正义联盟、神奇四侠和蜘蛛侠，我却没写他们的故事。我发明了自己的角色，为他们写故事：机械战士加兹、马塔·雷、雪地骑士。（译注：详见《梦歌》）当Star-Studded Comics（当时的著名同人杂志）的编辑和发行人霍华德·凯尔特纳邀请我为他创造的两个角色（发电人和怪异博士）写故事时，我抓住了机会……但只是在霍华德发出明确邀请和允许之后。这就是我写的同人小说。我不知道这个词何时何地开始被用来形容今天所谓的同人小说。我希望能有一个新的用词，尽管我承认自己想不出一个合适、明晰又没有冒犯性的词。这让我很困扰：人们听说我写过同人小说，就以为我未经其他作家同意，就写了取自他们作品的故事。
&#13;
对我来说，同意是这个问题的核心。如果作家想允许甚至鼓励别人使用他们的世界和角色，那很好。他们可以随意。如果作家不允许那样……我认为应该尊重他们的愿望。
&#13;
我个人认为允许同人小说的作家犯了一个错误。我不是说写同人小说的人邪恶、道德败坏或不可信任。多数人对原作都诚实、真挚而热情，而且对原作者充满善意。但是(1)任何一个人群中总会有一撮也许不那么好的人；(2)这扇门一旦打开，很难再次关闭。
&#13;
许多科幻和奇幻作家都听过几十年前的一个案例，它说明了允许同人小说可能带来的危险。作家玛丽昂·齐默·布拉德利(MZB)曾经积极鼓励她的“黑暗之极”系列小说的同人创作，甚至阅读和评论粉丝的故事。一切都很美好，直到有一天她在一个同人故事中遇到了一个与她正在写作的“黑暗之极”小说类似的构思。MZB写信给粉丝加以解释，并提出可以象征性付款，并在书中加以致谢。粉丝回答说，她希望得到共同作者署名以及一半稿酬，否则将提起诉讼。于是MZB没有冒法律危险，放弃了这本小说。她从此不再鼓励和阅读同人小说，并在美国科幻和奇幻作家协会论坛上报告了这件事，以警告其他作家避开危险。这差不多是二十年前了，对我，以及我这一代的许多其他科幻奇幻作家都产生了深远影响。
&#13;
你也许会说，这不过是很久以前的孤例。没错。那么让我再举两个更古老的例子：ERB(埃德加·赖斯·巴勒斯)和HPL(霍华德·菲利普斯·洛夫克拉夫特)。ERB创造了人猿泰山和火星的约翰·卡特，HPL创造了克苏鲁神话。ERB以及他生后的公司极为重视保护他的版权，尝试使用泰山，甚至在未经其允许的情况下使用可疑地类似于泰山的猿人，就等着像砖头一样接律师函吧。HPL则完全相反，克苏鲁神话很快就成了我们流派最早的共享世界之一。HPL鼓励Robert Bloch和Clark Ashton Smith等作家朋友从他的克苏鲁神话中借用元素，并增加一些元素，HPL自己又会反过来借用。随着时间的流逝，不是HPL朋友的其他作家也开始撰写克苏鲁神话，直到今天。
&#13;
两位作家，两种决定。看起来很正常。
&#13;
而问题在于，ERB死时是个亿万富翁，住在一个名叫泰山的小镇的大牧场里。而HPL死时一贫如洗，一些传记作者认为，贫困带来的营养不良可能加速了他的死亡。HPL在其他作家中受欢迎得多，但光有爱是不够的，偶尔能有根牛排吃也不赖。每拍摄一部泰山电影，巴勒斯公司都能获得可观报酬，并且从《火星公主》电影改编（我在好莱坞时参与了它的制作）中收入颇丰，无疑也能从正在制作的这部电影里捞一笔……尽管这本书现在属于公有领域了。（译注：《火星公主》电影改编流产过数次。1993-1994年，马丁写了《火星公主》电影剧本，未制作。2012年，《异星战场》上映。）洛夫克拉夫特的版权方有从The Dunwich Horror、Herbert West、Re-Animator，以及最近的Dagon等电影，还有《克苏鲁的呼唤》的在线版上拿过一分钱么？我不清楚，不过我很怀疑。如果他们真拿到了，我敢打赌那也只是杯水车薪。而与此同时，新作家可以直接从克苏鲁神话中挖掘宝藏，写出新故事和新小说。
&#13;
我知道，克苏鲁和约翰·卡特一样，现在都属于公有领域。但这不重要。HPL因为让太多人在他的沙盒中玩耍，而几乎丧失了对自己创作的控制权。这就是我上面(2)的意思。同人小说之门一旦打开，就很难再次关闭。
&#13;
作家的创作是他的生计。归根结底，版权是ERB和HPL不同境遇的本质原因。还有人会奇怪为何多数作家会这么注重保护它吗？
&#13;
我们这些人，不愿意允许同人作者使用我们的世界和角色，不是出于刻薄，而是为了保护自己和我们的创造。
&#13;
此外，我们也必须这么做。关于版权的讨论很多，关于同人小说是否是非法的，是否是合理使用（顺便说一句，它不是合理使用，至少跟我对这个术语的理解不一样，而我在出版《末日狂歌》时，对“合理使用”有了不少认识。），但没有人提到版权法的一个关键：必须主动保护版权。如果有人侵犯了你的版权，你也知道，却不去保护你的版权，法律会认为你已放弃了版权。此后任何人都可以用你的东西做任何想做的事。如果我允许Peter、Paul和Nancy发表《冰与火之歌》同人，却什么都不说，那么Bill B. Hack和Ripoff出版社决定出版《冰与火之歌》同人赚钱时，我也没有立场去反对。Peter、Paul和Nancy也许是全世界最好的人，动力只是对我的世界和角色真挚的爱，但Bill B. Hack和Ripoff出版社却毫不在乎，他们只想要钱。
&#13;
打开门后，你无法控制谁会进来。
&#13;
没有人会这样做，我听到有人在背后低语。哈，出版史上这种情况多得是。甚至饱受非议的巴勒斯公司，在60年代就成了受害者，当时有人忘记及时更新某本泰山图书的版权，而一家三流漫画公司钻了空子，立马发行了一部完全未经授权（且未支付费用）的泰山漫画。
&#13;
这就是像我这样的作家不允许同人小说的部分原因。最后，我想暂时搁置所有法律和财务问题，转向更个人的方向。许多年前，我因小说《子女的肖像》而赢得星云奖，这个故事讲的就是作家与他创造的角色间的关系。我在现实中没有孩子，但角色就是我的孩子，我不希望有人带走他们，谢谢。即便是那些说自己爱我的孩子的人。我敢肯定这是实话，毫不怀疑这种感情的诚意，然而……
&#13;
有时我允许其他作家和我的孩子们一起玩。例如在共享世界《百变王牌》中。但我认为这是两码事。共享世界严格受控，比如《百变王牌》就由我掌管。我来决定谁可以借用我的作品，然后审核他们的故事，批准或驳回他们做的事。我会说：“不，Popinjay会这么说”或是“抱歉，巨龟永远不会那样做。”更重要的是（这在《百变王牌》中从未出现过，但在其他一些共享世界中却发生过）“不，绝对不行，你的角色不能强奸我的角色，我他妈才不管你认定他有多强大。”
&#13;
这就是《百变王牌》，这个世界和这批角色创造出来就是为了共享。《冰与火之歌》完全不同。除了我之外，没有人可以虐待维斯特洛人。
&#13;
这篇博文引发了四百楼的激烈讨论，下面摘译一些读者问题和马丁的回应。
&#13;
Q：能细说下《末日狂歌》和合理使用的事情吗？
&#13;
A：书中引用了许多歌词。我认为是合理使用，所有引用都不超过两行。但出版商的律师更保守（出版商在此类问题上总是保守的，宁愿避免诉讼而非打赢官司），他说这不算合理使用。我于是咨询了自己的律师，他是美国版权法的顶尖专家。他说：“我认为这是合理使用，但从未有过决定性的判例。如果您未经许可就使用，会被起诉。我认为您最终会占上风，但音乐发行商将一路与您抗争，诉讼费用可能会达到六位数。我愿意为您的案子奋斗到最后一分钱，我们可以赢得一场历史性判决。”我宁愿留着最后一分钱。于是我去申请了许可，花了六个月时间和几千美元……但避免了六位数的支出。到目前为止，关于歌词还没有决定性的判例。据我所知，关于同人也没有。
&#13;
Q：如果在你去世后，有人写你的作品同人，你对此怎么看呢？
&#13;
A：如果人死而有知，那我会作为怨灵复活来诅咒这些人，每晚在他们枕边唱My Mother the Car的歌词。（译注：讲的是母亲作为一辆车复活的故事。）不过我并不相信这种事，所以我估计不会在意。我总会死，但我的继承人还活着，他们可能会有不同的想法。我希望继承人尊重我对这个问题的看法。但并非所有继承人都会这么做。我可以给你章节和词句，然而……但愿克里斯托弗·托尔金永远活着。他去世后，我很担心我们会看到《索伦反击战》，由（空白处填写您最喜欢的**手的名字）完成，蓝本来自一张纸屑，他们在托尔金的一只旧远足靴底找到了它。
&#13;
Q：《罗森克兰茨和吉尔登斯特恩已死》并未减少《哈姆雷特》的光辉。有许多这样“合法”作品的例子，写作动机与同人小说相同。您觉得两者有什么区别？
&#13;
A：法律区分了仍受版权保护的作品与公有领域作品，我也是。我认为这一边界很重要。因此我对《罗森克兰茨和吉尔登斯特恩已死》没意见。如果莎士比亚还活着，我可能观点就不一样了。
&#13;
Q：科霍尔的黑山羊和淹神似乎就是对HPL的致敬，因此，我不确定你是否应该谴责其他以微妙的方式向你的作品致敬的作者。真正的同人小说都是关于某个出现在系列小说里的热门角色的，比如福尔摩斯、泰山和柯南。我了解的托尔金“同人小说”大多是想解释他本人没有详细讲述的的内容（第二纪元和第三纪元，世界地图的未探索区域）。我认为，读者有理由对作者暗示的内容感兴趣，如果作者没有提供，那么他们想自己动手，也可以理解。例如，如果有人用亚夏或纳斯为背景写故事，你会很不舒服吗？他其实只是用了你发明的地名。
&#13;
A：“很不舒服”？不会。但如果有人撰写并发表一个亚夏或纳斯的故事，我一定会恼火。我没写过这些地方，但脑海中有它们的形象，而我不希望其他人来描绘。迄今为止它们只不过是地名。那么，这个人为什么不能自己命名呢？
&#13;
Q：你在Suvudu Cage Match也写了几篇同人。（译注：2010年3月的奇幻角色大乱斗活动，马丁写作了詹姆对战赫敏、克苏鲁、《弑君者传奇》的科沃斯、《时光之轮》的兰德等角色的小品文。）
&#13;
A：区别在于是否有授权。例如，我在帕特里克·罗斯福斯同意后，写了詹姆与科沃斯的对战。他也就这一战写了自己的版本。
&#13;
Q：但罗伯特·乔丹已经去世了。
&#13;
A：主办方Suvudu安排了相关事项，联系了所有作者——至少是在世的作者。布兰登·桑德森代表吉姆（译注：罗伯特·乔丹本名。）出赛。就我所知，都有授权。
&#13;
Q：乔治·卢卡斯对同人很热衷，但是**的存在并没有将《星球大战》的世界带入公有领域。因此很明显，有某种处理知识产权的办法，既能允许同人，又不会失去版权。
&#13;
A：当你像卢卡斯一样，有足够的钱和律师时，你就差不多可以自己随意制定规则。
&#13;
Q：你欢迎RPG社区的活动，这两者有什么区别？
&#13;
A：游戏与写作不一样。此外，RPG得到了许可证。我拿了钱，审核了内容，如果我不想做，只需说，“不，谢谢。”同人小说不允许原作说“不，谢谢”。对我而言，这就是区别。
&#13;
Q：对我而言，同人小说就像是某人在读你的书，然后坐下来用你的角色和场景想象另一个场景。当然，你创作了角色，但人们有权想象自己喜欢的任何事物。而把那些私人幻想放在纸上与少数朋友分享，在我看来似乎并非冒犯攻击。只要没有人试图从中赚钱，我看不出有何危害。
&#13;
A：为私人娱乐活动写一些东西并“与少数朋友分享”是过去的方式，这就是为什么我这一代的许多作家认为同人小说没什么大不了的原因之一。但互联网改变了基本规则。如今“少数朋友”可以数以万计。我不知道我们现在谈论的是多大的数……但我认为少数朋友和成千上万的陌生人之间有天壤之别。
&#13;
Q：许多人在创作冰火的同人画，你似乎并未反对。如果有人描绘角色的方式与你想象的不同，或者将其放置在书中未提及的场景，会让你困扰吗？
&#13;
A：艺术是一个完全不同的问题，它有自己的规则。就我而言，同人画没问题。事实上我很喜欢俄罗斯艺术家Amok画的肖像，喜欢到了邀请他成为官方画家。当然，这些画会将与我自己的描述有所不同。甚至绘制冰火插图的职业艺术家笔下的角色也有很大差异。（当然，一旦HB0剧集上映，演员的面孔将成为绝大多数公众心目中的角色面孔）
&#13;
Q：你举的MZB的例子其实要复杂得多，这是提到的那位粉丝的说辞。
&#13;
A：我引用的是Marion Zimmer Bradley自己在论坛上的说法。因此问题就变成了“你相信谁？”
&#13;
Q：有没有合法途径向fanfiction.net这类网站维权？
&#13;
A：当然可以起诉。这是美国，我们几乎可以起诉任何人。问题是，花费这么多时间、费用和精力值得吗？恐怕未必。诉讼会消耗许多财力与情感。我的人生有更值得去做的事。我想总有人会起诉，但应该不是我。
&#13;
第二天，马丁又写了篇后续，从另一个角度阐述了问题
&#13;
最近在我、Diana Gabaldon和Charlie Stross的博客，以及互联网上的许多地方，都发生了有关同人小说的激烈辩论。
&#13;
这是为什么？为什么双方都这么执着于这个问题？
&#13;
关于版权、商标、侵权、合理使用、获利等等的问题都有了许多讨论……但同人小说家们一直在说这全是因为爱，从来无关乎金钱。而我仔细想了想后，认为他们是对的。
&#13;
全是因为爱。
&#13;
两边都是。
&#13;
让我们忘记所有法律和财务问题。我们已经为此吵翻天了。让我们谈谈感情。
&#13;
我认为同人作者写某些角色是因为爱他们，而反对同人的作家之所以这样做，是因为也爱他们。这便回到了“我的角色是我的孩子”这个话题，这可能正是关键。
&#13;
当然，不是所有作家都这么想。有人会说：“随你怎么处理我的角色，我都不在乎，只要你不影响我的生计。如果你影响到我的收入来源，我自然会让你闭嘴。其他时候，尽情玩吧。”如果你执这一观点，那没问题。但我不是。我永远不会这么说。我确实在乎你怎么处理我的角色。
&#13;
小说就是小说，全是编的，由纸上的单词织就的梦想和愿景。每个理智的作家都明白这一点，所有读者也一样。然而……
&#13;
50年代，我还是孩子时，读了许多漫画，包括许多超人的相关作品。那些漫画有时会发表一篇所谓的“虚构故事”。即便还是个小孩，我也知道那是个蠢名字。毕竟所有的故事本来就都是虚构的！今天我们将其称为“假设故事”或“平行宇宙故事”。它们是超人主线之外的故事，“如果氪星没爆炸”“如果超人和露易丝结婚了”之类。其中有些是很好的故事。这些故事中发生了很多事，比50年代“真实”的超人故事中发生的多得多。即使这样，它们永远不能调动我的感情，因为它们不是“真实”的。
&#13;
当然，超人本人就不是真实的，这些故事都不是真实的，即便八岁的我也明白。但读者和作者之间有一个契约。我给你讲一个故事，力求确保它的真实；而你作为读者，阅读时将假装这些人是真实的，故事中的事件真的发生了。要是没有这层假装，你为什么要在乎呢？
&#13;
（在几十年前的一次米尔福德会议上，我与两位新浪潮作家长久而激烈地争论。他们认为，既然小说不是真实的，就不应该假装是真实的，好小说的核心是遣词用句，故事应该像抽象艺术的二维性一样，来欢颂它们的“纸质性”，而不是像古典绘画一样试图创造三维的错觉。也许这就是为什么我从不喜欢抽象艺术。我当然也不喜欢纸质性的故事，我想要错觉，我希望故事和角色尽可能真实，至少在我阅读它们的过程中是这样。）
&#13;
“虚构故事”和“假设故事”能满足人的头脑趣味，但它们从未使我投入情感。我阅读它们时，就知道里面的任何东西都不重要。如果超人或他的某个朋友死了，那不算什么，他们下期就会回来。另一方面，几年后，格温·斯黛西去世时，我几乎和彼得·帕克一样悲痛欲绝。格温·斯黛西对我来说是真实的。
&#13;
（顺便一提，这也是为什么我讨厌，讨厌，讨厌如今在漫画和电影中普遍得要命的重启。在我看来，这违反了作者与读者之间未成文的契约。你告诉过我彼得·帕克跟玛丽·简结婚了，你让我读了十年他们的夫妇故事，你从未说过它们是虚构的……现在你却转身告诉我，不，他们没有结婚，他们从未结婚，一切都没有发生，记得要继续买我们的漫画，现在我们要告诉你真正的故事。抱歉，再见。我再也不会上当了。这纯属胡说八道。
&#13;
作为读者（书籍漫画）和观众（电视电影），我想要看到可以同情、倾心、信任的角色。没有这类人物的作品，我很快就会失去兴趣；而若是找到了它们……即便我知道这只是虚构作品，也会开始非常在乎它。
&#13;
比方说，我还没看过《异形3》。我热爱《异形》和《异形2》，但我在《异形3》的早期影评里得知，新电影一开始就会杀了纽特……这让我气坏了。我没去看这部电影，因为不想让这坨屎占据我的脑海。上一部电影让我爱上了纽特，整部片都是雷普莉解救她的故事，结局太令人满足……现在却有些混蛋要跑来撒泡尿毁了一切，只是为了让人震惊。我也从未看过此后的《异形》系列，因为它们都是我拒绝接受的虚构“现实”的一部分，甚至我非常佩服的老朋友朗·普尔曼出演的那一部也没看。
&#13;
事实是，这没有用。尽管我避免看电影，但评论已经在井里下了毒。我对《异形3》的内容了解得太多了。我知道纽特死了，仅仅这一点知识就毁了我对《异形2》本身的欣赏。这依旧是部令人兴奋的好片，但我看到片尾，纽特爬进睡眠舱问雷普莉她会不会做梦时，我没法再像以前一样在眼角带着一滴泪而心满意足，却总会记起，“干，纽特体内有异形，她就要死了”，于是又恼怒起来。
&#13;
一个不存在的角色永远都不存在。我明白，但这并不会削弱人的感情。
&#13;
如果我对别人创造的角色有这么强烈的感觉，你能否想象我对自己的角色有多强的感受？
&#13;
这就是为什么我把它们比作我的孩子。我可以关心纽特、格温·斯黛西、弗罗多、亚哈船长和盖茨比，但我对巨龟、阿布纳·马什、提利昂·兰尼斯特、琼恩·雪诺、哈维兰·图夫和丹妮莉丝的关心要胜过千倍。他们是我的儿女。
&#13;
我想有很多人像我一样。正是因为这种强烈情感，这场关于同人小说的双方讨论才会这么激烈。
&#13;
同人作者爱上了某些角色，并希望让故事更适合他们，以他们期待的方式发展。我知道许多《侠胆雄狮》的老粉都认定凯瑟琳和文森特从此过着幸福快乐的生活，偶尔会来场冒险。他们恨不得抹杀整个第三季。许多老粉对凯瑟琳之死的感受与我对纽特之死的感受一样强烈。他们想撤消它。想必也有纽特没死的《异形》同人。对角色的爱促使人写这些东西。天哪，如果有人雇我写一部新的《异形》剧本，我要做的第一件事就是说：“嘿，记得《异形2》结尾纽特问她会做梦吗？其实她做了。从那一刻起的所有电影都是她的噩梦。我的新电影将从纽特和雷普莉苏醒开始……”我知道，这正是我刚刚谴责过的重启。尽管控诉我吧。我想这会是历史上最昂贵的同人。真可惜我永远没有机会。
&#13;
但是让我们转过头来，从作者的角度来看。粉丝们或许非常喜欢我们的角色，但我们更爱他们。突然之间，我们看到一个故事，里头其他人正在与我们的孩子一起做各种事……我们从未想过，从未授权过的事，甚至可能愚蠢或恶心。我们杀死的角色复活了，活着的角色死了，反派被洗白，异性恋变成**，罗密欧与朱丽叶没有自杀，他们从此过着幸福的生活，有了十七个孩子。
&#13;
当然我们可以耸耸肩说：“这些事情没有真正发生过。这不是官方故事。它们只是虚构的。它们不真实。”而且我敢肯定很多作者都会这样做，但我不能。抛开所有法律和财务问题不谈，我不想读盖茨比和黛西一起逃亡的同人，更不想读盖茨比与汤姆·布坎农逃亡的同人，或是他俩与黛西的3p，或是盖茨比奸杀黛西……而且我很确定F·斯科特·菲茨杰拉德也不想读。现在，把盖茨比、黛西和汤姆换成琼恩·雪诺、杰· 阿卡洛伊、哈维兰·图夫和丹妮莉丝·坦格利安，相信你就知道我会怎么反应。
&#13;
正如纽特一样，我不想这样的景象占据我的头脑。即便它们是精美的景象，纵然你爱我的角色，只对他们做美好、甜蜜、快乐的事情，你还是在用我的人搞事情。我在这里不会用任何类比，我知道那会让人不满……但这让人感到被侵犯了。
&#13;
也许这不合理。这些都是脑中的人，纸上的字。谁在乎他们会怎样？让我们一起欢颂他们的纸质性。
&#13;
但我不这么思考。这与金钱，版权或法律无关，是直觉的情感反应。这全是因为爱。两边都一样。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>侠盗亚森·罗平 发表于 2020-3-7 11:25</span><br>
<span>果然是卓明谷 今天我们不谈车万月姬和龟骑士了吗</span><br>
<span>zun支持东方二创，但早期和角川合作就吃了版权的亏，后面自己把版权都控制了，对于大规模商业化的作品授权是很谨慎的。</span><br>
<span>型月同人社团起家，对同人二创的也是比较支持的，还收编二创，抱着索尼大腿，也不怕有人敢抢版权</span><br>
<span>龙骑士。。。一个剧本作家，当年不知道哪的网友排个三大同人，指当时的月姬 红魔 寒蝉，三个都是原创，二创领域没他什么事 。</span><br>
</p><p><b>萨义德库特布: </b><br>
<span>GGLUCK 发表于 2020-3-7 12:05</span><br>
<span>我觉得是个法律问题</span><br>
<span>我的作品我有权让别人写，也有权不让别人写</span><br>
<span>仅此而已，如果你想创作我的同人，要经过 ...</span><br>
<span>你非要写也不是不行，关起门在自己的小圈子里乐呵马胖也没功夫管你。但你要是企图拿来恰饭，马胖的律师团当然要上门教做人了</span><br>
</p><p><b>dlboy2000: </b><br>
<span>如果一部作品的续作情节和同人作品撞车，会不会被喷抄袭</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2020-3-7 12:17 编辑 </span><br>
<span>所以日本人对同人非盈利的纯洁性要求很高，国内代购同人本的店，日本方管你啥理由直接封了，国内还“又不是盗版”“又不是倒卖”啥啥的在洗，是真不知道错在哪了吗？</span><br>
<span>这个纯洁性又不是光日本人洁癖，同人在法律上是扎扎实实侵害作者利益的，作者不管不代表你是对的，所以要保持盈利上的纯洁性来给同人有个正当的身份，不是你说对原作有宣传作用就可以洗白的。</span><br>
<span>国内一副同人独立原作，同人区别原作，同人是大爷，你靠同人才成功，反正没盈利你怎么着，是真的恶心。同人就是依附原作产生的东西，就是低原作一等的，不然没了这个道理上的正当性别人给你吃官司也有了道理的正当性，管你盈利了没。</span><br>
<span>这次xz事件某些人的说法真的是智障，赢了估计同人是大爷的风气还要再大一点。</span><br>
</p><p><b>GGLUCK: </b><br>
<span>萨义德库特布 发表于 2020-3-7 12:10</span><br>
<span>你非要写也不是不行，关起门在自己的小圈子里乐呵马胖也没功夫管你。但你要是企图拿来恰饭，马胖的律师团 ...</span><br>
<span>对，差不多就是这个意思</span><br>
<span>打官司这种事情费时费力费神费钱，一般老爷子也愿不意打</span><br>
<span>其实前面有人提到金庸，金庸的态度和老爷子的态度很像</span><br>
<span>比如江南的此间的少年被告，跟这个态度如出一辙</span><br>
<span>而且金庸的魔改和同人经验也很丰富，且不说倪匡代笔了</span><br>
<span>电视剧和电影版的魔改，比起某些同人有过之无不及</span><br>
<span>走法律途径拿到授权的都好说，就算徐克把东方不败毁了，金庸也不会说要打官司</span><br>
<span>所以金庸既有1块钱版权的佳话，也有告江南侵权的行为</span><br>
<span>突出一个，我的作品，我爱怎么着就怎么着，你们没经过我同意就是不行</span><br>
</p><p><b>GGLUCK: </b><br>
<span>dlboy2000 发表于 2020-3-7 12:12</span><br>
<span>如果一部作品的续作情节和同人作品撞车，会不会被喷抄袭</span><br>
<span>会啊，尾田还要经常去贴吧找灵感呢，没有海贼王吧，尾田估计已经画不下去了</span><br>
</p><p><b>GGLUCK: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2020-3-7 12:14</span><br>
<span>所以日本人对同人非盈利的纯洁性要求很高，国内代购同人本的店，日本方管你啥理由直接封了，国内还“又不是 ...</span><br>
<span>我觉得国内同人还有一个很重要的缺漏，或者说缺心眼，就是脑子里没有原作者权利一说</span><br>
<span>日本漫画界大体对于同人创作是很容忍甚至有一定鼓励的（比如各大漫画杂志经常有同人画投稿，激发粉丝热情），但日本对于作者权利这点分得很清楚</span><br>
<span>说到底，我感觉还是国内法律规范还有监督失位导致的，所以搞得现在国内文创领域很多恶臭的事情发生</span><br>
</p><p><b>pulotocore: </b><br>
<span>青冥 发表于 2020-3-7 10:47</span><br>
<span>前面不是说了，这是马丁十年前的旧文，那时候电视剧估计还在准备上映（主楼文中也有提及），何谈对剧版表 ...</span><br>
<span>话说马老爷子本身也干过编剧，当时就没有出来力挽狂澜的想法？</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>ebuw: </b><br>
<span>萨义德库特布 发表于 2020-3-7 11:18</span><br>
<span>前提是你的这个理解要等作者死了五十年以后才可以合法的出版，现在你写阿q横扫鲁镇杀光赵家睡吴妈小尼姑 ...</span><br>
<span>只要不发表赚钱，随便我怎么写，为啥要憋在肚子里？金庸乱改小说还有理了？</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>pulotocore 发表于 2020-3-7 12:31</span><br>
<span>话说马老爷子本身也干过编剧，当时就没有出来力挽狂澜的想法？</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 9上的 S ...</span><br>
<span>吃了协议的亏吧，公司偷偷在版权协议里埋雷，作者一不是法律大佬，二没有一个专门的律师团队支持，很容易就会被坑到。</span><br>
</p><p><b>萨义德库特布: </b><br>
<span>ebuw 发表于 2020-3-7 12:35</span><br>
<span>只要不发表赚钱，随便我怎么写，为啥要憋在肚子里？金庸乱改小说还有理了？ ...</span><br>
<span>就是这个意思啊，小圈子同人有谁吃官司的。不都是犯贱企图恰饭才被雷劈的呢，比如江南</span><br>
</p><p><b>盐柱: </b><br>
<span>引用第52楼dlboy2000于2020-03-07 12:12发表的:</span><br>
<span>如果一部作品的续作情节和同人作品撞车，会不会被喷抄袭</span><br>
<span>只要续作比同人精彩就不会</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>周扒皮 发表于 2020-3-7 07:48</span><br>
<span>冰与火之歌的电视剧是不是让马丁气得半死</span><br>
<span>我本来都要气死的，但钱实在是太多了～</span><br>
</p><p><b>瓜苗乐章: </b><br>
<span>就像mod一样啊，其实续作偷偷抄同人，粉丝也拿原作者没办法</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI SEA-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>32196789: </b><br>
<span>怎么理解的 你们都是法盲？</span><br>
<span>首先 作者想怎么写就怎么写 就是把书写崩了 写成垃圾 那也是作者的权力 外人你可以bB 但是不能自作主张上去搞修正 </span><br>
<span>其次 作者同意你写同人 你可以写 作者只要反对你的同人 不管你赚不赚钱 不管你写的好不好 你都得停下来 </span><br>
<span>很多时候作者之所以懒得管 是因为你不赚钱 他要求你停止是要发律师函 要出钱的 所以一般不怎么管不赚钱的同人创作 但是一旦他不满意了 你必须停下来 </span><br>
<span>不赚钱的同人创作也不受法律保护 相反 作者是有权利禁止的这些难道不是法律常识么？你以你不赚钱为由画个米老鼠试试？</span><br>
</p><p><b>萨义德库特布: </b><br>
<span>瓜苗乐章 发表于 2020-3-7 12:48</span><br>
<span>就像mod一样啊，其实续作偷偷抄同人，粉丝也拿原作者没办法</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI SEA-AL10, Android 10上的 S ...</span><br>
<span>法律上原作对二创拥有碾压性权利你居然不知道?达斯米奇现在勉强容忍同人也是基于这一点，不信你可以去达斯米奇法务部那里查下他们的声明</span><br>
<span>"一切利用迪斯尼作品角色和情节进行二次创作的作品，著作权均归迪斯尼所有"</span><br>
</p><p><b>西穆尔丹: </b><br>
<span>美国人自己就没事对手下的人物搞某某宇宙没事重启。当然看不惯别人任何的相关创作啦。老鸨用姑娘身子卖钱后又怎么会允许免费的自由结合呢</span><br>
</p><p><b>danbreath: </b><br>
<span>GGLUCK 发表于 2020-3-7 12:05</span><br>
<span>我觉得是个法律问题</span><br>
<span>我的作品我有权让别人写，也有权不让别人写</span><br>
<span>仅此而已，如果你想创作我的同人，要经过 ...</span><br>
<span>法律和群体中的道德偏好还是两回事吧</span><br>
<span>他的论点如果只停留在合法权利层面，根本不需要写这么多长篇大论。</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2020-3-7 13:09 编辑 </span><br>
<span>ebuw 发表于 2020-3-7 12:35</span><br>
<span>只要不发表赚钱，随便我怎么写，为啥要憋在肚子里？金庸乱改小说还有理了？ ...</span><br>
<span>谁和你说不盈利就行了，你还得不公开，不然还是可以告侵权。</span><br>
<span>金庸随便改，怎么就没理了？</span><br>
</p><p><b>小命4: </b><br>
<span>非常赞同马丁的观点，尤其是后半部分。所以我到现在也很难接受超级英雄类的美漫，角色“死去活来”就是在愚弄读者的情感</span><br>
</p><p><b>小命4: </b><br>
<span>西穆尔丹 发表于 2020-3-7 12:59</span><br>
<span> 美国人自己就没事对手下的人物搞某某宇宙没事重启。当然看不惯别人任何的相关创作啦。老鸨用姑娘身子卖钱后 ...</span><br>
<span>你没看到马丁喷了美漫的重启吗</span><br>
</p><p><b>zashou: </b><br>
<span>黄蓉系列金庸根本不知道的吧，万一金庸或者他后人知道是谁写的估计就不是赔点钱的事了</span><br>
</p><p><b>猫咪澎澎: </b><br>
<span>村上恒一 发表于 2020-3-7 10:06</span><br>
<span> 我觉得30年后克苏鲁依然会活跃在各种文娱作品中，而30年后冰与火只会作为一部烂尾小说偶尔被提及...</span><br>
<span>同意！</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>同人本来就不能是正式出版物，到底要怎么影响原作的商业化？</span><br>
</p><p><b>海伯利安: </b><br>
<span>盖曼在社交网站汤不热回答了一名读者提问，该读者问Crowley到底是否官方设定（canon）的**，称对于他的性取向大家众说纷纭，有说**、双性恋、泛性恋……但是“汤不热有人在攻击想要写Crowley对除了Aziraphale的对象有兴趣的同人文的人”。</span><br>
<span>对此盖曼表示，知道自己作为原作者“最好是不碰（同人）这一块儿的话题”，但心一横还是回答了……</span><br>
<span>盖曼强调，“官方设定”就是指书中有的内容。即使是作为作者的他，在书以外所说的话也不是官方设定，因为“只有在书里写到的，才是官设，只有在电视剧中表现了的，才是剧版的官设。”</span><br>
<span>他称书里没有明确提到过Crowley的性生活，唯一说到的是“天使是无性的，除非他们为此特意努力做点什么。”但他表示：读者可以推断，“更重点的是”可以想象，“很多人萌他和Aziraphale的CP，这不无理由，但你依然是‘编造（Making Stuff Up）’，这可以是根据原文字里行间来‘编造’，也可以是‘编造’书里压根没提到的东西，但仍然都是‘编造’。”</span><br>
<span>盖曼认为，比如《圣经》学者们用他们鹰的眼睛一般的文本分析法去定义《圣经》里那些4000年前的只言片语的确切含义，这也算一种他说的“编造”。而他和特里·普拉切特当年写《好兆头》时，和他如今为剧版《好兆头》创作剧本，写出书里没有的那些部分，也是“编造”。</span><br>
<span>而盖曼看来，这正是同人文的乐趣所在。他说：有些人会去攻击那些不萌自己的CP的人，而“如果有任何人决意说：只有我的同人里写到的关系，才是唯一的真正的同人。那我认为他们搞错了重点。同人小说的点在于：它们让你可以去想象、享受填补字里行间的空间的乐趣，在于你可以改变一些东西，并享受其中。而且那些故事绝对是真的……对你来说。”</span><br>
<span>他还透露，电视剧版《好兆头》会更加深入展现Crowley和Aziraphale的关系，但那些是电视剧的官方设定，不是书的官设。他解释说两者的设定不冲突，但剧版会说到一些书里没涉及的东西。尤其是关于Crowley和Aziraphale的过去，而且“现在”在书里是指1990年代初左右，而剧里是指2019年的样子。</span><br>
<span>最后盖曼对读者和观众说：“不要去担心别人怎么想，怎么说。这些事情无分对错，无法定论。去创作有趣的同人文吧，去享受其中，去‘编造’，去分享，这才是意义所在。”</span><br>
<span>这点上我还是比较喜欢盖曼，不过他自己也写同人可以说是屁股本就在此</span><br>
</p><p><b>ebuw: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2020-3-7 13:06</span><br>
<span>谁和你说不盈利就行了，你还得不公开，不然还是可以告侵权。</span><br>
<span>金庸随便改，怎么就没理了？ ...</span><br>
<span>嗯对。你不能拿别人的小说角色来写自己的小说。这是同人。</span><br>
<span>但我说的还有另一层意思，下面回帖解释。</span><br>
</p><p><b>ebuw: </b><br>
<span>32196789 发表于 2020-3-7 12:55</span><br>
<span>怎么理解的 你们都是法盲？</span><br>
<span>首先 作者想怎么写就怎么写 就是把书写崩了 写成垃圾 那也是作者的权力 外人你 ...</span><br>
<span>你错了。</span><br>
<span>“修正” 不等于 “同人创作”。</span><br>
<span>如果你拿原作者的角色、世界观，去写自己的小说。这确实是侵权行为。</span><br>
<span>但这不代表，作者把书写崩了之后、或者像金庸一样晚年对自己的书横加改动后、或者是像罗琳一样试图对哈利波特系列画蛇添足地时候，读者不能否定作者的行为，拒绝承认成书之后的改动。</span><br>
<span>小说一旦出版出来，比如系列小说作者表示写完之后，对小说的解释权就不应该归原作者所有。而是归每个读者所有。而读者也有权力捍卫、甚至宣扬自己的理解。</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>fanfic和同人确实不应该当作完全一样的东西</span><br>
</p><p><b>永真: </b><br>
<span>阅文编辑：这人在说什么鬼话？话说回来，我觉得你这本冰火同人写的不错，可以上架了。</span><br>
</p><p><b>lxiang: </b><br>
<span>”除了我之外，没有人可以虐待维斯特洛人”</span><br>
<span>那HBO是怎么回事</span><br>
</p><p><b>32196789: </b><br>
<span>ebuw 发表于 2020-3-7 16:49</span><br>
<span>你错了。</span><br>
<span>“修正” 不等于 “同人创作”。</span><br>
<span>如果你拿原作者的角色、世界观，去写自己的小说。这确实是侵权 ...</span><br>
<span>你觉得有问题 去和法院讲啊 </span><br>
<span>你以为只是你以为 法律可不这样认为 大众也并不这样认为</span><br>
</p><p><b>灰灰灰: </b><br>
<span> 本帖最后由 灰灰灰 于 2020-3-7 18:39 编辑 </span><br>
<span>acejoe 发表于 2020-3-7 13:06</span><br>
<span>谁和你说不盈利就行了，你还得不公开，不然还是可以告侵权。</span><br>
<span>金庸随便改，怎么就没理了？ ...</span><br>
<span>不好意思，我不知道国内同人创作环境如何，但AO3大部分同人作者会在Notes里发一个Disclaimer: "These characters do not belong to me but xxx."</span><br>
<span>这也就意味他们放弃自己作品的所有相关权利，这时候他发布的内容就不再归属版权相关争议而是划分至言论自由领域了。在这种情况下，即使是原作者也不能禁止他们对同人作品的公开，除非他提出控告并且打赢官司。</span><br>
<span>说实话，在有同样条件的法律援助下这种弃权了的同人作者原作者基本赢不了，通常是同人作者出于对原作的爱自愿撤回。</span><br>
</p><p><b>Licheus: </b><br>
<span>lxiang 发表于 2020-3-7 17:29</span><br>
<span>”除了我之外，没有人可以虐待维斯特洛人”</span><br>
<span>那HBO是怎么回事</span><br>
<span>你交了虐待费就可以啦</span><br>
</p><p><b>徐逸邈: </b><br>
<span> 本帖最后由 徐逸邈 于 2020-3-7 19:08 编辑 </span><br>
<span>几点著作权的基础问题，</span><br>
<span>1、著作权的存在是为了激励创作，通过赋予一定时间内的独占性权利在创作者权益和公共利益之前做平衡</span><br>
<span>大部分不涉及盈利、借用基本元素、独创性高的同人创作就相当于公共领域内读者基于作品的有感而发，属于合理使用</span><br>
<span>著作权只保护表达形式不保护思想。对于同人是否直接侵犯著作权，要看使用原作元素的程度。</span><br>
<span>最典型的金庸诉江南案判决，司法审判上划下的边界就是，仅借用简单的人名、基本关系、抽象的情节这样元素的同人创作不侵犯著作权，但商业化盈利就是搭原作便车构成不正当竞争。</span><br>
<span>2、jrr认为可接受的所谓官方授权形式的同人创作（其实更像日漫领域的官方周边作品），乃至影视改编实质都是基于著作权人授权以后原作的演绎作品，演绎作品的著作权是不独立的，其出版、表演、录制都需要原著作权人的许可。</span><br>
<span>这与他言论中保持对作品的强掌控的观点一致。</span><br>
<span>权游结尾改得再烂他也只能硬着头皮认了，谁叫是他自己授权出去的</span><br>
<span>而深度借用原作人物关系和情节的非官方同人，超过合理使用中适当引用的情形，性质上会变成无授权的演绎作品，可能侵犯保护作品完整权、改编权。</span><br>
<span>3、jrr不得就自己的文学作品做同人创作的要求其实相当于在基本的法规之上追加用户条款，这是他作者本人的意愿。同人把梗先用了，如果同人不侵权那同人本身就获得了著作权。原作撞梗如果照抄同人会侵犯同人作者的著作权；如果自己把情节写了没有著作权上的问题，但会有读者舆论的问题，全看作者自己怎么想的。</span><br>
<span>所以jrr和演讲中提到的那位不提倡同人也挺正常——但你出产作品速度不上来那活该被读者埋怨。</span><br>
<span>达斯米奇的二次创作著作权声明，乃至暴雪修改用户条款后对地图编辑器的自制地图的著作权声明，同样属于在基础条款里就事先约法三章——潜台词就是仗着行业龙头老大地位的不爽不要玩，这是资本站在对面直接有法务团队撑腰的。</span><br>
<span>（这些声明在国内应该是没有法律依据的）印象里杯赛的辐射4官方dlc照抄过玩家的知名mod，但因为用户条款就抄得理直气壮，没有下文了</span><br>
<span>4、创作者享有作品的著作权，包括修改权（金庸晚年修订）、保护作品完整权。</span><br>
<span>读者可以表达对作品的看法。还是那句话，著作权只保护表达形式不保护思想。</span><br>
</p><p><b>萨义德库特布: </b><br>
<span>达斯米奇对看得上眼的二创真是毫不客气拿过来就用。"我的就是我的，你画的一样是我的"</span><br>
<span>不服律师函伺候</span><br>
</p><p><b>tojoaya: </b><br>
<span>LouisVanGaal 发表于 2020-3-7 07:48</span><br>
<span>既然是同人也就是说它是能和原作品相区分的，马丁认为许可这类作品的出现可能导致作品设定变得不可控我觉得 ...</span><br>
<span>他们给的钱实在太多了.jpg</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>灰灰灰 发表于 2020-3-7 18:21</span><br>
<span>不好意思，我不知道国内同人创作环境如何，但AO3大部分同人作者会在Notes里发一个Disclaimer: "These char ...</span><br>
<span>都放弃所有权利了，没权利当然不侵权，而且ao3非盈利网站，也不好要求平台删除。</span><br>
</p><p><b>NeverwinterN: </b><br>
<span>就小说这一块，我趴在地上想了想还是jrr说得对。重点不是爱手艺那个对比，拿hbo来鞭尸诛心也不太合适，这个判断的基础是来源于他稍微提了一下的一种情况：</span><br>
<span>同人写手写了作者本身打算给续作用的点子</span><br>
<span>这一点我怎么样都没办法站在同人这一边，希望这种情况不要在任何我喜欢的小说作品上出现。</span><br>
<span>但是如果抛开小说，衍生到电影游戏动漫任何一种“多媒体”创做上，任何对非恶意同人创作的胁迫都该死。道理很简单，能写出个人喜欢的角色或设定的作家，笔杆子和三观契合度都不会太差。而游戏动漫电影这种，对ip压榨那真的是资本主义恶的化身，我就不信在座各位没有经历过饭里夹屎过到时候要是我行我上都塞抹布不准喊的话那太傻逼了。</span><br>
</p><p><b>灰灰灰: </b><br>
<span> 本帖最后由 灰灰灰 于 2020-3-7 20:03 编辑 </span><br>
<span>acejoe 发表于 2020-3-7 19:18</span><br>
<span>都放弃所有权利了，没权利当然不侵权，而且ao3非盈利网站，也不好要求平台删除。 ...</span><br>
<span>是的，在OTW的帮助下，原作者和同人创作者达到了一种微妙的平衡状态——我放弃了我的所有权利，但与之相对的，你不能阻止别人看到我对自己想法的表达，这也就是所谓的"checks and balances"吧。（笑）</span><br>
</p><p><b>nonecat: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2020-3-7 12:14</span><br>
<span>所以日本人对同人非盈利的纯洁性要求很高，国内代购同人本的店，日本方管你啥理由直接封了，国内还“又不是 ...</span><br>
<span>国内很多游戏和影视作品都是主动找同人作者来推广的</span><br>
</p><p><b>Racyjackman: </b><br>
<span>歪个楼，乔治·R·R·马丁不应该是grr么，一开始说jrr我还以为在说托尔金呢，jrr是有什么梗之类的吗</span><br>
</p><p><b>灰灰灰: </b><br>
<span> 本帖最后由 灰灰灰 于 2020-3-7 20:41 编辑 </span><br>
<span>Racyjackman 发表于 2020-3-7 20:15</span><br>
<span>歪个楼，乔治·R·R·马丁不应该是grr么，一开始说jrr我还以为在说托尔金呢，jrr是有什么梗之类的吗 ...</span><br>
<span>因为同音吧，谷歌上你打jrr也会自动联想出jrr martin––   George R. R. Martin出来。</span><br>
<span>但我一直怀疑同音缩写可能只是欧美网友们试图把自己文盲行为合理化的一种借口。</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>同人本质上是一群人因为相同的喜好聚在一起创作</span><br>
<span>也没说同人不准商业，原创的同人不存在原作，哪天机会来了就可以商业化；二创的同人的问题也是原作的权利问题，得到原作许可的范围内就完全没有问题</span><br>
<span>所以我觉得，同人的反面是商业这句话……不完全对</span><br>
<span>一个想法，不一定对</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1955A, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>LouisVanGaal 发表于 2020-3-7 07:48</span><br>
<span>既然是同人也就是说它是能和原作品相区分的，马丁认为许可这类作品的出现可能导致作品设定变得不可控我觉得 ...</span><br>
<span>改编剧本后拍成剧集后这个东西和小说是完全不一样的，剧集这个要考虑外景人物建筑服装外形设计，以及原来剧本在电视银幕上呈现的可能性，一个剧本的走向必然没法和小说完全一样，除非出售版权的时候规定自己必须能把控剧本，否则你拿了钱就必须放手，同人这种出钱买IP了吗?塑造人物故事背景本来就是写小说的重要工作，取别人已经描写好的人物接下等于是剽窃了，如果同人有能力不如写自己的新故事，如果觉得中世纪加魔幻的背景好完全可以自己写新的，或则是改写传说故事之类不存在版权保护的为好</span><br>
</p><p><b>億万千: </b><br>
<span> 本帖最后由 億万千 于 2020-3-7 20:44 编辑 </span><br>
<span>我记得版权一般只限制盈利性二创作品吧</span><br>
<span>非盈利的想管也没办法，放弃所有权利的作品就是思想的流露，怎么去管理思想呢</span><br>
<span>话说回来，起点现在全是盈利性的二创以及吸取作品主要元素的作品，我看管的也不多。。</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>ebuw 发表于 2020-3-7 16:49</span><br>
<span>你错了。</span><br>
<span>“修正” 不等于 “同人创作”。</span><br>
<span>如果你拿原作者的角色、世界观，去写自己的小说。这确实是侵权 ...</span><br>
<span>你不承认金庸最后的修订没问题啊，你去看你以前买的版本就好，你要是觉得连载的版本好那也可以去剪报去，不买最新版本就行了，评论权你也有，承不承认作者最后修订是你的事情，于'作者无关了</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>lxiang 发表于 2020-3-7 17:29</span><br>
<span>”除了我之外，没有人可以虐待维斯特洛人”</span><br>
<span>那HBO是怎么回事</span><br>
<span>电视和小说是两回事情</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>caine1992 发表于 2020-3-7 10:25</span><br>
<span>笑死我了，一边说我的角色都是我的孩子，不希望他们被别人抢走。一边任由别人对冰与火之歌胡搞乱搞，OOC到 ...</span><br>
<span>我看电视后面几季也没多少乱搞，配乐特效演员道具都相当好，剧本大纲也不差，具体细节不行。</span><br>
</p><p><b>贾志国: </b><br>
<span>我是大鲨鱼1979 发表于 2020-3-7 08:34</span><br>
<span>……这是马丁十年前的旧文，只不过最近同人圈话题火又被翻出来而已。再说你也不必咒他吧？ ...</span><br>
<span>胖子去年表示今年会晚本6</span><br>
</p><p><b>贾志国: </b><br>
<span>ykztt 发表于 2020-3-7 20:55</span><br>
<span>我看电视后面几季也没多少乱搞，配乐特效演员道具都相当好，剧本大纲也不差，具体细节不行。 ...</span><br>
<span>除了最后一句，其他几句简直是戈培尔式的宣传。</span><br>
<span>一定是HBO 和两db的仇家发布的言论。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917551[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>[转]乔治·R·R·马丁论同人[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917551-1-1.html</link>
      <description>[转]乔治·R·R·马丁论同人&#13;
https://card.weibo.com/article/m/show/id/2309404479600460693980
&#13;
《乔治·R·R·马丁论同人》
&#13;
学城枢机会 03-06 22:03
&#13;
2010年，马丁在博客上参与了作家圈与同人圈的一场论战，这里选译马丁的主要论点。详见https://grrm.livejournal.com/151914.html https://grrm.livejournal.com/152340.html 
&#13;
我对同人小说不满意的一点是它的名字。事实上，我自己就写过同人，那还是我读高中的60年代，发表在漫画同人杂志上。但那个年代，这个术语并不意味着“使用别人的角色和别人的宇宙的小说”，它的意思仅仅是“粉丝为粉丝写的，在同人杂志上发表的业余小说”。那时漫圈才刚起步，而我们多数人都是孩子……有些人犯了错误，在他们的同人杂志中发布了业余爱好者写的蝙蝠侠或神奇四侠的故事，很快被National（如今的DC）和Marvel叫停。而其他人则更有理智，我也一样。我是一个粉丝，业余爱好者，就像今天的同人作家一样，为了爱而写故事……然而，尽管我爱正义联盟、神奇四侠和蜘蛛侠，我却没写他们的故事。我发明了自己的角色，为他们写故事：机械战士加兹、马塔·雷、雪地骑士。（译注：详见《梦歌》）当Star-Studded Comics（当时的著名同人杂志）的编辑和发行人霍华德·凯尔特纳邀请我为他创造的两个角色（发电人和怪异博士）写故事时，我抓住了机会……但只是在霍华德发出明确邀请和允许之后。这就是我写的同人小说。我不知道这个词何时何地开始被用来形容今天所谓的同人小说。我希望能有一个新的用词，尽管我承认自己想不出一个合适、明晰又没有冒犯性的词。这让我很困扰：人们听说我写过同人小说，就以为我未经其他作家同意，就写了取自他们作品的故事。
&#13;
对我来说，同意是这个问题的核心。如果作家想允许甚至鼓励别人使用他们的世界和角色，那很好。他们可以随意。如果作家不允许那样……我认为应该尊重他们的愿望。
&#13;
我个人认为允许同人小说的作家犯了一个错误。我不是说写同人小说的人邪恶、道德败坏或不可信任。多数人对原作都诚实、真挚而热情，而且对原作者充满善意。但是(1)任何一个人群中总会有一撮也许不那么好的人；(2)这扇门一旦打开，很难再次关闭。
&#13;
许多科幻和奇幻作家都听过几十年前的一个案例，它说明了允许同人小说可能带来的危险。作家玛丽昂·齐默·布拉德利(MZB)曾经积极鼓励她的“黑暗之极”系列小说的同人创作，甚至阅读和评论粉丝的故事。一切都很美好，直到有一天她在一个同人故事中遇到了一个与她正在写作的“黑暗之极”小说类似的构思。MZB写信给粉丝加以解释，并提出可以象征性付款，并在书中加以致谢。粉丝回答说，她希望得到共同作者署名以及一半稿酬，否则将提起诉讼。于是MZB没有冒法律危险，放弃了这本小说。她从此不再鼓励和阅读同人小说，并在美国科幻和奇幻作家协会论坛上报告了这件事，以警告其他作家避开危险。这差不多是二十年前了，对我，以及我这一代的许多其他科幻奇幻作家都产生了深远影响。
&#13;
你也许会说，这不过是很久以前的孤例。没错。那么让我再举两个更古老的例子：ERB(埃德加·赖斯·巴勒斯)和HPL(霍华德·菲利普斯·洛夫克拉夫特)。ERB创造了人猿泰山和火星的约翰·卡特，HPL创造了克苏鲁神话。ERB以及他生后的公司极为重视保护他的版权，尝试使用泰山，甚至在未经其允许的情况下使用可疑地类似于泰山的猿人，就等着像砖头一样接律师函吧。HPL则完全相反，克苏鲁神话很快就成了我们流派最早的共享世界之一。HPL鼓励Robert Bloch和Clark Ashton Smith等作家朋友从他的克苏鲁神话中借用元素，并增加一些元素，HPL自己又会反过来借用。随着时间的流逝，不是HPL朋友的其他作家也开始撰写克苏鲁神话，直到今天。
&#13;
两位作家，两种决定。看起来很正常。
&#13;
而问题在于，ERB死时是个亿万富翁，住在一个名叫泰山的小镇的大牧场里。而HPL死时一贫如洗，一些传记作者认为，贫困带来的营养不良可能加速了他的死亡。HPL在其他作家中受欢迎得多，但光有爱是不够的，偶尔能有根牛排吃也不赖。每拍摄一部泰山电影，巴勒斯公司都能获得可观报酬，并且从《火星公主》电影改编（我在好莱坞时参与了它的制作）中收入颇丰，无疑也能从正在制作的这部电影里捞一笔……尽管这本书现在属于公有领域了。（译注：《火星公主》电影改编流产过数次。1993-1994年，马丁写了《火星公主》电影剧本，未制作。2012年，《异星战场》上映。）洛夫克拉夫特的版权方有从The Dunwich Horror、Herbert West、Re-Animator，以及最近的Dagon等电影，还有《克苏鲁的呼唤》的在线版上拿过一分钱么？我不清楚，不过我很怀疑。如果他们真拿到了，我敢打赌那也只是杯水车薪。而与此同时，新作家可以直接从克苏鲁神话中挖掘宝藏，写出新故事和新小说。
&#13;
我知道，克苏鲁和约翰·卡特一样，现在都属于公有领域。但这不重要。HPL因为让太多人在他的沙盒中玩耍，而几乎丧失了对自己创作的控制权。这就是我上面(2)的意思。同人小说之门一旦打开，就很难再次关闭。
&#13;
作家的创作是他的生计。归根结底，版权是ERB和HPL不同境遇的本质原因。还有人会奇怪为何多数作家会这么注重保护它吗？
&#13;
我们这些人，不愿意允许同人作者使用我们的世界和角色，不是出于刻薄，而是为了保护自己和我们的创造。
&#13;
此外，我们也必须这么做。关于版权的讨论很多，关于同人小说是否是非法的，是否是合理使用（顺便说一句，它不是合理使用，至少跟我对这个术语的理解不一样，而我在出版《末日狂歌》时，对“合理使用”有了不少认识。），但没有人提到版权法的一个关键：必须主动保护版权。如果有人侵犯了你的版权，你也知道，却不去保护你的版权，法律会认为你已放弃了版权。此后任何人都可以用你的东西做任何想做的事。如果我允许Peter、Paul和Nancy发表《冰与火之歌》同人，却什么都不说，那么Bill B. Hack和Ripoff出版社决定出版《冰与火之歌》同人赚钱时，我也没有立场去反对。Peter、Paul和Nancy也许是全世界最好的人，动力只是对我的世界和角色真挚的爱，但Bill B. Hack和Ripoff出版社却毫不在乎，他们只想要钱。
&#13;
打开门后，你无法控制谁会进来。
&#13;
没有人会这样做，我听到有人在背后低语。哈，出版史上这种情况多得是。甚至饱受非议的巴勒斯公司，在60年代就成了受害者，当时有人忘记及时更新某本泰山图书的版权，而一家三流漫画公司钻了空子，立马发行了一部完全未经授权（且未支付费用）的泰山漫画。
&#13;
这就是像我这样的作家不允许同人小说的部分原因。最后，我想暂时搁置所有法律和财务问题，转向更个人的方向。许多年前，我因小说《子女的肖像》而赢得星云奖，这个故事讲的就是作家与他创造的角色间的关系。我在现实中没有孩子，但角色就是我的孩子，我不希望有人带走他们，谢谢。即便是那些说自己爱我的孩子的人。我敢肯定这是实话，毫不怀疑这种感情的诚意，然而……
&#13;
有时我允许其他作家和我的孩子们一起玩。例如在共享世界《百变王牌》中。但我认为这是两码事。共享世界严格受控，比如《百变王牌》就由我掌管。我来决定谁可以借用我的作品，然后审核他们的故事，批准或驳回他们做的事。我会说：“不，Popinjay会这么说”或是“抱歉，巨龟永远不会那样做。”更重要的是（这在《百变王牌》中从未出现过，但在其他一些共享世界中却发生过）“不，绝对不行，你的角色不能强奸我的角色，我他妈才不管你认定他有多强大。”
&#13;
这就是《百变王牌》，这个世界和这批角色创造出来就是为了共享。《冰与火之歌》完全不同。除了我之外，没有人可以虐待维斯特洛人。
&#13;
这篇博文引发了四百楼的激烈讨论，下面摘译一些读者问题和马丁的回应。
&#13;
Q：能细说下《末日狂歌》和合理使用的事情吗？
&#13;
A：书中引用了许多歌词。我认为是合理使用，所有引用都不超过两行。但出版商的律师更保守（出版商在此类问题上总是保守的，宁愿避免诉讼而非打赢官司），他说这不算合理使用。我于是咨询了自己的律师，他是美国版权法的顶尖专家。他说：“我认为这是合理使用，但从未有过决定性的判例。如果您未经许可就使用，会被起诉。我认为您最终会占上风，但音乐发行商将一路与您抗争，诉讼费用可能会达到六位数。我愿意为您的案子奋斗到最后一分钱，我们可以赢得一场历史性判决。”我宁愿留着最后一分钱。于是我去申请了许可，花了六个月时间和几千美元……但避免了六位数的支出。到目前为止，关于歌词还没有决定性的判例。据我所知，关于同人也没有。
&#13;
Q：如果在你去世后，有人写你的作品同人，你对此怎么看呢？
&#13;
A：如果人死而有知，那我会作为怨灵复活来诅咒这些人，每晚在他们枕边唱My Mother the Car的歌词。（译注：讲的是母亲作为一辆车复活的故事。）不过我并不相信这种事，所以我估计不会在意。我总会死，但我的继承人还活着，他们可能会有不同的想法。我希望继承人尊重我对这个问题的看法。但并非所有继承人都会这么做。我可以给你章节和词句，然而……但愿克里斯托弗·托尔金永远活着。他去世后，我很担心我们会看到《索伦反击战》，由（空白处填写您最喜欢的**手的名字）完成，蓝本来自一张纸屑，他们在托尔金的一只旧远足靴底找到了它。
&#13;
Q：《罗森克兰茨和吉尔登斯特恩已死》并未减少《哈姆雷特》的光辉。有许多这样“合法”作品的例子，写作动机与同人小说相同。您觉得两者有什么区别？
&#13;
A：法律区分了仍受版权保护的作品与公有领域作品，我也是。我认为这一边界很重要。因此我对《罗森克兰茨和吉尔登斯特恩已死》没意见。如果莎士比亚还活着，我可能观点就不一样了。
&#13;
Q：科霍尔的黑山羊和淹神似乎就是对HPL的致敬，因此，我不确定你是否应该谴责其他以微妙的方式向你的作品致敬的作者。真正的同人小说都是关于某个出现在系列小说里的热门角色的，比如福尔摩斯、泰山和柯南。我了解的托尔金“同人小说”大多是想解释他本人没有详细讲述的的内容（第二纪元和第三纪元，世界地图的未探索区域）。我认为，读者有理由对作者暗示的内容感兴趣，如果作者没有提供，那么他们想自己动手，也可以理解。例如，如果有人用亚夏或纳斯为背景写故事，你会很不舒服吗？他其实只是用了你发明的地名。
&#13;
A：“很不舒服”？不会。但如果有人撰写并发表一个亚夏或纳斯的故事，我一定会恼火。我没写过这些地方，但脑海中有它们的形象，而我不希望其他人来描绘。迄今为止它们只不过是地名。那么，这个人为什么不能自己命名呢？
&#13;
Q：你在Suvudu Cage Match也写了几篇同人。（译注：2010年3月的奇幻角色大乱斗活动，马丁写作了詹姆对战赫敏、克苏鲁、《弑君者传奇》的科沃斯、《时光之轮》的兰德等角色的小品文。）
&#13;
A：区别在于是否有授权。例如，我在帕特里克·罗斯福斯同意后，写了詹姆与科沃斯的对战。他也就这一战写了自己的版本。
&#13;
Q：但罗伯特·乔丹已经去世了。
&#13;
A：主办方Suvudu安排了相关事项，联系了所有作者——至少是在世的作者。布兰登·桑德森代表吉姆（译注：罗伯特·乔丹本名。）出赛。就我所知，都有授权。
&#13;
Q：乔治·卢卡斯对同人很热衷，但是**的存在并没有将《星球大战》的世界带入公有领域。因此很明显，有某种处理知识产权的办法，既能允许同人，又不会失去版权。
&#13;
A：当你像卢卡斯一样，有足够的钱和律师时，你就差不多可以自己随意制定规则。
&#13;
Q：你欢迎RPG社区的活动，这两者有什么区别？
&#13;
A：游戏与写作不一样。此外，RPG得到了许可证。我拿了钱，审核了内容，如果我不想做，只需说，“不，谢谢。”同人小说不允许原作说“不，谢谢”。对我而言，这就是区别。
&#13;
Q：对我而言，同人小说就像是某人在读你的书，然后坐下来用你的角色和场景想象另一个场景。当然，你创作了角色，但人们有权想象自己喜欢的任何事物。而把那些私人幻想放在纸上与少数朋友分享，在我看来似乎并非冒犯攻击。只要没有人试图从中赚钱，我看不出有何危害。
&#13;
A：为私人娱乐活动写一些东西并“与少数朋友分享”是过去的方式，这就是为什么我这一代的许多作家认为同人小说没什么大不了的原因之一。但互联网改变了基本规则。如今“少数朋友”可以数以万计。我不知道我们现在谈论的是多大的数……但我认为少数朋友和成千上万的陌生人之间有天壤之别。
&#13;
Q：许多人在创作冰火的同人画，你似乎并未反对。如果有人描绘角色的方式与你想象的不同，或者将其放置在书中未提及的场景，会让你困扰吗？
&#13;
A：艺术是一个完全不同的问题，它有自己的规则。就我而言，同人画没问题。事实上我很喜欢俄罗斯艺术家Amok画的肖像，喜欢到了邀请他成为官方画家。当然，这些画会将与我自己的描述有所不同。甚至绘制冰火插图的职业艺术家笔下的角色也有很大差异。（当然，一旦HB0剧集上映，演员的面孔将成为绝大多数公众心目中的角色面孔）
&#13;
Q：你举的MZB的例子其实要复杂得多，这是提到的那位粉丝的说辞。
&#13;
A：我引用的是Marion Zimmer Bradley自己在论坛上的说法。因此问题就变成了“你相信谁？”
&#13;
Q：有没有合法途径向fanfiction.net这类网站维权？
&#13;
A：当然可以起诉。这是美国，我们几乎可以起诉任何人。问题是，花费这么多时间、费用和精力值得吗？恐怕未必。诉讼会消耗许多财力与情感。我的人生有更值得去做的事。我想总有人会起诉，但应该不是我。
&#13;
第二天，马丁又写了篇后续，从另一个角度阐述了问题
&#13;
最近在我、Diana Gabaldon和Charlie Stross的博客，以及互联网上的许多地方，都发生了有关同人小说的激烈辩论。
&#13;
这是为什么？为什么双方都这么执着于这个问题？
&#13;
关于版权、商标、侵权、合理使用、获利等等的问题都有了许多讨论……但同人小说家们一直在说这全是因为爱，从来无关乎金钱。而我仔细想了想后，认为他们是对的。
&#13;
全是因为爱。
&#13;
两边都是。
&#13;
让我们忘记所有法律和财务问题。我们已经为此吵翻天了。让我们谈谈感情。
&#13;
我认为同人作者写某些角色是因为爱他们，而反对同人的作家之所以这样做，是因为也爱他们。这便回到了“我的角色是我的孩子”这个话题，这可能正是关键。
&#13;
当然，不是所有作家都这么想。有人会说：“随你怎么处理我的角色，我都不在乎，只要你不影响我的生计。如果你影响到我的收入来源，我自然会让你闭嘴。其他时候，尽情玩吧。”如果你执这一观点，那没问题。但我不是。我永远不会这么说。我确实在乎你怎么处理我的角色。
&#13;
小说就是小说，全是编的，由纸上的单词织就的梦想和愿景。每个理智的作家都明白这一点，所有读者也一样。然而……
&#13;
50年代，我还是孩子时，读了许多漫画，包括许多超人的相关作品。那些漫画有时会发表一篇所谓的“虚构故事”。即便还是个小孩，我也知道那是个蠢名字。毕竟所有的故事本来就都是虚构的！今天我们将其称为“假设故事”或“平行宇宙故事”。它们是超人主线之外的故事，“如果氪星没爆炸”“如果超人和露易丝结婚了”之类。其中有些是很好的故事。这些故事中发生了很多事，比50年代“真实”的超人故事中发生的多得多。即使这样，它们永远不能调动我的感情，因为它们不是“真实”的。
&#13;
当然，超人本人就不是真实的，这些故事都不是真实的，即便八岁的我也明白。但读者和作者之间有一个契约。我给你讲一个故事，力求确保它的真实；而你作为读者，阅读时将假装这些人是真实的，故事中的事件真的发生了。要是没有这层假装，你为什么要在乎呢？
&#13;
（在几十年前的一次米尔福德会议上，我与两位新浪潮作家长久而激烈地争论。他们认为，既然小说不是真实的，就不应该假装是真实的，好小说的核心是遣词用句，故事应该像抽象艺术的二维性一样，来欢颂它们的“纸质性”，而不是像古典绘画一样试图创造三维的错觉。也许这就是为什么我从不喜欢抽象艺术。我当然也不喜欢纸质性的故事，我想要错觉，我希望故事和角色尽可能真实，至少在我阅读它们的过程中是这样。）
&#13;
“虚构故事”和“假设故事”能满足人的头脑趣味，但它们从未使我投入情感。我阅读它们时，就知道里面的任何东西都不重要。如果超人或他的某个朋友死了，那不算什么，他们下期就会回来。另一方面，几年后，格温·斯黛西去世时，我几乎和彼得·帕克一样悲痛欲绝。格温·斯黛西对我来说是真实的。
&#13;
（顺便一提，这也是为什么我讨厌，讨厌，讨厌如今在漫画和电影中普遍得要命的重启。在我看来，这违反了作者与读者之间未成文的契约。你告诉过我彼得·帕克跟玛丽·简结婚了，你让我读了十年他们的夫妇故事，你从未说过它们是虚构的……现在你却转身告诉我，不，他们没有结婚，他们从未结婚，一切都没有发生，记得要继续买我们的漫画，现在我们要告诉你真正的故事。抱歉，再见。我再也不会上当了。这纯属胡说八道。
&#13;
作为读者（书籍漫画）和观众（电视电影），我想要看到可以同情、倾心、信任的角色。没有这类人物的作品，我很快就会失去兴趣；而若是找到了它们……即便我知道这只是虚构作品，也会开始非常在乎它。
&#13;
比方说，我还没看过《异形3》。我热爱《异形》和《异形2》，但我在《异形3》的早期影评里得知，新电影一开始就会杀了纽特……这让我气坏了。我没去看这部电影，因为不想让这坨屎占据我的脑海。上一部电影让我爱上了纽特，整部片都是雷普莉解救她的故事，结局太令人满足……现在却有些混蛋要跑来撒泡尿毁了一切，只是为了让人震惊。我也从未看过此后的《异形》系列，因为它们都是我拒绝接受的虚构“现实”的一部分，甚至我非常佩服的老朋友朗·普尔曼出演的那一部也没看。
&#13;
事实是，这没有用。尽管我避免看电影，但评论已经在井里下了毒。我对《异形3》的内容了解得太多了。我知道纽特死了，仅仅这一点知识就毁了我对《异形2》本身的欣赏。这依旧是部令人兴奋的好片，但我看到片尾，纽特爬进睡眠舱问雷普莉她会不会做梦时，我没法再像以前一样在眼角带着一滴泪而心满意足，却总会记起，“干，纽特体内有异形，她就要死了”，于是又恼怒起来。
&#13;
一个不存在的角色永远都不存在。我明白，但这并不会削弱人的感情。
&#13;
如果我对别人创造的角色有这么强烈的感觉，你能否想象我对自己的角色有多强的感受？
&#13;
这就是为什么我把它们比作我的孩子。我可以关心纽特、格温·斯黛西、弗罗多、亚哈船长和盖茨比，但我对巨龟、阿布纳·马什、提利昂·兰尼斯特、琼恩·雪诺、哈维兰·图夫和丹妮莉丝的关心要胜过千倍。他们是我的儿女。
&#13;
我想有很多人像我一样。正是因为这种强烈情感，这场关于同人小说的双方讨论才会这么激烈。
&#13;
同人作者爱上了某些角色，并希望让故事更适合他们，以他们期待的方式发展。我知道许多《侠胆雄狮》的老粉都认定凯瑟琳和文森特从此过着幸福快乐的生活，偶尔会来场冒险。他们恨不得抹杀整个第三季。许多老粉对凯瑟琳之死的感受与我对纽特之死的感受一样强烈。他们想撤消它。想必也有纽特没死的《异形》同人。对角色的爱促使人写这些东西。天哪，如果有人雇我写一部新的《异形》剧本，我要做的第一件事就是说：“嘿，记得《异形2》结尾纽特问她会做梦吗？其实她做了。从那一刻起的所有电影都是她的噩梦。我的新电影将从纽特和雷普莉苏醒开始……”我知道，这正是我刚刚谴责过的重启。尽管控诉我吧。我想这会是历史上最昂贵的同人。真可惜我永远没有机会。
&#13;
但是让我们转过头来，从作者的角度来看。粉丝们或许非常喜欢我们的角色，但我们更爱他们。突然之间，我们看到一个故事，里头其他人正在与我们的孩子一起做各种事……我们从未想过，从未授权过的事，甚至可能愚蠢或恶心。我们杀死的角色复活了，活着的角色死了，反派被洗白，异性恋变成**，罗密欧与朱丽叶没有自杀，他们从此过着幸福的生活，有了十七个孩子。
&#13;
当然我们可以耸耸肩说：“这些事情没有真正发生过。这不是官方故事。它们只是虚构的。它们不真实。”而且我敢肯定很多作者都会这样做，但我不能。抛开所有法律和财务问题不谈，我不想读盖茨比和黛西一起逃亡的同人，更不想读盖茨比与汤姆·布坎农逃亡的同人，或是他俩与黛西的3p，或是盖茨比奸杀黛西……而且我很确定F·斯科特·菲茨杰拉德也不想读。现在，把盖茨比、黛西和汤姆换成琼恩·雪诺、杰· 阿卡洛伊、哈维兰·图夫和丹妮莉丝·坦格利安，相信你就知道我会怎么反应。
&#13;
正如纽特一样，我不想这样的景象占据我的头脑。即便它们是精美的景象，纵然你爱我的角色，只对他们做美好、甜蜜、快乐的事情，你还是在用我的人搞事情。我在这里不会用任何类比，我知道那会让人不满……但这让人感到被侵犯了。
&#13;
也许这不合理。这些都是脑中的人，纸上的字。谁在乎他们会怎样？让我们一起欢颂他们的纸质性。
&#13;
但我不这么思考。这与金钱，版权或法律无关，是直觉的情感反应。这全是因为爱。两边都一样。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>livelive: </b><br>
<span>[转]乔治·R·R·马丁论同人</span><br>
<span>https://card.weibo.com/article/m/show/id/2309404479600460693980</span><br>
<span>《乔治·R·R·马丁论同人》</span><br>
<span>学城枢机会 03-06 22:03</span><br>
<span>2010年，马丁在博客上参与了作家圈与同人圈的一场论战，这里选译马丁的主要论点。详见https://grrm.livejournal.com/151914.html https://grrm.livejournal.com/152340.html </span><br>
<span>我对同人小说不满意的一点是它的名字。事实上，我自己就写过同人，那还是我读高中的60年代，发表在漫画同人杂志上。但那个年代，这个术语并不意味着“使用别人的角色和别人的宇宙的小说”，它的意思仅仅是“粉丝为粉丝写的，在同人杂志上发表的业余小说”。那时漫圈才刚起步，而我们多数人都是孩子……有些人犯了错误，在他们的同人杂志中发布了业余爱好者写的蝙蝠侠或神奇四侠的故事，很快被National（如今的DC）和Marvel叫停。而其他人则更有理智，我也一样。我是一个粉丝，业余爱好者，就像今天的同人作家一样，为了爱而写故事……然而，尽管我爱正义联盟、神奇四侠和蜘蛛侠，我却没写他们的故事。我发明了自己的角色，为他们写故事：机械战士加兹、马塔·雷、雪地骑士。（译注：详见《梦歌》）当Star-Studded Comics（当时的著名同人杂志）的编辑和发行人霍华德·凯尔特纳邀请我为他创造的两个角色（发电人和怪异博士）写故事时，我抓住了机会……但只是在霍华德发出明确邀请和允许之后。这就是我写的同人小说。我不知道这个词何时何地开始被用来形容今天所谓的同人小说。我希望能有一个新的用词，尽管我承认自己想不出一个合适、明晰又没有冒犯性的词。这让我很困扰：人们听说我写过同人小说，就以为我未经其他作家同意，就写了取自他们作品的故事。</span><br>
<span>对我来说，同意是这个问题的核心。如果作家想允许甚至鼓励别人使用他们的世界和角色，那很好。他们可以随意。如果作家不允许那样……我认为应该尊重他们的愿望。</span><br>
<span>我个人认为允许同人小说的作家犯了一个错误。我不是说写同人小说的人邪恶、道德败坏或不可信任。多数人对原作都诚实、真挚而热情，而且对原作者充满善意。但是(1)任何一个人群中总会有一撮也许不那么好的人；(2)这扇门一旦打开，很难再次关闭。</span><br>
<span>许多科幻和奇幻作家都听过几十年前的一个案例，它说明了允许同人小说可能带来的危险。作家玛丽昂·齐默·布拉德利(MZB)曾经积极鼓励她的“黑暗之极”系列小说的同人创作，甚至阅读和评论粉丝的故事。一切都很美好，直到有一天她在一个同人故事中遇到了一个与她正在写作的“黑暗之极”小说类似的构思。MZB写信给粉丝加以解释，并提出可以象征性付款，并在书中加以致谢。粉丝回答说，她希望得到共同作者署名以及一半稿酬，否则将提起诉讼。于是MZB没有冒法律危险，放弃了这本小说。她从此不再鼓励和阅读同人小说，并在美国科幻和奇幻作家协会论坛上报告了这件事，以警告其他作家避开危险。这差不多是二十年前了，对我，以及我这一代的许多其他科幻奇幻作家都产生了深远影响。</span><br>
<span>你也许会说，这不过是很久以前的孤例。没错。那么让我再举两个更古老的例子：ERB(埃德加·赖斯·巴勒斯)和HPL(霍华德·菲利普斯·洛夫克拉夫特)。ERB创造了人猿泰山和火星的约翰·卡特，HPL创造了克苏鲁神话。ERB以及他生后的公司极为重视保护他的版权，尝试使用泰山，甚至在未经其允许的情况下使用可疑地类似于泰山的猿人，就等着像砖头一样接律师函吧。HPL则完全相反，克苏鲁神话很快就成了我们流派最早的共享世界之一。HPL鼓励Robert Bloch和Clark Ashton Smith等作家朋友从他的克苏鲁神话中借用元素，并增加一些元素，HPL自己又会反过来借用。随着时间的流逝，不是HPL朋友的其他作家也开始撰写克苏鲁神话，直到今天。</span><br>
<span>两位作家，两种决定。看起来很正常。</span><br>
<span>而问题在于，ERB死时是个亿万富翁，住在一个名叫泰山的小镇的大牧场里。而HPL死时一贫如洗，一些传记作者认为，贫困带来的营养不良可能加速了他的死亡。HPL在其他作家中受欢迎得多，但光有爱是不够的，偶尔能有根牛排吃也不赖。每拍摄一部泰山电影，巴勒斯公司都能获得可观报酬，并且从《火星公主》电影改编（我在好莱坞时参与了它的制作）中收入颇丰，无疑也能从正在制作的这部电影里捞一笔……尽管这本书现在属于公有领域了。（译注：《火星公主》电影改编流产过数次。1993-1994年，马丁写了《火星公主》电影剧本，未制作。2012年，《异星战场》上映。）洛夫克拉夫特的版权方有从The Dunwich Horror、Herbert West、Re-Animator，以及最近的Dagon等电影，还有《克苏鲁的呼唤》的在线版上拿过一分钱么？我不清楚，不过我很怀疑。如果他们真拿到了，我敢打赌那也只是杯水车薪。而与此同时，新作家可以直接从克苏鲁神话中挖掘宝藏，写出新故事和新小说。</span><br>
<span>我知道，克苏鲁和约翰·卡特一样，现在都属于公有领域。但这不重要。HPL因为让太多人在他的沙盒中玩耍，而几乎丧失了对自己创作的控制权。这就是我上面(2)的意思。同人小说之门一旦打开，就很难再次关闭。</span><br>
<span>作家的创作是他的生计。归根结底，版权是ERB和HPL不同境遇的本质原因。还有人会奇怪为何多数作家会这么注重保护它吗？</span><br>
<span>我们这些人，不愿意允许同人作者使用我们的世界和角色，不是出于刻薄，而是为了保护自己和我们的创造。</span><br>
<span>此外，我们也必须这么做。关于版权的讨论很多，关于同人小说是否是非法的，是否是合理使用（顺便说一句，它不是合理使用，至少跟我对这个术语的理解不一样，而我在出版《末日狂歌》时，对“合理使用”有了不少认识。），但没有人提到版权法的一个关键：必须主动保护版权。如果有人侵犯了你的版权，你也知道，却不去保护你的版权，法律会认为你已放弃了版权。此后任何人都可以用你的东西做任何想做的事。如果我允许Peter、Paul和Nancy发表《冰与火之歌》同人，却什么都不说，那么Bill B. Hack和Ripoff出版社决定出版《冰与火之歌》同人赚钱时，我也没有立场去反对。Peter、Paul和Nancy也许是全世界最好的人，动力只是对我的世界和角色真挚的爱，但Bill B. Hack和Ripoff出版社却毫不在乎，他们只想要钱。</span><br>
<span>打开门后，你无法控制谁会进来。</span><br>
<span>没有人会这样做，我听到有人在背后低语。哈，出版史上这种情况多得是。甚至饱受非议的巴勒斯公司，在60年代就成了受害者，当时有人忘记及时更新某本泰山图书的版权，而一家三流漫画公司钻了空子，立马发行了一部完全未经授权（且未支付费用）的泰山漫画。</span><br>
<span>这就是像我这样的作家不允许同人小说的部分原因。最后，我想暂时搁置所有法律和财务问题，转向更个人的方向。许多年前，我因小说《子女的肖像》而赢得星云奖，这个故事讲的就是作家与他创造的角色间的关系。我在现实中没有孩子，但角色就是我的孩子，我不希望有人带走他们，谢谢。即便是那些说自己爱我的孩子的人。我敢肯定这是实话，毫不怀疑这种感情的诚意，然而……</span><br>
<span>有时我允许其他作家和我的孩子们一起玩。例如在共享世界《百变王牌》中。但我认为这是两码事。共享世界严格受控，比如《百变王牌》就由我掌管。我来决定谁可以借用我的作品，然后审核他们的故事，批准或驳回他们做的事。我会说：“不，Popinjay会这么说”或是“抱歉，巨龟永远不会那样做。”更重要的是（这在《百变王牌》中从未出现过，但在其他一些共享世界中却发生过）“不，绝对不行，你的角色不能强奸我的角色，我他妈才不管你认定他有多强大。”</span><br>
<span>这就是《百变王牌》，这个世界和这批角色创造出来就是为了共享。《冰与火之歌》完全不同。除了我之外，没有人可以虐待维斯特洛人。</span><br>
<span>这篇博文引发了四百楼的激烈讨论，下面摘译一些读者问题和马丁的回应。</span><br>
<span>Q：能细说下《末日狂歌》和合理使用的事情吗？</span><br>
<span>A：书中引用了许多歌词。我认为是合理使用，所有引用都不超过两行。但出版商的律师更保守（出版商在此类问题上总是保守的，宁愿避免诉讼而非打赢官司），他说这不算合理使用。我于是咨询了自己的律师，他是美国版权法的顶尖专家。他说：“我认为这是合理使用，但从未有过决定性的判例。如果您未经许可就使用，会被起诉。我认为您最终会占上风，但音乐发行商将一路与您抗争，诉讼费用可能会达到六位数。我愿意为您的案子奋斗到最后一分钱，我们可以赢得一场历史性判决。”我宁愿留着最后一分钱。于是我去申请了许可，花了六个月时间和几千美元……但避免了六位数的支出。到目前为止，关于歌词还没有决定性的判例。据我所知，关于同人也没有。</span><br>
<span>Q：如果在你去世后，有人写你的作品同人，你对此怎么看呢？</span><br>
<span>A：如果人死而有知，那我会作为怨灵复活来诅咒这些人，每晚在他们枕边唱My Mother the Car的歌词。（译注：讲的是母亲作为一辆车复活的故事。）不过我并不相信这种事，所以我估计不会在意。我总会死，但我的继承人还活着，他们可能会有不同的想法。我希望继承人尊重我对这个问题的看法。但并非所有继承人都会这么做。我可以给你章节和词句，然而……但愿克里斯托弗·托尔金永远活着。他去世后，我很担心我们会看到《索伦反击战》，由（空白处填写您最喜欢的**手的名字）完成，蓝本来自一张纸屑，他们在托尔金的一只旧远足靴底找到了它。</span><br>
<span>Q：《罗森克兰茨和吉尔登斯特恩已死》并未减少《哈姆雷特》的光辉。有许多这样“合法”作品的例子，写作动机与同人小说相同。您觉得两者有什么区别？</span><br>
<span>A：法律区分了仍受版权保护的作品与公有领域作品，我也是。我认为这一边界很重要。因此我对《罗森克兰茨和吉尔登斯特恩已死》没意见。如果莎士比亚还活着，我可能观点就不一样了。</span><br>
<span>Q：科霍尔的黑山羊和淹神似乎就是对HPL的致敬，因此，我不确定你是否应该谴责其他以微妙的方式向你的作品致敬的作者。真正的同人小说都是关于某个出现在系列小说里的热门角色的，比如福尔摩斯、泰山和柯南。我了解的托尔金“同人小说”大多是想解释他本人没有详细讲述的的内容（第二纪元和第三纪元，世界地图的未探索区域）。我认为，读者有理由对作者暗示的内容感兴趣，如果作者没有提供，那么他们想自己动手，也可以理解。例如，如果有人用亚夏或纳斯为背景写故事，你会很不舒服吗？他其实只是用了你发明的地名。</span><br>
<span>A：“很不舒服”？不会。但如果有人撰写并发表一个亚夏或纳斯的故事，我一定会恼火。我没写过这些地方，但脑海中有它们的形象，而我不希望其他人来描绘。迄今为止它们只不过是地名。那么，这个人为什么不能自己命名呢？</span><br>
<span>Q：你在Suvudu Cage Match也写了几篇同人。（译注：2010年3月的奇幻角色大乱斗活动，马丁写作了詹姆对战赫敏、克苏鲁、《弑君者传奇》的科沃斯、《时光之轮》的兰德等角色的小品文。）</span><br>
<span>A：区别在于是否有授权。例如，我在帕特里克·罗斯福斯同意后，写了詹姆与科沃斯的对战。他也就这一战写了自己的版本。</span><br>
<span>Q：但罗伯特·乔丹已经去世了。</span><br>
<span>A：主办方Suvudu安排了相关事项，联系了所有作者——至少是在世的作者。布兰登·桑德森代表吉姆（译注：罗伯特·乔丹本名。）出赛。就我所知，都有授权。</span><br>
<span>Q：乔治·卢卡斯对同人很热衷，但是**的存在并没有将《星球大战》的世界带入公有领域。因此很明显，有某种处理知识产权的办法，既能允许同人，又不会失去版权。</span><br>
<span>A：当你像卢卡斯一样，有足够的钱和律师时，你就差不多可以自己随意制定规则。</span><br>
<span>Q：你欢迎RPG社区的活动，这两者有什么区别？</span><br>
<span>A：游戏与写作不一样。此外，RPG得到了许可证。我拿了钱，审核了内容，如果我不想做，只需说，“不，谢谢。”同人小说不允许原作说“不，谢谢”。对我而言，这就是区别。</span><br>
<span>Q：对我而言，同人小说就像是某人在读你的书，然后坐下来用你的角色和场景想象另一个场景。当然，你创作了角色，但人们有权想象自己喜欢的任何事物。而把那些私人幻想放在纸上与少数朋友分享，在我看来似乎并非冒犯攻击。只要没有人试图从中赚钱，我看不出有何危害。</span><br>
<span>A：为私人娱乐活动写一些东西并“与少数朋友分享”是过去的方式，这就是为什么我这一代的许多作家认为同人小说没什么大不了的原因之一。但互联网改变了基本规则。如今“少数朋友”可以数以万计。我不知道我们现在谈论的是多大的数……但我认为少数朋友和成千上万的陌生人之间有天壤之别。</span><br>
<span>Q：许多人在创作冰火的同人画，你似乎并未反对。如果有人描绘角色的方式与你想象的不同，或者将其放置在书中未提及的场景，会让你困扰吗？</span><br>
<span>A：艺术是一个完全不同的问题，它有自己的规则。就我而言，同人画没问题。事实上我很喜欢俄罗斯艺术家Amok画的肖像，喜欢到了邀请他成为官方画家。当然，这些画会将与我自己的描述有所不同。甚至绘制冰火插图的职业艺术家笔下的角色也有很大差异。（当然，一旦HB0剧集上映，演员的面孔将成为绝大多数公众心目中的角色面孔）</span><br>
<span>Q：你举的MZB的例子其实要复杂得多，这是提到的那位粉丝的说辞。</span><br>
<span>A：我引用的是Marion Zimmer Bradley自己在论坛上的说法。因此问题就变成了“你相信谁？”</span><br>
<span>Q：有没有合法途径向fanfiction.net这类网站维权？</span><br>
<span>A：当然可以起诉。这是美国，我们几乎可以起诉任何人。问题是，花费这么多时间、费用和精力值得吗？恐怕未必。诉讼会消耗许多财力与情感。我的人生有更值得去做的事。我想总有人会起诉，但应该不是我。</span><br>
<span>第二天，马丁又写了篇后续，从另一个角度阐述了问题</span><br>
<span>最近在我、Diana Gabaldon和Charlie Stross的博客，以及互联网上的许多地方，都发生了有关同人小说的激烈辩论。</span><br>
<span>这是为什么？为什么双方都这么执着于这个问题？</span><br>
<span>关于版权、商标、侵权、合理使用、获利等等的问题都有了许多讨论……但同人小说家们一直在说这全是因为爱，从来无关乎金钱。而我仔细想了想后，认为他们是对的。</span><br>
<span>全是因为爱。</span><br>
<span>两边都是。</span><br>
<span>让我们忘记所有法律和财务问题。我们已经为此吵翻天了。让我们谈谈感情。</span><br>
<span>我认为同人作者写某些角色是因为爱他们，而反对同人的作家之所以这样做，是因为也爱他们。这便回到了“我的角色是我的孩子”这个话题，这可能正是关键。</span><br>
<span>当然，不是所有作家都这么想。有人会说：“随你怎么处理我的角色，我都不在乎，只要你不影响我的生计。如果你影响到我的收入来源，我自然会让你闭嘴。其他时候，尽情玩吧。”如果你执这一观点，那没问题。但我不是。我永远不会这么说。我确实在乎你怎么处理我的角色。</span><br>
<span>小说就是小说，全是编的，由纸上的单词织就的梦想和愿景。每个理智的作家都明白这一点，所有读者也一样。然而……</span><br>
<span>50年代，我还是孩子时，读了许多漫画，包括许多超人的相关作品。那些漫画有时会发表一篇所谓的“虚构故事”。即便还是个小孩，我也知道那是个蠢名字。毕竟所有的故事本来就都是虚构的！今天我们将其称为“假设故事”或“平行宇宙故事”。它们是超人主线之外的故事，“如果氪星没爆炸”“如果超人和露易丝结婚了”之类。其中有些是很好的故事。这些故事中发生了很多事，比50年代“真实”的超人故事中发生的多得多。即使这样，它们永远不能调动我的感情，因为它们不是“真实”的。</span><br>
<span>当然，超人本人就不是真实的，这些故事都不是真实的，即便八岁的我也明白。但读者和作者之间有一个契约。我给你讲一个故事，力求确保它的真实；而你作为读者，阅读时将假装这些人是真实的，故事中的事件真的发生了。要是没有这层假装，你为什么要在乎呢？</span><br>
<span>（在几十年前的一次米尔福德会议上，我与两位新浪潮作家长久而激烈地争论。他们认为，既然小说不是真实的，就不应该假装是真实的，好小说的核心是遣词用句，故事应该像抽象艺术的二维性一样，来欢颂它们的“纸质性”，而不是像古典绘画一样试图创造三维的错觉。也许这就是为什么我从不喜欢抽象艺术。我当然也不喜欢纸质性的故事，我想要错觉，我希望故事和角色尽可能真实，至少在我阅读它们的过程中是这样。）</span><br>
<span>“虚构故事”和“假设故事”能满足人的头脑趣味，但它们从未使我投入情感。我阅读它们时，就知道里面的任何东西都不重要。如果超人或他的某个朋友死了，那不算什么，他们下期就会回来。另一方面，几年后，格温·斯黛西去世时，我几乎和彼得·帕克一样悲痛欲绝。格温·斯黛西对我来说是真实的。</span><br>
<span>（顺便一提，这也是为什么我讨厌，讨厌，讨厌如今在漫画和电影中普遍得要命的重启。在我看来，这违反了作者与读者之间未成文的契约。你告诉过我彼得·帕克跟玛丽·简结婚了，你让我读了十年他们的夫妇故事，你从未说过它们是虚构的……现在你却转身告诉我，不，他们没有结婚，他们从未结婚，一切都没有发生，记得要继续买我们的漫画，现在我们要告诉你真正的故事。抱歉，再见。我再也不会上当了。这纯属胡说八道。</span><br>
<span>作为读者（书籍漫画）和观众（电视电影），我想要看到可以同情、倾心、信任的角色。没有这类人物的作品，我很快就会失去兴趣；而若是找到了它们……即便我知道这只是虚构作品，也会开始非常在乎它。</span><br>
<span>比方说，我还没看过《异形3》。我热爱《异形》和《异形2》，但我在《异形3》的早期影评里得知，新电影一开始就会杀了纽特……这让我气坏了。我没去看这部电影，因为不想让这坨屎占据我的脑海。上一部电影让我爱上了纽特，整部片都是雷普莉解救她的故事，结局太令人满足……现在却有些混蛋要跑来撒泡尿毁了一切，只是为了让人震惊。我也从未看过此后的《异形》系列，因为它们都是我拒绝接受的虚构“现实”的一部分，甚至我非常佩服的老朋友朗·普尔曼出演的那一部也没看。</span><br>
<span>事实是，这没有用。尽管我避免看电影，但评论已经在井里下了毒。我对《异形3》的内容了解得太多了。我知道纽特死了，仅仅这一点知识就毁了我对《异形2》本身的欣赏。这依旧是部令人兴奋的好片，但我看到片尾，纽特爬进睡眠舱问雷普莉她会不会做梦时，我没法再像以前一样在眼角带着一滴泪而心满意足，却总会记起，“干，纽特体内有异形，她就要死了”，于是又恼怒起来。</span><br>
<span>一个不存在的角色永远都不存在。我明白，但这并不会削弱人的感情。</span><br>
<span>如果我对别人创造的角色有这么强烈的感觉，你能否想象我对自己的角色有多强的感受？</span><br>
<span>这就是为什么我把它们比作我的孩子。我可以关心纽特、格温·斯黛西、弗罗多、亚哈船长和盖茨比，但我对巨龟、阿布纳·马什、提利昂·兰尼斯特、琼恩·雪诺、哈维兰·图夫和丹妮莉丝的关心要胜过千倍。他们是我的儿女。</span><br>
<span>我想有很多人像我一样。正是因为这种强烈情感，这场关于同人小说的双方讨论才会这么激烈。</span><br>
<span>同人作者爱上了某些角色，并希望让故事更适合他们，以他们期待的方式发展。我知道许多《侠胆雄狮》的老粉都认定凯瑟琳和文森特从此过着幸福快乐的生活，偶尔会来场冒险。他们恨不得抹杀整个第三季。许多老粉对凯瑟琳之死的感受与我对纽特之死的感受一样强烈。他们想撤消它。想必也有纽特没死的《异形》同人。对角色的爱促使人写这些东西。天哪，如果有人雇我写一部新的《异形》剧本，我要做的第一件事就是说：“嘿，记得《异形2》结尾纽特问她会做梦吗？其实她做了。从那一刻起的所有电影都是她的噩梦。我的新电影将从纽特和雷普莉苏醒开始……”我知道，这正是我刚刚谴责过的重启。尽管控诉我吧。我想这会是历史上最昂贵的同人。真可惜我永远没有机会。</span><br>
<span>但是让我们转过头来，从作者的角度来看。粉丝们或许非常喜欢我们的角色，但我们更爱他们。突然之间，我们看到一个故事，里头其他人正在与我们的孩子一起做各种事……我们从未想过，从未授权过的事，甚至可能愚蠢或恶心。我们杀死的角色复活了，活着的角色死了，反派被洗白，异性恋变成**，罗密欧与朱丽叶没有自杀，他们从此过着幸福的生活，有了十七个孩子。</span><br>
<span>当然我们可以耸耸肩说：“这些事情没有真正发生过。这不是官方故事。它们只是虚构的。它们不真实。”而且我敢肯定很多作者都会这样做，但我不能。抛开所有法律和财务问题不谈，我不想读盖茨比和黛西一起逃亡的同人，更不想读盖茨比与汤姆·布坎农逃亡的同人，或是他俩与黛西的3p，或是盖茨比奸杀黛西……而且我很确定F·斯科特·菲茨杰拉德也不想读。现在，把盖茨比、黛西和汤姆换成琼恩·雪诺、杰· 阿卡洛伊、哈维兰·图夫和丹妮莉丝·坦格利安，相信你就知道我会怎么反应。</span><br>
<span>正如纽特一样，我不想这样的景象占据我的头脑。即便它们是精美的景象，纵然你爱我的角色，只对他们做美好、甜蜜、快乐的事情，你还是在用我的人搞事情。我在这里不会用任何类比，我知道那会让人不满……但这让人感到被侵犯了。</span><br>
<span>也许这不合理。这些都是脑中的人，纸上的字。谁在乎他们会怎样？让我们一起欢颂他们的纸质性。</span><br>
<span>但我不这么思考。这与金钱，版权或法律无关，是直觉的情感反应。这全是因为爱。两边都一样。</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span> 本帖最后由 玖羽 于 2020-3-7 07:33 编辑 </span><br>
<span>洛夫克拉夫特这个例子是有问题的，他死得很早，死于1937年，而克苏鲁神话火起来最早也要到1950年代以后，就算他在世时保护自己的作品世界，也不可能让他多赚一分钱</span><br>
<span>他在世时根本没有出版过作品集，被杂志退稿是家常便饭，谈版权有什么用</span><br>
<span>相反，开放作品世界使克苏鲁神话获得了巨大的生命力，如果不是这样，洛夫克拉夫特早就被遗忘了，根本不可能让他当例子举在这里</span><br>
<span>说得难听一点，我认为用这个做例子很不诚实</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>“同人”这个概念来自日本吧？我记得粉丝制作的东西，不管是原创还是二次创作，都算同人。把fanfic翻译成同人似乎并不恰当。</span><br>
</p><p><b>LouisVanGaal: </b><br>
<span> 本帖最后由 LouisVanGaal 于 2020-3-7 07:51 编辑 </span><br>
<span>既然是同人也就是说它是能和原作品相区分的，马丁认为许可这类作品的出现可能导致作品设定变得不可控我觉得多少有点寻求版权扩大保护意思在里面。不过马丁也说了这个问题每个作者又不同的见解，他应该是对自己作品相关控制的比较严的类型。</span><br>
<span>那么，马丁老爷子为啥冰火第八季拍成那个屎样子？</span><br>
</p><p><b>周扒皮: </b><br>
<span>冰与火之歌的电视剧是不是让马丁气得半死</span><br>
</p><p><b>哌啶: </b><br>
<span>同人的反义词是“商业”而不是“原创”</span><br>
<span>这个词迟早要玩坏</span><br>
</p><p><b>天青色的西风: </b><br>
<span>周扒皮 发表于 2020-3-7 07:48</span><br>
<span>冰与火之歌的电视剧是不是让马丁气得半死</span><br>
<span>老头的意思，给钱了就不气了。</span><br>
</p><p><b>mxdmfml: </b><br>
<span>LouisVanGaal 发表于 2020-03-07 07:48:13</span><br>
<span>既然是同人也就是说它是能和原作品相区分的，马丁认为许可这类作品的出现可能导致作品设定变得不可控我觉 ...你看他说了一堆有的没的，核心观点就是别在我的领域和我抢钱就没事，而且你就算写我的同人最好也不要让我看见。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>leachiman: </b><br>
<span>无非就是营利、公开非营利、非公开的区别</span><br>
</p><p><b>萨义德库特布: </b><br>
<span>周扒皮 发表于 2020-3-7 07:48</span><br>
<span>冰与火之歌的电视剧是不是让马丁气得半死</span><br>
<span>数钱数到手软气什么，访谈里质疑了一下hbo的预算都被马胖怼了。他最气的事只有当年那个已经制作了pilot却被砍掉的原创电视剧，马胖认为没被砍的话自己早就是电视圈顶级制片人，不用辛苦码字赚这点小钱了</span><br>
</p><p><b>背后捅刀擎天柱: </b><br>
<span>马胖啥时候把后边的几卷吐出来啊，这个病毒对胖子很不利啊，这都等了多少年了啊，有功夫管电视剧有功夫大声疾呼赶紧干正事啊</span><br>
</p><p><b>柏痕子: </b><br>
<span>这例子举得就nm离谱。。。爱手艺生前穷是真的，但是这跟版权费拿得少有什么关系？？？他的文章发表在那些廉价杂志上，稿费都没几个钱，在形成自己风格流派以前冷的要死，也没有人要写同人或者是拍电影啥的，就算他成立啥版权公司也没地方出警。他晚年出名之后才摆脱贫苦，有钱出去旅游啥的。但是在这之前，一个籍籍无名的作者跟自己几个朋友互相写写同人设定真的会损害自己收入吗？？？等克苏鲁世界观真的大火，同人作品多起来的时候，爱手艺都死了多少年了？？</span><br>
<span>乔治马丁是很棒的小说家我承认，但这一篇胡言乱语我难以苟同。直接说自己讨厌角色被随便演绎就行了呗，为啥还举两个说不通的例子证明同人损害作者利益？？</span><br>
</p><p><b>我是大鲨鱼1979: </b><br>
<span>背后捅刀擎天柱 发表于 2020-3-7 08:16</span><br>
<span>马胖啥时候把后边的几卷吐出来啊，这个病毒对胖子很不利啊，这都等了多少年了啊，有功夫管电视剧有功夫大声 ...</span><br>
<span>……这是马丁十年前的旧文，只不过最近同人圈话题火又被翻出来而已。再说你也不必咒他吧？</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>资本主义恶臭的版权意识，不过也算是让作家不用穷的码文大概？改电影改啥总还是有点钱可能</span><br>
<span>像我们的黄蓉，查老先生说过一句么</span><br>
<span>其实马丁火气大的是那种传的开还要去出版的吧，自己瞎比写的他管你？</span><br>
<span>大概就是三体x和贴吧啊里什么罗辑x智子的区别可能？？</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>不愧是他</span><br>
</p><p><b>易方世界: </b><br>
<span>草，三体x可真是个绝好的例子啊</span><br>
</p><p><b>隰有苌楚: </b><br>
<span>记得0304年就有很多玩家制作的东西了，那时候叫粉丝自制或者饭制来着</span><br>
</p><p><b>少年kafka: </b><br>
<span>易方世界 发表于 2020-3-7 09:10</span><br>
<span>草，三体x可真是个绝好的例子啊</span><br>
<span>还跑过来请你写序</span><br>
</p><p><b>鱼缸: </b><br>
<span>自己的崽被人瞎搞这点来说是会很糟心从同理心上是说得过去的</span><br>
<span>还有瞎比狗尾续貂我就不看了这点也很有宅宅真性情</span><br>
<span>不过实际更感觉（会影响老子的收入所以）想管却又没能力管只好呼吁大家都一刀切的调调</span><br>
</p><p><b>萨义德库特布: </b><br>
<span>鱼缸 发表于 2020-3-7 09:40</span><br>
<span>自己的崽被人瞎搞这点来说是会很糟心从同理心上是说得过去的</span><br>
<span>还有瞎比狗尾续貂我就不看了这点也很有 ...</span><br>
<span>写同人合法属于言论自由，出版甚至卖钱才会被法律迎头痛击</span><br>
</p><p><b>村上恒一: </b><br>
<span>我觉得30年后克苏鲁依然会活跃在各种文娱作品中，而30年后冰与火只会作为一部烂尾小说偶尔被提及</span><br>
</p><p><b>kagula.ling: </b><br>
<span>把作品或角色比做孩子的话，那么当成文的那天，孩子就自立了，你管不到孩子将来的可能性，在别人眼中的形象等等，或许父母有最终解释权，但别人仍有演绎的自由</span><br>
</p><p><b>鱼缸: </b><br>
<span>萨义德库特布 发表于 2020-3-7 09:55</span><br>
<span>写同人合法属于言论自由，出版甚至卖钱才会被法律迎头痛击</span><br>
<span>他不是举了个例子同人构思撞梗吃亏的故事还有后面一堆自己不想看到的掰扯</span><br>
<span>希望那些都待在阴沟沟里不要到光天化日下被他看到</span><br>
<span>何况联系时事同人文还带H的国内按yin秽处置了 还能合法有自由吗</span><br>
<span>本身就一直都很灰色 选题材可能还是选对这个行为很宽容的东瀛作品才会比较没这么多事</span><br>
</p><p><b>hugosol: </b><br>
<span>美漫不都是整天OOC还搞重启宇宙什么的吗，我印象里鬼佬在这方面才是最开放的</span><br>
</p><p><b>caine1992: </b><br>
<span>背后捅刀擎天柱 发表于 2020-3-7 08:16</span><br>
<span>马胖啥时候把后边的几卷吐出来啊，这个病毒对胖子很不利啊，这都等了多少年了啊，有功夫管电视剧有功夫大声 ...</span><br>
<span>别人说得很明显了吧，有钱赚为啥还要辛辛苦苦码字</span><br>
</p><p><b>徐逸邈: </b><br>
<span> 本帖最后由 徐逸邈 于 2020-3-7 10:27 编辑 </span><br>
<span>最能理解的类比例子还是三体x</span><br>
<span>想来想去，jrr编剧出身对创意和官方作品的权威性天然敏感，对作品和角色抱有大家长式的绝对控制欲就因为没孩子更加为所欲为）。虽然被其他创作者杀角色伤害过但尊重这一剧情发生过的严肃性，（所以自己也是杀人魔王），最关键的是他认为无论是官方重启还是弥补遗憾的同人创作都会消解这层严肃性——虽然他包办婚姻的结果是鸡飞狗跳一炮污</span><br>
<span>说白了爱好者都在消费享受娱乐作品、自娱自乐，就他是认真的。</span><br>
<span>方丈心眼小</span><br>
<span>那就由他去呗</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>后半部分可以说是深得我心，但其实也已经和同人没关系了。</span><br>
<span>马丁恼怒的事物就和一个年轻人差不多，</span><br>
<span>一些系列被堂堂正正的商业续作毁了，</span><br>
</p><p><b>caine1992: </b><br>
<span>笑死我了，一边说我的角色都是我的孩子，不希望他们被别人抢走。一边任由别人对冰与火之歌胡搞乱搞，OOC到一塌糊涂。合着别人不能爱我的孩子，只有我可以为了钱让我的孩子当**。</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>hugosol 发表于 2020-3-7 10:17</span><br>
<span>美漫不都是整天OOC还搞重启宇宙什么的吗，我印象里鬼佬在这方面才是最开放的 ...</span><br>
<span>和尚摸得你摸不得</span><br>
</p><p><b>caine1992: </b><br>
<span>bwsusaga 发表于 2020-3-7 10:25</span><br>
<span>后半部分可以说是深得我心，但其实也已经和同人没关系了。</span><br>
<span>马丁恼怒的事物就和一个年轻人差不多，</span><br>
<span>一些系列 ...</span><br>
<span>请问冰与火之歌第八季算狗尾续貂的商业作品吗？</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>caine1992 发表于 2020-3-7 10:30</span><br>
<span>请问冰与火之歌第八季算狗尾续貂的商业作品吗？</span><br>
<span>我感觉他已经通过些话很隐晦的表达出对HBO冰火的不满了。</span><br>
<span>当然你觉的没有我也不会反驳。</span><br>
</p><p><b>青冥: </b><br>
<span>battleship64 发表于 2020-3-7 08:38</span><br>
<span>资本主义恶臭的版权意识，不过也算是让作家不用穷的码文大概？改电影改啥总还是有点钱可能</span><br>
<span>像我们 ...</span><br>
<span>劳模黄蓉的小黄文又不能出版，伤害不到金老爷子的利益当然不管，框框的此间少年可是实实在在被诉诸公堂了</span><br>
</p><p><b>evatrix: </b><br>
<span>马丁从头到尾都是在强调必须要得到他的同意，但他又不愿意花精力所以就一刀切给禁了，电视剧第八季也是一样的道理啊为啥喷这个，马丁授权给2db后者搞砸了，一开始坐下来说得一清二楚已经够意思了，总比时候敲竹杠强啊</span><br>
</p><p><b>青冥: </b><br>
<span>bwsusaga 发表于 2020-3-7 10:35</span><br>
<span>我感觉他已经通过些话很隐晦的表达出对HBO冰火的不满了。</span><br>
<span>当然你觉的没有我也不会反驳。 ...</span><br>
<span>前面不是说了，这是马丁十年前的旧文，那时候电视剧估计还在准备上映（主楼文中也有提及），何谈对剧版表示不满啊。</span><br>
<span>不过现在看来确实讽刺。</span><br>
<span>但我对巨龟、阿布纳·马什、提利昂·兰尼斯特、琼恩·雪诺、哈维兰·图夫和丹妮莉丝的关心要胜过千倍。他们是我的儿女。</span><br>
<span>这千倍的关心也没有阻止2DB对原作人物的强暴，这时候倒没见胖马谈他对剧情的控制了，真·他们给的钱实在是太多了.jpg</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>所以基本都是商业续作毁原作，同人作品因为圈子较小影响力其实很有限。</span><br>
<span>那么有哪些同人创作或是二设影响力大到反噬正统作品的例子呢？</span><br>
<span>我能想到的只有一个东方不败，原著一个近五十岁大叔变性后的样子肯定很恶心，但现在任何有关东方的商业作品和同人创作全都是个美人儿。</span><br>
<span>但再想想这TM也是经过授权的徐克商业作毁的</span><br>
</p><p><b>403权限不够: </b><br>
<span>作者当然有权不开放同人创作啊，虽然爱手艺这个例子举得很糟糕</span><br>
<span>但我怎么觉得冰火的同人也不少，啊啊马丁至少是没养一个法务部到处伸爪子吧</span><br>
</p><p><b>403权限不够: </b><br>
<span>bwsusaga 发表于 2020-3-7 10:51</span><br>
<span>所以基本都是商业续作毁原作，同人作品因为圈子较小影响力其实很有限。</span><br>
<span>那么有哪些同人创作或是二设影响力 ...</span><br>
<span>封神毁西游，洪荒毁封神</span><br>
</p><p><b>thesa: </b><br>
<span>同不同人的先不管，使用赵弹就得死</span><br>
</p><p><b>sunkaifeng00: </b><br>
<span>caine1992 发表于 2020-3-7 10:30</span><br>
<span>请问冰与火之歌第八季算狗尾续貂的商业作品吗？</span><br>
<span>如果他再不出后续小说的话，肯定不算啊</span><br>
</p><p><b>ebuw: </b><br>
<span>部分同意部分不同意。</span><br>
<span>同意的部分是同人小说对原作者不公平。</span><br>
<span>不同意的部分是，原小说创作出来后的这个“虚幻世界”就不应该属于原作者了。如何理解小说是每个读者自己的事。原作者对角色继续指手画脚就是狗尾续貂。</span><br>
</p><p><b>萨义德库特布: </b><br>
<span>ebuw 发表于 2020-3-7 11:04</span><br>
<span>部分同意部分不同意。</span><br>
<span>同意的部分是同人小说对原作者不公平。</span><br>
<span>不同意的部分是，原小说创作出来后的这个“虚 ...</span><br>
<span>前提是你的这个理解要等作者死了五十年以后才可以合法的出版，现在你写阿q横扫鲁镇杀光赵家睡吴妈小尼姑，周家也拿你没办法。但是作者没还没死，你这理解就老实憋肚子里，不然吃律师函活该</span><br>
</p><p><b>侠盗亚森·罗平: </b><br>
<span>果然是卓明谷 今天我们不谈车万月姬和龟骑士了吗</span><br>
</p><p><b>soulogic: </b><br>
<span>看到标题第一反应是出了马丁跟老贼的本子</span><br>
</p><p><b>caine1992: </b><br>
<span>萨义德库特布 发表于 2020-3-7 11:18</span><br>
<span>前提是你的这个理解要等作者死了五十年以后才可以合法的出版，现在你写阿q横扫鲁镇杀光赵家睡吴妈小尼姑 ...</span><br>
<span>意思是文学评论家只准评论作者死了50年之后的书</span><br>
</p><p><b>萨义德库特布: </b><br>
<span>caine1992 发表于 2020-3-7 11:31</span><br>
<span>意思是文学评论家只准评论作者死了50年之后的书</span><br>
<span>评论可以，整段摘抄或者二次创作然后拿去卖钱，吃官司有什么冤枉的</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>二创本来就粉丝图一乐，想吃烂钱爬就完事了，另外同人作品就是指在同人展出售没有报备的图书，也不交税，原来区别于商业出版物而已。</span><br>
</p><p><b>danbreath: </b><br>
<span>说到最后还是利益问题嘛，同人创作可能会造成原作者的利益损失。</span><br>
<span>理由很正当，但是指望拿这个说服别人真是想多了</span><br>
</p><p><b>apefrank: </b><br>
<span>“除了我之外，没有人可以虐待维斯特洛人”</span><br>
</p><p><b>GGLUCK: </b><br>
<span>danbreath 发表于 2020-3-7 11:55</span><br>
<span>说到最后还是利益问题嘛，同人创作可能会造成原作者的利益损失。</span><br>
<span>理由很正当，但是指望拿这个说服别人真是 ...</span><br>
<span>我觉得是个法律问题</span><br>
<span>我的作品我有权让别人写，也有权不让别人写</span><br>
<span>仅此而已，如果你想创作我的同人，要经过我同意</span><br>
<span>只不过老爷子的态度是，对于他自己的作品，他不会轻易给别人权利</span><br>
</p><p><b>永远的海格力斯: </b><br>
<span>萨义德库特布 发表于 2020-3-7 11:35</span><br>
<span>评论可以，整段摘抄或者二次创作然后拿去卖钱，吃官司有什么冤枉的</span><br>
<span>宝树的三体X？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917551[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
