<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>四周目《无限的未知》这片子如果是今年新番会如何？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>四周目《无限的未知》这片子如果是今年新番会如何？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:55:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>四周目《无限的未知》这片子如果是今年新番会如何？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1908084-1-1.html</link>
      <description>四周目《无限的未知》这片子如果是今年新番会如何？&#13;
 本帖最后由 runlost 于 2020-1-7 11:02 编辑 

当然前提画质精良，平井脸变成其他脸。另外把原前五集的节奏加快。
&#13;
感觉会出现以下
&#13;
1.型月小樱声优梗偶尔出现，然后到了lj那集大家都惊呆了，剩下来疯狂罗马poxie金闪闪绿帽刷屏，女拳警告？？
&#13;
2.新现实主义大作？？
&#13;
3.结局喂shi？？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>runlost: </b><br>
<span>四周目《无限的未知》这片子如果是今年新番会如何？</span><br>
<span> 本帖最后由 runlost 于 2020-1-7 11:02 编辑 </span><br>
<span>当然前提画质精良，平井脸变成其他脸。另外把原前五集的节奏加快。</span><br>
<span>感觉会出现以下</span><br>
<span>1.型月小樱声优梗偶尔出现，然后到了lj那集大家都惊呆了，剩下来疯狂罗马poxie金闪闪绿帽刷屏，女拳警告？？</span><br>
<span>2.新现实主义大作？？</span><br>
<span>3.结局喂shi？？</span><br>
</p><p><b>nervpp: </b><br>
<span>因为没多少可以造话题和玩沙雕的梗，大概会变成小众嘴里的文艺复兴？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>runlost: </b><br>
<span>顺说一下，我自己觉得《无限的未知》结局不shi，我很喜欢这个救赎重头再来结局，毕竟这群学生当初也确实是逃难而不是主动。只是后面的发展他们也无法控制了。</span><br>
<span>另外这片子还涉及克苏鲁，而且还实质建国了（对，和大和内那个虚假的建国完全两码事，真的是搞出货币政府了）</span><br>
</p><p><b>wety: </b><br>
<span>会爆死</span><br>
</p><p><b>runlost: </b><br>
<span>nervpp 发表于 2020-1-7 11:09</span><br>
<span>因为没多少可以造话题和玩沙雕的梗，大概会变成小众嘴里的文艺复兴？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方...</span><br>
<span>话题其实挺大的。就施暴那几集。群体霸凌，暴民之类都涉及了。</span><br>
<span>关键看怎么拍，当年女二被那个那段拍得非常隐晦，都是通过侧面暗示的。到现在都有人推测只是被打了（后来还是官方自己写出来的）估计拍出来现在小学生都看不懂很有可能。</span><br>
</p><p><b>runlost: </b><br>
<span>wety 发表于 2020-1-7 11:20</span><br>
<span>会爆死</span><br>
<span>所以前五集要加快啊。讲真这部可是seed和后来革命机原型之一。大天使号被人劫持然后原成年高级船员几乎全部阵亡就留下几个学生和下级军官逃难那段甚至连个别镜头都是直接借鉴无限的未知的（反正一个老东家嘛理解）</span><br>
<span>无限的缺点就是一开始的打斗太不激烈了，爆炸做得也不酷炫，紧张压迫感不强。明明都事关生命危险了但大家还一脸平淡似乎没这么大压力。萝卜出场也太晚。</span><br>
<span>这戏如果打斗全部重置或者换高达那种打斗场景模式，真的不太会暴死。（毕竟当年打斗做得这么平都视冠了……还差点拿了年冠，那年竞争作品也是很多的）</span><br>
</p><p><b>瞬间少年JUMP: </b><br>
<span>搁现在就没有新鲜感了，男主还比较废</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>那编剧黑田洋介还能多燃烧几次</span><br>
<span>当年搞出脚本时他有些燃烧过剩了，说以后再也写不出这种剧了</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span> 本帖最后由 红都剧院24排4号 于 2020-1-7 12:34 编辑 </span><br>
<span>可能会成为lex和共青团的粉丝云观众们跟风嘲讽的对象</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>凭啥看不起平井脸，我就吃平井脸（震声）</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>550616: </b><br>
<span>差点年冠的作品，何来爆死一说</span><br>
</p><p><b>Lawliet.L: </b><br>
<span>无限的未知爆死不了，沉默的未知肯定爆死</span><br>
</p><p><b>Mostovoi: </b><br>
<span>最终话法娜没出场有点遗憾</span><br>
</p><p><b>runlost: </b><br>
<span>521op@163.com 发表于 2020-1-7 13:01</span><br>
<span>凭啥看不起平井脸，我就吃平井脸（震声）</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2. ...</span><br>
<span>早期平井脸，怎么说，关键不符合现在审美吧。太古早画风了。如果是种那种平井脸我还是很吃的。</span><br>
<span>另外我觉得男二伊克米还得换个发型，要知道海带头可是反派发型啊，很折人气的，至少稍微洗剪吹一下。讲真伊克米人气不如男三弟弟很大就是那个造型太路人不显眼了。</span><br>
</p><p><b>runlost: </b><br>
<span>瞬间少年JUMP 发表于 2020-1-7 12:16</span><br>
<span>搁现在就没有新鲜感了，男主还比较废</span><br>
<span>新鲜感还是很强的。讲真什么女装大佬碧池姐妹（实际兄妹），官二代星际海盗，优等生斯特哥尔摩爱上反派，姐弟骨科，还有女性正太控，贵族阶级傀儡领导，女性pua男性（硝后期一直在病态精神控制伊克米而不是正确引导他）。搁到现在都是很吸人眼球的。</span><br>
<span>总觉得黑田确实当时真敢写，确实把火焰都燃烧殆尽了，要他现在打死都不敢写施暴那段的，不被映画伦理管理委员会先禁了才怪。</span><br>
</p><p><b>神之叹息: </b><br>
<span>男主的性格确实不太讨喜，你看鲁路修那样的就大爆了。观众就是要看得爽，不是看你怎样顾全大局的</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>runlost 发表于 2020-1-7 13:47</span><br>
<span>新鲜感还是很强的。讲真什么女装大佬碧池姐妹（实际兄妹），官二代星际海盗，优等生斯特哥尔摩爱上反派， ...</span><br>
<span>其实那个环境下，布鲁也很难说是反派，武装夺权的前后也没杀谁，后来我以为他们杀了那个背叛的驾驶员，可是后来第一任船长（虽然是名义上，优等生的主心骨实际上是优莉和赫格）去送食物给那个镜头说明背叛者也还活着（不过这个人命运后来好像没交代了?）</span><br>
</p><p><b>runlost: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2020-1-7 12:28</span><br>
<span>可能会成为lex和共青团的粉丝云观众们跟风嘲讽的对象</span><br>
<span>应该不会吧。但估计lex不会看这片子。因为这片子基本逻辑正常，没什么神逻辑可吐槽的地方。结果却处处爆尿点。就是那种：搁我我也这么干，为什么却出了这种结局！！这种感觉。</span><br>
<span>而且嘲讽最厉害的就是黑田本人吧。他对这群小屁孩搞的建国各种意义上打了脸。现实那群小屁孩不就是这样么，你方唱罢我登场，结果资源日渐不够时，矛盾立马显现不攻自溃了。</span><br>
<span>这片子本身就很左派，我觉得子弄不好都可以当日方友情支持片被大肆宣传了，就舰长那句“你们除了胡闹，责怪我们（领导），你们还会干什么”简直可以当金桔被框起来了。</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>神之叹息 发表于 2020-1-7 13:53</span><br>
<span>男主的性格确实不太讨喜，你看鲁路修那样的就大爆了。观众就是要看得爽，不是看你怎样顾全大局的 ...</span><br>
<span>当年的卖点与其说是哪个人物倒不如说是微型社会环境和心理描写极其镜头极致的不断交错的描写吧，比如尼亚的心理成长变化相关镜头真是一绝，日升当年尽是写出这种探求人性的东西……</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>runlost 发表于 2020-1-7 14:07</span><br>
<span>应该不会吧。但估计lex不会看这片子。因为这片子基本逻辑正常，没什么神逻辑可吐槽的地方。结果却处处爆 ...</span><br>
<span>有一说一，黑田其实并没有建国，倒不如说建立起社会等级制且不论其本身的利弊得失但是确实是几百名学生在没有大人周围环境又危机四伏情况下进行宇宙流浪过程发展出的可能性之一，可惜为了剧情需要，实际领导者由莉以及后来的布鲁都有自己的缺陷（更不用说因为个人被伤害以及黑历史而登上顶峰的伊克米）</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>之前有重新去看过，发现伊克米的问题前期剧情暗示比我想的还多，法娜就更不用说了，倒是赫格后期转向极端似乎找不到关键的伏笔（他真正露出爪牙已经是彻底将异己扼杀在底层了），话说回来尼娅最后是怎么突破对面机郎压制的?我记得前面她还被压制着然后镜头转换回来她已经出现在康德拉舰长面前请求停止攻击了（面对枪口闻丝不变表情，康德拉自杀瞬间却又变化的表情，这段连着看真是百感交集）</span><br>
</p><p><b>runlost: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2020-1-7 14:00</span><br>
<span>其实那个环境下，布鲁也很难说是反派，武装夺权的前后也没杀谁，后来我以为他们杀了那个背叛的驾驶员，可 ...</span><br>
<span>布鲁没杀人，就是扔掉让自生自灭。</span><br>
<span>背叛的驾驶员，是指布鲁集团里那个策划夺取萝卜控制权那两个么。没死啊。岂止没死，后来伊克米还把人放出来成了护卫团成员2333（挺讽刺的这段）</span><br>
<span>就连一开始的真恐怖分子也没死。是被他们强制捆到逃生舱里，然后扔了出去（被优莉指责的就是这点，优莉说逃生舱扔宇宙不管等同杀人了）。那个逃生舱被反派舰长（就是若本规夫配的那个）捡到了。貌似没死。</span><br>
<span>布鲁我觉得隐射个人独C政府吧，窃钩者诛,窃国者侯这种。因为因缘机遇来了果断抓住上了台。领导才能有点的，譬如办校园祭（×）笼络人心。点数（搞财政）政策让政府稳定。但根源目的还是自私自利想要独吞一切（动画里也说他就是想把飞船送去给他那个星球总督的老爸）。</span><br>
<span>不过布鲁设定搁现在也是魅力反派吧，狂霸酷叼拽又是权二代一向很讨喜的。况且最后还洗白了（他总让我想到凹凸世界那谁谁）</span><br>
</p><p><b>runlost: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2020-1-7 14:17</span><br>
<span>有一说一，黑田其实并没有建国，倒不如说建立起社会等级制且不论其本身的利弊得失但是确实是几百名学生在 ...</span><br>
<span>对，虽然已经差不多形成国家雏形了。譬如点数对应货币，还有暴力机构（前期萝卜后面更是成立了护卫团），宗教，人群中贫富群体逐步分离开，领导层开始形成。</span><br>
<span>我觉得黑田对比大河内还是很严谨的，即使已经雏形，他也没承认这算是国家。（所以大河内什么都没有都敢瞎嚷嚷建国到底是谁给的勇气）</span><br>
</p><p><b>runlost: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2020-1-7 14:23</span><br>
<span>之前有重新去看过，发现伊克米的问题前期剧情暗示比我想的还多，法娜就更不用说了，倒是赫格后期转向极端似 ...</span><br>
<span>赫格前期就很极端啊。布鲁和大家的谈话是他故意公放泄漏然后让群众不满引起bao动的。</span><br>
<span>不过赫格怎么说，他自己也说过：他的目标不是当首领，而是当辅佐。说到底就是宰相的位置。这种人貌似现实社会有的。控制领导但又不承担领导责任。所以他一心想找一个有脑子有判断力，又能够霸气执行正确制度的首领。如果符合他标准他就真心辅佐，如果不符标准他就私下搞小动作再找个新的取而代之。</span><br>
<span>他不喜欢布鲁主要原因是布鲁不听他的，连前提条件都没有自然没必要跟下去。优莉太软弱，虽然知道不对却无力去拒绝反对。只有伊克米听他的，而且伊克米敢用铁血方式执行。确实对他来说是最适合的依附和辅佐人选</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>runlost 发表于 2020-1-7 11:36</span><br>
<span>所以前五集要加快啊。讲真这部可是seed和后来革命机原型之一。大天使号被人劫持然后原成年高级船员几乎全 ...</span><br>
<span>    SEED那一段明显是复刻高达0079的（甚至可以说整个SEED里N多桥段都是），而你口中的缺点无限的未知里的战斗情节其过程恰恰是比较真实的，正如里面有一句台词说的：宇宙中的战斗是以小时来计算的（大概意思），老实说比你推崇的那些萝卜番里的五彩大炮要好看得多</span><br>
</p><p><b>runlost: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2020-1-7 14:23</span><br>
<span>之前有重新去看过，发现伊克米的问题前期剧情暗示比我想的还多，法娜就更不用说了，倒是赫格后期转向极端似 ...</span><br>
<span>尼亚突破压制是因为V.GD和对方的自爆同归于尽了。这片子萝卜V.GD那块有人说是鸡肋，我觉得并不是那样的。这片子萝卜的设定比高达要复杂。</span><br>
<span>大致这么形容，飞船好比是乌贼（确实是外星鱿鱼改造的），飞船配备的萝卜V.GD就是乌贼蛋。V.GD不像高达，离开大天使号也可以自由行动，甚至分开作战毫无影响（大天使号更像是航母的作用）。</span><br>
<span>V.GD则就是飞船一部分，而且是最重要的部分，它一旦离开飞船距离太远，等于把乌贼蛋剥离乌贼身体，飞船就废掉了。而V.GD一旦被毁这飞船也等于废掉了。（只是前几搜飞船V.GD和船体合在一块了，只有利维亚斯和康德拉舰长那艘的V.GD是能够分离的）</span><br>
<span>最后尼亚能去康德拉舰长那里，是因为佑希最后把己方打残的V.GD和对方V.GD抱在一块自爆了。（真是长着基拉脸飞鸟的脾气却干着阿斯兰的事）。把对方最中心部分等于给废掉了尼亚就突破进去了。</span><br>
<span>另外还有一种可能，尼亚是立体成像投影，只要舰船距离够接近她就可以去往别另一艘飞船。V.GD毁掉后屏障消失了，另一艘飞船都能够登陆利维亚斯了，尼亚也就能投影过去了。</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>runlost 发表于 2020-1-7 14:30</span><br>
<span>布鲁没杀人，就是扔掉让自生自灭。</span><br>
<span>背叛的驾驶员，是指布鲁集团里那个策划夺取萝卜控制权那两个么。没死 ...</span><br>
<span>其实一开始布鲁集团把两个特工（就是康德拉那边派出来的人）扔进逃生仓严格来说只是一种紧急措施，毕竟他们是劫船分子，但是后来转移过程中第一代舰长明知他们没有被转移也不去管他们的死活，其他优等生问过他他说他们是杀人犯不管了（杀过成人老师）做出这个决定时候优莉正好不在场，而这件事情被布鲁集团发觉时他们本来就对优等生集团心怀疑惑，于是就找到夺权的口实了</span><br>
<span>另外布鲁心态真正发生转变的时间点应该是柯贝尔次官控制下的舆论电台宣布利维雅斯号上的人都是恐怖分子那一刻，我记得他有哈哈大笑过，背叛利维亚斯（觉得船上的人没有出路）的念头应该是这时候产生的</span><br>
</p><p><b>蓝色的眷念: </b><br>
<span>太空版蝇王</span><br>
</p><p><b>runlost: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2020-1-7 14:58</span><br>
<span>SEED那一段明显是复刻高达0079的（甚至可以说整个SEED里N多桥段都是），而你口中的缺点无限的未知里 ...</span><br>
<span>关键现在很多小P孩不喜欢啊。不是我不喜欢，你搞错这点了。讲真我也觉得无限的机体设置是很真实系的。而且还有点克苏鲁系混合（譬如精神波动会影响V.GD战斗力，V.GD战败又反会把驾驶员搞疯），而且明明克苏鲁系混合，但实际操纵V.GD居然是电脑代码写运作程序的方式（这个又和高达系一致了）</span><br>
<span>最独特的是，V.GD是多人操作的，比起EVA和环太的双人操作还要讲通力协作。实际驾驶员是4人，主控制1人，还有后方辅助编程N人。（简直搞得像航天局发射火箭一样了）</span><br>
<span>并且无限的未知的驾驶舱设定也是所有萝卜里最安全最合乎科学的一款——并不在萝卜身上，而是远距离用类似丝线一样的东西像木偶一样操纵（那个驾驶舱非常大，后来全体人舍弃母舰后是逃到驾驶舱里的，就这样人还没放满）。这种驾驶舱好处就算萝卜机体完全损毁，驾驶员和其他人都能安然无事，可以直接逃走。</span><br>
<span>但无限的打斗真的，有很多动作都做不出来。讲真V.GD作战多数靠的是重力黑科技+上身拳头。鸭子飞踢大剑对砍跳跃这种武术系的招式都被删掉了。做得最好的动作戏居然是前期对付海螺钻头那场。</span><br>
<span>最后boss战场景不停切换，重要打斗都换成机郎机娘替代了，看的人云里雾里（实际最后两个V.GD是撞在一起自爆了）</span><br>
<span>可惜谷口悟朗后来都摒弃这种机设了。他鲁鲁修和最近的revisions都是用了类高达或者人体外铠甲这种，这种打斗起来确实武术动作多，看上去又轻盈，速度也快。你不能不承认这种打斗确实吸引人眼球啊。</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span> 本帖最后由 aptx8285144 于 2020-1-7 15:57 编辑 </span><br>
<span>runlost 发表于 2020-1-7 14:49</span><br>
<span>赫格前期就很极端啊。布鲁和大家的谈话是他故意公放泄漏然后让群众不满引起bao动的。</span><br>
<span>不过赫格怎么说，他 ...</span><br>
<span>不过赫格不想容忍布鲁这种背叛言辞也是可以理解的，而布鲁又有枪和部下，想搞什么分而化解对于赫格而言太麻烦了，其实我觉得后期在由莉退出，昂治的嘴炮对伊克米等人也没多大用前提下，赫格完全没有必要为了仅存那点可能的影响而把他自己认定得异己人员全部赶尽杀绝（这里面甚至有小葵，只是因为赫格觉得佑希身边的人也可能会有“负面影响”），这种做法很像官方为了后期激化矛盾而刻意搞出来的（最终话时昂治揭发赫格搞的一些小动作，佑希就就十分愤怒地看着赫格）实际上伊克米后期那个各种因素叠加起来的状态真得很像赫格操控的人偶</span><br>
</p><p><b>runlost: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2020-1-7 15:44</span><br>
<span>不过赫格不想容忍布鲁这种背叛言辞也是可以理解的，而布鲁又有枪和部下，想搞什么分而化解对于赫格而言太 ...</span><br>
<span>我觉得吧，赫格把葵昴治打入E级，可能是多种心态混合。</span><br>
<span>第一种心态，他觉得葵和昴治没能力，对“社会”没贡献（参见胖子和小鬼那对，小鬼就分到E级胖子反而是C还是B来着，说明赫格还是知道每个人能力的）。昴治不多说了，一开始成绩就是最后一名。葵的话是服务员，赫格觉得她确实可有可无。（要不是梢是伊克米女友，赫格估计直接把她也一同贬到E）</span><br>
<span>第二种心态，赫格应该是zz站队思维。你既然是某某亲友那也是我的敌人。所以直接降到E。他觉得葵影响佑希应该不至于。因为佑希见葵都是偷偷去见的，对外佑希的女友（自认的）是那个金发女孩。而且佑希和葵的关系本来只有昴治清楚（动画里有一段伊克米在旁假睡偷听到佑希和昴治吵架，才知道佑希喜欢葵）</span><br>
<span>第三种心态，不排除他怕葵和伊克米女友梢是朋友关系（他应该还不知道这群人已经闹翻了），到时候“太太联盟”，梢去吹枕头风，又重用昴治。</span><br>
<span>顺说赫格这厮是个gay，自己亲口说过对女人没兴趣（捂脸）。我觉得他其实对这群女人的敌视要比对昴治的敌视更强。他和优莉合作不起来很大可能是他产生了女性才会有的嫉妒心理（gay特有心理）</span><br>
</p><p><b>runlost: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2020-1-7 15:44</span><br>
<span>不过赫格不想容忍布鲁这种背叛言辞也是可以理解的，而布鲁又有枪和部下，想搞什么分而化解对于赫格而言太 ...</span><br>
<span>伊克米的话嘛……他后期那个状态讲真梢才是罪魁祸首，赫格更像推波助澜的催化剂，发现这家伙符合我依附傀儡对象的一切特质，就愈发鼓动了。</span><br>
<span>梢这段真的很超前，居然这么早就有pua了，而且还是女性pua男性。当然我觉得梢不是不爱伊克米，但后期梢的心态也扭曲了，她用爱和被害人面貌，洗脑伊克米，让伊克米依赖她离不开她，借而达到自己满足修复（或者叫短暂无视）心理创伤。所以伊克米为她越上天入地，她越安心。</span><br>
<span>另外说到极端化的话，我觉得利维亚斯本身也是有问题的。和尼亚建立精神链接后估计负面情绪会被扩大化。所以特别容易在不知不觉间思考走向极端。（这里真的特别克苏鲁，毕竟利维亚斯是太空乌贼嘛）。</span><br>
<span>我觉得有人说男主废柴，实际是恰恰相反。这首船上估计最强的就是男主了。男主的精神思维几乎从头到尾没怎么被影响过。你们想想一艘克苏鲁飞船，就男主不信宗教，不疯狂。全程正常不掉san。这哪个调查员侦探做得到。难怪人家机娘一眼相中男主。毕竟不会驾驶萝卜又如何，机娘帮你开。不会作战又如何，机娘开黑科技开挂帮你歼。但唯独精神不异常这个机娘做不到啊，你看其他几艘飞船的驾驶员最后都成什么样了。</span><br>
<span>顺说DVD光盘还收录了一些小剧场和特典。特典是对人物经历补全了。我看了特典后日传才知道，那一年时间里，赫格居然去读书了（难道去读马列维基亚了么）</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>runlost 发表于 2020-1-7 18:24</span><br>
<span>我觉得吧，赫格把葵昴治打入E级，可能是多种心态混合。</span><br>
<span>第一种心态，他觉得葵和昴治没能力，对“社会”没 ...</span><br>
<span>赫格后期还是比较极端自负的（由莉，昂治都退出后，舰桥上几乎没人能提出反对意见了），他好像是把谁（由莉身边那个已经牺牲的教官的孩子？）不断调低级别被旁边的兰（也是优等生组的）发现然后质问他，他连辩都不想辩而是宣称伊克米已经把调等级的事情交给自己了其他人无权过问，兰被激怒了然后打了他一巴掌然后他叫来巡逻队把兰赶走了...</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>runlost 发表于 2020-1-7 18:53</span><br>
<span>伊克米的话嘛……他后期那个状态讲真梢才是罪魁祸首，赫格更像推波助澜的催化剂，发现这家伙符合 ...</span><br>
<span>读马列维基亚呀好呀，当年有人评论赫格很像银英的奥贝斯坦....其实由莉前期和后期判断力和反应力差别也不小，不知道是不是受到布鲁背叛的刺激，前期她还能和赫格一样成为优等生集团的支柱（无论是不是布鲁掌权时期），但是正式坐上舰长之位后整个人慢慢感觉衰退了，对赫格尖锐的主张也无力反驳了</span><br>
<span>说起来好像以前有人说后日传里小葵和昂治还是分手了？不知道我有没有记错</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>那是不可能通过立项的。</span><br>
</p><p><b>runlost: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2020-1-7 19:36</span><br>
<span>赫格后期还是比较极端自负的（由莉，昂治都退出后，舰桥上几乎没人能提出反对意见了），他好像是把谁（由 ...</span><br>
<span>是的。小正太叫巴特。我去看了下，确实是因为巴特被调了等级，兰来质问的。赫格的理由是小孩完全没有能力所以当然是E级。</span><br>
<span>不过他激怒兰的话语倒是蛮有趣的，直接戳穿兰是正太控，兰恼羞成怒攻击他的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1908084[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
