<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>mtime邑人：聊聊建军大业背后的故事</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>mtime邑人：聊聊建军大业背后的故事</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:29:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>mtime邑人：聊聊建军大业背后的故事[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1851879-1-1.html</link>
      <description>mtime邑人：聊聊建军大业背后的故事&#13;
 本帖最后由 zhangqq_010 于 2019-8-7 14:04 编辑 

http://img5.mtime.cn/pi/2017/04/07/095527.10749279_1000X1000.jpg
&#13;
南昌起义爆发的原因，其实我们的教科书上讲的也差不多，出入并不大。基本上，就是北伐过程中，国军一边军事上势如破竹，节节胜利，一边政治上开始了分裂。形成了蒋介石为首的右派占据了南京为中心，及以国民党左派为主的武汉中心，形成宁汉割据之势，这党权、军权与政治权不统一。之前，国民政府以广州为首都，孙中山在世时，大家都聚拢在他的旗帜之下，相安无事，而孙中山去世之后，分裂的局面已经形成，并在北伐中正式呈现出来。当时国民党时任主席为谭延闿，以他为首的党内大佬都在武汉，于1926年12月宣布迁都，形成了武汉政权。此时汪精卫尚在莫斯科，后于1927年4月回国。掌握军权的北伐总司令蒋介石觉得当时的国民党中央及国民党政府在俄罗斯人鲍罗廷的策动下，已有迎汪压蒋之势，便在1927年的1月份致电武汉中央，主张国府暂设南昌，以便领导军事工作，以及将来建都南京。蒋还于1月初亲赴武汉，企图说服各要员移驻南昌，但当时各团体已提出迎汪复职的口号，蒋此行未有任何效果，于是回到南昌，党权与军权之争正式拉开。
&#13;
蒋鉴于当前政治环境形势，国民党左派与中共合作越趋紧密，觉得形势对他不利，使他不得不决心先行反共。就是说，原本是国民党内部纷争，结果中共躺枪，直接做了牺牲品。蒋于1927年的3月31日起，进行了一系列反共行动。3月31日，枪决了赣州总工会委员长陈赞坚，3月16日解散了南昌左派市党部，19日解散九江市党部及总工会。对，就是这两地，促成了南昌起义的发生。蒋的全面反共举措于4月12日发出，是为“四一二”反革命政变。此时，原本在上海的中共中央也支撑不下去，被迫搬到武汉。汪精卫原本打算利用中共的号召力，再加上北方军阀冯玉祥的支持，共同反击蒋介石，在回国后他发现中共其实不可利用，于是也举起了反共的旗帜。最终，宁汉合流，中共到了非死不可的地步。
&#13;
http://img5.mtime.cn/pi/2017/04/07/095354.73031251_1000X1000.jpg
&#13;
矛盾冲突的爆发，与当时一些极左的激进举动也分不开。尤其是湖南，农民运动犹为过激。北伐前夕，湖南农协会员已有20多万人。到1927年2月时，会员更是增长到200万。当时据武汉国民政府农政部核计，湖南农协会员最高人数达451万。这些农协许多将之前民团的势力转移到了协会之中，拥有枪支，更有强大的梭镖队，形成非常强大的地方武装。当北伐军从湖南打到湖北之后，湖南的农协运动也达到了高潮。毛泽东的《湖南农民运动考察报告》，描绘的就是这种盛况。但他没有说的是农运过激的一面，这些农运，在中湖南领导人夏曦、郭亮的主导下，不仅包括“减租减息”，“破除陋习”等，也包括“反对土豪劣绅”，而反对的手段就包括枪毙，像以旧学著称的湖南清末遗老叶德辉就被农运分子枪决。另外还包括当时中共最高领导人之一的李立三，他的父亲也被当地农协当做土豪劣绅处决了，甚至被处决时老人还拿着儿子为其证明清白的信件。这种种行为，让许多北伐将领大为不满，因为许多北伐将士的家乡就在湖南，尤其是军官们，他们的家庭往往有钱有势，属于被农运打倒的对象。而且，在农运的高压之下，还有一些他们的亲属从乡间跑到军队中，来担任军中文职工作，他们的讲述，也使得军人的反感火上加油。军官们觉得老子在前方流血流汗，你们居然把老子的家给抄了，还把老子的老子给毙了，简直是无法无天，必须予以纠正。因此，来自军队的的反农运呼声，徒然高涨。最终，导致了“马日事变”的发生，驻长沙的军官许克祥发动了屠杀党员及农运份子的活动。极左的举动使得国民党右派直接弹压，连国民党左派们也无法容忍，活动空间大为缩小。
&#13;
这边厢，汪精卫回国后与冯玉祥举行了会谈，汪精卫原指望冯支持他一起斗蒋，但冯却建议宁汉合流。北伐打到河南以后，从武汉出师的唐生智、张发奎部出力甚多，但从陕西进入河南，接应北伐军队的冯玉祥，却倒向了蒋介石，加上山西的阎锡山宣布支持蒋介石。蒋派实力大增，而汪派则因为战争中的损耗，实力反而衰减了，在宁汉斗争中已落于下风，起码军事上的胜算已经很小。汪精卫在政治上与军事上的优势以及消失殆尽。何况，河南一役，让武汉政府的军队大为不满，胜利果实被抢走，任谁也不满。其中在唐生智旗下的独立第15师在北伐中表现就比较为抢眼，师长贺龙原本是土匪出身的小军阀，在北伐中对阵战力孱弱的北方势力，表现比较抢眼，而且他的军中还有了中共党员周逸群做政治部主任，应该起到了一定的作用。河南战役后，独立第15师被改编为了第20军，贺龙任军长。但由于宁汉斗争，这个20军也处于了被边缘化的地步，贺龙心中大为不满。
&#13;
http://img5.mtime.cn/pi/2017/04/07/095510.34431464_1000X1000.jpg
&#13;
加上这期间，驻守在宜昌的蒋派将领夏斗寅，发起了军变，武力进攻武汉。尽管夏斗寅的军队被北伐铁军叶挺部独立团击败，但汪已经看到自己坐大的希望不复存在，于是彻底断了心思，也开始反共，甚至手段比蒋更甚。对了，叶挺用以阻击夏斗寅的部队，其实不是他之前在北伐中率领的独立团，（那个团已经交由他的部下周士第指挥，跟随张发奎率领的第四军开拔至河南前线。）叶挺此时已从独立团调离，升任为了第四军第24师师长，但这个师刚刚成立，3/4为新兵，装备未满，战斗力也较弱。不过，战斗还是以叶挺一方胜利了。但夏斗寅兵变与马日事件的发生，无疑加紧了汪精卫态度的变化。
&#13;
当汪精卫经态度明朗化之后，中共几乎没有了太多选择的机会。就中央来说，他们当时的打算依然是尽可能拉拢国民党内部的左派人士，另谋发展，这一主张以中共中央主席陈独秀为主。当时的计划是联合时任北伐军政治部主任邓演达、外交部长陈友仁以及宋庆龄等人，另组新左派。进而拉拢武汉政府方面的第五方面军朱培德，他一向对中共不错，此时他正主政江西。蒋介石先是委派朱培德为江西省政府主席兼第五路军总指挥，然后又任命李烈钧为江西省政府主席。这惹得朱培德非常不满，他一方面接受蒋的任命，一方面又仍听从于武汉政府，在宁汉争执中采取骑墙姿势。朱培德原本对中共持友好态度，在他的麾下，活动着大量中共党员，像朱德就由他亲自指派担任其旗下教导团团长。但在当时国民党反共的大潮之下，他对中共也要有所表示，他采取的是不杀，而是礼送出境，在南昌，他将共产党人刘一峰、李松风、方志敏、王枕心等二十二名护送出境，还解除了朱德的职务。
&#13;
不过，汪精卫集团此时还没有完全死心，而是打算放手一搏，于1927年7月15日公开反蒋，进行东征，程潜、张发奎、朱培德、贺龙军分别向湖口、九江、南昌集中，准备分路攻安徽浙江。不过，这朱培德还是怀有私心，他深恐拥汪反蒋的唐生智乘机兼并江西，在外围布置重兵警戒，南昌城遂兵力空虚。而中共的打算则是借机联合以张发奎为总指挥的第二方面军南下广东，然后举行新的北伐。在此过程中，李立三、邓中夏、谭平山、恽代英、聂荣臻、叶挺等在九江具体组织这一行动，但计划赶不上变化，他们发觉张发奎有可能在东征过程中对中共党员动手。于是，决定自己先动手，将军队集中到南昌，然后发动暴 动，自己掌握命运。
&#13;
此时，中共尚处于四大组建的领导层之下，中央委员有陈独秀、李大钊、蔡和森、张国焘、项英、瞿秋白、彭述之、谭平山、李维汉，候补委员有邓培、王荷波、罗章龙、张太雷、朱锦堂。在1927年7月12日，中央改组，陈独秀被取缔了领导工作，成立以周恩来、李立三、李维汉、张太雷、张国焘5人组成的临时中央政治局常委会主持中央工作，并由张国焘临时主持中央工作，如上所说，此时的中共中央在武汉。但当时在武汉中央工作的仅张国焘、周恩来两人。当李立三等人在九江决定要在南昌发起武装起义后，立即电报中央，张国焘与周恩来商讨之后，决定赞成起义，并以中央的名义派周恩来即刻赶往九江南昌，担任前敌委员会书记，以谭平山、李立三、恽代英、叶挺为委员。张国焘则留守中央。
&#13;
http://img5.mtime.cn/pi/2017/04/07/095620.33864888_1000X1000.jpg 
&#13;
但是，张国焘与周恩来的此次决定非常仓促，并未获得共产国际的批准。要知道，那时候的中共，仅仅是共产国际的一个支部，这种性质一直维持到了延安时期。千万不要以为中共共产党一直是一个独立的政党，早期它一直是共产国际的一个分支，一切活动都得听从共产国际的指示。而要命之处在于共产国际并不支持南昌起义，他们判定起义成功的希望微茫，所以不仅没有经费支援，而且电令俄国顾问不得参加南昌起义。接替鲍罗廷新到任的共产国际顾问罗明纳兹遵莫斯科之旨下令阻止南昌起义，并建议继续联合张发奎，一起打回广东，重新北伐。回到武汉的中共中央负责人瞿秋白也赞成共产国际的意见，并委派张国焘前往南昌传达贯彻中央新指示。张国焘原本不愿意去，而是想让中央秘书处的王一飞去，但一时又找不到王一飞，而且瞿秋白与李维汉都要求张国焘前往。这使得他非常尴尬，因为张国焘是最初与周恩来商定发动南昌起义的当事者，中央阻止南昌起义且派他前往传达贯彻中央指示使他陷入了出尔反尔的困境，也使他日后在正统官方党史中背负了阻挠发动南昌起义的恶名。
&#13;
张国焘首先抵达九江，在那里见到了恽代英（前敌委员会委员）、廖乾五（第四军政治部主任）、关向应（少共中央委员）等人，此时张刚传达了共产国际的意思，就引起了恽代英等人的强烈反弹，并怒斥国产国际与中共中央，表示不理会国产国际与中共中央，要按计划勇往直前，恽还表示如果张国焘敢反对就打倒张国焘。张国焘此时感到中共中央以及他的个人威信都已丧失，但他也没有办法。随后，张国焘与恽代英等一起抵达南昌，见到起义领导人周恩来、李立三、彭湃、谭平山、叶挺、周逸群等人，张再次遭到激烈反对和指责，并被告知：箭在弦上不得不发；成败不计，起义已经势在必行不可变更。张国焘见已无转圜余地，遂决定由他承担违抗共产国际命令之责任，与众领导人一起共同指挥了南昌起义。
&#13;
据张国焘回忆，谈话时李立三告诉他说：贺龙这个土匪出身的军人，以往与中共的关系不算很密切，现在追随中共一块儿干，我们不能令他失望；我们与贺龙已经信誓旦旦，在形势上说彼此都已骑上虎背，在决心上说彼此都已表示破釜沉舟；任何改变都易引起严重的误解。李立三进而警告说：贺龙不得志，疑忌甚多；他不满张发奎（贺龙所部下属张发奎的二方面军），也自觉他这个土匪出身的人，在国民革命军中无出头之日，迟早要被缴械的，现在如果我们改变计划，联络张发奎，那他可能认为是被出卖了；也可能采取先发制人的手段向张发奎告密，洗脱自己，反过来咬我们一口。周恩来对此则有进一步的重要补充，他说：贺龙决心参加暴 动，并且秘密征得他部下各师长的一致同意，他们都认为这样做才有出头之日；整个暴 动计划和发动时间，他们都已经知道了；因此不好再改变了。谭平山是最先动员贺龙参加暴 动的，他也向张国焘说明：贺龙内心有恐惧也有野心，企图取张发奎的地位而代之，我们正要利用他的这种野心，捧他做总指挥，而且任何联络张发奎的做法都易引起他的疑忌。李立三为拒绝中央联络张发奎的建议，最后还警告张国焘说：即使张发奎真诚愿意与我们合作，一同回师广东，决心在那里重建国民革命根据地，依现在的情势看也是没有指望了；因为张发奎到达南昌后知道了我们曾策划暴 动反对他，哪有不翻脸对付我们的道理。
&#13;
所以，这南昌起义已成为箭在弦上，不得不发了。而且军事上的总指挥还是土匪出身的贺龙，那时候他并不是中共党员。多说一句，由贺龙出发，也可以看出南昌起义时共产党与贺龙的合作并非以信仰或主义为基础——否则按照共产党下级服从上级，党叫干啥就干啥的纪律和原则，取消起义计划，也无需担心贺龙不满，更不可能导致其反水。与贺龙的合作更多的是一种相互利用：共产党需要贺龙的部队以充实起义军实力，贺龙则需要寻找新的出路改变处境并实现个人的抱负或野心。彼此既需要对方，也都对对方有所防范和警惕。所以委任贺龙做总指挥与其说是信任不如说是一种笼络，是一种使其别无旁骛死心塌地与共产党一同暴 动的手段。当然，起义后，贺龙参加了共产党，并在共产党的帮助和自身努力之下，逐渐克服和改变了以往许多不符合共产党要求的生活习性和行事风格，成为一个自觉的信仰共产主义的共产党人。但那是后话了。
&#13;
回到起义上。李立三与周恩来又告诉张国焘，得知暴 动消息的人已经太多了，不仅有中共干部，还包括张曙时等国民党要人及贺龙部的重要将领，而且当时通信联络也相当广泛，时在抚州的第三军教导团团长朱德与在湖南平江的工农武装领袖余洒度，也已经得到通报，寻求同时起事。保密工作无法确保，协调行动也无法停止，因此必须要暴 动。而在这个过程中，起义的时间已经被两次推迟，最终决定在8月1日举行。
&#13;
http://img5.mtime.cn/pi/2017/04/07/095317.51652196_1000X1000.jpg
&#13;
现在，宣传南昌起义，周恩来成为了不二领导人。但其实，真正的领导人是谭平山。上面也说，周恩来不过是中央派去的前敌委员会书记，就是说起义在周恩来去南昌之前就已经确定了。起义的第一召集人正是谭平山。谭作为早期同盟会会员，生于1886年，1920年即加入中共，是中共早期在广东地区组织的负责人。第一次国共合作时期，谭平山是令人瞩目的风云人物。谭平山以中共党员身份加入国民党后，1924年在中国国民党第一次全国代表大会上当选为中央常务委员，任中央组织部长，1927年3月任武汉国民政府委员兼农民部部长。更关键的是，谭平山掌握着国民党内的实权，他以第一、二届中央执行委员会常务委员、中央组织部部长的身份，领导和推动国民党内左派和民主人士，开展各种工农运动，培养农民运动干部，为促进以国共两党合作为基础的革命统一战线的建成，以及第一次国内革命运动的蓬勃发展，作出了不可磨灭的贡献。而南昌起义的发起，正是谭平山借用了国民党中执委常委的名义发起的。因为当时起义，并不是打着“党指挥枪”的旗号进行的，而是以国民革命的名气。而且，贺龙等人之所以能够被拉来参加起义，正是谭平山任农民部部长时与贺建立的私友谊，由谭直接游说贺龙来参加起义的。还因为贺龙拉来的是一个完整的军建制，其他像叶挺的部队，就只能是师，而且还不完整，于是连起义总指挥的名义都给了贺龙。
&#13;
但当起义发起时，起义对外宣称的名单上，总指挥是张发奎，前敌总指挥是黄琪翔，第九军军长是韦杵。之所以这么干，就是以谭平山的名义，打着国民革命的旗号举行，意思是另立国民党中央，摆脱蒋汪单干。以这些人不在位的国民高级指挥官当旗帜，一方面在于拉拢这些将领，另一方面也是为了忽悠吃瓜群众。在8月1日起义当天，南昌打出的旗号就是以国民党左派的名义成立了中国国民党革命委员会，成员包括：贺龙、经亨颐、何香凝、朱晖日、黄琪翔、张曙时、徐特立、宋庆龄、于右任、郭沫若、陈友仁、张发奎、邓演达、谭平山、恽代英、林祖涵、吴玉章、彭泽民、张国焘、李立三、周恩来、叶挺、澎湃、江浩、苏兆征。革命委员会领导机构为主席团，主席团成员为邓演达、宋庆龄、张发奎、谭平山、恽代英、贺龙、郭沫若。主席团主席为谭平山，也即谭平山为南昌起义最高政治、军事领导人。这其中，包括许多不在位者：经亨颐、何香凝、朱晖日、黄琪翔、宋庆龄、于右任、张发奎、邓演达，就是说未经他们许可，就把他们捆绑进入了这个委员会。真正在南昌的国民党要人仅张曙时一人。所以，尽管打着国民革命的旗号，组建的领导层包括了一批国民党左派，但真正起主导作用的，还是中共，所以把这次起义说成是中共领导的起义，并被当成中共建军的起点，也没什么错。
&#13;
话说，除了起义的最高政治机构，其下还有各分工机构及领导人：农工委员会，主席张国焘；宣传委员会，主席恽代英；财政委员会，主席林祖涵；党务委员会，主席张曙时；政治保卫处，处长李立三；秘书长吴玉章；参谋团；总政治部，主任郭沫若（此时也不是中共党员）。
&#13;
具体分工领导军队工作的为参谋团和总政治部，军事由参谋团具体负责领导。参谋团委员有刘伯承、周恩来、贺龙、叶挺、蔡廷锴（蔡廷锴率兵脱离后改为邓演达）。刘伯承为参谋团参谋长。政治部最高领导人则为郭沫若。朱晖日因不在南昌而且是被拉来的幌子因此未安排职务。
&#13;
作战部队序列及将领：全部军队以国民革命军第二方面军为序列番号，总指挥张发奎，代理总指挥贺龙；前敌总指挥黄琪翔，代理前敌总指挥叶挺。下辖：第二十军，军长贺龙；第十一军，军长叶挺；第九军，军长韦杵。当然了，上面说了，这么说主要是忽悠，实质上的军方指挥人员包括：
&#13;
第二方面军总指挥：贺龙前敌总指挥：叶挺第九军军长：朱德　　党代表：朱克靖第十一军军长：叶挺　党代表：聂荣臻第二十四师师长：董朗　党代表：颜昌颐第十师师长：蔡廷锴第二十五师师长：周士第　党代表：李硕勋第二十军军长：贺龙　党代表：廖乾吾第一师师长：贺锦斋　党代表：方维夏第二师师长：秦光远　党代表：陈　恭第三师师长：周逸群　党代表：徐特立
&#13;
这其中，周士第的第25师起义时并不在南昌，而是在率部驻扎在九江回马岭。在起义之前由聂荣臻前往召集，星夜奔向南昌，等抵达时正好是8月1日，但发生在凌晨的起义已经结束，但好歹也算赶上了。第九军的朱德，只是一个空架子，战前刚刚成立，人数不足一个团，主要由南昌的警察与消防队构成。此外，还有从广东赶过来的农工队大约500人，由龚楚率领。起义总人数约2万人，这其中，贺龙的20军，包括三个团，是完整建制。第一师师长贺锦斋是贺龙的堂弟，第二师师长秦光远是贺龙的拜把子兄弟，这两个师都下辖两个团，但因为贺龙属于边缘性的小军阀，加上刚刚在北伐中发生苦战，所以编织都不满，而且武器非常落后，对付北方的旧军阀还可以，但面对国民党的精锐就完全没有招架之力。第三师师长周逸群是中共党员，毕业于黄埔二期，是个人才，他这个师战斗力较强，但实际编制只有一个团，缺员严重。叶挺旗下的第二十四师下辖三个步兵团，一个教导团，战斗力较强，但也如上所说，他的这个师在武汉刚成立不久，战斗力也算不上很强。而周士第率领的第二十五师，原师长是蒋介石嫡系李汉魂，周从回马岭上拉回的实际上只有第73团一个团，加上75团的一个营，加一起有3000人，这是北伐中叶挺独立团的底子，战斗力强悍，这其中就包括73团3营7连连长林彪。后来坚持到井冈山的也是这支部队。而蔡廷锴在起义当天并不在南昌，是听说起义后迅速赶来的。蔡与叶挺是老乡，叶挺很信任他，拉拢他参加革命，并任命他担任南下任务的左翼指挥官。但在8月4日，左路军进入江西贤县时，看前后都无军队，就立谋叛逃了，他将旗下第30团团长范荩等中共党员礼送出列，然后就率军东转，进入福建，投靠了蒋介石。
&#13;
蔡廷锴此举，使得起义南下计划严重挫折。因为起义中最具战斗力的就是叶挺的第24师，周士第的第25师，及蔡廷锴的第10师，至于贺龙的部队，基本上属于一战击溃，没有多少战斗力，看着人数最多，但最不扛打。蔡廷锴这一走，等于拉走了一支精锐部队，而且这支部队中多是广东人，他们的离开，对于余下的广东人来说，打击也颇大。之后，朱德的第九军也基本上全跑光了，因为这些人本身都是南昌附近的人，参加起义基本上基本上是被胁迫，大都不愿意南下，这些原来的警察与消防员们就星散了。
&#13;
http://img5.mtime.cn/pi/2017/07/17/174058.71199956_1000X1000.jpg
&#13;
后来，主力部队，在会昌与国军黄绍竑与钱大钧部发生激战，此次战役刘伯承显示出了超人一等的指挥，赢得了军中的赞誉。其中，叶挺的部队与钱大钧的部队进行战争时，尤其是会昌城下的肉搏战，交战双方的中下级干部，多是黄埔同学，他们不仅彼此认识，而且很多事童年好友，在黄埔时，或者是同队同班，或者是同营同连，肉搏时他们居然叫着彼此的小名或诨名对骂，这边骂“中共为什么要造反？”那边回“你们为什么要做反革命的走狗？”一边像疯狗一样的厮杀，一边又忍不住掉眼泪。折让旁观者看到无不感到心酸。
&#13;
贺龙也是在会昌战役之后，正式加入了中共，郭沫若入党差不多是同一时间。之后，起义军进入广东揭阳汤坑一代，再次与黄绍竑和薛岳部遭遇并发生激战。起义军眼看可以打败粤军薛岳部队时因为之前的分兵导致最后差了一口气而功亏一篑。汤坑战败之后，部队到了三坝河，结果主力部队决定由周恩来、贺龙、叶挺、刘伯承等率领直奔潮汕，打算转战广东一带，以求发展，结果在那里被彻底打散；而原本作为后卫营的周士第部与朱德部就成为仅存的有建制的兵力，当时包括25师与第九军，但他们在承担了拦截追兵的任务后，人数只剩下不到2000人。当时他们也想去追赶主力部队，结果不就就遇到了溃败下来的二十军教导团参谋长周邦采率领的24师残存的二百余人，方知起义军主力已在潮汕地区失败，起义诸领导人都已经分散隐蔽分头撤离了。他们这支队伍成为了起义仅有的力量。
&#13;
当时剩下的人大都想就地散了算了，毕竟当时他们身处包围圈，几乎没有任何胜利的希望。这时朱德的决断占了上风，他坚持队伍不要解散，要坚持下去，并转移方向往湖南打。但毕竟朱德那时的威望并不高，队伍从师、团级主官开始，各级干部纷纷离队。时间到了1927年10月时，师以上军事领导干部走得只剩下朱德一人，政工领导干部则走得一个不剩。团级军事干部只剩下七十四团参谋长王尔琢，政工干部只剩下七十三团政治指导员陈毅。团以上干部全部加起来，仅剩他他们三人。领导干部如此，下面更难控制。营长、连长们结着伙走，还有的把自己的部队拉走，带一个排、一个连公开离队。剩下来的便要求分散活动。林彪带着几个黄埔四期毕业的连长找陈毅，说：现在部队不行了，一碰就垮。与其等部队垮了当俘虏，不如现在穿便衣，到上海另外去搞。后来人们把这段话作为林彪在关键时刻对革命动摇、想当逃兵的证据，那是言之过重了。在当时那种局面下，地位比林彪高且不打招呼就脱离队伍的人比比皆是。很多走掉的人都如林彪所想，不是去上海便是去香港“另外去搞”的。若说都对革命前途悲观失望也许太重，但起码对这支形将溃散的武装能有多大作为不抱信心（周士第等人就是这个时间走掉的）
&#13;
围绕着朱德的最少时仅剩下五百余人，之后又逐渐收容了一些溃军，形成一股大约八百人的部队，并接受了陈毅、王尔琢等人的加入。最早，他们并没有想到要去井冈山，而是加入了国军驻守韶关的第十六军军长范石生的军队，朱德利用自己的私人关系和范接洽之后达成了协议，获得了临时的编制和补给，成为了国军第16军47师140团，朱德改名为王楷，任团长（朱德别字玉楷），王尔琢为参谋长，陈毅为政治指导员，第一营营长周子昆，第二营营长袁崇全，第三营营长为何挺颖，林彪则是第一营第三连连长。但时间不久，范石生收留朱德等人的消息还是被主掌广东的李济深等人所知，并要求即刻驱赶这支部队。
&#13;
朱德他们不得不打着140团的名义，进入湖南，之后吸收了粤北及湘南南的农运份子，正式组建组建中国工农红军第四军的番号，140团改编为第28团，粤北湘南的农运份子组建成为了第29团，一位之前曾任国军团长的胡少海任团长，龚楚任党代表，胡也是龚拉来的。之后，又陆续收留了部分参加南昌起义或被国民党清党扫出的中共党员担任营长，包括粟裕、黄克诚、萧克、杨得志、邓华、陈光，耿飚、朱良才等人。就此，第四军形成了朱德、陈毅、龚楚为首的指挥系统，在湖南经过一段时间与国军许克祥部的战斗及剿匪战斗，部队逐渐发展到了三千余人。他们的声誉，也终于被困守在井冈山上一筹莫展的毛泽东知晓，并派人进行联络。
&#13;
http://img5.mtime.cn/pi/2017/07/10/155406.40124861_1000X1000.jpg
&#13;
秋收起义后的毛泽东，上了井冈山，收编了王佐与袁文才两只土匪武装后才有600多人的队伍。之后，就是两军会师的事了。至此，他们重新组建了第四军。
&#13;
红四军军长朱德，党代表毛泽东28团团长王尔琢，党代表陈毅29团团长胡少海，党代表龚楚31团团长伍中豪，党代表何挺颖
&#13;
其中，第28团是参加南昌起义的部队，也即周士第领导的那支，补充了部分自动加入的赤卫队，第29团是粤北及湘南的农运武装，并后继收编部分南昌起义的力量，融合了宜章独立营，而井冈山上王佐、袁文才的部队与秋收起义中的武汉警备团的力量一起则改编为了第31团。这个红四军，才正式成为中共武装力量的首支部队。南昌起义，还真的只是火种而已，而且没有燃起来的火种。
&#13;
要知道，在当年年底召开的总结会上，对南昌起义的总结，定论就是失败。而且，还开除了起义领导人谭平山的党籍。再往后，张国焘叛党，南昌起义的面目也变得模糊起来，真要说咋来咋去，就成为了一件不可说的事，而且也说不清。周恩来当时只是领导人之一，后来成为了位列第一的领导。贺龙是军事上的排名第一的总指挥，在当时地位远在周之上，但后来也为了政治需要退居于后。而最具战斗力的周士第（电影里甚至没有出现），论资历元帅也不虚，但是三河坝战役失败之后他也跑路了，很长时间里都不在党内，直到十九路军福建事变失败才归队。此时他原先的部下（陈毅林彪等等）都已经成了他的上级了。不过这个是后赶上也算是亡羊补牢，最终官拜上将。南昌起义最大的受益者是朱德，原本是来拉来充门面的，给了一个空架子的第九军。但在弹尽粮绝部队崩溃之际，其他的干部都陆续被打散或者跑路之际，他坚持留下，成为了力挽狂澜的火种守护者，率残部逐步壮大并走上了井冈山和秋收起义的残部会师，逐步成长为了中共武装力量的最高指挥官。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zhangqq_010: </b><br>
<span>mtime邑人：聊聊建军大业背后的故事</span><br>
<span> 本帖最后由 zhangqq_010 于 2019-8-7 14:04 编辑 </span><br>
<img src="http://img5.mtime.cn/pi/2017/04/07/095527.10749279_1000X1000.jpg" title="http://img5.mtime.cn/pi/2017/04/07/095527.10749279_1000X1000.jpg"><br>
<span>南昌起义爆发的原因，其实我们的教科书上讲的也差不多，出入并不大。基本上，就是北伐过程中，国军一边军事上势如破竹，节节胜利，一边政治上开始了分裂。形成了蒋介石为首的右派占据了南京为中心，及以国民党左派为主的武汉中心，形成宁汉割据之势，这党权、军权与政治权不统一。之前，国民政府以广州为首都，孙中山在世时，大家都聚拢在他的旗帜之下，相安无事，而孙中山去世之后，分裂的局面已经形成，并在北伐中正式呈现出来。当时国民党时任主席为谭延闿，以他为首的党内大佬都在武汉，于1926年12月宣布迁都，形成了武汉政权。此时汪精卫尚在莫斯科，后于1927年4月回国。掌握军权的北伐总司令蒋介石觉得当时的国民党中央及国民党政府在俄罗斯人鲍罗廷的策动下，已有迎汪压蒋之势，便在1927年的1月份致电武汉中央，主张国府暂设南昌，以便领导军事工作，以及将来建都南京。蒋还于1月初亲赴武汉，企图说服各要员移驻南昌，但当时各团体已提出迎汪复职的口号，蒋此行未有任何效果，于是回到南昌，党权与军权之争正式拉开。</span><br>
<span>蒋鉴于当前政治环境形势，国民党左派与中共合作越趋紧密，觉得形势对他不利，使他不得不决心先行反共。就是说，原本是国民党内部纷争，结果中共躺枪，直接做了牺牲品。蒋于1927年的3月31日起，进行了一系列反共行动。3月31日，枪决了赣州总工会委员长陈赞坚，3月16日解散了南昌左派市党部，19日解散九江市党部及总工会。对，就是这两地，促成了南昌起义的发生。蒋的全面反共举措于4月12日发出，是为“四一二”反革命政变。此时，原本在上海的中共中央也支撑不下去，被迫搬到武汉。汪精卫原本打算利用中共的号召力，再加上北方军阀冯玉祥的支持，共同反击蒋介石，在回国后他发现中共其实不可利用，于是也举起了反共的旗帜。最终，宁汉合流，中共到了非死不可的地步。</span><br>
<img src="http://img5.mtime.cn/pi/2017/04/07/095354.73031251_1000X1000.jpg" title="http://img5.mtime.cn/pi/2017/04/07/095354.73031251_1000X1000.jpg"><br>
<span>矛盾冲突的爆发，与当时一些极左的激进举动也分不开。尤其是湖南，农民运动犹为过激。北伐前夕，湖南农协会员已有20多万人。到1927年2月时，会员更是增长到200万。当时据武汉国民政府农政部核计，湖南农协会员最高人数达451万。这些农协许多将之前民团的势力转移到了协会之中，拥有枪支，更有强大的梭镖队，形成非常强大的地方武装。当北伐军从湖南打到湖北之后，湖南的农协运动也达到了高潮。毛泽东的《湖南农民运动考察报告》，描绘的就是这种盛况。但他没有说的是农运过激的一面，这些农运，在中湖南领导人夏曦、郭亮的主导下，不仅包括“减租减息”，“破除陋习”等，也包括“反对土豪劣绅”，而反对的手段就包括枪毙，像以旧学著称的湖南清末遗老叶德辉就被农运分子枪决。另外还包括当时中共最高领导人之一的李立三，他的父亲也被当地农协当做土豪劣绅处决了，甚至被处决时老人还拿着儿子为其证明清白的信件。这种种行为，让许多北伐将领大为不满，因为许多北伐将士的家乡就在湖南，尤其是军官们，他们的家庭往往有钱有势，属于被农运打倒的对象。而且，在农运的高压之下，还有一些他们的亲属从乡间跑到军队中，来担任军中文职工作，他们的讲述，也使得军人的反感火上加油。军官们觉得老子在前方流血流汗，你们居然把老子的家给抄了，还把老子的老子给毙了，简直是无法无天，必须予以纠正。因此，来自军队的的反农运呼声，徒然高涨。最终，导致了“马日事变”的发生，驻长沙的军官许克祥发动了屠杀党员及农运份子的活动。极左的举动使得国民党右派直接弹压，连国民党左派们也无法容忍，活动空间大为缩小。</span><br>
<span>这边厢，汪精卫回国后与冯玉祥举行了会谈，汪精卫原指望冯支持他一起斗蒋，但冯却建议宁汉合流。北伐打到河南以后，从武汉出师的唐生智、张发奎部出力甚多，但从陕西进入河南，接应北伐军队的冯玉祥，却倒向了蒋介石，加上山西的阎锡山宣布支持蒋介石。蒋派实力大增，而汪派则因为战争中的损耗，实力反而衰减了，在宁汉斗争中已落于下风，起码军事上的胜算已经很小。汪精卫在政治上与军事上的优势以及消失殆尽。何况，河南一役，让武汉政府的军队大为不满，胜利果实被抢走，任谁也不满。其中在唐生智旗下的独立第15师在北伐中表现就比较为抢眼，师长贺龙原本是土匪出身的小军阀，在北伐中对阵战力孱弱的北方势力，表现比较抢眼，而且他的军中还有了中共党员周逸群做政治部主任，应该起到了一定的作用。河南战役后，独立第15师被改编为了第20军，贺龙任军长。但由于宁汉斗争，这个20军也处于了被边缘化的地步，贺龙心中大为不满。</span><br>
<img src="http://img5.mtime.cn/pi/2017/04/07/095510.34431464_1000X1000.jpg" title="http://img5.mtime.cn/pi/2017/04/07/095510.34431464_1000X1000.jpg"><br>
<span>加上这期间，驻守在宜昌的蒋派将领夏斗寅，发起了军变，武力进攻武汉。尽管夏斗寅的军队被北伐铁军叶挺部独立团击败，但汪已经看到自己坐大的希望不复存在，于是彻底断了心思，也开始反共，甚至手段比蒋更甚。对了，叶挺用以阻击夏斗寅的部队，其实不是他之前在北伐中率领的独立团，（那个团已经交由他的部下周士第指挥，跟随张发奎率领的第四军开拔至河南前线。）叶挺此时已从独立团调离，升任为了第四军第24师师长，但这个师刚刚成立，3/4为新兵，装备未满，战斗力也较弱。不过，战斗还是以叶挺一方胜利了。但夏斗寅兵变与马日事件的发生，无疑加紧了汪精卫态度的变化。</span><br>
<span>当汪精卫经态度明朗化之后，中共几乎没有了太多选择的机会。就中央来说，他们当时的打算依然是尽可能拉拢国民党内部的左派人士，另谋发展，这一主张以中共中央主席陈独秀为主。当时的计划是联合时任北伐军政治部主任邓演达、外交部长陈友仁以及宋庆龄等人，另组新左派。进而拉拢武汉政府方面的第五方面军朱培德，他一向对中共不错，此时他正主政江西。蒋介石先是委派朱培德为江西省政府主席兼第五路军总指挥，然后又任命李烈钧为江西省政府主席。这惹得朱培德非常不满，他一方面接受蒋的任命，一方面又仍听从于武汉政府，在宁汉争执中采取骑墙姿势。朱培德原本对中共持友好态度，在他的麾下，活动着大量中共党员，像朱德就由他亲自指派担任其旗下教导团团长。但在当时国民党反共的大潮之下，他对中共也要有所表示，他采取的是不杀，而是礼送出境，在南昌，他将共产党人刘一峰、李松风、方志敏、王枕心等二十二名护送出境，还解除了朱德的职务。</span><br>
<span>不过，汪精卫集团此时还没有完全死心，而是打算放手一搏，于1927年7月15日公开反蒋，进行东征，程潜、张发奎、朱培德、贺龙军分别向湖口、九江、南昌集中，准备分路攻安徽浙江。不过，这朱培德还是怀有私心，他深恐拥汪反蒋的唐生智乘机兼并江西，在外围布置重兵警戒，南昌城遂兵力空虚。而中共的打算则是借机联合以张发奎为总指挥的第二方面军南下广东，然后举行新的北伐。在此过程中，李立三、邓中夏、谭平山、恽代英、聂荣臻、叶挺等在九江具体组织这一行动，但计划赶不上变化，他们发觉张发奎有可能在东征过程中对中共党员动手。于是，决定自己先动手，将军队集中到南昌，然后发动暴 动，自己掌握命运。</span><br>
<span>此时，中共尚处于四大组建的领导层之下，中央委员有陈独秀、李大钊、蔡和森、张国焘、项英、瞿秋白、彭述之、谭平山、李维汉，候补委员有邓培、王荷波、罗章龙、张太雷、朱锦堂。在1927年7月12日，中央改组，陈独秀被取缔了领导工作，成立以周恩来、李立三、李维汉、张太雷、张国焘5人组成的临时中央政治局常委会主持中央工作，并由张国焘临时主持中央工作，如上所说，此时的中共中央在武汉。但当时在武汉中央工作的仅张国焘、周恩来两人。当李立三等人在九江决定要在南昌发起武装起义后，立即电报中央，张国焘与周恩来商讨之后，决定赞成起义，并以中央的名义派周恩来即刻赶往九江南昌，担任前敌委员会书记，以谭平山、李立三、恽代英、叶挺为委员。张国焘则留守中央。</span><br>
<span>http://img5.mtime.cn/pi/2017/04/07/095620.33864888_1000X1000.jpg </span><br>
<span>但是，张国焘与周恩来的此次决定非常仓促，并未获得共产国际的批准。要知道，那时候的中共，仅仅是共产国际的一个支部，这种性质一直维持到了延安时期。千万不要以为中共共产党一直是一个独立的政党，早期它一直是共产国际的一个分支，一切活动都得听从共产国际的指示。而要命之处在于共产国际并不支持南昌起义，他们判定起义成功的希望微茫，所以不仅没有经费支援，而且电令俄国顾问不得参加南昌起义。接替鲍罗廷新到任的共产国际顾问罗明纳兹遵莫斯科之旨下令阻止南昌起义，并建议继续联合张发奎，一起打回广东，重新北伐。回到武汉的中共中央负责人瞿秋白也赞成共产国际的意见，并委派张国焘前往南昌传达贯彻中央新指示。张国焘原本不愿意去，而是想让中央秘书处的王一飞去，但一时又找不到王一飞，而且瞿秋白与李维汉都要求张国焘前往。这使得他非常尴尬，因为张国焘是最初与周恩来商定发动南昌起义的当事者，中央阻止南昌起义且派他前往传达贯彻中央指示使他陷入了出尔反尔的困境，也使他日后在正统官方党史中背负了阻挠发动南昌起义的恶名。</span><br>
<span>张国焘首先抵达九江，在那里见到了恽代英（前敌委员会委员）、廖乾五（第四军政治部主任）、关向应（少共中央委员）等人，此时张刚传达了共产国际的意思，就引起了恽代英等人的强烈反弹，并怒斥国产国际与中共中央，表示不理会国产国际与中共中央，要按计划勇往直前，恽还表示如果张国焘敢反对就打倒张国焘。张国焘此时感到中共中央以及他的个人威信都已丧失，但他也没有办法。随后，张国焘与恽代英等一起抵达南昌，见到起义领导人周恩来、李立三、彭湃、谭平山、叶挺、周逸群等人，张再次遭到激烈反对和指责，并被告知：箭在弦上不得不发；成败不计，起义已经势在必行不可变更。张国焘见已无转圜余地，遂决定由他承担违抗共产国际命令之责任，与众领导人一起共同指挥了南昌起义。</span><br>
<span>据张国焘回忆，谈话时李立三告诉他说：贺龙这个土匪出身的军人，以往与中共的关系不算很密切，现在追随中共一块儿干，我们不能令他失望；我们与贺龙已经信誓旦旦，在形势上说彼此都已骑上虎背，在决心上说彼此都已表示破釜沉舟；任何改变都易引起严重的误解。李立三进而警告说：贺龙不得志，疑忌甚多；他不满张发奎（贺龙所部下属张发奎的二方面军），也自觉他这个土匪出身的人，在国民革命军中无出头之日，迟早要被缴械的，现在如果我们改变计划，联络张发奎，那他可能认为是被出卖了；也可能采取先发制人的手段向张发奎告密，洗脱自己，反过来咬我们一口。周恩来对此则有进一步的重要补充，他说：贺龙决心参加暴 动，并且秘密征得他部下各师长的一致同意，他们都认为这样做才有出头之日；整个暴 动计划和发动时间，他们都已经知道了；因此不好再改变了。谭平山是最先动员贺龙参加暴 动的，他也向张国焘说明：贺龙内心有恐惧也有野心，企图取张发奎的地位而代之，我们正要利用他的这种野心，捧他做总指挥，而且任何联络张发奎的做法都易引起他的疑忌。李立三为拒绝中央联络张发奎的建议，最后还警告张国焘说：即使张发奎真诚愿意与我们合作，一同回师广东，决心在那里重建国民革命根据地，依现在的情势看也是没有指望了；因为张发奎到达南昌后知道了我们曾策划暴 动反对他，哪有不翻脸对付我们的道理。</span><br>
<span>所以，这南昌起义已成为箭在弦上，不得不发了。而且军事上的总指挥还是土匪出身的贺龙，那时候他并不是中共党员。多说一句，由贺龙出发，也可以看出南昌起义时共产党与贺龙的合作并非以信仰或主义为基础——否则按照共产党下级服从上级，党叫干啥就干啥的纪律和原则，取消起义计划，也无需担心贺龙不满，更不可能导致其反水。与贺龙的合作更多的是一种相互利用：共产党需要贺龙的部队以充实起义军实力，贺龙则需要寻找新的出路改变处境并实现个人的抱负或野心。彼此既需要对方，也都对对方有所防范和警惕。所以委任贺龙做总指挥与其说是信任不如说是一种笼络，是一种使其别无旁骛死心塌地与共产党一同暴 动的手段。当然，起义后，贺龙参加了共产党，并在共产党的帮助和自身努力之下，逐渐克服和改变了以往许多不符合共产党要求的生活习性和行事风格，成为一个自觉的信仰共产主义的共产党人。但那是后话了。</span><br>
<span>回到起义上。李立三与周恩来又告诉张国焘，得知暴 动消息的人已经太多了，不仅有中共干部，还包括张曙时等国民党要人及贺龙部的重要将领，而且当时通信联络也相当广泛，时在抚州的第三军教导团团长朱德与在湖南平江的工农武装领袖余洒度，也已经得到通报，寻求同时起事。保密工作无法确保，协调行动也无法停止，因此必须要暴 动。而在这个过程中，起义的时间已经被两次推迟，最终决定在8月1日举行。</span><br>
<img src="http://img5.mtime.cn/pi/2017/04/07/095317.51652196_1000X1000.jpg" title="http://img5.mtime.cn/pi/2017/04/07/095317.51652196_1000X1000.jpg"><br>
<span>现在，宣传南昌起义，周恩来成为了不二领导人。但其实，真正的领导人是谭平山。上面也说，周恩来不过是中央派去的前敌委员会书记，就是说起义在周恩来去南昌之前就已经确定了。起义的第一召集人正是谭平山。谭作为早期同盟会会员，生于1886年，1920年即加入中共，是中共早期在广东地区组织的负责人。第一次国共合作时期，谭平山是令人瞩目的风云人物。谭平山以中共党员身份加入国民党后，1924年在中国国民党第一次全国代表大会上当选为中央常务委员，任中央组织部长，1927年3月任武汉国民政府委员兼农民部部长。更关键的是，谭平山掌握着国民党内的实权，他以第一、二届中央执行委员会常务委员、中央组织部部长的身份，领导和推动国民党内左派和民主人士，开展各种工农运动，培养农民运动干部，为促进以国共两党合作为基础的革命统一战线的建成，以及第一次国内革命运动的蓬勃发展，作出了不可磨灭的贡献。而南昌起义的发起，正是谭平山借用了国民党中执委常委的名义发起的。因为当时起义，并不是打着“党指挥枪”的旗号进行的，而是以国民革命的名气。而且，贺龙等人之所以能够被拉来参加起义，正是谭平山任农民部部长时与贺建立的私友谊，由谭直接游说贺龙来参加起义的。还因为贺龙拉来的是一个完整的军建制，其他像叶挺的部队，就只能是师，而且还不完整，于是连起义总指挥的名义都给了贺龙。</span><br>
<span>但当起义发起时，起义对外宣称的名单上，总指挥是张发奎，前敌总指挥是黄琪翔，第九军军长是韦杵。之所以这么干，就是以谭平山的名义，打着国民革命的旗号举行，意思是另立国民党中央，摆脱蒋汪单干。以这些人不在位的国民高级指挥官当旗帜，一方面在于拉拢这些将领，另一方面也是为了忽悠吃瓜群众。在8月1日起义当天，南昌打出的旗号就是以国民党左派的名义成立了中国国民党革命委员会，成员包括：贺龙、经亨颐、何香凝、朱晖日、黄琪翔、张曙时、徐特立、宋庆龄、于右任、郭沫若、陈友仁、张发奎、邓演达、谭平山、恽代英、林祖涵、吴玉章、彭泽民、张国焘、李立三、周恩来、叶挺、澎湃、江浩、苏兆征。革命委员会领导机构为主席团，主席团成员为邓演达、宋庆龄、张发奎、谭平山、恽代英、贺龙、郭沫若。主席团主席为谭平山，也即谭平山为南昌起义最高政治、军事领导人。这其中，包括许多不在位者：经亨颐、何香凝、朱晖日、黄琪翔、宋庆龄、于右任、张发奎、邓演达，就是说未经他们许可，就把他们捆绑进入了这个委员会。真正在南昌的国民党要人仅张曙时一人。所以，尽管打着国民革命的旗号，组建的领导层包括了一批国民党左派，但真正起主导作用的，还是中共，所以把这次起义说成是中共领导的起义，并被当成中共建军的起点，也没什么错。</span><br>
<span>话说，除了起义的最高政治机构，其下还有各分工机构及领导人：农工委员会，主席张国焘；宣传委员会，主席恽代英；财政委员会，主席林祖涵；党务委员会，主席张曙时；政治保卫处，处长李立三；秘书长吴玉章；参谋团；总政治部，主任郭沫若（此时也不是中共党员）。</span><br>
<span>具体分工领导军队工作的为参谋团和总政治部，军事由参谋团具体负责领导。参谋团委员有刘伯承、周恩来、贺龙、叶挺、蔡廷锴（蔡廷锴率兵脱离后改为邓演达）。刘伯承为参谋团参谋长。政治部最高领导人则为郭沫若。朱晖日因不在南昌而且是被拉来的幌子因此未安排职务。</span><br>
<span>作战部队序列及将领：全部军队以国民革命军第二方面军为序列番号，总指挥张发奎，代理总指挥贺龙；前敌总指挥黄琪翔，代理前敌总指挥叶挺。下辖：第二十军，军长贺龙；第十一军，军长叶挺；第九军，军长韦杵。当然了，上面说了，这么说主要是忽悠，实质上的军方指挥人员包括：</span><br>
<span>第二方面军总指挥：贺龙前敌总指挥：叶挺第九军军长：朱德　　党代表：朱克靖第十一军军长：叶挺　党代表：聂荣臻第二十四师师长：董朗　党代表：颜昌颐第十师师长：蔡廷锴第二十五师师长：周士第　党代表：李硕勋第二十军军长：贺龙　党代表：廖乾吾第一师师长：贺锦斋　党代表：方维夏第二师师长：秦光远　党代表：陈　恭第三师师长：周逸群　党代表：徐特立</span><br>
<span>这其中，周士第的第25师起义时并不在南昌，而是在率部驻扎在九江回马岭。在起义之前由聂荣臻前往召集，星夜奔向南昌，等抵达时正好是8月1日，但发生在凌晨的起义已经结束，但好歹也算赶上了。第九军的朱德，只是一个空架子，战前刚刚成立，人数不足一个团，主要由南昌的警察与消防队构成。此外，还有从广东赶过来的农工队大约500人，由龚楚率领。起义总人数约2万人，这其中，贺龙的20军，包括三个团，是完整建制。第一师师长贺锦斋是贺龙的堂弟，第二师师长秦光远是贺龙的拜把子兄弟，这两个师都下辖两个团，但因为贺龙属于边缘性的小军阀，加上刚刚在北伐中发生苦战，所以编织都不满，而且武器非常落后，对付北方的旧军阀还可以，但面对国民党的精锐就完全没有招架之力。第三师师长周逸群是中共党员，毕业于黄埔二期，是个人才，他这个师战斗力较强，但实际编制只有一个团，缺员严重。叶挺旗下的第二十四师下辖三个步兵团，一个教导团，战斗力较强，但也如上所说，他的这个师在武汉刚成立不久，战斗力也算不上很强。而周士第率领的第二十五师，原师长是蒋介石嫡系李汉魂，周从回马岭上拉回的实际上只有第73团一个团，加上75团的一个营，加一起有3000人，这是北伐中叶挺独立团的底子，战斗力强悍，这其中就包括73团3营7连连长林彪。后来坚持到井冈山的也是这支部队。而蔡廷锴在起义当天并不在南昌，是听说起义后迅速赶来的。蔡与叶挺是老乡，叶挺很信任他，拉拢他参加革命，并任命他担任南下任务的左翼指挥官。但在8月4日，左路军进入江西贤县时，看前后都无军队，就立谋叛逃了，他将旗下第30团团长范荩等中共党员礼送出列，然后就率军东转，进入福建，投靠了蒋介石。</span><br>
<span>蔡廷锴此举，使得起义南下计划严重挫折。因为起义中最具战斗力的就是叶挺的第24师，周士第的第25师，及蔡廷锴的第10师，至于贺龙的部队，基本上属于一战击溃，没有多少战斗力，看着人数最多，但最不扛打。蔡廷锴这一走，等于拉走了一支精锐部队，而且这支部队中多是广东人，他们的离开，对于余下的广东人来说，打击也颇大。之后，朱德的第九军也基本上全跑光了，因为这些人本身都是南昌附近的人，参加起义基本上基本上是被胁迫，大都不愿意南下，这些原来的警察与消防员们就星散了。</span><br>
<img src="http://img5.mtime.cn/pi/2017/07/17/174058.71199956_1000X1000.jpg" title="http://img5.mtime.cn/pi/2017/07/17/174058.71199956_1000X1000.jpg"><br>
<span>后来，主力部队，在会昌与国军黄绍竑与钱大钧部发生激战，此次战役刘伯承显示出了超人一等的指挥，赢得了军中的赞誉。其中，叶挺的部队与钱大钧的部队进行战争时，尤其是会昌城下的肉搏战，交战双方的中下级干部，多是黄埔同学，他们不仅彼此认识，而且很多事童年好友，在黄埔时，或者是同队同班，或者是同营同连，肉搏时他们居然叫着彼此的小名或诨名对骂，这边骂“中共为什么要造反？”那边回“你们为什么要做反革命的走狗？”一边像疯狗一样的厮杀，一边又忍不住掉眼泪。折让旁观者看到无不感到心酸。</span><br>
<span>贺龙也是在会昌战役之后，正式加入了中共，郭沫若入党差不多是同一时间。之后，起义军进入广东揭阳汤坑一代，再次与黄绍竑和薛岳部遭遇并发生激战。起义军眼看可以打败粤军薛岳部队时因为之前的分兵导致最后差了一口气而功亏一篑。汤坑战败之后，部队到了三坝河，结果主力部队决定由周恩来、贺龙、叶挺、刘伯承等率领直奔潮汕，打算转战广东一带，以求发展，结果在那里被彻底打散；而原本作为后卫营的周士第部与朱德部就成为仅存的有建制的兵力，当时包括25师与第九军，但他们在承担了拦截追兵的任务后，人数只剩下不到2000人。当时他们也想去追赶主力部队，结果不就就遇到了溃败下来的二十军教导团参谋长周邦采率领的24师残存的二百余人，方知起义军主力已在潮汕地区失败，起义诸领导人都已经分散隐蔽分头撤离了。他们这支队伍成为了起义仅有的力量。</span><br>
<span>当时剩下的人大都想就地散了算了，毕竟当时他们身处包围圈，几乎没有任何胜利的希望。这时朱德的决断占了上风，他坚持队伍不要解散，要坚持下去，并转移方向往湖南打。但毕竟朱德那时的威望并不高，队伍从师、团级主官开始，各级干部纷纷离队。时间到了1927年10月时，师以上军事领导干部走得只剩下朱德一人，政工领导干部则走得一个不剩。团级军事干部只剩下七十四团参谋长王尔琢，政工干部只剩下七十三团政治指导员陈毅。团以上干部全部加起来，仅剩他他们三人。领导干部如此，下面更难控制。营长、连长们结着伙走，还有的把自己的部队拉走，带一个排、一个连公开离队。剩下来的便要求分散活动。林彪带着几个黄埔四期毕业的连长找陈毅，说：现在部队不行了，一碰就垮。与其等部队垮了当俘虏，不如现在穿便衣，到上海另外去搞。后来人们把这段话作为林彪在关键时刻对革命动摇、想当逃兵的证据，那是言之过重了。在当时那种局面下，地位比林彪高且不打招呼就脱离队伍的人比比皆是。很多走掉的人都如林彪所想，不是去上海便是去香港“另外去搞”的。若说都对革命前途悲观失望也许太重，但起码对这支形将溃散的武装能有多大作为不抱信心（周士第等人就是这个时间走掉的）</span><br>
<span>围绕着朱德的最少时仅剩下五百余人，之后又逐渐收容了一些溃军，形成一股大约八百人的部队，并接受了陈毅、王尔琢等人的加入。最早，他们并没有想到要去井冈山，而是加入了国军驻守韶关的第十六军军长范石生的军队，朱德利用自己的私人关系和范接洽之后达成了协议，获得了临时的编制和补给，成为了国军第16军47师140团，朱德改名为王楷，任团长（朱德别字玉楷），王尔琢为参谋长，陈毅为政治指导员，第一营营长周子昆，第二营营长袁崇全，第三营营长为何挺颖，林彪则是第一营第三连连长。但时间不久，范石生收留朱德等人的消息还是被主掌广东的李济深等人所知，并要求即刻驱赶这支部队。</span><br>
<span>朱德他们不得不打着140团的名义，进入湖南，之后吸收了粤北及湘南南的农运份子，正式组建组建中国工农红军第四军的番号，140团改编为第28团，粤北湘南的农运份子组建成为了第29团，一位之前曾任国军团长的胡少海任团长，龚楚任党代表，胡也是龚拉来的。之后，又陆续收留了部分参加南昌起义或被国民党清党扫出的中共党员担任营长，包括粟裕、黄克诚、萧克、杨得志、邓华、陈光，耿飚、朱良才等人。就此，第四军形成了朱德、陈毅、龚楚为首的指挥系统，在湖南经过一段时间与国军许克祥部的战斗及剿匪战斗，部队逐渐发展到了三千余人。他们的声誉，也终于被困守在井冈山上一筹莫展的毛泽东知晓，并派人进行联络。</span><br>
<img src="http://img5.mtime.cn/pi/2017/07/10/155406.40124861_1000X1000.jpg" title="http://img5.mtime.cn/pi/2017/07/10/155406.40124861_1000X1000.jpg"><br>
<span>秋收起义后的毛泽东，上了井冈山，收编了王佐与袁文才两只土匪武装后才有600多人的队伍。之后，就是两军会师的事了。至此，他们重新组建了第四军。</span><br>
<span>红四军军长朱德，党代表毛泽东28团团长王尔琢，党代表陈毅29团团长胡少海，党代表龚楚31团团长伍中豪，党代表何挺颖</span><br>
<span>其中，第28团是参加南昌起义的部队，也即周士第领导的那支，补充了部分自动加入的赤卫队，第29团是粤北及湘南的农运武装，并后继收编部分南昌起义的力量，融合了宜章独立营，而井冈山上王佐、袁文才的部队与秋收起义中的武汉警备团的力量一起则改编为了第31团。这个红四军，才正式成为中共武装力量的首支部队。南昌起义，还真的只是火种而已，而且没有燃起来的火种。</span><br>
<span>要知道，在当年年底召开的总结会上，对南昌起义的总结，定论就是失败。而且，还开除了起义领导人谭平山的党籍。再往后，张国焘叛党，南昌起义的面目也变得模糊起来，真要说咋来咋去，就成为了一件不可说的事，而且也说不清。周恩来当时只是领导人之一，后来成为了位列第一的领导。贺龙是军事上的排名第一的总指挥，在当时地位远在周之上，但后来也为了政治需要退居于后。而最具战斗力的周士第（电影里甚至没有出现），论资历元帅也不虚，但是三河坝战役失败之后他也跑路了，很长时间里都不在党内，直到十九路军福建事变失败才归队。此时他原先的部下（陈毅林彪等等）都已经成了他的上级了。不过这个是后赶上也算是亡羊补牢，最终官拜上将。南昌起义最大的受益者是朱德，原本是来拉来充门面的，给了一个空架子的第九军。但在弹尽粮绝部队崩溃之际，其他的干部都陆续被打散或者跑路之际，他坚持留下，成为了力挽狂澜的火种守护者，率残部逐步壮大并走上了井冈山和秋收起义的残部会师，逐步成长为了中共武装力量的最高指挥官。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1851879[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
