<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《我的青春恋爱物语果然有问题。anthology 雪乃side》渡航篇。</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《我的青春恋爱物语果然有问题。anthology 雪乃side》渡航篇。</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:11:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《我的青春恋爱物语果然有问题。anthology 雪乃side》渡航篇。[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1920178-1-1.html</link>
      <description>《我的青春恋爱物语果然有问题。anthology 雪乃side》渡航篇。&#13;
weibo：https://card.weibo.com/article/v3/editor#/history/1273377
&#13;
    俗话说，男子汉入世必遭众敌。
&#13;
    何况在经营公司的同时，还担任了县议员一职，更是如此。以一人之身担任多职，每遇紧况而匆匆赶赴时，皆面临以众取倍之敌。
&#13;
    自然，虽有众多同伴，但是在阳奉阴违之辈屡见不鲜的伏魔殿（*日本人用来讽刺政坛诡辩莫测的neta）中，无法对肝胆相照的关系怀有期待。说起来，自从进入社会以后，没有哪次不顾及利害关系和算计，真心实意地和人打过交道。与身份地位无关，大概世间大多数称得上普通的成年人都是这么想的。
&#13;
    因此，对于男子汉入世必遭众敌这句话，时常有所感触。
&#13;
    话虽如此，我还没有愚蠢到公开地表露这样的观点。从当下时势来看，不难想象会有人批判使用特指男人的谚语乃是落后于时代，但贸然把周围的人看作敌人的话，也可能会被人指谪为歧视。
&#13;
    更何况，一旦在家里不小心说出这样的想法，她一定会以无端地令人心生恐惧的精致容颜，皮笑肉不笑地说出“哎呀，那你的意思是待在家里就不会树敌吗。”之类的话。
&#13;
    对于她的质询无法立即否定这一点，实在是让人咬牙切齿。虽然我完全没有把她们看作敌人的念头，但是也无法一口咬定她们是我的同伴，着实令人苦恼。
&#13;
    平时的话，将妻子和女儿们称为圣人君子和贤妻良母也不为过。但有时，也会见到她们凌驾于邪淫暴虐的帝王的罗刹恶鬼的一面。
&#13;
    因此，相互抵消来看的话，把她们称作小恶魔应该还算恰当。
&#13;
    ……不，这种程度的形容还有些不准确。将她们称作小恶魔的话，从规模上来看，涉及的面未免有些多了。可怕的时候可怕到底。特别是妻子真的很可怕。长女最近非常可怕。次女暗地里可怕。
&#13;
    但是正因为可怕，展现出可爱的一面时的破坏力也相当强。简直如同向浅间山庄袭来的铁球（*浅间山庄事件）一般，易如反掌地敲碎了理性的墙壁。
&#13;
    无法区分是敌人还是同伴，小恶魔这样的称呼又显得太过可爱，可怕过头的女人们。
&#13;
    那么，用女神来称呼她们反倒恰当些。
&#13;
    在众多的神话与英雄传说中，女神未必会以同伴的身份出现。有时也会作为恐怖与混沌的象征。
&#13;
    妻子和女儿们正如同众多神话中被赞颂的女神一样，同时具备慈爱与恐怖、处于两个极端的性质，肆意地虏获庶民的心。不必谈及凛然而貌美的容颜，就连一不留神显露出少女般可爱的一面，也颇有女神的印象。
&#13;
    男子汉入世必遭众敌。
&#13;
    回到雪之下家，也有三尊女神。
&#13;
    因此，即使回到家里，内心也不得平静。今天我也会在她们的反复无常下，被肆意驱使吧。
&#13;
                X                X                X
&#13;
    汽车后座的车窗映出的景色中，月光下，樱花的花瓣随风飘舞。
&#13;
    前方红灯信号亮起，司机缓缓地停下汽车，在路灯的映照下，我留意到樱花的树梢上长出了些许嫩叶。
&#13;
    四月已经过了一半了。因为平时一直待在事务所和办公室，完全没有注意到季节已然更迭。
&#13;
    从进入新年后的匆忙状态中解放出来，我的内心生出了些许的余裕。令人目眩般从家里到办公室、事务所以及出差地东奔西走，感觉终于能喘口气儿了。
&#13;
    正当我呆呆地看向窗外时，大概信号灯有了变化，汽车又平稳地驱动起来。缓行地提速和稳健地刹车可谓专业。虽然我在年轻的时候也经常开着车四处兜风，果然还是远远不及以驾驶为生计的专业司机。刚开始跟着岳父工作时还不太习惯其它人来开车，到了如今也不再感到违和了。
&#13;
    到达家门前，司机会绕到后面为我打开车门，作为日常的一部分，现在也已经习惯了。
&#13;
    谢谢。辛苦了。晚安。明天见。
&#13;
    甚至会让人回想自己刚刚到底说了什么的一样，无意识地向司机道别后，我下了车。
&#13;
    司机无言地微微鞠躬，目送我离开。我向他点头致意，穿过大门。
&#13;
    习惯真是让人感到恐怖啊。
&#13;
    司机、大到出离的宅邸、县议员和公司的工作以及新的姓氏，一开始仅仅这些事物抱有困惑。
&#13;
    本以为这样的生活和我无缘。我本来并没有从政和经营公司的志向，仅仅因为妻子的娘家与政商关联密切，而今才如此。
&#13;
    现今虽然女性政治家渐渐地多了起来，在当时男性的比例压倒性地大，为了家族的后继才招我入赘。
&#13;
    我倒不是出身于什么必须有人继承的家族，既然入赘是结婚的条件，我只好满口答应。
&#13;
    虽然更换**、银行账户等**材料的时候令我有些为难，除此之外再没什么麻烦地事情，不知不觉间，我就成了雪之下家的人。
&#13;
    以新的姓氏向他人报上名字，继承岳父的职位与权力圈，有幸得了两个女儿。
&#13;
    一股脑地投入到工作当中，不知何时，我也习惯了议员先生和社长的头衔，现在的生活这就是我的日常，渐渐也产生了这样的自觉。
&#13;
    但是直到现在，我也没能习惯作为丈夫以及父亲的立场。
&#13;
    从结婚时算起，虽然已经积累二十年的资历，但是如果问我是否尽到了自己的责任，老实说我无法挺起胸膛作出肯定地回答。
&#13;
    阳乃和雪乃。
&#13;
    两个女儿和妻子十分相似，虽然出落地聪明漂亮，正是如此，作为父亲有时才会担心。正因为才貌兼备，有没有遭到他人的嫉恨啊、雪之下家有没有给她们造成负担啊、因为过于可爱，有没有结识什么鼠辈啊……
&#13;
    担心的事情如海滨的细沙般无穷无尽，虽说如此，我也不想对她们评头论足，倘若被她们投向阴沉的目光就太令人悲伤了，因此直到如今，我都没有和女儿们进行过交心的谈话。
&#13;
    但是，虽然父亲让人指望不上，母亲却严格而温柔，怀着深切的爱来培育她们。说起这份严厉，比起女儿们，首先对我就很严厉。要说有多严苛的话，比眼下的市况还要严苛。是不是有些过于严苛了。
&#13;
    从起初继承雪之下家的家业起，比起早早决定退休后安度闲日的岳父，妻子对我的工作评价要严厉多了。拜她所赐，我的工作也能拿出像样的成果了，与此同时，我对回家这件事也曾产生恐惧。不，直到现在还多少有些害怕。
&#13;
    即将进入玄关的时候，内心的紧张感更甚于工作时，我推开了门。
&#13;
    门的对面，妻子为了迎接我，已经伫立在横框前等候。
&#13;
    “欢迎回家。”
&#13;
    妻子身穿和服，头发一丝不苟地高高扎起，以柔媚的笑容向我缓缓行了一礼。柔和的微笑和刚刚相遇时别无二致，甚至比那时还要美丽。
&#13;
    “啊，我回来了。”
&#13;
    看着伸手准备接过外套和手提包的妻子，我向她道谢，然后微微摇头拒绝。我本就出身于十分普通的上班族家庭，对于夸张的出迎和大和抚子般的举止总是没法习惯。这一点即使过了二十年依旧没有改变。
&#13;
    但是，妻子仍然朝我伸出手，向我莞尔一笑。
&#13;
    看来在我递给她之前打算一直保持这种状态，我落败于她坚定的意志之下，仅仅把手中的外套递给了她，她这才离开。
&#13;
    我并非不想把包交给她，对于她这份用心也时常感到高兴，毕竟也是新婚时一直延续下来的习惯。但如今，包里也不会放什么重要的东西，经常空手就出门了，年轻的时候出于他人的期望和责任以及干劲，手提包经常沉甸甸的。经过漫长的岁月，渐渐地被委以各种各样的东西，越是如此，我才不想让她背负多余的重担，所以直到现在还是习惯把包拿在自己手里。
&#13;
    归根结底，执意接过行李的妻子，孤行己意地拿在手中的我，都是相似的顽固性格。
&#13;
    一边想着这些，看着静静地穿过长廊的妻子，我不由得微微苦笑。见状，妻子扭头回顾。
&#13;
    “今天阳乃也回来了。”
&#13;
    “是吗。真少见啊。”
&#13;
    前不久一直独自生活地二女儿刚刚回来，如同递过接力棒般，大女儿又搬出去了。我也因为工作常常不在家，上次全家齐聚还是在正月的时候。怀着久违地一家欢度的预感，我加快了步调，妻子的步伐却渐渐缓和下来。
&#13;
    “也说不上少见吧。那孩子经常跑回家的。”
&#13;
    妻子像是在忍耐头痛似的，将纤长的手指顶在太阳穴上，像是无可奈何，又像是感到疲惫似的叹了口气。
&#13;
    “不知道她到底有没有独立的打算……”
&#13;
    “……这一点也不多见啊。”
&#13;
    听到我这么说，妻子微微歪头。无邪的举止和表情与相遇时别无二致。
&#13;
    因为妻子对阳乃怀有期待，相应地也经常对她比较严厉。阳乃也曾对此感到厌烦，或许是她出于作为长女的责任感，似乎也甘心接受了。
&#13;
    但是从妻子的口吻来看，她们的关系好像也有所改变。
&#13;
    至今以来，妻子一直不同意阳乃离开家。也仅仅因为是我家名下的公寓，才勉强认同她一个人生活。但是她刚才说的话也可以看作允许阳乃离开本家。妻子这种态度实在是罕见。
&#13;
    在我不在的时候，妻子和阳乃之间发生了什么吗……我沉思着，拉开了领带，靠近客厅的门外。
&#13;
    在前往寝室之际，偷偷向客厅看了一眼，雪乃和阳乃什么也没说，坐在沙发上，各自闲度着时间。
&#13;
    阳乃一只手端着放了冰块的酒杯，眺望着电视，情绪高涨地哈哈大笑着。坐在斜对面的雪乃则是一只手端着茶杯，另一只手翻着文库本。但是时不时地，像是想起什么一样拿起手机，脸上浮现出柔软的笑容，颇有兴致地输入文字。
&#13;
    这种情况还真是少见。我还以为雪乃只会在看《岩合光昭的猫步走世界》的时候露出这样的表情呢。难道是有人SNS上给她发了猫咪视频吗。不，如果是这样的话，害羞地连续踏着地面，把脸埋进抱枕的动作就有些奇怪了。在这之前，雪乃在家的时候会把手机放在身边就已经很少见了。再者说，看到雪乃怪异的举动，阳乃居然没有捉弄她，反而一副理所当然的样子视而不见，未免也太不自然了。
&#13;
    越是思考，就越感到困惑。一步一步地登上前往寝室的台阶，脑海中的猜测逐渐成型。
&#13;
    在到达寝室的同时，也得出了疑问的答案。
&#13;
    ……虽然我觉得不太可能，在我开口说话前，把外套搭在衣柜架子上的妻子抢先开口说道。
&#13;
    “说起来，她们两个好像有话要对你说……”
&#13;
    一瞬间有种不好的预感。
&#13;
    从刚才雪乃的举动来考虑，而且还要特地告诉我什么，那么，想对我说的事情不就只能是那方面的内容了吗。
&#13;
    “……我换完衣服就立刻过去。”
&#13;
    强硬地压抑着声音中的颤抖，努力装出一副平静的样子。但是，这种故作聪明的小技俩似乎已经被看穿了，妻子笑着说道。
&#13;
    “嗯。那我就先下去泡茶了。”
&#13;
    我目送妻子离开寝室，慢悠悠地换起了衣服。
&#13;
    穿惯了的西服感觉快要把我压垮了。
&#13;
                X                X                X
&#13;
    在耗费不必要的时间慢悠悠地换上室内服后，我像是计算阶数似的一步一步下着台阶。
&#13;
    不花费这么长的时间就没办法做好精神上的准备。
&#13;
    毕竟至今以来女儿们并没有什么绯闻。当然，她们无论是相貌还是性格都惹人怜爱，异性的关注想必也不少。聪明的女儿们也确切地认识到了自己的相貌身姿，我想对于这方面也进行了妥当的处理。
&#13;
    更不必说，两个人的青梅竹马是叶山家那里的隼人。从小就男女老少通吃，身边有像他这样深受周围大人喜爱的男生在，想必一般的男生是无法和他匹敌的。甚至对拿来和他做比较的男生们感到可怜。
&#13;
    不，等等？也有可能是要对我说与隼人有关的事情。
&#13;
    和叶山家从上一代开始就保持着家族来往，我和妻子都对他怀有不错的印象。要说谁最有可能和女儿之一交往的话，首先就应该想到他的名字。虽然身为父亲心情十分复杂，倘若万一假如他和女儿之间构建了良好的关系，非要让我说的话或许我也不会说不行但是倒不是实在不行。不行。
&#13;
    直截了当地说，我真的不太想听到这方面的事情。不过，既然女儿们有话要对我说，我也没法儿拒绝。正因为自觉作为父亲还尚未成熟，我才会想去尽力地实现女儿们的愿望。
&#13;
    心情渐渐消沉了下来，我的脚步声也逐渐静了下来。连拧动客厅门把手的时侯，都没有发出一丝声响。
&#13;
    怀着黯淡地心情推开客厅的门，红茶的香味缓缓飘了过来。要称作high tea未免有些晚了，妻子和女儿们三个人一起品着茶。
&#13;
    “既然已经和我们一起吃过饭了，下次的话也该叫上父亲了吧？”
&#13;
    “绝对不行。……再说了，对方也一定不乐意的。”
&#13;
    陷进皮质沙发里的阳乃一边把茶点投入口中，说着什么令人在意的话。另一边，接过话头的雪乃用指尖捏起茶杯，一脸苦涩地喝着红茶。
&#13;
    “男人就是这样啊。你们的爸爸一开始也非常不情愿。不过，只要循循善诱……”
&#13;
    刚开口说话的妻子，看到在门边仿佛亡灵一般呆呆伫立着的我，没有继续说下去，而是往空杯里倒起了红茶。
&#13;
    注意到了她的停顿，阳乃和雪乃看向了我这边。
&#13;
    “啊，回来啦——”
&#13;
    “欢迎回来……”
&#13;
    阳乃不客气地，雪乃则是有些难为情地向我打招呼。看到一家久违的团聚场面，我不由得有些安心地吁出一口气。
&#13;
    “……啊，我回来了。”
&#13;
    端着妻子泡的红茶，我在沙发坐下。常年坐惯了的皮面缓缓下沉，柔软地贴合着身体。一开始的坚韧质感，经过了漫长的时间，长年地细心使用，坐起来的感觉也愈加舒适。呵呵，每天夜里磨得锃光发亮的真是太好了……
&#13;
    正当我感到满心欢喜时，嘎吱嘎吱地啃着茶点的阳乃将红茶一饮而尽，继续刚才的对话。
&#13;
    “……嗯，虽然他可能会不情愿，但花太多时间也有点那个。还是制造既成事实把他逼入死角比较省事吧？反正那小子也已经逃不掉了。”
&#13;
    听到她说的话，我的腰差点滑到了沙发下面。呵呵，看来每晚磨沙发磨得太过分了……呵呵，已经变得滑溜溜了啊滑溜溜。呵呵，拜此所赐，什么“那小子”啊“既成事实”啊之类的词语也从我的耳边滑了出去。呵呵，每天磨得锃光发亮的真是太好了……
&#13;
    我鼓足精神，重新坐回了原位，像是看准时机似的，妻子把指尖贴在嘴唇上，一副考虑着什么的样子。
&#13;
    “既成事实也要分种类。等到判断再准确一些出手对彼此也有好处。再仔细调查一段时间，如果不等到能在一定程度上确保他的前途性……”
&#13;
    “如果犹豫的话会被人家抢走的。是吧？”
&#13;
    阳乃调笑似的看向旁边，雪乃嘟起了嘴，向她投去不满的视线。但是妻子以更加锐利的目光看向了阳乃。
&#13;
    “……也不能肯定这个可能性。特别是那些姑娘看起来挺麻烦的。”
&#13;
    “啊——那两个人啊——”
&#13;
    “我想应该不会、这样……”
&#13;
    雪乃有些慌乱地欲言又止，像是在粉饰似的开口说道。但是雪乃也无法完全相信自己说的话，像是沉思似的埋起了脸。
&#13;
    看着雪乃的举止，妻子和阳乃都绽放笑颜。宛如看到了什么令人欣慰的事物一样。
&#13;
    我的脸上也浮现出相似的微笑，内心却无法维持平稳。从刚刚开始，她们的对话就使我感到一种危险的苗头。
&#13;
    一边小口地喝着红茶，看准话题中断的时机，我缓缓开口说道。
&#13;
    “你们在说什么啊？”
&#13;
    “不、不知道……”
&#13;
    雪乃撇开了脸。哎呀，真是好久没看到她幼稚的样子了。我不好的预感已经转变为确信。
&#13;
    到了这个地步，我也只能做好觉悟。
&#13;
    “……说起来，我听你们母亲说有什么话要对我说。”
&#13;
    一边维持着父亲的威严，我洒脱地切入话题，静静地将茶杯放了下来。一瞬间，客厅里鸦雀无声。
&#13;
    ……本应该是这样，但不知为何手中的杯子放在茶托之际发出了嘎吱嘎吱地声响。
&#13;
    啊，好讨厌啊……不想听……
&#13;
    我无法直视雪乃的脸，一直盯着红茶的表面漾起的波纹。
&#13;
    半晌，不知是谁轻轻地清了清嗓子。
&#13;
    “我又要回来住一段时间了。”
&#13;
    看着满不在乎地说着的阳乃，我的脸上绽放笑颜。
&#13;
    “什么啊，已经厌倦独自生活了啊。”
&#13;
    什么啊，有话要说的原来是阳乃啊。什么啊，太好了，爸爸放心了啊。听到我掺杂笑意的声音，阳乃像是考虑着什么轻轻点头。
&#13;
    “倒也不是这样。因为我有想要做的事情。”
&#13;
    我扭头看了妻子一眼，妻子以端庄的姿态又泡了一壶红茶。看到她没有发表什么异见，似乎妻子已经知道了阳乃打算回到这边的事情。
&#13;
    那么，我也没有什么要说的了。在过去，阳乃打破门禁如同家常便饭，擅自外宿则是屡见不鲜，考虑到她以往的行事作风，既然她说要回家当然应该欢迎了。不仅仅停留在欢迎的程度。简直要像中华饭店那样热烈欢迎。
&#13;
    “虽然不知道你想要做什么……不过随你高兴好了。”
&#13;
    “嗯，正有此意。我还要去做留学的准备。”
&#13;
    一不留神差点把口中的茶喷了出来。不，是已经喷出来了。
&#13;
    “留、留学？！”
&#13;
    嘴边像是刚刚吐了血一样，红茶滴落在矮桌上。雪乃沉默地把纸巾盒递了过去，阳乃从中抽出两三张纸擦着桌子。卷成一团扔进了废纸篓里，面朝我歪了歪头。
&#13;
    “我没说过吗？”
&#13;
    “没听说啊……”
&#13;
    我微微歪头看向妻子。妻子毫不惊讶，依然端庄地品着茶。
&#13;
    “我反对过了哦。”
&#13;
    妻子头也不回，不以为然地小声说道。言外之意似乎是把决定权交给了我。
&#13;
    从她的口吻来推测，妻子和阳乃之间似乎已经有过一场争论了。在这一基础上，把最终决定权交给了我。
&#13;
    呼……在此之前，妻子的意见是绝对的，阳乃虽然有所反抗，但大多数情况下还是自己主动地做出了妥协。但是到了现在，妻子似乎也尊重了阳乃的意见。
&#13;
    毕竟阳乃也已经二十岁了。不能像以前那样对她啰嗦地说教，差不多也该把她当作大人来看待了。正因为如此，妻子没有不问缘由地反对她，而是准备好了谈话的场合。
&#13;
    但是不管长多大，女儿依然是女儿。做父亲的还是父亲。这一点不会有所改变。是不变的真理。
&#13;
    好——爸爸要试着死咬不放了哦——要问缘由，只是因为我是那种希望女儿待在家里的类型。
&#13;
    我试图委婉地提出反对。
&#13;
    “语言留学的话以前不是去过了吗。到如今没有去的必要……”
&#13;
    女儿们有一段时间去了海外留学。也算得上归国子女，才选择了提供国际教育课程的高中。如果是为了学习语言的话也没必要再去了吧，就呆在家嘛……正当我打算继续说下去，阳乃笑了笑，打断话头。
&#13;
    “话虽如此，这次打算在那边待久一点。也想学习更专业一些的知识，可以的话我打算在那边待上一年左右。”
&#13;
    阳乃像是已经下定主意般，直截了当地说道。这种说话方式真的和妻子十分相似。这样的话，就算我反驳也没用，只能一脸苦涩地点了点头。
&#13;
    “……是、是吗。嗯……不，只是花费……”
&#13;
    要备齐能够专注于学业的环境，恐怕要花上几百万。这么大的数额没办法一下子就拿出来。
&#13;
    如果说为了女儿的话也不是筹集不到，但是比起钱的问题，心情上比较不想掏这笔钱。毕竟可是一年啊？而且还是海外啊？不可能不担心嘛。而且还是阳乃。绝对会引起麻烦的。
&#13;
    阳乃是那种轻易地闹出满城风雨的麻烦类型。与之相对的，雪乃则是经常在暗地里惹上难以推诿的麻烦。就是说，两个人都很容易惹出麻烦。妻子？妻子何止会引起麻烦，简直到了引起精神创伤的地步。
&#13;
    听到我含糊不清地搪塞着她，阳乃似乎有些不耐烦，她满不在乎地说道。
&#13;
    “把公寓卖掉不就行了吗？”
&#13;
    “那个是爸爸的私人财产……”
&#13;
    “虽然**上写着我的名字就是了。”
&#13;
    妻子的话语像是在暗喻“你可没忘了吧？”一样刺痛了我的神经。是这样没错呢，买的时候两个人也商量过了嘛。我知道的，我当然还记得啊。我面露笑容看向了妻子，阳乃趁机补充道。
&#13;
    “但是，早晚不也是我的财产嘛。”
&#13;
    “唔、嗯。虽然也有这个可能……”
&#13;
    看到她一副理所当然的样子，光明正大地这么说，我也没法儿否定。财产的确很可能承袭下去，但是女儿也不是只有你一个……
&#13;
    当我苦涩地想着这些事情时，另一位继承人拘谨地举起了手。
&#13;
    “姐姐如果回来的话，我也打算回到那里去住……”
&#13;
    雪乃顾虑气氛，小心翼翼地这么说，阳乃脸上浮现出意外的神色。
&#13;
    “嗯？是吗？”
&#13;
    我的脸上也浮现出了和阳乃同样的表情。嗯？是这样吗？为什么？就住在家里嘛。想让你在家住。好不容易才回来了……
&#13;
    我强忍着向她发牢骚的念头，秉持父亲的威严清了清嗓子。
&#13;
    “雪乃想对我说的就是这件事吗？”
&#13;
    妻子说“两个人有话要对我说”。那么雪乃大概也有什么想要找我商量的事情。
&#13;
    “嗯，嗯……这也是其中之一……除此之外还有一件事……”
&#13;
    不知为何，雪乃的回应听上去有些含糊不清。
&#13;
    平时说话明明挺直截了当的，看到她的反应，我向她投去惊讶的视线，雪乃难以启齿地低下了头。
&#13;
    雪乃半吞半吐地想要说什么，却欲言又止。静候着她默默地整理出要说的话，片刻，雪乃缓缓地抬高视线，呢喃道。
&#13;
    “…………不可以吗？”
&#13;
    当然可以了！谁说不可以了！雪乃的愿望全部都由我来实现！我佯装若无其事，将快要喊出嗓子的话语咽了下去。
&#13;
    “不过，现在也没有预定的计划……”
&#13;
    一边说着，我斜眼看着妻子的脸色，妻子似乎没有什么异见。那么由我来判断就好。
&#13;
    “……随你高兴吧。”
&#13;
    在紧迫之际，勉强拿出了父亲的威严，我端正地点了点头。见状，雪乃的脸上立即绽开笑颜。
&#13;
    “谢谢。”
&#13;
    只要能看到这幅笑脸，区区一座公寓又算得上什么。虽然租赁出去也能值不少钱，但比起那些，雪乃的笑脸更有价值。女儿的笑脸，Priceless.
&#13;
    实际上，雪乃几乎很少向我们撒娇。在向我和妻子提要求的时候，总是按照流程，有条不紊地进行提案。所以像现在一样不借助道理地向我撒娇的话，我是没办法的。
&#13;
    雪乃和阳乃一样，虽然策略不同，但都很擅长向我提出要求。只要是为了可爱的女儿们，做父亲的当然尽心尽力。妻子？妻子当然很可爱啊为了妻子当然奋不顾身。像是对我说什么“我买了一间公寓。”、“户名改成了我的名字。”、“定期存款也没有什么利息所以我全部买进美国国债了。”，全部都在办完后特地来告诉我，之类的小细节相当惹人怜爱，可谓是非常可爱。因为可爱过头了简直可怕百倍。
&#13;
    但是，好不容易才回到本家，又要马上离开了吗。好寂寞啊……我消沉地耷下肩膀，与此同时，阳乃歪了歪头。
&#13;
    “雪乃，你有必要再回那边吗？”
&#13;
    听到阳乃这么说，我也赞同地点了点头。有回去的必要吗？没有的吧？在家住不也挺好吗？就在家住嘛。希望你留在家里……
&#13;
    “那边每天上学也方便一些。本来也是因为这个理由才住到那边……”
&#13;
    雪乃叹着气这么说，但事实上却并非如此。
&#13;
    说到底，决定让雪乃住到那边是入学以后的事情。一开始并非为了上学方便，才让她一个人住在那里。
&#13;
    虽然从结果来说，上学确实方便许多，因果颠倒了。
&#13;
    让雪乃一个人生活最大的原因是，入学时的交通事故。万幸，雪乃并没有受伤，但是精神上的打击想必也不小。我和妻子都为了向被害者道歉和相应的善后处理，匆忙地四处奔走，为了让雪乃远离这些事情，才建议她一个人居住。
&#13;
    那个时候，雪乃精神上也有些紧张，为了把相处得不太好的阳乃与她隔开也是理由之一。
&#13;
    在我的心中，雪乃是个纤弱的孩子。
&#13;
    当然，也不是说阳乃就不纤弱了。虽然阳乃的内心也非常纤细，但性质和表现出的倾向却有些不同。阳乃的纤弱就像是玻璃工艺品，一旦破碎就会伤到周围的人。而雪乃则是触碰到仿佛就会消失一样，飘渺而无常。
&#13;
    妻子？妻子当然也很纤弱了。如果要形容她的性质和表现出的倾向的话，就是触及到的人无一例外皆死于非命的危险物品。因此，在进行接触的时候（最好持有处理危险物品的资格证。）需要额外的小心，不得不说，她是一个纤弱至极的女性。
&#13;
    问题是把这些纤弱的女性放到一起，往往会出现一种轻易伤害到彼此的倾向。
&#13;
    现在阳乃和雪乃也偎依在一起，脸上浮现出柴郡猫似的笑容，屡次地找着茬。
&#13;
    “就算从家里上学也没有那么远吧~真的仅仅是因为这个理由吗？”
&#13;
    “还有别的理由吗。话说回来，明明离家很近，却不好好去上课的人是无法理解的吧。”
&#13;
    雪乃把靠在身上的阳乃推了回去，顺势戳在她的痛点上，进行反击。
&#13;
    听闻，刚刚还事不关己的优雅地品尝红茶的妻子停下了动作。
&#13;
    “阳乃……你没有去上课吗？”
&#13;
    妻子缓缓放下茶杯，用冰冷彻骨地声音说道。脸上却依然维持着柔和的笑容，比不笑还要恐怖。即使是阳乃对此也感到棘手，搪塞似的喝了一口红茶后连忙说道。
&#13;
    “反正学分也已经拿到了，没什么大不了的吧？”
&#13;
    像是抓准了良机般，雪乃面露笑容，继续补充道。
&#13;
    “是吗？这么频繁地跑来找我们的麻烦，居然还拿满了学分，……真不愧是姐姐大人。”
&#13;
    “反、反正也不会留级！”
&#13;
    阳乃朝向我和妻子，慌张地进行辩解。不会留级，换句话说不就只拿到了最低限度的学分吗……
&#13;
    不过，毕竟阳乃很有天分，应该不需要担心她在学业上会出问题。但这仅仅是我的意见，妻子的意见似乎不一样。“阳乃……”她温柔地唤着女儿的名字。
&#13;
    “你啊，大学里一堂课要花多少钱，你好好算一下。”
&#13;
    妻子像是忍耐头痛似的，用手指按住太阳穴，深深地叹了一口气。然后，向她投去冰冷的视线。
&#13;
    阳乃一时间说不出话来。一旁的雪乃笑着，得意地挺起胸脯。
&#13;
    陷入二对一的不利状况后，阳乃像是寻找救命稻草似地，鼓起了脸看向我。
&#13;
    虽然很抱歉，不过因为对类似的情形有印象，我什么也说不上来。
&#13;
    在很久以前，有人对我说过同样的话。
&#13;
    那时的我从大白天就窝在烟雾缭绕的麻将馆里，就如同刚才那样，被她投以冰冷的眼神，以尖锐的口吻激昂地批评了我。
&#13;
    想起那时的情景，冷不丁地回忆起了在二十年前戒掉的烟草香味。当时的烟只有现在一半的价格，基本上每天都会抽一包，但自从阳乃出生以后就戒掉了。
&#13;
    “……嗯，也别旷的太过分了。”
&#13;
    听到我苦笑着这么说道，妻子向我投来冰冷的视线。和学生时代的时候，向我投来的结了冰一般的视线相比，温度稍微提升了一些。看来二十多年的共同生活也不是白搭的。
&#13;
    虽然我是出于中立的立场向她劝言，阳乃却不满地嘟起了嘴，不高兴地别开了脸。一旁的雪乃得意地向后拂了拂头发，取胜一般洋洋自得。
&#13;
    似乎已经很久没见到雪乃以阳乃为对手取得胜利的情景了。
&#13;
    但是，敌人的实力也可谓平分秋色。
&#13;
    阳乃像是回想起什么一样，闭起来的嘴唇微微绽开，嘴角上扬。饱满的嘴唇划出一道弧线。
&#13;
    从母亲那里继承的嗜虐般的微笑，即使不论父母眼光的偏颇，看上去也十分美丽。这一特质在她母亲身上就已经十分明显，虽然妻子学会了用佯装出的扑克脸以及展开的扇子来掩饰这一点，阳乃则是故意展现出这一特质来给对方施加压力。
&#13;
    自然而然地，看到她颇有威吓力的笑容，雪乃也摆好架势。或许，给她留出时间做好准备的阳乃也表现出了温柔的一面。
&#13;
    女儿们心底里还是很温柔的。妻子？妻子当然也很温柔。虽然没有理由，也拿不出具体的例子，不得已地以温柔来评价她。不，真的很温柔哦？真的真的。
&#13;
    “啊，原来如此——”
&#13;
    阳乃一边笑着，嘴里呢喃着什么，又靠在了雪乃身上，用手指绕起雪乃的一缕长发。接着用那根手指戳了戳雪乃的脸颊。
&#13;
    “如果在父母家的话，就没法儿随意把那小子叫来了呢。而且也没办法住下来了。所以才想一个人回到那边住啊。”
&#13;
    “什——”
&#13;
    一瞬间，雪乃挺直了腰，僵在原地。更甚之，连我也彻底地僵住了。嗯？等等。等等等等不行好难受等等。
&#13;
    不行哦，不行，爸爸是不会允许这种事的。把那家伙的姓名住址以及电话号码告诉我。顺便给我准备一个稻草人和五寸长的铁钉。这样的话，我就能用铁锤对他进行直接攻击（*ダイレクトアタック，游戏王术语，用怪兽直接攻击对方玩家。）了。
&#13;
    虽然想要苛责她，但因为受到过度的冲击，我的嘴只能像只金鱼似的一张一合。
&#13;
    冷静一点，必须冷静下来。总之先喝一口红茶吧。然后再去找铁锤。
&#13;
    我喝了一口红茶，雪乃也几乎同时地作出了同样的动作。接着，雪乃深深地吐出一口气，滔滔不绝地辩驳起来。
&#13;
    “嗯，是啊，就是这样。这样的话由比滨同学的确很难随意地过来借宿了呢。但是，这并不是我想回那边住的理由。而且现在我也不时会去她家叨扰，我仅仅是为了方便上学才打算住在那间公寓。”
&#13;
    说完，雪乃的肩膀随着喘息声落下。缓缓地将空杯放在了茶托上。见状，妻子立刻往杯子里倒上红茶。
&#13;
    雪乃的性子太直了，糊弄人的方式也太过拙劣……
&#13;
    但是，睁一只眼闭一只眼也是做父母的义务。
&#13;
    说到底，对女儿的人际交往一个个地进行排查，也称得上过度干涉了。从雪乃的口吻来推测，似乎由比滨同学是个女孩子，而且两人会到对方的家去玩，平时的交往听起来过从甚密。对于人际交往不多的雪乃，如果能结识到这样交心的朋友，也是让人高兴的事情。
&#13;
    正当我在脑海中想着这样的事情来安慰自己，坐在对面的阳乃看上去十分开心地笑了起来。轻轻拢住雪乃的肩膀，把脸贴在她的耳边，故意地用这边能听清的音量窃窃私语。
&#13;
    “不对不对，我说的不是比由滨妹妹。”
&#13;
    “姐姐闭嘴。不要说了。”
&#13;
    雪乃背过脸去，两只手按在阳乃的嘴上，试图堵住她的嘴。阳乃的脸颊被夹在一起，看起来宛如淘气的幼犬。
&#13;
    姐妹两人嬉闹的情景也已经很久没见到了。
&#13;
    正当我沉浸在感慨当中时，一脸无可奈何地旁观的妻子缓缓开口说道。
&#13;
    “两个人都不要闹了。”
&#13;
    听到妻子沉静的声音，雪乃不情不愿地放下了手，阳乃也抬起了手，放开了她的肩膀。
&#13;
    看着两人终于恢复了正形儿，妻子注视着雪乃。
&#13;
    “把这些事情全部包括在内，也应当进行妥善地处理。万事总要有个开始。”
&#13;
    妻子的口吻不同于先前温柔地、语重心长地哄劝，而是不由分说地驳倒。
&#13;
    “……这种事情，绝对会被讨厌的。”
&#13;
    雪乃轻轻地咬住嘴唇，以不同于平时、断断续续地口吻继续说道。听到她有些幼齿地说话方式，使我想起了雪乃小的时候。
&#13;
    “而且，如果被他觉得很麻烦，包袱的话，……我会很困扰。”
&#13;
    雪乃一边说着，消沉地低下了头，眼眸中流露出困惑与担忧，抑或是思慕的心情，仿佛快要溢出来一样。
&#13;
    居然让我的女儿露出这样的表情……虽然不知道是谁家的小子，我要揍死他……
&#13;
    放在膝盖上的拳头紧紧握起，冷不丁地被人用扇子轻轻敲了一下。我反射地看向了旁边，只见妻子轻轻地摇了摇头。
&#13;
    不行不行，差一点就露出本性了。作为对自己过往反省的结果，我发誓要做一个沉默寡言的好父亲、好丈夫。
&#13;
    作为父亲，应该向悲伤地把脸埋起来的女儿说什么好呢。正当我思考着，打算说什么之前，阳乃做出了行动。
&#13;
   姐姐不该捉弄你的，阳乃像是在哄逗她似的，轻轻拍了拍雪乃的脑袋。 
&#13;
    “不要紧的。这种事情对方也是可以理解的。而且雪乃本来就很包袱啊，并且还非常非常麻烦。”
&#13;
    被她这么安慰着，雪乃不满地撇开了脸。随即，有些害羞地向她发着牢骚。
&#13;
    “唯独不想被姐姐这么说……姐姐也很麻烦啊……”
&#13;
    真是的。明明自己捉弄了她，却又特地跑来安慰她，表达疼爱的方式真是扭曲啊。真是的，这一点到底像谁啊。正当我苦笑地在一旁守望着爱女们，阳乃用平静的眼神盯着雪乃，戳着她的脸颊。
&#13;
    “比那小子要强多了吧——他可是会趁着别人突破防线的间隙，又在里面设下一条防线的家伙啊。就算邀请他，也会使出各种手段四处逃窜吧？”
&#13;
    “嗯，大概，会是那样。”
&#13;
    雪乃叹了一口气，并非因为放下心来，抑或是感到无可奈何。
&#13;
    见状，妻子啪地敲了一下扇子，满意地点了点头。
&#13;
    “这样的话，就不得不把他的手段尽数击破了。”
&#13;
    不知为何，和颜悦色的妻子声音明明听上去十分开朗，我的背后却窜上一股寒意。
&#13;
    不仅是因为妻子的措辞听起来不怎么太平。也不单单是因为虽然嘴上说着险恶的话，眼睛却一闪一闪地放着光。
&#13;
    只是因为回想起了这种感觉，才瑟瑟发抖。在二十多年前，那种被逼入死角的猎物一般的感觉到如今又复苏了。
&#13;
    像这样的极其私人的体验，恐怕也无法和其他人产生共鸣。实际上，雪乃似乎尚未理解妻子话语的含义，不解地微微歪头。
&#13;
    但是阳乃已经明白了她的意思。旋即，脸上浮现出了和妻子相似的笑容。
&#13;
    “……原来如此。那么，首先必须断掉雪乃的后路才行。”
&#13;
    “哈？姐姐等一下，你打算做什么？虽然不知道你在盘算什么，但是绝对不是什么好事，请你不要。”
&#13;
    冷不丁地听到她这么说，雪乃歪了歪头。脸上浮现出不安的神色，攥住了阳乃的手。阳乃则是搪塞似地牵制着她，面带笑容地朝向了我。
&#13;
    “喂，爸爸。雪乃有个人想介绍给你认识。”
&#13;
    “……嗯？”
&#13;
    雪乃半张着嘴僵住了。接着像是理解了阳乃话语里的含义似的，脸颊渐渐地染红了。
&#13;
    在此之前，正因为一直没插进她们的对话，我才能够装作没有听到类似的话题。但是她已经当面这么对我说了，就不能装作没听到了。我端正了坐姿，盯着雪乃的眼睛。
&#13;
    “雪乃。……是这样吗？”
&#13;
    “啊，嗯，不是，没有这回事……”
&#13;
    还以为她会急忙摆手否定，但是却一会儿用手整理起了刘海，一会儿又在脸上扇着风，接着又用手捋了捋头发，看上去十分匆忙。
&#13;
    “雪乃。”
&#13;
    但是，听到妻子以平静的声音唤着她的名字，手一下子放了下来。像是为了掩饰通红的脸似的低下了头，接着放弃了抵抗一般深呼吸，雪乃用呢喃似的声音开口说道。
&#13;
    “那个……虽然，无论是我，还是他都很不擅长应对这种事情。既不擅长又不积极，大概还要花上一段时间……虽然现在立刻还不行……”
&#13;
    害羞似的别开了脸，时不时观察着我的脸色，然后又移开了视线，雪乃结结巴巴地组织着语言。
&#13;
    我只能沉默地继续听下去。看着这么认真地、慎重地、小心地避免着失误，如此真挚地向我传达想法的女儿，我无法忍心打断她的话语。
&#13;
    “总要一天，会把他……介绍给爸爸。”
&#13;
    更何况，看着女儿这么高兴地，露出如此甜蜜的微笑对我这么说，这种状况下，怎么可能提出异议。
&#13;
    “唔……嗯，是吗……”
&#13;
    鼻腔一阵酸痛。叹息中掺杂着湿气，显得额外沉重。
&#13;
    在女儿出生时，曾经想到有一天会发生的情景，来得比我想象地远远要早，远要突然。
&#13;
    如果不说点什么的话，我能做的就只剩下继续叹气了。但是这样的话未免太难堪了，总之先点点头说点什么好了。
&#13;
    “是吗，嗯，我知道了……不过最近我也比较匆忙，等事情告一段落了……到那时的话，嗯，也不迟……”
&#13;
    没错。到了那时，我大概也能慢慢地接受了。女儿从我的手中剥离的现实。
&#13;
    所以，只要一小段时间就好，希望现在的时光能够继续延续下去……
&#13;
    正当我这么想，妻子啪地一声合上扇子，自顾自地说着什么。
&#13;
    “我想想。到六月中旬的时候应该有空了，就定到那时吧。”
&#13;
    “为什么要由妈妈做决定……”
&#13;
    我用颤抖地声音这么问道，少许的泪水渗入到了眼眶里，妻子微笑着说道。
&#13;
    “如果不这样的话，你会逃跑的吧。所以要先下手为强。”
&#13;
    简直如同陷入恋爱的少女那样，远行前做准备的少女一样，闪耀着光芒的眼眸中，和相遇那时别无二致，如今依然美丽、惹人怜爱。
&#13;
    虽然与纯白无暇相去甚远，隐隐能够窥探到她惹人怜爱的算计、小恶魔似的蛊惑人心的笑容，过了二十多年，依旧没有办法匹敌。
&#13;
    正当我感到不知所措时，从视野的边缘看到阳乃贴在雪乃的耳边说着什么。
&#13;
    “雪乃，就是那样做哦。”
&#13;
    “学习了……”
&#13;
    看着频繁点头的雪乃，我暗自地对尚未谋面的他产生了同情。
&#13;
    总有一天，他也会像我这样被逼入死角，陷入一筹莫展的状态。甚至连插嘴也做不到。
&#13;
    直到现在，雪之下家的三尊女神仍旧将我置于一旁，畅想即将到来的邂逅，心血来潮地深入对话。
&#13;
    “但是，如果仅仅是普通的邀请，那小子是不会来的吧。”
&#13;
    “要是有什么契机就好了……”
&#13;
    阳乃一边往杯子里倒着酒一边这么说，雪乃将手指放在柔软的嘴唇上，沉思着。从她眉间挤出的皱褶来看，似乎是个相当难解的问题，妻子展开手中的扇子，立刻给出了答案。
&#13;
    “契机啊……原来如此。如果是像舞会那样的活动的话，我和爸爸或许也能够自然地参与进去。”
&#13;
    “没错。只要拿工作当幌子，大多数的事情他都能默默接受。”
&#13;
    雪乃无可奈何地，又有些骄傲地说道，一谈及那个家伙，妻子把手放在脸上，开心地笑了起来。
&#13;
    “哎呀，这可真是听到了一件不错的事。作为劳动力真是理想。”
&#13;
    “话说回来，换个时间不好吗？而且还有考试，不是做这种事情的时候吧。甚至他可能会拿考试当借口，说出什么‘现在还是互相保持距离比较好'之类的恶心的话。”
&#13;
    听到阳乃调笑地这么说，雪乃完全笑不出来了。
&#13;
    “正因为他真的有可能会这么说，才感到困扰……”
&#13;
    “甚至雪乃自己也很有可能会说这种话。”
&#13;
    肆无忌惮地大笑的阳乃，以及明显面露不满的雪乃。看着这两个人，妻子的脸上浮现出柔和的笑容。
&#13;
    “说得也是……他的成绩如何？你听说他要报考哪里的大学了吗？”
&#13;
    “唔，嗯……我想他大概会跟我报考同一所学校……”
&#13;
    在妻子的追问下，雪乃慌慌张张地回答道，阳乃在一旁摇着手中的酒杯作壁上观，愉悦地笑着说道。
&#13;
    “不同的大学……新的邂逅……偶然的再会……真是前途多舛啊。”
&#13;
    “姐姐闭嘴。”
&#13;
    在后面看着又开始争论起来的两个人，我悄悄地离开了客厅。
&#13;
    再继续旁听她们的girls talk，对我的心脏也没有好处。自不必说，我的妻子看上去也足以称之为girl那么的年轻。
&#13;
    在离开之前瞟了一眼墙上的时钟，现在还称不上是深夜。应该还有店铺没关门。
&#13;
    久违地，有种想要一个人悠闲地喝酒的心情。
&#13;
    和刚刚从寝室下来的时侯不同，我迈着轻快的步子来到二楼。迅速地换好衣服，准备前往常去的酒吧。
&#13;
    把妻子放进柜子里的外套拿出来，披在肩上，蹑手蹑脚地离开了玄关。回家的时候一定醉得步伐蹒跚了。
&#13;
    避免声音轻轻关上门，为了不踩到沙砾，小心翼翼地走在石阶上。
&#13;
    出了门后，在月光的照耀下，樱花花瓣如同纷飞的雪花一般。
&#13;
    男子汉入世必遭众敌。
&#13;
    将可爱的女儿从父亲手中夺走的怨敌。
&#13;
    站在同等立场携手与女神对峙的强敌。
&#13;
    ——看来今天，我的敌人又增加了一个。
&#13;
完
&#13;
    有种窥探到了雪之下家片麟半爪的感觉。原来姐妹间的关系是这样的，原来妈妈在家也这么可怕，爸爸虽然是高官，但也只是个被压迫的普通中年男人。一家人是用爱维系起来的，阳乃基本就是个发挥反向推动力的小町。家人的隔阂也不像是本篇描述的那样难以消解。从另一侧面描绘了雪之下家的纠葛，基本上就没什么大不了的纠葛。
&#13;
    老父亲的立场基本都能让人产生共鸣吧，似乎生活中就能看到很多这样的老男人，被家人当成空气，在家的时候基本就是背景板，在老婆面前抬不起头，晚上还跑到客厅坐在沙发上，一个人发愁。在女儿面前无可奈何，只展现出支持的一面。即使如此也不没有其它政治家那种坏毛病，没有小三，不贪污，爱老婆爱女儿。
&#13;
    雪之下的母亲出身于政治家庭，从小的耳濡目染塑造了她的性格。对家人高压的态度也仅仅出于慈爱。靠着一系列骚操作把老公纳入掌中玩物，把男人管得服服帖帖。女儿们在她的压迫下，多少都有些扭曲。
&#13;
    阳乃只是个普通的姐姐，虽然处处表现得像个中boss，按设定也只有二十岁，不占理的时候也会向父亲撒娇。
&#13;
    她们一家人对高中生的女儿找了个男朋友也太上心了，不考虑分手的可能吗。难道这就是地方望族的考量，找到的男人都当成上门女婿来看待，在我的印象中似乎称不上常规操作。以及十四卷里的某些对话，渡航对这些大家族出身的想法描绘地相当贴切，雪之下提出的问题基本都考虑到了结婚时能否得到家族的许可，就是雪母当年招上门女婿的思路，在我看来这种观念已经是昭和产物了。
&#13;
    雪之下小女生的一面，和之前的篇章给人的印象大相径庭。原作对她的心理活动描写甚少，全篇里她的想法基本上就像放在黑箱里一样，难以揣测。所以现在的表现看起来很有人味儿。
&#13;
    以一个中年男人的视角展开，从而窥视到雪之下的女人们不同的一面。但归根结底，这是一个中年男人的故事，自己的掌上明珠被其他男人夺走的故事，即使不舍，也不得不含泪祝福女儿的故事，面临不如人意的现实，作出妥协的故事。
&#13;
    能够翻译这个故事是一种享受。谢谢渡航。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>一色いろは: </b><br>
<span>看了这段我终于有动力把小说捡起来看完了(我12卷开始没看www)</span><br>
</p><p><b>简单的幸福: </b><br>
<span>惨 雪之下家的男人 惨</span><br>
</p><p><b>少年kafka: </b><br>
<span>呵呵，我不是cp厨倒是雪乃厨。所以雪乃的未来走向是什么?一个家庭主妇?</span><br>
<span>这告白完和阳乃的继承矛盾就当无事发生啊！是不是雪乃小姐故意嚷嚷着要继承家业只是为了吸引父母的关注啊？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>asda: </b><br>
<span>那个满学分指的是低空飞过，应该是不会用不愧是姐姐的，而是更讥讽一点，想不不到阳乃成绩这么差。那二人指的应是八团，而不是团子一色。原来结尾那次回家吃晚饭已经吃过了，那次是没雪父的，现在约的是第二次，怪不得时间一直对不上。</span><br>
</p><p><b>天之叢云: </b><br>
<span>八幡和雪爸一起抗压</span><br>
</p><p><b>Flute: </b><br>
<span>这也就看得出，将来大老师的境地会和雪爸一个样。怎么有几个都觉得二小姐要当主妇了？因为大老师和雪爸比较像，就把二小姐带入雪母的职业也太蠢了吧</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>c1x710: </b><br>
<span>Flute 发表于 2020-3-22 19:08</span><br>
<span>这也就看得出，将来大老师的境地会和雪爸一个样。怎么有几个都觉得二小姐要当主妇了？因为大老师和雪爸比较 ...</span><br>
<span>普通主妇能把抽烟喝酒烫头的雪爹调教成社会精英？</span><br>
</p><p><b>江少寒: </b><br>
<span>asda 发表于 2020-03-22 18:50:11</span><br>
<span>那个满学分指的是低空飞过，应该是不会用不愧是姐姐的，而是更讥讽一点，想不不到阳乃成绩这么差。那二人指 ...但用了“那些姑娘”这个说法，会是指八团吗？我没看原文不太清楚。</span><br>
<span>虽然看完最后三卷确实很难说清楚一色对大老师到底什么感情，不像是喜欢，更像是人渣同志的惺惺相惜（X）</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>metaphias: </b><br>
<span>雪爹到底有多帅，这算是改变命运了吧，还有两个可爱的女儿</span><br>
</p><p><b>银翼的维罗西: </b><br>
<span>所以说一色才是幸福的终点</span><br>
</p><p><b>moekyo: </b><br>
<span>所以前面的苦大仇深是为什么吗，就是因为这些看不下去的</span><br>
</p><p><b>osore: </b><br>
<span>moekyo 发表于 2020-3-22 20:37</span><br>
<span>所以前面的苦大仇深是为什么吗，就是因为这些看不下去的</span><br>
<span>就是雪乃太作了，然后跟消极的大老师相乘</span><br>
</p><p><b>废马尔: </b><br>
<span>moekyo 发表于 2020-3-22 20:37</span><br>
<span> 所以前面的苦大仇深是为什么吗，就是因为这些看不下去的</span><br>
<span>根据精神原作，之前是没营养的依赖共生关系，现在是有建设性作用的互相依存关系。虽然看上去都是两个人歪腻在一起，但内核其实类似路线不对，知识越多越反动。</span><br>
</p><p><b>远野真实: </b><br>
<span> 本帖最后由 远野真实 于 2020-3-22 22:36 编辑 </span><br>
<span>老实说，这段写的太偷懒，太中规中矩，太没有新意了。</span><br>
<span>父亲拙于沟通，母亲有点强势，大女儿有点叛逆，小女儿有点害羞，就这么普通的雪之下家？那渡航你前面故弄玄虚个什么劲儿呢？</span><br>
<span>我不是说雪之下家该有什么惊天狗血内幕，但总该有点特质，而不是这种一分钟编完人设的模板家庭。</span><br>
</p><p><b>moekyo: </b><br>
<span> 本帖最后由 moekyo 于 2020-3-22 22:44 编辑 </span><br>
<span>废马尔 发表于 2020-3-22 21:45</span><br>
<span>根据精神原作，之前是没营养的依赖共生关系，现在是有建设性作用的互相依存关系。虽然看上去都是两个人歪 ...</span><br>
<span>满脑子都是“就这？就这？就这？” 那你前面那么纠结，搞到好像快要抑郁一样，结果就是这种小家子气的东西，浪费表情</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>少年kafka 发表于 2020-3-22 18:48</span><br>
<span>呵呵，我不是cp厨倒是雪乃厨。所以雪乃的未来走向是什么?一个家庭主妇?</span><br>
<span>这告白完和阳乃的继承矛盾就当无事 ...</span><br>
<span>二小姐一直在闹别扭啦</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>看完有点懵，二小姐之前的表现给我一种他们家怎么怎么地的感觉，结果就这？</span><br>
</p><p><b>deadpeople: </b><br>
<span>怎么看有些人的样子是觉得二小姐家里非得是个神经病家庭就对了吗</span><br>
</p><p><b>doublehit: </b><br>
<span>大老鼠和二小姐就是矫情男和别扭女呗。讲真，我看正篇的时候就觉得二小姐都在纠结自己的定位问题，羊奶整的那套有点意义不明，雪妈的表现倒是真的挺正常的</span><br>
<span>另外雪爹看起来不太会经常参与家庭事务，在他是视角可能确实看不出啥东西。</span><br>
</p><p><b>ghy_holo: </b><br>
<span>这个短篇集，好像看到了多年以后的大老师...</span><br>
</p><p><b>regular: </b><br>
<span>之前别扭的印象都是大老师自己脑补过度的产物，也只能这么解释了。</span><br>
</p><p><b>废马尔: </b><br>
<span>moekyo 发表于 2020-3-22 22:17</span><br>
<span>满脑子都是“就这？就这？就这？” 那你前面那么纠结，搞到好像快要抑郁一样，结果就是这种小家子 ...</span><br>
<span>意识形态没有小事精神原著里写到传统医生认为。依赖共生是一种基因遗传病，是病理性的疾病，终生没有治愈的可能（兴许比抑郁还严重）。而作者提出了一种治疗方法，认为依赖共生者可以通过自身的心理治疗互相治愈，从而升华这种关系，达到互相依存。所以在你们看起来无所谓的事情，在渡哥哥视角里可能是标志性的大事件。比如最有名的阳乃说她们三个共依存。在读者的视角看来，阳乃完全是在污名化她们之间感情而已。但是在大老师（渡航）视角里，依赖共生就是我依赖你，你依赖着我的依赖。完全符合定义，读者就是领会到这一层，也完全说不出来这有什么不好（毕竟一般思路都是两情相悦自然在一起了）。但是大老师马上意识到这种关系其实是对两个人成长的束缚。毕竟双方都在扮演对方所需要的样子，难以表达真实的自我。所以大老师冷汗直冒，因为他和雪乃的感情讲道理是不正当不健康的。到了这里渡航还能靠笔力让读者即使完全没get到内容，也能从气氛中获得享受（虽然知道这里很紧张，但是不知道在紧张个什么东西，反正就是有悬念还没解开）。但是到了解题的时候，由于读者们之前根本没搞清楚问题，那么自然也理解不了答案，同样也只能感受氛围，还少了悬念的衬托，于是脑海里只能冒出这种念头：好甜，就这,接下来没啦?我还没搞清楚到底发生了什么事耶。所以说你说这是屁大点事我是不同意的，就校园恋爱喜剧来说它讨论的内容足够深刻了。但是渡航在叙事层面上的锅是肯定有的，至少他没有深入浅出的把精神原著里的理论说清楚，导致了读者普遍反馈6卷之后小说可读性下降。</span><br>
</p><p><b>112zero: </b><br>
<span>这交流能力这么差怎么混上高官的，出国留学也用不了太多钱啊，而且只是一年，难道雪爹是想购置海外房产给女儿？</span><br>
<span>这个恋爱谈不久啊，等大学了分手，最后二小姐选叶山。</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span>说道最近靠老婆上位然后还出名的政治家，不就是加藤小天才吗</span><br>
</p><p><b>mxdmfml: </b><br>
<span>江少寒 发表于 2020-03-22 14:04:33</span><br>
<span>在这种角度下的雪之下真的很新鲜，本篇中对于雪之下主观心理的描写就算有也会用各种暧昧不清的含糊话语描 ...一色那点小伎俩在这两位面前简直是班门弄斧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>moekyo: </b><br>
<span> 本帖最后由 moekyo 于 2020-3-23 07:19 编辑 </span><br>
<span>废马尔 发表于 2020-3-23 00:53</span><br>
<span>意识形态没有小事精神原著里写到传统医生认为。依赖共生是一种基因遗传病，是病理性的疾病，终生 ...</span><br>
<span>怎么讲，我是没觉得可以我对这部喜欢到要为渡航兜底解释的地步啦</span><br>
</p><p><b>狂马王: </b><br>
<span>楼主抱歉按错了变成扣分了有没有大佬可以指导下怎么修改评分</span><br>
</p><p><b>Mogicien: </b><br>
<span> 本帖最后由 Mogicien 于 2020-3-23 09:39 编辑 </span><br>
<span>惊了，我全程是按照婚后生活来看的，难怪越看违和感越重…结果大boss一般的雪母其实帮女儿的猎手…本篇的时候还以为有多大的家庭矛盾。气抖冷，中年男人何时才能站起来(女儿的朋友乱入</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>112zero 发表于 2020-3-23 00:53</span><br>
<span>这交流能力这么差怎么混上高官的，出国留学也用不了太多钱啊，而且只是一年，难道雪爹是想购置海外 ...</span><br>
<span>高官×</span><br>
<span>高级打工仔√</span><br>
<span>实际操盘的应该还是雪妈，雪父只是在前台露面执行。另外这只是日本的县议员啦。</span><br>
</p><p><b>少年kafka: </b><br>
<span>苑生百花 发表于 2020-03-23 09:41:06</span><br>
<span>高官×</span><br>
<span>高级打工仔√</span><br>
<span>实际操盘的应该还是雪妈，雪父只是在前台露面执行。另外这只是日本的县议员啦。</span><br>
<span> ...新乡时报这么怼日本的?不过看是面对中文群的，有影射的心思？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>八月飞雪: </b><br>
<span>太棒惹！！！！！</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>少年kafka 发表于 2020-3-23 10:02</span><br>
<span>新乡时报这么怼日本的?不过看是面对中文群的，有影射的心思？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户 ...</span><br>
<span>应该只是英文版翻译。日本就是这种家族财阀政治，不过家族继承不一定是血缘继承，收养子并不少见</span><br>
</p><p><b>WHITER: </b><br>
<span>圆神最高 发表于 2020-3-22 11:16</span><br>
<span>我感觉这两人未来可能会远离自己原来的家庭社交圈，就是单纯的两口在远离父母的某地居住，不是彻底地断绝关 ...</span><br>
<span>大老师对亲情还是很看重的，肯定还是和雪乃家人住一起</span><br>
</p><p><b>osore: </b><br>
<span>WHITER 发表于 2020-3-23 10:59</span><br>
<span>大老师对亲情还是很看重的，肯定还是和雪乃家人住一起</span><br>
<span>比企谷父母不算人咯</span><br>
</p><p><b>千叶铁矢: </b><br>
<span>WHITER 发表于 2020-3-23 10:59</span><br>
<span>大老师对亲情还是很看重的，肯定还是和雪乃家人住一起</span><br>
<span>那小町呢</span><br>
</p><p><b>游戏: </b><br>
<span>狂马王 发表于 2020-3-23 08:35</span><br>
<span>楼主抱歉按错了变成扣分了有没有大佬可以指导下怎么修改评分</span><br>
<span>别介意</span><br>
</p><p><b>Archlich²: </b><br>
<span>少年kafka 发表于 2020-3-23 10:02</span><br>
<span>新乡时报这么怼日本的?不过看是面对中文群的，有影射的心思？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户 ...</span><br>
<span>这文章原文是日本人写的，跟他们找中国人写中国同理。</span><br>
<span>你看，群众这不是看得挺开心吗？</span><br>
</p><p><b>Mr.BBWoLf: </b><br>
<span>呵，女人</span><br>
</p><p><b>朽月: </b><br>
<span>甜甜甜</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span>112zero 发表于 2020-3-23 00:53</span><br>
<span>这交流能力这么差怎么混上高官的，出国留学也用不了太多钱啊，而且只是一年，难道雪爹是想购置海外 ...</span><br>
<span>日本的政客好像是世袭形式</span><br>
</p><p><b>Freakyyu: </b><br>
<span>断断续续终于看完了两个短篇集，石川博品和裕时悠示写的什么玩意图一乐都算不上。</span><br>
<span>这个短篇里渡航写得还是挺逗乐的，雪父活脱一逗比，感觉跟八幡他爹和八幡本人都很相似。</span><br>
<span>当然，仔细一想就觉得这家庭关系怎么也不像4卷结尾还有10卷11卷里暗示的那样复杂和沉重，前后不搭。但正篇都完结了，短篇吃吃糖也挺好的。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>楚凤歌: </b><br>
<span>所以……现在雪之下家的资产要完蛋了？（无恶意，小小联系一下当下）</span><br>
</p><p><b>asda: </b><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-3-23 22:10</span><br>
<span>日本的政客好像是世袭形式</span><br>
<span>不是世袭</span><br>
<span>但是他们选举最常用的标语是"我爹是某某议员"</span><br>
<span>然后低投票率下, 会投票的人又很自觉的去投这些前议员的儿子</span><br>
<span>当然</span><br>
<span>内阁制的日本</span><br>
<span>一批议员二代当选</span><br>
<span>又很自然会找高官二代来组阁</span><br>
</p><p><b>无可奈可: </b><br>
<span>远野真实 发表于 2020-3-22 21:46</span><br>
<span>老实说，这段写的太偷懒，太中规中矩，太没有新意了。</span><br>
<span>父亲拙于沟通，母亲有点强势，大女儿有点叛逆，小女 ...</span><br>
<span>算了吧，渡航憋了几年才把14卷拉出了，真写什么内幕？我才不想再等几年</span><br>
</p><p><b>T80UD: </b><br>
<span>Freakyyu 发表于 2020-3-23 22:53</span><br>
<span>断断续续终于看完了两个短篇集，石川博品和裕时悠示写的什么玩意图一乐都算不上。</span><br>
<span>这个短篇里渡航写 ...</span><br>
<span>扮猪吃老虎。没苦大仇深怎么把得到文青大老师。</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>Freakyyu 发表于 2020-3-23 22:53</span><br>
<span>断断续续终于看完了两个短篇集，石川博品和裕时悠示写的什么玩意图一乐都算不上。</span><br>
<span>这个短篇里渡航写 ...</span><br>
<span>雪父不经常回家的，从他的视角可能很多事情看不出来</span><br>
</p><p><b>鹤见留美: </b><br>
<span>喷了我看到俩女儿名字才反应过来这不是大老师婚后日常</span><br>
</p><p><b>鹤见留美: </b><br>
<span>江少寒 发表于 2020-3-22 14:04</span><br>
<span>整本短篇集只有渡航的短篇有看的价值呀，其他毕竟是其他作家写的同人，更何况还有裕时悠示写的都快被贴吧喷 ...</span><br>
<span>为啥就不能是我呢！</span><br>
</p><p><b>WHITER: </b><br>
<span>osore 发表于 2020-3-23 11:18</span><br>
<span>比企谷父母不算人咯</span><br>
<span>所以到底是入胥还是雪乃嫁人呢哈哈哈哈</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1920178[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>《我的青春恋爱物语果然有问题。anthology 雪乃side》渡航篇。[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1920178-1-1.html</link>
      <description>《我的青春恋爱物语果然有问题。anthology 雪乃side》渡航篇。&#13;
weibo：https://card.weibo.com/article/v3/editor#/history/1273377
&#13;
    俗话说，男子汉入世必遭众敌。
&#13;
    何况在经营公司的同时，还担任了县议员一职，更是如此。以一人之身担任多职，每遇紧况而匆匆赶赴时，皆面临以众取倍之敌。
&#13;
    自然，虽有众多同伴，但是在阳奉阴违之辈屡见不鲜的伏魔殿（*日本人用来讽刺政坛诡辩莫测的neta）中，无法对肝胆相照的关系怀有期待。说起来，自从进入社会以后，没有哪次不顾及利害关系和算计，真心实意地和人打过交道。与身份地位无关，大概世间大多数称得上普通的成年人都是这么想的。
&#13;
    因此，对于男子汉入世必遭众敌这句话，时常有所感触。
&#13;
    话虽如此，我还没有愚蠢到公开地表露这样的观点。从当下时势来看，不难想象会有人批判使用特指男人的谚语乃是落后于时代，但贸然把周围的人看作敌人的话，也可能会被人指谪为歧视。
&#13;
    更何况，一旦在家里不小心说出这样的想法，她一定会以无端地令人心生恐惧的精致容颜，皮笑肉不笑地说出“哎呀，那你的意思是待在家里就不会树敌吗。”之类的话。
&#13;
    对于她的质询无法立即否定这一点，实在是让人咬牙切齿。虽然我完全没有把她们看作敌人的念头，但是也无法一口咬定她们是我的同伴，着实令人苦恼。
&#13;
    平时的话，将妻子和女儿们称为圣人君子和贤妻良母也不为过。但有时，也会见到她们凌驾于邪淫暴虐的帝王的罗刹恶鬼的一面。
&#13;
    因此，相互抵消来看的话，把她们称作小恶魔应该还算恰当。
&#13;
    ……不，这种程度的形容还有些不准确。将她们称作小恶魔的话，从规模上来看，涉及的面未免有些多了。可怕的时候可怕到底。特别是妻子真的很可怕。长女最近非常可怕。次女暗地里可怕。
&#13;
    但是正因为可怕，展现出可爱的一面时的破坏力也相当强。简直如同向浅间山庄袭来的铁球（*浅间山庄事件）一般，易如反掌地敲碎了理性的墙壁。
&#13;
    无法区分是敌人还是同伴，小恶魔这样的称呼又显得太过可爱，可怕过头的女人们。
&#13;
    那么，用女神来称呼她们反倒恰当些。
&#13;
    在众多的神话与英雄传说中，女神未必会以同伴的身份出现。有时也会作为恐怖与混沌的象征。
&#13;
    妻子和女儿们正如同众多神话中被赞颂的女神一样，同时具备慈爱与恐怖、处于两个极端的性质，肆意地虏获庶民的心。不必谈及凛然而貌美的容颜，就连一不留神显露出少女般可爱的一面，也颇有女神的印象。
&#13;
    男子汉入世必遭众敌。
&#13;
    回到雪之下家，也有三尊女神。
&#13;
    因此，即使回到家里，内心也不得平静。今天我也会在她们的反复无常下，被肆意驱使吧。
&#13;
                X                X                X
&#13;
    汽车后座的车窗映出的景色中，月光下，樱花的花瓣随风飘舞。
&#13;
    前方红灯信号亮起，司机缓缓地停下汽车，在路灯的映照下，我留意到樱花的树梢上长出了些许嫩叶。
&#13;
    四月已经过了一半了。因为平时一直待在事务所和办公室，完全没有注意到季节已然更迭。
&#13;
    从进入新年后的匆忙状态中解放出来，我的内心生出了些许的余裕。令人目眩般从家里到办公室、事务所以及出差地东奔西走，感觉终于能喘口气儿了。
&#13;
    正当我呆呆地看向窗外时，大概信号灯有了变化，汽车又平稳地驱动起来。缓行地提速和稳健地刹车可谓专业。虽然我在年轻的时候也经常开着车四处兜风，果然还是远远不及以驾驶为生计的专业司机。刚开始跟着岳父工作时还不太习惯其它人来开车，到了如今也不再感到违和了。
&#13;
    到达家门前，司机会绕到后面为我打开车门，作为日常的一部分，现在也已经习惯了。
&#13;
    谢谢。辛苦了。晚安。明天见。
&#13;
    甚至会让人回想自己刚刚到底说了什么的一样，无意识地向司机道别后，我下了车。
&#13;
    司机无言地微微鞠躬，目送我离开。我向他点头致意，穿过大门。
&#13;
    习惯真是让人感到恐怖啊。
&#13;
    司机、大到出离的宅邸、县议员和公司的工作以及新的姓氏，一开始仅仅这些事物抱有困惑。
&#13;
    本以为这样的生活和我无缘。我本来并没有从政和经营公司的志向，仅仅因为妻子的娘家与政商关联密切，而今才如此。
&#13;
    现今虽然女性政治家渐渐地多了起来，在当时男性的比例压倒性地大，为了家族的后继才招我入赘。
&#13;
    我倒不是出身于什么必须有人继承的家族，既然入赘是结婚的条件，我只好满口答应。
&#13;
    虽然更换**、银行账户等**材料的时候令我有些为难，除此之外再没什么麻烦地事情，不知不觉间，我就成了雪之下家的人。
&#13;
    以新的姓氏向他人报上名字，继承岳父的职位与权力圈，有幸得了两个女儿。
&#13;
    一股脑地投入到工作当中，不知何时，我也习惯了议员先生和社长的头衔，现在的生活这就是我的日常，渐渐也产生了这样的自觉。
&#13;
    但是直到现在，我也没能习惯作为丈夫以及父亲的立场。
&#13;
    从结婚时算起，虽然已经积累二十年的资历，但是如果问我是否尽到了自己的责任，老实说我无法挺起胸膛作出肯定地回答。
&#13;
    阳乃和雪乃。
&#13;
    两个女儿和妻子十分相似，虽然出落地聪明漂亮，正是如此，作为父亲有时才会担心。正因为才貌兼备，有没有遭到他人的嫉恨啊、雪之下家有没有给她们造成负担啊、因为过于可爱，有没有结识什么鼠辈啊……
&#13;
    担心的事情如海滨的细沙般无穷无尽，虽说如此，我也不想对她们评头论足，倘若被她们投向阴沉的目光就太令人悲伤了，因此直到如今，我都没有和女儿们进行过交心的谈话。
&#13;
    但是，虽然父亲让人指望不上，母亲却严格而温柔，怀着深切的爱来培育她们。说起这份严厉，比起女儿们，首先对我就很严厉。要说有多严苛的话，比眼下的市况还要严苛。是不是有些过于严苛了。
&#13;
    从起初继承雪之下家的家业起，比起早早决定退休后安度闲日的岳父，妻子对我的工作评价要严厉多了。拜她所赐，我的工作也能拿出像样的成果了，与此同时，我对回家这件事也曾产生恐惧。不，直到现在还多少有些害怕。
&#13;
    即将进入玄关的时候，内心的紧张感更甚于工作时，我推开了门。
&#13;
    门的对面，妻子为了迎接我，已经伫立在横框前等候。
&#13;
    “欢迎回家。”
&#13;
    妻子身穿和服，头发一丝不苟地高高扎起，以柔媚的笑容向我缓缓行了一礼。柔和的微笑和刚刚相遇时别无二致，甚至比那时还要美丽。
&#13;
    “啊，我回来了。”
&#13;
    看着伸手准备接过外套和手提包的妻子，我向她道谢，然后微微摇头拒绝。我本就出身于十分普通的上班族家庭，对于夸张的出迎和大和抚子般的举止总是没法习惯。这一点即使过了二十年依旧没有改变。
&#13;
    但是，妻子仍然朝我伸出手，向我莞尔一笑。
&#13;
    看来在我递给她之前打算一直保持这种状态，我落败于她坚定的意志之下，仅仅把手中的外套递给了她，她这才离开。
&#13;
    我并非不想把包交给她，对于她这份用心也时常感到高兴，毕竟也是新婚时一直延续下来的习惯。但如今，包里也不会放什么重要的东西，经常空手就出门了，年轻的时候出于他人的期望和责任以及干劲，手提包经常沉甸甸的。经过漫长的岁月，渐渐地被委以各种各样的东西，越是如此，我才不想让她背负多余的重担，所以直到现在还是习惯把包拿在自己手里。
&#13;
    归根结底，执意接过行李的妻子，孤行己意地拿在手中的我，都是相似的顽固性格。
&#13;
    一边想着这些，看着静静地穿过长廊的妻子，我不由得微微苦笑。见状，妻子扭头回顾。
&#13;
    “今天阳乃也回来了。”
&#13;
    “是吗。真少见啊。”
&#13;
    前不久一直独自生活地二女儿刚刚回来，如同递过接力棒般，大女儿又搬出去了。我也因为工作常常不在家，上次全家齐聚还是在正月的时候。怀着久违地一家欢度的预感，我加快了步调，妻子的步伐却渐渐缓和下来。
&#13;
    “也说不上少见吧。那孩子经常跑回家的。”
&#13;
    妻子像是在忍耐头痛似的，将纤长的手指顶在太阳穴上，像是无可奈何，又像是感到疲惫似的叹了口气。
&#13;
    “不知道她到底有没有独立的打算……”
&#13;
    “……这一点也不多见啊。”
&#13;
    听到我这么说，妻子微微歪头。无邪的举止和表情与相遇时别无二致。
&#13;
    因为妻子对阳乃怀有期待，相应地也经常对她比较严厉。阳乃也曾对此感到厌烦，或许是她出于作为长女的责任感，似乎也甘心接受了。
&#13;
    但是从妻子的口吻来看，她们的关系好像也有所改变。
&#13;
    至今以来，妻子一直不同意阳乃离开家。也仅仅因为是我家名下的公寓，才勉强认同她一个人生活。但是她刚才说的话也可以看作允许阳乃离开本家。妻子这种态度实在是罕见。
&#13;
    在我不在的时候，妻子和阳乃之间发生了什么吗……我沉思着，拉开了领带，靠近客厅的门外。
&#13;
    在前往寝室之际，偷偷向客厅看了一眼，雪乃和阳乃什么也没说，坐在沙发上，各自闲度着时间。
&#13;
    阳乃一只手端着放了冰块的酒杯，眺望着电视，情绪高涨地哈哈大笑着。坐在斜对面的雪乃则是一只手端着茶杯，另一只手翻着文库本。但是时不时地，像是想起什么一样拿起手机，脸上浮现出柔软的笑容，颇有兴致地输入文字。
&#13;
    这种情况还真是少见。我还以为雪乃只会在看《岩合光昭的猫步走世界》的时候露出这样的表情呢。难道是有人SNS上给她发了猫咪视频吗。不，如果是这样的话，害羞地连续踏着地面，把脸埋进抱枕的动作就有些奇怪了。在这之前，雪乃在家的时候会把手机放在身边就已经很少见了。再者说，看到雪乃怪异的举动，阳乃居然没有捉弄她，反而一副理所当然的样子视而不见，未免也太不自然了。
&#13;
    越是思考，就越感到困惑。一步一步地登上前往寝室的台阶，脑海中的猜测逐渐成型。
&#13;
    在到达寝室的同时，也得出了疑问的答案。
&#13;
    ……虽然我觉得不太可能，在我开口说话前，把外套搭在衣柜架子上的妻子抢先开口说道。
&#13;
    “说起来，她们两个好像有话要对你说……”
&#13;
    一瞬间有种不好的预感。
&#13;
    从刚才雪乃的举动来考虑，而且还要特地告诉我什么，那么，想对我说的事情不就只能是那方面的内容了吗。
&#13;
    “……我换完衣服就立刻过去。”
&#13;
    强硬地压抑着声音中的颤抖，努力装出一副平静的样子。但是，这种故作聪明的小技俩似乎已经被看穿了，妻子笑着说道。
&#13;
    “嗯。那我就先下去泡茶了。”
&#13;
    我目送妻子离开寝室，慢悠悠地换起了衣服。
&#13;
    穿惯了的西服感觉快要把我压垮了。
&#13;
                X                X                X
&#13;
    在耗费不必要的时间慢悠悠地换上室内服后，我像是计算阶数似的一步一步下着台阶。
&#13;
    不花费这么长的时间就没办法做好精神上的准备。
&#13;
    毕竟至今以来女儿们并没有什么绯闻。当然，她们无论是相貌还是性格都惹人怜爱，异性的关注想必也不少。聪明的女儿们也确切地认识到了自己的相貌身姿，我想对于这方面也进行了妥当的处理。
&#13;
    更不必说，两个人的青梅竹马是叶山家那里的隼人。从小就男女老少通吃，身边有像他这样深受周围大人喜爱的男生在，想必一般的男生是无法和他匹敌的。甚至对拿来和他做比较的男生们感到可怜。
&#13;
    不，等等？也有可能是要对我说与隼人有关的事情。
&#13;
    和叶山家从上一代开始就保持着家族来往，我和妻子都对他怀有不错的印象。要说谁最有可能和女儿之一交往的话，首先就应该想到他的名字。虽然身为父亲心情十分复杂，倘若万一假如他和女儿之间构建了良好的关系，非要让我说的话或许我也不会说不行但是倒不是实在不行。不行。
&#13;
    直截了当地说，我真的不太想听到这方面的事情。不过，既然女儿们有话要对我说，我也没法儿拒绝。正因为自觉作为父亲还尚未成熟，我才会想去尽力地实现女儿们的愿望。
&#13;
    心情渐渐消沉了下来，我的脚步声也逐渐静了下来。连拧动客厅门把手的时侯，都没有发出一丝声响。
&#13;
    怀着黯淡地心情推开客厅的门，红茶的香味缓缓飘了过来。要称作high tea未免有些晚了，妻子和女儿们三个人一起品着茶。
&#13;
    “既然已经和我们一起吃过饭了，下次的话也该叫上父亲了吧？”
&#13;
    “绝对不行。……再说了，对方也一定不乐意的。”
&#13;
    陷进皮质沙发里的阳乃一边把茶点投入口中，说着什么令人在意的话。另一边，接过话头的雪乃用指尖捏起茶杯，一脸苦涩地喝着红茶。
&#13;
    “男人就是这样啊。你们的爸爸一开始也非常不情愿。不过，只要循循善诱……”
&#13;
    刚开口说话的妻子，看到在门边仿佛亡灵一般呆呆伫立着的我，没有继续说下去，而是往空杯里倒起了红茶。
&#13;
    注意到了她的停顿，阳乃和雪乃看向了我这边。
&#13;
    “啊，回来啦——”
&#13;
    “欢迎回来……”
&#13;
    阳乃不客气地，雪乃则是有些难为情地向我打招呼。看到一家久违的团聚场面，我不由得有些安心地吁出一口气。
&#13;
    “……啊，我回来了。”
&#13;
    端着妻子泡的红茶，我在沙发坐下。常年坐惯了的皮面缓缓下沉，柔软地贴合着身体。一开始的坚韧质感，经过了漫长的时间，长年地细心使用，坐起来的感觉也愈加舒适。呵呵，每天夜里磨得锃光发亮的真是太好了……
&#13;
    正当我感到满心欢喜时，嘎吱嘎吱地啃着茶点的阳乃将红茶一饮而尽，继续刚才的对话。
&#13;
    “……嗯，虽然他可能会不情愿，但花太多时间也有点那个。还是制造既成事实把他逼入死角比较省事吧？反正那小子也已经逃不掉了。”
&#13;
    听到她说的话，我的腰差点滑到了沙发下面。呵呵，看来每晚磨沙发磨得太过分了……呵呵，已经变得滑溜溜了啊滑溜溜。呵呵，拜此所赐，什么“那小子”啊“既成事实”啊之类的词语也从我的耳边滑了出去。呵呵，每天磨得锃光发亮的真是太好了……
&#13;
    我鼓足精神，重新坐回了原位，像是看准时机似的，妻子把指尖贴在嘴唇上，一副考虑着什么的样子。
&#13;
    “既成事实也要分种类。等到判断再准确一些出手对彼此也有好处。再仔细调查一段时间，如果不等到能在一定程度上确保他的前途性……”
&#13;
    “如果犹豫的话会被人家抢走的。是吧？”
&#13;
    阳乃调笑似的看向旁边，雪乃嘟起了嘴，向她投去不满的视线。但是妻子以更加锐利的目光看向了阳乃。
&#13;
    “……也不能肯定这个可能性。特别是那些姑娘看起来挺麻烦的。”
&#13;
    “啊——那两个人啊——”
&#13;
    “我想应该不会、这样……”
&#13;
    雪乃有些慌乱地欲言又止，像是在粉饰似的开口说道。但是雪乃也无法完全相信自己说的话，像是沉思似的埋起了脸。
&#13;
    看着雪乃的举止，妻子和阳乃都绽放笑颜。宛如看到了什么令人欣慰的事物一样。
&#13;
    我的脸上也浮现出相似的微笑，内心却无法维持平稳。从刚刚开始，她们的对话就使我感到一种危险的苗头。
&#13;
    一边小口地喝着红茶，看准话题中断的时机，我缓缓开口说道。
&#13;
    “你们在说什么啊？”
&#13;
    “不、不知道……”
&#13;
    雪乃撇开了脸。哎呀，真是好久没看到她幼稚的样子了。我不好的预感已经转变为确信。
&#13;
    到了这个地步，我也只能做好觉悟。
&#13;
    “……说起来，我听你们母亲说有什么话要对我说。”
&#13;
    一边维持着父亲的威严，我洒脱地切入话题，静静地将茶杯放了下来。一瞬间，客厅里鸦雀无声。
&#13;
    ……本应该是这样，但不知为何手中的杯子放在茶托之际发出了嘎吱嘎吱地声响。
&#13;
    啊，好讨厌啊……不想听……
&#13;
    我无法直视雪乃的脸，一直盯着红茶的表面漾起的波纹。
&#13;
    半晌，不知是谁轻轻地清了清嗓子。
&#13;
    “我又要回来住一段时间了。”
&#13;
    看着满不在乎地说着的阳乃，我的脸上绽放笑颜。
&#13;
    “什么啊，已经厌倦独自生活了啊。”
&#13;
    什么啊，有话要说的原来是阳乃啊。什么啊，太好了，爸爸放心了啊。听到我掺杂笑意的声音，阳乃像是考虑着什么轻轻点头。
&#13;
    “倒也不是这样。因为我有想要做的事情。”
&#13;
    我扭头看了妻子一眼，妻子以端庄的姿态又泡了一壶红茶。看到她没有发表什么异见，似乎妻子已经知道了阳乃打算回到这边的事情。
&#13;
    那么，我也没有什么要说的了。在过去，阳乃打破门禁如同家常便饭，擅自外宿则是屡见不鲜，考虑到她以往的行事作风，既然她说要回家当然应该欢迎了。不仅仅停留在欢迎的程度。简直要像中华饭店那样热烈欢迎。
&#13;
    “虽然不知道你想要做什么……不过随你高兴好了。”
&#13;
    “嗯，正有此意。我还要去做留学的准备。”
&#13;
    一不留神差点把口中的茶喷了出来。不，是已经喷出来了。
&#13;
    “留、留学？！”
&#13;
    嘴边像是刚刚吐了血一样，红茶滴落在矮桌上。雪乃沉默地把纸巾盒递了过去，阳乃从中抽出两三张纸擦着桌子。卷成一团扔进了废纸篓里，面朝我歪了歪头。
&#13;
    “我没说过吗？”
&#13;
    “没听说啊……”
&#13;
    我微微歪头看向妻子。妻子毫不惊讶，依然端庄地品着茶。
&#13;
    “我反对过了哦。”
&#13;
    妻子头也不回，不以为然地小声说道。言外之意似乎是把决定权交给了我。
&#13;
    从她的口吻来推测，妻子和阳乃之间似乎已经有过一场争论了。在这一基础上，把最终决定权交给了我。
&#13;
    呼……在此之前，妻子的意见是绝对的，阳乃虽然有所反抗，但大多数情况下还是自己主动地做出了妥协。但是到了现在，妻子似乎也尊重了阳乃的意见。
&#13;
    毕竟阳乃也已经二十岁了。不能像以前那样对她啰嗦地说教，差不多也该把她当作大人来看待了。正因为如此，妻子没有不问缘由地反对她，而是准备好了谈话的场合。
&#13;
    但是不管长多大，女儿依然是女儿。做父亲的还是父亲。这一点不会有所改变。是不变的真理。
&#13;
    好——爸爸要试着死咬不放了哦——要问缘由，只是因为我是那种希望女儿待在家里的类型。
&#13;
    我试图委婉地提出反对。
&#13;
    “语言留学的话以前不是去过了吗。到如今没有去的必要……”
&#13;
    女儿们有一段时间去了海外留学。也算得上归国子女，才选择了提供国际教育课程的高中。如果是为了学习语言的话也没必要再去了吧，就呆在家嘛……正当我打算继续说下去，阳乃笑了笑，打断话头。
&#13;
    “话虽如此，这次打算在那边待久一点。也想学习更专业一些的知识，可以的话我打算在那边待上一年左右。”
&#13;
    阳乃像是已经下定主意般，直截了当地说道。这种说话方式真的和妻子十分相似。这样的话，就算我反驳也没用，只能一脸苦涩地点了点头。
&#13;
    “……是、是吗。嗯……不，只是花费……”
&#13;
    要备齐能够专注于学业的环境，恐怕要花上几百万。这么大的数额没办法一下子就拿出来。
&#13;
    如果说为了女儿的话也不是筹集不到，但是比起钱的问题，心情上比较不想掏这笔钱。毕竟可是一年啊？而且还是海外啊？不可能不担心嘛。而且还是阳乃。绝对会引起麻烦的。
&#13;
    阳乃是那种轻易地闹出满城风雨的麻烦类型。与之相对的，雪乃则是经常在暗地里惹上难以推诿的麻烦。就是说，两个人都很容易惹出麻烦。妻子？妻子何止会引起麻烦，简直到了引起精神创伤的地步。
&#13;
    听到我含糊不清地搪塞着她，阳乃似乎有些不耐烦，她满不在乎地说道。
&#13;
    “把公寓卖掉不就行了吗？”
&#13;
    “那个是爸爸的私人财产……”
&#13;
    “虽然**上写着我的名字就是了。”
&#13;
    妻子的话语像是在暗喻“你可没忘了吧？”一样刺痛了我的神经。是这样没错呢，买的时候两个人也商量过了嘛。我知道的，我当然还记得啊。我面露笑容看向了妻子，阳乃趁机补充道。
&#13;
    “但是，早晚不也是我的财产嘛。”
&#13;
    “唔、嗯。虽然也有这个可能……”
&#13;
    看到她一副理所当然的样子，光明正大地这么说，我也没法儿否定。财产的确很可能承袭下去，但是女儿也不是只有你一个……
&#13;
    当我苦涩地想着这些事情时，另一位继承人拘谨地举起了手。
&#13;
    “姐姐如果回来的话，我也打算回到那里去住……”
&#13;
    雪乃顾虑气氛，小心翼翼地这么说，阳乃脸上浮现出意外的神色。
&#13;
    “嗯？是吗？”
&#13;
    我的脸上也浮现出了和阳乃同样的表情。嗯？是这样吗？为什么？就住在家里嘛。想让你在家住。好不容易才回来了……
&#13;
    我强忍着向她发牢骚的念头，秉持父亲的威严清了清嗓子。
&#13;
    “雪乃想对我说的就是这件事吗？”
&#13;
    妻子说“两个人有话要对我说”。那么雪乃大概也有什么想要找我商量的事情。
&#13;
    “嗯，嗯……这也是其中之一……除此之外还有一件事……”
&#13;
    不知为何，雪乃的回应听上去有些含糊不清。
&#13;
    平时说话明明挺直截了当的，看到她的反应，我向她投去惊讶的视线，雪乃难以启齿地低下了头。
&#13;
    雪乃半吞半吐地想要说什么，却欲言又止。静候着她默默地整理出要说的话，片刻，雪乃缓缓地抬高视线，呢喃道。
&#13;
    “…………不可以吗？”
&#13;
    当然可以了！谁说不可以了！雪乃的愿望全部都由我来实现！我佯装若无其事，将快要喊出嗓子的话语咽了下去。
&#13;
    “不过，现在也没有预定的计划……”
&#13;
    一边说着，我斜眼看着妻子的脸色，妻子似乎没有什么异见。那么由我来判断就好。
&#13;
    “……随你高兴吧。”
&#13;
    在紧迫之际，勉强拿出了父亲的威严，我端正地点了点头。见状，雪乃的脸上立即绽开笑颜。
&#13;
    “谢谢。”
&#13;
    只要能看到这幅笑脸，区区一座公寓又算得上什么。虽然租赁出去也能值不少钱，但比起那些，雪乃的笑脸更有价值。女儿的笑脸，Priceless.
&#13;
    实际上，雪乃几乎很少向我们撒娇。在向我和妻子提要求的时候，总是按照流程，有条不紊地进行提案。所以像现在一样不借助道理地向我撒娇的话，我是没办法的。
&#13;
    雪乃和阳乃一样，虽然策略不同，但都很擅长向我提出要求。只要是为了可爱的女儿们，做父亲的当然尽心尽力。妻子？妻子当然很可爱啊为了妻子当然奋不顾身。像是对我说什么“我买了一间公寓。”、“户名改成了我的名字。”、“定期存款也没有什么利息所以我全部买进美国国债了。”，全部都在办完后特地来告诉我，之类的小细节相当惹人怜爱，可谓是非常可爱。因为可爱过头了简直可怕百倍。
&#13;
    但是，好不容易才回到本家，又要马上离开了吗。好寂寞啊……我消沉地耷下肩膀，与此同时，阳乃歪了歪头。
&#13;
    “雪乃，你有必要再回那边吗？”
&#13;
    听到阳乃这么说，我也赞同地点了点头。有回去的必要吗？没有的吧？在家住不也挺好吗？就在家住嘛。希望你留在家里……
&#13;
    “那边每天上学也方便一些。本来也是因为这个理由才住到那边……”
&#13;
    雪乃叹着气这么说，但事实上却并非如此。
&#13;
    说到底，决定让雪乃住到那边是入学以后的事情。一开始并非为了上学方便，才让她一个人住在那里。
&#13;
    虽然从结果来说，上学确实方便许多，因果颠倒了。
&#13;
    让雪乃一个人生活最大的原因是，入学时的交通事故。万幸，雪乃并没有受伤，但是精神上的打击想必也不小。我和妻子都为了向被害者道歉和相应的善后处理，匆忙地四处奔走，为了让雪乃远离这些事情，才建议她一个人居住。
&#13;
    那个时候，雪乃精神上也有些紧张，为了把相处得不太好的阳乃与她隔开也是理由之一。
&#13;
    在我的心中，雪乃是个纤弱的孩子。
&#13;
    当然，也不是说阳乃就不纤弱了。虽然阳乃的内心也非常纤细，但性质和表现出的倾向却有些不同。阳乃的纤弱就像是玻璃工艺品，一旦破碎就会伤到周围的人。而雪乃则是触碰到仿佛就会消失一样，飘渺而无常。
&#13;
    妻子？妻子当然也很纤弱了。如果要形容她的性质和表现出的倾向的话，就是触及到的人无一例外皆死于非命的危险物品。因此，在进行接触的时候（最好持有处理危险物品的资格证。）需要额外的小心，不得不说，她是一个纤弱至极的女性。
&#13;
    问题是把这些纤弱的女性放到一起，往往会出现一种轻易伤害到彼此的倾向。
&#13;
    现在阳乃和雪乃也偎依在一起，脸上浮现出柴郡猫似的笑容，屡次地找着茬。
&#13;
    “就算从家里上学也没有那么远吧~真的仅仅是因为这个理由吗？”
&#13;
    “还有别的理由吗。话说回来，明明离家很近，却不好好去上课的人是无法理解的吧。”
&#13;
    雪乃把靠在身上的阳乃推了回去，顺势戳在她的痛点上，进行反击。
&#13;
    听闻，刚刚还事不关己的优雅地品尝红茶的妻子停下了动作。
&#13;
    “阳乃……你没有去上课吗？”
&#13;
    妻子缓缓放下茶杯，用冰冷彻骨地声音说道。脸上却依然维持着柔和的笑容，比不笑还要恐怖。即使是阳乃对此也感到棘手，搪塞似的喝了一口红茶后连忙说道。
&#13;
    “反正学分也已经拿到了，没什么大不了的吧？”
&#13;
    像是抓准了良机般，雪乃面露笑容，继续补充道。
&#13;
    “是吗？这么频繁地跑来找我们的麻烦，居然还拿满了学分，……真不愧是姐姐大人。”
&#13;
    “反、反正也不会留级！”
&#13;
    阳乃朝向我和妻子，慌张地进行辩解。不会留级，换句话说不就只拿到了最低限度的学分吗……
&#13;
    不过，毕竟阳乃很有天分，应该不需要担心她在学业上会出问题。但这仅仅是我的意见，妻子的意见似乎不一样。“阳乃……”她温柔地唤着女儿的名字。
&#13;
    “你啊，大学里一堂课要花多少钱，你好好算一下。”
&#13;
    妻子像是忍耐头痛似的，用手指按住太阳穴，深深地叹了一口气。然后，向她投去冰冷的视线。
&#13;
    阳乃一时间说不出话来。一旁的雪乃笑着，得意地挺起胸脯。
&#13;
    陷入二对一的不利状况后，阳乃像是寻找救命稻草似地，鼓起了脸看向我。
&#13;
    虽然很抱歉，不过因为对类似的情形有印象，我什么也说不上来。
&#13;
    在很久以前，有人对我说过同样的话。
&#13;
    那时的我从大白天就窝在烟雾缭绕的麻将馆里，就如同刚才那样，被她投以冰冷的眼神，以尖锐的口吻激昂地批评了我。
&#13;
    想起那时的情景，冷不丁地回忆起了在二十年前戒掉的烟草香味。当时的烟只有现在一半的价格，基本上每天都会抽一包，但自从阳乃出生以后就戒掉了。
&#13;
    “……嗯，也别旷的太过分了。”
&#13;
    听到我苦笑着这么说道，妻子向我投来冰冷的视线。和学生时代的时候，向我投来的结了冰一般的视线相比，温度稍微提升了一些。看来二十多年的共同生活也不是白搭的。
&#13;
    虽然我是出于中立的立场向她劝言，阳乃却不满地嘟起了嘴，不高兴地别开了脸。一旁的雪乃得意地向后拂了拂头发，取胜一般洋洋自得。
&#13;
    似乎已经很久没见到雪乃以阳乃为对手取得胜利的情景了。
&#13;
    但是，敌人的实力也可谓平分秋色。
&#13;
    阳乃像是回想起什么一样，闭起来的嘴唇微微绽开，嘴角上扬。饱满的嘴唇划出一道弧线。
&#13;
    从母亲那里继承的嗜虐般的微笑，即使不论父母眼光的偏颇，看上去也十分美丽。这一特质在她母亲身上就已经十分明显，虽然妻子学会了用佯装出的扑克脸以及展开的扇子来掩饰这一点，阳乃则是故意展现出这一特质来给对方施加压力。
&#13;
    自然而然地，看到她颇有威吓力的笑容，雪乃也摆好架势。或许，给她留出时间做好准备的阳乃也表现出了温柔的一面。
&#13;
    女儿们心底里还是很温柔的。妻子？妻子当然也很温柔。虽然没有理由，也拿不出具体的例子，不得已地以温柔来评价她。不，真的很温柔哦？真的真的。
&#13;
    “啊，原来如此——”
&#13;
    阳乃一边笑着，嘴里呢喃着什么，又靠在了雪乃身上，用手指绕起雪乃的一缕长发。接着用那根手指戳了戳雪乃的脸颊。
&#13;
    “如果在父母家的话，就没法儿随意把那小子叫来了呢。而且也没办法住下来了。所以才想一个人回到那边住啊。”
&#13;
    “什——”
&#13;
    一瞬间，雪乃挺直了腰，僵在原地。更甚之，连我也彻底地僵住了。嗯？等等。等等等等不行好难受等等。
&#13;
    不行哦，不行，爸爸是不会允许这种事的。把那家伙的姓名住址以及电话号码告诉我。顺便给我准备一个稻草人和五寸长的铁钉。这样的话，我就能用铁锤对他进行直接攻击（*ダイレクトアタック，游戏王术语，用怪兽直接攻击对方玩家。）了。
&#13;
    虽然想要苛责她，但因为受到过度的冲击，我的嘴只能像只金鱼似的一张一合。
&#13;
    冷静一点，必须冷静下来。总之先喝一口红茶吧。然后再去找铁锤。
&#13;
    我喝了一口红茶，雪乃也几乎同时地作出了同样的动作。接着，雪乃深深地吐出一口气，滔滔不绝地辩驳起来。
&#13;
    “嗯，是啊，就是这样。这样的话由比滨同学的确很难随意地过来借宿了呢。但是，这并不是我想回那边住的理由。而且现在我也不时会去她家叨扰，我仅仅是为了方便上学才打算住在那间公寓。”
&#13;
    说完，雪乃的肩膀随着喘息声落下。缓缓地将空杯放在了茶托上。见状，妻子立刻往杯子里倒上红茶。
&#13;
    雪乃的性子太直了，糊弄人的方式也太过拙劣……
&#13;
    但是，睁一只眼闭一只眼也是做父母的义务。
&#13;
    说到底，对女儿的人际交往一个个地进行排查，也称得上过度干涉了。从雪乃的口吻来推测，似乎由比滨同学是个女孩子，而且两人会到对方的家去玩，平时的交往听起来过从甚密。对于人际交往不多的雪乃，如果能结识到这样交心的朋友，也是让人高兴的事情。
&#13;
    正当我在脑海中想着这样的事情来安慰自己，坐在对面的阳乃看上去十分开心地笑了起来。轻轻拢住雪乃的肩膀，把脸贴在她的耳边，故意地用这边能听清的音量窃窃私语。
&#13;
    “不对不对，我说的不是比由滨妹妹。”
&#13;
    “姐姐闭嘴。不要说了。”
&#13;
    雪乃背过脸去，两只手按在阳乃的嘴上，试图堵住她的嘴。阳乃的脸颊被夹在一起，看起来宛如淘气的幼犬。
&#13;
    姐妹两人嬉闹的情景也已经很久没见到了。
&#13;
    正当我沉浸在感慨当中时，一脸无可奈何地旁观的妻子缓缓开口说道。
&#13;
    “两个人都不要闹了。”
&#13;
    听到妻子沉静的声音，雪乃不情不愿地放下了手，阳乃也抬起了手，放开了她的肩膀。
&#13;
    看着两人终于恢复了正形儿，妻子注视着雪乃。
&#13;
    “把这些事情全部包括在内，也应当进行妥善地处理。万事总要有个开始。”
&#13;
    妻子的口吻不同于先前温柔地、语重心长地哄劝，而是不由分说地驳倒。
&#13;
    “……这种事情，绝对会被讨厌的。”
&#13;
    雪乃轻轻地咬住嘴唇，以不同于平时、断断续续地口吻继续说道。听到她有些幼齿地说话方式，使我想起了雪乃小的时候。
&#13;
    “而且，如果被他觉得很麻烦，包袱的话，……我会很困扰。”
&#13;
    雪乃一边说着，消沉地低下了头，眼眸中流露出困惑与担忧，抑或是思慕的心情，仿佛快要溢出来一样。
&#13;
    居然让我的女儿露出这样的表情……虽然不知道是谁家的小子，我要揍死他……
&#13;
    放在膝盖上的拳头紧紧握起，冷不丁地被人用扇子轻轻敲了一下。我反射地看向了旁边，只见妻子轻轻地摇了摇头。
&#13;
    不行不行，差一点就露出本性了。作为对自己过往反省的结果，我发誓要做一个沉默寡言的好父亲、好丈夫。
&#13;
    作为父亲，应该向悲伤地把脸埋起来的女儿说什么好呢。正当我思考着，打算说什么之前，阳乃做出了行动。
&#13;
   姐姐不该捉弄你的，阳乃像是在哄逗她似的，轻轻拍了拍雪乃的脑袋。 
&#13;
    “不要紧的。这种事情对方也是可以理解的。而且雪乃本来就很包袱啊，并且还非常非常麻烦。”
&#13;
    被她这么安慰着，雪乃不满地撇开了脸。随即，有些害羞地向她发着牢骚。
&#13;
    “唯独不想被姐姐这么说……姐姐也很麻烦啊……”
&#13;
    真是的。明明自己捉弄了她，却又特地跑来安慰她，表达疼爱的方式真是扭曲啊。真是的，这一点到底像谁啊。正当我苦笑地在一旁守望着爱女们，阳乃用平静的眼神盯着雪乃，戳着她的脸颊。
&#13;
    “比那小子要强多了吧——他可是会趁着别人突破防线的间隙，又在里面设下一条防线的家伙啊。就算邀请他，也会使出各种手段四处逃窜吧？”
&#13;
    “嗯，大概，会是那样。”
&#13;
    雪乃叹了一口气，并非因为放下心来，抑或是感到无可奈何。
&#13;
    见状，妻子啪地敲了一下扇子，满意地点了点头。
&#13;
    “这样的话，就不得不把他的手段尽数击破了。”
&#13;
    不知为何，和颜悦色的妻子声音明明听上去十分开朗，我的背后却窜上一股寒意。
&#13;
    不仅是因为妻子的措辞听起来不怎么太平。也不单单是因为虽然嘴上说着险恶的话，眼睛却一闪一闪地放着光。
&#13;
    只是因为回想起了这种感觉，才瑟瑟发抖。在二十多年前，那种被逼入死角的猎物一般的感觉到如今又复苏了。
&#13;
    像这样的极其私人的体验，恐怕也无法和其他人产生共鸣。实际上，雪乃似乎尚未理解妻子话语的含义，不解地微微歪头。
&#13;
    但是阳乃已经明白了她的意思。旋即，脸上浮现出了和妻子相似的笑容。
&#13;
    “……原来如此。那么，首先必须断掉雪乃的后路才行。”
&#13;
    “哈？姐姐等一下，你打算做什么？虽然不知道你在盘算什么，但是绝对不是什么好事，请你不要。”
&#13;
    冷不丁地听到她这么说，雪乃歪了歪头。脸上浮现出不安的神色，攥住了阳乃的手。阳乃则是搪塞似地牵制着她，面带笑容地朝向了我。
&#13;
    “喂，爸爸。雪乃有个人想介绍给你认识。”
&#13;
    “……嗯？”
&#13;
    雪乃半张着嘴僵住了。接着像是理解了阳乃话语里的含义似的，脸颊渐渐地染红了。
&#13;
    在此之前，正因为一直没插进她们的对话，我才能够装作没有听到类似的话题。但是她已经当面这么对我说了，就不能装作没听到了。我端正了坐姿，盯着雪乃的眼睛。
&#13;
    “雪乃。……是这样吗？”
&#13;
    “啊，嗯，不是，没有这回事……”
&#13;
    还以为她会急忙摆手否定，但是却一会儿用手整理起了刘海，一会儿又在脸上扇着风，接着又用手捋了捋头发，看上去十分匆忙。
&#13;
    “雪乃。”
&#13;
    但是，听到妻子以平静的声音唤着她的名字，手一下子放了下来。像是为了掩饰通红的脸似的低下了头，接着放弃了抵抗一般深呼吸，雪乃用呢喃似的声音开口说道。
&#13;
    “那个……虽然，无论是我，还是他都很不擅长应对这种事情。既不擅长又不积极，大概还要花上一段时间……虽然现在立刻还不行……”
&#13;
    害羞似的别开了脸，时不时观察着我的脸色，然后又移开了视线，雪乃结结巴巴地组织着语言。
&#13;
    我只能沉默地继续听下去。看着这么认真地、慎重地、小心地避免着失误，如此真挚地向我传达想法的女儿，我无法忍心打断她的话语。
&#13;
    “总要一天，会把他……介绍给爸爸。”
&#13;
    更何况，看着女儿这么高兴地，露出如此甜蜜的微笑对我这么说，这种状况下，怎么可能提出异议。
&#13;
    “唔……嗯，是吗……”
&#13;
    鼻腔一阵酸痛。叹息中掺杂着湿气，显得额外沉重。
&#13;
    在女儿出生时，曾经想到有一天会发生的情景，来得比我想象地远远要早，远要突然。
&#13;
    如果不说点什么的话，我能做的就只剩下继续叹气了。但是这样的话未免太难堪了，总之先点点头说点什么好了。
&#13;
    “是吗，嗯，我知道了……不过最近我也比较匆忙，等事情告一段落了……到那时的话，嗯，也不迟……”
&#13;
    没错。到了那时，我大概也能慢慢地接受了。女儿从我的手中剥离的现实。
&#13;
    所以，只要一小段时间就好，希望现在的时光能够继续延续下去……
&#13;
    正当我这么想，妻子啪地一声合上扇子，自顾自地说着什么。
&#13;
    “我想想。到六月中旬的时候应该有空了，就定到那时吧。”
&#13;
    “为什么要由妈妈做决定……”
&#13;
    我用颤抖地声音这么问道，少许的泪水渗入到了眼眶里，妻子微笑着说道。
&#13;
    “如果不这样的话，你会逃跑的吧。所以要先下手为强。”
&#13;
    简直如同陷入恋爱的少女那样，远行前做准备的少女一样，闪耀着光芒的眼眸中，和相遇那时别无二致，如今依然美丽、惹人怜爱。
&#13;
    虽然与纯白无暇相去甚远，隐隐能够窥探到她惹人怜爱的算计、小恶魔似的蛊惑人心的笑容，过了二十多年，依旧没有办法匹敌。
&#13;
    正当我感到不知所措时，从视野的边缘看到阳乃贴在雪乃的耳边说着什么。
&#13;
    “雪乃，就是那样做哦。”
&#13;
    “学习了……”
&#13;
    看着频繁点头的雪乃，我暗自地对尚未谋面的他产生了同情。
&#13;
    总有一天，他也会像我这样被逼入死角，陷入一筹莫展的状态。甚至连插嘴也做不到。
&#13;
    直到现在，雪之下家的三尊女神仍旧将我置于一旁，畅想即将到来的邂逅，心血来潮地深入对话。
&#13;
    “但是，如果仅仅是普通的邀请，那小子是不会来的吧。”
&#13;
    “要是有什么契机就好了……”
&#13;
    阳乃一边往杯子里倒着酒一边这么说，雪乃将手指放在柔软的嘴唇上，沉思着。从她眉间挤出的皱褶来看，似乎是个相当难解的问题，妻子展开手中的扇子，立刻给出了答案。
&#13;
    “契机啊……原来如此。如果是像舞会那样的活动的话，我和爸爸或许也能够自然地参与进去。”
&#13;
    “没错。只要拿工作当幌子，大多数的事情他都能默默接受。”
&#13;
    雪乃无可奈何地，又有些骄傲地说道，一谈及那个家伙，妻子把手放在脸上，开心地笑了起来。
&#13;
    “哎呀，这可真是听到了一件不错的事。作为劳动力真是理想。”
&#13;
    “话说回来，换个时间不好吗？而且还有考试，不是做这种事情的时候吧。甚至他可能会拿考试当借口，说出什么‘现在还是互相保持距离比较好'之类的恶心的话。”
&#13;
    听到阳乃调笑地这么说，雪乃完全笑不出来了。
&#13;
    “正因为他真的有可能会这么说，才感到困扰……”
&#13;
    “甚至雪乃自己也很有可能会说这种话。”
&#13;
    肆无忌惮地大笑的阳乃，以及明显面露不满的雪乃。看着这两个人，妻子的脸上浮现出柔和的笑容。
&#13;
    “说得也是……他的成绩如何？你听说他要报考哪里的大学了吗？”
&#13;
    “唔，嗯……我想他大概会跟我报考同一所学校……”
&#13;
    在妻子的追问下，雪乃慌慌张张地回答道，阳乃在一旁摇着手中的酒杯作壁上观，愉悦地笑着说道。
&#13;
    “不同的大学……新的邂逅……偶然的再会……真是前途多舛啊。”
&#13;
    “姐姐闭嘴。”
&#13;
    在后面看着又开始争论起来的两个人，我悄悄地离开了客厅。
&#13;
    再继续旁听她们的girls talk，对我的心脏也没有好处。自不必说，我的妻子看上去也足以称之为girl那么的年轻。
&#13;
    在离开之前瞟了一眼墙上的时钟，现在还称不上是深夜。应该还有店铺没关门。
&#13;
    久违地，有种想要一个人悠闲地喝酒的心情。
&#13;
    和刚刚从寝室下来的时侯不同，我迈着轻快的步子来到二楼。迅速地换好衣服，准备前往常去的酒吧。
&#13;
    把妻子放进柜子里的外套拿出来，披在肩上，蹑手蹑脚地离开了玄关。回家的时候一定醉得步伐蹒跚了。
&#13;
    避免声音轻轻关上门，为了不踩到沙砾，小心翼翼地走在石阶上。
&#13;
    出了门后，在月光的照耀下，樱花花瓣如同纷飞的雪花一般。
&#13;
    男子汉入世必遭众敌。
&#13;
    将可爱的女儿从父亲手中夺走的怨敌。
&#13;
    站在同等立场携手与女神对峙的强敌。
&#13;
    ——看来今天，我的敌人又增加了一个。
&#13;
完
&#13;
    有种窥探到了雪之下家片麟半爪的感觉。原来姐妹间的关系是这样的，原来妈妈在家也这么可怕，爸爸虽然是高官，但也只是个被压迫的普通中年男人。一家人是用爱维系起来的，阳乃基本就是个发挥反向推动力的小町。家人的隔阂也不像是本篇描述的那样难以消解。从另一侧面描绘了雪之下家的纠葛，基本上就没什么大不了的纠葛。
&#13;
    老父亲的立场基本都能让人产生共鸣吧，似乎生活中就能看到很多这样的老男人，被家人当成空气，在家的时候基本就是背景板，在老婆面前抬不起头，晚上还跑到客厅坐在沙发上，一个人发愁。在女儿面前无可奈何，只展现出支持的一面。即使如此也不没有其它政治家那种坏毛病，没有小三，不贪污，爱老婆爱女儿。
&#13;
    雪之下的母亲出身于政治家庭，从小的耳濡目染塑造了她的性格。对家人高压的态度也仅仅出于慈爱。靠着一系列骚操作把老公纳入掌中玩物，把男人管得服服帖帖。女儿们在她的压迫下，多少都有些扭曲。
&#13;
    阳乃只是个普通的姐姐，虽然处处表现得像个中boss，按设定也只有二十岁，不占理的时候也会向父亲撒娇。
&#13;
    她们一家人对高中生的女儿找了个男朋友也太上心了，不考虑分手的可能吗。难道这就是地方望族的考量，找到的男人都当成上门女婿来看待，在我的印象中似乎称不上常规操作。以及十四卷里的某些对话，渡航对这些大家族出身的想法描绘地相当贴切，雪之下提出的问题基本都考虑到了结婚时能否得到家族的许可，就是雪母当年招上门女婿的思路，在我看来这种观念已经是昭和产物了。
&#13;
    雪之下小女生的一面，和之前的篇章给人的印象大相径庭。原作对她的心理活动描写甚少，全篇里她的想法基本上就像放在黑箱里一样，难以揣测。所以现在的表现看起来很有人味儿。
&#13;
    以一个中年男人的视角展开，从而窥视到雪之下的女人们不同的一面。但归根结底，这是一个中年男人的故事，自己的掌上明珠被其他男人夺走的故事，即使不舍，也不得不含泪祝福女儿的故事，面临不如人意的现实，作出妥协的故事。
&#13;
    能够翻译这个故事是一种享受。谢谢渡航。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>游戏: </b><br>
<span>《我的青春恋爱物语果然有问题。anthology 雪乃side》渡航篇。</span><br>
<span>weibo：https://card.weibo.com/article/v3/editor#/history/1273377</span><br>
<span>    俗话说，男子汉入世必遭众敌。</span><br>
<span>    何况在经营公司的同时，还担任了县议员一职，更是如此。以一人之身担任多职，每遇紧况而匆匆赶赴时，皆面临以众取倍之敌。</span><br>
<span>    自然，虽有众多同伴，但是在阳奉阴违之辈屡见不鲜的伏魔殿（*日本人用来讽刺政坛诡辩莫测的neta）中，无法对肝胆相照的关系怀有期待。说起来，自从进入社会以后，没有哪次不顾及利害关系和算计，真心实意地和人打过交道。与身份地位无关，大概世间大多数称得上普通的成年人都是这么想的。</span><br>
<span>    因此，对于男子汉入世必遭众敌这句话，时常有所感触。</span><br>
<span>    话虽如此，我还没有愚蠢到公开地表露这样的观点。从当下时势来看，不难想象会有人批判使用特指男人的谚语乃是落后于时代，但贸然把周围的人看作敌人的话，也可能会被人指谪为歧视。</span><br>
<span>    更何况，一旦在家里不小心说出这样的想法，她一定会以无端地令人心生恐惧的精致容颜，皮笑肉不笑地说出“哎呀，那你的意思是待在家里就不会树敌吗。”之类的话。</span><br>
<span>    对于她的质询无法立即否定这一点，实在是让人咬牙切齿。虽然我完全没有把她们看作敌人的念头，但是也无法一口咬定她们是我的同伴，着实令人苦恼。</span><br>
<span>    平时的话，将妻子和女儿们称为圣人君子和贤妻良母也不为过。但有时，也会见到她们凌驾于邪淫暴虐的帝王的罗刹恶鬼的一面。</span><br>
<span>    因此，相互抵消来看的话，把她们称作小恶魔应该还算恰当。</span><br>
<span>    ……不，这种程度的形容还有些不准确。将她们称作小恶魔的话，从规模上来看，涉及的面未免有些多了。可怕的时候可怕到底。特别是妻子真的很可怕。长女最近非常可怕。次女暗地里可怕。</span><br>
<span>    但是正因为可怕，展现出可爱的一面时的破坏力也相当强。简直如同向浅间山庄袭来的铁球（*浅间山庄事件）一般，易如反掌地敲碎了理性的墙壁。</span><br>
<span>    无法区分是敌人还是同伴，小恶魔这样的称呼又显得太过可爱，可怕过头的女人们。</span><br>
<span>    那么，用女神来称呼她们反倒恰当些。</span><br>
<span>    在众多的神话与英雄传说中，女神未必会以同伴的身份出现。有时也会作为恐怖与混沌的象征。</span><br>
<span>    妻子和女儿们正如同众多神话中被赞颂的女神一样，同时具备慈爱与恐怖、处于两个极端的性质，肆意地虏获庶民的心。不必谈及凛然而貌美的容颜，就连一不留神显露出少女般可爱的一面，也颇有女神的印象。</span><br>
<span>    男子汉入世必遭众敌。</span><br>
<span>    回到雪之下家，也有三尊女神。</span><br>
<span>    因此，即使回到家里，内心也不得平静。今天我也会在她们的反复无常下，被肆意驱使吧。</span><br>
<span>                X                X                X</span><br>
<span>    汽车后座的车窗映出的景色中，月光下，樱花的花瓣随风飘舞。</span><br>
<span>    前方红灯信号亮起，司机缓缓地停下汽车，在路灯的映照下，我留意到樱花的树梢上长出了些许嫩叶。</span><br>
<span>    四月已经过了一半了。因为平时一直待在事务所和办公室，完全没有注意到季节已然更迭。</span><br>
<span>    从进入新年后的匆忙状态中解放出来，我的内心生出了些许的余裕。令人目眩般从家里到办公室、事务所以及出差地东奔西走，感觉终于能喘口气儿了。</span><br>
<span>    正当我呆呆地看向窗外时，大概信号灯有了变化，汽车又平稳地驱动起来。缓行地提速和稳健地刹车可谓专业。虽然我在年轻的时候也经常开着车四处兜风，果然还是远远不及以驾驶为生计的专业司机。刚开始跟着岳父工作时还不太习惯其它人来开车，到了如今也不再感到违和了。</span><br>
<span>    到达家门前，司机会绕到后面为我打开车门，作为日常的一部分，现在也已经习惯了。</span><br>
<span>    谢谢。辛苦了。晚安。明天见。</span><br>
<span>    甚至会让人回想自己刚刚到底说了什么的一样，无意识地向司机道别后，我下了车。</span><br>
<span>    司机无言地微微鞠躬，目送我离开。我向他点头致意，穿过大门。</span><br>
<span>    习惯真是让人感到恐怖啊。</span><br>
<span>    司机、大到出离的宅邸、县议员和公司的工作以及新的姓氏，一开始仅仅这些事物抱有困惑。</span><br>
<span>    本以为这样的生活和我无缘。我本来并没有从政和经营公司的志向，仅仅因为妻子的娘家与政商关联密切，而今才如此。</span><br>
<span>    现今虽然女性政治家渐渐地多了起来，在当时男性的比例压倒性地大，为了家族的后继才招我入赘。</span><br>
<span>    我倒不是出身于什么必须有人继承的家族，既然入赘是结婚的条件，我只好满口答应。</span><br>
<span>    虽然更换**、银行账户等**材料的时候令我有些为难，除此之外再没什么麻烦地事情，不知不觉间，我就成了雪之下家的人。</span><br>
<span>    以新的姓氏向他人报上名字，继承岳父的职位与权力圈，有幸得了两个女儿。</span><br>
<span>    一股脑地投入到工作当中，不知何时，我也习惯了议员先生和社长的头衔，现在的生活这就是我的日常，渐渐也产生了这样的自觉。</span><br>
<span>    但是直到现在，我也没能习惯作为丈夫以及父亲的立场。</span><br>
<span>    从结婚时算起，虽然已经积累二十年的资历，但是如果问我是否尽到了自己的责任，老实说我无法挺起胸膛作出肯定地回答。</span><br>
<span>    阳乃和雪乃。</span><br>
<span>    两个女儿和妻子十分相似，虽然出落地聪明漂亮，正是如此，作为父亲有时才会担心。正因为才貌兼备，有没有遭到他人的嫉恨啊、雪之下家有没有给她们造成负担啊、因为过于可爱，有没有结识什么鼠辈啊……</span><br>
<span>    担心的事情如海滨的细沙般无穷无尽，虽说如此，我也不想对她们评头论足，倘若被她们投向阴沉的目光就太令人悲伤了，因此直到如今，我都没有和女儿们进行过交心的谈话。</span><br>
<span>    但是，虽然父亲让人指望不上，母亲却严格而温柔，怀着深切的爱来培育她们。说起这份严厉，比起女儿们，首先对我就很严厉。要说有多严苛的话，比眼下的市况还要严苛。是不是有些过于严苛了。</span><br>
<span>    从起初继承雪之下家的家业起，比起早早决定退休后安度闲日的岳父，妻子对我的工作评价要严厉多了。拜她所赐，我的工作也能拿出像样的成果了，与此同时，我对回家这件事也曾产生恐惧。不，直到现在还多少有些害怕。</span><br>
<span>    即将进入玄关的时候，内心的紧张感更甚于工作时，我推开了门。</span><br>
<span>    门的对面，妻子为了迎接我，已经伫立在横框前等候。</span><br>
<span>    “欢迎回家。”</span><br>
<span>    妻子身穿和服，头发一丝不苟地高高扎起，以柔媚的笑容向我缓缓行了一礼。柔和的微笑和刚刚相遇时别无二致，甚至比那时还要美丽。</span><br>
<span>    “啊，我回来了。”</span><br>
<span>    看着伸手准备接过外套和手提包的妻子，我向她道谢，然后微微摇头拒绝。我本就出身于十分普通的上班族家庭，对于夸张的出迎和大和抚子般的举止总是没法习惯。这一点即使过了二十年依旧没有改变。</span><br>
<span>    但是，妻子仍然朝我伸出手，向我莞尔一笑。</span><br>
<span>    看来在我递给她之前打算一直保持这种状态，我落败于她坚定的意志之下，仅仅把手中的外套递给了她，她这才离开。</span><br>
<span>    我并非不想把包交给她，对于她这份用心也时常感到高兴，毕竟也是新婚时一直延续下来的习惯。但如今，包里也不会放什么重要的东西，经常空手就出门了，年轻的时候出于他人的期望和责任以及干劲，手提包经常沉甸甸的。经过漫长的岁月，渐渐地被委以各种各样的东西，越是如此，我才不想让她背负多余的重担，所以直到现在还是习惯把包拿在自己手里。</span><br>
<span>    归根结底，执意接过行李的妻子，孤行己意地拿在手中的我，都是相似的顽固性格。</span><br>
<span>    一边想着这些，看着静静地穿过长廊的妻子，我不由得微微苦笑。见状，妻子扭头回顾。</span><br>
<span>    “今天阳乃也回来了。”</span><br>
<span>    “是吗。真少见啊。”</span><br>
<span>    前不久一直独自生活地二女儿刚刚回来，如同递过接力棒般，大女儿又搬出去了。我也因为工作常常不在家，上次全家齐聚还是在正月的时候。怀着久违地一家欢度的预感，我加快了步调，妻子的步伐却渐渐缓和下来。</span><br>
<span>    “也说不上少见吧。那孩子经常跑回家的。”</span><br>
<span>    妻子像是在忍耐头痛似的，将纤长的手指顶在太阳穴上，像是无可奈何，又像是感到疲惫似的叹了口气。</span><br>
<span>    “不知道她到底有没有独立的打算……”</span><br>
<span>    “……这一点也不多见啊。”</span><br>
<span>    听到我这么说，妻子微微歪头。无邪的举止和表情与相遇时别无二致。</span><br>
<span>    因为妻子对阳乃怀有期待，相应地也经常对她比较严厉。阳乃也曾对此感到厌烦，或许是她出于作为长女的责任感，似乎也甘心接受了。</span><br>
<span>    但是从妻子的口吻来看，她们的关系好像也有所改变。</span><br>
<span>    至今以来，妻子一直不同意阳乃离开家。也仅仅因为是我家名下的公寓，才勉强认同她一个人生活。但是她刚才说的话也可以看作允许阳乃离开本家。妻子这种态度实在是罕见。</span><br>
<span>    在我不在的时候，妻子和阳乃之间发生了什么吗……我沉思着，拉开了领带，靠近客厅的门外。</span><br>
<span>    在前往寝室之际，偷偷向客厅看了一眼，雪乃和阳乃什么也没说，坐在沙发上，各自闲度着时间。</span><br>
<span>    阳乃一只手端着放了冰块的酒杯，眺望着电视，情绪高涨地哈哈大笑着。坐在斜对面的雪乃则是一只手端着茶杯，另一只手翻着文库本。但是时不时地，像是想起什么一样拿起手机，脸上浮现出柔软的笑容，颇有兴致地输入文字。</span><br>
<span>    这种情况还真是少见。我还以为雪乃只会在看《岩合光昭的猫步走世界》的时候露出这样的表情呢。难道是有人SNS上给她发了猫咪视频吗。不，如果是这样的话，害羞地连续踏着地面，把脸埋进抱枕的动作就有些奇怪了。在这之前，雪乃在家的时候会把手机放在身边就已经很少见了。再者说，看到雪乃怪异的举动，阳乃居然没有捉弄她，反而一副理所当然的样子视而不见，未免也太不自然了。</span><br>
<span>    越是思考，就越感到困惑。一步一步地登上前往寝室的台阶，脑海中的猜测逐渐成型。</span><br>
<span>    在到达寝室的同时，也得出了疑问的答案。</span><br>
<span>    ……虽然我觉得不太可能，在我开口说话前，把外套搭在衣柜架子上的妻子抢先开口说道。</span><br>
<span>    “说起来，她们两个好像有话要对你说……”</span><br>
<span>    一瞬间有种不好的预感。</span><br>
<span>    从刚才雪乃的举动来考虑，而且还要特地告诉我什么，那么，想对我说的事情不就只能是那方面的内容了吗。</span><br>
<span>    “……我换完衣服就立刻过去。”</span><br>
<span>    强硬地压抑着声音中的颤抖，努力装出一副平静的样子。但是，这种故作聪明的小技俩似乎已经被看穿了，妻子笑着说道。</span><br>
<span>    “嗯。那我就先下去泡茶了。”</span><br>
<span>    我目送妻子离开寝室，慢悠悠地换起了衣服。</span><br>
<span>    穿惯了的西服感觉快要把我压垮了。</span><br>
<span>                X                X                X</span><br>
<span>    在耗费不必要的时间慢悠悠地换上室内服后，我像是计算阶数似的一步一步下着台阶。</span><br>
<span>    不花费这么长的时间就没办法做好精神上的准备。</span><br>
<span>    毕竟至今以来女儿们并没有什么绯闻。当然，她们无论是相貌还是性格都惹人怜爱，异性的关注想必也不少。聪明的女儿们也确切地认识到了自己的相貌身姿，我想对于这方面也进行了妥当的处理。</span><br>
<span>    更不必说，两个人的青梅竹马是叶山家那里的隼人。从小就男女老少通吃，身边有像他这样深受周围大人喜爱的男生在，想必一般的男生是无法和他匹敌的。甚至对拿来和他做比较的男生们感到可怜。</span><br>
<span>    不，等等？也有可能是要对我说与隼人有关的事情。</span><br>
<span>    和叶山家从上一代开始就保持着家族来往，我和妻子都对他怀有不错的印象。要说谁最有可能和女儿之一交往的话，首先就应该想到他的名字。虽然身为父亲心情十分复杂，倘若万一假如他和女儿之间构建了良好的关系，非要让我说的话或许我也不会说不行但是倒不是实在不行。不行。</span><br>
<span>    直截了当地说，我真的不太想听到这方面的事情。不过，既然女儿们有话要对我说，我也没法儿拒绝。正因为自觉作为父亲还尚未成熟，我才会想去尽力地实现女儿们的愿望。</span><br>
<span>    心情渐渐消沉了下来，我的脚步声也逐渐静了下来。连拧动客厅门把手的时侯，都没有发出一丝声响。</span><br>
<span>    怀着黯淡地心情推开客厅的门，红茶的香味缓缓飘了过来。要称作high tea未免有些晚了，妻子和女儿们三个人一起品着茶。</span><br>
<span>    “既然已经和我们一起吃过饭了，下次的话也该叫上父亲了吧？”</span><br>
<span>    “绝对不行。……再说了，对方也一定不乐意的。”</span><br>
<span>    陷进皮质沙发里的阳乃一边把茶点投入口中，说着什么令人在意的话。另一边，接过话头的雪乃用指尖捏起茶杯，一脸苦涩地喝着红茶。</span><br>
<span>    “男人就是这样啊。你们的爸爸一开始也非常不情愿。不过，只要循循善诱……”</span><br>
<span>    刚开口说话的妻子，看到在门边仿佛亡灵一般呆呆伫立着的我，没有继续说下去，而是往空杯里倒起了红茶。</span><br>
<span>    注意到了她的停顿，阳乃和雪乃看向了我这边。</span><br>
<span>    “啊，回来啦——”</span><br>
<span>    “欢迎回来……”</span><br>
<span>    阳乃不客气地，雪乃则是有些难为情地向我打招呼。看到一家久违的团聚场面，我不由得有些安心地吁出一口气。</span><br>
<span>    “……啊，我回来了。”</span><br>
<span>    端着妻子泡的红茶，我在沙发坐下。常年坐惯了的皮面缓缓下沉，柔软地贴合着身体。一开始的坚韧质感，经过了漫长的时间，长年地细心使用，坐起来的感觉也愈加舒适。呵呵，每天夜里磨得锃光发亮的真是太好了……</span><br>
<span>    正当我感到满心欢喜时，嘎吱嘎吱地啃着茶点的阳乃将红茶一饮而尽，继续刚才的对话。</span><br>
<span>    “……嗯，虽然他可能会不情愿，但花太多时间也有点那个。还是制造既成事实把他逼入死角比较省事吧？反正那小子也已经逃不掉了。”</span><br>
<span>    听到她说的话，我的腰差点滑到了沙发下面。呵呵，看来每晚磨沙发磨得太过分了……呵呵，已经变得滑溜溜了啊滑溜溜。呵呵，拜此所赐，什么“那小子”啊“既成事实”啊之类的词语也从我的耳边滑了出去。呵呵，每天磨得锃光发亮的真是太好了……</span><br>
<span>    我鼓足精神，重新坐回了原位，像是看准时机似的，妻子把指尖贴在嘴唇上，一副考虑着什么的样子。</span><br>
<span>    “既成事实也要分种类。等到判断再准确一些出手对彼此也有好处。再仔细调查一段时间，如果不等到能在一定程度上确保他的前途性……”</span><br>
<span>    “如果犹豫的话会被人家抢走的。是吧？”</span><br>
<span>    阳乃调笑似的看向旁边，雪乃嘟起了嘴，向她投去不满的视线。但是妻子以更加锐利的目光看向了阳乃。</span><br>
<span>    “……也不能肯定这个可能性。特别是那些姑娘看起来挺麻烦的。”</span><br>
<span>    “啊——那两个人啊——”</span><br>
<span>    “我想应该不会、这样……”</span><br>
<span>    雪乃有些慌乱地欲言又止，像是在粉饰似的开口说道。但是雪乃也无法完全相信自己说的话，像是沉思似的埋起了脸。</span><br>
<span>    看着雪乃的举止，妻子和阳乃都绽放笑颜。宛如看到了什么令人欣慰的事物一样。</span><br>
<span>    我的脸上也浮现出相似的微笑，内心却无法维持平稳。从刚刚开始，她们的对话就使我感到一种危险的苗头。</span><br>
<span>    一边小口地喝着红茶，看准话题中断的时机，我缓缓开口说道。</span><br>
<span>    “你们在说什么啊？”</span><br>
<span>    “不、不知道……”</span><br>
<span>    雪乃撇开了脸。哎呀，真是好久没看到她幼稚的样子了。我不好的预感已经转变为确信。</span><br>
<span>    到了这个地步，我也只能做好觉悟。</span><br>
<span>    “……说起来，我听你们母亲说有什么话要对我说。”</span><br>
<span>    一边维持着父亲的威严，我洒脱地切入话题，静静地将茶杯放了下来。一瞬间，客厅里鸦雀无声。</span><br>
<span>    ……本应该是这样，但不知为何手中的杯子放在茶托之际发出了嘎吱嘎吱地声响。</span><br>
<span>    啊，好讨厌啊……不想听……</span><br>
<span>    我无法直视雪乃的脸，一直盯着红茶的表面漾起的波纹。</span><br>
<span>    半晌，不知是谁轻轻地清了清嗓子。</span><br>
<span>    “我又要回来住一段时间了。”</span><br>
<span>    看着满不在乎地说着的阳乃，我的脸上绽放笑颜。</span><br>
<span>    “什么啊，已经厌倦独自生活了啊。”</span><br>
<span>    什么啊，有话要说的原来是阳乃啊。什么啊，太好了，爸爸放心了啊。听到我掺杂笑意的声音，阳乃像是考虑着什么轻轻点头。</span><br>
<span>    “倒也不是这样。因为我有想要做的事情。”</span><br>
<span>    我扭头看了妻子一眼，妻子以端庄的姿态又泡了一壶红茶。看到她没有发表什么异见，似乎妻子已经知道了阳乃打算回到这边的事情。</span><br>
<span>    那么，我也没有什么要说的了。在过去，阳乃打破门禁如同家常便饭，擅自外宿则是屡见不鲜，考虑到她以往的行事作风，既然她说要回家当然应该欢迎了。不仅仅停留在欢迎的程度。简直要像中华饭店那样热烈欢迎。</span><br>
<span>    “虽然不知道你想要做什么……不过随你高兴好了。”</span><br>
<span>    “嗯，正有此意。我还要去做留学的准备。”</span><br>
<span>    一不留神差点把口中的茶喷了出来。不，是已经喷出来了。</span><br>
<span>    “留、留学？！”</span><br>
<span>    嘴边像是刚刚吐了血一样，红茶滴落在矮桌上。雪乃沉默地把纸巾盒递了过去，阳乃从中抽出两三张纸擦着桌子。卷成一团扔进了废纸篓里，面朝我歪了歪头。</span><br>
<span>    “我没说过吗？”</span><br>
<span>    “没听说啊……”</span><br>
<span>    我微微歪头看向妻子。妻子毫不惊讶，依然端庄地品着茶。</span><br>
<span>    “我反对过了哦。”</span><br>
<span>    妻子头也不回，不以为然地小声说道。言外之意似乎是把决定权交给了我。</span><br>
<span>    从她的口吻来推测，妻子和阳乃之间似乎已经有过一场争论了。在这一基础上，把最终决定权交给了我。</span><br>
<span>    呼……在此之前，妻子的意见是绝对的，阳乃虽然有所反抗，但大多数情况下还是自己主动地做出了妥协。但是到了现在，妻子似乎也尊重了阳乃的意见。</span><br>
<span>    毕竟阳乃也已经二十岁了。不能像以前那样对她啰嗦地说教，差不多也该把她当作大人来看待了。正因为如此，妻子没有不问缘由地反对她，而是准备好了谈话的场合。</span><br>
<span>    但是不管长多大，女儿依然是女儿。做父亲的还是父亲。这一点不会有所改变。是不变的真理。</span><br>
<span>    好——爸爸要试着死咬不放了哦——要问缘由，只是因为我是那种希望女儿待在家里的类型。</span><br>
<span>    我试图委婉地提出反对。</span><br>
<span>    “语言留学的话以前不是去过了吗。到如今没有去的必要……”</span><br>
<span>    女儿们有一段时间去了海外留学。也算得上归国子女，才选择了提供国际教育课程的高中。如果是为了学习语言的话也没必要再去了吧，就呆在家嘛……正当我打算继续说下去，阳乃笑了笑，打断话头。</span><br>
<span>    “话虽如此，这次打算在那边待久一点。也想学习更专业一些的知识，可以的话我打算在那边待上一年左右。”</span><br>
<span>    阳乃像是已经下定主意般，直截了当地说道。这种说话方式真的和妻子十分相似。这样的话，就算我反驳也没用，只能一脸苦涩地点了点头。</span><br>
<span>    “……是、是吗。嗯……不，只是花费……”</span><br>
<span>    要备齐能够专注于学业的环境，恐怕要花上几百万。这么大的数额没办法一下子就拿出来。</span><br>
<span>    如果说为了女儿的话也不是筹集不到，但是比起钱的问题，心情上比较不想掏这笔钱。毕竟可是一年啊？而且还是海外啊？不可能不担心嘛。而且还是阳乃。绝对会引起麻烦的。</span><br>
<span>    阳乃是那种轻易地闹出满城风雨的麻烦类型。与之相对的，雪乃则是经常在暗地里惹上难以推诿的麻烦。就是说，两个人都很容易惹出麻烦。妻子？妻子何止会引起麻烦，简直到了引起精神创伤的地步。</span><br>
<span>    听到我含糊不清地搪塞着她，阳乃似乎有些不耐烦，她满不在乎地说道。</span><br>
<span>    “把公寓卖掉不就行了吗？”</span><br>
<span>    “那个是爸爸的私人财产……”</span><br>
<span>    “虽然**上写着我的名字就是了。”</span><br>
<span>    妻子的话语像是在暗喻“你可没忘了吧？”一样刺痛了我的神经。是这样没错呢，买的时候两个人也商量过了嘛。我知道的，我当然还记得啊。我面露笑容看向了妻子，阳乃趁机补充道。</span><br>
<span>    “但是，早晚不也是我的财产嘛。”</span><br>
<span>    “唔、嗯。虽然也有这个可能……”</span><br>
<span>    看到她一副理所当然的样子，光明正大地这么说，我也没法儿否定。财产的确很可能承袭下去，但是女儿也不是只有你一个……</span><br>
<span>    当我苦涩地想着这些事情时，另一位继承人拘谨地举起了手。</span><br>
<span>    “姐姐如果回来的话，我也打算回到那里去住……”</span><br>
<span>    雪乃顾虑气氛，小心翼翼地这么说，阳乃脸上浮现出意外的神色。</span><br>
<span>    “嗯？是吗？”</span><br>
<span>    我的脸上也浮现出了和阳乃同样的表情。嗯？是这样吗？为什么？就住在家里嘛。想让你在家住。好不容易才回来了……</span><br>
<span>    我强忍着向她发牢骚的念头，秉持父亲的威严清了清嗓子。</span><br>
<span>    “雪乃想对我说的就是这件事吗？”</span><br>
<span>    妻子说“两个人有话要对我说”。那么雪乃大概也有什么想要找我商量的事情。</span><br>
<span>    “嗯，嗯……这也是其中之一……除此之外还有一件事……”</span><br>
<span>    不知为何，雪乃的回应听上去有些含糊不清。</span><br>
<span>    平时说话明明挺直截了当的，看到她的反应，我向她投去惊讶的视线，雪乃难以启齿地低下了头。</span><br>
<span>    雪乃半吞半吐地想要说什么，却欲言又止。静候着她默默地整理出要说的话，片刻，雪乃缓缓地抬高视线，呢喃道。</span><br>
<span>    “…………不可以吗？”</span><br>
<span>    当然可以了！谁说不可以了！雪乃的愿望全部都由我来实现！我佯装若无其事，将快要喊出嗓子的话语咽了下去。</span><br>
<span>    “不过，现在也没有预定的计划……”</span><br>
<span>    一边说着，我斜眼看着妻子的脸色，妻子似乎没有什么异见。那么由我来判断就好。</span><br>
<span>    “……随你高兴吧。”</span><br>
<span>    在紧迫之际，勉强拿出了父亲的威严，我端正地点了点头。见状，雪乃的脸上立即绽开笑颜。</span><br>
<span>    “谢谢。”</span><br>
<span>    只要能看到这幅笑脸，区区一座公寓又算得上什么。虽然租赁出去也能值不少钱，但比起那些，雪乃的笑脸更有价值。女儿的笑脸，Priceless.</span><br>
<span>    实际上，雪乃几乎很少向我们撒娇。在向我和妻子提要求的时候，总是按照流程，有条不紊地进行提案。所以像现在一样不借助道理地向我撒娇的话，我是没办法的。</span><br>
<span>    雪乃和阳乃一样，虽然策略不同，但都很擅长向我提出要求。只要是为了可爱的女儿们，做父亲的当然尽心尽力。妻子？妻子当然很可爱啊为了妻子当然奋不顾身。像是对我说什么“我买了一间公寓。”、“户名改成了我的名字。”、“定期存款也没有什么利息所以我全部买进美国国债了。”，全部都在办完后特地来告诉我，之类的小细节相当惹人怜爱，可谓是非常可爱。因为可爱过头了简直可怕百倍。</span><br>
<span>    但是，好不容易才回到本家，又要马上离开了吗。好寂寞啊……我消沉地耷下肩膀，与此同时，阳乃歪了歪头。</span><br>
<span>    “雪乃，你有必要再回那边吗？”</span><br>
<span>    听到阳乃这么说，我也赞同地点了点头。有回去的必要吗？没有的吧？在家住不也挺好吗？就在家住嘛。希望你留在家里……</span><br>
<span>    “那边每天上学也方便一些。本来也是因为这个理由才住到那边……”</span><br>
<span>    雪乃叹着气这么说，但事实上却并非如此。</span><br>
<span>    说到底，决定让雪乃住到那边是入学以后的事情。一开始并非为了上学方便，才让她一个人住在那里。</span><br>
<span>    虽然从结果来说，上学确实方便许多，因果颠倒了。</span><br>
<span>    让雪乃一个人生活最大的原因是，入学时的交通事故。万幸，雪乃并没有受伤，但是精神上的打击想必也不小。我和妻子都为了向被害者道歉和相应的善后处理，匆忙地四处奔走，为了让雪乃远离这些事情，才建议她一个人居住。</span><br>
<span>    那个时候，雪乃精神上也有些紧张，为了把相处得不太好的阳乃与她隔开也是理由之一。</span><br>
<span>    在我的心中，雪乃是个纤弱的孩子。</span><br>
<span>    当然，也不是说阳乃就不纤弱了。虽然阳乃的内心也非常纤细，但性质和表现出的倾向却有些不同。阳乃的纤弱就像是玻璃工艺品，一旦破碎就会伤到周围的人。而雪乃则是触碰到仿佛就会消失一样，飘渺而无常。</span><br>
<span>    妻子？妻子当然也很纤弱了。如果要形容她的性质和表现出的倾向的话，就是触及到的人无一例外皆死于非命的危险物品。因此，在进行接触的时候（最好持有处理危险物品的资格证。）需要额外的小心，不得不说，她是一个纤弱至极的女性。</span><br>
<span>    问题是把这些纤弱的女性放到一起，往往会出现一种轻易伤害到彼此的倾向。</span><br>
<span>    现在阳乃和雪乃也偎依在一起，脸上浮现出柴郡猫似的笑容，屡次地找着茬。</span><br>
<span>    “就算从家里上学也没有那么远吧~真的仅仅是因为这个理由吗？”</span><br>
<span>    “还有别的理由吗。话说回来，明明离家很近，却不好好去上课的人是无法理解的吧。”</span><br>
<span>    雪乃把靠在身上的阳乃推了回去，顺势戳在她的痛点上，进行反击。</span><br>
<span>    听闻，刚刚还事不关己的优雅地品尝红茶的妻子停下了动作。</span><br>
<span>    “阳乃……你没有去上课吗？”</span><br>
<span>    妻子缓缓放下茶杯，用冰冷彻骨地声音说道。脸上却依然维持着柔和的笑容，比不笑还要恐怖。即使是阳乃对此也感到棘手，搪塞似的喝了一口红茶后连忙说道。</span><br>
<span>    “反正学分也已经拿到了，没什么大不了的吧？”</span><br>
<span>    像是抓准了良机般，雪乃面露笑容，继续补充道。</span><br>
<span>    “是吗？这么频繁地跑来找我们的麻烦，居然还拿满了学分，……真不愧是姐姐大人。”</span><br>
<span>    “反、反正也不会留级！”</span><br>
<span>    阳乃朝向我和妻子，慌张地进行辩解。不会留级，换句话说不就只拿到了最低限度的学分吗……</span><br>
<span>    不过，毕竟阳乃很有天分，应该不需要担心她在学业上会出问题。但这仅仅是我的意见，妻子的意见似乎不一样。“阳乃……”她温柔地唤着女儿的名字。</span><br>
<span>    “你啊，大学里一堂课要花多少钱，你好好算一下。”</span><br>
<span>    妻子像是忍耐头痛似的，用手指按住太阳穴，深深地叹了一口气。然后，向她投去冰冷的视线。</span><br>
<span>    阳乃一时间说不出话来。一旁的雪乃笑着，得意地挺起胸脯。</span><br>
<span>    陷入二对一的不利状况后，阳乃像是寻找救命稻草似地，鼓起了脸看向我。</span><br>
<span>    虽然很抱歉，不过因为对类似的情形有印象，我什么也说不上来。</span><br>
<span>    在很久以前，有人对我说过同样的话。</span><br>
<span>    那时的我从大白天就窝在烟雾缭绕的麻将馆里，就如同刚才那样，被她投以冰冷的眼神，以尖锐的口吻激昂地批评了我。</span><br>
<span>    想起那时的情景，冷不丁地回忆起了在二十年前戒掉的烟草香味。当时的烟只有现在一半的价格，基本上每天都会抽一包，但自从阳乃出生以后就戒掉了。</span><br>
<span>    “……嗯，也别旷的太过分了。”</span><br>
<span>    听到我苦笑着这么说道，妻子向我投来冰冷的视线。和学生时代的时候，向我投来的结了冰一般的视线相比，温度稍微提升了一些。看来二十多年的共同生活也不是白搭的。</span><br>
<span>    虽然我是出于中立的立场向她劝言，阳乃却不满地嘟起了嘴，不高兴地别开了脸。一旁的雪乃得意地向后拂了拂头发，取胜一般洋洋自得。</span><br>
<span>    似乎已经很久没见到雪乃以阳乃为对手取得胜利的情景了。</span><br>
<span>    但是，敌人的实力也可谓平分秋色。</span><br>
<span>    阳乃像是回想起什么一样，闭起来的嘴唇微微绽开，嘴角上扬。饱满的嘴唇划出一道弧线。</span><br>
<span>    从母亲那里继承的嗜虐般的微笑，即使不论父母眼光的偏颇，看上去也十分美丽。这一特质在她母亲身上就已经十分明显，虽然妻子学会了用佯装出的扑克脸以及展开的扇子来掩饰这一点，阳乃则是故意展现出这一特质来给对方施加压力。</span><br>
<span>    自然而然地，看到她颇有威吓力的笑容，雪乃也摆好架势。或许，给她留出时间做好准备的阳乃也表现出了温柔的一面。</span><br>
<span>    女儿们心底里还是很温柔的。妻子？妻子当然也很温柔。虽然没有理由，也拿不出具体的例子，不得已地以温柔来评价她。不，真的很温柔哦？真的真的。</span><br>
<span>    “啊，原来如此——”</span><br>
<span>    阳乃一边笑着，嘴里呢喃着什么，又靠在了雪乃身上，用手指绕起雪乃的一缕长发。接着用那根手指戳了戳雪乃的脸颊。</span><br>
<span>    “如果在父母家的话，就没法儿随意把那小子叫来了呢。而且也没办法住下来了。所以才想一个人回到那边住啊。”</span><br>
<span>    “什——”</span><br>
<span>    一瞬间，雪乃挺直了腰，僵在原地。更甚之，连我也彻底地僵住了。嗯？等等。等等等等不行好难受等等。</span><br>
<span>    不行哦，不行，爸爸是不会允许这种事的。把那家伙的姓名住址以及电话号码告诉我。顺便给我准备一个稻草人和五寸长的铁钉。这样的话，我就能用铁锤对他进行直接攻击（*ダイレクトアタック，游戏王术语，用怪兽直接攻击对方玩家。）了。</span><br>
<span>    虽然想要苛责她，但因为受到过度的冲击，我的嘴只能像只金鱼似的一张一合。</span><br>
<span>    冷静一点，必须冷静下来。总之先喝一口红茶吧。然后再去找铁锤。</span><br>
<span>    我喝了一口红茶，雪乃也几乎同时地作出了同样的动作。接着，雪乃深深地吐出一口气，滔滔不绝地辩驳起来。</span><br>
<span>    “嗯，是啊，就是这样。这样的话由比滨同学的确很难随意地过来借宿了呢。但是，这并不是我想回那边住的理由。而且现在我也不时会去她家叨扰，我仅仅是为了方便上学才打算住在那间公寓。”</span><br>
<span>    说完，雪乃的肩膀随着喘息声落下。缓缓地将空杯放在了茶托上。见状，妻子立刻往杯子里倒上红茶。</span><br>
<span>    雪乃的性子太直了，糊弄人的方式也太过拙劣……</span><br>
<span>    但是，睁一只眼闭一只眼也是做父母的义务。</span><br>
<span>    说到底，对女儿的人际交往一个个地进行排查，也称得上过度干涉了。从雪乃的口吻来推测，似乎由比滨同学是个女孩子，而且两人会到对方的家去玩，平时的交往听起来过从甚密。对于人际交往不多的雪乃，如果能结识到这样交心的朋友，也是让人高兴的事情。</span><br>
<span>    正当我在脑海中想着这样的事情来安慰自己，坐在对面的阳乃看上去十分开心地笑了起来。轻轻拢住雪乃的肩膀，把脸贴在她的耳边，故意地用这边能听清的音量窃窃私语。</span><br>
<span>    “不对不对，我说的不是比由滨妹妹。”</span><br>
<span>    “姐姐闭嘴。不要说了。”</span><br>
<span>    雪乃背过脸去，两只手按在阳乃的嘴上，试图堵住她的嘴。阳乃的脸颊被夹在一起，看起来宛如淘气的幼犬。</span><br>
<span>    姐妹两人嬉闹的情景也已经很久没见到了。</span><br>
<span>    正当我沉浸在感慨当中时，一脸无可奈何地旁观的妻子缓缓开口说道。</span><br>
<span>    “两个人都不要闹了。”</span><br>
<span>    听到妻子沉静的声音，雪乃不情不愿地放下了手，阳乃也抬起了手，放开了她的肩膀。</span><br>
<span>    看着两人终于恢复了正形儿，妻子注视着雪乃。</span><br>
<span>    “把这些事情全部包括在内，也应当进行妥善地处理。万事总要有个开始。”</span><br>
<span>    妻子的口吻不同于先前温柔地、语重心长地哄劝，而是不由分说地驳倒。</span><br>
<span>    “……这种事情，绝对会被讨厌的。”</span><br>
<span>    雪乃轻轻地咬住嘴唇，以不同于平时、断断续续地口吻继续说道。听到她有些幼齿地说话方式，使我想起了雪乃小的时候。</span><br>
<span>    “而且，如果被他觉得很麻烦，包袱的话，……我会很困扰。”</span><br>
<span>    雪乃一边说着，消沉地低下了头，眼眸中流露出困惑与担忧，抑或是思慕的心情，仿佛快要溢出来一样。</span><br>
<span>    居然让我的女儿露出这样的表情……虽然不知道是谁家的小子，我要揍死他……</span><br>
<span>    放在膝盖上的拳头紧紧握起，冷不丁地被人用扇子轻轻敲了一下。我反射地看向了旁边，只见妻子轻轻地摇了摇头。</span><br>
<span>    不行不行，差一点就露出本性了。作为对自己过往反省的结果，我发誓要做一个沉默寡言的好父亲、好丈夫。</span><br>
<span>    作为父亲，应该向悲伤地把脸埋起来的女儿说什么好呢。正当我思考着，打算说什么之前，阳乃做出了行动。</span><br>
<span>   姐姐不该捉弄你的，阳乃像是在哄逗她似的，轻轻拍了拍雪乃的脑袋。 </span><br>
<span>    “不要紧的。这种事情对方也是可以理解的。而且雪乃本来就很包袱啊，并且还非常非常麻烦。”</span><br>
<span>    被她这么安慰着，雪乃不满地撇开了脸。随即，有些害羞地向她发着牢骚。</span><br>
<span>    “唯独不想被姐姐这么说……姐姐也很麻烦啊……”</span><br>
<span>    真是的。明明自己捉弄了她，却又特地跑来安慰她，表达疼爱的方式真是扭曲啊。真是的，这一点到底像谁啊。正当我苦笑地在一旁守望着爱女们，阳乃用平静的眼神盯着雪乃，戳着她的脸颊。</span><br>
<span>    “比那小子要强多了吧——他可是会趁着别人突破防线的间隙，又在里面设下一条防线的家伙啊。就算邀请他，也会使出各种手段四处逃窜吧？”</span><br>
<span>    “嗯，大概，会是那样。”</span><br>
<span>    雪乃叹了一口气，并非因为放下心来，抑或是感到无可奈何。</span><br>
<span>    见状，妻子啪地敲了一下扇子，满意地点了点头。</span><br>
<span>    “这样的话，就不得不把他的手段尽数击破了。”</span><br>
<span>    不知为何，和颜悦色的妻子声音明明听上去十分开朗，我的背后却窜上一股寒意。</span><br>
<span>    不仅是因为妻子的措辞听起来不怎么太平。也不单单是因为虽然嘴上说着险恶的话，眼睛却一闪一闪地放着光。</span><br>
<span>    只是因为回想起了这种感觉，才瑟瑟发抖。在二十多年前，那种被逼入死角的猎物一般的感觉到如今又复苏了。</span><br>
<span>    像这样的极其私人的体验，恐怕也无法和其他人产生共鸣。实际上，雪乃似乎尚未理解妻子话语的含义，不解地微微歪头。</span><br>
<span>    但是阳乃已经明白了她的意思。旋即，脸上浮现出了和妻子相似的笑容。</span><br>
<span>    “……原来如此。那么，首先必须断掉雪乃的后路才行。”</span><br>
<span>    “哈？姐姐等一下，你打算做什么？虽然不知道你在盘算什么，但是绝对不是什么好事，请你不要。”</span><br>
<span>    冷不丁地听到她这么说，雪乃歪了歪头。脸上浮现出不安的神色，攥住了阳乃的手。阳乃则是搪塞似地牵制着她，面带笑容地朝向了我。</span><br>
<span>    “喂，爸爸。雪乃有个人想介绍给你认识。”</span><br>
<span>    “……嗯？”</span><br>
<span>    雪乃半张着嘴僵住了。接着像是理解了阳乃话语里的含义似的，脸颊渐渐地染红了。</span><br>
<span>    在此之前，正因为一直没插进她们的对话，我才能够装作没有听到类似的话题。但是她已经当面这么对我说了，就不能装作没听到了。我端正了坐姿，盯着雪乃的眼睛。</span><br>
<span>    “雪乃。……是这样吗？”</span><br>
<span>    “啊，嗯，不是，没有这回事……”</span><br>
<span>    还以为她会急忙摆手否定，但是却一会儿用手整理起了刘海，一会儿又在脸上扇着风，接着又用手捋了捋头发，看上去十分匆忙。</span><br>
<span>    “雪乃。”</span><br>
<span>    但是，听到妻子以平静的声音唤着她的名字，手一下子放了下来。像是为了掩饰通红的脸似的低下了头，接着放弃了抵抗一般深呼吸，雪乃用呢喃似的声音开口说道。</span><br>
<span>    “那个……虽然，无论是我，还是他都很不擅长应对这种事情。既不擅长又不积极，大概还要花上一段时间……虽然现在立刻还不行……”</span><br>
<span>    害羞似的别开了脸，时不时观察着我的脸色，然后又移开了视线，雪乃结结巴巴地组织着语言。</span><br>
<span>    我只能沉默地继续听下去。看着这么认真地、慎重地、小心地避免着失误，如此真挚地向我传达想法的女儿，我无法忍心打断她的话语。</span><br>
<span>    “总要一天，会把他……介绍给爸爸。”</span><br>
<span>    更何况，看着女儿这么高兴地，露出如此甜蜜的微笑对我这么说，这种状况下，怎么可能提出异议。</span><br>
<span>    “唔……嗯，是吗……”</span><br>
<span>    鼻腔一阵酸痛。叹息中掺杂着湿气，显得额外沉重。</span><br>
<span>    在女儿出生时，曾经想到有一天会发生的情景，来得比我想象地远远要早，远要突然。</span><br>
<span>    如果不说点什么的话，我能做的就只剩下继续叹气了。但是这样的话未免太难堪了，总之先点点头说点什么好了。</span><br>
<span>    “是吗，嗯，我知道了……不过最近我也比较匆忙，等事情告一段落了……到那时的话，嗯，也不迟……”</span><br>
<span>    没错。到了那时，我大概也能慢慢地接受了。女儿从我的手中剥离的现实。</span><br>
<span>    所以，只要一小段时间就好，希望现在的时光能够继续延续下去……</span><br>
<span>    正当我这么想，妻子啪地一声合上扇子，自顾自地说着什么。</span><br>
<span>    “我想想。到六月中旬的时候应该有空了，就定到那时吧。”</span><br>
<span>    “为什么要由妈妈做决定……”</span><br>
<span>    我用颤抖地声音这么问道，少许的泪水渗入到了眼眶里，妻子微笑着说道。</span><br>
<span>    “如果不这样的话，你会逃跑的吧。所以要先下手为强。”</span><br>
<span>    简直如同陷入恋爱的少女那样，远行前做准备的少女一样，闪耀着光芒的眼眸中，和相遇那时别无二致，如今依然美丽、惹人怜爱。</span><br>
<span>    虽然与纯白无暇相去甚远，隐隐能够窥探到她惹人怜爱的算计、小恶魔似的蛊惑人心的笑容，过了二十多年，依旧没有办法匹敌。</span><br>
<span>    正当我感到不知所措时，从视野的边缘看到阳乃贴在雪乃的耳边说着什么。</span><br>
<span>    “雪乃，就是那样做哦。”</span><br>
<span>    “学习了……”</span><br>
<span>    看着频繁点头的雪乃，我暗自地对尚未谋面的他产生了同情。</span><br>
<span>    总有一天，他也会像我这样被逼入死角，陷入一筹莫展的状态。甚至连插嘴也做不到。</span><br>
<span>    直到现在，雪之下家的三尊女神仍旧将我置于一旁，畅想即将到来的邂逅，心血来潮地深入对话。</span><br>
<span>    “但是，如果仅仅是普通的邀请，那小子是不会来的吧。”</span><br>
<span>    “要是有什么契机就好了……”</span><br>
<span>    阳乃一边往杯子里倒着酒一边这么说，雪乃将手指放在柔软的嘴唇上，沉思着。从她眉间挤出的皱褶来看，似乎是个相当难解的问题，妻子展开手中的扇子，立刻给出了答案。</span><br>
<span>    “契机啊……原来如此。如果是像舞会那样的活动的话，我和爸爸或许也能够自然地参与进去。”</span><br>
<span>    “没错。只要拿工作当幌子，大多数的事情他都能默默接受。”</span><br>
<span>    雪乃无可奈何地，又有些骄傲地说道，一谈及那个家伙，妻子把手放在脸上，开心地笑了起来。</span><br>
<span>    “哎呀，这可真是听到了一件不错的事。作为劳动力真是理想。”</span><br>
<span>    “话说回来，换个时间不好吗？而且还有考试，不是做这种事情的时候吧。甚至他可能会拿考试当借口，说出什么‘现在还是互相保持距离比较好'之类的恶心的话。”</span><br>
<span>    听到阳乃调笑地这么说，雪乃完全笑不出来了。</span><br>
<span>    “正因为他真的有可能会这么说，才感到困扰……”</span><br>
<span>    “甚至雪乃自己也很有可能会说这种话。”</span><br>
<span>    肆无忌惮地大笑的阳乃，以及明显面露不满的雪乃。看着这两个人，妻子的脸上浮现出柔和的笑容。</span><br>
<span>    “说得也是……他的成绩如何？你听说他要报考哪里的大学了吗？”</span><br>
<span>    “唔，嗯……我想他大概会跟我报考同一所学校……”</span><br>
<span>    在妻子的追问下，雪乃慌慌张张地回答道，阳乃在一旁摇着手中的酒杯作壁上观，愉悦地笑着说道。</span><br>
<span>    “不同的大学……新的邂逅……偶然的再会……真是前途多舛啊。”</span><br>
<span>    “姐姐闭嘴。”</span><br>
<span>    在后面看着又开始争论起来的两个人，我悄悄地离开了客厅。</span><br>
<span>    再继续旁听她们的girls talk，对我的心脏也没有好处。自不必说，我的妻子看上去也足以称之为girl那么的年轻。</span><br>
<span>    在离开之前瞟了一眼墙上的时钟，现在还称不上是深夜。应该还有店铺没关门。</span><br>
<span>    久违地，有种想要一个人悠闲地喝酒的心情。</span><br>
<span>    和刚刚从寝室下来的时侯不同，我迈着轻快的步子来到二楼。迅速地换好衣服，准备前往常去的酒吧。</span><br>
<span>    把妻子放进柜子里的外套拿出来，披在肩上，蹑手蹑脚地离开了玄关。回家的时候一定醉得步伐蹒跚了。</span><br>
<span>    避免声音轻轻关上门，为了不踩到沙砾，小心翼翼地走在石阶上。</span><br>
<span>    出了门后，在月光的照耀下，樱花花瓣如同纷飞的雪花一般。</span><br>
<span>    男子汉入世必遭众敌。</span><br>
<span>    将可爱的女儿从父亲手中夺走的怨敌。</span><br>
<span>    站在同等立场携手与女神对峙的强敌。</span><br>
<span>    ——看来今天，我的敌人又增加了一个。</span><br>
<span>完</span><br>
<span>    有种窥探到了雪之下家片麟半爪的感觉。原来姐妹间的关系是这样的，原来妈妈在家也这么可怕，爸爸虽然是高官，但也只是个被压迫的普通中年男人。一家人是用爱维系起来的，阳乃基本就是个发挥反向推动力的小町。家人的隔阂也不像是本篇描述的那样难以消解。从另一侧面描绘了雪之下家的纠葛，基本上就没什么大不了的纠葛。</span><br>
<span>    老父亲的立场基本都能让人产生共鸣吧，似乎生活中就能看到很多这样的老男人，被家人当成空气，在家的时候基本就是背景板，在老婆面前抬不起头，晚上还跑到客厅坐在沙发上，一个人发愁。在女儿面前无可奈何，只展现出支持的一面。即使如此也不没有其它政治家那种坏毛病，没有小三，不贪污，爱老婆爱女儿。</span><br>
<span>    雪之下的母亲出身于政治家庭，从小的耳濡目染塑造了她的性格。对家人高压的态度也仅仅出于慈爱。靠着一系列骚操作把老公纳入掌中玩物，把男人管得服服帖帖。女儿们在她的压迫下，多少都有些扭曲。</span><br>
<span>    阳乃只是个普通的姐姐，虽然处处表现得像个中boss，按设定也只有二十岁，不占理的时候也会向父亲撒娇。</span><br>
<span>    她们一家人对高中生的女儿找了个男朋友也太上心了，不考虑分手的可能吗。难道这就是地方望族的考量，找到的男人都当成上门女婿来看待，在我的印象中似乎称不上常规操作。以及十四卷里的某些对话，渡航对这些大家族出身的想法描绘地相当贴切，雪之下提出的问题基本都考虑到了结婚时能否得到家族的许可，就是雪母当年招上门女婿的思路，在我看来这种观念已经是昭和产物了。</span><br>
<span>    雪之下小女生的一面，和之前的篇章给人的印象大相径庭。原作对她的心理活动描写甚少，全篇里她的想法基本上就像放在黑箱里一样，难以揣测。所以现在的表现看起来很有人味儿。</span><br>
<span>    以一个中年男人的视角展开，从而窥视到雪之下的女人们不同的一面。但归根结底，这是一个中年男人的故事，自己的掌上明珠被其他男人夺走的故事，即使不舍，也不得不含泪祝福女儿的故事，面临不如人意的现实，作出妥协的故事。</span><br>
<span>    能够翻译这个故事是一种享受。谢谢渡航。</span><br>
</p><p><b>skives: </b><br>
</p><p><b>noobtizi: </b><br>
<span>不是，雪之下的爸爸怎么感觉和八幡这么像笑着笑着就哭了</span><br>
</p><p><b>拱猪: </b><br>
<span>一开始还以为是大老师婚后的故事</span><br>
</p><p><b>potenzh: </b><br>
<span>一开始以为是婚后故事就这德行估计也是想提前退休</span><br>
</p><p><b>羽出: </b><br>
<span>看到了大老师的未来，悲</span><br>
</p><p><b>医生狼多: </b><br>
<span>艹，我还以为是大老师结婚后日谈看到起女儿的名字还想怎么和她姨妈一样</span><br>
</p><p><b>Lyzers: </b><br>
<span>这就是雪之下家的男人的末路吗，令人感叹</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>osore: </b><br>
<span>虽然本篇里就看得出来是慈父严母的类型，但没想到这么惨</span><br>
</p><p><b>少年kafka: </b><br>
<span>以后八幡也是这个样子?雪乃也一个家庭主妇?14卷的描述成长就是为了当个贤妻良母吗？</span><br>
<span>对了，还有阳乃呢，阳乃才是第一顺位继承人</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>魂淡放我出去: </b><br>
<span>大老师各种蒙混过关的小算盘肯定对姐姐和婆婆没用</span><br>
</p><p><b>小妻水亚美: </b><br>
<span>少年kafka 发表于 2020-3-22 09:45</span><br>
<span>以后八幡也是这个样子?雪乃也一个家庭主妇?14卷的描述成长就是为了当个贤妻良母吗？</span><br>
<span>对了，还有阳乃呢，阳 ...</span><br>
<span>地位和处境应该是这样，但我觉得大老师当得是家庭妇男</span><br>
<span>—— 来自 motorola XT1970-5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>zaozaoxx: </b><br>
<span>草，开头叙述性诡计欺诈。。</span><br>
<span>这也是一种循环吧</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI CLT-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>osore: </b><br>
<span>少年kafka 发表于 2020-3-22 09:45</span><br>
<span>以后八幡也是这个样子?雪乃也一个家庭主妇?14卷的描述成长就是为了当个贤妻良母吗？</span><br>
<span>对了，还有阳乃呢，阳 ...</span><br>
<span>一开始就说现在女性政治家比以前多很多了。看大老师的意愿了。比起这雪父不担心羊奶在外面找白皮玩吗</span><br>
</p><p><b>zaozaoxx: </b><br>
<span>不过阳乃才20吗，好小啊，现在让我想像一个20岁小学妹，蛮合适的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI CLT-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>saintsimpler: </b><br>
<span>感谢翻译，水平很高</span><br>
</p><p><b>innovation_s: </b><br>
<span>感谢翻译，渡航描写人父也要玩烂梗真是</span><br>
<span>估计大老师婚后生活也是这样吧</span><br>
</p><p><b>圆神最高: </b><br>
<span>我感觉这两人未来可能会远离自己原来的家庭社交圈，就是单纯的两口在远离父母的某地居住，不是彻底地断绝关系，而是最多周末去拜访一下父母那样的程度。</span><br>
</p><p><b>秘封赛高！: </b><br>
<span>大老师婚后估计也就像这了吧</span><br>
<span>（明明嫁给团子说不定还能当个家庭煮夫）</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>游戏: </b><br>
<span>圆神最高 发表于 2020-3-22 11:16</span><br>
<span>我感觉这两人未来可能会远离自己原来的家庭社交圈，就是单纯的两口在远离父母的某地居住，不是彻底地断绝关 ...</span><br>
<span>这样也不错，但无论如何也比不上继承雪之下家的家系。人望高处水往低处，日本社会已经阶层固化了。</span><br>
</p><p><b>doublehit: </b><br>
<span>雪之下家出去留学个一年也要卖楼吗</span><br>
</p><p><b>无可奈可: </b><br>
<span>   “说得也是……他的成绩如何？你听说他要报考哪里的大学了吗？”</span><br>
<span>    “唔，嗯……我想他大概会跟我报考同一所学校……”</span><br>
<span>    在妻子的追问下，雪乃慌慌张张地回答道，阳乃在一旁摇着手中的酒杯作壁上观，愉悦地笑着说道。</span><br>
<span>    “不同的大学……新的邂逅……偶然的再会……真是前途多舛啊。”</span><br>
<span>    “姐姐闭嘴。”</span><br>
<span>这对话是报不同的大学吧？</span><br>
</p><p><b>君だったら: </b><br>
<span>感谢翻译，岳母真的太棒了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>koodooliz: </b><br>
<span>14不是说了雪乃想继承家业麼？</span><br>
</p><p><b>koodooliz: </b><br>
<span>doublehit 发表于 2020-3-22 12:32</span><br>
<span>雪之下家出去留学个一年也要卖楼吗</span><br>
<span>之前10卷雪之下自己说过：</span><br>
<span>「如果只论现金，他们（叶山）家应该比较多。至于总资产，我则不太清楚。」</span><br>
<span>估计都是不动产之类的投资吧，拿不出来现金。</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span>直接把岳父写成复制粘贴版的大老师也太偷懒了</span><br>
<span>不过这一点其实还好了，把雪之下妈直接写成成长版的二小姐才感觉有点毒……</span><br>
<span>虽然本来就指望不了渡航什么的，毕竟是工作能偷懒就偷懒的渡航，官方后日谈用同人思路来写可以说完全是意料之中，直接当成官方同人看对心理健康比较好吧</span><br>
</p><p><b>游戏: </b><br>
<span>无可奈可 发表于 2020-3-22 13:00</span><br>
<span>“说得也是……他的成绩如何？你听说他要报考哪里的大学了吗？”</span><br>
<span>    “唔，嗯……我想他大概会跟我报考 ...</span><br>
<span>这是阳乃的遐想</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>doublehit 发表于 2020-3-22 12:32</span><br>
<span>雪之下家出去留学个一年也要卖楼吗</span><br>
<span>地主家也没有余粮了</span><br>
</p><p><b>mashirotan: </b><br>
<span>短篇集说是都是14卷前写的？</span><br>
<span>俺修罗作者还写了个分手结局</span><br>
</p><p><b>江少寒: </b><br>
<span> 本帖最后由 江少寒 于 2020-3-22 14:05 编辑 </span><br>
<span>整本短篇集只有渡航的短篇有看的价值呀，其他毕竟是其他作家写的同人，更何况还有裕时悠示写的都快被贴吧喷出翔的玩意儿</span><br>
<span>在这种角度下的雪之下真的很新鲜，本篇中对于雪之下主观心理的描写就算有也会用各种暧昧不清的含糊话语描述过去。以婚姻为前提思考交往一事该说是家庭教育影响呢，还是说这两个人就是那样的人呢，毕竟告白是以扭曲人生与交付人生为基准的。</span><br>
<span>不过比较在意一点：在说到如果犹豫大老师可能会被抢走的时候用词是“那些姑娘”“那两个人”，这是把一色也算上了吗哈哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>07579394: </b><br>
<span>doublehit 发表于 2020-3-22 12:32</span><br>
<span>雪之下家出去留学个一年也要卖楼吗</span><br>
<span>借口啦，那公寓如果拿去放租，大概一年的租金就够阳乃留学用</span><br>
</p><p><b>07579394: </b><br>
<span>渡航也挤牙膏了，发糖什么的要等他在麻雀桌上输光了才有机会吧</span><br>
</p><p><b>结城夏束: </b><br>
<span>大老师的未来跟他岳父差不多了</span><br>
</p><p><b>千叶铁矢: </b><br>
<span>非要让我说的话或许我也不会说不行但是倒不是实在不行。不行。</span><br>
<span>爆笑，大老师味出来了</span><br>
</p><p><b>游戏: </b><br>
<span>新人马甲2 发表于 2020-3-22 13:42</span><br>
<span>直接把岳父写成复制粘贴版的大老师也太偷懒了</span><br>
<span>不过这一点其实还好了，把雪之下妈直接写成成长版的 ...</span><br>
<span>平心而论，渡航还是用了心的。虽然不知道翻译有没有表现出来，同样是第一人称，雪父的思维习惯和心理描写都和比企谷区分开了，没有千人一面的感觉。我觉得最起码发挥了他的正常水平。</span><br>
</p><p><b>天之叢云: </b><br>
<span>贴吧图</span><br>
</p><p><b>osore: </b><br>
<span>koodooliz 发表于 2020-3-22 13:33</span><br>
<span>14不是说了雪乃想继承家业麼？</span><br>
<span>那是告白前，所以羊奶不高兴，还找大老师训话。告白以后就当这事不存在了</span><br>
</p><p><b>最好不说: </b><br>
<span>大老师以后碰到女儿出嫁一定会比雪父更心碎吧</span><br>
</p><p><b>千叶铁矢: </b><br>
<span>大老师生儿子就好了，男版雪乃</span><br>
</p><p><b>圆神最高: </b><br>
<span>游戏 发表于 2020-3-22 12:18</span><br>
<span>这样也不错，但无论如何也比不上继承雪之下家的家系。人望高处水往低处，日本社会已经阶层固化了。 ...</span><br>
<span>那两个人肯定是能养活自己。至于家业，第一顺位是阳乃。不过就算和雪母冷战，另外两个人也会暗中帮忙。而且如果两个人结婚的话，就算雪母一开始同意了，后面也肯定会矛盾爆发，所以要雪之下去继承家业是不可能的。</span><br>
</p><p><b>mashirotan: </b><br>
<span>最好不说 发表于 2020-3-22 15:38</span><br>
<span>大老师以后碰到女儿出嫁一定会比雪父更心碎吧</span><br>
<span>女儿出嫁之前还有小町</span><br>
</p><p><b>koodooliz: </b><br>
<span>osore 发表于 2020-3-22 15:19</span><br>
<span>那是告白前，所以羊奶不高兴，还找大老师训话。告白以后就当这事不存在了 ...</span><br>
<span>交往之后就普通上班族了，这妥协的也太快了</span><br>
</p><p><b>doublehit: </b><br>
<span>有点想看岳父岳母的罗曼史</span><br>
</p><p><b>osore: </b><br>
<span>koodooliz 发表于 2020-3-22 16:03</span><br>
<span>交往之后就普通上班族了，这妥协的也太快了</span><br>
<span>因为本来继承家业就是新冒出来的想法，而且是以和大老师脱钩为前提才导出来的。雪之下家应该是以羊奶为继承人、雪乃一定程度上让你自己浪的培养方针，所以雪乃说要继承羊奶才会不高兴</span><br>
</p><p><b>osore: </b><br>
<span> 本帖最后由 osore 于 2020-3-22 16:18 编辑 </span><br>
<span>doublehit 发表于 2020-3-22 16:09</span><br>
<span>有点想看岳父岳母的罗曼史</span><br>
<span>雪父年轻的时候赌博（麻将馆）、抽烟（一天一包）、逃课、还是工薪家庭，可见雪之下家祖祖辈辈对于自由恋爱还是很开放的</span><br>
</p><p><b>金星: </b><br>
<span>借楼问下，14卷翻完了吗</span><br>
<span>—— 来自 motorola XT1650, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>doublehit: </b><br>
<span>osore 发表于 2020-3-22 16:13</span><br>
<span>雪父年轻的时候赌博（麻将馆）、抽烟（一天一包）、逃课、还是工薪家庭，可见雪之下家祖祖辈辈对于自由恋 ...</span><br>
<span>大老鼠是被静可爱捉住才认识雪乃的，那问题来了，大学时这样的雪爹是怎么认识雪妈的</span><br>
</p><p><b>woui003woui: </b><br>
<span>虽然写的是雪爹</span><br>
<span>大老师未来20年的生活跃然纸上……啊，从上一代的捕猎故事中得到了充分的狗粮……</span><br>
</p><p><b>osore: </b><br>
<span>doublehit 发表于 2020-3-22 16:46</span><br>
<span>大老鼠是被静可爱捉住才认识雪乃的，那问题来了，大学时这样的雪爹是怎么认识雪妈的 ...</span><br>
<span>雪母和羊奶一样会主动觅食呗</span><br>
</p><p><b>游戏: </b><br>
<span>金星 发表于 2020-3-22 16:37</span><br>
<span>借楼问下，14卷翻完了吗</span><br>
<span>—— 来自 motorola XT1650, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1 ...</span><br>
<span>我还没翻完，到了四月再开。不过贴吧已经有完整的版本了，可以去那边看。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1920178[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
