<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【ZT】苦主的精神构造</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【ZT】苦主的精神构造</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:43:53 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【ZT】苦主的精神构造[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1859065-1-1.html</link>
      <description>【ZT】苦主的精神构造&#13;
https://zhuanlan.zhihu.com/p/86220050
&#13;
by 甚谁
&#13;
1.“苦主”以及其关键
&#13;
NTR是非常复杂的题材，这使得我们在把握其内容的时候很容易失去重心，以至于沦为对于细节的复述，又或者会把完全不同的两种故事混为一谈。但也许我们可以从其他的线索尝试去接近对于NTR题材作品的分析。这里自然而然出现的一个概念是“苦主”。“苦主”可以瞬间把我们拉回到中文语境：应该注意的一个事实是，早在NTR之前，我们就已经在使用这个词了。而这个词也成功的与蔓延开来的NTR主体作品一并成长。于是苦主-女主-黄毛成为了经典的NTR三人组，读者已经并非是在作品中发现这种三角结构，而是用这种三角结构去发现作品。
&#13;
在对于NTR作品的已有的诸多分析里，可以见到大量对于女主-纵欲者和黄毛-他者的分析，而从苦主入手的文章极少。然而对于苦主这一进路的忽视并不是读者的问题，以作品这一层面而言，“苦主-我”这一角色似乎过于被动，沦为了一种摄影机一般的存在。苦主虽然总是被黄毛夺走伴侣，但是这种不同作品之间“夺走”的差异之处往往并不在苦主那里体现，而是在女主-黄毛这里体现。也就是说，苦主并不重要，无论是什么样的“我”，似乎都无法成为一个体现不同NTR作品差异的符号。苦主只是一个被提供的身份位置，是读者在阅读时可以带入的一个空位。（在阅读NTR漫画时读者带入什么样的位置也是一个非常重要的问题）
&#13;
但是苦主并非不重要。相反正因为NTR作品的被动（在这里先搁置对“主动被NTR的主人公”这一类型的争论）使得对于苦主的塑造极为困难，因此苦主才成为了一个单薄的位置。事实上在一些作品里，我们是可以从苦主这条线索去发现一些关于NTR作品内在的结构和意义的。这里提出的一部作品是えいとまん的漫画《僕の彼女とセックスしてください》。这部作品展开了这样一个故事：主人公“我”与可爱的女主人公交往一年，主人公平时会妄想女主与他人发生关系的场景，最终这一秘密被女主发现，形势变成了“来真的”。女主在男主面前和黄毛发生了关系，并在故事的结尾向男主告白自己被黄毛邀请继续发生关系，并询问男主怎么办。
&#13;
非常需要注意的是，我们必须将这部作品与所谓的“绿帽癖”作品区分开。因为在这部作品中，女主与黄毛发生关系的最关键的场景并非是展示在男主面前的，而恰恰是在他不知道的情况下发生的。他从性爱现场的离开才成为了这部漫画最为关键的情节：这部漫画最为重要的并不是女主和黄毛发生性关系，产生快感并且把这些场景呈现出来给主人公（读者）的地方。而是整个漫画的最后，女主向男主转述自己如何与黄毛发生关系，并询问他自己以后该如何的情景。在这种简单的介绍中我们也可以发现，除了“想象女主与其他人发生关系”这件事之外，主人公全程是被动的，而在故事的最后主人公终于有了主动权，而故事就在这里戛然而止。而绿帽癖的关键点就在于“癖好”，在这种类型的作品中主人公往往都是非常主动的，主动去扮演一个被夺走性伴侣的角色，女主也往往是主动被夺走。这种作品实质上描述的场景个人认为已经和NTR并无直接的关系了，而是一种具有角色扮演性质的NTR**&amp;纵欲。（对于主动选择成为被征服者的主体性分析，详见《**欲望辩证法》）本文之所以提出えいとまん的这部作品的原因就在于它涉及到了被动的主人公是非常被动的，非常能够代表NTR作品中的苦主。
&#13;
2.苦主的焦虑与自我崩溃
&#13;
那么在这里，可能有读者已经发现前文的漏洞。在这部漫画中，主人公不是已经主动去想象女主与他人发生性关系的场景，所以才走上NTR之路的吗？确实这也是对于这部作品最容易发生误解的地方，在enki的评论区，把该作品视为绿帽癖作品的评论也占大多数。但是如果回到这部作品之中，我们会发现主人公并不是主动去做这件事，相反，他是沦落到了不得不去想象的地步。初中的主人公的小学同学的女孩子和突然转学过来的同学交往被男主目睹并产生了一种兴奋，但是这种兴奋是从何而来呢？在这里存在的恰恰不是性（或者说不只是性）。通过男主对于女主的性幻想时所设想的“如果华的面前出现了比我要帅气很多有风趣的人的话……”可以看出，男主的困境开始于对于“更强大的男人的想象”。男主拥有了幸福，但是在这种平静稳定的幸福生活之中冲击男主的观念是资格论，也就是：1.这样的我是否拥有这样幸福的资格？2.我凭借什么拥有这样幸福的资格？如果出现一个比我更“优秀”的人，他是否就可以夺走我的幸福？
&#13;
那么如果说男主的想象的产生是有道理的话，他的自慰（性）的快感又是如何产生的？我觉得必须要注意到这里存在两种兴奋，即精神和生理上的兴奋。男主在目睹小学同学与他人亲吻的场景时如果按照一般向作品的理解会是失落和消沉的。但是在那里是否存在这样的一种兴奋，一种指认，或者说一种环境的召唤。即：男主通过一个与自己亲密但与他人步入了更亲密阶段的异性的实例，发现了一种“步入了更亲密阶段”的可能。重要的不是窥视了亲密场景二导致的生理兴奋，是不是可能存在一个更重要的东西即确定了一个规则“帅哥可以快速撩妹并亲密”，并且在窥视的过程中自己也站在了“帅哥”那边，进入了这个权力规则中的掌权者的那个身份之中的兴奋？
&#13;
这个猜想当然是要放在女主和黄毛发生关系的情节中来验证。男主在这个情节中产生了生理的兴奋，但是他是否产生了精神的兴奋，是否觉得自己喜爱这种关系？从男主的神情和本作品的留白我们可以这么说：它区分两种人，一种是确实会产生精神兴奋的，即绿帽癖。一种是无法产生快感，反而会呆滞、质疑和混乱的。考虑到最后的留白，我认为男主是后一种。也就是一个焦虑和质疑自己，在不明自己内心，顺水推舟的情况下开始了“绿帽癖行为”但最终又更焦虑的苦主形象。这部作品的细节过于丰富，反而强调了一个事实：并非女主是接受黄毛的人，恰恰是苦主是最接受黄毛的人。在**背后隐藏着的是权力：苦主希望像黄毛一样，而这种接受（菲勒斯崇拜）带来的问题是苦主（自我）和黄毛（他者）永远无法融合，正因为苦主希望像黄毛一样，所以苦主永远无法像黄毛一样。这部作品是最典型的NTR悲剧，悲剧之处并不在于男主当了苦主，女主和黄毛发生了关系。而在于男主最初就缺乏一个自我去定义“爱”的能力，在不断的自我质疑中焦虑到崩溃，两个人缺乏真正的“爱”的桥梁。最后的留白变成了极为深刻的一幕，因为这里是“爱”的选择题。
&#13;
https://pic3.zhimg.com/80/v2-e4e880fdaf146dc432643d85388879ce_hd.jpg
&#13;
3.忠诚度女主的无力与真爱作品
&#13;
如果我们说一方面有生理需求，一方面又承认存在“菲勒斯价值观”而陷入自我分裂的困境中的人是苦主的精神构造的话。那么讽刺的就是许多读者和苦主具有高度的相似性。只要是认可了某种外部的存在（不一定是性力量），自然会沦入NTR想象的焦虑之中。外部性的价值观比起侵蚀有女主的苦主，更侵蚀没有女主的苦主（读者）。
&#13;
忠诚女主的诞生基本来自于这种焦虑。乍一看之下一个绝对对主人公忠诚的女主是“我这样找不到女人”“有了也会被NTR”的解决方案，提供了精神食粮。但是实质上这是最无力的一种做法，反而更加加强焦虑。因为忠诚女主的归因最后都是“爱”，“爱”成了彻底空洞的符号。为什么“爱”？这种无法回答的问题成为了最大弱点。角色如果无法立起来，反而起不到舒缓焦虑的作用。还有一种忠诚女主更加无力了，要么是受到魔法控制（或者干脆就是烙印）的奴隶，要么是被男主抓来的手下败将等等，总之是先受到菲勒斯力量的控制，然后过渡到前面这种，也就是“爱”的女主。
&#13;
那么如果要缓解焦虑，要抗拒一种价值观而提出新的价值观的话，必须要回归到对于生活细节的发现，对于男主女主为何相爱这一话题的问题的深究上来。经过必要过程而最终彼此不分开的男女主人公的爱情故事才是一种值得肯定的力量，一种可以建立起新的价值观的力量。而对于这种作品的NTR同人最终只好寄希望于暴力，精神控制等“超作品能力”来把神圣的关系打破，最终成为对“真爱”最好的注脚。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>敖轩: </b><br>
<span>【ZT】苦主的精神构造</span><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/86220050</span><br>
<span>by 甚谁</span><br>
<span>1.“苦主”以及其关键</span><br>
<span>NTR是非常复杂的题材，这使得我们在把握其内容的时候很容易失去重心，以至于沦为对于细节的复述，又或者会把完全不同的两种故事混为一谈。但也许我们可以从其他的线索尝试去接近对于NTR题材作品的分析。这里自然而然出现的一个概念是“苦主”。“苦主”可以瞬间把我们拉回到中文语境：应该注意的一个事实是，早在NTR之前，我们就已经在使用这个词了。而这个词也成功的与蔓延开来的NTR主体作品一并成长。于是苦主-女主-黄毛成为了经典的NTR三人组，读者已经并非是在作品中发现这种三角结构，而是用这种三角结构去发现作品。</span><br>
<span>在对于NTR作品的已有的诸多分析里，可以见到大量对于女主-纵欲者和黄毛-他者的分析，而从苦主入手的文章极少。然而对于苦主这一进路的忽视并不是读者的问题，以作品这一层面而言，“苦主-我”这一角色似乎过于被动，沦为了一种摄影机一般的存在。苦主虽然总是被黄毛夺走伴侣，但是这种不同作品之间“夺走”的差异之处往往并不在苦主那里体现，而是在女主-黄毛这里体现。也就是说，苦主并不重要，无论是什么样的“我”，似乎都无法成为一个体现不同NTR作品差异的符号。苦主只是一个被提供的身份位置，是读者在阅读时可以带入的一个空位。（在阅读NTR漫画时读者带入什么样的位置也是一个非常重要的问题）</span><br>
<span>但是苦主并非不重要。相反正因为NTR作品的被动（在这里先搁置对“主动被NTR的主人公”这一类型的争论）使得对于苦主的塑造极为困难，因此苦主才成为了一个单薄的位置。事实上在一些作品里，我们是可以从苦主这条线索去发现一些关于NTR作品内在的结构和意义的。这里提出的一部作品是えいとまん的漫画《僕の彼女とセックスしてください》。这部作品展开了这样一个故事：主人公“我”与可爱的女主人公交往一年，主人公平时会妄想女主与他人发生关系的场景，最终这一秘密被女主发现，形势变成了“来真的”。女主在男主面前和黄毛发生了关系，并在故事的结尾向男主告白自己被黄毛邀请继续发生关系，并询问男主怎么办。</span><br>
<span>非常需要注意的是，我们必须将这部作品与所谓的“绿帽癖”作品区分开。因为在这部作品中，女主与黄毛发生关系的最关键的场景并非是展示在男主面前的，而恰恰是在他不知道的情况下发生的。他从性爱现场的离开才成为了这部漫画最为关键的情节：这部漫画最为重要的并不是女主和黄毛发生性关系，产生快感并且把这些场景呈现出来给主人公（读者）的地方。而是整个漫画的最后，女主向男主转述自己如何与黄毛发生关系，并询问他自己以后该如何的情景。在这种简单的介绍中我们也可以发现，除了“想象女主与其他人发生关系”这件事之外，主人公全程是被动的，而在故事的最后主人公终于有了主动权，而故事就在这里戛然而止。而绿帽癖的关键点就在于“癖好”，在这种类型的作品中主人公往往都是非常主动的，主动去扮演一个被夺走性伴侣的角色，女主也往往是主动被夺走。这种作品实质上描述的场景个人认为已经和NTR并无直接的关系了，而是一种具有角色扮演性质的NTR**&纵欲。（对于主动选择成为被征服者的主体性分析，详见《**欲望辩证法》）本文之所以提出えいとまん的这部作品的原因就在于它涉及到了被动的主人公是非常被动的，非常能够代表NTR作品中的苦主。</span><br>
<span>2.苦主的焦虑与自我崩溃</span><br>
<span>那么在这里，可能有读者已经发现前文的漏洞。在这部漫画中，主人公不是已经主动去想象女主与他人发生性关系的场景，所以才走上NTR之路的吗？确实这也是对于这部作品最容易发生误解的地方，在enki的评论区，把该作品视为绿帽癖作品的评论也占大多数。但是如果回到这部作品之中，我们会发现主人公并不是主动去做这件事，相反，他是沦落到了不得不去想象的地步。初中的主人公的小学同学的女孩子和突然转学过来的同学交往被男主目睹并产生了一种兴奋，但是这种兴奋是从何而来呢？在这里存在的恰恰不是性（或者说不只是性）。通过男主对于女主的性幻想时所设想的“如果华的面前出现了比我要帅气很多有风趣的人的话……”可以看出，男主的困境开始于对于“更强大的男人的想象”。男主拥有了幸福，但是在这种平静稳定的幸福生活之中冲击男主的观念是资格论，也就是：1.这样的我是否拥有这样幸福的资格？2.我凭借什么拥有这样幸福的资格？如果出现一个比我更“优秀”的人，他是否就可以夺走我的幸福？</span><br>
<span>那么如果说男主的想象的产生是有道理的话，他的自慰（性）的快感又是如何产生的？我觉得必须要注意到这里存在两种兴奋，即精神和生理上的兴奋。男主在目睹小学同学与他人亲吻的场景时如果按照一般向作品的理解会是失落和消沉的。但是在那里是否存在这样的一种兴奋，一种指认，或者说一种环境的召唤。即：男主通过一个与自己亲密但与他人步入了更亲密阶段的异性的实例，发现了一种“步入了更亲密阶段”的可能。重要的不是窥视了亲密场景二导致的生理兴奋，是不是可能存在一个更重要的东西即确定了一个规则“帅哥可以快速撩妹并亲密”，并且在窥视的过程中自己也站在了“帅哥”那边，进入了这个权力规则中的掌权者的那个身份之中的兴奋？</span><br>
<span>这个猜想当然是要放在女主和黄毛发生关系的情节中来验证。男主在这个情节中产生了生理的兴奋，但是他是否产生了精神的兴奋，是否觉得自己喜爱这种关系？从男主的神情和本作品的留白我们可以这么说：它区分两种人，一种是确实会产生精神兴奋的，即绿帽癖。一种是无法产生快感，反而会呆滞、质疑和混乱的。考虑到最后的留白，我认为男主是后一种。也就是一个焦虑和质疑自己，在不明自己内心，顺水推舟的情况下开始了“绿帽癖行为”但最终又更焦虑的苦主形象。这部作品的细节过于丰富，反而强调了一个事实：并非女主是接受黄毛的人，恰恰是苦主是最接受黄毛的人。在**背后隐藏着的是权力：苦主希望像黄毛一样，而这种接受（菲勒斯崇拜）带来的问题是苦主（自我）和黄毛（他者）永远无法融合，正因为苦主希望像黄毛一样，所以苦主永远无法像黄毛一样。这部作品是最典型的NTR悲剧，悲剧之处并不在于男主当了苦主，女主和黄毛发生了关系。而在于男主最初就缺乏一个自我去定义“爱”的能力，在不断的自我质疑中焦虑到崩溃，两个人缺乏真正的“爱”的桥梁。最后的留白变成了极为深刻的一幕，因为这里是“爱”的选择题。</span><br>
<img src="https://pic3.zhimg.com/80/v2-e4e880fdaf146dc432643d85388879ce_hd.jpg" title="https://pic3.zhimg.com/80/v2-e4e880fdaf146dc432643d85388879ce_hd.jpg"><br>
<span>3.忠诚度女主的无力与真爱作品</span><br>
<span>如果我们说一方面有生理需求，一方面又承认存在“菲勒斯价值观”而陷入自我分裂的困境中的人是苦主的精神构造的话。那么讽刺的就是许多读者和苦主具有高度的相似性。只要是认可了某种外部的存在（不一定是性力量），自然会沦入NTR想象的焦虑之中。外部性的价值观比起侵蚀有女主的苦主，更侵蚀没有女主的苦主（读者）。</span><br>
<span>忠诚女主的诞生基本来自于这种焦虑。乍一看之下一个绝对对主人公忠诚的女主是“我这样找不到女人”“有了也会被NTR”的解决方案，提供了精神食粮。但是实质上这是最无力的一种做法，反而更加加强焦虑。因为忠诚女主的归因最后都是“爱”，“爱”成了彻底空洞的符号。为什么“爱”？这种无法回答的问题成为了最大弱点。角色如果无法立起来，反而起不到舒缓焦虑的作用。还有一种忠诚女主更加无力了，要么是受到魔法控制（或者干脆就是烙印）的奴隶，要么是被男主抓来的手下败将等等，总之是先受到菲勒斯力量的控制，然后过渡到前面这种，也就是“爱”的女主。</span><br>
<span>那么如果要缓解焦虑，要抗拒一种价值观而提出新的价值观的话，必须要回归到对于生活细节的发现，对于男主女主为何相爱这一话题的问题的深究上来。经过必要过程而最终彼此不分开的男女主人公的爱情故事才是一种值得肯定的力量，一种可以建立起新的价值观的力量。而对于这种作品的NTR同人最终只好寄希望于暴力，精神控制等“超作品能力”来把神圣的关系打破，最终成为对“真爱”最好的注脚。</span><br>
</p><p><b>敖轩: </b><br>
<span>我觉得此文给前些日子漫区热帖《性焦虑：二次元文化的末日钟》中提到的女主倒贴现象提供了另一个角度的解释：因为读者害怕被ntr，所以女主必须毫无理由地对主人公忠诚。</span><br>
<span>之所以会这么想，是因为最近我高强度补完了某漫画连载至今的回目，该作中频繁出现男主因为脑补他的“女友”们被高富帅ntr而感到焦虑的情景。即使该作中甚少对男主以外的男性角色的刻画，可以说并没有出现真正对男主有威胁的男性角色。</span><br>
<span>该作对“如何让女主对主角的忠诚看起来有理由”的解决方案也和很多后宫作品一样：女角色们因为男主一些“亚萨西”的小举动而轻易陷入情网，如此桥段使得女角色们的现实感变得愈发单薄（虽然现实感在此类作品中很不重要啦）。</span><br>
<span>暴言总结：为什么肥肥选择了女主倒贴的后宫作品？因为肥肥自我质疑自己被女人爱的资格呀！</span><br>
</p><p><b>全性保真: </b><br>
<span>说真的，能够忍受过去各种诱惑而从一而终的“爱”到底是什么？站在女性角度上，斗小三/宫斗剧是不是另一种ntr元素？</span><br>
</p><p><b>尤金·海德里希: </b><br>
<span>看标题猜网址</span><br>
</p><p><b>猪的报恩: </b><br>
<span>总结：苦主通过被ntr来产生安全感。</span><br>
</p><p><b>傲慢的空想家X: </b><br>
<span>这个作品其实还是很好理解的，这不是一部绿帽作品，而是一个充满焦虑和迷茫的两性关系的问题。</span><br>
<span><br>从开头可以很明显的看出来男主对于自己和女主的关系是充满焦虑的，他妄想着有一个全面超越自己的男人突然出现在自己和女主的面前并夺走女主，但是女主在这一妄想中最终“被那个男人欺骗，被毒害到自己选择破灭”。</span><br>
<span><br>我们可以发现在这里有一个很有意思的对立就是在男主妄想中的这个一男性是全面超越他的，但唯独在“爱着女主”这一点上是完全不存在的。也就是这回到了那个经典的问题，“她是爱我的XXX还是爱我？”。</span><br>
<span><br>男主对女主的高度肯定让他产生了对于自己的怀疑，“这样的我有没有资格和她在一起呢？”。最终男主在自己检讨的过程中发觉自己的一切都是经不住推敲的（这里的问题恰恰不是男主不帅，或者不器大活好，而是男主自认为再帅再器大活好也会有更帅更器大活好的人出现），于是他用一个也是非常经典的回答来巩固自己和女主之间的关系，也就是“我一无所有，只有对她的爱”。我认为不是通过妄想女主和他人做爱男主才获得了快感，而是在妄想中女主和他人做爱的情况下，男主通过这一被背叛的妄想确认了自己与女主关系的唯一优势-自己唯一不会被打败的地方即“爱”，在这种“爱”的彰显中获得了一种缓解焦虑的自信（即：他人也许可以与女主发生关系，但最适合与她发生关系的是我）</span><br>
<span><br>但是这种在妄想中建立自我，缓解两人相处中自己不自信的焦虑的套路在真正进行约炮事件后变得可疑了，因为在事实而并非妄想之中男主发现出现了一个让自己困惑的事实。（妄想不见得都是有利于妄想人的，但是一定是可以被妄想人理解的，因为那是他自己想出来的）这一事实是：他不知道女主如何看待他的爱。这一点基本上中断都能体现出来，比较有意思的就是开头男主对于女主逆推自己-性欲强的认知，约炮中生插入的那段，以及时候女主对自己做爱过程的讲述。</span><br>
<span><br>这一困惑带来的问题是，男主这套NTR的妄想的机制不管用了。因为是人都知道，你爱人家人家不爱你，那么你的“爱”就是完全劣势。男主面临的问题就是他不知道女主怎么想，女主是因为爱他所以“尊重他的癖好”和别人做爱还是干脆就是自己很想做爱？如果是这样的话，自己对女主的爱、女主对自己的爱和“女主对做爱的爱”之间哪边是无可取代的呢？</span><br>
<span><br>如果是在常规动画作品里，这种性欲强的表面轻纯女主一定会在最开始就嚎啕大哭并声称自己和男主是彼此相爱的，而也只愿意和男主发生关系。但是在这种漫画里，剧情在女主和盘托出的时候戛然而止，更加增添一些真实性——即这部漫画贯穿始终的，男主人公对于自己的焦虑以及对于两人关系的迷茫。</span><br>
<span>————————————</span><br>
<span>你转知乎还不如转e站下面评论区的留言</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>在痛苦与矛盾中挣扎的人类才是最美的</span><br>
</p><p><b>敖轩: </b><br>
<span> 本帖最后由 敖轩 于 2019-10-12 08:53 编辑 </span><br>
<span>还没有看过文章里提到的本子，马上去看。</span><br>
</p><p><b>有口皆悲: </b><br>
<span>推荐都市偷 香贼11章(记不清了)左右这段故事。</span><br>
</p><p><b>wlgdc: </b><br>
<span>大清早就关心撸管人士的精神状态，大贤者们好。</span><br>
</p><p><b>間宫卓司: </b><br>
<span> 本帖最后由 間宫卓司 于 2019-10-12 09:03 编辑 </span><br>
<span>所以有没更多的案例作品供大家参照研究啊？</span><br>
</p><p><b>情天绯雪: </b><br>
<span>其实我挺期待岸上的漫画从男女主父母辈的关系来解析童年的。一般能接受这种关系的夫妻，他们的父母辈的相处方式也比较复杂。不追本溯源，最后就会越来越病。（或者把病当作正常）</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>memphiseme: </b><br>
<span>有口皆悲 发表于 2019-10-12 08:56</span><br>
<span>推荐都市偷 香贼11章(记不清了)左右这段故事。</span><br>
<span>雪凡赶紧去更新窃玉啊...他写的那个都市是什么玩意...</span><br>
</p><p><b>V宇宙的守夜人Z: </b><br>
<span>我觉得＂爱＂是幻想，两个人都相信并沉醉于这个幻想是维持它的前提，直到两人发现对彼此的理解是错位的为止</span><br>
</p><p><b>liujn6: </b><br>
<span>敖轩 发表于 2019-10-12 08:07</span><br>
<span>我觉得此文给前些日子漫区热帖《性焦虑：二次元文化的末日钟》中提到的女主倒贴现象提供了另一个角度的解释 ...</span><br>
<span>什么漫画？</span><br>
</p><p><b>ののワ: </b><br>
<span>lz转这个真是逼话连篇</span><br>
<span>6楼这个确实更实在点</span><br>
</p><p><b>pzk: </b><br>
<span>敖轩 发表于 2019-10-12 08:07:36</span><br>
<span>我觉得此文给前些日子漫区热帖中提到的女主倒贴现象提供了另一个角度的解释：因为读者害怕被ntr，所以女主 ...应该说是现在的读者越来越质疑自己的性吸引力才会导致这个情况吧</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Sza: </b><br>
<span>从青春期开始的阿宅精神上需要美少女，逐渐成年后理智上却知道自己不配。</span><br>
<span>同时，二次元每天都会量产一大批纸片人。在结婚N次的阿宅圈里，短时间内只爱一个纸片人都能成为专情男人。</span><br>
<span>这个虚假的专一是阿宅唯一的心理优势。</span><br>
<span>在这个优势存在的情况下，阿宅无法与二次元纸片人分手，无法及时止损，就只能作茧自缚当绿奴。</span><br>
<span>这是现实中平平无奇的事实在越级打怪的精神世界的反馈结果。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>大家谁女性作品看的多？   为什么我感觉女性并没有这种焦虑      就我年轻时看的女性作者写的玩意   基本上还是男的对女的焦虑      男方的倒贴更惨烈    女方连亚萨西都没有      总之就是引起了男方的注意   并且一直注意了几十年   如果说有焦虑的话    可能有一点被利用的焦虑    接近女方是为了某个具体的目的       这个至少在后宫文里   男主比较不在意被利用的</span><br>
<span>不过时代久远   现在进化到什么程度？</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>理论太过于迁就漫画，而有些漫画本身是不能拿来研判的</span><br>
<span>说一个真实事情。某国有大型企业旗下有一名员工，他被公司内纪检给审查时，才知道他和他太太拍**放到国外平台上牟利。一般来说主动暴露夫妻隐私，开放自己老婆的裸体给别人看就很非主流了，在深度细节上，他居然还找了一个男人，两人一起玩老婆。而这对暖男娇妻在外人眼中，绝对不是做这种事的人，也不是乱发朋友圈那种张扬者。事发是因为有同一个公司的在浏览视频时，从房间的布局发现了摄影地点就是XXX的家，风言风语传开才纸包不了火。</span><br>
<span>我给我同学分析这个事情（因为男性当事人他认识）时，有那么剖析过一些淫妻/夫癖者的心理倾向和幼年经验的影响。但是我也提醒了一点，就是经济效益的影响。真要说的话，绿帽子一词原本指的就是中国明朝以配偶从事卖娼业为生的家主冠上巾，在当时来说甚至是一种社会身份。</span><br>
</p><p><b>冷静一下: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2019-10-12 10:55</span><br>
<span>大家谁女性作品看的多？   为什么我感觉女性并没有这种焦虑      就我年轻时看的女性作者写的玩意   基 ...</span><br>
<span>少女漫里女的倒贴男的就很多，而且很多都有设定：男主太优秀，女主觉得配不上男主整日惶惶不安，然后还有男主给他坚定(是我选择了你的信心)。。然后这样的女主就可以作出很多情节</span><br>
</p><p><b>情天绯雪: </b><br>
<span>pzk 发表于 2019-10-12 10:37:22</span><br>
<span>应该说是现在的读者越来越质疑自己的性吸引力才会导致这个情况吧除了性吸引力，还有撸完之后贤者时间里关于“自由意志”的思考。我们真的是自由的选择所爱的人吗？还是我们被这个社会捆绑了JB和Y道？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>未来起航: </b><br>
<span> 本帖最后由 未来起航 于 2019-10-13 16:13 编辑 </span><br>
<span>敖轩 发表于 2019-10-12 08:07</span><br>
<span>我觉得此文给前些日子漫区热帖《性焦虑：二次元文化的末日钟》中提到的女主倒贴现象提供了另一个角度的解释 ...</span><br>
<span>这文写的比学究模样的文章要热情不少......</span><br>
<span>我觉着这文结构和那篇ntr漫类似，最有意思的地方都在后头——说白了，你们怎么分析那些痛苦、焦虑、幻想和虚妄的恶性循环加深都无所谓，俺就只想听解法图个痛快；</span><br>
<span>如此来看，借着最后女主的质问给出挣脱循环的契机，提出“老老实实谈恋爱”的解法，我觉着先不管正确性如何，感官上已经比不少文章看得舒坦多了</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>最近这类文章似乎多起来了，是错觉吗？</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>情天绯雪 发表于 2019-10-12 11:45</span><br>
<span>除了性吸引力，还有撸完之后贤者时间里关于“自由意志”的思考。我们真的是自由的选择所爱的人吗？还是我们 ...</span><br>
<span>自由意志？那只能找尼采了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1859065[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
