<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>贾诩在官渡的时候为何宁可不留后路也要张绣投靠曹操？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>贾诩在官渡的时候为何宁可不留后路也要张绣投靠曹操？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:07:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>贾诩在官渡的时候为何宁可不留后路也要张绣投靠曹操？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864825-1-1.html</link>
      <description>贾诩在官渡的时候为何宁可不留后路也要张绣投靠曹操？&#13;
是后，太祖拒袁绍于官渡，绍遣人招绣，并与诩书结援。绣欲许之，诩显于绣坐上谓绍使曰：“归谢袁本初，兄弟不能相容，而能容天下国士乎？”绣惊惧曰：“何至于此！”窃谓诩曰：“若此，当何归？”诩曰：“不如从曹公。”绣曰：“袁强曹弱，又与曹为仇，从之如何？”诩曰：“此乃所以宜从也。夫曹公奉天子以令天下，其宜从一也。绍强盛，我以少众从之，必不以我为重。曹公众弱，其得我必喜，其宜从二也。夫有霸王之志者，固将释私怨，以明德于四海，其宜从三也。愿将军无疑！”绣从之，率众归太祖。太祖见之，喜，执诩手曰：“使我信重于天下者，子也。”
&#13;
很多人认为曹操官渡能胜袁绍偶然因素很大，但当时作为第三方谋士的贾诩，居然不惜越过自己的主公把和袁绍结盟的事不留后手的搅黄了。
&#13;
这么一看袁绍那时候账面上虽然优于曹操，其实胜算并不大？贾诩的举动并不像是和张绣唱双簧的样子。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>傅剑寒: </b><br>
<span>贾诩在官渡的时候为何宁可不留后路也要张绣投靠曹操？</span><br>
<span>是后，太祖拒袁绍于官渡，绍遣人招绣，并与诩书结援。绣欲许之，诩显于绣坐上谓绍使曰：“归谢袁本初，兄弟不能相容，而能容天下国士乎？”绣惊惧曰：“何至于此！”窃谓诩曰：“若此，当何归？”诩曰：“不如从曹公。”绣曰：“袁强曹弱，又与曹为仇，从之如何？”诩曰：“此乃所以宜从也。夫曹公奉天子以令天下，其宜从一也。绍强盛，我以少众从之，必不以我为重。曹公众弱，其得我必喜，其宜从二也。夫有霸王之志者，固将释私怨，以明德于四海，其宜从三也。愿将军无疑！”绣从之，率众归太祖。太祖见之，喜，执诩手曰：“使我信重于天下者，子也。”</span><br>
<span>很多人认为曹操官渡能胜袁绍偶然因素很大，但当时作为第三方谋士的贾诩，居然不惜越过自己的主公把和袁绍结盟的事不留后手的搅黄了。</span><br>
<span>这么一看袁绍那时候账面上虽然优于曹操，其实胜算并不大？贾诩的举动并不像是和张绣唱双簧的样子。</span><br>
</p><p><b>Demi.Albertini: </b><br>
<span>卖张绣保自己</span><br>
</p><p><b>XE游侠: </b><br>
<span>聪明人当然不能为主子傻干</span><br>
<span>而且这事他也没对不起张绣</span><br>
</p><p><b>傅剑寒: </b><br>
<span>Demi.Albertini 发表于 2019-11-10 20:36</span><br>
<span>卖张绣保自己</span><br>
<span>是时将军段煨屯华阴，与诩同郡，遂去傕托煨。诩素知名，为煨军所望。煨内恐其见夺，而外奉诩礼甚备，诩愈不自安。</span><br>
<span>张绣在南阳，诩阴结绣，绣遣人迎诩。诩将行，或谓诩曰：“煨待君厚矣，君安去之？”诩曰：“煨性多疑，有忌诩意，礼虽厚，不可恃，久将为所图。我去必喜，又望吾结大援于外，必厚吾妻子。绣无谋主，亦愿得诩，则家与身必俱全矣。”诩遂往，绣执子孙礼，煨果善视其家。</span><br>
<span>张绣算是帮着把贾诩和他的家人从段煨手上保下来了，而且贾诩在张绣那里并没有做什么对不起张绣的事，反而把曹操坑得挺惨。</span><br>
</p><p><b>帕拉斯雅典娜: </b><br>
<span>贾文和心怀社稷，宅心仁厚呗</span><br>
</p><p><b>Demi.Albertini: </b><br>
<span>傅剑寒 发表于 2019-11-10 20:46</span><br>
<span>张绣算是帮着把贾诩和他的家人从段煨手上保下来了，而且贾诩在张绣那里并没有做什么对不起张绣的事，反 ...</span><br>
<span>所以这和贾诩卖掉张绣有什么矛盾么……</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>看出了曹操牛逼啊，曹操整合了兖州的力量，袁绍没有完全整合青州和冀州的力量。</span><br>
<span>而且贾诩从后来助曹丕夺位也看得出他押宝眼光很好</span><br>
</p><p><b>nalanchen: </b><br>
<span>因为老狐狸是穿越者，看过剧本的</span><br>
</p><p><b>superhomepig: </b><br>
<span>    人品运气啊，袁绍说白了最吃亏的还是活得短了点，不然北方真不一定谁赢谁输。</span><br>
</p><p><b>慈父斯大林: </b><br>
<span> 本帖最后由 慈父斯大林 于 2019-11-10 21:06 编辑 </span><br>
<span>诩曰："煨性多疑，有忌诩意，礼虽厚，不可恃，久将为所图。我去必喜，又望吾结大援於外，必厚吾妻子。绣无谋主，亦愿得诩，则家与身必俱全矣。"诩遂往，绣执子孙礼，煨果善视其家。</span><br>
<span>贾诩的家人在段煨手上。</span><br>
<span>三年，使谒者仆射裴茂诏关中诸将段煨等讨李傕，夷三族。《典略》曰：“傕头至，有诏高县之。”以段煨为安南将军，封閺乡侯。</span><br>
<span>段煨响应朝廷号召，身体力行讨伐逆贼，但实际上这行为相当于独立军阀易帜投曹，也就是说贾诩的家眷间接的被曹操控制了……</span><br>
<span>冬十一月，张绣率众降，封列侯。</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>贾诩反复横跳保全自己身家性命还能留一点名节真挺不容易的。他这个等级的牛人要么压错了宝要么丢了性命要么失了忠义。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>kumquat_cc: </b><br>
<span>贾诩对张绣也算够意思了，投奔曹操之后，曹操对张绣家人图谋不轨，贾诩还帮着张绣反曹操，差点就把曹操给干死了。</span><br>
<span>而且那会不光贾诩能看清形势，很多谋士都看明白袁绍不能成事。投奔曹操算是正常操作吧</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>感觉还是赌博成分大，这个时机投是自身筹码最重的时刻，</span><br>
<span>张绣这一投相当于曹操在刘表这一方向的压力瞬间没了，背部防御只需要应对汝南这一方向。不论从任何角度都是对曹操雪中送炭，所以场面上肯定要厚待。</span><br>
<span>其他时期，不论是官渡曹操得胜后，还是官渡袁绍得胜后，再投降也不会有这么大的重要性，很容易成为北方势力和刘表势力夹缝中的炮灰。</span><br>
</p><p><b>傅剑寒: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2019-11-10 21:12</span><br>
<span>感觉还是赌博成分大，这个时机投是自身筹码最重的时刻，</span><br>
<span>张绣这一投相当于曹操在刘表这一方向的压力瞬间没 ...</span><br>
<span>这个时候自然是筹码最重的时刻 但回绝袁绍的时候直接拿二袁相争的事羞辱袁绍 怎么看都不想是留有投降袁绍的后路</span><br>
</p><p><b>Demi.Albertini: </b><br>
<span>贾诩张绣这样的凉州出身的人想在传统关东豪族袁绍这里有好果子吃是不可能的，麴义的前车之鉴贾诩肯定会知道</span><br>
</p><p><b>yangli8414: </b><br>
<span>这算什么赌，曹袁都到你门口要求结盟了，对张绣来说就两条路，要么跟曹要么跟袁。中立？曹操会允许一个和自己有仇的势力在自己屁股后面活到官渡之战？看看汝南刘备的下场。2选一当然是跟曹操好。更何况张绣在曹操有生之年确实礼遇有加，至于曹丕杀他全家，这个也不是贾诩能算到的，就算真的算到曹家要报私仇，他自己就是主谋，凭什么能保证逃过一劫？说白了，当时的人都是能活一天是一天，后天要死那也是后天在想办法。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2019-11-10 21:39 编辑 </span><br>
<span>傅剑寒 发表于 2019-11-10 21:20</span><br>
<span>这个时候自然是筹码最重的时刻 但回绝袁绍的时候直接拿二袁相争的事羞辱袁绍 怎么看都不想是留有投降袁绍 ...</span><br>
<span>他个人判断肯定是更看好曹操，而且不存在【如曹操败了，袁绍控制北方，自身筹码会更重】的情况，所以投曹也要早投；</span><br>
<span>至于说贾诩为什么这么看好曹操，我还是觉得一方面也是赌，</span><br>
<span>另一方面比较实际的就是他对于刘表这个十分重要角色的判断，不见事变，多疑无决，无能为也。</span><br>
<span>毕竟张绣当时也就是刘表养的附庸、向北伸手的桥头堡，而官渡前后，曹操南部的最大隐患也就是刘表和孙策，而孙策自身内部问题无暇顾及，于是刘表其实算是唯一可以左右官渡结局的第三方了。</span><br>
<span>而刘表的举动事后我们看，果真是犹犹豫豫，既有夹击的意图但又不坚决。</span><br>
<span>而官渡这个局面，如果没有大势力支持，仅仅是以小势力和袁绍南北呼应形成夹击事实证明是不成立了，刘备和刘辟的汝南失败也是典型。</span><br>
<span>因此，如果贾诩看衰刘表，基本就可以看好曹操，或者说给曹操提供更良好的南部条件，帮助曹操赢。</span><br>
</p><p><b>废话: </b><br>
<span>俗人看三国就是这个看法，干活的背锅，不干活的反而被吹成高人。谁叫你贾诩去给张绣出主意，张绣无论将来什么结果你贾诩就背锅吧，谁叫你干活了呢？同理还有潘凤，遇到难题十八路诸侯都不上前，谁叫你潘凤不想混日子想干实事呢？背锅吧。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI GLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>sdhgak1234: </b><br>
<span>yangli8414 发表于 2019-11-10 21:28</span><br>
<span>这算什么赌，曹袁都到你门口要求结盟了，对张绣来说就两条路，要么跟曹要么跟袁。中立？曹操会允许一个和自 ...</span><br>
<span>同意，贾诩本身有更多更好的时机去投曹，却骑墙到了官渡前，面临最后的二选一，只能说他对选择曹操并不是那么坚定</span><br>
</p><p><b>EP2: </b><br>
<span>yangli8414 发表于 2019-11-10 21:28</span><br>
<span>这算什么赌，曹袁都到你门口要求结盟了，对张绣来说就两条路，要么跟曹要么跟袁。中立？曹操会允许一个和自 ...</span><br>
<span>曹丕就是贾栩推上皇位的，怎么可能清算贾栩啊</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>大肥兔: </b><br>
<span>废话 发表于 2019-11-10 21:37</span><br>
<span>俗人看三国就是这个看法，干活的背锅，不干活的反而被吹成高人。谁叫你贾诩去给张绣出主意，张绣无论将来什 ...</span><br>
<span>想干实事的是俞涉，潘凤是被韩馥拉过去的。</span><br>
<span>“战不三合”和“去不多时”哪个更久？很多三国志里面俞涉武力高于潘凤(比如10和11），我觉得不合理</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>sdhgak1234 发表于 2019-11-10 21:37</span><br>
<span>同意，贾诩本身有更多更好的时机去投曹，却骑墙到了官渡前，面临最后的二选一，只能说他对选择曹操并不是 ...</span><br>
<span>其实也不一定，先打一下、闹一下，在谈判桌上涨一下身价的事也是有的，例如张鲁</span><br>
<span>否则看上去毫无还手实力小势力一旦投降往往会彻底被看不起。</span><br>
</p><p><b>bapijun: </b><br>
<span>张绣投降确实投降的很好，在关键时间点投降，说明贾诩看来官渡之战曹操获胜机会很大。至于曹丕后来杀张绣全家，那是曹丕人品和水平问题换一个正常点的政治家都不会干这种事情(曹丕干的二逼事情多了去了不差这一个)</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>要么就骑墙，既然真到选边了那就要坚定，表忠心，否则人家怎么信你，留后路留到自己路都没了。</span><br>
<span>贾诩算是帮张绣找了个好时机投曹了，其实要不是第一次张绣咽不下那口气，也不会有那么多顾忌。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Demi.Albertini: </b><br>
<span>曹丕杀的是张绣的儿子全家，张绣早就死了</span><br>
</p><p><b>Bernoulli: </b><br>
<span>傅剑寒 发表于 2019-11-10 21:20</span><br>
<span>这个时候自然是筹码最重的时刻 但回绝袁绍的时候直接拿二袁相争的事羞辱袁绍 怎么看都不想是留有投降袁绍 ...</span><br>
<span>张绣已经横跳过一次了，曹操大儿子和侄子都折在这里，不做的狠的一点绝了自己后路曹操凭什么相信你？</span><br>
</p><p><b>大肥兔: </b><br>
<span>bapijun 发表于 2019-11-10 21:46</span><br>
<span>张绣投降确实投降的很好，在关键时间点投降，说明贾诩看来官渡之战曹操获胜机会很大。至于曹丕后来杀张绣全 ...</span><br>
<span>主要是那个时候中原地区应该不适合那种小势力生存了吧</span><br>
</p><p><b>绝赞販売中: </b><br>
<span>这不是很简单，官渡就三个选择曹袁自立、自立张绣自己能力多少心里有数，袁绍可以投但不可靠，袁本初那个接班人情况大家心里都清楚，曹操的话你选择他就得表忠心，做表率出来他反而不会动手搞你了.毕竟他需要名望去对抗袁家，这算是很划算了.一旦留后路能有啥后路，信三袁能比得上他们老爹吗</span><br>
</p><p><b>吉黑尽阵: </b><br>
<span>吉：其实宛城那段，如果曹老板但凡喝张秀打个招呼，说一句以后我替你照顾婶婶，我就是你叔了。张绣应该也不会有什么反对，说到底曹老板真是太不会做人</span><br>
</p><p><b>sdhgak1234: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2019-11-10 21:43</span><br>
<span>其实也不一定，先打一下、闹一下，在谈判桌上涨一下身价的事也是有的，例如张鲁</span><br>
<span>否则看上去毫无还 ...</span><br>
<span>可宛城这个局可真不算闹一下这么简单了。我觉得贾诩牛逼是牛逼，但不代表就默认他的选择都是主动的，目光就是长远的，人的心态和见识往往收到经历和时代背景左右。贾诩在张秀手下时是什么背景？国贼董卓的走狗，李傕郭汜的同谋，残害大臣的帮凶，好不容易在献帝的事上拉回了点声誉（但还是当了反贼张济的党羽），在士林总体上还是称得上声名狼藉的。一个四五十岁名声扫地出身西北的人，心境上应该更希望找到安稳舒适的生活环境吧（你看贾诩后期这套苟活的操作，就可以看出他的本性了），所以尽可能骑墙，尽可能看清局势再作出选择才是符合他性格行为，因此我认为为了“搏”机会而投曹的讲法不准确，只是局势让他不得不做选择了。按照这个逻辑，宛城可以这样解释：曹操只是候选人之一，既然张秀坚持，弄死就弄死了，结果事不谐还得罪了曹操，只好后半生拼命补救</span><br>
</p><p><b>青い地球ぎ: </b><br>
<span>贾诩应该是精通正版周易</span><br>
</p><p><b>584520184: </b><br>
<span>就是看好曹操而已呗。袁绍么，自己家烂摊子一堆，刘表么，没有帝王之资，自立么，连刘备都差点被干死，投降曹操是最明智的选择拉</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>sdhgak1234 发表于 2019-11-10 22:16</span><br>
<span>可宛城这个局可真不算闹一下这么简单了。我觉得贾诩牛逼是牛逼，但不代表就默认他的选择都是主动的，目光 ...</span><br>
<span>这个说法我也同意，不排除他就是被动情况下的补救，后半生也是谨慎地各种苟。</span><br>
<span>包括第一次投降后的再反水，很多人认为也是判断曹操先有杀心，出于自保先下手。</span><br>
</p><p><b>yangli8414: </b><br>
<span>EP2 发表于 2019-11-10 21:40</span><br>
<span>曹丕就是贾栩推上皇位的，怎么可能清算贾栩啊</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版...</span><br>
<span>在劝张绣归顺曹操这个节点上，贾诩并不能预测到曹丕会接班曹操，然后杀张绣一家，因为1，在那个节点，曹操的继承人是不是曹丕不确定。第2，那个节点贾诩更不可能预测到自己能辅佐曹丕上位从而被免于清算。所以，所谓的贾诩卖张绣是看了结果以后的上帝视角，而以当时的情况看，贾诩就是尽心尽力帮张绣选了最好的一条路。</span><br>
</p><p><b>flyreder: </b><br>
<span>从文和乱武之后的表现来看，特别是给献帝献计保护长安免遭异族劫掠的行为，老不死的也是个阴搓搓的拥汉派，这家伙在献帝东归的时候就出工不出力，还特地大老远跑过去把印绶送给皇帝，对比李傕，真是一言难尽啊，陈寿这家伙把他和八竿子打不着的荀彧放一传没什么想法我觉的是不会的，有点暗示的意思，要不怎么看都应该跟程昱更合适，所以搞乱天下还有另力皇帝前科的袁绍和真牌丞相曹操放一起，我觉得应该没什么选的，而且和老板的军队交过手，对面的战斗力还是比较靠谱的，自己带兵入股收益也比加入袁绍大啊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864825[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
