<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>如何看待蒋方舟说中国文学在世界文学里非常边缘化，并...ZT</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>如何看待蒋方舟说中国文学在世界文学里非常边缘化，并...ZT</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:48:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>如何看待蒋方舟说中国文学在世界文学里非常边缘化，并...ZT[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1839248-1-1.html</link>
      <description>如何看待蒋方舟说中国文学在世界文学里非常边缘化，并...ZT&#13;
作者：青子
&#13;
链接：https://www.zhihu.com/question/312032650/answer/690516798
&#13;
来源：知乎
&#13;
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。
&#13;
我把这个问题发到中国作协的网络作家群里给大家看了下。然后大家发现，我们又被代表了。
&#13;
中国文学=纯文学？
&#13;
也就是说，通俗文学的水平，这些人是从来不考虑在内的。
&#13;
我是个网络作家，屁股一定是歪的，但这次我不是来给网络小说正名的。
&#13;
蒋方舟和阎连科在这个问题上，只谈到了文学的高度，鉴于他们没把纯文学和通俗文学分开来谈，那么默认就是把这两类放在一起来评价了。
&#13;
我们假定纯文学代表的是文学的高度，那么这个说法没问题，中国的纯文学的确是被世界边缘化的。但文学评论界一向有“高原和高峰”的说法，普遍认为，我们国家的当代文学有高原没高峰。
&#13;
乡土文学、寻根文学撑起了高原，但高峰没有……至少没欧美那么高。
&#13;
当代文学的断层甚至没落的原因，个人认为有两个方面，一个是高票回答说的，我们国家经济增长的速度太快，社会变革的跨越太大，以至于两代人之间出现了一个文化断层，在文学审美上造成了一种脱节。
&#13;
这种脱节的结果就是，当今国内流行的纯文学作家的作品，在市场上受众很小，对年青一代的影响非常小。
&#13;
我们看看市场上最活跃的纯文学作家是谁：莫言、贾平凹、余华、陈忠实等等，这个名单不超过十个。
&#13;
各省作协的主席副主席，按道理都是著名作家吧，但名字你们听过几个？方方池莉张炜王跃文徐春樵，有几个人看过他们作品？但他们的确就是纯文学的中坚力量。中国有十三亿人啊，能被大众广为人知的纯文学作家，就二十个不到，这足以说明纯文学没落到了什么地步。
&#13;
造成这个结果的原因，一来是这帮人太“老”了，别喷，这其实是一个挺悲伤的故事，前面说到，我们国家的文学高原是什么，是乡土文学、寻根文学，这些著名的作家，基本上最擅长的就是这类题材，提取两个关键词就是：文革、农村。不是文革就是农村。
&#13;
因为他们经历过那个时代，在80到90年代初，阅读的主力军——当时的年轻人，也都经历过那个时代，所以知青生活、文革旧事、乡村生活这些，特别容易引起他们的共鸣，而且因为革命思想的延续，他们对土改时期、抗日和解放战争，也有非常浓厚的兴趣。
&#13;
所以这帮作家的文字，一下子捅到他们心窝里，写的好的，就成了名家。
&#13;
90年代中期，社会大变革，尤其等到80后和90后，是在现代科技和都市背景下成长起来的——哪怕是现代农村，也跟过去完全不一样，于是这些著名作家们所擅长的题材就落伍了，年轻人越来越不爱看了。
&#13;
有人可能会问，那为啥这些人不改变写作方向、去写当代都市背景下的故事呢？
&#13;
他们缺乏与年轻人一样的成长体验。这种体验不是说你在网上看一些段子、刻意想弄明白年轻人在流行什么就能立刻抓住的，对，的确有一些老作家在写都市，但他们写的都市，会让年轻人感觉到隔靴搔痒——事情是那么个事情，但总说不到点子上。
&#13;
一个50岁的人，不管他有多新潮，他一定没办法代表20岁的人。
&#13;
80、90初期年代，社会上流行的刊物是收获、劳动、小说选刊。
&#13;
90年代中后期到2000年，流行的是少男少女、今古传奇、武侠世界
&#13;
00年后流行的是最小说……
&#13;
如今这个社会，读者受众的主力军是90和00后，你让他们去看文革时期的农村生活，他们自然看不下去。
&#13;
有人说，纯文学的高度在那，就算失去大众读者，也一样代表的是文学的高度。
&#13;
这个观点对错先不说，退一步，就算是这样，但文学的换血怎么完成？你指望50、60这一帮文坛老前辈一直写下去？年轻人看不了老的纯文学，得不到指导，文学爱好者就越来越少，市场上流行的纯文学作家，就会一直是这一帮老前辈，事实上，现在就是这个样子。
&#13;
那么将来呢？任何失去了年轻力量的艺术行业，都只会越来越萎缩。
&#13;
所以现在的问题是：别说中国文学被世界边缘了，在国内都已经边缘了。
&#13;
那么，多培养年青作家，让更多年青作家来写年青人爱看的纯文学小说不好吗？
&#13;
这就是问题的核心。
&#13;
文坛如今被一帮老前辈们掌控，互吹互捧，形成了一个十分闭塞的圈子，文学评论的落后，也只能评论这帮人的书。对于年轻人创作出的新兴题材的作品，他们不看，不评，更不要说提携指点了。
&#13;
有人问哪有这么严重，现在各地作协不也有那么几个年轻人吗。
&#13;
有啊。但是请大家去看看这些年轻作家的文字，跟那些老前辈的文字如出一辙，一毛一样，唯有这样，才能得到文坛的认可，你才有机会入行……蒋方舟的书我没看过，但我看过一些年轻人写的出文学小说。新概念出来、在新千年初期非常火的那一批少年，剩下如今还活跃在文坛的，没几个了。不是他们写的越来越差，而是得不到主流文学界的认可，写的又不够商业化，于是很多人退圈，逐渐远离了写作。
&#13;
注意我这么说，针对的不是余华莫言这批大家。这批大家的文字，虽然有点跟不上时代，但他们写的那种作品，在文学上有一种不可替代性，可以被称为经典文学，毕竟还是有一些高追求的年轻人爱看并热衷。
&#13;
拿我们网络小说来比喻 ，现在也越来越年轻化，二次元动漫风轻小说越来越多，但偏传统的玄幻、历史类网文，一样会有读者，一样需要有人来写。
&#13;
余华莫言这一批作家，的确能代表中国文学的高度，但他们的存在，在传统文学界本该只是一部分，如今却代表了全部。
&#13;
就是说，所有搞纯文学的人，都在模仿他们的风格和题材来写作，我相信这一点连余华们本人也是不愿意看到的，毕竟文学界真正有话语权的不是他们啊。
&#13;
于是所有想获奖的作家，不管新老，都在写文革、土改、农村生活，你写现代都市？抱歉，别说获奖，连申报名额都不给你。
&#13;
文学界越来越窄，越来越脱离群众，面对质疑，这个圈子没有放开，反而形成了一种蜜汁自信的观念来说服自己：我们不需要市场，我们不需要读者，我们的书没人看，是这一届读者不行。文学不需要讨好读者。
&#13;
于是，年复一年的，市场上卖得动的，国内拿奖的，国外送去评奖的，永远就是余华莫言们，这怎么能不落后？
&#13;
之前说萌芽系的那一批有才华的青年作家，为啥被圈子排斥的同时、市场上也不行呢？这就涉及到关于文学被边缘化的另一个原因：
&#13;
通俗文学通往纯文学的梯子被抽掉了。
&#13;
愤怒的香蕉在一个回答里说过这样一段经历：自己有时候看一些严肃小说，会觉得非常好看，很惋惜为什么大众不来看这么好的书，为什么他们宁愿看郭敬明、看日漫，看网文，就是不看这些有深度的作品。
&#13;
前面提到，80年代的很多年轻人，是非常爱看纯文学期刊的，所以他们对同样风格类型的纯文学作品，会有很强的接受度。这是一种文学素养。
&#13;
90年代，我们看少男少女这种，所以我们对郭敬明这一类的青春小说很容易接受。
&#13;
我都意思是，当初的年轻人，他们在看市面上流行的文学之余，其中很多人会不满足于现状，会被带动去看更深一些的作品，而这些“深一些”的纯文学作品，与市面上流行的文学形式，又有一定的共通性，这样就能无缝对接，对最深、最能彰显文学高度的那一类文学作品，源源不断得输送读者，其中一部分爱好者会受到这种创作思想的影响，参与创作，这就形成了一个良好的生态圈子。
&#13;
而如今，我们看网文，经常面临一个问题就是“网上找不到什么好书了”，但这些找不到好书的人宁愿去往下看一些初学者水平的小说，也不愿意去看纯文学小说，原因何在？
&#13;
因为梯子被抽掉了，因为纯文学太闭塞了，它跟当今流行的通俗小说，有一道巨大的鸿沟，让读者无法迈过去，无法在阅读口味加深的时候，在纯文学里找到自己能够接受的作品。
&#13;
可怕的是，他们以这道鸿沟的存在而深感自豪，他们撇清自己与商业小说的界限，以自己写的小说不够商业化为荣，以深奥晦涩为趣味。
&#13;
一句“通俗文学不是文学”，提升了自己的逼格，但也彻底失去了市场。
&#13;
文学，是服务于人民的，是人民的文学，不同类别的文学，应该组成一个桥梁或阶梯，由浅到深。
&#13;
浅的就一定差么？安徒生童话，凡尔纳科幻，你可能现在不会去看了，但你不能否定它对一个儿童阅读的重要性。
&#13;
没有面向大众的通俗文学做基础，你上来就让年轻人去看那种深刻的大部头，人家不看还怪人家没品位、没深度，这是什么逻辑？
&#13;
那么要怎么做才能改变现状呢，首先，是纯文学作家放下身段，不要仇视商业，文学评论界愿意去宣传和推广一些优秀的通俗小说，给与他们认可，而不是有意无意得告诉读者，这些是低级的消遣它不是文学。
&#13;
例如@蒋方舟 ，下次再讨论这种问题的时候，不要一句“中国文学被世界边缘了……”就把大家都代表了，或许你可以加一句，我们的网络小说不错，已经输出到海外了。
&#13;
===============================
&#13;
评论区果然出现了很多“网络文学不是文学”论的论点。我对这种正名和战斗早就没兴趣了。统一回答下，不再回应任何攻击。
&#13;
白马是马，黑马不是白马，所以，黑马不是马？
&#13;
严肃文学是文学，网络文学不是严肃文学，所以，网络文学不是文学？
&#13;
是这个意思吧。
&#13;
你可以说现在的网络文学不够好，没有特别高度的作品出来，这些，都是可以讨论的，直接说网络文学不是文学，这里头鄙视链就不说了，而是我伤心的发现，很多人真就是根深蒂固的认为，文学只能是严肃的。
&#13;
这部分人中，大部分是只看严肃文学没看过网络文学的，可别的国家就不说了，我们国家几千年历史上的文学是什么，唐诗宋词元曲明清小说，哪一个是严肃文学了？所以你们都不看这些，只看正统的经史子集的吗？
&#13;
再说一点，我提出蒋方舟以偏概全，以严肃小说来代表文学的全部，这个标准可不光是文学的深刻性，文学的传播力量，它的影响力，算不算文学的成就？
&#13;
冰与火之歌，哈利波特，魔戒，这些在中国卖的巨好的小说，他们也不严肃，也没有达到严肃小说的思想高度，但至少是文化输出吧。
&#13;
诚然，网文如今在国外做不到类似的小说在国内的影响力，但是苗头不错啊，被翻译出国的书越来越多，看的老外也越来越多，这难道不能算是一种进步？
&#13;
按照这个发展趋势，谁知道会不会有一本网文成为国外的爆款。
&#13;
不管怎么说，网文出海至少是做了这方面的尝试，这个也要喷吗？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>蒋春霖: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-6-13 22:33</span><br>
<span>哦特指先锋派么……年轻一代的先锋派我还真不熟悉。</span><br>
<span>薛忆沩的哲学小说您怎么看？</span><br>
<span>之前没听说过诶。找了半天也没找到他的小说。。。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI INE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>the.x: </b><br>
<span> 本帖最后由 the.x 于 2019-6-14 12:05 编辑 </span><br>
<span>村上春树是比较好的严肃文学和商业文学结合的典范吧？ </span><br>
<span>几乎没有被改变成影视剧动画啥的（陈英雄那部垃圾改编不算） 但人气和知名度非常高 70岁了还能写出年轻人喜欢的文字和故事</span><br>
<span>国内就很少有这种 依然保留年轻心态的的年纪大的创作者不管是文学还是影视剧 </span><br>
</p><p><b>青冥: </b><br>
<span>我说你们先查一查词典再讨论很难么？非要空对空的吵来吵去有意义么？</span><br>
<span>看看基本定义吧。</span><br>
<span>小说 xiǎoshuō</span><br>
<span> 一种通过人物、情节和环境的具体描写来反映现实生活的文学体裁。按篇幅可分为长篇小说、中篇小说、短篇小说和小小说(微型小说)</span><br>
<span>小说:以刻画人物形象为中心，通过完整的故事情节和环境描写来反映社会生活的文学体裁。 人物、情节、环境是小说的三要素。情节一般包括开端、发展、高潮、结局四部分，有的包括序幕、尾声。环境包括自然环境和社会环境。 小说按照篇幅及容量可分为长篇、中篇、短篇和微型小说(小小说)。按照表现的内容可分为神话、科幻、公案、传奇、武侠、言情、同人、官宦等。按照体制可分为章回体小说、日记体小说、书信体小说、自传体小说。按照语言形式可分为文言小说和白话小说。 小说与诗歌、散文、戏剧，并称"四大文学体裁"。</span><br>
<span>看到没有，不管是莫言还是小学生写的，不管发表在网上还是纸刊，不管文笔稀烂还是字字隽永，只要满足小说的基本要素，符合“以刻画人物形象为中心，通过完整的故事情节和环境描写来反映社会生活”的要求，就可以叫小说。</span><br>
<span>名著、优秀小说和坏小说都是小说，你可以说某某网络小说水平低，也可以说网络小说普遍价值不高，但直接把它们开除出小说籍，就是错的。</span><br>
</p><p><b>Prushka: </b><br>
<span>yzyz121和zyzy2什么关系</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-6-14 02:49</span><br>
<span>有啥办法，谁让上头定规矩的专家比你更重视文学呢</span><br>
<span>你居然还一条条认真回复了</span><br>
</p><p><b>FuManchu: </b><br>
<span>苑生百花 发表于 2019-6-13 19:00</span><br>
<span>波兰语比较小众了吧，也出过显克微支这样的著名作家</span><br>
<span>世界上文化圈就那么几个还有影响力的也就希腊-罗马文化圈和汉文化圈，以及中东的阿拉伯文化圈。印度文化圈都被希腊罗马文化圈给洗一遍了。你把世界国家分进去，就不用扯什么世界文学了</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>网文只是个分类，你在网上连载就网文，不过门槛低，质量差的太多，但现在网文的确已经输出国外。</span><br>
</p><p><b>mkii量产型: </b><br>
<span>薛素姐 发表于 2019-6-14 11:03</span><br>
<span>还有一个文化的问题，就说红楼梦，冷不丁扔给外国人，他们真会觉得好么？名著也需要文化建构。 ...</span><br>
<span>以百年孤独为首的拉美文学在国内也有人看啊，你说近代中国收外国影响主动对外吸收，其实也就是俄日德英美法这几位，改革开放后大概也就美日为主加少部分英法了，你说文化 问题还不如说中国文学缺乏好翻译</span><br>
</p><p><b>Nieriltasinwa: </b><br>
<span>别人说说还成，蒋方舟可算了吧，30岁的人了写出了半个屁来？</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>文学的界定没啥明确的界限，再发散下去就是什么是艺术了，这问题争了几百年都没定论，网文只是对立于实体书，而不是对立于传统文学，刘电工以前在论坛连载的小说不是网文？然后要把科幻也开除文学吗？亿万富翁高乞丐一等，但说乞丐不配是人就很微妙了</span><br>
</p><p><b>ashino11: </b><br>
<span>楼里大佬好像满多顺势请教一下，请问普通阅读爱好者如何提高自己的文学素养呢</span><br>
<span>我姑且算比较喜欢读书吧，知名作家和一般知名作家的作品杂七杂八读过一些，读完能分辨出哪些作品是自己觉得好和喜欢的，但是很难系统地整理出自己的想法和感受，也说不清楚好在哪里为什么好</span><br>
<span>总觉得这样读书就像囫囵吞枣，没品出作品的味道就稀里糊涂地读完太浪费了</span><br>
</p><p><b>尼特子很辛苦哟: </b><br>
<span>文史哲这种东西讨论起来是需要门槛的，但大部分人都觉得可以插几句嘴</span><br>
<span>所以我觉得这种帖子往往都是群魔乱舞的粪坑</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>古代人皮克: </b><br>
<span>ashino11 发表于 2019-6-14 15:09</span><br>
<span>楼里大佬好像满多顺势请教一下，请问普通阅读爱好者如何提高自己的文学素养呢</span><br>
<span>我姑且算比较喜欢读书吧，知 ...</span><br>
<span>我的话，习惯上是从名著开始，然后围绕这个时期一个流派一个流派的读，当然同时伴随着对此流派的文学批评。</span><br>
</p><p><b>黑田官兵卫: </b><br>
<span>hellgate22 发表于 2019-6-13 20:39</span><br>
<span>蒋方舟抄袭中将还是中将抄袭了蒋方舟？</span><br>
<span>中将蒋方舟说</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span> 本帖最后由 yym 于 2019-6-14 16:49 编辑 </span><br>
<span>turnxxx 发表于 2019-6-14 13:50</span><br>
<span>你居然还一条条认真回复了</span><br>
<span>没办法槽点太多了，我有点忍不住。。。</span><br>
</p><p><b>askl80: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 21:14</span><br>
<span>我什么时候说了要一杆子打死？倒打一耙？</span><br>
<span>通俗文学是否有门槛？部分网文写手是否达到了这个门槛？网文写手 ...</span><br>
<span>任何时候都是群体中精品少，乐色多。所以就能凭这一点，就否认群体吗？</span><br>
<span>照这么说什么文化产品都得算是垃圾了，毕竟烂片的数量总是比精品多得多</span><br>
</p><p><b>sykeash: </b><br>
<span>中国文学好像也没整天嚷嚷自己是世界老大吧，其实从我角度看我觉着义务教育水平普及已经很牛逼了。</span><br>
<span>雅俗之争是无法避免的，说是要门槛的话其实又脱离群众，没门槛又群魔乱舞</span><br>
</p><p><b>stone_heaven: </b><br>
<span>askl80 发表于 2019-6-14 18:21</span><br>
<span>任何时候都是群体中精品少，乐色多。所以就能凭这一点，就否认群体吗？</span><br>
<span>照这么说什么文化产品都得算是垃 ...</span><br>
<span>网文是面对国内大众的低审美，照顾群众的文娱快消品，很多经典文学本身是有强政治指向，或者面对当时的识字，也就是受教育阶层的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1839248[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>如何看待蒋方舟说中国文学在世界文学里非常边缘化，并...ZT[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1839248-1-1.html</link>
      <description>如何看待蒋方舟说中国文学在世界文学里非常边缘化，并...ZT&#13;
作者：青子
&#13;
链接：https://www.zhihu.com/question/312032650/answer/690516798
&#13;
来源：知乎
&#13;
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。
&#13;
我把这个问题发到中国作协的网络作家群里给大家看了下。然后大家发现，我们又被代表了。
&#13;
中国文学=纯文学？
&#13;
也就是说，通俗文学的水平，这些人是从来不考虑在内的。
&#13;
我是个网络作家，屁股一定是歪的，但这次我不是来给网络小说正名的。
&#13;
蒋方舟和阎连科在这个问题上，只谈到了文学的高度，鉴于他们没把纯文学和通俗文学分开来谈，那么默认就是把这两类放在一起来评价了。
&#13;
我们假定纯文学代表的是文学的高度，那么这个说法没问题，中国的纯文学的确是被世界边缘化的。但文学评论界一向有“高原和高峰”的说法，普遍认为，我们国家的当代文学有高原没高峰。
&#13;
乡土文学、寻根文学撑起了高原，但高峰没有……至少没欧美那么高。
&#13;
当代文学的断层甚至没落的原因，个人认为有两个方面，一个是高票回答说的，我们国家经济增长的速度太快，社会变革的跨越太大，以至于两代人之间出现了一个文化断层，在文学审美上造成了一种脱节。
&#13;
这种脱节的结果就是，当今国内流行的纯文学作家的作品，在市场上受众很小，对年青一代的影响非常小。
&#13;
我们看看市场上最活跃的纯文学作家是谁：莫言、贾平凹、余华、陈忠实等等，这个名单不超过十个。
&#13;
各省作协的主席副主席，按道理都是著名作家吧，但名字你们听过几个？方方池莉张炜王跃文徐春樵，有几个人看过他们作品？但他们的确就是纯文学的中坚力量。中国有十三亿人啊，能被大众广为人知的纯文学作家，就二十个不到，这足以说明纯文学没落到了什么地步。
&#13;
造成这个结果的原因，一来是这帮人太“老”了，别喷，这其实是一个挺悲伤的故事，前面说到，我们国家的文学高原是什么，是乡土文学、寻根文学，这些著名的作家，基本上最擅长的就是这类题材，提取两个关键词就是：文革、农村。不是文革就是农村。
&#13;
因为他们经历过那个时代，在80到90年代初，阅读的主力军——当时的年轻人，也都经历过那个时代，所以知青生活、文革旧事、乡村生活这些，特别容易引起他们的共鸣，而且因为革命思想的延续，他们对土改时期、抗日和解放战争，也有非常浓厚的兴趣。
&#13;
所以这帮作家的文字，一下子捅到他们心窝里，写的好的，就成了名家。
&#13;
90年代中期，社会大变革，尤其等到80后和90后，是在现代科技和都市背景下成长起来的——哪怕是现代农村，也跟过去完全不一样，于是这些著名作家们所擅长的题材就落伍了，年轻人越来越不爱看了。
&#13;
有人可能会问，那为啥这些人不改变写作方向、去写当代都市背景下的故事呢？
&#13;
他们缺乏与年轻人一样的成长体验。这种体验不是说你在网上看一些段子、刻意想弄明白年轻人在流行什么就能立刻抓住的，对，的确有一些老作家在写都市，但他们写的都市，会让年轻人感觉到隔靴搔痒——事情是那么个事情，但总说不到点子上。
&#13;
一个50岁的人，不管他有多新潮，他一定没办法代表20岁的人。
&#13;
80、90初期年代，社会上流行的刊物是收获、劳动、小说选刊。
&#13;
90年代中后期到2000年，流行的是少男少女、今古传奇、武侠世界
&#13;
00年后流行的是最小说……
&#13;
如今这个社会，读者受众的主力军是90和00后，你让他们去看文革时期的农村生活，他们自然看不下去。
&#13;
有人说，纯文学的高度在那，就算失去大众读者，也一样代表的是文学的高度。
&#13;
这个观点对错先不说，退一步，就算是这样，但文学的换血怎么完成？你指望50、60这一帮文坛老前辈一直写下去？年轻人看不了老的纯文学，得不到指导，文学爱好者就越来越少，市场上流行的纯文学作家，就会一直是这一帮老前辈，事实上，现在就是这个样子。
&#13;
那么将来呢？任何失去了年轻力量的艺术行业，都只会越来越萎缩。
&#13;
所以现在的问题是：别说中国文学被世界边缘了，在国内都已经边缘了。
&#13;
那么，多培养年青作家，让更多年青作家来写年青人爱看的纯文学小说不好吗？
&#13;
这就是问题的核心。
&#13;
文坛如今被一帮老前辈们掌控，互吹互捧，形成了一个十分闭塞的圈子，文学评论的落后，也只能评论这帮人的书。对于年轻人创作出的新兴题材的作品，他们不看，不评，更不要说提携指点了。
&#13;
有人问哪有这么严重，现在各地作协不也有那么几个年轻人吗。
&#13;
有啊。但是请大家去看看这些年轻作家的文字，跟那些老前辈的文字如出一辙，一毛一样，唯有这样，才能得到文坛的认可，你才有机会入行……蒋方舟的书我没看过，但我看过一些年轻人写的出文学小说。新概念出来、在新千年初期非常火的那一批少年，剩下如今还活跃在文坛的，没几个了。不是他们写的越来越差，而是得不到主流文学界的认可，写的又不够商业化，于是很多人退圈，逐渐远离了写作。
&#13;
注意我这么说，针对的不是余华莫言这批大家。这批大家的文字，虽然有点跟不上时代，但他们写的那种作品，在文学上有一种不可替代性，可以被称为经典文学，毕竟还是有一些高追求的年轻人爱看并热衷。
&#13;
拿我们网络小说来比喻 ，现在也越来越年轻化，二次元动漫风轻小说越来越多，但偏传统的玄幻、历史类网文，一样会有读者，一样需要有人来写。
&#13;
余华莫言这一批作家，的确能代表中国文学的高度，但他们的存在，在传统文学界本该只是一部分，如今却代表了全部。
&#13;
就是说，所有搞纯文学的人，都在模仿他们的风格和题材来写作，我相信这一点连余华们本人也是不愿意看到的，毕竟文学界真正有话语权的不是他们啊。
&#13;
于是所有想获奖的作家，不管新老，都在写文革、土改、农村生活，你写现代都市？抱歉，别说获奖，连申报名额都不给你。
&#13;
文学界越来越窄，越来越脱离群众，面对质疑，这个圈子没有放开，反而形成了一种蜜汁自信的观念来说服自己：我们不需要市场，我们不需要读者，我们的书没人看，是这一届读者不行。文学不需要讨好读者。
&#13;
于是，年复一年的，市场上卖得动的，国内拿奖的，国外送去评奖的，永远就是余华莫言们，这怎么能不落后？
&#13;
之前说萌芽系的那一批有才华的青年作家，为啥被圈子排斥的同时、市场上也不行呢？这就涉及到关于文学被边缘化的另一个原因：
&#13;
通俗文学通往纯文学的梯子被抽掉了。
&#13;
愤怒的香蕉在一个回答里说过这样一段经历：自己有时候看一些严肃小说，会觉得非常好看，很惋惜为什么大众不来看这么好的书，为什么他们宁愿看郭敬明、看日漫，看网文，就是不看这些有深度的作品。
&#13;
前面提到，80年代的很多年轻人，是非常爱看纯文学期刊的，所以他们对同样风格类型的纯文学作品，会有很强的接受度。这是一种文学素养。
&#13;
90年代，我们看少男少女这种，所以我们对郭敬明这一类的青春小说很容易接受。
&#13;
我都意思是，当初的年轻人，他们在看市面上流行的文学之余，其中很多人会不满足于现状，会被带动去看更深一些的作品，而这些“深一些”的纯文学作品，与市面上流行的文学形式，又有一定的共通性，这样就能无缝对接，对最深、最能彰显文学高度的那一类文学作品，源源不断得输送读者，其中一部分爱好者会受到这种创作思想的影响，参与创作，这就形成了一个良好的生态圈子。
&#13;
而如今，我们看网文，经常面临一个问题就是“网上找不到什么好书了”，但这些找不到好书的人宁愿去往下看一些初学者水平的小说，也不愿意去看纯文学小说，原因何在？
&#13;
因为梯子被抽掉了，因为纯文学太闭塞了，它跟当今流行的通俗小说，有一道巨大的鸿沟，让读者无法迈过去，无法在阅读口味加深的时候，在纯文学里找到自己能够接受的作品。
&#13;
可怕的是，他们以这道鸿沟的存在而深感自豪，他们撇清自己与商业小说的界限，以自己写的小说不够商业化为荣，以深奥晦涩为趣味。
&#13;
一句“通俗文学不是文学”，提升了自己的逼格，但也彻底失去了市场。
&#13;
文学，是服务于人民的，是人民的文学，不同类别的文学，应该组成一个桥梁或阶梯，由浅到深。
&#13;
浅的就一定差么？安徒生童话，凡尔纳科幻，你可能现在不会去看了，但你不能否定它对一个儿童阅读的重要性。
&#13;
没有面向大众的通俗文学做基础，你上来就让年轻人去看那种深刻的大部头，人家不看还怪人家没品位、没深度，这是什么逻辑？
&#13;
那么要怎么做才能改变现状呢，首先，是纯文学作家放下身段，不要仇视商业，文学评论界愿意去宣传和推广一些优秀的通俗小说，给与他们认可，而不是有意无意得告诉读者，这些是低级的消遣它不是文学。
&#13;
例如@蒋方舟 ，下次再讨论这种问题的时候，不要一句“中国文学被世界边缘了……”就把大家都代表了，或许你可以加一句，我们的网络小说不错，已经输出到海外了。
&#13;
===============================
&#13;
评论区果然出现了很多“网络文学不是文学”论的论点。我对这种正名和战斗早就没兴趣了。统一回答下，不再回应任何攻击。
&#13;
白马是马，黑马不是白马，所以，黑马不是马？
&#13;
严肃文学是文学，网络文学不是严肃文学，所以，网络文学不是文学？
&#13;
是这个意思吧。
&#13;
你可以说现在的网络文学不够好，没有特别高度的作品出来，这些，都是可以讨论的，直接说网络文学不是文学，这里头鄙视链就不说了，而是我伤心的发现，很多人真就是根深蒂固的认为，文学只能是严肃的。
&#13;
这部分人中，大部分是只看严肃文学没看过网络文学的，可别的国家就不说了，我们国家几千年历史上的文学是什么，唐诗宋词元曲明清小说，哪一个是严肃文学了？所以你们都不看这些，只看正统的经史子集的吗？
&#13;
再说一点，我提出蒋方舟以偏概全，以严肃小说来代表文学的全部，这个标准可不光是文学的深刻性，文学的传播力量，它的影响力，算不算文学的成就？
&#13;
冰与火之歌，哈利波特，魔戒，这些在中国卖的巨好的小说，他们也不严肃，也没有达到严肃小说的思想高度，但至少是文化输出吧。
&#13;
诚然，网文如今在国外做不到类似的小说在国内的影响力，但是苗头不错啊，被翻译出国的书越来越多，看的老外也越来越多，这难道不能算是一种进步？
&#13;
按照这个发展趋势，谁知道会不会有一本网文成为国外的爆款。
&#13;
不管怎么说，网文出海至少是做了这方面的尝试，这个也要喷吗？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>yzyz121: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 22:30</span><br>
<span>老实说我不知道公认的定义，如果你知道请你告知我。</span><br>
<span>我个人的定义里，起码要具有一定水平的文字，文字水 ...</span><br>
<span>通俗文学本来已经是文学鄙视链底层。如果通俗文学再设所谓门槛，那么最底层的文字岂不是被开除出文学范畴？比如小学语言，人们学习的知识，写的作品。不就不算文学了吗？基于此，我认为通俗文学理应是没有门槛的。</span><br>
<span>而公认的通俗文学定义是很模糊的，大多是作为所谓严肃文学的反面出现的。也就是说，除了严肃文学，其他文学都是通俗文学。因此，问题转化为。一些低水平文字是否是文学?如果是，他们肯定不是严肃文学或者说纯文学。那必然属于通俗文学。</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span> 本帖最后由 onezeron 于 2019-6-13 22:40 编辑 </span><br>
<span>首先我肯定是民科，以自己理解的观点来说一下。</span><br>
<span>首先蒋方舟说的其实没错，先看观点，不用看人。</span><br>
<span>观点是纯文学中国很落后，但是反过来说，纯文学到底是一个什么样的状态，实际上所谓文学的新探究（你比如说，我起床我吃饭，吃完饭睡觉，这个就是传统叙事，直接就可以划分到传统文学里面，就像物理里面的经典物理，这也是为什么国内感觉有很多文学作品，但是国外确认为还是传统文学的范畴）， 我认为已经跟现代艺术差不多了，走的不是传统简单的打动广大人民群众的路子，而是从所谓“文学性”上面去感知这个东西，很多东西实验的意味很浓，我在澳洲这边包括出去旅游，看过很多博物馆，也去了不少次，反正就现代艺术作品面前人少，还不如Aboriginal的作品，也许真的是我的艺术水平不到位，所谓纯文学也是如此。</span><br>
<span>此外我记得偶尔看到新闻有一些地区的一两个教授，好像还是女的，也是做类似的工作，出了一些类似的最前沿的“纯文学”的作品。但是似乎受众也不是那么广。</span><br>
<span>所以这个东西，就是这个状态。</span><br>
<span>如果说现代数学，现代物理，现代化学是可以反哺社会的，这个没人会反对，</span><br>
<span>但是我也没见现代文学反哺现在主流媒体叙事，宣传，包括推特各种东西。</span><br>
<span>重申，我不懂这个，所以这是一个很粗浅的看法。。</span><br>
<span>此外，返回蒋方舟来说，我觉得基本要啥没啥。就非常神秘。。</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 22:35</span><br>
<span>当然不用资格，言论自由嘛，爱说啥说啥，不过装比装歪了，也别怪别人也言论自由了不是？ ...</span><br>
<span>笑死了，论坛发帖吐槽在你眼中就是装逼，我说李亚鹏丑就证明我比他帅？我说大多数网文文字辣鸡就证明我是大作家？我一个普通网民就不能发言了？</span><br>
<span>你这种理解能力居然可以活到成人真是为难你了。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2019-6-13 22:38</span><br>
<span>首先我肯定是民科，以自己理解的观点来说一下。</span><br>
<span>首先蒋方舟说的其实没错，先看观点，不用看人。</span><br>
<span>我觉得中国的严肃文学不落后，而且是世界一流或者二流。</span><br>
<span>主楼的观点我不理解其依据。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 22:39</span><br>
<span>笑死了，论坛发帖吐槽在你眼中就是装逼，我说李亚鹏丑就证明我比他帅？我说大多数网文文字辣鸡就证明我是 ...</span><br>
<span>就像大多数丑逼不会去说李亚鹏丑一样，大多数连500字以上的作文都写不好的人，一般不敢随便叫嚣”大多数网文，不算通俗文学“</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-6-13 22:40</span><br>
<span>我觉得中国的严肃文学不落后，而且是世界一流或者二流。</span><br>
<span>主楼的观点我不理解其依据。</span><br>
<span>哦对，严肃文学就是实验性的一种，我给忘了，但是最近这几个人基本不出长篇作品了。。</span><br>
</p><p><b>吃文字的鬼才: </b><br>
<span>我觉得中国文学不需要世界喜欢，不需要舔洋大人屁股，得让国人先喜欢</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span> 本帖最后由 小月亮李再含 于 2019-6-13 22:43 编辑 </span><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 22:40</span><br>
<span>就像大多数丑逼不会去说李亚鹏丑一样，大多数连500字以上的作文都写不好的人，一般不敢随便叫嚣” ...</span><br>
<span>哦，原来评判冰箱还要会制冷啊，请问你能冻到零下几度呢？</span><br>
<span>我是个连500字作文搜肠刮肚都写不出来的弱智儿，那您又是什么呢？想必小学时期常常得小红花吧</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyzy2 于 2019-6-13 22:45 编辑 </span><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 22:42</span><br>
<span>哦，原来评判冰箱还要会制冷啊，请问你能冻到零下几度呢？</span><br>
<span>别介，我可没说您弱智，您要自己那么想，别把锅扣我脑袋上。</span><br>
<span>评判冰箱当然不用能制冷，但要是来上一句”大多数冰箱全部能效不合格“，恐怕就得对这个行业最起码有点认识了，而不是车轱辘话翻来覆去就那么一句”我觉得这些冰箱水平不行“。</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span> 本帖最后由 onezeron 于 2019-6-13 22:51 编辑 </span><br>
<span>然后还有一个输出问题，但是我现在感觉，与其做这个，还不如做别的输出，像蒋方舟这种，你要真有能耐，你就来输出，不行就少bb。</span><br>
<span>我大概一两个月去一次这边博物馆，**宝那次，还有日本的艺术品，还有各种作品来展出的，哪次不是一堆人。热闹的不行，就现代艺术前面门可罗雀。所以我是觉得意义不是很大的</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 22:43</span><br>
<span>评判冰箱当然不用能制冷，但要是来上一句”大多数冰箱全部能效不合格“，恐怕就得对这个行业最起 ...</span><br>
<span>哦，我可以拿出相关部门的标准来证明大多数冰箱合格，请问你能哪出那个文字检验局的红头文件来说明网文大多文笔良好呢？</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyzy2 于 2019-6-13 22:50 编辑 </span><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 22:46</span><br>
<span>哦，我可以拿出相关部门的标准来证明大多数冰箱合格，请问你能哪出那个文字检验局的红头文件来说明网文大 ...</span><br>
<span>您的观点变的挺快，原来”大多数网文不能算通俗文学“和”网文大多水平低下“，在您这是一个意思啊？</span><br>
<span>我寻思大家都是中国人吧，咋您思路这么奇特呢？最早我给您的建议是”想骂网文尽管骂，别扯上通俗文学“您不是矢口否认来着？这会咋又不遮掩一下了呢？</span><br>
<span>而且您能看懂举例子吗？知道上面那个冰箱的例子啥意思吗？原来您觉得我是要您拿出冰箱合格的依据啊？您这水平，可能没您的口气那么大了。</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>不了解蒋方舟，但是她履历挺牛逼啊，前一阵不还接待麦克尤恩来着。</span><br>
<span>所以她是干了什么事风评这么差劲?</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 22:48</span><br>
<span>您的观点变的挺快，原来”大多数网文不能算通俗文学“和”网文大多水平低下“，在您这是一个意思啊 ...</span><br>
<span>我寻思你脑子里是没有逻辑这个东西？自己耳朵背还怪别人说话小声？</span><br>
<span>你能往前翻翻我的观点吗？你这记忆力是金鱼成精？我个人认为水平低下的作品不能算通俗文学，我还要重复10002次？</span><br>
<span>你TM才能看懂特例吗？我评论网文还要懂行业，我觉得国足踢得差我还得是神射手啊？你脑回路是人类吗？</span><br>
<span>你觉得发言要水平，你去跟版主讲啊，你跟我讲有屁用。</span><br>
<span>我都跟你想好了“不会制冷的人类不准评论冰箱，不是网文写手的人不准觉得网文文字水平低下”加入S1版规。</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 22:58</span><br>
<span>我寻思你脑子里是没有逻辑这个东西？自己耳朵背还怪别人说话小声？</span><br>
<span>你能往前翻翻我的观点吗？你这记忆力 ...</span><br>
<span>气啥，不都是自找的，真以为网上口嗨就啥成本没有了？</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span> 本帖最后由 小月亮李再含 于 2019-6-13 23:11 编辑 </span><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 23:03</span><br>
<span>气啥，不都是自找的，真以为网上口嗨就啥成本没有了？</span><br>
<span>我有啥好气的，气我不能跟幼儿对话？</span><br>
<span>我就纳闷了，我正常表达我的观点，到你这里就成了口嗨，成了狂？</span><br>
<span>你日常生活中做人得有多自卑？</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 23:03</span><br>
<span>气啥，不都是自找的，真以为网上口嗨就啥成本没有了？</span><br>
<span>算了，仔细一想，你反正不听人话，搞半天我都不知道你想表达啥内容。</span><br>
<span>我说句话也要重复10004遍你的脑瓜儿才能理解，我又不是胎教专业的，何必浪费时间，拉黑了事。</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 23:08</span><br>
<span>我有啥好气的，气我不能跟幼儿对话？</span><br>
<span>我就纳闷了，我正常表达你的观点，到你这里就成了口嗨，成了狂？</span><br>
<span>你 ...</span><br>
<span>可不是的，您在日常生活中正常表达观点和您现在是一样的，当真是表里如一叫人羡慕</span><br>
</p><p><b>Erikas: </b><br>
<span> 本帖最后由 Erikas 于 2019-6-13 23:26 编辑 </span><br>
<span>文学的窘境某种意义上预示了人文危机哇</span><br>
<span>拿这楼里的例子说</span><br>
<span>「机动巨魔雷达发动」</span><br>
<span>那个id和那个id是巨魔</span><br>
<span>但要是这两个巨魔其实是一个人在换着账号享受双倍钓鱼快乐呢</span><br>
<span>甚至他还能拿自己id正儿八经回复一下，这楼里可能整个都是自演</span><br>
<span>你都不知道坐id对面的是不是人了，还人文个jb啊</span><br>
<span>美学教育的缺失之后也能补上，但大环境不一样了</span><br>
<span>所以我是觉得是好不来的...这行要完蛋或者大变样</span><br>
<span>把无机物或者不知道怎么形容的东西也拉进来搞革命的话.......卡夫卡？</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 22:35</span><br>
<span>通俗文学本来已经是文学鄙视链底层。如果通俗文学再设所谓门槛，那么最底层的文字岂不是被开除出文学范畴 ...</span><br>
<span>。。。你是哪个巨魔的马甲 </span><br>
</p><p><b>Mitka: </b><br>
<span>没觉得文学之于中国相比文学之于其他国家有啥本质区别，老美每年的文学类书籍又有多少能风靡全球的？无非是影视等形式对于文学的替代而已</span><br>
<span>感兴趣的可以去看看秦晓宇编的《我的诗篇：当代工人诗典》，文学创作的根基从来也不在庙堂，中文这么大的使用人口，远远没有到所谓断代的时候</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>Mitka 发表于 2019-6-13 23:30</span><br>
<span>没觉得文学之于中国相比文学之于其他国家有啥本质区别，老美每年的文学类书籍又有多少能风靡全球的？无非是 ...</span><br>
<span>只看过纪录片，感觉政治意义更大。</span><br>
<span>工人中真的能出大师吗?我很没有自信。</span><br>
</p><p><b>petrouchka: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 19:53</span><br>
<span>为什么要支持纯文学？纯文学到底是个什么学科？我很好奇，这些所谓纯文学，他纯在哪里？你说思想有深度， ...</span><br>
<span>我告诉你没用啊，你自己看两本就行了。</span><br>
<span>谁说纯文学是把自己关在家里写的啊。您哪怕看过一本《斯通纳》或者《蒂凡尼的早餐》或者《2666》都行啊。</span><br>
</p><p><b>petrouchka: </b><br>
<span>zhongjie 发表于 2019-6-13 20:20</span><br>
<span>纯文学的受众太少了啊，没有作协除了顶尖的那二十多位，估计大多数连自己都养不起。 ...</span><br>
<span>有可能，那也可以别先跨那么大步子，写点大众文学也行啊。</span><br>
<span>但是我觉得现在好多年轻人的基本功就不行。啥都还没练好呢就想飞了，各种借鉴然后上豆瓣阅读之类什么破烂地方写点“小说”指望哪个影视公司瞎了眼买过去改剧本</span><br>
<span>QWQ</span><br>
</p><p><b>loka: </b><br>
<span>所以现在的“纯文学”到底在哪里，哪些才算“现代”的纯文学？真心求教</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PACM00, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 21:09</span><br>
<span>你屁股也不正啊</span><br>
<span>我觉得你不如直接说“我觉得网文不配叫文学”</span><br>
<span>这样话题能够更愉快的结束 ...</span><br>
<span>拿笔写和用电脑连载的也就是记载方式不同，关键还是看写出的东西来，网文有好多出版的，但精品少</span><br>
</p><p><b>yang1820: </b><br>
<span>十年家里蹲 发表于 2019-6-13 06:06</span><br>
<span>某网文大神，好像是跳舞吧？早就说了，网文是娱乐工具，是跟漫画电影游戏一样的东西。</span><br>
<span>这才是实在话。</span><br>
<span>+1 附议</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>国内网文就是垃圾。</span><br>
<span>日本轻小说还能看是因为他们不按字数收费，不需要日更几千字。</span><br>
<span>你让乔治马丁日更三千字，他写出来的也是垃圾。</span><br>
</p><p><b>sjtdd: </b><br>
<span>你可以说现在的网络文学不够好，没有特别高度的作品出来，这些，都是可以讨论的，直接说网络文学不是文学，这里头鄙视链就不说了，而是我伤心的发现，很多人真就是根深蒂固的认为，文学只能是严肃的。</span><br>
<span>这部分人中，大部分是只看严肃文学没看过网络文学的，可别的国家就不说了，我们国家几千年历史上的文学是什么，唐诗宋词元曲明清小说，哪一个是严肃文学了？所以你们都不看这些，只看正统的经史子集的吗？</span><br>
<span>再说一点，我提出蒋方舟以偏概全，以严肃小说来代表文学的全部，这个标准可不光是文学的深刻性，文学的传播力量，它的影响力，算不算文学的成就？</span><br>
<span>冰与火之歌，哈利波特，魔戒，这些在中国卖的巨好的小说，他们也不严肃，也没有达到严肃小说的思想高度，但至少是文化输出吧。</span><br>
<span>诚然，网文如今在国外做不到类似的小说在国内的影响力，但是苗头不错啊，被翻译出国的书越来越多，看的老外也越来越多，这难道不能算是一种进步？</span><br>
<span>按照这个发展趋势，谁知道会不会有一本网文成为国外的爆款。</span><br>
<span>不管怎么说，网文出海至少是做了这方面的尝试，这个也要喷吗？</span><br>
<span>从网络文学是不是文学扯到至少是文化输出，这话说的一点力量都没有，底气不足啊 </span><br>
<span>网络文字≠网络文学，不要写点东西就想把自己的同类上升到「学」的高度，然后代表一支想象中的新兴力量争取名分</span><br>
<span>如果网络文学最终被商人们定义为网络小说的同义词，那么这种东西的生产方式就注定了它达到传统通俗文学高度的几率很低很低</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>不是我说，池莉这水平也好意思叫纯文学？</span><br>
</p><p><b>某大官人: </b><br>
<span>文学在世界范围内早被电影电视游戏动画日得半死，中国文学凭什么能例外？</span><br>
</p><p><b>ArthurFyc: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 22:35</span><br>
<span>通俗文学本来已经是文学鄙视链底层。如果通俗文学再设所谓门槛，那么最底层的文字岂不是被开除出文学范畴 ...</span><br>
<span>你小学学的本来就不是文学，那是语文，只是教给你基本的语言表达能力以及听懂人话的能力。</span><br>
<span>我觉得你显然学得不咋地</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 20:52</span><br>
<span>那要定义一下什么叫文笔了，我认为大部分纸质作者都要被淘汰。他们的写作技术已经落伍，知识储备薄弱，经 ...</span><br>
<span>艺术鉴赏这种东西和看黄片一样 是存在阈值的</span><br>
<span>诚然有的人一辈子都只看口味很轻连制服都不接受的片儿，但还是有很多人需求进一步的欢欣感</span><br>
<span>这个分界就是一般说的“雅”和“俗”</span><br>
<span>文笔甚至文学性都是属于这类需求，好东西看多了想看更好的也是常理。当然有这方面需求的人本身就是大量时间浸淫在单独领域的人，所以自然是曲高和寡的少部分人。</span><br>
<span>能一目十行本身就是文字信息量低的表现，在尽量不说废话的科研文章里追求一目十行自然是南辕北辙的。而且大部分网文连条理清晰逻辑连贯都做不到，就别提科研文章了。</span><br>
<span>另外可能看文没这个感觉，但现在对大部分人能只管感受网文文笔差距的可能是影像制品。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 20:52</span><br>
<span>那要定义一下什么叫文笔了，我认为大部分纸质作者都要被淘汰。他们的写作技术已经落伍，知识储备薄弱，经 ...</span><br>
<span>不是你觉得会被淘汰就会被淘汰的，文笔好坏的标准也很搞笑，你可能理解不了为什么乔伊斯能成大家</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 19:50</span><br>
<span>在这些文人眼里网文都是被开除出文学了，说起来。所谓文学到底是研究什么的学科呢？我真是非常之好奇？我 ...</span><br>
<span>不过我倒是赞成文学不分三六九等，事实上都是结果论，某作品不上档次的唯一原因就是写的烂</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 19:53</span><br>
<span>为什么要支持纯文学？纯文学到底是个什么学科？我很好奇，这些所谓纯文学，他纯在哪里？你说思想有深度， ...</span><br>
<span>去看博尔赫斯，跟阅历深度都无关，想象力倒是爆棚，真正玩弄文字的人</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 21:49</span><br>
<span>首先，我当然是看过。但都看不下去，因为作者的思维水平很低，也没什么知识。毕竟学文的，很多认知很蠢。 ...</span><br>
<span>我开始好奇你看的都是啥书了。。。还是强推博尔赫斯吧，你不会觉得那玩意需要知识的，就是纯粹的想象力和文字能力</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 22:13</span><br>
<span>沦落到只能人身攻击了吗？我读过很多书，倒是你估计没读过什么正经的书。你前面还问我看过哪些书，我就说 ...</span><br>
<span>恋爱小说？杜拉斯和格里耶了解一下</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 22:03</span><br>
<span>首先，我不是看不懂。而是觉得写的很蠢。论专业，似乎文学家才是最不专业的。因为他们老是写一些他们完全 ...</span><br>
<span>文学家的专业是文学，其他都是顺带的，另外有时候你觉得蠢也只是“你觉得”呀</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 20:54</span><br>
<span>今天的文学已经缩小到了散文诗歌小说这些古代小品文领域了。而古代的正经文章，在今天都有专门学科研究。 ...</span><br>
<span>实际文学能做一级学科才是不可思议的事情，哪里来的脸有啥办法，谁让上头定规矩的专家比你更重视文学呢</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 22:35</span><br>
<span>通俗文学本来已经是文学鄙视链底层。如果通俗文学再设所谓门槛，那么最底层的文字岂不是被开除出文学范畴 ...</span><br>
<span>文学既然挂了学字，肯定有些门槛。</span><br>
<span>语言文字没有美感，主题思想没有内涵，结构手法没有创意逻辑，那就过不了“学”字的门槛，谈不上文学二字。找个恰当的词来形容这些不达标的作品，我觉得应该是写作。</span><br>
</p><p><b>lipo: </b><br>
<span>贾平凹，大冯等人开口还有说服力，这位姐们在中国文学史或文学评论史上有啥贡献就敢瞎几把说啊。</span><br>
</p><p><b>乱刀流: </b><br>
<span>其实类似于现那些偶像唱的歌算不算音乐这回事，古典音乐鄙视美声，美声鄙视流行，流行鄙视acg，acg鄙视偶像？鄙视链无处不在，到了文学，就是传统文学鄙视网文了</span><br>
</p><p><b>清十狼: </b><br>
<span>Natale 发表于 2019-6-13 19:34</span><br>
<span>蒋方舟很牛逼的，之前去日本混了一年，到回来居然还是完全不懂日语。</span><br>
<span>然后居然还能出了本书给人科普日本， ...</span><br>
<span>如果是像摩洛哥或者格陵兰之类的冷门地方倒也罢了</span><br>
<span>在这种随手就能抓到个日本通的时代，才去混了一年而且还不懂日语，是谁给她的勇气出书科普日本的？？？</span><br>
</p><p><b>cdm: </b><br>
<span>valand 发表于 2019-6-13 20:26</span><br>
<span>蒋方舟说了什么不评价，顶楼这个人也是在扯淡啊</span><br>
<span>方方池莉难道是写农村题材出名的吗？除非你说武汉就是大农 ...</span><br>
<span>武汉三镇嘛，全国最大的农村……</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>如何看待没有标准正确答案的问题，没有自己看法一直叫唤着问别人怎样看待的现象?</span><br>
</p><p><b>9号单开道岔: </b><br>
<span>白色的120 发表于 2019-06-13 19:05:46</span><br>
<span>说起来蒋方舟吹了好多年了，有写出啥好书没有 v2.1.2惭愧，一直以为蒋方舟是音乐家，弹钢琴的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>9号单开道岔: </b><br>
<span>假设一下，要是一位成名已久文学技巧娴熟的文学家，用严肃文学的技巧架构写一部魔法小说，未影射现实社会未引用真实历史事件未采用现实世界的神话传说，这部魔法小说能称为严肃文学吗？</span><br>
<span>附注：魔法小说为高魔，社会架构与现实世界完全无共通之处，不是像《魔戒》那样人神共存，可以影射历史的低魔世界观；不是像《神曲》那样借魔幻世界讽刺现实社会</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>9号单开道岔 发表于 2019-6-14 08:29</span><br>
<span>假设一下，要是一位成名已久文学技巧娴熟的文学家，用严肃文学的技巧架构写一部魔法小说，未影射现实社会未 ...</span><br>
<span>任天堂做一个抽卡手游能拿TGA吗</span><br>
</p><p><b>薛素姐: </b><br>
<span>还有一个文化的问题，就说红楼梦，冷不丁扔给外国人，他们真会觉得好么？名著也需要文化建构。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1839248[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>如何看待蒋方舟说中国文学在世界文学里非常边缘化，并...ZT[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1839248-1-1.html</link>
      <description>如何看待蒋方舟说中国文学在世界文学里非常边缘化，并...ZT&#13;
作者：青子
&#13;
链接：https://www.zhihu.com/question/312032650/answer/690516798
&#13;
来源：知乎
&#13;
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。
&#13;
我把这个问题发到中国作协的网络作家群里给大家看了下。然后大家发现，我们又被代表了。
&#13;
中国文学=纯文学？
&#13;
也就是说，通俗文学的水平，这些人是从来不考虑在内的。
&#13;
我是个网络作家，屁股一定是歪的，但这次我不是来给网络小说正名的。
&#13;
蒋方舟和阎连科在这个问题上，只谈到了文学的高度，鉴于他们没把纯文学和通俗文学分开来谈，那么默认就是把这两类放在一起来评价了。
&#13;
我们假定纯文学代表的是文学的高度，那么这个说法没问题，中国的纯文学的确是被世界边缘化的。但文学评论界一向有“高原和高峰”的说法，普遍认为，我们国家的当代文学有高原没高峰。
&#13;
乡土文学、寻根文学撑起了高原，但高峰没有……至少没欧美那么高。
&#13;
当代文学的断层甚至没落的原因，个人认为有两个方面，一个是高票回答说的，我们国家经济增长的速度太快，社会变革的跨越太大，以至于两代人之间出现了一个文化断层，在文学审美上造成了一种脱节。
&#13;
这种脱节的结果就是，当今国内流行的纯文学作家的作品，在市场上受众很小，对年青一代的影响非常小。
&#13;
我们看看市场上最活跃的纯文学作家是谁：莫言、贾平凹、余华、陈忠实等等，这个名单不超过十个。
&#13;
各省作协的主席副主席，按道理都是著名作家吧，但名字你们听过几个？方方池莉张炜王跃文徐春樵，有几个人看过他们作品？但他们的确就是纯文学的中坚力量。中国有十三亿人啊，能被大众广为人知的纯文学作家，就二十个不到，这足以说明纯文学没落到了什么地步。
&#13;
造成这个结果的原因，一来是这帮人太“老”了，别喷，这其实是一个挺悲伤的故事，前面说到，我们国家的文学高原是什么，是乡土文学、寻根文学，这些著名的作家，基本上最擅长的就是这类题材，提取两个关键词就是：文革、农村。不是文革就是农村。
&#13;
因为他们经历过那个时代，在80到90年代初，阅读的主力军——当时的年轻人，也都经历过那个时代，所以知青生活、文革旧事、乡村生活这些，特别容易引起他们的共鸣，而且因为革命思想的延续，他们对土改时期、抗日和解放战争，也有非常浓厚的兴趣。
&#13;
所以这帮作家的文字，一下子捅到他们心窝里，写的好的，就成了名家。
&#13;
90年代中期，社会大变革，尤其等到80后和90后，是在现代科技和都市背景下成长起来的——哪怕是现代农村，也跟过去完全不一样，于是这些著名作家们所擅长的题材就落伍了，年轻人越来越不爱看了。
&#13;
有人可能会问，那为啥这些人不改变写作方向、去写当代都市背景下的故事呢？
&#13;
他们缺乏与年轻人一样的成长体验。这种体验不是说你在网上看一些段子、刻意想弄明白年轻人在流行什么就能立刻抓住的，对，的确有一些老作家在写都市，但他们写的都市，会让年轻人感觉到隔靴搔痒——事情是那么个事情，但总说不到点子上。
&#13;
一个50岁的人，不管他有多新潮，他一定没办法代表20岁的人。
&#13;
80、90初期年代，社会上流行的刊物是收获、劳动、小说选刊。
&#13;
90年代中后期到2000年，流行的是少男少女、今古传奇、武侠世界
&#13;
00年后流行的是最小说……
&#13;
如今这个社会，读者受众的主力军是90和00后，你让他们去看文革时期的农村生活，他们自然看不下去。
&#13;
有人说，纯文学的高度在那，就算失去大众读者，也一样代表的是文学的高度。
&#13;
这个观点对错先不说，退一步，就算是这样，但文学的换血怎么完成？你指望50、60这一帮文坛老前辈一直写下去？年轻人看不了老的纯文学，得不到指导，文学爱好者就越来越少，市场上流行的纯文学作家，就会一直是这一帮老前辈，事实上，现在就是这个样子。
&#13;
那么将来呢？任何失去了年轻力量的艺术行业，都只会越来越萎缩。
&#13;
所以现在的问题是：别说中国文学被世界边缘了，在国内都已经边缘了。
&#13;
那么，多培养年青作家，让更多年青作家来写年青人爱看的纯文学小说不好吗？
&#13;
这就是问题的核心。
&#13;
文坛如今被一帮老前辈们掌控，互吹互捧，形成了一个十分闭塞的圈子，文学评论的落后，也只能评论这帮人的书。对于年轻人创作出的新兴题材的作品，他们不看，不评，更不要说提携指点了。
&#13;
有人问哪有这么严重，现在各地作协不也有那么几个年轻人吗。
&#13;
有啊。但是请大家去看看这些年轻作家的文字，跟那些老前辈的文字如出一辙，一毛一样，唯有这样，才能得到文坛的认可，你才有机会入行……蒋方舟的书我没看过，但我看过一些年轻人写的出文学小说。新概念出来、在新千年初期非常火的那一批少年，剩下如今还活跃在文坛的，没几个了。不是他们写的越来越差，而是得不到主流文学界的认可，写的又不够商业化，于是很多人退圈，逐渐远离了写作。
&#13;
注意我这么说，针对的不是余华莫言这批大家。这批大家的文字，虽然有点跟不上时代，但他们写的那种作品，在文学上有一种不可替代性，可以被称为经典文学，毕竟还是有一些高追求的年轻人爱看并热衷。
&#13;
拿我们网络小说来比喻 ，现在也越来越年轻化，二次元动漫风轻小说越来越多，但偏传统的玄幻、历史类网文，一样会有读者，一样需要有人来写。
&#13;
余华莫言这一批作家，的确能代表中国文学的高度，但他们的存在，在传统文学界本该只是一部分，如今却代表了全部。
&#13;
就是说，所有搞纯文学的人，都在模仿他们的风格和题材来写作，我相信这一点连余华们本人也是不愿意看到的，毕竟文学界真正有话语权的不是他们啊。
&#13;
于是所有想获奖的作家，不管新老，都在写文革、土改、农村生活，你写现代都市？抱歉，别说获奖，连申报名额都不给你。
&#13;
文学界越来越窄，越来越脱离群众，面对质疑，这个圈子没有放开，反而形成了一种蜜汁自信的观念来说服自己：我们不需要市场，我们不需要读者，我们的书没人看，是这一届读者不行。文学不需要讨好读者。
&#13;
于是，年复一年的，市场上卖得动的，国内拿奖的，国外送去评奖的，永远就是余华莫言们，这怎么能不落后？
&#13;
之前说萌芽系的那一批有才华的青年作家，为啥被圈子排斥的同时、市场上也不行呢？这就涉及到关于文学被边缘化的另一个原因：
&#13;
通俗文学通往纯文学的梯子被抽掉了。
&#13;
愤怒的香蕉在一个回答里说过这样一段经历：自己有时候看一些严肃小说，会觉得非常好看，很惋惜为什么大众不来看这么好的书，为什么他们宁愿看郭敬明、看日漫，看网文，就是不看这些有深度的作品。
&#13;
前面提到，80年代的很多年轻人，是非常爱看纯文学期刊的，所以他们对同样风格类型的纯文学作品，会有很强的接受度。这是一种文学素养。
&#13;
90年代，我们看少男少女这种，所以我们对郭敬明这一类的青春小说很容易接受。
&#13;
我都意思是，当初的年轻人，他们在看市面上流行的文学之余，其中很多人会不满足于现状，会被带动去看更深一些的作品，而这些“深一些”的纯文学作品，与市面上流行的文学形式，又有一定的共通性，这样就能无缝对接，对最深、最能彰显文学高度的那一类文学作品，源源不断得输送读者，其中一部分爱好者会受到这种创作思想的影响，参与创作，这就形成了一个良好的生态圈子。
&#13;
而如今，我们看网文，经常面临一个问题就是“网上找不到什么好书了”，但这些找不到好书的人宁愿去往下看一些初学者水平的小说，也不愿意去看纯文学小说，原因何在？
&#13;
因为梯子被抽掉了，因为纯文学太闭塞了，它跟当今流行的通俗小说，有一道巨大的鸿沟，让读者无法迈过去，无法在阅读口味加深的时候，在纯文学里找到自己能够接受的作品。
&#13;
可怕的是，他们以这道鸿沟的存在而深感自豪，他们撇清自己与商业小说的界限，以自己写的小说不够商业化为荣，以深奥晦涩为趣味。
&#13;
一句“通俗文学不是文学”，提升了自己的逼格，但也彻底失去了市场。
&#13;
文学，是服务于人民的，是人民的文学，不同类别的文学，应该组成一个桥梁或阶梯，由浅到深。
&#13;
浅的就一定差么？安徒生童话，凡尔纳科幻，你可能现在不会去看了，但你不能否定它对一个儿童阅读的重要性。
&#13;
没有面向大众的通俗文学做基础，你上来就让年轻人去看那种深刻的大部头，人家不看还怪人家没品位、没深度，这是什么逻辑？
&#13;
那么要怎么做才能改变现状呢，首先，是纯文学作家放下身段，不要仇视商业，文学评论界愿意去宣传和推广一些优秀的通俗小说，给与他们认可，而不是有意无意得告诉读者，这些是低级的消遣它不是文学。
&#13;
例如@蒋方舟 ，下次再讨论这种问题的时候，不要一句“中国文学被世界边缘了……”就把大家都代表了，或许你可以加一句，我们的网络小说不错，已经输出到海外了。
&#13;
===============================
&#13;
评论区果然出现了很多“网络文学不是文学”论的论点。我对这种正名和战斗早就没兴趣了。统一回答下，不再回应任何攻击。
&#13;
白马是马，黑马不是白马，所以，黑马不是马？
&#13;
严肃文学是文学，网络文学不是严肃文学，所以，网络文学不是文学？
&#13;
是这个意思吧。
&#13;
你可以说现在的网络文学不够好，没有特别高度的作品出来，这些，都是可以讨论的，直接说网络文学不是文学，这里头鄙视链就不说了，而是我伤心的发现，很多人真就是根深蒂固的认为，文学只能是严肃的。
&#13;
这部分人中，大部分是只看严肃文学没看过网络文学的，可别的国家就不说了，我们国家几千年历史上的文学是什么，唐诗宋词元曲明清小说，哪一个是严肃文学了？所以你们都不看这些，只看正统的经史子集的吗？
&#13;
再说一点，我提出蒋方舟以偏概全，以严肃小说来代表文学的全部，这个标准可不光是文学的深刻性，文学的传播力量，它的影响力，算不算文学的成就？
&#13;
冰与火之歌，哈利波特，魔戒，这些在中国卖的巨好的小说，他们也不严肃，也没有达到严肃小说的思想高度，但至少是文化输出吧。
&#13;
诚然，网文如今在国外做不到类似的小说在国内的影响力，但是苗头不错啊，被翻译出国的书越来越多，看的老外也越来越多，这难道不能算是一种进步？
&#13;
按照这个发展趋势，谁知道会不会有一本网文成为国外的爆款。
&#13;
不管怎么说，网文出海至少是做了这方面的尝试，这个也要喷吗？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zyzy2: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 21:47</span><br>
<span>笑话，我说我的看法，你在反对我，你不是也在下定义？你脸不一样大？</span><br>
<span>我要证明网文平均水平低劣，我合着 ...</span><br>
<span>”您为啥觉得网文写手大多数不算通俗文学？标准在哪？“</span><br>
<span>从头到尾就这么个问题，有那么难回答吗？有到需要靠人身攻击来回避这个回答的程度？</span><br>
<span>真有这么难你说句”我不答“不就完事了，我的确和你没亲属关系。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 21:28</span><br>
<span>哦，按你的说法，我七岁小侄子，作文里写的他幻想和魔王的大战，也是小说，也是通俗文学。 ...</span><br>
<span>为什么不是？为什么你小侄子写的作文就不是呢？我8岁一年常识课的习题也是物理，为什么7岁小侄子作文就不算通俗文学？不是通俗文学，那作文是什么？哪怕我就写一句我爱祖国那也是文学啊。</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 21:49</span><br>
<span>首先，我当然是看过。但都看不下去，因为作者的思维水平很低，也没什么知识。毕竟学文的，很多认知很蠢。 ...</span><br>
<span>相信专业人士好吗，不要动辄就带着优越感怀疑一整个圈子。你要告诉自己，看不懂是自己的问题，不是经典的问题。</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 21:49</span><br>
<span>”您为啥觉得网文写手大多数不算通俗文学？标准在哪？“</span><br>
<span>从头到尾就这么一个问题，有那么难回答吗 ...</span><br>
<span>你是读不懂汉字还是听不懂人话？你是小学生一个观点要别人重复10遍才记得住？</span><br>
<span>我要重复多少遍才行？大多数网文文字水平之低，不配称为通俗文学。</span><br>
<span>哦，你又要提问，“水平低的标准在哪里呢，你怎么不能说服我呢”</span><br>
<span>我是你爹啊？我还得给你一篇篇找出来分析他文笔到底哪里差？</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 21:49</span><br>
<span>首先，我当然是看过。但都看不下去，因为作者的思维水平很低，也没什么知识。毕竟学文的，很多认知很蠢。 ...</span><br>
<span>你可以试着举几个例子，看的哪些书，思维水平哪里低。我觉得能得出“学文的没什么知识”这种论断，足以说明你人文不过关。</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 21:53</span><br>
<span>你是读不懂汉字还是听不懂人话？你是小学生一个观点要别人重复10遍才记得住？</span><br>
<span>我要重复多少遍才行？大多 ...</span><br>
<span>看来说一句”我不答“对您的自尊也是一个考验。</span><br>
<span>没事，就记住自己不熟悉的领域以后别再信口开河就完事了。</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 21:51</span><br>
<span>为什么不是？为什么你小侄子写的作文就不是呢？我8岁一年常识课的习题也是物理，为什么7岁小侄子作文就不 ...</span><br>
<span>你说是，那就是，我已经说得很清楚了，如果没有门槛，我小侄子写的是，那我随便打两个字asdfsadf也是，</span><br>
<span>你这样认为就好了，没有什么不对。</span><br>
</p><p><b>Erikas: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 21:49</span><br>
<span>首先，我当然是看过。但都看不下去，因为作者的思维水平很低，也没什么知识。毕竟学文的，很多认知很蠢。 ...</span><br>
<span>就是要鱼糊你脸上才行？</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/06/13/5d025626dd92221150.jpg" title="https://i.loli.net/2019/06/13/5d025626dd92221150.jpg"><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 21:55</span><br>
<span>看来说一句”我不答“对您的自尊也是一个考验。</span><br>
<span>没事，就记住自己不熟悉的领域以后别再信口开河就 ...</span><br>
<span>你是看不懂人类的语言?我觉得我已经给了我的理由，你只会满地打滚。</span><br>
<span>建议先去医院就诊脑科，或者直接去话剧场饰演阿q.</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>689430601 发表于 2019-6-13 21:47</span><br>
<span>可以不对你根本不了解的东西妄加评论吗？从希腊罗马的悲剧到浪漫主义到现实主义到存在主义，荒诞派再到魔 ...</span><br>
<span>你的意思一个小说家，时间，空间，梦，记忆，数学，推理？那我好奇，他如何精通时间和空间呢？物理学似乎还没有人说自己懂这个。而对梦的研究，似乎恰恰是心理学开始的。佛洛依德，难道是文学家？而对人记忆的研究那是不是生物学家的工作吗？小说家也懂吗？而论数学和推理，这个小说家，他是懂什么数学呢？推理他是懂什么逻辑呢？既然他很懂数学，那应该数理逻辑也是很精通罗？这么看，文学家岂不是人类之超级精华，堪称无所不知的上帝啊。</span><br>
<span>文学家说自己包罗万象，估计没有比这更可笑的事情了。你所谓包罗万象， 对这些概念的认知，估计还不如百度百科。</span><br>
<span>不过你说到悲剧，我倒觉得这确实可以算一个课题。为什么很多认为悲剧比戏剧更让人印象深刻。其中的机制，我想值得深究。不过似乎文学科并没有对此有太深入的研究，亦或者说，要深入研究，可能需要寻求社会，心理方面的解释。而文学家，普遍不具备这样的认知和知识水平。</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 21:58</span><br>
<span>你是看不懂人类的语言?我觉得我已经给了我的理由，你只会满地打滚。</span><br>
<span>建议先去医院就诊脑科，或者直接去话 ...</span><br>
<span>可不是呢”我觉得网文水平低，不配叫做通俗文学“是对”通俗文学的门槛到底在哪？“的回答。</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 21:59</span><br>
<span>你的意思一个小说家，时间，空间，梦，记忆，数学，推理？那我好奇，他如何精通时间和空间呢？物理学似乎 ...</span><br>
<span>你就是一个没怎么读过书还优越感爆棚的跳梁小丑。</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 20:52</span><br>
<span>那要定义一下什么叫文笔了，我认为大部分纸质作者都要被淘汰。他们的写作技术已经落伍，知识储备薄弱，经 ...</span><br>
<span>“对我来说，文笔好坏的评价标准就两个维度，一个在读者理解作者表达的效率。效率越高，文笔越好。例如，需要我停下来慢慢看的，文笔必然差。而能让我一目十行看，也能顺畅理解的就是好”</span><br>
<span>你这个标准我是没法跟你谈文笔了，按你的理论作家只写大纲即可</span><br>
</p><p><b>记事簿: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 21:06</span><br>
<span>我说的是，大多数网文写手的作品不配被称为通俗文学</span><br>
<span>大部分作家还不配被说成是作家呢</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>Erikas 发表于 2019-6-13 21:57</span><br>
<span>就是要鱼糊你脸上才行？</span><br>
<span>这里的东西很杂，包括写作表达方面的理论，还有历史和哲学。后者有专门的学科。那我说文学主要研究写作表达，这对不对呢？</span><br>
</p><p><b>Erikas: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 22:02</span><br>
<span>这里的东西很杂，包括写作表达方面的理论，还有历史和哲学。后者有专门的学科。那我说文学主要研究写作表 ...</span><br>
<span>能不能看了再说人话</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-13 21:51</span><br>
<span>相信专业人士好吗，不要动辄就带着优越感怀疑一整个圈子。你要告诉自己，看不懂是自己的问题，不是经典的 ...</span><br>
<span>首先，我不是看不懂。而是觉得写的很蠢。论专业，似乎文学家才是最不专业的。因为他们老是写一些他们完全不懂的东西。。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 21:56</span><br>
<span>你说是，那就是，我已经说得很清楚了，如果没有门槛，我小侄子写的是，那我随便打两个字asdfsadf也是，</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>为什么要有门槛？不是应该有定义吗？按照定义，是就是，不是就不是。通俗文学的定义是什么？</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 22:00</span><br>
<span>可不是呢”我觉得网文水平低，不配叫做通俗文学“是对”通俗文学的门槛到底在哪？“的回答。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>原来你是真不识字啊，我再重复第10001遍，通俗文学的门槛就是作品具有良好的文字水平。</span><br>
<span>如果你要问什么是良好的文字水平，我又要怎么证明网文的平均水平很烂。</span><br>
<span>我只能说我不是你爹。</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 22:03</span><br>
<span>首先，我不是看不懂。而是觉得写的很蠢。论专业，似乎文学家才是最不专业的。因为他们老是写一些他们完全 ...</span><br>
<span>那那些网文写手不更是垃圾</span><br>
</p><p><b>十年家里蹲: </b><br>
<span> 本帖最后由 十年家里蹲 于 2019-6-13 22:21 编辑 </span><br>
<span>某网文大神，好像是跳舞吧？早就说了，网文是娱乐工具，是跟漫画电影游戏一样的东西。</span><br>
<span>这才是实在话。</span><br>
<span>无奈阅文不是这么想的，当年运作三少进了作协就整天吹逼，结果一个娱乐行业整天被些什么政治的破玩意捆绑。</span><br>
<span>文学界老爱碰瓷网文界，网文界也老爱碰瓷文学界。结果好了，文学界不够写多下流粗俗暴力血腥，都是深刻。网文亲个嘴就是涉黄淫秽。</span><br>
<span>趁早跟文学界彻底割裂，学习美国电影界搞什么分级，或者学习日本动漫界有专门出幼供动画的有专门出青少年乃至**的，才是正经，再跟文学界厮混绝对是死路一条。</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 22:03</span><br>
<span>首先，我不是看不懂。而是觉得写的很蠢。论专业，似乎文学家才是最不专业的。因为他们老是写一些他们完全 ...</span><br>
<span>哪里看不懂，哪些作家蠢，哪怕你举一个例子，让大家来评评。</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 22:05</span><br>
<span>原来你是真不识字啊，我再重复第10001遍，通俗文学的门槛就是作品具有良好的文字水平。</span><br>
<span>如果你要问什么是 ...</span><br>
<span>可不容易，总算是给了个姑且算是答案了。</span><br>
<span>”通俗文学的门槛就是良好的文字水平“</span><br>
<span>虽然要放小学语文，这么答题肯定不合格，但您情绪都激动成这样了，我也就算接受了吧。</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 22:05</span><br>
<span>为什么要有门槛？不是应该有定义吗？按照定义，是就是，不是就不是。通俗文学的定义是什么？ ...</span><br>
<span>我要说多少次，我说的是我认为，我认为，我表达的是我个人的观点，你如果觉得我认为的我是错的，就请拿公认的东西来打我脸。</span><br>
<span>请拿出足够的证据证明：“通俗文学没有门槛，七岁小孩的日记也算通俗文学”</span><br>
<span>你认为没有门槛，网文写手都是通俗文学大家，那是你的自由，关我屁事。</span><br>
</p><p><b>蒋春霖: </b><br>
<span>古代人皮克 发表于 2019-6-13 21:48</span><br>
<span>全世界文学都断代啊，先锋文学走的无论可走了，理论界要不就是跨媒介要不就是退回到传统的写作方式。</span><br>
<span>说 ...</span><br>
<span>这样啊。。。</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 22:08</span><br>
<span>可不容易，总算是给了个姑且算是答案了。</span><br>
<span>”通俗文学的门槛就是良好的文字水平“</span><br>
<span>虽然要放小学语 ...</span><br>
<span>毕竟我不擅于教育幼儿，一句话要重复一万遍才有人看得懂。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-13 22:01</span><br>
<span>你就是一个没怎么读过书还优越感爆棚的跳梁小丑。</span><br>
<span>沦落到只能人身攻击了吗？我读过很多书，倒是你估计没读过什么正经的书。你前面还问我看过哪些书，我就说说魔戒。我认为他好在两点，第一个是有地图，第二个，生造了语言。但这书我还是看不下去，因为觉得政治部分也能幼稚。当然他是奇幻作品，还是面向儿童，我估计也称不上严肃文学，要被开除出纯文学行列。最近让人不爽的则是折叠北京，似乎叫这个。这书则一塌糊涂，科学部分就不说了。狗屁不通。那重点的社科方面呢？也不行啊。这还是科幻，算比较好的。我估计真的能看的，只有恋爱小说了，不过这种书似乎并不被严肃重视，毕竟不深刻。但严肃文学，到底深刻什么呢？这一深刻就进入他们知识盲区不是。</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyzy2 于 2019-6-13 22:16 编辑 </span><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 22:10</span><br>
<span>毕竟我不擅于教育幼儿，一句话要重复一万遍才有人看得懂。</span><br>
<span>看样子您对育儿的了解也不比您对文学的了解哪怕多那么一丁点。</span><br>
<span>您这人目前我观察下来，最大的毛病就是爱对自己不了解的东西发表武断的结论。</span><br>
<span>嘴太大，早晚还会遇上我这样的人的。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>elfronie@163.co 发表于 2019-6-13 22:01</span><br>
<span>“对我来说，文笔好坏的评价标准就两个维度，一个在读者理解作者表达的效率。效率越高，文笔越好。例如， ...</span><br>
<span>如果只写大纲，那显然不可能有好文笔。大纲非常精简，首先就无法让读者产生有效的联想。第二，大纲总览全局，往往抽象，所以难以很顺畅的阅读。很多作者大纲就他自己看得懂。这谈什么文笔。</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 22:13</span><br>
<span>沦落到只能人身攻击了吗？我读过很多书，倒是你估计没读过什么正经的书。你前面还问我看过哪些书，我就说 ...</span><br>
<span>那举出你认为优秀的作品</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>GuDaZi 发表于 2019-6-13 22:05</span><br>
<span>那那些网文写手不更是垃圾</span><br>
<span>确实很多垃圾，不否认啊。</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span> 本帖最后由 小月亮李再含 于 2019-6-13 22:19 编辑 </span><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 22:15</span><br>
<span>看样子您对育儿的了解也不比您对文学的了解哪怕多那么一丁点。</span><br>
<span>您这人最大的毛病就是爱对自己不了 ...</span><br>
<span>“如果将所有网文收集起来，其中大多数文字水平非常低劣，这样一个“群体”能被称为通俗文学吗？”</span><br>
<span>这是我对你的第二个回复，我相信任何一个智力正常的人都能理解这句话意思，当然我这句话只是我个人的观点。</span><br>
<span>阁下看不懂人话，我还坚持让你懂，是我的错，毕竟人之患在好为人师，试图教育一个智力明显不够的人，是我太看得起自己了。</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 22:13</span><br>
<span>沦落到只能人身攻击了吗？我读过很多书，倒是你估计没读过什么正经的书。你前面还问我看过哪些书，我就说 ...</span><br>
<span>你的话逻辑不同啊，你既然炮打纯文学，怀疑整个圈子不学无术一泡污，那你倒是举出能佐证的作品啊。</span><br>
<span>论坛不能人身攻击难道还要说服巨魔吗?</span><br>
</p><p><b>影罗: </b><br>
<span>不是城市题材不行，新一代文学水平确实低下。</span><br>
<span>商业社会里长大的一代，同时也是义务教育培养的80、90后，他们的语文老师大多只能追溯到文革后受教育的那批年轻人，一代人的素养缺失还影响了后面的几代人。</span><br>
<span>国内名家的作品（农村、政治题材）大多脱离当下年轻人生活，教育的目标是高考，整个社会的美学素养先是被政治寓言笼罩，后是被功利主义消融。搞文学一没环境，二难有出路。我觉得国内科幻作品的水平比较高，已经难能可贵了，这又与早先社会上的科学崇拜有关，网文才能引起年轻人共鸣，题材能够花样百出，但始终上不去台面，不过实话实说真正有水准的作品几乎没有。中国当代的文学实际上是政治和经济影响下的边缘产业。</span><br>
<span>文学水平，甚至可以往大了说，当下群众人文水平的低下体现在社会的各个方面：无论各类艺术作品（包括文学、影视、音乐、游戏、绘画等）还是人文素养，都距离一个发达的现代文明社会有不小的距离。</span><br>
<span>但这一切随着时间推移会渐渐好转。唯一令人担忧的问题就是政治对艺术的审查。斯坦纳在《语言与沉默》中提出，法西斯使政治艺术化，而共产主义令艺术政治化。由于对伟大社会的强烈向往，有一只无形而有力的手，将国度中所有的人和物都推入光明中，在一个透明而闪耀的世界里充斥着完人，一切不可能有缺憾，也便不再有艺术的空间。</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 22:18</span><br>
<span>“如果将所有网文收集起来，其中大多数文字水平非常低劣，这样一个“群体”能被称为通俗文学吗？”</span><br>
<span>这是 ...</span><br>
<span>您要是第一帖就这么客客气气的“如果将所有网文收集起来，其中大多数文字水平非常低劣，这样一个“群体”能被称为通俗文学吗？”，别一副指点江山的样子，能给自己惹上那么些麻烦吗？</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 22:09</span><br>
<span>我要说多少次，我说的是我认为，我认为，我表达的是我个人的观点，你如果觉得我认为的我是错的，就请拿公 ...</span><br>
<span>不管你认为还是我认为，关键问题都是通俗文学的定义。否则，还讨论什么。像上面的人一样，人身攻击不就完事了？你要认为，那给出一个通俗文学的定义。我是认为，只要运用了文字写作，并表达了一定含义，都可以算作通俗文学。所以你乱序打字不能算通俗文学。但是有意义的一个单词却可以是。如果更严格一定，可以定义这个有含义的量必须达到某个标注。例如单独一个爱国这个词，他信息量太少，不能称为通俗文学。而我爱祖国。这样的信息量更高。不过这种量化分析，显然是个难题。那么你认为通俗文学的定义是什么呢？似乎不仅是信息量，还要对信息的具体内容和表达形式作出规定？</span><br>
</p><p><b>剑鹰: </b><br>
<span>Prushka 发表于 2019-6-13 19:21</span><br>
<span>网文代表中国文学和网文被开除出中国文学是两码事吧，文学大手子总不至于没有这点阅读理解能力。 ...</span><br>
<span>她是个毛的大手子啊</span><br>
<span>你能说出她写了啥么</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 22:21</span><br>
<span>不管你认为还是我认为，关键问题都是通俗文学的定义。否则，还讨论什么。像上面的人一样，人身攻击不就完 ...</span><br>
<span>我人身攻击你不对了吗?只准你对整个圈子放黑屁，不允许别人回击?</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-13 22:18</span><br>
<span>你的话逻辑不同啊，你既然炮打纯文学，怀疑整个圈子不学无术一泡污，那你倒是举出能佐证的作品啊。</span><br>
<span>论坛 ...</span><br>
<span>我不是列举了吗？另外你说逻辑不同，是不通还是不同？若说不通，是哪里不通。若说不同是哪里不同？</span><br>
<span>而人身攻击，似乎是论坛禁止行为啊。难道可以人身攻击？</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 22:24</span><br>
<span>我不是列举了吗？另外你说逻辑不同，是不通还是不同？若说不通，是哪里不通。若说不同是哪里不同？</span><br>
<span>而人 ...</span><br>
<span>北京折叠和魔戒是你批判的这个圈子的产物?</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 22:20</span><br>
<span>您要是第一帖就这么客客气气的“如果将所有网文收集起来，其中大多数文字水平非常低劣，这样一个“ ...</span><br>
<span>是的，我今后尽量将所有的网文默认为幼儿园小朋友，毕竟同一个观点要重复一百遍才有人能理解。</span><br>
<span>我表达我的观点，我哪里不客气了？冒犯到你了？对不起我不知道你的世界里网文写手都是金庸在世。</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>网文喷了，我看历史虚无后在中国都算边缘文学</span><br>
</p><p><b>剑鹰: </b><br>
<span>蒋方舟是什么东西</span><br>
<span>她的话有任何评论的价值么</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-13 22:24</span><br>
<span>我人身攻击你不对了吗?只准你对整个圈子放黑屁，不允许别人回击?</span><br>
<span>你这么光明正大承认有什么好处？我不觉得有。你说我对整个圈子放黑屁，那我到底放了什么黑屁？我似乎并没有人身攻击。你如果说是对等回击，那我就不同意了。毕竟你的攻击，就几句话。我至少内容还是比较多的。你如果要对我放黑屁，可以篇幅长一点，解释性的文字长一点。比如解释一下，为什么我是跳梁小丑，为什么没多看几本书。比如纯文学圈子就解释了一番，讽刺保罗万象，那也是解释了一番。</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyzy2 于 2019-6-13 22:31 编辑 </span><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 22:25</span><br>
<span>是的，我今后尽量将所有的网文默认为幼儿园小朋友，毕竟同一个观点要重复一百遍才有人能理解。</span><br>
<span>我表达我 ...</span><br>
<span>可没不客气，也没冒犯我，毕竟我也不是哪怕任何一个带“文”字的圈子里的。</span><br>
<span>不过您开头那两句倒是让我觉得您可不是哪个圈内的大手子了。</span><br>
<span>结果搞了半天，原来您对这个问题啥思考也没有，就是来过嘴瘾的。</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 22:21</span><br>
<span>不管你认为还是我认为，关键问题都是通俗文学的定义。否则，还讨论什么。像上面的人一样，人身攻击不就完 ...</span><br>
<span>老实说我不知道公认的定义，如果你知道请你告知我。</span><br>
<span>我个人的定义里，起码要具有一定水平的文字，文字水平本来就是主观的东西。</span><br>
<span>在传统纸质小说里，出版社担任了这个审核的职责，保证了作品的下限，网文里这个下限被打破得很厉害。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-13 22:24</span><br>
<span>北京折叠和魔戒是你批判的这个圈子的产物?</span><br>
<span>我认为是，因为我也不知道你这个圈子到底是什么。也没有什么标准不是吗？这我在前面就已经说明了，我并不知晓所谓纯文学的标准是什么。同时也问了啊，文学科到底在研究些什么内容。上面有人给我贴了一些论文，就他贴的内容。我认为，文学科研究的是文字表达的理论和技巧。同时，和历史哲学等学科做一些交叉研究。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>蒋春霖 发表于 2019-6-13 21:36</span><br>
<span>搜了下双雪涛，看到能在网上看到就一篇他写的《大师》，看完感觉比阿城的棋王还是差挺多的，不过写成这样 ...</span><br>
<span>哦特指先锋派么……年轻一代的先锋派我还真不熟悉。</span><br>
<span>薛忆沩的哲学小说您怎么看？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 22:29</span><br>
<span>可没不客气，也没冒犯我，毕竟我也不是哪怕任何一个带“文”字的圈子里的。</span><br>
<span>不过您开头那两句倒是 ...</span><br>
<span>哦，那我是在放屁，你对着一个屁闻了这么久真是为难你了。</span><br>
<span>网文作家又当婊子又立牌坊的多了去，又要小学生市场又鼓吹自己是中国文学代言人，还容不得别人喷？</span><br>
<span>原来论坛发帖也要一定的资历水平，还得有哲学思考。</span><br>
<span>请问你回复这么多，你有啥惊世骇俗的思考，请你告诉我？</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 22:33</span><br>
<span>哦，那我是在放屁，你对着一个屁闻了这么久真是为难你了。</span><br>
<span>网文作家又当婊子又立牌坊的多了去，又要小学 ...</span><br>
<span>当然不用资格，言论自由嘛，爱说啥说啥，不过装比装歪了，也别怪别人也言论自由了不是？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1839248[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>如何看待蒋方舟说中国文学在世界文学里非常边缘化，并...ZT[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1839248-1-1.html</link>
      <description>如何看待蒋方舟说中国文学在世界文学里非常边缘化，并...ZT&#13;
作者：青子
&#13;
链接：https://www.zhihu.com/question/312032650/answer/690516798
&#13;
来源：知乎
&#13;
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。
&#13;
我把这个问题发到中国作协的网络作家群里给大家看了下。然后大家发现，我们又被代表了。
&#13;
中国文学=纯文学？
&#13;
也就是说，通俗文学的水平，这些人是从来不考虑在内的。
&#13;
我是个网络作家，屁股一定是歪的，但这次我不是来给网络小说正名的。
&#13;
蒋方舟和阎连科在这个问题上，只谈到了文学的高度，鉴于他们没把纯文学和通俗文学分开来谈，那么默认就是把这两类放在一起来评价了。
&#13;
我们假定纯文学代表的是文学的高度，那么这个说法没问题，中国的纯文学的确是被世界边缘化的。但文学评论界一向有“高原和高峰”的说法，普遍认为，我们国家的当代文学有高原没高峰。
&#13;
乡土文学、寻根文学撑起了高原，但高峰没有……至少没欧美那么高。
&#13;
当代文学的断层甚至没落的原因，个人认为有两个方面，一个是高票回答说的，我们国家经济增长的速度太快，社会变革的跨越太大，以至于两代人之间出现了一个文化断层，在文学审美上造成了一种脱节。
&#13;
这种脱节的结果就是，当今国内流行的纯文学作家的作品，在市场上受众很小，对年青一代的影响非常小。
&#13;
我们看看市场上最活跃的纯文学作家是谁：莫言、贾平凹、余华、陈忠实等等，这个名单不超过十个。
&#13;
各省作协的主席副主席，按道理都是著名作家吧，但名字你们听过几个？方方池莉张炜王跃文徐春樵，有几个人看过他们作品？但他们的确就是纯文学的中坚力量。中国有十三亿人啊，能被大众广为人知的纯文学作家，就二十个不到，这足以说明纯文学没落到了什么地步。
&#13;
造成这个结果的原因，一来是这帮人太“老”了，别喷，这其实是一个挺悲伤的故事，前面说到，我们国家的文学高原是什么，是乡土文学、寻根文学，这些著名的作家，基本上最擅长的就是这类题材，提取两个关键词就是：文革、农村。不是文革就是农村。
&#13;
因为他们经历过那个时代，在80到90年代初，阅读的主力军——当时的年轻人，也都经历过那个时代，所以知青生活、文革旧事、乡村生活这些，特别容易引起他们的共鸣，而且因为革命思想的延续，他们对土改时期、抗日和解放战争，也有非常浓厚的兴趣。
&#13;
所以这帮作家的文字，一下子捅到他们心窝里，写的好的，就成了名家。
&#13;
90年代中期，社会大变革，尤其等到80后和90后，是在现代科技和都市背景下成长起来的——哪怕是现代农村，也跟过去完全不一样，于是这些著名作家们所擅长的题材就落伍了，年轻人越来越不爱看了。
&#13;
有人可能会问，那为啥这些人不改变写作方向、去写当代都市背景下的故事呢？
&#13;
他们缺乏与年轻人一样的成长体验。这种体验不是说你在网上看一些段子、刻意想弄明白年轻人在流行什么就能立刻抓住的，对，的确有一些老作家在写都市，但他们写的都市，会让年轻人感觉到隔靴搔痒——事情是那么个事情，但总说不到点子上。
&#13;
一个50岁的人，不管他有多新潮，他一定没办法代表20岁的人。
&#13;
80、90初期年代，社会上流行的刊物是收获、劳动、小说选刊。
&#13;
90年代中后期到2000年，流行的是少男少女、今古传奇、武侠世界
&#13;
00年后流行的是最小说……
&#13;
如今这个社会，读者受众的主力军是90和00后，你让他们去看文革时期的农村生活，他们自然看不下去。
&#13;
有人说，纯文学的高度在那，就算失去大众读者，也一样代表的是文学的高度。
&#13;
这个观点对错先不说，退一步，就算是这样，但文学的换血怎么完成？你指望50、60这一帮文坛老前辈一直写下去？年轻人看不了老的纯文学，得不到指导，文学爱好者就越来越少，市场上流行的纯文学作家，就会一直是这一帮老前辈，事实上，现在就是这个样子。
&#13;
那么将来呢？任何失去了年轻力量的艺术行业，都只会越来越萎缩。
&#13;
所以现在的问题是：别说中国文学被世界边缘了，在国内都已经边缘了。
&#13;
那么，多培养年青作家，让更多年青作家来写年青人爱看的纯文学小说不好吗？
&#13;
这就是问题的核心。
&#13;
文坛如今被一帮老前辈们掌控，互吹互捧，形成了一个十分闭塞的圈子，文学评论的落后，也只能评论这帮人的书。对于年轻人创作出的新兴题材的作品，他们不看，不评，更不要说提携指点了。
&#13;
有人问哪有这么严重，现在各地作协不也有那么几个年轻人吗。
&#13;
有啊。但是请大家去看看这些年轻作家的文字，跟那些老前辈的文字如出一辙，一毛一样，唯有这样，才能得到文坛的认可，你才有机会入行……蒋方舟的书我没看过，但我看过一些年轻人写的出文学小说。新概念出来、在新千年初期非常火的那一批少年，剩下如今还活跃在文坛的，没几个了。不是他们写的越来越差，而是得不到主流文学界的认可，写的又不够商业化，于是很多人退圈，逐渐远离了写作。
&#13;
注意我这么说，针对的不是余华莫言这批大家。这批大家的文字，虽然有点跟不上时代，但他们写的那种作品，在文学上有一种不可替代性，可以被称为经典文学，毕竟还是有一些高追求的年轻人爱看并热衷。
&#13;
拿我们网络小说来比喻 ，现在也越来越年轻化，二次元动漫风轻小说越来越多，但偏传统的玄幻、历史类网文，一样会有读者，一样需要有人来写。
&#13;
余华莫言这一批作家，的确能代表中国文学的高度，但他们的存在，在传统文学界本该只是一部分，如今却代表了全部。
&#13;
就是说，所有搞纯文学的人，都在模仿他们的风格和题材来写作，我相信这一点连余华们本人也是不愿意看到的，毕竟文学界真正有话语权的不是他们啊。
&#13;
于是所有想获奖的作家，不管新老，都在写文革、土改、农村生活，你写现代都市？抱歉，别说获奖，连申报名额都不给你。
&#13;
文学界越来越窄，越来越脱离群众，面对质疑，这个圈子没有放开，反而形成了一种蜜汁自信的观念来说服自己：我们不需要市场，我们不需要读者，我们的书没人看，是这一届读者不行。文学不需要讨好读者。
&#13;
于是，年复一年的，市场上卖得动的，国内拿奖的，国外送去评奖的，永远就是余华莫言们，这怎么能不落后？
&#13;
之前说萌芽系的那一批有才华的青年作家，为啥被圈子排斥的同时、市场上也不行呢？这就涉及到关于文学被边缘化的另一个原因：
&#13;
通俗文学通往纯文学的梯子被抽掉了。
&#13;
愤怒的香蕉在一个回答里说过这样一段经历：自己有时候看一些严肃小说，会觉得非常好看，很惋惜为什么大众不来看这么好的书，为什么他们宁愿看郭敬明、看日漫，看网文，就是不看这些有深度的作品。
&#13;
前面提到，80年代的很多年轻人，是非常爱看纯文学期刊的，所以他们对同样风格类型的纯文学作品，会有很强的接受度。这是一种文学素养。
&#13;
90年代，我们看少男少女这种，所以我们对郭敬明这一类的青春小说很容易接受。
&#13;
我都意思是，当初的年轻人，他们在看市面上流行的文学之余，其中很多人会不满足于现状，会被带动去看更深一些的作品，而这些“深一些”的纯文学作品，与市面上流行的文学形式，又有一定的共通性，这样就能无缝对接，对最深、最能彰显文学高度的那一类文学作品，源源不断得输送读者，其中一部分爱好者会受到这种创作思想的影响，参与创作，这就形成了一个良好的生态圈子。
&#13;
而如今，我们看网文，经常面临一个问题就是“网上找不到什么好书了”，但这些找不到好书的人宁愿去往下看一些初学者水平的小说，也不愿意去看纯文学小说，原因何在？
&#13;
因为梯子被抽掉了，因为纯文学太闭塞了，它跟当今流行的通俗小说，有一道巨大的鸿沟，让读者无法迈过去，无法在阅读口味加深的时候，在纯文学里找到自己能够接受的作品。
&#13;
可怕的是，他们以这道鸿沟的存在而深感自豪，他们撇清自己与商业小说的界限，以自己写的小说不够商业化为荣，以深奥晦涩为趣味。
&#13;
一句“通俗文学不是文学”，提升了自己的逼格，但也彻底失去了市场。
&#13;
文学，是服务于人民的，是人民的文学，不同类别的文学，应该组成一个桥梁或阶梯，由浅到深。
&#13;
浅的就一定差么？安徒生童话，凡尔纳科幻，你可能现在不会去看了，但你不能否定它对一个儿童阅读的重要性。
&#13;
没有面向大众的通俗文学做基础，你上来就让年轻人去看那种深刻的大部头，人家不看还怪人家没品位、没深度，这是什么逻辑？
&#13;
那么要怎么做才能改变现状呢，首先，是纯文学作家放下身段，不要仇视商业，文学评论界愿意去宣传和推广一些优秀的通俗小说，给与他们认可，而不是有意无意得告诉读者，这些是低级的消遣它不是文学。
&#13;
例如@蒋方舟 ，下次再讨论这种问题的时候，不要一句“中国文学被世界边缘了……”就把大家都代表了，或许你可以加一句，我们的网络小说不错，已经输出到海外了。
&#13;
===============================
&#13;
评论区果然出现了很多“网络文学不是文学”论的论点。我对这种正名和战斗早就没兴趣了。统一回答下，不再回应任何攻击。
&#13;
白马是马，黑马不是白马，所以，黑马不是马？
&#13;
严肃文学是文学，网络文学不是严肃文学，所以，网络文学不是文学？
&#13;
是这个意思吧。
&#13;
你可以说现在的网络文学不够好，没有特别高度的作品出来，这些，都是可以讨论的，直接说网络文学不是文学，这里头鄙视链就不说了，而是我伤心的发现，很多人真就是根深蒂固的认为，文学只能是严肃的。
&#13;
这部分人中，大部分是只看严肃文学没看过网络文学的，可别的国家就不说了，我们国家几千年历史上的文学是什么，唐诗宋词元曲明清小说，哪一个是严肃文学了？所以你们都不看这些，只看正统的经史子集的吗？
&#13;
再说一点，我提出蒋方舟以偏概全，以严肃小说来代表文学的全部，这个标准可不光是文学的深刻性，文学的传播力量，它的影响力，算不算文学的成就？
&#13;
冰与火之歌，哈利波特，魔戒，这些在中国卖的巨好的小说，他们也不严肃，也没有达到严肃小说的思想高度，但至少是文化输出吧。
&#13;
诚然，网文如今在国外做不到类似的小说在国内的影响力，但是苗头不错啊，被翻译出国的书越来越多，看的老外也越来越多，这难道不能算是一种进步？
&#13;
按照这个发展趋势，谁知道会不会有一本网文成为国外的爆款。
&#13;
不管怎么说，网文出海至少是做了这方面的尝试，这个也要喷吗？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>再说欧美文学届也是一样gg 诺奖去年发给一写歌的 今年的干脆都不发了</span><br>
</p><p><b>江南映月: </b><br>
<span>和中国人的受教育程度也有关系啊，我记得现在受过大专及以上的教育的比例才7%点几来着，不到10%，虽然有13亿人但是还是基数太低</span><br>
</p><p><b>物理毒狗: </b><br>
<span>蒋方舟不就是网红性质的人吗……说白了文学这东西要靠翻译，这几年中国人日子过得好了，白皮们才开始正眼看你翻译你文学作品了……更难听的脏话就不说了……</span><br>
</p><p><b>canny38: </b><br>
<span>这些纯文学圈子，既然自求曲高和寡，那就由得他们去吧......</span><br>
<span>有没有、死没死都没关系，也不过就是暂时少了一座牌坊而已........</span><br>
<span>我倒是希望对通俗文学、通俗娱乐的限制更少一点，现在的文化政策过于保守和逗逼了......</span><br>
<span>继续自我扼杀就只有被他国作品更容易侵入的份......</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 19:56</span><br>
<span>这都是仁者见仁智者见智的东西，乌贼文笔还行。对网文读者来说，文笔笔算太重要的事情。不同的体裁，对写 ...</span><br>
<span>乌贼文笔真的很不行，你可以随便找泥潭uid13的一本书随便挑一章跟乌贼对比一下，一眼可见网文作者和纸质作家的差距。当然也能理解，网文这种创作模式根本不会给作者打磨文字的时间，主体读者也压根不在乎文笔</span><br>
</p><p><b>grax: </b><br>
<span>不少网文作者倒是未必真的文笔不行，但是这种创作模式决定了就算文笔好也没法全部发挥出来</span><br>
</p><p><b>hellgate22: </b><br>
<span>黑田官兵卫 发表于 2019-6-13 19:30</span><br>
<span>现在提到蒋方舟，只会让我想到她当年“服贸=服装贸易”的神论，有人给她指出问题了还不以为然 ...</span><br>
<span>蒋方舟抄袭中将还是中将抄袭了蒋方舟？</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>Thermo 发表于 2019-6-13 20:22</span><br>
<span>她去过保定么？</span><br>
<span>我估计她不知道当代严肃文学特师</span><br>
</p><p><b>mellshon001: </b><br>
<span>说起来现代纯文学改一改放到宋明清去会不会当时的读书人喷成旁门左道难登大雅之堂啊</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>其实王小波的书才是真正的承上启下，既有趣能让普通人读的下去，又是各种实验性写法有深度</span><br>
</p><p><b>蒋春霖: </b><br>
<span> 本帖最后由 蒋春霖 于 2019-6-13 20:49 编辑 </span><br>
<span>国内文学是不是就是马原格非残雪那一批先锋文学算是最新的啊？感觉从上世纪八十年代到现在都没什么能看的新东西出来了。余华都越写越水，写本第七天还能被人疯狂捧臭脚。新概念那一批人也有了解过，我记得前两年还在知乎疯狂蹭热度，这样看的话大概确实是断代了。。。</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>ビッチ 发表于 2019-6-13 20:01</span><br>
<span>泰戈尔自己翻译成英语，他的诗才有人看。孟加拉语没人看</span><br>
<span>大家又看不懂孟加拉语，不翻译怎么让更多人看呢</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 19:10</span><br>
<span>说个屁，自己都知道自己屁股是歪的。</span><br>
<span>日本人轻小说那么火，会拿轻小说代表日本文学吗？真是想立牌坊想多了 ...</span><br>
<span>有哪个专搞通俗文学的出来说过自己要代表本国文学？但是通俗文学的成就你能一句话吃掉？</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>elfronie@163.co 发表于 2019-6-13 20:35</span><br>
<span>乌贼文笔真的很不行，你可以随便找泥潭uid13的一本书随便挑一章跟乌贼对比一下，一眼可见网文作者和纸质 ...</span><br>
<span>那要定义一下什么叫文笔了，我认为大部分纸质作者都要被淘汰。他们的写作技术已经落伍，知识储备薄弱，经历也很贫乏。对我来说，文笔好坏的评价标准就两个维度，一个在读者理解作者表达的效率。效率越高，文笔越好。例如，需要我停下来慢慢看的，文笔必然差。而能让我一目十行看，也能顺畅理解的就是好。另一个则是对激发联想的，在阅读顺畅基础上，能让我产生丰富的联想那就是好，反之则差。以这个标准，乌贼算不错，我看他的文几分钟就可以看一章。并且看完后能把握该章要旨，能领会作者希望读者了解的。比如这里作者希望逗趣，那里希望表现一下人物的幽默感。从激发联想角度看，乌贼时不时能让我会心一笑。这也很不错。加上本章说阅读体验很好。</span><br>
<span>另外，我觉的当今对科学论文的文笔研究是极度缺乏的。很多研究者急需上写作补习课，改进一下写作方法，能让人阅读轻松不少。</span><br>
</p><p><b>黄耀明: </b><br>
<span>池莉方方 这些作家的书我是看不下去的</span><br>
<span>就像楼主所言 没有共鸣</span><br>
<span>他们的书里 会有大量描写 文革时期 要么 知青下乡 之类的题材</span><br>
<span>偶尔看看还罢了，但是他们这批当代作家 谁都要写这档子事 看得我都腻味</span><br>
<span>我提两个我喜欢的作家 苏童 和 叶兆言</span><br>
<span>苏童可以说是 大陆 当代作家里我最喜欢的一位 </span><br>
<span>书写的有趣 文字行文也是瑰丽异常 他写什么你都会想要看下去。至于叶兆言 我比较喜欢他的散文集 就是属于那种你看了你觉得有趣的作品。</span><br>
<span>稍微年轻一点的 只能想到 颜歌。他上次想要对写作技法有改善的作品 还是7、8年前的那本《五月女王》</span><br>
<span>阎连科的书 嗯...我看不来</span><br>
<span>至于 蒋方舟——她写的东西也配称 文学？</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>mellshon001 发表于 2019-6-13 20:41</span><br>
<span>说起来现代纯文学改一改放到宋明清去会不会当时的读书人喷成旁门左道难登大雅之堂啊 ...</span><br>
<span>今天的文学已经缩小到了散文诗歌小说这些古代小品文领域了。而古代的正经文章，在今天都有专门学科研究。像历史，地理，社会，经济，政治哲学等等。这些古代的正统文学，在今天都不归文学管。实际文学能做一级学科才是不可思议的事情，哪里来的脸。</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 20:50</span><br>
<span>有哪个专搞通俗文学的出来说过自己要代表本国文学？但是通俗文学的成就你能一句话吃掉？ ...</span><br>
<span>我说的是，大多数网文写手的作品不配被称为通俗文学</span><br>
</p><p><b>蒋春霖: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 20:54</span><br>
<span>今天的文学已经缩小到了散文诗歌小说这些古代小品文领域了。而古代的正经文章，在今天都有专门学科研究。 ...</span><br>
<span>这论调八百年前就过时了，就别拿出来钓鱼了</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 21:06</span><br>
<span>我说的是，大多数网文写手的作品不配被称为通俗文学</span><br>
<span>你屁股也不正啊</span><br>
<span>我觉得你不如直接说“我觉得网文不配叫文学”</span><br>
<span>这样话题能够更愉快的结束</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>蒋春霖 发表于 2019-6-13 20:44</span><br>
<span>国内文学是不是就是马原格非残雪那一批先锋文学算是最新的啊？感觉从上世纪八十年代到现在都没什么能看的新 ...</span><br>
<span>新一点的有双雪涛薛忆沩啊……</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>skylard: </b><br>
<span>看见蒋方舟这种丢人的玩意，你们还讨论文学地位？</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>蒋春霖 发表于 2019-6-13 21:08</span><br>
<span>这论调八百年前就过时了，就别拿出来钓鱼了</span><br>
<span>那新的论调是什么呢？我一直很好奇，文学科研究到底是什么。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span> 本帖最后由 AraTurambar 于 2019-6-13 21:15 编辑 </span><br>
<span>蒋方舟到底有什么资格说中国文学不行……</span><br>
<span>中国文学从哪个角度看离死都很远。就拿被特师喷成那样的阿乙说吧，虽然别扭，水平还是有的。</span><br>
<span>拿评奖说事也没道理。评奖私相授受自然很多，但是双雪涛难道是靠走国内评奖上位的？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span> 本帖最后由 小月亮李再含 于 2019-6-13 21:18 编辑 </span><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 21:09</span><br>
<span>你屁股也不正啊</span><br>
<span>我觉得你不如直接说“我觉得网文不配叫文学”</span><br>
<span>这样话题能够更愉快的结束 ...</span><br>
<span>我什么时候说了要一杆子打死？倒打一耙？</span><br>
<span>通俗文学是否有门槛？部分网文写手是否达到了这个门槛？网文写手可是包括所有申请个账号就能写字连载的人。</span><br>
<span>你如果觉得会写字就叫通俗文学的话，那我无话可说，小学生也会在日记里写自己的幻想故事，也算是通俗文学？</span><br>
<span>如果将所有网文收集起来，其中大多数文字水平非常低劣，这样一个“群体”能被称为通俗文学吗？</span><br>
<span>你可以说网文作者XX是不错的作家，说网文XX是不错的通俗小说，说网文是，别逗我了。</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 21:14</span><br>
<span>我什么时候说了一杆子这句话？倒打一耙？</span><br>
<span>通俗文学是否有门槛？部分网文写手是否达到了这个门槛？网文写 ...</span><br>
<span>不是你在质疑别人的文章么，你说啊，通俗文学门槛在哪？你一句话就开除”大多数网文写手“了总得最起码有个标准吧？不然拍脑袋拍出来的结论？</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 21:16</span><br>
<span>不是你在质疑别人的文章么，你说啊，通俗文学门槛在哪？你一句话就开除”大多数网文写手“了总得 ...</span><br>
<span>那按你的理解就是没有门槛了？我现在随手打两个字，也算是通俗文学了？</span><br>
<span>网文作品的素质怎么样，我还得把起点从开始到最后的作品给你一本本翻出来，然后指出哪些是小学生文笔？</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 21:20</span><br>
<span>那按你的理解就是没有门槛了？我现在随手打两个字，也算是通俗文学了？</span><br>
<span>网文作品的素质怎么样，我还得把 ...</span><br>
<span>说白了就是不知道啥是”通俗文学呗“，不知道还能直接下这么大一个结论，也是非常勇敢了。</span><br>
<span>打开百度，看一眼，知道小说是通俗文学的一个大类么？</span><br>
<span>鄙视网文就说，直接把人开除籍贯还说主楼那个屁股歪？</span><br>
</p><p><b>旋转吃草: </b><br>
<span>蒋方舟入学绝对是清华文科自主招生的一大黑点</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>我还是要说，网络小说算个锤子的文学。培养审美的同时也是培养偏见。</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 21:21</span><br>
<span>说白了就是不知道啥是”通俗文学呗“</span><br>
<span>打开百度，看一眼，知道小说是通俗文学的一个大类么？</span><br>
<span>鄙视 ...</span><br>
<span>哦，按你的说法，我七岁小侄子，作文里写的他幻想和魔王的大战，也是小说，也是通俗文学。</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 21:28</span><br>
<span>哦，按你的说法，我七岁小侄子，作文里写的他幻想和魔王的大战，也是小说，也是通俗文学。 ...</span><br>
<span>你觉得大多数网文写手就你侄子7岁幻想的水平咯？</span><br>
<span>你这么觉得我无法可说而且不是你在提通俗文学的门槛么？不停的找我要答案是怎么回事？不过脑子开个嘴炮爽过了，现在发现其实肚子里没货说不清了？</span><br>
</p><p><b>田多宇光: </b><br>
<span>网文至少要达到冰与火之歌的水平才好意思说代表中国文学吧。当然严肃文学也是，如果写的没战争与和平好，那人家为啥要看你的小说而不是名著？</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>是边缘化啊。</span><br>
<span>因为蒋方舟之流的无能。</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 19:53</span><br>
<span>为什么要支持纯文学？纯文学到底是个什么学科？我很好奇，这些所谓纯文学，他纯在哪里？你说思想有深度， ...</span><br>
<span>思而不学则殆，你有这种疑惑为什么不去挑几本闭门造车写出来的作品看看。</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 21:29</span><br>
<span>你觉得大多数网文写手就你侄子7岁幻想的水平咯？</span><br>
<span>你这么觉得我无法可说 ...</span><br>
<span>好一点，文字大概初中生水平吧。</span><br>
<span>怎么，你看不起我侄子？是要开除小说的资格？</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>这说的全是错的...</span><br>
<span>起点赞助的把</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 21:32</span><br>
<span>好一点，文字大概初中生水平吧。</span><br>
<span>怎么，你看不起我侄子？是要开除小说的资格？ ...</span><br>
<span>中国网名初中以上学历者占到60%以上，我猜敢收钱写字的怎么也高过这个比例吧？是不是达到你通俗文学的门槛了？</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 21:33</span><br>
<span>中国网名初中以上学历者占到60%以上，我猜敢收钱写字的怎么也高过这个比例吧？是不是达到你通俗文学的门 ...</span><br>
<span>哦，初中就是通俗文学的门槛。</span><br>
<span>你是听不懂讽刺呢？还是在装傻呢？</span><br>
</p><p><b>蒋春霖: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-6-13 21:09</span><br>
<span>新一点的有双雪涛薛忆沩啊……</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play ...</span><br>
<span>搜了下双雪涛，看到能在网上看到就一篇他写的《大师》，看完感觉比阿城的棋王还是差挺多的，不过写成这样也还算可以了。随带我们说的不是一个东西啊，我是问有没有类似马原残雪这样的先锋主义写作了。你说的这位太传统了。</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>赚钱赚的那么多不满足，争取地位的时候还要踩一脚纯文学?我呸。</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 21:35</span><br>
<span>哦，初中就是通俗文学的门槛。</span><br>
<span>你是听不懂讽刺呢？还是在装傻呢？</span><br>
<span>”好一点，文字大概初中生水平吧。“</span><br>
<span>我又没在跟你抬杠，不是你要给通俗文学定个门槛么？可是来回都快10贴了，你自己提的这个门槛就这么一句你自己还不认。</span><br>
<span>那你最开始跳出来一句指点江山真是看的人很迷了，啥依据呢？有依据吗？</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 21:37</span><br>
<span>”好一点，文字大概初中生水平吧。“</span><br>
<span>我又没在跟你抬杠，不是你要给通俗文学定个门槛么？可是来回 ...</span><br>
<span>所以一个连讽刺都听不懂的人，还有什么交流的必要？</span><br>
<span>你只需要告诉我，通俗文学有没有门槛，如果没有，那我7岁侄子也是通俗小说家。</span><br>
<span>如果有，那我认为多数网文文字水平之低劣，没有达到这个门槛，明白了吗</span><br>
<span>你也可以认为个个网文写手都远高于这个门槛，都是金庸在世，都足以青史留名，那是你的权利，OK?</span><br>
</p><p><b>__爱撕衣: </b><br>
<span>旋转吃草 发表于 2019-6-13 21:23</span><br>
<span>蒋方舟入学绝对是清华文科自主招生的一大黑点</span><br>
<span>有最单纯善良的人兜底呢，形势还卜严峻</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 21:37</span><br>
<span>”好一点，文字大概初中生水平吧。“</span><br>
<span>我又没在跟你抬杠，不是你要给通俗文学定个门槛么？可是来回 ...</span><br>
<span>你的阅读能力不行啊</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-6-13 21:41</span><br>
<span>所以一个连讽刺都听不懂的人，还有什么交流的必要？</span><br>
<span>你只需要告诉我，通俗文学有没有门槛，如果没有，那我 ...</span><br>
<span>我告诉你？我凭啥告诉你？我又没给通俗文学下定义，也没给网文写手找界限，这不都是你在做么？</span><br>
<span>你做完了一句”我就是这么觉得，你要问为啥，我也不知道。要不你告诉我呗？”您脸那么大呢？</span><br>
</p><p><b>roger_goodell: </b><br>
<span>红楼梦呢，我认为有这本足以证明中国文学水平</span><br>
</p><p><b>689430601: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-13 19:53</span><br>
<span>为什么要支持纯文学？纯文学到底是个什么学科？我很好奇，这些所谓纯文学，他纯在哪里？你说思想有深度， ...</span><br>
<span>可以不对你根本不了解的东西妄加评论吗？从希腊罗马的悲剧到浪漫主义到现实主义到存在主义，荒诞派再到魔幻现实主义，怎么个一成不变法？光是博尔赫斯一个人就足够包罗万象了，时间，空间，梦，记忆，数学，推理。目前心理学更多研究的是神经和脑，完全不需要借助心理学就能触达人心，谢谢。你一直提乌贼又是什么意思，钓鱼，招黑还是单纯的没读过书？</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span> 本帖最后由 小月亮李再含 于 2019-6-13 21:49 编辑 </span><br>
<span>zyzy2 发表于 2019-6-13 21:42</span><br>
<span>我告诉你？我凭啥告诉你？我又没给通俗文学下定义，也没给网文写手找界限，这不都是你在做么？</span><br>
<span>你 ...</span><br>
<span>笑话，我说我的看法，你在反对我，你不是也在下定义？你脸不一样大？</span><br>
<span>我要证明网文平均水平低劣，合着我还得给你找大数据出来，一篇篇分析，我是你爹还是你妈啊？</span><br>
<span>我的观点基于我多年的杂志小说和网文阅读经历，你要觉得我的判断是错的，你就找个客观的，普世认可的真理来说服我啊？</span><br>
<span>不然你不是双标怪？强迫我接受你的看法？你算老几？</span><br>
</p><p><b>古代人皮克: </b><br>
<span>蒋春霖 发表于 2019-6-13 20:44</span><br>
<span>国内文学是不是就是马原格非残雪那一批先锋文学算是最新的啊？感觉从上世纪八十年代到现在都没什么能看的新 ...</span><br>
<span>全世界文学都断代啊，先锋文学走的无论可走了，理论界要不就是跨媒介要不就是退回到传统的写作方式。</span><br>
<span>说白了纯文学在结构上是有上限的，现在影视行业这么发达，混饭吃比憋着做作家容易太多了</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-13 21:31</span><br>
<span>思而不学则殆，你有这种疑惑为什么不去挑几本闭门造车写出来的作品看看。 ...</span><br>
<span>首先，我当然是看过。但都看不下去，因为作者的思维水平很低，也没什么知识。毕竟学文的，很多认知很蠢。而我那个回帖，问的恰恰是文学科到底是个什么学科。这不应该是文学研究者来回答吗?而纯文学到底纯在哪里？这显然不是看看几本书能回答的，甚至，我都不知道到底哪些书算纯文学。到现在为止，似乎文人们也没有给出一个可信的纯文学标准。比如说吧，一篇科学论文，他是纯文学吗？显然抛开论文内容，就其写作来说，也是有优劣之分的。那么文学科会研究这个吗？我论文看不少，怎么就思而不学则殆呢？而不说科学论文，就说一些历史，地理著作。他们算纯文学吗？还是说只有小说，诗歌，散文是纯文学？那按照这个标准，古代很多文人一辈子没写过这些，他们还是文学家吗？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1839248[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>如何看待蒋方舟说中国文学在世界文学里非常边缘化，并...ZT[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1839248-1-1.html</link>
      <description>如何看待蒋方舟说中国文学在世界文学里非常边缘化，并...ZT&#13;
作者：青子
&#13;
链接：https://www.zhihu.com/question/312032650/answer/690516798
&#13;
来源：知乎
&#13;
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。
&#13;
我把这个问题发到中国作协的网络作家群里给大家看了下。然后大家发现，我们又被代表了。
&#13;
中国文学=纯文学？
&#13;
也就是说，通俗文学的水平，这些人是从来不考虑在内的。
&#13;
我是个网络作家，屁股一定是歪的，但这次我不是来给网络小说正名的。
&#13;
蒋方舟和阎连科在这个问题上，只谈到了文学的高度，鉴于他们没把纯文学和通俗文学分开来谈，那么默认就是把这两类放在一起来评价了。
&#13;
我们假定纯文学代表的是文学的高度，那么这个说法没问题，中国的纯文学的确是被世界边缘化的。但文学评论界一向有“高原和高峰”的说法，普遍认为，我们国家的当代文学有高原没高峰。
&#13;
乡土文学、寻根文学撑起了高原，但高峰没有……至少没欧美那么高。
&#13;
当代文学的断层甚至没落的原因，个人认为有两个方面，一个是高票回答说的，我们国家经济增长的速度太快，社会变革的跨越太大，以至于两代人之间出现了一个文化断层，在文学审美上造成了一种脱节。
&#13;
这种脱节的结果就是，当今国内流行的纯文学作家的作品，在市场上受众很小，对年青一代的影响非常小。
&#13;
我们看看市场上最活跃的纯文学作家是谁：莫言、贾平凹、余华、陈忠实等等，这个名单不超过十个。
&#13;
各省作协的主席副主席，按道理都是著名作家吧，但名字你们听过几个？方方池莉张炜王跃文徐春樵，有几个人看过他们作品？但他们的确就是纯文学的中坚力量。中国有十三亿人啊，能被大众广为人知的纯文学作家，就二十个不到，这足以说明纯文学没落到了什么地步。
&#13;
造成这个结果的原因，一来是这帮人太“老”了，别喷，这其实是一个挺悲伤的故事，前面说到，我们国家的文学高原是什么，是乡土文学、寻根文学，这些著名的作家，基本上最擅长的就是这类题材，提取两个关键词就是：文革、农村。不是文革就是农村。
&#13;
因为他们经历过那个时代，在80到90年代初，阅读的主力军——当时的年轻人，也都经历过那个时代，所以知青生活、文革旧事、乡村生活这些，特别容易引起他们的共鸣，而且因为革命思想的延续，他们对土改时期、抗日和解放战争，也有非常浓厚的兴趣。
&#13;
所以这帮作家的文字，一下子捅到他们心窝里，写的好的，就成了名家。
&#13;
90年代中期，社会大变革，尤其等到80后和90后，是在现代科技和都市背景下成长起来的——哪怕是现代农村，也跟过去完全不一样，于是这些著名作家们所擅长的题材就落伍了，年轻人越来越不爱看了。
&#13;
有人可能会问，那为啥这些人不改变写作方向、去写当代都市背景下的故事呢？
&#13;
他们缺乏与年轻人一样的成长体验。这种体验不是说你在网上看一些段子、刻意想弄明白年轻人在流行什么就能立刻抓住的，对，的确有一些老作家在写都市，但他们写的都市，会让年轻人感觉到隔靴搔痒——事情是那么个事情，但总说不到点子上。
&#13;
一个50岁的人，不管他有多新潮，他一定没办法代表20岁的人。
&#13;
80、90初期年代，社会上流行的刊物是收获、劳动、小说选刊。
&#13;
90年代中后期到2000年，流行的是少男少女、今古传奇、武侠世界
&#13;
00年后流行的是最小说……
&#13;
如今这个社会，读者受众的主力军是90和00后，你让他们去看文革时期的农村生活，他们自然看不下去。
&#13;
有人说，纯文学的高度在那，就算失去大众读者，也一样代表的是文学的高度。
&#13;
这个观点对错先不说，退一步，就算是这样，但文学的换血怎么完成？你指望50、60这一帮文坛老前辈一直写下去？年轻人看不了老的纯文学，得不到指导，文学爱好者就越来越少，市场上流行的纯文学作家，就会一直是这一帮老前辈，事实上，现在就是这个样子。
&#13;
那么将来呢？任何失去了年轻力量的艺术行业，都只会越来越萎缩。
&#13;
所以现在的问题是：别说中国文学被世界边缘了，在国内都已经边缘了。
&#13;
那么，多培养年青作家，让更多年青作家来写年青人爱看的纯文学小说不好吗？
&#13;
这就是问题的核心。
&#13;
文坛如今被一帮老前辈们掌控，互吹互捧，形成了一个十分闭塞的圈子，文学评论的落后，也只能评论这帮人的书。对于年轻人创作出的新兴题材的作品，他们不看，不评，更不要说提携指点了。
&#13;
有人问哪有这么严重，现在各地作协不也有那么几个年轻人吗。
&#13;
有啊。但是请大家去看看这些年轻作家的文字，跟那些老前辈的文字如出一辙，一毛一样，唯有这样，才能得到文坛的认可，你才有机会入行……蒋方舟的书我没看过，但我看过一些年轻人写的出文学小说。新概念出来、在新千年初期非常火的那一批少年，剩下如今还活跃在文坛的，没几个了。不是他们写的越来越差，而是得不到主流文学界的认可，写的又不够商业化，于是很多人退圈，逐渐远离了写作。
&#13;
注意我这么说，针对的不是余华莫言这批大家。这批大家的文字，虽然有点跟不上时代，但他们写的那种作品，在文学上有一种不可替代性，可以被称为经典文学，毕竟还是有一些高追求的年轻人爱看并热衷。
&#13;
拿我们网络小说来比喻 ，现在也越来越年轻化，二次元动漫风轻小说越来越多，但偏传统的玄幻、历史类网文，一样会有读者，一样需要有人来写。
&#13;
余华莫言这一批作家，的确能代表中国文学的高度，但他们的存在，在传统文学界本该只是一部分，如今却代表了全部。
&#13;
就是说，所有搞纯文学的人，都在模仿他们的风格和题材来写作，我相信这一点连余华们本人也是不愿意看到的，毕竟文学界真正有话语权的不是他们啊。
&#13;
于是所有想获奖的作家，不管新老，都在写文革、土改、农村生活，你写现代都市？抱歉，别说获奖，连申报名额都不给你。
&#13;
文学界越来越窄，越来越脱离群众，面对质疑，这个圈子没有放开，反而形成了一种蜜汁自信的观念来说服自己：我们不需要市场，我们不需要读者，我们的书没人看，是这一届读者不行。文学不需要讨好读者。
&#13;
于是，年复一年的，市场上卖得动的，国内拿奖的，国外送去评奖的，永远就是余华莫言们，这怎么能不落后？
&#13;
之前说萌芽系的那一批有才华的青年作家，为啥被圈子排斥的同时、市场上也不行呢？这就涉及到关于文学被边缘化的另一个原因：
&#13;
通俗文学通往纯文学的梯子被抽掉了。
&#13;
愤怒的香蕉在一个回答里说过这样一段经历：自己有时候看一些严肃小说，会觉得非常好看，很惋惜为什么大众不来看这么好的书，为什么他们宁愿看郭敬明、看日漫，看网文，就是不看这些有深度的作品。
&#13;
前面提到，80年代的很多年轻人，是非常爱看纯文学期刊的，所以他们对同样风格类型的纯文学作品，会有很强的接受度。这是一种文学素养。
&#13;
90年代，我们看少男少女这种，所以我们对郭敬明这一类的青春小说很容易接受。
&#13;
我都意思是，当初的年轻人，他们在看市面上流行的文学之余，其中很多人会不满足于现状，会被带动去看更深一些的作品，而这些“深一些”的纯文学作品，与市面上流行的文学形式，又有一定的共通性，这样就能无缝对接，对最深、最能彰显文学高度的那一类文学作品，源源不断得输送读者，其中一部分爱好者会受到这种创作思想的影响，参与创作，这就形成了一个良好的生态圈子。
&#13;
而如今，我们看网文，经常面临一个问题就是“网上找不到什么好书了”，但这些找不到好书的人宁愿去往下看一些初学者水平的小说，也不愿意去看纯文学小说，原因何在？
&#13;
因为梯子被抽掉了，因为纯文学太闭塞了，它跟当今流行的通俗小说，有一道巨大的鸿沟，让读者无法迈过去，无法在阅读口味加深的时候，在纯文学里找到自己能够接受的作品。
&#13;
可怕的是，他们以这道鸿沟的存在而深感自豪，他们撇清自己与商业小说的界限，以自己写的小说不够商业化为荣，以深奥晦涩为趣味。
&#13;
一句“通俗文学不是文学”，提升了自己的逼格，但也彻底失去了市场。
&#13;
文学，是服务于人民的，是人民的文学，不同类别的文学，应该组成一个桥梁或阶梯，由浅到深。
&#13;
浅的就一定差么？安徒生童话，凡尔纳科幻，你可能现在不会去看了，但你不能否定它对一个儿童阅读的重要性。
&#13;
没有面向大众的通俗文学做基础，你上来就让年轻人去看那种深刻的大部头，人家不看还怪人家没品位、没深度，这是什么逻辑？
&#13;
那么要怎么做才能改变现状呢，首先，是纯文学作家放下身段，不要仇视商业，文学评论界愿意去宣传和推广一些优秀的通俗小说，给与他们认可，而不是有意无意得告诉读者，这些是低级的消遣它不是文学。
&#13;
例如@蒋方舟 ，下次再讨论这种问题的时候，不要一句“中国文学被世界边缘了……”就把大家都代表了，或许你可以加一句，我们的网络小说不错，已经输出到海外了。
&#13;
===============================
&#13;
评论区果然出现了很多“网络文学不是文学”论的论点。我对这种正名和战斗早就没兴趣了。统一回答下，不再回应任何攻击。
&#13;
白马是马，黑马不是白马，所以，黑马不是马？
&#13;
严肃文学是文学，网络文学不是严肃文学，所以，网络文学不是文学？
&#13;
是这个意思吧。
&#13;
你可以说现在的网络文学不够好，没有特别高度的作品出来，这些，都是可以讨论的，直接说网络文学不是文学，这里头鄙视链就不说了，而是我伤心的发现，很多人真就是根深蒂固的认为，文学只能是严肃的。
&#13;
这部分人中，大部分是只看严肃文学没看过网络文学的，可别的国家就不说了，我们国家几千年历史上的文学是什么，唐诗宋词元曲明清小说，哪一个是严肃文学了？所以你们都不看这些，只看正统的经史子集的吗？
&#13;
再说一点，我提出蒋方舟以偏概全，以严肃小说来代表文学的全部，这个标准可不光是文学的深刻性，文学的传播力量，它的影响力，算不算文学的成就？
&#13;
冰与火之歌，哈利波特，魔戒，这些在中国卖的巨好的小说，他们也不严肃，也没有达到严肃小说的思想高度，但至少是文化输出吧。
&#13;
诚然，网文如今在国外做不到类似的小说在国内的影响力，但是苗头不错啊，被翻译出国的书越来越多，看的老外也越来越多，这难道不能算是一种进步？
&#13;
按照这个发展趋势，谁知道会不会有一本网文成为国外的爆款。
&#13;
不管怎么说，网文出海至少是做了这方面的尝试，这个也要喷吗？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>vipoo126: </b><br>
<span>如何看待蒋方舟说中国文学在世界文学里非常边缘化，并...ZT</span><br>
<span>作者：青子</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/312032650/answer/690516798</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</span><br>
<span>我把这个问题发到中国作协的网络作家群里给大家看了下。然后大家发现，我们又被代表了。</span><br>
<span>中国文学=纯文学？</span><br>
<span>也就是说，通俗文学的水平，这些人是从来不考虑在内的。</span><br>
<span>我是个网络作家，屁股一定是歪的，但这次我不是来给网络小说正名的。</span><br>
<span>蒋方舟和阎连科在这个问题上，只谈到了文学的高度，鉴于他们没把纯文学和通俗文学分开来谈，那么默认就是把这两类放在一起来评价了。</span><br>
<span>我们假定纯文学代表的是文学的高度，那么这个说法没问题，中国的纯文学的确是被世界边缘化的。但文学评论界一向有“高原和高峰”的说法，普遍认为，我们国家的当代文学有高原没高峰。</span><br>
<span>乡土文学、寻根文学撑起了高原，但高峰没有……至少没欧美那么高。</span><br>
<span>当代文学的断层甚至没落的原因，个人认为有两个方面，一个是高票回答说的，我们国家经济增长的速度太快，社会变革的跨越太大，以至于两代人之间出现了一个文化断层，在文学审美上造成了一种脱节。</span><br>
<span>这种脱节的结果就是，当今国内流行的纯文学作家的作品，在市场上受众很小，对年青一代的影响非常小。</span><br>
<span>我们看看市场上最活跃的纯文学作家是谁：莫言、贾平凹、余华、陈忠实等等，这个名单不超过十个。</span><br>
<span>各省作协的主席副主席，按道理都是著名作家吧，但名字你们听过几个？方方池莉张炜王跃文徐春樵，有几个人看过他们作品？但他们的确就是纯文学的中坚力量。中国有十三亿人啊，能被大众广为人知的纯文学作家，就二十个不到，这足以说明纯文学没落到了什么地步。</span><br>
<span>造成这个结果的原因，一来是这帮人太“老”了，别喷，这其实是一个挺悲伤的故事，前面说到，我们国家的文学高原是什么，是乡土文学、寻根文学，这些著名的作家，基本上最擅长的就是这类题材，提取两个关键词就是：文革、农村。不是文革就是农村。</span><br>
<span>因为他们经历过那个时代，在80到90年代初，阅读的主力军——当时的年轻人，也都经历过那个时代，所以知青生活、文革旧事、乡村生活这些，特别容易引起他们的共鸣，而且因为革命思想的延续，他们对土改时期、抗日和解放战争，也有非常浓厚的兴趣。</span><br>
<span>所以这帮作家的文字，一下子捅到他们心窝里，写的好的，就成了名家。</span><br>
<span>90年代中期，社会大变革，尤其等到80后和90后，是在现代科技和都市背景下成长起来的——哪怕是现代农村，也跟过去完全不一样，于是这些著名作家们所擅长的题材就落伍了，年轻人越来越不爱看了。</span><br>
<span>有人可能会问，那为啥这些人不改变写作方向、去写当代都市背景下的故事呢？</span><br>
<span>他们缺乏与年轻人一样的成长体验。这种体验不是说你在网上看一些段子、刻意想弄明白年轻人在流行什么就能立刻抓住的，对，的确有一些老作家在写都市，但他们写的都市，会让年轻人感觉到隔靴搔痒——事情是那么个事情，但总说不到点子上。</span><br>
<span>一个50岁的人，不管他有多新潮，他一定没办法代表20岁的人。</span><br>
<span>80、90初期年代，社会上流行的刊物是收获、劳动、小说选刊。</span><br>
<span>90年代中后期到2000年，流行的是少男少女、今古传奇、武侠世界</span><br>
<span>00年后流行的是最小说……</span><br>
<span>如今这个社会，读者受众的主力军是90和00后，你让他们去看文革时期的农村生活，他们自然看不下去。</span><br>
<span>有人说，纯文学的高度在那，就算失去大众读者，也一样代表的是文学的高度。</span><br>
<span>这个观点对错先不说，退一步，就算是这样，但文学的换血怎么完成？你指望50、60这一帮文坛老前辈一直写下去？年轻人看不了老的纯文学，得不到指导，文学爱好者就越来越少，市场上流行的纯文学作家，就会一直是这一帮老前辈，事实上，现在就是这个样子。</span><br>
<span>那么将来呢？任何失去了年轻力量的艺术行业，都只会越来越萎缩。</span><br>
<span>所以现在的问题是：别说中国文学被世界边缘了，在国内都已经边缘了。</span><br>
<span>那么，多培养年青作家，让更多年青作家来写年青人爱看的纯文学小说不好吗？</span><br>
<span>这就是问题的核心。</span><br>
<span>文坛如今被一帮老前辈们掌控，互吹互捧，形成了一个十分闭塞的圈子，文学评论的落后，也只能评论这帮人的书。对于年轻人创作出的新兴题材的作品，他们不看，不评，更不要说提携指点了。</span><br>
<span>有人问哪有这么严重，现在各地作协不也有那么几个年轻人吗。</span><br>
<span>有啊。但是请大家去看看这些年轻作家的文字，跟那些老前辈的文字如出一辙，一毛一样，唯有这样，才能得到文坛的认可，你才有机会入行……蒋方舟的书我没看过，但我看过一些年轻人写的出文学小说。新概念出来、在新千年初期非常火的那一批少年，剩下如今还活跃在文坛的，没几个了。不是他们写的越来越差，而是得不到主流文学界的认可，写的又不够商业化，于是很多人退圈，逐渐远离了写作。</span><br>
<span>注意我这么说，针对的不是余华莫言这批大家。这批大家的文字，虽然有点跟不上时代，但他们写的那种作品，在文学上有一种不可替代性，可以被称为经典文学，毕竟还是有一些高追求的年轻人爱看并热衷。</span><br>
<span>拿我们网络小说来比喻 ，现在也越来越年轻化，二次元动漫风轻小说越来越多，但偏传统的玄幻、历史类网文，一样会有读者，一样需要有人来写。</span><br>
<span>余华莫言这一批作家，的确能代表中国文学的高度，但他们的存在，在传统文学界本该只是一部分，如今却代表了全部。</span><br>
<span>就是说，所有搞纯文学的人，都在模仿他们的风格和题材来写作，我相信这一点连余华们本人也是不愿意看到的，毕竟文学界真正有话语权的不是他们啊。</span><br>
<span>于是所有想获奖的作家，不管新老，都在写文革、土改、农村生活，你写现代都市？抱歉，别说获奖，连申报名额都不给你。</span><br>
<span>文学界越来越窄，越来越脱离群众，面对质疑，这个圈子没有放开，反而形成了一种蜜汁自信的观念来说服自己：我们不需要市场，我们不需要读者，我们的书没人看，是这一届读者不行。文学不需要讨好读者。</span><br>
<span>于是，年复一年的，市场上卖得动的，国内拿奖的，国外送去评奖的，永远就是余华莫言们，这怎么能不落后？</span><br>
<span>之前说萌芽系的那一批有才华的青年作家，为啥被圈子排斥的同时、市场上也不行呢？这就涉及到关于文学被边缘化的另一个原因：</span><br>
<span>通俗文学通往纯文学的梯子被抽掉了。</span><br>
<span>愤怒的香蕉在一个回答里说过这样一段经历：自己有时候看一些严肃小说，会觉得非常好看，很惋惜为什么大众不来看这么好的书，为什么他们宁愿看郭敬明、看日漫，看网文，就是不看这些有深度的作品。</span><br>
<span>前面提到，80年代的很多年轻人，是非常爱看纯文学期刊的，所以他们对同样风格类型的纯文学作品，会有很强的接受度。这是一种文学素养。</span><br>
<span>90年代，我们看少男少女这种，所以我们对郭敬明这一类的青春小说很容易接受。</span><br>
<span>我都意思是，当初的年轻人，他们在看市面上流行的文学之余，其中很多人会不满足于现状，会被带动去看更深一些的作品，而这些“深一些”的纯文学作品，与市面上流行的文学形式，又有一定的共通性，这样就能无缝对接，对最深、最能彰显文学高度的那一类文学作品，源源不断得输送读者，其中一部分爱好者会受到这种创作思想的影响，参与创作，这就形成了一个良好的生态圈子。</span><br>
<span>而如今，我们看网文，经常面临一个问题就是“网上找不到什么好书了”，但这些找不到好书的人宁愿去往下看一些初学者水平的小说，也不愿意去看纯文学小说，原因何在？</span><br>
<span>因为梯子被抽掉了，因为纯文学太闭塞了，它跟当今流行的通俗小说，有一道巨大的鸿沟，让读者无法迈过去，无法在阅读口味加深的时候，在纯文学里找到自己能够接受的作品。</span><br>
<span>可怕的是，他们以这道鸿沟的存在而深感自豪，他们撇清自己与商业小说的界限，以自己写的小说不够商业化为荣，以深奥晦涩为趣味。</span><br>
<span>一句“通俗文学不是文学”，提升了自己的逼格，但也彻底失去了市场。</span><br>
<span>文学，是服务于人民的，是人民的文学，不同类别的文学，应该组成一个桥梁或阶梯，由浅到深。</span><br>
<span>浅的就一定差么？安徒生童话，凡尔纳科幻，你可能现在不会去看了，但你不能否定它对一个儿童阅读的重要性。</span><br>
<span>没有面向大众的通俗文学做基础，你上来就让年轻人去看那种深刻的大部头，人家不看还怪人家没品位、没深度，这是什么逻辑？</span><br>
<span>那么要怎么做才能改变现状呢，首先，是纯文学作家放下身段，不要仇视商业，文学评论界愿意去宣传和推广一些优秀的通俗小说，给与他们认可，而不是有意无意得告诉读者，这些是低级的消遣它不是文学。</span><br>
<span>例如@蒋方舟 ，下次再讨论这种问题的时候，不要一句“中国文学被世界边缘了……”就把大家都代表了，或许你可以加一句，我们的网络小说不错，已经输出到海外了。</span><br>
<span>===============================</span><br>
<span>评论区果然出现了很多“网络文学不是文学”论的论点。我对这种正名和战斗早就没兴趣了。统一回答下，不再回应任何攻击。</span><br>
<span>白马是马，黑马不是白马，所以，黑马不是马？</span><br>
<span>严肃文学是文学，网络文学不是严肃文学，所以，网络文学不是文学？</span><br>
<span>是这个意思吧。</span><br>
<span>你可以说现在的网络文学不够好，没有特别高度的作品出来，这些，都是可以讨论的，直接说网络文学不是文学，这里头鄙视链就不说了，而是我伤心的发现，很多人真就是根深蒂固的认为，文学只能是严肃的。</span><br>
<span>这部分人中，大部分是只看严肃文学没看过网络文学的，可别的国家就不说了，我们国家几千年历史上的文学是什么，唐诗宋词元曲明清小说，哪一个是严肃文学了？所以你们都不看这些，只看正统的经史子集的吗？</span><br>
<span>再说一点，我提出蒋方舟以偏概全，以严肃小说来代表文学的全部，这个标准可不光是文学的深刻性，文学的传播力量，它的影响力，算不算文学的成就？</span><br>
<span>冰与火之歌，哈利波特，魔戒，这些在中国卖的巨好的小说，他们也不严肃，也没有达到严肃小说的思想高度，但至少是文化输出吧。</span><br>
<span>诚然，网文如今在国外做不到类似的小说在国内的影响力，但是苗头不错啊，被翻译出国的书越来越多，看的老外也越来越多，这难道不能算是一种进步？</span><br>
<span>按照这个发展趋势，谁知道会不会有一本网文成为国外的爆款。</span><br>
<span>不管怎么说，网文出海至少是做了这方面的尝试，这个也要喷吗？</span><br>
</p><p><b>yexuning: </b><br>
<span>语言和文化问题</span><br>
</p><p><b>左道: </b><br>
<span>历史虚无警告</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>波兰语比较小众了吧，也出过显克微支这样的著名作家</span><br>
</p><p><b>wwswmc: </b><br>
<span>文学不是科学</span><br>
<span>没有正确答案</span><br>
<span>这种纯主观性的东西本来就没有第一第二只有喜不喜欢</span><br>
<span>文无第一武无第二</span><br>
<span>我还觉得西方文学全是放屁呢</span><br>
<span>拿大众审美说事儿的人都是装逼犯</span><br>
<span>你可以说吴亦凡傻批 但是你说喜欢吴亦凡的人傻批就只能说明你傻批</span><br>
<span>这个道理现在还有很多人不明白</span><br>
</p><p><b>yexuning: </b><br>
<span>苑生百花 发表于 2019-6-13 19:00</span><br>
<span>波兰语比较小众了吧，也出过显克微支这样的著名作家</span><br>
<span>文化</span><br>
</p><p><b>Trollestia: </b><br>
<span>越是没文化的人，越喜欢把文化看的高大上，就好像追星族是离明星内心最远的人一样，把文化捧得高的人往往也对文化敬而远之</span><br>
</p><p><b>alex_chow: </b><br>
<span>蒋方舟懂个啥中国文学</span><br>
</p><p><b>白色的120: </b><br>
<span>说起来蒋方舟吹了好多年了，有写出啥好书没有</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 8, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>白色的120 发表于 2019-6-13 19:05</span><br>
<span>说起来蒋方舟吹了好多年了，有写出啥好书没有</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 8, Android 9 of S1 Next Goose v ...</span><br>
<span>没有</span><br>
</p><p><b>白色的120: </b><br>
<span>王怡人 发表于 2019-6-13 19:07</span><br>
<span>没有</span><br>
<span>那她还谈个p的中国文学</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 8, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>白色的120 发表于 2019-6-13 19:05</span><br>
<span>说起来蒋方舟吹了好多年了，有写出啥好书没有</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 8, Android 9 of S1 Next Goose v ...</span><br>
<span>她之前还有一些抄袭嫌疑吧我记得。。。</span><br>
</p><p><b>Racyjackman: </b><br>
<span>阎连科讲文学的世俗与精神</span><br>
</p><p><b>AnnieLeonhart: </b><br>
<span>所以说有关部门也不是什么好事都不干，谢谢他们这种问题下再也没有吹中国网文吊打世界的了</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>yexuning 发表于 2019-6-13 19:01</span><br>
<span>文化</span><br>
<span>印度出过泰戈尔，阿拉伯出过纪伯伦，拉美出过聂鲁达</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>说个屁，自己都知道自己屁股是歪的。</span><br>
<span>日本人轻小说那么火，会拿轻小说代表日本文学吗？真是想立牌坊想多了，脸都不要了。</span><br>
<span>网文可以代表中国文化，但不可以代表中国文学。十个网文写手里，九个都不配被称为通俗文学作家。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>OZV522: </b><br>
<span>蒋妹子还是卖卖萌吧，严肃的话题不适合你</span><br>
</p><p><b>茴香蚪: </b><br>
<span>其实中国严肃文学（包括古代、现代、当代）在国际上的认知度的确不高，但这不是水平问题。</span><br>
</p><p><b>Prushka: </b><br>
<span>网文代表中国文学和网文被开除出中国文学是两码事吧，文学大手子总不至于没有这点阅读理解能力。</span><br>
</p><p><b>ender2222: </b><br>
<span>中国文学确实不行啊，说白了就是学文人的水平不行。</span><br>
<span>就像中国足球不行啊，是因为踢球的人不行。</span><br>
<span>不要老说制度环境，能力不行要承认。</span><br>
</p><p><b>wyexttt: </b><br>
<span>主要是那一帮子老文学家净写“伤痕文学”，9102年了不要再伤痕文学了行么而且你讲世界文坛，这就又跑出来了一个屁股问题</span><br>
</p><p><b>petrouchka: </b><br>
<span>蒋方舟后来没啥代表作吧，是去当编辑了还是去当记者了？反正看起来不太写小说了。</span><br>
<span>但是即使是这样，我觉得她说的没错啊。</span><br>
<span>虽然全世界纯文学都在被边缘化，但是我们的断层更明显这件事就是明摆着的啊。</span><br>
<span>而且别说纯文学了，我们的类型文学，通俗文学（不是网文，而是纸书，能出版那种）也都比较弱啊。</span><br>
<span>作家有能力写，写了有渠道发表，能出书，读者会买，出版社和作家都能挣钱，哇这事情可太困难了。</span><br>
<span>所以与其把锅甩给作协还不如想文化出版业是不是出了什么问题。</span><br>
<span>或者好好学习一下《中国共产党对私营出版业的改造》</span><br>
</p><p><b>欠损: </b><br>
<span>但硬伤是通俗文学基本流不下去啊</span><br>
</p><p><b>革萌: </b><br>
<span>要是这么说的话 ，赛珍珠的一些小说也可以算是英文写的中国文学</span><br>
</p><p><b>黑田官兵卫: </b><br>
<span>现在提到蒋方舟，只会让我想到她当年“服贸=服装贸易”的神论，有人给她指出问题了还不以为然</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>比通俗文学，你们这些作者也没一个写出冰火和魔戒水平的啊，蒋方舟这个结论说的很错吗</span><br>
</p><p><b>泪指环: </b><br>
<span>S1不是说网文吊打世界吗？</span><br>
</p><p><b>Natale: </b><br>
<span>蒋方舟很牛逼的，之前去日本混了一年，到回来居然还是完全不懂日语。</span><br>
<span>然后居然还能出了本书给人科普日本，然后还说读懂日本要从武士道开始。</span><br>
</p><p><b>petrouchka: </b><br>
<span>还有讲文学界是因为不被作协承认而越来越狭窄的，我都笑了。</span><br>
<span>写纯文学面对的是谁，面对的是纯文学的受众，是读者。要作协承认个鬼啊。</span><br>
<span>要讲承认，除了读者就是奖项了，中国有公信力的文学奖是谁办的，有几个，都是什么类型？</span><br>
<span>日本有大众文艺的直木奖，有更专业一点的芥川龙之介奖有泉镜花奖甚至还有邪道的梅菲斯特奖，这还是我一时顺口提出来的，没提到的还有呢，我们呢。</span><br>
<span>问题是系统的，不是只有一个点。真要支持纯文学，那就去找去看，多去买写得不错的青年纯文学作家的书，或者给他们刊载作品的渠道订阅打赏啊。</span><br>
</p><p><b>Erikas: </b><br>
<span>那么谁动手写一篇巨魔百态哇</span><br>
<span>要能把s1陈酿多年的屎味写进去，屎得深刻，屎出百态</span><br>
<span>自产自销掀起纸黄芬运动，为中国文坛注入黄色血液</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>至于网文，讲真，网文作者文笔普遍太干涩了，比如泥潭吹了很多的乌贼，我硬着头皮试了n部都被文笔劝退</span><br>
</p><p><b>镜工坊: </b><br>
<span>连韩二都不如，还配谈中国文学。</span><br>
</p><p><b>筱原重工: </b><br>
<span>petrouchka 发表于 2019-6-13 19:34</span><br>
<span>还有讲文学界是因为不被作协承认而越来越狭窄的，我都笑了。</span><br>
<span>写纯文学面对的是谁，面对的是纯文学的受众， ...</span><br>
<span>哪有那么多支持纯文学的读者啊，四大文学奖捆一块也激不起多大水花</span><br>
</p><p><b>wrnk: </b><br>
<span>至少年轻一代的中国作家还是有一些的，虽然文学爱好者的比例是在下降的，但就这个人口总量，也不是啥小数字了。只要作品好总能被发现的，不说大富大贵，靠写作吃饭是不愁的 </span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>泪指环 发表于 2019-6-13 19:32</span><br>
<span>S1不是说网文吊打世界吗？</span><br>
<span>在这些文人眼里网文都是被开除出文学了，说起来。所谓文学到底是研究什么的学科呢？我真是非常之好奇？我们有哲学，社会学，有经济学，有历史，有地理。甚至有政治学。在我眼里文学也就剩下研究一些写作技法，可这地球上目前最重要的一种文体。论文的写作技法却并不被文学科所研究。那文学到底研究什么？</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>petrouchka 发表于 2019-6-13 19:34</span><br>
<span>还有讲文学界是因为不被作协承认而越来越狭窄的，我都笑了。</span><br>
<span>写纯文学面对的是谁，面对的是纯文学的受众， ...</span><br>
<span>为什么要支持纯文学？纯文学到底是个什么学科？我很好奇，这些所谓纯文学，他纯在哪里？你说思想有深度，这些作者，对自然科学，社会科学一窍不通。你说他们有阅历，这些人整天把自己关在家里写，阅历估计还不如一些到处跑的记者。你说有想象力，这帮人的题材万年不变。你说触达人心，这些人似乎也没学过心理学。这纯文学，纯在哪里？</span><br>
</p><p><b>放大镜: </b><br>
<span>蒋的背后现在就是阎吧……</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>elfronie@163.co 发表于 2019-6-13 19:37</span><br>
<span>至于网文，讲真，网文作者文笔普遍太干涩了，比如泥潭吹了很多的乌贼，我硬着头皮试了n部都被文笔劝退 ...</span><br>
<span>这都是仁者见仁智者见智的东西，乌贼文笔还行。对网文读者来说，文笔笔算太重要的事情。不同的体裁，对写作技法要求也不同。很多所谓文笔好的书，我也看不下去。</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>望天，泥潭几个完全不指望能看见人话的就是文学话题</span><br>
</p><p><b>ビッチ: </b><br>
<span>苑生百花 发表于 2019-6-13 19:10</span><br>
<span>印度出过泰戈尔，阿拉伯出过纪伯伦，拉美出过聂鲁达</span><br>
<span>泰戈尔自己翻译成英语，他的诗才有人看。孟加拉语没人看</span><br>
</p><p><b>iceprince10: </b><br>
<span>不管蒋方舟作为作者怎么样，但中国近代文学在国际上确实基本没有知名度</span><br>
</p><p><b>Samvery: </b><br>
<span>蒋女士还是多参加点老男人的饭局吧。</span><br>
</p><p><b>枝条: </b><br>
<span>iceprince10 发表于 2019-6-13 20:11</span><br>
<span>不管蒋方舟作为作者怎么样，但中国近代文学在国际上确实基本没有知名度</span><br>
<span>不是因为欧美人恶心我们？这种东西好不好纯粹就是屁股问题吧。</span><br>
</p><p><b>zhongjie: </b><br>
<span>petrouchka 发表于 2019-6-13 19:34</span><br>
<span> 还有讲文学界是因为不被作协承认而越来越狭窄的，我都笑了。 写纯文学面对的是谁，面对的是纯文学的受众， ...</span><br>
<span>纯文学的受众太少了啊，没有作协除了顶尖的那二十多位，估计大多数连自己都养不起。</span><br>
</p><p><b>Thermo: </b><br>
<span>她去过保定么？</span><br>
</p><p><b>chengty: </b><br>
<span>旧世界的边缘文明的文学也是边缘文学没什么问题。但是水平并不差啊。</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>放大镜 发表于 2019-6-13 19:53</span><br>
<span>蒋的背后现在就是阎吧……</span><br>
<span>反正她最初那些 都是她爹妈写的</span><br>
</p><p><b>valand: </b><br>
<span>蒋方舟说了什么不评价，顶楼这个人也是在扯淡啊</span><br>
<span>方方池莉难道是写农村题材出名的吗？除非你说武汉就是大农村</span><br>
</p><p><b>TalesYuki: </b><br>
<span>网文代表我国文学。。。感觉就像是美颜自拍代表我国摄影艺术水平。。。</span><br>
</p><p><b>valand: </b><br>
<span>ビッチ 发表于 2019-6-13 20:01</span><br>
<span>泰戈尔自己翻译成英语，他的诗才有人看。孟加拉语没人看</span><br>
<span>纪伯伦也一样，后期都用英语写作了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1839248[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
