<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>哈萨维为什么在华语圈整体以负面印象和评价居多？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>哈萨维为什么在华语圈整体以负面印象和评价居多？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:40:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>哈萨维为什么在华语圈整体以负面印象和评价居多？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1936559-1-1.html</link>
      <description>哈萨维为什么在华语圈整体以负面印象和评价居多？&#13;
最近重新通了一遍SD高达创世，再加上闪哈的剧场版也快上映了，就想讨论一下这个角色。
&#13;
相比于其他几个UC系主角，骡子和捷多基本一直是正面形象，卡缪也是正面为主，巴垃圾存在一些负面评价但其实主要是对大文豪的负面评价转移到了巴垃圾这个主角身上，而哈萨维这个角色不知道为什么在华语讨论圈里是一直是以负面为主的形象出现的，很多时候比不上夏亚和哈曼这种乱扔垃圾的反人类分子，甚至还比不上卡多，就很迷惑。
&#13;
这个角色本身在闪哈里面是以一个义贼/反英雄的形象出现的，同时也和其他的UC系主角一样，是一个有着逆反精神的新人类高达驾驶员，并且鉴于他的年龄，相比79骡，卡缪，捷多，巴垃圾等一票歇斯底里的青春期小孩有着成熟这一特点，93骡人气高的一大原因就是老兵的成熟果断。而一直以来他身上所谓的黑点其实就两个，逆鸭电影里杀了骡子的情人以及坑爹/不孝。第一个黑点在闪哈的故事背景下从一开始就不存在，甚至哪怕逆鸭电影里的哈萨维和闪哈里的哈萨维是同一世界线同一角色不同年龄发生的事，讨论哈萨维也应该以闪哈中的他来进行讨论，就像一般说起骡子也是默认的93骡，除非特意加了79/87的背景。而第二个黑点其实也挺奇怪的，如果说不孝指的是没有赡养父母，那UC里就没一个主角是孝的，而坑爹，骡子间接害死了爹，卡谬和巴垃圾直接害死了爹，哈萨维怎么也算不上坑爹，倒不如说干着当年和他爹在奥古干的一样的事，同时也点醒了他爹，联邦这样腐朽的统治集团根本不可能从内部进行改革，他爹对于马夫蒂的评价也是有着英雄气概的年轻人，不管怎么说从不孝/坑爹这个角度来黑他都是很滑稽的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>巴尔干炮: </b><br>
<span>iqbsh38 发表于 2020-5-21 16:10</span><br>
<span>谁给我讲讲小说哈萨维是个啥形象</span><br>
<span>喜怒不形于色，很沉稳。</span><br>
</p><p><b>rxrx: </b><br>
<span>非法移民和未开化土著都应该为伟大的宇宙人死，所以夏亚没错。</span><br>
<span>这TMD不就纳粹思维？</span><br>
</p><p><b>iqbsh38: </b><br>
<span>rxrx 发表于 2020-5-21 16:34</span><br>
<span>非法移民和未开化土著都应该为伟大的宇宙人死，所以夏亚没错。</span><br>
<span>这TMD不就纳粹思维？ ...</span><br>
<span>你家房子拆迁了被赶到城乡结合部住不到50平没电梯的回迁房 </span><br>
<span>知道你老家还有外地偷偷回去种地盖房的肯定想活埋了他</span><br>
</p><p><b>莫伊黑白: </b><br>
<span>哈撒韦93才14岁啊，而且小说剧情和剧场版剧情不一样。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>wety: </b><br>
<span>lion_or_judas 发表于 2020-5-21 13:23</span><br>
<span>确实闪哈小说汉化很好找，说找不到的大概都没去认真找过</span><br>
<span>gaia gear我只找到到日文资源……还有ost ...</span><br>
<span>       V高的小说有汉化版的吗，好像没见过</span><br>
</p><p><b>白色池塘: </b><br>
<span>我还记得小说里强调了一句马夫蒂的袭击根本没伤到平民呢，现在这么写肯定会被喷犯了幼稚病的。说到底那时人们对kbfz的感觉和现在是不一样的，从现在的眼光看，马夫蒂在书里的表现比起kbfz更接近敌占区游击队</span><br>
</p><p><b>巴尔干炮: </b><br>
<span>白色池塘 发表于 2020-5-21 18:09</span><br>
<span>我还记得小说里强调了一句马夫蒂的袭击根本没伤到平民呢，现在这么写肯定会被喷犯了幼稚病的。说到底那时人 ...</span><br>
<span>不，还是伤到了的，袭击酒店前加乌曼就向可能会被卷进来的平民忏悔过。</span><br>
<span>而凯奈斯则质问过哈萨维“知不知道马夫狄迄今以来的行动已经造成了300多平民的死亡？”，哈萨维听后表情沉重，坦言马夫狄早晚会付出代价的。</span><br>
</p><p><b>拱猪: </b><br>
<span>某些人喜欢闪哈的不孝子和我们不喜欢CCA的不孝子有啥矛盾么，凭啥就一定要喜欢这人</span><br>
<span>就凭杀完全没反抗的队友这一点怎么都没法洗吧，闪哈小说我买了15年了，到现在都放那边吃灰</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>流传最广影响力最大的CCA哈萨维，负面评价没任何问题好吧，有什么好疑问的？</span><br>
<span>一个拯救了世界的英雄到死都不知道刚刚他怀孕的女友被友军主观意图下打死，黑不黑？黑死了好吧。</span><br>
<span>闪哈的小说我是完全当成另一个人的，差别太大了。</span><br>
<span>而且我挺喜欢最近两部机战里哈萨维的描写。</span><br>
</p><p><b>ティグル: </b><br>
<span>哪来的两部srw？</span><br>
<span>V里面是最离谱的缝合怪角色，不知道讨喜的点在哪</span><br>
</p><p><b>lion_or_judas: </b><br>
<span>bwsusaga 发表于 2020-05-21 18:35:32</span><br>
<span>流传最广影响力最大的CCA哈萨维，负面评价没任何问题好吧，有什么好疑问的？</span><br>
<span>一个拯救了世界的英雄到死都不 ...剧场版有珍怀孕的设定？剧场版不就是因为高层觉得骡子有小孩影响不好才删了贝姐嘛？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>巴尔干炮: </b><br>
<span>rxrx 发表于 2020-5-21 16:34</span><br>
<span>非法移民和未开化土著都应该为伟大的宇宙人死，所以夏亚没错。</span><br>
<span>这TMD不就纳粹思维？ ...</span><br>
<span>非法移民其实最惨，因为使了手段混进地球被宇宙居民嫉恨，好不容易回到地球结果联邦没了吉翁这个对手开始有精力收拾他们了，成天担惊受怕的躲着猎人部队，被逮着了轻则发配鸟不拉屎的边境殖民地“开拓宇宙”，重则当场击毙，可谓里外不是人。</span><br>
</p><p><b>巴尔干炮: </b><br>
<span>lion_or_judas 发表于 2020-5-21 18:57</span><br>
<span>剧场版有珍怀孕的设定？剧场版不就是因为高层觉得骡子有小孩影响不好才删了贝姐嘛？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒 ...</span><br>
<span>名义上没有但其实有暗示，还记得她用机炮干掉列珍那段吗，她腰上骨架发出光辉的同时能听到类似婴儿哭声一样的声音，但也仅此而已，这个描写后就再没下文了。</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>巴尔干炮 发表于 2020-5-21 11:09</span><br>
<span>这就是动画不涉及的一个设定了，“地球上还留着的都是什么人？”，实际上就三种人</span><br>
<span>1 联邦政府相关人士</span><br>
<span>话说第二种非法移民是指类似于美帝现在因羡慕或者贫穷而偷偷或者其他手段进来的少数族裔那种吗，虽说谈不上完全无辜，但是要这样被石头砸死也还是太过分了</span><br>
</p><p><b>巴尔干炮: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2020-5-21 19:20</span><br>
<span>话说第二种非法移民是指类似于美帝现在因羡慕或者贫穷而偷偷或者其他手段进来的少数族裔那种吗，虽说谈不 ...</span><br>
<span>要回地球肯定得有飞船，所以能回来的要么是利用职务之便混进来的，要么就是有门路贿赂相关人员进来的，所以无论哪种都是招人恨的~</span><br>
</p><p><b>白色池塘: </b><br>
<span>巴尔干炮 发表于 2020-5-21 18:22</span><br>
<span>不，还是伤到了的，袭击酒店前加乌曼就向可能会被卷进来的平民忏悔过。</span><br>
<span>而凯奈斯则质问过哈萨维“知不知 ...</span><br>
<span>是我记错了，翻了一下发现是攻击阿德莱德前还发了预告让平民跑路</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>巴尔干炮 发表于 2020-5-21 19:39</span><br>
<span>要回地球肯定得有飞船，所以能回来的要么是利用职务之便混进来的，要么就是有门路贿赂相关人员进来的，所 ...</span><br>
<span>也不要低估穷人们的意志，也有可能是凑钱抱团溜进来的</span><br>
</p><p><b>蓝泽渚: </b><br>
<span>nico上的天狱篇视频一样有一出来就指责杀害友军的</span><br>
</p><p><b>bonnwang: </b><br>
<span>剧场版腻🦆的不孝子SB之处在于葵司根本不喜欢他</span><br>
<span>自作多情当舔狗，最后干死了珍</span><br>
<span>是个比z卡次更加lowb的操作</span><br>
<span>卡次好歹明白萨拉不屌他的问题是全控造成的</span><br>
</p><p><b>旋转吃草: </b><br>
<span>asda 发表于 2020-5-20 23:40</span><br>
<span>不孝是最难找汉化的高达小说吧, 找了二十多年也没见过</span><br>
<span>十几年天朝还流行盗版轻小说的时候，就能买到实体的不孝子啊</span><br>
</p><p><b>vviosonia: </b><br>
<span>20多年前就买了贝子和闪哈的盗版口袋本，CCA倒是看得很晚。然而对哈撒韦的印象一直都是死小孩</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>vviosonia 发表于 2020-5-21 21:41</span><br>
<span>20多年前就买了贝子和闪哈的盗版口袋本，CCA倒是看得很晚。然而对哈撒韦的印象一直都是死小孩 ...</span><br>
<span>动画里像死小孩，cca小说我也是买了没看，闪哈小说里是个闷骚，有点青春期的骡子又有点青春期的鸭子的意思，总体来说与其腐女YY的有德和骡子的孩子还不如说是青春期的鸭子+骡子再除以二，性格上更多继承了鸭子的纯粹，中二度也是很高的，但是又会像青春期的骡子一样自省自艾。</span><br>
<span>从结局来说，哈撒韦的努力以及玛弗缇这个组织根本是毫无意义的，大批联邦幕僚的死亡根本对移民法案的通过毫无影响，虽然宇宙与地球矛盾进一步激化，但是联邦直到V一直都坚若磐石。凯奈斯大佐最后说也许我会成为下一个玛弗缇，其实就是挖坑不埋说说看了2333</span><br>
<span>开篇其实借琪琪之口光头就自嘲了一下玛弗缇成功以后存在的意义：</span><br>
<span>琪琪放下了杯子，仔细看着哈萨维的脸。</span><br>
<span>“别看了……”</span><br>
<span>“……看到这样的你，变得想说话了。”</span><br>
<span>“说什么？”</span><br>
<span>“马夫蒂的做法，并不正确啊。”</span><br>
<span>“如果有其他的做法的话，希望你告诉我。马夫蒂在听哦。”</span><br>
<span>“……有啊。”</span><br>
<span>琪琪显出认真的表情回答道。看着这样的反应，哈萨维吓了一跳。</span><br>
<span>“是什么？那个……”</span><br>
<span>“如果说是能绝对没有错地做的话，就是理想的独裁政权的树立。”</span><br>
<span>“哈哈哈……”</span><br>
<span>哈萨维听了说出这真相的琪琪的回答，仿佛绽开一般笑着。如果不考虑人和人之间，也就是说社会组织的问题的话，事实或许是这样吧。</span><br>
<span>勇者变成魔王，然后在被新的勇者打倒吗？周而复始的人类历史就是一部充满斗争的历史，何去何从，也许光头自己也没有答案，只能说我把我想到的写出来，然后给大家看看吧。</span><br>
<span>闪光是短暂的，但不是所有的闪光都是华丽悲壮的，哈撒韦的故事与其说是悲剧英雄，感觉更像是社会失足青年的短暂一生，有救世主的心，没有救世主的命，和CCA的鸭子一样，用激烈的手段去解决问题的同时并没有思考我激烈成功以后的下一步，反正我激烈完了，社会就平等了宇宙就平权了，人类就进化了，大家都相互理解了，可是事实有这么简单吗？阿克西斯如果真砸下去带来的地球寒冬，被迫上宇宙的特权阶级就会停止对宇宙居民的压榨吗？上层人士会因为进化成新人类相互理解吗？哦，我理解你们被压榨的生活痛苦，所以我良心发现就不压榨你们呢或者少压榨你们呢好不好？从人类社会来看，并不会有这样的结果，只会出现新的宇宙上层阶级继续压榨下层，新的特权阶级和底层的对立，至于良心发现，我是没有见过大多特权阶级舍弃特权去脑抽大规模搞平权运动的。</span><br>
<span>从cca结局来看，见识过心之光的人类并没有相互理解，反而在闪哈里矛盾更加剧了，阿克西斯的奇迹并没有什么卵用，相互理解？这辈子都不可能相互理解的啦，指望良心发现又不可能，就是斗争这种东西，才会在人类一直循环下去。</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>cca剧场版不讨喜很正常。虽然我觉得击毙珍那幕真就是小孩子脾气彻底炸了，但是最后那话我觉得没问题啊，都是大人们搞出来的问题。</span><br>
<span>但是寻思了下，cca终局光头杀珍就是找个强行送精神力骨架零件的理由，顺带搞死了葵丝。</span><br>
<span>闪哈小说则是另外一回事，马夫弟不如说是一群知其不可以为而为之的**，参照清末那堆就是喜欢搞**刺杀的革命党，失败也是必然的。这时候就是鲁迅的《呐喊·自序》了，然而几个人既然起来，你不能说决没有毁坏这铁屋的希望。</span><br>
</p><p><b>我武者羅: </b><br>
<span>对哈萨维的评价，凯纳斯带林有德参观基地那段对话的评价就挺中肯了。看了这楼之后，有的人讨厌哈萨维确实是因为三观不合，这也没什么好说的。</span><br>
</p><p><b>しろの舞: </b><br>
<span>爬这楼感觉很混乱有人剧场版和小说混起来聊，小说闪哈接的是CCA贝子不是剧场版CCA，首先小说哈萨维是干掉了葵司而不是贝儿</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>syndrome2032 发表于 2020-5-22 10:38</span><br>
<span>cca剧场版不讨喜很正常。虽然我觉得击毙珍那幕真就是小孩子脾气彻底炸了，但是最后那话我觉得没问题啊，都 ...</span><br>
<span>问题是联邦到V一直都还在，大佐说我要成为下一个玛弗缇挖坑不填，历史年表里也没有事件，所以这铁屋子只能分开算，按小说宇宙也许玛弗缇之类的组织真有革命的成功的可能，但是事实上官方下面就没有了。</span><br>
</p><p><b>wingzerocos: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2020-5-22 11:37</span><br>
<span>问题是联邦到V一直都还在，大佐说我要成为下一个玛弗缇挖坑不填，历史年表里也没有事件，所以这铁屋子只 ...</span><br>
<span>你要这么算，所有UC主角都是徒劳的，就是跑出去的朱总也没有官方后续。</span><br>
</p><p><b>sk86: </b><br>
<span>wingzerocos 发表于 2020-05-22 11:46:15</span><br>
<span>你要这么算，所有UC主角都是徒劳的，就是跑出去的朱总也没有官方后续。这就是大人理由，都和平了以后再咋编故事</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>wingzerocos 发表于 2020-5-22 11:46</span><br>
<span>你要这么算，所有UC主角都是徒劳的，就是跑出去的朱总也没有官方后续。</span><br>
<span>什么是徒劳？cca骡子说过，我只是尽力做好我能力范围内的事情而已</span><br>
</p><p><b>女神アイギス: </b><br>
<span>1：杀友军</span><br>
<span>2：杀妹子</span><br>
<span>3：菜</span><br>
<span>讲道理虽然我很喜欢闪哈的故事和机体，但对这个猪脚真的喜欢不起来</span><br>
</p><p><b>女神アイギス: </b><br>
<span>Mostovoi 发表于 2020-5-21 00:54</span><br>
<span>CCA确实太傻逼了</span><br>
<span>玩过机战对他还是有好感的</span><br>
<span>顺便问一下闪哈的小说有插图吗，琪琪的形象总是让我想到葵丝， ...</span><br>
<span>G世纪有闪光的版本都有琪琪的长相啊</span><br>
<span>顶级美少女</span><br>
<span>战魂还是仅次于哈撒韦的强力驾驶员</span><br>
</p><p><b>ティグル: </b><br>
<span>梅塔特隆干掉MHA之前联邦就已经名存实亡了</span><br>
<span>将闪哈纳入正史导致作品接续不上是财团B的事，跟作者有半毛钱关系？</span><br>
</p><p><b>巴尔干炮: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2020-5-22 11:37</span><br>
<span>问题是联邦到V一直都还在，大佐说我要成为下一个玛弗缇挖坑不填，历史年表里也没有事件，所以这铁屋子只 ...</span><br>
<span>接闪哈的是GG，GG里确实完成了百年前先人的目的，而GG的世界观里不存在F91和V。</span><br>
</p><p><b>火星飞船: </b><br>
<span> 本帖最后由 火星飞船 于 2020-5-22 23:40 编辑 </span><br>
<span>N年前看过小说翻译后对哈撒韦祖整个作为印象是这样的：现在的联邦让我受不了，葵司阴魂不散更让我受不了，忍无可忍无须再忍，板载板载板载。。。他的“体制内革命”像闹剧多过像悲剧。</span><br>
</p><p><b>ティグル: </b><br>
<span>认为没有能力颠覆体制只能头痛医头脚痛医脚的是库瓦克</span><br>
<span>哪怕如此也比骡子这个改良派激进得多，不知道哪看出来是改良派的</span><br>
</p><p><b>huhu0007: </b><br>
<span>单从逆鸭里来看。朗德贝尔全体成员都在为保卫地球而浴血奋战吧。你一个官二代，不仅不帮忙，还开着军队的ms去泡妞，还怒杀友军，这个友军还是拯救地球大英雄的遗孀。就算是中二少年，这么搞也太恶劣了。</span><br>
</p><p><b>龙魂绯影: </b><br>
<span>逆鸭看到他那段我是真的遭不住有种看假面骑士里陌生骑士见面不分青红皂白先打一顿，强行制造矛盾的感觉</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1936559[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>哈萨维为什么在华语圈整体以负面印象和评价居多？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1936559-1-1.html</link>
      <description>哈萨维为什么在华语圈整体以负面印象和评价居多？&#13;
最近重新通了一遍SD高达创世，再加上闪哈的剧场版也快上映了，就想讨论一下这个角色。
&#13;
相比于其他几个UC系主角，骡子和捷多基本一直是正面形象，卡缪也是正面为主，巴垃圾存在一些负面评价但其实主要是对大文豪的负面评价转移到了巴垃圾这个主角身上，而哈萨维这个角色不知道为什么在华语讨论圈里是一直是以负面为主的形象出现的，很多时候比不上夏亚和哈曼这种乱扔垃圾的反人类分子，甚至还比不上卡多，就很迷惑。
&#13;
这个角色本身在闪哈里面是以一个义贼/反英雄的形象出现的，同时也和其他的UC系主角一样，是一个有着逆反精神的新人类高达驾驶员，并且鉴于他的年龄，相比79骡，卡缪，捷多，巴垃圾等一票歇斯底里的青春期小孩有着成熟这一特点，93骡人气高的一大原因就是老兵的成熟果断。而一直以来他身上所谓的黑点其实就两个，逆鸭电影里杀了骡子的情人以及坑爹/不孝。第一个黑点在闪哈的故事背景下从一开始就不存在，甚至哪怕逆鸭电影里的哈萨维和闪哈里的哈萨维是同一世界线同一角色不同年龄发生的事，讨论哈萨维也应该以闪哈中的他来进行讨论，就像一般说起骡子也是默认的93骡，除非特意加了79/87的背景。而第二个黑点其实也挺奇怪的，如果说不孝指的是没有赡养父母，那UC里就没一个主角是孝的，而坑爹，骡子间接害死了爹，卡谬和巴垃圾直接害死了爹，哈萨维怎么也算不上坑爹，倒不如说干着当年和他爹在奥古干的一样的事，同时也点醒了他爹，联邦这样腐朽的统治集团根本不可能从内部进行改革，他爹对于马夫蒂的评价也是有着英雄气概的年轻人，不管怎么说从不孝/坑爹这个角度来黑他都是很滑稽的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>武蔵: </b><br>
<span>草，我怎么印象中是电椅？而且确实叫了有德来的啊？我看的是中文的</span><br>
</p><p><b>Valkyrie-gg: </b><br>
<span>巴尔干炮 发表于 2020-5-20 21:51</span><br>
<span>所以我说过这次闪哈的动画化是个好机会，希望制作组不要在一些重要的剧情上动歪心眼。 ...</span><br>
<span>不大动刀子的可能性很小，连CV阵都给一锅端地换了，很明显是要重写哈萨维这段剧本去开启UC100年之后的年表。毕竟UC100到123年F91时代，中间要先挖点坑才能接上光头的宇宙贵族主义是怎样抬头，类似于0083挖出了提坦斯崛起的契机。反正我是做好了官方吃原作的心理准备，当做是完全新作来看待了。</span><br>
</p><p><b>kg21xhunter: </b><br>
<span>xunit 发表于 2020-05-20 22:05:39</span><br>
<span>原作小说看的人太少，CCA动画影响力远比小说高。</span><br>
<span>衍生作品比如游戏，能讲剧情的基本没汉化，比如早年的G世 ...贝子也是原剧本改编的，严格来说的话不算是原作</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>幽远ghofar: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2020-5-20 22:04</span><br>
<span>因为大量高达粉丝不看老动画，讨论全靠跟风</span><br>
<span>你这优越个什么？黑哈萨维不都是从逆袭夏亚的动画开始的？其他的游戏小说之类的，影响力都绑起来乘以10有逆袭夏亚一部动画大么？以哈萨维在那部动画里的表现，不黑他难道还要抚摸他的狗头说一声杀得好？</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>有一说一，当年富野影响华语圈子主要就是靠动画，因为高达大部分都是原创动画的概念深入人心，你今天即使发表了一部福田执笔的种子种命，黑田执笔的00，其影响力也没办法和动画比</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-5-21 09:35 编辑 </span><br>
<span>欧米娜 发表于 2020-5-21 07:41</span><br>
<span>限定好范围也不会有那么多人追着黑吧</span><br>
<span>看过小说的人本来就不多，直接提哈撒韦谁知道是说小说还是说CCA</span><br>
<span>对于了解的人来说才存在限定范围这件事，对于不了解的本身就没有这个意识。</span><br>
<span>拿 不孝子 这个梗来说，这个梗本身就来自 闪光的哈撒韦 的情节，哈撒韦在名义上被布莱特gun决。但显然把这个情节理解为 不孝 完全跟小说内容错位的。也就是说这大概率是出于听说了小说的情节梗概，但又没有实际看过而靠想象产生的一种解释。这种想象也许是受CCA哈撒韦给人的坏印象而产生的。多数人本身就混合了两种东西在谈，而显然他们并不清楚其中差别。</span><br>
<span>设定偏差当然算是原因之一。但即使接续CCA的哈撒韦，即使有黑点，那跟他后面的行为定性也没多大关系。gun杀珍和是否算是布莱特孝子无关，阿姆罗是哈撒韦他爹才算得上不孝。就像你不能拿起源里夏亚利用原身夏亚挡死这种污点来论证他后面加入吉翁公国是真心实意，把吉翁扔卫星灌毒气之类做法说成是他赞成的东西。</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>又开始云闪哈了，看过原作小说有点思考能力的都不会认为哈撒韦是啥好鸟，闪哈你马夫蒂所做所谓哪个不是恐怖份子干的？机场安置**，趁联邦会议干掉大批联邦官员。这活脱脱的恐怖份子好吗？还是说屁股直接歪到马夫蒂这边看到正统的联邦政府在UC里才是恐怖份子了？</span><br>
<span>闪哈看完大概就是觉得马夫蒂你信了鸭子的邪自业自得吧，而且首脑会议里大批联邦官员死亡造成的恶劣影响是不可逆转的，造成了世界局势的进一步恶化。我作为局外人来看，感觉就是傻屌吧，该保护的没保护，结果该造成的恶劣后果没人来擦屁股</span><br>
</p><p><b>巴尔干炮: </b><br>
<span>posthoc 发表于 2020-5-21 08:09</span><br>
<span>我觉得扔阿克西斯倒是有合理性的……地球寒冷化应该的确能粉碎联邦的存续根基开启新时代，相比之下哈撒韦 ...</span><br>
<span>哈萨维没打算靠斩首行动来改变上层，他是通过这种手段给联邦树立一个“敌人”。联邦根基太大，CCA后失去唯一的对手就开始加速腐败和特权化，但有了马夫狄就能给联邦“提提神”了，顺便还能唤醒民间的反抗力量。</span><br>
</p><p><b>欧米娜: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-5-21 09:26</span><br>
<span>对于了解的人来说才存在限定范围这件事，对于不了解的本身就没有这个意识。</span><br>
<span>拿 不孝子 这个梗来说，这个梗 ...</span><br>
<span>对于不了解还要装懂强行插嘴的，再怎么拨乱反正也没意义</span><br>
<span>了解小说+CCA动画的，也不能以小说哈撒韦的行为给动画里的黑点洗白，完全是两个人物.</span><br>
<span>限定小说的哈撒韦, 站在角色立场上基本没啥黑点，最多就是不自量力。</span><br>
<span>而动画哈撒韦后续会怎么样我们现在还不知道...</span><br>
<span>回到lz的主题，说的是“哈撒韦”这个整体形象风评不佳</span><br>
<span>那肯定啊，大部分人只看过动画，不喜欢哈撒韦不是很正常</span><br>
<span>闪哈动画出来，哈撒韦开着柯西出来装几轮逼说不定就洗白了</span><br>
</p><p><b>欧米娜: </b><br>
<span>posthoc 发表于 2020-5-21 08:09</span><br>
<span>我觉得扔阿克西斯倒是有合理性的……地球寒冷化应该的确能粉碎联邦的存续根基开启新时代，相比之下哈撒韦 ...</span><br>
<span>扔阿克西斯就是吉翁的“最终决战计划”了，这个计划不是鸭子一个人能左右的</span><br>
<span>所谓开启新时代实际上是鸭子给自己找的借口，宇宙人就是要地球人死干净</span><br>
<span>之前很难理解骡鸭最后对话时鸭子说的“但是拥有这种温暖之心的人类，连地球都能破坏”</span><br>
<span>现在我感觉这句实际上是在骂宇宙人</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2020-5-21 09:45</span><br>
<span>又开始云闪哈了，看过原作小说有点思考能力的都不会认为哈撒韦是啥好鸟，闪哈你马夫蒂所做所谓哪个不是恐怖 ...</span><br>
<span>你看完这结论的话应该直接跟富野由悠季去真人PK。</span><br>
<span>这就好比看完高达得出这是军国主义招魂作一样，显然这不是某某角色的问题，而是直接上升到否定整个作品意图，那这锅自然应该给作者</span><br>
</p><p><b>巴尔干炮: </b><br>
<span>欧米娜 发表于 2020-5-21 09:55</span><br>
<span>扔阿克西斯就是吉翁的“最终决战计划”了，这个计划不是鸭子一个人能左右的</span><br>
<span>所谓开启新时代实际上是鸭子 ...</span><br>
<span>前世纪联邦开空头支票把人们骗进宇宙搞“地球复兴”，结果才过了几十年就背弃承诺把地球私有化，对于宇宙居民来说但凡是能自由往返地球的全是特权阶级，都恨不得杀之而后快。</span><br>
</p><p><b>牙狼GARO: </b><br>
<span>我记得小说里有一段，哈撒韦组织的人利用背后是城市迫使联邦军的ms不敢开beam gun，连联邦军自己的都看不下去了</span><br>
<span>时间久了，可能记错，记错的话就当我没说</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2020-5-21 09:45</span><br>
<span>又开始云闪哈了，看过原作小说有点思考能力的都不会认为哈撒韦是啥好鸟，闪哈你马夫蒂所做所谓哪个不是恐怖 ...</span><br>
<span>所以这个闪光在这部里有反讽的意味，但其实光头的态度是比较暧昧的，他并没有完全赞同哈撒韦行动，但也没有将其作为恐怖分子做完全的批判，当然我们读者怎么理解是我们自己的意思了。</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-5-21 09:57</span><br>
<span>你看完这结论的话应该直接跟富野由悠季去真人PK。</span><br>
<span>这就好比看完高达得出这是军国主义招魂作一样，显然这 ...</span><br>
<span>光头同情哈撒韦这类人，但也没有说完全支持。</span><br>
</p><p><b>巴尔干炮: </b><br>
<span>牙狼GARO 发表于 2020-5-21 10:00</span><br>
<span>我记得小说里有一段，哈撒韦组织的人利用背后是城市迫使联邦军的ms不敢开beam gun，连联邦军自己的都看不下 ...</span><br>
<span>你记反了，是加乌曼为了不牵扯平民打算脱离市区，但金伯利部队直接在市区使用**攻击气的他大骂“你们脑子烧了吗！”</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>七堂伽蓝 发表于 2020-5-21 10:04</span><br>
<span>光头同情哈撒韦这类人，但也没有说完全支持。</span><br>
<span>问题是上面那位属于完全否定。</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-5-21 09:57</span><br>
<span>你看完这结论的话应该直接跟富野由悠季去真人PK。</span><br>
<span>这就好比看完高达得出这是军国主义招魂作一样，显然这 ...</span><br>
<span>你现在都没看懂光头想表达什么，看来还是你去找光头掐架好了。光头的屁股并不在马夫提这边，也不在联邦政府这边，从来就是写出一个故事，让大家看看愚蠢人间丑态而已。</span><br>
</p><p><b>cubesunmk2: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-05-20 22:53:53</span><br>
<span>因为大部分人根本不认识哈撒韦，包括我。高达品牌毕竟主要还是以动画为主体，绝大部分人就没看过小说。富野 ...为了一个好人而激情杀友军可以理解。为了葵司这个BITCH？还有比这更蠢的事吗？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>巴尔干炮: </b><br>
<span>七堂伽蓝 发表于 2020-5-21 10:04</span><br>
<span>光头同情哈撒韦这类人，但也没有说完全支持。</span><br>
<span>就书中描写看还是支持的，105年的联邦越来接近79年时的吉翁了，平民的命如同狗一样，下限深不见底，相比之下马夫狄就是罗宾汉一样了。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-5-21 11:37 编辑 </span><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2020-5-21 10:11</span><br>
<span>你现在都没看懂光头想表达什么，看来还是你去找光头掐架好了。光头的屁股并不在马夫提这边，也不在联邦政 ...</span><br>
<span>我不在乎你怎么看。因为就我看你上述的论述风格，我大概能明白你的理解方式属于哪一类。简单粗暴的三观式解读法，这类读者的水平多数都不怎么样。对我而言，政审式阅读法的读者依赖的不是美学而是道德或者哲学，所以他们的阅读方式最终评价出来的也不是文学作品之类的东西，而是合格的政治产品。这种产物就我看来对美学发展没什么用处，对政治道德发展来说也属于拙劣，要讨论政治道德显然直接的理论形式的哲学分支才是最有效的途径。所以我是直接否定掉这种方式的。</span><br>
<span>这种阅读方式得到这种阅读结果，我并不感到意外。只是我用脚指头想都能猜出这种理解方式和作品的距离有多远。富野由悠季怎么想根本不重要，而是我怀疑你对作品的理解完全建立在一种脱离文本的状态中，就如对革命机学生建国的高评价的方式类似。如果你把《闪光的哈撒韦》直接否定掉到《铁血的孤儿》的水准，我或许还会认为你保持了一种合理的一致性，但你没有，你还是试图把这部你在价值观上否定掉的作品抬高到一定水准，那我就得完全怀疑你对作品的理解主要是依托于富野由悠季这个名字上了。你否定作品的价值，但又肯定作者的权威，所以最后才得出这个折衷的结论，揭露人间丑恶云云。我没看出你在阅读作品。</span><br>
<span>——————————————————————————————</span><br>
<span>前文的 不在乎 是指“在价值上无可取之处”，而并不是指作为一种谬误不应该被批评。</span><br>
<span>————————————————————————————————</span><br>
<span>在这里谈这个，当然不是为了说服某某人。而是这种阅读方式算是相当普遍了，从我中学时代阅读文学作品起，那些经典作品的导读部分就沿用了阶级分析的阅读法（在我看来三观法是受这种阅读方法影响后的产物，没有摆脱掉这种阅读方式的弊病）。这种千篇一律的解读方式使人误入歧途，既不能理解作品，又限制了人的思维能力，贻害不浅。当然我不觉得我这里这些话能对这种方式做很好的评判分析，显然我并没有很好的文学批评水平，也没掌握各种理论能很好论述。对我而言，只是这种阅读方法用得久而和本身的阅读体验相悖，所以从经验层面上否定掉了。</span><br>
</p><p><b>欧米娜: </b><br>
<span>巴尔干炮 发表于 2020-5-21 10:00</span><br>
<span>前世纪联邦开空头支票把人们骗进宇宙搞“地球复兴”，结果才过了几十年就背弃承诺把地球私有化，对于宇宙 ...</span><br>
<span>这时候就该说“人类总是重复相同的悲剧”</span><br>
</p><p><b>牙狼GARO: </b><br>
<span>巴尔干炮 发表于 2020-05-21 10:05:08</span><br>
<span>你记反了，是加乌曼为了不牵扯平民打算脱离市区，但金伯利部队直接在市区使用**攻击气的他大骂“你们脑子 ...果然记错了，真不好意思</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-5-21 10:18</span><br>
<span>我不在乎你怎么看。因为就我看你上述的论述风格，我大概能明白你的理解方式属于哪一类。简单粗暴的三观式 ...</span><br>
<span>真的不在乎怎么看就不会有以上这些回复了，还处于中二期少年。小说这种东西，写出来就是给人看的，不同的人会有不同的看法，因为学业、出身经历、社会阅历等等对同一部小说的看法解读也好都是有区别的，执意去贬低他人却以为自身正确的人妄自评论他人的水平也是中二期病的特征，只有我才是正确的，这种想法才是简单粗暴无礼的，作为人来说应该是水平线以下了。</span><br>
<span>无论高达系也好，高达以外的作品也好，光头的作品这么多年都只是在讲故事，而他表达的方式就是把这些他认为的人间丑态在故事里显现出来，让人看到进行思考，评价，理解，甚至不要重蹈覆辙。虽然光头本人会有一切倾向性，但是那是作为个人喜好而不影响其作品的定位，金庸先生曾经在鹿鼎记后记中写道：写了几章，我就把韦小宝这个家伙当成是好朋友了。但是并不影响鹿鼎记的作品定位。</span><br>
<span>好好用布满蛛丝的大脑思考一下吧，中二少年</span><br>
</p><p><b>ティグル: </b><br>
<span>小说就差把反特权反官僚用大红字写封面上了还倾向不明呢</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>蠢货！我们的事业是正义的</span><br>
<span>                   ------那些被忽悠至死的家伙</span><br>
<span>转自大网 文/上海 迷魂汤</span><br>
<span>艾德温·范克里夫：撕开奢华下的伪善   即使绝大多数服务器联盟的经济中心城市是铁炉堡，当你路过坐落于宁静艾尔文森林的暴风城时，你依旧会感慨它是一幅杰作，而它的建造者就是以艾德温·范克里夫为首的石匠工会。对于很多人来说，这个名字还有一个意义：迪菲亚兄弟会的首脑。</span><br>
<span>   你可以从很多暴风城中的居民口中听闻到这位“歹徒”的种种恶行，最臭名昭著的应该就是密谋炸毁暴风城。但是，直到他倒在你面前时，你才会借着一封信了解到事情的始末：他和他的兄弟们曾经用双手精心建造打磨的暴风城，他几乎唾手可得的酒池肉林生活，他的不离不弃，和他那位至今还关在暴风城监狱中的兄弟：巴基尔·斯瑞德……这正是为什么一个暴风城的建造者，最后宁愿落草为寇的原因。当你了解到迪菲亚兄弟会的成立始末后，当你仰望暴风城五英雄像的时候，是否觉得有一些刺眼呢？</span><br>
<span>   “蠢货！我们的事业是正义的！”虽然笔者绝不赞同炸毁一个城市（同时也是自己心血结晶）的行为有多正义，但在此事上，正义本身就是一个无解。至今，迪菲亚兄弟会成员依旧徘徊在艾尔文森林中，即使你释出最大的善意，他们依旧会对你大喝一声提刀向你砍去，可能对于一个有血性的艺术家来说最不需要的就是怜悯。</span><br>
<span>   范克里夫的死其实就是一串NPC不停忽悠你后的最终结局，谁叫你是好管闲事乐于扶老奶奶过马路的勇者，谁叫你是不明真相的围观群众，谁叫你宣誓“为了联盟”……</span><br>
</p><p><b>ティグル: </b><br>
<span>巴尔干炮 发表于 2020-5-21 10:00</span><br>
<span>前世纪联邦开空头支票把人们骗进宇宙搞“地球复兴”，结果才过了几十年就背弃承诺把地球私有化，对于宇宙 ...</span><br>
<span>因为MH的存在，矛盾的核心远不止自由出入地球这么简单</span><br>
</p><p><b>mypag4: </b><br>
<span>posthoc 发表于 2020-5-21 08:09</span><br>
<span>我觉得扔阿克西斯倒是有合理性的……地球寒冷化应该的确能粉碎联邦的存续根基开启新时代，相比之下哈撒韦 ...</span><br>
<span>地球上可不是只有腐朽的联邦高层</span><br>
<span>残留在地球上的穷困人口和普通人也要为夏亚的精神病去死吗</span><br>
<span>宇宙纳税我看从鸭子爹开始就一路货色</span><br>
</p><p><b>巴尔干炮: </b><br>
<span>mypag4 发表于 2020-5-21 11:04</span><br>
<span>地球上可不是只有腐朽的联邦高层</span><br>
<span>残留在地球上的穷困人口和普通人也要为夏亚的精神病去死吗</span><br>
<span>这就是动画不涉及的一个设定了，“地球上还留着的都是什么人？”，实际上就三种人</span><br>
<span>1 联邦政府相关人士</span><br>
<span>2 非法移民</span><br>
<span>3 未开化土著</span><br>
<span>所以对宇宙居民来说，杀10个地球人9个都是不心疼的。</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>富野的许多政治观点与当前我国主流爱国人士同时持有的观点相悖，虽然这本无可厚非，但还是分清楚点比较好</span><br>
</p><p><b>出轨的三头龙: </b><br>
<span>没看过闪哈原作的话，一般对哈撒韦的印象只有0093跟【在驾驶舱外被人抓了**毙】吧，难以避免，反正动画也快出了，不如等动画化结束之后再看看风评如何</span><br>
</p><p><b>鱼肉丸子: </b><br>
<span>大白鹅更好看</span><br>
</p><p><b>wety: </b><br>
<span>eilot 发表于 2020-5-20 23:58</span><br>
<span>同感，排除沒有中文代理外，連漢化組當年都沒人去理</span><br>
<span>但不肖子的討論也不算少，他們都是玩GF得知道這作品 ...</span><br>
<span>左手鐮刀右手抱你很早就有汉化吧，我记得大约十几年前我就在租书店里看过，倒是高达v的小说好像从来没见过汉化</span><br>
</p><p><b>亡斯非尔: </b><br>
<span>看了闪哈我也觉得他是个傻逼</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>巴尔干炮 发表于 2020-5-21 11:09</span><br>
<span>这就是动画不涉及的一个设定了，“地球上还留着的都是什么人？”，实际上就三种人</span><br>
<span>1 联邦政府相关人士</span><br>
<span>不过第三种人也是完全无辜的吧……</span><br>
</p><p><b>lion_or_judas: </b><br>
<span> 本帖最后由 lion_or_judas 于 2020-5-21 13:24 编辑 </span><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2020-5-21 07:16</span><br>
<span>闪哈动漫之家就有啊</span><br>
<span>最难找的不是gaia gear吗</span><br>
<span>确实闪哈小说汉化很好找，说找不到的大概都没去认真找过</span><br>
<span>gaia gear我只找到到日文资源……还有ost</span><br>
</p><p><b>巴尔干炮: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2020-5-21 13:07</span><br>
<span>不过第三种人也是完全无辜的吧……</span><br>
<span>第三种人是被当做景点中的野生动物来看待的，地球上的特权阶级对于旧世纪的文化十分怀念，有些城市会故意保留着旧世纪的样子来作为权贵们休养的胜地。</span><br>
</p><p><b>ティグル: </b><br>
<span>lion_or_judas 发表于 2020-5-21 13:23</span><br>
<span>确实闪哈小说汉化很好找，说找不到的大概都没去认真找过</span><br>
<span>gaia gear我只找到到日文资源……还有ost ...</span><br>
<span>B站有人在做GG广播剧字幕</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span> 本帖最后由 卡奥斯·克斯拉 于 2020-5-21 13:40 编辑 </span><br>
<span>cubesunmk2 发表于 2020-5-21 10:11</span><br>
<span>为了一个好人而激情杀友军可以理解。为了葵司这个BITCH？还有比这更蠢的事吗？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 St ...</span><br>
<span>当时不孝子是“民间人”身份何来友军一说，军人向放弃抵抗的敌人开火是不是也要上军事法庭？</span><br>
</p><p><b>lion_or_judas: </b><br>
<span>ティグル 发表于 2020-5-21 13:35</span><br>
<span>B站有人在做GG广播剧字幕</span><br>
<span>谢谢告知，去搜搜看~</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>lion_or_judas 发表于 2020-5-21 13:23</span><br>
<span>确实闪哈小说汉化很好找，说找不到的大概都没去认真找过</span><br>
<span>gaia gear我只找到到日文资源……还有ost ...</span><br>
<span>求日文资源，谢谢！</span><br>
</p><p><b>lion_or_judas: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2020-5-21 13:48</span><br>
<span>求日文资源，谢谢！</span><br>
<span>nyaa上面下的资源，放网盘了</span><br>
<span>链接：https://pan.baidu.com/s/10QDVxEEwoIYWzjiTpZg6wA </span><br>
<span>提取码：m0wg</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>lion_or_judas 发表于 2020-5-21 13:55</span><br>
<span>nyaa上面下的资源，放网盘了</span><br>
<span>链接：https://pan.baidu.com/s/10QDVxEEwoIYWzjiTpZg6wA </span><br>
<span>提取码：m0wg ...</span><br>
<span>肥肠感谢，今天没鹅了，明天加吧！</span><br>
</p><p><b>lion_or_judas: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2020-5-21 13:57</span><br>
<span>肥肠感谢，今天没鹅了，明天加吧！</span><br>
<span>不客气呀</span><br>
</p><p><b>太太: </b><br>
<span>大多数人都没看过闪哈小说（包括我），对哈萨维印象一直停留在逆鸭熊孩子和不孝子梗上，只能等动画修正了</span><br>
</p><p><b>cubesunmk2: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2020-5-21 13:39</span><br>
<span>当时不孝子是“民间人”身份何来友军一说，军人向放弃抵抗的敌人开火是不是也要上军事法庭？ ...</span><br>
<span>民间人士私开军机加入战场又该当何罪？</span><br>
</p><p><b>冰寒之月: </b><br>
<span>很多人不知道cca剧场版和这次的闪哈故事接不上</span><br>
</p><p><b>03e7: </b><br>
<span>说起来，93年哈萨维最多才12、3岁吧？</span><br>
</p><p><b>iqbsh38: </b><br>
<span>谁给我讲讲小说哈萨维是个啥形象</span><br>
</p><p><b>KOPKOM: </b><br>
<span>cubesunmk2 发表于 2020-5-21 14:44</span><br>
<span>民间人士私开军机加入战场又该当何罪？</span><br>
<span>如果能靠这个定罪的话，历代高达主角得关一半到监狱里去</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1936559[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>哈萨维为什么在华语圈整体以负面印象和评价居多？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1936559-1-1.html</link>
      <description>哈萨维为什么在华语圈整体以负面印象和评价居多？&#13;
最近重新通了一遍SD高达创世，再加上闪哈的剧场版也快上映了，就想讨论一下这个角色。
&#13;
相比于其他几个UC系主角，骡子和捷多基本一直是正面形象，卡缪也是正面为主，巴垃圾存在一些负面评价但其实主要是对大文豪的负面评价转移到了巴垃圾这个主角身上，而哈萨维这个角色不知道为什么在华语讨论圈里是一直是以负面为主的形象出现的，很多时候比不上夏亚和哈曼这种乱扔垃圾的反人类分子，甚至还比不上卡多，就很迷惑。
&#13;
这个角色本身在闪哈里面是以一个义贼/反英雄的形象出现的，同时也和其他的UC系主角一样，是一个有着逆反精神的新人类高达驾驶员，并且鉴于他的年龄，相比79骡，卡缪，捷多，巴垃圾等一票歇斯底里的青春期小孩有着成熟这一特点，93骡人气高的一大原因就是老兵的成熟果断。而一直以来他身上所谓的黑点其实就两个，逆鸭电影里杀了骡子的情人以及坑爹/不孝。第一个黑点在闪哈的故事背景下从一开始就不存在，甚至哪怕逆鸭电影里的哈萨维和闪哈里的哈萨维是同一世界线同一角色不同年龄发生的事，讨论哈萨维也应该以闪哈中的他来进行讨论，就像一般说起骡子也是默认的93骡，除非特意加了79/87的背景。而第二个黑点其实也挺奇怪的，如果说不孝指的是没有赡养父母，那UC里就没一个主角是孝的，而坑爹，骡子间接害死了爹，卡谬和巴垃圾直接害死了爹，哈萨维怎么也算不上坑爹，倒不如说干着当年和他爹在奥古干的一样的事，同时也点醒了他爹，联邦这样腐朽的统治集团根本不可能从内部进行改革，他爹对于马夫蒂的评价也是有着英雄气概的年轻人，不管怎么说从不孝/坑爹这个角度来黑他都是很滑稽的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>cobymar: </b><br>
<span>哈萨维为什么在华语圈整体以负面印象和评价居多？</span><br>
<span>最近重新通了一遍SD高达创世，再加上闪哈的剧场版也快上映了，就想讨论一下这个角色。</span><br>
<span>相比于其他几个UC系主角，骡子和捷多基本一直是正面形象，卡缪也是正面为主，巴垃圾存在一些负面评价但其实主要是对大文豪的负面评价转移到了巴垃圾这个主角身上，而哈萨维这个角色不知道为什么在华语讨论圈里是一直是以负面为主的形象出现的，很多时候比不上夏亚和哈曼这种乱扔垃圾的反人类分子，甚至还比不上卡多，就很迷惑。</span><br>
<span>这个角色本身在闪哈里面是以一个义贼/反英雄的形象出现的，同时也和其他的UC系主角一样，是一个有着逆反精神的新人类高达驾驶员，并且鉴于他的年龄，相比79骡，卡缪，捷多，巴垃圾等一票歇斯底里的青春期小孩有着成熟这一特点，93骡人气高的一大原因就是老兵的成熟果断。而一直以来他身上所谓的黑点其实就两个，逆鸭电影里杀了骡子的情人以及坑爹/不孝。第一个黑点在闪哈的故事背景下从一开始就不存在，甚至哪怕逆鸭电影里的哈萨维和闪哈里的哈萨维是同一世界线同一角色不同年龄发生的事，讨论哈萨维也应该以闪哈中的他来进行讨论，就像一般说起骡子也是默认的93骡，除非特意加了79/87的背景。而第二个黑点其实也挺奇怪的，如果说不孝指的是没有赡养父母，那UC里就没一个主角是孝的，而坑爹，骡子间接害死了爹，卡谬和巴垃圾直接害死了爹，哈萨维怎么也算不上坑爹，倒不如说干着当年和他爹在奥古干的一样的事，同时也点醒了他爹，联邦这样腐朽的统治集团根本不可能从内部进行改革，他爹对于马夫蒂的评价也是有着英雄气概的年轻人，不管怎么说从不孝/坑爹这个角度来黑他都是很滑稽的。</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>因为看过闪哈的并不多吧</span><br>
<span>很多人对他还停留在逆夏剧场版里面那个傻逼呵呵的印象上</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>成王败寇</span><br>
<span>大家喜欢看赢得那家</span><br>
</p><p><b>saverok: </b><br>
<span>菜是原罪</span><br>
<span>没死在驾驶室里</span><br>
</p><p><b>巫师萨满: </b><br>
<span>相信哈撒维是真的被有德杀的多了去了，黑黑他咋了</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>ティグル: </b><br>
<span>有动画的作品都能云，没动画的不得云个全套？</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>他在CCA剧场版里是挺傻逼的</span><br>
<span>以及，真的有很多人以为他是被亲爹处决</span><br>
</p><p><b>posthoc: </b><br>
<span>没影像化的四舍五入等于不存在。</span><br>
<span>话说哈曼的风评的确高的不正常，为了威吓就能往地球扔垃圾，还派部队阻止难民撤离，真不是人干的事。这种渣滓应该被脑浆炮轰到尸骨无存才对。</span><br>
</p><p><b>巴尔干炮: </b><br>
<span>所以我说过这次闪哈的动画化是个好机会，希望制作组不要在一些重要的剧情上动歪心眼。</span><br>
</p><p><b>杉田悠一: </b><br>
<span>你说那些证据全绑一块乘以十抵得过一部0093的影响力吗</span><br>
</p><p><b>Artanis大主教: </b><br>
<span>最重要的，没动画</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>因为大量高达粉丝不看老动画，讨论全靠跟风</span><br>
</p><p><b>xunit: </b><br>
<span>原作小说看的人太少，CCA动画影响力远比小说高。</span><br>
<span>衍生作品比如游戏，能讲剧情的基本没汉化，比如早年的G世纪，能汉化的基本不讲原作剧情，比如机战V……</span><br>
</p><p><b>kusanagi9999: </b><br>
<span>cca动画里实在是太傻逼了，我当时只想一发火箭筒打烂他的头</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>cyberalogo: </b><br>
<span>因为机动战士００里为了致敬哈萨维完美复刻了一个熊孩子。</span><br>
<span>更加深了观众对这一类煞笔的恶感。</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>不肖子也只是由GF中認識大致劇情</span><br>
<span>GF真是高達大百科劇情書，雖然部份內容因配合遊戲被迫魔改(W華爾芝改為5小強+諾因一起抗敵)</span><br>
<span>但也是由這套認識一些冷門作品</span><br>
<span>要知道當時也難找到各高達小說及漫畫，漫畫也只能由租書店找到補回</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>因为大部分人根本不认识哈撒韦，包括我。高达品牌毕竟主要还是以动画为主体，绝大部分人就没看过小说。富野由悠季毕竟是以动画监督闻名的，会去补小说的数量本来就少，何况还有语言隔阂之类。</span><br>
<span>至于CCA里的哈撒韦。我个人倒没那么讨厌，虽然他gun杀友军在事实上罪证确凿。但我依然觉得这种人物描写并不失败，上了战场的年轻人受了刺激激情杀人，作为桥段来说也不夸张，也算富野由悠季比较常用的手段了。我也不觉得富野由悠季是个用简单的正确/错误这种方式来描写人物的监督。当然这种形象跟英雄无关，也跟小说设定有出入。</span><br>
<span>至于 不孝子 云云就纯粹是玩梗了，而玩梗是不用脑子的。</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-5-20 22:53</span><br>
<span>因为大部分人根本不认识哈撒韦，包括我。高达品牌毕竟主要还是以动画为主体，绝大部分人就没看过小说。富野 ...</span><br>
<span>小說要找也不難，最重要是有的話...</span><br>
<span>當年圖書館是能找到CCA小說的中文版，貝托蒂嘉的子嗣是尖端代理，而不肖子印象中是沒有出中文版</span><br>
</p><p><b>ティグル: </b><br>
<span>顺便补充一下</span><br>
<span>玩梗小鬼是世界级难题，日语环境中对闪哈的正常讨论也仅限于BBS等平台，nico上照样是大红字刷屏的</span><br>
<span>至于英语圈，干脆连闪哈小说的存在都不知道了，更糟糕</span><br>
</p><p><b>nerugigannte: </b><br>
<span>说起来很惭愧的是0079，z，cca我都看过两遍了，可哈撒韦却看都还没看呢，因为想啃日文版的，抽不出大把时间来不是借口，可见行动力之低啊！</span><br>
</p><p><b>asda: </b><br>
<span>eilot 发表于 2020-5-20 23:03</span><br>
<span>小說要找也不難，最重要是有的話...</span><br>
<span>當年圖書館是能找到CCA小說的中文版，貝托蒂嘉的子嗣是尖端代理，而 ...</span><br>
<span>不孝是最难找汉化的高达小说吧, 找了二十多年也没见过</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>asda 发表于 2020-5-20 23:40</span><br>
<span>不孝是最难找汉化的高达小说吧, 找了二十多年也没见过</span><br>
<span>同感，排除沒有中文代理外，連漢化組當年都沒人去理</span><br>
<span>但不肖子的討論也不算少，他們都是玩GF得知道這作品嗎</span><br>
<span>反而有人將W(半同人)小說左手鐮刀右手抱你漢化</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-5-20 22:53</span><br>
<span>因为大部分人根本不认识哈撒韦，包括我。高达品牌毕竟主要还是以动画为主体，绝大部分人就没看过小说。富野 ...</span><br>
<span>   在战场上受了刺激杀战友不算夸张？这种人在现实中是直接当场**毙的，更可况他只不过是一只舔人家的但是人家根本看不上他的可怜舔狗，更加让人无比鄙视这种人</span><br>
</p><p><b>banglian: </b><br>
<span>主要还是小说版接的是CCA小说版，但大部分人看的是剧场版，剧场版形象是不太讨人喜欢</span><br>
<span>另外黑死小孩角色也不是就华语圈这样，哈撒韦在2ch，NICO也是经常和Z的卡兹一起被拿出来黑的</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2020-5-21 00:01</span><br>
<span>在战场上受了刺激杀战友不算夸张？这种人在现实中是直接当场**毙的，更可况他只不过是一只舔人家的但 ...</span><br>
<span>你谈的是价值判断，而我谈的是人物塑造。</span><br>
<span>现实里人受到刺激有各种过激行为当然不夸张。</span><br>
</p><p><b>等路人: </b><br>
<span>asda 发表于 2020-5-20 23:40</span><br>
<span>不孝是最难找汉化的高达小说吧, 找了二十多年也没见过</span><br>
<span>在动漫之家上就能直接找到闪哈的小说汉化版</span><br>
</p><p><b>wingzerocos: </b><br>
<span>我差不多二十年前就见到过翻译.txt了，无非是没人看而已。</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span> 本帖最后由 Solid/Liquid 于 2020-5-21 00:16 编辑 </span><br>
<span>asda 发表于 2020-5-20 23:40</span><br>
<span>不孝是最难找汉化的高达小说吧, 找了二十多年也没见过</span><br>
<span>https://www.wenku8.net/book/718.htm</span><br>
<span>https://xs.dmzj.com/667/index.shtml</span><br>
<span>?</span><br>
</p><p><b>runningcost: </b><br>
<span>CCA里葵司和哈萨维都被描写的太恶劣了，小说不就改了。</span><br>
<span>我第一次看CCA也被这对年轻人给恶心到了，真的是随着自己阅历增长重复看才嚼出味道，不过还是觉得用力太猛，现在大众就记得他惊天一**了。</span><br>
</p><p><b>Limpidity: </b><br>
<span>很多人没看过闪哈，很容易有误解，我也差点被拐进沟里过</span><br>
<span>另外揪个虫巴垃圾怎么也说不上害死他爹吧，要算也是算他哥头上</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>オルガピピック: </b><br>
<span>說白了 那些所謂高達粉裡看過閃哈甚至貝子的可能連10%都沒有 論壇討論全靠云和玩梗</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span>这个角色我称不上什么恶感，但是也没有什么很深的好感。如果一个角色的闪光点和优点不足以支撑起讨论量的话，你看到的当然会以负面为主了。</span><br>
<span>事实上黑骡子、卡缪的人也很多吧。</span><br>
</p><p><b>KOPKOM: </b><br>
<span>asda 发表于 2020-5-20 23:40</span><br>
<span>不孝是最难找汉化的高达小说吧, 找了二十多年也没见过</span><br>
<span>这，不孝子的汉化盗版书我中学的时候就买过了，应该挺好找的吧</span><br>
</p><p><b>欧米娜: </b><br>
<span>CCA炮决骡子恋人这个点很致命(故意杀人，没有任何辩解余地)</span><br>
<span>喜欢骡子的观众肯定会反感哈撒韦</span><br>
<span>而且凭啥讨论哈撒韦要以小说为主？哈撒韦在CCA有黑点就开除高达籍？</span><br>
</p><p><b>Mostovoi: </b><br>
<span>CCA确实太傻逼了</span><br>
<span>玩过机战对他还是有好感的</span><br>
<span>顺便问一下闪哈的小说有插图吗，琪琪的形象总是让我想到葵丝，很好奇她到底长啥样</span><br>
</p><p><b>ティグル: </b><br>
<span>Mostovoi 发表于 2020-5-21 00:54</span><br>
<span>CCA确实太傻逼了</span><br>
<span>玩过机战对他还是有好感的</span><br>
<span>顺便问一下闪哈的小说有插图吗，琪琪的形象总是让我想到葵丝， ...</span><br>
<span>有插画</span><br>
<span>金发美少女，跟葵丝差别挺大的</span><br>
</p><p><b>Mostovoi: </b><br>
<span>ティグル 发表于 2020-5-21 00:56</span><br>
<span>有插画</span><br>
<span>金发美少女，跟葵丝差别挺大的</span><br>
<span>找到了，一看就是个狡黠的魔性美少女，蛮符合小说形象的</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-5-21 01:37 编辑 </span><br>
<span>欧米娜 发表于 2020-5-21 00:53</span><br>
<span>CCA炮决骡子恋人这个点很致命(故意杀人，没有任何辩解余地)</span><br>
<span>喜欢骡子的观众肯定会反感哈撒韦</span><br>
<span>因为一般讨论哈萨维显然都默认是袭击高层后被gun决作为结局，而这部分属于小说。那么讨论对象自然以小说为基准。</span><br>
<span>CCA的哈萨维当然也可以分开独立讨论，但CCA的哈萨维作为配角讨论空间不大。主要也就围绕他gun杀珍事件讨论。</span><br>
<span>至于将来动画是否会将两者衔接，拍得如何，那应该又算另一回事</span><br>
</p><p><b>白昼梦: </b><br>
<span>闪哈小说当年直接进高达小说大包合集的，哪里难找了</span><br>
</p><p><b>二条乃梨子: </b><br>
<span>Nt送死流出来前哈撒维杀友军算是高达历史上顶级的弱智桥段了</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>怎么还有顺便黑卡喵的，卡喵除了“卡喵是男人的名字有什么不对”“不出来就不会死，为什么就是不明白”明明就是伟光正的角色啊</span><br>
<span>他老爹是被全周天驾驶舱害死的，老妈死于titans奸计，为了消灭titans可以说父母还有好多个大姐姐都给牺牲了，这样的国际主义战士也有人黑？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>550616: </b><br>
<span>posthoc 发表于 2020-5-20 21:50</span><br>
<span>没影像化的四舍五入等于不存在。</span><br>
<span>话说哈曼的风评的确高的不正常，为了威吓就能往地球扔垃圾，还派部队阻止 ...</span><br>
<span>她还要往后靠靠，这个评价夏亚更适合</span><br>
</p><p><b>ad5457: </b><br>
<span>还有黑哈萨维是恐怖分子的呢，对云读者有什么误解</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>维斯瓦军团: </b><br>
<span>因为云观众太多了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>asda 发表于 2020-5-20 23:40</span><br>
<span>不孝是最难找汉化的高达小说吧, 找了二十多年也没见过</span><br>
<span>闪哈动漫之家就有啊</span><br>
<span>最难找的不是gaia gear吗</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2020-5-21 00:01</span><br>
<span>在战场上受了刺激杀战友不算夸张？这种人在现实中是直接当场**毙的，更可况他只不过是一只舔人家的但 ...</span><br>
<span>我们用上帝视角才有了哈撒维和小陈是战友的认知。</span><br>
<span>对哈撒维来说并不完全是这样的。</span><br>
</p><p><b>噗呸破屁诚: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2020-05-20 22:04:50</span><br>
<span>因为大量高达粉丝不看老动画，讨论全靠跟风哈撒韦被黑那么惨有一大半原因得归于那些看了老动画（cca）没看小说的人</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>欧米娜: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-5-21 01:36</span><br>
<span>因为一般讨论哈萨维显然都默认是袭击高层后被gun决作为结局，而这部分属于小说。那么讨论对象自然以小说为 ...</span><br>
<span>限定好范围也不会有那么多人追着黑吧</span><br>
<span>看过小说的人本来就不多，直接提哈撒韦谁知道是说小说还是说CCA</span><br>
<span>追根溯源的话问题还不是富野小说和电影搞平行宇宙，小说没炮决友军那自然没啥黑点</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>显然不是小说或者CCA的原因，泥潭经常嘴里说着反TZ，但真正出现一个反TZ的人物的时候又不能接受，实质上泥潭很多人什么倾向和他们嘴里说的是截然相反的</span><br>
</p><p><b>posthoc: </b><br>
<span>550616 发表于 2020-5-20 11:51</span><br>
<span>她还要往后靠靠，这个评价夏亚更适合</span><br>
<span>我觉得扔阿克西斯倒是有合理性的……地球寒冷化应该的确能粉碎联邦的存续根基开启新时代，相比之下哈撒韦想靠斩首行动强行改变上层建筑有些天真。当然的确是极端的反人类行为，这种肃清人类来保护人类的桥段一般是科幻作品里超级AI干的事情……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1936559[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
