<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>天元突破补番随笔（剧透）2018.9.20 全剧终</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>天元突破补番随笔（剧透）2018.9.20 全剧终</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 21:14:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>天元突破补番随笔（剧透）2018.9.20 全剧终[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1720494-1-1.html</link>
      <description>天元突破补番随笔（剧透）2018.9.20 全剧终&#13;
 本帖最后由 deadog 于 2018-9-20 23:02 编辑 

先说两句题外的私话，算是背景补充吧。七月番没多少自己感兴趣的，想找一部没看过的老番补补档期。思索再三决定选择自己平时涉猎最少的热血番，那么第一个想到的名字就是《天元突破》了。之所以不看热血番，多半是因为我是个不可燃垃圾，很难被情绪和场面带节奏，总是喜欢往黑深残和写实题材钻。为了打破自己的偏见，也为了不错过每一部封神的作品，今石洋之先生我来了。
&#13;
2018.7.2 第一话 お前のドリルで天を突け！！
&#13;
上手就是银河星爆的大场面，不是倒叙就是点题吧。角色画风颇为粗犷写意，热血番看得少果然有点不习惯。声优调门真高，辛苦了，不过对我来说有点吵……然后剧情果然回到了新手村。压抑拥挤的地底村庄，日复一日没有任何变化和希望的单调生活，被讥笑和轻视的老实人主角，搞事聒噪渴望新鲜自由生活的马鹿带头大哥，都是熟悉的定势，但托监督的福，寥寥几笔就把这些交代的清楚鲜明，非常扎实老练。挖到了机甲，那么应该很快就有机会离开新人村了。百猪冲锋的一段令人喷饭，粗犷的画风立刻起了奇效，满溢着荒诞不经的张力和冲击感。人在地底住，BOSS天上来，还掉下个丰乳肥臀肥肠能打的优妹妹，节奏好快，我喜欢。啊，这屁股，这大腿，这奶子，我全都要！G社你们这帮老宅真懂人心，知道什么最好看什么最能调动荷尔蒙，对吧。主角团一通瞎JB操作果然没用，被BOSS按住摩擦，那么钻头也该出来了。于是接下来就到了震撼人心的突破地表直达云端的一幕，那种瞬间燃烧天际的感觉，大概就像小时候激动地盯着烟火冲上天空的一刻。啊，这荒芜干涸的大地，主角们的旅程大概会和它一样艰辛多舛吧。落地留个悬念，明天再来，补番不用等一周真是太好了。
&#13;
第一话没有太多的惊喜，但老辣激烈的叙事，粗犷爆裂的画面都展示了一部佳作以上的作品的品质，即使我并不太能进入节奏，也依然毫无走神的看完了。期待接下来的演出和故事。
&#13;
2018.7.3 第二话 俺が乗るって言ってんだ！！
&#13;
大战时刻主角机趴窝了，让人不得不在意这个机甲的动力设定。内向自卑型的主角不好写内心戏，想想西蒙在村里的地位，确实会是个怯场型选手，所以必须得有人生导师大哥带队。话说敌人的机甲也太随便了点，主角的也是大头娃娃一个，这番的机甲不会都是一头流吧，虽然该燃的地方是挺燃的，但一给特写总想笑。我不玩机战很想知道机战玩家们把这货编进队是怎样一种体验。优子的村子势力救场把敌人打瘫痪后爬出来个兽人？这画风一看就是前期送经验的杂兵势力啊。打完修整，顺便交代了一下背景，这个世界还真是意外的残酷，换个画风就可以把拳四郎搬过来了。卧槽这个声线……变态LGBT GEEK你好变态LGBT GEEK再见，求求小野坂大爷了，您一把年纪就别作妖了！卡米那你别光拔刀，倒是砍啊！还好有优子的福利治愈我受伤的感官。卡米那老爹好帅！让人想起路飞他爹了，会是一条伏笔吗？变态给主角机做保养了，是个亚撒西的浮莲子呢，可是我还是看着大头娃娃想笑怎么办。仇人见面分外眼红，西蒙你不应该先一钻头把杂兵清掉再开BOSS么，RPG的基本操作吧？果然跟着大哥加幸运减降智力。小BOSS被缴械了，大哥钻进去就悲剧了。文盲开机，讲究。等等，它动了，这是什么原理？这技能名虽然看上去土气但果然还是很土气，制作组你们玩的开心就好，毕竟男人就得靠气势，卡米那永远是我大哥！大战之后没福利，有点不开心。骷髅身份判明，感情您跟您儿子刚分开就挂了啊。
&#13;
这集信息量有点大，不过托戏谑夸张的风格的福，一点都没有说教感。我觉得热血番就像讲笑话一样，自己笑了别人还不笑就输了。难得可贵的是第二话这么密集的信息情感还能流畅自然的交代好，真是厉害。
&#13;
2018.7.4 第三话 颜が2つたあ生意気なッ！！
&#13;
这一话主角团完成了新人村的毕业任务，打赢了第一个帅气点的有脸BOSS，撒花庆祝！这一话节奏稍慢一些，还稍稍掺了点感情线，优子的感情刚刚提及就被强行按下，看的好急。西蒙还是关键时刻掉链子，非得让优子拿奶子特写说教个十几秒才肯发动，西蒙你绝对是故意的吧，这种脱戏的方式请节制，我家营养快线不多了……还好打戏十分出彩。BOSS使出各种姿势虐卡米那不带重样的，反正不到血皮不会玩是主角的惯用剧本嘛。不过这无脑硬来的合体真是看得我下巴都掉了下来，从那个角度和距离把西蒙插进去，卡米那你绝对物理和精神上都开了脑洞了吧！看来我早该放弃逻辑和思考了。合体后主角机好看多了，战斗力也爆表，就是那秃瓢脑袋看着还不顺眼。话音刚落就连BOSS的帽子都抢过来了，这是故意玩我吧？现在这样就是完全体了吗，以后还会有六神合体、战神金刚那样的多次串联不？超进化啥的也可以有嘛。打是打完了，就这样去敌人大本营真的大丈夫？这发展太快了点。算了，想太多就输了。拭目以待吧。
&#13;
看到第三话渐渐意识到自己姿势有点不对，因为这番真的就像卡米那一样不讲道理，到了需要逻辑啊合理性啊的地方就一口气钻下去，只要被热血马鹿的电波乖乖洗脑就够了。我也多少接受了这种模式，就好像雷普和纯爱的区别，硬来有硬来的快感（喂）。制作组玩的开心，那我也看个乐算了，管他那么多干甚。最后我确实有个不得不在意的地方，故事讲到现在卡米那无论戏份还是设定上都比西蒙更有主角相，不知后面会怎么把这种趋势扭转过来，我想一定是个精彩的故事。
&#13;
2018.7.5 第四话 颜が多けりゃ伟いのか!?
&#13;
楼里好多人都好奇我这一话会不会快进，答案是我没，但我是因为实在不知道该如何反应才没有快进。看这一话的时候，我的表情一直在与之间来回切换，满脑子都是“合体”两个字。这不是机战了，是基战啊！除了精神内核还是热血番，处处洋溢着基基基基gaygaygay的热情。完全放弃逻辑全凭气势的脱力的对话，豪放到就差在脸上写“我们就是不爱画了爱咋地咋地”的反派兽人，这种满不在乎的态度让我对动画业界产生了深深的怀疑……和敬佩。我上次有这种冲击感还是在看《日常》的时候，只不过《日常》我实在不对电波弃番了，这次我倒确实感到了制作方跟着动画里角色一起胡来的勇气，努力、信任、默契、义气，我在满满的基情的涂鸦里找到了这么几个字，应该不算我一厢情愿的理解，吧？
&#13;
不过说实话，真要一直按这一套搞下去我可真的会弃番了，偶尔玩玩可以，全是这样那业界就真的要完了，嗯。
&#13;
2018.7.13 第五话 俺にはさっぱりわからねえ！
&#13;
最近一周事情比较多，先给拖更道个歉，事实上我也确实忙的一话没补。这话整体上有种公路片里主角随着旅途渐远，气氛也渐入佳境的感觉。开场依然是优子和大哥打情骂俏放福利，大哥你怎么能骂女孩子屁股大呢？好好的热血番看出了好想急死你的心情。天塌地陷，出现了一个崭新世界，一个地下村子接着一个地下村子出现，不仅和外界隔绝村子间也不通往来，这果然是辐射里避难所的翻版吧？看完之后仔细一想疑点颇多：这么多村子互不联系，为什么能有如此统一的风格？村子里的人是怎么逃难到地下又封闭了出口的？地表原来的文明没有得到记录吗？当然这些都是看完这一话写随笔时才有闲心思考出来的，因为这一话实在是太好看了，看的时候根本顾不上来。罗修与祭司的组合刚好对应了大哥和西蒙这一对，看上去是能演对手戏的角色。少年虽然对祭司很虔敬，也拼命维护村里的信仰，但内心对颜面的好奇还是压抑不住的，他肯定会成为剧情的突破口吧。村里人数超过了极限，祭司抽签决定把多余的人送上地面，我当场就觉得这是个反派无误，恐怕那两个小孩也是被故意安排的吧。话音刚落祭司竟然当起了和事老，不知是心虚还是伪善，不过确实拉到了我和主角们的好感。又是天降颜面，二话不说开打合体！嗷嗷嗷！这合体！这镜头，真tm动感！这特效，真jb酷炫！这动作，真nm流畅！这音乐，真——没词了，真劲爆！教练我要学这合体！（教练：先去把第四话看一百遍啊啊啊！）且说那兽人正和主角交战正酣，冷不丁背后杀出一个平头！平头优势很大，平头A了上去，平头打出了GG！主角卖了队友击杀对面CARRY，太没良心了。什么？平头里面竟然是你，难道你也是骡子那样看着说明书就能开高达的天才驾驶员吗？好吧你不是，我又猜错了。不过这种起起落落擦肩而过的感觉确实不赖，剧情越发好看起来。打完之后祭司和罗修的一大段文戏总算是交待清了村子里信仰的内幕，情理之中的事情，祭司大叔我错怪你了，如此恶劣的条件下没有这样畸形的信仰，人心很容易就会暴走崩坏的吧。罗修离开村子向地面进发，留下了一堆谜团。祭司送他的书，地下村子深处的大型水道，村子里颜面的由来……事到如今只能期待以后的发展啦！
&#13;
好看，行云流水的一话！
&#13;
2018.7.20 てめえら全员汤あたりしやがれ！！
&#13;
这一话又找回第4话那种无厘头的感觉了，还好剧情没那么乱来。不过百度找剧名时我倒发现百度百科里的剧名和实际观看时的不太一样啊，记得OP结束的字是“想看就看”？算了何必管那么多呢，就是要靠气势啊。
&#13;
话说这标题看上去就是一股子**的感觉，充满了好奇心和性冲动的挑逗感，欧派也是男人的浪漫啊！清理了杂兵追击到奇怪的地方，喂这都8102年了怎么会有温泉这种东西！罗修果然是全队99%的智商所在吧。但是不泡温泉哪来的杀必死，没有人会拒绝福利，观众也不允许，难得这么多人凑一起女角到齐怎么可能不做福利回，不然就是标题欺诈了嘛，罗修你就乖乖进去吧。大哥你这打码方式真硬核，也不怕猪饿了随口吃份夜宵么。古有匡衡凿壁偷光，今有西蒙凿壁走光，在这一刻，西蒙就像《肖申克的救赎》里的安迪一样，用人性的光辉和毅力打通了禁锢自由的壁垒！然而大哥发现了更快捷的方式，喂，这是西蒙的雏菊吧，这果然还是一部HOMO番吧就在高潮时刻开打了，反派使出了真正的必死技——杀必死！我投降，此刻我和大哥一样忠实于自己内心的呐喊，五体投地！然而这根本不是步兵！反派似乎是捆绑系爱好者，这当然是好事，但是请各位仔细看好，这下作的布条宽度，到底怎么做的如此精细，一定是天才的色情裁缝大师！旋钮继续回转，带着我的荷尔蒙一起来来回回，直到那些布条终于解开的一刻——喂，妖妖灵吗，这里有套牌黑车！
&#13;
啊，真是何等放肆暴走的一话，但关键的文戏也不逊色，忙里偷闲的加入了阳子对西蒙的评价，还有阳子和大哥的打情骂俏，简直就是猛张飞绣花一样的反差之美。节奏虽然无脑爽快，逻辑和角色还是自然流畅的，稳！2018.8.27 7&amp;8话 
&#13;
首先道个歉，拖了这么久才继续写补番笔记。7&amp;8两话一个月前已经补了，但假期沉迷各种手游老游戏甚至黄油所以一直鸽到现在。我是不会弃番的，还请各位放心。
&#13;
7 8话一口气看完，我觉得自己就像那幅黑白特写一样有种燃烧殆尽的脱力感。快节奏的战斗里穿插着感情戏的飞跃，一波未平一波又起的战场变化，绝望到希望又到绝望的气氛转换都做的太棒了，浑身的温度跟着这些节奏上上下下，直到一个月后的今天提笔写字之时仍然能回味起看番时的感觉。我知道插满了FLAG的大哥总有这么一天，因为这个人物太纯粹而完美，作为主人公实在过于优秀，所以迟早会成为一个道标退场。但没想到这一刻来的这么快，这么不巧，这么猝不及防。和阳子的定情一吻，既让人喜悦两人终成眷属，又让人担心一边被石化的西蒙，再想到战斗之后的场景，实在是感慨万千。西蒙多多少少也成长了，知道了不管心情如何都有不得不做的事情，学会了扛起压力和责任，但对阳子注定没有结果的憧憬，也随着卡米那的突然离开，会变质成难以忍耐的伤痛吧。战斗升级成战争，西蒙刚刚开始成人，队伍刚刚拧成一股，大哥却这么匆匆忙忙走了，此时此刻何去何从啊。
&#13;
已经来不及遗憾卡米那的死了，战斗还在继续并且注定会更加困难，而西蒙和阳子以至整个军团受打击都是难以逾越的。西蒙虽然成长了，但此刻他是很难放下这份精神负担的，我实在不知道接下来谁会站到C位去带节奏，至少剧中的人们是来不及思考犹豫了。那么，让我替他们哀悼一下卡米那大哥吧：
&#13;
沉痛悼念革命领袖卡米那同志！
&#13;
今天，我们怀着沉重的心情，悼念伟大的无产阶级革命领袖卡米那同志的去世。
&#13;
卡米那同志的一生，是纯粹的一生。作为一个革命领袖，卡米那始终保持了与广大人民群众一致的爱好，毕生都在为广大人民谋福利、谋服务。他对欧派以及臀部的爱好，植根于他朴素的出身，而这种草根领袖的气质使得他总能站在观众的一方，时刻保持革命的先进性。在惊险的战场上，在短暂的休憩中，卡米那同志都牢记广大群众的根本需求，兢兢业业的追求福利场面。这是种纯粹的精神，这是种革命到底的精神，这是种时时刻刻为了人民的精神！
&#13;
卡米那同志的一生，是斗争的一生。有的人，甘于平庸而稳定的生活，甚至不惜与反动势力媾和，沦为剥削者的奴隶走狗。卡米那同志出身于革命家庭，自幼便受其父亲鼓舞，始终对广阔世界抱有憧憬和向往。这种朦胧的革命热忱使他始终坚持突破地下束缚，打破了村长等统治阶级的枷锁，成功打开了通往进步世界的道路。这份昂扬的斗争精神，也是卡米那同志革命乐观主义的源泉，感染着他身边每一个同旧世界和新敌人战斗的革命同志，时刻保持在正确的道路上不断斗争，不断前进。
&#13;
卡米那同志的一生，是光辉的一生。卡米那同志没有高深的革命理论，也没有伟大的家世血统，更没有某些传说里与生俱来的神力天赋，然而正是这样一个平凡的普通人，却具有仿佛神明偶像一样光辉纯净的力量。卡米那同志所到之处，人人都洋溢着革命胜利的喜悦，卡米那同志所见之敌，都是革命之路上或大或小的战利品，卡米那同志所说之语，都是照亮革命者迷雾困境的曙光。今天的番剧中的无数的主角们，有的在扮猪吃老虎，有的在无病故作呻吟，有的凭着老本和禀赋作威作福无所不为，他们强大吗？是的，他们强大，却不伟大，平凡才是伟大，朴素即是光辉。卡米那同志平凡而朴素的一生，正是对伟大和光辉的最佳诠释！
&#13;
此刻的我们，已经没有语言可以表达对敬爱的革命老大哥卡米那同志的逝世，心中的沉痛。让我们集体默哀半分钟，告别卡米那同志，追忆其纯粹、斗争、光辉的一生！
&#13;
2018.8.27 第九话 吃饭睡觉虐西蒙
&#13;
不出所料的文戏和苦情戏。环境是雨天，镜头也阴暗的骇人，没有人的表情是轻松的，阳子表现的还算坚强，西蒙这样已经是十足的怨妇了，不过前面给出的信息足够让人理解他的变化，唉不必多说了，还是先默哀大哥吧……罗修在这群人里算是最理智的了，然而这种设定天生就没有领袖的命啊。这么下去整个军团都会散架的呀。西蒙在无可奈何的气氛中向着崩坏一路飞奔，连机体都开始无法驾驭，啊我熟悉这套路，先是向周围撒气，然后人际彻底孤立，最后整个人都颓废掉，在这么下去可真要变成真嗣了。然而在这关键的时刻敌人却派出了大将，四天王的第五人呢？反派BOSS发出了哲学的感喟，为什么你要这么在意人类呢？杂兵战中落魄的西蒙不如鸡，被反派追出去三条街，然后直接暴走坠崖，我是不担心你会死，就看这一摔能不能遇到什么世外高人点拨你一番啦西蒙。小兵扔了东西，悟空你又乱扔东西了，砸坏花花草草怎么办？咦，还真是月光宝盒啊，西蒙你的钻头是万能钥匙么，什么都能开！绝世美女，点击就送！箱子打开，只活在OP中的女二终于上线了——啊，不对，按照天降定律这应该是女一了吧。这么漂亮的美女怎么会被敌方杂兵丢出来呢。西蒙被天然呆调戏得面红耳赤，一看就是一见钟情啊，看来拯救世界和主角的任务就得交给我们这位新登场的女角了。一番周折把仙女接回家，七嘴八舌交代了身世，这是哪门子的大小姐，竟然如此不食人间烟火。人类世界都如此艰辛了，还有这么与世无争的温室。你爸爸该不会是……BOSS登场，小仙女的反应足够给出答案了。好嘛，官二代啊，明日在两军阵前，妾身只需一席话语，断叫阿蒂尼拱手而降，螺旋王军不战自退。问题是，你爹都把你赶出来了，真当自己是大小姐啦。
&#13;
虽说是文戏过渡回，但这一话依然动态十足，前半段阴暗的光影与后半段雨停的阳光形成截然对比，西蒙的挣扎与焦躁也看的人静不下心，不同人的悲伤、急躁、怀疑、动摇，也忙里偷闲交代了出来，把本来缓慢的空白填充起来，不至于节奏慢的无聊。说回剧情，能打开卡米那死后军团停滞不前的局面的，也只有军团以外的人，也就是新晋登场的新女主角了。她的身世，她父亲螺旋王的过去，未来两股势力是否会互相理解，我的想象力就无能为力了。
&#13;
2018.8.28 第十话 你是拉妖在世吧
&#13;
紧接上一话，王司徒真的把孔明说退兵了！尼亚你这自来熟的脾气和人畜无害的光环，还有半路出场就正宫全开的架势，妥妥的拉克丝了。审问敌国公主？哎哟这个不错，皮鞭木马上起来！上当了，你们这是审问吗，不要给本子丢人啊喂！尼亚试图引导西蒙，可惜被阳子横插一嘴，哎呀大姐您就放弃吧，再这么妨碍主角组谈恋爱小心变成隔壁片场女二哟。不过说实话，这时候的尼亚确实没什么立场说卡米那的事，毕竟想明白和行动起来是两码事，感情的浓度确实需要时间来稀释，这才是人心那。阿蒂尼又来了，这次就算你是拉妖嘴炮也不管用了。不过您这洗脑功力真是强啊，直接把反派说到暴走直接就要下手杀人。嗯，挺好，起码不会出现最糟糕的相互理解的走向，赞一个。且说这边厢尼亚临危不乱，使出段王爷祖传的一阳指，内劲澎湃，呼呼风生。那边厢阳子一声枪响，送来援兵（尼亚：看我手势行事）。军中一员蓝袍小将冲在阵前甚是显眼，却是没了坐骑的西蒙是也。那魔将阿蒂尼虽有惊天动地的本事，也是双拳难敌四手难以施展，人类又祭出大红莲法宝，一时危在旦夕。说时迟那时快，比拉鲁在最后时刻杀出，和阿蒂尼二人堪堪逃生。两条负犬不敢回营，悻悻离去，恐成后患啊。战罢，西蒙因无法启动Lagan，更是一蹶不振，尼亚却因西蒙方才赤手空拳就冲出战阵的表现，更添了一份好感。正是：生死无情虽难堪，莫使佳人空喜欢。
&#13;
看完插句题外话，点评一下一直没提到的声优的感受。尼亚的CV原来是福井裕佳梨，当初记住这个名字还是靠秋之回忆想君里的黑须彼方，那个软软的带磁性的声音非常有辨识度，虽然我觉得和彼方的气质是有点不符。这里的选角就很合适了，既有大小姐不谙世事的天真感，又有柔中带刚的坚强的温柔的质感。我虽然不是声优控，但真心觉得这是本片CV方面大方向上最大的亮点。另外西蒙演绎低潮期的声线也很让人入戏，阳子的声优感觉挺稳的，有种不动声色的老戏骨的味道。本话讲的都是水到渠成的剧情发展，没有特别意外的反转，值得庆幸的是没有出现相互理解的桥段，保持了简洁单纯的走向。尼亚的来历成了最大的谜团，毕竟螺旋王可是以灭绝人类为己任，毫无怜悯的魔王，这么个大反派教出一个通情达理悲天悯人的女儿，怎么都想不通啊。西蒙和阳子还是陷在卡米那的悲伤里，后面尼亚要怎么引导两人走出来，也是令人期待的处理。这次的打戏篇幅偏少，毕竟7、8话燃烧了那么多的经费，该说的嘴炮也都说了，该打的前哨战也都打了，大战请赶紧来吧。
&#13;
2018.8.29 第十一话 钻头岂是泥中物
&#13;
嗷嗷嗷嗷，我TM吹爆，吹爆这一话啊。从细节到全局，从短线到长线，没有死角的燃烧，无可挑剔的收束！大哥最后的波纹，尼亚点睛的告别，已经没有什么能够阻止这一话突破天际了。明明文戏那么多，明明是情理之中的发展，为什么能做的这么好看，这么舒服，为什么？!我的心目中出现了一个内心住着孔明的张飞，他能在水泄不通的八阵图中耍出大开大合的武艺，看似随意的眼花缭乱，打完却是严丝合缝的起承转合。过瘾，舒坦！
&#13;
敌人的智将出动，但教科书级的棒读实在让人怀疑其智商。奇坦一时口快说出大哥的名字，全团士气-20，果然到现在大家还是走不出失去大哥的阴影。更不要说已经幽闭起来的西蒙了。全员被关，万策尽啊！尼亚也被单独带走，但她走之前放出了最关键的嘴炮，毕竟你喜欢的是为你出生入死一马当先的西蒙啊。是的，为了马毛鹿你的运命的彼女，新机鹿自分吧，西蒙！这是连大哥都不能实现的役命，就交给你了。当所有人挣扎到绝望时，西蒙终于找到了他存在的意义，借着阳子的回忆，卡米那对西蒙的评价和鼓励，两人真正的羁绊终于得以全部展现：点满了cha的卡米那和点满了vit的西蒙惺惺相惜，相互扶持着共同追寻地上自由的世界。Lagann也感应到了西蒙的觉醒，主动钻破地面来到西蒙面前，这到底是何等神奇的机体！然而没有时间在意细节，尼亚的身世也被揭开，她根本不是真正的公主，只是螺旋王消遣用的人偶，已经被当做弃子，眼看就要被处分掉。危急时刻西蒙驾着Lagann英雄救美，这就是爱啊，这就是互相天降的王道气场啊！西蒙王霸之气全开，向天再借五百年发出王道宣言，然后一记大招A掉BOSS的机体。打完此战，西蒙已经深入人心，成功上位团长。尼亚来到了最初她被抛弃的地方，也是她真正人生开始的地方，埋葬了那些终其一生都不知何为人生与自我的“公主”前辈。西蒙不再是大哥背后犹豫自卑的小子，尼亚也不再是温室中任人摆布的玩偶，他们都有美好光明的前途。
&#13;
我是第一次见识到这么燃的文戏，这一话在方方面面都值得高光。尼亚的身世一霎时让人穿越到小圆的片场，童话绘本一样的处理与残酷的现实令人动容；西蒙一人背对全世界默默挖掘的样子，和地上闪光的渣土，照亮了每一个团员，也照亮了屏幕前的我；阳子的回忆，卡米那的自白，尼亚的鼓励将不同时空的心情融合起来，感人至深，一扫我对西蒙的成见；西蒙神兵出世，人却是灰头土脸，细节做得极讲究；尼亚毫不嫌弃，一头扑入怀中的场面使人莞尔一笑，也是满满的温情；战后的尼亚埋葬了过去的公主们，又是满满的温情，也方便交待尼亚的成长。作画我不懂，但尼亚与西蒙分别的分镜，西蒙挖掘囚牢始终不给正脸的处理，西蒙的王道宣言，都是考究的名场面吧。套路但不俗套，随性而不随意，能做到这份上，后面哪怕再怎么砸怎么喂屎，洒家也是值了。2018.8.30 第十二话 西尾老贼你给我出来！
&#13;
大海！泳装！福利！阳子！哎好像不太对……这大妈一样的泳衣是怎么回事？我不接受！
&#13;
由于前半程气氛节奏都比较轻松，制作组又开始放飞自我。绅士之魂与乙女的矜持上演着火热朝天的马鹿喧哗，活生生的搞笑番啊。真是辛苦声优，阳子都吼到破音了，CV是发自真心的不认同吧。不过这欧派真的没有刻意画小？尼亚的泳装真是清纯，我要是有女儿一定要给她买一身这样的泳衣（FBI warning），要是儿子就给他女装穿这身泳衣（喂！）。大Guren的改装真是槽点满满，这要何等巨大的脑洞才能想到让机器人划桨渡海这种方式变成水陆两栖的改造啊233！镜头一转，我看到了真正的鱼雷——鱼驮着的水雷。敌袭哒！开打啦！这次是海军的对决，船与船，机体与机体。西蒙带着全村的希望弹射起飞，原来颜面还可以打水漂，这操作真时髦骚气，佩服佩服，会玩会玩。大Guren被跺脚失去动力，拖入水中，氪金玩家沉船啦！这可怎么办？没关系，尼亚发动大招新机鹿，西蒙马上打出chain技能马毛鹿，我们的钻头能破天，能入地，怎么就不能下海？阿蒂尼垂死挣扎绑架尼亚当肉盾，大姐你不知道动女一号主意是死亡FLAG吗？前女一号阳子立刻拔旗，十字炮决真酷炫，阿蒂尼你死的值啦，我们会记住你的，如果你的泳装能不是只活在幕间就更完美了。那个打不死的小强怎么还活着，你是杰利特的真传弟子吗？原来你就是命中注定的宿敌吗？大海航行靠舵手，划船无桨全靠浪。尼亚的头发被阳子两枪打崩了，我有种西尾式的幻肢痛……NOOOOOOOOOO!西尾老贼丧天良，我与长发共存亡！为什么在宅社的片场还要遭受这种酷刑！我不接受！
&#13;
剧情进入中盘，观影体验渐入佳境，两场BOSS战都干脆利索，但这一话整体的风格更欢脱一点，即使如此制作方还能把节奏气氛转换自如，不至于让前半段的自（shen）由（shi）发（zhi）挥（hun）破坏整体气氛。尼亚的头发、大Guren的脚、颜面的防水等细节也不忘交待，GJ！然而我还是更喜欢长发的尼亚，万分悲痛，不能接受，明晚停更！
&#13;
2018.9.1 第十三话 人不如猪
&#13;
海陆都打过了，空战不来就说不过去了，这一话真的成了讲空战。啊，尼亚留这发型太假小子了，先等等我要先把西尾老贼尸首拖出来再枪毙一次！尼亚要找工作，不过除了文武双全她好像什么都不会啊。厨房就厨房吧，可公主真的会下厨吗？罗修莫名病假，无所谓啦，反正输出都是西蒙打出来的。反派的母舰天降，没对空怎么办？当然是爆大和舰啦。西蒙和阳子搭档上机，还特意给大哥的遗物打个特写，这次看来是要解决阳子的心结了吧。啊，有只害兽钻进了阳子的欧派里，让我出手消灭它！反派输出了一轮就开始插旗，会玩不？西蒙对小怪说：你们都是我的翅膀啊！然后Guren-Lagann就变成鸟人了。维拉鲁怎么老是你，那个名字最长的四天王啊，难道你们还没意识到这人就是个雪亲王吗？维拉鲁见面就喊卡米那，我了解你基动的心情，可人民群众无不怀念大哥。两人一拍即合，决定为了给大哥报仇，先拆了母舰的动力舱再说。看不下去的BOSS终于跑出来处分内鬼，然而他又犯了动女人的大忌。提里奥·弗丁说过，我见过最高尚的兽人，也见过最卑劣的人类。维拉鲁的自尊心拯救了阳子和西蒙，但他该怎么面对螺旋王呢？面对维拉鲁“人类是什么”的质问，螺旋王和制作组给我们卖了个关子。西蒙温酒变鸟人，罗修吃饭变僵尸。尼亚，你果然是兽人一方派来的！
&#13;
这一话的最大看点依然是充满想象力的战斗，虽然没有激烈震撼的大场面，但空战的节奏感却非常好。Guren-Lagann制空格斗外加变身的画面浮夸豪放，有鬼泣的感觉。大Guren夕阳下的奔跑，是我逝去的青春。G社真是怎么拍怎么好看。阳子登机时屏幕显示她的头像，吃了饭后集体崩坏走样的众人特写等细节既有趣又细心。大决战一触即发，螺旋王的谜底也快揭晓，期待！
&#13;
2018.9.5 第十四、十五话 最速一话
&#13;
螺旋王和手下的鸟人王八一番玄学讨论，俨然造物者的姿态，我方一堆嘴炮战术，看这尿性这一话绝不是最终决战了。敌方航母是滑跃起飞，我方是弹射，这不用看了还打毛线。西蒙面对敌人的空军主力展示了他作为NT者的无穷天赋，螺旋一秒上百炮加自锁，开挂实锤啊。鸟人啊鸟人，你就算是王者段位也不能开着FLAG挑战挂哥哥呀。打完一套亢龙有悔的西蒙被对面围困，这时我方即插即用型NPC出场。西蒙说学会了我的运营只需要A过去，于是轻取鸟人。我瞥了一眼进度条，看来这一话要王八炖鸡了。王八冷笑着踩着鸡的爆炸刷了一波时髦值，便开始原地摇大——这么会装逼的都会被打死——西蒙智商上线决定攻下路，尼亚赶紧上好BUFF，萨满开嗜血，斩杀线全力DPS，过了！
&#13;
螺旋王出场，OP都被震慑下场，气势磅礴的王都变身成巨大颜面，这段真的有山崩地裂开天辟地的气势！大Gurren与之相比都犹如虫蚁一般渺小，西蒙驾机奋力一搏被弹灰一样随便打发。借着大Gurren的舍身一撞，西蒙终于突破了特佩林的厚厚防御，杀到螺旋王面前。尼亚也在最后一战毅然跳进西蒙怀中，和曾经的“父王”做个了断。啊，为什么看到这里会有种老父亲含泪送女儿出嫁的辛酸感呢。螺旋王从容不迫地开出自己的机体OVERLORD，这流线和紫黑色的涂装给人异形一般的美感。螺旋王一边虐西蒙一边刷时髦，顺便给后面的剧情留了伏线，西蒙大招被破，机体被毁，只剩小小的颜面，靠着无限的底力和强悍的信念硬是击破了OVERLORD，然而螺旋王本人的战力却完全不输机体。西蒙命悬一线被字面意义上吊打，但是——
&#13;
西蒙手上还有最后一把钻头！
&#13;
那把从村里一路带在身上，开启一切旅程和希望的钻头！这把小小的钻头，开启了Gurren的开关，救下了尼亚，钻破了囚禁全团的墙壁，逢凶化吉无往不利。这一次，它突破了螺旋王的身躯，万军从中取下了总帅的首级！
&#13;
后面如何我已经兴奋地看不进去了，这一话从头到尾都像风暴一般，猛烈、野性、气势磅礴。打斗、嘴炮、对白无一不是干脆潇洒，浑然一体，漂亮又层次鲜明，破阵冲撞的流星一击，机体互殴的见招拆招，钻头对决的针锋相对，肉搏战的绝地反击，看得我大气都不敢喘一口，拼到咬着最后一口气打出最后一拳，简直像是两个人的世界大战，从武装到牙齿打到只剩拳头，看得我都忘记了时间，反应过来时已经进入了ED，我才意识到自己活着，长出一口气。11话的感觉很棒，但15话才是我心目中的巅峰。剩下的我不想评论，这一话的震撼已经不允许我思考别的什么了，不知各位看官心中还有什么打戏能超越这一话的巅峰？
&#13;
2018.9.6 第十七话 一 转 气 场
&#13;
镜头一晃就是七年，长成大人的各位真是盛世美颜，我先舔为敬。不出意外，西蒙当上了人类的领袖，罗修则靠过人的头脑做了实际执政者。尼亚和西蒙感情平稳，走到一起也只是迟早的事情。阳子还是来去如风，一个人浪迹天涯去了，这样也好，她也很难安心享受卡米那牺牲换来的和平吧。大哥的雕像伫立在城市，护佑着已然车水马龙的城市。曾经的孩子成长为出色的战士，曾经的战士也有了自己的家庭，只有少数人还留恋着地下，在维拉鲁的领导下做着些微的抵抗。幸福而繁忙的每一天逐渐让人们忘记了战争，只有罗修等少数人还在调查着螺旋王最后留下的警告：第一百万个人类会从月球带来人类的毁灭。然而真相还来不及解开，第一百万个人类就诞生了。果然，螺旋王的警告不是胡言乱语。不明来历的飞行物突然出现在城市上空，与此同时尼亚的身体也产生异变。人类的科技完全无法击破敌人，最后还是西蒙出击破坏掉了正在毁灭城市的敌机。消失的尼亚突然出现在空中，用冰冷而机械的语调毫无感情地宣告反螺旋族要抹杀人类的宣言，她的脚下是燃烧的城市，残破的街道，绝望的人们。
&#13;
新的OP，新的ED，这一话的故事也换了新的风貌，好像随着主角们长大成人一样，多了些凝重和成熟的感觉。虽然前半段一直在描写和平的生活，罗修和西蒙对城市和战斗理念的冲突，螺旋王警告下日益临近的危机感却实在让人难以静下心来。突然出现的敌人和战斗也变得紧张严肃起来，着火的城市，倒塌的大楼，巨大的战力差都让人有种末日般的绝望感。习惯了前半段欢乐气息，后面也许要改换心情重新来过了。真的有点不习惯啊。
&#13;
2018.9.20 正篇完结 Lost in ash
&#13;
我是在一个深夜一口气将剩下的若干话看完的。整个后半程的故事，精神还是统一的，风格却完全变了。反螺旋族带来的绝望将整个舞台渲染成一片惨淡，西蒙从开国英雄一落千丈成为战争罪人，虽然这里的逻辑我是无法接受，但确实罗修的政治水准吊打西蒙乃至全团都没问题了。螺旋王复活成为吉祥物和百科大全，整个事件的真相浮出水面。罗修接管整个国家，下令全体人类避难。然而反螺旋族怎么可能给人类留后路。所以说啊，革命不彻底就是彻底不革命，罗修这右倾投降主义的帽子是摘不掉了。西蒙说的没错，罗修一直没有变，一直是那个地下村庄里不断放弃自我的少年，从些小的牺牲一步步退缩，直到放弃全部希望和抵抗，我想这就是楼里很多人对罗修毫无好感的原因。尼亚走了，地球即将毁灭，昔日的红莲团员反目成仇，曾经万人景仰的英雄和自己的战友站在审判场的一上一下，没有什么比这更让人绝望、更让人心酸了。但西蒙是不会放弃希望，停止抗争的。隐退的阳子横空出世，真正的红莲团员不会放弃战斗的希望。维拉鲁也被西蒙感化，拳头也是男人间的交流。Gurren也再次回应了西蒙的呼唤，红莲团的诸位，再次为了人类那命悬一线的希望，向宇宙深处出征吧！反螺旋族一步步展示出它们无边无垠的战力，但承载着全部时空全部螺旋生命种族的夙愿的Gurren-Lagann怎能屈服，达雅卡、巴库萨兄弟、奇坦……一个个战友倒下了，他们就像千万年里一次次挑战反螺旋族的勇士一样，把自己微小的生命化为一闪而过的爆炸的火花。看似徒劳的牺牲积累着，挣扎着，换来了唯一的、渺茫的机会，于是，那个男人依然像地下的那个少年一样，用钻头突破了天际，突破了宇宙，突破了时空，突破了宿命。
&#13;
然而，这并不是一个大团圆的Happy Ending。作为反螺旋族的造物，尼亚也在和平到来不久化为泡影。幸福到来的时刻，也是它离去的一刻。阳子回到了她隐居的小岛，直到老去。西蒙把伙伴和名誉都留在了身后，终其一生漂泊流浪。红莲团，他们的抗争与牺牲将成为传说，流传在每一个带着希望诞生的生命口中吧。
&#13;
全篇完结时我被深深的脱力感彻底占领，感觉故事完了，心里却怎么也缺了一块。制作没有问题，故事非常完整合理，合理到有些残酷。从第一话开始贯穿始终的主题精神，各种大大小小的伏笔和细节，主线支线人物的命运和身世都毫无遗漏地交代的清清楚楚，非常棒。决战部分更是真的实现了把次元时空浓缩在每一帧的效果，像置身宇宙风暴一样澎湃激烈。奇坦和阳子诀别的一吻，红莲团员们慷慨赴死的一幕幕都不禁让人洒泪动容。但这些都装不满我心里的那个大洞，婚礼现场尼亚的消失，就像灰姑娘的魔法过了十二点，猝不及防的浇醒一场幻梦，也补齐了最后一块拼图。人到中年的罗修在玻璃前背对着我们，眺望灯火闪烁的城市夜空，他能看到此刻孤身一人留在海岛，头发已是花白的阳子吗？他能看到那个身披褴褛，浪迹天涯的西蒙大叔吗？他能看到那些留在不知何处的时空，守望着人类的英雄的战友吗？
&#13;
——啊，我知道，这是最合理的结局，无可挑剔。
&#13;
可是，为什么不能再任性一些，再像前半段故事一样，多点傻瓜一样的欢乐呢？
&#13;
我迟迟不愿动笔，大概就是接受，却又不愿承认这个结局吧。
&#13;
FIN</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>NaughtyFish: </b><br>
<span>看完不久，整体来看确实是非常好的作品，但对我个人而言，这个结局是属于扣分项的</span><br>
<span>有的东西不说出来不痛快，周围又没什么看过天元突破的朋友，也不想给他们特别推荐去看，所以稍微来倒点垃圾，说说我为什么不喜欢这个结局</span><br>
<span>主要内容大概就是自己的胡思乱想，就不发出去污染版面了，希望楼主多担待，内容纯主观，而且可能有错或者是我没看懂就瞎说的地方，欢迎指正</span><br>
<span>1. 我讨厌这种把道理拍在脸上的感觉</span><br>
<span>看完结局过后我就在想，做出这个结局的原因是什么？除了刺激一下观众和角色厨，总还有点别的意义吧。我个人理解的原因是，为了显示西蒙不滥用螺旋力，让西蒙完成最终的转变。但是对我而言，这完全就是把道理拍脸上了，而且是用死人的方式给你来讲一波道理。我16-27集应该是利用两个晚上熬夜看完的，我就是想看你西蒙怎么把尼娅救出来，而且明明整体过程也是一个向上且积极的态势，结尾就从“宇宙和女人我全都要”，变成死个人来给你讲个道理，我个人实在是不喜欢这样的。对于我这个普通观众而言，其他想得到的方式，比如毁机体，毁钻头，俗是俗了点，但感觉没什么不妥，不会像这样让我感觉挺不舒服的。</span><br>
<span>2. 我始终觉得这个结局的氛围和全篇不搭</span><br>
<span>我这里的氛围大概是两个方面。</span><br>
<span>一方面是，全剧大部分是在讲要只要有气势就能突破绝望，最后却突然把氛围弄得很悲伤，剧里的人还显得一个个云淡风轻看淡一切，这里我语言不太知道怎么表达，就是...很怪异，我知道西蒙成长了不再是以前那个小男孩了，但...就是觉得有种脱力的感觉。</span><br>
<span>另一方面，我觉得尼娅这个角色被制作组轻视了，或者说她的死被轻视了。这里我都不想用牺牲，因为我看不明白尼娅死的价值。天元突破前面的牺牲并不算少，但是每个人的牺牲都是有一定的价值和目的的，这种死能给我一种热血和悲壮的感觉。角色为了一定的目的自我牺牲也是常规操作了。但是尼娅的死我感觉不到什么价值啊，故事已经基本讲完了，尼娅的死什么也带不来，也好像什么也带不走，所以尼娅的死就真的只是来讲个道理？</span><br>
<span>3. 尼娅死的合理性的来源无法让我满意</span><br>
<span>这里主要是说尼娅是反螺旋族信使这个设定，这也是尼娅死的合理性的来源。其实16-20的时候我就比较奇怪，尼娅这到底是个什么身份？又是螺旋王的女儿，又是反螺旋族信使，怎么去理解这里的逻辑关系？看到最后，我是觉得尼娅是反螺旋信使这个设定，真的只有坑杀尼娅这一个作用。把反螺旋设定删掉，宣战广播谁来做都是可以的，然后尼娅被抓走，作为人类被研究，个人感觉不会有任何的问题（这里也可能是我看片不仔细忽略了其他细节？）。正如楼主说的，现在这样，尼娅消失是合理的，但我实在是无法满意，因为这是在为了合理强造设定。</span><br>
<span>4. 我讨厌的不是死一活一，而是这样简单粗暴的死一活一</span><br>
<span>我阅片量一般，粗略想了一下，我看过的结局是死一活一的番，大概有这几个：飞跃巅峰2，KLK，龙的牙医（神TM的G社传统），小圆勉强也算？还有一些不是常规的，不过也可以拿出来说一下，飞跃巅峰1（荣格和法子），EVA（女主是美里），本来还想到了星际牛仔，但是想了想还是算斯派克和茱莉娅一起死，所以不做讨论，还有一些像星之梦这种不是什么名作也不考虑。其实可以开个列举贴看看还有哪些？</span><br>
<span>这些片子里面，大部分没有让我这么不满意过，我大概想了下原因，把上面这些片分了几类（我就是按我的想法随便一分，没有特别去仔细考虑细节）</span><br>
<span>KLK这样的算单独一类，特点是鲜血不适合活下去，在事件结束之后，鲜血如果继续存在，他的立场非常微妙，简单来说，就是他死了，反而是对自己对大家都好，他如果活着，很容易成为无法处理的麻烦的存在，所以鲜血消失的时候并不是特别不满。当然你也可以说尼娅的反螺旋背景和鲜血是类似的，但对于我，一方面尼娅反螺旋这个设定我就不满意，另一方面尼娅实在是没什么非人特性，很难把她当一个像鲜血这样的异类去理解。</span><br>
<span>剩下飞跃巅峰1，2，EVA死美里的时候，小圆这样的算另一类，这种属于活着的人和死者有精神意志上的延续。飞跃巅峰1是荣格“欢迎回来“”的承诺，所以荣格要活下去。飞跃巅峰2同样是要迎接法子，诺诺把任务交给了姐姐大人，拉尔克带着迎接法子的任务，和把“你一生的故事”告诉法子的愿望，所以她要活下去。EVA是美里想激励真嗣，当然剩下的就是真嗣的问题了。小圆里则是焰要作为唯一记得小圆的人，继续守护小圆守护的地方。</span><br>
<span>龙的牙医和天元突破比较类似，都是比较让我难受的，客观上说因为这两个片最后是男女主死一活一，额外让人心堵，但排除这个，个人依旧觉得这两个处理有问题。主要问题就是缺少上面面说的精神传承，基本是简单粗暴的把人分开了，作为一个玻璃心肥宅就是本能讨厌这种处理，死的人没什么大的意义，活着的人我也看不出从另一方的死中能获得什么动力，而且大家还要显得很乐观......我是真的不喜欢这种感觉（不过龙的牙医和天元突破整体上还是我蛮喜欢的两部片）</span><br>
<span>总的来说天元突破对我来说就是前期劝退，中后期有些小问题但还是爽爆，结局说实话有点被捅了一刀的感觉。</span><br>
<span>看番体验有点像吃没撕锡纸的巧克力，上来难啃，中间好吃，结局......我觉得是屎味的巧克力包了巧克力味的屎（结局上来难接受，想想好像有一定的合理性和意义，但再想想又觉得完全不对味，最后还是没法接受，这里的屎其实比较倾向于难以接受这种感觉，也不是说是真的烂）</span><br>
<span>结局要是好一点的话我估计是愿意去推荐和再看的，现在的话我想推荐总觉得要把结局先剧透，所以大概是不推荐也暂时不会去再看了，总评给+1吧</span><br>
</p><p><b>盐柱: </b><br>
<span>稍微说一下尼娅。时间有点久记错勿怪。</span><br>
<span>首先尼娅在反螺旋族被消灭后，状态就和以前不同了。在反螺旋族被消灭前，尼娅可以肯定“我是尼娅”，反螺旋族被消灭后就变成了“我是……尼娅……吧？”</span><br>
<span>以上出自官方，具体出处忘了。</span><br>
<span>这种情况下，尼娅能坚持到婚礼已经比较困难。之所以有这场婚礼，也不过是为圆西蒙和尼娅（还有观众）一个念想罢了。</span><br>
<span>在剧情范畴里，印象里26集左右应该说过，如果反螺旋族被消灭，尼娅也会死，这已经算打过预防针了。而西蒙虽然能用螺旋力让她活得更久，但这样也就违背了消灭反螺旋族时的承诺。如果西蒙真的选择了这么做，现在恐怕已经变成了提起此片必遭吐槽的角色（举例：LLX里的扇），以及全篇的败笔了。因为这样做，会让人怀疑天元全片主题以及主角行动的正确性，让千辛万苦得来的胜利蒙尘，以创作而言可谓得不偿失。</span><br>
<span>当然，如果不细想的话，问题也没多严重就是了。但比起一时痛快，个人更偏好更能承受时间考验的结局。</span><br>
</p><p><b>zxzx7753: </b><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av10893269?from=search&seid=5931214056277178707</span><br>
<span>用这个治愈一下吧</span><br>
</p><p><b>moudianzi: </b><br>
<span> 本帖最后由 moudianzi 于 2018-9-26 05:47 编辑 </span><br>
<span>NaughtyFish 发表于 2018-9-23 19:13</span><br>
<span>看完不久，整体来看确实是非常好的作品，但对我个人而言，这个结局是属于扣分项的</span><br>
<span>有的东西不说出来不痛快 ...</span><br>
<span>尼娅的死，我觉得是给这个故事提供一个落幕的台阶，尼娅不死，这个故事就讲不完，或者说会变得以一种很空洞的方式完结。</span><br>
<span>在最后的战斗中，双方的最大的冲突点，其实还是在于螺旋之力的使用与认知问题上，而不仅仅是西蒙能否击败BOSS从而拯救尼娅与人类。并且这一点，也是结局中有必要作出答复的一个问题，一个贯穿了整部剧，在根本上引发了这一切争端的问题所在。</span><br>
<span>而在接下来的战斗结果中，虽然西蒙最后击败了BOSS，但是对于这个关键的问题，却无法当场给出一个很强有力的答复，而仅仅是口头答应了句“人类没那么笨”，仅此而已，口头答应，非常不靠谱的一个答复。如果就完结在此处，将会是种很乏力的处理方式，对于主题的探讨也会有种浅尝辄止的感觉，毕竟就连角色自身都没实践过，而仅仅是口头喊喊罢了，或许这才真的是把道理拍脸上，而且还是很无力的拍法。</span><br>
<span>而“尼娅的死”，就是编剧所选择的用于处理这种乏力感、以及深化主题的方法——在BOSS战之后，立马再给西蒙提出一道直面这个问题所提出的、不得不面对的最终选择题，要求他必须当场以自身的实际行动来做出回答，从而为上述的问题给出一个“实实在在”的答复，而不仅仅“口头承诺”，从而为故事提供一个足够强有力的、踏实地的结局，以及对于主题的呼应。</span><br>
<span>在我看来，这就是“尼娅的死”的价值，对于这个故事整体来说。</span><br>
<span>（至于毁机体、毁钻头的方案，感觉好像没啥意义，除了会增强决战的悲壮感之外。毕竟螺旋力的关键是人心，而非这些外物，他们是否毁坏对于螺旋力问题的探讨上好像没什么帮助。）</span><br>
<span>————————</span><br>
<span>至于尼娅的死的合理性，我觉得没啥好纠结的，感觉她就是个纯粹工具型角色，编剧为了特定目的而专门加进来的人物——尼娅就是为了在最后被坑杀、为了让西蒙在最后做抉择从而深化主题，才加进来的角色。而反螺旋信使，就是为了让她死才加进来的设定。以及就算没有反螺旋信使的设定，尼娅在最后肯定还是会死，因为编剧会想出另外的一万种“合理”的方式来让她死，然后让西蒙拒绝用螺旋力救她。总之为了结局服务，她就是会死，即便真的有其它人来做宣战广播、以及尼娅被抓走作为人类研究，尼娅依旧会死——来自编剧的世界线收束。（个人理解）</span><br>
<span>而让尼娅是反螺旋信使的设定方案，我认为是其中一种比较标准的可选方案，因为这会多一层尼娅自身的内在冲突，让角色形象更加丰满，以及让剧情更有张力，比起单方面被敌人抓走之类的处理方案。</span><br>
<span>而螺旋王女儿的设定，我感觉是蛮多余的，其实没多大用处，不过似乎会让前期的剧情变得比较有趣（逗逼）就是了，以及提供了一个“天降系”的入场方案（螺旋王喜欢扔好奇女儿？？？感觉就很谜，这大概也是顺势强加给螺旋王的设定吧）。</span><br>
</p><p><b>NaughtyFish: </b><br>
<span>moudianzi 发表于 2018-9-26 05:36</span><br>
<span>尼娅的死，我觉得是给这个故事提供一个落幕的台阶，尼娅不死，这个故事就讲不完，或者说会变得以一种很空 ...</span><br>
<span>确实，和其它相比，不复活尼娅算的上是最有力的方案了</span><br>
<span>现在想想，这个结局不能让我一下接受，还有个原因是我没怎么明白螺旋力到底有什么坏处。一直是反派在单方面强调不能滥用螺旋力，但我没有直接感受到滥用了到底有什么后果，我一直理解是双方的理念冲突，最后主角方就表示要抑制螺旋力的使用，我个人是有点一下子反应不过来。</span><br>
<span>如果抱着螺旋力需要被抑制的观点去看的话，有力点的结局确实会更好一些</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>我对尼娅的死也有些不能释怀。可能这就是英雄有时候要面临的东西。他们不是神，也没法拯救一切。</span><br>
<span>但对我来说西蒙直接杀向宇宙救回尼娅那次已经足够了。再往后的剧情接不接受都无所谓。</span><br>
<span>宇宙要救、女人也要救，这是我听过这么多年主角方最强力的一句话。</span><br>
<span>后面看别的故事里主人公被电车难题折磨到死时候总忍不住想喷一句去你妈的。</span><br>
<span>1979的银河铁道，结局时候给了一个少年挥别恋情，成长为大人的意象。</span><br>
<span>天元突破最后的结局也有一种这样的感受，对我来说各种萝卜的神话也是止步于此。天元之后即便再有萝卜，也再无天元了。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>我个人推荐的天元突破MV是四老外回顾，做得也很有趣。</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av3680</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>剧场版第一部很棒，第二部差强人意。第二部打得好看花哨，但是台词中二度和羞耻度都太高了。</span><br>
<span>第一部西蒙觉醒时候是超越TV版的。第二部可唐便当和全员集体展示机体那段，有些用力过猛。</span><br>
</p><p><b>D．Va: </b><br>
<span> 本帖最后由 D．Va 于 2018-9-26 07:45 编辑 </span><br>
<span>NaughtyFish 发表于 2018-9-26 06:59</span><br>
<span>确实，和其它相比，不复活尼娅算的上是最有力的方案了</span><br>
<span>现在想想，这个结局不能让我一下接受，还有个原因 ...</span><br>
<span>可以去看下parallel works「お前ら全員燃えてしまえっ！！！」或者第一部剧场版开头，讲得很清楚了</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>h02t 发表于 2018-9-7 17:37</span><br>
<span>从故事结构上来讲，98%的动画给天元提鞋都不配</span><br>
<span>这么多年了，制作精良的话题作不可谓不多，可惜都他妈烂尾 ...</span><br>
<span>+65535，每次现在看片子各种强行煽情或者强行角色智商下线来推进剧情的烂作，我都忍不住想推荐一次天元突破。这片子一环扣一环，先抑后扬，一个接一个爆发点，剧情的节奏感简直强到飞起。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>天元突破还有个个人最推荐的是优子的角色歌S.T.A.R.S</span><br>
<span>多年后重新再看一遍，觉得G社的作画真特么强无敌……</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av6605</span><br>
</p><p><b>faithlifer: </b><br>
<span>写的真的好，b站两个amv推荐一个是welcome to the black prade一个是鱼丸做的，每天上下班时不时都要看这两个和听ost</span><br>
</p><p><b>626704053: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2018-9-26 09:00</span><br>
<span>天元突破还有个个人最推荐的是优子的角色歌S.T.A.R.S</span><br>
<span>多年后重新再看一遍，觉得G社的作画真特么强无敌……</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>毕竟那个男人</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9s, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>亚瑟邓特: </b><br>
<span>宅家终于有空继续补宅社的动画了</span><br>
<span>本来以为大哥即使便当也要靠后的，没想到来的这么快…</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1720494[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>天元突破补番随笔（剧透）2018.9.20 全剧终[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1720494-1-1.html</link>
      <description>天元突破补番随笔（剧透）2018.9.20 全剧终&#13;
 本帖最后由 deadog 于 2018-9-20 23:02 编辑 

先说两句题外的私话，算是背景补充吧。七月番没多少自己感兴趣的，想找一部没看过的老番补补档期。思索再三决定选择自己平时涉猎最少的热血番，那么第一个想到的名字就是《天元突破》了。之所以不看热血番，多半是因为我是个不可燃垃圾，很难被情绪和场面带节奏，总是喜欢往黑深残和写实题材钻。为了打破自己的偏见，也为了不错过每一部封神的作品，今石洋之先生我来了。
&#13;
2018.7.2 第一话 お前のドリルで天を突け！！
&#13;
上手就是银河星爆的大场面，不是倒叙就是点题吧。角色画风颇为粗犷写意，热血番看得少果然有点不习惯。声优调门真高，辛苦了，不过对我来说有点吵……然后剧情果然回到了新手村。压抑拥挤的地底村庄，日复一日没有任何变化和希望的单调生活，被讥笑和轻视的老实人主角，搞事聒噪渴望新鲜自由生活的马鹿带头大哥，都是熟悉的定势，但托监督的福，寥寥几笔就把这些交代的清楚鲜明，非常扎实老练。挖到了机甲，那么应该很快就有机会离开新人村了。百猪冲锋的一段令人喷饭，粗犷的画风立刻起了奇效，满溢着荒诞不经的张力和冲击感。人在地底住，BOSS天上来，还掉下个丰乳肥臀肥肠能打的优妹妹，节奏好快，我喜欢。啊，这屁股，这大腿，这奶子，我全都要！G社你们这帮老宅真懂人心，知道什么最好看什么最能调动荷尔蒙，对吧。主角团一通瞎JB操作果然没用，被BOSS按住摩擦，那么钻头也该出来了。于是接下来就到了震撼人心的突破地表直达云端的一幕，那种瞬间燃烧天际的感觉，大概就像小时候激动地盯着烟火冲上天空的一刻。啊，这荒芜干涸的大地，主角们的旅程大概会和它一样艰辛多舛吧。落地留个悬念，明天再来，补番不用等一周真是太好了。
&#13;
第一话没有太多的惊喜，但老辣激烈的叙事，粗犷爆裂的画面都展示了一部佳作以上的作品的品质，即使我并不太能进入节奏，也依然毫无走神的看完了。期待接下来的演出和故事。
&#13;
2018.7.3 第二话 俺が乗るって言ってんだ！！
&#13;
大战时刻主角机趴窝了，让人不得不在意这个机甲的动力设定。内向自卑型的主角不好写内心戏，想想西蒙在村里的地位，确实会是个怯场型选手，所以必须得有人生导师大哥带队。话说敌人的机甲也太随便了点，主角的也是大头娃娃一个，这番的机甲不会都是一头流吧，虽然该燃的地方是挺燃的，但一给特写总想笑。我不玩机战很想知道机战玩家们把这货编进队是怎样一种体验。优子的村子势力救场把敌人打瘫痪后爬出来个兽人？这画风一看就是前期送经验的杂兵势力啊。打完修整，顺便交代了一下背景，这个世界还真是意外的残酷，换个画风就可以把拳四郎搬过来了。卧槽这个声线……变态LGBT GEEK你好变态LGBT GEEK再见，求求小野坂大爷了，您一把年纪就别作妖了！卡米那你别光拔刀，倒是砍啊！还好有优子的福利治愈我受伤的感官。卡米那老爹好帅！让人想起路飞他爹了，会是一条伏笔吗？变态给主角机做保养了，是个亚撒西的浮莲子呢，可是我还是看着大头娃娃想笑怎么办。仇人见面分外眼红，西蒙你不应该先一钻头把杂兵清掉再开BOSS么，RPG的基本操作吧？果然跟着大哥加幸运减降智力。小BOSS被缴械了，大哥钻进去就悲剧了。文盲开机，讲究。等等，它动了，这是什么原理？这技能名虽然看上去土气但果然还是很土气，制作组你们玩的开心就好，毕竟男人就得靠气势，卡米那永远是我大哥！大战之后没福利，有点不开心。骷髅身份判明，感情您跟您儿子刚分开就挂了啊。
&#13;
这集信息量有点大，不过托戏谑夸张的风格的福，一点都没有说教感。我觉得热血番就像讲笑话一样，自己笑了别人还不笑就输了。难得可贵的是第二话这么密集的信息情感还能流畅自然的交代好，真是厉害。
&#13;
2018.7.4 第三话 颜が2つたあ生意気なッ！！
&#13;
这一话主角团完成了新人村的毕业任务，打赢了第一个帅气点的有脸BOSS，撒花庆祝！这一话节奏稍慢一些，还稍稍掺了点感情线，优子的感情刚刚提及就被强行按下，看的好急。西蒙还是关键时刻掉链子，非得让优子拿奶子特写说教个十几秒才肯发动，西蒙你绝对是故意的吧，这种脱戏的方式请节制，我家营养快线不多了……还好打戏十分出彩。BOSS使出各种姿势虐卡米那不带重样的，反正不到血皮不会玩是主角的惯用剧本嘛。不过这无脑硬来的合体真是看得我下巴都掉了下来，从那个角度和距离把西蒙插进去，卡米那你绝对物理和精神上都开了脑洞了吧！看来我早该放弃逻辑和思考了。合体后主角机好看多了，战斗力也爆表，就是那秃瓢脑袋看着还不顺眼。话音刚落就连BOSS的帽子都抢过来了，这是故意玩我吧？现在这样就是完全体了吗，以后还会有六神合体、战神金刚那样的多次串联不？超进化啥的也可以有嘛。打是打完了，就这样去敌人大本营真的大丈夫？这发展太快了点。算了，想太多就输了。拭目以待吧。
&#13;
看到第三话渐渐意识到自己姿势有点不对，因为这番真的就像卡米那一样不讲道理，到了需要逻辑啊合理性啊的地方就一口气钻下去，只要被热血马鹿的电波乖乖洗脑就够了。我也多少接受了这种模式，就好像雷普和纯爱的区别，硬来有硬来的快感（喂）。制作组玩的开心，那我也看个乐算了，管他那么多干甚。最后我确实有个不得不在意的地方，故事讲到现在卡米那无论戏份还是设定上都比西蒙更有主角相，不知后面会怎么把这种趋势扭转过来，我想一定是个精彩的故事。
&#13;
2018.7.5 第四话 颜が多けりゃ伟いのか!?
&#13;
楼里好多人都好奇我这一话会不会快进，答案是我没，但我是因为实在不知道该如何反应才没有快进。看这一话的时候，我的表情一直在与之间来回切换，满脑子都是“合体”两个字。这不是机战了，是基战啊！除了精神内核还是热血番，处处洋溢着基基基基gaygaygay的热情。完全放弃逻辑全凭气势的脱力的对话，豪放到就差在脸上写“我们就是不爱画了爱咋地咋地”的反派兽人，这种满不在乎的态度让我对动画业界产生了深深的怀疑……和敬佩。我上次有这种冲击感还是在看《日常》的时候，只不过《日常》我实在不对电波弃番了，这次我倒确实感到了制作方跟着动画里角色一起胡来的勇气，努力、信任、默契、义气，我在满满的基情的涂鸦里找到了这么几个字，应该不算我一厢情愿的理解，吧？
&#13;
不过说实话，真要一直按这一套搞下去我可真的会弃番了，偶尔玩玩可以，全是这样那业界就真的要完了，嗯。
&#13;
2018.7.13 第五话 俺にはさっぱりわからねえ！
&#13;
最近一周事情比较多，先给拖更道个歉，事实上我也确实忙的一话没补。这话整体上有种公路片里主角随着旅途渐远，气氛也渐入佳境的感觉。开场依然是优子和大哥打情骂俏放福利，大哥你怎么能骂女孩子屁股大呢？好好的热血番看出了好想急死你的心情。天塌地陷，出现了一个崭新世界，一个地下村子接着一个地下村子出现，不仅和外界隔绝村子间也不通往来，这果然是辐射里避难所的翻版吧？看完之后仔细一想疑点颇多：这么多村子互不联系，为什么能有如此统一的风格？村子里的人是怎么逃难到地下又封闭了出口的？地表原来的文明没有得到记录吗？当然这些都是看完这一话写随笔时才有闲心思考出来的，因为这一话实在是太好看了，看的时候根本顾不上来。罗修与祭司的组合刚好对应了大哥和西蒙这一对，看上去是能演对手戏的角色。少年虽然对祭司很虔敬，也拼命维护村里的信仰，但内心对颜面的好奇还是压抑不住的，他肯定会成为剧情的突破口吧。村里人数超过了极限，祭司抽签决定把多余的人送上地面，我当场就觉得这是个反派无误，恐怕那两个小孩也是被故意安排的吧。话音刚落祭司竟然当起了和事老，不知是心虚还是伪善，不过确实拉到了我和主角们的好感。又是天降颜面，二话不说开打合体！嗷嗷嗷！这合体！这镜头，真tm动感！这特效，真jb酷炫！这动作，真nm流畅！这音乐，真——没词了，真劲爆！教练我要学这合体！（教练：先去把第四话看一百遍啊啊啊！）且说那兽人正和主角交战正酣，冷不丁背后杀出一个平头！平头优势很大，平头A了上去，平头打出了GG！主角卖了队友击杀对面CARRY，太没良心了。什么？平头里面竟然是你，难道你也是骡子那样看着说明书就能开高达的天才驾驶员吗？好吧你不是，我又猜错了。不过这种起起落落擦肩而过的感觉确实不赖，剧情越发好看起来。打完之后祭司和罗修的一大段文戏总算是交待清了村子里信仰的内幕，情理之中的事情，祭司大叔我错怪你了，如此恶劣的条件下没有这样畸形的信仰，人心很容易就会暴走崩坏的吧。罗修离开村子向地面进发，留下了一堆谜团。祭司送他的书，地下村子深处的大型水道，村子里颜面的由来……事到如今只能期待以后的发展啦！
&#13;
好看，行云流水的一话！
&#13;
2018.7.20 てめえら全员汤あたりしやがれ！！
&#13;
这一话又找回第4话那种无厘头的感觉了，还好剧情没那么乱来。不过百度找剧名时我倒发现百度百科里的剧名和实际观看时的不太一样啊，记得OP结束的字是“想看就看”？算了何必管那么多呢，就是要靠气势啊。
&#13;
话说这标题看上去就是一股子**的感觉，充满了好奇心和性冲动的挑逗感，欧派也是男人的浪漫啊！清理了杂兵追击到奇怪的地方，喂这都8102年了怎么会有温泉这种东西！罗修果然是全队99%的智商所在吧。但是不泡温泉哪来的杀必死，没有人会拒绝福利，观众也不允许，难得这么多人凑一起女角到齐怎么可能不做福利回，不然就是标题欺诈了嘛，罗修你就乖乖进去吧。大哥你这打码方式真硬核，也不怕猪饿了随口吃份夜宵么。古有匡衡凿壁偷光，今有西蒙凿壁走光，在这一刻，西蒙就像《肖申克的救赎》里的安迪一样，用人性的光辉和毅力打通了禁锢自由的壁垒！然而大哥发现了更快捷的方式，喂，这是西蒙的雏菊吧，这果然还是一部HOMO番吧就在高潮时刻开打了，反派使出了真正的必死技——杀必死！我投降，此刻我和大哥一样忠实于自己内心的呐喊，五体投地！然而这根本不是步兵！反派似乎是捆绑系爱好者，这当然是好事，但是请各位仔细看好，这下作的布条宽度，到底怎么做的如此精细，一定是天才的色情裁缝大师！旋钮继续回转，带着我的荷尔蒙一起来来回回，直到那些布条终于解开的一刻——喂，妖妖灵吗，这里有套牌黑车！
&#13;
啊，真是何等放肆暴走的一话，但关键的文戏也不逊色，忙里偷闲的加入了阳子对西蒙的评价，还有阳子和大哥的打情骂俏，简直就是猛张飞绣花一样的反差之美。节奏虽然无脑爽快，逻辑和角色还是自然流畅的，稳！2018.8.27 7&amp;8话 
&#13;
首先道个歉，拖了这么久才继续写补番笔记。7&amp;8两话一个月前已经补了，但假期沉迷各种手游老游戏甚至黄油所以一直鸽到现在。我是不会弃番的，还请各位放心。
&#13;
7 8话一口气看完，我觉得自己就像那幅黑白特写一样有种燃烧殆尽的脱力感。快节奏的战斗里穿插着感情戏的飞跃，一波未平一波又起的战场变化，绝望到希望又到绝望的气氛转换都做的太棒了，浑身的温度跟着这些节奏上上下下，直到一个月后的今天提笔写字之时仍然能回味起看番时的感觉。我知道插满了FLAG的大哥总有这么一天，因为这个人物太纯粹而完美，作为主人公实在过于优秀，所以迟早会成为一个道标退场。但没想到这一刻来的这么快，这么不巧，这么猝不及防。和阳子的定情一吻，既让人喜悦两人终成眷属，又让人担心一边被石化的西蒙，再想到战斗之后的场景，实在是感慨万千。西蒙多多少少也成长了，知道了不管心情如何都有不得不做的事情，学会了扛起压力和责任，但对阳子注定没有结果的憧憬，也随着卡米那的突然离开，会变质成难以忍耐的伤痛吧。战斗升级成战争，西蒙刚刚开始成人，队伍刚刚拧成一股，大哥却这么匆匆忙忙走了，此时此刻何去何从啊。
&#13;
已经来不及遗憾卡米那的死了，战斗还在继续并且注定会更加困难，而西蒙和阳子以至整个军团受打击都是难以逾越的。西蒙虽然成长了，但此刻他是很难放下这份精神负担的，我实在不知道接下来谁会站到C位去带节奏，至少剧中的人们是来不及思考犹豫了。那么，让我替他们哀悼一下卡米那大哥吧：
&#13;
沉痛悼念革命领袖卡米那同志！
&#13;
今天，我们怀着沉重的心情，悼念伟大的无产阶级革命领袖卡米那同志的去世。
&#13;
卡米那同志的一生，是纯粹的一生。作为一个革命领袖，卡米那始终保持了与广大人民群众一致的爱好，毕生都在为广大人民谋福利、谋服务。他对欧派以及臀部的爱好，植根于他朴素的出身，而这种草根领袖的气质使得他总能站在观众的一方，时刻保持革命的先进性。在惊险的战场上，在短暂的休憩中，卡米那同志都牢记广大群众的根本需求，兢兢业业的追求福利场面。这是种纯粹的精神，这是种革命到底的精神，这是种时时刻刻为了人民的精神！
&#13;
卡米那同志的一生，是斗争的一生。有的人，甘于平庸而稳定的生活，甚至不惜与反动势力媾和，沦为剥削者的奴隶走狗。卡米那同志出身于革命家庭，自幼便受其父亲鼓舞，始终对广阔世界抱有憧憬和向往。这种朦胧的革命热忱使他始终坚持突破地下束缚，打破了村长等统治阶级的枷锁，成功打开了通往进步世界的道路。这份昂扬的斗争精神，也是卡米那同志革命乐观主义的源泉，感染着他身边每一个同旧世界和新敌人战斗的革命同志，时刻保持在正确的道路上不断斗争，不断前进。
&#13;
卡米那同志的一生，是光辉的一生。卡米那同志没有高深的革命理论，也没有伟大的家世血统，更没有某些传说里与生俱来的神力天赋，然而正是这样一个平凡的普通人，却具有仿佛神明偶像一样光辉纯净的力量。卡米那同志所到之处，人人都洋溢着革命胜利的喜悦，卡米那同志所见之敌，都是革命之路上或大或小的战利品，卡米那同志所说之语，都是照亮革命者迷雾困境的曙光。今天的番剧中的无数的主角们，有的在扮猪吃老虎，有的在无病故作呻吟，有的凭着老本和禀赋作威作福无所不为，他们强大吗？是的，他们强大，却不伟大，平凡才是伟大，朴素即是光辉。卡米那同志平凡而朴素的一生，正是对伟大和光辉的最佳诠释！
&#13;
此刻的我们，已经没有语言可以表达对敬爱的革命老大哥卡米那同志的逝世，心中的沉痛。让我们集体默哀半分钟，告别卡米那同志，追忆其纯粹、斗争、光辉的一生！
&#13;
2018.8.27 第九话 吃饭睡觉虐西蒙
&#13;
不出所料的文戏和苦情戏。环境是雨天，镜头也阴暗的骇人，没有人的表情是轻松的，阳子表现的还算坚强，西蒙这样已经是十足的怨妇了，不过前面给出的信息足够让人理解他的变化，唉不必多说了，还是先默哀大哥吧……罗修在这群人里算是最理智的了，然而这种设定天生就没有领袖的命啊。这么下去整个军团都会散架的呀。西蒙在无可奈何的气氛中向着崩坏一路飞奔，连机体都开始无法驾驭，啊我熟悉这套路，先是向周围撒气，然后人际彻底孤立，最后整个人都颓废掉，在这么下去可真要变成真嗣了。然而在这关键的时刻敌人却派出了大将，四天王的第五人呢？反派BOSS发出了哲学的感喟，为什么你要这么在意人类呢？杂兵战中落魄的西蒙不如鸡，被反派追出去三条街，然后直接暴走坠崖，我是不担心你会死，就看这一摔能不能遇到什么世外高人点拨你一番啦西蒙。小兵扔了东西，悟空你又乱扔东西了，砸坏花花草草怎么办？咦，还真是月光宝盒啊，西蒙你的钻头是万能钥匙么，什么都能开！绝世美女，点击就送！箱子打开，只活在OP中的女二终于上线了——啊，不对，按照天降定律这应该是女一了吧。这么漂亮的美女怎么会被敌方杂兵丢出来呢。西蒙被天然呆调戏得面红耳赤，一看就是一见钟情啊，看来拯救世界和主角的任务就得交给我们这位新登场的女角了。一番周折把仙女接回家，七嘴八舌交代了身世，这是哪门子的大小姐，竟然如此不食人间烟火。人类世界都如此艰辛了，还有这么与世无争的温室。你爸爸该不会是……BOSS登场，小仙女的反应足够给出答案了。好嘛，官二代啊，明日在两军阵前，妾身只需一席话语，断叫阿蒂尼拱手而降，螺旋王军不战自退。问题是，你爹都把你赶出来了，真当自己是大小姐啦。
&#13;
虽说是文戏过渡回，但这一话依然动态十足，前半段阴暗的光影与后半段雨停的阳光形成截然对比，西蒙的挣扎与焦躁也看的人静不下心，不同人的悲伤、急躁、怀疑、动摇，也忙里偷闲交代了出来，把本来缓慢的空白填充起来，不至于节奏慢的无聊。说回剧情，能打开卡米那死后军团停滞不前的局面的，也只有军团以外的人，也就是新晋登场的新女主角了。她的身世，她父亲螺旋王的过去，未来两股势力是否会互相理解，我的想象力就无能为力了。
&#13;
2018.8.28 第十话 你是拉妖在世吧
&#13;
紧接上一话，王司徒真的把孔明说退兵了！尼亚你这自来熟的脾气和人畜无害的光环，还有半路出场就正宫全开的架势，妥妥的拉克丝了。审问敌国公主？哎哟这个不错，皮鞭木马上起来！上当了，你们这是审问吗，不要给本子丢人啊喂！尼亚试图引导西蒙，可惜被阳子横插一嘴，哎呀大姐您就放弃吧，再这么妨碍主角组谈恋爱小心变成隔壁片场女二哟。不过说实话，这时候的尼亚确实没什么立场说卡米那的事，毕竟想明白和行动起来是两码事，感情的浓度确实需要时间来稀释，这才是人心那。阿蒂尼又来了，这次就算你是拉妖嘴炮也不管用了。不过您这洗脑功力真是强啊，直接把反派说到暴走直接就要下手杀人。嗯，挺好，起码不会出现最糟糕的相互理解的走向，赞一个。且说这边厢尼亚临危不乱，使出段王爷祖传的一阳指，内劲澎湃，呼呼风生。那边厢阳子一声枪响，送来援兵（尼亚：看我手势行事）。军中一员蓝袍小将冲在阵前甚是显眼，却是没了坐骑的西蒙是也。那魔将阿蒂尼虽有惊天动地的本事，也是双拳难敌四手难以施展，人类又祭出大红莲法宝，一时危在旦夕。说时迟那时快，比拉鲁在最后时刻杀出，和阿蒂尼二人堪堪逃生。两条负犬不敢回营，悻悻离去，恐成后患啊。战罢，西蒙因无法启动Lagan，更是一蹶不振，尼亚却因西蒙方才赤手空拳就冲出战阵的表现，更添了一份好感。正是：生死无情虽难堪，莫使佳人空喜欢。
&#13;
看完插句题外话，点评一下一直没提到的声优的感受。尼亚的CV原来是福井裕佳梨，当初记住这个名字还是靠秋之回忆想君里的黑须彼方，那个软软的带磁性的声音非常有辨识度，虽然我觉得和彼方的气质是有点不符。这里的选角就很合适了，既有大小姐不谙世事的天真感，又有柔中带刚的坚强的温柔的质感。我虽然不是声优控，但真心觉得这是本片CV方面大方向上最大的亮点。另外西蒙演绎低潮期的声线也很让人入戏，阳子的声优感觉挺稳的，有种不动声色的老戏骨的味道。本话讲的都是水到渠成的剧情发展，没有特别意外的反转，值得庆幸的是没有出现相互理解的桥段，保持了简洁单纯的走向。尼亚的来历成了最大的谜团，毕竟螺旋王可是以灭绝人类为己任，毫无怜悯的魔王，这么个大反派教出一个通情达理悲天悯人的女儿，怎么都想不通啊。西蒙和阳子还是陷在卡米那的悲伤里，后面尼亚要怎么引导两人走出来，也是令人期待的处理。这次的打戏篇幅偏少，毕竟7、8话燃烧了那么多的经费，该说的嘴炮也都说了，该打的前哨战也都打了，大战请赶紧来吧。
&#13;
2018.8.29 第十一话 钻头岂是泥中物
&#13;
嗷嗷嗷嗷，我TM吹爆，吹爆这一话啊。从细节到全局，从短线到长线，没有死角的燃烧，无可挑剔的收束！大哥最后的波纹，尼亚点睛的告别，已经没有什么能够阻止这一话突破天际了。明明文戏那么多，明明是情理之中的发展，为什么能做的这么好看，这么舒服，为什么？!我的心目中出现了一个内心住着孔明的张飞，他能在水泄不通的八阵图中耍出大开大合的武艺，看似随意的眼花缭乱，打完却是严丝合缝的起承转合。过瘾，舒坦！
&#13;
敌人的智将出动，但教科书级的棒读实在让人怀疑其智商。奇坦一时口快说出大哥的名字，全团士气-20，果然到现在大家还是走不出失去大哥的阴影。更不要说已经幽闭起来的西蒙了。全员被关，万策尽啊！尼亚也被单独带走，但她走之前放出了最关键的嘴炮，毕竟你喜欢的是为你出生入死一马当先的西蒙啊。是的，为了马毛鹿你的运命的彼女，新机鹿自分吧，西蒙！这是连大哥都不能实现的役命，就交给你了。当所有人挣扎到绝望时，西蒙终于找到了他存在的意义，借着阳子的回忆，卡米那对西蒙的评价和鼓励，两人真正的羁绊终于得以全部展现：点满了cha的卡米那和点满了vit的西蒙惺惺相惜，相互扶持着共同追寻地上自由的世界。Lagann也感应到了西蒙的觉醒，主动钻破地面来到西蒙面前，这到底是何等神奇的机体！然而没有时间在意细节，尼亚的身世也被揭开，她根本不是真正的公主，只是螺旋王消遣用的人偶，已经被当做弃子，眼看就要被处分掉。危急时刻西蒙驾着Lagann英雄救美，这就是爱啊，这就是互相天降的王道气场啊！西蒙王霸之气全开，向天再借五百年发出王道宣言，然后一记大招A掉BOSS的机体。打完此战，西蒙已经深入人心，成功上位团长。尼亚来到了最初她被抛弃的地方，也是她真正人生开始的地方，埋葬了那些终其一生都不知何为人生与自我的“公主”前辈。西蒙不再是大哥背后犹豫自卑的小子，尼亚也不再是温室中任人摆布的玩偶，他们都有美好光明的前途。
&#13;
我是第一次见识到这么燃的文戏，这一话在方方面面都值得高光。尼亚的身世一霎时让人穿越到小圆的片场，童话绘本一样的处理与残酷的现实令人动容；西蒙一人背对全世界默默挖掘的样子，和地上闪光的渣土，照亮了每一个团员，也照亮了屏幕前的我；阳子的回忆，卡米那的自白，尼亚的鼓励将不同时空的心情融合起来，感人至深，一扫我对西蒙的成见；西蒙神兵出世，人却是灰头土脸，细节做得极讲究；尼亚毫不嫌弃，一头扑入怀中的场面使人莞尔一笑，也是满满的温情；战后的尼亚埋葬了过去的公主们，又是满满的温情，也方便交待尼亚的成长。作画我不懂，但尼亚与西蒙分别的分镜，西蒙挖掘囚牢始终不给正脸的处理，西蒙的王道宣言，都是考究的名场面吧。套路但不俗套，随性而不随意，能做到这份上，后面哪怕再怎么砸怎么喂屎，洒家也是值了。2018.8.30 第十二话 西尾老贼你给我出来！
&#13;
大海！泳装！福利！阳子！哎好像不太对……这大妈一样的泳衣是怎么回事？我不接受！
&#13;
由于前半程气氛节奏都比较轻松，制作组又开始放飞自我。绅士之魂与乙女的矜持上演着火热朝天的马鹿喧哗，活生生的搞笑番啊。真是辛苦声优，阳子都吼到破音了，CV是发自真心的不认同吧。不过这欧派真的没有刻意画小？尼亚的泳装真是清纯，我要是有女儿一定要给她买一身这样的泳衣（FBI warning），要是儿子就给他女装穿这身泳衣（喂！）。大Guren的改装真是槽点满满，这要何等巨大的脑洞才能想到让机器人划桨渡海这种方式变成水陆两栖的改造啊233！镜头一转，我看到了真正的鱼雷——鱼驮着的水雷。敌袭哒！开打啦！这次是海军的对决，船与船，机体与机体。西蒙带着全村的希望弹射起飞，原来颜面还可以打水漂，这操作真时髦骚气，佩服佩服，会玩会玩。大Guren被跺脚失去动力，拖入水中，氪金玩家沉船啦！这可怎么办？没关系，尼亚发动大招新机鹿，西蒙马上打出chain技能马毛鹿，我们的钻头能破天，能入地，怎么就不能下海？阿蒂尼垂死挣扎绑架尼亚当肉盾，大姐你不知道动女一号主意是死亡FLAG吗？前女一号阳子立刻拔旗，十字炮决真酷炫，阿蒂尼你死的值啦，我们会记住你的，如果你的泳装能不是只活在幕间就更完美了。那个打不死的小强怎么还活着，你是杰利特的真传弟子吗？原来你就是命中注定的宿敌吗？大海航行靠舵手，划船无桨全靠浪。尼亚的头发被阳子两枪打崩了，我有种西尾式的幻肢痛……NOOOOOOOOOO!西尾老贼丧天良，我与长发共存亡！为什么在宅社的片场还要遭受这种酷刑！我不接受！
&#13;
剧情进入中盘，观影体验渐入佳境，两场BOSS战都干脆利索，但这一话整体的风格更欢脱一点，即使如此制作方还能把节奏气氛转换自如，不至于让前半段的自（shen）由（shi）发（zhi）挥（hun）破坏整体气氛。尼亚的头发、大Guren的脚、颜面的防水等细节也不忘交待，GJ！然而我还是更喜欢长发的尼亚，万分悲痛，不能接受，明晚停更！
&#13;
2018.9.1 第十三话 人不如猪
&#13;
海陆都打过了，空战不来就说不过去了，这一话真的成了讲空战。啊，尼亚留这发型太假小子了，先等等我要先把西尾老贼尸首拖出来再枪毙一次！尼亚要找工作，不过除了文武双全她好像什么都不会啊。厨房就厨房吧，可公主真的会下厨吗？罗修莫名病假，无所谓啦，反正输出都是西蒙打出来的。反派的母舰天降，没对空怎么办？当然是爆大和舰啦。西蒙和阳子搭档上机，还特意给大哥的遗物打个特写，这次看来是要解决阳子的心结了吧。啊，有只害兽钻进了阳子的欧派里，让我出手消灭它！反派输出了一轮就开始插旗，会玩不？西蒙对小怪说：你们都是我的翅膀啊！然后Guren-Lagann就变成鸟人了。维拉鲁怎么老是你，那个名字最长的四天王啊，难道你们还没意识到这人就是个雪亲王吗？维拉鲁见面就喊卡米那，我了解你基动的心情，可人民群众无不怀念大哥。两人一拍即合，决定为了给大哥报仇，先拆了母舰的动力舱再说。看不下去的BOSS终于跑出来处分内鬼，然而他又犯了动女人的大忌。提里奥·弗丁说过，我见过最高尚的兽人，也见过最卑劣的人类。维拉鲁的自尊心拯救了阳子和西蒙，但他该怎么面对螺旋王呢？面对维拉鲁“人类是什么”的质问，螺旋王和制作组给我们卖了个关子。西蒙温酒变鸟人，罗修吃饭变僵尸。尼亚，你果然是兽人一方派来的！
&#13;
这一话的最大看点依然是充满想象力的战斗，虽然没有激烈震撼的大场面，但空战的节奏感却非常好。Guren-Lagann制空格斗外加变身的画面浮夸豪放，有鬼泣的感觉。大Guren夕阳下的奔跑，是我逝去的青春。G社真是怎么拍怎么好看。阳子登机时屏幕显示她的头像，吃了饭后集体崩坏走样的众人特写等细节既有趣又细心。大决战一触即发，螺旋王的谜底也快揭晓，期待！
&#13;
2018.9.5 第十四、十五话 最速一话
&#13;
螺旋王和手下的鸟人王八一番玄学讨论，俨然造物者的姿态，我方一堆嘴炮战术，看这尿性这一话绝不是最终决战了。敌方航母是滑跃起飞，我方是弹射，这不用看了还打毛线。西蒙面对敌人的空军主力展示了他作为NT者的无穷天赋，螺旋一秒上百炮加自锁，开挂实锤啊。鸟人啊鸟人，你就算是王者段位也不能开着FLAG挑战挂哥哥呀。打完一套亢龙有悔的西蒙被对面围困，这时我方即插即用型NPC出场。西蒙说学会了我的运营只需要A过去，于是轻取鸟人。我瞥了一眼进度条，看来这一话要王八炖鸡了。王八冷笑着踩着鸡的爆炸刷了一波时髦值，便开始原地摇大——这么会装逼的都会被打死——西蒙智商上线决定攻下路，尼亚赶紧上好BUFF，萨满开嗜血，斩杀线全力DPS，过了！
&#13;
螺旋王出场，OP都被震慑下场，气势磅礴的王都变身成巨大颜面，这段真的有山崩地裂开天辟地的气势！大Gurren与之相比都犹如虫蚁一般渺小，西蒙驾机奋力一搏被弹灰一样随便打发。借着大Gurren的舍身一撞，西蒙终于突破了特佩林的厚厚防御，杀到螺旋王面前。尼亚也在最后一战毅然跳进西蒙怀中，和曾经的“父王”做个了断。啊，为什么看到这里会有种老父亲含泪送女儿出嫁的辛酸感呢。螺旋王从容不迫地开出自己的机体OVERLORD，这流线和紫黑色的涂装给人异形一般的美感。螺旋王一边虐西蒙一边刷时髦，顺便给后面的剧情留了伏线，西蒙大招被破，机体被毁，只剩小小的颜面，靠着无限的底力和强悍的信念硬是击破了OVERLORD，然而螺旋王本人的战力却完全不输机体。西蒙命悬一线被字面意义上吊打，但是——
&#13;
西蒙手上还有最后一把钻头！
&#13;
那把从村里一路带在身上，开启一切旅程和希望的钻头！这把小小的钻头，开启了Gurren的开关，救下了尼亚，钻破了囚禁全团的墙壁，逢凶化吉无往不利。这一次，它突破了螺旋王的身躯，万军从中取下了总帅的首级！
&#13;
后面如何我已经兴奋地看不进去了，这一话从头到尾都像风暴一般，猛烈、野性、气势磅礴。打斗、嘴炮、对白无一不是干脆潇洒，浑然一体，漂亮又层次鲜明，破阵冲撞的流星一击，机体互殴的见招拆招，钻头对决的针锋相对，肉搏战的绝地反击，看得我大气都不敢喘一口，拼到咬着最后一口气打出最后一拳，简直像是两个人的世界大战，从武装到牙齿打到只剩拳头，看得我都忘记了时间，反应过来时已经进入了ED，我才意识到自己活着，长出一口气。11话的感觉很棒，但15话才是我心目中的巅峰。剩下的我不想评论，这一话的震撼已经不允许我思考别的什么了，不知各位看官心中还有什么打戏能超越这一话的巅峰？
&#13;
2018.9.6 第十七话 一 转 气 场
&#13;
镜头一晃就是七年，长成大人的各位真是盛世美颜，我先舔为敬。不出意外，西蒙当上了人类的领袖，罗修则靠过人的头脑做了实际执政者。尼亚和西蒙感情平稳，走到一起也只是迟早的事情。阳子还是来去如风，一个人浪迹天涯去了，这样也好，她也很难安心享受卡米那牺牲换来的和平吧。大哥的雕像伫立在城市，护佑着已然车水马龙的城市。曾经的孩子成长为出色的战士，曾经的战士也有了自己的家庭，只有少数人还留恋着地下，在维拉鲁的领导下做着些微的抵抗。幸福而繁忙的每一天逐渐让人们忘记了战争，只有罗修等少数人还在调查着螺旋王最后留下的警告：第一百万个人类会从月球带来人类的毁灭。然而真相还来不及解开，第一百万个人类就诞生了。果然，螺旋王的警告不是胡言乱语。不明来历的飞行物突然出现在城市上空，与此同时尼亚的身体也产生异变。人类的科技完全无法击破敌人，最后还是西蒙出击破坏掉了正在毁灭城市的敌机。消失的尼亚突然出现在空中，用冰冷而机械的语调毫无感情地宣告反螺旋族要抹杀人类的宣言，她的脚下是燃烧的城市，残破的街道，绝望的人们。
&#13;
新的OP，新的ED，这一话的故事也换了新的风貌，好像随着主角们长大成人一样，多了些凝重和成熟的感觉。虽然前半段一直在描写和平的生活，罗修和西蒙对城市和战斗理念的冲突，螺旋王警告下日益临近的危机感却实在让人难以静下心来。突然出现的敌人和战斗也变得紧张严肃起来，着火的城市，倒塌的大楼，巨大的战力差都让人有种末日般的绝望感。习惯了前半段欢乐气息，后面也许要改换心情重新来过了。真的有点不习惯啊。
&#13;
2018.9.20 正篇完结 Lost in ash
&#13;
我是在一个深夜一口气将剩下的若干话看完的。整个后半程的故事，精神还是统一的，风格却完全变了。反螺旋族带来的绝望将整个舞台渲染成一片惨淡，西蒙从开国英雄一落千丈成为战争罪人，虽然这里的逻辑我是无法接受，但确实罗修的政治水准吊打西蒙乃至全团都没问题了。螺旋王复活成为吉祥物和百科大全，整个事件的真相浮出水面。罗修接管整个国家，下令全体人类避难。然而反螺旋族怎么可能给人类留后路。所以说啊，革命不彻底就是彻底不革命，罗修这右倾投降主义的帽子是摘不掉了。西蒙说的没错，罗修一直没有变，一直是那个地下村庄里不断放弃自我的少年，从些小的牺牲一步步退缩，直到放弃全部希望和抵抗，我想这就是楼里很多人对罗修毫无好感的原因。尼亚走了，地球即将毁灭，昔日的红莲团员反目成仇，曾经万人景仰的英雄和自己的战友站在审判场的一上一下，没有什么比这更让人绝望、更让人心酸了。但西蒙是不会放弃希望，停止抗争的。隐退的阳子横空出世，真正的红莲团员不会放弃战斗的希望。维拉鲁也被西蒙感化，拳头也是男人间的交流。Gurren也再次回应了西蒙的呼唤，红莲团的诸位，再次为了人类那命悬一线的希望，向宇宙深处出征吧！反螺旋族一步步展示出它们无边无垠的战力，但承载着全部时空全部螺旋生命种族的夙愿的Gurren-Lagann怎能屈服，达雅卡、巴库萨兄弟、奇坦……一个个战友倒下了，他们就像千万年里一次次挑战反螺旋族的勇士一样，把自己微小的生命化为一闪而过的爆炸的火花。看似徒劳的牺牲积累着，挣扎着，换来了唯一的、渺茫的机会，于是，那个男人依然像地下的那个少年一样，用钻头突破了天际，突破了宇宙，突破了时空，突破了宿命。
&#13;
然而，这并不是一个大团圆的Happy Ending。作为反螺旋族的造物，尼亚也在和平到来不久化为泡影。幸福到来的时刻，也是它离去的一刻。阳子回到了她隐居的小岛，直到老去。西蒙把伙伴和名誉都留在了身后，终其一生漂泊流浪。红莲团，他们的抗争与牺牲将成为传说，流传在每一个带着希望诞生的生命口中吧。
&#13;
全篇完结时我被深深的脱力感彻底占领，感觉故事完了，心里却怎么也缺了一块。制作没有问题，故事非常完整合理，合理到有些残酷。从第一话开始贯穿始终的主题精神，各种大大小小的伏笔和细节，主线支线人物的命运和身世都毫无遗漏地交代的清清楚楚，非常棒。决战部分更是真的实现了把次元时空浓缩在每一帧的效果，像置身宇宙风暴一样澎湃激烈。奇坦和阳子诀别的一吻，红莲团员们慷慨赴死的一幕幕都不禁让人洒泪动容。但这些都装不满我心里的那个大洞，婚礼现场尼亚的消失，就像灰姑娘的魔法过了十二点，猝不及防的浇醒一场幻梦，也补齐了最后一块拼图。人到中年的罗修在玻璃前背对着我们，眺望灯火闪烁的城市夜空，他能看到此刻孤身一人留在海岛，头发已是花白的阳子吗？他能看到那个身披褴褛，浪迹天涯的西蒙大叔吗？他能看到那些留在不知何处的时空，守望着人类的英雄的战友吗？
&#13;
——啊，我知道，这是最合理的结局，无可挑剔。
&#13;
可是，为什么不能再任性一些，再像前半段故事一样，多点傻瓜一样的欢乐呢？
&#13;
我迟迟不愿动笔，大概就是接受，却又不愿承认这个结局吧。
&#13;
FIN</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>游公子: </b><br>
<span>当年是看MAD 天元突破「WELCOME TO THE BLACK PARADE」入坑，我一个没看过动画的人，看这个MAD居然看流泪了，太特么神了。立刻去找了动画来看。</span><br>
<span>我一直认为这首歌比原来的主题曲更适合当主题曲！简直是天生的贴切，甚至制作人是不是听了这首歌才做了天元的企划案的。</span><br>
<span>另外一直好奇这个MAD到底是谁做的，这么神</span><br>
</p><p><b>云闻先: </b><br>
<span>那么问题来了,西蒙和卡缪的NT能力孰强(</span><br>
</p><p><b>高达X魔王: </b><br>
<span>最终话的螺严Impact才是打戏巅峰！</span><br>
</p><p><b>asdfg: </b><br>
<span>这部片打戏的真·巅峰是剧场版最终战的某单人最终武器，其次是TV版最终战</span><br>
<span>觉得所有机器人动画所有打戏中能超越这两者的都不多</span><br>
<span>两者的排名都在15话之上</span><br>
<span>然后这片就是背诗派最强的传人之一（笑</span><br>
<span>别急，后边更著名的名台词只会多不会少</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>看来最后几话是一气呵成的连贯战斗和故事，那我会在合适的契机一口气看完的</span><br>
</p><p><b>拆骨羊肉2: </b><br>
<span>剧场版少了牺牲</span><br>
<span>而且为了不让活着的人打酱油，打戏太拖沓了</span><br>
<span>还是喜欢tv版后面一气呵成</span><br>
<span>两部剧场版都是这个问题，打戏拖沓，不够简练</span><br>
<span>楼主看完tv版还可以看看短篇</span><br>
<span>螺旋王的过去，螺旋力之王不是吹的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>萝卜roto: </b><br>
<span>后面几话确实适合一气呵成，不能断。</span><br>
<span>一直到25话可以把楼主燃成渣。</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.3</span><br>
</p><p><b>高达X魔王: </b><br>
<span>楼主是哪里看的天元，怎么会把螺旋王座机ラゼンガン翻成OVERLORD？</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>高达X魔王 发表于 2018-9-7 14:55</span><br>
<span>楼主是哪里看的天元，怎么会把螺旋王座机ラゼンガン翻成OVERLORD？</span><br>
<span>抱歉，我不刻意记机体，所以机体名是查着百度百科写的</span><br>
</p><p><b>盐柱: </b><br>
<span> 本帖最后由 盐柱 于 2018-9-7 16:22 编辑 </span><br>
<span>是的！螺旋王巨巨不是吹的！</span><br>
<span>反正也不涉及剧透，那我放张图</span><br>
</p><p><b>h02t: </b><br>
<span>从故事结构上来讲，98%的动画给天元提鞋都不配</span><br>
<span>这么多年了，制作精良的话题作不可谓不多，可惜都他妈烂尾了。像天元这样山峰层层翻越，一话更比一话强，结尾超越中段的动画几乎不太可能再有了。</span><br>
</p><p><b>NaughtyFish: </b><br>
<span>最近正在看，看到11，前面不是太喜欢，受不了大哥整天吼个不停，要不是知道大哥死了搞不好我就弃了尼娅出来之后感觉好多了，果然美少女才是最重要的</span><br>
</p><p><b>NaughtyFish: </b><br>
<span>熬夜看完了，我好难过啊</span><br>
</p><p><b>ClampZZZ: </b><br>
<span>天，突然发现我追天元突破的时候，贪婪大陆还没倒闭((((;°Д°))))</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>NaughtyFish: </b><br>
<span>说起来尼娅这个人物塑造确实算不上特别好，标准傻白甜，无奈我就是吃这套啊，还有人设是真的喜欢，这次是jzgg赢了</span><br>
<span>还有我看百科说关于西蒙尼娅种花这件事，为什么我看的时候没注意到，想找也没法找，求指路是在哪里提到了这件事？</span><br>
</p><p><b>birdma: </b><br>
<span>NaughtyFish 发表于 2018-9-19 09:59</span><br>
<span>说起来尼娅这个人物塑造确实算不上特别好，标准傻白甜，无奈我就是吃这套啊，还有人设是真的喜欢， ...</span><br>
<span>种花是指尼娅姐妹的坟墓，也是最后尼娅的衣冠冢那里吧，一开始是一片荒地，到结局的时候已经成花海了</span><br>
</p><p><b>NaughtyFish: </b><br>
<span>birdma 发表于 2018-9-19 10:37</span><br>
<span>种花是指尼娅姐妹的坟墓，也是最后尼娅的衣冠冢那里吧，一开始是一片荒地，到结局的时候已经成花海了 ...</span><br>
<span>就是尼娅什么时候表达了这个愿望，我怎么一点印象都没有（话说lz还没看完，你这样可能剧透？我上面想了好久怎么说。。。。。）</span><br>
</p><p><b>smysmy3: </b><br>
<span>NaughtyFish 发表于 2018-09-19 10:47:35</span><br>
<span>就是尼娅什么时候表达了这个愿望，我怎么一点印象都没有（话说lz还没看完，你这样可能剧透？我上面想了好 ...11集结尾</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>其实很早以前就一口气看完了，结局太堵说不出话，今晚整理一下思路和心情写最后的部分</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>NaughtyFish: </b><br>
<span>我也是看完挺难受的</span><br>
<span>kill la kill， 飞跃巅峰2，天元突破这三个的结局一个比一个心堵</span><br>
<span>这三个片都是结尾死一个留一个，剧中人乐观的一B，我作为观众却难受的要死。学飞跃巅峰1那个浪漫又充满希望的结局不挺好的，非要不死人不痛快</span><br>
<span>翻了翻S1之前的帖子，很多人表示西蒙放着尼娅去死人物才最终完整，说句难听的，西蒙你也去死了算了，死一留一是最难受的</span><br>
</p><p><b>漆黑之花: </b><br>
<span>尼娅由设定到剧情大部分都是copy阿露菲米的，大概是被寺胖这口屎呛到了才搬到电视屏幕上恶心更多观众</span><br>
</p><p><b>NaughtyFish: </b><br>
<span>smysmy3 发表于 2018-9-19 11:41</span><br>
<span>11集结尾</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>找到了，种花应该是剧场版里的，剧场版螺岩篇15:04处</span><br>
</p><p><b>birdma: </b><br>
<span>漆黑之花 发表于 2018-9-19 13:15</span><br>
<span>尼娅由设定到剧情大部分都是copy阿露菲米的，大概是被寺胖这口屎呛到了才搬到电视屏幕上恶心更多观众 ...</span><br>
<span>x里寺胖可是把这段改了，给了西蒙尼娅一个好结局啊</span><br>
</p><p><b>ranqI: </b><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av10893269?p=1    lz别忘了看官方平行世界mv集噢 很有趣</span><br>
</p><p><b>ajkkdcry: </b><br>
<span>今晚还能看到lz的感想么</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>ajkkdcry 发表于 2018-09-19 23:21:19</span><br>
<span>今晚还能看到lz的感想么抱歉鸽了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>osk666neo: </b><br>
<span>NaughtyFish 发表于 2018-9-19 12:46</span><br>
<span>我也是看完挺难受的</span><br>
<span>kill la kill， 飞跃巅峰2，天元突破这三个的结局一个比一个心堵</span><br>
<span>这三个片都是结尾死一 ...</span><br>
<span>TOp1的结局是偶所有作品中最喜欢的两个结局之一，真有这么容易做到就好了</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8142, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.3-play</span><br>
</p><p><b>NaughtyFish: </b><br>
<span>osk666neo 发表于 2018-9-20 06:32</span><br>
<span>TOp1的结局是偶所有作品中最喜欢的两个结局之一，真有这么容易做到就好了</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8142, Androi ...</span><br>
<span>求另一个</span><br>
</p><p><b>osk666neo: </b><br>
<span>NaughtyFish 发表于 2018-9-20 08:34</span><br>
<span>求另一个</span><br>
<span>翼神传说(具体不说了，涉及剧透)</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8142, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.3-play</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>没看动画边回忆边写感想。看完时只觉得失落，落笔时倒觉得想哭。</span><br>
</p><p><b>D．Va: </b><br>
<span>终于看完啦，给个赞</span><br>
</p><p><b>轮太: </b><br>
<span>为什么要有这么一个结局</span><br>
<span>因为这是虚拟作品</span><br>
<span>虚拟的故事必须要讲道理，现实是可以不讲道理的</span><br>
<span>最后这个合理性极致的结局，大概是就优秀的创作作品永远无法填补的遗憾了</span><br>
</p><p><b>良臣没有重谢: </b><br>
<span>17话直接更新到结局。果然</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.2</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>良臣没有重谢 发表于 2018-09-21 00:28:15</span><br>
<span>17话直接更新到结局。果然 v1.3.2.2我是一口气看完，然后成功致郁到不想写字</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>J-002: </b><br>
<span>挑个刺……老婆宇宙第一的达雅卡没挂……</span><br>
</p><p><b>xybizj: </b><br>
<span>楼主接下来不是应该看两部剧场版么。</span><br>
</p><p><b>天妇罗: </b><br>
<span>剧场版最后两个giga drill breaker对冲镜头拉远变成∞的场景可以名留青史</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>剧场版没啥好看的，结构这节奏控制比TV版差太远。</span><br>
</p><p><b>icewolf01: </b><br>
<span>等等达雅卡活到最后了吧，还全宇宙范围晒老婆</span><br>
</p><p><b>kamiou7: </b><br>
<span>deadog 发表于 2018-9-21 00:49</span><br>
<span>我是一口气看完，然后成功致郁到不想写字</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>其实G社的主要作品如果一路看过来的话，都是这个调调，不会是十全十美的童话大结局，飞跃，蓝宝石，EVA等等</span><br>
</p><p><b>道: </b><br>
<span>剧场版就看看最后那段打戏，到西蒙和反螺旋族肉体对殴前为止</span><br>
</p><p><b>盐柱: </b><br>
<span>楼主别忘了看parallel works</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>其实天元突破中期因为那个战斗方式和气势大部分可以说是相似的，导致发便当的悲伤感我是感觉被热血感取代了，但到了最后尼娅那个消失就有悲伤味足起来了</span><br>
</p><p><b>D．Va: </b><br>
<span>天妇罗 发表于 2018-9-21 02:08</span><br>
<span>剧场版最后两个giga drill breaker对冲镜头拉远变成∞的场景可以名留青史</span><br>
<span>还有神ed</span><br>
</p><p><b>彼方的心: </b><br>
<span>漆黑之花 发表于 2018-9-19 13:15</span><br>
<span>尼娅由设定到剧情大部分都是copy阿露菲米的，大概是被寺胖这口屎呛到了才搬到电视屏幕上恶心更多观众 ...</span><br>
<span>阿露是镜像人，有个本尊的优秀姐，从一开始就亮了身份，结局消亡也合理，何况ogs还活过来了</span><br>
<span>尼亚是所谓的暗子其实很难说通，前期也没有丝毫暗示，感觉就是为悲剧而悲剧</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9500, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.3-play</span><br>
</p><p><b>朝仓和美: </b><br>
<span>燃尽变成灰是这个感觉</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.3</span><br>
</p><p><b>quadrozeke: </b><br>
<span>马拉松式一口气看完更容易体会天元的节奏。</span><br>
</p><p><b>asdfg: </b><br>
<span>后半部分名场面太多了 我觉得在梦里告别ANIKI也是无法忘怀的名场面之一</span><br>
<span>有种明知前方是绝望但还是乐观前行的感觉</span><br>
<span>然后</span><br>
<span>特么的结局</span><br>
<span>就是“对呀，这就是之前说好的绝望，现在收下吧”一样</span><br>
<span>然后就……</span><br>
<span>没法形容</span><br>
</p><p><b>leleq: </b><br>
<span>过年重温时 看到尼亚带上戒指立即alt+f4 的人表示你们在说什么啊 结局不是大团圆么</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>我一直保留着最后一集</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1720494[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>天元突破补番随笔（剧透）2018.9.20 全剧终[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1720494-1-1.html</link>
      <description>天元突破补番随笔（剧透）2018.9.20 全剧终&#13;
 本帖最后由 deadog 于 2018-9-20 23:02 编辑 

先说两句题外的私话，算是背景补充吧。七月番没多少自己感兴趣的，想找一部没看过的老番补补档期。思索再三决定选择自己平时涉猎最少的热血番，那么第一个想到的名字就是《天元突破》了。之所以不看热血番，多半是因为我是个不可燃垃圾，很难被情绪和场面带节奏，总是喜欢往黑深残和写实题材钻。为了打破自己的偏见，也为了不错过每一部封神的作品，今石洋之先生我来了。
&#13;
2018.7.2 第一话 お前のドリルで天を突け！！
&#13;
上手就是银河星爆的大场面，不是倒叙就是点题吧。角色画风颇为粗犷写意，热血番看得少果然有点不习惯。声优调门真高，辛苦了，不过对我来说有点吵……然后剧情果然回到了新手村。压抑拥挤的地底村庄，日复一日没有任何变化和希望的单调生活，被讥笑和轻视的老实人主角，搞事聒噪渴望新鲜自由生活的马鹿带头大哥，都是熟悉的定势，但托监督的福，寥寥几笔就把这些交代的清楚鲜明，非常扎实老练。挖到了机甲，那么应该很快就有机会离开新人村了。百猪冲锋的一段令人喷饭，粗犷的画风立刻起了奇效，满溢着荒诞不经的张力和冲击感。人在地底住，BOSS天上来，还掉下个丰乳肥臀肥肠能打的优妹妹，节奏好快，我喜欢。啊，这屁股，这大腿，这奶子，我全都要！G社你们这帮老宅真懂人心，知道什么最好看什么最能调动荷尔蒙，对吧。主角团一通瞎JB操作果然没用，被BOSS按住摩擦，那么钻头也该出来了。于是接下来就到了震撼人心的突破地表直达云端的一幕，那种瞬间燃烧天际的感觉，大概就像小时候激动地盯着烟火冲上天空的一刻。啊，这荒芜干涸的大地，主角们的旅程大概会和它一样艰辛多舛吧。落地留个悬念，明天再来，补番不用等一周真是太好了。
&#13;
第一话没有太多的惊喜，但老辣激烈的叙事，粗犷爆裂的画面都展示了一部佳作以上的作品的品质，即使我并不太能进入节奏，也依然毫无走神的看完了。期待接下来的演出和故事。
&#13;
2018.7.3 第二话 俺が乗るって言ってんだ！！
&#13;
大战时刻主角机趴窝了，让人不得不在意这个机甲的动力设定。内向自卑型的主角不好写内心戏，想想西蒙在村里的地位，确实会是个怯场型选手，所以必须得有人生导师大哥带队。话说敌人的机甲也太随便了点，主角的也是大头娃娃一个，这番的机甲不会都是一头流吧，虽然该燃的地方是挺燃的，但一给特写总想笑。我不玩机战很想知道机战玩家们把这货编进队是怎样一种体验。优子的村子势力救场把敌人打瘫痪后爬出来个兽人？这画风一看就是前期送经验的杂兵势力啊。打完修整，顺便交代了一下背景，这个世界还真是意外的残酷，换个画风就可以把拳四郎搬过来了。卧槽这个声线……变态LGBT GEEK你好变态LGBT GEEK再见，求求小野坂大爷了，您一把年纪就别作妖了！卡米那你别光拔刀，倒是砍啊！还好有优子的福利治愈我受伤的感官。卡米那老爹好帅！让人想起路飞他爹了，会是一条伏笔吗？变态给主角机做保养了，是个亚撒西的浮莲子呢，可是我还是看着大头娃娃想笑怎么办。仇人见面分外眼红，西蒙你不应该先一钻头把杂兵清掉再开BOSS么，RPG的基本操作吧？果然跟着大哥加幸运减降智力。小BOSS被缴械了，大哥钻进去就悲剧了。文盲开机，讲究。等等，它动了，这是什么原理？这技能名虽然看上去土气但果然还是很土气，制作组你们玩的开心就好，毕竟男人就得靠气势，卡米那永远是我大哥！大战之后没福利，有点不开心。骷髅身份判明，感情您跟您儿子刚分开就挂了啊。
&#13;
这集信息量有点大，不过托戏谑夸张的风格的福，一点都没有说教感。我觉得热血番就像讲笑话一样，自己笑了别人还不笑就输了。难得可贵的是第二话这么密集的信息情感还能流畅自然的交代好，真是厉害。
&#13;
2018.7.4 第三话 颜が2つたあ生意気なッ！！
&#13;
这一话主角团完成了新人村的毕业任务，打赢了第一个帅气点的有脸BOSS，撒花庆祝！这一话节奏稍慢一些，还稍稍掺了点感情线，优子的感情刚刚提及就被强行按下，看的好急。西蒙还是关键时刻掉链子，非得让优子拿奶子特写说教个十几秒才肯发动，西蒙你绝对是故意的吧，这种脱戏的方式请节制，我家营养快线不多了……还好打戏十分出彩。BOSS使出各种姿势虐卡米那不带重样的，反正不到血皮不会玩是主角的惯用剧本嘛。不过这无脑硬来的合体真是看得我下巴都掉了下来，从那个角度和距离把西蒙插进去，卡米那你绝对物理和精神上都开了脑洞了吧！看来我早该放弃逻辑和思考了。合体后主角机好看多了，战斗力也爆表，就是那秃瓢脑袋看着还不顺眼。话音刚落就连BOSS的帽子都抢过来了，这是故意玩我吧？现在这样就是完全体了吗，以后还会有六神合体、战神金刚那样的多次串联不？超进化啥的也可以有嘛。打是打完了，就这样去敌人大本营真的大丈夫？这发展太快了点。算了，想太多就输了。拭目以待吧。
&#13;
看到第三话渐渐意识到自己姿势有点不对，因为这番真的就像卡米那一样不讲道理，到了需要逻辑啊合理性啊的地方就一口气钻下去，只要被热血马鹿的电波乖乖洗脑就够了。我也多少接受了这种模式，就好像雷普和纯爱的区别，硬来有硬来的快感（喂）。制作组玩的开心，那我也看个乐算了，管他那么多干甚。最后我确实有个不得不在意的地方，故事讲到现在卡米那无论戏份还是设定上都比西蒙更有主角相，不知后面会怎么把这种趋势扭转过来，我想一定是个精彩的故事。
&#13;
2018.7.5 第四话 颜が多けりゃ伟いのか!?
&#13;
楼里好多人都好奇我这一话会不会快进，答案是我没，但我是因为实在不知道该如何反应才没有快进。看这一话的时候，我的表情一直在与之间来回切换，满脑子都是“合体”两个字。这不是机战了，是基战啊！除了精神内核还是热血番，处处洋溢着基基基基gaygaygay的热情。完全放弃逻辑全凭气势的脱力的对话，豪放到就差在脸上写“我们就是不爱画了爱咋地咋地”的反派兽人，这种满不在乎的态度让我对动画业界产生了深深的怀疑……和敬佩。我上次有这种冲击感还是在看《日常》的时候，只不过《日常》我实在不对电波弃番了，这次我倒确实感到了制作方跟着动画里角色一起胡来的勇气，努力、信任、默契、义气，我在满满的基情的涂鸦里找到了这么几个字，应该不算我一厢情愿的理解，吧？
&#13;
不过说实话，真要一直按这一套搞下去我可真的会弃番了，偶尔玩玩可以，全是这样那业界就真的要完了，嗯。
&#13;
2018.7.13 第五话 俺にはさっぱりわからねえ！
&#13;
最近一周事情比较多，先给拖更道个歉，事实上我也确实忙的一话没补。这话整体上有种公路片里主角随着旅途渐远，气氛也渐入佳境的感觉。开场依然是优子和大哥打情骂俏放福利，大哥你怎么能骂女孩子屁股大呢？好好的热血番看出了好想急死你的心情。天塌地陷，出现了一个崭新世界，一个地下村子接着一个地下村子出现，不仅和外界隔绝村子间也不通往来，这果然是辐射里避难所的翻版吧？看完之后仔细一想疑点颇多：这么多村子互不联系，为什么能有如此统一的风格？村子里的人是怎么逃难到地下又封闭了出口的？地表原来的文明没有得到记录吗？当然这些都是看完这一话写随笔时才有闲心思考出来的，因为这一话实在是太好看了，看的时候根本顾不上来。罗修与祭司的组合刚好对应了大哥和西蒙这一对，看上去是能演对手戏的角色。少年虽然对祭司很虔敬，也拼命维护村里的信仰，但内心对颜面的好奇还是压抑不住的，他肯定会成为剧情的突破口吧。村里人数超过了极限，祭司抽签决定把多余的人送上地面，我当场就觉得这是个反派无误，恐怕那两个小孩也是被故意安排的吧。话音刚落祭司竟然当起了和事老，不知是心虚还是伪善，不过确实拉到了我和主角们的好感。又是天降颜面，二话不说开打合体！嗷嗷嗷！这合体！这镜头，真tm动感！这特效，真jb酷炫！这动作，真nm流畅！这音乐，真——没词了，真劲爆！教练我要学这合体！（教练：先去把第四话看一百遍啊啊啊！）且说那兽人正和主角交战正酣，冷不丁背后杀出一个平头！平头优势很大，平头A了上去，平头打出了GG！主角卖了队友击杀对面CARRY，太没良心了。什么？平头里面竟然是你，难道你也是骡子那样看着说明书就能开高达的天才驾驶员吗？好吧你不是，我又猜错了。不过这种起起落落擦肩而过的感觉确实不赖，剧情越发好看起来。打完之后祭司和罗修的一大段文戏总算是交待清了村子里信仰的内幕，情理之中的事情，祭司大叔我错怪你了，如此恶劣的条件下没有这样畸形的信仰，人心很容易就会暴走崩坏的吧。罗修离开村子向地面进发，留下了一堆谜团。祭司送他的书，地下村子深处的大型水道，村子里颜面的由来……事到如今只能期待以后的发展啦！
&#13;
好看，行云流水的一话！
&#13;
2018.7.20 てめえら全员汤あたりしやがれ！！
&#13;
这一话又找回第4话那种无厘头的感觉了，还好剧情没那么乱来。不过百度找剧名时我倒发现百度百科里的剧名和实际观看时的不太一样啊，记得OP结束的字是“想看就看”？算了何必管那么多呢，就是要靠气势啊。
&#13;
话说这标题看上去就是一股子**的感觉，充满了好奇心和性冲动的挑逗感，欧派也是男人的浪漫啊！清理了杂兵追击到奇怪的地方，喂这都8102年了怎么会有温泉这种东西！罗修果然是全队99%的智商所在吧。但是不泡温泉哪来的杀必死，没有人会拒绝福利，观众也不允许，难得这么多人凑一起女角到齐怎么可能不做福利回，不然就是标题欺诈了嘛，罗修你就乖乖进去吧。大哥你这打码方式真硬核，也不怕猪饿了随口吃份夜宵么。古有匡衡凿壁偷光，今有西蒙凿壁走光，在这一刻，西蒙就像《肖申克的救赎》里的安迪一样，用人性的光辉和毅力打通了禁锢自由的壁垒！然而大哥发现了更快捷的方式，喂，这是西蒙的雏菊吧，这果然还是一部HOMO番吧就在高潮时刻开打了，反派使出了真正的必死技——杀必死！我投降，此刻我和大哥一样忠实于自己内心的呐喊，五体投地！然而这根本不是步兵！反派似乎是捆绑系爱好者，这当然是好事，但是请各位仔细看好，这下作的布条宽度，到底怎么做的如此精细，一定是天才的色情裁缝大师！旋钮继续回转，带着我的荷尔蒙一起来来回回，直到那些布条终于解开的一刻——喂，妖妖灵吗，这里有套牌黑车！
&#13;
啊，真是何等放肆暴走的一话，但关键的文戏也不逊色，忙里偷闲的加入了阳子对西蒙的评价，还有阳子和大哥的打情骂俏，简直就是猛张飞绣花一样的反差之美。节奏虽然无脑爽快，逻辑和角色还是自然流畅的，稳！2018.8.27 7&amp;8话 
&#13;
首先道个歉，拖了这么久才继续写补番笔记。7&amp;8两话一个月前已经补了，但假期沉迷各种手游老游戏甚至黄油所以一直鸽到现在。我是不会弃番的，还请各位放心。
&#13;
7 8话一口气看完，我觉得自己就像那幅黑白特写一样有种燃烧殆尽的脱力感。快节奏的战斗里穿插着感情戏的飞跃，一波未平一波又起的战场变化，绝望到希望又到绝望的气氛转换都做的太棒了，浑身的温度跟着这些节奏上上下下，直到一个月后的今天提笔写字之时仍然能回味起看番时的感觉。我知道插满了FLAG的大哥总有这么一天，因为这个人物太纯粹而完美，作为主人公实在过于优秀，所以迟早会成为一个道标退场。但没想到这一刻来的这么快，这么不巧，这么猝不及防。和阳子的定情一吻，既让人喜悦两人终成眷属，又让人担心一边被石化的西蒙，再想到战斗之后的场景，实在是感慨万千。西蒙多多少少也成长了，知道了不管心情如何都有不得不做的事情，学会了扛起压力和责任，但对阳子注定没有结果的憧憬，也随着卡米那的突然离开，会变质成难以忍耐的伤痛吧。战斗升级成战争，西蒙刚刚开始成人，队伍刚刚拧成一股，大哥却这么匆匆忙忙走了，此时此刻何去何从啊。
&#13;
已经来不及遗憾卡米那的死了，战斗还在继续并且注定会更加困难，而西蒙和阳子以至整个军团受打击都是难以逾越的。西蒙虽然成长了，但此刻他是很难放下这份精神负担的，我实在不知道接下来谁会站到C位去带节奏，至少剧中的人们是来不及思考犹豫了。那么，让我替他们哀悼一下卡米那大哥吧：
&#13;
沉痛悼念革命领袖卡米那同志！
&#13;
今天，我们怀着沉重的心情，悼念伟大的无产阶级革命领袖卡米那同志的去世。
&#13;
卡米那同志的一生，是纯粹的一生。作为一个革命领袖，卡米那始终保持了与广大人民群众一致的爱好，毕生都在为广大人民谋福利、谋服务。他对欧派以及臀部的爱好，植根于他朴素的出身，而这种草根领袖的气质使得他总能站在观众的一方，时刻保持革命的先进性。在惊险的战场上，在短暂的休憩中，卡米那同志都牢记广大群众的根本需求，兢兢业业的追求福利场面。这是种纯粹的精神，这是种革命到底的精神，这是种时时刻刻为了人民的精神！
&#13;
卡米那同志的一生，是斗争的一生。有的人，甘于平庸而稳定的生活，甚至不惜与反动势力媾和，沦为剥削者的奴隶走狗。卡米那同志出身于革命家庭，自幼便受其父亲鼓舞，始终对广阔世界抱有憧憬和向往。这种朦胧的革命热忱使他始终坚持突破地下束缚，打破了村长等统治阶级的枷锁，成功打开了通往进步世界的道路。这份昂扬的斗争精神，也是卡米那同志革命乐观主义的源泉，感染着他身边每一个同旧世界和新敌人战斗的革命同志，时刻保持在正确的道路上不断斗争，不断前进。
&#13;
卡米那同志的一生，是光辉的一生。卡米那同志没有高深的革命理论，也没有伟大的家世血统，更没有某些传说里与生俱来的神力天赋，然而正是这样一个平凡的普通人，却具有仿佛神明偶像一样光辉纯净的力量。卡米那同志所到之处，人人都洋溢着革命胜利的喜悦，卡米那同志所见之敌，都是革命之路上或大或小的战利品，卡米那同志所说之语，都是照亮革命者迷雾困境的曙光。今天的番剧中的无数的主角们，有的在扮猪吃老虎，有的在无病故作呻吟，有的凭着老本和禀赋作威作福无所不为，他们强大吗？是的，他们强大，却不伟大，平凡才是伟大，朴素即是光辉。卡米那同志平凡而朴素的一生，正是对伟大和光辉的最佳诠释！
&#13;
此刻的我们，已经没有语言可以表达对敬爱的革命老大哥卡米那同志的逝世，心中的沉痛。让我们集体默哀半分钟，告别卡米那同志，追忆其纯粹、斗争、光辉的一生！
&#13;
2018.8.27 第九话 吃饭睡觉虐西蒙
&#13;
不出所料的文戏和苦情戏。环境是雨天，镜头也阴暗的骇人，没有人的表情是轻松的，阳子表现的还算坚强，西蒙这样已经是十足的怨妇了，不过前面给出的信息足够让人理解他的变化，唉不必多说了，还是先默哀大哥吧……罗修在这群人里算是最理智的了，然而这种设定天生就没有领袖的命啊。这么下去整个军团都会散架的呀。西蒙在无可奈何的气氛中向着崩坏一路飞奔，连机体都开始无法驾驭，啊我熟悉这套路，先是向周围撒气，然后人际彻底孤立，最后整个人都颓废掉，在这么下去可真要变成真嗣了。然而在这关键的时刻敌人却派出了大将，四天王的第五人呢？反派BOSS发出了哲学的感喟，为什么你要这么在意人类呢？杂兵战中落魄的西蒙不如鸡，被反派追出去三条街，然后直接暴走坠崖，我是不担心你会死，就看这一摔能不能遇到什么世外高人点拨你一番啦西蒙。小兵扔了东西，悟空你又乱扔东西了，砸坏花花草草怎么办？咦，还真是月光宝盒啊，西蒙你的钻头是万能钥匙么，什么都能开！绝世美女，点击就送！箱子打开，只活在OP中的女二终于上线了——啊，不对，按照天降定律这应该是女一了吧。这么漂亮的美女怎么会被敌方杂兵丢出来呢。西蒙被天然呆调戏得面红耳赤，一看就是一见钟情啊，看来拯救世界和主角的任务就得交给我们这位新登场的女角了。一番周折把仙女接回家，七嘴八舌交代了身世，这是哪门子的大小姐，竟然如此不食人间烟火。人类世界都如此艰辛了，还有这么与世无争的温室。你爸爸该不会是……BOSS登场，小仙女的反应足够给出答案了。好嘛，官二代啊，明日在两军阵前，妾身只需一席话语，断叫阿蒂尼拱手而降，螺旋王军不战自退。问题是，你爹都把你赶出来了，真当自己是大小姐啦。
&#13;
虽说是文戏过渡回，但这一话依然动态十足，前半段阴暗的光影与后半段雨停的阳光形成截然对比，西蒙的挣扎与焦躁也看的人静不下心，不同人的悲伤、急躁、怀疑、动摇，也忙里偷闲交代了出来，把本来缓慢的空白填充起来，不至于节奏慢的无聊。说回剧情，能打开卡米那死后军团停滞不前的局面的，也只有军团以外的人，也就是新晋登场的新女主角了。她的身世，她父亲螺旋王的过去，未来两股势力是否会互相理解，我的想象力就无能为力了。
&#13;
2018.8.28 第十话 你是拉妖在世吧
&#13;
紧接上一话，王司徒真的把孔明说退兵了！尼亚你这自来熟的脾气和人畜无害的光环，还有半路出场就正宫全开的架势，妥妥的拉克丝了。审问敌国公主？哎哟这个不错，皮鞭木马上起来！上当了，你们这是审问吗，不要给本子丢人啊喂！尼亚试图引导西蒙，可惜被阳子横插一嘴，哎呀大姐您就放弃吧，再这么妨碍主角组谈恋爱小心变成隔壁片场女二哟。不过说实话，这时候的尼亚确实没什么立场说卡米那的事，毕竟想明白和行动起来是两码事，感情的浓度确实需要时间来稀释，这才是人心那。阿蒂尼又来了，这次就算你是拉妖嘴炮也不管用了。不过您这洗脑功力真是强啊，直接把反派说到暴走直接就要下手杀人。嗯，挺好，起码不会出现最糟糕的相互理解的走向，赞一个。且说这边厢尼亚临危不乱，使出段王爷祖传的一阳指，内劲澎湃，呼呼风生。那边厢阳子一声枪响，送来援兵（尼亚：看我手势行事）。军中一员蓝袍小将冲在阵前甚是显眼，却是没了坐骑的西蒙是也。那魔将阿蒂尼虽有惊天动地的本事，也是双拳难敌四手难以施展，人类又祭出大红莲法宝，一时危在旦夕。说时迟那时快，比拉鲁在最后时刻杀出，和阿蒂尼二人堪堪逃生。两条负犬不敢回营，悻悻离去，恐成后患啊。战罢，西蒙因无法启动Lagan，更是一蹶不振，尼亚却因西蒙方才赤手空拳就冲出战阵的表现，更添了一份好感。正是：生死无情虽难堪，莫使佳人空喜欢。
&#13;
看完插句题外话，点评一下一直没提到的声优的感受。尼亚的CV原来是福井裕佳梨，当初记住这个名字还是靠秋之回忆想君里的黑须彼方，那个软软的带磁性的声音非常有辨识度，虽然我觉得和彼方的气质是有点不符。这里的选角就很合适了，既有大小姐不谙世事的天真感，又有柔中带刚的坚强的温柔的质感。我虽然不是声优控，但真心觉得这是本片CV方面大方向上最大的亮点。另外西蒙演绎低潮期的声线也很让人入戏，阳子的声优感觉挺稳的，有种不动声色的老戏骨的味道。本话讲的都是水到渠成的剧情发展，没有特别意外的反转，值得庆幸的是没有出现相互理解的桥段，保持了简洁单纯的走向。尼亚的来历成了最大的谜团，毕竟螺旋王可是以灭绝人类为己任，毫无怜悯的魔王，这么个大反派教出一个通情达理悲天悯人的女儿，怎么都想不通啊。西蒙和阳子还是陷在卡米那的悲伤里，后面尼亚要怎么引导两人走出来，也是令人期待的处理。这次的打戏篇幅偏少，毕竟7、8话燃烧了那么多的经费，该说的嘴炮也都说了，该打的前哨战也都打了，大战请赶紧来吧。
&#13;
2018.8.29 第十一话 钻头岂是泥中物
&#13;
嗷嗷嗷嗷，我TM吹爆，吹爆这一话啊。从细节到全局，从短线到长线，没有死角的燃烧，无可挑剔的收束！大哥最后的波纹，尼亚点睛的告别，已经没有什么能够阻止这一话突破天际了。明明文戏那么多，明明是情理之中的发展，为什么能做的这么好看，这么舒服，为什么？!我的心目中出现了一个内心住着孔明的张飞，他能在水泄不通的八阵图中耍出大开大合的武艺，看似随意的眼花缭乱，打完却是严丝合缝的起承转合。过瘾，舒坦！
&#13;
敌人的智将出动，但教科书级的棒读实在让人怀疑其智商。奇坦一时口快说出大哥的名字，全团士气-20，果然到现在大家还是走不出失去大哥的阴影。更不要说已经幽闭起来的西蒙了。全员被关，万策尽啊！尼亚也被单独带走，但她走之前放出了最关键的嘴炮，毕竟你喜欢的是为你出生入死一马当先的西蒙啊。是的，为了马毛鹿你的运命的彼女，新机鹿自分吧，西蒙！这是连大哥都不能实现的役命，就交给你了。当所有人挣扎到绝望时，西蒙终于找到了他存在的意义，借着阳子的回忆，卡米那对西蒙的评价和鼓励，两人真正的羁绊终于得以全部展现：点满了cha的卡米那和点满了vit的西蒙惺惺相惜，相互扶持着共同追寻地上自由的世界。Lagann也感应到了西蒙的觉醒，主动钻破地面来到西蒙面前，这到底是何等神奇的机体！然而没有时间在意细节，尼亚的身世也被揭开，她根本不是真正的公主，只是螺旋王消遣用的人偶，已经被当做弃子，眼看就要被处分掉。危急时刻西蒙驾着Lagann英雄救美，这就是爱啊，这就是互相天降的王道气场啊！西蒙王霸之气全开，向天再借五百年发出王道宣言，然后一记大招A掉BOSS的机体。打完此战，西蒙已经深入人心，成功上位团长。尼亚来到了最初她被抛弃的地方，也是她真正人生开始的地方，埋葬了那些终其一生都不知何为人生与自我的“公主”前辈。西蒙不再是大哥背后犹豫自卑的小子，尼亚也不再是温室中任人摆布的玩偶，他们都有美好光明的前途。
&#13;
我是第一次见识到这么燃的文戏，这一话在方方面面都值得高光。尼亚的身世一霎时让人穿越到小圆的片场，童话绘本一样的处理与残酷的现实令人动容；西蒙一人背对全世界默默挖掘的样子，和地上闪光的渣土，照亮了每一个团员，也照亮了屏幕前的我；阳子的回忆，卡米那的自白，尼亚的鼓励将不同时空的心情融合起来，感人至深，一扫我对西蒙的成见；西蒙神兵出世，人却是灰头土脸，细节做得极讲究；尼亚毫不嫌弃，一头扑入怀中的场面使人莞尔一笑，也是满满的温情；战后的尼亚埋葬了过去的公主们，又是满满的温情，也方便交待尼亚的成长。作画我不懂，但尼亚与西蒙分别的分镜，西蒙挖掘囚牢始终不给正脸的处理，西蒙的王道宣言，都是考究的名场面吧。套路但不俗套，随性而不随意，能做到这份上，后面哪怕再怎么砸怎么喂屎，洒家也是值了。2018.8.30 第十二话 西尾老贼你给我出来！
&#13;
大海！泳装！福利！阳子！哎好像不太对……这大妈一样的泳衣是怎么回事？我不接受！
&#13;
由于前半程气氛节奏都比较轻松，制作组又开始放飞自我。绅士之魂与乙女的矜持上演着火热朝天的马鹿喧哗，活生生的搞笑番啊。真是辛苦声优，阳子都吼到破音了，CV是发自真心的不认同吧。不过这欧派真的没有刻意画小？尼亚的泳装真是清纯，我要是有女儿一定要给她买一身这样的泳衣（FBI warning），要是儿子就给他女装穿这身泳衣（喂！）。大Guren的改装真是槽点满满，这要何等巨大的脑洞才能想到让机器人划桨渡海这种方式变成水陆两栖的改造啊233！镜头一转，我看到了真正的鱼雷——鱼驮着的水雷。敌袭哒！开打啦！这次是海军的对决，船与船，机体与机体。西蒙带着全村的希望弹射起飞，原来颜面还可以打水漂，这操作真时髦骚气，佩服佩服，会玩会玩。大Guren被跺脚失去动力，拖入水中，氪金玩家沉船啦！这可怎么办？没关系，尼亚发动大招新机鹿，西蒙马上打出chain技能马毛鹿，我们的钻头能破天，能入地，怎么就不能下海？阿蒂尼垂死挣扎绑架尼亚当肉盾，大姐你不知道动女一号主意是死亡FLAG吗？前女一号阳子立刻拔旗，十字炮决真酷炫，阿蒂尼你死的值啦，我们会记住你的，如果你的泳装能不是只活在幕间就更完美了。那个打不死的小强怎么还活着，你是杰利特的真传弟子吗？原来你就是命中注定的宿敌吗？大海航行靠舵手，划船无桨全靠浪。尼亚的头发被阳子两枪打崩了，我有种西尾式的幻肢痛……NOOOOOOOOOO!西尾老贼丧天良，我与长发共存亡！为什么在宅社的片场还要遭受这种酷刑！我不接受！
&#13;
剧情进入中盘，观影体验渐入佳境，两场BOSS战都干脆利索，但这一话整体的风格更欢脱一点，即使如此制作方还能把节奏气氛转换自如，不至于让前半段的自（shen）由（shi）发（zhi）挥（hun）破坏整体气氛。尼亚的头发、大Guren的脚、颜面的防水等细节也不忘交待，GJ！然而我还是更喜欢长发的尼亚，万分悲痛，不能接受，明晚停更！
&#13;
2018.9.1 第十三话 人不如猪
&#13;
海陆都打过了，空战不来就说不过去了，这一话真的成了讲空战。啊，尼亚留这发型太假小子了，先等等我要先把西尾老贼尸首拖出来再枪毙一次！尼亚要找工作，不过除了文武双全她好像什么都不会啊。厨房就厨房吧，可公主真的会下厨吗？罗修莫名病假，无所谓啦，反正输出都是西蒙打出来的。反派的母舰天降，没对空怎么办？当然是爆大和舰啦。西蒙和阳子搭档上机，还特意给大哥的遗物打个特写，这次看来是要解决阳子的心结了吧。啊，有只害兽钻进了阳子的欧派里，让我出手消灭它！反派输出了一轮就开始插旗，会玩不？西蒙对小怪说：你们都是我的翅膀啊！然后Guren-Lagann就变成鸟人了。维拉鲁怎么老是你，那个名字最长的四天王啊，难道你们还没意识到这人就是个雪亲王吗？维拉鲁见面就喊卡米那，我了解你基动的心情，可人民群众无不怀念大哥。两人一拍即合，决定为了给大哥报仇，先拆了母舰的动力舱再说。看不下去的BOSS终于跑出来处分内鬼，然而他又犯了动女人的大忌。提里奥·弗丁说过，我见过最高尚的兽人，也见过最卑劣的人类。维拉鲁的自尊心拯救了阳子和西蒙，但他该怎么面对螺旋王呢？面对维拉鲁“人类是什么”的质问，螺旋王和制作组给我们卖了个关子。西蒙温酒变鸟人，罗修吃饭变僵尸。尼亚，你果然是兽人一方派来的！
&#13;
这一话的最大看点依然是充满想象力的战斗，虽然没有激烈震撼的大场面，但空战的节奏感却非常好。Guren-Lagann制空格斗外加变身的画面浮夸豪放，有鬼泣的感觉。大Guren夕阳下的奔跑，是我逝去的青春。G社真是怎么拍怎么好看。阳子登机时屏幕显示她的头像，吃了饭后集体崩坏走样的众人特写等细节既有趣又细心。大决战一触即发，螺旋王的谜底也快揭晓，期待！
&#13;
2018.9.5 第十四、十五话 最速一话
&#13;
螺旋王和手下的鸟人王八一番玄学讨论，俨然造物者的姿态，我方一堆嘴炮战术，看这尿性这一话绝不是最终决战了。敌方航母是滑跃起飞，我方是弹射，这不用看了还打毛线。西蒙面对敌人的空军主力展示了他作为NT者的无穷天赋，螺旋一秒上百炮加自锁，开挂实锤啊。鸟人啊鸟人，你就算是王者段位也不能开着FLAG挑战挂哥哥呀。打完一套亢龙有悔的西蒙被对面围困，这时我方即插即用型NPC出场。西蒙说学会了我的运营只需要A过去，于是轻取鸟人。我瞥了一眼进度条，看来这一话要王八炖鸡了。王八冷笑着踩着鸡的爆炸刷了一波时髦值，便开始原地摇大——这么会装逼的都会被打死——西蒙智商上线决定攻下路，尼亚赶紧上好BUFF，萨满开嗜血，斩杀线全力DPS，过了！
&#13;
螺旋王出场，OP都被震慑下场，气势磅礴的王都变身成巨大颜面，这段真的有山崩地裂开天辟地的气势！大Gurren与之相比都犹如虫蚁一般渺小，西蒙驾机奋力一搏被弹灰一样随便打发。借着大Gurren的舍身一撞，西蒙终于突破了特佩林的厚厚防御，杀到螺旋王面前。尼亚也在最后一战毅然跳进西蒙怀中，和曾经的“父王”做个了断。啊，为什么看到这里会有种老父亲含泪送女儿出嫁的辛酸感呢。螺旋王从容不迫地开出自己的机体OVERLORD，这流线和紫黑色的涂装给人异形一般的美感。螺旋王一边虐西蒙一边刷时髦，顺便给后面的剧情留了伏线，西蒙大招被破，机体被毁，只剩小小的颜面，靠着无限的底力和强悍的信念硬是击破了OVERLORD，然而螺旋王本人的战力却完全不输机体。西蒙命悬一线被字面意义上吊打，但是——
&#13;
西蒙手上还有最后一把钻头！
&#13;
那把从村里一路带在身上，开启一切旅程和希望的钻头！这把小小的钻头，开启了Gurren的开关，救下了尼亚，钻破了囚禁全团的墙壁，逢凶化吉无往不利。这一次，它突破了螺旋王的身躯，万军从中取下了总帅的首级！
&#13;
后面如何我已经兴奋地看不进去了，这一话从头到尾都像风暴一般，猛烈、野性、气势磅礴。打斗、嘴炮、对白无一不是干脆潇洒，浑然一体，漂亮又层次鲜明，破阵冲撞的流星一击，机体互殴的见招拆招，钻头对决的针锋相对，肉搏战的绝地反击，看得我大气都不敢喘一口，拼到咬着最后一口气打出最后一拳，简直像是两个人的世界大战，从武装到牙齿打到只剩拳头，看得我都忘记了时间，反应过来时已经进入了ED，我才意识到自己活着，长出一口气。11话的感觉很棒，但15话才是我心目中的巅峰。剩下的我不想评论，这一话的震撼已经不允许我思考别的什么了，不知各位看官心中还有什么打戏能超越这一话的巅峰？
&#13;
2018.9.6 第十七话 一 转 气 场
&#13;
镜头一晃就是七年，长成大人的各位真是盛世美颜，我先舔为敬。不出意外，西蒙当上了人类的领袖，罗修则靠过人的头脑做了实际执政者。尼亚和西蒙感情平稳，走到一起也只是迟早的事情。阳子还是来去如风，一个人浪迹天涯去了，这样也好，她也很难安心享受卡米那牺牲换来的和平吧。大哥的雕像伫立在城市，护佑着已然车水马龙的城市。曾经的孩子成长为出色的战士，曾经的战士也有了自己的家庭，只有少数人还留恋着地下，在维拉鲁的领导下做着些微的抵抗。幸福而繁忙的每一天逐渐让人们忘记了战争，只有罗修等少数人还在调查着螺旋王最后留下的警告：第一百万个人类会从月球带来人类的毁灭。然而真相还来不及解开，第一百万个人类就诞生了。果然，螺旋王的警告不是胡言乱语。不明来历的飞行物突然出现在城市上空，与此同时尼亚的身体也产生异变。人类的科技完全无法击破敌人，最后还是西蒙出击破坏掉了正在毁灭城市的敌机。消失的尼亚突然出现在空中，用冰冷而机械的语调毫无感情地宣告反螺旋族要抹杀人类的宣言，她的脚下是燃烧的城市，残破的街道，绝望的人们。
&#13;
新的OP，新的ED，这一话的故事也换了新的风貌，好像随着主角们长大成人一样，多了些凝重和成熟的感觉。虽然前半段一直在描写和平的生活，罗修和西蒙对城市和战斗理念的冲突，螺旋王警告下日益临近的危机感却实在让人难以静下心来。突然出现的敌人和战斗也变得紧张严肃起来，着火的城市，倒塌的大楼，巨大的战力差都让人有种末日般的绝望感。习惯了前半段欢乐气息，后面也许要改换心情重新来过了。真的有点不习惯啊。
&#13;
2018.9.20 正篇完结 Lost in ash
&#13;
我是在一个深夜一口气将剩下的若干话看完的。整个后半程的故事，精神还是统一的，风格却完全变了。反螺旋族带来的绝望将整个舞台渲染成一片惨淡，西蒙从开国英雄一落千丈成为战争罪人，虽然这里的逻辑我是无法接受，但确实罗修的政治水准吊打西蒙乃至全团都没问题了。螺旋王复活成为吉祥物和百科大全，整个事件的真相浮出水面。罗修接管整个国家，下令全体人类避难。然而反螺旋族怎么可能给人类留后路。所以说啊，革命不彻底就是彻底不革命，罗修这右倾投降主义的帽子是摘不掉了。西蒙说的没错，罗修一直没有变，一直是那个地下村庄里不断放弃自我的少年，从些小的牺牲一步步退缩，直到放弃全部希望和抵抗，我想这就是楼里很多人对罗修毫无好感的原因。尼亚走了，地球即将毁灭，昔日的红莲团员反目成仇，曾经万人景仰的英雄和自己的战友站在审判场的一上一下，没有什么比这更让人绝望、更让人心酸了。但西蒙是不会放弃希望，停止抗争的。隐退的阳子横空出世，真正的红莲团员不会放弃战斗的希望。维拉鲁也被西蒙感化，拳头也是男人间的交流。Gurren也再次回应了西蒙的呼唤，红莲团的诸位，再次为了人类那命悬一线的希望，向宇宙深处出征吧！反螺旋族一步步展示出它们无边无垠的战力，但承载着全部时空全部螺旋生命种族的夙愿的Gurren-Lagann怎能屈服，达雅卡、巴库萨兄弟、奇坦……一个个战友倒下了，他们就像千万年里一次次挑战反螺旋族的勇士一样，把自己微小的生命化为一闪而过的爆炸的火花。看似徒劳的牺牲积累着，挣扎着，换来了唯一的、渺茫的机会，于是，那个男人依然像地下的那个少年一样，用钻头突破了天际，突破了宇宙，突破了时空，突破了宿命。
&#13;
然而，这并不是一个大团圆的Happy Ending。作为反螺旋族的造物，尼亚也在和平到来不久化为泡影。幸福到来的时刻，也是它离去的一刻。阳子回到了她隐居的小岛，直到老去。西蒙把伙伴和名誉都留在了身后，终其一生漂泊流浪。红莲团，他们的抗争与牺牲将成为传说，流传在每一个带着希望诞生的生命口中吧。
&#13;
全篇完结时我被深深的脱力感彻底占领，感觉故事完了，心里却怎么也缺了一块。制作没有问题，故事非常完整合理，合理到有些残酷。从第一话开始贯穿始终的主题精神，各种大大小小的伏笔和细节，主线支线人物的命运和身世都毫无遗漏地交代的清清楚楚，非常棒。决战部分更是真的实现了把次元时空浓缩在每一帧的效果，像置身宇宙风暴一样澎湃激烈。奇坦和阳子诀别的一吻，红莲团员们慷慨赴死的一幕幕都不禁让人洒泪动容。但这些都装不满我心里的那个大洞，婚礼现场尼亚的消失，就像灰姑娘的魔法过了十二点，猝不及防的浇醒一场幻梦，也补齐了最后一块拼图。人到中年的罗修在玻璃前背对着我们，眺望灯火闪烁的城市夜空，他能看到此刻孤身一人留在海岛，头发已是花白的阳子吗？他能看到那个身披褴褛，浪迹天涯的西蒙大叔吗？他能看到那些留在不知何处的时空，守望着人类的英雄的战友吗？
&#13;
——啊，我知道，这是最合理的结局，无可挑剔。
&#13;
可是，为什么不能再任性一些，再像前半段故事一样，多点傻瓜一样的欢乐呢？
&#13;
我迟迟不愿动笔，大概就是接受，却又不愿承认这个结局吧。
&#13;
FIN</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>deadog: </b><br>
<span>没弃坑，最近一周组会特别忙，D站第5话片源也挂了，我今天想办法看上再写一话，各位晚上见</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>自己顶一把，总算找到稳定的片源了</span><br>
</p><p><b>wyxneko: </b><br>
<span>同在补，到第8集才感觉好看。。。前面太2了。。。</span><br>
</p><p><b>fescn3: </b><br>
<span>其实第四话我觉得还好啊。第五第六话反而不喜欢。</span><br>
<span>其实基本上罗修的剧情我都不喜欢。虽然明白这种冲突是必要的，也深化了主题。但就是觉得不好看。特别是第三部的时候。</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>2018.7.20 てめえら全员汤あたりしやがれ！！</span><br>
<span>这一话又找回第4话那种无厘头的感觉了，还好剧情没那么乱来。不过百度找剧名时我倒发现百度百科里的剧名和实际观看时的不太一样啊，记得OP结束的字是“想看就看”？算了何必管那么多呢，就是要靠气势啊。</span><br>
<span>话说这标题看上去就是一股子**的感觉，充满了好奇心和性冲动的挑逗感，欧派也是男人的浪漫啊！清理了杂兵追击到奇怪的地方，喂这都8102年了怎么会有温泉这种东西！罗修果然是全队99%的智商所在吧。但是不泡温泉哪来的杀必死，没有人会拒绝福利，观众也不允许，难得这么多人凑一起女角到齐怎么可能不做福利回，不然就是标题欺诈了嘛，罗修你就乖乖进去吧。大哥你这打码方式真硬核，也不怕猪饿了随口吃份夜宵么。古有匡衡凿壁偷光，今有西蒙凿壁走光，在这一刻，西蒙就像《肖申克的救赎》里的安迪一样，用人性的光辉和毅力打通了禁锢自由的壁垒！然而大哥发现了更快捷的方式，喂，这是西蒙的雏菊吧，这果然还是一部HOMO番吧就在高潮时刻开打了，反派使出了真正的必死技——杀必死！我投降，此刻我和大哥一样忠实于自己内心的呐喊，五体投地！然而这根本不是步兵！反派似乎是捆绑系爱好者，这当然是好事，但是请各位仔细看好，这下作的布条宽度，到底怎么做的如此精细，一定是天才的色情裁缝大师！旋钮继续回转，带着我的荷尔蒙一起来来回回，直到那些布条终于解开的一刻——喂，妖妖灵吗，这里有套牌黑车！</span><br>
<span>啊，真是何等放肆暴走的一话，但关键的文戏也不逊色，忙里偷闲的加入了阳子对西蒙的评价，还有阳子和大哥的打情骂俏，简直就是猛张飞绣花一样的反差之美。节奏虽然无脑爽快，逻辑和角色还是自然流畅的，稳！</span><br>
</p><p><b>populareal: </b><br>
<span>说西蒙还不如小姑娘的有看过一半吗……</span><br>
</p><p><b>朝仓和美: </b><br>
<span>第五话有很多G社女角出来接客，流下了伤心的泪水</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>Dmitryeav: </b><br>
<span>还活着吗楼主</span><br>
<span>----发送自 OPPO OPPO A33,Android 5.1.1</span><br>
</p><p><b>良臣没有重谢: </b><br>
<span>楼主在这番即将开始展开的地方停了下来2333</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.2</span><br>
</p><p><b>轻见彻: </b><br>
<span>期待楼主更新第七集</span><br>
</p><p><b>走在路上: </b><br>
<span>@deadog 楼主，这帖子我收藏了哦，不要坑啊</span><br>
</p><p><b>纯氧: </b><br>
<span>楼主坑了？</span><br>
<span>敲碗等后续。上个月刚又看了遍剧场版</span><br>
</p><p><b>Rouya: </b><br>
<span>楼主别在神展开前头放弃了呀</span><br>
</p><p><b>6x6z6w: </b><br>
<span>催更LZ了</span><br>
</p><p><b>朝仓和美: </b><br>
<span>催更！楼主沉迷手游！</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>英吹四艇: </b><br>
<span>催更了，lz拖了一个月了</span><br>
</p><p><b>良臣没有重谢: </b><br>
<span>楼主？zaimua？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.2</span><br>
</p><p><b>leleq: </b><br>
<span>都散了吧 lz其实是演的已经演不下去了</span><br>
</p><p><b>Reimu853: </b><br>
<span>楼主弃番了！</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>不做太监，已更新78两话</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>诸位看官，第9话随笔已发，权当赔礼。今后每天更新，进度不定，请各位放心。</span><br>
</p><p><b>良臣没有重谢: </b><br>
<span>天降定律判断女一可还行，当时看天元的时候年轻的我甚至以为尼亚是路人</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.2</span><br>
</p><p><b>久井路路: </b><br>
<span>以前依稀记得贴吧争论过优子尼亚谁是女一来着，全篇播完三分之一才初次登场的女一确实是蛮少见的</span><br>
</p><p><b>久井路路: </b><br>
<span>顺便LZ的笔记，看起来还真是开心www</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>第十话已更</span><br>
</p><p><b>zjylyy: </b><br>
<span>看到更到第十话又去看了一遍十一话，太好看了，全片最燃</span><br>
</p><p><b>高达X魔王: </b><br>
<span>11话我他妈</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>11话！</span><br>
</p><p><b>云闻先: </b><br>
<span>别的不说,ep11肯定印象深刻,<Happily ever after>大概可以记一辈子.</span><br>
</p><p><b>朝仓和美: </b><br>
<span>真好看，我是说动画以及楼主的笔记。</span><br>
<span>没时间温习的我只能抽空看看这贴然后脑内放映</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>llysander: </b><br>
<span>最近刚好一口气看了一遍tv+剧场 , 渣画质分辨率靠脑修正那种</span><br>
<span>感受居然跟当年大不一样, 就像现在觉得剧场最后为加戏而加戏 , 一记裸脸冲击回到当年挖洞少年走上地面的初心是最燃的结局</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>第12话</span><br>
<span>西尾老贼你在吗？</span><br>
<span>buzai</span><br>
<span>cnm!</span><br>
</p><p><b>wwjwwgzhp: </b><br>
<span>楼主第六话有和谐版和非和谐版 非和谐版就是你百度到的那个标题“想看就看啊” 主题是偷窥优子她们洗澡。。和谐版有点忘了</span><br>
</p><p><b>云闻先: </b><br>
<span> 本帖最后由 云闻先 于 2018-8-31 13:44 编辑 </span><br>
<span>.....今石监督始终坚持「凡是一集完结的短篇，结尾一定要出现夕阳的啦！」於是便诞生了「ヨーコ在夕阳下帮ニア剪去长发」这一幕。但我们千万不能小看这一幕，因为这个画面早在『天元突破』开播的一年前就已经由负责故事板(Story Board、Image Board)的原画师菊地大辅亲自绘制完成。由此可知这个画面也堪称为重要剧情！只不过，今石监督此时竟吐起嘈来：才出场一个月的角色就要被剪头发，而且再3个礼拜之后的故事......她的头发又会变长了，这样子有意义吗？但秀发还是要剪的啦！</span><br>
<span>剧组自己都吐槽剪头发的事</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>JOJO，我不做人啦！教练，我想变猪！</span><br>
</p><p><b>hibc25311: </b><br>
<span>兄弟你這有意思照這步調應該是坑不了</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>14话来不及写啦，感觉略平淡了点，特别是空军司令简直菜的抠脚，明天会补上的</span><br>
</p><p><b>纯白花火: </b><br>
<span>女主登场算是个大转折</span><br>
</p><p><b>云闻先: </b><br>
<span>其实我一直有点在意一件事,优子有两首角色曲,但是妮娅好像并没有一首类似性质的角色歌...</span><br>
</p><p><b>wwjwwgzhp: </b><br>
<span>楼主竟然忍得住几天看一集 太沉得住气了</span><br>
</p><p><b>llysander: </b><br>
<span>至今记得大红脸的入水改造, 几乎跟它舰载机弹射方式一样记忆深刻</span><br>
<span>后半怒涛后最大区别是这些谐感消失了吧</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>wwjwwgzhp 发表于 2018-9-5 10:46</span><br>
<span>楼主竟然忍得住几天看一集 太沉得住气了</span><br>
<span>口味问题，热血番我很少会看的性急</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>llysander 发表于 2018-9-5 11:48</span><br>
<span>至今记得大红脸的入水改造, 几乎跟它舰载机弹射方式一样记忆深刻</span><br>
<span>后半怒涛后最大区别是这些谐感消失了吧 ...</span><br>
<span>其实这种热血无赖的感觉习惯了很好玩，比一直怼怼怼好看</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>十五话，目前心目中最高一话！</span><br>
</p><p><b>liangjiami: </b><br>
<span>后面还有更燃的，而且不止一话</span><br>
</p><p><b>朝仓和美: </b><br>
<span>单论打戏要超过15集的可能还只能最后一集了……</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.3</span><br>
</p><p><b>良臣没有重谢: </b><br>
<span>什么等超越天元15话？当然是天元25话啦！</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.2</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span> 本帖最后由 deadog 于 2018-9-7 00:00 编辑 </span><br>
<span>十七话，虽然有所准备但气氛突变一下还是有些不适应。啊，下一话会看到什么内容，心里真是又期待又忐忑</span><br>
</p><p><b>ajkkdcry: </b><br>
<span>deadog 发表于 2018-9-6 23:53</span><br>
<span>十七话，虽然有所准备但气氛突变一下还是有些不适应。啊，下一话会看到什么内容，心里真是又期待又忐忑 ...</span><br>
<span>lz不打算来个通宵10集连看么</span><br>
</p><p><b>不是很懂二次元: </b><br>
<span>deadog 发表于 2018-9-6 23:53</span><br>
<span>十七话，虽然有所准备但气氛突变一下还是有些不适应。啊，下一话会看到什么内容，心里真是又期待又忐忑 ...</span><br>
<span>我赞同楼上，最后几集很适合连看，不过现在还有点早。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1720494[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>天元突破补番随笔（剧透）2018.9.20 全剧终[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1720494-1-1.html</link>
      <description>天元突破补番随笔（剧透）2018.9.20 全剧终&#13;
 本帖最后由 deadog 于 2018-9-20 23:02 编辑 

先说两句题外的私话，算是背景补充吧。七月番没多少自己感兴趣的，想找一部没看过的老番补补档期。思索再三决定选择自己平时涉猎最少的热血番，那么第一个想到的名字就是《天元突破》了。之所以不看热血番，多半是因为我是个不可燃垃圾，很难被情绪和场面带节奏，总是喜欢往黑深残和写实题材钻。为了打破自己的偏见，也为了不错过每一部封神的作品，今石洋之先生我来了。
&#13;
2018.7.2 第一话 お前のドリルで天を突け！！
&#13;
上手就是银河星爆的大场面，不是倒叙就是点题吧。角色画风颇为粗犷写意，热血番看得少果然有点不习惯。声优调门真高，辛苦了，不过对我来说有点吵……然后剧情果然回到了新手村。压抑拥挤的地底村庄，日复一日没有任何变化和希望的单调生活，被讥笑和轻视的老实人主角，搞事聒噪渴望新鲜自由生活的马鹿带头大哥，都是熟悉的定势，但托监督的福，寥寥几笔就把这些交代的清楚鲜明，非常扎实老练。挖到了机甲，那么应该很快就有机会离开新人村了。百猪冲锋的一段令人喷饭，粗犷的画风立刻起了奇效，满溢着荒诞不经的张力和冲击感。人在地底住，BOSS天上来，还掉下个丰乳肥臀肥肠能打的优妹妹，节奏好快，我喜欢。啊，这屁股，这大腿，这奶子，我全都要！G社你们这帮老宅真懂人心，知道什么最好看什么最能调动荷尔蒙，对吧。主角团一通瞎JB操作果然没用，被BOSS按住摩擦，那么钻头也该出来了。于是接下来就到了震撼人心的突破地表直达云端的一幕，那种瞬间燃烧天际的感觉，大概就像小时候激动地盯着烟火冲上天空的一刻。啊，这荒芜干涸的大地，主角们的旅程大概会和它一样艰辛多舛吧。落地留个悬念，明天再来，补番不用等一周真是太好了。
&#13;
第一话没有太多的惊喜，但老辣激烈的叙事，粗犷爆裂的画面都展示了一部佳作以上的作品的品质，即使我并不太能进入节奏，也依然毫无走神的看完了。期待接下来的演出和故事。
&#13;
2018.7.3 第二话 俺が乗るって言ってんだ！！
&#13;
大战时刻主角机趴窝了，让人不得不在意这个机甲的动力设定。内向自卑型的主角不好写内心戏，想想西蒙在村里的地位，确实会是个怯场型选手，所以必须得有人生导师大哥带队。话说敌人的机甲也太随便了点，主角的也是大头娃娃一个，这番的机甲不会都是一头流吧，虽然该燃的地方是挺燃的，但一给特写总想笑。我不玩机战很想知道机战玩家们把这货编进队是怎样一种体验。优子的村子势力救场把敌人打瘫痪后爬出来个兽人？这画风一看就是前期送经验的杂兵势力啊。打完修整，顺便交代了一下背景，这个世界还真是意外的残酷，换个画风就可以把拳四郎搬过来了。卧槽这个声线……变态LGBT GEEK你好变态LGBT GEEK再见，求求小野坂大爷了，您一把年纪就别作妖了！卡米那你别光拔刀，倒是砍啊！还好有优子的福利治愈我受伤的感官。卡米那老爹好帅！让人想起路飞他爹了，会是一条伏笔吗？变态给主角机做保养了，是个亚撒西的浮莲子呢，可是我还是看着大头娃娃想笑怎么办。仇人见面分外眼红，西蒙你不应该先一钻头把杂兵清掉再开BOSS么，RPG的基本操作吧？果然跟着大哥加幸运减降智力。小BOSS被缴械了，大哥钻进去就悲剧了。文盲开机，讲究。等等，它动了，这是什么原理？这技能名虽然看上去土气但果然还是很土气，制作组你们玩的开心就好，毕竟男人就得靠气势，卡米那永远是我大哥！大战之后没福利，有点不开心。骷髅身份判明，感情您跟您儿子刚分开就挂了啊。
&#13;
这集信息量有点大，不过托戏谑夸张的风格的福，一点都没有说教感。我觉得热血番就像讲笑话一样，自己笑了别人还不笑就输了。难得可贵的是第二话这么密集的信息情感还能流畅自然的交代好，真是厉害。
&#13;
2018.7.4 第三话 颜が2つたあ生意気なッ！！
&#13;
这一话主角团完成了新人村的毕业任务，打赢了第一个帅气点的有脸BOSS，撒花庆祝！这一话节奏稍慢一些，还稍稍掺了点感情线，优子的感情刚刚提及就被强行按下，看的好急。西蒙还是关键时刻掉链子，非得让优子拿奶子特写说教个十几秒才肯发动，西蒙你绝对是故意的吧，这种脱戏的方式请节制，我家营养快线不多了……还好打戏十分出彩。BOSS使出各种姿势虐卡米那不带重样的，反正不到血皮不会玩是主角的惯用剧本嘛。不过这无脑硬来的合体真是看得我下巴都掉了下来，从那个角度和距离把西蒙插进去，卡米那你绝对物理和精神上都开了脑洞了吧！看来我早该放弃逻辑和思考了。合体后主角机好看多了，战斗力也爆表，就是那秃瓢脑袋看着还不顺眼。话音刚落就连BOSS的帽子都抢过来了，这是故意玩我吧？现在这样就是完全体了吗，以后还会有六神合体、战神金刚那样的多次串联不？超进化啥的也可以有嘛。打是打完了，就这样去敌人大本营真的大丈夫？这发展太快了点。算了，想太多就输了。拭目以待吧。
&#13;
看到第三话渐渐意识到自己姿势有点不对，因为这番真的就像卡米那一样不讲道理，到了需要逻辑啊合理性啊的地方就一口气钻下去，只要被热血马鹿的电波乖乖洗脑就够了。我也多少接受了这种模式，就好像雷普和纯爱的区别，硬来有硬来的快感（喂）。制作组玩的开心，那我也看个乐算了，管他那么多干甚。最后我确实有个不得不在意的地方，故事讲到现在卡米那无论戏份还是设定上都比西蒙更有主角相，不知后面会怎么把这种趋势扭转过来，我想一定是个精彩的故事。
&#13;
2018.7.5 第四话 颜が多けりゃ伟いのか!?
&#13;
楼里好多人都好奇我这一话会不会快进，答案是我没，但我是因为实在不知道该如何反应才没有快进。看这一话的时候，我的表情一直在与之间来回切换，满脑子都是“合体”两个字。这不是机战了，是基战啊！除了精神内核还是热血番，处处洋溢着基基基基gaygaygay的热情。完全放弃逻辑全凭气势的脱力的对话，豪放到就差在脸上写“我们就是不爱画了爱咋地咋地”的反派兽人，这种满不在乎的态度让我对动画业界产生了深深的怀疑……和敬佩。我上次有这种冲击感还是在看《日常》的时候，只不过《日常》我实在不对电波弃番了，这次我倒确实感到了制作方跟着动画里角色一起胡来的勇气，努力、信任、默契、义气，我在满满的基情的涂鸦里找到了这么几个字，应该不算我一厢情愿的理解，吧？
&#13;
不过说实话，真要一直按这一套搞下去我可真的会弃番了，偶尔玩玩可以，全是这样那业界就真的要完了，嗯。
&#13;
2018.7.13 第五话 俺にはさっぱりわからねえ！
&#13;
最近一周事情比较多，先给拖更道个歉，事实上我也确实忙的一话没补。这话整体上有种公路片里主角随着旅途渐远，气氛也渐入佳境的感觉。开场依然是优子和大哥打情骂俏放福利，大哥你怎么能骂女孩子屁股大呢？好好的热血番看出了好想急死你的心情。天塌地陷，出现了一个崭新世界，一个地下村子接着一个地下村子出现，不仅和外界隔绝村子间也不通往来，这果然是辐射里避难所的翻版吧？看完之后仔细一想疑点颇多：这么多村子互不联系，为什么能有如此统一的风格？村子里的人是怎么逃难到地下又封闭了出口的？地表原来的文明没有得到记录吗？当然这些都是看完这一话写随笔时才有闲心思考出来的，因为这一话实在是太好看了，看的时候根本顾不上来。罗修与祭司的组合刚好对应了大哥和西蒙这一对，看上去是能演对手戏的角色。少年虽然对祭司很虔敬，也拼命维护村里的信仰，但内心对颜面的好奇还是压抑不住的，他肯定会成为剧情的突破口吧。村里人数超过了极限，祭司抽签决定把多余的人送上地面，我当场就觉得这是个反派无误，恐怕那两个小孩也是被故意安排的吧。话音刚落祭司竟然当起了和事老，不知是心虚还是伪善，不过确实拉到了我和主角们的好感。又是天降颜面，二话不说开打合体！嗷嗷嗷！这合体！这镜头，真tm动感！这特效，真jb酷炫！这动作，真nm流畅！这音乐，真——没词了，真劲爆！教练我要学这合体！（教练：先去把第四话看一百遍啊啊啊！）且说那兽人正和主角交战正酣，冷不丁背后杀出一个平头！平头优势很大，平头A了上去，平头打出了GG！主角卖了队友击杀对面CARRY，太没良心了。什么？平头里面竟然是你，难道你也是骡子那样看着说明书就能开高达的天才驾驶员吗？好吧你不是，我又猜错了。不过这种起起落落擦肩而过的感觉确实不赖，剧情越发好看起来。打完之后祭司和罗修的一大段文戏总算是交待清了村子里信仰的内幕，情理之中的事情，祭司大叔我错怪你了，如此恶劣的条件下没有这样畸形的信仰，人心很容易就会暴走崩坏的吧。罗修离开村子向地面进发，留下了一堆谜团。祭司送他的书，地下村子深处的大型水道，村子里颜面的由来……事到如今只能期待以后的发展啦！
&#13;
好看，行云流水的一话！
&#13;
2018.7.20 てめえら全员汤あたりしやがれ！！
&#13;
这一话又找回第4话那种无厘头的感觉了，还好剧情没那么乱来。不过百度找剧名时我倒发现百度百科里的剧名和实际观看时的不太一样啊，记得OP结束的字是“想看就看”？算了何必管那么多呢，就是要靠气势啊。
&#13;
话说这标题看上去就是一股子**的感觉，充满了好奇心和性冲动的挑逗感，欧派也是男人的浪漫啊！清理了杂兵追击到奇怪的地方，喂这都8102年了怎么会有温泉这种东西！罗修果然是全队99%的智商所在吧。但是不泡温泉哪来的杀必死，没有人会拒绝福利，观众也不允许，难得这么多人凑一起女角到齐怎么可能不做福利回，不然就是标题欺诈了嘛，罗修你就乖乖进去吧。大哥你这打码方式真硬核，也不怕猪饿了随口吃份夜宵么。古有匡衡凿壁偷光，今有西蒙凿壁走光，在这一刻，西蒙就像《肖申克的救赎》里的安迪一样，用人性的光辉和毅力打通了禁锢自由的壁垒！然而大哥发现了更快捷的方式，喂，这是西蒙的雏菊吧，这果然还是一部HOMO番吧就在高潮时刻开打了，反派使出了真正的必死技——杀必死！我投降，此刻我和大哥一样忠实于自己内心的呐喊，五体投地！然而这根本不是步兵！反派似乎是捆绑系爱好者，这当然是好事，但是请各位仔细看好，这下作的布条宽度，到底怎么做的如此精细，一定是天才的色情裁缝大师！旋钮继续回转，带着我的荷尔蒙一起来来回回，直到那些布条终于解开的一刻——喂，妖妖灵吗，这里有套牌黑车！
&#13;
啊，真是何等放肆暴走的一话，但关键的文戏也不逊色，忙里偷闲的加入了阳子对西蒙的评价，还有阳子和大哥的打情骂俏，简直就是猛张飞绣花一样的反差之美。节奏虽然无脑爽快，逻辑和角色还是自然流畅的，稳！2018.8.27 7&amp;8话 
&#13;
首先道个歉，拖了这么久才继续写补番笔记。7&amp;8两话一个月前已经补了，但假期沉迷各种手游老游戏甚至黄油所以一直鸽到现在。我是不会弃番的，还请各位放心。
&#13;
7 8话一口气看完，我觉得自己就像那幅黑白特写一样有种燃烧殆尽的脱力感。快节奏的战斗里穿插着感情戏的飞跃，一波未平一波又起的战场变化，绝望到希望又到绝望的气氛转换都做的太棒了，浑身的温度跟着这些节奏上上下下，直到一个月后的今天提笔写字之时仍然能回味起看番时的感觉。我知道插满了FLAG的大哥总有这么一天，因为这个人物太纯粹而完美，作为主人公实在过于优秀，所以迟早会成为一个道标退场。但没想到这一刻来的这么快，这么不巧，这么猝不及防。和阳子的定情一吻，既让人喜悦两人终成眷属，又让人担心一边被石化的西蒙，再想到战斗之后的场景，实在是感慨万千。西蒙多多少少也成长了，知道了不管心情如何都有不得不做的事情，学会了扛起压力和责任，但对阳子注定没有结果的憧憬，也随着卡米那的突然离开，会变质成难以忍耐的伤痛吧。战斗升级成战争，西蒙刚刚开始成人，队伍刚刚拧成一股，大哥却这么匆匆忙忙走了，此时此刻何去何从啊。
&#13;
已经来不及遗憾卡米那的死了，战斗还在继续并且注定会更加困难，而西蒙和阳子以至整个军团受打击都是难以逾越的。西蒙虽然成长了，但此刻他是很难放下这份精神负担的，我实在不知道接下来谁会站到C位去带节奏，至少剧中的人们是来不及思考犹豫了。那么，让我替他们哀悼一下卡米那大哥吧：
&#13;
沉痛悼念革命领袖卡米那同志！
&#13;
今天，我们怀着沉重的心情，悼念伟大的无产阶级革命领袖卡米那同志的去世。
&#13;
卡米那同志的一生，是纯粹的一生。作为一个革命领袖，卡米那始终保持了与广大人民群众一致的爱好，毕生都在为广大人民谋福利、谋服务。他对欧派以及臀部的爱好，植根于他朴素的出身，而这种草根领袖的气质使得他总能站在观众的一方，时刻保持革命的先进性。在惊险的战场上，在短暂的休憩中，卡米那同志都牢记广大群众的根本需求，兢兢业业的追求福利场面。这是种纯粹的精神，这是种革命到底的精神，这是种时时刻刻为了人民的精神！
&#13;
卡米那同志的一生，是斗争的一生。有的人，甘于平庸而稳定的生活，甚至不惜与反动势力媾和，沦为剥削者的奴隶走狗。卡米那同志出身于革命家庭，自幼便受其父亲鼓舞，始终对广阔世界抱有憧憬和向往。这种朦胧的革命热忱使他始终坚持突破地下束缚，打破了村长等统治阶级的枷锁，成功打开了通往进步世界的道路。这份昂扬的斗争精神，也是卡米那同志革命乐观主义的源泉，感染着他身边每一个同旧世界和新敌人战斗的革命同志，时刻保持在正确的道路上不断斗争，不断前进。
&#13;
卡米那同志的一生，是光辉的一生。卡米那同志没有高深的革命理论，也没有伟大的家世血统，更没有某些传说里与生俱来的神力天赋，然而正是这样一个平凡的普通人，却具有仿佛神明偶像一样光辉纯净的力量。卡米那同志所到之处，人人都洋溢着革命胜利的喜悦，卡米那同志所见之敌，都是革命之路上或大或小的战利品，卡米那同志所说之语，都是照亮革命者迷雾困境的曙光。今天的番剧中的无数的主角们，有的在扮猪吃老虎，有的在无病故作呻吟，有的凭着老本和禀赋作威作福无所不为，他们强大吗？是的，他们强大，却不伟大，平凡才是伟大，朴素即是光辉。卡米那同志平凡而朴素的一生，正是对伟大和光辉的最佳诠释！
&#13;
此刻的我们，已经没有语言可以表达对敬爱的革命老大哥卡米那同志的逝世，心中的沉痛。让我们集体默哀半分钟，告别卡米那同志，追忆其纯粹、斗争、光辉的一生！
&#13;
2018.8.27 第九话 吃饭睡觉虐西蒙
&#13;
不出所料的文戏和苦情戏。环境是雨天，镜头也阴暗的骇人，没有人的表情是轻松的，阳子表现的还算坚强，西蒙这样已经是十足的怨妇了，不过前面给出的信息足够让人理解他的变化，唉不必多说了，还是先默哀大哥吧……罗修在这群人里算是最理智的了，然而这种设定天生就没有领袖的命啊。这么下去整个军团都会散架的呀。西蒙在无可奈何的气氛中向着崩坏一路飞奔，连机体都开始无法驾驭，啊我熟悉这套路，先是向周围撒气，然后人际彻底孤立，最后整个人都颓废掉，在这么下去可真要变成真嗣了。然而在这关键的时刻敌人却派出了大将，四天王的第五人呢？反派BOSS发出了哲学的感喟，为什么你要这么在意人类呢？杂兵战中落魄的西蒙不如鸡，被反派追出去三条街，然后直接暴走坠崖，我是不担心你会死，就看这一摔能不能遇到什么世外高人点拨你一番啦西蒙。小兵扔了东西，悟空你又乱扔东西了，砸坏花花草草怎么办？咦，还真是月光宝盒啊，西蒙你的钻头是万能钥匙么，什么都能开！绝世美女，点击就送！箱子打开，只活在OP中的女二终于上线了——啊，不对，按照天降定律这应该是女一了吧。这么漂亮的美女怎么会被敌方杂兵丢出来呢。西蒙被天然呆调戏得面红耳赤，一看就是一见钟情啊，看来拯救世界和主角的任务就得交给我们这位新登场的女角了。一番周折把仙女接回家，七嘴八舌交代了身世，这是哪门子的大小姐，竟然如此不食人间烟火。人类世界都如此艰辛了，还有这么与世无争的温室。你爸爸该不会是……BOSS登场，小仙女的反应足够给出答案了。好嘛，官二代啊，明日在两军阵前，妾身只需一席话语，断叫阿蒂尼拱手而降，螺旋王军不战自退。问题是，你爹都把你赶出来了，真当自己是大小姐啦。
&#13;
虽说是文戏过渡回，但这一话依然动态十足，前半段阴暗的光影与后半段雨停的阳光形成截然对比，西蒙的挣扎与焦躁也看的人静不下心，不同人的悲伤、急躁、怀疑、动摇，也忙里偷闲交代了出来，把本来缓慢的空白填充起来，不至于节奏慢的无聊。说回剧情，能打开卡米那死后军团停滞不前的局面的，也只有军团以外的人，也就是新晋登场的新女主角了。她的身世，她父亲螺旋王的过去，未来两股势力是否会互相理解，我的想象力就无能为力了。
&#13;
2018.8.28 第十话 你是拉妖在世吧
&#13;
紧接上一话，王司徒真的把孔明说退兵了！尼亚你这自来熟的脾气和人畜无害的光环，还有半路出场就正宫全开的架势，妥妥的拉克丝了。审问敌国公主？哎哟这个不错，皮鞭木马上起来！上当了，你们这是审问吗，不要给本子丢人啊喂！尼亚试图引导西蒙，可惜被阳子横插一嘴，哎呀大姐您就放弃吧，再这么妨碍主角组谈恋爱小心变成隔壁片场女二哟。不过说实话，这时候的尼亚确实没什么立场说卡米那的事，毕竟想明白和行动起来是两码事，感情的浓度确实需要时间来稀释，这才是人心那。阿蒂尼又来了，这次就算你是拉妖嘴炮也不管用了。不过您这洗脑功力真是强啊，直接把反派说到暴走直接就要下手杀人。嗯，挺好，起码不会出现最糟糕的相互理解的走向，赞一个。且说这边厢尼亚临危不乱，使出段王爷祖传的一阳指，内劲澎湃，呼呼风生。那边厢阳子一声枪响，送来援兵（尼亚：看我手势行事）。军中一员蓝袍小将冲在阵前甚是显眼，却是没了坐骑的西蒙是也。那魔将阿蒂尼虽有惊天动地的本事，也是双拳难敌四手难以施展，人类又祭出大红莲法宝，一时危在旦夕。说时迟那时快，比拉鲁在最后时刻杀出，和阿蒂尼二人堪堪逃生。两条负犬不敢回营，悻悻离去，恐成后患啊。战罢，西蒙因无法启动Lagan，更是一蹶不振，尼亚却因西蒙方才赤手空拳就冲出战阵的表现，更添了一份好感。正是：生死无情虽难堪，莫使佳人空喜欢。
&#13;
看完插句题外话，点评一下一直没提到的声优的感受。尼亚的CV原来是福井裕佳梨，当初记住这个名字还是靠秋之回忆想君里的黑须彼方，那个软软的带磁性的声音非常有辨识度，虽然我觉得和彼方的气质是有点不符。这里的选角就很合适了，既有大小姐不谙世事的天真感，又有柔中带刚的坚强的温柔的质感。我虽然不是声优控，但真心觉得这是本片CV方面大方向上最大的亮点。另外西蒙演绎低潮期的声线也很让人入戏，阳子的声优感觉挺稳的，有种不动声色的老戏骨的味道。本话讲的都是水到渠成的剧情发展，没有特别意外的反转，值得庆幸的是没有出现相互理解的桥段，保持了简洁单纯的走向。尼亚的来历成了最大的谜团，毕竟螺旋王可是以灭绝人类为己任，毫无怜悯的魔王，这么个大反派教出一个通情达理悲天悯人的女儿，怎么都想不通啊。西蒙和阳子还是陷在卡米那的悲伤里，后面尼亚要怎么引导两人走出来，也是令人期待的处理。这次的打戏篇幅偏少，毕竟7、8话燃烧了那么多的经费，该说的嘴炮也都说了，该打的前哨战也都打了，大战请赶紧来吧。
&#13;
2018.8.29 第十一话 钻头岂是泥中物
&#13;
嗷嗷嗷嗷，我TM吹爆，吹爆这一话啊。从细节到全局，从短线到长线，没有死角的燃烧，无可挑剔的收束！大哥最后的波纹，尼亚点睛的告别，已经没有什么能够阻止这一话突破天际了。明明文戏那么多，明明是情理之中的发展，为什么能做的这么好看，这么舒服，为什么？!我的心目中出现了一个内心住着孔明的张飞，他能在水泄不通的八阵图中耍出大开大合的武艺，看似随意的眼花缭乱，打完却是严丝合缝的起承转合。过瘾，舒坦！
&#13;
敌人的智将出动，但教科书级的棒读实在让人怀疑其智商。奇坦一时口快说出大哥的名字，全团士气-20，果然到现在大家还是走不出失去大哥的阴影。更不要说已经幽闭起来的西蒙了。全员被关，万策尽啊！尼亚也被单独带走，但她走之前放出了最关键的嘴炮，毕竟你喜欢的是为你出生入死一马当先的西蒙啊。是的，为了马毛鹿你的运命的彼女，新机鹿自分吧，西蒙！这是连大哥都不能实现的役命，就交给你了。当所有人挣扎到绝望时，西蒙终于找到了他存在的意义，借着阳子的回忆，卡米那对西蒙的评价和鼓励，两人真正的羁绊终于得以全部展现：点满了cha的卡米那和点满了vit的西蒙惺惺相惜，相互扶持着共同追寻地上自由的世界。Lagann也感应到了西蒙的觉醒，主动钻破地面来到西蒙面前，这到底是何等神奇的机体！然而没有时间在意细节，尼亚的身世也被揭开，她根本不是真正的公主，只是螺旋王消遣用的人偶，已经被当做弃子，眼看就要被处分掉。危急时刻西蒙驾着Lagann英雄救美，这就是爱啊，这就是互相天降的王道气场啊！西蒙王霸之气全开，向天再借五百年发出王道宣言，然后一记大招A掉BOSS的机体。打完此战，西蒙已经深入人心，成功上位团长。尼亚来到了最初她被抛弃的地方，也是她真正人生开始的地方，埋葬了那些终其一生都不知何为人生与自我的“公主”前辈。西蒙不再是大哥背后犹豫自卑的小子，尼亚也不再是温室中任人摆布的玩偶，他们都有美好光明的前途。
&#13;
我是第一次见识到这么燃的文戏，这一话在方方面面都值得高光。尼亚的身世一霎时让人穿越到小圆的片场，童话绘本一样的处理与残酷的现实令人动容；西蒙一人背对全世界默默挖掘的样子，和地上闪光的渣土，照亮了每一个团员，也照亮了屏幕前的我；阳子的回忆，卡米那的自白，尼亚的鼓励将不同时空的心情融合起来，感人至深，一扫我对西蒙的成见；西蒙神兵出世，人却是灰头土脸，细节做得极讲究；尼亚毫不嫌弃，一头扑入怀中的场面使人莞尔一笑，也是满满的温情；战后的尼亚埋葬了过去的公主们，又是满满的温情，也方便交待尼亚的成长。作画我不懂，但尼亚与西蒙分别的分镜，西蒙挖掘囚牢始终不给正脸的处理，西蒙的王道宣言，都是考究的名场面吧。套路但不俗套，随性而不随意，能做到这份上，后面哪怕再怎么砸怎么喂屎，洒家也是值了。2018.8.30 第十二话 西尾老贼你给我出来！
&#13;
大海！泳装！福利！阳子！哎好像不太对……这大妈一样的泳衣是怎么回事？我不接受！
&#13;
由于前半程气氛节奏都比较轻松，制作组又开始放飞自我。绅士之魂与乙女的矜持上演着火热朝天的马鹿喧哗，活生生的搞笑番啊。真是辛苦声优，阳子都吼到破音了，CV是发自真心的不认同吧。不过这欧派真的没有刻意画小？尼亚的泳装真是清纯，我要是有女儿一定要给她买一身这样的泳衣（FBI warning），要是儿子就给他女装穿这身泳衣（喂！）。大Guren的改装真是槽点满满，这要何等巨大的脑洞才能想到让机器人划桨渡海这种方式变成水陆两栖的改造啊233！镜头一转，我看到了真正的鱼雷——鱼驮着的水雷。敌袭哒！开打啦！这次是海军的对决，船与船，机体与机体。西蒙带着全村的希望弹射起飞，原来颜面还可以打水漂，这操作真时髦骚气，佩服佩服，会玩会玩。大Guren被跺脚失去动力，拖入水中，氪金玩家沉船啦！这可怎么办？没关系，尼亚发动大招新机鹿，西蒙马上打出chain技能马毛鹿，我们的钻头能破天，能入地，怎么就不能下海？阿蒂尼垂死挣扎绑架尼亚当肉盾，大姐你不知道动女一号主意是死亡FLAG吗？前女一号阳子立刻拔旗，十字炮决真酷炫，阿蒂尼你死的值啦，我们会记住你的，如果你的泳装能不是只活在幕间就更完美了。那个打不死的小强怎么还活着，你是杰利特的真传弟子吗？原来你就是命中注定的宿敌吗？大海航行靠舵手，划船无桨全靠浪。尼亚的头发被阳子两枪打崩了，我有种西尾式的幻肢痛……NOOOOOOOOOO!西尾老贼丧天良，我与长发共存亡！为什么在宅社的片场还要遭受这种酷刑！我不接受！
&#13;
剧情进入中盘，观影体验渐入佳境，两场BOSS战都干脆利索，但这一话整体的风格更欢脱一点，即使如此制作方还能把节奏气氛转换自如，不至于让前半段的自（shen）由（shi）发（zhi）挥（hun）破坏整体气氛。尼亚的头发、大Guren的脚、颜面的防水等细节也不忘交待，GJ！然而我还是更喜欢长发的尼亚，万分悲痛，不能接受，明晚停更！
&#13;
2018.9.1 第十三话 人不如猪
&#13;
海陆都打过了，空战不来就说不过去了，这一话真的成了讲空战。啊，尼亚留这发型太假小子了，先等等我要先把西尾老贼尸首拖出来再枪毙一次！尼亚要找工作，不过除了文武双全她好像什么都不会啊。厨房就厨房吧，可公主真的会下厨吗？罗修莫名病假，无所谓啦，反正输出都是西蒙打出来的。反派的母舰天降，没对空怎么办？当然是爆大和舰啦。西蒙和阳子搭档上机，还特意给大哥的遗物打个特写，这次看来是要解决阳子的心结了吧。啊，有只害兽钻进了阳子的欧派里，让我出手消灭它！反派输出了一轮就开始插旗，会玩不？西蒙对小怪说：你们都是我的翅膀啊！然后Guren-Lagann就变成鸟人了。维拉鲁怎么老是你，那个名字最长的四天王啊，难道你们还没意识到这人就是个雪亲王吗？维拉鲁见面就喊卡米那，我了解你基动的心情，可人民群众无不怀念大哥。两人一拍即合，决定为了给大哥报仇，先拆了母舰的动力舱再说。看不下去的BOSS终于跑出来处分内鬼，然而他又犯了动女人的大忌。提里奥·弗丁说过，我见过最高尚的兽人，也见过最卑劣的人类。维拉鲁的自尊心拯救了阳子和西蒙，但他该怎么面对螺旋王呢？面对维拉鲁“人类是什么”的质问，螺旋王和制作组给我们卖了个关子。西蒙温酒变鸟人，罗修吃饭变僵尸。尼亚，你果然是兽人一方派来的！
&#13;
这一话的最大看点依然是充满想象力的战斗，虽然没有激烈震撼的大场面，但空战的节奏感却非常好。Guren-Lagann制空格斗外加变身的画面浮夸豪放，有鬼泣的感觉。大Guren夕阳下的奔跑，是我逝去的青春。G社真是怎么拍怎么好看。阳子登机时屏幕显示她的头像，吃了饭后集体崩坏走样的众人特写等细节既有趣又细心。大决战一触即发，螺旋王的谜底也快揭晓，期待！
&#13;
2018.9.5 第十四、十五话 最速一话
&#13;
螺旋王和手下的鸟人王八一番玄学讨论，俨然造物者的姿态，我方一堆嘴炮战术，看这尿性这一话绝不是最终决战了。敌方航母是滑跃起飞，我方是弹射，这不用看了还打毛线。西蒙面对敌人的空军主力展示了他作为NT者的无穷天赋，螺旋一秒上百炮加自锁，开挂实锤啊。鸟人啊鸟人，你就算是王者段位也不能开着FLAG挑战挂哥哥呀。打完一套亢龙有悔的西蒙被对面围困，这时我方即插即用型NPC出场。西蒙说学会了我的运营只需要A过去，于是轻取鸟人。我瞥了一眼进度条，看来这一话要王八炖鸡了。王八冷笑着踩着鸡的爆炸刷了一波时髦值，便开始原地摇大——这么会装逼的都会被打死——西蒙智商上线决定攻下路，尼亚赶紧上好BUFF，萨满开嗜血，斩杀线全力DPS，过了！
&#13;
螺旋王出场，OP都被震慑下场，气势磅礴的王都变身成巨大颜面，这段真的有山崩地裂开天辟地的气势！大Gurren与之相比都犹如虫蚁一般渺小，西蒙驾机奋力一搏被弹灰一样随便打发。借着大Gurren的舍身一撞，西蒙终于突破了特佩林的厚厚防御，杀到螺旋王面前。尼亚也在最后一战毅然跳进西蒙怀中，和曾经的“父王”做个了断。啊，为什么看到这里会有种老父亲含泪送女儿出嫁的辛酸感呢。螺旋王从容不迫地开出自己的机体OVERLORD，这流线和紫黑色的涂装给人异形一般的美感。螺旋王一边虐西蒙一边刷时髦，顺便给后面的剧情留了伏线，西蒙大招被破，机体被毁，只剩小小的颜面，靠着无限的底力和强悍的信念硬是击破了OVERLORD，然而螺旋王本人的战力却完全不输机体。西蒙命悬一线被字面意义上吊打，但是——
&#13;
西蒙手上还有最后一把钻头！
&#13;
那把从村里一路带在身上，开启一切旅程和希望的钻头！这把小小的钻头，开启了Gurren的开关，救下了尼亚，钻破了囚禁全团的墙壁，逢凶化吉无往不利。这一次，它突破了螺旋王的身躯，万军从中取下了总帅的首级！
&#13;
后面如何我已经兴奋地看不进去了，这一话从头到尾都像风暴一般，猛烈、野性、气势磅礴。打斗、嘴炮、对白无一不是干脆潇洒，浑然一体，漂亮又层次鲜明，破阵冲撞的流星一击，机体互殴的见招拆招，钻头对决的针锋相对，肉搏战的绝地反击，看得我大气都不敢喘一口，拼到咬着最后一口气打出最后一拳，简直像是两个人的世界大战，从武装到牙齿打到只剩拳头，看得我都忘记了时间，反应过来时已经进入了ED，我才意识到自己活着，长出一口气。11话的感觉很棒，但15话才是我心目中的巅峰。剩下的我不想评论，这一话的震撼已经不允许我思考别的什么了，不知各位看官心中还有什么打戏能超越这一话的巅峰？
&#13;
2018.9.6 第十七话 一 转 气 场
&#13;
镜头一晃就是七年，长成大人的各位真是盛世美颜，我先舔为敬。不出意外，西蒙当上了人类的领袖，罗修则靠过人的头脑做了实际执政者。尼亚和西蒙感情平稳，走到一起也只是迟早的事情。阳子还是来去如风，一个人浪迹天涯去了，这样也好，她也很难安心享受卡米那牺牲换来的和平吧。大哥的雕像伫立在城市，护佑着已然车水马龙的城市。曾经的孩子成长为出色的战士，曾经的战士也有了自己的家庭，只有少数人还留恋着地下，在维拉鲁的领导下做着些微的抵抗。幸福而繁忙的每一天逐渐让人们忘记了战争，只有罗修等少数人还在调查着螺旋王最后留下的警告：第一百万个人类会从月球带来人类的毁灭。然而真相还来不及解开，第一百万个人类就诞生了。果然，螺旋王的警告不是胡言乱语。不明来历的飞行物突然出现在城市上空，与此同时尼亚的身体也产生异变。人类的科技完全无法击破敌人，最后还是西蒙出击破坏掉了正在毁灭城市的敌机。消失的尼亚突然出现在空中，用冰冷而机械的语调毫无感情地宣告反螺旋族要抹杀人类的宣言，她的脚下是燃烧的城市，残破的街道，绝望的人们。
&#13;
新的OP，新的ED，这一话的故事也换了新的风貌，好像随着主角们长大成人一样，多了些凝重和成熟的感觉。虽然前半段一直在描写和平的生活，罗修和西蒙对城市和战斗理念的冲突，螺旋王警告下日益临近的危机感却实在让人难以静下心来。突然出现的敌人和战斗也变得紧张严肃起来，着火的城市，倒塌的大楼，巨大的战力差都让人有种末日般的绝望感。习惯了前半段欢乐气息，后面也许要改换心情重新来过了。真的有点不习惯啊。
&#13;
2018.9.20 正篇完结 Lost in ash
&#13;
我是在一个深夜一口气将剩下的若干话看完的。整个后半程的故事，精神还是统一的，风格却完全变了。反螺旋族带来的绝望将整个舞台渲染成一片惨淡，西蒙从开国英雄一落千丈成为战争罪人，虽然这里的逻辑我是无法接受，但确实罗修的政治水准吊打西蒙乃至全团都没问题了。螺旋王复活成为吉祥物和百科大全，整个事件的真相浮出水面。罗修接管整个国家，下令全体人类避难。然而反螺旋族怎么可能给人类留后路。所以说啊，革命不彻底就是彻底不革命，罗修这右倾投降主义的帽子是摘不掉了。西蒙说的没错，罗修一直没有变，一直是那个地下村庄里不断放弃自我的少年，从些小的牺牲一步步退缩，直到放弃全部希望和抵抗，我想这就是楼里很多人对罗修毫无好感的原因。尼亚走了，地球即将毁灭，昔日的红莲团员反目成仇，曾经万人景仰的英雄和自己的战友站在审判场的一上一下，没有什么比这更让人绝望、更让人心酸了。但西蒙是不会放弃希望，停止抗争的。隐退的阳子横空出世，真正的红莲团员不会放弃战斗的希望。维拉鲁也被西蒙感化，拳头也是男人间的交流。Gurren也再次回应了西蒙的呼唤，红莲团的诸位，再次为了人类那命悬一线的希望，向宇宙深处出征吧！反螺旋族一步步展示出它们无边无垠的战力，但承载着全部时空全部螺旋生命种族的夙愿的Gurren-Lagann怎能屈服，达雅卡、巴库萨兄弟、奇坦……一个个战友倒下了，他们就像千万年里一次次挑战反螺旋族的勇士一样，把自己微小的生命化为一闪而过的爆炸的火花。看似徒劳的牺牲积累着，挣扎着，换来了唯一的、渺茫的机会，于是，那个男人依然像地下的那个少年一样，用钻头突破了天际，突破了宇宙，突破了时空，突破了宿命。
&#13;
然而，这并不是一个大团圆的Happy Ending。作为反螺旋族的造物，尼亚也在和平到来不久化为泡影。幸福到来的时刻，也是它离去的一刻。阳子回到了她隐居的小岛，直到老去。西蒙把伙伴和名誉都留在了身后，终其一生漂泊流浪。红莲团，他们的抗争与牺牲将成为传说，流传在每一个带着希望诞生的生命口中吧。
&#13;
全篇完结时我被深深的脱力感彻底占领，感觉故事完了，心里却怎么也缺了一块。制作没有问题，故事非常完整合理，合理到有些残酷。从第一话开始贯穿始终的主题精神，各种大大小小的伏笔和细节，主线支线人物的命运和身世都毫无遗漏地交代的清清楚楚，非常棒。决战部分更是真的实现了把次元时空浓缩在每一帧的效果，像置身宇宙风暴一样澎湃激烈。奇坦和阳子诀别的一吻，红莲团员们慷慨赴死的一幕幕都不禁让人洒泪动容。但这些都装不满我心里的那个大洞，婚礼现场尼亚的消失，就像灰姑娘的魔法过了十二点，猝不及防的浇醒一场幻梦，也补齐了最后一块拼图。人到中年的罗修在玻璃前背对着我们，眺望灯火闪烁的城市夜空，他能看到此刻孤身一人留在海岛，头发已是花白的阳子吗？他能看到那个身披褴褛，浪迹天涯的西蒙大叔吗？他能看到那些留在不知何处的时空，守望着人类的英雄的战友吗？
&#13;
——啊，我知道，这是最合理的结局，无可挑剔。
&#13;
可是，为什么不能再任性一些，再像前半段故事一样，多点傻瓜一样的欢乐呢？
&#13;
我迟迟不愿动笔，大概就是接受，却又不愿承认这个结局吧。
&#13;
FIN</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>deadog: </b><br>
<span>天元突破补番随笔（剧透）2018.9.20 全剧终</span><br>
<span> 本帖最后由 deadog 于 2018-9-20 23:02 编辑 </span><br>
<span>先说两句题外的私话，算是背景补充吧。七月番没多少自己感兴趣的，想找一部没看过的老番补补档期。思索再三决定选择自己平时涉猎最少的热血番，那么第一个想到的名字就是《天元突破》了。之所以不看热血番，多半是因为我是个不可燃垃圾，很难被情绪和场面带节奏，总是喜欢往黑深残和写实题材钻。为了打破自己的偏见，也为了不错过每一部封神的作品，今石洋之先生我来了。</span><br>
<span>2018.7.2 第一话 お前のドリルで天を突け！！</span><br>
<span>上手就是银河星爆的大场面，不是倒叙就是点题吧。角色画风颇为粗犷写意，热血番看得少果然有点不习惯。声优调门真高，辛苦了，不过对我来说有点吵……然后剧情果然回到了新手村。压抑拥挤的地底村庄，日复一日没有任何变化和希望的单调生活，被讥笑和轻视的老实人主角，搞事聒噪渴望新鲜自由生活的马鹿带头大哥，都是熟悉的定势，但托监督的福，寥寥几笔就把这些交代的清楚鲜明，非常扎实老练。挖到了机甲，那么应该很快就有机会离开新人村了。百猪冲锋的一段令人喷饭，粗犷的画风立刻起了奇效，满溢着荒诞不经的张力和冲击感。人在地底住，BOSS天上来，还掉下个丰乳肥臀肥肠能打的优妹妹，节奏好快，我喜欢。啊，这屁股，这大腿，这奶子，我全都要！G社你们这帮老宅真懂人心，知道什么最好看什么最能调动荷尔蒙，对吧。主角团一通瞎JB操作果然没用，被BOSS按住摩擦，那么钻头也该出来了。于是接下来就到了震撼人心的突破地表直达云端的一幕，那种瞬间燃烧天际的感觉，大概就像小时候激动地盯着烟火冲上天空的一刻。啊，这荒芜干涸的大地，主角们的旅程大概会和它一样艰辛多舛吧。落地留个悬念，明天再来，补番不用等一周真是太好了。</span><br>
<span>第一话没有太多的惊喜，但老辣激烈的叙事，粗犷爆裂的画面都展示了一部佳作以上的作品的品质，即使我并不太能进入节奏，也依然毫无走神的看完了。期待接下来的演出和故事。</span><br>
<span>2018.7.3 第二话 俺が乗るって言ってんだ！！</span><br>
<span>大战时刻主角机趴窝了，让人不得不在意这个机甲的动力设定。内向自卑型的主角不好写内心戏，想想西蒙在村里的地位，确实会是个怯场型选手，所以必须得有人生导师大哥带队。话说敌人的机甲也太随便了点，主角的也是大头娃娃一个，这番的机甲不会都是一头流吧，虽然该燃的地方是挺燃的，但一给特写总想笑。我不玩机战很想知道机战玩家们把这货编进队是怎样一种体验。优子的村子势力救场把敌人打瘫痪后爬出来个兽人？这画风一看就是前期送经验的杂兵势力啊。打完修整，顺便交代了一下背景，这个世界还真是意外的残酷，换个画风就可以把拳四郎搬过来了。卧槽这个声线……变态LGBT GEEK你好变态LGBT GEEK再见，求求小野坂大爷了，您一把年纪就别作妖了！卡米那你别光拔刀，倒是砍啊！还好有优子的福利治愈我受伤的感官。卡米那老爹好帅！让人想起路飞他爹了，会是一条伏笔吗？变态给主角机做保养了，是个亚撒西的浮莲子呢，可是我还是看着大头娃娃想笑怎么办。仇人见面分外眼红，西蒙你不应该先一钻头把杂兵清掉再开BOSS么，RPG的基本操作吧？果然跟着大哥加幸运减降智力。小BOSS被缴械了，大哥钻进去就悲剧了。文盲开机，讲究。等等，它动了，这是什么原理？这技能名虽然看上去土气但果然还是很土气，制作组你们玩的开心就好，毕竟男人就得靠气势，卡米那永远是我大哥！大战之后没福利，有点不开心。骷髅身份判明，感情您跟您儿子刚分开就挂了啊。</span><br>
<span>这集信息量有点大，不过托戏谑夸张的风格的福，一点都没有说教感。我觉得热血番就像讲笑话一样，自己笑了别人还不笑就输了。难得可贵的是第二话这么密集的信息情感还能流畅自然的交代好，真是厉害。</span><br>
<span>2018.7.4 第三话 颜が2つたあ生意気なッ！！</span><br>
<span>这一话主角团完成了新人村的毕业任务，打赢了第一个帅气点的有脸BOSS，撒花庆祝！这一话节奏稍慢一些，还稍稍掺了点感情线，优子的感情刚刚提及就被强行按下，看的好急。西蒙还是关键时刻掉链子，非得让优子拿奶子特写说教个十几秒才肯发动，西蒙你绝对是故意的吧，这种脱戏的方式请节制，我家营养快线不多了……还好打戏十分出彩。BOSS使出各种姿势虐卡米那不带重样的，反正不到血皮不会玩是主角的惯用剧本嘛。不过这无脑硬来的合体真是看得我下巴都掉了下来，从那个角度和距离把西蒙插进去，卡米那你绝对物理和精神上都开了脑洞了吧！看来我早该放弃逻辑和思考了。合体后主角机好看多了，战斗力也爆表，就是那秃瓢脑袋看着还不顺眼。话音刚落就连BOSS的帽子都抢过来了，这是故意玩我吧？现在这样就是完全体了吗，以后还会有六神合体、战神金刚那样的多次串联不？超进化啥的也可以有嘛。打是打完了，就这样去敌人大本营真的大丈夫？这发展太快了点。算了，想太多就输了。拭目以待吧。</span><br>
<span>看到第三话渐渐意识到自己姿势有点不对，因为这番真的就像卡米那一样不讲道理，到了需要逻辑啊合理性啊的地方就一口气钻下去，只要被热血马鹿的电波乖乖洗脑就够了。我也多少接受了这种模式，就好像雷普和纯爱的区别，硬来有硬来的快感（喂）。制作组玩的开心，那我也看个乐算了，管他那么多干甚。最后我确实有个不得不在意的地方，故事讲到现在卡米那无论戏份还是设定上都比西蒙更有主角相，不知后面会怎么把这种趋势扭转过来，我想一定是个精彩的故事。</span><br>
<span>2018.7.5 第四话 颜が多けりゃ伟いのか!?</span><br>
<span>楼里好多人都好奇我这一话会不会快进，答案是我没，但我是因为实在不知道该如何反应才没有快进。看这一话的时候，我的表情一直在与之间来回切换，满脑子都是“合体”两个字。这不是机战了，是基战啊！除了精神内核还是热血番，处处洋溢着基基基基gaygaygay的热情。完全放弃逻辑全凭气势的脱力的对话，豪放到就差在脸上写“我们就是不爱画了爱咋地咋地”的反派兽人，这种满不在乎的态度让我对动画业界产生了深深的怀疑……和敬佩。我上次有这种冲击感还是在看《日常》的时候，只不过《日常》我实在不对电波弃番了，这次我倒确实感到了制作方跟着动画里角色一起胡来的勇气，努力、信任、默契、义气，我在满满的基情的涂鸦里找到了这么几个字，应该不算我一厢情愿的理解，吧？</span><br>
<span>不过说实话，真要一直按这一套搞下去我可真的会弃番了，偶尔玩玩可以，全是这样那业界就真的要完了，嗯。</span><br>
<span>2018.7.13 第五话 俺にはさっぱりわからねえ！</span><br>
<span>最近一周事情比较多，先给拖更道个歉，事实上我也确实忙的一话没补。这话整体上有种公路片里主角随着旅途渐远，气氛也渐入佳境的感觉。开场依然是优子和大哥打情骂俏放福利，大哥你怎么能骂女孩子屁股大呢？好好的热血番看出了好想急死你的心情。天塌地陷，出现了一个崭新世界，一个地下村子接着一个地下村子出现，不仅和外界隔绝村子间也不通往来，这果然是辐射里避难所的翻版吧？看完之后仔细一想疑点颇多：这么多村子互不联系，为什么能有如此统一的风格？村子里的人是怎么逃难到地下又封闭了出口的？地表原来的文明没有得到记录吗？当然这些都是看完这一话写随笔时才有闲心思考出来的，因为这一话实在是太好看了，看的时候根本顾不上来。罗修与祭司的组合刚好对应了大哥和西蒙这一对，看上去是能演对手戏的角色。少年虽然对祭司很虔敬，也拼命维护村里的信仰，但内心对颜面的好奇还是压抑不住的，他肯定会成为剧情的突破口吧。村里人数超过了极限，祭司抽签决定把多余的人送上地面，我当场就觉得这是个反派无误，恐怕那两个小孩也是被故意安排的吧。话音刚落祭司竟然当起了和事老，不知是心虚还是伪善，不过确实拉到了我和主角们的好感。又是天降颜面，二话不说开打合体！嗷嗷嗷！这合体！这镜头，真tm动感！这特效，真jb酷炫！这动作，真nm流畅！这音乐，真——没词了，真劲爆！教练我要学这合体！（教练：先去把第四话看一百遍啊啊啊！）且说那兽人正和主角交战正酣，冷不丁背后杀出一个平头！平头优势很大，平头A了上去，平头打出了GG！主角卖了队友击杀对面CARRY，太没良心了。什么？平头里面竟然是你，难道你也是骡子那样看着说明书就能开高达的天才驾驶员吗？好吧你不是，我又猜错了。不过这种起起落落擦肩而过的感觉确实不赖，剧情越发好看起来。打完之后祭司和罗修的一大段文戏总算是交待清了村子里信仰的内幕，情理之中的事情，祭司大叔我错怪你了，如此恶劣的条件下没有这样畸形的信仰，人心很容易就会暴走崩坏的吧。罗修离开村子向地面进发，留下了一堆谜团。祭司送他的书，地下村子深处的大型水道，村子里颜面的由来……事到如今只能期待以后的发展啦！</span><br>
<span>好看，行云流水的一话！</span><br>
<span>2018.7.20 てめえら全员汤あたりしやがれ！！</span><br>
<span>这一话又找回第4话那种无厘头的感觉了，还好剧情没那么乱来。不过百度找剧名时我倒发现百度百科里的剧名和实际观看时的不太一样啊，记得OP结束的字是“想看就看”？算了何必管那么多呢，就是要靠气势啊。</span><br>
<span>话说这标题看上去就是一股子**的感觉，充满了好奇心和性冲动的挑逗感，欧派也是男人的浪漫啊！清理了杂兵追击到奇怪的地方，喂这都8102年了怎么会有温泉这种东西！罗修果然是全队99%的智商所在吧。但是不泡温泉哪来的杀必死，没有人会拒绝福利，观众也不允许，难得这么多人凑一起女角到齐怎么可能不做福利回，不然就是标题欺诈了嘛，罗修你就乖乖进去吧。大哥你这打码方式真硬核，也不怕猪饿了随口吃份夜宵么。古有匡衡凿壁偷光，今有西蒙凿壁走光，在这一刻，西蒙就像《肖申克的救赎》里的安迪一样，用人性的光辉和毅力打通了禁锢自由的壁垒！然而大哥发现了更快捷的方式，喂，这是西蒙的雏菊吧，这果然还是一部HOMO番吧就在高潮时刻开打了，反派使出了真正的必死技——杀必死！我投降，此刻我和大哥一样忠实于自己内心的呐喊，五体投地！然而这根本不是步兵！反派似乎是捆绑系爱好者，这当然是好事，但是请各位仔细看好，这下作的布条宽度，到底怎么做的如此精细，一定是天才的色情裁缝大师！旋钮继续回转，带着我的荷尔蒙一起来来回回，直到那些布条终于解开的一刻——喂，妖妖灵吗，这里有套牌黑车！</span><br>
<span>啊，真是何等放肆暴走的一话，但关键的文戏也不逊色，忙里偷闲的加入了阳子对西蒙的评价，还有阳子和大哥的打情骂俏，简直就是猛张飞绣花一样的反差之美。节奏虽然无脑爽快，逻辑和角色还是自然流畅的，稳！2018.8.27 7&8话 </span><br>
<span>首先道个歉，拖了这么久才继续写补番笔记。7&8两话一个月前已经补了，但假期沉迷各种手游老游戏甚至黄油所以一直鸽到现在。我是不会弃番的，还请各位放心。</span><br>
<span>7 8话一口气看完，我觉得自己就像那幅黑白特写一样有种燃烧殆尽的脱力感。快节奏的战斗里穿插着感情戏的飞跃，一波未平一波又起的战场变化，绝望到希望又到绝望的气氛转换都做的太棒了，浑身的温度跟着这些节奏上上下下，直到一个月后的今天提笔写字之时仍然能回味起看番时的感觉。我知道插满了FLAG的大哥总有这么一天，因为这个人物太纯粹而完美，作为主人公实在过于优秀，所以迟早会成为一个道标退场。但没想到这一刻来的这么快，这么不巧，这么猝不及防。和阳子的定情一吻，既让人喜悦两人终成眷属，又让人担心一边被石化的西蒙，再想到战斗之后的场景，实在是感慨万千。西蒙多多少少也成长了，知道了不管心情如何都有不得不做的事情，学会了扛起压力和责任，但对阳子注定没有结果的憧憬，也随着卡米那的突然离开，会变质成难以忍耐的伤痛吧。战斗升级成战争，西蒙刚刚开始成人，队伍刚刚拧成一股，大哥却这么匆匆忙忙走了，此时此刻何去何从啊。</span><br>
<span>已经来不及遗憾卡米那的死了，战斗还在继续并且注定会更加困难，而西蒙和阳子以至整个军团受打击都是难以逾越的。西蒙虽然成长了，但此刻他是很难放下这份精神负担的，我实在不知道接下来谁会站到C位去带节奏，至少剧中的人们是来不及思考犹豫了。那么，让我替他们哀悼一下卡米那大哥吧：</span><br>
<span>沉痛悼念革命领袖卡米那同志！</span><br>
<span>今天，我们怀着沉重的心情，悼念伟大的无产阶级革命领袖卡米那同志的去世。</span><br>
<span>卡米那同志的一生，是纯粹的一生。作为一个革命领袖，卡米那始终保持了与广大人民群众一致的爱好，毕生都在为广大人民谋福利、谋服务。他对欧派以及臀部的爱好，植根于他朴素的出身，而这种草根领袖的气质使得他总能站在观众的一方，时刻保持革命的先进性。在惊险的战场上，在短暂的休憩中，卡米那同志都牢记广大群众的根本需求，兢兢业业的追求福利场面。这是种纯粹的精神，这是种革命到底的精神，这是种时时刻刻为了人民的精神！</span><br>
<span>卡米那同志的一生，是斗争的一生。有的人，甘于平庸而稳定的生活，甚至不惜与反动势力媾和，沦为剥削者的奴隶走狗。卡米那同志出身于革命家庭，自幼便受其父亲鼓舞，始终对广阔世界抱有憧憬和向往。这种朦胧的革命热忱使他始终坚持突破地下束缚，打破了村长等统治阶级的枷锁，成功打开了通往进步世界的道路。这份昂扬的斗争精神，也是卡米那同志革命乐观主义的源泉，感染着他身边每一个同旧世界和新敌人战斗的革命同志，时刻保持在正确的道路上不断斗争，不断前进。</span><br>
<span>卡米那同志的一生，是光辉的一生。卡米那同志没有高深的革命理论，也没有伟大的家世血统，更没有某些传说里与生俱来的神力天赋，然而正是这样一个平凡的普通人，却具有仿佛神明偶像一样光辉纯净的力量。卡米那同志所到之处，人人都洋溢着革命胜利的喜悦，卡米那同志所见之敌，都是革命之路上或大或小的战利品，卡米那同志所说之语，都是照亮革命者迷雾困境的曙光。今天的番剧中的无数的主角们，有的在扮猪吃老虎，有的在无病故作呻吟，有的凭着老本和禀赋作威作福无所不为，他们强大吗？是的，他们强大，却不伟大，平凡才是伟大，朴素即是光辉。卡米那同志平凡而朴素的一生，正是对伟大和光辉的最佳诠释！</span><br>
<span>此刻的我们，已经没有语言可以表达对敬爱的革命老大哥卡米那同志的逝世，心中的沉痛。让我们集体默哀半分钟，告别卡米那同志，追忆其纯粹、斗争、光辉的一生！</span><br>
<span>2018.8.27 第九话 吃饭睡觉虐西蒙</span><br>
<span>不出所料的文戏和苦情戏。环境是雨天，镜头也阴暗的骇人，没有人的表情是轻松的，阳子表现的还算坚强，西蒙这样已经是十足的怨妇了，不过前面给出的信息足够让人理解他的变化，唉不必多说了，还是先默哀大哥吧……罗修在这群人里算是最理智的了，然而这种设定天生就没有领袖的命啊。这么下去整个军团都会散架的呀。西蒙在无可奈何的气氛中向着崩坏一路飞奔，连机体都开始无法驾驭，啊我熟悉这套路，先是向周围撒气，然后人际彻底孤立，最后整个人都颓废掉，在这么下去可真要变成真嗣了。然而在这关键的时刻敌人却派出了大将，四天王的第五人呢？反派BOSS发出了哲学的感喟，为什么你要这么在意人类呢？杂兵战中落魄的西蒙不如鸡，被反派追出去三条街，然后直接暴走坠崖，我是不担心你会死，就看这一摔能不能遇到什么世外高人点拨你一番啦西蒙。小兵扔了东西，悟空你又乱扔东西了，砸坏花花草草怎么办？咦，还真是月光宝盒啊，西蒙你的钻头是万能钥匙么，什么都能开！绝世美女，点击就送！箱子打开，只活在OP中的女二终于上线了——啊，不对，按照天降定律这应该是女一了吧。这么漂亮的美女怎么会被敌方杂兵丢出来呢。西蒙被天然呆调戏得面红耳赤，一看就是一见钟情啊，看来拯救世界和主角的任务就得交给我们这位新登场的女角了。一番周折把仙女接回家，七嘴八舌交代了身世，这是哪门子的大小姐，竟然如此不食人间烟火。人类世界都如此艰辛了，还有这么与世无争的温室。你爸爸该不会是……BOSS登场，小仙女的反应足够给出答案了。好嘛，官二代啊，明日在两军阵前，妾身只需一席话语，断叫阿蒂尼拱手而降，螺旋王军不战自退。问题是，你爹都把你赶出来了，真当自己是大小姐啦。</span><br>
<span>虽说是文戏过渡回，但这一话依然动态十足，前半段阴暗的光影与后半段雨停的阳光形成截然对比，西蒙的挣扎与焦躁也看的人静不下心，不同人的悲伤、急躁、怀疑、动摇，也忙里偷闲交代了出来，把本来缓慢的空白填充起来，不至于节奏慢的无聊。说回剧情，能打开卡米那死后军团停滞不前的局面的，也只有军团以外的人，也就是新晋登场的新女主角了。她的身世，她父亲螺旋王的过去，未来两股势力是否会互相理解，我的想象力就无能为力了。</span><br>
<span>2018.8.28 第十话 你是拉妖在世吧</span><br>
<span>紧接上一话，王司徒真的把孔明说退兵了！尼亚你这自来熟的脾气和人畜无害的光环，还有半路出场就正宫全开的架势，妥妥的拉克丝了。审问敌国公主？哎哟这个不错，皮鞭木马上起来！上当了，你们这是审问吗，不要给本子丢人啊喂！尼亚试图引导西蒙，可惜被阳子横插一嘴，哎呀大姐您就放弃吧，再这么妨碍主角组谈恋爱小心变成隔壁片场女二哟。不过说实话，这时候的尼亚确实没什么立场说卡米那的事，毕竟想明白和行动起来是两码事，感情的浓度确实需要时间来稀释，这才是人心那。阿蒂尼又来了，这次就算你是拉妖嘴炮也不管用了。不过您这洗脑功力真是强啊，直接把反派说到暴走直接就要下手杀人。嗯，挺好，起码不会出现最糟糕的相互理解的走向，赞一个。且说这边厢尼亚临危不乱，使出段王爷祖传的一阳指，内劲澎湃，呼呼风生。那边厢阳子一声枪响，送来援兵（尼亚：看我手势行事）。军中一员蓝袍小将冲在阵前甚是显眼，却是没了坐骑的西蒙是也。那魔将阿蒂尼虽有惊天动地的本事，也是双拳难敌四手难以施展，人类又祭出大红莲法宝，一时危在旦夕。说时迟那时快，比拉鲁在最后时刻杀出，和阿蒂尼二人堪堪逃生。两条负犬不敢回营，悻悻离去，恐成后患啊。战罢，西蒙因无法启动Lagan，更是一蹶不振，尼亚却因西蒙方才赤手空拳就冲出战阵的表现，更添了一份好感。正是：生死无情虽难堪，莫使佳人空喜欢。</span><br>
<span>看完插句题外话，点评一下一直没提到的声优的感受。尼亚的CV原来是福井裕佳梨，当初记住这个名字还是靠秋之回忆想君里的黑须彼方，那个软软的带磁性的声音非常有辨识度，虽然我觉得和彼方的气质是有点不符。这里的选角就很合适了，既有大小姐不谙世事的天真感，又有柔中带刚的坚强的温柔的质感。我虽然不是声优控，但真心觉得这是本片CV方面大方向上最大的亮点。另外西蒙演绎低潮期的声线也很让人入戏，阳子的声优感觉挺稳的，有种不动声色的老戏骨的味道。本话讲的都是水到渠成的剧情发展，没有特别意外的反转，值得庆幸的是没有出现相互理解的桥段，保持了简洁单纯的走向。尼亚的来历成了最大的谜团，毕竟螺旋王可是以灭绝人类为己任，毫无怜悯的魔王，这么个大反派教出一个通情达理悲天悯人的女儿，怎么都想不通啊。西蒙和阳子还是陷在卡米那的悲伤里，后面尼亚要怎么引导两人走出来，也是令人期待的处理。这次的打戏篇幅偏少，毕竟7、8话燃烧了那么多的经费，该说的嘴炮也都说了，该打的前哨战也都打了，大战请赶紧来吧。</span><br>
<span>2018.8.29 第十一话 钻头岂是泥中物</span><br>
<span>嗷嗷嗷嗷，我TM吹爆，吹爆这一话啊。从细节到全局，从短线到长线，没有死角的燃烧，无可挑剔的收束！大哥最后的波纹，尼亚点睛的告别，已经没有什么能够阻止这一话突破天际了。明明文戏那么多，明明是情理之中的发展，为什么能做的这么好看，这么舒服，为什么？!我的心目中出现了一个内心住着孔明的张飞，他能在水泄不通的八阵图中耍出大开大合的武艺，看似随意的眼花缭乱，打完却是严丝合缝的起承转合。过瘾，舒坦！</span><br>
<span>敌人的智将出动，但教科书级的棒读实在让人怀疑其智商。奇坦一时口快说出大哥的名字，全团士气-20，果然到现在大家还是走不出失去大哥的阴影。更不要说已经幽闭起来的西蒙了。全员被关，万策尽啊！尼亚也被单独带走，但她走之前放出了最关键的嘴炮，毕竟你喜欢的是为你出生入死一马当先的西蒙啊。是的，为了马毛鹿你的运命的彼女，新机鹿自分吧，西蒙！这是连大哥都不能实现的役命，就交给你了。当所有人挣扎到绝望时，西蒙终于找到了他存在的意义，借着阳子的回忆，卡米那对西蒙的评价和鼓励，两人真正的羁绊终于得以全部展现：点满了cha的卡米那和点满了vit的西蒙惺惺相惜，相互扶持着共同追寻地上自由的世界。Lagann也感应到了西蒙的觉醒，主动钻破地面来到西蒙面前，这到底是何等神奇的机体！然而没有时间在意细节，尼亚的身世也被揭开，她根本不是真正的公主，只是螺旋王消遣用的人偶，已经被当做弃子，眼看就要被处分掉。危急时刻西蒙驾着Lagann英雄救美，这就是爱啊，这就是互相天降的王道气场啊！西蒙王霸之气全开，向天再借五百年发出王道宣言，然后一记大招A掉BOSS的机体。打完此战，西蒙已经深入人心，成功上位团长。尼亚来到了最初她被抛弃的地方，也是她真正人生开始的地方，埋葬了那些终其一生都不知何为人生与自我的“公主”前辈。西蒙不再是大哥背后犹豫自卑的小子，尼亚也不再是温室中任人摆布的玩偶，他们都有美好光明的前途。</span><br>
<span>我是第一次见识到这么燃的文戏，这一话在方方面面都值得高光。尼亚的身世一霎时让人穿越到小圆的片场，童话绘本一样的处理与残酷的现实令人动容；西蒙一人背对全世界默默挖掘的样子，和地上闪光的渣土，照亮了每一个团员，也照亮了屏幕前的我；阳子的回忆，卡米那的自白，尼亚的鼓励将不同时空的心情融合起来，感人至深，一扫我对西蒙的成见；西蒙神兵出世，人却是灰头土脸，细节做得极讲究；尼亚毫不嫌弃，一头扑入怀中的场面使人莞尔一笑，也是满满的温情；战后的尼亚埋葬了过去的公主们，又是满满的温情，也方便交待尼亚的成长。作画我不懂，但尼亚与西蒙分别的分镜，西蒙挖掘囚牢始终不给正脸的处理，西蒙的王道宣言，都是考究的名场面吧。套路但不俗套，随性而不随意，能做到这份上，后面哪怕再怎么砸怎么喂屎，洒家也是值了。2018.8.30 第十二话 西尾老贼你给我出来！</span><br>
<span>大海！泳装！福利！阳子！哎好像不太对……这大妈一样的泳衣是怎么回事？我不接受！</span><br>
<span>由于前半程气氛节奏都比较轻松，制作组又开始放飞自我。绅士之魂与乙女的矜持上演着火热朝天的马鹿喧哗，活生生的搞笑番啊。真是辛苦声优，阳子都吼到破音了，CV是发自真心的不认同吧。不过这欧派真的没有刻意画小？尼亚的泳装真是清纯，我要是有女儿一定要给她买一身这样的泳衣（FBI warning），要是儿子就给他女装穿这身泳衣（喂！）。大Guren的改装真是槽点满满，这要何等巨大的脑洞才能想到让机器人划桨渡海这种方式变成水陆两栖的改造啊233！镜头一转，我看到了真正的鱼雷——鱼驮着的水雷。敌袭哒！开打啦！这次是海军的对决，船与船，机体与机体。西蒙带着全村的希望弹射起飞，原来颜面还可以打水漂，这操作真时髦骚气，佩服佩服，会玩会玩。大Guren被跺脚失去动力，拖入水中，氪金玩家沉船啦！这可怎么办？没关系，尼亚发动大招新机鹿，西蒙马上打出chain技能马毛鹿，我们的钻头能破天，能入地，怎么就不能下海？阿蒂尼垂死挣扎绑架尼亚当肉盾，大姐你不知道动女一号主意是死亡FLAG吗？前女一号阳子立刻拔旗，十字炮决真酷炫，阿蒂尼你死的值啦，我们会记住你的，如果你的泳装能不是只活在幕间就更完美了。那个打不死的小强怎么还活着，你是杰利特的真传弟子吗？原来你就是命中注定的宿敌吗？大海航行靠舵手，划船无桨全靠浪。尼亚的头发被阳子两枪打崩了，我有种西尾式的幻肢痛……NOOOOOOOOOO!西尾老贼丧天良，我与长发共存亡！为什么在宅社的片场还要遭受这种酷刑！我不接受！</span><br>
<span>剧情进入中盘，观影体验渐入佳境，两场BOSS战都干脆利索，但这一话整体的风格更欢脱一点，即使如此制作方还能把节奏气氛转换自如，不至于让前半段的自（shen）由（shi）发（zhi）挥（hun）破坏整体气氛。尼亚的头发、大Guren的脚、颜面的防水等细节也不忘交待，GJ！然而我还是更喜欢长发的尼亚，万分悲痛，不能接受，明晚停更！</span><br>
<span>2018.9.1 第十三话 人不如猪</span><br>
<span>海陆都打过了，空战不来就说不过去了，这一话真的成了讲空战。啊，尼亚留这发型太假小子了，先等等我要先把西尾老贼尸首拖出来再枪毙一次！尼亚要找工作，不过除了文武双全她好像什么都不会啊。厨房就厨房吧，可公主真的会下厨吗？罗修莫名病假，无所谓啦，反正输出都是西蒙打出来的。反派的母舰天降，没对空怎么办？当然是爆大和舰啦。西蒙和阳子搭档上机，还特意给大哥的遗物打个特写，这次看来是要解决阳子的心结了吧。啊，有只害兽钻进了阳子的欧派里，让我出手消灭它！反派输出了一轮就开始插旗，会玩不？西蒙对小怪说：你们都是我的翅膀啊！然后Guren-Lagann就变成鸟人了。维拉鲁怎么老是你，那个名字最长的四天王啊，难道你们还没意识到这人就是个雪亲王吗？维拉鲁见面就喊卡米那，我了解你基动的心情，可人民群众无不怀念大哥。两人一拍即合，决定为了给大哥报仇，先拆了母舰的动力舱再说。看不下去的BOSS终于跑出来处分内鬼，然而他又犯了动女人的大忌。提里奥·弗丁说过，我见过最高尚的兽人，也见过最卑劣的人类。维拉鲁的自尊心拯救了阳子和西蒙，但他该怎么面对螺旋王呢？面对维拉鲁“人类是什么”的质问，螺旋王和制作组给我们卖了个关子。西蒙温酒变鸟人，罗修吃饭变僵尸。尼亚，你果然是兽人一方派来的！</span><br>
<span>这一话的最大看点依然是充满想象力的战斗，虽然没有激烈震撼的大场面，但空战的节奏感却非常好。Guren-Lagann制空格斗外加变身的画面浮夸豪放，有鬼泣的感觉。大Guren夕阳下的奔跑，是我逝去的青春。G社真是怎么拍怎么好看。阳子登机时屏幕显示她的头像，吃了饭后集体崩坏走样的众人特写等细节既有趣又细心。大决战一触即发，螺旋王的谜底也快揭晓，期待！</span><br>
<span>2018.9.5 第十四、十五话 最速一话</span><br>
<span>螺旋王和手下的鸟人王八一番玄学讨论，俨然造物者的姿态，我方一堆嘴炮战术，看这尿性这一话绝不是最终决战了。敌方航母是滑跃起飞，我方是弹射，这不用看了还打毛线。西蒙面对敌人的空军主力展示了他作为NT者的无穷天赋，螺旋一秒上百炮加自锁，开挂实锤啊。鸟人啊鸟人，你就算是王者段位也不能开着FLAG挑战挂哥哥呀。打完一套亢龙有悔的西蒙被对面围困，这时我方即插即用型NPC出场。西蒙说学会了我的运营只需要A过去，于是轻取鸟人。我瞥了一眼进度条，看来这一话要王八炖鸡了。王八冷笑着踩着鸡的爆炸刷了一波时髦值，便开始原地摇大——这么会装逼的都会被打死——西蒙智商上线决定攻下路，尼亚赶紧上好BUFF，萨满开嗜血，斩杀线全力DPS，过了！</span><br>
<span>螺旋王出场，OP都被震慑下场，气势磅礴的王都变身成巨大颜面，这段真的有山崩地裂开天辟地的气势！大Gurren与之相比都犹如虫蚁一般渺小，西蒙驾机奋力一搏被弹灰一样随便打发。借着大Gurren的舍身一撞，西蒙终于突破了特佩林的厚厚防御，杀到螺旋王面前。尼亚也在最后一战毅然跳进西蒙怀中，和曾经的“父王”做个了断。啊，为什么看到这里会有种老父亲含泪送女儿出嫁的辛酸感呢。螺旋王从容不迫地开出自己的机体OVERLORD，这流线和紫黑色的涂装给人异形一般的美感。螺旋王一边虐西蒙一边刷时髦，顺便给后面的剧情留了伏线，西蒙大招被破，机体被毁，只剩小小的颜面，靠着无限的底力和强悍的信念硬是击破了OVERLORD，然而螺旋王本人的战力却完全不输机体。西蒙命悬一线被字面意义上吊打，但是——</span><br>
<span>西蒙手上还有最后一把钻头！</span><br>
<span>那把从村里一路带在身上，开启一切旅程和希望的钻头！这把小小的钻头，开启了Gurren的开关，救下了尼亚，钻破了囚禁全团的墙壁，逢凶化吉无往不利。这一次，它突破了螺旋王的身躯，万军从中取下了总帅的首级！</span><br>
<span>后面如何我已经兴奋地看不进去了，这一话从头到尾都像风暴一般，猛烈、野性、气势磅礴。打斗、嘴炮、对白无一不是干脆潇洒，浑然一体，漂亮又层次鲜明，破阵冲撞的流星一击，机体互殴的见招拆招，钻头对决的针锋相对，肉搏战的绝地反击，看得我大气都不敢喘一口，拼到咬着最后一口气打出最后一拳，简直像是两个人的世界大战，从武装到牙齿打到只剩拳头，看得我都忘记了时间，反应过来时已经进入了ED，我才意识到自己活着，长出一口气。11话的感觉很棒，但15话才是我心目中的巅峰。剩下的我不想评论，这一话的震撼已经不允许我思考别的什么了，不知各位看官心中还有什么打戏能超越这一话的巅峰？</span><br>
<span>2018.9.6 第十七话 一 转 气 场</span><br>
<span>镜头一晃就是七年，长成大人的各位真是盛世美颜，我先舔为敬。不出意外，西蒙当上了人类的领袖，罗修则靠过人的头脑做了实际执政者。尼亚和西蒙感情平稳，走到一起也只是迟早的事情。阳子还是来去如风，一个人浪迹天涯去了，这样也好，她也很难安心享受卡米那牺牲换来的和平吧。大哥的雕像伫立在城市，护佑着已然车水马龙的城市。曾经的孩子成长为出色的战士，曾经的战士也有了自己的家庭，只有少数人还留恋着地下，在维拉鲁的领导下做着些微的抵抗。幸福而繁忙的每一天逐渐让人们忘记了战争，只有罗修等少数人还在调查着螺旋王最后留下的警告：第一百万个人类会从月球带来人类的毁灭。然而真相还来不及解开，第一百万个人类就诞生了。果然，螺旋王的警告不是胡言乱语。不明来历的飞行物突然出现在城市上空，与此同时尼亚的身体也产生异变。人类的科技完全无法击破敌人，最后还是西蒙出击破坏掉了正在毁灭城市的敌机。消失的尼亚突然出现在空中，用冰冷而机械的语调毫无感情地宣告反螺旋族要抹杀人类的宣言，她的脚下是燃烧的城市，残破的街道，绝望的人们。</span><br>
<span>新的OP，新的ED，这一话的故事也换了新的风貌，好像随着主角们长大成人一样，多了些凝重和成熟的感觉。虽然前半段一直在描写和平的生活，罗修和西蒙对城市和战斗理念的冲突，螺旋王警告下日益临近的危机感却实在让人难以静下心来。突然出现的敌人和战斗也变得紧张严肃起来，着火的城市，倒塌的大楼，巨大的战力差都让人有种末日般的绝望感。习惯了前半段欢乐气息，后面也许要改换心情重新来过了。真的有点不习惯啊。</span><br>
<span>2018.9.20 正篇完结 Lost in ash</span><br>
<span>我是在一个深夜一口气将剩下的若干话看完的。整个后半程的故事，精神还是统一的，风格却完全变了。反螺旋族带来的绝望将整个舞台渲染成一片惨淡，西蒙从开国英雄一落千丈成为战争罪人，虽然这里的逻辑我是无法接受，但确实罗修的政治水准吊打西蒙乃至全团都没问题了。螺旋王复活成为吉祥物和百科大全，整个事件的真相浮出水面。罗修接管整个国家，下令全体人类避难。然而反螺旋族怎么可能给人类留后路。所以说啊，革命不彻底就是彻底不革命，罗修这右倾投降主义的帽子是摘不掉了。西蒙说的没错，罗修一直没有变，一直是那个地下村庄里不断放弃自我的少年，从些小的牺牲一步步退缩，直到放弃全部希望和抵抗，我想这就是楼里很多人对罗修毫无好感的原因。尼亚走了，地球即将毁灭，昔日的红莲团员反目成仇，曾经万人景仰的英雄和自己的战友站在审判场的一上一下，没有什么比这更让人绝望、更让人心酸了。但西蒙是不会放弃希望，停止抗争的。隐退的阳子横空出世，真正的红莲团员不会放弃战斗的希望。维拉鲁也被西蒙感化，拳头也是男人间的交流。Gurren也再次回应了西蒙的呼唤，红莲团的诸位，再次为了人类那命悬一线的希望，向宇宙深处出征吧！反螺旋族一步步展示出它们无边无垠的战力，但承载着全部时空全部螺旋生命种族的夙愿的Gurren-Lagann怎能屈服，达雅卡、巴库萨兄弟、奇坦……一个个战友倒下了，他们就像千万年里一次次挑战反螺旋族的勇士一样，把自己微小的生命化为一闪而过的爆炸的火花。看似徒劳的牺牲积累着，挣扎着，换来了唯一的、渺茫的机会，于是，那个男人依然像地下的那个少年一样，用钻头突破了天际，突破了宇宙，突破了时空，突破了宿命。</span><br>
<span>然而，这并不是一个大团圆的Happy Ending。作为反螺旋族的造物，尼亚也在和平到来不久化为泡影。幸福到来的时刻，也是它离去的一刻。阳子回到了她隐居的小岛，直到老去。西蒙把伙伴和名誉都留在了身后，终其一生漂泊流浪。红莲团，他们的抗争与牺牲将成为传说，流传在每一个带着希望诞生的生命口中吧。</span><br>
<span>全篇完结时我被深深的脱力感彻底占领，感觉故事完了，心里却怎么也缺了一块。制作没有问题，故事非常完整合理，合理到有些残酷。从第一话开始贯穿始终的主题精神，各种大大小小的伏笔和细节，主线支线人物的命运和身世都毫无遗漏地交代的清清楚楚，非常棒。决战部分更是真的实现了把次元时空浓缩在每一帧的效果，像置身宇宙风暴一样澎湃激烈。奇坦和阳子诀别的一吻，红莲团员们慷慨赴死的一幕幕都不禁让人洒泪动容。但这些都装不满我心里的那个大洞，婚礼现场尼亚的消失，就像灰姑娘的魔法过了十二点，猝不及防的浇醒一场幻梦，也补齐了最后一块拼图。人到中年的罗修在玻璃前背对着我们，眺望灯火闪烁的城市夜空，他能看到此刻孤身一人留在海岛，头发已是花白的阳子吗？他能看到那个身披褴褛，浪迹天涯的西蒙大叔吗？他能看到那些留在不知何处的时空，守望着人类的英雄的战友吗？</span><br>
<span>——啊，我知道，这是最合理的结局，无可挑剔。</span><br>
<span>可是，为什么不能再任性一些，再像前半段故事一样，多点傻瓜一样的欢乐呢？</span><br>
<span>我迟迟不愿动笔，大概就是接受，却又不愿承认这个结局吧。</span><br>
<span>FIN</span><br>
</p><p><b>zjylyy: </b><br>
<span>第四话可以快进着看</span><br>
</p><p><b>skives: </b><br>
<span>我用了一年才看完天元，有些时候真的太吵。</span><br>
</p><p><b>D．Va: </b><br>
</p><p><b>大土喵: </b><br>
<span>热血番怎么都应该是TOP1，天元这种伪燃……</span><br>
<span>（我来咬钩）</span><br>
</p><p><b>tfcatus: </b><br>
<span>期待LZ接下来的反应</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>大土喵 发表于 2018-7-3 02:49</span><br>
<span>热血番怎么都应该是TOP1，天元这种伪燃……</span><br>
<span>（我来咬钩）</span><br>
<span>小姑娘打架燃个p</span><br>
<span>热血番必须看男人</span><br>
</p><p><b>长风难度: </b><br>
<span>你们看天元都是在哪看的啊？ </span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>长风难度 发表于 2018-7-3 09:21</span><br>
<span>你们看天元都是在哪看的啊？</span><br>
<span>dilidili</span><br>
</p><p><b>奥古斯都: </b><br>
<span>长风难度 发表于 2018-07-03 09:21:06</span><br>
<span>你们看天元都是在哪看的啊？最早在快播看，后来就是大马哈鱼下载看的咯</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>长风难度: </b><br>
<span>deadog 发表于 2018-7-3 09:33</span><br>
<span>dilidili</span><br>
<span>dilidili和pptv那个画质有点遭心啊</span><br>
</p><p><b>长风难度: </b><br>
<span>奥古斯都 发表于 2018-7-3 09:34</span><br>
<span>最早在快播看，后来就是大马哈鱼下载看的咯</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>有没有哪个字幕组把机体翻成中文的，红莲、螺岩这种</span><br>
</p><p><b>zkc1991: </b><br>
<span>我是在乐视看的，那时假药停还没跑路</span><br>
</p><p><b>wwjwwgzhp: </b><br>
<span>楼主一天看一集吗 不知道有没有被剧透过后面的剧情 不太好说话</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>wwjwwgzhp 发表于 2018-07-03 09:48:10</span><br>
<span>楼主一天看一集吗 不知道有没有被剧透过后面的剧情 不太好说话计划是一天1 2话，随看随写，剧透并没有，不过在百科查东西时不小心被人物介绍透了一点点走向。我看番除非是悬疑类，不然不太介意剧透。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>奥古斯都: </b><br>
<span>长风难度 发表于 2018-07-03 09:37:01</span><br>
<span>有没有哪个字幕组把机体翻成中文的，红莲、螺岩这种不好意思，我不大记得了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>朝仓和美: </b><br>
<span>好帖，佛了</span><br>
<span>希望有更多大佬组织重看老片的活动</span><br>
<span>—— 来自 LGE Nexus 5, Android 5.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.0-play</span><br>
</p><p><b>纯氧: </b><br>
<span>这片当时只有**做吧？剧场版好像还有别的组做</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>更新了今天份的随笔，请各位随意吐槽</span><br>
</p><p><b>Bojenkins: </b><br>
<span>天元的基调一直都很fun，没有刻意搞得苦大仇深（但后面也会有的），就是这一点把很多冲着燃进来看的人赶走的</span><br>
</p><p><b>空空空: </b><br>
<span>虽然说lz这种非常仔细的看片姿势值得嘉奖，不过我个人认为看天元突破更适合跟着情节一路随波逐流，感受那股爽劲就对了。</span><br>
</p><p><b>xx小小xx: </b><br>
<span>楼上说的对。天元这种无脑燃片（非贬义）第一次看细节真不需要太在意，完全靠感性去体会那一份热血就能get精髓了。细节伏笔这些，留到二刷再研究其实也挺好的。</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>我是一遍看完再在脑里梳理，不是随看随写的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>xx小小xx: </b><br>
<span>deadog 发表于 2018-7-4 00:24</span><br>
<span>我是一遍看完再在脑里梳理，不是随看随写的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>你那是上海人吃螃蟹的模式。天元要用梁山好汉大口吃肉的模式。</span><br>
</p><p><b>大土喵: </b><br>
<span>hypnossz86 发表于 2018-7-3 06:28</span><br>
<span>小姑娘打架燃个p</span><br>
<span>热血番必须看男人</span><br>
<span>然而天元里主角就是个连小姑娘都不如的娘炮</span><br>
</p><p><b>JOY: </b><br>
<span>喷了，楼主真的一点有关信息都没有了解过啊。好事好事。</span><br>
</p><p><b>高达X魔王: </b><br>
<span>大土喵 发表于 2018-7-5 01:59</span><br>
<span>然而天元里主角就是个连小姑娘都不如的娘炮</span><br>
<span>审片员是你吗审片员</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>dilidili的画质挺糟糕的，我当时是找资源下载看的。</span><br>
</p><p><b>wwjwwgzhp: </b><br>
<span>JOY 发表于 2018-7-5 08:30</span><br>
<span>喷了，楼主真的一点有关信息都没有了解过啊。好事好事。</span><br>
<span>对啊 这年头不容易啊 期待后面几集楼主的反应 </span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>这个笔记太欢乐了。。。。果然是对剧情完全空白的补番呢。。。</span><br>
<span>故意玩LZ的事情，还有很多很多很多呢。。。。</span><br>
<span>另外，该作机甲称为“颜面”，意思就是只有头脸啊。。。。</span><br>
</p><p><b>super0395: </b><br>
<span>好好好，喜欢随笔楼，有点当初自己补番时候的感觉，都是回忆，支持楼主！</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>不被剧透其实蛮容易的，我没看过的作品是绝对不会点进去的，平时也很少看推番和影评类的东西。当然银英和Z那样都变成梗烂大街的就没法避免了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>-SLSL-: </b><br>
<span>天元初看各种荒诞</span><br>
<span>看到后面发现思路清晰的很</span><br>
<span>用流行的说法就是没有无用的展开</span><br>
</p><p><b>良臣没有重谢: </b><br>
<span>马上就是第四集了，等着看楼主能不能忍住不快进</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.2</span><br>
</p><p><b>刘禅: </b><br>
<span>第四话就是可唐兄妹那集？emmmmmmm，是的话的确有点迷，问题不大吧，感觉楼主应该还是能看下去的</span><br>
</p><p><b>zjylyy: </b><br>
<span>刘禅 发表于 2018-07-05 15:42:43</span><br>
<span>第四话就是可唐兄妹那集？emmmmmmm，是的话的确有点迷，问题不大吧，感觉楼主应该还是能看下去的 ...第四话对我造成了精神上的伤害</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>https://nyaa.si/view/953402</span><br>
<span>magnet:?xt=urn:btih:UQH4WM5CHW35GNE3MIMDF2CI7VNMHQOG&dn=%5BAI-Raws%5D+%E5%A4%A9%E5%85%83%E7%AA%81%E7%A0%B4%E3%82%B0%E3%83%AC%E3%83%B3%E3%83%A9%E3%82%AC%E3%83%B3Tengen+Toppa+Gurren+Lagann+BDRip+MKV&tr=http%3A%2F%2Fnyaa.tracker.wf%3A7777%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Fopen.stealth.si%3A80%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.opentrackr.org%3A1337%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.coppersurfer.tk%3A6969%2Fannounce&tr=udp%3A%2F%2Ftracker.leechers-paradise.org%3A6969%2Fannounce</span><br>
<span>目前最强画质，可以收藏用，特典视频很有趣</span><br>
</p><p><b>刘禅: </b><br>
<span>zjylyy 发表于 2018-7-5 15:45</span><br>
<span>第四话对我造成了精神上的伤害</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>的确，当初第一次看这话，感觉瞬间崩盘，还好之后坚持了。</span><br>
</p><p><b>pliee: </b><br>
<span>说实话前面有些集很迷</span><br>
</p><p><b>wwjwwgzhp: </b><br>
<span>当初第四话作画崩坏事件反应很大 还辞了几个人 所以后面的作画都回归正常了。。。奇怪的是bd版也没修正第四话作画崩坏</span><br>
</p><p><b>朝仓和美: </b><br>
<span>wwjwwgzhp 发表于 2018-7-7 00:06</span><br>
<span>当初第四话作画崩坏事件反应很大 还辞了几个人 所以后面的作画都回归正常了。。。奇怪的是bd版也没修正第四 ...</span><br>
<span>泥潭当时也有人科普说这不是崩坏，而是风格。bd没修复就是最好的证据。</span><br>
<span>但是我还是看不下去…</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.0</span><br>
</p><p><b>走在路上: </b><br>
<span>大土喵 发表于 2018-07-05 01:59:10</span><br>
<span>然而天元里主角就是个连小姑娘都不如的娘炮天元里的大姑娘小媳妇也都燃得一逼，所以完全没关系</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>osk666neo: </b><br>
<span>空空空 发表于 2018-7-3 23:21</span><br>
<span>虽然说lz这种非常仔细的看片姿势值得嘉奖，不过我个人认为看天元突破更适合跟着情节一路随波逐流，感受那股 ...</span><br>
<span>会这样说的也就是后来补的人。</span><br>
<span>每周一话一话看的感觉完全不同。</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8142, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0-play</span><br>
</p><p><b>大土喵: </b><br>
<span>走在路上 发表于 2018-7-7 00:30</span><br>
<span>天元里的大姑娘小媳妇也都燃得一逼，所以完全没关系</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>主角拉低了评分</span><br>
<span>而且涉及剧透不说，主角害了一堆人</span><br>
</p><p><b>大土喵: </b><br>
<span>另外我也是第四话风格说的支持者……</span><br>
</p><p><b>wwjwwgzhp: </b><br>
<span>看来又一个被第四话吓跑的233</span><br>
</p><p><b>zjylyy: </b><br>
<span>LZ你怎么了，被劝退了吗LZ，LZ！！！</span><br>
</p><p><b>ReginaldMorgan: </b><br>
<span>其实我当时也被第四话精神污染了</span><br>
</p><p><b>钓鱼者人恒钓之: </b><br>
<span>只是燃烧着的光辉岁月的余烬罢了，超人哲理一过，这灰烬便随风飘散了。只是量化的属性是无法有绝对的界限的，终究会被超越，只有达到了更高的境界才能算是道成立止。天元之后无燃番，不是因为它太燃，是因为它烧成了灰。</span><br>
</p><p><b>wildarm: </b><br>
<span>第三集真正爱上，第四集尼玛猝不及防</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1720494[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
