<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>最近我终于见识到企鹅的名校策划和团队能蠢到什么地步了</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>最近我终于见识到企鹅的名校策划和团队能蠢到什么地步了</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:58:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>最近我终于见识到企鹅的名校策划和团队能蠢到什么地步了[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1837684-1-1.html</link>
      <description>最近我终于见识到企鹅的名校策划和团队能蠢到什么地步了&#13;
 本帖最后由 freedom_k 于 2019-6-7 18:27 编辑 

本来想发游戏区，但是好像游戏区不太欢迎手游。。。只当欢乐给大家看看，每哪个游戏能蠢得让我如此发笑，甚至在我氪了几千块打水漂的情况下依然蠢得让我发笑，尼姑庵和贴吧都在疯狂笑这个团队和策划的下限，发来给大家乐一下吧
&#13;
这个游戏呢是抄袭小畜生GO并且加入了些微创新的游戏，刚上线TAPTAP和IOS免费畅销榜都登过顶，一度成为热门话题手游，然后从开服2个月不到的时间，内测长达一年，现在却所有数据出圈，TAPTAP被人刷到3.6分，畅销和免费榜基本全部你不往下拉个几页你时候看不到的，我估计游戏后台看到的数据应该更难看了
&#13;
其实刚开服这个游戏是挺良心的，活动不断也没逼氪的内容，而且不少活动给的宠非常强力的，然而我入坑时策划开始砍强力宠，一部分被砍废，依然留下几个强力的，这个无可厚非，毕竟前期太强会影响游戏寿命，大家也就抱怨几句结束了，剩下几个毕竟还是很强的
&#13;
然后转折点出现在51发生的几件事情
&#13;
1.51开放各种活动和优惠活动，策划还网上面对面访谈说了下后续内容，其中有一段大意是：我们没料到玩家能那么肝，请大家休闲一点，因为后续内容我们还没开发好
&#13;
然后当时就有一堆玩家喷了，内测一年，飞机外挂现在满天飞，谁那么肝你没个数吗？天天抓到全数据上限的那堆玩家你们查数据一查一个准的情况下，官方开始时有时无的打击外挂，但是最重要的是开始砍玩家福利了，暗改各种出货率和宠物资质，当时论坛已经抱怨一片了，然而官方直到今天依然在暗砍各种出货率，甚至派卧底去NGA和贴吧洗地，你们没几万的样本好意思说我们暗改吗？自己非别怪人家！结果NGA真有一堆玩家拿出自己的数据甩官方脸上了。。。某条在神行状态下（PKG好像没有）更容易获取高资质的宠物数据被玩家喷了一天，当天策划就被迫以BUG为名直接改掉了
&#13;
2.玩家**最严重也是发现这个游戏策划和团队不光蠢，还坏到骨子里的是520猫事件：https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1832740-1-1.html
&#13;
因为内容太长见我之前游戏区吐槽过的一次，这个事件后续也是神奇，官方当没事发生过，补偿所有玩家十个篮球（大约是PKG的大师球，但是不是必中的，不过这玩意儿大部分因为不是必中的加上每天有获取还能低成本合成，大部分玩家没什么用。。）和10个没卵用的果子（这玩意儿我大概200多个吧，每次BOSS给十个，而且基本只用4-5个就能抓到，完全供大于求的），然后有玩家发现十个篮球的素材正好是250个白球。。。之后这个一直被当成嘲讽策划的梗直到今天，另外520猫事件中实际损失最大的玩猫玩家我知道损失最惨的有亏了几千没出货的，当初刚入坑我就在有卧底的NGA说过这套系统要出问题的，太复杂和游戏内容又不搭，纯粹就是工作室和一部分完全只想赚钱对游戏实际内容毫无兴趣的玩家赚取RMB的手段，而且市场完全被他们操控，然并卵，官方不光没有改，前几天出现更ZZ的操作
&#13;
520猫之后官方沉默很久然后发声大概意思是最近不会出套装猫了，然后就在端午节前2天，官方出了一个紫色的半套装猫，获取方式是官方途径的猫铃铛，每隔一段时间会上架这种铃铛，玩家点券可以购买，效果是BOSS挣脱率10%！这个效果之前任何猫没有，而且就在当天开始大量玩家反馈BOSS挣脱率上升了！最奇葩的是，这个猫铃铛上线后玩家们发现！你不开外挂根本抢不到！脚本都要抢半个小时才能抢到一个，我手工点了半小时，几十个铃铛一个没抢到过！刷新就没了！猫商开脚本都半小时才拿到一个，然后大家推测工作室直接截取了游戏服务器的包了！就这样情况下两天官方没有任何说法，甚至一路看着20RMB的铃铛被工作室2天抬到200RMB的价格，玩家想要这个效果只能去找工作室买，因为工作室出售那些已经交配次数差不多上限废掉的基因猫80左右，其他方法你只能更高价格花200多R去官方买！这下猫商也炸了！
&#13;
3.51之后，官方所有活动和修改几乎都是针对恶心玩家来的，大概一个月以来唯一改动有点用的就是游戏内摊位改为竞标，让一般玩家有机会出售包里的东西了，正常玩家大概攒半个月能有一次机会摆摊出点背包里的垃圾吧。。。（这个游戏甚至拍卖行都没）
&#13;
之前因为天气比较舒爽，大家也乐意外面多走走，但是随着天气开始炎热，大家不太乐意往外跑了，甚至之前雷雨警告的时候官方怕玩家出事把雷雨城市的活动怪改成全图刷新了，然而51之后不管什么天气什么预警全图刷新不存在的，活动一再开始炒冷饭不说，唯一一次出了新的变异怪让玩家去抓，结果玩家发现没保底机制！大约40-60只（我的概率）能出一次变异，一个点玩家算过大约2小时活动内能刷50只，也就是说最少你要2点跑才能抓到2只左右变异，黑一点的我朋友抓2小时100多只0变异也是有的，而且变异后基本是垃圾资质，因为之前暗改了出货率，这次导致基本大部分玩家手上的变异全是垃圾不说，飞行员外挂玩家靠着外挂一天抓140+的怪，各大论坛秀高资，玩家一片炸，官方没有任何说法，甚至部分城市是暴雨玩家躲着雨去抓的，然后大部分几乎都是几只极低资质甚至连升级都是浪费材料的变异，我2天全垃圾，最后升了一直不那么垃圾的到30级觉醒一下收藏着吧。。上场是不可能上场的
&#13;
4.官方开了新的团战BOSS，但是天气太热了，大部分玩家真的跑不动，当时成都重庆据说都是30多度的天了，打BOSS要不断跑点非常累，但是这次BOSS的资质和实力很好，该系扛把子水平，所以不少玩家想要，然后很多玩家顶着烈日抓了2天，其中包括我一天公休在市中心大约跑了20多公里总路程抓了十多只吧。。之后有玩家公布了个BUG，大概就是神行状态下可以直接打BOSS，你不用到处跑了，但是这个BUG只能打身边1公里之内的BOSS，实际一天也打不了几个，但是打BOSS免费每天只有一次，官方卖的道具一天可以张团队券可以多打3次，氪金也就最多一天4次BOSS吧，无伤大雅不说，而且BUG出现或很多玩家愿意买团战券了。毕竟在公司或者家里坐着也能打周围的BOSS,而且很多BOSS刷在封闭区域，进不去的，靠这个BUG也能打到了。。然而这个BUG出现后的第二天，玩家就用了一天官方直接堵上了这个BUG，不少当天买了团战券的玩家直接蒙蔽。。。另外一边复制擂台宠更恶劣，更影响平衡甚至对官方收入毫无影响的BUG存在2周了，被人无数次提及官方不做任何说明和改动。。。甚至已经有人多次复现这个BUG提交给官方了，依然活到现在，然后游戏内反人类设置一堆只需要改下UI就能好的东西被玩家天天吐槽依然不做改动，最简单比如团战加个更改训练师技能的按键官方不做，导致团战你之前打过其他日常没带对的话，要么退出去跑去其他日常打一次更换掉，要么带着错的技能硬着头皮打，很多低级玩家带错技能的话如果出去这波团战错过下一波没其他高等级玩家参战基本是没可能打过BOSS的。。到BOSS结束1小时内没玩家来帮忙的话，这个BOSS的团战券你就当扔水里了吧。。
&#13;
5.活动ZZ，在端午节其他游戏都在如火如荼的开展各种活动骗钱让玩家心甘情愿的掏钱的时候，这个游戏在干嘛呢？没有任何有实质意义的活动！一个活动是开了快2个月的三个宠进化活动，但是这个活动半个月前持续到今天已经10多天都快1个月了！玩家都抓吐了好吗？今天当天更是把几个玩家抓吐的素材大量UP，各种获取途径给你。。。另外个活动是拿粽子铃铛，可以身边召唤出一只12-32保底资质的木系宠，然而！这个活动简直把所有玩家笑死，因为他召唤的木系全是该系的弟弟中的弟弟级！不少甚至是游戏内灵石系统挤占其他强力宠出货概率的低级宠！而且没有任何一只有用的！玩家甚至之前投票已经明确这几只宠应该剔除出灵石系统，因为太垃圾太没用了！本身又是满大街可见大家抓都不想去抓的！官方端午活动就是给你一人10个这种铃铛，持续5分钟只能召唤一只给你抓哦，多的没有，其他铃铛都是持续30分钟，只有这个破铃铛5分钟一次，你想一次用完还不行，要么直接扔了，要么一次一次忍着恶心开完吧
&#13;
6.当策划为了安抚最近已经说要人肉团队成员的情况下，公布说要出新版了哦，有大量内容哦，然后就在昨天，大家发现官方说的直播不仅是录播，2个小时的视频内容就说新版本更新一个好友互换宠物的系统（完全照抄PKG），一个毫无卵用甚至大部分玩家没兴趣的AR拍照，然后公布了一个新的限时世界BOSS和几只接下来会开放的新宠外，没其他的了。。。忍了一个月，这一个月忍着你各种不改动不更新，炒冷饭，然后你拿出来一个其他游戏可能算是周更的内容来给我们。。。于是昨天大规模弃坑潮出现了，甚至就在这个录播里出现了两个策划中一个中间睡着被主持人叫醒，另外个侃侃而谈的策划甚至都说错了游戏内的属性相克内容。弄得一堆玩家莫名其妙以为官方要改克制表了。甚至今天有好友来问我要不要练XXX啊，昨天策划说这个属性克制BOSS的，我答曰：练他妈啊，策划说错了，你现在手上练的那个就克制BOSS，别浪费资源了！然后这次的新内容，之前涉及到无数玩家反馈喷的擂台PVP机制，还有各种UI机制和不合理机制以及已经夏天后续活动怎么改统统没有的！
&#13;
7.各种暗吃福利我就不说了，运营的策划还有程序完全就和两队人一样，各做各得，各种活动预告出错时间不对，甚至没有补救措施，新活动依然打老世界BOSS，送3张团战卡，官方提前一天放到游戏内活动界面，而且在及其小的地方标注是第二天开始，一堆玩家以为是当天活动，下午6点多满世界打BOSS结果发现活动没开始这种已经算小操作了，发布预告的活动福利和内容到当天活动直接吃了当没说过甚至一个说法都没有，一点补偿都不给已经是司空见惯了。。。
&#13;
这个游戏至今1个月的笑话依然让人真的受不了，我退坑2天依然在贴吧和NGA当看笑料集在看，满屏幕在喷策划的，甚至直（录）播当天全屏幕在喷策划，直到有人说这个其实是录播。。。大家想想策划应该知道要被骂成狗，不敢出面了吧，毕竟年轻人，虽然又蠢又坏，可能脸还是要的。。
&#13;
之前论坛和其他玩家都觉得策划只是蠢，没经验，直到端午节的新猫铃铛也就是第2条和昨天的录播之后大家发现。。他不光是蠢，还真的坏到骨子里了。。。
&#13;
当初很多玩家怎么都想不到这么一个你不作死老老实实运营就能火，开局王炸的游戏，怎么能搞成现在人人喊打，游戏人数少到快破产的地步的。。当然依然很多人包括我也不理解，那么好的一个机会，腾讯可能赚钱游戏太多了，也看不上这个运营好了就能大火的游戏，如此放任几个新人和刚毕业的死大XJB玩的，也许好好读书进入企鹅之后也能和这个团队一样赚一波赶紧跑路顺便恶心下玩家也能赚这辈子赚不到的钱吧，好后悔当初没好好读书去腾讯当策划，这么沙雕也能运营这么大的项目，当初还以为腾讯花了大力气过审了会好好经营的，结果现在已经是神仙都救不回来的地步了。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>freedom_k: </b><br>
<span>最近我终于见识到企鹅的名校策划和团队能蠢到什么地步了</span><br>
<span> 本帖最后由 freedom_k 于 2019-6-7 18:27 编辑 </span><br>
<span>本来想发游戏区，但是好像游戏区不太欢迎手游。。。只当欢乐给大家看看，每哪个游戏能蠢得让我如此发笑，甚至在我氪了几千块打水漂的情况下依然蠢得让我发笑，尼姑庵和贴吧都在疯狂笑这个团队和策划的下限，发来给大家乐一下吧</span><br>
<span>这个游戏呢是抄袭小畜生GO并且加入了些微创新的游戏，刚上线TAPTAP和IOS免费畅销榜都登过顶，一度成为热门话题手游，然后从开服2个月不到的时间，内测长达一年，现在却所有数据出圈，TAPTAP被人刷到3.6分，畅销和免费榜基本全部你不往下拉个几页你时候看不到的，我估计游戏后台看到的数据应该更难看了</span><br>
<span>其实刚开服这个游戏是挺良心的，活动不断也没逼氪的内容，而且不少活动给的宠非常强力的，然而我入坑时策划开始砍强力宠，一部分被砍废，依然留下几个强力的，这个无可厚非，毕竟前期太强会影响游戏寿命，大家也就抱怨几句结束了，剩下几个毕竟还是很强的</span><br>
<span>然后转折点出现在51发生的几件事情</span><br>
<span>1.51开放各种活动和优惠活动，策划还网上面对面访谈说了下后续内容，其中有一段大意是：我们没料到玩家能那么肝，请大家休闲一点，因为后续内容我们还没开发好</span><br>
<span>然后当时就有一堆玩家喷了，内测一年，飞机外挂现在满天飞，谁那么肝你没个数吗？天天抓到全数据上限的那堆玩家你们查数据一查一个准的情况下，官方开始时有时无的打击外挂，但是最重要的是开始砍玩家福利了，暗改各种出货率和宠物资质，当时论坛已经抱怨一片了，然而官方直到今天依然在暗砍各种出货率，甚至派卧底去NGA和贴吧洗地，你们没几万的样本好意思说我们暗改吗？自己非别怪人家！结果NGA真有一堆玩家拿出自己的数据甩官方脸上了。。。某条在神行状态下（PKG好像没有）更容易获取高资质的宠物数据被玩家喷了一天，当天策划就被迫以BUG为名直接改掉了</span><br>
<span>2.玩家**最严重也是发现这个游戏策划和团队不光蠢，还坏到骨子里的是520猫事件：https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1832740-1-1.html</span><br>
<span>因为内容太长见我之前游戏区吐槽过的一次，这个事件后续也是神奇，官方当没事发生过，补偿所有玩家十个篮球（大约是PKG的大师球，但是不是必中的，不过这玩意儿大部分因为不是必中的加上每天有获取还能低成本合成，大部分玩家没什么用。。）和10个没卵用的果子（这玩意儿我大概200多个吧，每次BOSS给十个，而且基本只用4-5个就能抓到，完全供大于求的），然后有玩家发现十个篮球的素材正好是250个白球。。。之后这个一直被当成嘲讽策划的梗直到今天，另外520猫事件中实际损失最大的玩猫玩家我知道损失最惨的有亏了几千没出货的，当初刚入坑我就在有卧底的NGA说过这套系统要出问题的，太复杂和游戏内容又不搭，纯粹就是工作室和一部分完全只想赚钱对游戏实际内容毫无兴趣的玩家赚取RMB的手段，而且市场完全被他们操控，然并卵，官方不光没有改，前几天出现更ZZ的操作</span><br>
<span>520猫之后官方沉默很久然后发声大概意思是最近不会出套装猫了，然后就在端午节前2天，官方出了一个紫色的半套装猫，获取方式是官方途径的猫铃铛，每隔一段时间会上架这种铃铛，玩家点券可以购买，效果是BOSS挣脱率10%！这个效果之前任何猫没有，而且就在当天开始大量玩家反馈BOSS挣脱率上升了！最奇葩的是，这个猫铃铛上线后玩家们发现！你不开外挂根本抢不到！脚本都要抢半个小时才能抢到一个，我手工点了半小时，几十个铃铛一个没抢到过！刷新就没了！猫商开脚本都半小时才拿到一个，然后大家推测工作室直接截取了游戏服务器的包了！就这样情况下两天官方没有任何说法，甚至一路看着20RMB的铃铛被工作室2天抬到200RMB的价格，玩家想要这个效果只能去找工作室买，因为工作室出售那些已经交配次数差不多上限废掉的基因猫80左右，其他方法你只能更高价格花200多R去官方买！这下猫商也炸了！</span><br>
<span>3.51之后，官方所有活动和修改几乎都是针对恶心玩家来的，大概一个月以来唯一改动有点用的就是游戏内摊位改为竞标，让一般玩家有机会出售包里的东西了，正常玩家大概攒半个月能有一次机会摆摊出点背包里的垃圾吧。。。（这个游戏甚至拍卖行都没）</span><br>
<span>之前因为天气比较舒爽，大家也乐意外面多走走，但是随着天气开始炎热，大家不太乐意往外跑了，甚至之前雷雨警告的时候官方怕玩家出事把雷雨城市的活动怪改成全图刷新了，然而51之后不管什么天气什么预警全图刷新不存在的，活动一再开始炒冷饭不说，唯一一次出了新的变异怪让玩家去抓，结果玩家发现没保底机制！大约40-60只（我的概率）能出一次变异，一个点玩家算过大约2小时活动内能刷50只，也就是说最少你要2点跑才能抓到2只左右变异，黑一点的我朋友抓2小时100多只0变异也是有的，而且变异后基本是垃圾资质，因为之前暗改了出货率，这次导致基本大部分玩家手上的变异全是垃圾不说，飞行员外挂玩家靠着外挂一天抓140+的怪，各大论坛秀高资，玩家一片炸，官方没有任何说法，甚至部分城市是暴雨玩家躲着雨去抓的，然后大部分几乎都是几只极低资质甚至连升级都是浪费材料的变异，我2天全垃圾，最后升了一直不那么垃圾的到30级觉醒一下收藏着吧。。上场是不可能上场的</span><br>
<span>4.官方开了新的团战BOSS，但是天气太热了，大部分玩家真的跑不动，当时成都重庆据说都是30多度的天了，打BOSS要不断跑点非常累，但是这次BOSS的资质和实力很好，该系扛把子水平，所以不少玩家想要，然后很多玩家顶着烈日抓了2天，其中包括我一天公休在市中心大约跑了20多公里总路程抓了十多只吧。。之后有玩家公布了个BUG，大概就是神行状态下可以直接打BOSS，你不用到处跑了，但是这个BUG只能打身边1公里之内的BOSS，实际一天也打不了几个，但是打BOSS免费每天只有一次，官方卖的道具一天可以张团队券可以多打3次，氪金也就最多一天4次BOSS吧，无伤大雅不说，而且BUG出现或很多玩家愿意买团战券了。毕竟在公司或者家里坐着也能打周围的BOSS,而且很多BOSS刷在封闭区域，进不去的，靠这个BUG也能打到了。。然而这个BUG出现后的第二天，玩家就用了一天官方直接堵上了这个BUG，不少当天买了团战券的玩家直接蒙蔽。。。另外一边复制擂台宠更恶劣，更影响平衡甚至对官方收入毫无影响的BUG存在2周了，被人无数次提及官方不做任何说明和改动。。。甚至已经有人多次复现这个BUG提交给官方了，依然活到现在，然后游戏内反人类设置一堆只需要改下UI就能好的东西被玩家天天吐槽依然不做改动，最简单比如团战加个更改训练师技能的按键官方不做，导致团战你之前打过其他日常没带对的话，要么退出去跑去其他日常打一次更换掉，要么带着错的技能硬着头皮打，很多低级玩家带错技能的话如果出去这波团战错过下一波没其他高等级玩家参战基本是没可能打过BOSS的。。到BOSS结束1小时内没玩家来帮忙的话，这个BOSS的团战券你就当扔水里了吧。。</span><br>
<span>5.活动ZZ，在端午节其他游戏都在如火如荼的开展各种活动骗钱让玩家心甘情愿的掏钱的时候，这个游戏在干嘛呢？没有任何有实质意义的活动！一个活动是开了快2个月的三个宠进化活动，但是这个活动半个月前持续到今天已经10多天都快1个月了！玩家都抓吐了好吗？今天当天更是把几个玩家抓吐的素材大量UP，各种获取途径给你。。。另外个活动是拿粽子铃铛，可以身边召唤出一只12-32保底资质的木系宠，然而！这个活动简直把所有玩家笑死，因为他召唤的木系全是该系的弟弟中的弟弟级！不少甚至是游戏内灵石系统挤占其他强力宠出货概率的低级宠！而且没有任何一只有用的！玩家甚至之前投票已经明确这几只宠应该剔除出灵石系统，因为太垃圾太没用了！本身又是满大街可见大家抓都不想去抓的！官方端午活动就是给你一人10个这种铃铛，持续5分钟只能召唤一只给你抓哦，多的没有，其他铃铛都是持续30分钟，只有这个破铃铛5分钟一次，你想一次用完还不行，要么直接扔了，要么一次一次忍着恶心开完吧</span><br>
<span>6.当策划为了安抚最近已经说要人肉团队成员的情况下，公布说要出新版了哦，有大量内容哦，然后就在昨天，大家发现官方说的直播不仅是录播，2个小时的视频内容就说新版本更新一个好友互换宠物的系统（完全照抄PKG），一个毫无卵用甚至大部分玩家没兴趣的AR拍照，然后公布了一个新的限时世界BOSS和几只接下来会开放的新宠外，没其他的了。。。忍了一个月，这一个月忍着你各种不改动不更新，炒冷饭，然后你拿出来一个其他游戏可能算是周更的内容来给我们。。。于是昨天大规模弃坑潮出现了，甚至就在这个录播里出现了两个策划中一个中间睡着被主持人叫醒，另外个侃侃而谈的策划甚至都说错了游戏内的属性相克内容。弄得一堆玩家莫名其妙以为官方要改克制表了。甚至今天有好友来问我要不要练XXX啊，昨天策划说这个属性克制BOSS的，我答曰：练他妈啊，策划说错了，你现在手上练的那个就克制BOSS，别浪费资源了！然后这次的新内容，之前涉及到无数玩家反馈喷的擂台PVP机制，还有各种UI机制和不合理机制以及已经夏天后续活动怎么改统统没有的！</span><br>
<span>7.各种暗吃福利我就不说了，运营的策划还有程序完全就和两队人一样，各做各得，各种活动预告出错时间不对，甚至没有补救措施，新活动依然打老世界BOSS，送3张团战卡，官方提前一天放到游戏内活动界面，而且在及其小的地方标注是第二天开始，一堆玩家以为是当天活动，下午6点多满世界打BOSS结果发现活动没开始这种已经算小操作了，发布预告的活动福利和内容到当天活动直接吃了当没说过甚至一个说法都没有，一点补偿都不给已经是司空见惯了。。。</span><br>
<span>这个游戏至今1个月的笑话依然让人真的受不了，我退坑2天依然在贴吧和NGA当看笑料集在看，满屏幕在喷策划的，甚至直（录）播当天全屏幕在喷策划，直到有人说这个其实是录播。。。大家想想策划应该知道要被骂成狗，不敢出面了吧，毕竟年轻人，虽然又蠢又坏，可能脸还是要的。。</span><br>
<span>之前论坛和其他玩家都觉得策划只是蠢，没经验，直到端午节的新猫铃铛也就是第2条和昨天的录播之后大家发现。。他不光是蠢，还真的坏到骨子里了。。。</span><br>
<span>当初很多玩家怎么都想不到这么一个你不作死老老实实运营就能火，开局王炸的游戏，怎么能搞成现在人人喊打，游戏人数少到快破产的地步的。。当然依然很多人包括我也不理解，那么好的一个机会，腾讯可能赚钱游戏太多了，也看不上这个运营好了就能大火的游戏，如此放任几个新人和刚毕业的死大XJB玩的，也许好好读书进入企鹅之后也能和这个团队一样赚一波赶紧跑路顺便恶心下玩家也能赚这辈子赚不到的钱吧，好后悔当初没好好读书去腾讯当策划，这么沙雕也能运营这么大的项目，当初还以为腾讯花了大力气过审了会好好经营的，结果现在已经是神仙都救不回来的地步了。。。</span><br>
</p><p><b>ohi: </b><br>
<span>光是看前面说的一大堆事故，他们的人力资源都用在这了吧，哪还有空弄新内容。</span><br>
</p><p><b>zxc786: </b><br>
<span>减肥效果应该挺好的</span><br>
</p><p><b>饿梦: </b><br>
<span>腾讯已经沦落到接上新人策划了吗</span><br>
</p><p><b>游蜓: </b><br>
<span>游戏区旁边不就是手游区</span><br>
</p><p><b>StrangerJ: </b><br>
<span>你好，s1还有手游区的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ruojichong: </b><br>
<span>学历高就是要一边赚你钱，一边喂你屎啊</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>在游戏区看过520事件了</span><br>
</p><p><b>gamma.h: </b><br>
<span>还真有氪猫的。</span><br>
<span>开了句芒那会儿我就觉得这个游戏后劲不足了。卖掉了两个满资狐狸一个满资蟹斗眼然后把钻石卖了rmb。吃吃喝喝出坑了。</span><br>
</p><p><b>louge19891020: </b><br>
<span>所以这游戏从吹爆成下一个阴阳师变成爆死了么？</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>本来就是炒一波走人的流水线辣鸡</span><br>
<span>后续为什么会出现倒卖是因为策划和组员不看好后续流水，直接跟工作室勾搭卖数据而已</span><br>
<span>国产辣鸡网游手游的套路都是这样，你以前没见过而已</span><br>
</p><p><b>freedom_k: </b><br>
<span>louge19891020 发表于 2019-6-7 18:48</span><br>
<span>所以这游戏从吹爆成下一个阴阳师变成爆死了么？</span><br>
<span>基本暴死了，就不回来了</span><br>
<span>弃坑潮挡都挡不住了</span><br>
<span>520事件之后以为会有说法，结果说法没有ZZ操作一个接一个，最近的猫铃铛让最后一批坚守的猫商弃坑了，而且弃坑基本是连锁反应，高级玩家带低级玩家玩几乎是常态，比如我不在的话同事是打不过BOSS需要我带的，我弃坑他们基本都不玩了。。。我这种不开挂的玩家擂台又守不住，第一阶梯但是在大城市，飞机党肆无忌惮拿擂台，很多人第三第四只擂台的宠开始直播合成了，然后一部分人连一个碎片都没。。。合成一次需要300碎片，擂台一天打十个30碎片，很多飞机党甚至霸占十几个擂台不让人拿自己只能拿10个擂台收益也无所谓，新人不开挂是没机会打的，这玩意儿已经吵了一个月了，官方说考虑改然后直到现在一点动静没有，每天只有大量玩家晒自己的擂台宠资质恶心其他玩家。。甚至直播第三第四只合成。你有脾气吗？</span><br>
</p><p><b>freedom_k: </b><br>
<span>StrangerJ 发表于 2019-6-7 18:42</span><br>
<span>你好，s1还有手游区的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>手游区人太少了。。而且这游戏好像玩得人挺少的。。</span><br>
<span>发外野当给大家看乐子了。主要还是吐槽现在游戏策划就算鹅厂这种招来高学历的也是一样蠢，万一还坏就真的坑死人了。。</span><br>
</p><p><b>尼克芭菲: </b><br>
<span>为什么国内游戏，甚至国外很多优秀ip都在炸裂？因为进大公司的基本都是高学历的人了。。</span><br>
<span>而高学历的，有多少是一般疯玩，一边随便考就能上高等学府的？那样的天才有，但是那样的天才基本不会进游戏行当</span><br>
<span>所以进去的都是一群基本没玩过或者很少玩游戏的，他们不是玩家，不明白游戏有什么好玩的，也不会了解玩家想要什么，他们做游戏只关心游戏赚不赚钱</span><br>
<span>游戏好不好玩，那不是他们能明白的。而真正的玩家和他们需求相反，因此他们永远都做不出好玩的游戏，甚至像样的游戏基本也没有可能再出来了</span><br>
<span>比较经典的例子就是圣歌了，作为一款未来风机甲操控游戏，要不要让机甲飞起来这一点，他们居然几个月拿不定主意，最后因为用特供版演示给了空降来的负责人看过，才由他下定论：要能飞~！</span><br>
<span>这就是不懂游戏，不玩游戏，甚至没有游戏朋友的人去做游戏的结果</span><br>
<span>好比没做过饭的人去掌厨，没学过车的人去开出租，连图纸都画不来人去盖房子。。必然失败，仅此而已。。</span><br>
</p><p><b>Prushka: </b><br>
<span>还好我及时退坑了</span><br>
</p><p><b>とげちー: </b><br>
<span> 我相信没前途没落大厂SE的DQGO肯定比这个捉妖好玩</span><br>
</p><p><b>freedom_k: </b><br>
<span>gamma.h 发表于 2019-6-7 18:46</span><br>
<span>还真有氪猫的。</span><br>
<span>开了句芒那会儿我就觉得这个游戏后劲不足了。卖掉了两个满资狐狸一个满资蟹斗眼然后把钻石 ...</span><br>
<span>我作为收集党其实还是玩下猫的，官方如果自己直接卖我估计玩得人也不少，可是搞了个区块链的沙雕设置，加上复杂的基因大部分玩家搞不动，直接收成品了，但是想想自己很沙雕的这钱让一群工作室和猫商赚走，自己进去就别玩游戏了又很不甘心，大部分人就是想自用去配下猫基本是不可能出货的，我当天520在结束前大概配了300多吧，运气好点的如我最后结束前止损又花了300去买成品算好的了</span><br>
<span>很多人不光不能回本亏成狗，论坛计算就算2只拥有全部套装基因的猫去合成也就1/16的概率出货，当时我亏了300多已经和其他玩家论坛发帖让新入场的玩家别去了，等成品跌，上一波我一只在看市场，消化能力不够的，当时论坛都是猫商和工作室一群人发帖在找接盘的韭菜，然而就这样不少人还是亏了几百上千的，这种机制放着，这游戏团队脑子到底在想什么。。</span><br>
</p><p><b>solitaryx: </b><br>
<span>你搞错了一件事，官方的目的是赚钱，赚快钱，赚到钱了，游戏快死掉，然后换一个游戏（换层皮），再割一遍韭菜，官方并不想持续运营慢慢收费</span><br>
</p><p><b>齐雨绮语: </b><br>
<span>完美出品腾讯独家的云梦四时歌抄了阴阳师抄了魔灵召唤，结果现在水花都没了</span><br>
</p><p><b>freedom_k: </b><br>
<span>solitaryx 发表于 2019-6-7 19:04</span><br>
<span>你搞错了一件事，官方的目的是赚钱，赚快钱，赚到钱了，游戏快死掉，然后换一个游戏（换层皮），再 ...</span><br>
<span>这游戏泥潭包括尼姑庵都觉得腾讯是花大力气的啊，毕竟设置现实AR，当初PKG就进不来，又涉及到人员聚众和安全问题，大家都觉得国内第一款你怎么也不会作大死吧。。起码好好运营成一个IP还是可以的，毕竟企鹅也就就一个王者IP也快日暮西山了</span><br>
<span>万万没想到啊，开服一个半月2个月都不到就能这么玩的，广大玩家包括我都低估了企鹅的内部监督机制啊</span><br>
<span>而且关键这游戏也没赚大钱啊，最好排名我记得51活动到第三畅销榜，然后一路仆街到今天的30多名畅销榜，目测还要跌一波，免费榜30名开外已经是没什么入坑的新人了。。</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>freedom_k 发表于 2019-6-7 19:12</span><br>
<span>这游戏泥潭包括尼姑庵都觉得腾讯是花大力气的啊，毕竟设置现实AR，当初PKG就进不来，又涉及到人员聚众和 ...</span><br>
<span>你最后一段不是已经说明原因了吗…</span><br>
</p><p><b>嘟帝: </b><br>
<span>真的难为你们玩了这么多年游戏还不知道国内厂商的调性的，，，</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>没有买卖就没有杀害，国内互联网行业平心而论比垄断行业服务态度差多了，我个人一直认为互联网<精英>是笑话</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1837684[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
