<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>机器猫16卷之后的大长篇也过于狗尾续貂了吧</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>机器猫16卷之后的大长篇也过于狗尾续貂了吧</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:44:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>机器猫16卷之后的大长篇也过于狗尾续貂了吧[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1923633-1-1.html</link>
      <description>机器猫16卷之后的大长篇也过于狗尾续貂了吧&#13;
记得小时候，我买的大长篇是16卷完，后面的没看过。最近常上的网站有人从头开始搬运大长篇，于是就重新看了一次，怎么说呢，16卷之后的漫画，我觉得是真的8行，人设崩，剧情烂，动作表情都奇蠢无比，要说的话根本就是同名的山寨货。虽然我知道藤子老师死了之后机器猫都有点那么不得劲，但是烂成这样也太过分了吧，完全是侮辱机器猫这个系列了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>光明寺茉衣子: </b><br>
<span>机器猫16卷之后的大长篇也过于狗尾续貂了吧</span><br>
<span>记得小时候，我买的大长篇是16卷完，后面的没看过。最近常上的网站有人从头开始搬运大长篇，于是就重新看了一次，怎么说呢，16卷之后的漫画，我觉得是真的8行，人设崩，剧情烂，动作表情都奇蠢无比，要说的话根本就是同名的山寨货。虽然我知道藤子老师死了之后机器猫都有点那么不得劲，但是烂成这样也太过分了吧，完全是侮辱机器猫这个系列了。</span><br>
</p><p><b>真马甲传说: </b><br>
<span>前16卷之间质量差别也挺大的，16卷后也有不错的</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>主要是麦原伸太郎和冈田康则这两位漫画家水平不高，尤其是冈田康则画的那几部实在不行</span><br>
<span>但是后期大长篇有几部的剧情还是很不错的，比如太阳王传说、猫狗时空传，由芝山努监督拍成动画剧场版以后，观感比漫画强太多了。这可能是导致后来大长篇系列事实上结束、哆啦A梦剧场版变为以动画原创为主导的主要原因，那两位漫画家及改编漫画的作用在2007年以后就被小学馆和东宝边缘化了</span><br>
</p><p><b>光明寺茉衣子: </b><br>
<span>最搞笑的是还有重置版，比如新的魔界大冒险和小恐龙，我都不知道这么烂的东西怎么好意思出版的，简直是公开处刑</span><br>
</p><p><b>qwxbtgb: </b><br>
<span>不说剧情，那画工确实不行，机器猫的人物很简单了，都那样。剧情的话少了藤子的那种味道，前面的剧场版除了小夫外，都有自己主场，17后面就变成大雄一人了，就连哆啦A梦都有工具人的味道。</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>光明寺茉衣子 发表于 2020-4-11 20:26</span><br>
<span>最搞笑的是还有重置版，比如新的魔界大冒险和小恐龙，我都不知道这么烂的东西怎么好意思出版的，简直是公开 ...</span><br>
<span>新魔界大冒险是唯一的重制版大长篇，估计也是因为冈田康则确实画不好，和原作对比太强烈，此后再无重制版漫画</span><br>
<span>而恐龙2006不是单独出版的大长篇，而是作为《大雄的恐龙2006 DS》电子游戏攻略书的附录漫画，算是外传性质吧</span><br>
</p><p><b>plazum: </b><br>
<span>应该说，绝大多数人跟藤子老师相比，都是狗尾续貂</span><br>
</p><p><b>光明寺茉衣子: </b><br>
<span>qwxbtgb 发表于 2020-4-11 21:14</span><br>
<span>不说剧情，那画工确实不行，机器猫的人物很简单了，都那样。剧情的话少了藤子的那种味道，前面的剧场版除了 ...</span><br>
<span>小夫也不能说没有主场，宇宙小战争和恐龙骑士都算是重要人物，实际上前十六里面其他人比较工具的是梦幻三剑客，后期小夫和胖虎人都不见了，是非常罕见的情况。</span><br>
<span>至于后面的，对比最明显的是宇宙英雄记，那剧情、人物性格，画风叫一个WTF</span><br>
</p><p><b>kraoo: </b><br>
<span>后面其实我感觉不出来有多差的，直到那年出了宇宙英雄传，我才发现剧场版水准下降太多了，这部我连印象深刻的npc都没有纯子供向</span><br>
</p><p><b>光明寺茉衣子: </b><br>
<span>kraoo 发表于 2020-4-11 22:10</span><br>
<span>后面其实我感觉不出来有多差的，直到那年出了宇宙英雄传，我才发现剧场版水准下降太多了，这部我连印象深刻 ...</span><br>
<span>后几本主要是从小恐龙开始就直线拉胯，之前的还行，而且如果对机器猫比较熟悉，可以明显感觉到后面几本人物的神情、动作、性格都有脱离感，让人感觉和之前的主角团不是一批人</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>kraoo 发表于 2020-4-11 22:10</span><br>
<span>后面其实我感觉不出来有多差的，直到那年出了宇宙英雄传，我才发现剧场版水准下降太多了，这部我连印象深刻 ...</span><br>
<span>和大长篇相比，剧场版其实是另一个话题了</span><br>
<span>说到宇宙英雄记，现在来看简直是黑历史作品，在其之前和之后的几部都强多了</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span> 本帖最后由 满月美夜子 于 2020-4-11 22:37 编辑 </span><br>
<span>光明寺茉衣子 发表于 2020-4-11 22:19</span><br>
<span>后几本主要是从小恐龙开始就直线拉胯，之前的还行，而且如果对机器猫比较熟悉，可以明显感觉到后面几本人 ...</span><br>
<span>严格来说“大长篇哆啦A梦”作为一个漫画作品系列（而非创作形式）只有24卷，到猫狗时空传就结束了。2006版恐龙以后的漫画都不算这个系列的一部分，不再接续卷数，而是从新魔界开始另起了一个“哆啦A梦电影故事”的漫画系列，并且实际上2015年后也停了（今年为了纪念50周年而又恢复）</span><br>
<span>2017年以后小学馆和东宝的新策略是把哆啦A梦剧场版当作高人气的原创动画电影来运营和宣发，漫画版只被视为一种非必要的改编形式（不再具有早年类似“原作”的地位），反而小说版变成了连续3年每年都出</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>光明寺茉衣子 发表于 2020-04-11 22:19:43</span><br>
<span>后几本主要是从小恐龙开始就直线拉胯，之前的还行，而且如果对机器猫比较熟悉，可以明显感觉到后面几本人 ...我个人的观点……f的作品其实美剧味（好吧更准确的说是西部片/经典美式黑白电影味）更重，相对的走后徒弟们的作品一看就是少年漫和日剧味道（或许还有一些迪士尼味？）</span><br>
<span>这也可以算孤岛化现象吧……拓荒者不断汲取外界作品的影响，而下一代则再开拓者划定的圈子里打转转……</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2020-04-11 22:21:58</span><br>
<span>和大长篇相比，剧场版其实是另一个话题了</span><br>
<span>说到宇宙英雄记，现在来看简直是黑历史作品，在其之前和之后的 ...其实还是烂不过人鱼大海战……宇宙英雄记是方向错误，人鱼是彻彻底底一点可取之处都木的……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>光明寺茉衣子: </b><br>
<span>jojohunter 发表于 2020-4-12 00:08</span><br>
<span>其实还是烂不过人鱼大海战……宇宙英雄记是方向错误，人鱼是彻彻底底一点可取之处都木的……</span><br>
<span>-- 来自 有 ...</span><br>
<span>我之所以说宇宙英雄传不说人鱼是因为人鱼里面至少贡献了个漂亮的女二，英雄传那是什么臭鱼烂虾。</span><br>
</p><p><b>青冥一鹤: </b><br>
<span>光明寺茉衣子 发表于 2020-4-12 00:12</span><br>
<span>我之所以说宇宙英雄传不说人鱼是因为人鱼里面至少贡献了个漂亮的女二，英雄传那是什么臭鱼烂虾。 ...</span><br>
<span>那随便……虽然我觉得女二和空气差不多……</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2020-4-12 00:19 编辑 </span><br>
<span>16卷以后得很多部还好吧，最烂的只有英雄记像伊卡洛斯啊，猫狗啊，都是良心作品</span><br>
<span>哆啦A梦这题材注定了再烂也不会烂过平均线，尤其是近几年原创一个接一个翻车，哆啦A梦剧场版就是清流</span><br>
<span>顺便我好想看野生的动画.jpg</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>jojohunter 发表于 2020-4-12 00:08</span><br>
<span>其实还是烂不过人鱼大海战……宇宙英雄记是方向错误，人鱼是彻彻底底一点可取之处都木的……</span><br>
<span>-- 来自 有 ...</span><br>
<span>这俩都不咋地，人鱼的唯一亮点是苏菲亚，直到十年后的现在仍能位列哆啦角色人气榜前列，但剧情可以说是差到底了</span><br>
<span>英雄记当时观感比人鱼好点，原因一是剧情虽然弱智但还算有笑点，二是有不少服务藤子漫画老读者的梗，比较好玩</span><br>
<span>银河防卫队，阿隆的大耳鼠芝比造型，外观类似马尔星的星球，TP时光特警的时间倒流棒，造型来自SF短篇的反派，名字恶搞斯皮尔伯格的汉堡导演，无限增殖的栗子面包等等</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2020-04-12 00:39:31</span><br>
<span>首先人鱼我补充一点是……其实音乐也不错，但能多提一句的也就音乐不错了……</span><br>
<span>另外宇宙英雄记我也是慢慢才想明白，好吧其实主要是不知道怎么准确表达，目前我们谈的年货剧场版——柯南机器猫蜡笔小新（再度强调一遍，宝可梦是论外，论外，论外）</span><br>
<span>柯南是好莱坞动作大片（战狼，速度与激情，第一滴血，以及一票超英），重点在于动作，大，战个痛，人物贵乱……</span><br>
<span>蜡笔小新……我个人姑且表达一下，就是星爷无厘头向喜剧片，偶尔文艺范爆发超神一把（大话西游风评反转了解一下）</span><br>
<span>机器猫走的一直是正统的sf路线，好吧其实更接近的应该是“幻想”，欧米鬼佬科幻奇幻不分家，具体就是指环王，流浪地球，攻壳机动队……之类的</span><br>
<span>强调的是幻想中的世界。重点在于世界观的构筑。</span><br>
<span>重点在于世界观。</span><br>
<span>来，告诉我，宇宙英雄记构筑了什么任何意义上的，吸引人的世界观吗？哪怕只有一个点也行……</span><br>
<span>木有，这就很尴尬了……</span><br>
<span>我个人觉得与其说低幼化不如说背弃了一贯的主题路线来的比较准确……把世界观塑造扔了那能怪谁呢……四娘的爵迹和史诗大片阿修罗都能鄙视您佬嘞……</span><br>
<span>（其实人鱼也有这方面问题，人鱼逼格比姆大陆和亚特兰蒂斯以及深海差多嘞，更何况环保对立比核战争，论被吊打的一千零一种姿势……）</span><br>
<span>（忽然想多唠唠两句后藤子时代大山版……其实个人观感，如果单单拎出来看，太阳王是比猫狗强的，无论是背景塑造还是故事复杂度。但是……但是太阳王硬伤太严重，后半段一转神秘主义……f原作也不能说完全没有，从大魔境预言到一千零一夜的野比预知梦，问题是这俩都没明盘是怎么回事，处于一个引而不发的状态。到太阳王可好直接巫术跳脸嘞……）</span><br>
<span>（其实公正的说猫狗在世界观构造上是偏弱的……基本属于日本社会平移过来加点象征物，但是没办法属这玩意黑点最少，同时还有个长板。黑点少的还有个翼勇，问题是这玩意世界观塑造还不如猫狗，同时长板也……）</span><br>
<span>（还是那句话，宇宙漂流记是真的可惜）</span><br>
<span>（同理可知探月记毛病在哪里）</span><br>
<span>（最后是不是又该轮机器人王国了？）</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>光明寺茉衣子 发表于 2020-4-11 22:05</span><br>
<span>小夫也不能说没有主场，宇宙小战争和恐龙骑士都算是重要人物，实际上前十六里面其他人比较工具的是梦幻三 ...</span><br>
<span>静子提供了必杀啊。</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2020-4-12 00:16</span><br>
<span>16卷以后得很多部还好吧，最烂的只有英雄记像伊卡洛斯啊，猫狗啊，都是良心作品</span><br>
<span>哆啦A梦这题 ...</span><br>
<span>剧场版动画和大长篇漫画的情况很不一样，需要分开说。其他作者接手后的漫画版大长篇明显是越来越边缘化，但剧场版动画基本维持在水准以上，并且在2011年以后开始全面复兴，成为东宝近年的台柱之一。这其中的差别很大程度上就是由创作者的能力差异所导致的。不说剧情单说画工，冈田康则这种三流漫画家就没法跟金子志津枝、浅野直之、丸山宏一、龟田祥伦、小岛崇史等优秀原画&作监相比。</span><br>
<span>漫画版的水准相对于1996年以前断崖式下降，可以说作为漫画的“哆啦A梦大长篇”系列在1998年以后基本是崩盘状态的。</span><br>
<span>也就是靠动画这边芝山努监督的高超分镜技巧，加上渡边步、善聪一郎、藤森雅也等助手的努力，以及京都动画等高水平原画的发挥，保持了剧场版的底线，才使得“哆啦A梦剧场版”系列没有跟着漫画一起崩盘，并且在猫狗时空传编剧发挥很好的前提下以一部佳作为大山版画下句号</span><br>
<span>水田版最明智的一步棋就是边缘化麦原伸太郎和冈田康则这两个徒弟的作用，不再把他们较低水平的漫画作为推广剧场版的主要手段，在事实上逐步采用了原创动画电影的制作和宣发体制，先后引进真保裕一、高桥敦史、川村元气、辻村深月等带有“外部人”色彩但身为藤子作品爱好者的创作者，为系列开拓出了新的道路。</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>jojohunter 发表于 2020-4-12 05:19</span><br>
<span>首先人鱼我补充一点是……其实音乐也不错，但能多提一句的也就音乐不错了……</span><br>
<span>另外宇宙英雄记我也是慢慢才 ...</span><br>
<span>宇宙英雄记我看就是大杉宜弘等staff一时思路不清的产物，他们在搞这个片子的时候恐怕根本就没往什么“世界观构筑”的方向去多想，精力全花在怎么设计笑料上了。这个只要回过头去看一下英雄记上映时大杉宜弘接受采访说了一些什么乱七八糟的就明白了，再跟之后几年八锹新之介、高桥敦史、川村元气、辻村深月这些人的访谈对比一下，就知道大杉宜弘当时思路走偏的程度。</span><br>
</p><p><b>紫苑寺友子: </b><br>
<span>小时候贼鸡儿喜欢七小子，可惜了</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8142, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>seedees3: </b><br>
<span>我还是要说，新剧场版没有旧剧场特有的那种大海孤帆式既可怕又惬意的冒险感，新剧场想模仿却始终差口气，代入不足，这绝不是长大后心态变了的问题，大雄的西游记是我这两年才看的但就是有这股韵味</span><br>
</p><p><b>fujissw: </b><br>
<span>完整标题忘了，我觉得猫狗和鸟人那两部是藤子老师之后最有意思的了。</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>seedees3 发表于 2020-4-12 11:27</span><br>
<span>我还是要说，新剧场版没有旧剧场特有的那种大海孤帆式既可怕又惬意的冒险感，新剧场想模仿却始终差口气，代 ...</span><br>
<span>2017年的南极大冒险就是冒险感十足的作品，在冰架上长途跋涉那一段重温过很多次，非常带感</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>seedees3 发表于 2020-04-12 11:27:13</span><br>
<span>我还是要说，新剧场版没有旧剧场特有的那种大海孤帆式既可怕又惬意的冒险感，新剧场想模仿却始终差口气，代 ...这个吗……其实我给你个mv就知道了……</span><br>
<span>https://b23.tv/BV1vJ41167sm</span><br>
<span>这是老剧场版，伊斯特伍德主演的荒野大镖客。</span><br>
<span>https://b23.tv/BV1sW411C7o6</span><br>
<span>这是新剧场版，额……妖精的尾巴</span><br>
<span>自行配合bgm及对应的原著体会一下差别……</span><br>
<span>当然不是说后面这个就多么差，关键是老系列的传承从来都是一个大问题，来人，上内裤门名作之辐射老屁眼对it just works 的怨念……</span><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/58816847</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2020-04-12 11:52:18</span><br>
<span>2017年的南极大冒险就是冒险感十足的作品，在冰架上长途跋涉那一段重温过很多次，非常带感 ...我其实觉得最好的一段还是新恐龙里起飞时的萨克斯那一段演出，虽然我觉得可能表达的有点偏，不过能在南极这部原创剧场版里看到这段演出真的非常感动……</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>宇宙英雄记漫画还马马虎虎，而且和电影那弃疗剧情几乎已经不是同个东西，非常神奇的一部作品。</span><br>
<span>人鱼大冒险都说不行，我倒是觉得还凑合，特别前半段基本就是原作空气泳池那一话的加长版重新演绎，女角色也可爱。这部主要问题是不像是一部剧场版的制作水平，更像是一集1小时特别篇的tv，后面淡出水收尾也很无聊。</span><br>
<span>反正剧场版有绿巨人这个粪作下限兜底，最多也就是不好看，超出期待就是惊喜。</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-04-14 09:57:03</span><br>
<span>宇宙英雄记漫画还马马虎虎，而且和电影那弃疗剧情几乎已经不是同个东西，非常神奇的一部作品。</span><br>
<span>人鱼大冒险 ...绿巨人我觉得与其说是粪作，不如说是碰瓷云之国失败……画面剧情表现演出效果之类被轮了无数遍了……就说被洗地人士吹的最狠的主旨，其实也是在翻新云之国……</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-4-14 09:57</span><br>
<span>宇宙英雄记漫画还马马虎虎，而且和电影那弃疗剧情几乎已经不是同个东西，非常神奇的一部作品。</span><br>
<span>人鱼大冒险 ...</span><br>
<span>然而绿巨人传有作画水准超高的桥段，单看画面就赏心悦目:</span><br>
<span>https://www.sakugabooru.com/post?tags=doraemon%3A_nobita_and_the_green_giant_legend+</span><br>
<span>一些画面中背景作画也强到了树上每片叶子都能随风摇动的程度</span><br>
<span>当然这片子后半段是崩了，因此也有作画事故级的画面出现</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>jojohunter 发表于 2020-4-14 10:00</span><br>
<span>绿巨人我觉得与其说是粪作，不如说是碰瓷云之国失败……画面剧情表现演出效果之类被轮了无数遍了……就说被 ...</span><br>
<span>就这台词都编不利索甚至没配音冷场的水平，说碰瓷已经是抬举了</span><br>
<span>虽然知道这部背后制作有问题，国民ip年货也会一脸万策尽还是很罕见吧。当初补了绿巨人和人鱼普遍评价低的，才感觉人鱼已经算是一股清流了。</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2020-4-14 10:09</span><br>
<span>然而绿巨人传有作画水准超高的桥段，单看画面就赏心悦目:</span><br>
<span>https://www.sakugabooru.com/post?tags=doraem ...</span><br>
<span>对我来说更像是用来嘲讽监督制作组买珠还椟的有力依据</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span> 本帖最后由 满月美夜子 于 2020-4-14 10:36 编辑 </span><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-4-14 10:10</span><br>
<span>就这台词都编不利索甚至没配音冷场的水平，说碰瓷已经是抬举了</span><br>
<span>虽然知道这部背后制作有问题，国民ip年货 ...</span><br>
<span>这是因为哆啦A梦剧场版历代有些staff，比如渡边步等人，心气是真的高。从一些访谈就能看出，他们觉得自己不是在做“国民ip年货”，而是努力想做“吉卜力”“皮克斯”，绿巨人传的作画事故就跟前期消耗过量制作资源以追求画面精细程度有很大关系。</span><br>
<span>另外绿巨人传的台词确实是不说人话。这一部的编剧是大野木宽，他是河森正治几十年的老搭档，看得出来受河森的“神棍”风格影响很深，再加上监督渡边步的暴走，就变成这个样子了。</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2020-4-14 10:20</span><br>
<span>这是因为哆啦A梦剧场版历代有些staff，比如渡边步等人，心气是真的高。从一些访谈就能看出，他们觉得自己 ...</span><br>
<span>对事不对人，制作水平和项目管理能力跟不上就是这样了，绿巨人也算是比宇宙英雄记还要黑历史的东西了</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-4-14 10:35</span><br>
<span>对事不对人，制作水平和项目管理能力跟不上就是这样了，绿巨人也算是比宇宙英雄记还要黑历史的东西了 ...</span><br>
<span>所以寺本幸代才是真的强，新魔界超高的作画枚数、新铁人强大的原画阵容，都是比绿巨人还吃资源的制作，但她就能驾驭好这个制作现场。而渡边步在绿巨人确实是翻车。</span><br>
</p><p><b>满月诗篇: </b><br>
<span>机器猫人物线条确实简单</span><br>
<span>但是别人都画不出藤子老师那种神髓来</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2020-04-14 10:50:18</span><br>
<span>所以寺本幸代才是真的强，新魔界超高的作画枚数、新铁人强大的原画阵容，都是比绿巨人还吃资源的制作，但 ...这个问题你们可以看看内裤门的游戏开发评论……在游戏开发过程中，剧情是最不重要的，临到发售了还在改剧情都是正常操作……</span><br>
<span>说白了，都是高度成熟的工业产品，画面本身其实说明不了太大问题，剧情这种强调高强度逻辑链条的——特别是高密度复杂反转剧情的，配合高强度情感调动，能拍出来的才是真牛批……</span><br>
<span>（回忆一下，是不是赶工期/项目管理混乱的作品往往剧情薄弱，鲜少有画面不行的）</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>啊对我另外补充一点，这里主要指单机游戏和电影——盈利方式类似，至于tv动画和网游那是另外一套路子……</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>jojohunter 发表于 2020-4-14 11:20</span><br>
<span>这个问题你们可以看看内裤门的游戏开发评论……在游戏开发过程中，剧情是最不重要的，临到发售了还在改剧情 ...</span><br>
<span>这个。。。你可以看一下白箱，对于日本动画这种制作模式而言，比起“高度成熟的工业产品”（那是迪士尼动画），其实更像是手工作坊产品。对于画面来说，作监和原画的个人发挥是相当重要的。而制片人和监督等核心staff能否组织好整个制作现场，很大程度上也能从画面质量和稳定性上看出来。</span><br>
</p><p><b>青冥一鹤: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2020-4-14 11:35</span><br>
<span>这个。。。你可以看一下白箱，对于日本动画这种制作模式而言，比起“高度成熟的工业产品”（那是迪士尼动 ...</span><br>
<span>剧场版这种一锤子买卖还和tv动画这种随做随播（理论上不该是这样，但是没办法你日业界日常透支）不一样，不大会出现一集压一集最后拿草稿顶上的状况，通过导演剪辑和后期抢救能混过很多事……实际上你日tv很多崩坏名场面都在蓝光里得到了修正……所以我后面强调了盈利方式。另外就是考虑到剧场版的作画要求，核心组织规模实际上要比tv动画大的多，对整体管理水平（决定那些做那些不做）要比单单的作画指导高的多……</span><br>
<span>另外还要注意一点就是年货，年货这玩意工期是钉死的，所以这年头年货剧情往往主线越做越简单，然后有余力往上挂支线段子（此处不点名批评育碧球某些年货罐头）因为这样好控制工期……所以我评估一个导演能力往往观察剧情架构能力……</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2020-04-14 11:35:16</span><br>
<span>这个。。。你可以看一下白箱，对于日本动画这种制作模式而言，比起“高度成熟的工业产品”（那是迪士尼动 ...妈的又串号了……我这眼力啊……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>qwxbtgb: </b><br>
<span>哆啦A梦，藤子在的时候也是年货，但有种特殊的感觉，我不太好形容，藤子走后的作品，怎么说呢，和宝可梦之类的年货剧场版，感觉上没什么太大区别</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2020-04-14 11:35:16</span><br>
<span>这个。。。你可以看一下白箱，对于日本动画这种制作模式而言，比起“高度成熟的工业产品”（那是迪士尼动 ...另外我是看钢弹桑了解tv动画体制对……虽然是1970年代的体制，那真的是，高达0079，吉姆王说斩就斩……</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1923633[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
