<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>文化趣谈：革命先辈和民国名人的名字都是缘何改来改去</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>文化趣谈：革命先辈和民国名人的名字都是缘何改来改去</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:47:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>文化趣谈：革命先辈和民国名人的名字都是缘何改来改去[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1839385-1-1.html</link>
      <description>文化趣谈：革命先辈和民国名人的名字都是缘何改来改去&#13;
 本帖最后由 zhangqq_010 于 2019-6-14 15:42 编辑 

翻开《中国人民解放军将帅名录》，你会发现许多将帅的名字都是后来更改的，这是为什么呢？他们的改名这并不是为了好听或好看，而是在艰苦卓绝的战争年代，或因革命工作的需要，或因按上级的指示，或因为了不连累亲友，或因为了明志，或因为了纪念友人等等。他们的改名，在某种程度上是一种精神向往、理想抱负、志向所指！让我们看看他们的名字都包含着怎样的一种含义：
&#13;
朱德：红色品德耀中华
&#13;
朱德元帅原名朱代珍，字玉阶。中学毕业的朱德在家乡教了一年书以后，为了报效祖国，他立志投笔从戎，经过一番曲折，1909年11月，23岁的他如愿以偿地考入了云南陆军讲武堂，开始了戎马生涯。报考时，他改名朱德。俗话说，名如其人，美国作家埃德加?斯诺在《西行漫记》中写道：“由于文字的奇异巧合，‘朱德’这两个字在中文里正好是红色品德的意思。”朱总司令后来投身于中国人民的解放事业，不仅建立了不朽的功勋，而且也以其“红色品德”赢得了人民的景仰。
&#13;
彭德怀：君子怀德
&#13;
彭德怀原名叫彭得华。得华兄弟三人，他是长子，二弟叫彭金华，三弟叫彭荣华。他幼年时，乡亲们都叫他的乳名“真伢子”。彭得华从小认准一个“真”字，追求真理，讲话必真，做事认真。家乡父老说：“扁豆无虚花，真伢子冒(没)假话。”
&#13;
婚后没几个月，彭得华应好友黄公略之邀到长沙投考湖南陆军军官讲武堂。考取后他回家告诉大家，已改名叫彭德怀了。晚上，他对妻子说：“你知道我为什么要改名叫彭德怀吗?‘君子怀德，小人怀土’，我不想升官发财，置田买地，我要做一个有道德的、多为人民办好事的人，所以我改名为彭德怀。以后你就叫我‘德怀'好了。”至此，彭得华改名为彭德怀。
&#13;
林彪：由女名到男名
&#13;
林彪，1907年出生于湖北黄冈的林家大湾，原名林育蓉。他与两位在中国革命史上大名鼎鼎的堂兄林育南和林育英并称为“林氏三杰”。
&#13;
1925年，林育蓉在共进中学加入中国共产党。林育蓉不顾父亲的反对，毅然决定服从党的决定，报考黄埔军校。他很清楚，进入了黄埔军校，就是他新的人生的开始。在崇尚奋勇、崇尚拼搏、崇尚顽强、崇尚献身的军校中，他的名字“林育蓉”(有时也写作毓蓉、育容)太不适合，太女性化。没见过他的人，看到名字还以为他是一个女孩子呢。他为自己选择的新名是虎虎生威的―个“彪”字。他曾征求过父亲的意见，但被父亲一口否决。父亲说：“‘彪'的字义还可以，但这个字含有刑戮、凶疾、失败之意，绝对不能改用此名。”
&#13;
林育蓉一直在改与不改之间犹豫不决，良久，他结束了徘徊，大步跨进了杨家祠堂大门，在门房递上的会客单上，用饱蘸浓墨的笔力透纸背写道：“林彪，18岁，湖北黄冈人，求见恽代英、肖楚女。”“林彪”这个名字的第一次正式出现，就是在这张会客单上。
&#13;
刘伯承：昭昭之明
&#13;
1892年12月4日，刘伯承诞生于四川省开县赵家场。刘伯承的祖父刘正富和祖母杨氏在7天内先后离开人世，刘伯承正是在举家服丧的泪水中呱呱坠地的。家里给他取乳名为“孝生”，意指他一出生就服丧带孝，长大后更要尽孝于长辈。
&#13;
不管刘伯承怎样生不逢时，却是他父亲刘文炳盼望已久的第一个儿子。刘文炳是个受过十年寒窗苦，又弃文务农的失意秀才，满腹学问，但做不了官，成为浦里河畔有名的“泥脚文人”。在“不孝有三，无后为大”的旧习俗中，这终究算是一种安慰。看到儿子着实惹人喜爱，刘文炳自慰和自豪的情感油然而生，不禁想起《荀子·劝学》篇中的章句：“是故无冥冥之志者，无昭昭之明。”他自言自语地说道：“好一个‘昭昭之明’，这娃儿就叫刘明昭。”刘氏家族的谱序是“国正文明泰，天朝永治安……。”“明昭”正符合“明”字辈的起名要求，这是刘伯承最早的名字，父亲后来又为他取字“伯承”，伯，即长子之意；“伯承”，有子承父业之意。
&#13;
贺龙：云中之长者
&#13;
贺龙，1896年3月22日出生在湖南桑植县洪家关一户贫农家庭，小名叫“长长”。贺龙5岁入学时又取名“平轩”。11岁时，因家境贫穷，父母为他取名“振家”，希望他能振兴家业。
&#13;
18岁时，贺龙参加孙中山的中华革命党后，又取名云卿。这个名字来源于《尚书大传》中的《卿云歌》。按贺氏族谱，贺龙为“文”字辈，本名为“贺文常”。后来，他的父辈们认为“文常”、“云卿”这两个名字，表达不了他们所寄托的期望，议论重新起个响亮而有深意的名字，他叔父贺士奎是个教书先生，说：“云卿、文常(长)，取其中云长二字演义下去，云中之长者，当然是龙。龙能大能小，能升能降，大则吞云吐雾，小则隐介藏形，升者飞跃宇宙之间，降者潜伏波涛之内。龙能乘时变化，犹人得志而纵横四海。我看就以‘龙’字为主，再加一个字，理想名字成矣。”但加什么字呢?他们始终没议出个结果来。在一旁的贺文常说：“我看就用一个‘龙’字吧，又好说，又好记，就叫‘贺龙’吧！”从此，他就改名为贺龙。
&#13;
陈毅：士不可不弘毅
&#13;
陈毅，190l年8月26日生于四川省乐至县薛苞镇张安井村。陈家是按照“尧舜禹汤、文武荣昌、世德延远、福寿绵长”的谱系，循序排辈的。陈毅的祖父叫陈荣盛。父亲叫陈昌礼，学识渊博，喜爱琴棋书画，又能作诗填词；母亲黄培善性格刚毅，为人贤惠。陈毅自幼跟父亲认字，受到父母的良好教育。
&#13;
陈毅5岁那年开蒙入学，父亲陈昌礼给他取学名叫世俊，号仲弘，希望他能成为一个才智出众的俊杰人物。在成都德胜乡读高小时十分敬佩苏洵，苏洵，字明允，为此陈毅曾将“明允”倒过来，一度取名“陈允明”。
&#13;
后来，他读到曾子“士不可不弘毅”这句话，感触很深。他想，要推翻压在中国人民头上的三座大山，同恶势力斗，任重而道远，光有弘(刚强)不够，还须有毅(毅力)，坚持始终，于是他改名陈毅，将号“仲弘”与名“毅”有机结合在一起。他考取留法勤工俭学的红榜上即署名“陈毅”。从此，陈毅常用“弘毅”来警策自己。他22岁加入中国共产党，血气方刚，英勇无畏，人如其名，在长期的革命斗争中百折不挠，鞠躬尽瘁。再后来，陈毅还起了一个笔名叫“曲秋”。
&#13;
罗荣桓：桓桓于征
&#13;
罗荣桓，1902年11月26日出生于湖南省衡山县湘江以东（今属衡东县）的鱼形镇寒水乡南湾村。罗荣桓出生后，父亲罗国理按照族谱的行辈，给他取名慎镇，字雅怀，号宗人。按当时习惯，发蒙之后，称号不称名、字，大家都称他“罗宗人”。
&#13;
罗国理领着儿子去见小学校长罗炳文。罗炳文嫌罗宗人的名字不好听，罗国理便请这位兼教国文的校长另给他起个名字。罗炳文略作沉吟，顺手取一张纸，写了“荣桓”二字，并解释说：“《诗》云：‘桓桓于征’。‘桓桓'者，威武也；‘征'者，征伐也。我看令郎年纪虽小，但长得十分魁梧，现在国家正是多事之秋。令郎将来讲习武事，建功军旅也未可知。”罗荣桓对于校长和父亲这番对话，当时不甚了解，他还不懂得选择自己的志愿。不过，这所学校确实为他打开了新的知识之窗。他贪婪地、兴趣盎然地吸收着算术和声、光、电等自然科学知识，为以后建功立业打下了基础。
&#13;
徐向前：继续向前
&#13;
徐向前，1901年10月8日(农历九月二十八日)出生于山西省五台县东冶镇永安村，在家中排名老六。父亲徐懋淮，晚清秀才，以教书为业；徐向前出生后，祖母看到是男孩，很是高兴。因为前面两个哥哥的名字是“银仓”、“银福”，祖母便给他取了个乳名为“银存”，意思很明白：希望他前程似锦，发财享福，并且把银钱多多积存起来，泽被子孙。
&#13;
徐向前的父亲是村上学问最大的秀才。他认为作为读书人，名字很重要――应该叫起来好听、顺口、文雅，有深刻的含意。他给这第六个出生的孩子起了学名、字和号。于是，小“银存”有了上家谱的正名大号——徐象谦（“谦”为《易经》中六 四卦之一，是六十四卦中惟一的六爻皆吉的卦），字子敬。
&#13;
大革命失败后，革命队伍里出现三种人：有些人变节投降了，把同志的头颅献给敌人作见面礼;有些人动摇退却，脱离革命队伍开小差跑掉了;有些人擦干自己身上的血迹，掩埋好战友的尸体，迎着风浪，继续向前进。徐向前把这三种人作了认真比较，觉得第一种人可耻，第二种人可悲，第三种人可敬。因此，他下定决心，排除万难，不怕牺牲，立志要做一个继续前进的人，于是便将“象谦”改为“向前”。
&#13;
叶剑英：民之利剑
&#13;
叶剑英，1897年4月28日生于广东梅县雁洋堡一个贫困的小商人家庭，客家人。叶剑英之父叶钻祥生有8个子女，叶剑英排行第二。父亲很喜欢这个儿子，按照叶氏族谱，给他取了个名字叫叶宜伟。
&#13;
1917年，叶剑英进入云南讲武堂后，给梅县家乡的弟弟宜导的信中写下了自己的抱负。他踌躇满志，决心在学校习文练武，做革命的“前驱”，为了表示投笔从戎的决心，他特意把自己的名字“宜伟”改为“剑英”，立志做“民之利剑”，为国为民，英勇奋战。同时，我们也应该注意到，“剑英”这个名字和“稚英”、“顺英”也是排在一起的，符合中国人的传统观念。
&#13;
秦邦宪在去苏联留学期间，博古给自己起了一个俄文名字，叫博古诺夫，后来便叫作博古。回国以后，大家也都叫他博古，而很少有人叫他的原名秦邦宪。
&#13;
王明，原名陈绍禹，1925年他在家乡金寨组织革命活动，为反 动当局追捕，他的姨父王老四帮助他逃脱，还给了他盘缠。 为了躲避敌人的搜捕，便于开展革命活动，陈绍禹遂随姨夫姓，改姓姓“王”，改名为“明”。王明从此成了他的姓名，比他的原名叫得更加响亮，更有名气。
&#13;
红四方面军参谋长李特，原名徐克勋，号希侠，曾用名徐李特，乳名豹子
&#13;
1921年，李特考入唐山交通大学（现西南交通大学）预科班。积极投入声援唐山铁路大罢工的斗争。1924年，党组织李特选派到苏联学习。李特个头不高，在苏联同学们爱用英语戏称“Little”，从此他就改名“李特”。
&#13;
邓小平一生中先后使用过三个名字，即邓先圣、邓希贤和邓小平。其中“邓小平”这个名字，起源于一九二七的武汉。
&#13;
“邓先圣”是邓小平父母为他起的本名。与当时的大多数中国人一样，其父母给他起名“先圣”，是希望他能够像圣人一般生活成长，日后光宗耀祖。
&#13;
五岁时，邓小平被送到设在本村的私塾进行启蒙教育。私塾先生认为“先圣”这个名字对孔圣人有欠恭敬，于是把他的名字改为“邓希贤”。从邓小平少年学习到留学法国和苏联，一直到一九二六年回国到西安中山军事学校任职，他使用的是这个名字。
&#13;
一九二七年，邓小平到位于武汉的中 共中央工作。当时蒋介石和汪精卫先后发动“四·一二”等反革命运动，白 色恐怖遍袭全国，作为当时国民政府所在地的武汉也未能幸免。为适应白 色恐怖环境下秘密工作的需要，他从此改名“邓小平”，随党 中央机关在汉口与武昌之间经常转移，顽强地与国民党反 动派周旋。
&#13;
许光达：必达光明的彼岸
&#13;
许光达大将原名许德华，南昌起义部队南下失败后，他回到长沙寻找党组织。在白 色恐怖下的长沙无法立足，1929年初他辗转河北清河、北平、唐山，又南下江苏、安徽找党，行前他改名许泛舟(李白诗句)，希望像只凫雁似的小舟，即使泛遍天涯海角，也要找到党。后来，被安徽党组织推荐去上海中央军事训练班学习。在上海受训结业后，被分配到洪湖根据地从事武装斗争。行前，他更名为许光达，意在经过不懈地奋斗，必达光明的彼岸。几十年的戎马生涯作证，许光达正是凭借他不懈的奋斗，最终抵达了光明的彼岸。　　　
&#13;
徐海东：天翻地覆慨而慷
&#13;
徐海东大将原名徐元宿，出生在一个六代窑工的家庭，有兄弟姐妹十人，全靠做窑为生，生活很苦。他当过窑工，打过短工，后来在武汉加入中国共产党，参加了北伐军。当他听说家乡黄安、麻城地区有了共产党，就决心回家乡闹革命。黄麻起义失败后，他的家被抄，房子被烧，亲属20多人惨遭杀害。但他毫不气馁，把这血海深仇牢记心里，毅然将自己北伐时的名字徐少奎改为徐海动，意思是要决心像大海的波涛一样把反 动统治搞个天翻地覆。后来人们把海动听成了海东。
&#13;
吕正操：操练好了打日本
&#13;
吕正操上将出生在辽宁省海城县唐王山后村，日本帝国主义攫取的南满铁路从村西经过。他从少年时代就目睹和经历了日本侵略者对家乡人民的压榨与欺辱，他恨透了日本人，总想长大以后当兵打日本，报仇雪恨。他8岁开始上学，老师曾给他取名吕正言，他回家一琢磨，这言语的言字，与军事打仗没啥关系，于是自己想出了操练的操字，改成正操。正是为了这个目的，吕正操17岁那年参加了东北军，1937年率部脱离溃退的国民党军，在冀中敌后开辟抗日根据地，使日本侵略军闻风丧胆。
&#13;
宋时轮：跟上时代的车轮
&#13;
宋时轮上将1907年8月出生在距醴陵城区二十公里外的丁姑山，按宋氏宗族老规矩，给他取名为宋方友。在族中长辈们的资助下，他先后读了私塾、高小，并考入醴陵县立渌江中学。在读高小期间，他改名为宋继尧。在渌江中学就读期间，与左权、蔡升熙等进步同学发起成立了“社会问题研究社”，开始探求革命真理。1925年，宋继尧投身黄埔军校，开始军旅生涯。为表达革命的决心，赶上时代发展的车轮，他正式改名为宋时轮。宋时轮在黄埔军校加入中国共产主义青年团，1927年1月转为中国共产党党员，从此献身于共产主义事业。
&#13;
李志民：为民更名不改姓
&#13;
李志民上将原名李凤瑞，又名李明阶，他早年化名李轩参加农会工作，在白 色恐怖时期不得不转入地下，东躲西藏。1928年12月，县委决定抽调他到红五军第二纵队去当中队党 代表，县委委员刘大荣问：“你在东乡一带活动很长时间，大家都熟悉你的名字，今后到红五军工作，为了保密，最好再改个名，你看改个什么名字好?”他想到当地老百姓与财主打官司时常说的一句话，打得赢就打，打不赢就改名换姓远走他乡。他相信革命一定能打赢，不必改名换姓，但为了革命需要，改个名字也行。于是拿定了主意：“姓不改了，既然我立志为人民谋福利，投身革命事业，就改名为志民——立志终身为人民吧。”
&#13;
李聚奎：星宿聚首北伐军
&#13;
李聚奎上将出生于1904年12月31日，家人为此给他取名新喜。在他22岁那一年，大革命的风暴席卷湖南，他与同村的伙伴被纪律严明的北伐军所吸引，瞒着家人要去投奔北伐军。这天天未亮，他们四人就上了路。走着走着，同伴李仲春突然打破寂静，说：“我们走了，家里会出来找的，我想，我们不能报真名。”于是，他们分别取了新名字。李仲春思考片刻，抬头望着远处天空尚在闪亮的星星，说，“奎星是二十八星宿当中的一颗名星，你就叫李聚奎吧!天上星星聚在一起才亮，人聚多了才有力量。”他马上表示同意说：“反正临时用，就叫这个名吧!”没想到这一改，竟成了他后来毕生的姓名，伴随他参加平江起义，南征北战，永远和他的命运、事业联系在了一起。
&#13;
杨勇：忠诚勇敢好男儿
&#13;
杨勇上将原名杨世峻，出生于湖南省浏阳县文家市，他就读的里仁中学，1927年曾迎来秋收起义的队伍，*河蟹*率工农革命军从这里踏上了开辟井冈山革命根据地的征程。1930年，杨勇等20多个游击队员参加了主力红军，开始了完全崭新的生活。他想到当初在里仁学校上学时，陈世乔校长讲过：“忠诚、勇敢，刚强不屈，这才是一个好男儿的阳刚之气。‘勇’字是由两部分组成的，下面是一个‘男’字，上面好像一顶‘帽子’，男儿戴上军帽，当然是士兵，这‘勇’字是形容士兵的。”为了激励自己当一个好士兵，他把名字改为杨勇。
&#13;
张爱萍：仗剑漂泊走天涯
&#13;
张爱萍上将原名张端绪，早在1925年在达县中学读书时，就积极参加**和农民运动，创办“烂漫社”，出版《烂漫》小报。1926年加入中国共产主义青年团，1928年转入中国共产党。1929年，他离开家乡去上海找党、参军，为了坚定走的决心，索性要为自己改个名字。具有诗人气质的他首先想到了“萍”字，萍一为浮萍，漂泊不定；一为青萍，即宝剑，斩杀不平。由此，他改名爱萍，决心不惧风浪大，掌剑走天涯。有趣的是，将军后来担任国防科委的领导工作，执掌“两弹一星”这支“神剑”刺向青天。
&#13;
刘振华：文韬武略兴中华
&#13;
刘振华上将原名刘培一。抗战爆发后，中 共山东省委发动山东各地群众，开展武装斗争。1938年元旦，他的家乡爆发了徂徕山起义，宣布成立八路军山东抗日游击第四支队。1938年4月初，刘培一与3名同学一起参加了四支队，为了表达他们的雄心壮志，并避免家人受牵连，他向同行的伙伴提出，应该都改名字为好，伙伴们都同意。于是，刘培一取振兴中华之意，更名为刘振华。他不仅在战火中成为我军高级将领，建国后还参加了外交工作，为振兴中华贡献了毕生。
&#13;
甘泗淇（1903-1964），原名姜凤威，别名姜炳坤。1926年加入中国共产党。1927年去苏联入莫斯科中山大学学习时改叫甘泗淇。1930年回国。后曾任中国工农红军独立第一师党 代表、红二方面军政治部主任等职。参加了长征。后曾任八路军第一二○师政治部主任、第一野战军政治部主任等职。新中国成立后曾任解放军总政治部副主任等职。是中 共第八届候补中央委员。1955年被授予上将军衔。
&#13;
李耀文（1918-），原名张锡绅，山东荣成人。1937年加入中国共产党，同年因在荣成做国民党县武装的策反工作，受到国民党县政府的通缉，故在奔赴革命队伍的途中，更姓名为“李耀文”，并从那以后一直沿用。后曾任第三野战军第二十六军政委等职。新中国成立后曾任海军政委等职。是中 共第十一届候补中央委员。第十二届中央委员。1955年被授予少将军衔，1988年被授予海军上将军衔。
&#13;
孙毅：果敢坚毅志不移
&#13;
孙毅中将原名孙俊明，家住河北省大城县城关，那里地势低洼，土地贫瘠，灾害频繁。1920年，家乡遭受大旱灾，刚满16岁的他还有半年就高小毕业，却不得已辍学外出谋生，去投奔一个当团长的邻居。临行之前他想到这次外出不会平坦，但又不甘心听任命运的摆布，于是一气之下把名字改成了孙毅。字典上说“杀敌为果，致果为毅”。意思是果敢坚强，必致其杀敌之心方止，所以志决而不可动摇者，谓之毅。当时他只想靠个人的本事到社会上去拼，去闯，寻一条生路，但是在军阀混战的年代，个人奋斗的路是走不通的。所幸他所在的部队因不满蒋介石排斥异己的政策，于1931年在“剿共”前线宁都发动起义，使他走上了光明的大道。孙毅在后来的征程上，依靠果敢坚毅战胜了重重艰难困苦。
&#13;
王诤（1909-1978），原名吴人鉴，江苏武进人。1930年12月30日，在国民党第十八师当报务员的吴人鉴随军进攻井冈山被俘后，带头报名参加了红军。为纪念新生和表达投身革命的决心，以“诤言笃信，刚直不阿”中的“诤”字自勉，吴人鉴改叫王诤。1934年加入中国共产党。曾任军委通信联络局局长。参加了长征。后曾任电信总局局长等职。新中国成立后曾任第四机械工业部部长、解放军副总参谋长等职。1955年被授予中将军衔。是中 共第十、第十一届中央委员。
&#13;
黄火星（1909-1971），江西抚州人，生父姓陈，7岁时随父母、弟弟一起逃难至景德镇。因母亲亡故无钱安葬，被卖身给瓷器工人黄聚发为子，取名黄火生。1930年参加中国工农红军后改名黄火星。1931年加入中国共产党。曾任福建第二纵队政委等职。参加了南方三年游击战争。后任新四军第七师第十九旅政委、第三野战军第二十九军政委等职。新中国成立后曾任最高人民检察院副检察长兼解放军军事检察院检察长等职。1955年被授予中将军衔。
&#13;
吴忠：革命熔炉铸忠诚
&#13;
吴忠少将原名吴光珠，为了不受地主和土匪的欺压，他不到13岁就同二哥一起投奔红军。1933年秋，由于他在战斗中的勇敢表现，连队党支部决定吸收他为中国共产党党员，只是因他年龄太小，最后确定先吸收他入团，待年龄稍大后再转为党员。在加入团组织时，他做出了一个最说明自己决心和信念的决定，将自己的名字由吴光珠正式改为吴忠。吴忠用自己的实际行动实践了自己的誓言，老毛在晚年曾当着他的面说：“吴(无)忠有忠。”
&#13;
周维(1906-1970)，原名邹维浚，江西省南昌市施窑村人。早年毕业于南京中央陆军军官学校。1933年参加中国工农红军，1936年加入中国共产党。历任江西革命军事委员会通信学校教员，中央革命军事委员会无线电总队报务主任，红五军团司令部无线电第三分队队长，红四方面军第二纵队电台分队长，红三十一军无线电台队长，八路军第一二九师无线电台大队长，八路军前方指挥部第三科科长，太行军区第四支队副政委，晋冀鲁豫军区第三纵队第七旅政委，二野第十一军第三十一师政委。参加了长征。新中国成立后，历任解放军军事学院训练部通信教授会主任，解放军军事通信工程学院院长兼政委，国防部第五研究院副院长等职。1955年被授予少将军衔。
&#13;
洪水（1906-1956），原名武元博，出生于越南河内市。1925年到广州并进入黄埔军校学习。1927年加入中国共产党。参加过广州起义。洪水这个名字是1928年在东江游击队担任连政委时改的。当时他有个中国名字叫鸿秀。同志们认为这个名字太女性化，他自己对这个名字也不满意。有一次，他看到国民党一张传单上把红军说成是洪水猛兽。他觉得对敌人来说，自己就是要当“洪水猛兽”，吞噬一切反 动派，遂改名洪水。后曾任中央苏区工农剧社社长等职。参加了长征。后曾任中 共晋东北地委宣传部部长等职。1945年回到越南。1950年再到中国。曾任战斗训练杂志社社长等职。1955年被授予少将军衔。1956年患癌症后回越南，在河内病逝。
&#13;
陶勇（1912-1967），原名张道庸，安徽霍邱人。1931年加入中国共产党。曾任红九军第二十七师第八十一团团长等职。参加了长征。1939年，张道庸来江南敌后，陈毅认为他的名字有点封建色彩，就说：“前面去掉一个‘张’字，剩下两个字，我给你起个和‘道庸’音韵的两个字——陶勇。姓陶名勇，乐陶陶的‘陶’，勇敢的‘勇’，你看怎么样？”张道庸欣然同意，从此便改叫陶勇。后曾任第三野战军第二十三军军长等职。新中国成立后曾任东海舰队司令员、南京军区副司令员等职。1955年被授予中将军衔。
&#13;
江峰（1914-1962），原名牛永和，参加革命后改名江峰，河北围场人。1937年加入中国共产党。曾任抗大总校第二大队政治教育干事、冀东军区政治部宣传部副部长、第四野战军第十二兵团政治部宣传部部长等职。新中国成立后曾任华南军区政治部宣传部部长、广州军区政治部副主任等职。1961年晋升为少将军衔。
&#13;
白天（1907-1973），原名魏巍，湖南隆回人。黄埔军校第四期毕业。曾任国民革命军第九十三军参谋长。1937年赴延安考察，与中国共产党保持密切联系。1940年6月因处境危险而脱离国民党军队，前往太行山的八路军总部参加八路军，并改叫“白天”，寓意为冲破黑暗，迎来光明。1941年加入中国共产党。后曾任八路军前委参谋处处长、解放军第六十军副军长等职。新中国成立后曾任川西军区副司令员、中国科学院哲学社会科学部历史研究所副所长等职。1955年被授予少将军衔。
&#13;
张雷平（1918-1975），原名邵泽普，参加革命后改名张雷平，江苏沛县人。1939年加入中国共产党。曾任中 共泰县县委组织部部长、江都县委书记、苏中第一地委组织部部长、华中野战军第七纵队第八十七团政委、华东军区警备第十五旅副政委等职。新中国成立后曾任中国人民志愿军炮兵指挥所政治部主任、国防科学技术委员会训练基地政治部主任等职。1964年晋升为少将军衔。
&#13;
吉合（1905-1983），原名田德修，河南郾城人。1925年赴苏联入基辅红军军官学校和莫斯科高级步兵学校学习。“吉合”是田德修在苏联留学时用的学名，全称“吉合诺夫”。1931年回国后，为适应国情，减少麻烦，田德修就改叫“吉合”。1931年加入中国共产党。曾任中 共西北特委军事部部长、绥远省委组织部部长、东北民主联军护路军东部副司令员、内蒙古军区参谋长等职。新中国成立后曾任军事科学院外国军事研究部副部长等职。1955年被授予少将军衔。
&#13;
张英（1914-1984），原名黄文荃，广西灵川人。1937年加入中国共产党。曾任中 共上海学委组织部部长等职。1938年，黄文荃作为党员骨干被抽调到新四军工作后，改叫张英，担任京沪线路东特委组织部部长。后曾任京沪线路东特委书记、新四军第六师第十八旅政治部主任、华东野战军第六纵队第十七师政治部主任，第三野战军第三十一军第九十二师政委等职。新中国成立后曾任驻瑞士联邦公使馆武官、总参谋部第二部副部长兼外国语文学院院长等职。1961年晋升为少将军衔。
&#13;
周吉一（1918-1989），原名李松立，河南许昌人。1938年加入中国共产党。1938年4月被派到反复无常的军阀石友三的第六十九军。为了适应地下工作的需要，出发前改了姓名。他想起参加革命的启蒙人，即中学语文老师周子凡，于是就改叫周吉一，“吉一”是从周字演化出来的。后曾任第三野战军第二十一军第六十三师政治部主任等职。新中国成立后曾任国防科学技术工业委员会办公厅主任等职。1964年晋升为少将军衔。
&#13;
王文（1919-1989），原名宋明波，参加革命后改名王文，天津蓟县人。1938年加入中国共产党。曾任冀东抗日联军第十六总队大队政委、晋察冀军区冀晋纵队第二旅副政委、第四野战军第四十六军第一三八师政委等职。新中国成立后曾任沈阳军区空军政治部主任、兰州军区空军副政委、司法部副部长、中国大百科全书军事卷编审室副主任等职。1961年晋升为少将军衔。
&#13;
石敬平（1916-1990），原名李梓荣，参见革命后改名石敬平，湖南浏阳人。1930年参加中国工农红军。曾任红三军团政治部译电员。参加了长征。1937年加入中国共产党。抗日战争爆发后，曾任军委第一局科长、东北民主联军总部参谋处副处长、东北军区司令部参谋处处长等职。新中国成立后曾任东北军区装甲兵司令部参谋长、总参谋部第三部第九局局长等职。1964年晋升为少将军衔。
&#13;
余潜（1917-1991），原名于焕堂，河南滑县人。1936年加入中国共产党。大约在1938年底1939年初，于焕堂由延安去河南竹沟工作前夕，组织上要求河南籍的同志都要把名字改一下，遂改叫余潜。后曾任新四军第五师第三团政治处主任、晋冀鲁豫野战军第十二纵队第三十四旅政治部副主任、中南军政大学第二分校副政委等职。新中国成立后曾任第二十一步兵学校政委、四川省军区政委等职。1961年晋升为少将军衔。
&#13;
汪易（1916-1995），原名王善德，四川阆中人。1935年加入中国共产党。王善德改“汪易”之姓名，是为了纪念两位在战斗中牺牲的战友。那是在参加中国工农红军后的长征途中，与王善德一起参加红军的同村好友汪伦山、易天润在一次战斗中相继牺牲，王善德为了永远怀念这两位亲密战友，就用两位好友的姓“汪”“易”做自己的姓名。后曾任第四野战军第四十五军第一三三师副政委等职。新中国成立后曾任北京军区副司令员等职。1955年被授予少将军衔。
&#13;
兴中（1914-1996），原名赖庆尧，参加革命后改名兴中，江西崇义人。1932年参加中国工农红军。1936年加入中国共产党。曾任红一军团第一师第三团班长，直属通信连排长。后曾任晋察冀军区第三军分区第十大队连长、晋绥军区直属第二十七团团长、第一野战军第一军第三师师长等职。新中国成立后曾任空军师长、东海舰队航空兵司令员、海军第二航空学校校长等职。1955年被授予少将军衔。
&#13;
李光辉（1912-2003），原名吴广生，湖南平江人。1930年加入中国共产党。曾任红一军团政治部民运干事等职。长征途中的1935年9月20日，在甘肃南部岷县的哈达铺，中央红军正式改编成中国工农红军陕甘支队后，吴广生被从团里调配到基层部队。后在一次战斗中与部队离散了。1936年10月的一天找到队伍后，改姓名为李光辉。后曾任第四野战军第四十八军第一四三师师长等职。新中国成立后曾任福州军区副参谋长等职。1955年被授予少将军衔。
&#13;
朱光（1914-2001），原名赵金城，参加革命后改名朱光，山东聊城人。曾任东北抗日联军副团长。1935年赴莫斯科东方大学学习。1936年加入中国共产党。1938年回国。后任八路军总部炮兵团副营长、第四野战军特种兵部队炮兵办公室主任等职。新中国成立后，曾任中国人民志愿军炮兵师长、第五机械工业部副部长，基建工程兵副主任等职。1955年被授予少将军衔。
&#13;
龙道权（1913-2003），原名段士俊，江西永新人。1931年加入中国共产党。1931年2月被调到红五十四师政工训练队当学员，当时红五十四师师部计划等其毕业后派到白区去当地下交通员，叫他改姓换名，由段士俊改名叫龙道权。后曾任红五军团保卫局第二科副科长等职。参加了长征。后曾任第十九兵团第六十三军副政委等职。新中国成立后曾任广州军区空军政委等职。1955年被授予少将军衔。
&#13;
张如三（1915-2003），原名郭万镒，参加革命后改名张如三，内蒙古萨县（今包头市）人。1936年加入中国共产党。后曾任晋察冀军区第一军分区营教导员、晋察冀野战军第三纵队旅副政委、华北军政大学一总队政委等职。新中国成立后曾任解放军第九步兵学校政委、济南军区政治部副主任、兰州军区副政委等职。1961年晋升为少将军衔。
&#13;
张汉丞（1913-2008），原名杨业龙，湖北麻城人。1933年加入中国共产党。参加了长征。1937年8月来到山西省五台县，被分配到“决死三纵队”。为安全和保密起见，我党在“决死三纵队”的秘密负责人杨献珍和戎子和要他改换姓名。戎子和说：“我想名字改叫汉丞吧，意为中国的丞相辅助我们共产党成就解放全人类这个大业。”因他的母亲姓张，杨献珍就为他起名为“张汉丞”。后曾任第四野战军后勤部第一分部部长等职。新中国成立后曾任海军后勤部部长等职。1955年被授予少将军衔。
&#13;
贺健（1910-2008），原名喻安良。1930年加入中国共产党。参加了长征。后曾任八路军第一一五师教导第二旅第四团团长等职。1938年，组织上派他到山西做友军的工作，根据斗争的需要，将喻安良改名为贺健。完成工作任务后，他没有把名字再改过来，将“贺健”一名沿用终生。后曾任华东野战军第十师师长等职。新中国成立后曾任旅大警备区副司令员等职。1955年被授予少将军衔。
&#13;
史进前（1917-2008），原名蒲恒温，参加革命后改名史进前，山西定襄人。1936年加入中国共产党。曾任北平中华民族解放先锋队区队长、晋察冀军区政治部保卫部第二科科长、第十九兵团第六十五军第一九三师政委等职。新中国成立后曾任中国人民志愿军第六十五军第一九三师政委、解放军总政治部副主任等职。1961年晋升为少将军衔。
&#13;
黎原（1917-2008），原名关俊彦，河南息县人。1937年毕业于国民党南京中央军校，被分配到国民党军第八十七师。1938年入延安抗大学习。同年加入中国共产党。在八路军第一二○师第三五九旅教导营任参谋长和副营长期间，改叫黎原。改名的原因是因脱离国民党部队，有了重新做人的感觉。后曾任第四野战军第四十七军第一四○师团长等职。新中国成立后曾任基本建设工程兵副主任等职。是中 共第九、第十、第十一届候补中央委员。1964年晋升为少将军衔。
&#13;
范明（1914-2010），原名郝克勇，陕西临潼人。1938年加入中国共产党。曾被派往国民革命军第十七路军第三十八军任中 共工委书记。1942年回到延安后，在晋见毛泽东时，毛泽东 突然问他的舅舅姓啥？他回答说“姓范”后，毛泽东说：“好，那就把你的名字改成范明吧！做秘密工作的同志回到延安，都必须改名换姓。”后曾任第一野战军政治部联络部部长等职。新中国成立后曾任西藏军区第一副政委、陕西省政协副主席等职。1955年被授予少将军衔。
&#13;
江文（1914-2010），原名陈辉侃，湖南浏阳人。1928年加入中国共产主义青年团。后为了躲避敌人的追捕，上级决定党、团员改名时，陈辉侃便改随祖母姓江，名“腾纺”。1931年加入中国共产党。参加了长征。1939年5月随八路军第一二○师到冀中，改叫“江文”，并一直使用。后曾任东北军区通信处处长等职。新中国成立后曾任总参谋部通信兵部主任等职。1955年被授予少将军衔。
&#13;
肖友明（1916-），原名谢华生，参加革命后改名肖友明，湖南攸县人。1930年参加中国工农红军。1932年加入中国共产党。曾任红六军团政治部青年科科长等职。参加了长征。后曾任八路军南下支队第三大队政治处主任、第一野战军第一兵团第二军第六师政治部主任等职。新中国成立后，曾任武汉军区空军政治部主任、第三机械工业部副部长等职。1964晋升为少将军衔。
&#13;
文击（1918-），原名刘树堂，参加革命后改名为文击，河北霸县人。1937年参加八路军。1938年加入中国共产党。曾任晋察冀军区教导团政治处主任、延安炮兵学校大队政委、第四野战军特种兵司令部炮兵第一师副师长等职。新中国成立后曾任解放军炮兵学院副院长、总参谋部炮兵部部长等职。1964年晋升为少将军衔。
&#13;
华楠（1921-），原名孙宝楠，参加革命后改名华楠，山东烟台人。1937年加入中国共产党。曾任八路军山东纵队政治部宣传队队长、鲁中军区政治部宣教科科长、华东野战军第八纵队政治部宣教部部长、第三野战军第九兵团政治部宣传部部长等职。新中国成立后曾任八一杂志社副社长兼总编辑、解放军报社总编辑、总政治部副主任等职。1964年晋升为少将军衔。
&#13;
名人，特别是文化名人，往往有多个姓名。这些姓名或简单，或深奥，或粗俗，或典雅，直接或间接地反映了命名者不同的思想性格。
&#13;
郭沫若：原名郭开贞。留学日本时，他非常眷恋自己的祖国。因学业未成，不能回国，但他的心却是一直和祖国联系在一起的，于是改名“沫若”。“沫若”二字取自家乡两条河的名称，以示对祖国的怀念。
&#13;
徐悲鸿：原名徐寿康。他自幼家贫，但求学的愿望十分强烈，可家里又拿不出学费钱来，于是他便向别人借，没想到屡遭白眼。他深感世态炎凉，不禁悲从中来，犹如鸿雁哀鸣，遂改名为“悲鸿”。
&#13;
谢冰心：原名谢婉莹。五四时期，她坚持创作“问题小说”，非常关心国家民族的命运，遂改名为“冰心”。“冰心”两字，取自唐代王昌龄《芙蓉楼送辛渐》诗“洛阳亲友如相问，一片冰心在玉壶”之句，意为对国家怀有“冰清玉洁”之心之意。
&#13;
赵树理：原名赵树礼。他参加革命后，将姓名中的“礼”改为“理”，表示不再树孔孟之礼义，而要树革命的真理。
&#13;
钱钟书：此名来自他周岁时的“抓周”，在众多什物中，他只抓了一本书，于是便得名“钟书”，即钟爱书籍之意。
&#13;
原名舒庆春，可他发表的文章均署名“老舍”。其实“老舍”与其姓氏“舒”有意义联系，“舒”字拆开即为“舍”和“予”，有“舍己予人”之意，“老舍”即为“一直舍己予人”之意。
&#13;
鲁迅原名周树人。关于“鲁迅”这一笔名，有过多种解释。鲁迅好友许寿裳曾于1920年底，当面向鲁迅问过“鲁迅”这一笔名的寓意。鲁迅的答复是：一、母亲姓鲁；二、周鲁在古代是同姓之国；三、取愚鲁而迅速之意。
&#13;
李尧棠：“巴金”是当代文坛泰斗。巴老曾在《谈》一文中，介绍过这一笔名的来历：“巴”来之于一个叫“巴恩波”的同学，巴老曾因他投水自杀而十分痛苦；“金”是一位学哲学的安徽朋友帮忙取的。巴老当时想要找个容易记住的字，这位同学便半开玩笑地说了个“金”字。
&#13;
“曹禺”是著名剧作家万家宝的笔名，处女作《雷雨》奠定了他在文坛的不朽地位。“曹禺”是由万家宝的“万”字分解而来的。“万”的繁体字是“萬”，上面是“艹”，下面是“禺”。因“艹”字不像个姓，作家便按照谐音选了个“曹”字。
&#13;
“徐志摩”原名徐章垿，取名“志摩”有人说是“志在摩诘”，也有人说和“摩顶放踵”有关。“徐志摩”这一名字，是由他父亲取的。原来诗人在“抓周”时，家里来了一个志恢和尚，在诗人头上抚摩一圈，然后说：“此儿将来必成大器。”这话正合徐父的心意，于是便让儿子又名“志摩”——志恢和尚摩过头顶。
&#13;
秦牧以散文名世，《艺海拾贝》已成了经典作品。他本名林觉夫，1941年后始用“秦牧”发表文章。取“秦牧”为名，意在抨击国民党的反 动统治：推翻“秦”即国民党政权，建设田园牧歌式的和平生活。
&#13;
萧红是一位很有个性、很有才华的女作家，深受鲁迅赏识。萧红和萧军是一对情侣，当时他们曾和鲁迅通信，并分别用了“萧红”和“萧军”作笔名。两个笔名连在一起是“小小红军”的意思，表现了他们对革命的向往。
&#13;
高士其是著名科普作家，原名高仕錤。1930年高仕錤自美国回国，国家满目疮痍，他为此痛心疾首。改名高士其是为了表示自己的志向：“扔掉人旁不做官，扔掉金旁不要钱！”“高士其”后来成了他的正式用名。
&#13;
吴强的代表作《红日》，是中国当代文学史上的杰作。作家本名汪六滨，作家笔名本是“吴蔷”，取这个名字是为了怀念两个好友，这两个朋友一个姓“吴”，一个名“蔷”。后来因为“吴蔷”常被人误解为女性，1945年起改用“吴强”。
&#13;
严文井是一位著名的儿童文学作家。他原名严文锦，怎么会成了“严文井”呢？严文井是湖北人，普通话里前鼻音的“锦”和后鼻音的“井”，用他的家乡话读起来没有分别，“严文锦”常被读成“严文井”，他的一批文友索性删繁就简写成“严文井”。后来他本人也接受了这个带有家乡色彩的名字。
&#13;
张恨水曾写过畅销小说《啼笑因缘》。原名张心远，早年曾读南唐后主李煜词《相见欢》“胭脂泪，相留醉，几时重？自是人生长恨，水长东”之句，于是改名“恨水”，有勉励自己抓紧时间，珍惜生命的意思。
&#13;
茅盾是中国文坛大家，本名沈德鸿，著有《子夜》等作品。1927年8月，茅盾遭蒋介石政府通缉，不能用真名发表作品，在完成《幻灭》的写作后，署名“矛盾”投寄《小说月报》。取“矛盾”这个名字，是因为看到了生活中和思想上的很多矛盾。代理《小说月报》编务的叶圣陶先生觉得“矛盾”二字一看便是假名，因为百家姓中没有“茅”姓，怕引起政府注意惹出麻烦，便在“矛”字上加了一个草头。
&#13;
《青春之歌》的作者杨沫，原名杨成业。杨沫自小喜爱茉莉花，她曾跟三妹白杨商量，两人按排行分别取名杨君茉、杨君莉。后据谐音写成“杨君默”，又舍“君”字写成“杨默”。但她总觉得“默”字和自己的爽朗性格不合，再据谐音改为“杨沫”，意思是愿做革命海洋中的细细飞沫。
&#13;
爱国民主人士李公朴。爱国民主人士李公朴原名李冰祥，号晋祥，后来，他发现自己的名字有些封建色彩(取自二十四孝故事王祥臣冰’’)与自己要做一个人民大众的仆人的志向背营而驰。于是，他索性把自己三哥的名字永康改为公愚”，把自己的名字改为公朴”，仆也，意为公仆。
&#13;
音乐家聂耳。音乐家聂耳原名聂守信，他幼年时对音乐很有灵感，能够把听到的歌曲很快地哼唱出来。别人因竺主营营使，便送他绰号耳朵”，后来，他专业搞作曲，就干脆改名为。
&#13;
冯玉祥。冯玉祥原名冯基善，11岁因家境贫寒而失学，在父亲的营盘里自修功课。其父希望替他补上兵额。有一次营中有一个缺额，同营的苗管带就说，把冯大爷的儿子补上去。有个人问：他儿子叫什么名字？冯玉祥’’三个字，结果他的原名冯基善反倒随着岁月的流逝不为人知了。
&#13;
蒋介石不叫蒋介石，孙中山不叫孙中山
&#13;
老蒋的名字，还是很有说头的。首先，在蒋家的族谱上，既没有蒋介石，也没有蒋中正，而是叫蒋周泰。因为按照蒋家的族谱，蒋介石是“周”字辈，便取名为“周泰”。后来到了上学时，蒋周泰又取名蒋志清，直到去日本留学，学校的花名册上还是蒋志清的名字。
&#13;
那么“介石”是怎么来的呢？源于他在日本留学期间，曾创办了一本杂志，叫《军声》，在杂志上发表文章时，用了个“介石”的笔名。后来回国后，大概在1917年，蒋志清30岁的时候，才根据《易经》“介于石，不终日，贞吉。象曰：不终日，贞吉，以中正也”，起了个“中正”的名，又把笔名“介石”改成了字。从此，“蒋介石”的大名才开始流行起来。
&#13;
另外为什么蒋的字比名有名，有个比较搞笑的原因，在湖南口音里“介石”很容易读成“该死”，TG革命将领和高层湖南人多，互相聊天闲侃交流时为了过瘾都直接叫成“蒋该死”而很少用中正，久而久之也影响到了书面文件，不管是内部电报还是对外宣传材料指示等等全部都习惯了用蒋介石，进而影响一直持续到了建国后
&#13;
“孙中山”这个名字，虽然家喻户晓，但奇怪的是，他本人从来没有用过，而且在正规的档案中，不管是清朝的，还是民国的，都没有出现过这个名字，这是怎么回事呢？
&#13;
咱还是从头开始说吧。在孙家的族谱上，孙中山是“德”字辈，叫孙德明，后来上了学，改成了孙文，字载之，取“文以载道”之意。不过，有意思的是，在清政府的文书中，孙文被写成了孙汶。可不要以为这是笔误，其实是清政府玩的文字把戏，因为“汶”的意思是“心里昏暗不明”，在清政府的眼里，孙文就应该是这样的人。
&#13;
孙文还有一个广为人知的称呼，叫孙逸仙，在欧美流传很广。其实，孙文的号为日新，出自《大学》“苟日新，日日新，又日新”，在粤语中，日新的读音为逸仙，后来他的老师区凤墀就干脆给他改成了孙逸仙。
&#13;
至于应用最广泛的“孙中山”，其实是因误译得来的。当年，孙文流亡日本，住的地方附近有个大家族——中山家族，日本明治天皇的母亲就是这个家族的人，孙文一生致力于社会改造，对明治天皇钦佩有加，便取了个“中山”的姓，名为樵，即孙文的一个化名：中山樵。1903年，他的好友宫崎寅藏写了一本书，其中有介绍中山樵的部分，被章士钊看到后，大加赞赏，就给译成了中文，在国内出版。出人意料的是，一生严谨的章士钊在一个关键的地方却出了差错：原文中写道“孙文即中山樵先生”，章士钊却译成了“孙文即孙中山先生”。这一错不要紧，直接诞生了“孙中山”这个响彻全国的名字。
&#13;
提起宋氏三姐妹，实在是无人不知，无人不晓，堪称中国历史上最具传奇色彩的姐妹花。然而，这三姐妹的名字其实本来并不是叫宋霭龄、宋庆龄、宋美龄，甚至，她们本来都不姓宋！
&#13;
其实，她们的爷爷往上都姓韩，到他爸爸韩耀如这儿，突然过继给了一位姓宋的舅父，从此就改成了姓宋。
&#13;
宋耀如曾在美国留过学，对林肯总统推崇备至，就给自己的三个女儿分别取名为宋爱林、宋庆林、宋美林，后来又觉得不够女性化，就把林改成了琳。宋庆龄和孙中山结婚时的《誓约书》上，写的就是“宋庆琳”，以后看到的时候千万不要大惊小怪。
&#13;
后来，宋耀如带着大女儿爱琳去拜访沈毓桂，沈毓桂是《万国公报》的主笔，一肚子学问，听说爱琳的名字后，说：“爱琳像西方人的名字，咱中国人应该叫中国的名字。”宋耀如一听，赶紧请他给改个名字。沈毓桂扒拉了半天，又是《易经》，又是《女诫》，最后给改成了“霭龄”。宋耀如大喜，回到家就把老二、老三叫了出来，说你们以后别再叫庆琳、美琳了，改叫庆龄、美龄。
&#13;
至于陈家，倒没这么多故事，不过陈氏兄弟也并非以本名名世，而是以字名世，所以千万不要闹出这样的笑话，以为陈果夫、陈立夫是“夫”字辈。其实果夫、立夫都是他们的字，本名叫祖焘、祖燕，是老陈家的“祖”字辈。
&#13;
在国民党系统里面，以字名世的相当多，像国民党创始人之一、被蒋介石尊为“国师”的戴季陶，本名叫传贤，字季陶。国民党头号军事理论家、保定军校校长蒋百里，本名叫方震，字百里。国民党“四大元老”中的两个：孙中山称为“革命圣人”的张静江，本名增澄，字静江；蒋经国的终身师傅吴稚晖，本名敬恒，字稚晖。跟吴稚晖并列“国民党四大书法家”的于右任，本名伯循，字诱人，可能觉得不太庄重，改成了右任。
&#13;
在文化界，以字名世的就更多了，本来就是文人的事嘛，比如南开大学的创始人张伯苓，本名寿春，字伯苓；复旦大学的创始人马相伯，本名建常，后改名良，字相伯；《大公报》老板张季鸾，本名炽章，字季鸾；被誉为“现代三圣”之一的大思想家马一浮，本名浮，字一浮；民国第一情书高手沈从文，本名岳焕，字崇文，后改成从文；大文学家郁达夫，本名文，字达夫；大散文家梁实秋，本名治华，字实秋；大红学家俞平伯，本名铭衡，字平伯；大画家吴昌硕，本名俊，字昌硕……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zhangqq_010: </b><br>
<span>文化趣谈：革命先辈和民国名人的名字都是缘何改来改去</span><br>
<span> 本帖最后由 zhangqq_010 于 2019-6-14 15:42 编辑 </span><br>
<span>翻开《中国人民解放军将帅名录》，你会发现许多将帅的名字都是后来更改的，这是为什么呢？他们的改名这并不是为了好听或好看，而是在艰苦卓绝的战争年代，或因革命工作的需要，或因按上级的指示，或因为了不连累亲友，或因为了明志，或因为了纪念友人等等。他们的改名，在某种程度上是一种精神向往、理想抱负、志向所指！让我们看看他们的名字都包含着怎样的一种含义：</span><br>
<span>朱德：红色品德耀中华</span><br>
<span>朱德元帅原名朱代珍，字玉阶。中学毕业的朱德在家乡教了一年书以后，为了报效祖国，他立志投笔从戎，经过一番曲折，1909年11月，23岁的他如愿以偿地考入了云南陆军讲武堂，开始了戎马生涯。报考时，他改名朱德。俗话说，名如其人，美国作家埃德加?斯诺在《西行漫记》中写道：“由于文字的奇异巧合，‘朱德’这两个字在中文里正好是红色品德的意思。”朱总司令后来投身于中国人民的解放事业，不仅建立了不朽的功勋，而且也以其“红色品德”赢得了人民的景仰。</span><br>
<span>彭德怀：君子怀德</span><br>
<span>彭德怀原名叫彭得华。得华兄弟三人，他是长子，二弟叫彭金华，三弟叫彭荣华。他幼年时，乡亲们都叫他的乳名“真伢子”。彭得华从小认准一个“真”字，追求真理，讲话必真，做事认真。家乡父老说：“扁豆无虚花，真伢子冒(没)假话。”</span><br>
<span>婚后没几个月，彭得华应好友黄公略之邀到长沙投考湖南陆军军官讲武堂。考取后他回家告诉大家，已改名叫彭德怀了。晚上，他对妻子说：“你知道我为什么要改名叫彭德怀吗?‘君子怀德，小人怀土’，我不想升官发财，置田买地，我要做一个有道德的、多为人民办好事的人，所以我改名为彭德怀。以后你就叫我‘德怀'好了。”至此，彭得华改名为彭德怀。</span><br>
<span>林彪：由女名到男名</span><br>
<span>林彪，1907年出生于湖北黄冈的林家大湾，原名林育蓉。他与两位在中国革命史上大名鼎鼎的堂兄林育南和林育英并称为“林氏三杰”。</span><br>
<span>1925年，林育蓉在共进中学加入中国共产党。林育蓉不顾父亲的反对，毅然决定服从党的决定，报考黄埔军校。他很清楚，进入了黄埔军校，就是他新的人生的开始。在崇尚奋勇、崇尚拼搏、崇尚顽强、崇尚献身的军校中，他的名字“林育蓉”(有时也写作毓蓉、育容)太不适合，太女性化。没见过他的人，看到名字还以为他是一个女孩子呢。他为自己选择的新名是虎虎生威的―个“彪”字。他曾征求过父亲的意见，但被父亲一口否决。父亲说：“‘彪'的字义还可以，但这个字含有刑戮、凶疾、失败之意，绝对不能改用此名。”</span><br>
<span>林育蓉一直在改与不改之间犹豫不决，良久，他结束了徘徊，大步跨进了杨家祠堂大门，在门房递上的会客单上，用饱蘸浓墨的笔力透纸背写道：“林彪，18岁，湖北黄冈人，求见恽代英、肖楚女。”“林彪”这个名字的第一次正式出现，就是在这张会客单上。</span><br>
<span>刘伯承：昭昭之明</span><br>
<span>1892年12月4日，刘伯承诞生于四川省开县赵家场。刘伯承的祖父刘正富和祖母杨氏在7天内先后离开人世，刘伯承正是在举家服丧的泪水中呱呱坠地的。家里给他取乳名为“孝生”，意指他一出生就服丧带孝，长大后更要尽孝于长辈。</span><br>
<span>不管刘伯承怎样生不逢时，却是他父亲刘文炳盼望已久的第一个儿子。刘文炳是个受过十年寒窗苦，又弃文务农的失意秀才，满腹学问，但做不了官，成为浦里河畔有名的“泥脚文人”。在“不孝有三，无后为大”的旧习俗中，这终究算是一种安慰。看到儿子着实惹人喜爱，刘文炳自慰和自豪的情感油然而生，不禁想起《荀子·劝学》篇中的章句：“是故无冥冥之志者，无昭昭之明。”他自言自语地说道：“好一个‘昭昭之明’，这娃儿就叫刘明昭。”刘氏家族的谱序是“国正文明泰，天朝永治安……。”“明昭”正符合“明”字辈的起名要求，这是刘伯承最早的名字，父亲后来又为他取字“伯承”，伯，即长子之意；“伯承”，有子承父业之意。</span><br>
<span>贺龙：云中之长者</span><br>
<span>贺龙，1896年3月22日出生在湖南桑植县洪家关一户贫农家庭，小名叫“长长”。贺龙5岁入学时又取名“平轩”。11岁时，因家境贫穷，父母为他取名“振家”，希望他能振兴家业。</span><br>
<span>18岁时，贺龙参加孙中山的中华革命党后，又取名云卿。这个名字来源于《尚书大传》中的《卿云歌》。按贺氏族谱，贺龙为“文”字辈，本名为“贺文常”。后来，他的父辈们认为“文常”、“云卿”这两个名字，表达不了他们所寄托的期望，议论重新起个响亮而有深意的名字，他叔父贺士奎是个教书先生，说：“云卿、文常(长)，取其中云长二字演义下去，云中之长者，当然是龙。龙能大能小，能升能降，大则吞云吐雾，小则隐介藏形，升者飞跃宇宙之间，降者潜伏波涛之内。龙能乘时变化，犹人得志而纵横四海。我看就以‘龙’字为主，再加一个字，理想名字成矣。”但加什么字呢?他们始终没议出个结果来。在一旁的贺文常说：“我看就用一个‘龙’字吧，又好说，又好记，就叫‘贺龙’吧！”从此，他就改名为贺龙。</span><br>
<span>陈毅：士不可不弘毅</span><br>
<span>陈毅，190l年8月26日生于四川省乐至县薛苞镇张安井村。陈家是按照“尧舜禹汤、文武荣昌、世德延远、福寿绵长”的谱系，循序排辈的。陈毅的祖父叫陈荣盛。父亲叫陈昌礼，学识渊博，喜爱琴棋书画，又能作诗填词；母亲黄培善性格刚毅，为人贤惠。陈毅自幼跟父亲认字，受到父母的良好教育。</span><br>
<span>陈毅5岁那年开蒙入学，父亲陈昌礼给他取学名叫世俊，号仲弘，希望他能成为一个才智出众的俊杰人物。在成都德胜乡读高小时十分敬佩苏洵，苏洵，字明允，为此陈毅曾将“明允”倒过来，一度取名“陈允明”。</span><br>
<span>后来，他读到曾子“士不可不弘毅”这句话，感触很深。他想，要推翻压在中国人民头上的三座大山，同恶势力斗，任重而道远，光有弘(刚强)不够，还须有毅(毅力)，坚持始终，于是他改名陈毅，将号“仲弘”与名“毅”有机结合在一起。他考取留法勤工俭学的红榜上即署名“陈毅”。从此，陈毅常用“弘毅”来警策自己。他22岁加入中国共产党，血气方刚，英勇无畏，人如其名，在长期的革命斗争中百折不挠，鞠躬尽瘁。再后来，陈毅还起了一个笔名叫“曲秋”。</span><br>
<span>罗荣桓：桓桓于征</span><br>
<span>罗荣桓，1902年11月26日出生于湖南省衡山县湘江以东（今属衡东县）的鱼形镇寒水乡南湾村。罗荣桓出生后，父亲罗国理按照族谱的行辈，给他取名慎镇，字雅怀，号宗人。按当时习惯，发蒙之后，称号不称名、字，大家都称他“罗宗人”。</span><br>
<span>罗国理领着儿子去见小学校长罗炳文。罗炳文嫌罗宗人的名字不好听，罗国理便请这位兼教国文的校长另给他起个名字。罗炳文略作沉吟，顺手取一张纸，写了“荣桓”二字，并解释说：“《诗》云：‘桓桓于征’。‘桓桓'者，威武也；‘征'者，征伐也。我看令郎年纪虽小，但长得十分魁梧，现在国家正是多事之秋。令郎将来讲习武事，建功军旅也未可知。”罗荣桓对于校长和父亲这番对话，当时不甚了解，他还不懂得选择自己的志愿。不过，这所学校确实为他打开了新的知识之窗。他贪婪地、兴趣盎然地吸收着算术和声、光、电等自然科学知识，为以后建功立业打下了基础。</span><br>
<span>徐向前：继续向前</span><br>
<span>徐向前，1901年10月8日(农历九月二十八日)出生于山西省五台县东冶镇永安村，在家中排名老六。父亲徐懋淮，晚清秀才，以教书为业；徐向前出生后，祖母看到是男孩，很是高兴。因为前面两个哥哥的名字是“银仓”、“银福”，祖母便给他取了个乳名为“银存”，意思很明白：希望他前程似锦，发财享福，并且把银钱多多积存起来，泽被子孙。</span><br>
<span>徐向前的父亲是村上学问最大的秀才。他认为作为读书人，名字很重要――应该叫起来好听、顺口、文雅，有深刻的含意。他给这第六个出生的孩子起了学名、字和号。于是，小“银存”有了上家谱的正名大号——徐象谦（“谦”为《易经》中六 四卦之一，是六十四卦中惟一的六爻皆吉的卦），字子敬。</span><br>
<span>大革命失败后，革命队伍里出现三种人：有些人变节投降了，把同志的头颅献给敌人作见面礼;有些人动摇退却，脱离革命队伍开小差跑掉了;有些人擦干自己身上的血迹，掩埋好战友的尸体，迎着风浪，继续向前进。徐向前把这三种人作了认真比较，觉得第一种人可耻，第二种人可悲，第三种人可敬。因此，他下定决心，排除万难，不怕牺牲，立志要做一个继续前进的人，于是便将“象谦”改为“向前”。</span><br>
<span>叶剑英：民之利剑</span><br>
<span>叶剑英，1897年4月28日生于广东梅县雁洋堡一个贫困的小商人家庭，客家人。叶剑英之父叶钻祥生有8个子女，叶剑英排行第二。父亲很喜欢这个儿子，按照叶氏族谱，给他取了个名字叫叶宜伟。</span><br>
<span>1917年，叶剑英进入云南讲武堂后，给梅县家乡的弟弟宜导的信中写下了自己的抱负。他踌躇满志，决心在学校习文练武，做革命的“前驱”，为了表示投笔从戎的决心，他特意把自己的名字“宜伟”改为“剑英”，立志做“民之利剑”，为国为民，英勇奋战。同时，我们也应该注意到，“剑英”这个名字和“稚英”、“顺英”也是排在一起的，符合中国人的传统观念。</span><br>
<span>秦邦宪在去苏联留学期间，博古给自己起了一个俄文名字，叫博古诺夫，后来便叫作博古。回国以后，大家也都叫他博古，而很少有人叫他的原名秦邦宪。</span><br>
<span>王明，原名陈绍禹，1925年他在家乡金寨组织革命活动，为反 动当局追捕，他的姨父王老四帮助他逃脱，还给了他盘缠。 为了躲避敌人的搜捕，便于开展革命活动，陈绍禹遂随姨夫姓，改姓姓“王”，改名为“明”。王明从此成了他的姓名，比他的原名叫得更加响亮，更有名气。</span><br>
<span>红四方面军参谋长李特，原名徐克勋，号希侠，曾用名徐李特，乳名豹子</span><br>
<span>1921年，李特考入唐山交通大学（现西南交通大学）预科班。积极投入声援唐山铁路大罢工的斗争。1924年，党组织李特选派到苏联学习。李特个头不高，在苏联同学们爱用英语戏称“Little”，从此他就改名“李特”。</span><br>
<span>邓小平一生中先后使用过三个名字，即邓先圣、邓希贤和邓小平。其中“邓小平”这个名字，起源于一九二七的武汉。</span><br>
<span>“邓先圣”是邓小平父母为他起的本名。与当时的大多数中国人一样，其父母给他起名“先圣”，是希望他能够像圣人一般生活成长，日后光宗耀祖。</span><br>
<span>五岁时，邓小平被送到设在本村的私塾进行启蒙教育。私塾先生认为“先圣”这个名字对孔圣人有欠恭敬，于是把他的名字改为“邓希贤”。从邓小平少年学习到留学法国和苏联，一直到一九二六年回国到西安中山军事学校任职，他使用的是这个名字。</span><br>
<span>一九二七年，邓小平到位于武汉的中 共中央工作。当时蒋介石和汪精卫先后发动“四·一二”等反革命运动，白 色恐怖遍袭全国，作为当时国民政府所在地的武汉也未能幸免。为适应白 色恐怖环境下秘密工作的需要，他从此改名“邓小平”，随党 中央机关在汉口与武昌之间经常转移，顽强地与国民党反 动派周旋。</span><br>
<span>许光达：必达光明的彼岸</span><br>
<span>许光达大将原名许德华，南昌起义部队南下失败后，他回到长沙寻找党组织。在白 色恐怖下的长沙无法立足，1929年初他辗转河北清河、北平、唐山，又南下江苏、安徽找党，行前他改名许泛舟(李白诗句)，希望像只凫雁似的小舟，即使泛遍天涯海角，也要找到党。后来，被安徽党组织推荐去上海中央军事训练班学习。在上海受训结业后，被分配到洪湖根据地从事武装斗争。行前，他更名为许光达，意在经过不懈地奋斗，必达光明的彼岸。几十年的戎马生涯作证，许光达正是凭借他不懈的奋斗，最终抵达了光明的彼岸。　　　</span><br>
<span>徐海东：天翻地覆慨而慷</span><br>
<span>徐海东大将原名徐元宿，出生在一个六代窑工的家庭，有兄弟姐妹十人，全靠做窑为生，生活很苦。他当过窑工，打过短工，后来在武汉加入中国共产党，参加了北伐军。当他听说家乡黄安、麻城地区有了共产党，就决心回家乡闹革命。黄麻起义失败后，他的家被抄，房子被烧，亲属20多人惨遭杀害。但他毫不气馁，把这血海深仇牢记心里，毅然将自己北伐时的名字徐少奎改为徐海动，意思是要决心像大海的波涛一样把反 动统治搞个天翻地覆。后来人们把海动听成了海东。</span><br>
<span>吕正操：操练好了打日本</span><br>
<span>吕正操上将出生在辽宁省海城县唐王山后村，日本帝国主义攫取的南满铁路从村西经过。他从少年时代就目睹和经历了日本侵略者对家乡人民的压榨与欺辱，他恨透了日本人，总想长大以后当兵打日本，报仇雪恨。他8岁开始上学，老师曾给他取名吕正言，他回家一琢磨，这言语的言字，与军事打仗没啥关系，于是自己想出了操练的操字，改成正操。正是为了这个目的，吕正操17岁那年参加了东北军，1937年率部脱离溃退的国民党军，在冀中敌后开辟抗日根据地，使日本侵略军闻风丧胆。</span><br>
<span>宋时轮：跟上时代的车轮</span><br>
<span>宋时轮上将1907年8月出生在距醴陵城区二十公里外的丁姑山，按宋氏宗族老规矩，给他取名为宋方友。在族中长辈们的资助下，他先后读了私塾、高小，并考入醴陵县立渌江中学。在读高小期间，他改名为宋继尧。在渌江中学就读期间，与左权、蔡升熙等进步同学发起成立了“社会问题研究社”，开始探求革命真理。1925年，宋继尧投身黄埔军校，开始军旅生涯。为表达革命的决心，赶上时代发展的车轮，他正式改名为宋时轮。宋时轮在黄埔军校加入中国共产主义青年团，1927年1月转为中国共产党党员，从此献身于共产主义事业。</span><br>
<span>李志民：为民更名不改姓</span><br>
<span>李志民上将原名李凤瑞，又名李明阶，他早年化名李轩参加农会工作，在白 色恐怖时期不得不转入地下，东躲西藏。1928年12月，县委决定抽调他到红五军第二纵队去当中队党 代表，县委委员刘大荣问：“你在东乡一带活动很长时间，大家都熟悉你的名字，今后到红五军工作，为了保密，最好再改个名，你看改个什么名字好?”他想到当地老百姓与财主打官司时常说的一句话，打得赢就打，打不赢就改名换姓远走他乡。他相信革命一定能打赢，不必改名换姓，但为了革命需要，改个名字也行。于是拿定了主意：“姓不改了，既然我立志为人民谋福利，投身革命事业，就改名为志民——立志终身为人民吧。”</span><br>
<span>李聚奎：星宿聚首北伐军</span><br>
<span>李聚奎上将出生于1904年12月31日，家人为此给他取名新喜。在他22岁那一年，大革命的风暴席卷湖南，他与同村的伙伴被纪律严明的北伐军所吸引，瞒着家人要去投奔北伐军。这天天未亮，他们四人就上了路。走着走着，同伴李仲春突然打破寂静，说：“我们走了，家里会出来找的，我想，我们不能报真名。”于是，他们分别取了新名字。李仲春思考片刻，抬头望着远处天空尚在闪亮的星星，说，“奎星是二十八星宿当中的一颗名星，你就叫李聚奎吧!天上星星聚在一起才亮，人聚多了才有力量。”他马上表示同意说：“反正临时用，就叫这个名吧!”没想到这一改，竟成了他后来毕生的姓名，伴随他参加平江起义，南征北战，永远和他的命运、事业联系在了一起。</span><br>
<span>杨勇：忠诚勇敢好男儿</span><br>
<span>杨勇上将原名杨世峻，出生于湖南省浏阳县文家市，他就读的里仁中学，1927年曾迎来秋收起义的队伍，*河蟹*率工农革命军从这里踏上了开辟井冈山革命根据地的征程。1930年，杨勇等20多个游击队员参加了主力红军，开始了完全崭新的生活。他想到当初在里仁学校上学时，陈世乔校长讲过：“忠诚、勇敢，刚强不屈，这才是一个好男儿的阳刚之气。‘勇’字是由两部分组成的，下面是一个‘男’字，上面好像一顶‘帽子’，男儿戴上军帽，当然是士兵，这‘勇’字是形容士兵的。”为了激励自己当一个好士兵，他把名字改为杨勇。</span><br>
<span>张爱萍：仗剑漂泊走天涯</span><br>
<span>张爱萍上将原名张端绪，早在1925年在达县中学读书时，就积极参加**和农民运动，创办“烂漫社”，出版《烂漫》小报。1926年加入中国共产主义青年团，1928年转入中国共产党。1929年，他离开家乡去上海找党、参军，为了坚定走的决心，索性要为自己改个名字。具有诗人气质的他首先想到了“萍”字，萍一为浮萍，漂泊不定；一为青萍，即宝剑，斩杀不平。由此，他改名爱萍，决心不惧风浪大，掌剑走天涯。有趣的是，将军后来担任国防科委的领导工作，执掌“两弹一星”这支“神剑”刺向青天。</span><br>
<span>刘振华：文韬武略兴中华</span><br>
<span>刘振华上将原名刘培一。抗战爆发后，中 共山东省委发动山东各地群众，开展武装斗争。1938年元旦，他的家乡爆发了徂徕山起义，宣布成立八路军山东抗日游击第四支队。1938年4月初，刘培一与3名同学一起参加了四支队，为了表达他们的雄心壮志，并避免家人受牵连，他向同行的伙伴提出，应该都改名字为好，伙伴们都同意。于是，刘培一取振兴中华之意，更名为刘振华。他不仅在战火中成为我军高级将领，建国后还参加了外交工作，为振兴中华贡献了毕生。</span><br>
<span>甘泗淇（1903-1964），原名姜凤威，别名姜炳坤。1926年加入中国共产党。1927年去苏联入莫斯科中山大学学习时改叫甘泗淇。1930年回国。后曾任中国工农红军独立第一师党 代表、红二方面军政治部主任等职。参加了长征。后曾任八路军第一二○师政治部主任、第一野战军政治部主任等职。新中国成立后曾任解放军总政治部副主任等职。是中 共第八届候补中央委员。1955年被授予上将军衔。</span><br>
<span>李耀文（1918-），原名张锡绅，山东荣成人。1937年加入中国共产党，同年因在荣成做国民党县武装的策反工作，受到国民党县政府的通缉，故在奔赴革命队伍的途中，更姓名为“李耀文”，并从那以后一直沿用。后曾任第三野战军第二十六军政委等职。新中国成立后曾任海军政委等职。是中 共第十一届候补中央委员。第十二届中央委员。1955年被授予少将军衔，1988年被授予海军上将军衔。</span><br>
<span>孙毅：果敢坚毅志不移</span><br>
<span>孙毅中将原名孙俊明，家住河北省大城县城关，那里地势低洼，土地贫瘠，灾害频繁。1920年，家乡遭受大旱灾，刚满16岁的他还有半年就高小毕业，却不得已辍学外出谋生，去投奔一个当团长的邻居。临行之前他想到这次外出不会平坦，但又不甘心听任命运的摆布，于是一气之下把名字改成了孙毅。字典上说“杀敌为果，致果为毅”。意思是果敢坚强，必致其杀敌之心方止，所以志决而不可动摇者，谓之毅。当时他只想靠个人的本事到社会上去拼，去闯，寻一条生路，但是在军阀混战的年代，个人奋斗的路是走不通的。所幸他所在的部队因不满蒋介石排斥异己的政策，于1931年在“剿共”前线宁都发动起义，使他走上了光明的大道。孙毅在后来的征程上，依靠果敢坚毅战胜了重重艰难困苦。</span><br>
<span>王诤（1909-1978），原名吴人鉴，江苏武进人。1930年12月30日，在国民党第十八师当报务员的吴人鉴随军进攻井冈山被俘后，带头报名参加了红军。为纪念新生和表达投身革命的决心，以“诤言笃信，刚直不阿”中的“诤”字自勉，吴人鉴改叫王诤。1934年加入中国共产党。曾任军委通信联络局局长。参加了长征。后曾任电信总局局长等职。新中国成立后曾任第四机械工业部部长、解放军副总参谋长等职。1955年被授予中将军衔。是中 共第十、第十一届中央委员。</span><br>
<span>黄火星（1909-1971），江西抚州人，生父姓陈，7岁时随父母、弟弟一起逃难至景德镇。因母亲亡故无钱安葬，被卖身给瓷器工人黄聚发为子，取名黄火生。1930年参加中国工农红军后改名黄火星。1931年加入中国共产党。曾任福建第二纵队政委等职。参加了南方三年游击战争。后任新四军第七师第十九旅政委、第三野战军第二十九军政委等职。新中国成立后曾任最高人民检察院副检察长兼解放军军事检察院检察长等职。1955年被授予中将军衔。</span><br>
<span>吴忠：革命熔炉铸忠诚</span><br>
<span>吴忠少将原名吴光珠，为了不受地主和土匪的欺压，他不到13岁就同二哥一起投奔红军。1933年秋，由于他在战斗中的勇敢表现，连队党支部决定吸收他为中国共产党党员，只是因他年龄太小，最后确定先吸收他入团，待年龄稍大后再转为党员。在加入团组织时，他做出了一个最说明自己决心和信念的决定，将自己的名字由吴光珠正式改为吴忠。吴忠用自己的实际行动实践了自己的誓言，老毛在晚年曾当着他的面说：“吴(无)忠有忠。”</span><br>
<span>周维(1906-1970)，原名邹维浚，江西省南昌市施窑村人。早年毕业于南京中央陆军军官学校。1933年参加中国工农红军，1936年加入中国共产党。历任江西革命军事委员会通信学校教员，中央革命军事委员会无线电总队报务主任，红五军团司令部无线电第三分队队长，红四方面军第二纵队电台分队长，红三十一军无线电台队长，八路军第一二九师无线电台大队长，八路军前方指挥部第三科科长，太行军区第四支队副政委，晋冀鲁豫军区第三纵队第七旅政委，二野第十一军第三十一师政委。参加了长征。新中国成立后，历任解放军军事学院训练部通信教授会主任，解放军军事通信工程学院院长兼政委，国防部第五研究院副院长等职。1955年被授予少将军衔。</span><br>
<span>洪水（1906-1956），原名武元博，出生于越南河内市。1925年到广州并进入黄埔军校学习。1927年加入中国共产党。参加过广州起义。洪水这个名字是1928年在东江游击队担任连政委时改的。当时他有个中国名字叫鸿秀。同志们认为这个名字太女性化，他自己对这个名字也不满意。有一次，他看到国民党一张传单上把红军说成是洪水猛兽。他觉得对敌人来说，自己就是要当“洪水猛兽”，吞噬一切反 动派，遂改名洪水。后曾任中央苏区工农剧社社长等职。参加了长征。后曾任中 共晋东北地委宣传部部长等职。1945年回到越南。1950年再到中国。曾任战斗训练杂志社社长等职。1955年被授予少将军衔。1956年患癌症后回越南，在河内病逝。</span><br>
<span>陶勇（1912-1967），原名张道庸，安徽霍邱人。1931年加入中国共产党。曾任红九军第二十七师第八十一团团长等职。参加了长征。1939年，张道庸来江南敌后，陈毅认为他的名字有点封建色彩，就说：“前面去掉一个‘张’字，剩下两个字，我给你起个和‘道庸’音韵的两个字——陶勇。姓陶名勇，乐陶陶的‘陶’，勇敢的‘勇’，你看怎么样？”张道庸欣然同意，从此便改叫陶勇。后曾任第三野战军第二十三军军长等职。新中国成立后曾任东海舰队司令员、南京军区副司令员等职。1955年被授予中将军衔。</span><br>
<span>江峰（1914-1962），原名牛永和，参加革命后改名江峰，河北围场人。1937年加入中国共产党。曾任抗大总校第二大队政治教育干事、冀东军区政治部宣传部副部长、第四野战军第十二兵团政治部宣传部部长等职。新中国成立后曾任华南军区政治部宣传部部长、广州军区政治部副主任等职。1961年晋升为少将军衔。</span><br>
<span>白天（1907-1973），原名魏巍，湖南隆回人。黄埔军校第四期毕业。曾任国民革命军第九十三军参谋长。1937年赴延安考察，与中国共产党保持密切联系。1940年6月因处境危险而脱离国民党军队，前往太行山的八路军总部参加八路军，并改叫“白天”，寓意为冲破黑暗，迎来光明。1941年加入中国共产党。后曾任八路军前委参谋处处长、解放军第六十军副军长等职。新中国成立后曾任川西军区副司令员、中国科学院哲学社会科学部历史研究所副所长等职。1955年被授予少将军衔。</span><br>
<span>张雷平（1918-1975），原名邵泽普，参加革命后改名张雷平，江苏沛县人。1939年加入中国共产党。曾任中 共泰县县委组织部部长、江都县委书记、苏中第一地委组织部部长、华中野战军第七纵队第八十七团政委、华东军区警备第十五旅副政委等职。新中国成立后曾任中国人民志愿军炮兵指挥所政治部主任、国防科学技术委员会训练基地政治部主任等职。1964年晋升为少将军衔。</span><br>
<span>吉合（1905-1983），原名田德修，河南郾城人。1925年赴苏联入基辅红军军官学校和莫斯科高级步兵学校学习。“吉合”是田德修在苏联留学时用的学名，全称“吉合诺夫”。1931年回国后，为适应国情，减少麻烦，田德修就改叫“吉合”。1931年加入中国共产党。曾任中 共西北特委军事部部长、绥远省委组织部部长、东北民主联军护路军东部副司令员、内蒙古军区参谋长等职。新中国成立后曾任军事科学院外国军事研究部副部长等职。1955年被授予少将军衔。</span><br>
<span>张英（1914-1984），原名黄文荃，广西灵川人。1937年加入中国共产党。曾任中 共上海学委组织部部长等职。1938年，黄文荃作为党员骨干被抽调到新四军工作后，改叫张英，担任京沪线路东特委组织部部长。后曾任京沪线路东特委书记、新四军第六师第十八旅政治部主任、华东野战军第六纵队第十七师政治部主任，第三野战军第三十一军第九十二师政委等职。新中国成立后曾任驻瑞士联邦公使馆武官、总参谋部第二部副部长兼外国语文学院院长等职。1961年晋升为少将军衔。</span><br>
<span>周吉一（1918-1989），原名李松立，河南许昌人。1938年加入中国共产党。1938年4月被派到反复无常的军阀石友三的第六十九军。为了适应地下工作的需要，出发前改了姓名。他想起参加革命的启蒙人，即中学语文老师周子凡，于是就改叫周吉一，“吉一”是从周字演化出来的。后曾任第三野战军第二十一军第六十三师政治部主任等职。新中国成立后曾任国防科学技术工业委员会办公厅主任等职。1964年晋升为少将军衔。</span><br>
<span>王文（1919-1989），原名宋明波，参加革命后改名王文，天津蓟县人。1938年加入中国共产党。曾任冀东抗日联军第十六总队大队政委、晋察冀军区冀晋纵队第二旅副政委、第四野战军第四十六军第一三八师政委等职。新中国成立后曾任沈阳军区空军政治部主任、兰州军区空军副政委、司法部副部长、中国大百科全书军事卷编审室副主任等职。1961年晋升为少将军衔。</span><br>
<span>石敬平（1916-1990），原名李梓荣，参见革命后改名石敬平，湖南浏阳人。1930年参加中国工农红军。曾任红三军团政治部译电员。参加了长征。1937年加入中国共产党。抗日战争爆发后，曾任军委第一局科长、东北民主联军总部参谋处副处长、东北军区司令部参谋处处长等职。新中国成立后曾任东北军区装甲兵司令部参谋长、总参谋部第三部第九局局长等职。1964年晋升为少将军衔。</span><br>
<span>余潜（1917-1991），原名于焕堂，河南滑县人。1936年加入中国共产党。大约在1938年底1939年初，于焕堂由延安去河南竹沟工作前夕，组织上要求河南籍的同志都要把名字改一下，遂改叫余潜。后曾任新四军第五师第三团政治处主任、晋冀鲁豫野战军第十二纵队第三十四旅政治部副主任、中南军政大学第二分校副政委等职。新中国成立后曾任第二十一步兵学校政委、四川省军区政委等职。1961年晋升为少将军衔。</span><br>
<span>汪易（1916-1995），原名王善德，四川阆中人。1935年加入中国共产党。王善德改“汪易”之姓名，是为了纪念两位在战斗中牺牲的战友。那是在参加中国工农红军后的长征途中，与王善德一起参加红军的同村好友汪伦山、易天润在一次战斗中相继牺牲，王善德为了永远怀念这两位亲密战友，就用两位好友的姓“汪”“易”做自己的姓名。后曾任第四野战军第四十五军第一三三师副政委等职。新中国成立后曾任北京军区副司令员等职。1955年被授予少将军衔。</span><br>
<span>兴中（1914-1996），原名赖庆尧，参加革命后改名兴中，江西崇义人。1932年参加中国工农红军。1936年加入中国共产党。曾任红一军团第一师第三团班长，直属通信连排长。后曾任晋察冀军区第三军分区第十大队连长、晋绥军区直属第二十七团团长、第一野战军第一军第三师师长等职。新中国成立后曾任空军师长、东海舰队航空兵司令员、海军第二航空学校校长等职。1955年被授予少将军衔。</span><br>
<span>李光辉（1912-2003），原名吴广生，湖南平江人。1930年加入中国共产党。曾任红一军团政治部民运干事等职。长征途中的1935年9月20日，在甘肃南部岷县的哈达铺，中央红军正式改编成中国工农红军陕甘支队后，吴广生被从团里调配到基层部队。后在一次战斗中与部队离散了。1936年10月的一天找到队伍后，改姓名为李光辉。后曾任第四野战军第四十八军第一四三师师长等职。新中国成立后曾任福州军区副参谋长等职。1955年被授予少将军衔。</span><br>
<span>朱光（1914-2001），原名赵金城，参加革命后改名朱光，山东聊城人。曾任东北抗日联军副团长。1935年赴莫斯科东方大学学习。1936年加入中国共产党。1938年回国。后任八路军总部炮兵团副营长、第四野战军特种兵部队炮兵办公室主任等职。新中国成立后，曾任中国人民志愿军炮兵师长、第五机械工业部副部长，基建工程兵副主任等职。1955年被授予少将军衔。</span><br>
<span>龙道权（1913-2003），原名段士俊，江西永新人。1931年加入中国共产党。1931年2月被调到红五十四师政工训练队当学员，当时红五十四师师部计划等其毕业后派到白区去当地下交通员，叫他改姓换名，由段士俊改名叫龙道权。后曾任红五军团保卫局第二科副科长等职。参加了长征。后曾任第十九兵团第六十三军副政委等职。新中国成立后曾任广州军区空军政委等职。1955年被授予少将军衔。</span><br>
<span>张如三（1915-2003），原名郭万镒，参加革命后改名张如三，内蒙古萨县（今包头市）人。1936年加入中国共产党。后曾任晋察冀军区第一军分区营教导员、晋察冀野战军第三纵队旅副政委、华北军政大学一总队政委等职。新中国成立后曾任解放军第九步兵学校政委、济南军区政治部副主任、兰州军区副政委等职。1961年晋升为少将军衔。</span><br>
<span>张汉丞（1913-2008），原名杨业龙，湖北麻城人。1933年加入中国共产党。参加了长征。1937年8月来到山西省五台县，被分配到“决死三纵队”。为安全和保密起见，我党在“决死三纵队”的秘密负责人杨献珍和戎子和要他改换姓名。戎子和说：“我想名字改叫汉丞吧，意为中国的丞相辅助我们共产党成就解放全人类这个大业。”因他的母亲姓张，杨献珍就为他起名为“张汉丞”。后曾任第四野战军后勤部第一分部部长等职。新中国成立后曾任海军后勤部部长等职。1955年被授予少将军衔。</span><br>
<span>贺健（1910-2008），原名喻安良。1930年加入中国共产党。参加了长征。后曾任八路军第一一五师教导第二旅第四团团长等职。1938年，组织上派他到山西做友军的工作，根据斗争的需要，将喻安良改名为贺健。完成工作任务后，他没有把名字再改过来，将“贺健”一名沿用终生。后曾任华东野战军第十师师长等职。新中国成立后曾任旅大警备区副司令员等职。1955年被授予少将军衔。</span><br>
<span>史进前（1917-2008），原名蒲恒温，参加革命后改名史进前，山西定襄人。1936年加入中国共产党。曾任北平中华民族解放先锋队区队长、晋察冀军区政治部保卫部第二科科长、第十九兵团第六十五军第一九三师政委等职。新中国成立后曾任中国人民志愿军第六十五军第一九三师政委、解放军总政治部副主任等职。1961年晋升为少将军衔。</span><br>
<span>黎原（1917-2008），原名关俊彦，河南息县人。1937年毕业于国民党南京中央军校，被分配到国民党军第八十七师。1938年入延安抗大学习。同年加入中国共产党。在八路军第一二○师第三五九旅教导营任参谋长和副营长期间，改叫黎原。改名的原因是因脱离国民党部队，有了重新做人的感觉。后曾任第四野战军第四十七军第一四○师团长等职。新中国成立后曾任基本建设工程兵副主任等职。是中 共第九、第十、第十一届候补中央委员。1964年晋升为少将军衔。</span><br>
<span>范明（1914-2010），原名郝克勇，陕西临潼人。1938年加入中国共产党。曾被派往国民革命军第十七路军第三十八军任中 共工委书记。1942年回到延安后，在晋见毛泽东时，毛泽东 突然问他的舅舅姓啥？他回答说“姓范”后，毛泽东说：“好，那就把你的名字改成范明吧！做秘密工作的同志回到延安，都必须改名换姓。”后曾任第一野战军政治部联络部部长等职。新中国成立后曾任西藏军区第一副政委、陕西省政协副主席等职。1955年被授予少将军衔。</span><br>
<span>江文（1914-2010），原名陈辉侃，湖南浏阳人。1928年加入中国共产主义青年团。后为了躲避敌人的追捕，上级决定党、团员改名时，陈辉侃便改随祖母姓江，名“腾纺”。1931年加入中国共产党。参加了长征。1939年5月随八路军第一二○师到冀中，改叫“江文”，并一直使用。后曾任东北军区通信处处长等职。新中国成立后曾任总参谋部通信兵部主任等职。1955年被授予少将军衔。</span><br>
<span>肖友明（1916-），原名谢华生，参加革命后改名肖友明，湖南攸县人。1930年参加中国工农红军。1932年加入中国共产党。曾任红六军团政治部青年科科长等职。参加了长征。后曾任八路军南下支队第三大队政治处主任、第一野战军第一兵团第二军第六师政治部主任等职。新中国成立后，曾任武汉军区空军政治部主任、第三机械工业部副部长等职。1964晋升为少将军衔。</span><br>
<span>文击（1918-），原名刘树堂，参加革命后改名为文击，河北霸县人。1937年参加八路军。1938年加入中国共产党。曾任晋察冀军区教导团政治处主任、延安炮兵学校大队政委、第四野战军特种兵司令部炮兵第一师副师长等职。新中国成立后曾任解放军炮兵学院副院长、总参谋部炮兵部部长等职。1964年晋升为少将军衔。</span><br>
<span>华楠（1921-），原名孙宝楠，参加革命后改名华楠，山东烟台人。1937年加入中国共产党。曾任八路军山东纵队政治部宣传队队长、鲁中军区政治部宣教科科长、华东野战军第八纵队政治部宣教部部长、第三野战军第九兵团政治部宣传部部长等职。新中国成立后曾任八一杂志社副社长兼总编辑、解放军报社总编辑、总政治部副主任等职。1964年晋升为少将军衔。</span><br>
<span>名人，特别是文化名人，往往有多个姓名。这些姓名或简单，或深奥，或粗俗，或典雅，直接或间接地反映了命名者不同的思想性格。</span><br>
<span>郭沫若：原名郭开贞。留学日本时，他非常眷恋自己的祖国。因学业未成，不能回国，但他的心却是一直和祖国联系在一起的，于是改名“沫若”。“沫若”二字取自家乡两条河的名称，以示对祖国的怀念。</span><br>
<span>徐悲鸿：原名徐寿康。他自幼家贫，但求学的愿望十分强烈，可家里又拿不出学费钱来，于是他便向别人借，没想到屡遭白眼。他深感世态炎凉，不禁悲从中来，犹如鸿雁哀鸣，遂改名为“悲鸿”。</span><br>
<span>谢冰心：原名谢婉莹。五四时期，她坚持创作“问题小说”，非常关心国家民族的命运，遂改名为“冰心”。“冰心”两字，取自唐代王昌龄《芙蓉楼送辛渐》诗“洛阳亲友如相问，一片冰心在玉壶”之句，意为对国家怀有“冰清玉洁”之心之意。</span><br>
<span>赵树理：原名赵树礼。他参加革命后，将姓名中的“礼”改为“理”，表示不再树孔孟之礼义，而要树革命的真理。</span><br>
<span>钱钟书：此名来自他周岁时的“抓周”，在众多什物中，他只抓了一本书，于是便得名“钟书”，即钟爱书籍之意。</span><br>
<span>原名舒庆春，可他发表的文章均署名“老舍”。其实“老舍”与其姓氏“舒”有意义联系，“舒”字拆开即为“舍”和“予”，有“舍己予人”之意，“老舍”即为“一直舍己予人”之意。</span><br>
<span>鲁迅原名周树人。关于“鲁迅”这一笔名，有过多种解释。鲁迅好友许寿裳曾于1920年底，当面向鲁迅问过“鲁迅”这一笔名的寓意。鲁迅的答复是：一、母亲姓鲁；二、周鲁在古代是同姓之国；三、取愚鲁而迅速之意。</span><br>
<span>李尧棠：“巴金”是当代文坛泰斗。巴老曾在《谈》一文中，介绍过这一笔名的来历：“巴”来之于一个叫“巴恩波”的同学，巴老曾因他投水自杀而十分痛苦；“金”是一位学哲学的安徽朋友帮忙取的。巴老当时想要找个容易记住的字，这位同学便半开玩笑地说了个“金”字。</span><br>
<span>“曹禺”是著名剧作家万家宝的笔名，处女作《雷雨》奠定了他在文坛的不朽地位。“曹禺”是由万家宝的“万”字分解而来的。“万”的繁体字是“萬”，上面是“艹”，下面是“禺”。因“艹”字不像个姓，作家便按照谐音选了个“曹”字。</span><br>
<span>“徐志摩”原名徐章垿，取名“志摩”有人说是“志在摩诘”，也有人说和“摩顶放踵”有关。“徐志摩”这一名字，是由他父亲取的。原来诗人在“抓周”时，家里来了一个志恢和尚，在诗人头上抚摩一圈，然后说：“此儿将来必成大器。”这话正合徐父的心意，于是便让儿子又名“志摩”——志恢和尚摩过头顶。</span><br>
<span>秦牧以散文名世，《艺海拾贝》已成了经典作品。他本名林觉夫，1941年后始用“秦牧”发表文章。取“秦牧”为名，意在抨击国民党的反 动统治：推翻“秦”即国民党政权，建设田园牧歌式的和平生活。</span><br>
<span>萧红是一位很有个性、很有才华的女作家，深受鲁迅赏识。萧红和萧军是一对情侣，当时他们曾和鲁迅通信，并分别用了“萧红”和“萧军”作笔名。两个笔名连在一起是“小小红军”的意思，表现了他们对革命的向往。</span><br>
<span>高士其是著名科普作家，原名高仕錤。1930年高仕錤自美国回国，国家满目疮痍，他为此痛心疾首。改名高士其是为了表示自己的志向：“扔掉人旁不做官，扔掉金旁不要钱！”“高士其”后来成了他的正式用名。</span><br>
<span>吴强的代表作《红日》，是中国当代文学史上的杰作。作家本名汪六滨，作家笔名本是“吴蔷”，取这个名字是为了怀念两个好友，这两个朋友一个姓“吴”，一个名“蔷”。后来因为“吴蔷”常被人误解为女性，1945年起改用“吴强”。</span><br>
<span>严文井是一位著名的儿童文学作家。他原名严文锦，怎么会成了“严文井”呢？严文井是湖北人，普通话里前鼻音的“锦”和后鼻音的“井”，用他的家乡话读起来没有分别，“严文锦”常被读成“严文井”，他的一批文友索性删繁就简写成“严文井”。后来他本人也接受了这个带有家乡色彩的名字。</span><br>
<span>张恨水曾写过畅销小说《啼笑因缘》。原名张心远，早年曾读南唐后主李煜词《相见欢》“胭脂泪，相留醉，几时重？自是人生长恨，水长东”之句，于是改名“恨水”，有勉励自己抓紧时间，珍惜生命的意思。</span><br>
<span>茅盾是中国文坛大家，本名沈德鸿，著有《子夜》等作品。1927年8月，茅盾遭蒋介石政府通缉，不能用真名发表作品，在完成《幻灭》的写作后，署名“矛盾”投寄《小说月报》。取“矛盾”这个名字，是因为看到了生活中和思想上的很多矛盾。代理《小说月报》编务的叶圣陶先生觉得“矛盾”二字一看便是假名，因为百家姓中没有“茅”姓，怕引起政府注意惹出麻烦，便在“矛”字上加了一个草头。</span><br>
<span>《青春之歌》的作者杨沫，原名杨成业。杨沫自小喜爱茉莉花，她曾跟三妹白杨商量，两人按排行分别取名杨君茉、杨君莉。后据谐音写成“杨君默”，又舍“君”字写成“杨默”。但她总觉得“默”字和自己的爽朗性格不合，再据谐音改为“杨沫”，意思是愿做革命海洋中的细细飞沫。</span><br>
<span>爱国民主人士李公朴。爱国民主人士李公朴原名李冰祥，号晋祥，后来，他发现自己的名字有些封建色彩(取自二十四孝故事王祥臣冰’’)与自己要做一个人民大众的仆人的志向背营而驰。于是，他索性把自己三哥的名字永康改为公愚”，把自己的名字改为公朴”，仆也，意为公仆。</span><br>
<span>音乐家聂耳。音乐家聂耳原名聂守信，他幼年时对音乐很有灵感，能够把听到的歌曲很快地哼唱出来。别人因竺主营营使，便送他绰号耳朵”，后来，他专业搞作曲，就干脆改名为。</span><br>
<span>冯玉祥。冯玉祥原名冯基善，11岁因家境贫寒而失学，在父亲的营盘里自修功课。其父希望替他补上兵额。有一次营中有一个缺额，同营的苗管带就说，把冯大爷的儿子补上去。有个人问：他儿子叫什么名字？冯玉祥’’三个字，结果他的原名冯基善反倒随着岁月的流逝不为人知了。</span><br>
<span>蒋介石不叫蒋介石，孙中山不叫孙中山</span><br>
<span>老蒋的名字，还是很有说头的。首先，在蒋家的族谱上，既没有蒋介石，也没有蒋中正，而是叫蒋周泰。因为按照蒋家的族谱，蒋介石是“周”字辈，便取名为“周泰”。后来到了上学时，蒋周泰又取名蒋志清，直到去日本留学，学校的花名册上还是蒋志清的名字。</span><br>
<span>那么“介石”是怎么来的呢？源于他在日本留学期间，曾创办了一本杂志，叫《军声》，在杂志上发表文章时，用了个“介石”的笔名。后来回国后，大概在1917年，蒋志清30岁的时候，才根据《易经》“介于石，不终日，贞吉。象曰：不终日，贞吉，以中正也”，起了个“中正”的名，又把笔名“介石”改成了字。从此，“蒋介石”的大名才开始流行起来。</span><br>
<span>另外为什么蒋的字比名有名，有个比较搞笑的原因，在湖南口音里“介石”很容易读成“该死”，TG革命将领和高层湖南人多，互相聊天闲侃交流时为了过瘾都直接叫成“蒋该死”而很少用中正，久而久之也影响到了书面文件，不管是内部电报还是对外宣传材料指示等等全部都习惯了用蒋介石，进而影响一直持续到了建国后</span><br>
<span>“孙中山”这个名字，虽然家喻户晓，但奇怪的是，他本人从来没有用过，而且在正规的档案中，不管是清朝的，还是民国的，都没有出现过这个名字，这是怎么回事呢？</span><br>
<span>咱还是从头开始说吧。在孙家的族谱上，孙中山是“德”字辈，叫孙德明，后来上了学，改成了孙文，字载之，取“文以载道”之意。不过，有意思的是，在清政府的文书中，孙文被写成了孙汶。可不要以为这是笔误，其实是清政府玩的文字把戏，因为“汶”的意思是“心里昏暗不明”，在清政府的眼里，孙文就应该是这样的人。</span><br>
<span>孙文还有一个广为人知的称呼，叫孙逸仙，在欧美流传很广。其实，孙文的号为日新，出自《大学》“苟日新，日日新，又日新”，在粤语中，日新的读音为逸仙，后来他的老师区凤墀就干脆给他改成了孙逸仙。</span><br>
<span>至于应用最广泛的“孙中山”，其实是因误译得来的。当年，孙文流亡日本，住的地方附近有个大家族——中山家族，日本明治天皇的母亲就是这个家族的人，孙文一生致力于社会改造，对明治天皇钦佩有加，便取了个“中山”的姓，名为樵，即孙文的一个化名：中山樵。1903年，他的好友宫崎寅藏写了一本书，其中有介绍中山樵的部分，被章士钊看到后，大加赞赏，就给译成了中文，在国内出版。出人意料的是，一生严谨的章士钊在一个关键的地方却出了差错：原文中写道“孙文即中山樵先生”，章士钊却译成了“孙文即孙中山先生”。这一错不要紧，直接诞生了“孙中山”这个响彻全国的名字。</span><br>
<span>提起宋氏三姐妹，实在是无人不知，无人不晓，堪称中国历史上最具传奇色彩的姐妹花。然而，这三姐妹的名字其实本来并不是叫宋霭龄、宋庆龄、宋美龄，甚至，她们本来都不姓宋！</span><br>
<span>其实，她们的爷爷往上都姓韩，到他爸爸韩耀如这儿，突然过继给了一位姓宋的舅父，从此就改成了姓宋。</span><br>
<span>宋耀如曾在美国留过学，对林肯总统推崇备至，就给自己的三个女儿分别取名为宋爱林、宋庆林、宋美林，后来又觉得不够女性化，就把林改成了琳。宋庆龄和孙中山结婚时的《誓约书》上，写的就是“宋庆琳”，以后看到的时候千万不要大惊小怪。</span><br>
<span>后来，宋耀如带着大女儿爱琳去拜访沈毓桂，沈毓桂是《万国公报》的主笔，一肚子学问，听说爱琳的名字后，说：“爱琳像西方人的名字，咱中国人应该叫中国的名字。”宋耀如一听，赶紧请他给改个名字。沈毓桂扒拉了半天，又是《易经》，又是《女诫》，最后给改成了“霭龄”。宋耀如大喜，回到家就把老二、老三叫了出来，说你们以后别再叫庆琳、美琳了，改叫庆龄、美龄。</span><br>
<span>至于陈家，倒没这么多故事，不过陈氏兄弟也并非以本名名世，而是以字名世，所以千万不要闹出这样的笑话，以为陈果夫、陈立夫是“夫”字辈。其实果夫、立夫都是他们的字，本名叫祖焘、祖燕，是老陈家的“祖”字辈。</span><br>
<span>在国民党系统里面，以字名世的相当多，像国民党创始人之一、被蒋介石尊为“国师”的戴季陶，本名叫传贤，字季陶。国民党头号军事理论家、保定军校校长蒋百里，本名叫方震，字百里。国民党“四大元老”中的两个：孙中山称为“革命圣人”的张静江，本名增澄，字静江；蒋经国的终身师傅吴稚晖，本名敬恒，字稚晖。跟吴稚晖并列“国民党四大书法家”的于右任，本名伯循，字诱人，可能觉得不太庄重，改成了右任。</span><br>
<span>在文化界，以字名世的就更多了，本来就是文人的事嘛，比如南开大学的创始人张伯苓，本名寿春，字伯苓；复旦大学的创始人马相伯，本名建常，后改名良，字相伯；《大公报》老板张季鸾，本名炽章，字季鸾；被誉为“现代三圣”之一的大思想家马一浮，本名浮，字一浮；民国第一情书高手沈从文，本名岳焕，字崇文，后改成从文；大文学家郁达夫，本名文，字达夫；大散文家梁实秋，本名治华，字实秋；大红学家俞平伯，本名铭衡，字平伯；大画家吴昌硕，本名俊，字昌硕……</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>现在大家取网名也是五花八门啊</span><br>
</p><p><b>丈育: </b><br>
<span>林彪父亲说的真不是后人给他编上去的吗</span><br>
</p><p><b>Ursa: </b><br>
<span>林育蓉？听上去是个女人的名字呢</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>StrangerJ: </b><br>
<span>父亲说：“‘彪'的字义还可以，但这个字含有刑戮、凶疾、失败之意，绝对不能改用此名。”</span><br>
<span>绝了</span><br>
</p><p><b>ayarinwen: </b><br>
<span>父亲说：“‘彪'的字义还可以，但这个字含有刑戮、凶疾、失败之意，绝对不能改用此名。”</span><br>
</p><p><b>就是爱小黑: </b><br>
<span>他曾征求过父亲的意见，但被父亲一口否决。父亲说：“‘彪'的字义还可以，但这个字含有刑戮、凶疾、失败之意，绝对不能改用此名。”</span><br>
<span>.........</span><br>
</p><p><b>zhangqq_010: </b><br>
<span>Ursa 发表于 2019-6-14 10:34</span><br>
<span>林育蓉？听上去是个女人的名字呢</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>彪哥改名很大一个原因就是他念黄埔那会儿觉得自己原名太娘</span><br>
</p><p><b>ST2002: </b><br>
<span>林彪他爸的那句话有考据吗？太像后人附会了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>抓周树人和我...</span><br>
</p><p><b>螺旋时钟: </b><br>
<span>zhangqq_010 发表于 2019-6-14 10:39</span><br>
<span>彪哥改名很大一个原因就是他念黄埔那会儿觉得自己原名太娘</span><br>
<span>这是个高达梗</span><br>
</p><p><b>zhangqq_010: </b><br>
<span>ST2002 发表于 2019-6-14 10:41</span><br>
<span>林彪他爸的那句话有考据吗？太像后人附会了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 9上的 S1Ne ...</span><br>
<span>他父亲对他改名有点意见是有据可考的</span><br>
<span>至于这话是不是真的就不知道了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>洋芋头: </b><br>
<span>“黎原（1917-2008），原名关俊彦”……这居然是真的。</span><br>
</p><p><b>carnelius: </b><br>
<span>关俊彦</span><br>
</p><p><b>mon72: </b><br>
<span>林彪，18岁，湖北黄冈人，求见恽代英、肖楚女 </span><br>
<span>所以肖楚女这个汉子为啥就不改名啊</span><br>
</p><p><b>unlimited_blade: </b><br>
<span>Ursa 发表于 2019-6-14 10:34</span><br>
<span>林育蓉？听上去是个女人的名字呢</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>然后一拳干翻说这话的国民党地方保安团成员，结了梁子，所以以后跑去参加共党？</span><br>
</p><p><b>sdnoc: </b><br>
<span>zhangqq_010 发表于 2019-06-14 10:39:26</span><br>
<span>彪哥改名很大一个原因就是他念黄埔那会儿觉得自己原名太娘林育蓉?这不是娘们的名字吗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>zhangqq_010: </b><br>
<span>sdnoc 发表于 2019-6-14 11:23</span><br>
<span>林育蓉?这不是娘们的名字吗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>你们是在玩卡缪梗吗？</span><br>
</p><p><b>takami: </b><br>
<span>unlimited_blade 发表于 2019-6-14 11:15</span><br>
<span>然后一拳干翻说这话的国民党地方保安团成员，结了梁子，所以以后跑去参加共党？ ...</span><br>
<span>还抢了台高达</span><br>
<span>这就是共军有高达的来历啊</span><br>
</p><p><b>jam0206: </b><br>
<span>父亲说：“‘彪'的字义还可以，但这个字含有刑戮、凶疾、失败之意，绝对不能改用此名。</span><br>
<span>这父亲看起来很屌啊</span><br>
</p><p><b>zhangqq_010: </b><br>
<span>jam0206 发表于 2019-6-14 14:22</span><br>
<span>父亲说：“‘彪'的字义还可以，但这个字含有刑戮、凶疾、失败之意，绝对不能改用此名。</span><br>
<span>这父亲看起来很屌 ...</span><br>
<span>虎父无犬子</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>bestword: </b><br>
<span>mon72 发表于 2019-6-14 11:04</span><br>
<span>林彪，18岁，湖北黄冈人，求见恽代英、肖楚女 </span><br>
<span>所以肖楚女这个汉子为啥就不改名啊 ...</span><br>
<span>起个像女人的名字，当局要抓他的时候就会去抓女人而不是大男人的他啦</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>无攻不受鹿: </b><br>
<span>你们要抓林育蓉，和我阿彪有什么关系？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1839385[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
