<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>读拿破仑战争相关的几本书读得我莫名的憋气</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>读拿破仑战争相关的几本书读得我莫名的憋气</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:02:42 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>读拿破仑战争相关的几本书读得我莫名的憋气[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846543-1-1.html</link>
      <description>读拿破仑战争相关的几本书读得我莫名的憋气&#13;
战略上皇帝提拔的一群二五仔在背后给皇帝捅刀子，战术上1813年后的法军和法国将领已经逐渐不能让皇帝如臂指使。百日王朝时法国以空前的效率动员了大军，皇帝在战略上成功欺骗了惠灵顿打住先手分割联军，但一个四臂村法军上下瞻前顾后错失良机看的我心痛。

我为什么拿这些玩意做睡前读物，搞得我快三点了还是睡不着。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>响音: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 22:12</span><br>
<span>那你的意思是第一帝国是异族统治？</span><br>
<span>你这自动把拿破仑从光头调低到满清的评价了啊。</span><br>
<span>看他在科西嘉干的事</span><br>
<span>精法这个帽子跑不掉的</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>谎言 发表于 2019-7-15 12:13</span><br>
<span>英国，普鲁士，奥地利，甚至俄罗斯，哪个国家少的了天才将领，都差不多的。问题还是在财政和军制，传统王朝 ...</span><br>
<span>传统王朝对占领区更温和？怎么感觉非常反常识，有相关书籍可以看吗？</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>Sculpey 发表于 2019-07-15 15:36:44</span><br>
<span>传统王朝对占领区更温和？怎么感觉非常反常识，有相关书籍可以看吗？传统的领主战争不就这回事么，打来打去是抢地盘，破坏对自己没好处。欧洲破坏最严重的是三十年战争，打得德意志户口减半，这张战争性质是宗教战争，打得欧洲所有的君主再也不敢对平民下手。拿破仑开始的民族主义战争再次突破下限。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>梦回星海: </b><br>
<span>谎言 发表于 2019-7-15 16:14</span><br>
<span>传统的领主战争不就这回事么，打来打去是抢地盘，破坏对自己没好处。欧洲破坏最严重的是三十年战争，打得德 ...</span><br>
<span>是大革命开始的，这个还是要明确下。另外共和国的“人海”要面对的是规模庞大的干涉军，法军取得绝对数量优势的情况我记得并不多。</span><br>
</p><p><b>ffs: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 21:37</span><br>
<span>搞得好像拿破仑为了给自己家一顶王冠背刺盟友招致亡国不是背叛民族似的？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Androi ...</span><br>
<span>还不是戈多伊和卡洛斯四世这对极品在1806的骚操作把拿破仑招来了，发布了一篇热情洋溢又模糊不清的宣言，征召社会闲散人员和马匹，要“全力以赴获得持久的和平”，同时西班牙军队往法西边界移动。不到一个月传来耶拿战役和柏林陷落的消息后立马取消动员跪舔，拿破仑揍趴下普鲁士后正膨胀，能有西班牙好果子吃。。。</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>梦回星海 发表于 2019-07-15 16:22:03</span><br>
<span>是大革命开始的，这个还是要明确下。另外共和国的“人海”要面对的是规模庞大的干涉军，法军取得绝对数量 ...法军能取得绝对优势是不多，问题来了，为什么法军能面对整个欧洲王朝军队呢。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>梦回星海: </b><br>
<span>谎言 发表于 2019-7-15 16:53</span><br>
<span>法军能取得绝对优势是不多，问题来了，为什么法军能面对整个欧洲王朝军队呢。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Sta ...</span><br>
<span>除了第五次反法同盟是拿破仑入侵西班牙招来的，其他几次反法同盟都是联军率先发难吧？共和国时期的确有将输出革命变成确立法国霸权的倾向，但如果不是联军不禁打恐怕也不至于让法国发育的这么顺利。</span><br>
</p><p><b>阿尔达希尔: </b><br>
<span>说得好像没有拿破仑，欧洲王室们会安安静静地看法国歌名持续输出似的。</span><br>
<span>拿一虽然最后被梦回1789，要是换个蒋光头，怕不是阿基坦和布列塔尼都要建国了。</span><br>
</p><p><b>老岳: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 07:06</span><br>
<span>蒋介石也挺帅的。</span><br>
<span>我发现蒋介石和拿破仑其实很像。</span><br>
<span>拿皇比常公还是要强的，至少还有个拿破仑法典不是</span><br>
</p><p><b>周树人: </b><br>
<span>我小学读物上看到：格鲁希只思考了一秒钟</span><br>
<span>看得哭了</span><br>
</p><p><b>树懒的无尾: </b><br>
<span>Sculpey 发表于 2019-7-15 15:36</span><br>
<span>传统王朝对占领区更温和？怎么感觉非常反常识，有相关书籍可以看吗？</span><br>
<span>法国之前在欧洲的扩张为什么得不偿失？很大程度上是因为波旁王朝的扩张生不逢时，路易十三通过参与三十年战争，削弱了德意志，而且给法国和瑞典获得了监督和保障德意志等级现状的权力。而路易十四在他之后登上历史舞台开始谋求法国的扩张。但三十年战争给欧洲留下了太过于深刻的印象，所以一个“文明交战”的时代来临了。路易十四围攻米兰的时候，他的大军弹药给养甚至连挖攻城壕用的工具和铅丝都是用马车运过阿尔卑斯山的。这种沉重的负担当然约束了法国扩张的能力，加重了法国人民的负担。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846543[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>读拿破仑战争相关的几本书读得我莫名的憋气[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846543-1-1.html</link>
      <description>读拿破仑战争相关的几本书读得我莫名的憋气&#13;
战略上皇帝提拔的一群二五仔在背后给皇帝捅刀子，战术上1813年后的法军和法国将领已经逐渐不能让皇帝如臂指使。百日王朝时法国以空前的效率动员了大军，皇帝在战略上成功欺骗了惠灵顿打住先手分割联军，但一个四臂村法军上下瞻前顾后错失良机看的我心痛。

我为什么拿这些玩意做睡前读物，搞得我快三点了还是睡不着。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>偶卖糕的: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 22:31</span><br>
<span>你把时间前移到拿破仑失败后的一百年，他给法国挖的坑也差不多是这个性质。</span><br>
<span>我也没咋吹光头啊，但是光头 ...</span><br>
<span>拿破仑给髪国挖的什么坑可以与当今中国的台湾问题相提并论了呢？您具体说说我学习下。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span> 本帖最后由 AraTurambar 于 2019-7-14 22:41 编辑 </span><br>
<span>偶卖糕的 发表于 2019-7-14 22:36</span><br>
<span>拿破仑给髪国挖的什么坑可以与当今中国的台湾问题相提并论了呢？您具体说说我学习下。 ...</span><br>
<span>比如说1792年边界丢失，变回1789年边界，比如丧失了对低地的控制权。</span><br>
<span>你再想一想法国近现代历史上因为没有控制低地造成了多大的劫难，其实和丢掉台湾差不多惨。</span><br>
</p><p><b>hcmn: </b><br>
<span>冷吧已经吵过了</span><br>
</p><p><b>偶卖糕的: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 22:39</span><br>
<span>比如说1792年边界丢失，变回1789年边界，比如丧失了对低地的控制权。</span><br>
<span>你再想一想法国近现代历史上因为没 ...</span><br>
<span>这我前面也说了国策失误战败失地确实是他的历史污点，但是这和裂土分疆苟且资敌远不是一等事，我书读得少，真要比的话我也只能想到五代十国的石敬瑭之流了。</span><br>
</p><p><b>azurefury: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 22:39</span><br>
<span>比如说1792年边界丢失，变回1789年边界，比如丧失了对低地的控制权。</span><br>
<span>你再想一想法国近现代历史上因为没有控制低地造成了多大的劫难，其实和丢掉台湾差不多惨。　　没仔细研究过1814年对法和约和1815年对法和约之间的区别，1792年1月1日边境线和1790年边境线之间（下图的红色区域）有什么地方战略意义特别重要吗？</span><br>
<span>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b6/Gains_territoriaux_de_la_France_en_1814.svg</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>azurefury 发表于 2019-7-14 22:52</span><br>
<span>　　没仔细研究过1814年对法和约和1815年对法和约之间的区别，1792年1月1日边境线和1790年边境线之间（下图 ...</span><br>
<span>西北部比利时边界那边1792年边界是贴着桑布尔河的，东北部那边靠近普法尔茨-兰道一带的边界原本也是贴着河流的。中段法国边界本来在萨尔河以北，1789年边界被退到了萨尔河以南。东线我完全不了解就不说了。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>偶卖糕的 发表于 2019-7-14 22:50</span><br>
<span>这我前面也说了国策失误战败失地确实是他的历史污点，但是这和裂土分疆苟且资敌远不是一等事，我书读得少 ...</span><br>
<span>他把法国青年的性命和法国国家的命运虚掷在他兄弟的一顶王冠上，他故意的，不是国策失误谢谢。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>偶卖糕的: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 23:07</span><br>
<span>他把法国青年的性命和法国国家的命运虚掷在他兄弟的一顶王冠上，他故意的，不是国策失误谢谢。</span><br>
<span>—— 来 ...</span><br>
<span>这样咬文嚼字有什么意义尼？拿破仑无论千错万错，至少你无法否认不管是在马德里还是在莫斯科亦或是滑铁卢，法兰西败了拿破仑也就败了，反之亦然。而反观蒋委员长的每一场失败，则都能让中国在民族独立自主的道路上向前迈进一大步，维独这无数次失败之后的一次小小的成功，反而成就了中国民族复兴道路上最大的一颗绊脚石，我觉得这对比很能说明问题了，这也是为什么我始终认为这两位根本不是一个层次的人的原因。</span><br>
</p><p><b>LuLuMuMu: </b><br>
<span>笑了，楼里这个傻逼为了嘴嗨越来越上头了，劝你撸一管冷静一下想想自己在说什么</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>拿皇：自己拉得上限挺不错，后面堕落了真可惜。功大过大自己扛着就行了。</span><br>
<span>光头：从来就没上限过，全程扮演中国人民拖后腿的角色， 直到今天他的最大功劳是分裂台湾，还在给中国人民拖后腿。</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 22:31</span><br>
<span>你把时间前移到拿破仑失败后的一百年，他给法国挖的坑也差不多是这个性质。</span><br>
<span>我也没咋吹光头啊，但是光头 ...</span><br>
<span>光头的野心从412对盟友和自己人举屠刀开始就显露出来了。</span><br>
<span>只不过他能力不足以支撑他做一个大国领袖的野心。</span><br>
<span>30年代对革命老区搞种族屠杀，33年怂恿小六子进攻苏联，39年抱美国大腿之后主力心思在剿共，48年到南海来一波地图开疆，50年之后妄图反攻大陆的野心一直都没停过。</span><br>
<span>论奇奇怪怪的野心，他从来没少过。</span><br>
</p><p><b>革萌: </b><br>
<span> 本帖最后由 革萌 于 2019-7-15 00:56 编辑 </span><br>
<span>flyreder 发表于 2019-7-14 11:32</span><br>
<span>内个，拿皇进的是荣军院，不是先贤祠</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>与其说拿破仑进荣军院，不如说荣军院乃是拿皇陵</span><br>
<span>穹顶之下拿破仑的巨大棺椁，乃是这个城市最美丽的风景</span><br>
<img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/43f8547egy1g4zutghisnj20ba0gn3zr.jpg" title="http://ww1.sinaimg.cn/large/43f8547egy1g4zutghisnj20ba0gn3zr.jpg"><br>
<img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/43f8547egy1g4zutsjjb6j20le0gndis.jpg" title="http://ww1.sinaimg.cn/large/43f8547egy1g4zutsjjb6j20le0gndis.jpg"><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>Sue 发表于 2019-7-14 10:40</span><br>
<span>这其实是唯结果论，而且达成这样的一个结果他光头几乎就啥都没干，几乎可以说属于躺赢，你换一个人也能有 ...</span><br>
<span>你啥时候产生了光头不是暴君的错觉，他就是靠屠杀革命党人上位起家的。</span><br>
<span>屠杀红军和老区群众时候那是滚滚人头直接搞到种族屠杀，他亲自批文要用火烧。</span><br>
<span>50年之后留在大陆的特务和土匪也是没少干丧尽天良当街杀普通老老百姓的事情。</span><br>
<span>庆幸他那时候太菜鸡没法点核弹或者其他什么大杀器吧。否则你能看见全球第三颗在战争中轰到敌方阵地的核弹，还特么可能是本国内战时候扔的。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span> 本帖最后由 AraTurambar 于 2019-7-15 01:12 编辑 </span><br>
<span>LuLuMuMu 发表于 2019-7-15 00:23</span><br>
<span>笑了，楼里这个傻逼为了嘴嗨越来越上头了，劝你撸一管冷静一下想想自己在说什么 ...</span><br>
<span>拿破仑是个和蒋介石一个档次和一个下场的的背叛革命者，拙劣的独裁者，民族叛徒和历史发明家。</span><br>
<span>贬低拿破仑一个外国暴君冒犯你们什么了？他真就只有蒋介石水平啊。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>拿吹们请想清楚了，真要把事情说开了，拿破仑和蒋介石其实就是一个水平罢了。</span><br>
<span>不要因为接受不了拿破仑那么烂，就反过来给我扣果粉帽子。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span> 本帖最后由 AraTurambar 于 2019-7-15 01:15 编辑 </span><br>
<span>荡寇将军张嶷 发表于 2019-7-15 00:45</span><br>
<span>光头的野心从412对盟友和自己人举屠刀开始就显露出来了。</span><br>
<span>只不过他能力不足以支撑他做一个大国领袖的野心 ...</span><br>
<span>光头这不一直在偷鸡吗？被美国大使一句警告和几次试探性渗透失败就吓流产的国光计划也叫奇奇怪怪的野心？</span><br>
<span>换拿破仑他真敢送二十万人上岸填坑然后失败被掀翻。</span><br>
<span>另外拿破仑到底是什么人在埃及就该看清楚了。他上限个毛线？带着一路大军去实行自己的脑洞计划结果扔下军队不管了的玩意。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-15 01:10</span><br>
<span>光头这不一直在偷鸡吗？被美国大使一句警告就吓流产的国光计划也叫奇奇怪怪的野心？</span><br>
<span>换拿破仑他真敢送二 ...</span><br>
<span>宋美龄真嚎过让美国人扔核弹的。光头是投机主义者，能力太菜鸡不配野心，但不代表没有野心，只要在有机会展现时候他一直是最凶残的那个。即使搁在近现代军阀里也是最劣等下作那种。</span><br>
<span>何况你以为光头没送20万去填坑么，49年时候留在大陆的各种特务匪徒加起来远不止这个数，广东省在新中国第一年就有万人以上的民众被暴徒杀害过，只不过总体上大势已去外加TG剿匪力度大才挽回了而已。</span><br>
<span>何况他后期更多时候是在拿海岛和美国人的第七舰队当盾牌做割据罢了。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span> 本帖最后由 AraTurambar 于 2019-7-15 01:26 编辑 </span><br>
<span>荡寇将军张嶷 发表于 2019-7-15 01:16</span><br>
<span>宋美龄真嚎过让美国人扔核弹的。光头是投机主义者，能力太菜鸡不配野心，但不代表没有野心，只要在有机会 ...</span><br>
<span>宋美龄第二次去美国就被看穿是神经病疯女人了，到最后根本就没有美国人严肃地看待她，几个愿意和她见面的参议员也是为了拿她的钱助选而已。</span><br>
<span>蒋介石跟着她跑那是圣经读多了精神失常的症状，不能以野心视之。</span><br>
<span>我家自己差点被蒋介石的飞机轰炸过，怎么回事比你清楚。我真的不是果粉谢谢。</span><br>
<span>拿破仑1815年还招募那一年份的新兵和路易十八短暂复辟期间进口的德意志战马，还许诺要给人民一盒自由帝国（取代专制的第一帝国），这是神志清醒下的凯撒式诈术，结果把法国最后一点本钱全搭进去了。</span><br>
<span>神经病撒泼搞破坏和野心家拿着民族的全部赌本上赌桌，我觉得是一个性质的卑劣。读不出拿破仑和蒋介石卑劣程度在一个级别的人，要么帝国荣耀入脑，要么历史神学入脑。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span> 本帖最后由 AraTurambar 于 2019-7-15 01:34 编辑 </span><br>
<span>真的不吵了耽误干活。</span><br>
<span>祝愿拿吹早日从黑格尔历史神学中毕业，所谓的世界精神，不过是和圣经里的金银铜铁四大帝国一样的神学话术而已。</span><br>
<span>想要坚持马克思主义，也是可以不要黑格尔的。阿尔都塞提供了无黑格尔版本的马克思主义处方。</span><br>
<span>就算坚持黑格尔历史神学，拿破仑也不是什么好人。</span><br>
<span>他只是世界精神的影子，却自命为神。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>azurefury: </b><br>
<span>革萌 发表于 2019-7-15 00:49</span><br>
<span>与其说拿破仑进荣军院，不如说荣军院乃是拿皇陵</span><br>
<span>穹顶之下拿破仑的巨大棺椁，乃是这个城市最美丽的风景</span><br>
<span>　　波拿巴家族还是意大利人的时候就有荣军院和圆顶堂了。圆顶堂的巨大金顶很长一段时间之内都是巴黎的最高建筑物。</span><br>
<span>　　圆顶堂地下环绕皇帝灵柩周围的浮雕极其富有感染力，我一个外国人看了之后都快要哭出来了。</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span>偶卖糕的 发表于 2019-7-14 22:50</span><br>
<span>这我前面也说了国策失误战败失地确实是他的历史污点，但是这和裂土分疆苟且资敌远不是一等事，我书读得少 ...</span><br>
<span>讲真竟然连科西嘉都没丢，也很神奇了</span><br>
<span>英国佬一直鼓动科西嘉独立的</span><br>
<span>跟一二战之后的德国奥地利比起来，法国输的这么惨损失这么少也很令人惊讶</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span> 本帖最后由 afer 于 2019-7-15 02:42 编辑 </span><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 08:23</span><br>
<span>拿破仑上台之前法国拥有1792年国界和荷兰意大利的宗主权，拿破仑倒台的时候法国只有1789年边界了。</span><br>
<span>蒋介 ...</span><br>
<span>大哥，水平差的远的多。</span><br>
<span>拿破仑法典带来的意义是输出启蒙整个欧洲资产阶级革命的硬货，你常凯申搞了啥？</span><br>
<span>常凯申确实和拿破仑都是军头，但军头的理论指导武器不一样，前面那位是资产阶级代言人，后面那位是代言资产阶级。你说关于拿破仑背叛革命的说法我不太反对，他后来基本上就是征服者的姿态出现的，但对于欧洲和尤其法国人民来说，他一直是人民热诚盼望的那个，他真正的投降是他认为自己被资产阶级放弃而放弃挣扎的那一刻，而老蒋从头就是尾大不掉的一个民族主义者。而且前者是国家、民族概念形成之前的事情，而且是启蒙的先锋，虽然都是借革命的东风搞事情，但前者是引领革命浪潮的军头，后者是革命浪潮推上去的军头，差得远。</span><br>
</p><p><b>偶卖糕的: </b><br>
<span> 本帖最后由 偶卖糕的 于 2019-7-15 02:44 编辑 </span><br>
<span>八云萌华 发表于 2019-7-15 02:20</span><br>
<span>讲真竟然连科西嘉都没丢，也很神奇了</span><br>
<span>英国佬一直鼓动科西嘉独立的</span><br>
<span>拿破仑时代欧洲势力划分可没有一战后那么明确，法国战败正好拉拢过来制衡普奥俄，真要把法国拆散了那德国说不定早几十年统一啦，妥妥的法国跌倒普奥吃饱。</span><br>
</p><p><b>偶卖糕的: </b><br>
<span>afer 发表于 2019-7-15 02:36</span><br>
<span>大哥，水平差的远的多。</span><br>
<span>拿破仑法典带来的意义是输出启蒙整个欧洲资产阶级革命的硬货。</span><br>
<span>拿破仑是资产阶级代言人，委员长是外国资产阶级代言人。</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span>azurefury 发表于 2019-7-14 22:52</span><br>
<span>　　没仔细研究过1814年对法和约和1815年对法和约之间的区别，1792年1月1日边境线和1790年边境线之间（下图 ...</span><br>
<span>几十年以后法国就接着撒丁王国统一意大利的机会把萨伏伊拿回来了，还带上尼斯这个添头，爽歪歪有没有</span><br>
<span>其实萨伏伊也就罢了，加上尼斯感觉没有那么必要，毕竟加里波第就是尼斯出生的</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span> 本帖最后由 afer 于 2019-7-15 02:55 编辑 </span><br>
<span>偶卖糕的 发表于 2019-7-15 02:39</span><br>
<span>拿破仑是资产阶级代言人，委员长是外国资产阶级代言人。</span><br>
<span>我又补充了点，这两个都不是一个级别的，更不是一个时代的。</span><br>
<span>波拿巴是拿革命的业火车穿了整个欧罗巴，拿破仑法典是动摇封建根基的东西，在拿破仑时代，没有什么国家、民族的概念，所谓国界线是看哪个公爵哪个皇帝的领土，是刚刚献祭了路易十六的法国有的玩意，从此才有了现代的mz之类的价值观，也是国家民族这个东西一开始是怎么和现在那些冠冕堂皇的名词绑定的原因。而常凯申那个年代，你北洋政府随便一个特派专员都会背这出，那乡绅里长表示是支持的。</span><br>
<span>所以现代很多人都拧巴的一个问题是，大部分人都没啥国家民族是近代概念的想法，因为就出生在国家当中，也如此想当然去看待这个观念，所以才有那种“罗马帝国”是倒退，砍了元老院的帝国制度是不好的那种NC思想滋生，也不看看古罗马时代那堆名词和今天资本主义语境下的玩意是不是一个东西就瞎用。</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span>偶卖糕的 发表于 2019-7-15 02:37</span><br>
<span>拿破仑时代欧洲势力划分可没有一战后那么明确，法国战败正好拉拢过来制衡普奥俄，真要把法国拆散了那德国 ...</span><br>
<span>英国没有那么蠢到肢解法国，然而科西嘉这地方实属鸟不拉屎，现在也差不多，割出去也谈不上把法国拆散了，萨丁应该还很想要这片地方的</span><br>
</p><p><b>千影: </b><br>
<span>9012年还能有活着的果粉也是服了还是在泥潭见到活着的果粉</span><br>
</p><p><b>西门无恨: </b><br>
<span>没看到果粉，倒是看到一个拿光头疯狂抹黑矮子的人www</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>这是最新版的法国笑话？那蒋介石比拿矮子</span><br>
</p><p><b>Mr_DECADE: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-07-14 09:32:33</span><br>
<span>矮子打多少胜仗最后都被输光了。</span><br>
<span>光头打了一辈子败仗，但是抗战的果实中国人是实打实吃下去再也不会吐 ...空一格你配吗</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ASLOP: </b><br>
<span>不是果粉，却做了果粉都做不到的事情</span><br>
</p><p><b>忠义无双汪精卫: </b><br>
<span>偶卖糕的 发表于 2019-7-15 00:00</span><br>
<span>这样咬文嚼字有什么意义尼？拿破仑无论千错万错，至少你无法否认不管是在马德里还是在莫斯科亦或是滑铁卢 ...</span><br>
<span>说得好～</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>　　“法兰西并不需要科西嘉来使它自己伟大。法兰西之所以伟大，只因为它是法兰西。‘因为我的名字叫狮子。’”</span><br>
<span>　　马吕斯绝没有退却的意思，他转向安灼拉，他那出自肺腑的激越的声音爆发出来了：</span><br>
<span>　　“上帝惩罚我要是我有贬低法兰西的意思，但是把它和拿破仑结合在一起，这并不贬低它一丁点。真怪，我们来谈谈吧。我在你们中是个新来的，但是老实说，你们确使我感到奇怪。我们是在什么地方？我们是谁？你们是谁？我是谁？让我们就皇帝这个问题来谈谈各自的见解吧。我常听见你们说布宛纳巴，象那些保王党人一样，强调那个‘乌’音。老实告诉你们，我那外祖父念得还更好听些：他说布宛纳巴退。我总以为你们都是青年。你们的热情究竟寄托在什么地方？你们的热情究竟要用来作什么？你们佩服的是谁，如果你们不佩服皇上？你们还要求什么？如果你们不要这么一个伟大的人物，你们要的又是些什么样伟大的人物？他是一个全才。他是一个完人。他的脑子包含着人类种种才智的三乘。他象查士丁尼那样制定法典，象恺撒那样独理万机，他的谈吐兼有帕斯加尔的闪电和塔西佗的雷霆，他创造历史，也写历史，他的战报是诗篇，他把牛顿的数字和穆罕默德的妙喻糅合在一起，他在东方留下了象金字塔那样高大的训谕；他在提尔西特把朝仪教给各国帝王，他在科学院里和拉普拉斯争鸣，他在国务会议上和梅尔兰辩论，他经心整饬纪律，悉力排难解纷，他象检察官一样了解法律，象天文学家一样了解天文；象克伦威尔吹灭两支蜡烛中的一支那样，他也到大庙①去为一粒窗帘珠子讨价还价；他见到一切，他知道一切，这并不妨碍他伏在他小儿子的摇篮上笑得象个天真烂漫的人；突然，惊骇中的欧洲屏息细听，大军源源开拔了，炮队纷纷滚动了，长江大河上建起了浮桥，狂风中驰聘着漫山遍野的骑兵，叫喊声，号角声，所有的宝座全震动了，所有的王国的国境线全在地图上摇晃起来了，人们听到一把超人的宝剑的出鞘声，人们看见他屹立在天边，手里烈焰飞腾，眼里光芒四射，霹雳一声，展开了他的两翼，大军和老羽林军，威猛天神也不过如此！”</span><br>
<span>　　①巴黎的大庙是摊贩集中的地方。</span><br>
<span>　　大家全不言语，安灼拉低着脑袋。寂静总多少有那么点默许或哑口无言的味儿。马吕斯，几乎没有喘气，以更加激动的心情继续说：</span><br>
<span>　　“我的朋友们，应该公正些！帝国有这么一个皇帝，这是一个民族多么辉煌的命运啊，而这个民族又正是法兰西，并且能把自己的天才附丽于这个人的天才！到一国便统治一国，打一仗便胜一仗，以别国的首都为兵站，封自己的士卒为国王，连连宣告王朝的灭亡，以冲锋的步伐改变欧洲的面貌，你一发威，人们便感到你的手已握住了上帝的宝剑的柄；追随汉尼拔、恺撒和查理大帝于一人；作一个能使每天的曙光为你带来响亮的前线捷报的人的人民；以残废军人院的炮声为闹钟，把一些彪炳千古的神奇的词抛上光明的天际，马伦哥、阿尔科拉、奥斯特里茨、耶拿、瓦格拉姆！随时把一些胜利的星斗罗列在几个世纪的天顶，使罗马帝国因法兰西帝国而不能专美于前，建大国，孕育大军，象一座高山向四方分遣它的雄鹰那样，使他的百万雄师飞遍整个大地，征服，控制，镇压，在欧洲成为一种因丰功伟绩而金光灿烂的民族，在历史中吹出天人的奏凯乐，两次征服世界，凭武功，又凭耀眼的光芒，这真卓绝，还能有什么比这更伟大的呢？”</span><br>
<span>　　“自由。”公白飞说。</span><br>
<span>　　这一下，马吕斯也把头低下去了。这个简单冰冷的词儿象把钢刀似的插进他那激昂慷慨的倾诉里，登时使他冷了半截。当他抬起眼睛时，公白飞已不在那里了。他也许因为能对那谀词泼上一瓢冷水而心满意足，便悄悄地走了，大家也全跟着他一道走了，只留下安灼拉一个人。那厅堂变成空的。安灼拉独自待在马吕斯旁边，闷闷地望着他。马吕斯这时已稍稍理了一下自己的思绪，但仍没有认输的意思，他心里还剩下一股未尽的热流在沸腾着，正待慢条斯理地向安灼拉展开争论，忽又听到有人在一面下楼梯一面歌唱，那正是公白飞的声音，他唱的是：</span><br>
<span>　　恺撒如给我</span><br>
<span>　　光荣与战争，</span><br>
<span>　　而我应抛弃</span><br>
<span>　　爱情与母亲，</span><br>
<span>　　我将对伟大的恺撒说：</span><br>
<span>　　收回你那指挥杖和战车，</span><br>
<span>　　我更爱我的母亲，咿呀嗨！</span><br>
<span>　　我更爱我的母亲！</span><br>
<span>　　公白飞的既柔婉又粗放的歌声给了那叠句一种雄伟的气势。马吕斯若有所思，呆望着天花板，几乎是机械地跟着唱：</span><br>
<span>　　“我的母亲！”</span><br>
<span>　　这时，他觉得安灼拉的手在他的肩头上。</span><br>
<span>　　“公民，”安灼拉对他说，“我的母亲是共和国。”</span><br>
</p><p><b>响音: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-7-14 10:07</span><br>
<span>手下那一大群混账，要是我上，没几年就给气死了</span><br>
<span>他自己要清党把能干的杀完自己好上台</span><br>
<span>上台了后又抱怨只剩混账</span><br>
</p><p><b>你大爷的: </b><br>
<span>感觉拿帝和路易十四两人榨干了法鸡的国力，要不然不会压不住德国的</span><br>
</p><p><b>玉树临疯啊备用: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 07:06</span><br>
<span>蒋介石也挺帅的。</span><br>
<span>我发现蒋介石和拿破仑其实很像。</span><br>
<span>北美大哥这是辱科西嘉了</span><br>
</p><p><b>zxc786: </b><br>
<span>你大爷的 发表于 2019-7-15 08:54</span><br>
<span>感觉拿帝和路易十四两人榨干了法鸡的国力，要不然不会压不住德国的</span><br>
<span>法国人吃太饱自己不生孩子也能怪到拿皇和路易十四头上？</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>zxc786 发表于 2019-7-15 09:02</span><br>
<span>法国人吃太饱自己不生孩子也能怪到拿皇和路易十四头上？</span><br>
<span>吃太饱是拿三时候的事儿，拿一时候法国人口其实不比俄国少。</span><br>
<span>当然了，拿三也是拿皇……</span><br>
</p><p><b>Benighted: </b><br>
<span>魔怔了吧，跟矮子有这么大仇吗</span><br>
</p><p><b>树懒的无尾: </b><br>
<span>我觉得这事亨利老爷说得很好呀 </span><br>
<span>在拿破仑的身上清扫封建欧洲的海格力斯的形象和传统的法国君主的形象是合二为一的。至于究竟要强调哪一面，则完全看评价者自身的选择和角度。如果你觉得拿破仑是在全欧洲输出革命，那他就继承了大革命，如果你觉得和亚历山大一世会见的拿破仑本质上就是一个法国君主，那他就颠覆了大革命。</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 04:39</span><br>
<span>说到底，蒋介石背叛人民背叛革命而最终失败没人同情，拿破仑背叛人民背叛革命而最终失败为什么要同情？</span><br>
<span>拿 ...</span><br>
<span>但是拿破仑为了欧洲的统一做出来巨大贡献啊</span><br>
<span>可惜他的能力做不了白厅的副秘书</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>D4c- 发表于 2019-7-14 10:41</span><br>
<span>光头这种废物就是普通难度的npc首领属性去打地狱难度开局作为当时唯一有投降键的人来说确实不投降就 ...</span><br>
<span>毕竟他又不是天皇的亲戚</span><br>
</p><p><b>david395412874: </b><br>
<span>把光头跟矮子放一起比我看连对岸最蓝的都不敢这么说</span><br>
</p><p><b>notromeo: </b><br>
<span>楼这么高还是有troll，还是个理客中的果粉</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>河水: </b><br>
<span>stmule 发表于 2019-7-15 09:56</span><br>
<span>但是拿破仑为了欧洲的统一做出来巨大贡献啊</span><br>
<span>可惜他的能力做不了白厅的副秘书 ...</span><br>
<span>非也，拿皇最终带来的是一个分裂的欧罗巴，英伦三岛得意的笑。蒋公带来的是差点统一的中国，日本四岛变成美国爱丽，蒋公不朽！</span><br>
</p><p><b>Liveforlong哀哉: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-15 01:22</span><br>
<span>宋美龄第二次去美国就被看穿是神经病疯女人了，到最后根本就没有美国人严肃地看待她，几个愿意和她见面的 ...</span><br>
<span>我一直看到这里，我都是支持你。</span><br>
<span>我一直觉得S1瞎他妈给人扣帽子的风气不好，但是巨魔又多没办法。</span><br>
<span>你非要用光头跟拿皇比我无所谓，我就不喜欢那个死矮子。</span><br>
<span>但是看到你这一段实在是忍不了你这论断了。</span><br>
<span>虽然大概你不是果粉，但是你为了维持你的言论的正确性，你这洗地洗的也太过分了吧？光头是你亲戚？</span><br>
<span>你自己口口声声说四一居士菜可以理解，拿皇超规格面板也打出了同样战果不让喷？我觉得ok，凭啥不让喷？拿吹都是傻逼。</span><br>
<span>可是你后面又说，拿皇自己作死极度膨胀或者说是不可理喻招致第五次反法的局面，属于能力没驾驭的了野心。然后尼玛的光头就不算了？为什么不算，因为那个逼太菜了，四维都不行，武力不行智力不行就连心理能力负分读个圣经都能精神失常，所以他做出的傻逼决定不能算是野心。</span><br>
<span>你他妈说这些能说服你自己吗？为什么他做错了事能被原谅，因为他菜，为什么那个逼做错了，要被喷，因为他很牛逼他不能这么菜，老子看不起他。</span><br>
<span>你这不是脑残理论吗？而且你就算看不起，也不能把光头当个宝似的捧在手心里啊？哎呀，我没把光头当宝啊，我不是一直喷他来着?你再回头看看你都说了啥？你确实应该冷静冷静。</span><br>
<span>你这也太中国人思维了吧，傻逼差生管他去死【而且差生的最终成绩跟他双胞胎兄弟也有关系，你也不提】，优等生考砸了给他挂到公告栏上婊。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>Liveforlong哀哉 发表于 2019-7-15 11:29</span><br>
<span>我一直看到这里，我都是支持你。</span><br>
<span>我一直觉得S1瞎他妈给人扣帽子的风气不好，但是巨魔又多没办法。</span><br>
<span>你非要 ...</span><br>
<span>行吧，你说得有道理，我确实吵架上脑了。</span><br>
<span>我是认真觉得拿破仑本质和蒋介石是一路货色，不过确实后面这个逻辑有点强坳了。</span><br>
<span>本质上说两边都是背叛革命出卖民族以天下人为家奴的独夫民贼，确实不应该分高低。都是傻逼就完了。</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>tachikoma0080 发表于 2019-07-14 20:07:22</span><br>
<span>倒不至于，至少在拿破仑之前的法国拿着这种民族主义军队也没这么多战果，拿破仑在战术指挥方面的确是很有 ...英国，普鲁士，奥地利，甚至俄罗斯，哪个国家少的了天才将领，都差不多的。问题还是在财政和军制，传统王朝靠着和国内贵族平民合作征收来的赋税，付钱养一支薪水过得去的军队，对敌人和敌人地区也是按照贵族典范文明相待，革命法兰西倒好，动员的是不要工资的公民，国内对不支持的民众执行铁拳专制，对待征服的地区也是就地掠夺，货币滥发。要脸面的传统王朝怎么打的过，就是被人海淹死了。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>偶卖糕的: </b><br>
<span>八云萌华 发表于 2019-7-15 02:57</span><br>
<span>英国没有那么蠢到肢解法国，然而科西嘉这地方实属鸟不拉屎，现在也差不多，割出去也谈不上把法国拆散了， ...</span><br>
<span>其实就是做事留一线事后好相见，俾斯麦在普奥战争胜利之后应对奥地利时也采取了相似的处理方式，就是不想彻底与奥地利决裂，为之后的普法争霸埋下后患。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846543[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>读拿破仑战争相关的几本书读得我莫名的憋气[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846543-1-1.html</link>
      <description>读拿破仑战争相关的几本书读得我莫名的憋气&#13;
战略上皇帝提拔的一群二五仔在背后给皇帝捅刀子，战术上1813年后的法军和法国将领已经逐渐不能让皇帝如臂指使。百日王朝时法国以空前的效率动员了大军，皇帝在战略上成功欺骗了惠灵顿打住先手分割联军，但一个四臂村法军上下瞻前顾后错失良机看的我心痛。

我为什么拿这些玩意做睡前读物，搞得我快三点了还是睡不着。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 12:15</span><br>
<span>他有吗？</span><br>
<span>作为统治者有多大本做多大事，你就那点本想把全欧洲都换成波拿巴家的王冠那当然还不如光头啊。 ...</span><br>
<span>其实体量对标的话，拿战差不多相当于天朝军阀内战争，嗯嗯</span><br>
</p><p><b>ZATEmkIII: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2019-7-14 12:13</span><br>
<span>空一格这种江浙寡头代言人的地盘也未必就比拿皇大，嗯嗯</span><br>
<span>最终还是委员长的岛子比较大呀</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2019-7-14 12:21</span><br>
<span>其实体量对标的话，拿战差不多相当于天朝军阀内战争，嗯嗯</span><br>
<span>其实，我还真是这么想的。</span><br>
<span>拿破仑和蒋中正就是一个模子刻出来的。</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>Litccc 发表于 2019-7-14 09:28</span><br>
<span>所以拿皇只能在温岭卖橘子了啊</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>这是什么梗</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 12:24</span><br>
<span>其实，我还真是这么想的。</span><br>
<span>拿破仑和蒋中正就是一个模子刻出来的。</span><br>
<span>差别当然有，拿破仑打仗是炮弹，空一格打仗是银弹……</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2019-7-14 12:26</span><br>
<span>差别当然有，拿破仑打仗是炮弹，空一格打仗是银弹……</span><br>
<span>蒋介石就是个突击队长嘛，完全不会打仗。</span><br>
<span>但是他在军事上的虚弱，和拿破仑在外交上的虚弱，可以说是一个级别的了。</span><br>
<span>两个人的其他方面嘛，都是背叛革命都搞历史发明，没啥区别了。</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>吐槽拿破仑的有没有想过拿破仑法典啊？</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2019-7-14 11:59</span><br>
<span>然后1848年又找了个拿皇</span><br>
<span>明明是伪装成拿破仑的路易</span><br>
</p><p><b>liu461: </b><br>
<span>有啥好气的 自己去看看瘸子对他下的定义吧</span><br>
<span>进攻恭顺的西班牙说明无法与法国当附庸盟友</span><br>
<span>进攻中立的普鲁士说明无法与法国保持中立不选边站</span><br>
<span>最后的最后就是敌人越打越多 又岂有不败之理</span><br>
<span>你也别骂瘸子是25仔，至少人家真心劝过你拿皇别发神经，至少拿皇自己一边疯狂的骂着瘸子是卑劣的叛徒又离不开人家。。。</span><br>
<span>至于不败神话。。你也别把功劳全归在拿皇身上，大革命时代法国涌现出的将才与帅才犹如天上繁星，至少透支未来法国二百年的卡池。。贝尔蒂埃 苏尔特 马赛纳 达武 贝西埃尔。。我甚至觉得在一个没有拿皇的世界线这帮英杰说不定还能干的更好为法国攫取更多国家利益呢</span><br>
</p><p><b>残酷的S1: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 07:06</span><br>
<span>蒋介石也挺帅的。</span><br>
<span>我发现蒋介石和拿破仑其实很像。</span><br>
<span>还都是炮兵出身</span><br>
</p><p><b>嵐濤: </b><br>
<span>拿皇这么吊,怎么晚上还要去卖鸡蛋灌饼?</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8142, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>holmesjerry: </b><br>
<span>zakufa782 发表于 2019-7-14 12:09</span><br>
<span>我记得托克维尔有个观点是说革命价值观本身并非如革命者所宣称的那样是全新的东西，而是旧社会某些价值观 ...</span><br>
<span>否定之否定么</span><br>
<span>新的意识形态又不是石头缝里蹦出来的</span><br>
</p><p><b>薛素姐: </b><br>
<span>恭喜你，明白了元首地堡最后的狂吼: 我应该学史大林把你们通通毙了！</span><br>
</p><p><b>白夜の观测者: </b><br>
<span>拿皇就是翻车的CK2家族流玩家吧，前期顺风顺水，可惜自己家的人不争气，只能全靠玩家自己，然后玩家千里远征俄罗斯，被烂地把常备和国库存款全送光了，接下来两次包围网大战彻底GG</span><br>
</p><p><b>wbybill2: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 12:04</span><br>
<span>白莉莉你又不看上下文。</span><br>
<span>我说了，蒋介石当然是个混蛋，但是他以一个流氓混混的能力拿到了虚名，总比拿破 ...</span><br>
<span>根据我的观察这个不是白莉莉。</span><br>
<span>白莉莉的大号目前被塞抹布状态，小号不清楚。</span><br>
</p><p><b>芎筱卨: </b><br>
<span>残酷的S1 发表于 2019-7-14 13:33</span><br>
<span>还都是炮兵出身</span><br>
<span>光头是养马的</span><br>
</p><p><b>vanmercury: </b><br>
<span>芎筱卨 发表于 2019-7-14 16:03</span><br>
<span>光头是养马的</span><br>
<span>炮兵联队，没毛病</span><br>
</p><p><b>07579394: </b><br>
<span>魔法师视频PTSD患者</span><br>
</p><p><b>pagedown: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 03:05</span><br>
<span>那都是他的报应。</span><br>
<span>他以法国人民的拯救者和世界的征服者的姿态出现，让几十万法国青年去德意志去西班牙去 ...</span><br>
<span>说风凉话容易，地方打下来不分封出去怎么管理？你穿越过去给当地民众宣传普选制度吗？</span><br>
</p><p><b>偶卖糕的: </b><br>
<span> 本帖最后由 偶卖糕的 于 2019-7-14 17:37 编辑 </span><br>
<span>就看老蒋小蒋一对父子神操作给中国造成的土地与民族割裂局面遗毒至今，我觉得他们给拿破仑擦屁股都不配。</span><br>
</p><p><b>千影: </b><br>
<span>我觉得某个人就是果粉，你要批判拿破仑可以，一点问题都没，但是拿空一个出来和拿破仑比那除了果粉没有其他选项了</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>pagedown 发表于 2019-7-14 17:31</span><br>
<span>说风凉话容易，地方打下来不分封出去怎么管理？你穿越过去给当地民众宣传普选制度吗？ ...</span><br>
<span>真别说，尼德兰还真是一开始分封给了兄弟，然后直接撸头衔吞并为本土省了……</span><br>
</p><p><b>pokemankind: </b><br>
<span>喷了，拿吹大战蒋粉，还以为进了冷吧</span><br>
</p><p><b>打倒一切反动派: </b><br>
<span>黑拿皇也许不是蒋粉，但拿光头黑拿皇我觉得九成九是蒋粉</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>偶卖糕的: </b><br>
<span>我也觉得要批判拿破仑用蒋来做对比实在荒谬，拿破仑虽然称帝，但是他的帝国背后站着的依然是法国资产阶级，拿破仑称帝之后不但没有让法国重新回到封建集权国家的道路上，反而是大大的发展了法国的资本主义制度，所以我们可以说拿破仑帝国事实上仍然行驶在法国大革命的轨道上。而反观四一二之后的蒋介石与国民党则是与之前来了一个一百八十度的转弯，彻底变成了自己过去敌人的帮凶，所以蒋介石是个真正的革命的背叛者，根本没有与拿破仑相提并论的资格。</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>偶卖糕的 发表于 2019-7-14 18:19</span><br>
<span>我也觉得要批判拿破仑用蒋来做对比实在荒谬，拿破仑虽然称帝，但是他的帝国背后站着的依然是法国资产阶级， ...</span><br>
<span>拿破仑不止称帝，还恢复了波旁的宫廷礼仪和贵族制度，想把欧洲变成了他的家天下，倾向正统主义跟哈布斯堡联姻。</span><br>
<span>而且拿破仑是为了自己的王朝利益牺牲资产阶级的，拿破仑帝国时期，能获利的资产阶级也就是少数军需商、大银行家和与欧洲贸易的工商人士。最典型的就是大陆封锁政策，虽然少数工业得到发展，但依靠原料进口的工业基本停产，进出口业务和航运业瘫痪，就连奢侈品这种法国具有优势的传统工业也失去了市场。不仅如此，大陆封锁还给德国、比利时、荷兰的工业发展提供了机会，成为了法国工业的竞争对手。</span><br>
</p><p><b>偶卖糕的: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-7-14 18:37</span><br>
<span>拿破仑不止称帝，还恢复了波旁的宫廷礼仪和贵族制度，想把欧洲变成了他的家天下，倾向正统主义跟哈布斯堡 ...</span><br>
<span>你说这些想表达啥，我也没说拿破仑是个一心为公的圣人，但他至少没有全面背弃自己的初衷与国家，所以我认为把他和老蒋这种货色摆一起有失公允，这没什么错把？</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>enako_cos 发表于 2019-07-14 08:51:18</span><br>
<span>武功太盛了吧前期的拿法是无敌的也就是刚刚开启民族主义模式，拿着规模巨大士气旺盛的民族主义军队，去吊打预算有限士气有限的王朝军队。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>偶卖糕的 发表于 2019-7-14 19:12</span><br>
<span>你说这些想表达啥，我也没说拿破仑是个一心为公的圣人，但他至少没有全面背弃自己的初衷与国家，所以我认 ...</span><br>
<span>没错啊，我也只是在说拿破仑的弊政和野心罢了</span><br>
</p><p><b>tachikoma0080: </b><br>
<span>谎言 发表于 2019-7-14 19:24</span><br>
<span>也就是刚刚开启民族主义模式，拿着规模巨大士气旺盛的民族主义军队，去吊打预算有限士气有限的王朝军队。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>倒不至于，至少在拿破仑之前的法国拿着这种民族主义军队也没这么多战果，拿破仑在战术指挥方面的确是很有一套，而且他手下优秀的军官的确不少，好几场其实要不是他手下的人有本事跟得上他的节奏，其实胜负还难说，不过后来大家富了而且各有各立场就不团结了。</span><br>
<span>还有一方面是拿破仑从一开始就经常自作主张，很多事情没向上请示就自己判断了，他那种反复横跳加上可以不眠不休的本事比一般议员或者外交官可厉害多了，我记得书上有过好几次记载谈判对象是招架不住他几天几夜马拉松式谈判只能服了他的。</span><br>
</p><p><b>azurefury: </b><br>
<span> 本帖最后由 azurefury 于 2019-7-14 20:26 编辑 </span><br>
<span>偶卖糕的 发表于 2019-7-14 17:35</span><br>
<span>就看老蒋小蒋一对父子神操作给中国造成的土地与民族割裂局面遗毒至今，我觉得他们给拿破仑擦屁股都不配。 </span><br>
<span>　　别笑，皇帝也一样</span><br>
<span>——第一帝国全盛时期，法国的国境线已经前进得比黎塞留、马扎然和丹东的“自然疆界”还远了；如果皇帝在外交方面不那么作大死的话，“自然疆界”总是守得住的。</span><br>
</p><p><b>偶卖糕的: </b><br>
<span>azurefury 发表于 2019-7-14 20:21</span><br>
<span>　　别笑，皇帝也一样</span><br>
<span>——第一帝国全盛时期，法国的国境线已经前进得比黎塞留、马扎然和丹东的“自然疆界 ...</span><br>
<span>国策失误败战失地虽然也是巨大的污点，但是和为了苟且偷生裂土分疆自绝于国家民族我觉得还是没什么可比性。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>偶卖糕的 发表于 2019-7-14 21:04</span><br>
<span>国策失误败战失地虽然也是巨大的污点，但是和为了苟且偷生裂土分疆自绝于国家民族我觉得还是没什么可比性 ...</span><br>
<span>搞得好像拿破仑为了给自己家一顶王冠背刺盟友招致亡国不是背叛民族似的？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>千影 发表于 2019-7-14 17:49</span><br>
<span>我觉得某个人就是果粉，你要批判拿破仑可以，一点问题都没，但是拿空一个出来和拿破仑比那除了果粉没有其他 ...</span><br>
<span>我拿蒋介石和他比是客气他了谢谢。</span><br>
<span>你猜我心里是不是想拿希特勒和他比？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>打倒一切反动派 发表于 2019-7-14 18:13</span><br>
<span>黑拿皇也许不是蒋粉，但拿光头黑拿皇我觉得九成九是蒋粉</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Andro ...</span><br>
<span>因为拿破仑还不如蒋介石谢谢。</span><br>
<span>我是不明白你们既然看不起光头，为什么看得起比光头还大的反动派。</span><br>
<span>难道小反动派是狗熊，大反动派是英雄不成？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>Rorgen: </b><br>
<span>想贬拿皇抬谁出来不好非要空一格，看把自己绕进去了吧</span><br>
</p><p><b>LMartius: </b><br>
<span>乐了，两个反动头子还非要争出个谁更臭不可吗？</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>Rorgen 发表于 2019-7-14 21:44</span><br>
<span>想贬拿皇抬谁出来不好非要空一格，看把自己绕进去了吧</span><br>
<span>蒋介石背叛革命出卖民族发明历史，拿破仑也背叛革命出卖民族发明历史，有什么区别你告诉我？</span><br>
<span>拿吹这种病不用拿他和蒋介石对比这种猛药，是治不好的。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>Rorgen: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 21:46</span><br>
<span>蒋介石背叛革命出卖民族发明历史，拿破仑也背叛革命出卖民族发明历史，有什么区别你告诉我？</span><br>
<span>拿吹这种病 ...</span><br>
<span>你一开始就说清楚拿破仑是三维611的反动头子光头是三维111的反动头子不要结了</span><br>
<span>非要说出空一格占30%功劳这种话就是屁股太明显了</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span> 本帖最后由 AraTurambar 于 2019-7-14 21:55 编辑 </span><br>
<span>Rorgen 发表于 2019-7-14 21:51</span><br>
<span>你一开始就说清楚拿破仑是三维611的反动头子光头是三维111的反动头子不要结了</span><br>
<span>非要说出空一格占30%功劳这 ...</span><br>
<span>你还真纠结抗战有多少功劳这种说不清楚的事情啊。</span><br>
<span>那我也直接说吧我真觉得蒋介石比拿破仑高，他个四一居士打逆风局比拿破仑662打顺风局结果还好。你要说不是拿破仑反动、膨胀和愚蠢到比蒋介石还严重的地步我觉得是没法解释的。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>偶卖糕的: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 21:37</span><br>
<span>搞得好像拿破仑为了给自己家一顶王冠背刺盟友招致亡国不是背叛民族似的？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Androi ...</span><br>
<span>对啊，因为人家是科西嘉人，怎么讲也谈不上背叛民族。</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>Sue 发表于 2019-7-14 08:02</span><br>
<span>一是他几乎无败的战绩，二是作为一个专制独裁君王而言拿破仑相对开明，如果还要再加一点应该就是悲剧性结 ...</span><br>
<span>路易这一辈子唯一能拿得出手的就是名字，结果就靠这个也当了皇帝</span><br>
<span>所以你看，法国人还是想他的</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>偶卖糕的 发表于 2019-7-14 22:10</span><br>
<span>对啊，因为人家是科西嘉人，怎么讲也谈不上背叛民族。</span><br>
<span>那你的意思是第一帝国是异族统治？</span><br>
<span>你这自动把拿破仑从光头调低到满清的评价了啊。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>霜与火 发表于 2019-7-14 22:10</span><br>
<span>路易这一辈子唯一能拿得出手的就是名字，结果就靠这个也当了皇帝</span><br>
<span>所以你看，法国人还是想他的 ...</span><br>
<span>不打仗的时候闲着怀念烧杀抢掠帝国荣耀而已。</span><br>
<span>第二帝国打输了路易都不敢回巴黎抵抗，因为他知道人民肯定抛弃他了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 07:06</span><br>
<span>蒋介石也挺帅的。</span><br>
<span>我发现蒋介石和拿破仑其实很像。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>Sue 发表于 2019-7-14 08:08</span><br>
<span>问题在于光头就没赢过几次233</span><br>
<span>人家拿破仑再怎么背叛革命，给法国带来的至少还是一段相当风光很能让法国 ...</span><br>
<span>光头：你们一起上，我赶时间（指很快投降</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 22:15</span><br>
<span>不打仗的时候闲着怀念烧杀抢掠帝国荣耀而已。</span><br>
<span>第二帝国打输了路易都不敢回巴黎抵抗，因为他知道人民肯定 ...</span><br>
<span>输了还是拿破仑？老乡们可不认打输的拿破仑，他叔叔都不认何况是他</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>博丽灵梦的御币 发表于 2019-7-14 10:19</span><br>
<span>蒋公唯一的贡献就是抗战时跑到重庆吃火锅没投降，别的还有啥吗</span><br>
<span>提前两年结束解放战争</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>偶卖糕的: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 22:12</span><br>
<span>那你的意思是第一帝国是异族统治？</span><br>
<span>你这自动把拿破仑从光头调低到满清的评价了啊。</span><br>
<span>你莫要转移话题，我本来也不是拿吹，只不过见不得你这样吹光头而已，他跟他儿子造的孽甚至在9012年的今天还在贻害当今中国与中国人，你要非吹光头的话他这方面确实挺强的，遗臭万年的本事可以算是鲜出其右了。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>偶卖糕的 发表于 2019-7-14 22:28</span><br>
<span>你莫要转移话题，我本来也不是拿吹，只不过见不得你这样吹光头而已，他跟他儿子造的孽甚至在9012年的今天 ...</span><br>
<span>你把时间前移到拿破仑失败后的一百年，他给法国挖的坑也差不多是这个性质。</span><br>
<span>我也没咋吹光头啊，但是光头确实比拿破仑好啊，至少光头没有莫名其妙的奇怪野心。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846543[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>读拿破仑战争相关的几本书读得我莫名的憋气[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846543-1-1.html</link>
      <description>读拿破仑战争相关的几本书读得我莫名的憋气&#13;
战略上皇帝提拔的一群二五仔在背后给皇帝捅刀子，战术上1813年后的法军和法国将领已经逐渐不能让皇帝如臂指使。百日王朝时法国以空前的效率动员了大军，皇帝在战略上成功欺骗了惠灵顿打住先手分割联军，但一个四臂村法军上下瞻前顾后错失良机看的我心痛。

我为什么拿这些玩意做睡前读物，搞得我快三点了还是睡不着。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>AraTurambar: </b><br>
<span> 本帖最后由 AraTurambar 于 2019-7-14 10:20 编辑 </span><br>
<span>azurefury 发表于 2019-7-14 10:10</span><br>
<span>　　« Ma vraie gloire, ce n'est pas d'avoir gagné quarante batailles ; Waterloo effacera le souven ...</span><br>
<span>实话说，虽然民法典确实非常进步，但是他的所作所为和雅各宾恐怖统治加在一起，给了各国的专制君主以公开的拒绝启蒙主义的理由——“看看法国人做的那点破事”。</span><br>
<span>我一直觉得他到岛上去之后整天遥控在伦敦的写作班子搞历史发明，是他已经完全意识到自己做错了多少事情的体现，可惜他还要嘴硬给自己甩锅。</span><br>
</p><p><b>sink6391: </b><br>
<span>拿皇影响力大啊</span><br>
<span>十二月党人咋来的</span><br>
</p><p><b>博丽灵梦的御币: </b><br>
<span>蒋公唯一的贡献就是抗战时跑到重庆吃火锅没投降，别的还有啥吗</span><br>
</p><p><b>上田公方: </b><br>
<span>pica 发表于 2019-7-14 08:07</span><br>
<span>把克伦威尔封为资产阶级代言人其实有点牵强附会，至少在主观上不是。克伦威尔包括他的基本盘和曾国藩比较 ...</span><br>
<span>克伦威尔就算是乡绅代表，也是正在或已经完成农业地主向工厂主等原始资本家转型的，代表进步力量的势力，曾剃头背后那是群什么JB玩意儿，跟最垃圾最反时代的犬清统治者沆瀣一气是他必然选择。这点西方人看的就比较清楚，吹信长是东方克伦威尔还有几分道理（以信长为代表的战国大名掀起的重商主义和实用主义风暴是明治维新得以成功的重要政治铺垫）</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span> 本帖最后由 AraTurambar 于 2019-7-14 10:26 编辑 </span><br>
<span>博丽灵梦的御币 发表于 2019-7-14 10:19</span><br>
<span>蒋公唯一的贡献就是抗战时跑到重庆吃火锅没投降，别的还有啥吗</span><br>
<span>拿破仑的贡献也就民法典啊，还有啥吗？</span><br>
<span>你再算算他丢了荷兰意大利和大片领土，丢了启蒙主义的大义名分，丢了几十万法国青年的性命，到底是赚了还是赔了？</span><br>
<span>对别的民族而言，拿破仑在德意志和意大利疯狂劫掠，在西班牙搞种族清洗，又有什么贡献？反动派能力越大越是破坏大。</span><br>
<span>塔列朗为了法兰西的生存反对他，莫罗为了共和国的理想反对他。这么一个被民族主义和共和主义同时抛弃的暴君有什么贡献可言？</span><br>
<span>别说土地改革，土地改革是雅各宾派干的。路易十八推不翻，查理十世推不翻，他拿破仑也推不翻。</span><br>
</p><p><b>博丽灵梦的御币: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 10:22</span><br>
<span>拿破仑的贡献也就民法典啊，还有啥吗？</span><br>
<span>你再算算他丢了荷兰意大利和大片领土，丢了启蒙主义的大义名分， ...</span><br>
<span>大众都喜欢打仗厉害的，项羽和刘邦就是个不错的例子</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 10:18</span><br>
<span>实话说，虽然民法典确实非常进步，但是他的所作所为和雅各宾恐怖统治加在一起，给了各国的专制君主以公开 ...</span><br>
<span>拿破仑怎么做到在圣赫勒拿岛遥控，能说一下吗？</span><br>
</p><p><b>azurefury: </b><br>
<span> 本帖最后由 azurefury 于 2019-7-14 10:28 编辑 </span><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 10:18</span><br>
<span>实话说，虽然民法典确实非常进步，给了各国的专制君主以公开的拒绝启蒙主义的理由——“看看法国人做的那点破事”。</span><br>
<span>我一直觉得他到岛上去之后整天遥控在伦敦的写作班子搞历史发明，是他已经完全意识到自己做错了多少事情的体现，可惜他还要嘴硬给自己甩锅。　　你会错意了，我说的只是《法国民法典》著名（或者说臭名昭著）的、沿用至今的第312条：</span><br>
<span>……靠淫游制来使自己的生活更美好的丈夫并存的还有一个被冷落的妻子。正如吃了半个苹果以后就再不能有一个整苹果一样，没有对立的另一面，就不可能有对立的这一面。尽管如此，男子的想法似乎仍然不是这样，直到他们的妻子教训了他们，使他们醒悟为止。随着个体婚制，出现了两种经常性的、以前所不知道的特有的社会人物：妻子的经常的情人和戴绿帽子的丈夫。男子获得了对妇女的胜利，但是桂冠是由失败者宽宏大量地给胜利者加上的。虽然加以禁止、严惩但终不能根除的通奸，已成为与个体婚制和淫游制并行的不可避免的社会的制度了。子女是否确凿无疑地出自父亲，像从前一样，至多只能依据道德的信念；所以，为了解决这个无法解决的矛盾，《拿破仑法典》第312条规定：</span><br>
<span>　　« L′enfant concu pendant le mariage a pour pèrele mari. »</span><br>
<span>——凡在结婚以后怀胎的婴儿，以丈夫为父。</span><br>
<span>　　这便是个体婚制3000年的最后结果。（《家庭、私有制和国家的起源》，《马克思恩格斯全集》第二十一卷）</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>GuDaZi 发表于 2019-7-14 10:26</span><br>
<span>拿破仑怎么做到在圣赫勒拿岛遥控，能说一下吗？</span><br>
<span>拿破仑在岛上是可以通信的，他授意亲信在伦敦搞了个写作班子，出版了一系列洗地文学和历史发明。典型如《1815年战局（Campagne de dix-huit cent quinze）》。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>azurefury 发表于 2019-7-14 10:26</span><br>
<span>　　你会错意了，我说的只是《法国民法典》著名（或者说臭名昭著）的、沿用至今的第312条：</span><br>
<span>（《家庭、私有 ...</span><br>
<span>大哥你比我刻薄多了。</span><br>
</p><p><b>买买提测不准: </b><br>
<span>azurefury 发表于 2019-7-14 10:26</span><br>
<span>　　你会错意了，我说的只是《法国民法典》著名（或者说臭名昭著）的、沿用至今的第312条：</span><br>
<span>（《家庭、私有 ...</span><br>
<span>有什么问题，这个解释吼啊</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>朋友们啊，谁还不是从拿吹过来的啊。</span><br>
<span>但是，早日戒除拿吹这种精神毒品，才能早日获得新生。</span><br>
</p><p><b>糟糕的魔女: </b><br>
<span>光头都把外蒙古丢了，丢土也不比拿皇少啊，怎么就守住民族大义了</span><br>
<span>要不是有tg和苏联在，美国给他个🔨民族大义</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>买买提测不准: </b><br>
<span>拿破仑的结局是英国搅屎的胜利，法国民族的失败，输了自然是带恶人</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>糟糕的魔女 发表于 2019-7-14 10:38</span><br>
<span>光头都把外蒙古丢了，丢土也不比拿皇少啊，怎么就守住民族大义了</span><br>
<span>要不是有tg和苏联在，美国给他个 ...</span><br>
<span>那讲道理颜惠庆内阁那会儿外蒙就不在手里了，督政府那会儿1792年国界、荷兰、意大利一部还在手里呢。外蒙对光头一直是空气筹码。</span><br>
<span>那当然光头不是东西啊，但是拿皇也不是东西呀。</span><br>
</p><p><b>Sue: </b><br>
<span> 本帖最后由 Sue 于 2019-7-14 10:42 编辑 </span><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 10:15</span><br>
<span>那是，单论军事能力高到不知道哪里去了。</span><br>
<span>我也没蒋介石强过拿破仑的意思，我只是说考虑到两个人最后都当 ...</span><br>
<span>这其实是唯结果论，而且达成这样的一个结果他光头几乎就啥都没干，几乎可以说属于躺赢，你换一个人也能有这种结果，搞不好还能更好</span><br>
<span>拿破仑是个暴君，而光头充其量就是个昏君，论破坏力自然是暴君强于昏君，但要拿来做比较，光头是无论如何也没那个脸能和拿破仑比的</span><br>
</p><p><b>D4c-: </b><br>
<span>光头这种废物就是普通难度的npc首领属性去打地狱难度开局作为当时唯一有投降键的人来说确实不投降就是最大的贡献了</span><br>
<span>我想一定是日本当时没答应他继续当伪总统</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>糟糕的魔女: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 10:40</span><br>
<span>那讲道理颜惠庆内阁那会儿外蒙就不在手里了，督政府那会儿1792年国界、荷兰、意大利一部还在手里呢。外蒙 ...</span><br>
<span>都不是东西，但也不能这么举例，光头至少比拿皇差了N个菜菜子。</span><br>
<span>批判拿皇可以，别拿光头这种对外软蛋，对内傻逼的憨憨来作为论据。</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>azurefury: </b><br>
<span> 本帖最后由 azurefury 于 2019-7-14 10:52 编辑 </span><br>
<span>买买提测不准 发表于 2019-7-14 10:35</span><br>
<span>有什么问题，这个解释吼啊</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...　　笑点不在圣弗里德里希那边，笑点在皇帝那边</span><br>
<span>——皇帝是约瑟芬的舔狗（所以Désirée Clary最后成了瑞典王后而不是法国皇后），可约瑟芬以热衷于往皇帝头上扣绿帽子著称于世。</span><br>
<span>PS：皇帝有至少一个私生子，但是和约瑟芬之间没有子嗣，猜猜看原因是什么？</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>讲道理大哥们我真不是光头吹。</span><br>
<span>屠杀人民制造江南大饥荒、对美国出卖中国过去未来天上地下洋面海底一切领土主权、残杀李公朴闻一多、在台湾实行三十年恐怖统治这种话都讲了我怎么还能是光头吹呢？</span><br>
<span>我只是想说明拿破仑这样的天才半神由于走上了反革命道路，堕落得连蒋介石都不及而已。</span><br>
</p><p><b>tachikoma0080: </b><br>
<span> 本帖最后由 tachikoma0080 于 2019-7-14 11:12 编辑 </span><br>
<span>拿破仑生涯前半是为了出人头地，后半是为了家族利益和保住个人权威，其余的贡献基本都是顺带的副作用。</span><br>
<span>拿皇本质就是我们经常能见到那种工作能力很强而且精力旺盛，很能忽悠人给人化大饼打鸡血的创业老板，他从一开始到最后都是那种自己一个人过问管理大小事务的风格，部下们只要听指示设法完成就好的风格。</span><br>
<span>这种风格在前期作为军团指挥官的时候还行，到当了皇帝要管的事这么多还那样就各种出问题了，反倒是远征俄国失败退回法国那阵子因为能指挥的士兵少了，反倒这套做法又有效了一下。</span><br>
<span>老实说其实拿破仑和川皇是一样的，都是喜欢横跳，对自己不利的消息都是拿了英国钱的一小撮人搞的fake news，</span><br>
<span>这边和沙皇称兄道弟，那头回去就喊要惩罚俄国，形势不对又说坚信自己和沙皇之间的友情（川皇横跳时常说的和某大国主席和三胖的友谊·····），</span><br>
<span>对着英国人一边各种公开咒骂，说英国人是恶劣的店老板民族，转头又说一直很佩服英国人，滑铁卢之后还希望和惠灵顿见面表示友好之类。</span><br>
<span>至于军事上就不用说了，那种不顾后勤和士兵损耗去强行军的做法也就欧洲行得通，远征埃及的时候就已经明显出问题了，结果到远征俄国还是这样，不玩完才怪。</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>拿破仑本人作为军事统帅的能力固然毋庸置疑，但是他也是耗尽了大革命的成果，而并没有为法兰西换来相应的收获，只是成就了他个人的威名。</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>Litccc 发表于 2019-7-14 09:28</span><br>
<span>所以拿皇只能在温岭卖橘子了啊</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>下面八还不快去温岭滑跪！</span><br>
</p><p><b>flyreder: </b><br>
<span>Winder07 发表于 2019-07-14 09:41:11</span><br>
<span>喷了，什么世道，居然有人借贬拿皇来褒光头，拿皇打到那里，民法典和资产阶级思想就传播到那里，岂是光头这 ...内个，拿皇进的是荣军院，不是先贤祠</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>八云萌华 发表于 2019-7-14 09:01</span><br>
<span>那些元帅里最爽的是贝尔纳多特，娶了拿破仑的爱人，莫名其妙当了国王，到现在后代还是瑞典国王</span><br>
<span>妥妥穿越主 ...</span><br>
<span>二五仔大成功</span><br>
</p><p><b>vuder: </b><br>
<span>enako_cos 发表于 2019-7-14 08:51</span><br>
<span>武功太盛了吧前期的拿法是无敌的</span><br>
<span>我觉得没法和凯撒比…</span><br>
</p><p><b>yyman: </b><br>
<span> 同样打架打输了，一个是一对一被个营养不良的瘦子打的毫无还手之力，一个是被一圈壮汉围殴打的有来有回而且在被打倒前还把对方打的吐血，就因为最后都输了两个人就是同样的水平，真亏你说得出口</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>yyman 发表于 2019-7-14 11:49</span><br>
<span>同样打架打输了，一个是一对一被个营养不良的瘦子打的毫无还手之力，一个是被一圈壮汉围殴打的有来有回而 ...</span><br>
<span>一个是被人打上门，一个是自己仗着蛮力出去招惹了一堆壮汉，后者心里没数当然就落到和前者一样的水平了呀。</span><br>
</p><p><b>zakufa782: </b><br>
<span>上田公方 发表于 2019-7-14 10:22</span><br>
<span>克伦威尔就算是乡绅代表，也是正在或已经完成农业地主向工厂主等原始资本家转型的，代表进步力量的势力， ...</span><br>
<span>克伦威尔时代还是农业地主的时代，真让这帮人选他们还宁愿要王国也不要共和国，毕竟在王国下不节俭不道德是种美德。其实克伦威尔搞重商主义和开发牙买加说不定是为了压榨海军和沿海商人给自己的自耕农和无地者陆军赚军费，结果就是海军带头支持复辟。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>拿皇的告埃及人民书实锤证明，这就是个公开自己秘密信仰的绿绿！</span><br>
<span>你法，又绿啦~~~~</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 08:23</span><br>
<span>拿破仑上台之前法国拥有1792年国界和荷兰意大利的宗主权，拿破仑倒台的时候法国只有1789年边界了。</span><br>
<span>蒋介 ...</span><br>
<span>45年的所谓常任理事国有脸拿出来当功绩？</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>卡什坦 发表于 2019-7-14 09:45</span><br>
<span>之前军势国势都在，25仔做什么也都不明显，1812后大势已去，内部人心也彻底瓦解，25仔开始动员</span><br>
<span>1814后又觉 ...</span><br>
<span>然后1848年又找了个拿皇</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-14 11:59</span><br>
<span>45年的所谓常任理事国有脸拿出来当功绩？</span><br>
<span>那蒋介石以一个混蛋混混的道德和能力，混出来的结局比拿破仑一个天才半神好，反而说明拿破仑有多混蛋嘛。</span><br>
<span>看70楼，我是蒋介石死黑，我只是说拿破仑背叛革命，自甘堕落，比蒋介石还不如。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 09:32</span><br>
<span>矮子打多少胜仗最后都被输光了。</span><br>
<span>光头打了一辈子败仗，但是抗战的果实中国人是实打实吃下去再也不会吐出 ...</span><br>
<span>滚，要不是TG在朝鲜正面日了美国，光头那些哪个迟早要吐出去</span><br>
</p><p><b>葛饰应为: </b><br>
<span>tachikoma0080 发表于 2019-7-14 11:10</span><br>
<span>拿破仑生涯前半是为了出人头地，后半是为了家族利益和保住个人权威，其余的贡献基本都是顺带的副作用。</span><br>
<span>拿 ...</span><br>
<span>拿破仑还是很敢打仗的，川皇没胆子下场（因为顾虑竞选名声）</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-14 12:02</span><br>
<span>滚，要不是TG在朝鲜正面日了美国，光头那些哪个迟早要吐出去</span><br>
<span>白莉莉你又不看上下文。</span><br>
<span>我说了，蒋介石当然是个混蛋，但是他以一个流氓混混的能力拿到了虚名，总比拿破仑以半神之姿连虚名带实利都输光好吧？</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span> 本帖最后由 AraTurambar 于 2019-7-14 12:07 编辑 </span><br>
<span>白莉莉你这个人老是不看完全部论述就跳脚，包括邓小平和淮海战役的问题，真是懒得和你讲。</span><br>
<span>我说了蒋介石出卖了中国天上地下古往今来所有主权给美国人，所以胜利果实当然保不住的。你拿破仑拿着战神的姿态，到1815年想和列强妥协都没人肯理你，难道不是连蒋介石都不如？</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>以俄罗斯为参照物，拿一被沙皇逼得退位，拿三把沙皇逼得自杀</span><br>
<span>以普鲁士为参照物，拿一在莱比锡和滑铁卢输了两阵，拿三只在色当输了一阵</span><br>
<span>由此可见，拿三比拿一更加法兰西战神！</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 09:41</span><br>
<span>蒋介石能吃三成吧。</span><br>
<span>虽然很多人都觉得他没有投降是因为他当汉奸也不能落在汪先生后头，但是毕竟结果是他 ...</span><br>
<span>算了吧，光头能熬到日本投降只因为中国太大，拿破仑打不赢反法同盟只因为法国太小。这俩人换个位置光头别说当皇帝，早给拖断头台上去了</span><br>
</p><p><b>zakufa782: </b><br>
<span>Sue 发表于 2019-7-14 08:20</span><br>
<span>本质军阀头子</span><br>
<span>一场反帝制，反专制，反封建的革命最后就是给自己换来一个更强势，更霸道的皇帝，挺讽刺的 ...</span><br>
<span>我记得托克维尔有个观点是说革命价值观本身并非如革命者所宣称的那样是全新的东西，而是旧社会某些价值观的衍生和继承。而当革命者自以为推翻了旧社会和旧制度的全部传统时不过是推翻了贵族的那一部分传统，留下的东西里就保留了专制的那一部分传统。 </span><br>
<span>而且从这个角度去看的话，美国既没有贵族的传统也没有专制的传统，但是却有民粹的传统。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span> 本帖最后由 AraTurambar 于 2019-7-14 12:10 编辑 </span><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-14 12:08</span><br>
<span>算了吧，光头能熬到日本投降只因为中国太大，拿破仑打不赢反法同盟只因为法国太小。这俩人换个位置光头别 ...</span><br>
<span>搞得好像他不背信弃义搞西班牙人会那么快就有第五次反法同盟一样。</span><br>
<span>两个人换个位置，法国绝对不会遭到1812~1815年那样的劫难。正因为蒋介石没本事只能上断头台，所以造成的破坏才比较小。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 12:05</span><br>
<span>白莉莉你这个人老是不看完全部论述就跳脚，包括邓小平和淮海战役的问题，真是懒得和你讲。</span><br>
<span>我说了蒋介石出 ...</span><br>
<span>中国是一个和整个欧洲差不多大的国家，拿破仑相当于拿中国三省之地对抗整个欧洲，两个人本钱都不一样有个屁比较价值</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-14 12:10</span><br>
<span>中国是一个和整个欧洲差不多大的国家，拿破仑相当于拿中国三省之地对抗整个欧洲，两个人本钱都不一样有个 ...</span><br>
<span>对抗整个欧洲难道不是拿破仑作出来的？</span><br>
<span>你看看他在巴耶讷怎么对待西班牙王室的？</span><br>
<span>他在外交上和希特勒有什么区别？</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-14 12:10</span><br>
<span>中国是一个和整个欧洲差不多大的国家，拿破仑相当于拿中国三省之地对抗整个欧洲，两个人本钱都不一样有个 ...</span><br>
<span>空一格这种江浙寡头代言人的地盘也未必就比拿皇大，嗯嗯</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-14 12:10</span><br>
<span>中国是一个和整个欧洲差不多大的国家，拿破仑相当于拿中国三省之地对抗整个欧洲，两个人本钱都不一样有个 ...</span><br>
<span>法国对抗整个欧洲的局面难道不是拿破仑自己作的吗？葡萄牙征伐还没开始就组建了西班牙军团，这种连盟友都打的操作一般人真做不出来。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 12:11</span><br>
<span>对抗整个欧洲难道不是拿破仑作出来的？</span><br>
<span>你看看他在巴耶讷怎么对待西班牙王室的？</span><br>
<span>他要有960万平方公里加四亿人口做本钱，把欧洲所有王室一起挂香榭丽舍大街上也没人敢放屁</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-14 12:13</span><br>
<span>他要有960万平方公里加四亿人口做本钱，把欧洲所有王室一起挂香榭丽舍大街上也没人敢放屁 ...</span><br>
<span>他有吗？</span><br>
<span>作为统治者有多大本做多大事，你就那点本想把全欧洲都换成波拿巴家的王冠那当然还不如光头啊。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>你看不起光头我理解，可真别为了看得起光头去看得起拿破仑。</span><br>
<span>一样的暴君刽子手罢了。</span><br>
</p><p><b>faceless: </b><br>
<span>光头不是靠美国才熬到了最后胜利吗？</span><br>
<span>没有美国怕不是比汪先生跪得都快。</span><br>
<span>拿破仑要是有美国这个级别的大腿怕是能把联军来回车个七八遍</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>faceless 发表于 2019-7-14 12:19</span><br>
<span>光头不是靠美国才熬到了最后胜利吗？</span><br>
<span>没有美国怕不是比汪先生跪得都快。</span><br>
<span>拿破仑有整个共和国的遗产给他挥霍，比如说卡诺的征兵法。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846543[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>读拿破仑战争相关的几本书读得我莫名的憋气[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846543-1-1.html</link>
      <description>读拿破仑战争相关的几本书读得我莫名的憋气&#13;
战略上皇帝提拔的一群二五仔在背后给皇帝捅刀子，战术上1813年后的法军和法国将领已经逐渐不能让皇帝如臂指使。百日王朝时法国以空前的效率动员了大军，皇帝在战略上成功欺骗了惠灵顿打住先手分割联军，但一个四臂村法军上下瞻前顾后错失良机看的我心痛。

我为什么拿这些玩意做睡前读物，搞得我快三点了还是睡不着。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>梦回星海: </b><br>
<span>读拿破仑战争相关的几本书读得我莫名的憋气</span><br>
<span>战略上皇帝提拔的一群二五仔在背后给皇帝捅刀子，战术上1813年后的法军和法国将领已经逐渐不能让皇帝如臂指使。百日王朝时法国以空前的效率动员了大军，皇帝在战略上成功欺骗了惠灵顿打住先手分割联军，但一个四臂村法军上下瞻前顾后错失良机看的我心痛。</span><br>
<span>我为什么拿这些玩意做睡前读物，搞得我快三点了还是睡不着。。。</span><br>
</p><p><b>博丽神社的物语: </b><br>
<span>初看拿破仑传时我印象最深刻的是拿皇的白眼狼兄弟姐妹……</span><br>
<span>波拿巴一家的荣华富贵都是拿皇给的，结果一个感激的都没有……</span><br>
</p><p><b>tokimon: </b><br>
<span>我阿里波拿巴有一个梦想</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>博丽神社的物语 发表于 2019-7-14 03:00</span><br>
<span>初看拿破仑传时我印象最深刻的是拿皇的白眼狼兄弟姐妹……</span><br>
<span>波拿巴一家的荣华富贵都是拿皇给的，结果一个感 ...</span><br>
<span>那都是他的报应。</span><br>
<span>他以法国人民的拯救者和世界的征服者的姿态出现，让几十万法国青年去德意志去西班牙去俄罗斯送死，却只想让兄弟成为欧洲各国的国王。</span><br>
<span>他的白眼狼兄弟姐妹就是他应当承负的业报。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>说到底，蒋介石背叛人民背叛革命而最终失败没人同情，拿破仑背叛人民背叛革命而最终失败为什么要同情？</span><br>
<span>拿破仑1807年之后甚至都不是为了法兰西民族的霸权而战——不然无法解释他为什么要入侵西班牙——他就是为了他波拿巴家族而战。既然王冠是他塞在波拿巴们手里的，波拿巴们为什么要感谢他？白眼狼可太正常了。</span><br>
<span>至于那些背后捅他刀子的臣下，不是你拿皇自己选择的吗？他贬抑了共和国的忠臣良将换上的这些人，只能怪他自己呀。</span><br>
</p><p><b>VictorWJ: </b><br>
<span>现实毕竟不是游戏，不读档的话太难完美无缺了</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>先有拿破仑的政治外交失败，然后才有军事失败</span><br>
<span>得先明白他是一将才，是项羽、永远健康那种定位的人，却坐在战略家的位子上，没得玩</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-13 17:39</span><br>
<span>说到底，蒋介石背叛人民背叛革命而最终失败没人同情，拿破仑背叛人民背叛革命而最终失败为什么要同情？</span><br>
<span>拿 ...</span><br>
<span>因为矮子帅呀！帅就是正义！</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>sauron.j 发表于 2019-7-14 06:27</span><br>
<span>先有拿破仑的政治外交失败，然后才有军事失败</span><br>
<span>得先明白他是一将才，是项羽、永远健康那种定位的人，却坐在 ...</span><br>
<span>比项羽还不如吧。</span><br>
<span>项羽灭田齐是必选项，刘邦半年出秦川是他所不能控制的，天命不在项羽罢了。</span><br>
<span>西班牙人那么恭顺到底哪里惹到拿破仑了？</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-7-14 06:54</span><br>
<span>因为矮子帅呀！帅就是正义！</span><br>
<span>蒋介石也挺帅的。</span><br>
<span>我发现蒋介石和拿破仑其实很像。</span><br>
<span>一样背叛革命，一样喜欢写日记，一样被赶到岛上去之后搞历史发明。</span><br>
</p><p><b>魔王候补77号: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 04:39</span><br>
<span>说到底，蒋介石背叛人民背叛革命而最终失败没人同情，拿破仑背叛人民背叛革命而最终失败为什么要同情？</span><br>
<span>拿 ...</span><br>
<span>+1</span><br>
<span>我始终明白为什么许多人如此推崇拿破仑</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>魔王候补77号 发表于 2019-7-14 07:08</span><br>
<span>+1</span><br>
<span>我始终明白为什么许多人如此推崇拿破仑</span><br>
<span>因为在旧式的背叛革命的专制者里，拿破仑相对是最好的一个。</span><br>
<span>他虽然恢复了大量旧时代的专制措施而且给予波拿巴家族司法豁免权，但是他继承的来自共和国的的部分领域的带有革命性质的措施，虽然几经反复——他自己就是一个反复——最后还是传承下去了。</span><br>
<span>这么看来是不是前比克伦威尔后比希特勒还是强多了？</span><br>
</p><p><b>上田公方: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 07:12</span><br>
<span>因为在旧式的背叛革命的专制者里，拿破仑相对是最好的一个。</span><br>
<span>他虽然恢复了大量旧时代的专制措施而且给予 ...</span><br>
<span>克伦威尔是新兴资产阶级对抗封建王权大获全胜的开山怪，意义是拿矮子比不了的</span><br>
</p><p><b>Sue: </b><br>
<span> 本帖最后由 Sue 于 2019-7-14 08:24 编辑 </span><br>
<span>魔王候补77号 发表于 2019-7-14 07:08</span><br>
<span>+1</span><br>
<span>我始终明白为什么许多人如此推崇拿破仑</span><br>
<span>一是他几乎无败的战绩，二是作为一个专制独裁君王而言拿破仑相对开明，如果还要再加一点应该就是悲剧性结尾吧，这三点凑起来就是一个很符合西方传统骑士君王审美的形象</span><br>
<span>不光是后世喜欢拿破仑的多，在法兰西帝国时期的当时的欧洲，拿破仑也是偶像级别的存在(比如他攻入奥地利时维也纳人民都涌上街头迎接这个入侵者)。后世的历史书籍里，因为当时除了英国外整个欧洲的君主专制过于腐朽，导致提到拿破仑大多不会把他认为是一个封建君王而更多是作为一个破旧者来记述，所以大多也是赞扬的立场更多。</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>不应该打西班牙的，塔列郎就力劝拿破仑不要打西班牙。说西班牙皇室和你关系那么好，你还要动手，以后其他各国皇室肯定感到恐惧，以后恐怕他们就会集合一起反对你。</span><br>
</p><p><b>pica: </b><br>
<span>上田公方 发表于 2019-7-14 07:37</span><br>
<span>克伦威尔是新兴资产阶级对抗封建王权大获全胜的开山怪，意义是拿矮子比不了的 ...</span><br>
<span>把克伦威尔封为资产阶级代言人其实有点牵强附会，至少在主观上不是。克伦威尔包括他的基本盘和曾国藩比较像，更像地方乡绅阶层的领袖和代表，如果曾国藩最终下决定反清（曾国藩兄弟确实动过这个念头），并成功，那么会更像克伦威尔</span><br>
</p><p><b>Sue: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 07:06</span><br>
<span>蒋介石也挺帅的。</span><br>
<span>我发现蒋介石和拿破仑其实很像。</span><br>
<span>问题在于光头就没赢过几次233</span><br>
<span>人家拿破仑再怎么背叛革命，给法国带来的至少还是一段相当风光很能让法国人爽的历史的，光是打退了这么多次反法同盟这种“你们一起上吧我赶时间”的战绩就够法国人在自家历史书对皇帝陛下不吝溢美了。毕竟老百姓没法像历史学家那样看得深入。</span><br>
<span>而，你光头干了啥？</span><br>
</p><p><b>Sue: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 07:12</span><br>
<span>因为在旧式的背叛革命的专制者里，拿破仑相对是最好的一个。</span><br>
<span>他虽然恢复了大量旧时代的专制措施而且给予 ...</span><br>
<span>本质军阀头子</span><br>
<span>一场反帝制，反专制，反封建的革命最后就是给自己换来一个更强势，更霸道的皇帝，挺讽刺的</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span> 本帖最后由 AraTurambar 于 2019-7-14 08:25 编辑 </span><br>
<span>Sue 发表于 2019-7-14 08:08</span><br>
<span>问题在于光头就没赢过几次233</span><br>
<span>人家拿破仑再怎么背叛革命，给法国带来的至少还是一段相当风光很能让法国 ...</span><br>
<span>拿破仑上台之前法国拥有1792年国界和荷兰意大利的宗主权，拿破仑倒台的时候法国只有1789年边界了。</span><br>
<span>蒋介石上台之前中国是个四分五裂的军阀统治的国家，他下海之前中国是个两个强力政权对峙的局面并且有战胜国和五常的地位。</span><br>
<span>当然蒋介石在1948年为了挽回战局，把中国一切主权拱手让给美国人。这件事实在太丢人了，把他一切合法性都丢光了。</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>魔王候补77号 发表于 2019-7-13 20:08</span><br>
<span>+1</span><br>
<span>我始终明白为什么许多人如此推崇拿破仑</span><br>
<span>作为军事天才还是很光辉的存在。</span><br>
</p><p><b>失之，我命: </b><br>
<span>艹，你们不要这样啊，空一格能有拿皇10%的功力也不至于打仗打的那么难看</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>失之，我命 发表于 2019-7-14 08:27</span><br>
<span>艹，你们不要这样啊，空一格能有拿皇10%的功力也不至于打仗打的那么难看</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage ...</span><br>
<span>蒋介石军事点负分，拿破仑外交点负分，一样背叛革命被推翻，一样写日记大搞历史发明，有啥不能放一起比的。</span><br>
<span>法国又不是没出过666神君，戴高乐死了还不到五十年呐。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>魔王候补77号 发表于 2019-7-14 07:08</span><br>
<span>+1</span><br>
<span>我始终明白为什么许多人如此推崇拿破仑</span><br>
<span>史上极罕见以个人力量推动历史大幅进步的人物，黑格尔世界精神的活化身，现代国家和现代历史的奠基者。黑格尔目睹拿破仑率军入城后，写下名句：“我看见了活着的世界精神。”。</span><br>
</p><p><b>enako_cos: </b><br>
<span>魔王候补77号 发表于 2019-7-14 07:08</span><br>
<span>+1</span><br>
<span>我始终明白为什么许多人如此推崇拿破仑</span><br>
<span>武功太盛了吧前期的拿法是无敌的</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span>那些元帅里最爽的是贝尔纳多特，娶了拿破仑的爱人，莫名其妙当了国王，到现在后代还是瑞典国王</span><br>
<span>妥妥穿越主角模板</span><br>
</p><p><b>isadora: </b><br>
<span>波利娜不是白眼狼！</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>所以拿皇只能在温岭卖橘子了啊</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>第九协奏曲: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 04:39</span><br>
<span>说到底，蒋介石背叛人民背叛革命而最终失败没人同情，拿破仑背叛人民背叛革命而最终失败为什么要同情？</span><br>
<span>拿 ...</span><br>
<span>因为矮子能打胜仗</span><br>
<span>但光头基本上不能啊</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span> 本帖最后由 AraTurambar 于 2019-7-14 09:51 编辑 </span><br>
<span>第九协奏曲 发表于 2019-7-14 09:31</span><br>
<span>因为矮子能打胜仗</span><br>
<span>但光头基本上不能啊</span><br>
<span>矮子打多少胜仗最后都被输光了。</span><br>
<span>光头打了一辈子败仗，但是抗战的果实中国人是实打实吃下去再也不会吐出来了。</span><br>
<span>我也承认蒋介石不如拿破仑远矣，但是拿破仑的战争天才坑死了自己罢了。</span><br>
</p><p><b>datzz: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 09:32</span><br>
<span>矮子打多少胜仗最后都被输光了。</span><br>
<span>光头打了一辈子败仗，但是抗战的果实中国人是实打实吃下去再也不会吐出 ...</span><br>
<span>现在争议的焦点是抗战胜利的功劳能不能算到蒋介石头上</span><br>
<span>我觉得不能</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Winder07: </b><br>
<span>喷了，什么世道，居然有人借贬拿皇来褒光头，拿皇打到那里，民法典和资产阶级思想就传播到那里，岂是光头这种集中国五千年之糟粕的军阀头子能比的，拿皇能进先贤祠，你光头只配被人泼红油漆遗臭万年</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>datzz 发表于 2019-7-14 09:39</span><br>
<span>现在争议的焦点是抗战胜利的功劳能不能算到蒋介石头上</span><br>
<span>我觉得不能</span><br>
<span>蒋介石能吃三成吧。</span><br>
<span>虽然很多人都觉得他没有投降是因为他当汉奸也不能落在汪先生后头，但是毕竟结果是他没有投降呀。</span><br>
</p><p><b>datzz: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 09:41</span><br>
<span>蒋介石能吃三成吧。</span><br>
<span>虽然很多人都觉得他没有投降是因为他当汉奸也不能落在汪先生后头，但是毕竟结果是他 ...</span><br>
<span>可随便他做的事情看起来真的我上我也行，他只是跪的不彻底罢了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span> 本帖最后由 AraTurambar 于 2019-7-14 09:47 编辑 </span><br>
<span>Winder07 发表于 2019-7-14 09:41</span><br>
<span>喷了，什么世道，居然有人借贬拿皇来褒光头，拿皇打到那里，民法典和资产阶级思想就传播到那里，岂是光头这 ...</span><br>
<span>看19楼，我是光头黑谢谢。</span><br>
<span>我只是见不得拿吹罢了。一样是背叛革命，一样是独夫民贼，一样是搞历史发明，谁比谁高啊？</span><br>
<span>拿破仑恢复密奏体系，皇帝统揽大权，波拿巴家族不受法律限制，资产阶级思想倒是有的，进步性么比蒋介石强得有限。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span> 本帖最后由 AraTurambar 于 2019-7-14 09:53 编辑 </span><br>
<span>datzz 发表于 2019-7-14 09:43</span><br>
<span>可随便他做的事情看起来真的我上我也行，他只是跪的不彻底罢了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, And ...</span><br>
<span>拿破仑干的事倒是只有他行，但是他的野心压倒了他的才能，把法国的家底全都输光了。</span><br>
<span>道德不能匹配才能的话，还是回去种地吧。</span><br>
<span>蒋介石的道德也是个混混，能力也是个混混，德行相匹配，虽然面对更加进步的力量必然败亡，但是守住了民族大义居然结果上比拿破仑还好些咧。</span><br>
</p><p><b>卡什坦: </b><br>
<span>之前军势国势都在，25仔做什么也都不明显，1812后大势已去，内部人心也彻底瓦解，25仔开始动员</span><br>
<span>1814后又觉得赶走了拿皇怎么更差，于是干脆等着拿皇回来</span><br>
<span>1815后再次发现，怎么作都是错了。。。。。。。。。。。</span><br>
</p><p><b>Winder07: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 09:44</span><br>
<span>看19楼，我是光头黑谢谢。</span><br>
<span>我只是见不得拿吹罢了。一样是背叛革命，一样是独夫民贼，一样是搞历史发明， ...</span><br>
<span>和140年前的人比资产阶级进步性，你要不要脸，说的黑实际在哪里怪外抹角的吹，正当大家都是你这种智商</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>Winder07 发表于 2019-7-14 09:54</span><br>
<span>和140年前的人比资产阶级进步性，你要不要脸，说的黑实际在哪里怪外抹角的吹，正当大家都是你这种智商 ...</span><br>
<span>我吹？1947~1948年对美国出卖了中国天上地下过去未来一切主权这种事我都喷了我还能吹蒋介石？</span><br>
<span>拿破仑对革命无情，恢复专制制度大量册封贵族，对民族无义，征战欧洲只为给家族成员戴上王冠，入侵西班牙招致败亡。</span><br>
<span>当时的人都看得清他要完蛋，凭什么能拿历史局限性洗他的地？</span><br>
</p><p><b>Winder07: </b><br>
<span>拿皇基本做到他那个时代的上限，光头那是时代的下线，一头猪都比他做的好，起码不会再一致对外的情况下还暗搓搓的杀同胞，也不会不把民众当人，居然还在那里说光头结果比拿皇好，这都不算粉，我都不知道什么是爱了</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>我要吹也吹戴高乐谢谢，戴高乐才是造空气筹码挽狂澜于既倒的666神君。</span><br>
<span>我拿蒋介石来比只是真的看不起拿破仑罢了。法国人自己评百大伟大的法国人，拿破仑前十不入谢谢。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span> 本帖最后由 AraTurambar 于 2019-7-14 10:05 编辑 </span><br>
<span>Winder07 发表于 2019-7-14 09:58</span><br>
<span>拿皇基本做到他那个时代的上限，光头那是时代的下线，一头猪都比他做的好，起码不会再一致对外的情况下还暗 ...</span><br>
<span>拿破仑叫时代上限？你好意思？他靠着革命起家干出来的事情还不如开明君主们呢。</span><br>
<span>美国开国群雄叫时代上限还差不多，拿破仑一个背信弃义把共和国的忠臣名将都踩在脚下的算个毛线时代上限。</span><br>
<span>对啊，蒋介石残杀李公朴闻一多，镇压人民制造江南大饥荒，在台湾实行恐怖统治，对美国出卖一切领土主权，绝对不是东西。问题在于拿破仑就是东西了？</span><br>
<span>拿破仑是东西贝多芬至于撕掉扉页？</span><br>
</p><p><b>datzz: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 09:44</span><br>
<span>拿破仑干的事倒是只有他行，但是他的野心压倒了他的才能，把法国的家底全都输光了。</span><br>
<span>道德不能匹配才能的 ...</span><br>
<span>嘛 结果来看确实是这样 </span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>datzz 发表于 2019-7-14 09:43</span><br>
<span>可随便他做的事情看起来真的我上我也行，他只是跪的不彻底罢了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, And ...</span><br>
<span>手下那一大群混账，要是我上，没几年就给气死了</span><br>
</p><p><b>Eva: </b><br>
<span>拿破仑再怎么着，打仗这块，本身亲历一线身经百战，以弱胜强的胜仗大捷多多，世界能排前列的著名军事家，</span><br>
<span>蒋光头这个士官预备校肄业生拿什么比</span><br>
</p><p><b>azurefury: </b><br>
<span> 本帖最后由 azurefury 于 2019-7-14 10:26 编辑 </span><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 07:06</span><br>
<span>蒋介石也挺帅的。</span><br>
<span>我发现蒋介石和拿破仑其实很像。</span><br>
<span>一样背叛革命，一样喜欢写日记，一样被赶到岛上去之后搞历史发明。　　« Ma vraie gloire, ce n'est pas d'avoir gagné quarante batailles ; Waterloo effacera le souvenir de tant de victoires. Ce que rien n'effacera, ce qui vivra éternellement, c'est mon Code civil. »</span><br>
<span>　　皇帝陛下心里跟明镜儿似的，就是嘴硬。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>“这是什么战争，竟然要消灭这么一个民族”</span><br>
<span>这是拿破仑自己的好友拉纳在西班牙作战的时候说的。</span><br>
<span>这种人是东西？</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>Eva 发表于 2019-7-14 10:09</span><br>
<span>拿破仑再怎么着，打仗这块，本身亲历一线身经百战，以弱胜强的胜仗大捷多多，世界能排前列的著名军事家，</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>路线错了能力越大越反动。</span><br>
<span>蒋介石是反动派，但是他只有士官预备校肄业生的能力，造成的破坏可以被更加进步的力量弥补。</span><br>
<span>拿破仑用他的军事天才搞破坏那就没人能填坑了。</span><br>
</p><p><b>Eva: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-14 10:11</span><br>
<span>路线错了能力越大越反动。</span><br>
<span>蒋介石是反动派，但是他只有士官预备校肄业生的能力，造成的破坏可以被更加进 ...</span><br>
<span>我就是针对军事能力本身而言</span><br>
<span>崩比</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>Eva 发表于 2019-7-14 10:13</span><br>
<span>我就是针对军事能力本身而言</span><br>
<span>那是，单论军事能力高到不知道哪里去了。</span><br>
<span>我也没蒋介石强过拿破仑的意思，我只是说考虑到两个人最后都当了反动派，那拿破仑这个强大反动派到最后还不如蒋介石这个弱逼反动派了。</span><br>
</p><p><b>厨具战士: </b><br>
<span>战争巨魔</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846543[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
