<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>名侦探柯南 M24 绯色的弹丸 延期至2021年4月公开</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>名侦探柯南 M24 绯色的弹丸 延期至2021年4月公开</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:40:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>名侦探柯南 M24 绯色的弹丸 延期至2021年4月公开[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1868556-1-1.html</link>
      <description>名侦探柯南 M24 绯色的弹丸 4月17日公开&#13;

&#13;
M24
&#13;
2020/4/17
&#13;
『緋色の弾丸 』
&#13;
赤井秀一
&#13;
羽田秀吉
&#13;
世良真純
&#13;
瑪麗 ​​​​</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>缘一: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2020-5-21 17:31</span><br>
<span>我觉得波本就不应该是红方</span><br>
<span>就是因为波本强行红方搞得现在还要硬加rum篇，但就算加上rum又怎么样，红方实力 ...</span><br>
<span>我也是这么想的，绯色篇波本作为纯黑的话赤井基尔都会掉马，红方战力一夜回到满月前（只有柯南身份未暴露）所以个人也特别想奶若狭朗姆，她是唯一摸到灰原的嫌疑人，如果是黑对红方的打击比黑田和厨子都大</span><br>
</p><p><b>PKVSBOSS: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2020-5-22 08:31</span><br>
<span>我觉得波本就不应该是红方</span><br>
<span>就是因为波本强行红方搞得现在还要硬加rum篇，但就算加上rum又怎么样，红方实力 ...</span><br>
<span>双方不平衡主要还是从赤井假死和铃木特快柯南几乎算无遗策了，布局完全吊打贝姐和波本，琴酒还老不出手，其实我觉得当初让赤井二次死来换波本入队也挺好的，安室透也没有赤井那种全方位比柯南强还无条件交心做队友还平衡些，上次看了个说法是基尔人气实在太尴尬了才让波本代替她走卧底路线，所以基尔也没啥戏份了</span><br>
</p><p><b>kabucai: </b><br>
<span>我觉得kir的人气低也是因为人设。设定是美女主播，发际线却高得离谱，眼睛刻意搞出的特色也不好看… 除了是个年轻女人，完全看不出"美女"的要素…</span><br>
<span>青山现在明显是赚梦女的钱，男性年轻角色设计好就行，女性就随便搞搞… </span><br>
<span>话说我觉得安室透确实美型，但浅发黑皮还是邪道！最近复习M8觉得基德的那个马甲人设是真的好看，黑发黑皮。如果安室透是那样的人设，他做的事情再傻逼人格再分裂我也会有的好感的哈哈。</span><br>
</p><p><b>Aoi_: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2020-5-22 08:31</span><br>
<span>我觉得波本就不应该是红方</span><br>
<span>就是因为波本强行红方搞得现在还要硬加rum篇，但就算加上rum又怎么样，红方实力 ...</span><br>
<span>而且他是红搞得水无真的太尴尬了，红黑战线拉那么长还不如人家埋藏得深入，图啥呢？波本为黑加个朗姆能给足够的压迫力，波本为红朗姆真的就像硬凑，更何况目前朗姆的候选人感觉一个比一个不靠谱……（除非后续撕脸），而且他羽田案还犯了那么大的失误，就这还二把手？？还不如满月之前的琴酒</span><br>
</p><p><b>PKVSBOSS: </b><br>
<span>基尔一直都挺尴尬的，下次死主线人物说不定就拿她开刀了，突出一个父女都白给</span><br>
</p><p><b>castermoon: </b><br>
<span>言嘉 发表于 2020-5-22 07:56</span><br>
<span>大众喜欢，你不喜欢，制片喜欢，你不喜欢，you suan lao ji</span><br>
<span>不然您出钱去资助73搞一部硬核推理？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我错了我错了我错了。</span><br>
<span>我不该回复你这种人。</span><br>
</p><p><b>cckuku: </b><br>
<span>好久没看柯南了，现在朗姆是谁有大致定论了吗？有没有老哥指路几篇靠谱的分析</span><br>
</p><p><b>PKVSBOSS: </b><br>
<span>cckuku 发表于 2020-5-22 13:14</span><br>
<span>好久没看柯南了，现在朗姆是谁有大致定论了吗？有没有老哥指路几篇靠谱的分析 ...</span><br>
<span>基本都是厨子派和黑田派争，老师虽然最近有瞬移秒杀打晕安室透的战斗力表现，但都认为太强了反而不是（</span><br>
</p><p><b>缘一: </b><br>
<span>PKVSBOSS 发表于 2020-5-21 22:34</span><br>
<span>基本都是厨子派和黑田派争，老师虽然最近有瞬移秒杀打晕安室透的战斗力表现，但都认为太强了反而不是（ ...</span><br>
<span>不是厨子派一家独大吗，黑田喊出波本后基本都觉得他不是了贴吧老师派也有不少，但绕不过浅香的问题</span><br>
</p><p><b>PKVSBOSS: </b><br>
<span>缘一 发表于 2020-5-22 14:07</span><br>
<span>不是厨子派一家独大吗，黑田喊出波本后基本都觉得他不是了贴吧老师派也有不少，但绕不过浅香的问 ...</span><br>
<span>时不时还是有黑田派跳出来，主要是黑田这个地位高，就和现在都还有争詹姆斯是不是黑的一样，希望黑方那边有身处高位的人在吧</span><br>
</p><p><b>言嘉: </b><br>
<span>别再质疑红黑实力不平衡了柯南满月篇后靠什么续到今天心里没数吗</span><br>
<span>在讨论波本非纯黑导致红黑实力不平衡前，为什么不想想前期花大力气塑造、有极强压迫感、几次把主角逼到死角的琴酒沦为过场，后面甚至不给戏份了，为什么？</span><br>
<span>因为读者不喜欢看主角吃瘪。</span><br>
<span>柯南前期对琴酒哪次占过便宜？几次都是差点团灭，最离谱的“藏柜子事件”后，读者反馈是啥？收视率和评论是很诚实的。</span><br>
<span>大家不喜欢看柯南被预判吃瘪的剧情，大家喜欢看无敌柯导“我预测了你预测的我的预测”</span><br>
<span>本来满月篇的几次反转（剧情里其实都暗示可以结局了）可以直通结局的，设定上连BOSS的邮箱都曝光了，结果强行一波回到解放前。</span><br>
<span>然后就没有然后了，柯南之后就没吃过瘪，顶着贝姐包庇的BUFF一路坑蒙拐骗，赤楼梦势力还疯狂加人</span><br>
<span>只要新角色够多，吸粉能力就不会断</span><br>
<span>满月篇的剧情姑且不论，贝尔摩得三选一模式的诸多伏笔以及误导是非常优秀的，后面波本三选一压根就是套了个皮，明显剧情是越来越服务向，再看看日常推理，追漫的人心里都有笔数</span><br>
<span>这漫画现在不值得花力气认真讨论，看个乐子还行</span><br>
</p><p><b>loadinglab: </b><br>
<span>kabucai 发表于 2020-5-22 09:40</span><br>
<span>我觉得kir的人气低也是因为人设。设定是美女主播，发际线却高得离谱，眼睛刻意搞出的特色也不好看… 除了是 ...</span><br>
<span>腐女cp粉太稳定了 基本上饭圈化了 比一般向观众消费高太多</span><br>
</p><p><b>altauro: </b><br>
<span>其实我私心这次这次朗姆能彻底清除那些叛徒，把1和0都弄死（真死），不然完全体现出不No.2的逼格，这样一来不但能平衡红黑势力，还能让黑衣组织的压迫感回归初心。</span><br>
</p><p><b>loadinglab: </b><br>
<span>altauro 发表于 2020-5-23 05:50</span><br>
<span>其实我私心这次这次朗姆能彻底清除那些叛徒，把1和0都弄死（真死），不然完全体现出不No.2的逼格， ...</span><br>
<span>那青山老贼怕是打不了梅雨活动了</span><br>
</p><p><b>altauro: </b><br>
<span> 本帖最后由 altauro 于 2020-5-23 10:33 编辑 </span><br>
<span>loadinglab 发表于 2020-5-23 09:21</span><br>
<span>那青山老贼怕是打不了梅雨活动了</span><br>
<span>黑方真死了好多了，龙舌兰苹果酒楠田陆道什么的，然而红方一直都没减过员还特么塞进去一群卧底，这种连载二十多年不会死味同伴主角甚至连个擦皮伤都没有的故事真的已经完全搞不出紧张感了，一旦这个背景失去了所有紧张感，那观看体验是断崖式下跌的……</span><br>
</p><p><b>kabucai: </b><br>
<span>loadinglab 发表于 2020-5-22 16:49</span><br>
<span>腐女cp粉太稳定了 基本上饭圈化了 比一般向观众消费高太多</span><br>
<span>腐女一直有，但是消费力大概是乙女的零头都不到。日本那边的主流从来不是赤安而是安室我老公…</span><br>
<span>还有乙女的消费力也赶不上大众的消费力。剧场版0那会儿老婆粉嚷嚷着要让老公上100亿也做不到…</span><br>
<span>青山现在就是通过不断地扔噱头（哪怕水平很低）续命了… 然而矛盾的地方是从他这几年的画风和故事来看，他早就不想画了… 我倒是要看看这波噱头到底能撑到什么时候… 我现在只想看一些还有点诚意的动画原创案件（然而疫情一出全部木大）…</span><br>
</p><p><b>xingenge: </b><br>
<span>『名探偵コナン 緋色の弾丸』公開時期に関するお知らせ</span><br>
<span>先日、公開延期をお伝えしておりました『名探偵コナン 緋色の弾丸』につきまして、公開時期が決定いたしましたのでお知らせします。</span><br>
<span>新型コロナウイルス感染症による影響について検討を重ねた結果、２０２１年４月に公開することに決定いたしました。具体的な公開日など今後の情報につきましては、当サイトにて、随時お知らせしてまいります。</span><br>
<span>作品の公開を楽しみにして頂いていた皆様を、長らくお待たせしてしまう事について、改めてお詫び申し上げます。</span><br>
<span>なお、すでにお買い上げ頂きました前売券につきましては、２０２１年４月の公開時にご使用頂けますので、そのまま大切にお持ちください。</span><br>
<span>皆様に『名探偵コナン 緋色の弾丸』を楽しんでいただくべく、関係者一同、新しい公開日に向け、力を尽くしてまいります。</span><br>
<span>ご理解を賜りますようお願い申し上げます。</span><br>
<span>２０２０年６月８日</span><br>
<span>『名探偵コナン 緋色の弾丸』製作委員会</span><br>
<span>東宝株式会社</span><br>
<img src="https://files.catbox.moe/ovg0gm.jpg" title="https://files.catbox.moe/ovg0gm.jpg"><br>
</p><p><b>kobushi: </b><br>
<span>咿，明年再见</span><br>
</p><p><b>kobushi: </b><br>
<span>小学生这样的话EVA应该也会挪明年吧</span><br>
</p><p><b>土旦克007: </b><br>
<span>哦吼，明年见........</span><br>
<span>听说原来是计划M25是警视厅那边的高木佐藤等人的，直接后年才能看到了？</span><br>
</p><p><b>古畑任三郎2015: </b><br>
<span> 言嘉 发表于 2020-5-22 14:16 别再质疑红黑实力不平衡了柯南满月篇后靠什么续到今天心里没数吗在讨论波本非纯黑导致红黑实力不平衡前，为什么不想想前期花大力气塑造、有极强压迫感、几次把主角逼到死角的琴酒沦为过场，后面甚至不给戏份了，为什么？ 因为读者不喜欢看主角吃瘪。 柯南前期对琴酒哪次占过便宜？几次都是差点团灭，最离谱的“藏柜子事件”后，读者反馈是啥？收视率和评论是很诚实的。大家不喜欢看柯南被预判吃瘪的剧情，大家喜欢看无敌 </span><br>
<span>这个说法很不靠谱，本身蜗壳主线占比就低的可怜，也就最近5年开始人均主线背景</span><br>
<span>满月前销量已经破亿，后面续了这么多年才涨了多少</span><br>
<span>你反过来可能还说得通</span><br>
<span>琴酒吃瘪完全是给新人物铺路，赤井秀一安室透吃的全是他给的红利</span><br>
<span>归根到底还是73才力不足以支撑他画满月级别的故事了，琴酒吃瘪只是为了撬动其他角色卖点的无奈之举</span><br>
</p><p><b>古畑任三郎2015: </b><br>
<span> altauro 发表于 2020-5-23 05:50 其实我私心这次这次朗姆能彻底清除那些叛徒，把1和0都弄死（真死），不然完全体现出不No.2的逼格，这样一来不但能平衡红黑势力，还能让黑衣组织的压迫感回归初心。 </span><br>
<span>赤井秀一这个人，从人物模版上来说应该是必死的，完全是照着恐怖谷的道格拉斯写的</span><br>
<span>不过粉丝经济时代，只要有爱有钱就可以有免死金牌尤其是现在赤井家族如火如荼的背景下</span><br>
</p><p><b>woshenc: </b><br>
<span>哎，琴酒啊琴酒，出来杀几个祭天吧</span><br>
<span>我现在的想法是组织想挽回只能是朗姆不在三选一了</span><br>
<span>说不定真和剧场版里演的那样，朗姆人工AI化了，sound only</span><br>
</p><p><b>土旦克007: </b><br>
<span>土旦克007 发表于 2020-5-10 01:02</span><br>
<span>我现在觉得M24有可能直接延期到明年去了，直接跟奥运一起延期一年，反正主题也是奥运相关，雾</span><br>
<span>顺便 ...</span><br>
<span>......这是我在5月10日的回复，直接毒奶成了，囧</span><br>
<span>其实前面坛友说到漫画感觉看起来不爽，说到底，还是青山本人的漫画主传因为他自2017年底以来因为身体原因导致的不定期漫画休刊，要知道，漫画1000话是2017年8月，哪怕一年30话，现在漫画进度起码也是在1080话左右了，而不是现在1054话</span><br>
<span>好像也没多多少</span><br>
</p><p><b>朝仓和美: </b><br>
<span>找不到异次元狙击手的讨论帖，标题到底是啥</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>kabucai: </b><br>
<span>一个庞大组织的成员整天陪你玩一轮轮的3选1真的low爆了… 青山的水平也就玩玩普通的推理单元罢了。我20年前就觉得组织的存在只是个维持柯南连载的噱头，现在也还是这么认为。</span><br>
<span>而且一直觉得满月的优秀在于氛围好（主要是贝姐的个人魅力），细究情节也够蠢的。朱蒂一早掌握贝姐情报还搞得那么被动，赤井秀一一副看穿一切的登场就为了放跑贝姐…</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>cckuku 发表于 2020-5-22 13:14</span><br>
<span>好久没看柯南了，现在朗姆是谁有大致定论了吗？有没有老哥指路几篇靠谱的分析 ...</span><br>
<span>哈哈哈哈哈，看了本楼的分析，我觉得青山还是能忽悠大部分读者的。</span><br>
<span>5月份牧场案（1053、1054）之后，目前硬核柯南粉（米花吧）一面倒支持若狭朗姆，B站柯南粉（跟风UP主为主）支持厨师朗姆，黑田朗姆从零的执行人彩蛋之后就出局了。</span><br>
<span>靠谱分析的话，米花吧的m-ro的帖子就不错。</span><br>
<span>我个人来讲始终是站若狭朗姆的。</span><br>
<span>理由：</span><br>
<span>1.若狭留美=青春永驻，青山在访谈中亲口确认过。</span><br>
<span>2.若狭的声优特意请的平野文，她在福星小子里出演拉姆，拉姆是来入侵地球的外星人公主，爱上了男主后失败。这与羽田浩司是不是有点像？而且青山跟高桥留美子关系不错，看过福星小子，在若狭出场时，他就调侃过平野文的拉姆梗。</span><br>
<span>3.黑田在零的执行人彩蛋时就已经被确认为公安的里理事官，即降谷零的上级。到野营案的时候他跟若狭相见，两人互相熟识，但立场截然相反。5月份的牧场案揭晓了17年前案曾是公安内部的悬案之一，那么只能是黑田里理事官，若狭朗姆。</span><br>
<span>4.厨师身上的梗是“江户子”，即游侠，游侠实际上与侦探是一个性质的。厨师对案件很有兴趣，但对柯南、灰原、安室的兴趣不大，大多数时候都是抱着玩的心态。雪山山庄他跟毛利小五郎玩抽牌，他抽出来的是鬼牌。青山提及过有一个很可能大家都认为已经死了的角色没死，17年前案里只有赤井务武死不见尸，所以厨师只能是赤井务武。</span><br>
<span>5.牧场案，若狭留美装摔，之前她也这样装摔过两次，一次是地下室劫匪案，一次是手很白的女人，都把少侦拖进了险境。这次她甚至成功坑了安室透，剧情中表现出安室透身手尚且不及她。柯南也跟灰原说要小心若狭。</span><br>
<span>6.灰原虽然跟柯南说“我很喜欢老师，请不要跟我说她的坏话”，被很多人认为是给若狭发金水，但灰原对真正有好感的角色不是这么说话的，这种表达方式更像是畏惧。而且，灰原只对对她有直接恶意的人，或者曾经在组织待过的人有感应，如果对方刻意伪装气息，她感应不出来。</span><br>
</p><p><b>缘一: </b><br>
<span>梦游君 发表于 2020-6-8 08:48</span><br>
<span>哈哈哈哈哈，看了本楼的分析，我觉得青山还是能忽悠大部分读者的。</span><br>
<span>5月份牧场案（1053、1054）之后，目前 ...</span><br>
<span>如果若狭为朗姆，灰原雷达也太不靠谱了，对着猫哥滴滴叫，对着若狭基本没反应我个人在厨朗若朗中反复横跳，若朗最大的问题是若狭登场就是冲着柯南的，为什么还要大费周章找波本调查工藤，还连着催两次；还有浅香，如果若狭为朗姆，浅香这个坑没有萝卜，贝姐和波本代表组织特地去调查过音乐asaca的名字，浅香应该不是组织虚构的。厨朗则是毫无证据+出场太少，只能用排除法留下厨师做朗姆，而且厨朗基本绑定着黑田55论，这个副论点让我难以接受</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1868556[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>名侦探柯南 M24 绯色的弹丸 延期至2021年4月公开[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1868556-1-1.html</link>
      <description>名侦探柯南 M24 绯色的弹丸 4月17日公开&#13;

&#13;
M24
&#13;
2020/4/17
&#13;
『緋色の弾丸 』
&#13;
赤井秀一
&#13;
羽田秀吉
&#13;
世良真純
&#13;
瑪麗 ​​​​</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ひびき: </b><br>
<span>青山又要为了推进剧情展开主线，又要守护自己的青梅竹马cp死活不从哀身上展开主线，结果搞出个没有灰原哀的环灰原哀人物网</span><br>
<span>现在红方两个当红顶梁柱一个是灰原她姐夫一个是灰原她妈的俄狄浦斯情结小男孩，反而和工藤扯不上什么关系，现在又要把她姨一家扯进来</span><br>
<span>还有灰原手里的软盘、艾莲娜的录音、灰原知道的组织老大姓名和电话，这几样明明比什么波本是谁rum是谁重要的多的线索也是死活不展开，估计要拖成废案</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>ひびき 发表于 2019-12-6 18:28</span><br>
<span>青山又要为了推进剧情展开主线，又要守护自己的青梅竹马cp死活不从哀身上展开主线，结果搞出个没有灰原哀的 ...</span><br>
<span>软盘估计要废案了，板仓卓的软盘问起来都是“请忘了那个吧”，而录音带也很有时代感……</span><br>
<span>就连最重要的“组织做这些是为了什么”，“A药做出来有什么意义”他也没空去想的样子。</span><br>
<span>另外，明美的短信P.S.梗，十多年了，赤楼梦死去活来，就是不画明美P.S.了什么</span><br>
</p><p><b>Synchrolees: </b><br>
<span>主线剧场版来了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi MIX 2, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>M24主題歌「永遠の不在証明」由東京事変担当</span><br>
<span>既然连东京事变都请来了，我看之后说不定连宇多田光或者孩子都能请动了。</span><br>
<span>主题曲2月29日先行配信，4月8日塞迷你EP里发行。东京事变2月29日和3月1日在东京展览馆开演唱会，估计届时也有披露。</span><br>
<span>怎么样想不到8！</span><br>
</p><p><b>kobushi: </b><br>
<span>可是日本现在这样子四月真能顺利上映吗……</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span> 本帖最后由 梦游君 于 2020-2-28 03:47 编辑 </span><br>
<span>顺便搬一下M24的闰日倒数内容，从2月1日起开始倒数24组人物，所以第几组就是2月的哪一天发的，比如NO.14是情人节那天发的</span><br>
<span>NO.27 ◆メアリー×江戸川コナン</span><br>
<span>コナンは世良と暮らしている「領域外の妹」が赤井一家の母親だと確信している。</span><br>
<span>メアリーは世良の話からコナンの正体を確信している。</span><br>
<span>NO.26 ◆沖矢昴×メアリー</span><br>
<span>メアリーは息子・秀一が殉職したと思っているため仮の姿である沖矢の事は知らない。</span><br>
<span>NO.25 ◆メアリー×赤井秀一</span><br>
<span>メアリーは息子が殉職したと思っている。</span><br>
<span>赤井はメアリーの少女化を予想はしているが、確信まではしていない。</span><br>
<span>NO.24 ◆赤井秀一×灰原哀</span><br>
<span>灰原は、赤井が諸星大という名で黒ずくめの組織に潜入していた頃に会っている。</span><br>
<span>NO.23 ◆赤井秀一×世良真純</span><br>
<span>世良は兄・秀一が殉職したと思っている。</span><br>
<span>赤井は世良が母親のメアリーと同居している事を薄々勘付いている。</span><br>
<span>NO.22 ◆江戸川コナン×羽田秀吉</span><br>
<span>秀吉が赤井家の兄弟であることをコナンは知っている。</span><br>
<span>秀吉はコナンの正体を知らず、頭の良い子どもだと思っている。</span><br>
<span>NO.21 ◆世良真純×江戸川コナン</span><br>
<span>世良は母親であるメアリーが少女化したのを目の当たりにした事からコナン＝工藤新一であることを確信しているが、その証拠は掴めていない。</span><br>
<span>NO.20 ◆毛利蘭×世良真純</span><br>
<span>帝丹高校のクラスメイト。</span><br>
<span>蘭は世良と赤井一家との関係性は知らない。</span><br>
<span>NO.19 ◆灰原哀×毛利蘭</span><br>
<span>蘭は灰原がAPTX4869で少女化していることを知らない。</span><br>
<span>灰原は新一と蘭の関係をずっと見守ってはいるが、彼女の本当の思いは…？</span><br>
<span>NO.18 ◆メアリー×灰原哀</span><br>
<span>お互いにその存在を知らない関係。</span><br>
<span>その容姿は似ているが、果たして―？</span><br>
<span>NO.17 ◆羽田秀吉×メアリー</span><br>
<span>秀吉は、母親・メアリーがイギリスから日本に帰ってきていることは知っているが、少女化していることは知らない。</span><br>
<span>メアリーは秀吉の棋士としての活躍を楽しみにしている。</span><br>
<span>NO.16 ◆沖矢昴×羽田秀吉</span><br>
<span>秀吉は、ある事件で兄が偽装死した事は聞かせられているが、沖矢昴という別人に変装していることを知らない…？</span><br>
<span>NO.15 ◆灰原哀×沖矢昴</span><br>
<span>灰原は黒ずくめの組織と同じ気配を持つ沖矢に怯えていたことも。</span><br>
<span>とあるきっかけから、沖矢＝諸星大（姉の元恋人）では？と勘繰るようになる。</span><br>
<span>NO.14 ◆世良真純×灰原哀</span><br>
<span>お互いに怪しい素性を持った人物だと勘繰っている…？</span><br>
<span>NO.13 ◆メアリー×世良真純</span><br>
<span>仮住まいのホテルで、密かに一緒に暮らしている。</span><br>
<span>「世良」はメアリーの旧姓である。</span><br>
<span>NO.12 ◆宮本由美×メアリー</span><br>
<span>会ったことはないが、由美はメアリーを秀吉の呑気な母だと思っている。</span><br>
<span>NO.11◆羽田秀吉×宮本由美</span><br>
<span>元恋人同士でなんやかんやあったが、今は元のサヤに納まっている。</span><br>
<span>NO.10 ◆赤井秀一×羽田秀吉</span><br>
<span>情報を“ほぼ”共有している兄弟。</span><br>
<span>兄弟専用のスマホを互いに持っている。</span><br>
<span>NO.9 ◆毛利蘭×赤井秀一</span><br>
<span>赤井は以前、泣いている蘭を見て「よく似た女を思い出した」と告げたことも。</span><br>
<span>その女とは灰原の姉の宮野明美の事である。</span><br>
<span>NO.8 ◆沖矢昴×毛利蘭</span><br>
<span>蘭は沖矢と初めて会った時に「初対面のはずなのに、初めて会った気がしない」と感じていた。</span><br>
<span>NO.7 ◆江戸川コナン×沖矢昴</span><br>
<span>コナンは沖矢の正体が赤井であることを知っており工藤新一の家に居候することを提案した。</span><br>
<span>NO.6 ◆灰原哀×江戸川コナン</span><br>
<span>APTX4869を飲み身体が縮んでしまった者同士、お互いの正体も知っており、信頼し合っている。</span><br>
<span>NO.5 ◆羽田秀吉×灰原哀</span><br>
<span>灰原は、秀吉と赤井一家の関係性までは知らないが、APTXを飲まされた人物リストの中にある「羽田浩司」が秀吉の義理の兄であることは知っている。</span><br>
<span>NO.4 ◆世良真純×羽田秀吉</span><br>
<span>お互いに連絡は取り合っているものの、世良は兄・秀吉がプロ棋士であることを知らない。</span><br>
<span>NO.3 ◆沖矢昴×世良真純</span><br>
<span>最新作「緋色の弾丸」では会ってはならないこの２人が直接拳を交えるシーンが実現する。</span><br>
<span>NO.2 ◆赤井秀一×沖矢昴沖矢の真の姿は赤井秀一であり、同一人物。</span><br>
<span>阿笠博士が造ったチョーカー型変声機で声を変えている。</span><br>
<span>NO.1 ◆江戸川コナン×赤井秀一コナンは赤井偽装死計画の立案者。</span><br>
<span>赤井もコナンの正体にほぼ気付いている。</span><br>
<span>互いを認め、信頼しあう関係。</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>总结起来就是</span><br>
<span>冲矢昴跟世良有打斗场面</span><br>
<span>赤井和秀吉互相之间有联系，还有专用手机，察觉到妹妹真纯跟老妈住在一起，预料到老妈缩水了</span><br>
<span>秀吉知道赤井假死，但他不知道冲矢昴就是赤井秀一，也不知道玛丽和柯南缩水了，认为柯南是个聪明的小孩</span><br>
<span>世良认为大哥死了，跟二哥互相之间有联系，却不知道二哥是职业棋士，确信柯南就是新一</span><br>
<span>玛丽以为大儿子死了，期待着二儿子作为职业棋士活跃，跟灰原互相不知道对方的存在，确信柯南就是新一</span><br>
<span>灰原对赤楼梦一无所知，但知道羽田浩司是秀吉的义兄，猜测冲矢昴是诸星大（不知道诸星大是赤井秀一）柯南知道秀吉是秀一的兄弟，确信玛丽是他们仨的老妈</span><br>
<span>我操青山刚昌到底对亲情有什么错误的理解（……）</span><br>
</p><p><b>缘一: </b><br>
<span>梦游君 发表于 2020-2-27 12:00</span><br>
<span>总结起来就是</span><br>
<span>冲矢昴跟世良有打斗场面</span><br>
<span>赤井和秀吉互相之间有联系，还有专用手机，察觉到妹妹真纯跟老妈住在 ...</span><br>
<span>灰原应该知道诸星大=赤井，列车篇她让基德和波本聊天时提到了波本是姐姐男朋友诸星大的对手，波本接着就说赤井是fbi……虽然不知道灰原有没有听到这句话但她应该是知道这个前提</span><br>
</p><p><b>xingenge: </b><br>
<span> 本帖最后由 xingenge 于 2020-2-28 09:44 编辑 </span><br>
<span>劇場版『名探偵コナン 緋色の弾丸』予告【4月17日(金)公開】</span><br>
<span>https://www.youtube.com/watch?v=1XWZQxH7MXM</span><br>
<span>https://v.youku.com/v_show/id_XNDU2NTQ2MjMzMg==.html</span><br>
<span>劇場版『名探偵コナン 緋色の弾丸』特報２【4月17日(金)公開】</span><br>
<span>https://www.youtube.com/watch?v=_6xYGJqULNY</span><br>
<span>https://v.youku.com/v_show/id_XNDU2NTQ1MjI4MA==.html</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>缘一 发表于 2020-2-28 08:33</span><br>
<span>灰原应该知道诸星大=赤井，列车篇她让基德和波本聊天时提到了波本是姐姐男朋友诸星大的对手，波本接着就 ...</span><br>
<span>这段确实很容易造成错觉。</span><br>
<span>一开始看到官方的说明的时候我也是懵逼的，因为这次官方说明是：</span><br>
<span>“灰原从某个契机(泡沫蒸汽香烟那话)起开始怀疑他是不是诸星大”</span><br>
<span>“灰原在赤井以诸星大的名义潜入黑衣组织时曾遇见过他”</span><br>
<span>但不少人的共识是，灰原应该知道冲矢昴=诸星大=赤井秀一。</span><br>
<span>然后我去查证了file 824(列车篇)</span><br>
<span>“你和我姐姐的恋人诸星大在组织是竞争对手…听姐姐说，你们似乎互相都很反感对方…”“是的，我看得没错，那男人是FBI的走狗…他背叛组织以后，据说是被杀了，可我怎么也不相信…于是我易容成他的样子，花了些时间来观察与他有关的周边人的反应…因此，我知道，那个男人，的确已经死了…”</span><br>
<span>朱蒂赏花那个案子和红与黑，柯南都跟她提起过FBI的赤井秀一，但是她没见过这个人。</span><br>
<span>也就是说她真的只知道冲矢昴=诸星大，诸星大是FBI，FBI还有个赤井秀一，但是她没有把诸星大=赤井秀一。</span><br>
<span>真实青山脑回路。</span><br>
</p><p><b>Yeaha123: </b><br>
<span>又多了个メアリー，不认识</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>Yeaha123 发表于 2020-2-28 12:18</span><br>
<span>又多了个メアリー，不认识</span><br>
<span>赤井老妈，灰原大姨妈，灰原现在照着她的样子长了</span><br>
</p><p><b>kabucai: </b><br>
<span>遥想当年，赤井秀一还只是个神秘而又有逼格的神**手（虽然满月正式出场就失误放走了贝姐）。</span><br>
<span>后来红黑系列献祭了FBI和CIA的全部智商换来了和柯南差不多的推理水准。</span><br>
<span>假死后天天开小号划水，亲人一个个冒出来，关系网可以连到交通部和长野县。</span><br>
<span>论作者如何因为过于喜欢一个角色而毁掉他的…</span><br>
<span>赤井带出来的新角色感觉一个比一个单薄，同样是强势御姐（大妈），领妹看着一副性冷淡让人毫无兴趣的样子，魅力比贝姐差远了…</span><br>
</p><p><b>Restina: </b><br>
<span>不带点主线莫得意思了</span><br>
</p><p><b>自主规制: </b><br>
<span>kabucai 发表于 2020-02-29 03:49:50</span><br>
<span>遥想当年，赤井秀一还只是个神秘而又有逼格的神**手（虽然满月正式出场就失误放走了贝姐）。</span><br>
<span>后来红黑系列 ...。和柯南差不多的推理水准在原作里就数一数二了，水平比柯南高的就他爹，平次爹，目测还有赤井爹；安室赤井都跟柯南推理同步的。</span><br>
<span>加的剧情有些累赘还能认同，不过本质还是73想完结小学馆不放只能拖戏了。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>自主规制: </b><br>
<span>预告里出现了世良踢破了冲矢昴的脸，赤井被妈打得不敢还手的镜头</span><br>
<span>应该会推进一些赤井家的剧情，比如玛丽少女化被赤井证实和世良确认冲矢昴=赤井</span><br>
<span>另外秀吉现在还不知道柯南是新一</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>kabucai: </b><br>
<span>自主规制 发表于 2020-2-29 08:12</span><br>
<span>。和柯南差不多的推理水准在原作里就数一数二了，水平比柯南高的就他爹，平次爹，目测还有赤井爹； ...</span><br>
<span>柯南那么多年靠着吸收日本警察的智商来维持高人一等的推理能力也就罢了。赤井秀一这是为了捧他直接把FBI CIA这些外挂势力全都写成智障了，很是膈应人… </span><br>
<span>顺便柯南爹还好，平次爹在唐红和哥美拉SP里已经被原创脚本写得智商全部掉光了… </span><br>
</p><p><b>神之叹息: </b><br>
<span>今年铁定破不了记录了，日本的疫情太凶了</span><br>
</p><p><b>kabucai: </b><br>
<span>听说最新漫画青山在主线画了很奇特的东西？讨论楼顶上来看看反应。</span><br>
<span>话说一直不追漫画的我看到最新一集动画的第一反应就是：青山已经懒到懒得掩饰一下自己的懒了。无论是动机背景里的死人还是突然冒出来被杀死的两个女警，人设都是用脚画的吧… 这些年这种难看的路人画风，跟主角群简直就是两个次元的人…</span><br>
</p><p><b>kobushi: </b><br>
<span>kabucai 发表于 2020-3-7 21:26</span><br>
<span>听说最新漫画青山在主线画了很奇特的东西？讨论楼顶上来看看反应。</span><br>
<span>话说一直不追漫画的我看到最新一集动画 ...</span><br>
<span>奇特的东西是指？指赤井妈回忆起 数月前 贝姐易容成赤井爸去见她然后喂了赤井妈A药变成了lolibba吗毕竟漫画主要目的是做映画广告，剧情大概接下来是漫画，赤井爹堂堂复活 tv，出声讲话 映画，露个小脸</span><br>
</p><p><b>kabucai: </b><br>
<span>kobushi 发表于 2020-3-7 22:02</span><br>
<span>奇特的东西是指？指赤井妈回忆起 数月前 贝姐易容成赤井爸去见她然后喂了赤井妈A药变成了lolibba吗</span><br>
<span>今天随便刷了下贴吧都在说嘴对嘴喂药… 不懂青山的口味，BBA百合？</span><br>
</p><p><b>先生空气: </b><br>
<span>贝姐不会喜欢女的吧</span><br>
</p><p><b>terminator1990: </b><br>
<span>嘴对嘴喂药这个我是真没想到73会画</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>kabucai: </b><br>
<span>论柯南系列到底能续命多久呢… 最近无聊做了一些前后对比，觉得大概从红黑系列开始老贼就不太想画了… 主要角色崩坏，人设严重偷懒，组织逼格下降，几乎都是从红黑以后开始的。</span><br>
<span>满月篇还属于藏着掖着的阶段，大家都看得挺满意。水无的出现开始要跟组织正面搞了，结果就是个又臭又长的红黑系列。以青山的水准来说，前期的偏喜剧单元侦探剧应该就是他的极限了，现在真的是拖一天是一天的节奏了…</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>看到消息说预售票好像延期发售了，会不会延期上映还不确定</span><br>
</p><p><b>野上由加奈: </b><br>
<span>这部干脆明年再上映吧，毕竟故事设定要搞奥运的</span><br>
</p><p><b>kabucai: </b><br>
<span>最近复习M14，细菌要来了不是带好口罩面具躲地下室而是纷纷驱车往城外跑… 这反应不太对吧ww</span><br>
</p><p><b>xingenge: </b><br>
<span>『名探偵コナン 緋色の弾丸』公開延期のお知らせ</span><br>
<span>この度、2020年4月17日（金）より公開を予定しておりました『名探偵コナン　緋色の弾丸』につきまして、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、公開日を延期することを決定いたしましたことお知らせいたします。　</span><br>
<span>作品の公開を楽しみにお待ち頂いていた皆様には誠に申し訳なく、心よりお詫び申し上げます。</span><br>
<span>尚、お買い上げ頂きました前売券につきましては、延期致しました後の公開でもご使用頂けますので、そのままお持ちください。</span><br>
<span>今後の公開予定につきましては、決定し次第、速やかに 『名探偵コナン 緋色の弾丸』公式ホームページにてお知らせいたします。</span><br>
<span>また、延期しております前売券の劇場窓口での発売につきましても、公開が決定し次第、公式ホームページにてお知らせいたします。</span><br>
<span>また、4月6日（月）に予定しておりました特別番組の配信は、見合わせていただくこととなりました。</span><br>
<span>事情ご賢察のうえ、何卒ご理解を賜りますようお願い申し上げます。</span><br>
<span>2020年4月3日</span><br>
<span>『名探偵コナン　緋色の弾丸』製作委員会</span><br>
<span>東宝株式会社</span><br>
</p><p><b>kobushi: </b><br>
<span>终于啊终于</span><br>
</p><p><b>土旦克007: </b><br>
<span>我现在觉得M24有可能直接延期到明年去了，直接跟奥运一起延期一年，反正主题也是奥运相关，雾</span><br>
<span>顺便说个和漫画相关的，漫画原作再开最快要到今年7月1日左右，跟剧场版延期关系甚大</span><br>
</p><p><b>倣立人: </b><br>
<span>土旦克007 发表于 2020-5-10 01:02</span><br>
<span>我现在觉得M24有可能直接延期到明年去了，直接跟奥运一起延期一年，反正主题也是奥运相关，雾</span><br>
<span>顺便 ...</span><br>
<span>柯南m24日本最晚今夏上映，已确定鬼灭日本今年10月，鬼灭台湾今年12月</span><br>
<span>同属东宝系剧场版如果延一个连锁反应都要延，现在看来延的差不多，海外都决定好了</span><br>
</p><p><b>castermoon: </b><br>
<span>夜星子 发表于 2019-11-28 23:43</span><br>
<span>咱能别整成奇幻动作大片了吗？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>不行，编剧导演水平就在那，你能指望一个普通的初中生会做高中的题目吗。</span><br>
</p><p><b>言嘉: </b><br>
<span>castermoon 发表于 2020-5-10 11:18</span><br>
<span>不行，编剧导演水平就在那，你能指望一个普通的初中生会做高中的题目吗。 ...</span><br>
<span>然而初中生编剧的票房都快百亿了而且一年比一年高</span><br>
</p><p><b>magicyang1991: </b><br>
<span>就kid黑鸡阿姆罗夏亚四个高人气角色轮着上呗</span><br>
<span>一二三四，二二三四</span><br>
<span>换个姿势，再来一次</span><br>
</p><p><b>magicyang1991: </b><br>
<span>kabucai 发表于 2020-3-8 15:02</span><br>
<span>论柯南系列到底能续命多久呢… 最近无聊做了一些前后对比，觉得大概从红黑系列开始老贼就不太想画了… 主要 ...</span><br>
<span>一切的崩坏都始于安室透因为人气太高被73洗白，导致双方实力对比严重不平衡。原本波本该干的活被迫让组织二把手的朗姆出来干，导致组织逼格进一步下降</span><br>
<span>本质来说是为了恰钱牺牲了作品</span><br>
</p><p><b>LLLLLuB: </b><br>
<span>希望能多点生草的动作戏吧，绀青各种生草看得真欢乐。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>castermoon: </b><br>
<span>言嘉 发表于 2020-5-21 15:20</span><br>
<span>然而初中生编剧的票房都快百亿了而且一年比一年高</span><br>
<span>票房等于水平？纯黑的噩梦的票房几乎是贝克街的亡灵的两倍哦，这两部什么差距需要我来提醒你吗？你把我整笑了。 </span><br>
</p><p><b>PKVSBOSS: </b><br>
<span>73说安室透是他刚画完就觉得很帅就决定洗白了，第二次出场就是给伊达扫墓，基本就能认为不是坏人了，那个时候还没到人气爆棚的时候，最多是认为能火，毕竟老高达厨了舍不得真黑阿姆罗，临时改设定的只有本名降谷零和古谷彻对应的</span><br>
</p><p><b>PKVSBOSS: </b><br>
<span>magicyang1991 发表于 2020-5-21 15:48</span><br>
<span>一切的崩坏都始于安室透因为人气太高被73洗白，导致双方实力对比严重不平衡。原本波本该干的活被迫让组织 ...</span><br>
<span>我觉得组织没逼格明显是73的套路有问题</span><br>
<span>贝姐出场-得到情报贝姐要出场-三选一</span><br>
<span>波本出场-不停让组织人员提到波本暗示出场-三选一</span><br>
<span>郎姆出场-得到情报老二郎姆要亲自出场了—查到和铺垫已久的羽田浩司有关—又又又是三选一</span><br>
<span>这么多年组织但凡出个重要人物都要三选一，描写黑衣组织的本来就没多少基本还全在猜人，可别说网上讨论柯南还真就吃这套，论证谁是黑比其他都来劲</span><br>
</p><p><b>爱护动物抓根宝: </b><br>
<span>castermoon 发表于 2020-5-21 17:55</span><br>
<span>票房等于水平？纯黑的噩梦的票房几乎是贝克街的亡灵的两倍哦，这两部什么差距需要我来提醒你吗？你把 ...</span><br>
<span>确实不等于，但这个事实的直接结果就是编剧宁愿让自己的水平保留在初中生层次啊。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 3, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>castermoon: </b><br>
<span> 本帖最后由 castermoon 于 2020-5-21 19:13 编辑 </span><br>
<span>爱护动物抓根宝 发表于 2020-5-21 18:56</span><br>
<span>确实不等于，但这个事实的直接结果就是编剧宁愿让自己的水平保留在初中生层次啊。</span><br>
<span>—— 来自 Xia ...</span><br>
<span>你也把我整笑了你不会以为现在的柯南票房更高是因为现在的柯南比以前更符合大众口味吧。能说出这种话，我甚至怀疑你很多以前剧场版都没看。你脑子里只有票房跟动画水平这两个变量吗？</span><br>
</p><p><b>magicyang1991: </b><br>
<span>PKVSBOSS 发表于 2020-5-21 18:52</span><br>
<span>我觉得组织没逼格明显是73的套路有问题</span><br>
<span>贝姐出场-得到情报贝姐要出场-三选一</span><br>
<span>波本出场-不停让组织人员提 ...</span><br>
<span>除了初期几十话手法不熟练各种套路都试一下，往后大多数的案件不都基本是三选一猜犯人？</span><br>
<span>主线来说组织的压迫感是雪莉篇到贝尔摩德篇越来越强，柯南和哀两个小孩被迫和拥有强大武力又有琴酒这种智囊的组织斗智斗力，帮手只有阿笠博士。爹妈远在国外，黑鸡不咋插手，对面一个身份不明的千面魔女就潜伏在身边随时掀了俩人的底牌，可以说每一天都战战兢兢。满月之夜前面靠黑鸡有希子帮忙和组织斗了个旗鼓相当，在小哀当猪队友形势被逆转的时候天降赤井秀一完成翻盘。情节那叫一个跌宕起伏酣畅淋漓。这时候红黑双方刚刚从黑方优势变成了均势，大家看的也刺激。</span><br>
<span>后边的主线是一次不如一次，每一个大篇章都是对红方的加强。基尔篇让红方多了个大卧底还让CIA下场，不过好歹有赤井秀一假死制造了不少悬念。波本篇最后三个波本候选人最后都证明是红方，让红方有了波本这个比基尔更强的卧底，还让日本公安厅下场。这时候已经是红强黑弱，组织的压迫感已经基本没有了。</span><br>
<span>现在这个朗姆篇让堂堂的组织二把手玩cosplay就为调查个工藤新一，干一个高级马仔的活。除了朗姆剩下两个候选人只怕都是红的，还让赤井家这个全员高战力的家族下场，还把MIX掺合进来。朗姆篇结束的时候红黑方的实力对比估计会更悬殊，到时候组织差不多就要成笑话了。</span><br>
</p><p><b>Aoi_: </b><br>
<span>柯南发展到现在的转折点还真是安室……带来了人气的正面效应，却也带来了剧情的崩盘，最关键的，波本一洗白，我不知道红黑折腾那一通送kir进去卧底到底为个啥，73自己还记得这号人吗？</span><br>
</p><p><b>zhwpjy: </b><br>
<span>该给琴酒混一点时髦值了 不然黑衣组织太废物了。 建议伏特加吊打京极真 毕竟这个人崩了也不会得罪腐女</span><br>
</p><p><b>PKVSBOSS: </b><br>
<span>magicyang1991 发表于 2020-5-21 19:11</span><br>
<span>除了初期几十话手法不熟练各种套路都试一下，往后大多数的案件不都基本是三选一猜犯人？</span><br>
<span>主线来说组织的 ...</span><br>
<span>我看73估计也快画不下去了，真想拖还能让红方内斗下去的，现在出除了赤楼梦那几个全都和优作这个天花板谈过了，只要别郎姆篇完了还又弄个boss其实也潜伏到身边了猜哪个才是乌丸扮的几年内应该得结束了</span><br>
</p><p><b>PKVSBOSS: </b><br>
<span>zhwpjy 发表于 2020-5-21 19:32</span><br>
<span>该给琴酒混一点时髦值了 不然黑衣组织太废物了。 建议伏特加吊打京极真 毕竟这个人崩了也不会得罪腐女 ...</span><br>
<span>琴酒说是也就组织内前10之一而已，加强琴酒还不如知道郎姆身份后让剩下的高级酒也都早点全出来算了。</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>Aoi_ 发表于 2020-5-21 19:24</span><br>
<span>柯南发展到现在的转折点还真是安室……带来了人气的正面效应，却也带来了剧情的崩盘，最关键的，波本一洗白 ...</span><br>
<span>如果要让某个红方人员在结局殉职掉，人气不高的kir是最有可能的选择</span><br>
</p><p><b>言嘉: </b><br>
<span> 本帖最后由 言嘉 于 2020-5-22 07:57 编辑 </span><br>
<span>castermoon 发表于 2020-5-21 17:55</span><br>
<span>票房等于水平？纯黑的噩梦的票房几乎是贝克街的亡灵的两倍哦，这两部什么差距需要我来提醒你吗？你把 ...</span><br>
<span>大众喜欢，你不喜欢，制片喜欢，你不喜欢，you suan lao ji</span><br>
<span>不然您出钱去资助73搞一部硬核推理？</span><br>
</p><p><b>言嘉: </b><br>
<span>castermoon 发表于 2020-5-21 19:11</span><br>
<span>你也把我整笑了你不会以为现在的柯南票房更高是因为现在的柯南比以前更符合大众口味吧。能说出这 ...</span><br>
<span>都2020年了真老害哪怕就偶尔看看漫画都知道现在追柯南的动力是啥</span><br>
<span>建议早日清醒不要做梦了</span><br>
<span>如果你还要扯票房和大众口味这些那就更没必要了</span><br>
<span>我怀疑你连基本常识都没有</span><br>
</p><p><b>jhjy217: </b><br>
<span>我觉得波本就不应该是红方</span><br>
<span>就是因为波本强行红方搞得现在还要硬加rum篇，但就算加上rum又怎么样，红方实力也太强了，根本不给组织活路</span><br>
<span>反之波本要是黑的话就还好，两边还能打得有来有回，波本对上赤井也正好两边抵消</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1868556[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>名侦探柯南 M24 绯色的弹丸 延期至2021年4月公开[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1868556-1-1.html</link>
      <description>名侦探柯南 M24 绯色的弹丸 4月17日公开&#13;

&#13;
M24
&#13;
2020/4/17
&#13;
『緋色の弾丸 』
&#13;
赤井秀一
&#13;
羽田秀吉
&#13;
世良真純
&#13;
瑪麗 ​​​​</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>xingenge: </b><br>
<span>名侦探柯南 M24 绯色的弹丸 4月17日公开</span><br>
<span>M24</span><br>
<span>2020/4/17</span><br>
<span>『緋色の弾丸 』</span><br>
<span>赤井秀一</span><br>
<span>羽田秀吉</span><br>
<span>世良真純</span><br>
<span>瑪麗 ​​​​</span><br>
</p><p><b>aaron17: </b><br>
<span>看來rum身份要解明了</span><br>
<span>— from Sony SOV40, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>夜星子: </b><br>
<span>咱能别整成奇幻动作大片了吗？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Airwolf: </b><br>
<span>不是剧场和主线没关系的吗</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus HD1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>空虚的祈祷: </b><br>
<span>安室透，京极真两神仙表演完了，这次轮到赤井表演了</span><br>
</p><p><b>zhouxin95: </b><br>
<span>柯南仿佛不是男主角的剧场版</span><br>
</p><p><b>天邪鬼: </b><br>
<span>这次是啥？赤井狙击日神仙？</span><br>
</p><p><b>毛头子: </b><br>
<span>看这阵容肯定是神魔大战，不用猜了，柯南同学在旁边负责踹陨石就行了。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Eugeo0: </b><br>
<span>我赌一个结尾又有柯南世良联手拯救小兰</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ANE-TL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>相原舞: </b><br>
<span>看样子这部估计又要加主线骗原著粉进影院了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>天之叢云: </b><br>
<span>快完结吧，我青春真的不多了</span><br>
</p><p><b>海伯利安: </b><br>
<span>这次要祸害哪个建筑呢</span><br>
</p><p><b>xingenge: </b><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/bcfcde0agy1g9emks4sxcj206z09q42x.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/large/bcfcde0agy1g9emks4sxcj206z09q42x.jpg"><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/bcfcde0agy1g9emh706xwj20n80xcqhg.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/large/bcfcde0agy1g9emh706xwj20n80xcqhg.jpg"><br>
</p><p><b>arthes: </b><br>
<span>绯色的弹丸 是要转型武侦了吗</span><br>
</p><p><b>royalblue1127: </b><br>
<span>赤井女孩表示非常开心</span><br>
</p><p><b>藤宫彩: </b><br>
<span>绯色的弹丸。。。屑里屑是你吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>RPG-7: </b><br>
<span>全家出动还行</span><br>
</p><p><b>reekilynn: </b><br>
<span>赤楼梦……</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1917, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>绯色系不都是主线大事件吗，当年赤井在漫画绯色篇里出来活跃到隐遁，卷卷信息爆炸</span><br>
</p><p><b>lance231726: </b><br>
<span>车神，斗神表演完了，现在有请枪神。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>纯黑——唐红——绀青——绯色</span><br>
<span>连续4部的标题是颜色了</span><br>
</p><p><b>shiwenbaobao: </b><br>
<span>什么时候能给工藤新一一个剧场版啊</span><br>
</p><p><b>Evspeed: </b><br>
<span>赤井这发型有鸭子内味儿了</span><br>
</p><p><b>紫苑寺友子: </b><br>
<span>啥时候再搞一次鲁邦vs柯南啊，那个真的好看</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>KDConan: </b><br>
<span>是什么给了你们有赤井一家就是主线的错觉</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>fzlong: </b><br>
<span>武侦没毛病</span><br>
</p><p><b>冷静一下: </b><br>
<span>世良的人气不高呀难得有个算半个主场的电影，虽然我是挺喜欢的</span><br>
</p><p><b>reekilynn: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-11-29 20:19</span><br>
<span>纯黑——唐红——绀青——绯色</span><br>
<span>连续4部的标题是颜色了</span><br>
<span>阿姆罗没排面的么，就这么被忽略了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1917, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>reekilynn 发表于 2019-11-30 08:46</span><br>
<span>阿姆罗没排面的么，就这么被忽略了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1917, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>唐红和绀青中间是零执。。。</span><br>
<span>昨天有点大脑短路了是最近五部里有四部颜色标题</span><br>
</p><p><b>kabucai: </b><br>
<span>柯南再磨主线剧情，cv要磨不起了。池田多年前配红黑还行，等到赤井复活以后的配音老了很多，中途还配了个10年前的赤井…</span><br>
<span>古谷彻的声音一直很年轻，但是我特别讨厌他的咬字方式…</span><br>
</p><p><b>xingenge: </b><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/bcfcde0agy1g9jfl76h3jj20u013se81.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/large/bcfcde0agy1g9jfl76h3jj20u013se81.jpg"><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/large/bcfcde0agy1g9jfl9q0dnj215l0u0kjl.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/large/bcfcde0agy1g9jfl9q0dnj215l0u0kjl.jpg"><br>
</p><p><b>Z-Saber: </b><br>
<span>标题的弹丸居然没有强行注音成バレット</span><br>
<span>回到了早期的正经日语标题</span><br>
</p><p><b>Gahara: </b><br>
<span>什么？绯弹！是准备引入武侦然后名正言顺的引入超能力了吗？</span><br>
</p><p><b>怪盗1412: </b><br>
<span> 本帖最后由 怪盗1412 于 2019-12-3 14:11 编辑 </span><br>
<span>真的，快完结吧，我真的不想再扮工藤了，再来万一小兰砸我手里甩不脱了可咋办，感觉越来越烫手了。。。</span><br>
</p><p><b>摘星者: </b><br>
<span>世哀对决到底什么时候啊！</span><br>
<span>搞快点行不行啊！！！</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>KIRI小威: </b><br>
<span>最近漫画频繁休刊到底是不是青山身体的原因啊</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>摘星者 发表于 2019-12-3 14:19</span><br>
<span>世哀对决到底什么时候啊！</span><br>
<span>搞快点行不行啊！！！</span><br>
<span>今年6月份黑漆雕盘那个系列（file 1036-1038）就是所谓的“世哀对决”，老贼在这个系列连载之前的2个月，对读者说世哀对决“可能有也可能没有”，果不其然：</span><br>
<span>世哀对决了吗，有，世良找上门了，甚至小哀拿她也没有办法，就是嬉皮笑脸黏着你能怎么办；</span><br>
<span>世哀对决了吗，没有，因为实际上是兄妹对决，赤井发出疑似骚扰发言被世良踹了屁股（没踹到）；</span><br>
<span>至于所谓的“不会为了恋爱之外的原因而对决”，青山吃书了</span><br>
</p><p><b>zxc4563982: </b><br>
<span>KIRI小威 发表于 2019-12-3 15:57</span><br>
<span>最近漫画频繁休刊到底是不是青山身体的原因啊</span><br>
<span>隔壁砍口垒开活动</span><br>
</p><p><b>摘星者: </b><br>
<span>梦游君 发表于 2019-12-04 12:42:54</span><br>
<span>今年6月份黑漆雕盘那个系列（file 1036-1038）就是所谓的“世哀对决”，老贼在这个系列连载之前的2个月， ...</span><br>
<span>青山老贼认真的</span><br>
<span>我真的想撒了他</span><br>
<span>本来还想借着世哀对决，再次把哀拉回主线，多点戏份</span><br>
<span>老贼这么搞，哀现在连工具人都全部上了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>VALKIRA: </b><br>
<span>这次要800里开外打爆谁的狗头</span><br>
</p><p><b>xingenge: </b><br>
<span>劇場版『名探偵コナン 緋色の弾丸』特報【2020年4月17日(金)公開】</span><br>
<span>https://www.youtube.com/watch?v=hDHbWOHxNGo</span><br>
<span>https://v.youku.com/v_show/id_XNDQ1ODUxNjY0OA==.html</span><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/large/0068TvVBgy1g9ll81ic2qj30hs0na0w3.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/large/0068TvVBgy1g9ll81ic2qj30hs0na0w3.jpg"><br>
</p><p><b>江戶川柯南: </b><br>
<span>摘星者 发表于 2019-12-3 14:19</span><br>
<span>世哀对决到底什么时候啊！</span><br>
<span>搞快点行不行啊！！！</span><br>
<span>漫画连载了，可以说已经结束了，之前什么恋爱都是喧头</span><br>
<span>实际也就那样。。。</span><br>
</p><p><b>江戶川柯南: </b><br>
<span>摘星者 发表于 2019-12-4 16:59</span><br>
<span>青山老贼认真的</span><br>
<span>我真的想撒了他</span><br>
<span>组织灰原跑主线在满月篇实际就结束了</span><br>
<span>后来组织跑主线的是朱蒂老师，然后交棒给了世良来跑黑组织主线</span><br>
<span>小兰倒是与黑组织主线一直沾边，随时可以根据情况乱入</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>摘星者 发表于 2019-12-4 16:59</span><br>
<span>青山老贼认真的</span><br>
<span>我真的想撒了他</span><br>
<span>请去队尾取号谢谢，哀粉已经从青山家排到小学馆门口啦！</span><br>
<span>不过这恐怕就是她结局活下来的代价吧…</span><br>
<span>M24倒不至于工具人了，看预告片跟大叔和兰在一起，跟着女主在一组待遇总不至于很差吧</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>江戶川柯南 发表于 2019-12-5 10:39</span><br>
<span>组织灰原跑主线在满月篇实际就结束了</span><br>
<span>后来组织跑主线的是朱蒂老师，然后交棒给了世良来跑黑组织主线</span><br>
<span>小兰 ...</span><br>
<span>不是满月，是列车。列车篇后灰原才开始急速工具人化的。</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>VALKIRA 发表于 2019-12-4 19:29</span><br>
<span>这次要800里开外打爆谁的狗头</span><br>
<span>700码，静野孔文的可以吗，我众筹一颗子弹</span><br>
</p><p><b>kobushi: </b><br>
<span>赤井家带哥都要出来晃了，天国的基尔（</span><br>
</p><p><b>terminator1990: </b><br>
<span>梦游君 发表于 2019-12-06 15:08:45</span><br>
<span>请去队尾取号谢谢，哀粉已经从青山家排到小学馆门口啦！</span><br>
<span>不过这恐怕就是她结局活下来的代价吧…</span><br>
<span>M24倒不 ...预告片里不是她和小兰还有一堆路人被麻翻在地的镜头么，怕是这次连工具人都当不成只能躺等萝莉控夏亚来拯救了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>terminator1990 发表于 2019-12-6 15:19</span><br>
<span>预告片里不是她和小兰还有一堆路人被麻翻在地的镜头么，怕是这次连工具人都当不成只能躺等萝莉控夏亚来拯救 ...</span><br>
<span>就是那个镜头，乐观地想，女主肯定要男主来救的对不对，那么鸭子A上来就对了啊</span><br>
</p><p><b>江戶川柯南: </b><br>
<span>梦游君 发表于 2019-12-6 15:09</span><br>
<span>不是满月，是列车。列车篇后灰原才开始急速工具人化的。</span><br>
<span>满月后就很工具人了，不是列车篇才开始的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1868556[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
