<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>又试着画了漫画，希望坛友提点意见</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>又试着画了漫画，希望坛友提点意见</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:53:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>又试着画了漫画，希望坛友提点意见[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1941231-1-1.html</link>
      <description>又试着画了漫画，希望坛友提点意见&#13;
 本帖最后由 突发性哮喘病患 于 2020-6-12 16:05 编辑 

没才能的我又准备投稿了，希望大家提一些修改意见。
&#13;
顺便问一下现在那些平台收黑白漫画呢……【不是看不起彩色，是请不起助手】</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>yanjin: </b><br>
<span>牧濑紅莉栖 发表于 2020-6-13 11:24</span><br>
<span>那人看个乐可以，但是当不了参考，因为他那是单行本的日式分镜连载法，还有就是一个作品都没有的人自称职 ...</span><br>
<span>但楼主不就是日式么 从第一个格子的方向是右边就看得出来</span><br>
</p><p><b>xiaojve: </b><br>
<span>分镜引导可以改善下，连续好几张图角色都是一个视线方向就难受了。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>adromuse: </b><br>
<span>漫画圈最近环境不太好，原创黑白基本没有投稿与连载环境，建议先找工作养活自己，业余画漫画。</span><br>
<span>如果很头铁想进漫画圈，有些工作室会发一些分镜、精草、勾线的外包，速度够快的话是够温饱并且能磨练画技的。</span><br>
</p><p><b>牧濑紅莉栖: </b><br>
<span>yanjin 发表于 2020-6-13 14:01</span><br>
<span>但楼主不就是日式么 从第一个格子的方向是右边就看得出来</span><br>
<span>楼主的目标是在国内网站连载，走日式很难行得通</span><br>
</p><p><b>CrayS1: </b><br>
<span>基本功还是可以的 加油啊。</span><br>
</p><p><b>Racyjackman: </b><br>
<span>我个人觉得“毕竟死人是不懂爱的”，以及男主角判断出女性角色是“精灵”那一段台词，和故事里正在发生的事情太不搭调了。把男主角做思考状的正脸放在正中，所有对当下事情的判断用白字在黑色背景下以关键词的形式表象出来，然后下一格放上和男主角正脸对应的女主角的正脸，“白痴，快跑”用白色的文字在黑色背景下表现出来。这样我觉得会好一点。“毕竟死人是不懂爱的”我觉得来的有些莫名其妙，感觉和上下文有些衔接不上</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2020-6-13 17:02 编辑 </span><br>
<span>yanjin 发表于 2020-6-12 16:05</span><br>
<span>推荐你去看B站的ksr桑的漫画分镜课堂 干货多很直白易懂 你的问题能解决</span><br>
<span>不建议看他的视频学习，他更多的是在表演，改初学者的漫画做表演，而不是教你怎么画漫画，而且他用夸张的肢体语言都在引导观众看他而不是在漫画的细节上。</span><br>
<span>他也说了“用自己风格帮你改漫画”，他改的很多都把原来漫画想表现的东西改了，比起干货更多是娱乐性。</span><br>
</p><p><b>华安9527: </b><br>
<span>画的真好啊赵老师</span><br>
</p><p><b>ulir: </b><br>
<span>楼主看日漫的那些镜头控制的书更有用吧，在微博搜搜资料可能更有用</span><br>
<span>还有个是很难看出你的“一页”在哪里，没有衔接，不是说一定要按照标准日漫那样留白，但每一格都画得很漫是挺窒息的，加上本来图就很大了，每一格的信息面积都差不多都看得很吃力</span><br>
<span>分镜基本还能看懂，反正这个可以慢慢来，不过掉头和抓起头扔出去那两张俯角就别用了，会很难看懂要表达的内容</span><br>
</p><p><b>wbtsy: </b><br>
<span> 本帖最后由 wbtsy 于 2020-6-13 19:21 编辑 </span><br>
<span>风格可以，分镜还大约能懂。</span><br>
<span>镜头和分格不太行。很多地方很含糊，使用的目的不太明确。比如最后一页是黑底，有什么特别的意义吗，就是为了最后的标题的风格化吗？会对阅读和理解造成障碍。再比如第二页女主全身像是朝向右边，而男主头是在左下角，站位也是在左边，根本无法形成位置关系的暗示和引导，会造成困惑。</span><br>
<span>不过这些其实都还可以比较容易地提高，毕竟都是一些通用的技巧。</span><br>
<span>最大的问题是，</span><br>
<span>文案和设计真的不行，读到一半就不想继续读了。这个要提高需要一定的写作积累。比如“人，为了爱而活，为了爱而行动，我也要为了爱而战斗”。说实话感觉就像是在堆砌字，因为根本就没有形成并列关系（甚至有点病句），和画面也没有什么联系。而且用的是方框，暗示是旁白。但是女生下一页马上又可以接上话，说明男主也把这些话完整地说了出来。但是为了爱而战斗，又很难和之后男主的表白做直接的联系。需要玩家脑袋里转：“男主为了爱而战斗，男主又要告白，所以对男主来说，告白就是一种战斗”。上面这些逻辑很难在没什么内容的几个格子的时间里捋顺。</span><br>
<span>而且那个“我对你”的日文文法，上面也有网友提过了。类似的还有“这是即时犯的杀人事件”那句话的表达方式也没在中文里见到过。“即时犯的”这个定语联系上下文，很增加阅读的难度。</span><br>
<span>男主看到小爱死掉，到看到精灵，然后突然脱线地思索，最后反应过来。可以理解要表达的搞笑效果。但是这个过程居然分了好几页，有点太长了，导致男主的人物设定有点撕裂。</span><br>
<span>分镜、对话泡、视线引导，这些都好练，是属于技术上的要素。但是人物设计和文案，这个要锻炼就要花很多力气。漫画的画面语言和文字语言同等重要，别忽视另一边哦。</span><br>
</p><p><b>不是很懂二次元: </b><br>
<span> 本帖最后由 不是很懂二次元 于 2020-6-13 21:10 编辑 </span><br>
<span>之前好像看过楼主好几个帖子了？我感觉叙事还是有进步了，场景和角色的关系交代相比之前好了不少，但还是不够直观清晰。楼里的回复了很多，我就说点创作过程中要抓的重点吧。</span><br>
<span>你还是尽量控制画面的信息吧，宁可空着也不要乱填。然后在这之上让你的画面一眼就能看清楚发生了什么（除了那些要刻意隐藏的部分）</span><br>
<span>在这种模式下创作，本身也会暴露你自身的很多问题，不要去掩盖和逃避这些短板，去攻克它们，漫画自然会好很多。</span><br>
<span>该画大场景交代角色位置关系的地方，我觉得你都有点逃避，用一些遮挡和斜着的镜头去避免出现人物站在地面的样子，或者干脆只画速度线和让角色浮在框格外，我猜可能是你画不太好，但宁可画个很别扭的上去也不能不画。</span><br>
<span>总之就是尽量不要让你的技术限制你的表达，虽然表达必然被技术限制，但是你可以试着勇敢的展示自己的不足，来成全你的表达。</span><br>
<span>一点想法，不一定对。</span><br>
</p><p><b>beflyer: </b><br>
<span>想投哪里？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>amulelernen: </b><br>
<span>B站不是有个up，kris桑，做了很多期的改漫画活动么？感觉改的还蛮不错的，可以让他看看</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1941231[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>又试着画了漫画，希望坛友提点意见[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1941231-1-1.html</link>
      <description>又试着画了漫画，希望坛友提点意见&#13;
 本帖最后由 突发性哮喘病患 于 2020-6-12 16:05 编辑 

没才能的我又准备投稿了，希望大家提一些修改意见。
&#13;
顺便问一下现在那些平台收黑白漫画呢……【不是看不起彩色，是请不起助手】</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>突发性哮喘病患: </b><br>
<span>又试着画了漫画，希望坛友提点意见</span><br>
<span> 本帖最后由 突发性哮喘病患 于 2020-6-12 16:05 编辑 </span><br>
<span>没才能的我又准备投稿了，希望大家提一些修改意见。</span><br>
<span>顺便问一下现在那些平台收黑白漫画呢……【不是看不起彩色，是请不起助手】</span><br>
</p><p><b>AZHT: </b><br>
<span>断头是不是给个单页大特写好一点？如果没有审核的问题的话</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>突发性哮喘病患: </b><br>
<span>AZHT 发表于 2020-6-12 11:04</span><br>
<span>断头是不是给个单页大特写好一点？如果没有审核的问题的话</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>我有考虑过单独画一个切头的大格子，等我都画画来试下效果吧</span><br>
</p><p><b>吉黑尽阵: </b><br>
<span>吉：现在纸媒杂志不行了吧？投稿不如发微博之类的？</span><br>
</p><p><b>cgzzjb: </b><br>
<span>挺好</span><br>
</p><p><b>鋼島刃織: </b><br>
<span>抱歉，本帖要求阅读权限高于40才能浏览</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>中村隆太郎: </b><br>
<span> 本帖最后由 中村隆太郎 于 2020-6-12 11:32 编辑 </span><br>
<span>画风和完成度都很好，加油</span><br>
</p><p><b>漆黑蛀牙: </b><br>
<span>群友牛逼啊</span><br>
</p><p><b>naigo: </b><br>
<span>国内平台都是全彩+条漫了吧。</span><br>
</p><p><b>爱吃冻鳗的猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 爱吃冻鳗的猫 于 2020-6-12 11:55 编辑 </span><br>
<span>这是第一话。。。。吗？你想讲一个什么故事，最好开头表达的明确一点，有冲击性一点。。整体看下来意义不明，就第一话而言emmmm，而且国内这审查环境，这种内容好像也不太合适。</span><br>
<span>可以看一下荒木漫画术，坛友又不是啥专业人士也给不了啥意见。</span><br>
<span>下面是一些作品的第一话前几页，你感受一下？</span><br>
</p><p><b>盗圣白静婷: </b><br>
<span>同上面所说，第一话如果是这些内容的话，有些不明所以，某种程度上吸引了一些眼球，但吸引后还是不明所以</span><br>
<span>看起来你画的是热血战斗漫，那么建议使用诸如倒叙、回忆杀之类的手法来展现当前第一话这些内容，而你的第一话应该是表现热血战斗（和谁战斗，为了什么战斗，在哪里战斗，如何战斗），把括号里的问题在第一话中尽情揭示一下，塑造一个初步的世界观比较好</span><br>
</p><p><b>NolloN: </b><br>
<span>切头</span><br>
<img src="https://p.sda1.dev/0/31a1f74c3ada946e8face83a8b429c17/IMG_3DB59FEB7BFB89A608FA9B62A1F8C687.jpeg" title="https://p.sda1.dev/0/31a1f74c3ada946e8face83a8b429c17/IMG_3DB59FEB7BFB89A608FA9B62A1F8C687.jpeg"><br>
<img src="https://p.sda1.dev/0/f4f2d8c35babf79ba7adde2e919fbe17/IMG_6DED804F243638AD2C816CADEF3A6488.jpeg" title="https://p.sda1.dev/0/f4f2d8c35babf79ba7adde2e919fbe17/IMG_6DED804F243638AD2C816CADEF3A6488.jpeg"><br>
<img src="https://p.sda1.dev/0/5e5e5810d047beb4ed5b1fe1729370b9/IMG_821306CFE5E8CA91F5991A7540B185F9.jpeg" title="https://p.sda1.dev/0/5e5e5810d047beb4ed5b1fe1729370b9/IMG_821306CFE5E8CA91F5991A7540B185F9.jpeg"><br>
<span>—— 来自 vivo Y83, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>这个分镜实在看不下去……</span><br>
<span>楼主可能更适合插画。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>the.x: </b><br>
<span>分镜 故事有提升空间画面完成度进步明显</span><br>
</p><p><b>leitingkai: </b><br>
<span>分镜很不连贯，同页的姑且不提，跨页的分镜给人一种少看一页的感觉</span><br>
</p><p><b>NolloN: </b><br>
<span>切头.........https://p.sda1.dev/0/f6ba79a7332624728ab1e2d637e3db77/IMG_F1BB2F5627BCECC5D7BA51E6CBC98174.jpeghttps://p.sda1.dev/0/a20d099e77d3d00cdaa15b4c396e0947/IMG_B90F327F5773BB86B174EDD781B760CC.jpeghttps://p.sda1.dev/0/4a836f5a5ac0e926cd017a5136fab410/IMG_D002ABF103901566E3C470FCBB5A0EB5.jpeghttps://p.sda1.dev/0/0ba1e8994dae8e5a05b8689e97229c34/IMG_E0DF8A3DCC315C23CF9BB18E8ABA8152.jpeg</span><br>
<span>—— 來自 vivo Y83, Android 8.1.0上的 S1Next-鵝版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>NolloN: </b><br>
<span>国漫崛起，同志们要努力啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>记忆消失: </b><br>
<span>不懂什么大道理，不过我没看懂。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span>其实我没看懂，但感觉画本身更熟练了</span><br>
</p><p><b>KDConan: </b><br>
<span>画真不错，镜头感也有，不过确实看不懂，是不是表达逻辑上应该浅显一点</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2020-6-12 12:50 编辑 </span><br>
<span>本来想提点意见，结果下面都在说不行，lz有点惨啊。</span><br>
<span>我觉得lz想画一个超**的pv式的序章，但脑子里酷炫的玩意一点没表现出来，别人看不懂，也不酷炫。</span><br>
<span>先用最普通的正反打把内容讲清楚了再搞酷炫的去试。</span><br>
</p><p><b>突发性哮喘病患: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2020-6-12 12:47</span><br>
<span>本来想提点意见，结果下面都在说不行，lz有点惨啊。</span><br>
<span>我觉得lz想画一个超**的pv式的序章，脑子里酷炫的玩意 ...</span><br>
<span>不，大家的意见都很受用，我对着重的几个点已经开始修改了</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>看到坛友画的以为是国漫下意识从左往右，到第二页才发现不对</span><br>
<span>画工很扎实，但是画了什么真的没看懂。镜头可以画远一点，起码能看到腰，有几页看上去全是头……有点像玩第三人称视角的游戏拉得太近导致看不清发生什么情况</span><br>
</p><p><b>the.x: </b><br>
<span>突发性哮喘病患 发表于 2020-6-12 12:49</span><br>
<span>不，大家的意见都很受用，我对着重的几个点已经开始修改了</span><br>
<span>故事也是同理 想一个有趣的微创新的点 做好扎实起承转合叙事和人物塑造 是第一位 而不是上来就搞酷炫</span><br>
</p><p><b>iahaa: </b><br>
<span>因为我没看懂，没看出来情节上想要吸引人的点在哪，也不知道这是一个完整的短篇，还是只是第1话</span><br>
<span>所以对于一些更重要的，表达不明确，衔接不明确，现在没办法给出具体的建设性的意见，只能说一些明显有的小问题</span><br>
<span>不是万不得已，不要在1部漫画里台词同时用横排字和竖排字</span><br>
<span>因为绝大多数人看漫画都是顺着字看的，所以例如第一格画面深处的小人，如果它很重要需要被看到，可以把它画的更突出，或者把台词放到它旁边</span><br>
<span>不要滥用漫符 例如第1、2页的问号，表达靠画面就够了，漫符更多是为了气氛</span><br>
<span>同理斜边，第3页的斜边是要表达什么呢</span><br>
<span>跨格全身的布置，第2页的全身对排版造成了无限大的伤害，第6页的全身让节奏停顿了，压迫感被消解了很多</span><br>
<span>投稿的问题，我们是只收彩条了，所以没办法帮什么忙ORZ</span><br>
<span>腾讯和b漫应该都收黑白页吧，不是特别了解</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>突发性哮喘病患 发表于 2020-6-12 12:49</span><br>
<span>不，大家的意见都很受用，我对着重的几个点已经开始修改了</span><br>
<span>底层的东西也不是说改就能改的，我的建议很简单，上面那点内容，尽量精简，不要多做演出，还没到时候，没效果还分散注意。</span><br>
<span>告白→砍头→被追→插胸</span><br>
<span>四个部分，先把重点放四部分上，然后这四个部分里再找个重点。告白被砍头的jump scare？还是世界的异常，还是某个角色。决定好多画这个重点里的重点，其他就精简。</span><br>
</p><p><b>leitingkai: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2020-6-12 12:47</span><br>
<span>本来想提点意见，结果下面都在说不行，lz有点惨啊。</span><br>
<span>我觉得lz想画一个超**的pv式的序章，但脑子里酷炫的玩 ...</span><br>
<span>是这样，这个漫画刚开始把镜头给了二楼走廊的旁观女，在大剑女出来后下一个镜头也不是被砍头的女的而是二楼走廊被砍断腿的旁观女。</span><br>
<span>我能感觉到楼主的这个分镜思路，但是楼主的分镜功力不够表现这种程度的分镜，上面这个我是看了第二遍才get到的。因为旁观女虽然在第一页作为引入占了大部分镜头但是很快读者的视点就转移到了男主和被告白女身上，被告白女被砍头后读者的关注点再次变化，对旁观女这种角色的印象几乎消失了，这时插入旁观女的分镜只会加大理解难度</span><br>
<span>优化的方法有两个一个是让旁观女更加鲜明，比如男主告白这段频繁用二楼走廊的视点分镜，这个方法实行过于困难，我觉得楼主是办不到的。还有一个方法就是最单纯的“加过度格”，只需要一个让视点自然从庭院转到二楼走廊的中间分镜就能让这个分镜自然许多（如果表达有困难就加多个）</span><br>
<span>造成这个结果还有一个原因是前面被告白女被砍头的分镜很不连贯对读者理解造成难度，比如男主瞳孔出现头被砍掉的影像那格分镜和上面那格男主握着手的分镜缺少过度。如果这之间能再插一格分镜就会好得多，比如说男主的表情变化或者脸上被溅到血。</span><br>
<span>楼主有很多高大上的镜头想法，其实我还觉得挺厉害的，但是可惜这些大多都没有表现出来，楼主有分镜的想法没有实现的功力。虽然大多数都可以通过补充增加分镜的方法来解决，但是我觉得以楼主的分镜水平还是不要尝试太过复杂的分镜，简单直叙比较好。</span><br>
<span>比如说男主拍膝盖那页和上下全部不连贯，上一页的视点是男主的脸，下一页的视点是男主的手。如果在上一页和这页间插入男主羞涩低头看腿的镜头，在这页和下页间的第一格补充上男主的表情侧面而不是单纯画手，再转入手的镜头（可能有点难表达），就会好很多。但是比起这样复杂地加入镜头，不如直接删了这页或者干脆把这页改成拍脸摇头都好很多。</span><br>
<span>我觉得作者尝试普通的分镜是没有问题的，无奈想法太多想尝试高大上的分镜</span><br>
</p><p><b>h1r0: </b><br>
<span>感觉看过的不知名的黑白国漫很多都有这通病，就是在画画，不是在讲故事</span><br>
<span>开篇的叙事，我觉得韩国那些toptoon条漫其实做的比较有套路，虽然都是垃圾故事但是能清晰表达主角是谁，主角的问题是什么，展开得很自然，用的画面也不算多</span><br>
</p><p><b>牧濑紅莉栖: </b><br>
<span> 本帖最后由 牧濑紅莉栖 于 2020-6-12 13:22 编辑 </span><br>
<span>画工没问题，LZ上传的这一部分应该是类似序章的漫画吧，正式连载这么开头应该不太对劲的吗，LZ可能要注意一些地方，当然只是个人看法。</span><br>
<span>比如连载的平台的页面设置，现在大部分连载平台都是单页翻页类的，就是说和一般的传统日漫考虑分镜的时候会有一些区别，有些场合读一页跟读两页给人的感官是有区别的。比如第二页的那个妹子，两页的情况下可能不是很怪，但是单页的情况就觉得那个妹子的全身头直接顶出去了，显得有些怪异。</span><br>
<span>然后第三页男主大喊为爱战斗的场景我有点没看懂跟第二页和第四页的联系，意思是男主当着妹子面大喊之后握住了妹子的手？第七页的男主发呆两个重复镜头显得也有些多余，如果是为了表达男主状况外应该有更好的手法。</span><br>
<span>不过S1的大部分人都是被日漫惯坏了的一代人，要求高也在所难免，LZ的画风在国漫作者中算好的，不过并不是有好画风就能火，要吸引现在国漫的受众还是挺难的，我觉得在画面上简明易懂一点也不是坏事。</span><br>
</p><p><b>leitingkai: </b><br>
<span>顺带一提国漫的受众大多也不习惯复杂的分镜，哪怕你的分镜表达功力有大师水平，一些分镜优秀的漫画底下也有看不懂这样的评论，比如电锯人。所以与其研究怎么画好特别的分镜不如就画普通的分镜，很多国漫的分镜都普通得不能再普通，包括那些特别火的。当然我说是彩漫，国漫主流就是彩漫，日式画法和黑白不吃香的</span><br>
</p><p><b>牧濑紅莉栖: </b><br>
<span>leitingkai 发表于 2020-6-12 13:21</span><br>
<span>顺带一提国漫的受众大多也不习惯复杂的分镜，哪怕你的分镜表达功力有大师水平，一些分镜优秀的漫画底下也有 ...</span><br>
<span>对的，国漫受众对分镜的要求不是很高。</span><br>
</p><p><b>leitingkai: </b><br>
<span>牧濑紅莉栖 发表于 2020-6-12 13:19</span><br>
<span>画工没问题，LZ上传的这一部分应该是类似序章的漫画吧，正式连载这么开头应该不太对劲的吗，LZ可能要注意一 ...</span><br>
<span>这不能怪s1用户被日漫惯坏，楼主这分镜想表达的明显的日漫风，换日漫看的少的只会更加看不懂楼主画的是啥。国漫大多都是画的非常单纯的，可以说他们分镜烂但绝对是个人都可以看懂。</span><br>
<span>与其说s1用户被日漫惯坏不如说国漫用户被国漫惯坏，让国漫用户看日漫哪怕是分镜很强的漫画，只要不是直叙分镜就会看不懂。楼主这种s1用户都看不懂的，国漫用户根本遭不住</span><br>
</p><p><b>突发性哮喘病患: </b><br>
<span>牧濑紅莉栖 发表于 2020-6-12 13:19</span><br>
<span>画工没问题，LZ上传的这一部分应该是类似序章的漫画吧，正式连载这么开头应该不太对劲的吗，LZ可能要注意一 ...</span><br>
<span>是类似序章一类的，我是这样的想法，不过问题还是很多，现在吸收坛友意见正在改一下。</span><br>
</p><p><b>突发性哮喘病患: </b><br>
<span>leitingkai 发表于 2020-6-12 13:15</span><br>
<span>是这样，这个漫画刚开始把镜头给了二楼走廊的旁观女，在大剑女出来后下一个镜头也不是被砍头的女的而是二 ...</span><br>
<span>谢谢坛友，修改建议不错，给了我启发，我准备改一下</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2020-6-12 19:58 编辑 </span><br>
<span>突发性哮喘病患 发表于 2020-6-12 12:49</span><br>
<span>不，大家的意见都很受用，我对着重的几个点已经开始修改了</span><br>
<span>给你改了个例子，意思到了就行，直接进到你的重点，别的东西后面讲。</span><br>
<span>如果你不要2页进到后面精灵出场，加的内容不能超过你想表达的重点的部分。</span><br>
<span>补充一点，如果你想表达超越日常，那就加入足量的学校日常，那最后飞头和精灵出现才有反差。</span><br>
<span>我改的这个就是放弃日常，直接进后面精灵或后面插胸，到正剧里去。</span><br>
</p><p><b>pharma: </b><br>
<span>据我的了解，纯黑白恐怕只能去有妖气试试了，但是就算能在有妖气过了签约，有妖气现在能给的稿酬也相当低。</span><br>
<span>dmzj倒是可以随便发，基本没审核，不过当然也不会有任何稿费。</span><br>
<span>如果上一小部分色的话也许可以试试b漫，看看有没有编辑愿意谈谈。</span><br>
<span>其他的腾讯或者快看或者爱奇艺漫画基本不可能</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>感觉台词像是汉化组翻译的日漫，建议更口语化一些，最典型的就是前面那个“我对你……”，中文语境下哪有这么告白的</span><br>
</p><p><b>所在彼方: </b><br>
<span>完成度很高啊</span><br>
</p><p><b>糖太白: </b><br>
<span>看到“我对你——”就喷了，想当年江南也让阿苏勒对羽然说“我对你……”，你们受日式腔调荼毒的人都会变成这么样子吗？一直以来我都搞不懂在中文语境下这三个字后面到底要接什么？</span><br>
</p><p><b>冰箱研会长: </b><br>
<span>实话实说扔头那里我反应了一下才看明白...</span><br>
</p><p><b>悲铃空幻: </b><br>
<span>画工不错但是没看懂内容，感觉格子的连贯性低了一点</span><br>
</p><p><b>yanjin: </b><br>
<span>画功很强了 这点就不用担心了 </span><br>
<span>第五页：说实话第一次看的时候 我以为是男主把小爱用力甩到地上还边说着什么【我对你】 差点当成渣男了</span><br>
<span>断头的感觉不清晰 必须跨页最好有空气刀啥的特效 你现在的版本根本不像是被断头了 反倒像是头没接好</span><br>
<span>看样子你是在按日式漫画的实体书在参考 在实体漫画第五页正好是从右边到左边 完整的连续 是最适合做跨页的地方 读者无聊的翻下去之后突然蹦出个断头的跨页 挺震撼和激起人兴趣</span><br>
<span>第六页建议改动作 没有那种刚用完剑重新放下的感觉 剑没有血迹就多加点空气刃的特效 不是有什么剑气伤人么 就按那个来</span><br>
<span>第十一页男主【我不要杀我】建议做成单独一页 虽然在你这个作者脑中的构想和我可能很不同 这两个人物的第一次相遇后包含了很多心理活动和背景故事 但化为漫画首先就得人来个全景 周围的环境做阴暗点 女人物脸上蒙阴影 不露眼 往恐怖的方向走 接下一页节奏要快 要乌云突然散开的感觉 以女人物胯下的摄像机视角看到的男主全身或者</span><br>
<span>全景图都可以</span><br>
</p><p><b>yanjin: </b><br>
<span>yidon6</span><br>
<span>推荐你去看B站的ksr桑的漫画分镜课堂 干货多很直白易懂 你的问题能解决</span><br>
</p><p><b>absaki: </b><br>
<span>背景的画工真的不错</span><br>
<span>楼主加油</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>蛋炒蜂窝煤: </b><br>
<span> 本帖最后由 蛋炒蜂窝煤 于 2020-6-12 16:51 编辑 </span><br>
<span>第一页跟第二页之间的衔接没做好，观感上有跳跃，至少眼镜女看向男主的视线没给我引到男主那边</span><br>
<span>后面男主眼睛倒影出女方的头没了，还加了好多速度线。按我的理解这么多速度线，那整个头移动的速度应该很快，所以头应该飞了出去，但是下一个镜头只把头画在了原地，这里是不是矛盾了。</span><br>
</p><p><b>moudianzi: </b><br>
<span> 本帖最后由 moudianzi 于 2020-6-12 17:13 编辑 </span><br>
<span>画的基本功还可以，但分镜不太连贯，有点难读，看了两三遍的时候觉得开头几页里，是不是用了插叙之类的手法，但却依然觉得怎么读都不太顺，特别是第一二页里的男主独白与那个断头女小爱的对白之间的莫名其妙衔接处理。而在接下来的第三、第四页之间似乎又跳跃了一次</span><br>
<span>另外，就是这第一页的这些独白框我认为要调一下，既然是日式的排版和对话框风格（纵排从右往左），就不要在第一页连续给3个横排的框（横排从左往右读），可能会影响读者的阅读判断以及看第二页时的感受的。日式排版里会放这种从左往右的文本框的情况是很少的，除了个别给予信息用的说明性文本（例如一笔带过的人名、地名、备注信息）、某句单独占用一个分镜格且用了大字号的关键语句、又或者某些确实横着放的话，反而会让这页分镜读着更舒服、更顺眼的情况之外（但即便然此，往往也会避免连续给多个横框的情况出现，因为这会误导阅读习惯）</span><br>
<span>可以考虑弄成左右交替摆放的3个竖框试试效果，又或者整合一下</span><br>
<span>其他方面感觉也有很多可以微调的点，来让阅读节奏更自然。例如那个男主思考当前发生什么，然后忽然被打断说句“小爱你在说什么”，然后再切给小爱的头画面和她的对白这里，完全可以试着在男主两个对话框中间位置多插入一个外来对话框“快。。。”，从而让男主思考被打断的状态切换显得更自然流畅一些</span><br>
<span>LZ可以试着多给一些认识的人读读看，详细地收集一下各部分的阅读体验反馈，有助于找到很多可能“怪怪”的地方</span><br>
</p><p><b>蛋炒蜂窝煤: </b><br>
<span>对，第三四页的衔接问题出现在第三页最后男主是直挺着的姿势，这姿势接不上第四页开头男主手握上掉头女的手的动作</span><br>
<span>另外第三第四页还蛮怪的，男主告白的时候完全没出现被告白的女方正面，还花了一页的大半篇幅去画男主手的握法，这是在突出男主有多认真告白吗？还是为了突出掉头女再出现的时候已经掉头的突兀感，无论哪种，花两页去准备有点过于繁琐了</span><br>
</p><p><b>feisuoying: </b><br>
<span>觉得画的好。。但是我最开始以为LZ是打乱顺序发的其中的几张。。。。。结果发现原来不是。。。就真看不懂。。</span><br>
</p><p><b>牧濑紅莉栖: </b><br>
<span>yanjin 发表于 2020-6-12 16:05</span><br>
<span>推荐你去看B站的ksr桑的漫画分镜课堂 干货多很直白易懂 你的问题能解决</span><br>
<span>那人看个乐可以，但是当不了参考，因为他那是单行本的日式分镜连载法，还有就是一个作品都没有的人自称职业漫画家也是很奇怪了。</span><br>
</p><p><b>八神: </b><br>
<span>还行啊，就是看画的人物所有人都是只有一个角度，不知道你意识到没有</span><br>
<span>不过画技多画总能提高的，相干这行可以投稿试试</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1941231[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
