<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>水浒武松十回应该就是一个正直热血青年如何黑化堕落过程</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>水浒武松十回应该就是一个正直热血青年如何黑化堕落过程</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:59:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>水浒武松十回应该就是一个正直热血青年如何黑化堕落过程[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1856624-1-1.html</link>
      <description>水浒武松十回应该就是一个正直热血青年如何黑化堕落过程&#13;
虎扑上看到讨论武松的帖子
&#13;
https://m.hupu.com/bbs/29127958.html
&#13;
里面这个评论写的很好
&#13;
血溅鸳鸯楼是武松黑化的最后一步。
&#13;
在柴进处出场的武松勇则勇矣，却不是江湖人士：逃走在柴进庄上只因酒后打昏了一个人，而且原文“只一拳”也说明仅仅是失手而已。
&#13;
打虎以后这位热血青年终于靠唯一的特长：一双拳头走上了主流成功道路。有地位、有家人、办事得力上司赏识，结果呢？一趟出差，哥哥没了。
&#13;
第一时间就起了疑心的武松滥杀无辜了吗？没有，他选择了相信官府，结果官府让他失望了。
&#13;
然后武松做了什么？自己调查。遗骨、银子、口供，我替你把工作做了，我就求你给个公道好不好？依然没有。
&#13;
无路可走的武松选择了以死抗争：手刃了奸夫淫妇，请邻居作证，然后投官自首。那一刻的武松选择了“一刀一剐”。讽刺的是让他走投无路的官场反过来保护他了。反正金主西门庆已死，不如轻判了武松换个好名声。但那个时候，曾经的热血青年的三观已经毁了。他只求一死：估计刺激管营打他杀威棒，抱着“死也做个饱鬼”的心态大吃大喝。结果他还是没死成，因为权贵需要他这个打手。
&#13;
在张都监那里他得到了短暂的温暖，人生似乎重新回到正途，还有许以玉兰的婚约。然而这点幻梦马上被打得粉碎，正是玉兰的一句“贼人往那里去了”，他又重新回到了地狱里。
&#13;
血溅鸳鸯楼是武松第一次开始草菅人命：天理、法律、道德，他笃信过，甚至想拿自己的命维护过。结果呢？天没有收他，是人逼得他活不下去，至少不能堂堂正正活下去。从此，他只剩下手中的钢刀，也只相信手中的钢刀了。
&#13;
武松的黑化，就是一次彻彻底底的逼良为娼的过程。从鸳鸯楼走出来的武松，再也不是景阳冈上的顶天立地的热血青年了。作为人的武松已死，剩下的只是作为魔王的武松。他不是嗜杀，他只是再也不在乎了。 
&#13;
--------------------------------------------------------------------
&#13;
再想到后期武松一个打虎英雄醉酒打条狗结果自己掉水里成落水狗根本就是赤裸裸的讽刺啊</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>spoony: </b><br>
<span>实际上我觉得水浒这部书最大的意义就在于此 同样是土匪 宋江投了政府 就成了正面人物 方腊反政府就是反面人物 这件事规模太大 高高在上 不容易具体分析 所以很多人认不清其本质 那么水浒的作者就用一些接地气的例子来类比 这就是江湖义气 同样是杀人狂强奸犯 讲义气就是兄弟 不讲义气就要千刀万剐 就是这么一个简单的逻辑 再用一个宋江把忠义这两个字联系在一起 这就很容易看清了</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>我要写个惨字 发表于 2019-8-29 14:32</span><br>
<span>不能这么说吧，武松并不是逐步黑化，提着西门庆脑袋时彻底转变的。从他回来得知哥哥死，到官老爷不给他伸冤 ...</span><br>
<span>还是有个过程的，或者说幻想一点一点破灭。</span><br>
<span>武松从押解他的公差都不愿意害到鸳鸯楼滥杀无辜，杀人者武松再也不是英雄，只是一个“好汉”了。</span><br>
<span>这个么么黑的社会不需要英雄。</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>spoony 发表于 2019-8-29 15:07</span><br>
<span>江湖第一道德指标是义气 就是你对我好我就对你好</span><br>
<span>张青夫妇杀人再多 跟武松没有直接关系 但是张青对武松 ...</span><br>
<span>记得看过几个纪录片，讲洪门啊袍哥啊这类组织的。</span><br>
<span>讲到“地震南岗一派溪山千古秀，门朝大海三河合水万年流”之类的切口，然后有段资料就是两香港老头表演，一边摆架势，一边对切口。但是现场其实没什么人看得懂了。</span><br>
<span>最后问老头，对完切口是不是就可以说是双方就是自己人了。老头很现实的说，不是的。其实只是摆后台攀关系，让对方不要动手。全都摆完了关系也说明白了，对方就是要动手，那还是没辙~</span><br>
</p><p><b>jy000129: </b><br>
<span>无敌可爱猫 发表于 2019-8-29 14:19</span><br>
<span>景阳冈打虎，怒杀潘金莲，斗杀西门庆，醉打蒋门神，大闹飞云浦，血溅鸳鸯楼，除恶蜈蚣岭</span><br>
<span>试想如果武 ...</span><br>
<span>不要只限二次元，三次元武二郎也是屌爆的，读水浒的谁不喜欢武松</span><br>
</p><p><b>spoony: </b><br>
<span>曰高亮平 发表于 2019-8-29 15:30</span><br>
<span>记得看过几个纪录片，讲洪门啊袍哥啊这类组织的。</span><br>
<span>讲到“地震南岗一派溪山千古秀，门朝大海三河合水万年 ...</span><br>
<span>洪门啊袍哥啊这些都是很晚的了</span><br>
<span>规矩首先是从人情中来 大家都讲这个情 就变成了规矩 规矩讲的人越多 地位高的人会强制向地位低的人推广 就会变得越来越严格 最后就超出了人情的范畴 变成了形而上的死规矩 </span><br>
<span>水浒那个年代早多了 水浒故事的那个年代就更早了 那时江湖规矩还是人情为主</span><br>
<span>水浒里面违反了江湖规矩 也不会有人来追杀 顶多是吃江湖上好汉们耻笑罢了</span><br>
</p><p><b>新的未读消息: </b><br>
<span>每次讨论这个我就想说，水浒里唯一的完美好人只有开局的王进。</span><br>
<span>同样是八十万禁军教头，同样是得罪高俅。这哥们一看到高俅得势就马上安排跑路，跑路也是投奔边军而不是半路因为史太公愿意供奉他就留下来。</span><br>
<span>你再看看林冲，发配的路上就卖了自己的兄弟鲁智深，到了草料厂又卖了自己以前救过的李小二。林冲从来就不是一个正儿八经的好人。</span><br>
<span>武松鲁智深之流都有和黑恶势力同流合污的经历，算不上好人了。</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>mintpie 发表于 2019-8-29 14:35</span><br>
<span>总结一下本楼的思路：</span><br>
<span>1. 江湖好汉不能用普通人的思维去理解，江湖好汉手上有普通人的人命是正常的。</span><br>
<span>2. 武 ...</span><br>
<span>月球有水浒的人物吗？</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>spoony 发表于 2019-8-29 15:39</span><br>
<span>洪门啊袍哥啊这些都是很晚的了</span><br>
<span>规矩首先是从人情中来 大家都讲这个情 就变成了规矩 规矩讲的人越多 地位 ...</span><br>
<span>这个跟早晚其实关系不大~</span><br>
<span>我想说的是，中国长期就是人情社会。武松给张青面子，不等于违反原则。</span><br>
<span>相反有些看起来很“原则”的事情，说干你还是要干你。</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>武松杀王道人也还是热血汉子啊，又不是无缘无故拿人试刀</span><br>
<span>一个先生，搂着妇人，在那窗前看月戏笑。武行者看了，怒从心上起，恶向胆边生：“这是山间林下，出家人却做这等勾当！”</span><br>
<span>硬要说的话，应该算是奸夫淫妇ptsd吧</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>spinkoeco 发表于 2019-8-29 15:47</span><br>
<span>武松杀王道人也还是热血汉子啊，又不是无缘无故拿人试刀</span><br>
<span>硬要说的话，应该算是奸夫淫妇ptsd吧</span><br>
<span>没看过原著吗？ </span><br>
<span>开门就砍了一个道童。</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>wuxan94 发表于 2019-8-29 14:23</span><br>
<span>纳尼？不是吴承恩么～</span><br>
<span>你不知道吴承恩合著这个概念算是主流学术界的共识吗？</span><br>
<span>还去嘲别人…</span><br>
</p><p><b>ebox: </b><br>
<span>泉玲奈 发表于 2019-8-29 14:43</span><br>
<span>明日慢慢凑的三二十人，一齐好过冈子。</span><br>
<span>现在能在虎山还原这个过程吗?</span><br>
<span>明慢慢凑的三二十人游客，到动物园 ...</span><br>
<span>那岗上就一条老虎，你凑二三十人老虎看了也发怵。虎园里多少条老虎？凑二三十人可能还不够吃</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BKL-AL20, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ebox: </b><br>
<span>曰高亮平 发表于 2019-8-29 15:30</span><br>
<span>记得看过几个纪录片，讲洪门啊袍哥啊这类组织的。</span><br>
<span>讲到“地震南岗一派溪山千古秀，门朝大海三河合水万年 ...</span><br>
<span>求一下那部纪录片？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BKL-AL20, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>漆黑之花: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2019-8-29 15:44</span><br>
<span>月球有水浒的人物吗？</span><br>
<span>有燕青</span><br>
</p><p><b>河水: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-8-29 12:34</span><br>
<span>水浒不是蒲松龄写的吗</span><br>
<span>都不沾边，是兰陵笑笑生啦</span><br>
</p><p><b>月熊: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-08-29 12:37:29</span><br>
<span>武松出家跟鲁智深还不一样，他是当了行者游僧，相当于遁了，别人想找还没地方找 ...？武松后半辈子一直在六合寺出家啊，哪来的行者游僧</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span> 本帖最后由 泉玲奈 于 2019-8-29 17:10 编辑 </span><br>
<span>ebox 发表于 2019-8-29 16:19</span><br>
<span>那岗上就一条老虎，你凑二三十人老虎看了也发怵。虎园里多少条老虎？凑二三十人可能还不够吃</span><br>
<span>—— 来自...</span><br>
<span>啊..欠考虑,没说清楚了</span><br>
<span>如果现在就一条老虎</span><br>
<span>那么凑二三十人</span><br>
<span>老虎看着也发怵吗?</span><br>
<span>要带刀具投石吗?还是赤手空拳就可以吓老虎</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>不想用头这个单位....</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>泉玲奈 发表于 2019-8-29 17:07</span><br>
<span>啊..欠考虑,没说清楚了</span><br>
<span>如果现在就一条老虎</span><br>
<span>那么凑二三十人</span><br>
<span>捕食者和抢劫犯一样，都是看对面数量多就会谨慎行事的。</span><br>
<span>另外多凑点人一起组团过去，就跟二战大西洋航线组建大护航编队一样，从概率上也能降低遭遇老虎的比例。</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>月熊 发表于 2019-8-29 17:02</span><br>
<span>？武松后半辈子一直在六合寺出家啊，哪来的行者游僧</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>你这是打完方腊洗白了坐班入寺，要不然行者武松怎么来的</span><br>
</p><p><b>redfea2: </b><br>
<span>按照水浒里的常用解释就是天罡不能用常理来揣测</span><br>
</p><p><b>食猫鱼: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2019-8-29 11:56</span><br>
<span>所以说水浒传不是武侠，超越了武侠。</span><br>
<span>不如说任武侠千般机巧，终是难追水浒</span><br>
</p><p><b>s3081260: </b><br>
<span>泉玲奈 发表于 2019-8-29 17:07</span><br>
<span>啊..欠考虑,没说清楚了</span><br>
<span>如果现在就一条老虎</span><br>
<span>那么凑二三十人</span><br>
<span>我觉得你凑二三十人，就算老虎冲出来那也吃一个人就饱了，你只有很小的概率被吃嘛</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1911A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>lnfc0218: </b><br>
<span>八路八路 发表于 2019-8-29 14:03</span><br>
<span>在家乡就把人打死了哪里正直，怕吃官司躲人家柴大官人家一年多，宋江把炭不小心弄武松身上还要打宋江，路过 ...</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/328677502/answer/715853103</span><br>
<span>有什么事情在古代干是不犯法的但是在现代是犯法的呢？现代有什么事情在古代干是犯法的呢？</span><br>
<span>买卖人口，贩卖**，打死老虎，18岁以下就结婚，嫖娼，纳妾。</span><br>
</p><p><b>米缸: </b><br>
<span>曰高亮平 发表于 2019-8-29 15:30</span><br>
<span>记得看过几个纪录片，讲洪门啊袍哥啊这类组织的。</span><br>
<span>讲到“地震南岗一派溪山千古秀，门朝大海三河合水万年 ...</span><br>
<span>地震南岗？哈尔滨人瑟瑟发抖。</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel XL, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-8-29 17:38</span><br>
<span>你这是打完方腊洗白了坐班入寺，要不然行者武松怎么来的</span><br>
<span>血溅鸳鸯楼之后就是行者了，当时是假扮的，所以是行者武松</span><br>
</p><p><b>朱卉菲: </b><br>
<span>分析不错</span><br>
</p><p><b>CherubimH: </b><br>
<span>不知道是不是记错了，武松的故事本身就是一个缝合怪，是拿几个其他好汉的事迹的话本给拼凑起来的</span><br>
</p><p><b>月熊: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-08-29 17:38:27</span><br>
<span>你这是打完方腊洗白了坐班入寺，要不然行者武松怎么来的武松从张青家出来没两天就被孔家兄弟逮住，和宋江住了段时间就直接去二龙山了，也不存在找不到的问题呀</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>s3081260 发表于 2019-8-29 17:55</span><br>
<span>我觉得你凑二三十人，就算老虎冲出来那也吃一个人就饱了，你只有很小的概率被吃嘛</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1911 ...</span><br>
<span>原来如此....有29/30的概率生还</span><br>
<span>随着人数的增加被害这个概率>>>>>0</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 无敌可爱猫 于 2019-8-29 18:49 编辑 </span><br>
<span>CherubimH 发表于 2019-8-29 18:33</span><br>
<span>不知道是不是记错了，武松的故事本身就是一个缝合怪，是拿几个其他好汉的事迹的话本给拼凑起来的 ...</span><br>
<span>缝合怪我记得是林冲，林冲的原型是身份差距比较大的人物，大到张叔夜，小到民间常见的被戴绿帽的普通男子</span><br>
<span>所以很多人解读水壶都觉得林冲这个人物过于矛盾和憋屈又有大侠风范，又有小市井男人的委屈，又仗义，又隐忍，</span><br>
<span>武松的话《临安县志》、《西湖大观》、《杭州府志》、《浙江通志》等史籍中都有原型</span><br>
<span>而武松其他故事采用的原型也多数是一些仗义人士，身份差距不大人物平衡感比较强</span><br>
<span>最冤枉的是李逵，民间故事里的李逵故事多数都是个仗义的好人，很像张飞，水壶里变成了个笨蛋杀人魔</span><br>
</p><p><b>朱卉菲: </b><br>
<span>无敌可爱猫 发表于 2019-8-29 13:55</span><br>
<span>那仁兄怎么看原谅了赵敏的无忌，还有和一群江湖人士称兄道弟的令狐冲，黄蓉随便割人耳朵，</span><br>
<span>武侠小 ...</span><br>
<span>黄蓉割耳朵是哪个章节？</span><br>
<span>想不起来了</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>朱卉菲 发表于 2019-08-29 19:22:14</span><br>
<span>黄蓉割耳朵是哪个章节？</span><br>
<span>想不起来了黄蓉一不做、二不休，拔出峨嵋钢刺，弯下腰去，嗤的一声，便将她左耳割了下来。那胖妇人登时满脸鲜血，杀猪似的大叫起来。</span><br>
<span>后面还割了这个妇女的鼻子</span><br>
<span>不过金庸对黄蓉的描写灵感来自白玉堂，白玉堂也割过耳朵</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>illusiome 发表于 2019-8-29 16:10</span><br>
<span>你不知道吴承恩合著这个概念算是主流学术界的共识吗？</span><br>
<span>还去嘲别人…</span><br>
<span>网到一个老实人……</span><br>
</p><p><b>Demi.Albertini: </b><br>
<span>新的未读消息 发表于 2019-8-29 15:43</span><br>
<span>每次讨论这个我就想说，水浒里唯一的完美好人只有开局的王进。</span><br>
<span>同样是八十万禁军教头，同样是得罪 ...</span><br>
<span>从王进是可以看出水浒整篇故事是有一个美化各个人物的过程的。王进是一个从历史上化用进来的人物，他本身就是延安人。如果这么一来，王进就变成了携母私自逃回家乡，档次一下就下去了很多。所以水浒里忽略了他的出身，把他塑造成奉母投边，这样人物形象就高大了很多。同样的情况在水浒里有很多很多，比如史进的出身，宋江杀惜的原因，包括插入武松打虎，都是为了将人物进一步美化。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1856624[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>水浒武松十回应该就是一个正直热血青年如何黑化堕落过程[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1856624-1-1.html</link>
      <description>水浒武松十回应该就是一个正直热血青年如何黑化堕落过程&#13;
虎扑上看到讨论武松的帖子
&#13;
https://m.hupu.com/bbs/29127958.html
&#13;
里面这个评论写的很好
&#13;
血溅鸳鸯楼是武松黑化的最后一步。
&#13;
在柴进处出场的武松勇则勇矣，却不是江湖人士：逃走在柴进庄上只因酒后打昏了一个人，而且原文“只一拳”也说明仅仅是失手而已。
&#13;
打虎以后这位热血青年终于靠唯一的特长：一双拳头走上了主流成功道路。有地位、有家人、办事得力上司赏识，结果呢？一趟出差，哥哥没了。
&#13;
第一时间就起了疑心的武松滥杀无辜了吗？没有，他选择了相信官府，结果官府让他失望了。
&#13;
然后武松做了什么？自己调查。遗骨、银子、口供，我替你把工作做了，我就求你给个公道好不好？依然没有。
&#13;
无路可走的武松选择了以死抗争：手刃了奸夫淫妇，请邻居作证，然后投官自首。那一刻的武松选择了“一刀一剐”。讽刺的是让他走投无路的官场反过来保护他了。反正金主西门庆已死，不如轻判了武松换个好名声。但那个时候，曾经的热血青年的三观已经毁了。他只求一死：估计刺激管营打他杀威棒，抱着“死也做个饱鬼”的心态大吃大喝。结果他还是没死成，因为权贵需要他这个打手。
&#13;
在张都监那里他得到了短暂的温暖，人生似乎重新回到正途，还有许以玉兰的婚约。然而这点幻梦马上被打得粉碎，正是玉兰的一句“贼人往那里去了”，他又重新回到了地狱里。
&#13;
血溅鸳鸯楼是武松第一次开始草菅人命：天理、法律、道德，他笃信过，甚至想拿自己的命维护过。结果呢？天没有收他，是人逼得他活不下去，至少不能堂堂正正活下去。从此，他只剩下手中的钢刀，也只相信手中的钢刀了。
&#13;
武松的黑化，就是一次彻彻底底的逼良为娼的过程。从鸳鸯楼走出来的武松，再也不是景阳冈上的顶天立地的热血青年了。作为人的武松已死，剩下的只是作为魔王的武松。他不是嗜杀，他只是再也不在乎了。 
&#13;
--------------------------------------------------------------------
&#13;
再想到后期武松一个打虎英雄醉酒打条狗结果自己掉水里成落水狗根本就是赤裸裸的讽刺啊</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>svmkty: </b><br>
<span>水浒武松十回应该就是一个正直热血青年如何黑化堕落过程</span><br>
<span>虎扑上看到讨论武松的帖子</span><br>
<span>https://m.hupu.com/bbs/29127958.html</span><br>
<span>里面这个评论写的很好</span><br>
<span>血溅鸳鸯楼是武松黑化的最后一步。</span><br>
<span>在柴进处出场的武松勇则勇矣，却不是江湖人士：逃走在柴进庄上只因酒后打昏了一个人，而且原文“只一拳”也说明仅仅是失手而已。</span><br>
<span>打虎以后这位热血青年终于靠唯一的特长：一双拳头走上了主流成功道路。有地位、有家人、办事得力上司赏识，结果呢？一趟出差，哥哥没了。</span><br>
<span>第一时间就起了疑心的武松滥杀无辜了吗？没有，他选择了相信官府，结果官府让他失望了。</span><br>
<span>然后武松做了什么？自己调查。遗骨、银子、口供，我替你把工作做了，我就求你给个公道好不好？依然没有。</span><br>
<span>无路可走的武松选择了以死抗争：手刃了奸夫淫妇，请邻居作证，然后投官自首。那一刻的武松选择了“一刀一剐”。讽刺的是让他走投无路的官场反过来保护他了。反正金主西门庆已死，不如轻判了武松换个好名声。但那个时候，曾经的热血青年的三观已经毁了。他只求一死：估计刺激管营打他杀威棒，抱着“死也做个饱鬼”的心态大吃大喝。结果他还是没死成，因为权贵需要他这个打手。</span><br>
<span>在张都监那里他得到了短暂的温暖，人生似乎重新回到正途，还有许以玉兰的婚约。然而这点幻梦马上被打得粉碎，正是玉兰的一句“贼人往那里去了”，他又重新回到了地狱里。</span><br>
<span>血溅鸳鸯楼是武松第一次开始草菅人命：天理、法律、道德，他笃信过，甚至想拿自己的命维护过。结果呢？天没有收他，是人逼得他活不下去，至少不能堂堂正正活下去。从此，他只剩下手中的钢刀，也只相信手中的钢刀了。</span><br>
<span>武松的黑化，就是一次彻彻底底的逼良为娼的过程。从鸳鸯楼走出来的武松，再也不是景阳冈上的顶天立地的热血青年了。作为人的武松已死，剩下的只是作为魔王的武松。他不是嗜杀，他只是再也不在乎了。 </span><br>
<span>--------------------------------------------------------------------</span><br>
<span>再想到后期武松一个打虎英雄醉酒打条狗结果自己掉水里成落水狗根本就是赤裸裸的讽刺啊</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>所以评水浒里最多的一个词就是逼上梁山，而且重点就是那个逼字</span><br>
</p><p><b>ayeah: </b><br>
<span>初更时分，“武行者立在岭头上看时，见月从东边上来，照得岭上草木生辉。”</span><br>
<span>　　《水浒传》当中，这一场景最令我印象深刻，它是一幅充满象征意义的画面，正是以蜈蚣岭为界，武松的人生前后截然不同，他在一个全然陌生的地方，抛掉从前的幻想与原则，成为一名真正的江湖人。</span><br>
<span>　　水浒诸好汉的形象与性格，大都出场即定型，从头至尾极少变化，唯有武松是个另类，有一个清晰可辨的转变过程，依稀就是一名从小痴迷蛊惑仔电影、对江湖充满热情的青年，守在江湖的门口却不被允许进入，最终发现一切皆虚，唯有手中的刀最为真实，于是将规矩踩在脚下，反而一步迈进了江湖的中心。</span><br>
<span>　　三次杀人，解释了一切。</span><br>
<span>　　初时的武松，一心想成为江湖人，可惜递上的却是一份不光彩的履历：他在家乡打伤了人，以为对方死了，结果那人只是昏迷，过后又活过来。</span><br>
<span>　　武松随口将这件事说给宋江，想必也随口说给了柴进庄上诸人，全然不知这会给自己的名声带来多大的负面影响，柴进以孟尝君自居，所救助的人越是犯法横行，越显得他仗义疏财，杀人的武松与打架的武松，在他眼里是截然不同的两类人。</span><br>
<span>　　柴大官人的眼光，就是江湖的眼光。</span><br>
<span>　　声名显赫者如宋江，初出江湖时尚且要将“杀阎婆惜”一事挂在嘴上，直到江州题了反诗，才算有了更光辉的履历，武松误以为自己杀人，怎能不惹人耻笑？</span><br>
<span>　　柴进对武松先恭后倨，其实与武二郎的“气性刚”无关，他的庄上惯常接纳亡命之徒，武松绝不是最刚烈者，他输在事迹上，比如投名状，别人送上一颗乃至数颗人头，他却只有将人打昏的一拳，差别相当于会捕猎的狼与发疯咬人的狗。</span><br>
<span>　　“身躯凛凛，相貌堂堂”的武松对“狼”的江湖一心向望。</span><br>
<span>　　跟所有江湖人一样，他喜欢吹牛，在众口相传的世界里，这是必须的基本素质之一，好比现在的网络名人，哪怕花钱买，也得存几个能逗人会心一笑的段子。</span><br>
<span>　　他也知道自己的事迹不佳，所以初见宋江时才会说“只一拳打得那厮昏沉”，想象武二郎当时的样子，脑子里得存着三五好友酒桌比斗的场景，“只一拳”就是他最值得炫耀的本事了，在正常的世界里，这足以使他鹤立鸡群，在江湖，不过是笑柄。</span><br>
<span>　　宋江比柴进有眼力，看出武松是真正的江湖人，是石头包裹的璞玉，他的热情接纳、十里相送，在这块石头上凿出了第一个孔眼。</span><br>
<span>　　武松希望融入江湖，但他也是普通人，遵守社会中的一般准则，所以，他的第一次杀人是为兄报仇。</span><br>
<span>　　同样是杀“淫嫂”的情节，武松的手段与另一位梁山好汉石秀几乎处处相反。</span><br>
<span>　　武松要证据，这证据是给街坊、给官方、给天下人看的，所以他要仔细探访，甚至一件小事也要人证物证俱全。石秀也要证据，却只是给义兄杨雄一个人看，潘公待他不薄，石秀从未想过要给这老儿一个交待。</span><br>
<span>　　武松要当众杀人，遍邀左邻右舍，不准不来，然后他记下口供，拔出刀来，“只一剜”，取出潘金莲心肝五脏，祭奠亡兄，然后又一刀割下妇人头，接着又去酒楼杀西门庆。石秀与杨雄将潘巧云与丫环骗到荒山野岭，暗中杀人，并无他人得见。</span><br>
<span>　　武松杀过人自来见官，石秀、杨雄望后山逃亡，径投梁山泊。</span><br>
<span>　　此时的武松，与真正的江湖人天差地别，最重要的一条就是他守法。</span><br>
<span>　　武松守法，而且知恩图报，知县让他当都头，他不能甩手就走，石秀对潘公毫无交待，更不在乎官府的看法，潘巧云死后，地方官只能猜测真相，就连不愿落草的杨志，丢了生辰纲也是甩手就跑，没回去向恩主说个明白。</span><br>
<span>　　武松主动提供了一切证据，事情在这里发生了有趣的转变，即使放在现在，仍有极深的教育意义。</span><br>
<span>　　武松的拿出的证据是“错误”的。</span><br>
<span>　　法律中的正义与普通人的想象有很大区别，武松执行了普通人的正义，杀死淫嫂与奸夫，除了西门庆的家人，满县称赞，但是在法律上，即使有一百个理由，主动杀人也是重罪。</span><br>
<span>　　知县是个懂法的人，与手下小吏将武松送上的供词稍作修改，于是主动杀人变成了争执中不慎杀人，带有正当防卫的性质。</span><br>
<span>　　守法却不会利用法律，向望江湖却不懂江湖规则，这时的武松就是如此尴尬，他第一次杀人，得来的名声仍然不如此前的打虎，十字坡张青听得姓名，问的是“莫不是景阳岗打虎的武都头？”</span><br>
<span>　　因此，发配孟州的路上，张青、孙二娘劝武松落草是不可能成功的，武松尚且记挂着两名押解公人的好处，这样的人如何混得了江湖？</span><br>
<span>　　在这种情况下，武松与张青喝酒时的场面不免有些喜感，书中写“两个又说些江湖上好汉的勾当，却是杀人放火的事”，关键是武松一样不沾，他杀嫂也不是江湖手段，却与真正的江湖人张青说得兴高采烈。</span><br>
<span>　　两个公人听到这些话，吓得呆住了，只是下拜，武松劝慰道：“我等江湖上好汉们说话，你休要吃惊，我们并不肯害为善的人。”</span><br>
<span>　　哈哈，每次读到这一段文字，我都忍不住要笑，此时的武松何其形象、何其真实、何其可爱？</span><br>
<span>　　也算在江湖上混迹过的人，武松还是显得那么稚嫩，张青刚刚说过孙二娘不分青红皂白地下**杀人，武松却说“我们并不肯害为善的人”，夫妻二人听在耳中该是何等心情？</span><br>
<span>　　武松终于能与江湖人搭上话了，但他还是未得其门而入。</span><br>
<span>　　孟州牢营里，施恩拉拢武松这一段文字，必须与柴进庄上宋江的行为对比着观看，才有大意思。</span><br>
<span>　　论江湖手段，施恩也是个愣头青，手段笨拙得像是初经云雨的青涩少年。</span><br>
<span>　　送饭人已经将事情从头到尾备说一遍，连主人姓施名恩人称“金眼彪”都透露了，末了却说“小管营吩咐小人道：‘休要说知备细’。”施恩之猴急心态跃然纸上。</span><br>
<span>　　回过头再看宋江，喝酒、赠银、送行，无一刻倦怠、无一字相求，却将武松的心牢牢拢住。</span><br>
<span>　　施恩是管营公子，放在如今算是不大不小的官二代，没多少江湖经验，做人不说，尤其不会说话，先是让仆人透露实情，接着又故作矜持，求人帮忙，却说让他“将息三五个月”，这话在武松听来，无异于怀疑自己的本事，当然很不顺耳。</span><br>
<span>　　等到施恩同意武松举石墩证明实力，两人的交情也就止于此了，金眼彪只是一个小混混，成不了宋江，甚至当不得张青。</span><br>
<span>　　书中着力描写施恩之愣，最明显也是最有趣的对比发生父子之间。</span><br>
<span>　　说起快活林的生意，施恩极为直白，“小弟一者倚仗随身本事，二者捉着营里有八九十个弃命囚徒，去那里开着一个酒肉店，都分与众店家和赌坊、兑坊里，但有过路**之人到那里时，先要来参见小弟，然后许她去趁食……月终也有三二百两银子寻觅。”</span><br>
<span>　　这一番话格调极低，尽是**、银子的事，那一句“营里弃命囚徒”，在武松听来必定更为刺耳，原来施恩根本没将他当成江湖好汉看待。</span><br>
<span>　　都说官场也是江湖，老管营一开口就与儿子有云泥之别，说起同样的生意，老管营道：“愚男原在快活林中做些买卖，非为贪财好利，实是壮观孟州，增添豪杰气象。”</span><br>
<span>　　“壮观孟州增添豪杰气象”，将一件肮脏生意说得如此大气磅礴，老管营证明，官场才是更高级的江湖，宋江当小吏无所作为，在江湖中却混得风生水起，就是因为他那一套笼络人心的本事，放在官场里实在不值一提。</span><br>
<span>　　读懂这两番话的区别，差不多也就能看透一多半的日报文章了。</span><br>
<span>　　武松要去醉打蒋门神，这一回他没有杀人，其实连打人也不是重点，他隐约明白了江湖中名声的重要，他要扬名，所以一路喝酒，一路无所谓，非要将施恩等人镇住不可。</span><br>
<span>　　武松还是没有领悟行走江湖的窍门，在他身上，缺少亡命之徒的气质，与石秀、李奎这些人相比，他太谨慎了，勉强达到鲁智深的水平：先要挑事，然后再打。</span><br>
<span>　　官场与江湖，虽有共通之处，手段却截然不同，这很正常，强健者觉得力量最重要，聪明人觉得智慧最重要，人人都选自己的长处当标准，江湖人有刀剑，为官者掌法律，发生冲突的时候，当然各自要用最擅长的手段。</span><br>
<span>　　阳谷知县利用法律救了武松一命，张都监则要用同样的方法杀他。</span><br>
<span>　　武松不懂官场，就跟他不懂江湖一样，张都监将武松留在身边，大概是怕老管营看出破绽吧。</span><br>
<span>　　武松的“不懂”并非愚钝，他是个聪明人，也是个极有自制力的人，后者才是他处境不上不下的根源。</span><br>
<span>　　江湖中有太多不能宣之于口的规则，说出来就显得势利，会坏了交情，武松怀着理想，以至于无法看破这层窗户纸，他也没交到真正的知己，宋江、张青夫妇都不可能对他坦诚相待。</span><br>
<span>　　张都监的家宴上，武松生怕酒醉之后失了礼节，不敢痛饮，早早拜退，结果落入陷阱。</span><br>
<span>　　事发之后，施恩“慌忙入城和父亲商议”，果然还是老管营立刻看清真相，“眼见得是张团练替蒋门神报仇，买嘱张都监，却设出这条计策陷害武松。”</span><br>
<span>　　在老管营的指点下，武松勉强保住性命，他的梦想是江湖，虽然当过都头，对官场却只是远观，从未涉足，第一次接触，头破血流的是他。</span><br>
<span>　　官场固然黑暗，江湖也绝非光明，武松的梦想即将轰然坍塌。</span><br>
<span>　　官场的手段是法律，但是当法律不能完全达成目标时，张都监等人打算破坏规则，也要借助于刀剑。</span><br>
<span>　　江湖的手段是义气，施恩却只能做到一半，他不是鲁智深，没有那个本事，也没有那个胆量，做不到有始有终，更做不出野猪林飞铲救人的事迹。</span><br>
<span>　　武松只有一个人。</span><br>
<span>　　在飞云浦，武松杀死两名意欲害他的公差，开始他第二次杀人，他“提着朴刀，踌躇半晌，一个念头，竟奔回孟州城里来。”</span><br>
<span>　　一个念头，就是一个念头，武松在不自觉的情况下变成了江湖人。</span><br>
<span>　　他不想再要证据，那是官场的手段，与江湖何干？他不想当众杀人、沿途喝酒，那不过是虚名，在险恶的江湖里毫无意义。</span><br>
<span>　　一个念头，武松捅破了心里的那层窗户纸，即使如此，他仍然保留了几分从前的性格：自制而谨慎。</span><br>
<span>　　他永远也不会像李奎那样杀进仇人家里。</span><br>
<span>　　血溅鸳鸯楼一段写得极为细致，连更换衣裳、上墙跳墙、刀放何处这样的小事都不遗漏，通观《水浒传》，再无一处如此详尽。</span><br>
<span>　　为兄报仇时，武松只杀淫嫂与奸夫，连王婆都留给官府，十字坡酒店里，他坚决拒绝伤害押解公人，快活林中，他拳拳皆有分寸。</span><br>
<span>　　飞云浦的一个念头，让武松变了一个人，他杀马夫、杀女使、杀养娘玉兰、杀张都监夫人，等等，不问善恶、不多一言，他终于用上了江湖手段，画蛇添足的是，他在墙壁上血字书写：杀人者打虎武松也。</span><br>
<span>　　杀人留名后来成为许多江湖小说的桥段，其实在《水浒传》这部书里，留名绝非标准行为，武松此一举动显露出的更多是稚嫩，而不是凶狠。</span><br>
<span>　　多年前有一部专拍武松的电视剧，里面放大了养娘玉兰的情节，武松对她颇为心动，为了情节合理，只好安排玉兰自杀，而不是被武松杀死。</span><br>
<span>　　这一改动，让武松保留了更多从前的性格，也推迟甚至断绝了武松的江湖之路，减少了江湖的血腥气。</span><br>
<span>　　在张青的店里，武松换上了头陀的行头，从此不再是“打虎武松”，他拥有了更值一提的伟大事迹，即使放眼江湖也是出类拔萃。</span><br>
<span>　　初更时分，武行者来到蜈蚣上，将要进行他第三次杀人，象征他的彻底转变。</span><br>
<span>　　首先他的念头就跟从前不一样，“刀却自好，到我手里不曾发市，且把这个鸟先生试刀。”武松的谨慎没有了，这次杀人既不为报仇，也无关交情，他只想“试刀”。</span><br>
<span>　　其次打法也不同，再无各种挑衅，也没有安排退路，拿起石头砸门，一刀杀死道童，直奔道人，大战十数合，砍下人头。</span><br>
<span>　　直到杀人之后，武松才问明缘由，放妇人下山，搁在从前，武松会先问后动手。</span><br>
<span>　　武松是江湖人了，从此以后的故事便是江湖老套：惹事生非、不打不相识、落草为寇。</span><br>
<span>　　那个谨慎而自制、守法守规则、满怀梦想的武松消失在蜈蚣岭上。</span><br>
<span>　　相比蜈蚣岭之后的快意恩仇、行走江湖，我更怀念武松从前的稚嫩与爱吹牛，甚至觉得他就生活在我身边，举起屠刀的武松，与普通人再无瓜葛，也无法得到普通人的理解。</span><br>
<span>　　有意思的是，金圣叹在点评中往往胜赞武二郎，将其视为“天人”，唯独对于蜈蚣岭这一段觉得索然无味，“武松蜈蚣岭一段文字，意思暗与鲁达瓦官寺一段相对，亦是初得戒刀，另与喝彩一番耳，并不复关武松之事。”</span><br>
<span>　　所见不同吧，我在蜈蚣岭上看到两个鲜明的武松，一个死去，一个出生。</span><br>
<span>　　江湖人从来就没有想象中美妙，若干年之后，武松将领悟这一点，失掉一条臂，真正出家为僧。</span><br>
<span>ZT原这个的作者是写死人经的那个</span><br>
</p><p><b>蓦然回首: </b><br>
<span>武行者立在岭头上看时，见月从东边上来，照得岭上草木生辉。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>所以说水浒传不是武侠，超越了武侠。</span><br>
</p><p><b>KaKooo: </b><br>
<span>武松早年也不怎么正直，热血倒是真的，他为啥在原籍混不下去还不是打架斗殴闹的…水浒里面那些人，有的正直没脑子，有的有脑子不正直，有的又没脑子又不正直——说的就是黑厮，总之，这是一群活生生的人，哪一个都不是完美英雄。PS，要真说起来，林冲雪夜山神庙之后才是真正的正直之人堕落的过程。他原本一个禁军教头，被充军了也从不反抗，结果草料场被烧之后，逃下山来却要为了一壶酒和几个山野农人撕打，还醉倒在地，被几个农民找来的帮手打翻捆缚，那才是真真的绝望颓废……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>水壶是本小说不是历史人物，对于文学读物很多人分析小说都是带着自己的主观，比方说金圣叹，现在有鲍鹏山</span><br>
<span>所以对于水壶的点评我都是当读后感或者个人的分析个人的感想来看，每个人有每个人的见解，我也有自己的见解</span><br>
<span>再想到后期武松一个打虎英雄醉酒打条狗结果自己掉水里成落水狗根本就是赤裸裸的讽刺啊</span><br>
<span>所以并不觉得最后打狗掉水里这个行为是讽刺武松的，从文学的叙述角度，是一个人从勇士到草寇的描写手法，像是虎落平阳被犬欺，一种悲哀和无奈</span><br>
</p><p><b>塑料士官长: </b><br>
<span>水浒前半部分是真的好看…</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>塑料士官长 发表于 2019-8-29 12:07</span><br>
<span>水浒前半部分是真的好看…</span><br>
<span>所以金圣叹把罗贯中写的后半本腰斩了，认为这样才是真正的水浒。</span><br>
</p><p><b>蛋爷: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2019-8-29 12:08</span><br>
<span>所以金圣叹把罗贯中写的后半本腰斩了，认为这样才是真正的水浒。</span><br>
<span>“你等一下……”施耐庵有话要说</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>ayeah 发表于 2019-8-29 11:42</span><br>
<span>初更时分，“武行者立在岭头上看时，见月从东边上来，照得岭上草木生辉。”</span><br>
<span>　　《水浒传》当中，这一场景 ...</span><br>
<span>没看过水浒，单看这点评，</span><br>
<span>似乎江湖是一个异于凡俗、以san值归零为准入门槛的、有自己规则的黑暗血腥世界。</span><br>
<span>武松，既然是凡人的世界容不下他、半怀梦想半是逼迫的踏入了江湖，</span><br>
<span>即便江湖血腥而黑暗，</span><br>
<span>但是最后出家为僧，不还是回到了凡俗的世界？那这意义何在？蜈蚣岭上的蜕变，不是成了一个笑话？</span><br>
<span>以我看的武侠小说，江湖是无法退出的，总有一天被仇家找上门杀死、异或被愣头青当做踏脚石杀死、异或被官府斩首示众，</span><br>
<span>假如混不下去就能随便出家仿佛辞职不干，那这江湖不是个笑话？</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2019-8-29 12:08</span><br>
<span>所以金圣叹把罗贯中写的后半本腰斩了，认为这样才是真正的水浒。</span><br>
<span>水浒不是蒲松龄写的吗</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2019-8-29 12:27</span><br>
<span>没看过水浒，单看这点评，</span><br>
<span>似乎江湖是一个异于凡俗、以san值归零为准入门槛的、有自己规则的黑暗血腥世界 ...</span><br>
<span>武松出家跟鲁智深还不一样，他是当了行者游僧，相当于遁了，别人想找还没地方找</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>水浒是施耐庵和罗贯中合著 这不是什么非主流观点吧</span><br>
</p><p><b>ayeah: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2019-8-29 12:27</span><br>
<span>没看过水浒，单看这点评，</span><br>
<span>似乎江湖是一个异于凡俗、以san值归零为准入门槛的、有自己规则的黑暗血腥世界 ...</span><br>
<span>这就是冰临神下的问题了</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2019-08-29 12:27:56</span><br>
<span>没看过水浒，单看这点评，</span><br>
<span>似乎江湖是一个异于凡俗、以san值归零为准入门槛的、有自己规则的黑暗血腥世界 ...明显出家不是凡俗的世界。</span><br>
<span>再无功名利禄，娶妻生子，既不江湖也不凡俗。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2019-8-29 12:44</span><br>
<span>明显出家不是凡俗的世界。</span><br>
<span>再无功名利禄，娶妻生子，既不江湖也不凡俗。</span><br>
<span>可还是受于凡俗制约，一个破庙，无论 官府、土匪，都能随意揉捏</span><br>
<span>我的理解，朝堂最上层，江湖是朝堂的下级结构，凡俗位于底层；</span><br>
<span>和尚僧人，虽然自称超越凡俗，但实际上没有自己的暴力结构，无论朝堂或江湖都能随意揉捏</span><br>
</p><p><b>ARCtrooper: </b><br>
<span>说的这么有理有据的倒是分析分析，武松充军路上跟开黑店卖人肉包子的谈笑风生，这时候道德水平算黑化前还是黑化后啊</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>ARCtrooper 发表于 2019-8-29 12:55</span><br>
<span>说的这么有理有据的倒是分析分析，武松充军路上跟开黑店卖人肉包子的谈笑风生，这时候道德水平算黑化前还是 ...</span><br>
<span>谈笑风生好像是武松吹牛的成分居多，在两个官差面前吹得更起劲。</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span> 本帖最后由 曰高亮平 于 2019-8-29 12:58 编辑 </span><br>
<span>最近看了个做水浒的UP,感觉很有点意思：</span><br>
<span>https://b23.tv/av57384188</span><br>
<span>在拿起这些神装之前，你还有什么话想说？武行者一言不发。一身黑色杀气的头陀抬头，出门直奔二龙山而去。此后无数个夜晚，或许他曾多次梦到那个月下打虎的英雄青年，他提着梢棒喝了十八碗酒，只记得那天景阳冈头风正狂，万里阴云霾日光，他只是不明白，那个曾经是盖世英雄一心想做好人的年轻人，究竟去哪儿了呢？</span><br>
</p><p><b>zz1zz: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-8-29 12:34</span><br>
<span>水浒不是蒲松龄写的吗</span><br>
<span>错了，是江南笑笑生的同人文</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>ARCtrooper 发表于 2019-08-29 12:55:02</span><br>
<span>说的这么有理有据的倒是分析分析，武松充军路上跟开黑店卖人肉包子的谈笑风生，这时候道德水平算黑化前还是 ...这一段我搅得是水浒中很有江湖味的部分，武松的江湖气也立起来了，洒脱大方，虽然还在押送途中却自由快活，读水浒最有趣的地方就是它既世俗又江湖，关关相扣还扣的特别巧妙</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2019-8-29 13:45 编辑 </span><br>
<span>蛋爷 发表于 2019-8-29 12:27</span><br>
<span>“你等一下……”施耐庵有话要说</span><br>
<span>@蛋爷</span><br>
<span>@不入流美术</span><br>
<span>我明白你们的意思，但是别激动，金圣叹确实认为后五十回是罗贯中续的啊。</span><br>
<span>呜呼!君子一言以为智,一言以为不智,如侯蒙其人者,亦幸而遂死耳。脱真得知东平,恶知其不大败公事,为世稚笑者哉!何罗贯中不达,犹祖其说,而有续水浒传之恶札也。</span><br>
<span>这是金圣叹批水浒传的原文。</span><br>
</p><p><b>带翅膀的饺子: </b><br>
<span>能不能讲讲武松打狗的故事？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ARCtrooper: </b><br>
<span>蕾丝控 发表于 2019-8-29 12:56</span><br>
<span>谈笑风生好像是武松吹牛的成分居多，在两个官差面前吹得更起劲。</span><br>
<span>原著张青自述只有三类不杀，僧侣、妓女、流放犯，理由还荒唐的可笑。就这规矩还破了俩，合着见人就砍，还把肉挑村里卖。这时候武松的良心呢？哪怕不提道德，对面可是准备剁馅了，三两句屁话就称兄道弟，憨憨么？星辰契合？亚萨西？所以我说顶楼就是瞎扯，非给小说情节整套逻辑出来</span><br>
</p><p><b>ARCtrooper: </b><br>
<span>无敌可爱猫 发表于 2019-8-29 13:02</span><br>
<span>这一段我搅得是水浒中很有江湖味的部分，武松的江湖气也立起来了，洒脱大方，虽然还在押送途中却自由快活， ...</span><br>
<span>要我说，水许里人肉段落就是杀必死，单纯的感官刺激，和泳装回一个道理</span><br>
</p><p><b>自業自得: </b><br>
<span>守法却不会利用法律，向望江湖却不懂江湖规则，这时的武松就是如此尴尬，他第一次杀人，得来的名声仍然不如此前的打虎，十字坡张青听得姓名，问的是“莫不是景阳岗打虎的武都头？”         这段就是乱写了，一个发生了几个月甚至年把，一个是最近的事，消息传播不要时间的吗</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2019-8-29 13:34</span><br>
<span>@蛋爷</span><br>
<span>@不入流美术</span><br>
<span>这样啊，我还真不知道，谢解答</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>ARCtrooper 发表于 2019-8-29 13:43</span><br>
<span>原著张青自述只有三类不杀，僧侣、妓女、流放犯，理由还荒唐的可笑。就这规矩还破了俩，合着见人就砍，还 ...</span><br>
<span>没错啊，这时候的武松就是个憨憨。</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>ARCtrooper 发表于 2019-8-29 13:43</span><br>
<span>原著张青自述只有三类不杀，僧侣、妓女、流放犯，理由还荒唐的可笑。就这规矩还破了俩，合着见人就砍，还 ...</span><br>
<span>那仁兄怎么看原谅了赵敏的无忌，还有和一群江湖人士称兄道弟的令狐冲，黄蓉随便割人耳朵，</span><br>
<span>武侠小说里谁手里没几个无辜人的人命，武侠小说抛弃了世俗的部分，一般人不会从世俗思考他们的好坏，只看着仗义和义气</span><br>
<span>水壶世俗和江湖结合的好，才会让您这么思考，世俗方面的人会用世俗的角度考虑问题，抛开世俗，又有何不可</span><br>
<span>这就是水壶巧妙的地方，只要转换立场都可以是好人也可以是坏人</span><br>
<span>墨迹龙不是说您讲的不对，作为读者，怎么理解一本小说都是可以的</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 无敌可爱猫 于 2019-8-29 13:59 编辑 </span><br>
<span>ARCtrooper 发表于 2019-8-29 13:49</span><br>
<span>要我说，水许里人肉段落就是杀必死，单纯的感官刺激，和泳装回一个道理</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>可以这么理解可是谁要看兄贵的泳装水壶最大的杀必死血溅鸳鸯楼才是男人的浪漫，大恶人武松，但是看得畅快淋浴比看100个小时的A片都带劲</span><br>
</p><p><b>svmkty: </b><br>
<span> 本帖最后由 svmkty 于 2019-8-29 14:04 编辑 </span><br>
<span>ARCtrooper 发表于 2019-8-29 13:43</span><br>
<span>原著张青自述只有三类不杀，僧侣、妓女、流放犯，理由还荒唐的可笑。就这规矩还破了俩，合着见人就砍，还 ...</span><br>
<span>武松黑化是有个过程的，经历过武大的事已经开始自暴自弃了，但这时良心还有点至少把两个押送他的公差救出来，再之后一系列经历就彻底黑化了</span><br>
<span>"话说当下张青对武松说道：“不是小人心歹，比及都头去牢城营里受苦，不若</span><br>
<span>就这里把两个公人做翻，且只在小人家里过几时。若是都头肯去落草时，小人亲自</span><br>
<span>送至二龙山宝珠寺，与鲁智深相聚入伙如何？”武松道：“最是兄长好心，顾盼小</span><br>
<span>弟。只是一件：武松平生只要打天下硬汉，这两个公人，于我分上，只是小心，一</span><br>
<span>路上服侍我来。我若害了他，天理也不容我。你若敬爱我时，便与我救起他两个来，</span><br>
<span>不可害他。”张青道：“都头既然如此仗义，小人便救醒了。”</span><br>
</p><p><b>八路八路: </b><br>
<span>在家乡就把人打死了哪里正直，怕吃官司躲人家柴大官人家一年多，宋江把炭不小心弄武松身上还要打宋江，路过景阳冈打死老虎，得亏是那时代，如果是现代一群动物保护组织站出来抗议武松，武松指不准把这群人一并打了。</span><br>
</p><p><b>亚瑟·摩根: </b><br>
<span>ARCtrooper 发表于 2019-8-29 13:43</span><br>
<span>原著张青自述只有三类不杀，僧侣、妓女、流放犯，理由还荒唐的可笑。就这规矩还破了俩，合着见人就砍，还 ...</span><br>
<span>我觉得这个要求太高太现代了。三不杀是张青的规矩，只不过孙二娘不怎么理会罢了。</span><br>
<span>再者水浒里的江湖好汉，做的本就是杀人放火的事，也不是什么谦谦君子道德圣人，武松也不是见了张青母夜叉就称兄道弟的，是张青夫妇好生招待了几日临别时才结拜的，你可以说是臭味相投，但也不能说没良心吧</span><br>
</p><p><b>svmkty: </b><br>
<span> 本帖最后由 svmkty 于 2019-8-29 14:19 编辑 </span><br>
<span>八路八路 发表于 2019-8-29 14:03</span><br>
<span>在家乡就把人打死了哪里正直，怕吃官司躲人家柴大官人家一年多，宋江把炭不小心弄武松身上还要打宋江，路过 ...</span><br>
<span>没死，就打昏了，潘金莲西门庆这里是第一次杀人，那时连王婆都没杀交了官府处置，还有那只老虎是通缉犯，官府悬赏的</span><br>
<span>“我是好意。你且回来我家，看抄白官司榜文。”武松道：“甚么榜文？”酒家道：“如今前面景阳冈上有只吊睛白额大虫，</span><br>
<span>晚了出来伤人，坏了三二十条大汉性命。官司如今杖限猎户擒捉发落。冈子路口，多有榜文：可教往来客人，结伙成队，于巳、午、未三个时辰过冈，其余寅、卯、</span><br>
<span>申、酉、戌、亥六个时辰，不许过冈。更兼单身客人，务要等伴结伙而过。这早晚正是未末申初时分，我见你走都不问人，枉送了自家性命。不如就我此间歇了，等</span><br>
<span>明日慢慢凑的三二十人，一齐好过冈子。”</span><br>
</p><p><b>spoony: </b><br>
<span> 本帖最后由 spoony 于 2019-8-29 14:13 编辑 </span><br>
<span>ARCtrooper 发表于 2019-8-29 12:55</span><br>
<span>说的这么有理有据的倒是分析分析，武松充军路上跟开黑店卖人肉包子的谈笑风生，这时候道德水平算黑化前还是 ...</span><br>
<span>毕竟也是逃犯出身 江湖上的世面还是见过 在柴进庄上估计也认识了不少江湖人士 这时虽然还没吃过猪肉但好歹见过猪走</span><br>
</p><p><b>坛子漆黑: </b><br>
<span>我怀疑楼主在隐射之前的某个案子,但是我没有证据</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>我觉得丁蟹是怎么黑化的更世俗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>景阳冈打虎，怒杀潘金莲，斗杀西门庆，醉打蒋门神，大闹飞云浦，血溅鸳鸯楼，除恶蜈蚣岭</span><br>
<span>试想如果武松是个二次元少年漫画里的角色，是多么屌爆的时髦值</span><br>
</p><p><b>spoony: </b><br>
<span>KaKooo 发表于 2019-8-29 11:58</span><br>
<span>武松早年也不怎么正直，热血倒是真的，他为啥在原籍混不下去还不是打架斗殴闹的…水浒里面那些人，有的正直 ...</span><br>
<span>林冲不是什么正直人 他本来就是高俅门下走狗 一直忍让不是因为他脾气好 也不是怂 而是还幻想着回去给高俅继续当狗 因为这个狗当的太舒坦了 整天没事干还大请大送 上千贯买把刀一点不心疼</span><br>
<span>草料场被烧之后就是高俅回心转意也没用了 所以彻底死心了 这时爆发出来的才是真性情 一出手就连杀三人 要喝酒就打人抢酒 火并王伦也一点没怂</span><br>
<span>所以他根本就不是性格隐忍也不是怂 他就是一开始想当官想疯了</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-8-29 12:34</span><br>
<span>水浒不是蒲松龄写的吗</span><br>
<span>纳尼？不是吴承恩么～</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>八路八路 发表于 2019-8-29 14:03</span><br>
<span>在家乡就把人打死了哪里正直，怕吃官司躲人家柴大官人家一年多，宋江把炭不小心弄武松身上还要打宋江，路过 ...</span><br>
<span>老哥，古代老虎是吃人猛兽，官府要悬赏捕捉的。武松无论如何打虎算是一件英雄事迹，没啥可黑的。</span><br>
</p><p><b>我要写个惨字: </b><br>
<span>不能这么说吧，武松并不是逐步黑化，提着西门庆脑袋时彻底转变的。从他回来得知哥哥死，到官老爷不给他伸冤开始，他所做的每一件事、说的每一句话都切中要害，本就是老司机谈不上“成长”。如果说成长，那就是打狗和断臂了。</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>武松是真正走江湖的老口子，只是心不黑</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>总结一下本楼的思路：</span><br>
<span>1. 江湖好汉不能用普通人的思维去理解，江湖好汉手上有普通人的人命是正常的。</span><br>
<span>2. 武松从小憧憬江湖好汉，在他幼小的心中，江湖好汉是英雄。</span><br>
<span>3. 武松在江湖闯荡，贯彻自己心中的信念时，一次次被背叛，最后终于开始怀疑自己的信念。</span><br>
<span>4. 武松决定与过去的自己决裂，他不要做一名英雄。</span><br>
<span>武松 = 红A， Q.E.D.</span><br>
</p><p><b>头像才不霸气呢: </b><br>
<span>我也支持合写论 但是是以征辽之后上五台山为界啊</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>感觉很多人受到鲍鹏山的解读的影响鲍鹏山这人的心里估计不是很正，总把人往坏处想，还有一堆人把他个人的解读当圣经的</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>svmkty 发表于 2019-8-29 14:07</span><br>
<span>没死，就打昏了，潘金莲西门庆这里是第一次杀人，那时连王婆都没杀交了官府处置，还有那只老虎是通缉犯， ...</span><br>
<span>明日慢慢凑的三二十人，一齐好过冈子。</span><br>
<span>现在能在虎山还原这个过程吗?</span><br>
<span>明慢慢凑的三二十人游客，到动物园后一齐过虎山</span><br>
<span>风险率高不高?</span><br>
</p><p><b>spoony: </b><br>
<span>ARCtrooper 发表于 2019-8-29 13:43</span><br>
<span>原著张青自述只有三类不杀，僧侣、妓女、流放犯，理由还荒唐的可笑。就这规矩还破了俩，合着见人就砍，还 ...</span><br>
<span>江湖第一道德指标是义气 就是你对我好我就对你好</span><br>
<span>张青夫妇杀人再多 跟武松没有直接关系 但是张青对武松示好 这时武松按江湖规矩就不能不给面子 这是很合理也很合逻辑的</span><br>
<span>如果你想不通 大概是因为这些都是虚构的 那么看现实也可以 古代人第一道德指标是忠君 一个人哪怕草菅人命杀人如麻 只要在关键时刻拥护了国家领导人 在史书上都是正面人物 这就是中国历史的现实</span><br>
<span>水浒无非就是把黑道提高到白道一样的高度来写 所以梁山综合道德指标是两个字忠义</span><br>
</p><p><b>MetroMellow: </b><br>
<span>看标题的话，黑化是的，堕落我倒不觉得。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1856624[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
