<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>大选后澳大利亚离岸难民营流行假自杀</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>大选后澳大利亚离岸难民营流行假自杀</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:23:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大选后澳大利亚离岸难民营流行假自杀[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1833549-1-1.html</link>
      <description>大选后澳大利亚离岸难民营流行假自杀&#13;
澳大利亚大选结果5月18日出炉，莫里森领导的自由党-国家党执政联盟逆袭胜出，成功连任。岂料这一结果竟导致澳大利亚离岸难民营出现一波“自杀潮”；与此同时，选举结果似乎也刺激了澳民众移居新西兰的欲望，新西兰移民信息网站19日注册数量飙升数十倍。美国有线电视新闻网（CNN）5月21日援引被关押活动家布查尼（Behrouz Boochani）的话说，自选举结果公布以来，难民拘留营至少有9名难民试图自杀，其中3人被送往医院。这9人中，有7起发生在巴布亚新几内亚的马努斯岛，另有2起发生在莫尔斯比港，目前为止无人死亡。https://i.guancha.cn/news/social/2019/05/22/20190522172206161.jpg位于马努斯岛的一处难民拘留中心图源：IC Photo另据法新社报道，马努斯岛警察局长大卫·亚普（David Yapu）表示，他所掌握的10起自杀未遂事件中，有4起发生在大选后的周末。澳大利亚于2013年实施边境保护行动，旨在打击乘船偷渡到澳大利亚的难民。当这些难民抵达澳大利亚后，澳政府会把他们送到巴布亚新几内亚的马努斯或太平洋岛国瑙鲁，等候申请难民，但即使被证实为真正的难民也无法入境澳大利亚。堪培拉方面称，他们已经成功阻止了大量难民船入境。据澳大利亚难民理事会（RCA）数据，自该国阻止难民入境后，已有超过4000人被送往瑙鲁和巴布亚新几内亚的离岸拘留营。截至今年3月，仍有不到1000人被关押在那里，其中瑙鲁有359人、巴布亚新几内亚有547人。难民拘留营不时有丑闻曝光，2016年，英国《卫报》公布了长达8000多页的“瑙鲁文件”，这批文件是从2013年5月到2015年10月、由瑙鲁难民拘留中心看守、工作人员、老师所写的2000多份事故报告，披露了难民中心里发生的大规模虐待事件，其中有51.3%的事故报告涉及到儿童。值得注意的是，上文提到的布查尼也是一名被关押在马努斯岛的“难民”，他原是一名伊朗记者，2013年因未持有效证件试图入境澳大利亚被捕，被关押在马努斯难民拘留营。https://i.guancha.cn/news/social/2019/05/22/20190522172451600.jpg布查尼图源：推特在澳大利亚本轮大选前，这些难民本来燃起了一丝希望，他们期待反对党工党能放宽难民政策。工党选前曾表示，若其当选将接受新西兰的提议，即由后者接收150名瑙鲁难民。澳媒此前报道，有部分难民甚至拒绝了赴美国重新安置的计划，期待工党重新执政后放宽规定，允许他们定居澳大利亚。尽管大选前工党的民调领先，但结果却是莫里森领导的执政联盟胜选，给难民当头浇下一盆冷水。莫里森政府以强硬的难民政策闻名，例如他强烈反对允许难民转移到澳大利亚接受治疗的“难民医疗转移法案（medivac bill）”。（该法案今年2月在工党及绿党护航下在参议院以36票对34票通过，但莫里森仍寻求废除法案）布查尼对CNN表示：“选举结果让我们非常失望，不少难民的人生本系于这次大选。现在人们认为没有其他办法离开这些岛屿，我们将很快被永远遗忘。”大选后新西兰移民网被挤爆大选引发的不止是难民“自杀潮”，可能还会有一波“移民潮”。据《悉尼先驱晨报》21日报道，在选举后第二天，超过8500人访问了新西兰移民局信息网站“New Zealand Now”，有512人注册。相比之下，选前的5月12日，约有20人注册。报道称，注册该网站是申请新西兰签证的第一步，但鉴于澳大利亚公民不需要签证就能访问新西兰，这些数字可能包括目前在澳大利亚的任何人，不仅仅是澳大利亚公民。不过，谷歌分析显示，大选后在谷歌搜索“搬去新西兰（moving to New Zealand）”词条的澳大利亚人——特别是昆士兰州居民的人数激增。https://i.guancha.cn/news/external/2019/05/22/20190522171447301.jpggoogle搜索“搬去新西兰”趋势图源：SBS对于上述情况，新西兰移民部长加洛威（Iain Lees-Galloway）倒十分轻松：“我一点也不惊讶，新西兰是一个充满可能性的好地方。如果澳大利亚人向往我们这儿，那太好了。”</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>废狗: </b><br>
<span>大选后澳大利亚离岸难民营流行假自杀</span><br>
<span>澳大利亚大选结果5月18日出炉，莫里森领导的自由党-国家党执政联盟逆袭胜出，成功连任。岂料这一结果竟导致澳大利亚离岸难民营出现一波“自杀潮”；与此同时，选举结果似乎也刺激了澳民众移居新西兰的欲望，新西兰移民信息网站19日注册数量飙升数十倍。美国有线电视新闻网（CNN）5月21日援引被关押活动家布查尼（Behrouz Boochani）的话说，自选举结果公布以来，难民拘留营至少有9名难民试图自杀，其中3人被送往医院。这9人中，有7起发生在巴布亚新几内亚的马努斯岛，另有2起发生在莫尔斯比港，目前为止无人死亡。https://i.guancha.cn/news/social/2019/05/22/20190522172206161.jpg位于马努斯岛的一处难民拘留中心图源：IC Photo另据法新社报道，马努斯岛警察局长大卫·亚普（David Yapu）表示，他所掌握的10起自杀未遂事件中，有4起发生在大选后的周末。澳大利亚于2013年实施边境保护行动，旨在打击乘船偷渡到澳大利亚的难民。当这些难民抵达澳大利亚后，澳政府会把他们送到巴布亚新几内亚的马努斯或太平洋岛国瑙鲁，等候申请难民，但即使被证实为真正的难民也无法入境澳大利亚。堪培拉方面称，他们已经成功阻止了大量难民船入境。据澳大利亚难民理事会（RCA）数据，自该国阻止难民入境后，已有超过4000人被送往瑙鲁和巴布亚新几内亚的离岸拘留营。截至今年3月，仍有不到1000人被关押在那里，其中瑙鲁有359人、巴布亚新几内亚有547人。难民拘留营不时有丑闻曝光，2016年，英国《卫报》公布了长达8000多页的“瑙鲁文件”，这批文件是从2013年5月到2015年10月、由瑙鲁难民拘留中心看守、工作人员、老师所写的2000多份事故报告，披露了难民中心里发生的大规模虐待事件，其中有51.3%的事故报告涉及到儿童。值得注意的是，上文提到的布查尼也是一名被关押在马努斯岛的“难民”，他原是一名伊朗记者，2013年因未持有效证件试图入境澳大利亚被捕，被关押在马努斯难民拘留营。https://i.guancha.cn/news/social/2019/05/22/20190522172451600.jpg布查尼图源：推特在澳大利亚本轮大选前，这些难民本来燃起了一丝希望，他们期待反对党工党能放宽难民政策。工党选前曾表示，若其当选将接受新西兰的提议，即由后者接收150名瑙鲁难民。澳媒此前报道，有部分难民甚至拒绝了赴美国重新安置的计划，期待工党重新执政后放宽规定，允许他们定居澳大利亚。尽管大选前工党的民调领先，但结果却是莫里森领导的执政联盟胜选，给难民当头浇下一盆冷水。莫里森政府以强硬的难民政策闻名，例如他强烈反对允许难民转移到澳大利亚接受治疗的“难民医疗转移法案（medivac bill）”。（该法案今年2月在工党及绿党护航下在参议院以36票对34票通过，但莫里森仍寻求废除法案）布查尼对CNN表示：“选举结果让我们非常失望，不少难民的人生本系于这次大选。现在人们认为没有其他办法离开这些岛屿，我们将很快被永远遗忘。”大选后新西兰移民网被挤爆大选引发的不止是难民“自杀潮”，可能还会有一波“移民潮”。据《悉尼先驱晨报》21日报道，在选举后第二天，超过8500人访问了新西兰移民局信息网站“New Zealand Now”，有512人注册。相比之下，选前的5月12日，约有20人注册。报道称，注册该网站是申请新西兰签证的第一步，但鉴于澳大利亚公民不需要签证就能访问新西兰，这些数字可能包括目前在澳大利亚的任何人，不仅仅是澳大利亚公民。不过，谷歌分析显示，大选后在谷歌搜索“搬去新西兰（moving to New Zealand）”词条的澳大利亚人——特别是昆士兰州居民的人数激增。https://i.guancha.cn/news/external/2019/05/22/20190522171447301.jpggoogle搜索“搬去新西兰”趋势图源：SBS对于上述情况，新西兰移民部长加洛威（Iain Lees-Galloway）倒十分轻松：“我一点也不惊讶，新西兰是一个充满可能性的好地方。如果澳大利亚人向往我们这儿，那太好了。”</span><br>
</p><p><b>cym887: </b><br>
<span> 本帖最后由 cym887 于 2019-5-22 22:43 编辑 </span><br>
<span>从地狱到地狱：逾2000份瑙鲁文件揭澳洲难民营惨况</span><br>
<span>端传媒记者张淼2016-08-11</span><br>
<span>性骚扰、暴力、自残、精神压抑……因为憧憬新生活前往澳洲的寻求庇护者，或许发现他们进入了另一个地狱。8月10日，卫报公布了超过8000页的瑙鲁（Nauru，台译诺鲁）文件，内容涉及2013年5月到2015年10月间，澳洲政府安置寻求庇护者的瑙鲁拘留中心记录的2116个案例。寻求庇护者除了面临极度恶劣的生存状况与触目惊心的人权侵犯，更要面对澳洲政府系统性的不作为与冷漠。</span><br>
<span>为什么是瑙鲁？</span><br>
<span>过去20年间，澳洲政府每年都会出于人道主义原因接收1万2000到1万3000名寻求庇护者，不少人都是从印度尼西亚划船偷渡澳洲，非法偷渡者的数目更在2013年达到1万8000人的顶峰。越洋而来的寻求庇护者不仅给澳洲带来移民压力，也因为危险的海洋状况出现不少伤死。根据澳洲政府的统计，2007年到2013年间，每年约有1200人因偷渡丧命。</span><br>
<span>从2012年8月开始，澳洲的难民政策开始转向强硬。政府一方面采取「主权边境行动」（Operation Sovereign Borders），动用军队在海上拦截、遣返寻求庇护者；另一方面冻结了「无优势原则」（the no advantage principle）下的难民评估，乘船偷渡的寻求庇护者只能根据难民限额等待审批。在这期间，他们会被安置在临近的岛国瑙鲁或巴布亚新几内亚的马努斯岛的拘留中心；即便获得难民身份，也只能定居在这两个太平洋小岛。</span><br>
<span>为此，澳洲与瑙鲁达成谅解备忘录。2012年9月起，澳洲政府在瑙鲁启用拘留中心，用于安置坐船偷渡的难民，每月澳洲政府都需为此支付3700万澳币。根据澳洲参议院2015年委派的5人委员会的报告，每名寻求庇护者平均在瑙鲁的拘留中心滞留402天。</span><br>
<span>什么是瑙鲁文件？</span><br>
<span>瑙鲁文件涉及2116起瑙鲁拘留中心进行过记录的恶性事件。这些事件报告由拘留中心的守卫、社会工作者和教师填写，每个案例均详细列举了寻求庇护者的基本资料（卫报已在报导中将其隐去），并按照时间、事件类型和风险等级进行分类。根据外包商Transfield Services 与澳洲移民部门签署的合约，只有属于合约所列类别的事件才会被上报。</span><br>
<span>这些记录中，针对孩童的暴力尤为惊人。根据瑙鲁文件，2013年5月到2015年10月间记录的2116个案例中，有1086个案例涉及儿童，而儿童仅占据瑙鲁拘留中心总人数的18％。这其中包括7例性骚扰、59例殴打、30例自残与159例扬言自残。然而，曾在瑙鲁拘留中心工作的前教师Jane Willey 形容，这些案例还「只是冰山一角」。</span><br>
<span>怵目惊心的施暴</span><br>
<span>性骚扰：</span><br>
<span>移民健康顾问团体的前成员Louise Newma 教授曾与瑙鲁拘留中心遭遇性骚扰的女性进行沟通，她认为，针对女性的性骚扰是瑙鲁的主要问题。「这不是一个案例……我认为我们对此缺乏系统性的处理和认识。」</span><br>
<span>一位女性寻求庇护者称，她被中心保安告知，自己被列在一份「期待已久」（waiting for）的单身女性的名单上；另一个报告则显示，来自外包保安公司Wilson Security的文化顾问告诉遭遇性骚扰的寻求庇护者，「强奸在澳洲非常普遍，人们不会因此被罚」；瑙鲁文件中的其他案例还包括：因为不希望「男性触碰她的身体」威胁自残的女性，偷拍下女性庇护者的照片用于手淫的司机合约工，面临其他寻求庇护者性骚扰的男性等。</span><br>
<span>还有部分事件的信息极为模糊，例如，2014年7月的一份报告显示，一名不到10岁、未穿衣服的女孩邀请一组成年人将手指插入她的阴道，但报告并未对此事做出合理解释或进一步追踪，仅提到人们询问是谁让女孩这样做，以及女孩自称不穿衣服是因为觉得太热。</span><br>
<span>暴力：</span><br>
<span>除了极为普遍的性骚扰事件外，文件还记录了许多暴力案例，包括扇耳光、口头死亡威胁等直接暴力，及要求小女孩在开放空间除裤便溺并用手电筒照射私处等粗暴行为。一位怀孕的避难母亲得知孩子将在瑙鲁出生时极为崩溃，她称「不想将孩子生在瑙鲁的医院或这个肮脏的环境」。</span><br>
<span>自残与精神创伤：</span><br>
<span>在巨大的心理压力下，有人吞下石块自残，也有人试图喝下消毒液。今年4月和5月，分别有一名23岁的伊朗难民和21岁的索马里女性因不堪忍受拘留中心的非人对待自焚身亡。</span><br>
<span>极度恶劣的生存条件</span><br>
<span>除了人为施暴外，拘留中心的生存条件也极为恶劣。人权观察组织和国际特赦组织今年7月曾秘密派遣调查人员，调查瑙鲁拘留中心的人权状况。两间机构在8月2日联合发布的报告中提到拘留中心在住宿、饮食、卫生等方面的恶劣状况：</span><br>
<span>食物：拘留中心定时发放食物，没有人被允许将食物带入难民营。</span><br>
<span>卫生：2015年以前，寻求庇护者每天只获准冲凉2分钟，一旦超时会被保安人员强制赶出；厕所大排长龙，极为肮脏。</span><br>
<span>住宿：多个家庭挤在一顶帐篷中，加上当地湿度高达75％到90％，又挤又热的状况下几乎无法入睡。</span><br>
<span>自由：每周最多获准上网一次，2015年10月前几乎没有活动自由。</span><br>
<span>此外，2014年7月前曾担任医疗外包机构IHMS 精神健康主管的Peter Young 还提及，拘留中心内有健康服务不足、治疗延迟的问题，并认为这是澳洲政府有意折磨难民和寻求庇护者。一位受访女性表示，尽管医生告诉澳洲移民部门她需要外科手术，但移民部门依然将她送到医疗条件恶劣的拘留中心。由于得不到治疗、只有少量无效药片可吃，她的病情不断恶化。</span><br>
<span>即便获得难民身份，能在瑙鲁自由活动，难民依然难以融入新生活。根据国际特赦组织的报告，几乎每个被调查的难民与寻求庇护者都曾遭遇当地人的骚扰与暴力，包括扔石头、扎轮胎、砸窗户、性骚扰等。难民儿童面临的校园暴力也同样严重。据澳洲救助儿童基金会（Save the Children）估算，为了躲开霸凌与骚扰，大约85％的难民孩童都没有在当地学校上学。</span><br>
<span>报告最终得出结论，认为拘留中心的恶劣状况是澳洲当局有意为之，「将难民中心里的大人和孩子折磨到临界点似乎是澳洲在瑙鲁的目的之一」。人权观察组织儿童权力分部的Michael Bochenek 是两名调查者之一，他在撰写报告时表示，「在我的经验中，没有任何我能想象的其他发达国家会对那些逃离迫害、寻求自由、未被指控犯罪的人采取这种行为。」</span><br>
<span>不过，澳洲移民部门随后回应，称特赦国际组织发布报告前未咨询澳洲移民部门，不同意报告中的指控。</span><br>
<span>澳洲官方曾调查</span><br>
<span>由于收到大量指控，澳洲参议院2015年8月曾指派不同党派背景的5人委员会调查拘留中心的状况。主报告认为，瑙鲁拘留中心目前的状况「难以容忍」，建议将寻求庇护者中的儿童全数转移，并建立新的性骚扰和暴力事件报告制度。「目前框架下的缺陷无法确保移民部门对发生在瑙鲁的事情完全知情。」报告还谴责澳洲移民部门对拘留中心缺乏控制，也缺乏报告制度，披露针对中心员工的指控。</span><br>
<span>然而，参与调查的2名自由党参议员发布了另一份意见相反的报告，称主报告提及的滥权指控都是「未经证实的道听途说」。</span><br>
<span>国际、国内齐谴责</span><br>
<span>事实上，2015年6月，联合国高级人权专员Zeid Rad Al Hussein就曾谴责澳洲政府对难民和寻求庇护者的态度，「难民们不需要更冷酷的震慑措施，他们需要的是安全可行的保护途径。」</span><br>
<span>“巨大的人道主义危机正在欧洲和我们地区展开，澳洲本应是解决方案中的一部分；然而，我们反倒与世界舞台区别开，成为问题的一部分。”</span><br>
<span>联合国高级人权专员Zeid Rad Al Hussein</span><br>
<span>卫报公布文件后，澳洲移民和边境保护部门发言人表示，许多报告案例都是「未经证实的指控」，并称移民局正「寻求紧急建议以确认这些问题此前已经合理上报，且与处理这些问题的政策和程序相符」，而「澳洲政府将继续支持瑙鲁政府为难民提供健康、福利和安全。」</span><br>
<span>然而，26名曾在拘留中心工作的社工、专家及工人公开指认，文件披露的内容正是他们曾亲历的。曾在参议员质询时作证的前工作人员Samantha Bett 表示，「与澳洲政府试图声称的完全相反，这些不止是指控，它们是我们第一手见证、基于我们的职业责任写下的客观报告。」</span><br>
<span>澳洲救助儿童基金会的公共关系与政策主管Mat Tinkler 表示，「为了尊重与澳洲政府的合约」，基金会并未参与披露此事，但对于披露的内容「毫不惊讶」，「它再次强化了我和其他人一直在更广层面谈论的，瑙鲁绝不适合脆弱的儿童，将他们继续留在那里会造成严重的伤害。」</span><br>
<span>联合国难民署（UNHCR）也在8月10日表示，对报告内容「高度关切」，呼吁澳洲政府采取「紧急行动」。「尽管联合国难民署无法确认报告中涉及的个例，但这些文件与联合国难民署一直以来对瑙鲁难民和寻求庇护者的心理健康和生存条件的担忧是一致的。」联合国难民署澳洲政策与宣传主管Nicole Breeze 则表示，「无可否认的累积的证据说明，寻求庇护者和难民儿童在目前瑙鲁的安排下并不安全。」</span><br>
<span>澳洲反对党领袖Bill Shorten 也指出，「仅仅因为人们（寻求庇护者）不在澳洲的直接照管下，不能使澳洲免于确保其安全（的责任）。」他还强调，透明是确保寻求庇护者得到合理照管、坚持澳洲标准的最佳方式。</span><br>
<span>根据今年6月底的统计数据，442名寻求庇护者被安置在瑙鲁的拘留中心，其中338人为男性，55人为女性。除了瑙鲁，巴布亚新几内亚的马努斯岛上也有类似的拘留中心，854名寻求澳洲庇护的男性滞留在那里。</span><br>
<span>“这里的人们没有真正的生活。我们只是活着，我们如同行尸走肉。我们没有希望也没有激情。”</span><br>
<span> 瑙鲁拘留中心的一位女性</span><br>
</p><p><b>废狗: </b><br>
<span>cym887 发表于 2019-5-22 22:39</span><br>
<span>没死就是没诚意</span><br>
</p><p><b>cym887: </b><br>
<span>废狗 发表于 2019-5-22 23:02</span><br>
<span>没死就是没诚意</span><br>
<span>在巨大的心理压力下，有人吞下石块自残，也有人试图喝下消毒液。今年4月和5月，分别有一名23岁的伊朗难民和21岁的索马里女性因不堪忍受拘留中心的非人对待自焚身亡。</span><br>
<span>？</span><br>
</p><p><b>折岛睦月: </b><br>
<span>我记得澳大利亚干过把难民送到巴布亚新几内亚或者那种以前被当作监狱、环境很差的离岸小岛</span><br>
</p><p><b>废狗: </b><br>
<span>cym887 发表于 2019-5-22 23:13</span><br>
<span>？</span><br>
<span>只有两个难民表现出了诚意，希望看到更多难民的诚意</span><br>
</p><p><b>エマシ—ン: </b><br>
<span>瑙鲁也是自作自受</span><br>
</p><p><b>单人游戏先生: </b><br>
<span>可怜的新西兰，看来之前的9名十字军的警醒还不够</span><br>
</p><p><b>莫吉: </b><br>
<span>折岛睦月 发表于 2019-5-22 23:16</span><br>
<span>我记得澳大利亚干过把难民送到巴布亚新几内亚或者那种以前被当作监狱、环境很差的离岸小岛 ...</span><br>
<span>澳大利亚不就是这么来的吗，这是不忘本啊</span><br>
</p><p><b>eyesradar: </b><br>
<span>就这白皮还好意思抨击我们的少数民族政策 </span><br>
</p><p><b>猫溺泉君: </b><br>
<span>瑙鲁就是那个挖鸟粪挥霍一空压根不考虑转型问题崩溃的鸟屎国嘛</span><br>
</p><p><b>林二喜: </b><br>
<span>eyesradar 发表于 2019-5-23 05:10</span><br>
<span>就这白皮还好意思抨击我们的少数民族政策</span><br>
<span>这话说的。。。维族不是中国公民？</span><br>
</p><p><b>林二喜: </b><br>
<span>以这种政策对待外国难民不正是外野喜欢的吗？难道你们喜欢德法的难民政策？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1833549[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
