<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>从异度侵入看伏线的创作与回收</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>从异度侵入看伏线的创作与回收</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:15:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>从异度侵入看伏线的创作与回收[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1919765-1-1.html</link>
      <description>从异度侵入看伏线的创作与回收&#13;
在评价异度侵入11话的时候我提到过，这部片子有一些伏笔是反复讲了很多次，形成剧情线，细节上很反常明显可以展开，但是现有剧情中却又没有展开说明揭盖子的事。比如说，洞哥跟【妄想女】的联系。洞哥在被捕前第一次接触【稚产灵】系统，但是他开洞以及给别人开洞的行为明显与【妄想女】的遗忘系统直接相关。这是观众可以注意到并且在剧中通过一些奇怪的台词反复诱导观众想起来的事情。“没有死的话就来找我”“不凉快的话就糟糕了”再比如【妄想女原型机】被认为是JW制造杀人魔的工具。那么他的工作原理、使用历史、制造者白驹、以及飞鸟井木记到底是怎么回事。这些加起来的分量是必须展开一段剧情来进行说明。当然，这些也可以并入只用一段剧情来进行说明。关键在于他需要“剧本给他分配篇幅和时间”。当时我提出了如果以“少用篇幅和时间进行主线说明，增加留给演出的时间。”作为监督指示的话，最省时间的方案就是剧情中所谓的现实是一层井中井——这是一个前面已经花了相当篇幅潜移默化让观众接受的设计。不是设定，而是一整个设计。在井中世界会发生什么是用大量篇幅描写过的东西，包括各种光怪陆离，超能力，时间线的混乱，世界的崩溃。只需要一句话把这些伏笔全部回收。然后12话，我们看到了这一句：世界融解的行进速度比预想中还快。好了，第10话井中井世界的融解随着飞鸟井的暴走被重现了。在剧情线上的又一次提起，剧情上大篇幅演出，这些行为都是在强调这个故事线的重要性。然后，对于“他怎么知道的？”这样一个问题还是没有进行说明。不过不要紧，只要还有一个上层世界，那么作为【已经演出过的内容再现】，一句台词的量就可以将这些问题全数说明。我们完全不需要慌。可以尽情的追加演出，甚至还可以再抛一点新内容出来。12话就真的在一点不说明的情况下让角色和已有的各种剧情线尽情的碰撞，现实世界与井中世界各种交互。我好激动，激动的不能自己。按照这个思路延伸下去的话最后一集揭秘时将会把前面1-11话中的所谓“现实世界”否定成一个幻想世界。就是典型的所谓【梦结局】。手冢治虫曾将【梦结局】列为讲故事的禁忌。其原因是梦结局会让观众在前面故事里经历的喜怒哀乐变得虚无，变得没有意义。要解决这种让前面故事失去意义的问题，就要让梦中故事与最后揭示的现实生活中产生联系。就好比说盗梦空间里在梦里的行为最终影响到主角与自己孩子的团聚。但剧本有在明示，帮助观众区分梦境与真实的内容。这就和观众正常情况下见到梦结局的状态产生了一定的偏差。这样一个梦题材的作品就不是一个真正意义上梦结局的故事。推理作品是最适合在结局中翻转成梦结局的作品形式。因为推理作品的结局与前面剧情中草蛇灰线给出的线索是紧密的联系在一起的。而在异度侵入在前面的故事里已经把梦与现实联系的问题解决了。井中世界是由人对普通世界的认知拼合起来的。从中找到的信息是真实的。神探则是从怀疑世界的真实性开始。不真实的奇妙世界就算其实是虚构的也所谓。到不如说将这些死亡虚无化本身就是侦探的期待。在12话的最后给你打预防针了。如果说这正是作者的目的，那么作者的野心可谓极大。这是一位骑士向禁忌的梦结局式反转发起的正面冲锋。如果处理的好，我们可能就见证了历史。这片子可能是年度最佳剧本的候选。那么稍后让我们以【如何用最小的篇幅回收故事线伏笔】为线索，展开理解12话演出中强调的故事线。——————————————————————————————开始拉片之前我们先引入外界参考物当作避免我们迷失的坐标：1.剧本剩余时间不多的这一参考信息。2.12话表现出的重视演出，重视画面表现的导演意图。我们以剧情演出为实际线索，当剧情导向多种可能性的时候，以上面的坐标修正我们预测的方向。当然我们不排除作者灵光一闪另辟蹊径的可能性，只是单纯模拟一遍进行推测。我们延续（一）中思路，先定义一下用词：剧中的现实世界，我们称之为【表世界】。以表世界为参照，往下面的井中下探的我们称之为【里世界】。以表世界为参照，不会像梦一样溶解，可能也没有超能力的称之为【上层世界】。那么回到十一话时我提出的第一个问题：洞哥与妄想女的关系。12话中，洞哥瞟了一眼局长自杀进入井的场面之后，拒绝了小春要求他以神探身份下井的邀请。局长表示出了对酒井户的忌惮。他又知道了，你又知道了，然而具体知道的是什么，怎么知道的没有给观众一个解释。作者推导角色行为必须要让角色行为逻辑在作者眼里是自洽的。这种角色对局面判断在观众眼里无法理解的台词，在创作过程中必然是作者制造了认知上的信息差，添加了另一条观众不知道的角色逻辑线。在演出上有一定信息，我们可以通过小春捂脸和后面进入小春的井触发小春井中风暴的剧情来推他是想要利用小春洞不完整，也就是以前洞哥打下的“不凉快就糟糕了”这一伏笔。但这一段演出没有【收回】这一条伏笔。但这一段演出没有【收回】这一条伏笔。但这一段演出没有【收回】这一条伏笔。这一条伏线始终缺失了他们俩为什么知道这件事的关键说明。这一段剧情强调了这一条剧情线的重要性，验证了穴井户开洞行为的正确性，确立这一条线同与最终解谜有着重要的联系。But……在表世界这个人第一次接触到【稚产灵】系统。洞哥是在8月15号、9月7号、9月10号遇见的JW，8月15开的洞，然后在开了洞之后就能记得自己在梦中遇到JW的准确时间。可能洞哥之前也遇到过JW但是没有洞记不住，可能洞哥是在这之后才知道开洞的效果的，但是他又是从哪知道洞没有贯穿会出问题这一信息的？这些信息推理只能停留在推理层面上无法确认，那就势必最终要添加一段说明性剧情。而局长，10话结尾揭秘脑洞对抗失忆的功能，到侦探们回到表世界这一段紧凑的演出中，没有穿插局长的登场。那么局长什么时候知道脑洞效果这一点也是没有实锤。这又需要一段剧情进行说明。上层世界存在的话，那么这一部分剧情的展开就可以直接丢到第二季……也就是在上层世界展开，点出双方带着记忆下来的可能性就足够了。比如说洞哥在上层世界里，洞不完全所以……这些内容是上层世界的遗留问题，这样就不需要花时间说明来源，也可以成为第一季到第二季过渡的关键悬念之一。这一条伏笔线是最后一话肯定会被点到，但可能不展开完全说明的这一条伏线。——————————————————————————————接下来是JW的问题。记得“多个侦探必有人错”这个还没回收的伏笔吗？这段最速推理很明显不符合前面10集对佳爱琉的用法。第3集焰火师的井与第10集酒井户的井都在说一件事：佳爱琉在侦探醒来之前，有一段活动时间。佳爱琉知道世界的真相，在活动的这一段里她会给侦探留下破案的线索。目前的四个侦探：酒井户在自己的井中试图杀死自己，里世界用雷击、缺水和流沙试图杀死自己、佳爱琉和侦探。圣井户在表世界中试图杀死自己，里世界里用钻头试图攻击佳爱琉和侦探。穴井户在表世界中试图杀死自己给自己开洞，但其实开洞的目的不是为了死，对开洞的人也没有敌意，里世界里和被开洞的人成了家人，里世界也没有攻击意图。（佳爱琉不是家人）里井户在表世界中杀死了自己，里世界中佳爱琉把刀递到了名侦探手中，随后里世界给名侦探看他自己的脸，试图触发井中风暴。那么列举出来看，作为自杀的人，里井户的佳爱琉应该是自杀或者被里世界杀死的，里世界给里井户看脸的目的是为了攻击侦探。攻击侦探的不是佳爱琉。自杀的佳爱琉把刀塞在里井户的手里想传达的信息是【嫁祸】。当然这不完整，穴井户的里世界解出佳爱琉自己往自己身上捅一刀的结论因为名侦探自己想不通原因给否了。穴井户里世界的故事最终强制排出而被强制中断没有给出官方结论。我们只能自己进行推导：佳爱琉给了自己一刀的做法是为了说明这是一个密室。这里的留白导致结论可能被推翻，穴井户和里井户作为明显揣着观众不知道的信息，就算推翻了也不奇怪，可能穴井户和里井户的佳爱琉的行为模式真的都与其他两位的不同。但是——推翻就要重新写一段说明剧情，这不符合导演指示，就算推翻也不会放在13集。那么沿着【嫁祸】的思路往下，有线索吗？剧本又出现了一个没脸的JW——虽然这位好像一直都在数田的井里藏着（？）。按揭秘的逻辑来说，里井户登场之后就不再需要遮脸了。可这段演出指示还是遮了。其次这位JW捅了连续杀人魔一刀这个事也很值得玩味。局长没有杀过任何人，只有对其他人进行诱导。里井户在井中世界也没有直接攻击，而是通过诱导方式让其他名侦探陷入dogma。对小春抱有杀意的连续杀人魔井波拿了警卫的**直接攻击。杀人魔数田和杀人魔井波被JW直接攻击。又：第2集和第6集酒井户与JW直接对峙时，JW不攻击名侦探。进一步说，以杀人魔为攻击目标的JW……真的是坏人吗？可以猜测的可能性太多了！正因如此这也是必须在结尾给出一个确定说法的点。JW是不是局长，有翻转的空间，但是没有翻转的时间。剧本时间已经不够立起来另一个BOSS，另立BOSS会导致结局的这三话分量不够的问题。局长作为中BOSS，被大BOSS误导以为自己是JW。这是更可能的情况。那么结局这三话到底在干什么？前三集一直在强调一个问题，名侦探的目的是解谜。无关生死，也不负责逮捕犯人，在幻想世界逮捕犯人也没用。这种追逐的戏码在第二话追逐穴井户的时候出现过。在之后的故事里告诉我们，穴井户身上还有很多谜团没有揭开。换句话说这个追逐的戏码的目的为了给角色一个说话的机会，局长还有很多要爆的料。——————————————————————接下来一个问题，这个面具是谁的呢？从画法上来说，面具边角的四个坑是中老年人的画法，在本作主要角色中只有这三位有这个记号。白驹面相消瘦，嘴两边有两道凹槽，局长鼻梁和鼻头的画法是方形，这个面具更接近于面相圆润的松冈。那么中间这个井是个什么意思……就很奇怪了。“无论是我的井，还是我创造的井，还是未知的杀人犯们的井都陈列在这里”不过显然，指向的如果是这个人的话我们实在没什么好推理的……看他怎么填吧。很明显这个填的话就是从头填起。小春与数田的面具，洞都是穿的。翻看第九话的话，一开始拎着一张新剥下来的人脸与一个电钻来病房，被打醒后地上留下一张脸。以当时的信息量看这个人脸肯定是新剥下的那张。但仔细一看，手上的人脸表情与后面的表情不同，更接近于田园均自身躺着时的表情。不过这个涉及到绘柄的因素不完全可靠，松冈的面具在里井户手中时与后面特写在细节上并不能完全一一对应。这一段更重要是导演指示很奇怪。剥面的作案工具在右手靠墙的一侧。也就是园田均消失后这一片空旷的区域剥面带着的东西消失了。这一段夜晚的对话出现B Part转场后，在上面这个画面之后再次转场接的是男主在白天的病床上醒来。这似乎说明这一段夜晚对话是男主进入到飞鸟井木记的井中之后，再次睡着，进入的深层井中井。然后这层深层井中井才是病房中躺着的飞鸟井木记的梦。在这次醒来之后，酒井户鸣瓢将醒来后的世界认知为了现实世界。通过这一段剧情，面具这一段演出就被赋予了别样的意义。这是一段回收伏笔解说里世界构造的演出。地板上那个面具是剥面被打醒后留下来的东西侦探从表世界下井到里世界中。我们标记一下层数鸣瓢杀意世界，里世界1层飞鸟井的井，里世界2层飞鸟井的梦，里世界3层，被打醒后留下了面具。局长的杀意世界正常来说应该是在里世界1层，然后戴上面具之后应该是里世界2层。面具这个细节却告诉我们可能戴上了面具直接进入了里世界3层。在这层世界中名侦探有了在里世界2层中杀人犯们（？）的井中肆意穿梭的能力。这个结构是什么意思，会怎么解释我们就不在这里猜了。结论上说，这个谜题与与世界结构以及飞鸟井木记直接相关，而且用了相当篇幅去进行演出的一个内容。前面剥离了好几种剧情线省下的时间，看来在13集中将会重点解释这一个问题。————————————————————那么现在我们就发现了一个原本逻辑关系很清晰，现在突然变得很模糊问题。酒井户鸣瓢进行话疗杀人与圣井户小春推理出局长是JW的那个崩溃了的世界，到底是谁的井？创造7个杀人魔，以7天为循环，想要成为创世神这些难道不是局长的思路吗？这难道不是局长的梦吗？这难道不是局长的井吗？12话回收了小春第5话去找井波，第六话**击数田脑洞的伏笔。也给小春新装了一个续费外挂：她看见残缺的东西能自动补完。——那么她看见JW或许可以直接导出JW身份，推理对于小春来说是多余的。那么，一个必要的导演指示就是推理出JW是局长的小春没有实际在井中见过JW。这一点很好验证。事实是，第10话在井中风暴中出现JW的时候，圣井户不在场。圣井户并没有直接见过JW。7是个徒有其表的数字，穴井户开洞的世界里有JW，小春很适合下开洞的井。你看……翻盘的要素已经齐了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>从异度侵入看伏线的创作与回收</span><br>
<span>在评价异度侵入11话的时候我提到过，这部片子有一些伏笔是反复讲了很多次，形成剧情线，细节上很反常明显可以展开，但是现有剧情中却又没有展开说明揭盖子的事。比如说，洞哥跟【妄想女】的联系。洞哥在被捕前第一次接触【稚产灵】系统，但是他开洞以及给别人开洞的行为明显与【妄想女】的遗忘系统直接相关。这是观众可以注意到并且在剧中通过一些奇怪的台词反复诱导观众想起来的事情。“没有死的话就来找我”“不凉快的话就糟糕了”再比如【妄想女原型机】被认为是JW制造杀人魔的工具。那么他的工作原理、使用历史、制造者白驹、以及飞鸟井木记到底是怎么回事。这些加起来的分量是必须展开一段剧情来进行说明。当然，这些也可以并入只用一段剧情来进行说明。关键在于他需要“剧本给他分配篇幅和时间”。当时我提出了如果以“少用篇幅和时间进行主线说明，增加留给演出的时间。”作为监督指示的话，最省时间的方案就是剧情中所谓的现实是一层井中井——这是一个前面已经花了相当篇幅潜移默化让观众接受的设计。不是设定，而是一整个设计。在井中世界会发生什么是用大量篇幅描写过的东西，包括各种光怪陆离，超能力，时间线的混乱，世界的崩溃。只需要一句话把这些伏笔全部回收。然后12话，我们看到了这一句：世界融解的行进速度比预想中还快。好了，第10话井中井世界的融解随着飞鸟井的暴走被重现了。在剧情线上的又一次提起，剧情上大篇幅演出，这些行为都是在强调这个故事线的重要性。然后，对于“他怎么知道的？”这样一个问题还是没有进行说明。不过不要紧，只要还有一个上层世界，那么作为【已经演出过的内容再现】，一句台词的量就可以将这些问题全数说明。我们完全不需要慌。可以尽情的追加演出，甚至还可以再抛一点新内容出来。12话就真的在一点不说明的情况下让角色和已有的各种剧情线尽情的碰撞，现实世界与井中世界各种交互。我好激动，激动的不能自己。按照这个思路延伸下去的话最后一集揭秘时将会把前面1-11话中的所谓“现实世界”否定成一个幻想世界。就是典型的所谓【梦结局】。手冢治虫曾将【梦结局】列为讲故事的禁忌。其原因是梦结局会让观众在前面故事里经历的喜怒哀乐变得虚无，变得没有意义。要解决这种让前面故事失去意义的问题，就要让梦中故事与最后揭示的现实生活中产生联系。就好比说盗梦空间里在梦里的行为最终影响到主角与自己孩子的团聚。但剧本有在明示，帮助观众区分梦境与真实的内容。这就和观众正常情况下见到梦结局的状态产生了一定的偏差。这样一个梦题材的作品就不是一个真正意义上梦结局的故事。推理作品是最适合在结局中翻转成梦结局的作品形式。因为推理作品的结局与前面剧情中草蛇灰线给出的线索是紧密的联系在一起的。而在异度侵入在前面的故事里已经把梦与现实联系的问题解决了。井中世界是由人对普通世界的认知拼合起来的。从中找到的信息是真实的。神探则是从怀疑世界的真实性开始。不真实的奇妙世界就算其实是虚构的也所谓。到不如说将这些死亡虚无化本身就是侦探的期待。在12话的最后给你打预防针了。如果说这正是作者的目的，那么作者的野心可谓极大。这是一位骑士向禁忌的梦结局式反转发起的正面冲锋。如果处理的好，我们可能就见证了历史。这片子可能是年度最佳剧本的候选。那么稍后让我们以【如何用最小的篇幅回收故事线伏笔】为线索，展开理解12话演出中强调的故事线。——————————————————————————————开始拉片之前我们先引入外界参考物当作避免我们迷失的坐标：1.剧本剩余时间不多的这一参考信息。2.12话表现出的重视演出，重视画面表现的导演意图。我们以剧情演出为实际线索，当剧情导向多种可能性的时候，以上面的坐标修正我们预测的方向。当然我们不排除作者灵光一闪另辟蹊径的可能性，只是单纯模拟一遍进行推测。我们延续（一）中思路，先定义一下用词：剧中的现实世界，我们称之为【表世界】。以表世界为参照，往下面的井中下探的我们称之为【里世界】。以表世界为参照，不会像梦一样溶解，可能也没有超能力的称之为【上层世界】。那么回到十一话时我提出的第一个问题：洞哥与妄想女的关系。12话中，洞哥瞟了一眼局长自杀进入井的场面之后，拒绝了小春要求他以神探身份下井的邀请。局长表示出了对酒井户的忌惮。他又知道了，你又知道了，然而具体知道的是什么，怎么知道的没有给观众一个解释。作者推导角色行为必须要让角色行为逻辑在作者眼里是自洽的。这种角色对局面判断在观众眼里无法理解的台词，在创作过程中必然是作者制造了认知上的信息差，添加了另一条观众不知道的角色逻辑线。在演出上有一定信息，我们可以通过小春捂脸和后面进入小春的井触发小春井中风暴的剧情来推他是想要利用小春洞不完整，也就是以前洞哥打下的“不凉快就糟糕了”这一伏笔。但这一段演出没有【收回】这一条伏笔。但这一段演出没有【收回】这一条伏笔。但这一段演出没有【收回】这一条伏笔。这一条伏线始终缺失了他们俩为什么知道这件事的关键说明。这一段剧情强调了这一条剧情线的重要性，验证了穴井户开洞行为的正确性，确立这一条线同与最终解谜有着重要的联系。But……在表世界这个人第一次接触到【稚产灵】系统。洞哥是在8月15号、9月7号、9月10号遇见的JW，8月15开的洞，然后在开了洞之后就能记得自己在梦中遇到JW的准确时间。可能洞哥之前也遇到过JW但是没有洞记不住，可能洞哥是在这之后才知道开洞的效果的，但是他又是从哪知道洞没有贯穿会出问题这一信息的？这些信息推理只能停留在推理层面上无法确认，那就势必最终要添加一段说明性剧情。而局长，10话结尾揭秘脑洞对抗失忆的功能，到侦探们回到表世界这一段紧凑的演出中，没有穿插局长的登场。那么局长什么时候知道脑洞效果这一点也是没有实锤。这又需要一段剧情进行说明。上层世界存在的话，那么这一部分剧情的展开就可以直接丢到第二季……也就是在上层世界展开，点出双方带着记忆下来的可能性就足够了。比如说洞哥在上层世界里，洞不完全所以……这些内容是上层世界的遗留问题，这样就不需要花时间说明来源，也可以成为第一季到第二季过渡的关键悬念之一。这一条伏笔线是最后一话肯定会被点到，但可能不展开完全说明的这一条伏线。——————————————————————————————接下来是JW的问题。记得“多个侦探必有人错”这个还没回收的伏笔吗？这段最速推理很明显不符合前面10集对佳爱琉的用法。第3集焰火师的井与第10集酒井户的井都在说一件事：佳爱琉在侦探醒来之前，有一段活动时间。佳爱琉知道世界的真相，在活动的这一段里她会给侦探留下破案的线索。目前的四个侦探：酒井户在自己的井中试图杀死自己，里世界用雷击、缺水和流沙试图杀死自己、佳爱琉和侦探。圣井户在表世界中试图杀死自己，里世界里用钻头试图攻击佳爱琉和侦探。穴井户在表世界中试图杀死自己给自己开洞，但其实开洞的目的不是为了死，对开洞的人也没有敌意，里世界里和被开洞的人成了家人，里世界也没有攻击意图。（佳爱琉不是家人）里井户在表世界中杀死了自己，里世界中佳爱琉把刀递到了名侦探手中，随后里世界给名侦探看他自己的脸，试图触发井中风暴。那么列举出来看，作为自杀的人，里井户的佳爱琉应该是自杀或者被里世界杀死的，里世界给里井户看脸的目的是为了攻击侦探。攻击侦探的不是佳爱琉。自杀的佳爱琉把刀塞在里井户的手里想传达的信息是【嫁祸】。当然这不完整，穴井户的里世界解出佳爱琉自己往自己身上捅一刀的结论因为名侦探自己想不通原因给否了。穴井户里世界的故事最终强制排出而被强制中断没有给出官方结论。我们只能自己进行推导：佳爱琉给了自己一刀的做法是为了说明这是一个密室。这里的留白导致结论可能被推翻，穴井户和里井户作为明显揣着观众不知道的信息，就算推翻了也不奇怪，可能穴井户和里井户的佳爱琉的行为模式真的都与其他两位的不同。但是——推翻就要重新写一段说明剧情，这不符合导演指示，就算推翻也不会放在13集。那么沿着【嫁祸】的思路往下，有线索吗？剧本又出现了一个没脸的JW——虽然这位好像一直都在数田的井里藏着（？）。按揭秘的逻辑来说，里井户登场之后就不再需要遮脸了。可这段演出指示还是遮了。其次这位JW捅了连续杀人魔一刀这个事也很值得玩味。局长没有杀过任何人，只有对其他人进行诱导。里井户在井中世界也没有直接攻击，而是通过诱导方式让其他名侦探陷入dogma。对小春抱有杀意的连续杀人魔井波拿了警卫的**直接攻击。杀人魔数田和杀人魔井波被JW直接攻击。又：第2集和第6集酒井户与JW直接对峙时，JW不攻击名侦探。进一步说，以杀人魔为攻击目标的JW……真的是坏人吗？可以猜测的可能性太多了！正因如此这也是必须在结尾给出一个确定说法的点。JW是不是局长，有翻转的空间，但是没有翻转的时间。剧本时间已经不够立起来另一个BOSS，另立BOSS会导致结局的这三话分量不够的问题。局长作为中BOSS，被大BOSS误导以为自己是JW。这是更可能的情况。那么结局这三话到底在干什么？前三集一直在强调一个问题，名侦探的目的是解谜。无关生死，也不负责逮捕犯人，在幻想世界逮捕犯人也没用。这种追逐的戏码在第二话追逐穴井户的时候出现过。在之后的故事里告诉我们，穴井户身上还有很多谜团没有揭开。换句话说这个追逐的戏码的目的为了给角色一个说话的机会，局长还有很多要爆的料。——————————————————————接下来一个问题，这个面具是谁的呢？从画法上来说，面具边角的四个坑是中老年人的画法，在本作主要角色中只有这三位有这个记号。白驹面相消瘦，嘴两边有两道凹槽，局长鼻梁和鼻头的画法是方形，这个面具更接近于面相圆润的松冈。那么中间这个井是个什么意思……就很奇怪了。“无论是我的井，还是我创造的井，还是未知的杀人犯们的井都陈列在这里”不过显然，指向的如果是这个人的话我们实在没什么好推理的……看他怎么填吧。很明显这个填的话就是从头填起。小春与数田的面具，洞都是穿的。翻看第九话的话，一开始拎着一张新剥下来的人脸与一个电钻来病房，被打醒后地上留下一张脸。以当时的信息量看这个人脸肯定是新剥下的那张。但仔细一看，手上的人脸表情与后面的表情不同，更接近于田园均自身躺着时的表情。不过这个涉及到绘柄的因素不完全可靠，松冈的面具在里井户手中时与后面特写在细节上并不能完全一一对应。这一段更重要是导演指示很奇怪。剥面的作案工具在右手靠墙的一侧。也就是园田均消失后这一片空旷的区域剥面带着的东西消失了。这一段夜晚的对话出现B Part转场后，在上面这个画面之后再次转场接的是男主在白天的病床上醒来。这似乎说明这一段夜晚对话是男主进入到飞鸟井木记的井中之后，再次睡着，进入的深层井中井。然后这层深层井中井才是病房中躺着的飞鸟井木记的梦。在这次醒来之后，酒井户鸣瓢将醒来后的世界认知为了现实世界。通过这一段剧情，面具这一段演出就被赋予了别样的意义。这是一段回收伏笔解说里世界构造的演出。地板上那个面具是剥面被打醒后留下来的东西侦探从表世界下井到里世界中。我们标记一下层数鸣瓢杀意世界，里世界1层飞鸟井的井，里世界2层飞鸟井的梦，里世界3层，被打醒后留下了面具。局长的杀意世界正常来说应该是在里世界1层，然后戴上面具之后应该是里世界2层。面具这个细节却告诉我们可能戴上了面具直接进入了里世界3层。在这层世界中名侦探有了在里世界2层中杀人犯们（？）的井中肆意穿梭的能力。这个结构是什么意思，会怎么解释我们就不在这里猜了。结论上说，这个谜题与与世界结构以及飞鸟井木记直接相关，而且用了相当篇幅去进行演出的一个内容。前面剥离了好几种剧情线省下的时间，看来在13集中将会重点解释这一个问题。————————————————————那么现在我们就发现了一个原本逻辑关系很清晰，现在突然变得很模糊问题。酒井户鸣瓢进行话疗杀人与圣井户小春推理出局长是JW的那个崩溃了的世界，到底是谁的井？创造7个杀人魔，以7天为循环，想要成为创世神这些难道不是局长的思路吗？这难道不是局长的梦吗？这难道不是局长的井吗？12话回收了小春第5话去找井波，第六话**击数田脑洞的伏笔。也给小春新装了一个续费外挂：她看见残缺的东西能自动补完。——那么她看见JW或许可以直接导出JW身份，推理对于小春来说是多余的。那么，一个必要的导演指示就是推理出JW是局长的小春没有实际在井中见过JW。这一点很好验证。事实是，第10话在井中风暴中出现JW的时候，圣井户不在场。圣井户并没有直接见过JW。7是个徒有其表的数字，穴井户开洞的世界里有JW，小春很适合下开洞的井。你看……翻盘的要素已经齐了。</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span>别奶了，再奶又要PTSD了</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>关键问题是，一集他够吗？</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span> 本帖最后由 aptx8285144 于 2020-3-19 19:20 编辑 </span><br>
<span>其他姑且不论，名侦探和逮捕犯人无关，……那酒井户表示我前两话看到那个凶恶的牛仔形象而打到他是干什么?圣井户被吹散到其他井前也反复叮嘱酒井户要想起自己是谁为世界做什么……比较无所谓的就只有洞哥一个人吧，其他两个人都多少还自带警察的正义感</span><br>
<span>另外这群人除了局长基本上都挺白的（而富久田与其说是杀人犯倒不如说像个精神犯），就剩下一话再搞什么反转，要填坑只能留给传说中的剧场版了</span><br>
</p><p><b>謎のヒロインX: </b><br>
<span>最后三话是一个单元，整体的故事不会有反转了</span><br>
</p><p><b>丹青铁血: </b><br>
<span>我觉得是典型的反面教材吧</span><br>
<span>怎么还吹起来了</span><br>
<span>完结之日，细喷之时。表情怒💢</span><br>
</p><p><b>发霉长毛等救济: </b><br>
<span>最后三集水平明显低了，等他完结再细说，现在观望就行了</span><br>
</p><p><b>chitanda_eru: </b><br>
<span>如果最后boss不是局长我就觉得这片不错了，毕竟回收洞哥和春哥那块的伏笔已经让我满意了</span><br>
</p><p><b>新吾: </b><br>
<span>一口气看下来我觉得这片其实根本没吹得那么厉害，感想就不不解风情的发去专楼了</span><br>
<span>说烧脑。其实就是它根本没把线索交给你然后在后面突然像是梦醒一样跟你说其实这是伏笔，塞过多无用情报，有时候一整集下来关于案件的情报只有寥寥数秒，其他的压根就不陈列出来，然后突然就说知道真相了。例子是查清jw是谁那段，推理关键居然是观众完全不可能知道的那一天谁在海外出差。</span><br>
<span>说伏笔，给我感觉更像是写嗨了然后在后面给剧情离谱的地方打补丁时，特意说这是伏笔。例子是被人津津乐道的小春**穿过了脑袋，尼玛别说穿洞而过了光是打爆眼球都会吃一惊好吗，更何况刚好穿过洞这种几率堪比买中**的事。</span><br>
<span>更何况还马上扔满**疯狂暗示小春精神异常一早就打算杀掉那男的，结果你跟我说这是因为觉醒了超能力？</span><br>
<span>当然看了这么多集还是不错的，起码抒情部分做的还行，画面也没崩，这片大概适合一周一周的追？类似泥潭追国家队时没药的时候自己造药这样？</span><br>
<span>还好这片（应该）不会出现全体怀孕然后男主坐上巨大机器人去外星打外星人这种神奇展开</span><br>
</p><p><b>寺川愛美: </b><br>
<span>假如終盤一話還能一轉攻勢變成糞作的話，我去評分區給一個+2搗亂不過份。</span><br>
<span>整個故事來說......有一個情節還是挺能打動到我的,不過基於上述原因先不說,以免浪費感情。</span><br>
<span>JW的身份...我算是猜中吧,我看到他就莫名其妙的覺得,他長得挺像JW啊</span><br>
</p><p><b>ghy_holo: </b><br>
<span>其实我真要说就是后面两集的实在是显得水平有点低，回收过于潦草又开始挖新坑，前面该解释的也没解释清楚，只要最后一集能说明白八成那这个我就可以把他算佳作，因为前面给我的观感确实还行</span><br>
</p><p><b>犹在镜中: </b><br>
<span>这第十二集真是索然无味，一点高潮感都没有</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCCM00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1919765[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
