<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>后知后觉，银英的主线居然只有8年...</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>后知后觉，银英的主线居然只有8年...</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 13:55:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>后知后觉，银英的主线居然只有8年...[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1886924-1-1.html</link>
      <description>后知后觉，银英的主线居然只有8年...&#13;
我之前只是听说过这部大名鼎鼎的作品，后面看了新TV后才去补的小说，到最后十卷结束，虽然给人感觉很多大事发生，但一看时间线，好像也没过多久啊，莱皇从第三次迪亚马特会战正式崛起到最后病逝也才8年时间，尤里安最后应该还不到20岁，所以最后结束的那句“传说结束了，历史才刚开始”，让我颇有些感觉微妙，不是乱世终结的那种感觉，而是旧时代虽然彻底结束，但新秩序才刚刚开始成型的感觉。
&#13;
真要说的话，高登巴姆王朝那种庞然大物崩塌后，起码要乱上上百年才能恢复新秩序吧，然后罗严克拉姆王朝最后给我的感觉叫玛琳道夫王朝可能更恰当一些。。。莱皇家在齐格死后连情感意义上可以托孤的“宗室大将”都没了，皇后家虽然是个伯爵，但怎么看也比莱皇那边势力根深蒂固些...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>hellgate 发表于 2019-12-9 13:53</span><br>
<span>大公如果活着，说不定就和姐姐结婚了，中途也许为了避嫌会归隐，但只要他作为潜在的二把手还在，罗帅不反 ...</span><br>
<span>其实有个莫大讽刺的场景假设，干冰前面对莱皇大谈组织内不能有二把手，大公地位太高不利组织团结在以你为核心的周围，结果后面莱被安森更快的手速暗杀成功(既然成功了，以他的人设，大公扑上去时也会放弃抵抗），大公挺身而出以宇宙舰队副司令的的身份按住提督们对干冰卸下大公配枪的不满以及稳住军心提出以自己代理宇宙舰队司令身份带兵赶回首都对付老宰相(会不会像干冰那样直接干掉了宰相另说，但是此刻主帅死亡，代理人必须马上赶回去宣传内战胜利和不幸消息，抢夺政治主动)，稳定局势后大公召集提督们不计前嫌地继续用干冰，因为大公从好友的死明白对政治自己必须更加强大，就是不知道干冰此刻脸上是什么表情</span><br>
</p><p><b>huneagle: </b><br>
<span>这倒是……跨越了多个星系级别的多次战役，在时间跨度方面只有8年的确有些说不过去了。</span><br>
<span>从物量上说，造一艘宇宙战舰的需要多久？银英里的战损可是相当高的啊，要补充那么多新船……</span><br>
<span>时间方面，宇宙级别的行军，布阵和战斗也是同样吧……</span><br>
<span>这么一想，要在8年里塞进去那么多战役（银英共10本书，每本书里至少打了一个战役）……一个跨越了多个星系的战役几月，几周甚至几天就打完，这行军速度是不是已经超过光束了</span><br>
</p><p><b>huneagle: </b><br>
<span>487 796这一年，发生了亚斯提会战->第七次伊谢尔伦要塞攻略战->最高评议会通过同盟军动员三千万士兵远征帝国的方案->亚姆立札星域会战；简单算算就会觉得时间不够了，动员的执行者还是同盟评议会这个低下的官僚机构。</span><br>
<span>很多东西如果要去追究细节就没那么有趣了。</span><br>
<span>就像无伤亡被攻下的伊谢尔伦要塞，实际是直径为60公里的人工天体，内含五百万人口的大都市，这个大小是可以被催眠瓦斯轻易全面覆盖的么？</span><br>
<span>即使能……不熟悉地形的杨舰队需要在五小时（出自原文）内跑遍伊谢尔伦的每个角落，完成对五十万俘虏的无力化和收纳，这效率……真不愧是“奇迹的杨”啊。</span><br>
<span>但话说回来，谁看银英时会这么在意这些呢？银河英雄传说的时代，网络可没现在这么发达，要找小说也没现在这么方便；那时大多数人看银英还是通过纸质书（租书店？）吧。对很多人来说，这个可算是政治启蒙读物了；同盟在书里一直表现得很不堪，制度也一直被批评，而莱皇侧则是群星闪耀——但即使如此，看完后仍然会倾向民主而非帝制，这也是小说讲道理讲得到位的地方吧。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>huneagle 发表于 2019-12-9 15:42</span><br>
<span>这倒是……跨越了多个星系级别的多次战役，在时间跨度方面只有8年的确有些说不过去了。</span><br>
<span>从物量上说，造一 ...</span><br>
<span>超光速瓦普飞行和超光速通讯是在序章里就说明过的前提条件啊</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>huneagle 发表于 2019-12-9 16:40</span><br>
<span>487 796这一年，发生了亚斯提会战->第七次伊谢尔伦要塞攻略战->最高评议会通过同盟军动员三千万士兵远征 ...</span><br>
<span>从中央空调系统集中投放覆盖全要塞不是难事，药效的话SF作品也不用太认真。</span><br>
</p><p><b>huneagle: </b><br>
<span>要认真的话……投放覆盖伊谢尔伦还真是难事。</span><br>
<span>伊谢尔伦不是只有几亩地的商场，而是直径60公里（近北京到天津的一半距离）的球状结构要塞；即使中央空调系统的中枢正好在在港口的司令部（要是布置在其他地方比如球心就扎心了，先要潜行行军30KM），通过空调将催眠将催眠瓦斯流散至全要塞……靠空调气体的扩散速度，5小时内覆盖2826平方公里？感觉这个不是那么轻松。另外瓦斯的数量是否足够也是问题……杨的计划是开战前才提出的，之前可没说他在海尼森时就大量采购/申请瓦斯。</span><br>
<span>可以解释，瓦斯是要塞本来就配置的防备设施之一，类似灭火感应装置一样，只要接到指令就会释放！这样就可以了，果然会自爆的要塞才是好要塞。</span><br>
<span>SF作品的确不用太认真，而且银英的伟大也不在这些方面，这种的随意就好。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>huneagle 发表于 2019-12-9 18:06</span><br>
<span>要认真的话……投放覆盖伊谢尔伦还真是难事。</span><br>
<span>伊谢尔伦不是只有几亩地的商场，而是直径60公里（近北京到天 ...</span><br>
<span>要塞再大也是封闭空间完全依赖中央空调循环，至于军需物资的调用更是不必担心了。</span><br>
</p><p><b>ywch19: </b><br>
<span> 本帖最后由 ywch19 于 2019-12-9 18:17 编辑 </span><br>
<span>edit.</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2019-12-9 14:47</span><br>
<span>还有一点，杨舰队那边的利益，关系，格局都没有新帝国这边那么大，除非是卧底或者打算投靠敌对阵营了，否 ...</span><br>
<span>再要說的是</span><br>
<span>楊其實只是一支數量不太足的艦隊，最後期也只是接收比古克走之前最後交給他的少量艦隊人員，每位出場要員都是構成艦隊一部份，少了那位整支艦隊就已經出事，如最早就死了費雪這位已經算是實際戰艦指揮官要員，楊再強的也只是戰術神級，但其他都是杯具甚至悲劇，每少一人艦隊運作就更困難</span><br>
<span>而帝國那位，基本上每位角色就是指揮一支艦隊，單以規模根本不同，也無法比較，不過去到這時，其他他們也沒法出走，因為大勢而定，羅的叛變時，他們路過要塞，由利安也說就算和羅合作，也沒法獲得任何利益，不如賣給人情給他們通過，可能對日後更有幫助</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1886924[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>后知后觉，银英的主线居然只有8年...[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1886924-1-1.html</link>
      <description>后知后觉，银英的主线居然只有8年...&#13;
我之前只是听说过这部大名鼎鼎的作品，后面看了新TV后才去补的小说，到最后十卷结束，虽然给人感觉很多大事发生，但一看时间线，好像也没过多久啊，莱皇从第三次迪亚马特会战正式崛起到最后病逝也才8年时间，尤里安最后应该还不到20岁，所以最后结束的那句“传说结束了，历史才刚开始”，让我颇有些感觉微妙，不是乱世终结的那种感觉，而是旧时代虽然彻底结束，但新秩序才刚刚开始成型的感觉。
&#13;
真要说的话，高登巴姆王朝那种庞然大物崩塌后，起码要乱上上百年才能恢复新秩序吧，然后罗严克拉姆王朝最后给我的感觉叫玛琳道夫王朝可能更恰当一些。。。莱皇家在齐格死后连情感意义上可以托孤的“宗室大将”都没了，皇后家虽然是个伯爵，但怎么看也比莱皇那边势力根深蒂固些...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>hellgate: </b><br>
<span>后知后觉，银英的主线居然只有8年...</span><br>
<span>我之前只是听说过这部大名鼎鼎的作品，后面看了新TV后才去补的小说，到最后十卷结束，虽然给人感觉很多大事发生，但一看时间线，好像也没过多久啊，莱皇从第三次迪亚马特会战正式崛起到最后病逝也才8年时间，尤里安最后应该还不到20岁，所以最后结束的那句“传说结束了，历史才刚开始”，让我颇有些感觉微妙，不是乱世终结的那种感觉，而是旧时代虽然彻底结束，但新秩序才刚刚开始成型的感觉。</span><br>
<span>真要说的话，高登巴姆王朝那种庞然大物崩塌后，起码要乱上上百年才能恢复新秩序吧，然后罗严克拉姆王朝最后给我的感觉叫玛琳道夫王朝可能更恰当一些。。。莱皇家在齐格死后连情感意义上可以托孤的“宗室大将”都没了，皇后家虽然是个伯爵，但怎么看也比莱皇那边势力根深蒂固些...</span><br>
</p><p><b>hellgate: </b><br>
<span>另外，不是很懂奥贝斯坦最后选择殉死的意义何在，他如果真的忠于莱因哈特的话，不正应该活下来当黑脸和米达麦亚为首的军人对线，然后希尔德作为摄政太后扮白脸出来仲裁吗。他死了，希尔德如果和米达麦亚起了冲突（和米本人起冲突的可能性很小，但他手下那群元帅和上将就讲不好了），岂不是连背锅侠和缓冲都没了</span><br>
</p><p><b>毒菇: </b><br>
<span>毕竟双方的主帅都是年轻有为，英年早逝老贼第一卷的结语也是著名的预告欺诈</span><br>
</p><p><b>uanlice: </b><br>
<span>这一年，莱因哈特·冯·罗严克拉姆二十一岁，杨威利三十岁。两人都正值未来多于过去的年龄。</span><br>
</p><p><b>Von: </b><br>
<span>你理解金毛狮子是亚历山大就行了 金毛就是宇宙版的亚历山大</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>只要米帅这个没有野心而能力强的老实人不出什么意外（所以包括家眷在内的安保都要搞好），新帝国短时间内问题不大，何况七元帅大概率就是缪拉担任宇宙舰队司令官，梅克林洛军务尚书，瓦列统合部长，米帅担任国务尚书，田中基本上想好之后的布局了</span><br>
<span>至于干冰，和姆莱看费雪派特里夫杨都不在了所以隐退也是一个道理，觉得自己的时代落幕了而离去也不无道理，现在想想整个新帝国体系里除了莱皇外没人愿意接受（虽然大家都明白）干冰的价值吧</span><br>
</p><p><b>hellgate: </b><br>
<span>uanlice 发表于 2019-12-8 19:17</span><br>
<span>这一年，莱因哈特·冯·罗严克拉姆二十一岁，杨威利三十岁。两人都正值未来多于过去的年龄。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>从历史记载的角度，这句话也不能算错啦</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span> 本帖最后由 aptx8285144 于 2019-12-8 19:25 编辑 </span><br>
<span>毒菇 发表于 2019-12-8 19:12</span><br>
<span>毕竟双方的主帅都是年轻有为，英年早逝老贼第一卷的结语也是著名的预告欺诈 ...</span><br>
<span>这个结束语取决于怎么看了，如果是整个人生长度来说当然是欺诈，但实际上800-796不还有四年吗，801-796不还有5年吗，而第一卷过去才1年呀，这不就是未来多于过去吗</span><br>
</p><p><b>hellgate: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2019-12-8 19:21</span><br>
<span>只要米帅这个没有野心而能力强的老实人不出什么意外（所以包括家眷在内的安保都要搞好），新帝国短 ...</span><br>
<span>最后一卷既然把地球教和鲁宾斯基线掐死的话，那从书里来讲确实就没什么问题了，但真要推演的话，等米帅老了，万一新帝国里有军官没赶上最后一波战功潮有所不甘，决心效仿霍克当海尼森大元帅呢</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>hellgate 发表于 2019-12-8 19:31</span><br>
<span>最后一卷既然把地球教和鲁宾斯基线掐死的话，那从书里来讲确实就没什么问题了，但真要推演的话，等米帅老 ...</span><br>
<span>米帅老了之前可以快点把拜蓝耶尔培养出来呀或者其实以缪拉的资历也足够了（统率大军，两次救驾之功，巴米利恩和罗乌鲁克事件时候），何况在老了之前有几十年时间可以让太后和三长官甚至亚力克一世考虑如何温和地推动裁军，避免中下级军官们书里中期开始疯狂抢功这种情况不断出现</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>二战不也才打了六年…</span><br>
</p><p><b>hellgate: </b><br>
<span>JustW 发表于 2019-12-8 19:51</span><br>
<span>二战不也才打了六年…</span><br>
<span>真要说的话，几个帝国的旧秩序解体是从一战开始的...</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span> 本帖最后由 sauron.j 于 2019-12-8 20:17 编辑 </span><br>
<span>JustW 发表于 2019-12-8 19:51</span><br>
<span>二战不也才打了六年…</span><br>
<span>但若找个主要人物写史诗故事，比如邱中堂，还是得从他海军大臣开始写最后以晚年弹劾收尾，跨度半个世纪呢</span><br>
</p><p><b>ywch19: </b><br>
<span> 本帖最后由 ywch19 于 2019-12-8 20:39 编辑 </span><br>
<span>田中开金口保证黄金狮子王朝延续下去了呗，否则……亚历山大·大帝著名的遗言了解一下？</span><br>
<span>ps：大帝和莱因哈特的儿子都叫亚历山大，你说田中会不了解亚历山大帝国的历史？会不知道继业者战争？我就呵呵了吧</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>马琳道夫伯爵家爵位虽然不显赫但是有实封的领地和公爵级的姻亲，可见不一般。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>ywch19 发表于 2019-12-8 20:21</span><br>
<span>田中开金口保证黄金狮子王朝延续下去了呗，否则……亚历山大·大帝著名的遗言了解一下？</span><br>
<span>ps：大帝和莱因哈 ...</span><br>
<span>我理解亚历山大的命名是为了纪念重新提醒其朋友是对等关系的比克古元帅。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>hellgate 发表于 2019-12-8 19:31</span><br>
<span>最后一卷既然把地球教和鲁宾斯基线掐死的话，那从书里来讲确实就没什么问题了，但真要推演的话，等米帅老 ...</span><br>
<span>帝国领内的军区划分已经在纸面完成了，和平后实战部队转属治安部队的工作也在进行中，少壮派最多只能在边境扫扫海盗了，不可能有更大的动静了。</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>能在短時間內完成，應該都是田中數學關係</span><br>
<span>一場全軍大戰將同盟大半軍力及人材都敗了，黃金獅可以由以前的舊貴族沒收資產的情況支撐了大半帝國的財政數年</span><br>
<span>新帝國能搞好內政及民政，同盟又愈來愈失敗等死最後被吞併，阻力已經降到非常少，</span><br>
<span>基本上後半部都是解決地球教為主的小規模，如果不是強行將羅逼反的話，由利安他們其實也準備半投降狀態，在全星系統一情況下帝國已經無視了他們，要塞的地型優勢也已經沒有</span><br>
</p><p><b>killer@queen: </b><br>
<span>老贼又不懂政治。</span><br>
<span>至于时间跨度嘛，可能读者和作者的感官不同吧，你看各种网文不也是赶得要命。</span><br>
<span>其实帝国动乱本来就影响不大啊，皇帝驾崩，外戚和勋贵争夺帝位，军方还没有割据形成独立势力，那外戚把勋贵清洗之后接掌大位自然比一个平头老百姓闹革命的步骤少</span><br>
</p><p><b>storm: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-12-08 20:45:23</span><br>
<span>我理解亚历山大的命名是为了纪念重新提醒其朋友是对等关系的比克古元帅。 ...亚历山大这个有在小说里明写是纪念比克古吗？我去找了给孩子命名那章，没有写比克古的名字</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>破局之人: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2019-12-8 19:21</span><br>
<span>只要米帅这个没有野心而能力强的老实人不出什么意外（所以包括家眷在内的安保都要搞好），新帝国短 ...</span><br>
<span>如果老罗不造反熬死皇帝后，他可以当德川家康吗？</span><br>
</p><p><b>tachikoma0080: </b><br>
<span>金毛就是田中给官方开挂版本的亚历山大，后面莱茵哈特王朝智力高和会耍计谋夺权的基本都领便当了，剩下的靠皇后的智力应该足以对付，兵权在握的米达迈亚生性耿直人畜无害，基本消除了继业者战争的可能性</span><br>
</p><p><b>光明寺茉衣子: </b><br>
<span>破局之人 发表于 2019-12-9 07:57</span><br>
<span>如果老罗不造反熬死皇帝后，他可以当德川家康吗？</span><br>
<span>就算你是德川家康，疾风狼就是石田三成了？</span><br>
</p><p><b>Acatv: </b><br>
<span>帝国的未来如何，难道不是看莱的儿子和罗的儿子能不能复刻吉莱的友情吗</span><br>
<span>菲利克斯才是帝国下一代的超级新星，生父养父是双壁，莱皇临终钦点的儿子挚友</span><br>
</p><p><b>Acatv: </b><br>
<span>破局之人 发表于 2019-12-9 07:57</span><br>
<span>如果老罗不造反熬死皇帝后，他可以当德川家康吗？</span><br>
<span>如果莱皇去世时罗米奥三长官都还健在的话，罗可能会选择搞事跟奥同归于尽，然后托孤大米（世界线收束）</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>破局之人 发表于 2019-12-9 07:57</span><br>
<span>如果老罗不造反熬死皇帝后，他可以当德川家康吗？</span><br>
<span>罗严塔尔就不是那种特别隐忍的人吧。</span><br>
<span>我一直觉得叛乱这个应该是齐格飞晚点死，和莱因哈特决裂。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>写小说么，虽然开挂过程是厉害了点。</span><br>
<span>军事不是问题，政治改革才是开挂。</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-12-9 10:59</span><br>
<span>罗严塔尔就不是那种特别隐忍的人吧。</span><br>
<span>我一直觉得叛乱这个应该是齐格飞晚点死，和莱因哈特决裂。 ...</span><br>
<span>田中除了莱外，主角人物们的人设没有直接大变或者彻底改变自己的初衷过，大公不死以他和姐弟三结义的感情也是辞职隐退的路，结果又是团队没有二把手罗帅反叛(世界线回收)</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>米达麦亚就是前田利家 只要他不死 不可能乱</span><br>
<span>王妃好歹比淀靠谱</span><br>
<span>老王八德川对应的罗严先死了</span><br>
<span>稳的很</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>storm 发表于 2019-12-9 07:28</span><br>
<span>亚历山大这个有在小说里明写是纪念比克古吗？我去找了给孩子命名那章，没有写比克古的名字</span><br>
<span>-- 来自 能看 ...</span><br>
<span>「皇帝《カイザー》ラインハルト陛下、わしはあなたの才能と器量を高く評価しているつもりだ。孫を持つなら、あなたのような人物を持ちたいものだ。だが、あなたの臣下にはなれん」</span><br>
<span>　ビュコックは視線を横に動かした。頭部に血のにじんだ包帯を端整とはいえぬ形に巻きつけて、彼の総参謀長が一本のウイスキー瓶と二個の紙コップをかかげてみせた。老元帥は微笑してスクリーンに視線をもどした。</span><br>
<span>「ヤン・ウェンリーも、あなたの友人にはなれるが、やはり臣下にはなれん。他人ごとだが保証してもよいくらいさ」</span><br>
<span>　ビュコックの伸ばした手に紙コップがにぎられるのを、ラインハルトは一言も発せず見守っている。</span><br>
<span>「なぜなら、えらそうに言わせてもらえば、民主主義とは対等の友人をつくる思想であって、主従をつくる思想ではないからだ」</span><br>
<span>　乾杯の動作を老元帥はしてみせた。</span><br>
<span>「わしはよい友人がほしいし、誰かにとってよい友人でありたいと思う。だが、よい主君もよい臣下も持ちたいとは思わない。だからこそ、あなたとわしは同じ旗をあおぐことはできなかったのだ。ご好意には感謝するが、いまさらあなたにこの老体は必要あるまい」</span><br>
<span>　紙コップが老人の口の位置でかたむいた。</span><br>
<span>「……民主主義に乾杯！」</span><br>
<span>这是老人战死的章节</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>其实最夸张的是，黄金树王朝这种倒行逆施比元首还过分，第一代接班都有严重隐患，期间还出现彻底的疯子暴君的情况下居然能维持400年。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-12-9 11:36</span><br>
<span>其实最夸张的是，黄金树王朝这种倒行逆施比元首还过分，第一代接班都有严重隐患，期间还出现彻底的疯子暴君 ...</span><br>
<span>小胡子是被外部力量打倒的，内部的问题都被妥妥的搞定了</span><br>
</p><p><b>flyreder: </b><br>
<span>新王朝完蛋是铁定的，帝国人口250多亿，同盟130多亿，结果国力比5：4，生产效率差的可以，劳动生产力主要靠农奴的帝国按我们这个世界走向未来都不会安稳，田中只不过把他最辉煌的一点当结尾罢了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>flyreder 发表于 2019-12-9 11:48</span><br>
<span>新王朝完蛋是铁定的，帝国人口250多亿，同盟130多亿，结果国力比5：4，生产效率差的可以，劳动生产力主要靠 ...</span><br>
<span>国力不光是生产力，而且你这个初期数值之后被刷新过了</span><br>
</p><p><b>zxw124570: </b><br>
<span>就是因为才八年，所以为了加快进程就必须狂发便当来推动剧情，帝国刚打退同盟远征军，皇帝立马就挂了，一下子进入内战阶段，否则两边本来可以应该休养生息两年的，同样要是齐格飞不死，莱因哈特应该会图图徐之，慢慢吞并帝国 这样留下的隐患是最少的，但因为死了导致莱因哈特提前变成皇帝了，帝国一下子没对手了立马就去打同盟了，最终加速了同盟毁灭的命运，使得双方打了几百年 ，没想到几年功夫就打完了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>一年战争</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>zxw124570 发表于 2019-12-9 11:56</span><br>
<span>就是因为才八年，所以为了加快进程就必须狂发便当来推动剧情，帝国刚打退同盟远征军，皇帝立马就挂了，一下 ...</span><br>
<span>做皇帝还要等到5卷远征同盟胜利后</span><br>
</p><p><b>storm: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-12-9 11:36</span><br>
<span>「皇帝《カイザー》ラインハルト陛下、わしはあなたの才能と器量を高く評価しているつもりだ。孫を持つな ...</span><br>
<span>这个只是比克古战死的情景，并没有莱因哈特给儿子命名时，对比克古回忆的情节，齐格飞倒是明确想起了家人，想到了自己家人只有齐格飞和姐姐，所以写名字起了齐格飞</span><br>
</p><p><b>AnnieLeonhart: </b><br>
<span>田中谈政治怎么认真，他自己估计也觉得不满意。所以写亚尔斯兰估计想整高级点的，结果...</span><br>
</p><p><b>19343917: </b><br>
<span>奥贝斯坦还好吧，我觉得死的最没必要的是先寇布，根本就是寻死，完全没必要</span><br>
</p><p><b>二条乃梨子: </b><br>
<span>flyreder 发表于 2019-12-9 11:48</span><br>
<span>新王朝完蛋是铁定的，帝国人口250多亿，同盟130多亿，结果国力比5：4，生产效率差的可以，劳动生产力主要靠 ...</span><br>
<span>5比4你就当田中随便扯出来的，按照剧情即使旧帝国对同盟的国力优势也明显高出一大截，更不用说改革后的新帝国了</span><br>
</p><p><b>二条乃梨子: </b><br>
<span>不过新帝国在莱皇去世后的形势和源赖朝意外死亡后的镰仓幕府高度相似，维持稳定全依赖帝国高层在小说中建立起来的人设……</span><br>
</p><p><b>hellgate: </b><br>
<span>7七麦 发表于 2019-12-9 11:58</span><br>
<span>一年战争</span><br>
<span>一年战争虽然也很扯，乃至后续一堆人都得给旧高父这个设定擦屁股，然而一年战争的跨度只相当于银英一场大战役。哪怕只谈阿姆罗和夏亚为主角的uc历史也得是uc0079-uc0093,而后续不管算独角还是不孝子小说，整个宇宙乱了20年是肯定有的，而且不稳定因素依然存在。银英可是差不多5年就基本结束乱世了。</span><br>
</p><p><b>hellgate: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2019-12-9 11:12</span><br>
<span>田中除了莱外，主角人物们的人设没有直接大变或者彻底改变自己的初衷过，大公不死以他和姐弟三结义的感情 ...</span><br>
<span>大公如果活着，说不定就和姐姐结婚了，中途也许为了避嫌会归隐，但只要他作为潜在的二把手还在，罗帅不反的可能性更大。说实话，奥贝斯坦那个二把手理论简直莫名其妙，莱皇家实际上就这么一个宗室，齐格死后到皇妃生产前这段时间，莱皇本人要是有什么闪失（比如海尼森停战命令晚到一会儿。。。），那罗严克拉姆王朝就是个笑话。杨威利那边能那么玩，是因为尤里安实际上是钦定的下一任继承人（说实话挺讽刺的），这点杨和先寇布、卡介伦等人其实都有默契。莱皇真死了，奥贝斯坦是打算和最看不起他的罗帅混吗</span><br>
</p><p><b>ダブラスM2: </b><br>
<span>我忘了，小说里面有说过这个“年”是什么意思吗？</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-12-9 11:36</span><br>
<span>其实最夸张的是，黄金树王朝这种倒行逆施比元首还过分，第一代接班都有严重隐患，期间还出现彻底的疯子暴君 ...</span><br>
<span>第二代皇权代理是鲁道夫精跳细选出来的女婿，性格道德水平怎样不好说，论能力肯定比正文里布胥那两个强一万倍，而后来的疯子暴君被堂弟收拾了</span><br>
<span>另外这个世界观还有个搅屎棍的地球教在那里强行搞两边实力平衡，如果有史学家统计三方(包括费沙鲁宾斯基的前任领主都有过违逆心）的暗杀或者丑闻之类的，其中疑点估计会不少</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>ダブラスM2 发表于 2019-12-9 14:15</span><br>
<span>我忘了，小说里面有说过这个“年”是什么意思吗？</span><br>
<span>有过说明沿用地球历法和计量单位</span><br>
</p><p><b>alerbe: </b><br>
<span>flyreder 发表于 2019-12-9 11:48</span><br>
<span>新王朝完蛋是铁定的，帝国人口250多亿，同盟130多亿，结果国力比5：4，生产效率差的可以，劳动生产力主要靠 ...</span><br>
<span>看中央军战力两者3：2，加上贵族私军的话，那2：1都能搞出来，国力的数字我看是费杀糊弄同盟编出来的，帝国经济实力到军事科技科技都领先同盟一截，之所以之前打的绊绊磕磕有来有回，完全是田中钦定的废物太多了。</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span> 本帖最后由 aptx8285144 于 2019-12-9 14:50 编辑 </span><br>
<span>hellgate 发表于 2019-12-9 13:53</span><br>
<span>大公如果活着，说不定就和姐姐结婚了，中途也许为了避嫌会归隐，但只要他作为潜在的二把手还在，罗帅不反 ...</span><br>
<span>还有一点，杨舰队那边的利益，关系，格局都没有新帝国这边那么大，除非是卧底或者打算投靠敌对阵营了，否则不把团结置于权力欲望前面的话大家都会死得很快(杨死后先叔就对尤里安说过你不喜欢(投降）我们就必须团结），即使出走也难找到更大的利益和地位，而新帝国这边个个都是能独挡一面的大将，即使割据一方能在乱世中找到好的主君或者油水的概率还是相当高的</span><br>
</p><p><b>kxh007458: </b><br>
<span>flyreder 发表于 2019-12-9 11:48</span><br>
<span>新王朝完蛋是铁定的，帝国人口250多亿，同盟130多亿，结果国力比5：4，生产效率差的可以，劳动生产力主要靠 ...</span><br>
<span>我觉得帝国境内大部分地区都是主题乐园吧，民众造反用的还是干草叉，根本不能靠这样的人来维持星际帝国。只能依靠传说中你永远见不着的高科技才能弥补生产力的问题。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1886924[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
