<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>复活节岛毁灭模式</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>复活节岛毁灭模式</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:38:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>复活节岛毁灭模式[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1840878-1-1.html</link>
      <description>复活节岛毁灭模式&#13;
复活节岛距离智利西海岸线3000公里。其陆地面积仅有117平方公里。这个岛上以数百座背朝大海的巨大石刻人像闻名于世。有人认为这些石像非人力所为，遂归之为天外来客。复活节岛上的谜题令人困惑不已。而实际上，大约在公元10世纪，来自波利尼西亚的移民搭乘着木筏，满载着甘蔗、香蕉、蕃薯和鸡，还有用以食用的老鼠，于此定居。在五六百年的时间里，岛上人口增长到1万人。他们有了各自的氏族和阶级，像切蛋糕一样把这个岛划分为12块。
&#13;
在人类定居岛上的早期，复活节岛一直是被高大树木和繁茂灌木覆盖着的温带森林。但是人类的到来让森林遭受了灭顶之灾。几百年间，复活节岛上的酋长们争相比较，比谁的石像更巨大更壮观。有人竖起五个平排巨像，随即有人竖了十个；有人雕出一座最高的人像，随后对手就在自家人像头上加个12吨的大石冠。然而，单以人力完成这么浩大的工程并不简单，既要砍伐无数巨木当搬运工具，还得拼命伐林造田养活劳动力。
&#13;
最终复活节岛上成片的森林就此消失，22种原生树木从此灭绝。缺乏燃料、野生食物资源的消失、土壤流失是最直接的后果，随之而来的是饥荒和氏族之间为争夺灌木丛的战争。没有了巨木制造的舟船，战争后的幸存者也无法远航渔猎，他们开始转向从未使用过的食物来源：人类本身。在复活节岛后期废弃物堆遗址中，人类骨骸随处可见，有些骨头被敲碎以便吸取骨髓。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>清少纳言: </b><br>
<span>复活节岛毁灭模式</span><br>
<span>复活节岛距离智利西海岸线3000公里。其陆地面积仅有117平方公里。这个岛上以数百座背朝大海的巨大石刻人像闻名于世。有人认为这些石像非人力所为，遂归之为天外来客。复活节岛上的谜题令人困惑不已。而实际上，大约在公元10世纪，来自波利尼西亚的移民搭乘着木筏，满载着甘蔗、香蕉、蕃薯和鸡，还有用以食用的老鼠，于此定居。在五六百年的时间里，岛上人口增长到1万人。他们有了各自的氏族和阶级，像切蛋糕一样把这个岛划分为12块。</span><br>
<span>在人类定居岛上的早期，复活节岛一直是被高大树木和繁茂灌木覆盖着的温带森林。但是人类的到来让森林遭受了灭顶之灾。几百年间，复活节岛上的酋长们争相比较，比谁的石像更巨大更壮观。有人竖起五个平排巨像，随即有人竖了十个；有人雕出一座最高的人像，随后对手就在自家人像头上加个12吨的大石冠。然而，单以人力完成这么浩大的工程并不简单，既要砍伐无数巨木当搬运工具，还得拼命伐林造田养活劳动力。</span><br>
<span>最终复活节岛上成片的森林就此消失，22种原生树木从此灭绝。缺乏燃料、野生食物资源的消失、土壤流失是最直接的后果，随之而来的是饥荒和氏族之间为争夺灌木丛的战争。没有了巨木制造的舟船，战争后的幸存者也无法远航渔猎，他们开始转向从未使用过的食物来源：人类本身。在复活节岛后期废弃物堆遗址中，人类骨骸随处可见，有些骨头被敲碎以便吸取骨髓。</span><br>
</p><p><b>Messiah_QY: </b><br>
<span>建筑施工过程中的辅材虽然是消耗品，但大部分还是能回收再利用的，可能石像不光吃木头，还吃人吐骨头。</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>Messiah_QY 发表于 2019-6-20 12:30</span><br>
<span>建筑施工过程中的辅材虽然是消耗品，但大部分还是能回收再利用的，可能石像不光吃木头，还吃人吐骨头。 ...</span><br>
<span>砍下来的树，还能再种回去吗？</span><br>
</p><p><b>亚瑟邓特: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-20 12:39</span><br>
<span>砍下来的树，还能再种回去吗？</span><br>
<span>可以造船啊，当然都烧了没法了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>如果不能星辰大海的话，地球文明的未来可能也会走向这个结局吧</span><br>
</p><p><b>ayeah: </b><br>
<span>这个已经有人去查过是谣言</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>牧濑紅莉栖: </b><br>
<span>所以复活节岛上像怎么来的有统一说法了吗</span><br>
</p><p><b>spf54321: </b><br>
<span>牧濑紅莉栖 发表于 2019-6-20 13:02</span><br>
<span>所以复活节岛上像怎么来的有统一说法了吗</span><br>
<span>岛上工匠们用石刀雕的，用圆木滚到海边挖个坑竖起来。</span><br>
</p><p><b>guoe: </b><br>
<span>波利尼西亚为什么要坐木筏满太平洋到处漂呢</span><br>
</p><p><b>不爽之王: </b><br>
<span>guoe 发表于 2019-6-20 13:11</span><br>
<span>波利尼西亚为什么要坐木筏满太平洋到处漂呢</span><br>
<span>生存压力，人口繁衍增加，多余的人坐筏子出海找活路。</span><br>
</p><p><b>yth329: </b><br>
<span>看标题我还以为摩艾石像会炸甲发光</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>guoe 发表于 2019-6-20 13:11</span><br>
<span>波利尼西亚为什么要坐木筏满太平洋到处漂呢</span><br>
<span>花了好几千年把火种洒遍了整个太平洋，其实有无数小岛都生态崩溃全灭了，就没留下记录而已</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>ayeah 发表于 2019-6-20 12:58</span><br>
<span>这个已经有人去查过是谣言</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>不是谣言，至少不完全是谣言。有一本书叫做《消失的世界和神秘的文明:复活节岛》，是上岛考察的历史学家写的，挺有意思的。</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span> 本帖最后由 八云萌华 于 2019-6-20 14:13 编辑 </span><br>
<span>然而现在研究表明这个故事并不是事实，虽然人口减少和内部战争确实曾出现，但并没有出现由于饥荒造成的灭绝式人口急剧减少</span><br>
<span>树木消亡的原因不太可能是全都砍了制作雕像，当地人也不傻，砍掉一部分再种就可以，没必要全都砍光。现在分析更可能是老鼠肆虐，吃光了树的果实和传播种子的鸟类的蛋。</span><br>
<span>由于没有木头作船，远洋捕捞尤其是海豚从他们的食谱里消失，然而这并不是什么太大问题（由于缺少树木造成的水土流失确实存在，并可能引发了冲突和战争，但人口并非单向减少，而是在损失后得到了恢复），他们只是转变为纯粹的农民并依赖养鸡。</span><br>
<span>当然，和其他很多地方的原住民一样，西方殖民者的奴隶贸易和传染病给复活节岛居民最后一击。</span><br>
<span>“1805年，复活节岛上发生第一起奴隶贩卖活动。一艘美国捕鲸船在一番激战后，抓走22名岛民。自此之后，奴隶贩卖活动就不断袭击复活节岛。自雅各布1722年登陆复活节岛至1862年的一百多年里，有案可查的造访复活节岛的船只就有53船次之多，他们中的相当一部分是为奴隶贩卖而来。1862年10月，巨大的灾难降临，两艘奴隶船从复活节岛抓走150个拉帕努伊居民，以$300的均价贩卖到秘鲁）。该年的10月到次年3月，又有1000至1400名岛民为秘鲁和西班牙的奴隶贩子所捕捉、贩卖，他们中的90%在接下来的几个月内死于非人的折磨和疾病。</span><br>
<span>由于国际社会的抗议，秘鲁政府被迫将100余名剩余的拉帕努伊居民送返，但在回程的旅途中封闭船仓内又有天花爆发，只有15人活着回到复活节岛。此次劫难幸存者又将天花病毒带到岛上，致使原住居民大量死亡，自此通晓拉帕努伊传统文化和能书写朗格朗格的祭司阶层完全消失，全岛的人口数量跌至600余人。1864年西方的传教士来到复活节岛，并把所有的拉帕努伊人变成天主教徒。</span><br>
<span>成为天主教徒后的拉帕努伊人的灾难并未就此结束，1870年代，岛上大多数居民都遣送至塔希提岛做劳工。至1877年，岛上只剩下约150余名拉帕努伊人”</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>也就是说西方殖民者的锅被扣在土著自己作的上</span><br>
</p><p><b>Ursa: </b><br>
<span>guoe 发表于 2019-6-20 13:11</span><br>
<span>波利尼西亚为什么要坐木筏满太平洋到处漂呢</span><br>
<span>南岛人是被百越人和华夏人赶下海的</span><br>
<span>浙江这边河姆渡/跨湖桥人被良渚人赶下海，博物馆里面就有他们的独木舟</span><br>
</p><p><b>箭猪: </b><br>
<span>宅闻天下 发表于 2019-6-20 14:51</span><br>
<span>也就是说西方殖民者的锅被扣在土著自己作的上</span><br>
<span>感觉是白皮常干的事</span><br>
<span>之前泥潭就有过类似的故事，我记得是澳大利亚附近的什么岛，“土著失去了打鱼的能力，能从海里获得的只有沙滩捡来的贝壳”</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>维基上的：</span><br>
<span>根据沉积层中的花粉分析显示，大约在公元800年左右，人类的树木采伐活动已经开始。随着人口数量的不断增加，为了给粮食作物开辟种植园、为了建造船只出海猎取海豚、为了运送与竖起石像、有越来越多的树木砍倒。老鼠也是树木减少的另一重要原因，考古学家在岛上洞穴中发现的一些棕榈果实皆因老鼠的啃食而失去发芽的能力。加之岛上传播树木花粉与种子的鸟类遭人类捕杀殆尽。到了1400年之后，所有的棕榈树灭绝。在海尔达尔访问复活节岛时，全岛只剩下一株托罗密罗树在垂死挣扎，不久后这颗仅存的托罗密罗树也死亡。（幸运的是其种子已带到瑞典的哥特堡植物园培育，并保存下来，日后得以重返复活节岛。）</span><br>
<span>散落在拉诺拉拉库采石场大量处于雕刻的各个阶段未完工的摩艾石像，全岛绝大多数摩艾石像都是在这里雕刻的。</span><br>
<span>环境的剧变也给岛民的生活习惯带来巨大的冲击，岛上所有的陆生鸟类与半数的海鸟都因人类的捕食而灭绝。海岸边的贝壳也由于过度捕捞数量大幅减少，岛民越来越多人转而食用原先很少吃的小海螺。由于失去木头建造船只，西元1500年后海豚的骨头也从人类的生活垃圾中消失。拉帕努伊人变成纯粹的农民，越来越依赖粮食作物，并更加重视养鸡，土地也因为树木的砍伐造成的水土流失越来越贫瘠。</span><br>
<span>随着岛内资源的枯竭，没有足够的的食物剩余来养活社会的统治阶层祭司与贵族们，原先复杂的社会结构瓦解，大量未完工的石像抛弃在拉诺拉拉库（Rano Raraku）的采石场和运送的途中。在整个17与18世纪，岛内的历史充斥著连绵的战争，全岛各处至今仍然散布着当时的石制匕首与长枪，岛民们的居住地点从地上转到了遍布全岛的地下洞**。到18世纪初，也就是雅可布·罗赫芬发现复活节岛之时，全岛的人口只剩2000人左右，即高峰期的四分之一到十分之一。在1770年左右，岛上的各氏族开始推倒属于对手氏族的摩艾，并砍下摩艾的头颅。到了1864年西方传教士登陆复活节岛的时候，发现所有的摩艾都已推倒。 </span><br>
<span>========================</span><br>
<span>可以看出，岛上人口大爆炸带来的文明衰落过程要早于欧洲人到达的时间。1500年前后由于树木几乎被砍光，出海捕捉鱼类和海豚的渔业已经崩溃，随后人口压力造成的过度捕捞狩猎又摧毁了沿岸的贝类、海螺等生物和岛上的陆生鸟类。欧洲人的到来进一步摧毁了这个衰弱的文明。</span><br>
</p><p><b>ljk31890: </b><br>
<span>最近读埃塞克斯号捕鲸船罹难记，开始时船员上了加拉帕戈斯群岛的一个小岛，故意放火烧了半片森林，然后大船沉没，幸存者漂流到另一个不知名小岛上，吃空了整座岛。</span><br>
<span>细读起来真是造孽。</span><br>
</p><p><b>newise: </b><br>
<span>妖精桑的漂流生活</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-20 15:13</span><br>
<span>维基上的：</span><br>
<span>根据沉积层中的花粉分析显示，大约在公元800年左右，人类的树木采伐活动已经开始。随着人口数 ...</span><br>
<span>真内卷化，真马尔萨斯陷阱</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>其实就是因为复活节岛还比较大，这个崩溃过程完整可怕，在太平洋上曾经有无数小岛就默默无闻的崩溃历史，只有一个被写进崩溃那本书，我记忆深刻中就是那个海水上升了，岛上就剩几个人被分割成两个地方，捡点贝壳活命</span><br>
</p><p><b>StarsPlatinum: </b><br>
<span>一个已经不冷了的冷知识</span><br>
<span>复活节岛石像不光有头</span><br>
<span>往下挖一挖还连着身体和脚</span><br>
</p><p><b>马僧虔: </b><br>
<span>StarsPlatinum 发表于 2019-6-20 20:28</span><br>
<span>一个已经不冷了的冷知识</span><br>
<span>复活节岛石像不光有头</span><br>
<span>往下挖一挖还连着身体和脚 ...</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/06/20/5d0b7f5a5071433467.png" title="https://i.loli.net/2019/06/20/5d0b7f5a5071433467.png"><br>
</p><p><b>StarsPlatinum: </b><br>
<span>马僧虔 发表于 2019-6-20 20:43</span><br>
<span>疑车有据</span><br>
</p><p><b>诺问呗·雷诺: </b><br>
<span> 本帖最后由 诺问呗·雷诺 于 2019-6-20 21:19 编辑 </span><br>
<span>八云萌华 发表于 2019-6-20 14:02</span><br>
<span>然而现在研究表明这个故事并不是事实，虽然人口减少和内部战争确实曾出现，但并没有出现由于饥荒造成的灭绝 ...人总是会相信自己愿意相信的事情</span><br>
<span>1807年奴隶贸易就非法了，能抓几个人？真当大英帝国干不死奴隶商</span><br>
</p><p><b>datzz: </b><br>
<span>Ursa 发表于 2019-6-20 15:02</span><br>
<span>南岛人是被百越人和华夏人赶下海的</span><br>
<span>浙江这边河姆渡/跨湖桥人被良渚人赶下海，博物馆里面就有他们的独木 ...</span><br>
<span>也就是在史前或者更近一些大概不到一万年前这些人才被赶走的？在更早一点文明刚刚萌芽的时期华夏土地上生活着很多和如今汉藏不同的民族甚至种族？</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span> 本帖最后由 八云萌华 于 2019-6-20 22:54 编辑 </span><br>
<span>最新研究表明，传统说法是靠不住的</span><br>
<span>2015年报道“据中国社会科学报（闫勇/编译）：由美国、智利和新西兰等多国专家组成的研究团队通过最近在复活节岛的考古研究，发现在欧洲人到来之前，复活节岛未曾发生大规模人口损失。</span><br>
<span>一直以来，环境史学家和相关科学家都以复活节岛作为人口过度增长及环境资源超负荷而造成社会崩溃的例证。这类观点认为，在欧洲人到达复活节岛以前，由于岛上的拉帕努伊人大规模建造巨大石像并大量砍伐树木，造成该小岛土地日益贫瘠，饥荒导致人口不断减少。</span><br>
<span>此次，研究团队使用了一项名为“水合作用测年法”的技术，对复活节岛北部多处遗址中的黑曜石人工制品进行了年代测定，并建立一个现实的人们居住地点变化的时间线。所得数据显示，在欧洲人登岛前，并未发生过因饥荒造成的人口大规模下降。研究者表示，岛上部分地方确实曾有过人口减少迹象，不过其中的一些地方随后又迎来了人口增长。而在欧洲人到来后，带来了一些传染疾病，并对岛上居民进行奴役，加速了岛上的人口大规模减损及文明的衰落。”</span><br>
<span>由于老鼠肆虐，树林非常可能在被砍伐殆尽之前就丧失了再生能力，死一棵少一棵，森林消失也是无可奈何无法改变的结果，只怪原住民光砍不种鼠目寸光，未免太片面。</span><br>
<span>至于认为原住民在欧洲前自己作死大规模灭绝已经被最新研究否定，不存在因饥荒造成的大规模人口下降，虽然部分地区人口可能因环境问题和内战而减少，但冲突结束以后，改变生产生活方式后人口又恢复增长。</span><br>
<span>所谓欧洲人到来之前人口就减少到了巅峰时期四分之一甚至十分之一，其实只是缺乏足够证据的臆测，既然掌握文字的知识阶层已经彻底灭绝，大部分土著文献被传教士销毁，剩余文字已经无人辨识，欧洲人如何知道巅峰时岛上人口是到来时的十倍？恐怕是因为欧洲人针对建造石像的劳动力做的估算。他们显然会如此猜测：“土人如此原始落后，技术劳动力如此低下，人口必得翻十倍才有可能完成此惊人工程”。这种估算未必准确，最新研究表明“在欧洲人到来之前，复活节岛未曾发生大规模人口损失”。传统说法把岛上巅峰人口估计为欧洲人到来时的4倍到10倍，这上下限的差距也太大太含糊了，感觉就是拍脑袋随口一说，很难称得上足够科学准确。</span><br>
<span>传统说法认为复活节岛原住民自己作死破坏环境，最后人人相食自我毁灭，可是现在看，欧洲人到来之前人家活的也挺好的，这锅他们不背。</span><br>
</p><p><b>Ursa: </b><br>
<span>datzz 发表于 2019-6-20 22:40</span><br>
<span>也就是在史前或者更近一些大概不到一万年前这些人才被赶走的？在更早一点文明刚刚萌芽的时期华夏 ...</span><br>
<span>南岛人下海很晚的，最晚好像到商周时期，其实文明挺落后的</span><br>
</p><p><b>datzz: </b><br>
<span>Ursa 发表于 2019-6-20 23:23</span><br>
<span>南岛人下海很晚的，最晚好像到商周时期，其实文明挺落后的</span><br>
<span>这么晚。。。古代史书也有对他们的记载么？</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span>谈朗格朗格</span><br>
<span>朗格朗格是复活节岛上刻在木板上的一种文字，原本家家户户都有，后被传教士视为异教产物大部分销毁，只有一个勇敢的村民抢下二十多块木板做成一艘船逃到大海上才保留下来，现在被收藏在世界各地的博物馆。由于通晓这种文字的祭司阶层已经灭绝，现在无人能懂，也尚未破解。由于样本数太少，将来也很难破解。</span><br>
<span>有人认为这些符号和四千多年前的印度河文明有大量相同符号，有人认为是来自中国古代的象形文字，还有人说和印度尼西亚的古代符号类似。</span><br>
<span>复活节岛不过是世界边缘的偏僻孤岛，竟然能存在着人类文字传播的证据，如果现在能破译这些文字，不但对复活节岛历史能有跟多了解，更可以了解人类文明从亚洲通过东南亚到太平洋的传播历程，这种文字含义的失传实在是一个令人惋惜的巨大损失。</span><br>
<span>这个民族真的了不起，虽然家家户户都有刻了文字的木板，也妥善保护起来，不拿出来做成木船出海捞海鲜捉海豚，只为满足口腹之欲就放弃了文化传承。充分尊重知识文化，展现了很高的文明素养，绝对不是某些说法那样鼠目寸光，砍光了树吃光了鸟还差点儿吃光了人。</span><br>
<span>最后自己的文化要被外来者毁灭了，还有勇士出来冒着生命危险用巧妙的办法把最后的火种保存下来，让世人记住他们也是曾经有知识和文字的。大智大勇，很悲壮，很伟大。</span><br>
<span>至于西方殖民者，呵呵。</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>StarsPlatinum 发表于 2019-6-20 20:28</span><br>
<span>一个已经不冷了的冷知识</span><br>
<span>复活节岛石像不光有头</span><br>
<span>往下挖一挖还连着身体和脚 ...</span><br>
<span>在1770年左右，岛上的各氏族开始推倒属于对手氏族的摩艾，并砍下摩艾的头颅。到了1864年西方传教士登陆复活节岛的时候，发现所有的摩艾都已推倒。</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>八云萌华 发表于 2019-6-20 22:41</span><br>
<span>最新研究表明，传统说法是靠不住的</span><br>
<span>2015年报道“据中国社会科学报（闫勇/编译）：由美国、智利和新西兰等 ...</span><br>
<span>花粉化石和遗迹挖掘的证据表明，在16世纪，欧洲人尚未到来之际，岛上的树木已经接近被砍完，且生活垃圾堆里面开始看不见鲸豚类的骨骼了，这间接证明岛上森林资源枯竭，岛民缺乏造船资源。</span><br>
<span>这个说法我觉得应该是可信的。因为欧洲人到达时岛上确实已经严重水土流失，缺乏森林覆盖。</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span> 本帖最后由 憂鬱臺灣烏龜 于 2019-6-21 00:17 编辑 </span><br>
<span>八云萌华 发表于 2019-6-20 23:41</span><br>
<span>这个民族真的了不起，虽然家家户户都有刻了文字的木板，也妥善保护起来，不拿出来做成木船出海捞海鲜捉海豚，只为满足口腹之欲就放弃了文化传承。充分尊重知识文化，展现了很高的文明素养，绝对不是某些说法那样鼠目寸光，砍光了树吃光了鸟还差点儿吃光了人 ...</span><br>
<span>可是他们早期是吃海豚的啊，1500年前后，岛上森林资源枯竭，缺乏造船原料之后，食谱中的鲸豚类才消失。</span><br>
<span>这是有地层中的植物花粉、树木组织残骸等，以及古代村落的生活垃圾挖掘发现为证的。1500年之前，大量捕捉海豚为食，地层中有树木的花粉和其他残骸；1500年之后，森林退化，树木花粉、木材、树皮树枝等在生活垃圾中减少到几乎消失，生活垃圾堆中鲸豚类动物的骨骼也几乎消失，开始出现较多的贝类、海螺等沿岸捕捞型水产品的壳。</span><br>
<span>这样的证据还不够明显吗？不能证明捕鱼业衰落与森林消失的关系？</span><br>
<span>把他们如此美化到“宁可饿死不捕鲸豚”，是不是太想当然？</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span> 本帖最后由 八云萌华 于 2019-6-21 01:19 编辑 </span><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-21 00:11</span><br>
<span>可是他们早期是吃海豚的啊，1500年前后，岛上森林资源枯竭，缺乏造船原料之后，食谱中的鲸豚类才消失。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>？？</span><br>
<span>我什么时候反对森林消失以及随之他们从部分的渔民变为纯粹的农民了？</span><br>
<span>问题是他们不再远洋捕捞和吃海豚之后，变成了单纯的农民种地并依赖养鸡过活，鸡总不是突然用魔法变出来的吧。他们没海豚吃也不一定会发生灭绝式的大饥荒，他们不捕鲸豚也不一定饿死，只不过食物不够原来多样美味而已。</span><br>
<span>你非说我认为“宁可饿死不捕鲸豚”，是不是自己立个靶子打的欢？</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>八云萌华 发表于 2019-6-21 00:41</span><br>
<span>你非说我认为“宁可饿死不捕鲸豚”，是不是自己立个靶子打的欢？八云萌华 发表于 2019-6-20 23:41</span><br>
<span>这个民族真的了不起，虽然家家户户都有刻了文字的木板，也妥善保护起来，不拿出来做成木船出海捞海鲜捉海豚，只为满足口腹之欲就放弃了文化传承。</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-21 09:08</span><br>
<span>八云萌华 发表于 2019-6-20 23:41</span><br>
<span>这个民族真的了不起，虽然家家户户都有刻了文字的木板，也妥善保护起来， ...</span><br>
<span>我的意思他们没把家里写了文字的木板拿去干别的什么事毁了，比如给晚上的菜加个海鲜什么的，这跟不把木头做成船抓海豚就得饿死是一回事？我意思是他们把文化保护的很好，这都看不懂？</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>八云萌华 发表于 2019-6-21 09:17</span><br>
<span>我的意思他们没把家里写了文字的木板拿去干别的什么事毁了，比如给晚上的菜加个海鲜什么的，这跟不把木头 ...你想多了，拿去刻字的木板都是历代留下来的，在从前木头多的时候拿木头去刻字并不稀奇，认为他们会把刻字的木片“妥善保护起来，不拿出来做成木船出海捞海鲜捉海豚”，说得好像他们在木材不足时，还坚持木板刻字而不拿去造船的推断并不成立。</span><br>
<span>此外，那些木板并不大，就算拿出来也不可能造船。看看，这块木板上每行字1厘米高左右，整片木板也就一张便签纸大小，能拿来造什么船？</span><br>
<img src="http://oi65.tinypic.com/14mqj36.jpg" title="http://oi65.tinypic.com/14mqj36.jpg"><br>
</p><p><b>シャル: </b><br>
<span>八云萌华 发表于 2019-6-20 22:41</span><br>
<span>最新研究表明，传统说法是靠不住的</span><br>
<span>2015年报道“据中国社会科学报（闫勇/编译）：由美国、智利和新西兰等 ...</span><br>
<span>白皮美化自己的补奴史不是很自然嘛</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>http://www.jstribal.com/listing.php?ID=1027</span><br>
<span>这块木板的尺寸是3 5/8" tall x 15" long，也就是9.2cm x 38.1cm。多少块拼起来能造船？</span><br>
<img src="http://oi64.tinypic.com/5txtzn.jpg" title="http://oi64.tinypic.com/5txtzn.jpg"><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-21 09:38</span><br>
<span>你想多了，拿去刻字的木板都是历代留下来的，在从前木头多的时候拿木头去刻字并不稀奇，认为他们会把刻字的 ...</span><br>
<span>你要明白，我压根儿就从来没认为过他们没有海豚肉吃就会大饥荒就会大灭绝，我的观点一直就是他们该种地种地该养鸡养鸡。拿不拿珍贵的木头去作船他们都没有大饥荒饿死的顾虑，既然如此，又哪里会有“宁可饿死不捕鲸豚”？</span><br>
<span>你非说我的意思是颂扬“他们为了保存民族文字宁可饿死不吃海鲜”的民族气节，简直莫名其妙。</span><br>
<span>至于这些木板可以用来作船也是有来源的</span><br>
<span>“在石像附近曾经发现过刻满奇异图案的木板，人称“会说话的木板”，但这些木板后来遭遇“文明者”带来的浩劫。在探险家发现复活节岛之后，欧洲的传教士纷纷来岛上传播上帝的“旨意”。他们下令，将这些木板统统烧掉。只有一个当地居民抢下25块木板，将它们钉成一条渔船，逃到海上。后来这25块木板保存下来，成为世界各地著名博物馆的馆藏。这些幸免于难的“会说话的木板”长2米，两边用鲨鱼牙或坚硬的石头刻上方形图案，像鱼、鸟、草木和船桨等，也有一些几何图形。可是，这些“会说话的木板”上的图案究竟是不是文字，又有何种含义，至今仍是不解之谜。”</span><br>
<span>你这照片又没有比例尺，至少wiki参考源上说是长度应是2米，传说真的拿来作船过。这些木材无论用来作船还是家具都很好用，绝非只是便签纸大小。我就是感慨下他们真的把自己的文化保护的很好而已。你要非说这些木头用来造船还是干别的都不可能，传说都是假的，那请拿出证据，我也有兴趣一观。</span><br>
<span>但无论如何，也改变不了我压根儿没有颂扬他们“宁可饿死不捕鲸豚”的意思</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>datzz 发表于 2019-06-20 23:29:04</span><br>
<span>这么晚。。。古代史书也有对他们的记载么？当时夏朝尚未建立，尚无国家的概念。夏朝前福建地区的部分棕色人种缓慢地发展着，中原文化善未涉及到福建地区。大约春秋时期，福建地区已经建有了第一个奴隶制国家”缚娄王国“。直到秦朝初年，秦灭楚、灭越之后继续向下侵入福建地区。当时越国的最南端是到浙江的温州，而再往南就是”缚娄王国“的范畴。”缚娄王国“全国上下拼死抵抗秦朝的入侵，但最终还是战败。部分棕色人种逃往台湾地区，剩余的”缚娄国民“接受秦朝的附属统治。</span><br>
<span>秦亡之后”缚娄王国“再次获得自由，但期限是短暂的，不久刘邦大军攻入缚娄国的边境。由于实力悬殊，”缚娄王国“再次战败，成为汉朝的附属国，改名为”闽越国“。汉武帝时期，闽越国被废藩置郡，从此闽越国灭亡，被成为汉朝的一部分。</span><br>
<span>汉武帝为了瓦解闽越国的遗民，将他们的贵族及元老杀绝，部分遗民逃往台湾地区，而剩余的一部分被北方人种所孤立，最后由于种种原因渐渐消失于福建地区。这就是现代福建人含有大量北方O3，少部分含有百越的O2，却没有南岛M1、M2的缘故了。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-21 09:42</span><br>
<span>http://www.jstribal.com/listing.php?ID=1027</span><br>
<span>这块木板的尺寸是3 5/8" tall x 15" long，也就是9.2cm x 3 ...</span><br>
<span>This carved Easter Island 2 sided Rongorongo tablet displays what appears to be the Mama type script, which was used in the 1920s - 1930s. </span><br>
<span>真正的会说话的木板是19世纪60年代被西方人发现并不久之后被他们大部销毁的</span><br>
<span>你拿几块 1920s - 1930s 的小木块出来到底想说明什么呢？</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>八云萌华 发表于 2019-6-21 09:55</span><br>
<span>你非说我的意思是颂扬“他们为了保存民族文字宁可饿死不吃海鲜”的民族气节，简直莫名其妙。这是你的原话：</span><br>
<span>这个民族真的了不起，虽然家家户户都有刻了文字的木板，也妥善保护起来，不拿出来做成木船出海捞海鲜捉海豚，只为满足口腹之欲就放弃了文化传承。充分尊重知识文化，展现了很高的文明素养</span><br>
<span>复活节岛上的耕地有限，在山地上的森林消失后，失去造船捕捉鱼、海豚的能力，对岛上的人口，以及文化来说影响非常大。</span><br>
<span>在失去造船与捕鱼能力后，岛上经历过饥荒，并且导致岛上文明在欧洲人到达之前经历过一次或多次衰落，这是复活节岛真实发生过的历史。如果你认为“压根儿就从来没认为过他们没有海豚肉吃就会大饥荒就会大灭绝”，那么你的认知是错的。没法捕鱼的后果比你想象中严重得多。</span><br>
<span>此外我一开始说的是，你所谓的“这个民族真的了不起，虽然家家户户都有刻了文字的木板，也妥善保护起来，不拿出来做成木船出海捞海鲜捉海豚，只为满足口腹之欲就放弃了文化传承”完全是错的。</span><br>
<span>刻字木板是祭司贵族才有的东西，并非“家家户户都有”，也没有任何证据表明他们曾在哪一个历史时期为了保存木板宁可“不拿出来做成木船出海捞海鲜捉海豚”。</span><br>
</p><p><b>黄昏鸟: </b><br>
<span>始于被黄皮赶下海，终于被白皮抓去卖</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-21 10:14</span><br>
<span>这是你的原话：</span><br>
<span>该做的回答我已经做了，我也不会和你浪费更多时间。</span><br>
<span>你有空不妨好好回答下你找出这个刻着Mama type script, which was used in the 1920s - 1930s的小木头到底什么意思</span><br>
</p><p><b>datzz: </b><br>
<span>ice327 发表于 2019-6-21 10:01</span><br>
<span>当时夏朝尚未建立，尚无国家的概念。夏朝前福建地区的部分棕色人种缓慢地发展着，中原文化善未涉及到福建地 ...</span><br>
<span>原来如此，学到了 古闽越国竟然是南岛人国家好像台湾有众多未能认定划分的少数民族，其中还有南岛人孑遗么？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>CCMkIII: </b><br>
<span>yth329 发表于 2019-6-20 13:40</span><br>
<span>看标题我还以为摩艾石像会炸甲发光</span><br>
<span>我也这么以为……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1840878[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
