<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>这个著名诈骗犯的下场到底算不算恶有恶报，人生够公平不</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>这个著名诈骗犯的下场到底算不算恶有恶报，人生够公平不</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:21:30 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>这个著名诈骗犯的下场到底算不算恶有恶报，人生够公平不[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912609-1-1.html</link>
      <description>这个著名诈骗犯的下场到底算不算恶有恶报，人生够公平不&#13;
以下为转载：https://posts.careerengine.us/p/5e3c2272f4e75c5a92304721
&#13;
史上最著名的庞氏骗局缔造者伯尼•麦道夫（Bernard L. Madoff）说他在世的日子不久了，他正在向法官求情是否酌情考虑他的状况从监狱把他释放。他向法庭提供的文件显示，现年81岁的麦道夫患有终末期肾衰竭，预期寿命不到18个月。
&#13;
伯尼•麦道夫（Bernard L. Madoff）资料图
&#13;
伯尼•麦道夫是美国历史上最大的诈骗案制造者，其操作的“庞氏骗局”诈骗金额超过600亿元。麦道夫在2009年对11起罪行认罪，2009年6月29日，麦道夫因诈骗案在纽约被判处150年监禁。麦道夫一直在北卡罗来纳州巴特纳的联邦监狱服刑。
&#13;
法院在判决书中指出，“很明显，麦道夫的150年监禁是具有象征意义的，原因有三，罪有应得，威慑和对为了受害者造成的伤害”。
&#13;
麦道夫在同情释放请求中说，他“对罪行的严重性不提出异议”。
&#13;
根据他的律师布兰登•桑普（Brandon Sample）的说法，麦道夫于9月致信给巴特纳的联邦监狱的典狱长，因重病原因寻求释放。信中说，麦道夫一直住在监狱的临终关怀设施中。
&#13;
该要求于12月5日被拒绝。在拒绝信的相信说明中，监狱长对麦道夫的病情或预期寿命没有异议，但指出麦道夫拒绝做透析。
&#13;
监狱长的信中说：“麦道夫先生对投资者造成的损失超过130亿美元。” “因此，鉴于他的罪行的性质和情况，此时释放他将使他的罪行的严重程度降到最低。因此，尽管他符合（同情释放）的标准，但他的（减刑）要求被拒绝了。 ”
&#13;
麦道夫现在要求法官推翻该判决，他在周三的文件中说，他提出了同情释放“特殊和令人信服的理由”。
&#13;
去年，他还要写信求唐纳德•川普总统减刑,请愿书在司法部网站上仍列为“待决”。
&#13;
多年以来，麦道夫的健康状况一直是新闻。 2014年1月，CNBC报道收到他的一封电子邮件，其中说他一个月前心脏病发作，患有第四阶段的肾脏疾病。
&#13;
麦道夫的儿子马克于2010年死于自杀。他的另一个儿子安德鲁于2014年死于癌症。在2013年一次罕见的采访中，麦道夫在监狱里告诉CNN，“对我儿子马克的死负有责任，我现在非常非常艰难。”他说：“我忍受着这一点。我忍受了悔恨，我给所有人，当然包括我的家人和受害者造成的痛苦。”
&#13;
伯尼的弟弟彼得•麦道夫于2012年认罪，他的罪名是伪造麦道夫投资公司的记录，并串谋进行证券欺诈。他被判处10年徒刑，并将于2020年10月获释。彼得•麦道夫在司法部的网站上没有任何关于宽大请愿的记录。
&#13;
伯尼•麦道夫的妻子露丝去年5月同意支付594,000元并放弃她的剩余资产，作为庞氏骗局的受托清算人欧文•皮卡德（Irving Picard）提出索赔的一部分，皮卡德是法院指定的受托人，多年来一直试图为麦道夫的客户收回被骗款项。露丝•麦道夫从未因丈夫的罪行受到指控。
&#13;
麦道夫的骗局原本造成投资者损失达650亿元。但截至2018年11月，皮卡德已经收回了大约175亿元的客户索赔中的133亿元，这些客户表示他们被麦道夫的骗局蒙受损失。
&#13;
麦道夫的儿子在他开始服刑后相继去世。他的大儿子马克于2010年12月在他父亲向麦道夫家族认罪的两周年纪念日上吊自杀。麦道夫的另一个儿子安德鲁在与罕见的癌症长期斗争后于2014年去世。安德鲁和马克都没有因父亲的罪行受到指控。
&#13;
--------------------------------------
&#13;
大家觉得，综合来说在这件事中，够“公平”不，是否大体上算是“一报还一报”？有更多消息者欢迎进一步跟大家讨论。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>turnedon: </b><br>
<span>这个著名诈骗犯的下场到底算不算恶有恶报，人生够公平不</span><br>
<span>以下为转载：https://posts.careerengine.us/p/5e3c2272f4e75c5a92304721</span><br>
<span>史上最著名的庞氏骗局缔造者伯尼•麦道夫（Bernard L. Madoff）说他在世的日子不久了，他正在向法官求情是否酌情考虑他的状况从监狱把他释放。他向法庭提供的文件显示，现年81岁的麦道夫患有终末期肾衰竭，预期寿命不到18个月。</span><br>
<span>伯尼•麦道夫（Bernard L. Madoff）资料图</span><br>
<span>伯尼•麦道夫是美国历史上最大的诈骗案制造者，其操作的“庞氏骗局”诈骗金额超过600亿元。麦道夫在2009年对11起罪行认罪，2009年6月29日，麦道夫因诈骗案在纽约被判处150年监禁。麦道夫一直在北卡罗来纳州巴特纳的联邦监狱服刑。</span><br>
<span>法院在判决书中指出，“很明显，麦道夫的150年监禁是具有象征意义的，原因有三，罪有应得，威慑和对为了受害者造成的伤害”。</span><br>
<span>麦道夫在同情释放请求中说，他“对罪行的严重性不提出异议”。</span><br>
<span>根据他的律师布兰登•桑普（Brandon Sample）的说法，麦道夫于9月致信给巴特纳的联邦监狱的典狱长，因重病原因寻求释放。信中说，麦道夫一直住在监狱的临终关怀设施中。</span><br>
<span>该要求于12月5日被拒绝。在拒绝信的相信说明中，监狱长对麦道夫的病情或预期寿命没有异议，但指出麦道夫拒绝做透析。</span><br>
<span>监狱长的信中说：“麦道夫先生对投资者造成的损失超过130亿美元。” “因此，鉴于他的罪行的性质和情况，此时释放他将使他的罪行的严重程度降到最低。因此，尽管他符合（同情释放）的标准，但他的（减刑）要求被拒绝了。 ”</span><br>
<span>麦道夫现在要求法官推翻该判决，他在周三的文件中说，他提出了同情释放“特殊和令人信服的理由”。</span><br>
<span>去年，他还要写信求唐纳德•川普总统减刑,请愿书在司法部网站上仍列为“待决”。</span><br>
<span>多年以来，麦道夫的健康状况一直是新闻。 2014年1月，CNBC报道收到他的一封电子邮件，其中说他一个月前心脏病发作，患有第四阶段的肾脏疾病。</span><br>
<span>麦道夫的儿子马克于2010年死于自杀。他的另一个儿子安德鲁于2014年死于癌症。在2013年一次罕见的采访中，麦道夫在监狱里告诉CNN，“对我儿子马克的死负有责任，我现在非常非常艰难。”他说：“我忍受着这一点。我忍受了悔恨，我给所有人，当然包括我的家人和受害者造成的痛苦。”</span><br>
<span>伯尼的弟弟彼得•麦道夫于2012年认罪，他的罪名是伪造麦道夫投资公司的记录，并串谋进行证券欺诈。他被判处10年徒刑，并将于2020年10月获释。彼得•麦道夫在司法部的网站上没有任何关于宽大请愿的记录。</span><br>
<span>伯尼•麦道夫的妻子露丝去年5月同意支付594,000元并放弃她的剩余资产，作为庞氏骗局的受托清算人欧文•皮卡德（Irving Picard）提出索赔的一部分，皮卡德是法院指定的受托人，多年来一直试图为麦道夫的客户收回被骗款项。露丝•麦道夫从未因丈夫的罪行受到指控。</span><br>
<span>麦道夫的骗局原本造成投资者损失达650亿元。但截至2018年11月，皮卡德已经收回了大约175亿元的客户索赔中的133亿元，这些客户表示他们被麦道夫的骗局蒙受损失。</span><br>
<span>麦道夫的儿子在他开始服刑后相继去世。他的大儿子马克于2010年12月在他父亲向麦道夫家族认罪的两周年纪念日上吊自杀。麦道夫的另一个儿子安德鲁在与罕见的癌症长期斗争后于2014年去世。安德鲁和马克都没有因父亲的罪行受到指控。</span><br>
<span>--------------------------------------</span><br>
<span>大家觉得，综合来说在这件事中，够“公平”不，是否大体上算是“一报还一报”？有更多消息者欢迎进一步跟大家讨论。</span><br>
</p><p><b>wuwo2: </b><br>
<span> 本帖最后由 wuwo2 于 2020-2-7 13:28 编辑 </span><br>
<span>    我觉得，还是等到这位诈骗犯在监狱痛苦地死去之后，来追忆他的各种“不容易”吧。人都没死呢，为什么要跟他共情，继而同情他，是吧？ 而且这篇文章也没写被他骗的那些妻离子散家庭的艰辛困苦，只写了他们家族如何不容易，有失偏颇，对吧。</span><br>
<span>    未追回的40多亿，加上通货膨胀，那得是多少K家庭的血本无归，我现在挺同情这些家庭的。</span><br>
</p><p><b>黑岩泪香: </b><br>
<span>当然不公平，钱都没还完呢。</span><br>
</p><p><b>sdhgak1234: </b><br>
<span>记得前阵子有个老哥贴了一个论点，公平啊恶有恶报之类很多都是群体一厢情愿的假命题</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>只有强者运强，没有好人好报。</span><br>
<span>不过愿意做好人的一般都相信自己是强者。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>71888675: </b><br>
<span>活了80岁也算恶有恶报？</span><br>
<span>这不完全是骗自己吗？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>violind88: </b><br>
<span>记得他的受骗对象好像都是比较有钱的犹太人 </span><br>
</p><p><b>enako_cosplay: </b><br>
<span>骗了几百亿美刀，爽了一辈子，81岁时器官衰竭—— 这要算恶报那武汉那个医生算什么</span><br>
</p><p><b>Luftwaffe: </b><br>
<span>和他造成的损失相比，他当时就应该自杀，但他没有。</span><br>
</p><p><b>turnedon: </b><br>
<span>wuwo2 发表于 2020-2-7 13:26</span><br>
<span>我觉得，还是等到这位诈骗犯在监狱痛苦地死去之后，来追忆他的各种“不容易”吧。人都没死呢，为什么要 ...</span><br>
<span>不是共情和同情他，反了，我是想讨论他得到的报应是否足够，总的来说，他后来的报应够了没够，要如何的报应，大家才会觉得够‘一报还一报’的。我看这篇报道的时候，对其中的故事的感觉是“这样的报应够了吗？是不是还不够？到哪种程度的话算是够？”的一种定量分析。</span><br>
</p><p><b>sakamoko: </b><br>
<span>不算，因为不是每个他这样的人都受到了应有的惩罚，某种意义上来说，只是他比较倒霉罢了</span><br>
</p><p><b>pharos: </b><br>
<span>活到81岁，这是喜丧啊</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>好人不长命，祸害遗千年</span><br>
</p><p><b>蓝翔技校: </b><br>
<span>说句可能zz不正确的话，无神论者就别信什么好人有好报之类的鬼话了</span><br>
<span>你要是信神还能指望天堂地狱下辈子啥的安慰安慰自己，要是不信神那是给自己找刺激</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>传统也有余庆余殃的说法，易经里面的</span><br>
</p><p><b>icecry: </b><br>
<span>人生从来都不公平</span><br>
</p><p><b>wuwo2: </b><br>
<span>turnedon 发表于 2020-2-7 14:38</span><br>
<span>不是共情和同情他，反了，我是想讨论他得到的报应是否足够，总的来说，他后来的报应够了没够，要如何的报 ...</span><br>
<span>可是这个报道只说他和他家族怎么怎么不容易，对被骗人的苦难没有任何的描写，只能让读者对这个骗子有弱者感有同情感，很明显是偏颇的呀。</span><br>
<span>反正我个人是觉得他这样活该。最好是痛苦的死去，但是估计以西方的尿性应该又有是什么人权啥的监外执行，然后享受天伦，最后喜丧吧。</span><br>
</p><p><b>不思者嗷呜: </b><br>
<span>他当时主要是骗的都是有钱人，没门路入会投钱都难…</span><br>
</p><p><b>sanxgh571: </b><br>
<span>“坐牢也要杀了你”，中国首例雇佣外国杀手复仇的案件</span><br>
<span>http://dy.163.com/v2/article/detail/EBOGMIO40528CJ9K.html</span><br>
<span>我觉得诈骗犯都参考这个下场就行了</span><br>
</p><p><b>turnedon: </b><br>
<span>wuwo2 发表于 2020-2-7 15:30</span><br>
<span>可是这个报道只说他和他家族怎么怎么不容易，对被骗人的苦难没有任何的描写，只能让读者对这个骗子有弱者 ...</span><br>
<span>天伦也享受不到的，他两个儿子都比他早去世了</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>现年81岁，还能出狱再活18个月，够本了老头。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>turnedon: </b><br>
<span>derceres 发表于 2020-2-7 15:10</span><br>
<span>传统也有余庆余殃的说法，易经里面的</span><br>
<span>刚去查了这个的意思。那这个说法有道理吗？谢谢！</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>turnedon 发表于 2020-2-7 19:02</span><br>
<span>刚去查了这个的意思。那这个说法有道理吗？谢谢！</span><br>
<span>瞽鲧有子，尧舜无嗣。</span><br>
<span>余庆余殃，何故如此。</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>这是小说家言</span><br>
<span>孝廉钟悟，常州人，一生行善，晚年无子，且衣食不周，意郁郁不乐。病临危，谓其妻曰：“我死慎毋置我棺中。我有不平事，将诉冥王。或有灵应，亦未可知。”随即气绝，而中心尚温，妻如其言，横尸以待。</span><br>
<span>　　死三日後，果苏，曰：我死后到阴间，所见人民往来，与阳世一般。闻有李大王者，司赏善罚恶之事。我求人指引到他衙门，思量具诉。果到一处，宫殿巍峨，中坐尊官。我进见，自陈姓名，将生平修善不报之事一一诉知，且责神无灵。神笑曰：“汝行善行恶，我所知也；汝穷困无子，非我所知，亦非我所司。”问：“何神所司？”曰：“素大王。”我心知“李”者，“理”也；“素”者，“数”也。因求神送至素王处一问。神曰：“素王尊严，非如我处无人拦门者。我正有事要与素王商办，汝可随行。”少顷，闻呼驺声，所从吏役，皆整齐严肃。</span><br>
<span>　　行至半途，见相随有沥血者曰“受冤未报”，有嚼齿者曰“逆党未除”，有美妇人而拉丑男者曰“夫妇错配”。最后有一人衮冕玉带，状若帝王，貌伟然而衣履尽湿，曰：“我，周昭王也。我家祖宗，自后稷、公刘，积德累仁，我祖父文、武、成、康，圣贤相继，何以一传至我，而依例南征，无故为楚人溺死。幸有勇士辛游靡长臂多力，曳我尸起，归葬成周，否则徒为江鱼所吞矣。后虽有齐侯小白借端一问，亦不过虚应故事，草草完结。如此奇冤，二千年来绝无报应，望神替一查。”李王唯唯。余鬼闻之，纷纷然俱有怒色。钟方悟世事不平者，尚有许大冤抑，如我贫困，固是小事，气为之平。</span><br>
<span>　　行少顷，闻途中唱道而至曰：“素王来。”李王迎上，各在舆中交谈。始而絮语，继而忿争，哓哓不可辨。再后两神下车，挥拳相殴。李渐不胜，群鬼从而助之，我亦奋身相救，终不能胜。李神怒云：“汝等从我上奏玉皇，听候处分。”随即腾云而起，二神俱不见。</span><br>
<span>　　少顷俱下，云中有霞帔而宫装者二仙女相随来，手持金尊玉杯，传诏曰：“玉帝管三十六天事，无暇听些些小讼。今赠二神天酒一尊，共十杯。有能多饮者，便直其事。”李神大喜，自称“我量素佳。”踊跃持饮，至三杯，便捧腹欲吐。素神饮毕七杯，尚无醉色。仙女曰：“汝等勿行，且俟我复命后再行。”</span><br>
<span>　　须臾，又下，颁玉带诏曰：“理不胜数，自古皆然。观此酒量，汝等便该明晓。要知世上凡一切神鬼圣贤，英雄才子，时花美女，珠玉锦绣，名书法画，或得宠逢时，或遭凶受劫，素王掌管七分，李王掌管三分。素王因量大，故往往饮醉，颠倒乱行。我三十六天日食星陨，尚被素王把持擅权，我不能作主，而况李王乎！然毕竟李王能饮三杯，则人心天理，美恶是非，终有三分公道，直到万古千秋，绵绵不断。钟某阳数虽绝，而此中消息非到世间晓谕一番，则以后告状者愈多，故且开恩增寿一纪，放他还阳，此后永不为例。”钟听毕还魂。又十二年乃死。常语人云：“李王貌清雅，如世所塑文昌神；素王貌陋，团团浑浑，望去耳、目、口、鼻不甚分明。从者诸人，大概相似，千百人中，亦颇有美秀可爱者，其党亦不甚推尊也。”钟本名护，自此乃改名悟。</span><br>
<span>译文：</span><br>
<span>有一个叫钟悟的孝廉，是常州人，此人乐善好施，做了一辈子善事，可是到老连个儿子都没有，而且晚年生活穷困，衣食不济，经常郁郁寡欢。钟悟快要病逝的时候，对他的妻子说道：“我死了以后，千万别着急把我放进棺材下葬。我心中有事想不明白，死后要去阴间问个清楚。或许还能还阳，也说不定。”说完就气绝身亡，但是胸口一直热乎乎的，他的妻子听从他的话，把尸体横放在床上，看看会不会有其他事情发生。</span><br>
<span>钟悟咽气三天之后，又苏醒了过来，对人说道：“我死后魂魄去了阴间，阴间景象和阳间差不多，街上也是人来人往，很热闹。我向别人打听到有一个姓李的大王，掌管善善罚恶的事情。我央求别人领着我来到了李大王的办公衙门，想把我的遭遇讲述给他。别人领我到了李大王的衙门，宫殿巍峨，很是庄严，宫殿中间坐着一个官员。我进去以后，通报了自己的姓名，然后将我的平生对他详细讲述了一遍，责问他神灵为什么不灵验。李大王听完后笑着对我说：‘你生前所作所为，是善是恶，我是再清楚不过的；但是却不知道你膝下无子晚年穷困，这些都不归我管的。’”</span><br>
<span>我问他：“那归哪个神管呢？”李大王回答我说：“归素大王管。”我听了心里明白了，李大王负责掌管人间的善恶之理；素大王则负责掌管人间的运数。我请求李大王把我送到素大王那里问个明白。李大王说道：“素大王性格威严，不像我这衙门，任你进来，门口连个看门的都没有。我正好有事要找素大王商议，你就跟着我一块去吧。”</span><br>
<span>李大王刚说完，就听到外面有人喊准备车架，等都准备妥当，我跟着李大王出去。跟随的衙役都衣着整齐，表情严肃。</span><br>
<span>我跟着李大王一行人，走到半道，才发现后面还跟着许多人，有血流不止的，说自己的冤仇未报，有咬牙切齿的，说贼臣乱党还没被清除，还有美貌妇人拉丑陋的男人，说姻缘配错的，最后面的一个人，身穿华贵的礼服，头戴冕冠，身悬玉带，看样子像是个帝王，相貌堂堂，浑身上下却水淋淋的，对人说道：“我是周昭王。我的祖宗从后稷、公刘开始，历代都是积德行善的。我祖上文王、武王、成王、康王，一个比一个贤德，为啥传到我这里，我遵从祖制，南征不服王化的楚国，却被楚人给淹死了。多亏了勇士辛游靡，他胳膊长力气大，从水里打捞起我的尸体，带回埋在了成周，不然我的尸体就要喂了江里的鱼了。我死后之后，齐桓公姜小白借机责备过楚国，也不过是应付了事，草草收尾。我受的冤屈，真是千古难有，到现在都两千多年了，我的冤屈未报，请神灵帮我查一查到底是怎么回事。”</span><br>
<span>李大王听了周昭王的话，满嘴答应。周围的人听了周昭王的遭遇，个个面色不忿，替他不平。</span><br>
<span>我才明白过来，世事不都是公平的，很多人的冤屈，比我大得多。像我生前的遭遇，和他们比起来，真是微不足道，想到这，我心里的不平感消去打扮。</span><br>
<span>走了没多远，就听见对面路上有人喊喝着跑了过来，说道：“素大王来了！”</span><br>
<span>李大王听到消息，迎了上去，两个人隔着轿子交谈了起来。一开始两个人絮絮叨叨，接着就开始了争吵，越吵越厉害，只是隔得远，听不清他们在吵什么。</span><br>
<span>吵着吵着，两个人都怒气冲冲地从轿子里下来，挥舞着拳头，扭打在一起。李大王渐渐不支，处于下风。双方跟随的衙役小鬼，也各自上前助战，我也奋力上前，想帮助李大王。可李大王还是没能打过素大王。</span><br>
<span>李大王怒气冲冲地说道：“你们跟我一起面见玉帝，听候处分。”说完就架云腾空而起，素大王也架云，两个人飞上天空，很快就不见了。</span><br>
<span>很快两个人就从天上下来了，跟着他俩从天上一起下来的，还有两个身穿霞帔宫女打扮的仙女，手里拿着金子做得酒壶和美玉做成的酒杯，对他俩说道：“玉帝要管三十六天三界众生的事情，繁忙的很，没空听你们俩的这小小争执。玉帝赏赐给二位一壶仙酒，总共十杯，谁喝得多，谁就赢了。”</span><br>
<span>李大王听了仙女的话，大喜，说道：“我酒量一直不错。”说完接过酒杯就开始喝，三杯下肚，就醉的不行了，捂着肚子，就要呕吐。</span><br>
<span>而素大王喝了七杯，还毫无醉意。</span><br>
<span>仙女说道：“你们先在原地等候，待我们去禀明玉帝。”说完就腾空而起，很快消失不见了。</span><br>
<span>过了一小会儿，两位仙女又从天下下来了，并且颁布了玉帝的旨意：“自古至今，理不胜数。看二位的酒量，就能明白这个道理。要知道，这世上，不管是鬼神还是圣贤，英雄还是才子，鲜花还是美女，珠宝还是锦绣，名书还是名画，他们的逢时得宠，应劫遭凶，七分在运数，三分在天理。素大王因为自己酒量大，所以经常喝醉，喝醉之后，行为上就颠倒混乱。我等三十六天仙众，包括日食的发生和陨星的坠落，运数尚被素大王控制，何况李大王你？但是毕竟李大王也能喝下三杯酒，那么世间的人心天理，善恶是非，始终有三分公道在，这三分公道，于天地长存。钟孝廉阳寿未尽，而此中的道理，得让他带回去宣扬一番，不然以后来阴间告状的鬼魂会越来越多。玉帝开恩，给他增加十二年的寿命，放他还阳，以后再也不准他来阴间告状了。”钟孝廉魂魄随后被送回阳世，又活了十二年才死去。死而复苏的钟孝廉经常对人讲述他在阴间的经历，说道：“李大王相貌清秀，文雅端庄，好像阳世上塑造的文昌神的样子。素大王则相貌丑陋，身材又粗又矮，五官紧凑，一眼望去，耳目口鼻都分不清楚。跟着他的那些侍卫随从，五官也是紧凑模糊。千百人里，也有相貌清秀让人看了喜欢的，可是看上去不是很受同伴的喜爱。”</span><br>
<span>钟孝廉本名钟护，还阳之后，就改了名字，叫做钟悟。</span><br>
</p><p><b>行政裁定书: </b><br>
<span> 本帖最后由 行政裁定书 于 2020-2-7 19:16 编辑 </span><br>
<span>他骗的都是有钱人，虽然总量很大，但对每个被骗的有钱人来说只是他们投资的一部分而已，没什么的。普通人也不用跟着有钱人一起义愤填膺，他不骗这些钱也到不了平民手上，只会被其它有钱人赚走。</span><br>
<span>当然，被骗的人里有个跳楼自杀的，因为他把自己很大一部分资产交给麦道夫管理，还叫上亲戚朋友一起投，这人比较惨。</span><br>
<span>但身为有钱人连分散投资都不懂，也是奇怪，看来是对麦道夫动了真感情，被至交背叛的感觉</span><br>
</p><p><b>tenco: </b><br>
<span> 本帖最后由 tenco 于 2020-2-7 19:39 编辑 </span><br>
<span>wuwo2 发表于 2020-2-7 13:26</span><br>
<span>我觉得，还是等到这位诈骗犯在监狱痛苦地死去之后，来追忆他的各种“不容易”吧。人都没死呢，为什么要 ...</span><br>
<span>麦道夫骗的主要还是大款</span><br>
<span>尤其是犹太资本家</span><br>
<span>说实话他们被骗还真是苍天绕过谁……</span><br>
<span>这事其实让人很慌的，这帮平时骗别人钱的家伙，自己上当受骗的时候就跟白痴一样，这说明经验在商界根本就TM没什么用</span><br>
</p><p><b>wuwo2: </b><br>
<span>turnedon 发表于 2020-2-7 18:55</span><br>
<span>天伦也享受不到的，他两个儿子都比他早去世了</span><br>
<span>我百度了一下，起码这位还是有孙子的，有没有女儿没有仔细找，有孙在膝，不算享天伦吗？我觉得算。</span><br>
</p><p><b>qumkml423: </b><br>
<span>反正骗的都是资本家的钱，坛友们那么义愤填膺干啥</span><br>
</p><p><b>turnedon: </b><br>
<span>tenco 发表于 2020-2-7 19:35</span><br>
<span>麦道夫骗的主要还是大款</span><br>
<span>尤其是犹太资本家</span><br>
<span>谢谢信息!</span><br>
</p><p><b>turnedon: </b><br>
<span>行政裁定书 发表于 2020-2-7 19:14</span><br>
<span>他骗的都是有钱人，虽然总量很大，但对每个被骗的有钱人来说只是他们投资的一部分而已，没什么的。普通人也 ...</span><br>
<span>谢谢信息!</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>turnedon 发表于 2020-2-7 14:38</span><br>
<span>不是共情和同情他，反了，我是想讨论他得到的报应是否足够，总的来说，他后来的报应够了没够，要如何的报 ...</span><br>
<span>判了多少就算是多少呗</span><br>
<span>最近看罗翔老师的法考视频，里面提到刑罚的意义，他的举的例子我觉得也可以不妨思考一下：</span><br>
<span>一个强奸犯，在被追捕的过程中出了车祸，终身丧失性功能了。然后审判的时候这人就说，法官您看我都这样了，能不能就不要判了。</span><br>
</p><p><b>windzz: </b><br>
<span>一美元打一拳的话，估计好多人还觉得不划。剩下40亿算上利息，勉强每天给人打个1000w拳吧。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>smlszh: </b><br>
<span>喜欢同情加害者是傻逼德共同点</span><br>
</p><p><b>卡洛德: </b><br>
<span>等一个保外就医，生命的奇迹</span><br>
</p><p><b>turnedon: </b><br>
<span>smlszh 发表于 2020-2-8 05:18</span><br>
<span>喜欢同情加害者是傻逼德共同点</span><br>
<span>谁会同情他，傻不傻呀</span><br>
</p><p><b>神王西格玛: </b><br>
<span>smlszh 发表于 2020-2-8 05:18</span><br>
<span>喜欢同情加害者是傻逼德共同点</span><br>
<span>诈骗的受害者，和抢劫强奸等犯罪的受害者可是有本质不同的</span><br>
</p><p><b>神王西格玛: </b><br>
<span>qumkml423 发表于 2020-2-8 00:19</span><br>
<span>反正骗的都是资本家的钱，坛友们那么义愤填膺干啥</span><br>
<span>坛有都是精神资本家。</span><br>
<span>之前还有人发帖指责继续在家隔离资本家怎么活啊的</span><br>
</p><p><b>就是爱小黑: </b><br>
<span>活到80岁了，公平什么</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Miyalla: </b><br>
<span>用一个例子论证一个普适性议题</span><br>
</p><p><b>Corruptwing: </b><br>
<span>不算，不公平</span><br>
<span>道理很简单但是鉴于LZ你的智力不够理解所以咱就不解释了</span><br>
</p><p><b>sykeash: </b><br>
<span>恶有恶报这套系统不适用现代法律吧</span><br>
<span>不走规定的情绪系统怎么量化呢</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>violind88 发表于 2020-2-7 13:48</span><br>
<span>记得他的受骗对象好像都是比较有钱的犹太人</span><br>
<span>贡献最大的是机构投资者</span><br>
</p><p><b>食人魔法师: </b><br>
<span>这人能不能算中国很多行业的祖师爷？</span><br>
</p><p><b>nuick: </b><br>
<span>最后结局</span><br>
<span>放出去后 他突然又病好了？</span><br>
</p><p><b>科本学士: </b><br>
<span>我一直在想美国好像允许设立私人监狱，那会不会有某个老板犯事以后送进自己开的监狱呢</span><br>
</p><p><b>ftfkjb: </b><br>
<span>可以说因果，不必谈报应。</span><br>
<span>否则，被骗倾家荡产在这种思想下，也可被看作是前世所欠。</span><br>
<span>今生事情今生了，莫向来生度此生。</span><br>
</p><p><b>turnedon: </b><br>
<span>Miyalla 发表于 2020-2-8 12:03</span><br>
<span>用一个例子论证一个普适性议题</span><br>
<span>我觉得我自己完全没有啊，反而是帖子里的大家在一直泛化讨论。</span><br>
<span>我本人仅仅在讨论“对这个人而言”，他的报应是否够。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1912609[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
