<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>事业单位管理岗和专技岗的有关疑问</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>事业单位管理岗和专技岗的有关疑问</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:07:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>事业单位管理岗和专技岗的有关疑问[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864849-1-1.html</link>
      <description>事业单位管理岗和专技岗的有关疑问&#13;
体制内新人，考试的时候是管理岗进去的，但实际上做着专技岗的工作，身边每天都有同事让我考职称（包括领导），请问我这种情况具体该怎么做呢

有没有大佬现身说法，讲讲未来改革会有什么影响，本人在公益一类事业单位</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Miyalla: </b><br>
<span>事业单位管理岗和专技岗的有关疑问</span><br>
<span>体制内新人，考试的时候是管理岗进去的，但实际上做着专技岗的工作，身边每天都有同事让我考职称（包括领导），请问我这种情况具体该怎么做呢</span><br>
<span>有没有大佬现身说法，讲讲未来改革会有什么影响，本人在公益一类事业单位</span><br>
</p><p><b>二十四桥明月夜: </b><br>
<span>退休专技岗的工资比管理多很多。女的管理岗说不定得晚5年退休。有职称工资会高一块。以上</span><br>
</p><p><b>water: </b><br>
<span>混体制内就老老实实搞职称，他们只认这个，连外面考出来的建造师都不认</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>1、听领导的。</span><br>
<span>2、考证不烫手。</span><br>
<span>3、具体什么专业了解下本单位专技岗设置情况。</span><br>
<span>4、专技岗不影响未来提拔。</span><br>
<span>5、体制内开始交养老保险后，退休待遇没有以前那么大了。</span><br>
<span>比如明天退休，今天突击给你从中级职称变成高级职称，那么你退休后按照高级职称的工资待遇，确实变化较大。</span><br>
<span>但是现在改革方向是按照养老保险缴纳多少来算退休待遇，只能说你高等级职称比低等级职工工资拿的多，自然养老保险交的多，退休也相应多一些，但是没有以前那么多。</span><br>
<span>6、真正有技术的人巴不得提前退休出去接活拿两份收入，只有有权的管理岗才恋恋不休、</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>water 发表于 2019-11-10 23:47</span><br>
<span>混体制内就老老实实搞职称，他们只认这个，连外面考出来的建造师都不认</span><br>
<span>“一级建造师”对应“工程师”职称，“二级建造师”对应“助理工程师”职称，两者享有同等效力。</span><br>
<span>“2018年6月，湖北省人社厅印发《关于建立部分专业技术类职业资格与职称对应关系的通知》，将原有相对独立的职业资格制度和职称制度打通使用，明确部分专业技术类职业资格效力直接等同于职称。</span><br>
<span>通过全国统一考试，取得注册消防工程师、注册核安全工程师、房地产估价师、造价工程师、注册城乡规划师、注册验船师、注册计量师、注册安全工程师、注册测绘师、注册会计师、注册建筑师、建造师、勘察设计注册工程师等13项准入类职业资格证书的专业技术人员，其职业资格直接对应相应系列和层级的职称，两者享有同等效力。”</span><br>
<span>http://www.sohu.com/a/272217616_744020</span><br>
</p><p><b>water: </b><br>
<span>没错，有的省是有这样的规定。</span><br>
<span>但是没人考一建当中级职称用。</span><br>
</p><p><b>d-scher: </b><br>
<span>管理岗和专技岗其实和实际从事的工作没啥关系，专技岗走职称路线大多数情况下比管理岗待遇好。但是你要先了解下本专业有没有对应的职称，如果没有就只能走管理岗。另外要了解你们单位有没有职位空缺，光评到职称单位不聘你也是没用的。最后你现在是管理岗，还涉及到转岗的问题，这个你要问你们单位组织人事部门。</span><br>
</p><p><b>Miyalla: </b><br>
<span>d-scher 发表于 2019-11-11 00:19</span><br>
<span>管理岗和专技岗其实和实际从事的工作没啥关系，专技岗走职称路线大多数情况下比管理岗待遇好。但是你要先了 ...</span><br>
<span>好的，熟了之后就问</span><br>
<span>我有俩领导，就我这个专业，一个领导说我是单位里我这个专业最年轻的，让我评本专业的职称，会顺利点；另外一个领导却和我说本单位我这个专业每几年才评一次，让我评单位强势专业，每年评十几个，他说这样不会等那么久（他的意思是我两边都能评）</span><br>
<span>但是这样让我更迷惑了</span><br>
</p><p><b>Miyalla: </b><br>
<span>mixyzai 发表于 2019-11-10 23:50</span><br>
<span>1、听领导的。</span><br>
<span>2、考证不烫手。</span><br>
<span>大佬能帮我看看我在8楼描述的这种状况该怎么办吗</span><br>
</p><p><b>冰璃: </b><br>
<span>先了解你们单位的职数，专技岗有没有坑。</span><br>
<span>在专技岗位有坑的情况下，考虑到一般事业单位行政级别不高，专技岗的空间肯定比管理岗大。</span><br>
<span>更何况就算是专技岗也不影响你在事业单位担任领导职务啊。</span><br>
</p><p><b>hytg10: </b><br>
<span>新人才去要啥自行车,不知道楼主是不是管理部门，不是的话别乱考证，现在社保绑定注册证，你没本事停社保别乱考。考上未必聘你哦。</span><br>
<span>老老实实做人，手伸太长扫黑除恶教你做人，不然一个举报电话纪委监察室也能恶心你半年。</span><br>
<span>其他的不说了，科员助工其实可以转的。</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>Miyalla 发表于 2019-11-11 00:32</span><br>
<span>大佬能帮我看看我在8楼描述的这种状况该怎么办吗</span><br>
<span>不了解具体情况凭经验分析下。</span><br>
<span>1、本专业最年轻，可能意味着这个专业职称的岗位虽然数量少，但是几乎没人竞争。</span><br>
<span>2、办单位优势专业，可能意味着岗位多，但是竞争的人也多。</span><br>
<span>结合楼上的说法：</span><br>
<span>1、管理岗能不能参与职称评审得先问清楚。</span><br>
<span>2、参加了，证书到手了，能不能转岗，以及转岗后能不能顺利聘任也得问清楚。</span><br>
<span>3、有的地区部门，涉及到转岗，哪怕你其他条件符合直接平下来中级甚至高级证书，人社局也认可，但是涉及到享受待遇，可能会要求从初级职称岗位开始聘起，也就是说高证低聘，然后初级满年限了再聘中级，再高级。这些你要问清楚。</span><br>
<span>4、我的话，同等条件下选本专业职称，哪怕5年评一次，但是没人竞争，最多15年我就拿高级证书开始享受待遇了。如果是优势专业，评的多，但是竞争的也多，就算中级不限制，高级肯定抢破头，一边可能是20个人竞争5个岗位，另一边可能就是3个人竞争一个岗位，你有年龄优势，只要熬退休老人基本板上钉钉就是你的了。</span><br>
</p><p><b>Miyalla: </b><br>
<span>hytg10 发表于 2019-11-11 00:45</span><br>
<span>新人才去要啥自行车,不知道楼主是不是管理部门，不是的话别乱考证，现在社保绑定注册证，你没本事停社保别 ...</span><br>
<span>我本来也没想到……但是领导和同事天天和我说呀</span><br>
<span>我领导有次还专门和我强调职称有多重要（我的职业路线貌似是他安排的）</span><br>
</p><p><b>Miyalla: </b><br>
<span>mixyzai 发表于 2019-11-11 00:46</span><br>
<span>不了解具体情况凭经验分析下。</span><br>
<span>1、本专业最年轻，可能意味着这个专业职称的岗位虽然数量少，但是几乎没 ...</span><br>
<span>谢谢大佬</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>Miyalla 发表于 2019-11-11 00:47</span><br>
<span>我本来也没想到……但是领导和同事天天和我说呀</span><br>
<span>我领导有次还专门和我强调职称有多重要（我的职业 ...</span><br>
<span>别听那个胡扯。</span><br>
<span>体制内的各类证书只要不是拿去挂靠没有任何事情。</span><br>
<span>包括职称证书，有精力有本事有时间，你考一百个也没人拦你（聘任和转岗我刚才说了了解各地区各单位的政策）。</span><br>
<span>至于纪委？别看现在这么厉害，基本对普通人来说就是个吉祥物：</span><br>
<span>1、公职人员不禁止炒股，即便股市开盘时间绝对是工作时间也不禁止。</span><br>
<span>2、你过个司考、拿个注会，利用工作以外的时间凭借证书赚钱没任何问题，顶多提前跟单位领导或者派驻纪检组汇报下。</span><br>
<span>3、涉及到社保，只要不是挂靠，一般没问题，顶多是报名的时候要提供相关工作经验，但是目前也没听说这个工作经验要和社保捆绑一起验证过才给报名考试资格。</span><br>
<span>4、最后，听你领导的：职称很重要，早点到手早点安心。</span><br>
</p><p><b>hytg10: </b><br>
<span> 本帖最后由 hytg10 于 2019-11-11 01:38 编辑 </span><br>
<span>胡扯？ 我开始就问了楼主是不是管理口的，考证的能用几个地方你心里都有数没？</span><br>
<span>至于纪委是不是吉祥物，等你接到关于你的举报电话再说。你要是没接过我提醒你个路子，对于乡下来的胡搅蛮缠的农民照章办事大概率得到哦。</span><br>
<span>来我详细问你,卡住社保你怎么凭证书赚钱？司考？注会？你考过没？去年消防员考试合格后都查社保了，你坑着楼主考证完后放单位顶雷么？你有没有跟人事打交道的经验？自己找下新闻，连八大员都因为学历，社保不符合成绩作废了。</span><br>
<span>再说卡住社保怎么赚钱？挂证现在行不通，大佬。你让他凭本事，呵呵。你觉得依靠一个证去找跟他单位业务不沾边的凭本事赚钱法很简单么？家里有矿么？</span><br>
<span>职称是重要，但是你怎么不让楼主去问问有没有位置？是管理岗有空位还是技术岗有？</span><br>
<span>楼主考的是管理岗，不问人事怎么转就考证？</span><br>
<span>不是拿去挂靠不权力寻租凭本事不耽误工作的你说个给我听听呗，我见识太少了。</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>hytg10 发表于 2019-11-11 01:36</span><br>
<span>胡扯？ 我开始就问了楼主是不是管理口的，考证的能用几个地方你心里都有数没？</span><br>
<span>至于纪委是不是吉祥物，等 ...</span><br>
<span>虽然没有司考证书也能代理相关法律事务，但是有了之后会更让人信服一些。</span><br>
<span>注册会计师，工作时间以外接业务没任何问题。</span><br>
<span>纪委的廉政档案，组织部的个人重大事项报告表你填过吗？</span><br>
<span>个人收入如实跟组织汇报，光明正大挣钱怕什么。</span><br>
<span>至于职称证书，有一部分是以考代评的，考试过了证书到手，接下来就是聘任问题。</span><br>
<span>另一部分都是直接评审或者考聘结合的，单位领导都鼓励支持了，你觉得领导会比你不懂相关职称政策？</span><br>
<span>你见识少那就多出去长长见识呗。</span><br>
<span>我就给你说个最简单的，教师以外的公职人员自己考个教师资格证在工作之余去开个辅导班，教育局管不了。</span><br>
<span>不挂靠、全凭借自己真本事、也不耽误工作。</span><br>
</p><p><b>hytg10: </b><br>
<span>快睡觉了，先接你最后一句吧，辅导班需要周边学校认定白灰黑名单，管不住你？没证代理司法业务？你能干啥？出庭还是当师爷？注册会计师以你的标准是以个人名义接什么业务？章怎么盖？我见识短，你详细说说呗？</span><br>
</p><p><b>hytg10: </b><br>
<span>还有，职业技术考前考后资格审查愈发严厉的今天，你有包票楼主单位与报的东西专业对口么？你能保证考完后资格审查不出乱子么，你有把握出了证能拿出去用么？你能确定职称正好空位置等楼主考完晋升么？你干过单位人事没就说这个？业务口的中层真的很熟悉人事么？</span><br>
</p><p><b>hytg10: </b><br>
<span>还有，你故意避开了社保这个死穴，你有一丁点解决办法么？证考出来用不到不如不考，过个难度大的当摆设，你害人不浅。</span><br>
</p><p><b>hytg10: </b><br>
<span>我唯一的建议就是楼主自己去问问单位人事有没有空岗，熟悉相关规则，能转技术岗再转，不能就老实在这个位置上呆着再谋划。</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>hytg10 发表于 2019-11-11 03:37</span><br>
<span>快睡觉了，先接你最后一句吧，辅导班需要周边学校认定白灰黑名单，管不住你？没证代理司法业务？你能干啥？ ...</span><br>
<span>1、白黑灰名单对的是机构，不是个人。</span><br>
<span>2、有司考证当然可以出庭！至于是请假还是工作外的时间。那是个人想办法。</span><br>
<span>3、注册会计师也不是所有业务都需要盖章的。</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>hytg10 发表于 2019-11-11 03:47</span><br>
<span>还有，你故意避开了社保这个死穴，你有一丁点解决办法么？证考出来用不到不如不考，过个难度大的当摆设，你 ...</span><br>
<span>体制内靠证书赚钱首先要合法合规，当然要避开社保。</span><br>
<span>过了难度巨大的证书还有必要呆在体制内？</span><br>
<span>阿富汗挺缺抬扛的你不去应试下太可惜了。</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>hytg10 发表于 2019-11-11 03:43</span><br>
<span>还有，职业技术考前考后资格审查愈发严厉的今天，你有包票楼主单位与报的东西专业对口么？你能保证考完后资 ...</span><br>
<span>对口与否我又不知道。</span><br>
<span>职称证书考出来/评出来暂时聘不上多了去了。</span><br>
<span>非要等到岗位空出来才去评审/考证怕不是脑子进了你的唾沫吧。</span><br>
<span>单位的人事我真没干过，但是人社局的职称相关管理工作我没少干。</span><br>
<span>因为当年我就是在人社局上岸的。</span><br>
<span>我是对楼主不能包票，你能包票你上啊。</span><br>
<span>更何况我从头到尾也没承诺过对楼主包票，唯一肯定的就是体制内考出证书在业余时间赚点钱不违法不违纪。</span><br>
<span>这一点你敢否认吗？</span><br>
<span>口口声声纪委查人什么的，我就问问，纪委的廉政档案和组织部的各种重大事项报告表知道什么吗？</span><br>
<span>里面各项内容需要如何填写以及相关意义后果何在你知道吗？</span><br>
<span>连公务员下班时间开滴滴都可以认定为不违纪了。</span><br>
<span>你还吓唬谁呢？</span><br>
</p><p><b>hytg10: </b><br>
<span>哭了，你个人开辅导班不需要认证名单？大佬不一般，大佬牛逼，我不说了，你加油吧。</span><br>
</p><p><b>pockem: </b><br>
<span>我就是事业单位的，没那么复杂。</span><br>
<span>工作一年定岗，管理岗不用任何条件，可以直接定，但是很难升级，就是不怎么涨工资的意思。</span><br>
<span>专技岗需要证书，这种网上一搜就有了，你现在做什么就考什么证书，以后可以继续往上升职称，钱也多点。</span><br>
<span>至于你考的时候说是管理岗，这种你可以直接无视，基本没人定管理岗的（我嫌麻烦定的管理岗），你问人事，人事要笑话你的，有多钱不拿。</span><br>
</p><p><b>自業自得: </b><br>
<span>冰璃 发表于 2019-11-11 00:38</span><br>
<span>先了解你们单位的职数，专技岗有没有坑。</span><br>
<span>在专技岗位有坑的情况下，考虑到一般事业单位行政级别不高，专技 ...</span><br>
<span>本地规定就是专技岗不能做管理职务……</span><br>
</p><p><b>Miyalla: </b><br>
<span>pockem 发表于 2019-11-11 08:22</span><br>
<span>我就是事业单位的，没那么复杂。</span><br>
<span>工作一年定岗，管理岗不用任何条件，可以直接定，但是很难升级，就是不怎 ...</span><br>
<span>涨姿势，谢谢大佬</span><br>
</p><p><b>卡洛德: </b><br>
<span>能评为啥不评</span><br>
</p><p><b>yixiaqqq: </b><br>
<span> 本帖最后由 yixiaqqq 于 2019-11-11 13:12 编辑 </span><br>
<span>你没大腿的话管理岗不就是白板的代名词？你指望这个往上升？</span><br>
<span>不管是想往上爬还是想多点钱，都只能指望技术岗，考出来又不用乱挂</span><br>
</p><p><b>yixiaqqq: </b><br>
<span>自業自得 发表于 2019-11-11 08:28</span><br>
<span>本地规定就是专技岗不能做管理职务……</span><br>
<span>然而这种位子自然有人空降</span><br>
</p><p><b>乘风除火: </b><br>
<span>事业编制当然是及早考证评职称，不知道楼上咋歪到挂证去了</span><br>
</p><p><b>vertu: </b><br>
<span>我们这边评中级高级不用考证啊，进来定级初级</span><br>
<span>工作三年自动中级，或者2年拿着论文去评。高级是三年还是五年记不清了，有个EI就差不多。正高比较严一些</span><br>
</p><p><b>自業自得: </b><br>
<span>yixiaqqq 发表于 2019-11-11 13:13</span><br>
<span>然而这种位子自然有人空降</span><br>
<span>我不知道你这里的然而是什么意思……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864849[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
