<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>[自己写的] 一个普通985学生的养成之路[初中篇结束]</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>[自己写的] 一个普通985学生的养成之路[初中篇结束]</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:37:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[自己写的] 一个普通985学生的养成之路[初中篇结束][100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1735935-1-1.html</link>
      <description>[自己写的] 一个普通985学生的养成之路[初中篇结束]&#13;
 本帖最后由 Agsd 于 2018-9-14 19:03 编辑 

前几个月奶奶因为年寿已到离开了，我回去参加了葬礼。看着你熟悉的亲人就那样静静的躺在那里，再也没法听到你的呼喊了，再也没法看见她的音容笑貌了，无论你有什么想说的，她却再也没有机会站起来听你说话撒娇了。那种感觉不是语言、文字、音乐和影视剧所能描述的，点点滴滴的痛苦，丝丝绵绵的缠绕，只有亲身体会过才能感受到。
&#13;
伤感于世事无常，人情悲欢，回来之后忍不住对外倾诉了一些零零散散的碎碎念，或许是怕自己也会就那样突然离开吧，总是试图在这世上留下一些痕迹。
&#13;
本来以为我至今的人生普普通通、平平无奇，可是写出来的回忆得到了一些坛友认真的回应，细细的回想了一遍才发现我的经历好像有那么点不一样，于是我仔细梳理了一遍，打算系统的写下这份记忆，这是一个从南方某个小山村到帝都某个还算知名的大学的故事，愿博诸君一笑。
&#13;
长文预警，没兴趣的同学请看下面的精炼总结：
&#13;
我出生在南方某个小山村，我爸是初中文化，我妈小学三年级辍学，他们在家务农。
&#13;
一年级，被牛踩了三脚，断了一条腿，休学了大半年。
&#13;
二年级，因为神奇的原因被发现得了肺结核，又休学了好几个月。
&#13;
三年级上学期，一群人寒冬腊月凌晨跑三个多小时去参加数学竞赛最后拿了二等奖。
&#13;
三年级下学期，一群人跑到河里去玩水结果好几个差点被淹死，赔了别人一笔钱
&#13;
四年级，转学到了新学校，遇到了漂亮的女班长作同桌，结果惹祸上身被一群男同学欺凌，最终拿着圆珠笔捅了其中最强壮那个的脑袋，导致对方缝了12针，又赔了别人一大笔钱。
&#13;
五年级，在一个冬天的清晨，走在上学的路上，被一只狗扑倒，疯狂撕咬，满身鲜血，几乎丧命，近十个疤痕残留至今。
&#13;
初中序章，暑假的那三个月里，我父母特意从外面辞工回家，挨个学校尝试，抓住机会，将我送进了县城的中学，奠定了我初中三年的基础，从这里开始，我与境遇类似的同学分离，走上了不同的道路。
&#13;
初中，在厕所蹲坑的时候被人搜身敲诈勒索过，见过校门口数百不良少年集会，也见过数十人在小弄堂围殴1男1女，听过隔壁电影院的绯言蜚语，还在教室偷窥过别人做爱，
&#13;
然而我自己，也就是周末没事跑去书店看一整天书，偶尔去市里面和省城考个试。
&#13;
中考，县三十多名
&#13;
高中，暂缺
&#13;
高考，省五百多名
&#13;
大学，正在进行时，暂缺。
&#13;
一、    小学
&#13;
我没有上过幼儿园，也没有上过学前班，那时候的学校并不认真的计较年龄，于是差不多的时候我就读小学了。
&#13;
那是个村小学，招收一到五年级的学生，每个年级只有一个班，总共加起来也不到一百个人。学校所有的房间都是一层的，早晚在家吃，中午可以回家，也可以用饭盒带到学校，学校会负责帮你热饭。因此每个学期开学不久学校都会向学生征集柴火，原则上量力而行，多多益善。于是你可以看见有人背着捆好的一把把松枝过来，也有家长带着低年级孩子挑着一担劈好的木柴过来，甚至有很多高年级的学生直接就是拖着一棵干燥的树一路走到学校的，这些木柴暂时都放在教室旁边的大片平地里，然后课间的时候，会让高年级的学生帮忙劈砍处理，低年级的小家伙们在旁边围观帮忙收拾，晾晒几天之后整齐的堆放到厨房旁边一个半开放式的柴房里。
&#13;
1.1、一年级
&#13;
那会儿大家都是一样的，白天上课，周末以及放学之后帮家里干活，对于五六岁的小孩子来说，通常只有几件能干的活，放牛、捡拾松塔、用一种跟人手掌很像但要大很多的竹制工具收集干燥的松针、照顾“家族”更小的孩子。
&#13;
大人要忙农活，所以都是由各家各户的小孩子来放牛的。放牛就是用很长的绳子牵着牛去吃草，一般是黄牛，少量水牛，差不多天黑了就牵着牛回家，每家每户都有专门的牲畜房，用来养猪和养牛。放牛都是扎堆的，今天去这里，明天去那里，我很不理解，为啥要扎堆呢，一群牛抢草吃，分开来不是更好吗？并没有人向我解释为什么，不过后来我亲自体会到了这一点。
&#13;
某一天，因为抢草吃，又或者为了牛牛的爱恨情仇，几头牛开始角斗，然后周围的牛也开始参与，最后演变成了十几头牛的聚众斗殴。我觉得打架是不好的行为，爸妈也跟我说要看着牛别让它打架，于是我死死的拉住缰绳，想把它拉回来。离我十几米的一个堂哥认为这很危险，让我松开绳子，随它们去斗；或许是因为我觉得自己有足够的力量，或许是我并没有了解平日骑着的温驯黄牛发起狂来是何等的残暴；我不但没有松绳子，还用手套了几圈，堂哥看到我这样立即就跑了。然后我就被牛拖走了，一路拖到了战场中央，中途我害怕的想松手却因为太紧张没能做到。
&#13;
等我醒来的时候人躺在了床上，腿断了。我的右腿被牛踩了两下，小腿一下，大腿根一下，要不是堂哥及时喊来了大人，我很有可能已经被踩死了。
&#13;
之后我一直躺在床上养腿，休学了大半年，期间我爸妈恼怒黄牛不听话，本想宰了它，我不忍心，最后把它卖到别的村子里去了。
&#13;
番外1：
&#13;
我这个堂哥是一个传奇人物。长大后考到了省内一个大城市的专科，期间和一个同班同学相恋。因为女方是大城市当地的，而且又高又漂亮，她爸妈担心女儿跟着我会吃苦反对他们交往。结果他俩毕业后直接私奔到另一个城市，然后工作，结婚。之后几年他俩养了2小孩，第一胎是个男孩，又生了个女孩，我堂嫂之后就在家做了全职夫人。再然后他们夫妻自己出钱在县城买了套120平的房子，我堂哥买了辆车，还在房贷，还有四十万没还。
&#13;
目前堂哥工资税后一万三左右，因为孩子年岁足够了，去年堂嫂进入了同一家公司工作，税后工资七千多。
&#13;
1.2、二年级
&#13;
因为那时候的小学对学生的成绩并没有什么要求，主要作用仍然是帮家长带孩子，所以尽管我休学了大半年、每门科目只有三四十分，还是升到了二年级。
&#13;
二年级不久，我又得了肺结核。
&#13;
说起发现的原因，很是巧合，某一天我妈妈带着我回家，在下坡的时候遇到了附近一个很有名的神棍/大仙，我爸妈都认识他。他仔细瞧了我几分钟，然后对我妈说“你家孩子印堂发黑，有疾病缠身，具体的我看不出来，你俩最好带着他到大医院去仔细检查一下”。于是周末的时候，我爸妈带着我到县人民医院，最后检查出来肺结核。
&#13;
之后好像是因为学校怕我传染给其他人，于是，我又光荣休学了三四个月，老师周末会来家里教授和检查功课。我只知道这是很可怕的疾病，也很容易传染，因为发现的早，我爸妈又不曾放弃仔细的照料我，最终没有传染给其他人，慢慢的痊愈了。
&#13;
1.3、三年级上学期
&#13;
最后我每门功课又只有三四十分，本来学校想将我留级，但我妈不愿意，貌似因为学校理亏(好像是因为学校强行将我休学这事，记不太清了)，我又顺利的升到了三年级。
&#13;
出乎意料的是，我数学学的很好，等到三年级上学期快结束的时候，冬天1月的某天，我们去镇上参加一个数学竞赛，三四五每个年级出两人，而我已经是三年级的代表之一。
&#13;
由一个男老师和一个女老师带领，男老师是五年级的班主任，女老师是三年级(也就是我)的班主任，在临晨4点钟，由远及近，跑步一家一家把学生叫醒，到我家时已经有3个学生了，然后我们跟着老师去剩下的4个人家里把他们叫醒。组队完成后，只有两个老师有手电筒，还是那种两节超大电池的黄光手电筒 ，一前一后是老师拿着手电筒，剩下8个学生5男3女背着书包在中间。寒冬腊月，我们10个人一起，从村子里一路跑到集市(圩)上，从临晨4点钟跑到了早上7：12分 。期间，两位老师一直在给我们鼓舞打气，还和我们说考完请我们吃好吃的。到了集市，老师给每个人买了4个大的肉包子和1瓶矿泉水，自己也是，让我们路上留着吃，然后我们又坐上了从集市到镇上的班车 。因为是冬天，运动量又很大，没一会儿大家就狼吞虎咽的把包子都吃了，包括女生在内。上午8点50几分的时候我们到了镇上，然后下车走了二十多分钟到达了考场所在的学校。之后老师带着我们去了趟卫生间，熟悉了一下每个人的考场，然后检查我们的铅笔、尺子、橡皮。因为只有几个人有卷笔刀，老师担心我们考场太紧张折断铅笔，又在现场给我们每个人额外削了2只。当时人来人往，我们围在一个垃圾桶边上，两个老师用极为专著的眼神在削铅笔，周围八双眼睛在默默的看着。快到时间的时候老师把准考证发给我们，然后让我们考完在校门口集合，别一个人走开，考试时间从10：30到13：00。
&#13;
学校的经费只有早餐钱和来回的车票钱，所以我们才需要凌晨就开始赶路。考完后两位老师自己掏腰包带我们去吃馄饨，还买了一个大瓶的橙汁分给大家，然后下午我们顺着原路返回。
&#13;
那以后一直到现在，我参加了无数的考试、比赛、竞赛，再也没有遇到那样艰苦的比赛了。
&#13;
1.3、三年级下
&#13;
过完年，数学竞赛的成绩出来了，2个安慰奖，1个二等奖，那个二等奖是我的。
&#13;
开学典礼的时候，老师、学生和家长都在，校长让我升国旗，之后亲自给我颁奖。学校奖了啥我不清楚，班主任得到了五百块钱奖金，她分给了那个男老师一百块，然后捐给了学校一百块。我的奖品是一本很厚很好看的笔记本、一只钢笔、50块钱、一本有好几个公章和签名的红色封皮荣誉证书。
&#13;
这是我第一次得奖，校长说我是附近好多个小学里唯一的二等奖，号召大家向我学习；漂亮的班主任当天送我回家，一路笑得很开心，路上亲了我的脸好几下。
&#13;
而我爸妈，拿着荣誉证书翻来覆去的看，兴奋的好多天都睡不着觉，最终，爸妈让我自己处理那50块钱。
&#13;
集市上有个开书摊的人，集日里卖些文具用品、一两块钱一本的连环画和卡通故事集。因为经常去他买东西、看书，和他聊的比较熟，所以知道他自己家里还有几本那种很大的书。经过我软磨硬泡许久之后，从他家里买了两本很厚的童话书，25块钱一本，格林童话和安徒生童话，一本七百多页，一本一千多页，书页很旧，都已经泛黄了。
&#13;
番外2：
&#13;
这两本童话书陪伴我度过了贫瘠的小学岁月，里面新奇古怪的世界勾起了我的求知欲、好奇心和对书的渴望，几年后我考上初中时，花了60块钱又把这两本书卖出去了。
&#13;
几个月后，有次我和学校其他4个男生一起在河边吃西瓜，因为天气太热，年龄最大的那个提议先把西瓜放到水里凉一凉再吃，于是我们一起脱了上衣跳到河里，那条河宽几十米，我们在靠边两三米的地方，每个人抱着个圆西瓜玩水 不久，或许是因为累了，提议下河的那个人的西瓜突然脱手了，朝下游漂去。他下意识的就游过去抓，我和另外一个赶紧跟了上去，结果没游出十米，我们都一脚踏空，呛了几口水之后被突然加速的流水冲往下游河中心，另外2个看到慌忙抱着西瓜上岸呼救去了。我们三个里，一个人朝着河边游结果成功游到河边爬了上去，我和最开始那个人被水冲着走，浮浮沉沉，在距离玩水地方大约四十米左右的下游，我们被冲到了靠岸深水区，岸边恰巧有小荆棘丛的枝条垂下，我运气好抓住了其中一根，岸边陡峭我上不去就在那里抓着枝条，而另一个之前呛的水多已经没力气抓了就直接被冲往了下游。
&#13;
几分钟后，附近的大人全部赶了过来，把我救上岸，被冲到下游的那个运气好被其他人看到跳下河去捞了上来送进了附近诊所，再之后转到了卫生院，他活了下来，但身体和脑子都不如以前了。
&#13;
5个人里面，我年龄排第4，最小的那个是他亲弟弟。
&#13;
因为“他年龄最大”“他是提议下水的人”“他第一个下水”“他离河岸最远”“他自己没抱住西瓜”“他第一个冲了出去”，以及最小的那个是他亲弟弟等原因，这事私下和解了，医药费三家平摊，此外其他三家每家给五百块钱作为人道主义赔偿。
&#13;
同时，因为违反校规私自下河玩水险些造成人命事故，我和最小的之外的其他三人都被勒令转学。最小的那个因为是他亲弟弟，所以免除，我是因为成绩优秀，还拿过数学竞赛的奖项，被班主任和校长保了下来。
&#13;
但是我妈觉得我已经不适合在这座村小学继续待下去了，于是也想让我转学，班主任和校长本想让我留下来就读，但我妈态度坚决，最终还是同意了。
&#13;
几个星期后，最小的那个留在了原学校，他们三个转到了邻近的村小学，而我因为班主任和校长的联名推荐，以及那个数学竞赛二等奖，得以在三年级下学期只剩2个月的时候插班转到了乡中心小学。
&#13;
小学附近就是个交通要地，好几条公路在此汇聚交错，路旁有很多店面，同时还是个集市，每月集会9天。
&#13;
两个月后，这个学期结束的时候，我爸妈在集市路旁买下一套带两间铺面的三层水泥房子，我们家从农村搬到了乡里集市上。
&#13;
本来我们家就没什么钱，因为我被牛踩断腿、肺结核、以及游泳事故的医疗费和人道赔偿，家底基本上清空了。
&#13;
那时候的小学没有寄宿，为了能让我上学的时候不用赶很远的路，也是看中了这个集市的前景，我爸妈执意向亲戚朋友们借了很多钱在集市上买了套房子。当时我家的亲戚们也都有一些钱，但我们家是第一个在集市上买房子的人，因为他们都认为集市的房子贵，在农村建水泥房也是一样的，有摩托车也很方便，没必要跑到集市上去买，但我爸妈坚持买了下来。
&#13;
番外3：
&#13;
随后十年，我们家所有的亲戚都在集市附近或买或建了套房子。我们家那套，因为地段好，现在价值翻了十五倍左右。 
&#13;
1.4、四年级
&#13;
因为买房子欠下了很多钱，等我四年级开学安定下来之后，我爸妈就一起到深圳那边去打工了。爷爷在我2岁的时候就因病离开了，之后我和奶奶一起住在集市上的房子里，至于一层的两间铺面，租给了卖早餐的人。
&#13;
之后每年，只有寒假的时候我爸妈会回家过年待10天，开春又要回去上班，直到我考上大学那一年，我爸妈才回到了家乡，用多年积蓄在县城又买了一套房子。
&#13;
我的父母，虽然自己文化水平一般，和周围的人差不多，但他们很爱我，在送我去读书这一点上，有着惊人的执着，始终努力带能给我最好的环境和教育，绝不将就。
&#13;
我刚到新的学校和新的班级，因为不熟悉环境，老师让我和班长做同桌，顺便让班长平时多照顾一下我，那是个皮肤白净的漂亮女同学，或许是因为对新来的人好奇，或许是因为老师曾经当着全班的面说我曾经拿过镇上的数学竞赛二等奖，那女孩对我态度和其他人不一样，有些小暧昧，大家都看出来了，而这，为我带来了切身之祸。
&#13;
班里面有七八个男生，自从班长和我成为同桌后就一直在给我找麻烦，给文具盒里面放毛毛虫、经常排你的值日等都是些家常便饭，之前因为我爸妈就在集市上，所以也就没什么大事。因为在中心小学读书的人大部分都住在附近，所以新学年开始之后，这群人都知道我爸爸妈妈到深圳那边去打工了，于是越发的肆无忌惮，
&#13;
拿各种颜色的笔划脏你的衣服，课间七八个人一起拿尺子追着打我，我不逃到老师办公室就不停，有时候班主任不在，我就只能往女生厕所里逃，那里他们也不敢追进来，
&#13;
不像村小学只有几十个人，中心小学有好七八百个学生，每个年级都有四五个班级，校长和年级组长都管不过来，
&#13;
校后小门出去有个池塘，黄色的池塘水，面积还挺大的，有时候他们会把我的文具往池塘里丢。我只能每次放学后去尝试捞起收拾我的文具用品，然后顺便用池塘水把我的衣服洗干净再回家，每次我奶奶问起，也只能告诉是路上跑回来的，出汗太多把衣服弄湿了。
&#13;
我的班主任，各科老师，那个女班长知道这些么？也许，不同程度罢了。
&#13;
直到有一天，他们开始把我也往池塘里丢了，我终于忍不住了。
&#13;
我把一只普通的圆珠笔，藏在手心里，直到他们又玩起了日常的游戏，等到他们和我近在咫尺的时候，我掏出了圆珠笔，朝着其中最强壮，最凶悍，最高大平时欺负我欺负的最厉害的人的扎去，我避开了他的眼睛和太阳穴，用圆珠笔朝他的额头狠狠的扎进去。
&#13;
流了一路的血，全校的人都看在眼里，救护车和警察都来了，学校停了一下午的课。
&#13;
那个家伙在医院缝了12针，头上戴了几个月的纱布，
&#13;
学校召集双方家长商议，我爸妈没回来，是我舅舅代替去的，去之前我已经把原委和他讲清楚了，最终学校决定双方在星期一国旗下公开道歉同时调换班级，因为我数学还不错，所以一个数学老师兼音乐老师兼班主任的老年男先生把我调到了他的班级，同时由我赔偿对方医疗费和精神损失费共1400元，这件事我舅舅和我爸妈都没怪我，
&#13;
此后四五年级两年，我再没遇到任何欺凌，相对的，我也没有几个朋友。
&#13;
1.5、五年级
&#13;
新的班主任是个很好的老先生，本身教数学和音乐，自己有一架电子琴，尽管那时候课业已经颇为繁忙，仍然不曾挪用音乐课，常常教我们唱那些民谣歌曲，先教我们唱谱，然后教我们唱词，边谈边唱。
&#13;
同时老先生的数学极强，他组织了奥赛辅导小组，周末免费额外授课，同时还免费提供所需的教材，在他的带领下，我又重拾了数学竞赛，经过近两年的有意打磨训练，五年级的时候老先生带着我们几个参加了县里面组织的数学竞赛，又拿了个二等奖回来。
&#13;
但五年级的时候，我的身上仍然发生了一件大事。
&#13;
那是冬季某天的清晨，早上六点多，我背着书包正走在去学校的马路上，路两边都是铺面，但因为不是逢集，时间也还早，所以大部分都还关着门，只有三三两两的包子埔开着，我嘴里啃着个肉包子，手上袋子里还有2个，结果被一只狗扑倒了，因为背着很重的书包所以没能起来，结果被撕咬了好一阵，幸亏一个路过的阿姨过来把狗赶走，然后抱着浑身是血的我跑到了最近的诊所，那个诊所的医生恰巧认识我，于是给我初步治疗之后就打电话让我舅舅陪着，一起到县城人民医院去打狂犬疫苗以及治疗外伤。
&#13;
因为治疗得当，并没有感染，只是我身上留下了一些永远的疤痕，左手肘关节那有三个牙印，腹部左边有七八个牙印。
&#13;
昨晚拍的图片，为了对比，调整一下光亮度。
&#13;
08/20 更新初中序章
&#13;
二、初中序章
&#13;
接下来先讲初中入学前的故事，比较繁琐，但是正是暑假那三个月发生的故事，改变了我的命运，使得我和与我境遇类似的人开始分离，彼此走向了不同的道路。
&#13;
2.1、报考：
&#13;
那会儿轮换，我们那个地方那一届恰巧不用上六年级，小学毕业后，按照惯例，我们这所学校的学生全部都被分配到镇中学，那所学校，有初中和高中部，但中考和高考成绩都极其一般，整个学校也不一定有考生能够上一本。同时以环境混乱闻名，高年级的学长们深更半夜拿着钥匙打开低年级学生的寝室门然后翻箱倒柜挨个问整个宿舍的人借钱这种情况时有发生。师资力量弱，教学成绩差，同时条件混乱，打架斗殴家常便饭，而这就是那时候大量普通乡镇中学的真实情况。
&#13;
我父母认为初中三年的教育是极为关键的，也听过镇中学的传闻，于是在我五年级毕业暑假刚开始的时候，他们就双双从深圳那边辞职回家了。
&#13;
爸妈带着我一起到镇中学去实地考察，同时也走访了学校里面的保安/扫地阿姨以及学校周围的商贩和住客，得到了许多第一手的所见所闻，真实的情况比传闻的更加不堪。我父母认为这样的环境教育不了人，学生在这里是不会有好的未来的，决定不管怎样也要把我送到县城的中学去读书。
&#13;
我们家世代都是农民，也没什么在县城做官的亲戚，基本上是没有任何关系的，我爸和我妈想到了个土办法，并坚决实施。因为的信息不对称，还因为我爸妈是农民，获取信息的能力很弱，这个方法白白耗费了许多的时间和精力，但它还是取得了成效。
&#13;
爸妈带着我到县城去，所有的中学挨个找上门去，到里面就找教务处和招生办的老师，找到了就对着人家说“我家小孩是农村的，但成绩很好，我想把他送到这里来读书，请问一下你们学校招不招农村的学生，如果招收的话怎么报名，有没有什么联系方式能够获取招生信息呢？”通过这种方式，我爸妈掌握了县城所有中学教务处和招生办的联系方式，同时怕不保险信息更新不及时，每个学校里面我妈还额外要到了好几个老师的私人电话。
&#13;
之后，我爸妈每隔两三天就要拨打各个中学招生办老师的电话，询问具体的情况，这些电话起到了效果，大部分老师都告诉了我爸妈招生信息大致放出的时间，让我们耐心等待。而其中某个中学的一位老师，认为我们很有诚意，让我爸妈带着我抽空去他家一趟，我们第二天就过去了。那位先生是个教务老师，并不负责招生，他考察了一下我的学习情况，为我大致讲解了一下考试的范围，然后送了我一些前几年的考试真题，并指点我去附近书店买一些参考书。请教之后才知道这位先生特意去联系了一位前年负责过出题的老师，从他那里了解下考试的大致范围，并要来了一些考试真题。
&#13;
去了书店才知道原来学校附近的打印店和书店全部都有往年考试真题和相关的参考书卖，并不是什么机密的内容，只是考试内容涉及竞赛，一般学生不会去主动了解。
&#13;
那位老师讲解的比书上的更加仔细，也更加的有针对性和侧重性，对于我们这种没有渠道了解的农村学生来说，无异于价值千金，真的很感激他。
&#13;
我爸妈上门的时候带了些水果和牛奶作为礼物，老师收下了水果让我们把牛奶带回去，然后留我们在他家吃了顿饭。走的时候我爸想给钱，老师不愿意收，我妈想下次邀请他吃饭，他说没必要也拒绝了，于是我妈说我们在乡下路途遥远，东西比较重，想把那两箱牛奶暂时存放在这里，开学的时候过来拿，老师同意了。无论是我爸还是我妈都没打算去取回牛奶，我后来在另外一所学校读初中，谁知道那位老师看我们左右都没去拿就托人把那两箱牛奶又送到我宿舍了，我告诉爸妈之后他们接连感叹那老师是个好人。
&#13;
番外：
&#13;
这位老师负责教务，平日和学生甚少见面，第三年他就高升，调到市里面一所中学去当老师了，后来再没有联系，无论是谈吐修养，还是教书育人，这位老师都教了我很多。
&#13;
之后我就拿着辅导参考书和往年真题，在家复习备考。
&#13;
2.2、考试：
&#13;
就这样时间到了，那年有三个中学招收部分农村的学生，放出了招生信息，都是通过考试选拔，考语文和数学两门。因为我爸妈电话打的太频繁已经被招生办老师记住了，这些招生信息都是招生办的老师用自己的私人电话通知我爸妈的，我爸妈就带着我第一时间准备好了材料（成绩单、身份证明、村里出具的证明、学校出具的证明、规定尺寸的半身照等），报了名，一个星期后，又一起过去拿到了准考证。三所学校都报名了，还好考试时间不冲突，可以先后选择。
&#13;
亲戚和旁边邻居里面也有几个和我是同一年小学毕业的，他们都知道我爸妈想让我去县城读初中，当时我爸妈去县城的时候就邀请他们带小孩一块过去问问，但是没几家愿意去的。
&#13;
一方面是县城很远，换两趟车前后还要走一段路，加起来要两个多小时，而镇中学相对近，可以从家门口直接坐到校门口，另一个原因是嫌麻烦，一个个中学走过去问麻烦，报名还要准备各种各样的材料，还要去专门的店里拍照做准考证用。此外，报名和考试都需要一定费用，如果三所学校都报名的话加起来也不算一笔小钱了，而去镇中学，啥都不用准备，开学直接过去就行了，连班级都已经提前安排好了（我和爸妈去参观的时候就已经看到了我在镇中学的班级，一（2）班）。因此，最终我们小班40个人，报名参加了县城至少一所中学考试的只有7个（剩下的要么不愿意去，要么根本不知道招生信息，错过了报名时间段，遗憾的是，这7个人全部都是男生，没有一个家长给女生报名）。
&#13;
我们集市上有一家公共的卫生医院，此外还有一家私人开的诊所（现在集市上已经有三家诊所了），诊所医生的小孩（男）和我是同年的，四五年级都和我同班，我们平时也会一起上学放学，算是我难得的朋友，他家就住在自家诊所的后院和楼上，离我家大概一百米远。另外，我平时有什么小感冒之类的也都是去他们家看诊打针拿药。五年级我被狗咬的鲜血淋漓那次，就是他爸爸给我做了初步的治疗，然后打电话叫来了我舅舅，之后更是亲自开他们家的车子送我和我舅舅去人民医院治疗（班车是有运行时刻表的，不是随时都有）。
&#13;
从那老师家里出来之后，我们就按照他的指点去书店买参考资料了，我妈特意将往年考试真题复印了三份，所有的考试参考书也买了三份。回来之后，我爸和我妈一起带着我去了医生家里拜访，我妈把县城中学的招生情况大致跟他爸妈说了一下，把考试真题和4本参考资料赠送给他们家，作为当时医生救了我的谢礼，并邀请他家小孩一起学习，共同督促，到时一块去考试，也好有个照应，之后在他家一起吃了晚饭。第二天，我爸把另外一套考试真题和参考资料送给我了一个表哥家（我爸爸的姐妹的小孩），他比我大3个月，也是一个班一起毕业的。
&#13;
然后我们三家的父母都严令我们，不许透露任何情况给其他的同学，尤其是往年真题和参考资料，有人问起就说为初中提前预习一下，约束我们在家学习。暑假我们三个小孩一块复习备考，有时在我家，有时在他家，也经常在对方家吃饭。之后一起参加考试，医生家的小孩和我一样三所中学全报，而我姑父觉得这些是浪费钱，所以只让他家小孩报一所学校，最终我表哥报考了那所最好的。
&#13;
番外：
&#13;
我和医生家小孩之间还蛮有趣的，小学他考上了县城最好的初中，我落榜了，去了第二或者第三的中学；中考之后，我考上了县城最好的高中里面最好的那个班，他落榜了，去了县城第二的高中；再之后高考，他考在了南航，我考在了北航。自从那次我父母去拜访他们家之后，我们两家的关系越发亲密了，小孩子之间互有往来，常常聊天沟通，大人也是，一直到今天都还常常走动往来。
&#13;
2.3、入学：
&#13;
之后考试成绩陆续出来了，县里面最好的初中，面向全县所有考生招生150人，医生家的小孩96名，我是112名，我表哥147名，但我和我表哥都落榜了。开始还不知道原因，几年之后才知道原来有四分之一到三分之一的名额都留给学校里面老师和县里大官的小孩子了，他们报名考试就是走个流程。
&#13;
另外两所初中的考试都是专门面向农村学生的，因为县城小学的学生不用考试，根据小学划分自然而然就升上相应的初中了，所以竞争压力小了许多。
&#13;
两所初中都是根据考试成绩划档决定择校费的，共有5个档，底线3000/3000，然后分别是1800/2000，1200/1500，600/1000，无需择校费/无需择校费。我在其中一所是162.5分，要交600块钱择校费，而163分就是无需择校费的最低分数线，只差0.5分；另外一所学校是165分，无需择校费。因为地理位置的原因，一所学校师资更强，教育环境更好，但在火车站附近，周围偏僻无人烟，离我坐班车回家的那个车站也非常的远，只能通过摩托车前往，给我真题指点我的老师也是那个学校的；而另一所学校，离全县最好的高中非常非常的近，离车站也不是很远，而且有从车站到学校往返的专门公交车。因为在县城没有住的地方，每次还是要从集市去学校的，经过仔细考虑之后，为了我路上的安全着想，尽管还要额外付600块钱折校费，爸妈还是选择了让我在这个学校就读。
&#13;
暑期快结束的分班结果出来了，我那个学校初一有二十多个班级，前面七八个平行班，后面十几个普通班，我被分在了普通班，我妈对这个结果有意见，找上门去。带着我一起到学校教务处去找领导沟通，“大致意思就是”我家小孩成绩排在第二档，这次考试全校排名多少多少，而平行班总共有多少多少人，应该在平行班的，为啥会分在普通班呢？“，一番嘴遁之后，我被重新分在了平行班。很久之后一个偶然机会我才了解到原来农村考进来的学生会默认分在普通班，如果家长亲自去学校表达不同意见的话就会依据你的成绩决定要不要把你调到平行班，而如果你不去的话，多好的成绩你也会在普通班。（我那一年是这样，不知道后来有没有改）。
&#13;
确定结果之后我爸妈在学校附近的农村信用社给我办了一张存折，每个学期入学之前会给算好钱存进去，大致就是固定的学费加杂费加住宿费，固定的疫苗费，固定校服费，固定的来回交通费，不固定的生活费。生活费按照我平常早餐/午餐和晚餐吃的价钱加起来为一天的费用，比如1.5+6+6=13.5为一天，抠去3天以上的假期如五一和国庆，再乘以整个学期的天数作为饭钱；加上每个月一箱牛奶的钱，然后每周30块钱买水果或者零食，每个月再额外给20块钱任我自己处理，大致估算好之后一起给我存卡里，让我自己需要钱时就到信用社去取，节约着用。一个学期省下来的钱我自己处理，他们不会过问，也不计入下一学期的周期性费用计算，而如果我乱花钱导致学期结束的时候钱不够了，那就让我饿死得了，他们不管我的死活。
&#13;
这个方法从我初一直延续到了大学，还好，学期中途没再找爸妈要过钱，也没饿死过，还存下来一点点钱。
&#13;
入学的事情定下来之后，我爸妈又匆匆忙忙的赶到了外地，继续打工挣钱供我读书。开学之后，我舅舅陪着我去报到，开始了初中的学习。
&#13;
说说小学的其他人，我表哥，因为只报考了最好的那所初中，落榜之后就只能去镇中学读书了。至于参加考试的其他4人，或许是因为没有往年真题以及参考书的原因吧，考试题目又很难，大部分都是日常不教的内容，他们全部都落榜了，其中一个狠心交了3000块钱折校费留在了县城，最终高考时考上了市一师范，剩下的也都回镇中学读书了；回镇中学读初中的3个人里面，有一个中考又考回了最好的高中，最终高考时也考上了市一师范。
&#13;
三年之后的中考，全县第一名和第二名都出自火车站附近的那所中学，前十名剩下的大部分都出自全县最好的初中，我的中考成绩在学校已属前十，但在整个县也只能排名三十多，算是有得必有失吧。
&#13;
而我表哥，原本成绩和我以及医生家的孩子差不多，在镇中学就读三年后，没能考上最好的高中，也没能考上第二好的高中，又只能去县城一所私立高中，高中三年的学费极其昂贵，但他最终还是没能考上大学，高中毕业后就去外面打工了，而医生家的孩子考上了南航，我考上了北航。
&#13;
我高考那年，全县达一本线者不过三百多人，而其中百分之九十多都出自全县最好的高中，也是我的母校。我曾细细比照全县的一本学生名单，我们小学那一届一百多个毕业生里面，只有我和医生家的孩子上了一本线。
&#13;
回想这些，仍然忍不住感慨，很多事情，看似偶然，但细细追究，大部分都能找到原因，时间、习惯和努力比所谓的天赋重要多了。要不是我父母不肯将就，仔细经营，把握机会，不依不饶，把我送进了县城中学，我哪能到帝都来读书。可笑我的那个姑父和姑母，至今谈起我的高考成绩和大学，仍然归功于我的天赋。
&#13;
插张图，今天，我升级为大魔法师了。
&#13;
三、初中篇
&#13;
暑假搞定我上初中的事之后，又给我办了张银行卡，把学费和生活费给我存够之后，我爸妈就接着去深圳那边打工了。
&#13;
开学我自己扛着大包小包就过去了，乘坐班车从小集市到县城，再转乘公交车到校门口，加上等车的时间，一共要两个小时左右，顺利的报到，入住宿舍，之后每两个星期的周五回一次家，周日下午再返校进行晚自习。
&#13;
初中并没有什么大事，所以就不分年级了，大致讲讲印象深刻的内容。
&#13;
学校只有初中部，每个年级有二十多个班级，每个班级六十人左右，有6个平行班，十几个普通班。
&#13;
整体环境比镇中学好，但也偶尔会有打架斗殴敲诈勒索的事情发生。
&#13;
我妈帮我办银行存折的时候预想到了这个问题，告诉我除了班主任问起来，不能跟任何人说我有银行卡，更不能告诉别人我卡里面有几千块钱，每次要用的时候才去取，取的时候千万注意有没有人跟踪自己，有的人的话就别去银行，到文具店等地方逛一逛再回去，另外挑一个时间来取钱，每次取100，取完就尽快冲到饭卡里面，现金别留手里。万一要是因为校服、疫苗、比赛等事情要交大额现金的话，没到时间的话就先把钱放在袜子里和鞋垫里，直接脚上穿着。告诉我无论身上有没有钱，有多少钱，如果遇到小混混们敲诈勒索千万别跑，一定要镇定，保持平常心，正常应对他们，他们来到时候和离开他们的时候脚步都要放正常，慢慢走，千万别跑。但另一方面，我妈又担心小混混们搜不到钱会打我，走之前交代我身上的内衣口袋里面一定要随时备着3块钱零钱和2颗糖果，这样他们多多少少会有收获，就不会太难为人。另外，如果遇到小混混，被敲诈了，别和同学舍友讨论，也千万别去找老师和政教处举报，以后在学校里面或者路上认出了他们也什么都别说，就当什么都没发生就可以，也可以和他们打个招呼，但千万别和他们混到一起去，那种人是没有未来的。
&#13;
敲诈勒索通常是在操场上和公共厕所里，几个高大的人走过来，搂着你，“小兄弟，有没有钱呀，借我一点”，当然，还钱是万万不可能的。每层楼中间的卫生间只能上小号，要上大号，得去公共厕所，全校只有两个大型的，位置都比较偏，每个里面大概有七八十个蹲位，每个蹲位的一边是墙，另外两边用高约1.5米左右的砖壁隔开，而墙正对面的那侧是空荡荡的，并没有任何阻拦，当然更谈不上关门上锁啦。因此，经常就是一群人走进来，一个个蹲位过去，让蹲着的人依次站起来，要是有人逃跑的话就要挨揍了，也不让提裤子，直接光着屁股粗略的搜身，现在想想他们也不嫌弃，真是敬业啊。
&#13;
因为食堂、围墙和操场附近都有路子进出，学校不能完全封闭，所以社会闲散人员还是能经常到学校来的。学校想了很多办法，也治理了很多次，因为经济原因，效果不是很好，操场和公共厕所附近隔三差五还是有敲诈勒索的事情发生。我自己初中三年期间遇到了十几次吧，有时候是在路上，有时候在操场上，有时候在公共厕所里，幸好我妈教的方法出奇的有效果，小混混们通常会把3块钱和2颗糖果一起拿走，偶尔甚至还会把糖果给我留下，这样我还能省下再次买糖果的几毛钱。见过很多次小混混来使劲跑的人，小部分能跑赢，大部分没跑赢的人都会遭遇非常仔细的搜身，全身脱光光几个人一起搜的那种，搜到大金额（20、50、100）的人会被放走，只有小钱甚至没钱的人会被揍一顿，然后只留内裤回去，衣服、裤子和鞋子都会被他们拿走，丢到某个不知名的角落里，再也找不回来。有些学生会向老师和学校举报，但因为不知道敲诈人的姓名和长相，基本上没有结果。有一次一个学生认出了敲诈他的人，是校内高年级的，向教务处举报了，那人之后被退学了，但那个举报的同学也在一次回家的路上被几个骑摩托的打断了腿，住院了好久，最终那个高年级的进了劳教所，而那个举报的同学伤重回家去了，再也没回来上学。
&#13;
前几年我有次回去看了一眼，学校花钱把教学楼每层的卫生间改造了，可以上小号和大号，卫生条件也好了很多，据说那之后学生被敲诈勒索的概率大幅降低。
&#13;
那会儿共有两栋宿舍楼，一栋是男生，对面那栋是女生的，两侧有两个大铁门，一个大门后是水泥路直通校门，只有放假及开学的时候才开放，另一个大铁门外是几十层的阶梯，我们平常进出就用这个，门两边的围墙高达5米，两栋宿舍楼的后面都是十米高的石墙，整个住宿部是建在一个小山坡上的封闭系统。
&#13;
宿舍都是12人间，上下铺，左右各6张床，每人一个大衣柜放行李，中间没有桌子，每层有一个大的盥洗室和卫生间，洗澡去50米外的校内公共澡堂。
&#13;
我们那几年的宿舍长也是政教处的主任，是一个非常厉害的强人和狠人，曾经有被他退学不服他的学生约他半夜在校门口打架，他带着一群男老师提着拖把就准点过去了，最终那几个学生和他们带来的社会闲散人员也不敢动手自己散去了。他和他妻子住在女生宿舍一楼楼梯旁边的那间宿舍，那同时也是他和她妻子的办公室。他对整栋宿舍楼实施军事化管理，各种制度非常细致，安排人打扫卫生，每天检查宿舍卫生，每晚熄灯后安排老师巡查。每天早上各个宿舍都要按照值日表派人把隔天的垃圾带到他门口，把能卖钱的挑出来，分门别类整理好，把剩下的拿到垃圾场去倒掉。那些吸烟的、打架的、熄灯后还在聊天的，宿舍整洁度不够的，伴随着举报制度和连坐制度，违反宿舍管理制度的都会被抓去干活，依据程度分配干活天数，通常是值日倒垃圾、擦窗户玻璃，拖地、擦洗卫生间和盥洗室以及写检查报告，最严重的惩罚居然是去洗对面的卫生间（乘课间和午休没人的时候）。严重的会通报班主任，再不听的就通报家长了。非常严格，基本上每个人都被他抓过，连我也被抓过七八次，大部分是因为晚上宿舍聊天，整个宿舍一起罚，拖地、写报告、擦玻璃，课间一起到对面女生宿舍楼去擦玻璃和洗刷卫生间，对当时的我们来说，这绝对是莫大的耻辱，因为以上这些都是要在一楼黑板上公告的，会成为整个住宿部的笑谈。
&#13;
现在想来，应该好好的感激他，多亏了他的管理，宿舍井井有条而且非常安全，基本上在宿舍内没遇到过什么不好的事情。而他也不打人，也不罚钱，唯一的额外收入居然来自于我们产生的生活垃圾，难得的好老师。听同学说，几年之后他退休了，继任的宿舍长年轻有余，威信不足，不能妥善的管理宿舍，宿舍又乱了起来。
&#13;
我们初中周末不上课，通宿的人在家无需到校，住宿的人想回家可以回家，不回家也可以一起在固定教室上自习，偶尔会有老师过来巡查，但不做硬性要求，我基本上两周回一次家，我们学校的周末可有意思多了，一到周末，老师少了，学生少了，各种妖魔鬼怪都出来了，各种意义上的“丰富多彩”。
&#13;
我们学校旁边就是一条长长的胡同，尽头是一个电影院，电影院的围墙再过一条小水泥路再一个围墙就是宿舍楼了，而我的宿舍楼就在四楼最靠电影院的这边。
&#13;
我们每个学期的文艺汇演就在这个电影院里，然而，不知道是因为经营不善还是其他的原因，周末最多的居然不是电影而是各种各样的野鸡演唱会和歌舞会，大部分都是那种不知道哪里找来的队伍，会有一个两侧贴满那种只穿内衣的大面积裸露广告的箱型货车提前一个星期左右宣传，就在大街上慢慢的跑来跑去，用话筒播放着“这个周末，XXX电影院，，只需XXX元，就可以欣赏到XXX激情演唱会/歌舞会”。门票大多都要几百块钱，所以我们从没去过，只是周末的晚上，经常会有节奏和演唱声透过来，一直到深夜，然后我们整个宿舍12个人就会一起小声的YY，演员长的好不好看，美不美，今天的隔壁又会上演这怎样的戏码呢？
&#13;
打架斗殴的事情时有发生，群架的概率也不小，基本上都是各种混混、社会闲散人员因为各种各样的原因聚集，我听过的打群架有十几次，进医院的不少，亲眼见过的有两次。一次是中午放学后有几百个学生聚在校门口附近，久久不散去，也不知道为啥，后来校长和教务处主任带着一大群老师和保安把人驱散了。还有一次是在周六下午两点钟左右，就在电影院的那条小胡同里，10个打2个，我那会儿刚好就在马路对面的文具店里买东西，看到很清楚。10个人里面男女都有，那2个人1男1女，也不知道为啥原因，那两人躺在地上，10个人围在边上，拳打脚踢，还有拿着钢棍打的，打了有十几分钟，惨叫声传的很远，包括我在内，有好多人在路口偷偷的看，但没人敢上去拦着。最后打完了，他们一群人走到路口把手里的钢棍之类的随手丢在路边，乘上3辆摩托车，呼啸着走了，又过了30分钟左右，那对男女互相搀扶着走出来了，身上各个地方都有血迹，他们也慢慢的走了。其实挺好奇的，不过之后并没有听过他们的故事，最后我也不知道那些人之间发生了啥，最后结局又如何。
&#13;
周末的时候敲诈勒索的，牵手拥抱的，都比较常见，我见过了3次在操场边和卫生间里面偷偷亲吻的，这不算啥，但是，我居然亲眼目睹了一次教室play，到目前为止，那是我人生里面唯一一次近距离目睹make love。
&#13;
那是某个周六的傍晚，天已经昏昏暗了，我吃完饭没事干就在教学楼闲逛看风景，教学楼大部分都是空着，但走廊和楼梯的大灯还是开着的，所以还看得清，在4楼最靠近操场那边的教室里，我居然看到了一男一女搂抱在一起。男女都穿着校服，其中女生只穿了校服外套，没拉拉链敞开着，坐在课桌上，仰着头，双手撑着桌子，衬衣放在旁边的课桌上，然后那个男生只穿了衬衣，外套放在一边，他们抱着一起，男生双手扶着那个女生的腰，屁股在不停的耸动。我看了一下教室，他们应该是初二最后那个班的学生，当时非常震惊，不知道他们这样多久了，也不知道我自己该怎么办，就躲在一个角落里默默的围观了。那个女生是个短发的姑娘，非常好看，他们活动了有七八分钟，之后就停下来喘息，拥抱、亲吻了，然后我看他们在收拾衣服就赶忙离开了，之后也不知道他们的名字，也没敢和别人说这事，就这样过去了。
&#13;
不过整个初中的周末白天，我基本上都是在书店度过的。早上起来吃完早饭，背上书包，买上几个包子馒头，打上一杯白开水，到附近随便挑一个书店坐下来看书，中午出去门口吃包子，再进来继续，一直到傍晚书店关门，然后回学校自习。因为那时候的我没有手机和电脑，也没有接触到网络的概念，并不清楚书的好坏，所以都是一排排看过去，挑一本看看简介，差不多就从头开始开始看，喜欢就一直看下去，看到不喜欢的地方就丢下换下一本，一直这样，看完一个书店就换一个。初中三年，学校附近几千米的书店我差不多都看完了，那些店的老板也有很多都知道我，大部分老板人都很好，只要求你安静就可以了，有的甚至还会给你提供位置坐下看，再远的地方（比如新华书店）因为过去要乘坐摩托车花三四块钱就没有过去了，看的书种类繁杂，从达芬奇密码到鬼吹灯、盗墓笔记，再到惟我独仙，这个我稍后再开一个帖子单独写吧。
&#13;
初二结束的时候，按照考试成绩，学校从所有班级里面选拔了100个人，在初三组成了2个奥赛班，每班50人，我运气很好，也选在了里面。之后有和其他同学一起，去市里面个省里面参加考试，主要是数学方面和物理方面的比赛。有老师带着，七八个人一起，男女都有，提前一天去，在市里面找宾馆睡一晚上，第二天上午考试，考完之后一起找地方玩一天，然后傍晚回学校。一起坐车，在宾馆坐在床上一起打牌玩游戏，到饭点一起去找吃的，然后一起到处逛，是增强联系增加友谊的好办法，非常不错的体验，给我留下了很多美好的回忆。
&#13;
初三的时候我的成绩稳定在学校前五，年纪第一是个漂亮的女生，非常温柔、厉害的女生，我从来没有超过她，一次也没有。可惜的是中考之后她就到市里面去读书了，后来再没有见过面。
&#13;
中考前夕，省里面和市里面的名牌高中都来了我们这里，从学校那里拿走了前十名的名单，包括姓名、家庭住址、家长姓名和联系方式。
&#13;
之后中考的时候其实并没有紧张，因为作为县城第二/第三好的初中里面最出色的前十个人，考进县城最好的高中是毫无疑问的，更何况考前那所中学还特地邀请我们这100人前去参观。由一位常务副校长带领我们参观图书馆、教学楼、操场、食堂和宿舍，介绍历史和成绩，并发表演讲，希望我们中考之后能留在本地县城读高中，别去市里面或者省城读书。
&#13;
然后就是普通的中考，实在没有印象了，只记得是通过电话查分的，那几天我爸妈特意从外地赶了回来，午夜12点，一家人守在电话机前，我打电话查分，开着公放，听着对面的女声念每门学科的分数，以及最后的加分、总分和排名。
&#13;
我自己是656分，无加分，县三十多名，还不错的成绩，之后就是选择高中的问题了，一共收到了三家高中的邮件和电话邀请。
&#13;
分别是县城最好高中成立的夏令营，1个奥赛班，5个平行班，每个班50人，一共300人，我父母接到了奥赛班班主任的电话说服，优惠政策是第一年学杂费全免，以后的看后续学年的成绩。
&#13;
一个是市八中，我去他们学校参加过数学和物理竞赛，还取得了不错的成绩，所以留了联系方式，中考之后，估算兼打听好我中考成绩不错，也开始打电话给我爸妈了，学杂费也有优惠。
&#13;
还有一个是省里面有名的高中，和黄冈以及衡水那种类似的，每年清华北大一大半都出自他们学校，我的成绩对他们来说只是一般，他们只是依照惯例给我打电话，多一个不多，少一个也不少，学费没得免，只是人家学校名声摆在这里。
&#13;
后续的选择就留到高中序章讲述吧。
&#13;
或许会有后续的高中、大学部分，感谢您的阅读。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Agsd: </b><br>
<span>valkrie 发表于 2018-8-25 20:17</span><br>
<span>离岸还远</span><br>
<span>慢慢游吧</span><br>
<span>落地生根么，还好远呢</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>Agsd 发表于 2018-8-25 19:58</span><br>
<span>想那么多也没有用，我已经算是非常幸运的那批了</span><br>
<span>先写初中的，待会写完贴上来。 ...</span><br>
<span>忘记这事了，得有始有终，争取补完。</span><br>
</p><p><b>rbh0830: </b><br>
<span>这父母真是负责，不容易的。</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>rbh0830 发表于 2018-8-27 15:12</span><br>
<span>这父母真是负责，不容易的。</span><br>
<span>嗯嗯，谢谢夸奖</span><br>
</p><p><b>Ravy: </b><br>
<span>楼主不容易，从下面学成考上来的每个孩子，全家都付出了很大心血</span><br>
</p><p><b>lukesweet: </b><br>
<span>看完感觉LZ有点可爱，要是妹子多好啊……</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>lukesweet 发表于 2018-8-27 18:32</span><br>
<span>看完感觉LZ有点可爱，要是妹子多好啊……</span><br>
<span>要是妹子，估计我初中就去镇中学了，现在未必会在这刷S1呀</span><br>
</p><p><b>HGP: </b><br>
<span>你这种尖子生的人生毫无戏剧色彩。</span><br>
<span>人生波折起伏不大，境遇不够离奇。</span><br>
<span>我同楼道的发小，初中小学不说，单说高中，跟我一起研究易经四注预测学，走火入魔，高二休学了一年，拜师学算命，直到高考前半年才回来上学，而且他不是醒悟悔改才回来的，他是觉得师傅已经不如他水平高了，才回来的。</span><br>
<span>结果这厮高考还是考了个985，这种才有戏剧性。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ft1276130: </b><br>
<span>到大学为止只是你人生首部曲的最后一章。</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>HGP 发表于 2018-8-27 22:07</span><br>
<span>你这种尖子生的人生毫无戏剧色彩。</span><br>
<span>人生波折起伏不大，境遇不够离奇。</span><br>
<span>我只是个普通人，做不到这种啊</span><br>
</p><p><b>coolsumu: </b><br>
<span>话说南航和北航是开飞机的学校吗？</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>coolsumu 发表于 2018-8-28 15:21</span><br>
<span>话说南航和北航是开飞机的学校吗？</span><br>
<span>是以理工科为主的综合性大学，都有飞行学院，分数倒是其次，学费贼高，一般人上不起，一年好像要十几万还是几十万，没问过，不太清楚。</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>这个我都快忘了，争取更完初中和高中吧，大学因为还在进行时就不更新了/</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>Agsd 发表于 2018-8-31 13:36</span><br>
<span>这个我都快忘了，争取更完初中和高中吧，大学因为还在进行时就不更新了/ ...</span><br>
<span>今天居然又聊到了这个话题，</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>正在写初中部分，明天早上贴出来</span><br>
</p><p><b>zhciq: </b><br>
<span>你爹妈真厉害，我爹妈虽然在一线城市，还是老师，教育这方面却放任自流，虽然我也上了个985,确不如你爹妈远矣</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>更完初中篇了</span><br>
</p><p><b>招财喵星人: </b><br>
<span>果然是男孩子的故事，感觉认识乡下还能读书出来的女孩子太少了。</span><br>
</p><p><b>爱夏: </b><br>
<span>招财喵星人 发表于 2018-9-14 20:35</span><br>
<span>果然是男孩子的故事，感觉认识乡下还能读书出来的女孩子太少了。</span><br>
<span>身边有两个女学霸</span><br>
<span>西安周边乡下，本科西电，保研复旦，一路读到博士，出国工作</span><br>
<span>湖南偏远乡下，上学走两小时山路这种，本科考入华科，保研清华，中途退学和男友一起去delft读研，也留在欧洲</span><br>
<span>真成绩好只要进入大学这个平台出路自然就来了</span><br>
</p><p><b>爱夏: </b><br>
<span>楼主的父母真是负责的好人，教育对于农村/中小城市人来说确实是最好的飞跃途径，就是不知道我们这代人的子女还有没有这样的指望了</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>zhciq 发表于 2018-9-14 02:56</span><br>
<span>你爹妈真厉害，我爹妈虽然在一线城市，还是老师，教育这方面却放任自流，虽然我也上了个985,确不如你爹妈远 ...</span><br>
<span>谢谢夸奖</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>爱夏 发表于 2018-9-14 21:03</span><br>
<span>楼主的父母真是负责的好人，教育对于农村/中小城市人来说确实是最好的飞跃途径，就是不知道我们这代人的子 ...</span><br>
<span>昨天看了个新闻，2018年清北在浙江省招生350人，只有18个是裸分考取的。</span><br>
<span>2018年，清华对浙江三位一体录取105人，保送确定录取13人，自主招生63人获得降分优惠，领军计划入选179人，双高计划入选5人，自强计划3人获得降分优惠；（备注：入选人数不代表最终录取人数）</span><br>
<span>　　2018年，北大对浙江三位一体确定录取85人，保送生为21人，自主招生入选104人，博雅计划入选23人，双高计划入选6人，筑梦计划入选17人。</span><br>
<img src="http://www.duozhi.com/uploadfile/2018/0718/20180718094835195.jpg" title="http://www.duozhi.com/uploadfile/2018/0718/20180718094835195.jpg"><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>周末人比较少，稍稍捞一下。</span><br>
</p><p><b>alien君: </b><br>
<span>楼主什么时候补完，快一年了</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>alien君 发表于 2019-8-13 11:32</span><br>
<span>楼主什么时候补完，快一年了</span><br>
<span>这个帖子之后，我跟着我同学赚饭钱去了，一直没有回来更新的欲望，大概率不填了，见谅啊～</span><br>
</p><p><b>影武者lvmax: </b><br>
<span>初中爸妈坚持把我送到全市最好的初中。</span><br>
<span>结果我入学考试考了十几名，可以省两万的择校费...</span><br>
<span>然后这才发现自己算是读书的料。 </span><br>
<span>高考算是稳定偏好的发挥去了某所top</span><br>
<span>到了大学还是发现自己是个能坐下来读书的普通人，不算天才</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.4</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1735935[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>[自己写的] 一个普通985学生的养成之路[初中篇结束][50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1735935-1-1.html</link>
      <description>[自己写的] 一个普通985学生的养成之路[初中篇结束]&#13;
 本帖最后由 Agsd 于 2018-9-14 19:03 编辑 

前几个月奶奶因为年寿已到离开了，我回去参加了葬礼。看着你熟悉的亲人就那样静静的躺在那里，再也没法听到你的呼喊了，再也没法看见她的音容笑貌了，无论你有什么想说的，她却再也没有机会站起来听你说话撒娇了。那种感觉不是语言、文字、音乐和影视剧所能描述的，点点滴滴的痛苦，丝丝绵绵的缠绕，只有亲身体会过才能感受到。
&#13;
伤感于世事无常，人情悲欢，回来之后忍不住对外倾诉了一些零零散散的碎碎念，或许是怕自己也会就那样突然离开吧，总是试图在这世上留下一些痕迹。
&#13;
本来以为我至今的人生普普通通、平平无奇，可是写出来的回忆得到了一些坛友认真的回应，细细的回想了一遍才发现我的经历好像有那么点不一样，于是我仔细梳理了一遍，打算系统的写下这份记忆，这是一个从南方某个小山村到帝都某个还算知名的大学的故事，愿博诸君一笑。
&#13;
长文预警，没兴趣的同学请看下面的精炼总结：
&#13;
我出生在南方某个小山村，我爸是初中文化，我妈小学三年级辍学，他们在家务农。
&#13;
一年级，被牛踩了三脚，断了一条腿，休学了大半年。
&#13;
二年级，因为神奇的原因被发现得了肺结核，又休学了好几个月。
&#13;
三年级上学期，一群人寒冬腊月凌晨跑三个多小时去参加数学竞赛最后拿了二等奖。
&#13;
三年级下学期，一群人跑到河里去玩水结果好几个差点被淹死，赔了别人一笔钱
&#13;
四年级，转学到了新学校，遇到了漂亮的女班长作同桌，结果惹祸上身被一群男同学欺凌，最终拿着圆珠笔捅了其中最强壮那个的脑袋，导致对方缝了12针，又赔了别人一大笔钱。
&#13;
五年级，在一个冬天的清晨，走在上学的路上，被一只狗扑倒，疯狂撕咬，满身鲜血，几乎丧命，近十个疤痕残留至今。
&#13;
初中序章，暑假的那三个月里，我父母特意从外面辞工回家，挨个学校尝试，抓住机会，将我送进了县城的中学，奠定了我初中三年的基础，从这里开始，我与境遇类似的同学分离，走上了不同的道路。
&#13;
初中，在厕所蹲坑的时候被人搜身敲诈勒索过，见过校门口数百不良少年集会，也见过数十人在小弄堂围殴1男1女，听过隔壁电影院的绯言蜚语，还在教室偷窥过别人做爱，
&#13;
然而我自己，也就是周末没事跑去书店看一整天书，偶尔去市里面和省城考个试。
&#13;
中考，县三十多名
&#13;
高中，暂缺
&#13;
高考，省五百多名
&#13;
大学，正在进行时，暂缺。
&#13;
一、    小学
&#13;
我没有上过幼儿园，也没有上过学前班，那时候的学校并不认真的计较年龄，于是差不多的时候我就读小学了。
&#13;
那是个村小学，招收一到五年级的学生，每个年级只有一个班，总共加起来也不到一百个人。学校所有的房间都是一层的，早晚在家吃，中午可以回家，也可以用饭盒带到学校，学校会负责帮你热饭。因此每个学期开学不久学校都会向学生征集柴火，原则上量力而行，多多益善。于是你可以看见有人背着捆好的一把把松枝过来，也有家长带着低年级孩子挑着一担劈好的木柴过来，甚至有很多高年级的学生直接就是拖着一棵干燥的树一路走到学校的，这些木柴暂时都放在教室旁边的大片平地里，然后课间的时候，会让高年级的学生帮忙劈砍处理，低年级的小家伙们在旁边围观帮忙收拾，晾晒几天之后整齐的堆放到厨房旁边一个半开放式的柴房里。
&#13;
1.1、一年级
&#13;
那会儿大家都是一样的，白天上课，周末以及放学之后帮家里干活，对于五六岁的小孩子来说，通常只有几件能干的活，放牛、捡拾松塔、用一种跟人手掌很像但要大很多的竹制工具收集干燥的松针、照顾“家族”更小的孩子。
&#13;
大人要忙农活，所以都是由各家各户的小孩子来放牛的。放牛就是用很长的绳子牵着牛去吃草，一般是黄牛，少量水牛，差不多天黑了就牵着牛回家，每家每户都有专门的牲畜房，用来养猪和养牛。放牛都是扎堆的，今天去这里，明天去那里，我很不理解，为啥要扎堆呢，一群牛抢草吃，分开来不是更好吗？并没有人向我解释为什么，不过后来我亲自体会到了这一点。
&#13;
某一天，因为抢草吃，又或者为了牛牛的爱恨情仇，几头牛开始角斗，然后周围的牛也开始参与，最后演变成了十几头牛的聚众斗殴。我觉得打架是不好的行为，爸妈也跟我说要看着牛别让它打架，于是我死死的拉住缰绳，想把它拉回来。离我十几米的一个堂哥认为这很危险，让我松开绳子，随它们去斗；或许是因为我觉得自己有足够的力量，或许是我并没有了解平日骑着的温驯黄牛发起狂来是何等的残暴；我不但没有松绳子，还用手套了几圈，堂哥看到我这样立即就跑了。然后我就被牛拖走了，一路拖到了战场中央，中途我害怕的想松手却因为太紧张没能做到。
&#13;
等我醒来的时候人躺在了床上，腿断了。我的右腿被牛踩了两下，小腿一下，大腿根一下，要不是堂哥及时喊来了大人，我很有可能已经被踩死了。
&#13;
之后我一直躺在床上养腿，休学了大半年，期间我爸妈恼怒黄牛不听话，本想宰了它，我不忍心，最后把它卖到别的村子里去了。
&#13;
番外1：
&#13;
我这个堂哥是一个传奇人物。长大后考到了省内一个大城市的专科，期间和一个同班同学相恋。因为女方是大城市当地的，而且又高又漂亮，她爸妈担心女儿跟着我会吃苦反对他们交往。结果他俩毕业后直接私奔到另一个城市，然后工作，结婚。之后几年他俩养了2小孩，第一胎是个男孩，又生了个女孩，我堂嫂之后就在家做了全职夫人。再然后他们夫妻自己出钱在县城买了套120平的房子，我堂哥买了辆车，还在房贷，还有四十万没还。
&#13;
目前堂哥工资税后一万三左右，因为孩子年岁足够了，去年堂嫂进入了同一家公司工作，税后工资七千多。
&#13;
1.2、二年级
&#13;
因为那时候的小学对学生的成绩并没有什么要求，主要作用仍然是帮家长带孩子，所以尽管我休学了大半年、每门科目只有三四十分，还是升到了二年级。
&#13;
二年级不久，我又得了肺结核。
&#13;
说起发现的原因，很是巧合，某一天我妈妈带着我回家，在下坡的时候遇到了附近一个很有名的神棍/大仙，我爸妈都认识他。他仔细瞧了我几分钟，然后对我妈说“你家孩子印堂发黑，有疾病缠身，具体的我看不出来，你俩最好带着他到大医院去仔细检查一下”。于是周末的时候，我爸妈带着我到县人民医院，最后检查出来肺结核。
&#13;
之后好像是因为学校怕我传染给其他人，于是，我又光荣休学了三四个月，老师周末会来家里教授和检查功课。我只知道这是很可怕的疾病，也很容易传染，因为发现的早，我爸妈又不曾放弃仔细的照料我，最终没有传染给其他人，慢慢的痊愈了。
&#13;
1.3、三年级上学期
&#13;
最后我每门功课又只有三四十分，本来学校想将我留级，但我妈不愿意，貌似因为学校理亏(好像是因为学校强行将我休学这事，记不太清了)，我又顺利的升到了三年级。
&#13;
出乎意料的是，我数学学的很好，等到三年级上学期快结束的时候，冬天1月的某天，我们去镇上参加一个数学竞赛，三四五每个年级出两人，而我已经是三年级的代表之一。
&#13;
由一个男老师和一个女老师带领，男老师是五年级的班主任，女老师是三年级(也就是我)的班主任，在临晨4点钟，由远及近，跑步一家一家把学生叫醒，到我家时已经有3个学生了，然后我们跟着老师去剩下的4个人家里把他们叫醒。组队完成后，只有两个老师有手电筒，还是那种两节超大电池的黄光手电筒 ，一前一后是老师拿着手电筒，剩下8个学生5男3女背着书包在中间。寒冬腊月，我们10个人一起，从村子里一路跑到集市(圩)上，从临晨4点钟跑到了早上7：12分 。期间，两位老师一直在给我们鼓舞打气，还和我们说考完请我们吃好吃的。到了集市，老师给每个人买了4个大的肉包子和1瓶矿泉水，自己也是，让我们路上留着吃，然后我们又坐上了从集市到镇上的班车 。因为是冬天，运动量又很大，没一会儿大家就狼吞虎咽的把包子都吃了，包括女生在内。上午8点50几分的时候我们到了镇上，然后下车走了二十多分钟到达了考场所在的学校。之后老师带着我们去了趟卫生间，熟悉了一下每个人的考场，然后检查我们的铅笔、尺子、橡皮。因为只有几个人有卷笔刀，老师担心我们考场太紧张折断铅笔，又在现场给我们每个人额外削了2只。当时人来人往，我们围在一个垃圾桶边上，两个老师用极为专著的眼神在削铅笔，周围八双眼睛在默默的看着。快到时间的时候老师把准考证发给我们，然后让我们考完在校门口集合，别一个人走开，考试时间从10：30到13：00。
&#13;
学校的经费只有早餐钱和来回的车票钱，所以我们才需要凌晨就开始赶路。考完后两位老师自己掏腰包带我们去吃馄饨，还买了一个大瓶的橙汁分给大家，然后下午我们顺着原路返回。
&#13;
那以后一直到现在，我参加了无数的考试、比赛、竞赛，再也没有遇到那样艰苦的比赛了。
&#13;
1.3、三年级下
&#13;
过完年，数学竞赛的成绩出来了，2个安慰奖，1个二等奖，那个二等奖是我的。
&#13;
开学典礼的时候，老师、学生和家长都在，校长让我升国旗，之后亲自给我颁奖。学校奖了啥我不清楚，班主任得到了五百块钱奖金，她分给了那个男老师一百块，然后捐给了学校一百块。我的奖品是一本很厚很好看的笔记本、一只钢笔、50块钱、一本有好几个公章和签名的红色封皮荣誉证书。
&#13;
这是我第一次得奖，校长说我是附近好多个小学里唯一的二等奖，号召大家向我学习；漂亮的班主任当天送我回家，一路笑得很开心，路上亲了我的脸好几下。
&#13;
而我爸妈，拿着荣誉证书翻来覆去的看，兴奋的好多天都睡不着觉，最终，爸妈让我自己处理那50块钱。
&#13;
集市上有个开书摊的人，集日里卖些文具用品、一两块钱一本的连环画和卡通故事集。因为经常去他买东西、看书，和他聊的比较熟，所以知道他自己家里还有几本那种很大的书。经过我软磨硬泡许久之后，从他家里买了两本很厚的童话书，25块钱一本，格林童话和安徒生童话，一本七百多页，一本一千多页，书页很旧，都已经泛黄了。
&#13;
番外2：
&#13;
这两本童话书陪伴我度过了贫瘠的小学岁月，里面新奇古怪的世界勾起了我的求知欲、好奇心和对书的渴望，几年后我考上初中时，花了60块钱又把这两本书卖出去了。
&#13;
几个月后，有次我和学校其他4个男生一起在河边吃西瓜，因为天气太热，年龄最大的那个提议先把西瓜放到水里凉一凉再吃，于是我们一起脱了上衣跳到河里，那条河宽几十米，我们在靠边两三米的地方，每个人抱着个圆西瓜玩水 不久，或许是因为累了，提议下河的那个人的西瓜突然脱手了，朝下游漂去。他下意识的就游过去抓，我和另外一个赶紧跟了上去，结果没游出十米，我们都一脚踏空，呛了几口水之后被突然加速的流水冲往下游河中心，另外2个看到慌忙抱着西瓜上岸呼救去了。我们三个里，一个人朝着河边游结果成功游到河边爬了上去，我和最开始那个人被水冲着走，浮浮沉沉，在距离玩水地方大约四十米左右的下游，我们被冲到了靠岸深水区，岸边恰巧有小荆棘丛的枝条垂下，我运气好抓住了其中一根，岸边陡峭我上不去就在那里抓着枝条，而另一个之前呛的水多已经没力气抓了就直接被冲往了下游。
&#13;
几分钟后，附近的大人全部赶了过来，把我救上岸，被冲到下游的那个运气好被其他人看到跳下河去捞了上来送进了附近诊所，再之后转到了卫生院，他活了下来，但身体和脑子都不如以前了。
&#13;
5个人里面，我年龄排第4，最小的那个是他亲弟弟。
&#13;
因为“他年龄最大”“他是提议下水的人”“他第一个下水”“他离河岸最远”“他自己没抱住西瓜”“他第一个冲了出去”，以及最小的那个是他亲弟弟等原因，这事私下和解了，医药费三家平摊，此外其他三家每家给五百块钱作为人道主义赔偿。
&#13;
同时，因为违反校规私自下河玩水险些造成人命事故，我和最小的之外的其他三人都被勒令转学。最小的那个因为是他亲弟弟，所以免除，我是因为成绩优秀，还拿过数学竞赛的奖项，被班主任和校长保了下来。
&#13;
但是我妈觉得我已经不适合在这座村小学继续待下去了，于是也想让我转学，班主任和校长本想让我留下来就读，但我妈态度坚决，最终还是同意了。
&#13;
几个星期后，最小的那个留在了原学校，他们三个转到了邻近的村小学，而我因为班主任和校长的联名推荐，以及那个数学竞赛二等奖，得以在三年级下学期只剩2个月的时候插班转到了乡中心小学。
&#13;
小学附近就是个交通要地，好几条公路在此汇聚交错，路旁有很多店面，同时还是个集市，每月集会9天。
&#13;
两个月后，这个学期结束的时候，我爸妈在集市路旁买下一套带两间铺面的三层水泥房子，我们家从农村搬到了乡里集市上。
&#13;
本来我们家就没什么钱，因为我被牛踩断腿、肺结核、以及游泳事故的医疗费和人道赔偿，家底基本上清空了。
&#13;
那时候的小学没有寄宿，为了能让我上学的时候不用赶很远的路，也是看中了这个集市的前景，我爸妈执意向亲戚朋友们借了很多钱在集市上买了套房子。当时我家的亲戚们也都有一些钱，但我们家是第一个在集市上买房子的人，因为他们都认为集市的房子贵，在农村建水泥房也是一样的，有摩托车也很方便，没必要跑到集市上去买，但我爸妈坚持买了下来。
&#13;
番外3：
&#13;
随后十年，我们家所有的亲戚都在集市附近或买或建了套房子。我们家那套，因为地段好，现在价值翻了十五倍左右。 
&#13;
1.4、四年级
&#13;
因为买房子欠下了很多钱，等我四年级开学安定下来之后，我爸妈就一起到深圳那边去打工了。爷爷在我2岁的时候就因病离开了，之后我和奶奶一起住在集市上的房子里，至于一层的两间铺面，租给了卖早餐的人。
&#13;
之后每年，只有寒假的时候我爸妈会回家过年待10天，开春又要回去上班，直到我考上大学那一年，我爸妈才回到了家乡，用多年积蓄在县城又买了一套房子。
&#13;
我的父母，虽然自己文化水平一般，和周围的人差不多，但他们很爱我，在送我去读书这一点上，有着惊人的执着，始终努力带能给我最好的环境和教育，绝不将就。
&#13;
我刚到新的学校和新的班级，因为不熟悉环境，老师让我和班长做同桌，顺便让班长平时多照顾一下我，那是个皮肤白净的漂亮女同学，或许是因为对新来的人好奇，或许是因为老师曾经当着全班的面说我曾经拿过镇上的数学竞赛二等奖，那女孩对我态度和其他人不一样，有些小暧昧，大家都看出来了，而这，为我带来了切身之祸。
&#13;
班里面有七八个男生，自从班长和我成为同桌后就一直在给我找麻烦，给文具盒里面放毛毛虫、经常排你的值日等都是些家常便饭，之前因为我爸妈就在集市上，所以也就没什么大事。因为在中心小学读书的人大部分都住在附近，所以新学年开始之后，这群人都知道我爸爸妈妈到深圳那边去打工了，于是越发的肆无忌惮，
&#13;
拿各种颜色的笔划脏你的衣服，课间七八个人一起拿尺子追着打我，我不逃到老师办公室就不停，有时候班主任不在，我就只能往女生厕所里逃，那里他们也不敢追进来，
&#13;
不像村小学只有几十个人，中心小学有好七八百个学生，每个年级都有四五个班级，校长和年级组长都管不过来，
&#13;
校后小门出去有个池塘，黄色的池塘水，面积还挺大的，有时候他们会把我的文具往池塘里丢。我只能每次放学后去尝试捞起收拾我的文具用品，然后顺便用池塘水把我的衣服洗干净再回家，每次我奶奶问起，也只能告诉是路上跑回来的，出汗太多把衣服弄湿了。
&#13;
我的班主任，各科老师，那个女班长知道这些么？也许，不同程度罢了。
&#13;
直到有一天，他们开始把我也往池塘里丢了，我终于忍不住了。
&#13;
我把一只普通的圆珠笔，藏在手心里，直到他们又玩起了日常的游戏，等到他们和我近在咫尺的时候，我掏出了圆珠笔，朝着其中最强壮，最凶悍，最高大平时欺负我欺负的最厉害的人的扎去，我避开了他的眼睛和太阳穴，用圆珠笔朝他的额头狠狠的扎进去。
&#13;
流了一路的血，全校的人都看在眼里，救护车和警察都来了，学校停了一下午的课。
&#13;
那个家伙在医院缝了12针，头上戴了几个月的纱布，
&#13;
学校召集双方家长商议，我爸妈没回来，是我舅舅代替去的，去之前我已经把原委和他讲清楚了，最终学校决定双方在星期一国旗下公开道歉同时调换班级，因为我数学还不错，所以一个数学老师兼音乐老师兼班主任的老年男先生把我调到了他的班级，同时由我赔偿对方医疗费和精神损失费共1400元，这件事我舅舅和我爸妈都没怪我，
&#13;
此后四五年级两年，我再没遇到任何欺凌，相对的，我也没有几个朋友。
&#13;
1.5、五年级
&#13;
新的班主任是个很好的老先生，本身教数学和音乐，自己有一架电子琴，尽管那时候课业已经颇为繁忙，仍然不曾挪用音乐课，常常教我们唱那些民谣歌曲，先教我们唱谱，然后教我们唱词，边谈边唱。
&#13;
同时老先生的数学极强，他组织了奥赛辅导小组，周末免费额外授课，同时还免费提供所需的教材，在他的带领下，我又重拾了数学竞赛，经过近两年的有意打磨训练，五年级的时候老先生带着我们几个参加了县里面组织的数学竞赛，又拿了个二等奖回来。
&#13;
但五年级的时候，我的身上仍然发生了一件大事。
&#13;
那是冬季某天的清晨，早上六点多，我背着书包正走在去学校的马路上，路两边都是铺面，但因为不是逢集，时间也还早，所以大部分都还关着门，只有三三两两的包子埔开着，我嘴里啃着个肉包子，手上袋子里还有2个，结果被一只狗扑倒了，因为背着很重的书包所以没能起来，结果被撕咬了好一阵，幸亏一个路过的阿姨过来把狗赶走，然后抱着浑身是血的我跑到了最近的诊所，那个诊所的医生恰巧认识我，于是给我初步治疗之后就打电话让我舅舅陪着，一起到县城人民医院去打狂犬疫苗以及治疗外伤。
&#13;
因为治疗得当，并没有感染，只是我身上留下了一些永远的疤痕，左手肘关节那有三个牙印，腹部左边有七八个牙印。
&#13;
昨晚拍的图片，为了对比，调整一下光亮度。
&#13;
08/20 更新初中序章
&#13;
二、初中序章
&#13;
接下来先讲初中入学前的故事，比较繁琐，但是正是暑假那三个月发生的故事，改变了我的命运，使得我和与我境遇类似的人开始分离，彼此走向了不同的道路。
&#13;
2.1、报考：
&#13;
那会儿轮换，我们那个地方那一届恰巧不用上六年级，小学毕业后，按照惯例，我们这所学校的学生全部都被分配到镇中学，那所学校，有初中和高中部，但中考和高考成绩都极其一般，整个学校也不一定有考生能够上一本。同时以环境混乱闻名，高年级的学长们深更半夜拿着钥匙打开低年级学生的寝室门然后翻箱倒柜挨个问整个宿舍的人借钱这种情况时有发生。师资力量弱，教学成绩差，同时条件混乱，打架斗殴家常便饭，而这就是那时候大量普通乡镇中学的真实情况。
&#13;
我父母认为初中三年的教育是极为关键的，也听过镇中学的传闻，于是在我五年级毕业暑假刚开始的时候，他们就双双从深圳那边辞职回家了。
&#13;
爸妈带着我一起到镇中学去实地考察，同时也走访了学校里面的保安/扫地阿姨以及学校周围的商贩和住客，得到了许多第一手的所见所闻，真实的情况比传闻的更加不堪。我父母认为这样的环境教育不了人，学生在这里是不会有好的未来的，决定不管怎样也要把我送到县城的中学去读书。
&#13;
我们家世代都是农民，也没什么在县城做官的亲戚，基本上是没有任何关系的，我爸和我妈想到了个土办法，并坚决实施。因为的信息不对称，还因为我爸妈是农民，获取信息的能力很弱，这个方法白白耗费了许多的时间和精力，但它还是取得了成效。
&#13;
爸妈带着我到县城去，所有的中学挨个找上门去，到里面就找教务处和招生办的老师，找到了就对着人家说“我家小孩是农村的，但成绩很好，我想把他送到这里来读书，请问一下你们学校招不招农村的学生，如果招收的话怎么报名，有没有什么联系方式能够获取招生信息呢？”通过这种方式，我爸妈掌握了县城所有中学教务处和招生办的联系方式，同时怕不保险信息更新不及时，每个学校里面我妈还额外要到了好几个老师的私人电话。
&#13;
之后，我爸妈每隔两三天就要拨打各个中学招生办老师的电话，询问具体的情况，这些电话起到了效果，大部分老师都告诉了我爸妈招生信息大致放出的时间，让我们耐心等待。而其中某个中学的一位老师，认为我们很有诚意，让我爸妈带着我抽空去他家一趟，我们第二天就过去了。那位先生是个教务老师，并不负责招生，他考察了一下我的学习情况，为我大致讲解了一下考试的范围，然后送了我一些前几年的考试真题，并指点我去附近书店买一些参考书。请教之后才知道这位先生特意去联系了一位前年负责过出题的老师，从他那里了解下考试的大致范围，并要来了一些考试真题。
&#13;
去了书店才知道原来学校附近的打印店和书店全部都有往年考试真题和相关的参考书卖，并不是什么机密的内容，只是考试内容涉及竞赛，一般学生不会去主动了解。
&#13;
那位老师讲解的比书上的更加仔细，也更加的有针对性和侧重性，对于我们这种没有渠道了解的农村学生来说，无异于价值千金，真的很感激他。
&#13;
我爸妈上门的时候带了些水果和牛奶作为礼物，老师收下了水果让我们把牛奶带回去，然后留我们在他家吃了顿饭。走的时候我爸想给钱，老师不愿意收，我妈想下次邀请他吃饭，他说没必要也拒绝了，于是我妈说我们在乡下路途遥远，东西比较重，想把那两箱牛奶暂时存放在这里，开学的时候过来拿，老师同意了。无论是我爸还是我妈都没打算去取回牛奶，我后来在另外一所学校读初中，谁知道那位老师看我们左右都没去拿就托人把那两箱牛奶又送到我宿舍了，我告诉爸妈之后他们接连感叹那老师是个好人。
&#13;
番外：
&#13;
这位老师负责教务，平日和学生甚少见面，第三年他就高升，调到市里面一所中学去当老师了，后来再没有联系，无论是谈吐修养，还是教书育人，这位老师都教了我很多。
&#13;
之后我就拿着辅导参考书和往年真题，在家复习备考。
&#13;
2.2、考试：
&#13;
就这样时间到了，那年有三个中学招收部分农村的学生，放出了招生信息，都是通过考试选拔，考语文和数学两门。因为我爸妈电话打的太频繁已经被招生办老师记住了，这些招生信息都是招生办的老师用自己的私人电话通知我爸妈的，我爸妈就带着我第一时间准备好了材料（成绩单、身份证明、村里出具的证明、学校出具的证明、规定尺寸的半身照等），报了名，一个星期后，又一起过去拿到了准考证。三所学校都报名了，还好考试时间不冲突，可以先后选择。
&#13;
亲戚和旁边邻居里面也有几个和我是同一年小学毕业的，他们都知道我爸妈想让我去县城读初中，当时我爸妈去县城的时候就邀请他们带小孩一块过去问问，但是没几家愿意去的。
&#13;
一方面是县城很远，换两趟车前后还要走一段路，加起来要两个多小时，而镇中学相对近，可以从家门口直接坐到校门口，另一个原因是嫌麻烦，一个个中学走过去问麻烦，报名还要准备各种各样的材料，还要去专门的店里拍照做准考证用。此外，报名和考试都需要一定费用，如果三所学校都报名的话加起来也不算一笔小钱了，而去镇中学，啥都不用准备，开学直接过去就行了，连班级都已经提前安排好了（我和爸妈去参观的时候就已经看到了我在镇中学的班级，一（2）班）。因此，最终我们小班40个人，报名参加了县城至少一所中学考试的只有7个（剩下的要么不愿意去，要么根本不知道招生信息，错过了报名时间段，遗憾的是，这7个人全部都是男生，没有一个家长给女生报名）。
&#13;
我们集市上有一家公共的卫生医院，此外还有一家私人开的诊所（现在集市上已经有三家诊所了），诊所医生的小孩（男）和我是同年的，四五年级都和我同班，我们平时也会一起上学放学，算是我难得的朋友，他家就住在自家诊所的后院和楼上，离我家大概一百米远。另外，我平时有什么小感冒之类的也都是去他们家看诊打针拿药。五年级我被狗咬的鲜血淋漓那次，就是他爸爸给我做了初步的治疗，然后打电话叫来了我舅舅，之后更是亲自开他们家的车子送我和我舅舅去人民医院治疗（班车是有运行时刻表的，不是随时都有）。
&#13;
从那老师家里出来之后，我们就按照他的指点去书店买参考资料了，我妈特意将往年考试真题复印了三份，所有的考试参考书也买了三份。回来之后，我爸和我妈一起带着我去了医生家里拜访，我妈把县城中学的招生情况大致跟他爸妈说了一下，把考试真题和4本参考资料赠送给他们家，作为当时医生救了我的谢礼，并邀请他家小孩一起学习，共同督促，到时一块去考试，也好有个照应，之后在他家一起吃了晚饭。第二天，我爸把另外一套考试真题和参考资料送给我了一个表哥家（我爸爸的姐妹的小孩），他比我大3个月，也是一个班一起毕业的。
&#13;
然后我们三家的父母都严令我们，不许透露任何情况给其他的同学，尤其是往年真题和参考资料，有人问起就说为初中提前预习一下，约束我们在家学习。暑假我们三个小孩一块复习备考，有时在我家，有时在他家，也经常在对方家吃饭。之后一起参加考试，医生家的小孩和我一样三所中学全报，而我姑父觉得这些是浪费钱，所以只让他家小孩报一所学校，最终我表哥报考了那所最好的。
&#13;
番外：
&#13;
我和医生家小孩之间还蛮有趣的，小学他考上了县城最好的初中，我落榜了，去了第二或者第三的中学；中考之后，我考上了县城最好的高中里面最好的那个班，他落榜了，去了县城第二的高中；再之后高考，他考在了南航，我考在了北航。自从那次我父母去拜访他们家之后，我们两家的关系越发亲密了，小孩子之间互有往来，常常聊天沟通，大人也是，一直到今天都还常常走动往来。
&#13;
2.3、入学：
&#13;
之后考试成绩陆续出来了，县里面最好的初中，面向全县所有考生招生150人，医生家的小孩96名，我是112名，我表哥147名，但我和我表哥都落榜了。开始还不知道原因，几年之后才知道原来有四分之一到三分之一的名额都留给学校里面老师和县里大官的小孩子了，他们报名考试就是走个流程。
&#13;
另外两所初中的考试都是专门面向农村学生的，因为县城小学的学生不用考试，根据小学划分自然而然就升上相应的初中了，所以竞争压力小了许多。
&#13;
两所初中都是根据考试成绩划档决定择校费的，共有5个档，底线3000/3000，然后分别是1800/2000，1200/1500，600/1000，无需择校费/无需择校费。我在其中一所是162.5分，要交600块钱择校费，而163分就是无需择校费的最低分数线，只差0.5分；另外一所学校是165分，无需择校费。因为地理位置的原因，一所学校师资更强，教育环境更好，但在火车站附近，周围偏僻无人烟，离我坐班车回家的那个车站也非常的远，只能通过摩托车前往，给我真题指点我的老师也是那个学校的；而另一所学校，离全县最好的高中非常非常的近，离车站也不是很远，而且有从车站到学校往返的专门公交车。因为在县城没有住的地方，每次还是要从集市去学校的，经过仔细考虑之后，为了我路上的安全着想，尽管还要额外付600块钱折校费，爸妈还是选择了让我在这个学校就读。
&#13;
暑期快结束的分班结果出来了，我那个学校初一有二十多个班级，前面七八个平行班，后面十几个普通班，我被分在了普通班，我妈对这个结果有意见，找上门去。带着我一起到学校教务处去找领导沟通，“大致意思就是”我家小孩成绩排在第二档，这次考试全校排名多少多少，而平行班总共有多少多少人，应该在平行班的，为啥会分在普通班呢？“，一番嘴遁之后，我被重新分在了平行班。很久之后一个偶然机会我才了解到原来农村考进来的学生会默认分在普通班，如果家长亲自去学校表达不同意见的话就会依据你的成绩决定要不要把你调到平行班，而如果你不去的话，多好的成绩你也会在普通班。（我那一年是这样，不知道后来有没有改）。
&#13;
确定结果之后我爸妈在学校附近的农村信用社给我办了一张存折，每个学期入学之前会给算好钱存进去，大致就是固定的学费加杂费加住宿费，固定的疫苗费，固定校服费，固定的来回交通费，不固定的生活费。生活费按照我平常早餐/午餐和晚餐吃的价钱加起来为一天的费用，比如1.5+6+6=13.5为一天，抠去3天以上的假期如五一和国庆，再乘以整个学期的天数作为饭钱；加上每个月一箱牛奶的钱，然后每周30块钱买水果或者零食，每个月再额外给20块钱任我自己处理，大致估算好之后一起给我存卡里，让我自己需要钱时就到信用社去取，节约着用。一个学期省下来的钱我自己处理，他们不会过问，也不计入下一学期的周期性费用计算，而如果我乱花钱导致学期结束的时候钱不够了，那就让我饿死得了，他们不管我的死活。
&#13;
这个方法从我初一直延续到了大学，还好，学期中途没再找爸妈要过钱，也没饿死过，还存下来一点点钱。
&#13;
入学的事情定下来之后，我爸妈又匆匆忙忙的赶到了外地，继续打工挣钱供我读书。开学之后，我舅舅陪着我去报到，开始了初中的学习。
&#13;
说说小学的其他人，我表哥，因为只报考了最好的那所初中，落榜之后就只能去镇中学读书了。至于参加考试的其他4人，或许是因为没有往年真题以及参考书的原因吧，考试题目又很难，大部分都是日常不教的内容，他们全部都落榜了，其中一个狠心交了3000块钱折校费留在了县城，最终高考时考上了市一师范，剩下的也都回镇中学读书了；回镇中学读初中的3个人里面，有一个中考又考回了最好的高中，最终高考时也考上了市一师范。
&#13;
三年之后的中考，全县第一名和第二名都出自火车站附近的那所中学，前十名剩下的大部分都出自全县最好的初中，我的中考成绩在学校已属前十，但在整个县也只能排名三十多，算是有得必有失吧。
&#13;
而我表哥，原本成绩和我以及医生家的孩子差不多，在镇中学就读三年后，没能考上最好的高中，也没能考上第二好的高中，又只能去县城一所私立高中，高中三年的学费极其昂贵，但他最终还是没能考上大学，高中毕业后就去外面打工了，而医生家的孩子考上了南航，我考上了北航。
&#13;
我高考那年，全县达一本线者不过三百多人，而其中百分之九十多都出自全县最好的高中，也是我的母校。我曾细细比照全县的一本学生名单，我们小学那一届一百多个毕业生里面，只有我和医生家的孩子上了一本线。
&#13;
回想这些，仍然忍不住感慨，很多事情，看似偶然，但细细追究，大部分都能找到原因，时间、习惯和努力比所谓的天赋重要多了。要不是我父母不肯将就，仔细经营，把握机会，不依不饶，把我送进了县城中学，我哪能到帝都来读书。可笑我的那个姑父和姑母，至今谈起我的高考成绩和大学，仍然归功于我的天赋。
&#13;
插张图，今天，我升级为大魔法师了。
&#13;
三、初中篇
&#13;
暑假搞定我上初中的事之后，又给我办了张银行卡，把学费和生活费给我存够之后，我爸妈就接着去深圳那边打工了。
&#13;
开学我自己扛着大包小包就过去了，乘坐班车从小集市到县城，再转乘公交车到校门口，加上等车的时间，一共要两个小时左右，顺利的报到，入住宿舍，之后每两个星期的周五回一次家，周日下午再返校进行晚自习。
&#13;
初中并没有什么大事，所以就不分年级了，大致讲讲印象深刻的内容。
&#13;
学校只有初中部，每个年级有二十多个班级，每个班级六十人左右，有6个平行班，十几个普通班。
&#13;
整体环境比镇中学好，但也偶尔会有打架斗殴敲诈勒索的事情发生。
&#13;
我妈帮我办银行存折的时候预想到了这个问题，告诉我除了班主任问起来，不能跟任何人说我有银行卡，更不能告诉别人我卡里面有几千块钱，每次要用的时候才去取，取的时候千万注意有没有人跟踪自己，有的人的话就别去银行，到文具店等地方逛一逛再回去，另外挑一个时间来取钱，每次取100，取完就尽快冲到饭卡里面，现金别留手里。万一要是因为校服、疫苗、比赛等事情要交大额现金的话，没到时间的话就先把钱放在袜子里和鞋垫里，直接脚上穿着。告诉我无论身上有没有钱，有多少钱，如果遇到小混混们敲诈勒索千万别跑，一定要镇定，保持平常心，正常应对他们，他们来到时候和离开他们的时候脚步都要放正常，慢慢走，千万别跑。但另一方面，我妈又担心小混混们搜不到钱会打我，走之前交代我身上的内衣口袋里面一定要随时备着3块钱零钱和2颗糖果，这样他们多多少少会有收获，就不会太难为人。另外，如果遇到小混混，被敲诈了，别和同学舍友讨论，也千万别去找老师和政教处举报，以后在学校里面或者路上认出了他们也什么都别说，就当什么都没发生就可以，也可以和他们打个招呼，但千万别和他们混到一起去，那种人是没有未来的。
&#13;
敲诈勒索通常是在操场上和公共厕所里，几个高大的人走过来，搂着你，“小兄弟，有没有钱呀，借我一点”，当然，还钱是万万不可能的。每层楼中间的卫生间只能上小号，要上大号，得去公共厕所，全校只有两个大型的，位置都比较偏，每个里面大概有七八十个蹲位，每个蹲位的一边是墙，另外两边用高约1.5米左右的砖壁隔开，而墙正对面的那侧是空荡荡的，并没有任何阻拦，当然更谈不上关门上锁啦。因此，经常就是一群人走进来，一个个蹲位过去，让蹲着的人依次站起来，要是有人逃跑的话就要挨揍了，也不让提裤子，直接光着屁股粗略的搜身，现在想想他们也不嫌弃，真是敬业啊。
&#13;
因为食堂、围墙和操场附近都有路子进出，学校不能完全封闭，所以社会闲散人员还是能经常到学校来的。学校想了很多办法，也治理了很多次，因为经济原因，效果不是很好，操场和公共厕所附近隔三差五还是有敲诈勒索的事情发生。我自己初中三年期间遇到了十几次吧，有时候是在路上，有时候在操场上，有时候在公共厕所里，幸好我妈教的方法出奇的有效果，小混混们通常会把3块钱和2颗糖果一起拿走，偶尔甚至还会把糖果给我留下，这样我还能省下再次买糖果的几毛钱。见过很多次小混混来使劲跑的人，小部分能跑赢，大部分没跑赢的人都会遭遇非常仔细的搜身，全身脱光光几个人一起搜的那种，搜到大金额（20、50、100）的人会被放走，只有小钱甚至没钱的人会被揍一顿，然后只留内裤回去，衣服、裤子和鞋子都会被他们拿走，丢到某个不知名的角落里，再也找不回来。有些学生会向老师和学校举报，但因为不知道敲诈人的姓名和长相，基本上没有结果。有一次一个学生认出了敲诈他的人，是校内高年级的，向教务处举报了，那人之后被退学了，但那个举报的同学也在一次回家的路上被几个骑摩托的打断了腿，住院了好久，最终那个高年级的进了劳教所，而那个举报的同学伤重回家去了，再也没回来上学。
&#13;
前几年我有次回去看了一眼，学校花钱把教学楼每层的卫生间改造了，可以上小号和大号，卫生条件也好了很多，据说那之后学生被敲诈勒索的概率大幅降低。
&#13;
那会儿共有两栋宿舍楼，一栋是男生，对面那栋是女生的，两侧有两个大铁门，一个大门后是水泥路直通校门，只有放假及开学的时候才开放，另一个大铁门外是几十层的阶梯，我们平常进出就用这个，门两边的围墙高达5米，两栋宿舍楼的后面都是十米高的石墙，整个住宿部是建在一个小山坡上的封闭系统。
&#13;
宿舍都是12人间，上下铺，左右各6张床，每人一个大衣柜放行李，中间没有桌子，每层有一个大的盥洗室和卫生间，洗澡去50米外的校内公共澡堂。
&#13;
我们那几年的宿舍长也是政教处的主任，是一个非常厉害的强人和狠人，曾经有被他退学不服他的学生约他半夜在校门口打架，他带着一群男老师提着拖把就准点过去了，最终那几个学生和他们带来的社会闲散人员也不敢动手自己散去了。他和他妻子住在女生宿舍一楼楼梯旁边的那间宿舍，那同时也是他和她妻子的办公室。他对整栋宿舍楼实施军事化管理，各种制度非常细致，安排人打扫卫生，每天检查宿舍卫生，每晚熄灯后安排老师巡查。每天早上各个宿舍都要按照值日表派人把隔天的垃圾带到他门口，把能卖钱的挑出来，分门别类整理好，把剩下的拿到垃圾场去倒掉。那些吸烟的、打架的、熄灯后还在聊天的，宿舍整洁度不够的，伴随着举报制度和连坐制度，违反宿舍管理制度的都会被抓去干活，依据程度分配干活天数，通常是值日倒垃圾、擦窗户玻璃，拖地、擦洗卫生间和盥洗室以及写检查报告，最严重的惩罚居然是去洗对面的卫生间（乘课间和午休没人的时候）。严重的会通报班主任，再不听的就通报家长了。非常严格，基本上每个人都被他抓过，连我也被抓过七八次，大部分是因为晚上宿舍聊天，整个宿舍一起罚，拖地、写报告、擦玻璃，课间一起到对面女生宿舍楼去擦玻璃和洗刷卫生间，对当时的我们来说，这绝对是莫大的耻辱，因为以上这些都是要在一楼黑板上公告的，会成为整个住宿部的笑谈。
&#13;
现在想来，应该好好的感激他，多亏了他的管理，宿舍井井有条而且非常安全，基本上在宿舍内没遇到过什么不好的事情。而他也不打人，也不罚钱，唯一的额外收入居然来自于我们产生的生活垃圾，难得的好老师。听同学说，几年之后他退休了，继任的宿舍长年轻有余，威信不足，不能妥善的管理宿舍，宿舍又乱了起来。
&#13;
我们初中周末不上课，通宿的人在家无需到校，住宿的人想回家可以回家，不回家也可以一起在固定教室上自习，偶尔会有老师过来巡查，但不做硬性要求，我基本上两周回一次家，我们学校的周末可有意思多了，一到周末，老师少了，学生少了，各种妖魔鬼怪都出来了，各种意义上的“丰富多彩”。
&#13;
我们学校旁边就是一条长长的胡同，尽头是一个电影院，电影院的围墙再过一条小水泥路再一个围墙就是宿舍楼了，而我的宿舍楼就在四楼最靠电影院的这边。
&#13;
我们每个学期的文艺汇演就在这个电影院里，然而，不知道是因为经营不善还是其他的原因，周末最多的居然不是电影而是各种各样的野鸡演唱会和歌舞会，大部分都是那种不知道哪里找来的队伍，会有一个两侧贴满那种只穿内衣的大面积裸露广告的箱型货车提前一个星期左右宣传，就在大街上慢慢的跑来跑去，用话筒播放着“这个周末，XXX电影院，，只需XXX元，就可以欣赏到XXX激情演唱会/歌舞会”。门票大多都要几百块钱，所以我们从没去过，只是周末的晚上，经常会有节奏和演唱声透过来，一直到深夜，然后我们整个宿舍12个人就会一起小声的YY，演员长的好不好看，美不美，今天的隔壁又会上演这怎样的戏码呢？
&#13;
打架斗殴的事情时有发生，群架的概率也不小，基本上都是各种混混、社会闲散人员因为各种各样的原因聚集，我听过的打群架有十几次，进医院的不少，亲眼见过的有两次。一次是中午放学后有几百个学生聚在校门口附近，久久不散去，也不知道为啥，后来校长和教务处主任带着一大群老师和保安把人驱散了。还有一次是在周六下午两点钟左右，就在电影院的那条小胡同里，10个打2个，我那会儿刚好就在马路对面的文具店里买东西，看到很清楚。10个人里面男女都有，那2个人1男1女，也不知道为啥原因，那两人躺在地上，10个人围在边上，拳打脚踢，还有拿着钢棍打的，打了有十几分钟，惨叫声传的很远，包括我在内，有好多人在路口偷偷的看，但没人敢上去拦着。最后打完了，他们一群人走到路口把手里的钢棍之类的随手丢在路边，乘上3辆摩托车，呼啸着走了，又过了30分钟左右，那对男女互相搀扶着走出来了，身上各个地方都有血迹，他们也慢慢的走了。其实挺好奇的，不过之后并没有听过他们的故事，最后我也不知道那些人之间发生了啥，最后结局又如何。
&#13;
周末的时候敲诈勒索的，牵手拥抱的，都比较常见，我见过了3次在操场边和卫生间里面偷偷亲吻的，这不算啥，但是，我居然亲眼目睹了一次教室play，到目前为止，那是我人生里面唯一一次近距离目睹make love。
&#13;
那是某个周六的傍晚，天已经昏昏暗了，我吃完饭没事干就在教学楼闲逛看风景，教学楼大部分都是空着，但走廊和楼梯的大灯还是开着的，所以还看得清，在4楼最靠近操场那边的教室里，我居然看到了一男一女搂抱在一起。男女都穿着校服，其中女生只穿了校服外套，没拉拉链敞开着，坐在课桌上，仰着头，双手撑着桌子，衬衣放在旁边的课桌上，然后那个男生只穿了衬衣，外套放在一边，他们抱着一起，男生双手扶着那个女生的腰，屁股在不停的耸动。我看了一下教室，他们应该是初二最后那个班的学生，当时非常震惊，不知道他们这样多久了，也不知道我自己该怎么办，就躲在一个角落里默默的围观了。那个女生是个短发的姑娘，非常好看，他们活动了有七八分钟，之后就停下来喘息，拥抱、亲吻了，然后我看他们在收拾衣服就赶忙离开了，之后也不知道他们的名字，也没敢和别人说这事，就这样过去了。
&#13;
不过整个初中的周末白天，我基本上都是在书店度过的。早上起来吃完早饭，背上书包，买上几个包子馒头，打上一杯白开水，到附近随便挑一个书店坐下来看书，中午出去门口吃包子，再进来继续，一直到傍晚书店关门，然后回学校自习。因为那时候的我没有手机和电脑，也没有接触到网络的概念，并不清楚书的好坏，所以都是一排排看过去，挑一本看看简介，差不多就从头开始开始看，喜欢就一直看下去，看到不喜欢的地方就丢下换下一本，一直这样，看完一个书店就换一个。初中三年，学校附近几千米的书店我差不多都看完了，那些店的老板也有很多都知道我，大部分老板人都很好，只要求你安静就可以了，有的甚至还会给你提供位置坐下看，再远的地方（比如新华书店）因为过去要乘坐摩托车花三四块钱就没有过去了，看的书种类繁杂，从达芬奇密码到鬼吹灯、盗墓笔记，再到惟我独仙，这个我稍后再开一个帖子单独写吧。
&#13;
初二结束的时候，按照考试成绩，学校从所有班级里面选拔了100个人，在初三组成了2个奥赛班，每班50人，我运气很好，也选在了里面。之后有和其他同学一起，去市里面个省里面参加考试，主要是数学方面和物理方面的比赛。有老师带着，七八个人一起，男女都有，提前一天去，在市里面找宾馆睡一晚上，第二天上午考试，考完之后一起找地方玩一天，然后傍晚回学校。一起坐车，在宾馆坐在床上一起打牌玩游戏，到饭点一起去找吃的，然后一起到处逛，是增强联系增加友谊的好办法，非常不错的体验，给我留下了很多美好的回忆。
&#13;
初三的时候我的成绩稳定在学校前五，年纪第一是个漂亮的女生，非常温柔、厉害的女生，我从来没有超过她，一次也没有。可惜的是中考之后她就到市里面去读书了，后来再没有见过面。
&#13;
中考前夕，省里面和市里面的名牌高中都来了我们这里，从学校那里拿走了前十名的名单，包括姓名、家庭住址、家长姓名和联系方式。
&#13;
之后中考的时候其实并没有紧张，因为作为县城第二/第三好的初中里面最出色的前十个人，考进县城最好的高中是毫无疑问的，更何况考前那所中学还特地邀请我们这100人前去参观。由一位常务副校长带领我们参观图书馆、教学楼、操场、食堂和宿舍，介绍历史和成绩，并发表演讲，希望我们中考之后能留在本地县城读高中，别去市里面或者省城读书。
&#13;
然后就是普通的中考，实在没有印象了，只记得是通过电话查分的，那几天我爸妈特意从外地赶了回来，午夜12点，一家人守在电话机前，我打电话查分，开着公放，听着对面的女声念每门学科的分数，以及最后的加分、总分和排名。
&#13;
我自己是656分，无加分，县三十多名，还不错的成绩，之后就是选择高中的问题了，一共收到了三家高中的邮件和电话邀请。
&#13;
分别是县城最好高中成立的夏令营，1个奥赛班，5个平行班，每个班50人，一共300人，我父母接到了奥赛班班主任的电话说服，优惠政策是第一年学杂费全免，以后的看后续学年的成绩。
&#13;
一个是市八中，我去他们学校参加过数学和物理竞赛，还取得了不错的成绩，所以留了联系方式，中考之后，估算兼打听好我中考成绩不错，也开始打电话给我爸妈了，学杂费也有优惠。
&#13;
还有一个是省里面有名的高中，和黄冈以及衡水那种类似的，每年清华北大一大半都出自他们学校，我的成绩对他们来说只是一般，他们只是依照惯例给我打电话，多一个不多，少一个也不少，学费没得免，只是人家学校名声摆在这里。
&#13;
后续的选择就留到高中序章讲述吧。
&#13;
或许会有后续的高中、大学部分，感谢您的阅读。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Agsd: </b><br>
<span>待会儿更新初中部分。</span><br>
</p><p><b>Rurutiaza: </b><br>
<span>没我惨，我听我父母说，我5岁时，和附近小孩就在楼后玩，结果掉到粪坑里，听说当时还好有位老太太看到了，把我拖了出去，要不然我就淹死在里了，当时还是冬天，出来的时候脸都冻紫了，我父母知道后差点把我打死</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>08/20</span><br>
<span>更新初中序章</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>pepase 发表于 2018-8-19 19:35</span><br>
<span>这是肥宅自传吗</span><br>
<span>对的，肥宅的自我呀</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>FLY7 发表于 2018-8-20 09:42</span><br>
<span>请楼主继续更新 有种看荒川漫画《百姓贵族》般的感觉 特别亲切又真实 ...</span><br>
<span>更新了一点点</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>好吧，貌似没啥人比较感兴趣，自己顶贴好像不太厚道</span><br>
</p><p><b>厄斯沃穆: </b><br>
<span>蛮有趣的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>564381634: </b><br>
<span>lz文笔看得很舒服啊，如何有趣的说一个故事是一门技术呢。</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>564381634 发表于 2018-8-21 18:19</span><br>
<span>lz文笔看得很舒服啊，如何有趣的说一个故事是一门技术呢。</span><br>
<span>天呐，居然是一个潜水艇坛友，08年注册现在也才79贴，好强，怎么做到只看不说的啊，我要给你加个鹅。</span><br>
</p><p><b>warjuggler: </b><br>
<span>仔细回想了一下，我人生的分歧点也是在高中的时候，不过和楼主倒是相反我高中是去了全市最差的公办高中，本身成绩也算名列前茅因为什么原因会去了这学校现在也不大清楚了，大概是父母太信任我的能力了加上觉得离校近比较方便？然后高中因为环境影响，成绩自然而然也就下去了也不爱学习了，后来到了高二分班的时候父母着急给我出主意走了美术特长生的路子，然后就分去了美术班开始学画画，接着就顺其自然考上了艺术院校学了感兴趣的专业，走上了喜欢的职业道路。如果当初是按部就班的去了和自己相配的高中可能现在的人生际遇就会截然不同吧...也许也算得上因祸得福。</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>warjuggler 发表于 2018-8-21 20:48</span><br>
<span>仔细回想了一下，我人生的分歧点也是在高中的时候，不过和楼主倒是相反我高中是去了全市最差的公办高中，本 ...</span><br>
<span>我和我父母对艺术类都不了解，不知道这个是不是只能靠天赋，所以还是老老实实走了高考的路。</span><br>
<span>坛友头像自己画的？这样也很不错啊，羡慕会画画的。</span><br>
</p><p><b>rin2th: </b><br>
<span> 本帖最后由 rin2th 于 2018-8-21 23:27 编辑 </span><br>
<span>看了你的初中序篇，被感动到了。令尊令堂眼光长远，头脑清晰，行动果决。</span><br>
<span>考到了京城，竟然没有入我理，而是去了敌营，真是遗憾。</span><br>
<span>不过既然是北航的，毕业之后有没有想法做个航天民工呢？本系统很缺你这样三观正，肯奋斗的。</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span> 本帖最后由 Agsd 于 2018-8-21 23:44 编辑 </span><br>
<span>rin2th 发表于 2018-8-21 23:20</span><br>
<span>看了你的初中序篇，被感动到了。令尊令堂眼光长远，头脑清晰，行动果决。</span><br>
<span>考到了京城，竟然没有入我理，而 ...</span><br>
<span>抱歉啊，没有进航天院所的预期，还是想毕业后去东南沿海工作，离家更近些。</span><br>
</p><p><b>klmmmx: </b><br>
<span>哇……报个名这么辛苦，真是敬佩lz爸妈的决心和行动力，孟母三迁啊</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>好像没什么人看，做个标题党。</span><br>
</p><p><b>564381634: </b><br>
<span>也可以按爽文标题来，《让霸凌我的同学脸上缝12针的故事系列》之类的</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>564381634 发表于 2018-8-21 23:55</span><br>
<span>也可以按爽文标题来，《让霸凌我的同学脸上缝12针的故事系列》之类的 ...</span><br>
<span>日式轻小说风格</span><br>
</p><p><b>Nine9T: </b><br>
<span>三年前的事都记不起来</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>qftp: </b><br>
<span>四年级左右我还用圆珠笔捅了同学，当时是因为生气，好像是发生了争执</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX595J, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.0.2-play</span><br>
</p><p><b>一叫天下白: </b><br>
<span>经历这么丰富的嘛，我感觉我就没啥可以写的</span><br>
</p><p><b>wingsword: </b><br>
<span>北航的？</span><br>
</p><p><b>yukinosarai: </b><br>
<span>这个世界上每个人都是独一无二的，每个人都有属于自己的故事。哪怕是肥宅，互相之间也会因为性癖打起来呢。</span><br>
<span>话说回来，现在想想我人生的分歧点是在初中考高中。初三那年老师看不起我，认定我顶天考个中专，我不服气，就用心认真准备考试，结果考上了县城第二的高中，大学则上了所省内还可以的双非一本。顺带一提，那年整个县城考上一本的应该只有几十个人，而在我的初中同班同学里，也不超过手掌之数。虽然放在大环境下尤其是泥潭我的经历不算什么，但对个人来说，却足够回忆了。</span><br>
<span>PS：现在我独居在陌生的城市拿着一个月一蛆的工资，而那些没上一本的同学，有的都拿到半狗了。</span><br>
<span>再PS：当然大多数人就此呆在小城老家里生活了。</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>klmmmx 发表于 2018-8-21 23:40</span><br>
<span>哇……报个名这么辛苦，真是敬佩lz爸妈的决心和行动力，孟母三迁啊</span><br>
<span>农村的是这样，想上好的学校比较难。</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>qftp 发表于 2018-8-22 08:02</span><br>
<span>四年级左右我还用圆珠笔捅了同学，当时是因为生气，好像是发生了争执</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX595J, Android 7. ...</span><br>
<span>看来有和差不多的坛友，拿圆珠笔捅人</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>yukinosarai 发表于 2018-8-22 09:39</span><br>
<span>这个世界上每个人都是独一无二的，每个人都有属于自己的故事。哪怕是肥宅，互相之间也会因为性癖打起来呢。 ...</span><br>
<span>整个县城只有几十个一本的，俺们县好歹十年前都有近两百个一本的，你们那好穷阿</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>wingsword 发表于 2018-8-22 09:12</span><br>
<span>北航的？</span><br>
<span>高不成低不就</span><br>
</p><p><b>wingsword: </b><br>
<span>Agsd 发表于 2018-8-22 16:40</span><br>
<span>高不成低不就</span><br>
<span>直说北航挺好的，我一个北航哥们就是说北京高校985基本上只有北航人才自称985所以老被黑</span><br>
</p><p><b>wingsword: </b><br>
<span>Agsd 发表于 2018-8-22 16:40</span><br>
<span>高不成低不就</span><br>
<span>直说北航挺好的，我一个北航哥们就是说北京高校985基本上只有北航人才自称985所以老被黑</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span> 本帖最后由 Agsd 于 2018-8-22 18:28 编辑 </span><br>
<span>wingsword 发表于 2018-8-22 17:37</span><br>
<span>直说北航挺好的，我一个北航哥们就是说北京高校985基本上只有北航人才自称985所以老被黑 ...</span><br>
<span>他们都自称“五道口职业技术学院”“中华文理学院”，俺们的“帝都仰望星空大学”不接地气啊，只能说自个是个北京普通985了。</span><br>
</p><p><b>qieqie: </b><br>
<span>泥潭校友挺多的。。当年住我隔壁的隔壁的一个肥宅也上泥潭。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.0.1</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>qieqie 发表于 2018-8-22 20:04</span><br>
<span>泥潭校友挺多的。。当年住我隔壁的隔壁的一个肥宅也上泥潭。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.0.1</span><br>
<span>谁让花园人气不如往昔呢，大部分都出来散到各个论坛了</span><br>
</p><p><b>vaonon: </b><br>
<span>当年分数可以去北航但是没报的学渣傻逼路过(￣_￣|||)</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>vaonon 发表于 2018-8-22 20:13</span><br>
<span>当年分数可以去北航但是没报的学渣傻逼路过(￣_￣|||)</span><br>
<span>分数够的话去兄弟学校也行啊，差别不大的，北邮什么的也很不错。</span><br>
</p><p><b>duobaoxiang: </b><br>
<span>好东西喔，支持补完高中旅程</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>duobaoxiang 发表于 2018-8-23 11:59</span><br>
<span>好东西喔，支持补完高中旅程</span><br>
<span>谢谢支持</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>心态有些不好，跑去隔壁学校听了个讲座。</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>Agsd 发表于 2018-8-23 20:00</span><br>
<span>心态有些不好，跑去隔壁学校听了个讲座。</span><br>
<span>捞捞，虽然没什么人看，还是抽个时间尽量补齐初中和高中吧。</span><br>
</p><p><b>青椒猪肝饭: </b><br>
<span>还是很有意思的。</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>青椒猪肝饭 发表于 2018-8-24 11:36</span><br>
<span>还是很有意思的。</span><br>
<span>谢谢支持</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>还是准备写点</span><br>
</p><p><b>喵君: </b><br>
<span>看了很感慨，你有这样的父母真的很幸运，你表哥就……唉。</span><br>
</p><p><b>graysonqsq: </b><br>
<span>本人上海东川路职业男子技工学校f02</span><br>
<span>念了985就要写这种类似传记的东西么？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>看了首页那个菜小的帖子，也去微博看了下原帖评论，这么多人认为农村的就该随随便便养大，然后老老实实当农民或者农民工，根本不应该抢占城市小学的资源，毕竟他们本来就不属于那里。</span><br>
<span>生在农村就是原罪啊，拼死拼活几辈子都赶不上城市随便买的一套房子，这是在正当不过的事了，再正当不过的事了，再想想自己的初中和高中。</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>graysonqsq 发表于 2018-8-25 10:27</span><br>
<span>本人上海东川路职业男子技工学校f02</span><br>
<span>念了985就要写这种类似传记的东西么？</span><br>
<span>对你们来说或许这是随随便便简简单单的事吧，但对我爸妈和我自己来说，能考上一个985已经是了不起的大事了。</span><br>
<span>我随便写写，您喜欢就看看，不愿意就左上角点X，这是您的自由。</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>Agsd 发表于 2018-8-25 10:33</span><br>
<span>对你们来说或许这是随随便便简简单单的事吧，但对我爸妈和我自己来说，能考上一个985已经是了不起的大事 ...</span><br>
<span>就像去年北京那个高考状元说的一样，不用物理的隔离，自然而然就区分开了，这样的例子只会越来越少。</span><br>
</p><p><b>Momechen: </b><br>
<span>graysonqsq 发表于 2018-8-25 10:27</span><br>
<span>本人上海东川路职业男子技工学校f02</span><br>
<span>念了985就要写这种类似传记的东西么？</span><br>
<span>我觉得楼主也是这个心态</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span> 本帖最后由 Agsd 于 2018-8-25 17:36 编辑 </span><br>
<span>Momechen 发表于 2018-8-25 16:28</span><br>
<span>我觉得楼主也是这个心态</span><br>
<span>我不知道他说的是哪个大学，猜测是上交或者复旦吧，不过跟我写的关系不大啊。</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span> 本帖最后由 Agsd 于 2018-8-25 20:01 编辑 </span><br>
<span>想那么多也没有用，我已经算是非常幸运的那批了</span><br>
<span>先写初中的，待会写完贴上来。</span><br>
</p><p><b>valkrie: </b><br>
<span>离岸还远</span><br>
<span>慢慢游吧</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1735935[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>[自己写的] 一个普通985学生的养成之路[初中篇结束][0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1735935-1-1.html</link>
      <description>[自己写的] 一个普通985学生的养成之路[初中篇结束]&#13;
 本帖最后由 Agsd 于 2018-9-14 19:03 编辑 

前几个月奶奶因为年寿已到离开了，我回去参加了葬礼。看着你熟悉的亲人就那样静静的躺在那里，再也没法听到你的呼喊了，再也没法看见她的音容笑貌了，无论你有什么想说的，她却再也没有机会站起来听你说话撒娇了。那种感觉不是语言、文字、音乐和影视剧所能描述的，点点滴滴的痛苦，丝丝绵绵的缠绕，只有亲身体会过才能感受到。
&#13;
伤感于世事无常，人情悲欢，回来之后忍不住对外倾诉了一些零零散散的碎碎念，或许是怕自己也会就那样突然离开吧，总是试图在这世上留下一些痕迹。
&#13;
本来以为我至今的人生普普通通、平平无奇，可是写出来的回忆得到了一些坛友认真的回应，细细的回想了一遍才发现我的经历好像有那么点不一样，于是我仔细梳理了一遍，打算系统的写下这份记忆，这是一个从南方某个小山村到帝都某个还算知名的大学的故事，愿博诸君一笑。
&#13;
长文预警，没兴趣的同学请看下面的精炼总结：
&#13;
我出生在南方某个小山村，我爸是初中文化，我妈小学三年级辍学，他们在家务农。
&#13;
一年级，被牛踩了三脚，断了一条腿，休学了大半年。
&#13;
二年级，因为神奇的原因被发现得了肺结核，又休学了好几个月。
&#13;
三年级上学期，一群人寒冬腊月凌晨跑三个多小时去参加数学竞赛最后拿了二等奖。
&#13;
三年级下学期，一群人跑到河里去玩水结果好几个差点被淹死，赔了别人一笔钱
&#13;
四年级，转学到了新学校，遇到了漂亮的女班长作同桌，结果惹祸上身被一群男同学欺凌，最终拿着圆珠笔捅了其中最强壮那个的脑袋，导致对方缝了12针，又赔了别人一大笔钱。
&#13;
五年级，在一个冬天的清晨，走在上学的路上，被一只狗扑倒，疯狂撕咬，满身鲜血，几乎丧命，近十个疤痕残留至今。
&#13;
初中序章，暑假的那三个月里，我父母特意从外面辞工回家，挨个学校尝试，抓住机会，将我送进了县城的中学，奠定了我初中三年的基础，从这里开始，我与境遇类似的同学分离，走上了不同的道路。
&#13;
初中，在厕所蹲坑的时候被人搜身敲诈勒索过，见过校门口数百不良少年集会，也见过数十人在小弄堂围殴1男1女，听过隔壁电影院的绯言蜚语，还在教室偷窥过别人做爱，
&#13;
然而我自己，也就是周末没事跑去书店看一整天书，偶尔去市里面和省城考个试。
&#13;
中考，县三十多名
&#13;
高中，暂缺
&#13;
高考，省五百多名
&#13;
大学，正在进行时，暂缺。
&#13;
一、    小学
&#13;
我没有上过幼儿园，也没有上过学前班，那时候的学校并不认真的计较年龄，于是差不多的时候我就读小学了。
&#13;
那是个村小学，招收一到五年级的学生，每个年级只有一个班，总共加起来也不到一百个人。学校所有的房间都是一层的，早晚在家吃，中午可以回家，也可以用饭盒带到学校，学校会负责帮你热饭。因此每个学期开学不久学校都会向学生征集柴火，原则上量力而行，多多益善。于是你可以看见有人背着捆好的一把把松枝过来，也有家长带着低年级孩子挑着一担劈好的木柴过来，甚至有很多高年级的学生直接就是拖着一棵干燥的树一路走到学校的，这些木柴暂时都放在教室旁边的大片平地里，然后课间的时候，会让高年级的学生帮忙劈砍处理，低年级的小家伙们在旁边围观帮忙收拾，晾晒几天之后整齐的堆放到厨房旁边一个半开放式的柴房里。
&#13;
1.1、一年级
&#13;
那会儿大家都是一样的，白天上课，周末以及放学之后帮家里干活，对于五六岁的小孩子来说，通常只有几件能干的活，放牛、捡拾松塔、用一种跟人手掌很像但要大很多的竹制工具收集干燥的松针、照顾“家族”更小的孩子。
&#13;
大人要忙农活，所以都是由各家各户的小孩子来放牛的。放牛就是用很长的绳子牵着牛去吃草，一般是黄牛，少量水牛，差不多天黑了就牵着牛回家，每家每户都有专门的牲畜房，用来养猪和养牛。放牛都是扎堆的，今天去这里，明天去那里，我很不理解，为啥要扎堆呢，一群牛抢草吃，分开来不是更好吗？并没有人向我解释为什么，不过后来我亲自体会到了这一点。
&#13;
某一天，因为抢草吃，又或者为了牛牛的爱恨情仇，几头牛开始角斗，然后周围的牛也开始参与，最后演变成了十几头牛的聚众斗殴。我觉得打架是不好的行为，爸妈也跟我说要看着牛别让它打架，于是我死死的拉住缰绳，想把它拉回来。离我十几米的一个堂哥认为这很危险，让我松开绳子，随它们去斗；或许是因为我觉得自己有足够的力量，或许是我并没有了解平日骑着的温驯黄牛发起狂来是何等的残暴；我不但没有松绳子，还用手套了几圈，堂哥看到我这样立即就跑了。然后我就被牛拖走了，一路拖到了战场中央，中途我害怕的想松手却因为太紧张没能做到。
&#13;
等我醒来的时候人躺在了床上，腿断了。我的右腿被牛踩了两下，小腿一下，大腿根一下，要不是堂哥及时喊来了大人，我很有可能已经被踩死了。
&#13;
之后我一直躺在床上养腿，休学了大半年，期间我爸妈恼怒黄牛不听话，本想宰了它，我不忍心，最后把它卖到别的村子里去了。
&#13;
番外1：
&#13;
我这个堂哥是一个传奇人物。长大后考到了省内一个大城市的专科，期间和一个同班同学相恋。因为女方是大城市当地的，而且又高又漂亮，她爸妈担心女儿跟着我会吃苦反对他们交往。结果他俩毕业后直接私奔到另一个城市，然后工作，结婚。之后几年他俩养了2小孩，第一胎是个男孩，又生了个女孩，我堂嫂之后就在家做了全职夫人。再然后他们夫妻自己出钱在县城买了套120平的房子，我堂哥买了辆车，还在房贷，还有四十万没还。
&#13;
目前堂哥工资税后一万三左右，因为孩子年岁足够了，去年堂嫂进入了同一家公司工作，税后工资七千多。
&#13;
1.2、二年级
&#13;
因为那时候的小学对学生的成绩并没有什么要求，主要作用仍然是帮家长带孩子，所以尽管我休学了大半年、每门科目只有三四十分，还是升到了二年级。
&#13;
二年级不久，我又得了肺结核。
&#13;
说起发现的原因，很是巧合，某一天我妈妈带着我回家，在下坡的时候遇到了附近一个很有名的神棍/大仙，我爸妈都认识他。他仔细瞧了我几分钟，然后对我妈说“你家孩子印堂发黑，有疾病缠身，具体的我看不出来，你俩最好带着他到大医院去仔细检查一下”。于是周末的时候，我爸妈带着我到县人民医院，最后检查出来肺结核。
&#13;
之后好像是因为学校怕我传染给其他人，于是，我又光荣休学了三四个月，老师周末会来家里教授和检查功课。我只知道这是很可怕的疾病，也很容易传染，因为发现的早，我爸妈又不曾放弃仔细的照料我，最终没有传染给其他人，慢慢的痊愈了。
&#13;
1.3、三年级上学期
&#13;
最后我每门功课又只有三四十分，本来学校想将我留级，但我妈不愿意，貌似因为学校理亏(好像是因为学校强行将我休学这事，记不太清了)，我又顺利的升到了三年级。
&#13;
出乎意料的是，我数学学的很好，等到三年级上学期快结束的时候，冬天1月的某天，我们去镇上参加一个数学竞赛，三四五每个年级出两人，而我已经是三年级的代表之一。
&#13;
由一个男老师和一个女老师带领，男老师是五年级的班主任，女老师是三年级(也就是我)的班主任，在临晨4点钟，由远及近，跑步一家一家把学生叫醒，到我家时已经有3个学生了，然后我们跟着老师去剩下的4个人家里把他们叫醒。组队完成后，只有两个老师有手电筒，还是那种两节超大电池的黄光手电筒 ，一前一后是老师拿着手电筒，剩下8个学生5男3女背着书包在中间。寒冬腊月，我们10个人一起，从村子里一路跑到集市(圩)上，从临晨4点钟跑到了早上7：12分 。期间，两位老师一直在给我们鼓舞打气，还和我们说考完请我们吃好吃的。到了集市，老师给每个人买了4个大的肉包子和1瓶矿泉水，自己也是，让我们路上留着吃，然后我们又坐上了从集市到镇上的班车 。因为是冬天，运动量又很大，没一会儿大家就狼吞虎咽的把包子都吃了，包括女生在内。上午8点50几分的时候我们到了镇上，然后下车走了二十多分钟到达了考场所在的学校。之后老师带着我们去了趟卫生间，熟悉了一下每个人的考场，然后检查我们的铅笔、尺子、橡皮。因为只有几个人有卷笔刀，老师担心我们考场太紧张折断铅笔，又在现场给我们每个人额外削了2只。当时人来人往，我们围在一个垃圾桶边上，两个老师用极为专著的眼神在削铅笔，周围八双眼睛在默默的看着。快到时间的时候老师把准考证发给我们，然后让我们考完在校门口集合，别一个人走开，考试时间从10：30到13：00。
&#13;
学校的经费只有早餐钱和来回的车票钱，所以我们才需要凌晨就开始赶路。考完后两位老师自己掏腰包带我们去吃馄饨，还买了一个大瓶的橙汁分给大家，然后下午我们顺着原路返回。
&#13;
那以后一直到现在，我参加了无数的考试、比赛、竞赛，再也没有遇到那样艰苦的比赛了。
&#13;
1.3、三年级下
&#13;
过完年，数学竞赛的成绩出来了，2个安慰奖，1个二等奖，那个二等奖是我的。
&#13;
开学典礼的时候，老师、学生和家长都在，校长让我升国旗，之后亲自给我颁奖。学校奖了啥我不清楚，班主任得到了五百块钱奖金，她分给了那个男老师一百块，然后捐给了学校一百块。我的奖品是一本很厚很好看的笔记本、一只钢笔、50块钱、一本有好几个公章和签名的红色封皮荣誉证书。
&#13;
这是我第一次得奖，校长说我是附近好多个小学里唯一的二等奖，号召大家向我学习；漂亮的班主任当天送我回家，一路笑得很开心，路上亲了我的脸好几下。
&#13;
而我爸妈，拿着荣誉证书翻来覆去的看，兴奋的好多天都睡不着觉，最终，爸妈让我自己处理那50块钱。
&#13;
集市上有个开书摊的人，集日里卖些文具用品、一两块钱一本的连环画和卡通故事集。因为经常去他买东西、看书，和他聊的比较熟，所以知道他自己家里还有几本那种很大的书。经过我软磨硬泡许久之后，从他家里买了两本很厚的童话书，25块钱一本，格林童话和安徒生童话，一本七百多页，一本一千多页，书页很旧，都已经泛黄了。
&#13;
番外2：
&#13;
这两本童话书陪伴我度过了贫瘠的小学岁月，里面新奇古怪的世界勾起了我的求知欲、好奇心和对书的渴望，几年后我考上初中时，花了60块钱又把这两本书卖出去了。
&#13;
几个月后，有次我和学校其他4个男生一起在河边吃西瓜，因为天气太热，年龄最大的那个提议先把西瓜放到水里凉一凉再吃，于是我们一起脱了上衣跳到河里，那条河宽几十米，我们在靠边两三米的地方，每个人抱着个圆西瓜玩水 不久，或许是因为累了，提议下河的那个人的西瓜突然脱手了，朝下游漂去。他下意识的就游过去抓，我和另外一个赶紧跟了上去，结果没游出十米，我们都一脚踏空，呛了几口水之后被突然加速的流水冲往下游河中心，另外2个看到慌忙抱着西瓜上岸呼救去了。我们三个里，一个人朝着河边游结果成功游到河边爬了上去，我和最开始那个人被水冲着走，浮浮沉沉，在距离玩水地方大约四十米左右的下游，我们被冲到了靠岸深水区，岸边恰巧有小荆棘丛的枝条垂下，我运气好抓住了其中一根，岸边陡峭我上不去就在那里抓着枝条，而另一个之前呛的水多已经没力气抓了就直接被冲往了下游。
&#13;
几分钟后，附近的大人全部赶了过来，把我救上岸，被冲到下游的那个运气好被其他人看到跳下河去捞了上来送进了附近诊所，再之后转到了卫生院，他活了下来，但身体和脑子都不如以前了。
&#13;
5个人里面，我年龄排第4，最小的那个是他亲弟弟。
&#13;
因为“他年龄最大”“他是提议下水的人”“他第一个下水”“他离河岸最远”“他自己没抱住西瓜”“他第一个冲了出去”，以及最小的那个是他亲弟弟等原因，这事私下和解了，医药费三家平摊，此外其他三家每家给五百块钱作为人道主义赔偿。
&#13;
同时，因为违反校规私自下河玩水险些造成人命事故，我和最小的之外的其他三人都被勒令转学。最小的那个因为是他亲弟弟，所以免除，我是因为成绩优秀，还拿过数学竞赛的奖项，被班主任和校长保了下来。
&#13;
但是我妈觉得我已经不适合在这座村小学继续待下去了，于是也想让我转学，班主任和校长本想让我留下来就读，但我妈态度坚决，最终还是同意了。
&#13;
几个星期后，最小的那个留在了原学校，他们三个转到了邻近的村小学，而我因为班主任和校长的联名推荐，以及那个数学竞赛二等奖，得以在三年级下学期只剩2个月的时候插班转到了乡中心小学。
&#13;
小学附近就是个交通要地，好几条公路在此汇聚交错，路旁有很多店面，同时还是个集市，每月集会9天。
&#13;
两个月后，这个学期结束的时候，我爸妈在集市路旁买下一套带两间铺面的三层水泥房子，我们家从农村搬到了乡里集市上。
&#13;
本来我们家就没什么钱，因为我被牛踩断腿、肺结核、以及游泳事故的医疗费和人道赔偿，家底基本上清空了。
&#13;
那时候的小学没有寄宿，为了能让我上学的时候不用赶很远的路，也是看中了这个集市的前景，我爸妈执意向亲戚朋友们借了很多钱在集市上买了套房子。当时我家的亲戚们也都有一些钱，但我们家是第一个在集市上买房子的人，因为他们都认为集市的房子贵，在农村建水泥房也是一样的，有摩托车也很方便，没必要跑到集市上去买，但我爸妈坚持买了下来。
&#13;
番外3：
&#13;
随后十年，我们家所有的亲戚都在集市附近或买或建了套房子。我们家那套，因为地段好，现在价值翻了十五倍左右。 
&#13;
1.4、四年级
&#13;
因为买房子欠下了很多钱，等我四年级开学安定下来之后，我爸妈就一起到深圳那边去打工了。爷爷在我2岁的时候就因病离开了，之后我和奶奶一起住在集市上的房子里，至于一层的两间铺面，租给了卖早餐的人。
&#13;
之后每年，只有寒假的时候我爸妈会回家过年待10天，开春又要回去上班，直到我考上大学那一年，我爸妈才回到了家乡，用多年积蓄在县城又买了一套房子。
&#13;
我的父母，虽然自己文化水平一般，和周围的人差不多，但他们很爱我，在送我去读书这一点上，有着惊人的执着，始终努力带能给我最好的环境和教育，绝不将就。
&#13;
我刚到新的学校和新的班级，因为不熟悉环境，老师让我和班长做同桌，顺便让班长平时多照顾一下我，那是个皮肤白净的漂亮女同学，或许是因为对新来的人好奇，或许是因为老师曾经当着全班的面说我曾经拿过镇上的数学竞赛二等奖，那女孩对我态度和其他人不一样，有些小暧昧，大家都看出来了，而这，为我带来了切身之祸。
&#13;
班里面有七八个男生，自从班长和我成为同桌后就一直在给我找麻烦，给文具盒里面放毛毛虫、经常排你的值日等都是些家常便饭，之前因为我爸妈就在集市上，所以也就没什么大事。因为在中心小学读书的人大部分都住在附近，所以新学年开始之后，这群人都知道我爸爸妈妈到深圳那边去打工了，于是越发的肆无忌惮，
&#13;
拿各种颜色的笔划脏你的衣服，课间七八个人一起拿尺子追着打我，我不逃到老师办公室就不停，有时候班主任不在，我就只能往女生厕所里逃，那里他们也不敢追进来，
&#13;
不像村小学只有几十个人，中心小学有好七八百个学生，每个年级都有四五个班级，校长和年级组长都管不过来，
&#13;
校后小门出去有个池塘，黄色的池塘水，面积还挺大的，有时候他们会把我的文具往池塘里丢。我只能每次放学后去尝试捞起收拾我的文具用品，然后顺便用池塘水把我的衣服洗干净再回家，每次我奶奶问起，也只能告诉是路上跑回来的，出汗太多把衣服弄湿了。
&#13;
我的班主任，各科老师，那个女班长知道这些么？也许，不同程度罢了。
&#13;
直到有一天，他们开始把我也往池塘里丢了，我终于忍不住了。
&#13;
我把一只普通的圆珠笔，藏在手心里，直到他们又玩起了日常的游戏，等到他们和我近在咫尺的时候，我掏出了圆珠笔，朝着其中最强壮，最凶悍，最高大平时欺负我欺负的最厉害的人的扎去，我避开了他的眼睛和太阳穴，用圆珠笔朝他的额头狠狠的扎进去。
&#13;
流了一路的血，全校的人都看在眼里，救护车和警察都来了，学校停了一下午的课。
&#13;
那个家伙在医院缝了12针，头上戴了几个月的纱布，
&#13;
学校召集双方家长商议，我爸妈没回来，是我舅舅代替去的，去之前我已经把原委和他讲清楚了，最终学校决定双方在星期一国旗下公开道歉同时调换班级，因为我数学还不错，所以一个数学老师兼音乐老师兼班主任的老年男先生把我调到了他的班级，同时由我赔偿对方医疗费和精神损失费共1400元，这件事我舅舅和我爸妈都没怪我，
&#13;
此后四五年级两年，我再没遇到任何欺凌，相对的，我也没有几个朋友。
&#13;
1.5、五年级
&#13;
新的班主任是个很好的老先生，本身教数学和音乐，自己有一架电子琴，尽管那时候课业已经颇为繁忙，仍然不曾挪用音乐课，常常教我们唱那些民谣歌曲，先教我们唱谱，然后教我们唱词，边谈边唱。
&#13;
同时老先生的数学极强，他组织了奥赛辅导小组，周末免费额外授课，同时还免费提供所需的教材，在他的带领下，我又重拾了数学竞赛，经过近两年的有意打磨训练，五年级的时候老先生带着我们几个参加了县里面组织的数学竞赛，又拿了个二等奖回来。
&#13;
但五年级的时候，我的身上仍然发生了一件大事。
&#13;
那是冬季某天的清晨，早上六点多，我背着书包正走在去学校的马路上，路两边都是铺面，但因为不是逢集，时间也还早，所以大部分都还关着门，只有三三两两的包子埔开着，我嘴里啃着个肉包子，手上袋子里还有2个，结果被一只狗扑倒了，因为背着很重的书包所以没能起来，结果被撕咬了好一阵，幸亏一个路过的阿姨过来把狗赶走，然后抱着浑身是血的我跑到了最近的诊所，那个诊所的医生恰巧认识我，于是给我初步治疗之后就打电话让我舅舅陪着，一起到县城人民医院去打狂犬疫苗以及治疗外伤。
&#13;
因为治疗得当，并没有感染，只是我身上留下了一些永远的疤痕，左手肘关节那有三个牙印，腹部左边有七八个牙印。
&#13;
昨晚拍的图片，为了对比，调整一下光亮度。
&#13;
08/20 更新初中序章
&#13;
二、初中序章
&#13;
接下来先讲初中入学前的故事，比较繁琐，但是正是暑假那三个月发生的故事，改变了我的命运，使得我和与我境遇类似的人开始分离，彼此走向了不同的道路。
&#13;
2.1、报考：
&#13;
那会儿轮换，我们那个地方那一届恰巧不用上六年级，小学毕业后，按照惯例，我们这所学校的学生全部都被分配到镇中学，那所学校，有初中和高中部，但中考和高考成绩都极其一般，整个学校也不一定有考生能够上一本。同时以环境混乱闻名，高年级的学长们深更半夜拿着钥匙打开低年级学生的寝室门然后翻箱倒柜挨个问整个宿舍的人借钱这种情况时有发生。师资力量弱，教学成绩差，同时条件混乱，打架斗殴家常便饭，而这就是那时候大量普通乡镇中学的真实情况。
&#13;
我父母认为初中三年的教育是极为关键的，也听过镇中学的传闻，于是在我五年级毕业暑假刚开始的时候，他们就双双从深圳那边辞职回家了。
&#13;
爸妈带着我一起到镇中学去实地考察，同时也走访了学校里面的保安/扫地阿姨以及学校周围的商贩和住客，得到了许多第一手的所见所闻，真实的情况比传闻的更加不堪。我父母认为这样的环境教育不了人，学生在这里是不会有好的未来的，决定不管怎样也要把我送到县城的中学去读书。
&#13;
我们家世代都是农民，也没什么在县城做官的亲戚，基本上是没有任何关系的，我爸和我妈想到了个土办法，并坚决实施。因为的信息不对称，还因为我爸妈是农民，获取信息的能力很弱，这个方法白白耗费了许多的时间和精力，但它还是取得了成效。
&#13;
爸妈带着我到县城去，所有的中学挨个找上门去，到里面就找教务处和招生办的老师，找到了就对着人家说“我家小孩是农村的，但成绩很好，我想把他送到这里来读书，请问一下你们学校招不招农村的学生，如果招收的话怎么报名，有没有什么联系方式能够获取招生信息呢？”通过这种方式，我爸妈掌握了县城所有中学教务处和招生办的联系方式，同时怕不保险信息更新不及时，每个学校里面我妈还额外要到了好几个老师的私人电话。
&#13;
之后，我爸妈每隔两三天就要拨打各个中学招生办老师的电话，询问具体的情况，这些电话起到了效果，大部分老师都告诉了我爸妈招生信息大致放出的时间，让我们耐心等待。而其中某个中学的一位老师，认为我们很有诚意，让我爸妈带着我抽空去他家一趟，我们第二天就过去了。那位先生是个教务老师，并不负责招生，他考察了一下我的学习情况，为我大致讲解了一下考试的范围，然后送了我一些前几年的考试真题，并指点我去附近书店买一些参考书。请教之后才知道这位先生特意去联系了一位前年负责过出题的老师，从他那里了解下考试的大致范围，并要来了一些考试真题。
&#13;
去了书店才知道原来学校附近的打印店和书店全部都有往年考试真题和相关的参考书卖，并不是什么机密的内容，只是考试内容涉及竞赛，一般学生不会去主动了解。
&#13;
那位老师讲解的比书上的更加仔细，也更加的有针对性和侧重性，对于我们这种没有渠道了解的农村学生来说，无异于价值千金，真的很感激他。
&#13;
我爸妈上门的时候带了些水果和牛奶作为礼物，老师收下了水果让我们把牛奶带回去，然后留我们在他家吃了顿饭。走的时候我爸想给钱，老师不愿意收，我妈想下次邀请他吃饭，他说没必要也拒绝了，于是我妈说我们在乡下路途遥远，东西比较重，想把那两箱牛奶暂时存放在这里，开学的时候过来拿，老师同意了。无论是我爸还是我妈都没打算去取回牛奶，我后来在另外一所学校读初中，谁知道那位老师看我们左右都没去拿就托人把那两箱牛奶又送到我宿舍了，我告诉爸妈之后他们接连感叹那老师是个好人。
&#13;
番外：
&#13;
这位老师负责教务，平日和学生甚少见面，第三年他就高升，调到市里面一所中学去当老师了，后来再没有联系，无论是谈吐修养，还是教书育人，这位老师都教了我很多。
&#13;
之后我就拿着辅导参考书和往年真题，在家复习备考。
&#13;
2.2、考试：
&#13;
就这样时间到了，那年有三个中学招收部分农村的学生，放出了招生信息，都是通过考试选拔，考语文和数学两门。因为我爸妈电话打的太频繁已经被招生办老师记住了，这些招生信息都是招生办的老师用自己的私人电话通知我爸妈的，我爸妈就带着我第一时间准备好了材料（成绩单、身份证明、村里出具的证明、学校出具的证明、规定尺寸的半身照等），报了名，一个星期后，又一起过去拿到了准考证。三所学校都报名了，还好考试时间不冲突，可以先后选择。
&#13;
亲戚和旁边邻居里面也有几个和我是同一年小学毕业的，他们都知道我爸妈想让我去县城读初中，当时我爸妈去县城的时候就邀请他们带小孩一块过去问问，但是没几家愿意去的。
&#13;
一方面是县城很远，换两趟车前后还要走一段路，加起来要两个多小时，而镇中学相对近，可以从家门口直接坐到校门口，另一个原因是嫌麻烦，一个个中学走过去问麻烦，报名还要准备各种各样的材料，还要去专门的店里拍照做准考证用。此外，报名和考试都需要一定费用，如果三所学校都报名的话加起来也不算一笔小钱了，而去镇中学，啥都不用准备，开学直接过去就行了，连班级都已经提前安排好了（我和爸妈去参观的时候就已经看到了我在镇中学的班级，一（2）班）。因此，最终我们小班40个人，报名参加了县城至少一所中学考试的只有7个（剩下的要么不愿意去，要么根本不知道招生信息，错过了报名时间段，遗憾的是，这7个人全部都是男生，没有一个家长给女生报名）。
&#13;
我们集市上有一家公共的卫生医院，此外还有一家私人开的诊所（现在集市上已经有三家诊所了），诊所医生的小孩（男）和我是同年的，四五年级都和我同班，我们平时也会一起上学放学，算是我难得的朋友，他家就住在自家诊所的后院和楼上，离我家大概一百米远。另外，我平时有什么小感冒之类的也都是去他们家看诊打针拿药。五年级我被狗咬的鲜血淋漓那次，就是他爸爸给我做了初步的治疗，然后打电话叫来了我舅舅，之后更是亲自开他们家的车子送我和我舅舅去人民医院治疗（班车是有运行时刻表的，不是随时都有）。
&#13;
从那老师家里出来之后，我们就按照他的指点去书店买参考资料了，我妈特意将往年考试真题复印了三份，所有的考试参考书也买了三份。回来之后，我爸和我妈一起带着我去了医生家里拜访，我妈把县城中学的招生情况大致跟他爸妈说了一下，把考试真题和4本参考资料赠送给他们家，作为当时医生救了我的谢礼，并邀请他家小孩一起学习，共同督促，到时一块去考试，也好有个照应，之后在他家一起吃了晚饭。第二天，我爸把另外一套考试真题和参考资料送给我了一个表哥家（我爸爸的姐妹的小孩），他比我大3个月，也是一个班一起毕业的。
&#13;
然后我们三家的父母都严令我们，不许透露任何情况给其他的同学，尤其是往年真题和参考资料，有人问起就说为初中提前预习一下，约束我们在家学习。暑假我们三个小孩一块复习备考，有时在我家，有时在他家，也经常在对方家吃饭。之后一起参加考试，医生家的小孩和我一样三所中学全报，而我姑父觉得这些是浪费钱，所以只让他家小孩报一所学校，最终我表哥报考了那所最好的。
&#13;
番外：
&#13;
我和医生家小孩之间还蛮有趣的，小学他考上了县城最好的初中，我落榜了，去了第二或者第三的中学；中考之后，我考上了县城最好的高中里面最好的那个班，他落榜了，去了县城第二的高中；再之后高考，他考在了南航，我考在了北航。自从那次我父母去拜访他们家之后，我们两家的关系越发亲密了，小孩子之间互有往来，常常聊天沟通，大人也是，一直到今天都还常常走动往来。
&#13;
2.3、入学：
&#13;
之后考试成绩陆续出来了，县里面最好的初中，面向全县所有考生招生150人，医生家的小孩96名，我是112名，我表哥147名，但我和我表哥都落榜了。开始还不知道原因，几年之后才知道原来有四分之一到三分之一的名额都留给学校里面老师和县里大官的小孩子了，他们报名考试就是走个流程。
&#13;
另外两所初中的考试都是专门面向农村学生的，因为县城小学的学生不用考试，根据小学划分自然而然就升上相应的初中了，所以竞争压力小了许多。
&#13;
两所初中都是根据考试成绩划档决定择校费的，共有5个档，底线3000/3000，然后分别是1800/2000，1200/1500，600/1000，无需择校费/无需择校费。我在其中一所是162.5分，要交600块钱择校费，而163分就是无需择校费的最低分数线，只差0.5分；另外一所学校是165分，无需择校费。因为地理位置的原因，一所学校师资更强，教育环境更好，但在火车站附近，周围偏僻无人烟，离我坐班车回家的那个车站也非常的远，只能通过摩托车前往，给我真题指点我的老师也是那个学校的；而另一所学校，离全县最好的高中非常非常的近，离车站也不是很远，而且有从车站到学校往返的专门公交车。因为在县城没有住的地方，每次还是要从集市去学校的，经过仔细考虑之后，为了我路上的安全着想，尽管还要额外付600块钱折校费，爸妈还是选择了让我在这个学校就读。
&#13;
暑期快结束的分班结果出来了，我那个学校初一有二十多个班级，前面七八个平行班，后面十几个普通班，我被分在了普通班，我妈对这个结果有意见，找上门去。带着我一起到学校教务处去找领导沟通，“大致意思就是”我家小孩成绩排在第二档，这次考试全校排名多少多少，而平行班总共有多少多少人，应该在平行班的，为啥会分在普通班呢？“，一番嘴遁之后，我被重新分在了平行班。很久之后一个偶然机会我才了解到原来农村考进来的学生会默认分在普通班，如果家长亲自去学校表达不同意见的话就会依据你的成绩决定要不要把你调到平行班，而如果你不去的话，多好的成绩你也会在普通班。（我那一年是这样，不知道后来有没有改）。
&#13;
确定结果之后我爸妈在学校附近的农村信用社给我办了一张存折，每个学期入学之前会给算好钱存进去，大致就是固定的学费加杂费加住宿费，固定的疫苗费，固定校服费，固定的来回交通费，不固定的生活费。生活费按照我平常早餐/午餐和晚餐吃的价钱加起来为一天的费用，比如1.5+6+6=13.5为一天，抠去3天以上的假期如五一和国庆，再乘以整个学期的天数作为饭钱；加上每个月一箱牛奶的钱，然后每周30块钱买水果或者零食，每个月再额外给20块钱任我自己处理，大致估算好之后一起给我存卡里，让我自己需要钱时就到信用社去取，节约着用。一个学期省下来的钱我自己处理，他们不会过问，也不计入下一学期的周期性费用计算，而如果我乱花钱导致学期结束的时候钱不够了，那就让我饿死得了，他们不管我的死活。
&#13;
这个方法从我初一直延续到了大学，还好，学期中途没再找爸妈要过钱，也没饿死过，还存下来一点点钱。
&#13;
入学的事情定下来之后，我爸妈又匆匆忙忙的赶到了外地，继续打工挣钱供我读书。开学之后，我舅舅陪着我去报到，开始了初中的学习。
&#13;
说说小学的其他人，我表哥，因为只报考了最好的那所初中，落榜之后就只能去镇中学读书了。至于参加考试的其他4人，或许是因为没有往年真题以及参考书的原因吧，考试题目又很难，大部分都是日常不教的内容，他们全部都落榜了，其中一个狠心交了3000块钱折校费留在了县城，最终高考时考上了市一师范，剩下的也都回镇中学读书了；回镇中学读初中的3个人里面，有一个中考又考回了最好的高中，最终高考时也考上了市一师范。
&#13;
三年之后的中考，全县第一名和第二名都出自火车站附近的那所中学，前十名剩下的大部分都出自全县最好的初中，我的中考成绩在学校已属前十，但在整个县也只能排名三十多，算是有得必有失吧。
&#13;
而我表哥，原本成绩和我以及医生家的孩子差不多，在镇中学就读三年后，没能考上最好的高中，也没能考上第二好的高中，又只能去县城一所私立高中，高中三年的学费极其昂贵，但他最终还是没能考上大学，高中毕业后就去外面打工了，而医生家的孩子考上了南航，我考上了北航。
&#13;
我高考那年，全县达一本线者不过三百多人，而其中百分之九十多都出自全县最好的高中，也是我的母校。我曾细细比照全县的一本学生名单，我们小学那一届一百多个毕业生里面，只有我和医生家的孩子上了一本线。
&#13;
回想这些，仍然忍不住感慨，很多事情，看似偶然，但细细追究，大部分都能找到原因，时间、习惯和努力比所谓的天赋重要多了。要不是我父母不肯将就，仔细经营，把握机会，不依不饶，把我送进了县城中学，我哪能到帝都来读书。可笑我的那个姑父和姑母，至今谈起我的高考成绩和大学，仍然归功于我的天赋。
&#13;
插张图，今天，我升级为大魔法师了。
&#13;
三、初中篇
&#13;
暑假搞定我上初中的事之后，又给我办了张银行卡，把学费和生活费给我存够之后，我爸妈就接着去深圳那边打工了。
&#13;
开学我自己扛着大包小包就过去了，乘坐班车从小集市到县城，再转乘公交车到校门口，加上等车的时间，一共要两个小时左右，顺利的报到，入住宿舍，之后每两个星期的周五回一次家，周日下午再返校进行晚自习。
&#13;
初中并没有什么大事，所以就不分年级了，大致讲讲印象深刻的内容。
&#13;
学校只有初中部，每个年级有二十多个班级，每个班级六十人左右，有6个平行班，十几个普通班。
&#13;
整体环境比镇中学好，但也偶尔会有打架斗殴敲诈勒索的事情发生。
&#13;
我妈帮我办银行存折的时候预想到了这个问题，告诉我除了班主任问起来，不能跟任何人说我有银行卡，更不能告诉别人我卡里面有几千块钱，每次要用的时候才去取，取的时候千万注意有没有人跟踪自己，有的人的话就别去银行，到文具店等地方逛一逛再回去，另外挑一个时间来取钱，每次取100，取完就尽快冲到饭卡里面，现金别留手里。万一要是因为校服、疫苗、比赛等事情要交大额现金的话，没到时间的话就先把钱放在袜子里和鞋垫里，直接脚上穿着。告诉我无论身上有没有钱，有多少钱，如果遇到小混混们敲诈勒索千万别跑，一定要镇定，保持平常心，正常应对他们，他们来到时候和离开他们的时候脚步都要放正常，慢慢走，千万别跑。但另一方面，我妈又担心小混混们搜不到钱会打我，走之前交代我身上的内衣口袋里面一定要随时备着3块钱零钱和2颗糖果，这样他们多多少少会有收获，就不会太难为人。另外，如果遇到小混混，被敲诈了，别和同学舍友讨论，也千万别去找老师和政教处举报，以后在学校里面或者路上认出了他们也什么都别说，就当什么都没发生就可以，也可以和他们打个招呼，但千万别和他们混到一起去，那种人是没有未来的。
&#13;
敲诈勒索通常是在操场上和公共厕所里，几个高大的人走过来，搂着你，“小兄弟，有没有钱呀，借我一点”，当然，还钱是万万不可能的。每层楼中间的卫生间只能上小号，要上大号，得去公共厕所，全校只有两个大型的，位置都比较偏，每个里面大概有七八十个蹲位，每个蹲位的一边是墙，另外两边用高约1.5米左右的砖壁隔开，而墙正对面的那侧是空荡荡的，并没有任何阻拦，当然更谈不上关门上锁啦。因此，经常就是一群人走进来，一个个蹲位过去，让蹲着的人依次站起来，要是有人逃跑的话就要挨揍了，也不让提裤子，直接光着屁股粗略的搜身，现在想想他们也不嫌弃，真是敬业啊。
&#13;
因为食堂、围墙和操场附近都有路子进出，学校不能完全封闭，所以社会闲散人员还是能经常到学校来的。学校想了很多办法，也治理了很多次，因为经济原因，效果不是很好，操场和公共厕所附近隔三差五还是有敲诈勒索的事情发生。我自己初中三年期间遇到了十几次吧，有时候是在路上，有时候在操场上，有时候在公共厕所里，幸好我妈教的方法出奇的有效果，小混混们通常会把3块钱和2颗糖果一起拿走，偶尔甚至还会把糖果给我留下，这样我还能省下再次买糖果的几毛钱。见过很多次小混混来使劲跑的人，小部分能跑赢，大部分没跑赢的人都会遭遇非常仔细的搜身，全身脱光光几个人一起搜的那种，搜到大金额（20、50、100）的人会被放走，只有小钱甚至没钱的人会被揍一顿，然后只留内裤回去，衣服、裤子和鞋子都会被他们拿走，丢到某个不知名的角落里，再也找不回来。有些学生会向老师和学校举报，但因为不知道敲诈人的姓名和长相，基本上没有结果。有一次一个学生认出了敲诈他的人，是校内高年级的，向教务处举报了，那人之后被退学了，但那个举报的同学也在一次回家的路上被几个骑摩托的打断了腿，住院了好久，最终那个高年级的进了劳教所，而那个举报的同学伤重回家去了，再也没回来上学。
&#13;
前几年我有次回去看了一眼，学校花钱把教学楼每层的卫生间改造了，可以上小号和大号，卫生条件也好了很多，据说那之后学生被敲诈勒索的概率大幅降低。
&#13;
那会儿共有两栋宿舍楼，一栋是男生，对面那栋是女生的，两侧有两个大铁门，一个大门后是水泥路直通校门，只有放假及开学的时候才开放，另一个大铁门外是几十层的阶梯，我们平常进出就用这个，门两边的围墙高达5米，两栋宿舍楼的后面都是十米高的石墙，整个住宿部是建在一个小山坡上的封闭系统。
&#13;
宿舍都是12人间，上下铺，左右各6张床，每人一个大衣柜放行李，中间没有桌子，每层有一个大的盥洗室和卫生间，洗澡去50米外的校内公共澡堂。
&#13;
我们那几年的宿舍长也是政教处的主任，是一个非常厉害的强人和狠人，曾经有被他退学不服他的学生约他半夜在校门口打架，他带着一群男老师提着拖把就准点过去了，最终那几个学生和他们带来的社会闲散人员也不敢动手自己散去了。他和他妻子住在女生宿舍一楼楼梯旁边的那间宿舍，那同时也是他和她妻子的办公室。他对整栋宿舍楼实施军事化管理，各种制度非常细致，安排人打扫卫生，每天检查宿舍卫生，每晚熄灯后安排老师巡查。每天早上各个宿舍都要按照值日表派人把隔天的垃圾带到他门口，把能卖钱的挑出来，分门别类整理好，把剩下的拿到垃圾场去倒掉。那些吸烟的、打架的、熄灯后还在聊天的，宿舍整洁度不够的，伴随着举报制度和连坐制度，违反宿舍管理制度的都会被抓去干活，依据程度分配干活天数，通常是值日倒垃圾、擦窗户玻璃，拖地、擦洗卫生间和盥洗室以及写检查报告，最严重的惩罚居然是去洗对面的卫生间（乘课间和午休没人的时候）。严重的会通报班主任，再不听的就通报家长了。非常严格，基本上每个人都被他抓过，连我也被抓过七八次，大部分是因为晚上宿舍聊天，整个宿舍一起罚，拖地、写报告、擦玻璃，课间一起到对面女生宿舍楼去擦玻璃和洗刷卫生间，对当时的我们来说，这绝对是莫大的耻辱，因为以上这些都是要在一楼黑板上公告的，会成为整个住宿部的笑谈。
&#13;
现在想来，应该好好的感激他，多亏了他的管理，宿舍井井有条而且非常安全，基本上在宿舍内没遇到过什么不好的事情。而他也不打人，也不罚钱，唯一的额外收入居然来自于我们产生的生活垃圾，难得的好老师。听同学说，几年之后他退休了，继任的宿舍长年轻有余，威信不足，不能妥善的管理宿舍，宿舍又乱了起来。
&#13;
我们初中周末不上课，通宿的人在家无需到校，住宿的人想回家可以回家，不回家也可以一起在固定教室上自习，偶尔会有老师过来巡查，但不做硬性要求，我基本上两周回一次家，我们学校的周末可有意思多了，一到周末，老师少了，学生少了，各种妖魔鬼怪都出来了，各种意义上的“丰富多彩”。
&#13;
我们学校旁边就是一条长长的胡同，尽头是一个电影院，电影院的围墙再过一条小水泥路再一个围墙就是宿舍楼了，而我的宿舍楼就在四楼最靠电影院的这边。
&#13;
我们每个学期的文艺汇演就在这个电影院里，然而，不知道是因为经营不善还是其他的原因，周末最多的居然不是电影而是各种各样的野鸡演唱会和歌舞会，大部分都是那种不知道哪里找来的队伍，会有一个两侧贴满那种只穿内衣的大面积裸露广告的箱型货车提前一个星期左右宣传，就在大街上慢慢的跑来跑去，用话筒播放着“这个周末，XXX电影院，，只需XXX元，就可以欣赏到XXX激情演唱会/歌舞会”。门票大多都要几百块钱，所以我们从没去过，只是周末的晚上，经常会有节奏和演唱声透过来，一直到深夜，然后我们整个宿舍12个人就会一起小声的YY，演员长的好不好看，美不美，今天的隔壁又会上演这怎样的戏码呢？
&#13;
打架斗殴的事情时有发生，群架的概率也不小，基本上都是各种混混、社会闲散人员因为各种各样的原因聚集，我听过的打群架有十几次，进医院的不少，亲眼见过的有两次。一次是中午放学后有几百个学生聚在校门口附近，久久不散去，也不知道为啥，后来校长和教务处主任带着一大群老师和保安把人驱散了。还有一次是在周六下午两点钟左右，就在电影院的那条小胡同里，10个打2个，我那会儿刚好就在马路对面的文具店里买东西，看到很清楚。10个人里面男女都有，那2个人1男1女，也不知道为啥原因，那两人躺在地上，10个人围在边上，拳打脚踢，还有拿着钢棍打的，打了有十几分钟，惨叫声传的很远，包括我在内，有好多人在路口偷偷的看，但没人敢上去拦着。最后打完了，他们一群人走到路口把手里的钢棍之类的随手丢在路边，乘上3辆摩托车，呼啸着走了，又过了30分钟左右，那对男女互相搀扶着走出来了，身上各个地方都有血迹，他们也慢慢的走了。其实挺好奇的，不过之后并没有听过他们的故事，最后我也不知道那些人之间发生了啥，最后结局又如何。
&#13;
周末的时候敲诈勒索的，牵手拥抱的，都比较常见，我见过了3次在操场边和卫生间里面偷偷亲吻的，这不算啥，但是，我居然亲眼目睹了一次教室play，到目前为止，那是我人生里面唯一一次近距离目睹make love。
&#13;
那是某个周六的傍晚，天已经昏昏暗了，我吃完饭没事干就在教学楼闲逛看风景，教学楼大部分都是空着，但走廊和楼梯的大灯还是开着的，所以还看得清，在4楼最靠近操场那边的教室里，我居然看到了一男一女搂抱在一起。男女都穿着校服，其中女生只穿了校服外套，没拉拉链敞开着，坐在课桌上，仰着头，双手撑着桌子，衬衣放在旁边的课桌上，然后那个男生只穿了衬衣，外套放在一边，他们抱着一起，男生双手扶着那个女生的腰，屁股在不停的耸动。我看了一下教室，他们应该是初二最后那个班的学生，当时非常震惊，不知道他们这样多久了，也不知道我自己该怎么办，就躲在一个角落里默默的围观了。那个女生是个短发的姑娘，非常好看，他们活动了有七八分钟，之后就停下来喘息，拥抱、亲吻了，然后我看他们在收拾衣服就赶忙离开了，之后也不知道他们的名字，也没敢和别人说这事，就这样过去了。
&#13;
不过整个初中的周末白天，我基本上都是在书店度过的。早上起来吃完早饭，背上书包，买上几个包子馒头，打上一杯白开水，到附近随便挑一个书店坐下来看书，中午出去门口吃包子，再进来继续，一直到傍晚书店关门，然后回学校自习。因为那时候的我没有手机和电脑，也没有接触到网络的概念，并不清楚书的好坏，所以都是一排排看过去，挑一本看看简介，差不多就从头开始开始看，喜欢就一直看下去，看到不喜欢的地方就丢下换下一本，一直这样，看完一个书店就换一个。初中三年，学校附近几千米的书店我差不多都看完了，那些店的老板也有很多都知道我，大部分老板人都很好，只要求你安静就可以了，有的甚至还会给你提供位置坐下看，再远的地方（比如新华书店）因为过去要乘坐摩托车花三四块钱就没有过去了，看的书种类繁杂，从达芬奇密码到鬼吹灯、盗墓笔记，再到惟我独仙，这个我稍后再开一个帖子单独写吧。
&#13;
初二结束的时候，按照考试成绩，学校从所有班级里面选拔了100个人，在初三组成了2个奥赛班，每班50人，我运气很好，也选在了里面。之后有和其他同学一起，去市里面个省里面参加考试，主要是数学方面和物理方面的比赛。有老师带着，七八个人一起，男女都有，提前一天去，在市里面找宾馆睡一晚上，第二天上午考试，考完之后一起找地方玩一天，然后傍晚回学校。一起坐车，在宾馆坐在床上一起打牌玩游戏，到饭点一起去找吃的，然后一起到处逛，是增强联系增加友谊的好办法，非常不错的体验，给我留下了很多美好的回忆。
&#13;
初三的时候我的成绩稳定在学校前五，年纪第一是个漂亮的女生，非常温柔、厉害的女生，我从来没有超过她，一次也没有。可惜的是中考之后她就到市里面去读书了，后来再没有见过面。
&#13;
中考前夕，省里面和市里面的名牌高中都来了我们这里，从学校那里拿走了前十名的名单，包括姓名、家庭住址、家长姓名和联系方式。
&#13;
之后中考的时候其实并没有紧张，因为作为县城第二/第三好的初中里面最出色的前十个人，考进县城最好的高中是毫无疑问的，更何况考前那所中学还特地邀请我们这100人前去参观。由一位常务副校长带领我们参观图书馆、教学楼、操场、食堂和宿舍，介绍历史和成绩，并发表演讲，希望我们中考之后能留在本地县城读高中，别去市里面或者省城读书。
&#13;
然后就是普通的中考，实在没有印象了，只记得是通过电话查分的，那几天我爸妈特意从外地赶了回来，午夜12点，一家人守在电话机前，我打电话查分，开着公放，听着对面的女声念每门学科的分数，以及最后的加分、总分和排名。
&#13;
我自己是656分，无加分，县三十多名，还不错的成绩，之后就是选择高中的问题了，一共收到了三家高中的邮件和电话邀请。
&#13;
分别是县城最好高中成立的夏令营，1个奥赛班，5个平行班，每个班50人，一共300人，我父母接到了奥赛班班主任的电话说服，优惠政策是第一年学杂费全免，以后的看后续学年的成绩。
&#13;
一个是市八中，我去他们学校参加过数学和物理竞赛，还取得了不错的成绩，所以留了联系方式，中考之后，估算兼打听好我中考成绩不错，也开始打电话给我爸妈了，学杂费也有优惠。
&#13;
还有一个是省里面有名的高中，和黄冈以及衡水那种类似的，每年清华北大一大半都出自他们学校，我的成绩对他们来说只是一般，他们只是依照惯例给我打电话，多一个不多，少一个也不少，学费没得免，只是人家学校名声摆在这里。
&#13;
后续的选择就留到高中序章讲述吧。
&#13;
或许会有后续的高中、大学部分，感谢您的阅读。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Agsd: </b><br>
<span>[自己写的] 一个普通985学生的养成之路[初中篇结束]</span><br>
<span> 本帖最后由 Agsd 于 2018-9-14 19:03 编辑 </span><br>
<span>前几个月奶奶因为年寿已到离开了，我回去参加了葬礼。看着你熟悉的亲人就那样静静的躺在那里，再也没法听到你的呼喊了，再也没法看见她的音容笑貌了，无论你有什么想说的，她却再也没有机会站起来听你说话撒娇了。那种感觉不是语言、文字、音乐和影视剧所能描述的，点点滴滴的痛苦，丝丝绵绵的缠绕，只有亲身体会过才能感受到。</span><br>
<span>伤感于世事无常，人情悲欢，回来之后忍不住对外倾诉了一些零零散散的碎碎念，或许是怕自己也会就那样突然离开吧，总是试图在这世上留下一些痕迹。</span><br>
<span>本来以为我至今的人生普普通通、平平无奇，可是写出来的回忆得到了一些坛友认真的回应，细细的回想了一遍才发现我的经历好像有那么点不一样，于是我仔细梳理了一遍，打算系统的写下这份记忆，这是一个从南方某个小山村到帝都某个还算知名的大学的故事，愿博诸君一笑。</span><br>
<span>长文预警，没兴趣的同学请看下面的精炼总结：</span><br>
<span>我出生在南方某个小山村，我爸是初中文化，我妈小学三年级辍学，他们在家务农。</span><br>
<span>一年级，被牛踩了三脚，断了一条腿，休学了大半年。</span><br>
<span>二年级，因为神奇的原因被发现得了肺结核，又休学了好几个月。</span><br>
<span>三年级上学期，一群人寒冬腊月凌晨跑三个多小时去参加数学竞赛最后拿了二等奖。</span><br>
<span>三年级下学期，一群人跑到河里去玩水结果好几个差点被淹死，赔了别人一笔钱</span><br>
<span>四年级，转学到了新学校，遇到了漂亮的女班长作同桌，结果惹祸上身被一群男同学欺凌，最终拿着圆珠笔捅了其中最强壮那个的脑袋，导致对方缝了12针，又赔了别人一大笔钱。</span><br>
<span>五年级，在一个冬天的清晨，走在上学的路上，被一只狗扑倒，疯狂撕咬，满身鲜血，几乎丧命，近十个疤痕残留至今。</span><br>
<span>初中序章，暑假的那三个月里，我父母特意从外面辞工回家，挨个学校尝试，抓住机会，将我送进了县城的中学，奠定了我初中三年的基础，从这里开始，我与境遇类似的同学分离，走上了不同的道路。</span><br>
<span>初中，在厕所蹲坑的时候被人搜身敲诈勒索过，见过校门口数百不良少年集会，也见过数十人在小弄堂围殴1男1女，听过隔壁电影院的绯言蜚语，还在教室偷窥过别人做爱，</span><br>
<span>然而我自己，也就是周末没事跑去书店看一整天书，偶尔去市里面和省城考个试。</span><br>
<span>中考，县三十多名</span><br>
<span>高中，暂缺</span><br>
<span>高考，省五百多名</span><br>
<span>大学，正在进行时，暂缺。</span><br>
<span>一、    小学</span><br>
<span>我没有上过幼儿园，也没有上过学前班，那时候的学校并不认真的计较年龄，于是差不多的时候我就读小学了。</span><br>
<span>那是个村小学，招收一到五年级的学生，每个年级只有一个班，总共加起来也不到一百个人。学校所有的房间都是一层的，早晚在家吃，中午可以回家，也可以用饭盒带到学校，学校会负责帮你热饭。因此每个学期开学不久学校都会向学生征集柴火，原则上量力而行，多多益善。于是你可以看见有人背着捆好的一把把松枝过来，也有家长带着低年级孩子挑着一担劈好的木柴过来，甚至有很多高年级的学生直接就是拖着一棵干燥的树一路走到学校的，这些木柴暂时都放在教室旁边的大片平地里，然后课间的时候，会让高年级的学生帮忙劈砍处理，低年级的小家伙们在旁边围观帮忙收拾，晾晒几天之后整齐的堆放到厨房旁边一个半开放式的柴房里。</span><br>
<span>1.1、一年级</span><br>
<span>那会儿大家都是一样的，白天上课，周末以及放学之后帮家里干活，对于五六岁的小孩子来说，通常只有几件能干的活，放牛、捡拾松塔、用一种跟人手掌很像但要大很多的竹制工具收集干燥的松针、照顾“家族”更小的孩子。</span><br>
<span>大人要忙农活，所以都是由各家各户的小孩子来放牛的。放牛就是用很长的绳子牵着牛去吃草，一般是黄牛，少量水牛，差不多天黑了就牵着牛回家，每家每户都有专门的牲畜房，用来养猪和养牛。放牛都是扎堆的，今天去这里，明天去那里，我很不理解，为啥要扎堆呢，一群牛抢草吃，分开来不是更好吗？并没有人向我解释为什么，不过后来我亲自体会到了这一点。</span><br>
<span>某一天，因为抢草吃，又或者为了牛牛的爱恨情仇，几头牛开始角斗，然后周围的牛也开始参与，最后演变成了十几头牛的聚众斗殴。我觉得打架是不好的行为，爸妈也跟我说要看着牛别让它打架，于是我死死的拉住缰绳，想把它拉回来。离我十几米的一个堂哥认为这很危险，让我松开绳子，随它们去斗；或许是因为我觉得自己有足够的力量，或许是我并没有了解平日骑着的温驯黄牛发起狂来是何等的残暴；我不但没有松绳子，还用手套了几圈，堂哥看到我这样立即就跑了。然后我就被牛拖走了，一路拖到了战场中央，中途我害怕的想松手却因为太紧张没能做到。</span><br>
<span>等我醒来的时候人躺在了床上，腿断了。我的右腿被牛踩了两下，小腿一下，大腿根一下，要不是堂哥及时喊来了大人，我很有可能已经被踩死了。</span><br>
<span>之后我一直躺在床上养腿，休学了大半年，期间我爸妈恼怒黄牛不听话，本想宰了它，我不忍心，最后把它卖到别的村子里去了。</span><br>
<span>番外1：</span><br>
<span>我这个堂哥是一个传奇人物。长大后考到了省内一个大城市的专科，期间和一个同班同学相恋。因为女方是大城市当地的，而且又高又漂亮，她爸妈担心女儿跟着我会吃苦反对他们交往。结果他俩毕业后直接私奔到另一个城市，然后工作，结婚。之后几年他俩养了2小孩，第一胎是个男孩，又生了个女孩，我堂嫂之后就在家做了全职夫人。再然后他们夫妻自己出钱在县城买了套120平的房子，我堂哥买了辆车，还在房贷，还有四十万没还。</span><br>
<span>目前堂哥工资税后一万三左右，因为孩子年岁足够了，去年堂嫂进入了同一家公司工作，税后工资七千多。</span><br>
<span>1.2、二年级</span><br>
<span>因为那时候的小学对学生的成绩并没有什么要求，主要作用仍然是帮家长带孩子，所以尽管我休学了大半年、每门科目只有三四十分，还是升到了二年级。</span><br>
<span>二年级不久，我又得了肺结核。</span><br>
<span>说起发现的原因，很是巧合，某一天我妈妈带着我回家，在下坡的时候遇到了附近一个很有名的神棍/大仙，我爸妈都认识他。他仔细瞧了我几分钟，然后对我妈说“你家孩子印堂发黑，有疾病缠身，具体的我看不出来，你俩最好带着他到大医院去仔细检查一下”。于是周末的时候，我爸妈带着我到县人民医院，最后检查出来肺结核。</span><br>
<span>之后好像是因为学校怕我传染给其他人，于是，我又光荣休学了三四个月，老师周末会来家里教授和检查功课。我只知道这是很可怕的疾病，也很容易传染，因为发现的早，我爸妈又不曾放弃仔细的照料我，最终没有传染给其他人，慢慢的痊愈了。</span><br>
<span>1.3、三年级上学期</span><br>
<span>最后我每门功课又只有三四十分，本来学校想将我留级，但我妈不愿意，貌似因为学校理亏(好像是因为学校强行将我休学这事，记不太清了)，我又顺利的升到了三年级。</span><br>
<span>出乎意料的是，我数学学的很好，等到三年级上学期快结束的时候，冬天1月的某天，我们去镇上参加一个数学竞赛，三四五每个年级出两人，而我已经是三年级的代表之一。</span><br>
<span>由一个男老师和一个女老师带领，男老师是五年级的班主任，女老师是三年级(也就是我)的班主任，在临晨4点钟，由远及近，跑步一家一家把学生叫醒，到我家时已经有3个学生了，然后我们跟着老师去剩下的4个人家里把他们叫醒。组队完成后，只有两个老师有手电筒，还是那种两节超大电池的黄光手电筒 ，一前一后是老师拿着手电筒，剩下8个学生5男3女背着书包在中间。寒冬腊月，我们10个人一起，从村子里一路跑到集市(圩)上，从临晨4点钟跑到了早上7：12分 。期间，两位老师一直在给我们鼓舞打气，还和我们说考完请我们吃好吃的。到了集市，老师给每个人买了4个大的肉包子和1瓶矿泉水，自己也是，让我们路上留着吃，然后我们又坐上了从集市到镇上的班车 。因为是冬天，运动量又很大，没一会儿大家就狼吞虎咽的把包子都吃了，包括女生在内。上午8点50几分的时候我们到了镇上，然后下车走了二十多分钟到达了考场所在的学校。之后老师带着我们去了趟卫生间，熟悉了一下每个人的考场，然后检查我们的铅笔、尺子、橡皮。因为只有几个人有卷笔刀，老师担心我们考场太紧张折断铅笔，又在现场给我们每个人额外削了2只。当时人来人往，我们围在一个垃圾桶边上，两个老师用极为专著的眼神在削铅笔，周围八双眼睛在默默的看着。快到时间的时候老师把准考证发给我们，然后让我们考完在校门口集合，别一个人走开，考试时间从10：30到13：00。</span><br>
<span>学校的经费只有早餐钱和来回的车票钱，所以我们才需要凌晨就开始赶路。考完后两位老师自己掏腰包带我们去吃馄饨，还买了一个大瓶的橙汁分给大家，然后下午我们顺着原路返回。</span><br>
<span>那以后一直到现在，我参加了无数的考试、比赛、竞赛，再也没有遇到那样艰苦的比赛了。</span><br>
<span>1.3、三年级下</span><br>
<span>过完年，数学竞赛的成绩出来了，2个安慰奖，1个二等奖，那个二等奖是我的。</span><br>
<span>开学典礼的时候，老师、学生和家长都在，校长让我升国旗，之后亲自给我颁奖。学校奖了啥我不清楚，班主任得到了五百块钱奖金，她分给了那个男老师一百块，然后捐给了学校一百块。我的奖品是一本很厚很好看的笔记本、一只钢笔、50块钱、一本有好几个公章和签名的红色封皮荣誉证书。</span><br>
<span>这是我第一次得奖，校长说我是附近好多个小学里唯一的二等奖，号召大家向我学习；漂亮的班主任当天送我回家，一路笑得很开心，路上亲了我的脸好几下。</span><br>
<span>而我爸妈，拿着荣誉证书翻来覆去的看，兴奋的好多天都睡不着觉，最终，爸妈让我自己处理那50块钱。</span><br>
<span>集市上有个开书摊的人，集日里卖些文具用品、一两块钱一本的连环画和卡通故事集。因为经常去他买东西、看书，和他聊的比较熟，所以知道他自己家里还有几本那种很大的书。经过我软磨硬泡许久之后，从他家里买了两本很厚的童话书，25块钱一本，格林童话和安徒生童话，一本七百多页，一本一千多页，书页很旧，都已经泛黄了。</span><br>
<span>番外2：</span><br>
<span>这两本童话书陪伴我度过了贫瘠的小学岁月，里面新奇古怪的世界勾起了我的求知欲、好奇心和对书的渴望，几年后我考上初中时，花了60块钱又把这两本书卖出去了。</span><br>
<span>几个月后，有次我和学校其他4个男生一起在河边吃西瓜，因为天气太热，年龄最大的那个提议先把西瓜放到水里凉一凉再吃，于是我们一起脱了上衣跳到河里，那条河宽几十米，我们在靠边两三米的地方，每个人抱着个圆西瓜玩水 不久，或许是因为累了，提议下河的那个人的西瓜突然脱手了，朝下游漂去。他下意识的就游过去抓，我和另外一个赶紧跟了上去，结果没游出十米，我们都一脚踏空，呛了几口水之后被突然加速的流水冲往下游河中心，另外2个看到慌忙抱着西瓜上岸呼救去了。我们三个里，一个人朝着河边游结果成功游到河边爬了上去，我和最开始那个人被水冲着走，浮浮沉沉，在距离玩水地方大约四十米左右的下游，我们被冲到了靠岸深水区，岸边恰巧有小荆棘丛的枝条垂下，我运气好抓住了其中一根，岸边陡峭我上不去就在那里抓着枝条，而另一个之前呛的水多已经没力气抓了就直接被冲往了下游。</span><br>
<span>几分钟后，附近的大人全部赶了过来，把我救上岸，被冲到下游的那个运气好被其他人看到跳下河去捞了上来送进了附近诊所，再之后转到了卫生院，他活了下来，但身体和脑子都不如以前了。</span><br>
<span>5个人里面，我年龄排第4，最小的那个是他亲弟弟。</span><br>
<span>因为“他年龄最大”“他是提议下水的人”“他第一个下水”“他离河岸最远”“他自己没抱住西瓜”“他第一个冲了出去”，以及最小的那个是他亲弟弟等原因，这事私下和解了，医药费三家平摊，此外其他三家每家给五百块钱作为人道主义赔偿。</span><br>
<span>同时，因为违反校规私自下河玩水险些造成人命事故，我和最小的之外的其他三人都被勒令转学。最小的那个因为是他亲弟弟，所以免除，我是因为成绩优秀，还拿过数学竞赛的奖项，被班主任和校长保了下来。</span><br>
<span>但是我妈觉得我已经不适合在这座村小学继续待下去了，于是也想让我转学，班主任和校长本想让我留下来就读，但我妈态度坚决，最终还是同意了。</span><br>
<span>几个星期后，最小的那个留在了原学校，他们三个转到了邻近的村小学，而我因为班主任和校长的联名推荐，以及那个数学竞赛二等奖，得以在三年级下学期只剩2个月的时候插班转到了乡中心小学。</span><br>
<span>小学附近就是个交通要地，好几条公路在此汇聚交错，路旁有很多店面，同时还是个集市，每月集会9天。</span><br>
<span>两个月后，这个学期结束的时候，我爸妈在集市路旁买下一套带两间铺面的三层水泥房子，我们家从农村搬到了乡里集市上。</span><br>
<span>本来我们家就没什么钱，因为我被牛踩断腿、肺结核、以及游泳事故的医疗费和人道赔偿，家底基本上清空了。</span><br>
<span>那时候的小学没有寄宿，为了能让我上学的时候不用赶很远的路，也是看中了这个集市的前景，我爸妈执意向亲戚朋友们借了很多钱在集市上买了套房子。当时我家的亲戚们也都有一些钱，但我们家是第一个在集市上买房子的人，因为他们都认为集市的房子贵，在农村建水泥房也是一样的，有摩托车也很方便，没必要跑到集市上去买，但我爸妈坚持买了下来。</span><br>
<span>番外3：</span><br>
<span>随后十年，我们家所有的亲戚都在集市附近或买或建了套房子。我们家那套，因为地段好，现在价值翻了十五倍左右。 </span><br>
<span>1.4、四年级</span><br>
<span>因为买房子欠下了很多钱，等我四年级开学安定下来之后，我爸妈就一起到深圳那边去打工了。爷爷在我2岁的时候就因病离开了，之后我和奶奶一起住在集市上的房子里，至于一层的两间铺面，租给了卖早餐的人。</span><br>
<span>之后每年，只有寒假的时候我爸妈会回家过年待10天，开春又要回去上班，直到我考上大学那一年，我爸妈才回到了家乡，用多年积蓄在县城又买了一套房子。</span><br>
<span>我的父母，虽然自己文化水平一般，和周围的人差不多，但他们很爱我，在送我去读书这一点上，有着惊人的执着，始终努力带能给我最好的环境和教育，绝不将就。</span><br>
<span>我刚到新的学校和新的班级，因为不熟悉环境，老师让我和班长做同桌，顺便让班长平时多照顾一下我，那是个皮肤白净的漂亮女同学，或许是因为对新来的人好奇，或许是因为老师曾经当着全班的面说我曾经拿过镇上的数学竞赛二等奖，那女孩对我态度和其他人不一样，有些小暧昧，大家都看出来了，而这，为我带来了切身之祸。</span><br>
<span>班里面有七八个男生，自从班长和我成为同桌后就一直在给我找麻烦，给文具盒里面放毛毛虫、经常排你的值日等都是些家常便饭，之前因为我爸妈就在集市上，所以也就没什么大事。因为在中心小学读书的人大部分都住在附近，所以新学年开始之后，这群人都知道我爸爸妈妈到深圳那边去打工了，于是越发的肆无忌惮，</span><br>
<span>拿各种颜色的笔划脏你的衣服，课间七八个人一起拿尺子追着打我，我不逃到老师办公室就不停，有时候班主任不在，我就只能往女生厕所里逃，那里他们也不敢追进来，</span><br>
<span>不像村小学只有几十个人，中心小学有好七八百个学生，每个年级都有四五个班级，校长和年级组长都管不过来，</span><br>
<span>校后小门出去有个池塘，黄色的池塘水，面积还挺大的，有时候他们会把我的文具往池塘里丢。我只能每次放学后去尝试捞起收拾我的文具用品，然后顺便用池塘水把我的衣服洗干净再回家，每次我奶奶问起，也只能告诉是路上跑回来的，出汗太多把衣服弄湿了。</span><br>
<span>我的班主任，各科老师，那个女班长知道这些么？也许，不同程度罢了。</span><br>
<span>直到有一天，他们开始把我也往池塘里丢了，我终于忍不住了。</span><br>
<span>我把一只普通的圆珠笔，藏在手心里，直到他们又玩起了日常的游戏，等到他们和我近在咫尺的时候，我掏出了圆珠笔，朝着其中最强壮，最凶悍，最高大平时欺负我欺负的最厉害的人的扎去，我避开了他的眼睛和太阳穴，用圆珠笔朝他的额头狠狠的扎进去。</span><br>
<span>流了一路的血，全校的人都看在眼里，救护车和警察都来了，学校停了一下午的课。</span><br>
<span>那个家伙在医院缝了12针，头上戴了几个月的纱布，</span><br>
<span>学校召集双方家长商议，我爸妈没回来，是我舅舅代替去的，去之前我已经把原委和他讲清楚了，最终学校决定双方在星期一国旗下公开道歉同时调换班级，因为我数学还不错，所以一个数学老师兼音乐老师兼班主任的老年男先生把我调到了他的班级，同时由我赔偿对方医疗费和精神损失费共1400元，这件事我舅舅和我爸妈都没怪我，</span><br>
<span>此后四五年级两年，我再没遇到任何欺凌，相对的，我也没有几个朋友。</span><br>
<span>1.5、五年级</span><br>
<span>新的班主任是个很好的老先生，本身教数学和音乐，自己有一架电子琴，尽管那时候课业已经颇为繁忙，仍然不曾挪用音乐课，常常教我们唱那些民谣歌曲，先教我们唱谱，然后教我们唱词，边谈边唱。</span><br>
<span>同时老先生的数学极强，他组织了奥赛辅导小组，周末免费额外授课，同时还免费提供所需的教材，在他的带领下，我又重拾了数学竞赛，经过近两年的有意打磨训练，五年级的时候老先生带着我们几个参加了县里面组织的数学竞赛，又拿了个二等奖回来。</span><br>
<span>但五年级的时候，我的身上仍然发生了一件大事。</span><br>
<span>那是冬季某天的清晨，早上六点多，我背着书包正走在去学校的马路上，路两边都是铺面，但因为不是逢集，时间也还早，所以大部分都还关着门，只有三三两两的包子埔开着，我嘴里啃着个肉包子，手上袋子里还有2个，结果被一只狗扑倒了，因为背着很重的书包所以没能起来，结果被撕咬了好一阵，幸亏一个路过的阿姨过来把狗赶走，然后抱着浑身是血的我跑到了最近的诊所，那个诊所的医生恰巧认识我，于是给我初步治疗之后就打电话让我舅舅陪着，一起到县城人民医院去打狂犬疫苗以及治疗外伤。</span><br>
<span>因为治疗得当，并没有感染，只是我身上留下了一些永远的疤痕，左手肘关节那有三个牙印，腹部左边有七八个牙印。</span><br>
<span>昨晚拍的图片，为了对比，调整一下光亮度。</span><br>
<span>08/20 更新初中序章</span><br>
<span>二、初中序章</span><br>
<span>接下来先讲初中入学前的故事，比较繁琐，但是正是暑假那三个月发生的故事，改变了我的命运，使得我和与我境遇类似的人开始分离，彼此走向了不同的道路。</span><br>
<span>2.1、报考：</span><br>
<span>那会儿轮换，我们那个地方那一届恰巧不用上六年级，小学毕业后，按照惯例，我们这所学校的学生全部都被分配到镇中学，那所学校，有初中和高中部，但中考和高考成绩都极其一般，整个学校也不一定有考生能够上一本。同时以环境混乱闻名，高年级的学长们深更半夜拿着钥匙打开低年级学生的寝室门然后翻箱倒柜挨个问整个宿舍的人借钱这种情况时有发生。师资力量弱，教学成绩差，同时条件混乱，打架斗殴家常便饭，而这就是那时候大量普通乡镇中学的真实情况。</span><br>
<span>我父母认为初中三年的教育是极为关键的，也听过镇中学的传闻，于是在我五年级毕业暑假刚开始的时候，他们就双双从深圳那边辞职回家了。</span><br>
<span>爸妈带着我一起到镇中学去实地考察，同时也走访了学校里面的保安/扫地阿姨以及学校周围的商贩和住客，得到了许多第一手的所见所闻，真实的情况比传闻的更加不堪。我父母认为这样的环境教育不了人，学生在这里是不会有好的未来的，决定不管怎样也要把我送到县城的中学去读书。</span><br>
<span>我们家世代都是农民，也没什么在县城做官的亲戚，基本上是没有任何关系的，我爸和我妈想到了个土办法，并坚决实施。因为的信息不对称，还因为我爸妈是农民，获取信息的能力很弱，这个方法白白耗费了许多的时间和精力，但它还是取得了成效。</span><br>
<span>爸妈带着我到县城去，所有的中学挨个找上门去，到里面就找教务处和招生办的老师，找到了就对着人家说“我家小孩是农村的，但成绩很好，我想把他送到这里来读书，请问一下你们学校招不招农村的学生，如果招收的话怎么报名，有没有什么联系方式能够获取招生信息呢？”通过这种方式，我爸妈掌握了县城所有中学教务处和招生办的联系方式，同时怕不保险信息更新不及时，每个学校里面我妈还额外要到了好几个老师的私人电话。</span><br>
<span>之后，我爸妈每隔两三天就要拨打各个中学招生办老师的电话，询问具体的情况，这些电话起到了效果，大部分老师都告诉了我爸妈招生信息大致放出的时间，让我们耐心等待。而其中某个中学的一位老师，认为我们很有诚意，让我爸妈带着我抽空去他家一趟，我们第二天就过去了。那位先生是个教务老师，并不负责招生，他考察了一下我的学习情况，为我大致讲解了一下考试的范围，然后送了我一些前几年的考试真题，并指点我去附近书店买一些参考书。请教之后才知道这位先生特意去联系了一位前年负责过出题的老师，从他那里了解下考试的大致范围，并要来了一些考试真题。</span><br>
<span>去了书店才知道原来学校附近的打印店和书店全部都有往年考试真题和相关的参考书卖，并不是什么机密的内容，只是考试内容涉及竞赛，一般学生不会去主动了解。</span><br>
<span>那位老师讲解的比书上的更加仔细，也更加的有针对性和侧重性，对于我们这种没有渠道了解的农村学生来说，无异于价值千金，真的很感激他。</span><br>
<span>我爸妈上门的时候带了些水果和牛奶作为礼物，老师收下了水果让我们把牛奶带回去，然后留我们在他家吃了顿饭。走的时候我爸想给钱，老师不愿意收，我妈想下次邀请他吃饭，他说没必要也拒绝了，于是我妈说我们在乡下路途遥远，东西比较重，想把那两箱牛奶暂时存放在这里，开学的时候过来拿，老师同意了。无论是我爸还是我妈都没打算去取回牛奶，我后来在另外一所学校读初中，谁知道那位老师看我们左右都没去拿就托人把那两箱牛奶又送到我宿舍了，我告诉爸妈之后他们接连感叹那老师是个好人。</span><br>
<span>番外：</span><br>
<span>这位老师负责教务，平日和学生甚少见面，第三年他就高升，调到市里面一所中学去当老师了，后来再没有联系，无论是谈吐修养，还是教书育人，这位老师都教了我很多。</span><br>
<span>之后我就拿着辅导参考书和往年真题，在家复习备考。</span><br>
<span>2.2、考试：</span><br>
<span>就这样时间到了，那年有三个中学招收部分农村的学生，放出了招生信息，都是通过考试选拔，考语文和数学两门。因为我爸妈电话打的太频繁已经被招生办老师记住了，这些招生信息都是招生办的老师用自己的私人电话通知我爸妈的，我爸妈就带着我第一时间准备好了材料（成绩单、身份证明、村里出具的证明、学校出具的证明、规定尺寸的半身照等），报了名，一个星期后，又一起过去拿到了准考证。三所学校都报名了，还好考试时间不冲突，可以先后选择。</span><br>
<span>亲戚和旁边邻居里面也有几个和我是同一年小学毕业的，他们都知道我爸妈想让我去县城读初中，当时我爸妈去县城的时候就邀请他们带小孩一块过去问问，但是没几家愿意去的。</span><br>
<span>一方面是县城很远，换两趟车前后还要走一段路，加起来要两个多小时，而镇中学相对近，可以从家门口直接坐到校门口，另一个原因是嫌麻烦，一个个中学走过去问麻烦，报名还要准备各种各样的材料，还要去专门的店里拍照做准考证用。此外，报名和考试都需要一定费用，如果三所学校都报名的话加起来也不算一笔小钱了，而去镇中学，啥都不用准备，开学直接过去就行了，连班级都已经提前安排好了（我和爸妈去参观的时候就已经看到了我在镇中学的班级，一（2）班）。因此，最终我们小班40个人，报名参加了县城至少一所中学考试的只有7个（剩下的要么不愿意去，要么根本不知道招生信息，错过了报名时间段，遗憾的是，这7个人全部都是男生，没有一个家长给女生报名）。</span><br>
<span>我们集市上有一家公共的卫生医院，此外还有一家私人开的诊所（现在集市上已经有三家诊所了），诊所医生的小孩（男）和我是同年的，四五年级都和我同班，我们平时也会一起上学放学，算是我难得的朋友，他家就住在自家诊所的后院和楼上，离我家大概一百米远。另外，我平时有什么小感冒之类的也都是去他们家看诊打针拿药。五年级我被狗咬的鲜血淋漓那次，就是他爸爸给我做了初步的治疗，然后打电话叫来了我舅舅，之后更是亲自开他们家的车子送我和我舅舅去人民医院治疗（班车是有运行时刻表的，不是随时都有）。</span><br>
<span>从那老师家里出来之后，我们就按照他的指点去书店买参考资料了，我妈特意将往年考试真题复印了三份，所有的考试参考书也买了三份。回来之后，我爸和我妈一起带着我去了医生家里拜访，我妈把县城中学的招生情况大致跟他爸妈说了一下，把考试真题和4本参考资料赠送给他们家，作为当时医生救了我的谢礼，并邀请他家小孩一起学习，共同督促，到时一块去考试，也好有个照应，之后在他家一起吃了晚饭。第二天，我爸把另外一套考试真题和参考资料送给我了一个表哥家（我爸爸的姐妹的小孩），他比我大3个月，也是一个班一起毕业的。</span><br>
<span>然后我们三家的父母都严令我们，不许透露任何情况给其他的同学，尤其是往年真题和参考资料，有人问起就说为初中提前预习一下，约束我们在家学习。暑假我们三个小孩一块复习备考，有时在我家，有时在他家，也经常在对方家吃饭。之后一起参加考试，医生家的小孩和我一样三所中学全报，而我姑父觉得这些是浪费钱，所以只让他家小孩报一所学校，最终我表哥报考了那所最好的。</span><br>
<span>番外：</span><br>
<span>我和医生家小孩之间还蛮有趣的，小学他考上了县城最好的初中，我落榜了，去了第二或者第三的中学；中考之后，我考上了县城最好的高中里面最好的那个班，他落榜了，去了县城第二的高中；再之后高考，他考在了南航，我考在了北航。自从那次我父母去拜访他们家之后，我们两家的关系越发亲密了，小孩子之间互有往来，常常聊天沟通，大人也是，一直到今天都还常常走动往来。</span><br>
<span>2.3、入学：</span><br>
<span>之后考试成绩陆续出来了，县里面最好的初中，面向全县所有考生招生150人，医生家的小孩96名，我是112名，我表哥147名，但我和我表哥都落榜了。开始还不知道原因，几年之后才知道原来有四分之一到三分之一的名额都留给学校里面老师和县里大官的小孩子了，他们报名考试就是走个流程。</span><br>
<span>另外两所初中的考试都是专门面向农村学生的，因为县城小学的学生不用考试，根据小学划分自然而然就升上相应的初中了，所以竞争压力小了许多。</span><br>
<span>两所初中都是根据考试成绩划档决定择校费的，共有5个档，底线3000/3000，然后分别是1800/2000，1200/1500，600/1000，无需择校费/无需择校费。我在其中一所是162.5分，要交600块钱择校费，而163分就是无需择校费的最低分数线，只差0.5分；另外一所学校是165分，无需择校费。因为地理位置的原因，一所学校师资更强，教育环境更好，但在火车站附近，周围偏僻无人烟，离我坐班车回家的那个车站也非常的远，只能通过摩托车前往，给我真题指点我的老师也是那个学校的；而另一所学校，离全县最好的高中非常非常的近，离车站也不是很远，而且有从车站到学校往返的专门公交车。因为在县城没有住的地方，每次还是要从集市去学校的，经过仔细考虑之后，为了我路上的安全着想，尽管还要额外付600块钱折校费，爸妈还是选择了让我在这个学校就读。</span><br>
<span>暑期快结束的分班结果出来了，我那个学校初一有二十多个班级，前面七八个平行班，后面十几个普通班，我被分在了普通班，我妈对这个结果有意见，找上门去。带着我一起到学校教务处去找领导沟通，“大致意思就是”我家小孩成绩排在第二档，这次考试全校排名多少多少，而平行班总共有多少多少人，应该在平行班的，为啥会分在普通班呢？“，一番嘴遁之后，我被重新分在了平行班。很久之后一个偶然机会我才了解到原来农村考进来的学生会默认分在普通班，如果家长亲自去学校表达不同意见的话就会依据你的成绩决定要不要把你调到平行班，而如果你不去的话，多好的成绩你也会在普通班。（我那一年是这样，不知道后来有没有改）。</span><br>
<span>确定结果之后我爸妈在学校附近的农村信用社给我办了一张存折，每个学期入学之前会给算好钱存进去，大致就是固定的学费加杂费加住宿费，固定的疫苗费，固定校服费，固定的来回交通费，不固定的生活费。生活费按照我平常早餐/午餐和晚餐吃的价钱加起来为一天的费用，比如1.5+6+6=13.5为一天，抠去3天以上的假期如五一和国庆，再乘以整个学期的天数作为饭钱；加上每个月一箱牛奶的钱，然后每周30块钱买水果或者零食，每个月再额外给20块钱任我自己处理，大致估算好之后一起给我存卡里，让我自己需要钱时就到信用社去取，节约着用。一个学期省下来的钱我自己处理，他们不会过问，也不计入下一学期的周期性费用计算，而如果我乱花钱导致学期结束的时候钱不够了，那就让我饿死得了，他们不管我的死活。</span><br>
<span>这个方法从我初一直延续到了大学，还好，学期中途没再找爸妈要过钱，也没饿死过，还存下来一点点钱。</span><br>
<span>入学的事情定下来之后，我爸妈又匆匆忙忙的赶到了外地，继续打工挣钱供我读书。开学之后，我舅舅陪着我去报到，开始了初中的学习。</span><br>
<span>说说小学的其他人，我表哥，因为只报考了最好的那所初中，落榜之后就只能去镇中学读书了。至于参加考试的其他4人，或许是因为没有往年真题以及参考书的原因吧，考试题目又很难，大部分都是日常不教的内容，他们全部都落榜了，其中一个狠心交了3000块钱折校费留在了县城，最终高考时考上了市一师范，剩下的也都回镇中学读书了；回镇中学读初中的3个人里面，有一个中考又考回了最好的高中，最终高考时也考上了市一师范。</span><br>
<span>三年之后的中考，全县第一名和第二名都出自火车站附近的那所中学，前十名剩下的大部分都出自全县最好的初中，我的中考成绩在学校已属前十，但在整个县也只能排名三十多，算是有得必有失吧。</span><br>
<span>而我表哥，原本成绩和我以及医生家的孩子差不多，在镇中学就读三年后，没能考上最好的高中，也没能考上第二好的高中，又只能去县城一所私立高中，高中三年的学费极其昂贵，但他最终还是没能考上大学，高中毕业后就去外面打工了，而医生家的孩子考上了南航，我考上了北航。</span><br>
<span>我高考那年，全县达一本线者不过三百多人，而其中百分之九十多都出自全县最好的高中，也是我的母校。我曾细细比照全县的一本学生名单，我们小学那一届一百多个毕业生里面，只有我和医生家的孩子上了一本线。</span><br>
<span>回想这些，仍然忍不住感慨，很多事情，看似偶然，但细细追究，大部分都能找到原因，时间、习惯和努力比所谓的天赋重要多了。要不是我父母不肯将就，仔细经营，把握机会，不依不饶，把我送进了县城中学，我哪能到帝都来读书。可笑我的那个姑父和姑母，至今谈起我的高考成绩和大学，仍然归功于我的天赋。</span><br>
<span>插张图，今天，我升级为大魔法师了。</span><br>
<span>三、初中篇</span><br>
<span>暑假搞定我上初中的事之后，又给我办了张银行卡，把学费和生活费给我存够之后，我爸妈就接着去深圳那边打工了。</span><br>
<span>开学我自己扛着大包小包就过去了，乘坐班车从小集市到县城，再转乘公交车到校门口，加上等车的时间，一共要两个小时左右，顺利的报到，入住宿舍，之后每两个星期的周五回一次家，周日下午再返校进行晚自习。</span><br>
<span>初中并没有什么大事，所以就不分年级了，大致讲讲印象深刻的内容。</span><br>
<span>学校只有初中部，每个年级有二十多个班级，每个班级六十人左右，有6个平行班，十几个普通班。</span><br>
<span>整体环境比镇中学好，但也偶尔会有打架斗殴敲诈勒索的事情发生。</span><br>
<span>我妈帮我办银行存折的时候预想到了这个问题，告诉我除了班主任问起来，不能跟任何人说我有银行卡，更不能告诉别人我卡里面有几千块钱，每次要用的时候才去取，取的时候千万注意有没有人跟踪自己，有的人的话就别去银行，到文具店等地方逛一逛再回去，另外挑一个时间来取钱，每次取100，取完就尽快冲到饭卡里面，现金别留手里。万一要是因为校服、疫苗、比赛等事情要交大额现金的话，没到时间的话就先把钱放在袜子里和鞋垫里，直接脚上穿着。告诉我无论身上有没有钱，有多少钱，如果遇到小混混们敲诈勒索千万别跑，一定要镇定，保持平常心，正常应对他们，他们来到时候和离开他们的时候脚步都要放正常，慢慢走，千万别跑。但另一方面，我妈又担心小混混们搜不到钱会打我，走之前交代我身上的内衣口袋里面一定要随时备着3块钱零钱和2颗糖果，这样他们多多少少会有收获，就不会太难为人。另外，如果遇到小混混，被敲诈了，别和同学舍友讨论，也千万别去找老师和政教处举报，以后在学校里面或者路上认出了他们也什么都别说，就当什么都没发生就可以，也可以和他们打个招呼，但千万别和他们混到一起去，那种人是没有未来的。</span><br>
<span>敲诈勒索通常是在操场上和公共厕所里，几个高大的人走过来，搂着你，“小兄弟，有没有钱呀，借我一点”，当然，还钱是万万不可能的。每层楼中间的卫生间只能上小号，要上大号，得去公共厕所，全校只有两个大型的，位置都比较偏，每个里面大概有七八十个蹲位，每个蹲位的一边是墙，另外两边用高约1.5米左右的砖壁隔开，而墙正对面的那侧是空荡荡的，并没有任何阻拦，当然更谈不上关门上锁啦。因此，经常就是一群人走进来，一个个蹲位过去，让蹲着的人依次站起来，要是有人逃跑的话就要挨揍了，也不让提裤子，直接光着屁股粗略的搜身，现在想想他们也不嫌弃，真是敬业啊。</span><br>
<span>因为食堂、围墙和操场附近都有路子进出，学校不能完全封闭，所以社会闲散人员还是能经常到学校来的。学校想了很多办法，也治理了很多次，因为经济原因，效果不是很好，操场和公共厕所附近隔三差五还是有敲诈勒索的事情发生。我自己初中三年期间遇到了十几次吧，有时候是在路上，有时候在操场上，有时候在公共厕所里，幸好我妈教的方法出奇的有效果，小混混们通常会把3块钱和2颗糖果一起拿走，偶尔甚至还会把糖果给我留下，这样我还能省下再次买糖果的几毛钱。见过很多次小混混来使劲跑的人，小部分能跑赢，大部分没跑赢的人都会遭遇非常仔细的搜身，全身脱光光几个人一起搜的那种，搜到大金额（20、50、100）的人会被放走，只有小钱甚至没钱的人会被揍一顿，然后只留内裤回去，衣服、裤子和鞋子都会被他们拿走，丢到某个不知名的角落里，再也找不回来。有些学生会向老师和学校举报，但因为不知道敲诈人的姓名和长相，基本上没有结果。有一次一个学生认出了敲诈他的人，是校内高年级的，向教务处举报了，那人之后被退学了，但那个举报的同学也在一次回家的路上被几个骑摩托的打断了腿，住院了好久，最终那个高年级的进了劳教所，而那个举报的同学伤重回家去了，再也没回来上学。</span><br>
<span>前几年我有次回去看了一眼，学校花钱把教学楼每层的卫生间改造了，可以上小号和大号，卫生条件也好了很多，据说那之后学生被敲诈勒索的概率大幅降低。</span><br>
<span>那会儿共有两栋宿舍楼，一栋是男生，对面那栋是女生的，两侧有两个大铁门，一个大门后是水泥路直通校门，只有放假及开学的时候才开放，另一个大铁门外是几十层的阶梯，我们平常进出就用这个，门两边的围墙高达5米，两栋宿舍楼的后面都是十米高的石墙，整个住宿部是建在一个小山坡上的封闭系统。</span><br>
<span>宿舍都是12人间，上下铺，左右各6张床，每人一个大衣柜放行李，中间没有桌子，每层有一个大的盥洗室和卫生间，洗澡去50米外的校内公共澡堂。</span><br>
<span>我们那几年的宿舍长也是政教处的主任，是一个非常厉害的强人和狠人，曾经有被他退学不服他的学生约他半夜在校门口打架，他带着一群男老师提着拖把就准点过去了，最终那几个学生和他们带来的社会闲散人员也不敢动手自己散去了。他和他妻子住在女生宿舍一楼楼梯旁边的那间宿舍，那同时也是他和她妻子的办公室。他对整栋宿舍楼实施军事化管理，各种制度非常细致，安排人打扫卫生，每天检查宿舍卫生，每晚熄灯后安排老师巡查。每天早上各个宿舍都要按照值日表派人把隔天的垃圾带到他门口，把能卖钱的挑出来，分门别类整理好，把剩下的拿到垃圾场去倒掉。那些吸烟的、打架的、熄灯后还在聊天的，宿舍整洁度不够的，伴随着举报制度和连坐制度，违反宿舍管理制度的都会被抓去干活，依据程度分配干活天数，通常是值日倒垃圾、擦窗户玻璃，拖地、擦洗卫生间和盥洗室以及写检查报告，最严重的惩罚居然是去洗对面的卫生间（乘课间和午休没人的时候）。严重的会通报班主任，再不听的就通报家长了。非常严格，基本上每个人都被他抓过，连我也被抓过七八次，大部分是因为晚上宿舍聊天，整个宿舍一起罚，拖地、写报告、擦玻璃，课间一起到对面女生宿舍楼去擦玻璃和洗刷卫生间，对当时的我们来说，这绝对是莫大的耻辱，因为以上这些都是要在一楼黑板上公告的，会成为整个住宿部的笑谈。</span><br>
<span>现在想来，应该好好的感激他，多亏了他的管理，宿舍井井有条而且非常安全，基本上在宿舍内没遇到过什么不好的事情。而他也不打人，也不罚钱，唯一的额外收入居然来自于我们产生的生活垃圾，难得的好老师。听同学说，几年之后他退休了，继任的宿舍长年轻有余，威信不足，不能妥善的管理宿舍，宿舍又乱了起来。</span><br>
<span>我们初中周末不上课，通宿的人在家无需到校，住宿的人想回家可以回家，不回家也可以一起在固定教室上自习，偶尔会有老师过来巡查，但不做硬性要求，我基本上两周回一次家，我们学校的周末可有意思多了，一到周末，老师少了，学生少了，各种妖魔鬼怪都出来了，各种意义上的“丰富多彩”。</span><br>
<span>我们学校旁边就是一条长长的胡同，尽头是一个电影院，电影院的围墙再过一条小水泥路再一个围墙就是宿舍楼了，而我的宿舍楼就在四楼最靠电影院的这边。</span><br>
<span>我们每个学期的文艺汇演就在这个电影院里，然而，不知道是因为经营不善还是其他的原因，周末最多的居然不是电影而是各种各样的野鸡演唱会和歌舞会，大部分都是那种不知道哪里找来的队伍，会有一个两侧贴满那种只穿内衣的大面积裸露广告的箱型货车提前一个星期左右宣传，就在大街上慢慢的跑来跑去，用话筒播放着“这个周末，XXX电影院，，只需XXX元，就可以欣赏到XXX激情演唱会/歌舞会”。门票大多都要几百块钱，所以我们从没去过，只是周末的晚上，经常会有节奏和演唱声透过来，一直到深夜，然后我们整个宿舍12个人就会一起小声的YY，演员长的好不好看，美不美，今天的隔壁又会上演这怎样的戏码呢？</span><br>
<span>打架斗殴的事情时有发生，群架的概率也不小，基本上都是各种混混、社会闲散人员因为各种各样的原因聚集，我听过的打群架有十几次，进医院的不少，亲眼见过的有两次。一次是中午放学后有几百个学生聚在校门口附近，久久不散去，也不知道为啥，后来校长和教务处主任带着一大群老师和保安把人驱散了。还有一次是在周六下午两点钟左右，就在电影院的那条小胡同里，10个打2个，我那会儿刚好就在马路对面的文具店里买东西，看到很清楚。10个人里面男女都有，那2个人1男1女，也不知道为啥原因，那两人躺在地上，10个人围在边上，拳打脚踢，还有拿着钢棍打的，打了有十几分钟，惨叫声传的很远，包括我在内，有好多人在路口偷偷的看，但没人敢上去拦着。最后打完了，他们一群人走到路口把手里的钢棍之类的随手丢在路边，乘上3辆摩托车，呼啸着走了，又过了30分钟左右，那对男女互相搀扶着走出来了，身上各个地方都有血迹，他们也慢慢的走了。其实挺好奇的，不过之后并没有听过他们的故事，最后我也不知道那些人之间发生了啥，最后结局又如何。</span><br>
<span>周末的时候敲诈勒索的，牵手拥抱的，都比较常见，我见过了3次在操场边和卫生间里面偷偷亲吻的，这不算啥，但是，我居然亲眼目睹了一次教室play，到目前为止，那是我人生里面唯一一次近距离目睹make love。</span><br>
<span>那是某个周六的傍晚，天已经昏昏暗了，我吃完饭没事干就在教学楼闲逛看风景，教学楼大部分都是空着，但走廊和楼梯的大灯还是开着的，所以还看得清，在4楼最靠近操场那边的教室里，我居然看到了一男一女搂抱在一起。男女都穿着校服，其中女生只穿了校服外套，没拉拉链敞开着，坐在课桌上，仰着头，双手撑着桌子，衬衣放在旁边的课桌上，然后那个男生只穿了衬衣，外套放在一边，他们抱着一起，男生双手扶着那个女生的腰，屁股在不停的耸动。我看了一下教室，他们应该是初二最后那个班的学生，当时非常震惊，不知道他们这样多久了，也不知道我自己该怎么办，就躲在一个角落里默默的围观了。那个女生是个短发的姑娘，非常好看，他们活动了有七八分钟，之后就停下来喘息，拥抱、亲吻了，然后我看他们在收拾衣服就赶忙离开了，之后也不知道他们的名字，也没敢和别人说这事，就这样过去了。</span><br>
<span>不过整个初中的周末白天，我基本上都是在书店度过的。早上起来吃完早饭，背上书包，买上几个包子馒头，打上一杯白开水，到附近随便挑一个书店坐下来看书，中午出去门口吃包子，再进来继续，一直到傍晚书店关门，然后回学校自习。因为那时候的我没有手机和电脑，也没有接触到网络的概念，并不清楚书的好坏，所以都是一排排看过去，挑一本看看简介，差不多就从头开始开始看，喜欢就一直看下去，看到不喜欢的地方就丢下换下一本，一直这样，看完一个书店就换一个。初中三年，学校附近几千米的书店我差不多都看完了，那些店的老板也有很多都知道我，大部分老板人都很好，只要求你安静就可以了，有的甚至还会给你提供位置坐下看，再远的地方（比如新华书店）因为过去要乘坐摩托车花三四块钱就没有过去了，看的书种类繁杂，从达芬奇密码到鬼吹灯、盗墓笔记，再到惟我独仙，这个我稍后再开一个帖子单独写吧。</span><br>
<span>初二结束的时候，按照考试成绩，学校从所有班级里面选拔了100个人，在初三组成了2个奥赛班，每班50人，我运气很好，也选在了里面。之后有和其他同学一起，去市里面个省里面参加考试，主要是数学方面和物理方面的比赛。有老师带着，七八个人一起，男女都有，提前一天去，在市里面找宾馆睡一晚上，第二天上午考试，考完之后一起找地方玩一天，然后傍晚回学校。一起坐车，在宾馆坐在床上一起打牌玩游戏，到饭点一起去找吃的，然后一起到处逛，是增强联系增加友谊的好办法，非常不错的体验，给我留下了很多美好的回忆。</span><br>
<span>初三的时候我的成绩稳定在学校前五，年纪第一是个漂亮的女生，非常温柔、厉害的女生，我从来没有超过她，一次也没有。可惜的是中考之后她就到市里面去读书了，后来再没有见过面。</span><br>
<span>中考前夕，省里面和市里面的名牌高中都来了我们这里，从学校那里拿走了前十名的名单，包括姓名、家庭住址、家长姓名和联系方式。</span><br>
<span>之后中考的时候其实并没有紧张，因为作为县城第二/第三好的初中里面最出色的前十个人，考进县城最好的高中是毫无疑问的，更何况考前那所中学还特地邀请我们这100人前去参观。由一位常务副校长带领我们参观图书馆、教学楼、操场、食堂和宿舍，介绍历史和成绩，并发表演讲，希望我们中考之后能留在本地县城读高中，别去市里面或者省城读书。</span><br>
<span>然后就是普通的中考，实在没有印象了，只记得是通过电话查分的，那几天我爸妈特意从外地赶了回来，午夜12点，一家人守在电话机前，我打电话查分，开着公放，听着对面的女声念每门学科的分数，以及最后的加分、总分和排名。</span><br>
<span>我自己是656分，无加分，县三十多名，还不错的成绩，之后就是选择高中的问题了，一共收到了三家高中的邮件和电话邀请。</span><br>
<span>分别是县城最好高中成立的夏令营，1个奥赛班，5个平行班，每个班50人，一共300人，我父母接到了奥赛班班主任的电话说服，优惠政策是第一年学杂费全免，以后的看后续学年的成绩。</span><br>
<span>一个是市八中，我去他们学校参加过数学和物理竞赛，还取得了不错的成绩，所以留了联系方式，中考之后，估算兼打听好我中考成绩不错，也开始打电话给我爸妈了，学杂费也有优惠。</span><br>
<span>还有一个是省里面有名的高中，和黄冈以及衡水那种类似的，每年清华北大一大半都出自他们学校，我的成绩对他们来说只是一般，他们只是依照惯例给我打电话，多一个不多，少一个也不少，学费没得免，只是人家学校名声摆在这里。</span><br>
<span>后续的选择就留到高中序章讲述吧。</span><br>
<span>或许会有后续的高中、大学部分，感谢您的阅读。</span><br>
</p><p><b>光阴冢: </b><br>
<span>大难不死必有后福</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>康姆斯托克: </b><br>
<span> 戏剧性何在</span><br>
</p><p><b>Nelioer: </b><br>
<span>羡慕会用文字表达的人</span><br>
</p><p><b>mingo: </b><br>
<span>除了没被牛踩过 其他都经历过类似的</span><br>
</p><p><b>永远喜欢刘人语: </b><br>
<span>其实每个人都有各种经历的</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>Nelioer 发表于 2018-8-18 14:06</span><br>
<span>羡慕会用文字表达的人</span><br>
<span>不会啊，我之前还被人吐槽说文笔极差</span><br>
</p><p><b>一将宫成万股哭: </b><br>
<span>观测下楼主的前半生</span><br>
</p><p><b>luice: </b><br>
<span>经历挺丰富的但是不离奇啊，身世二字是不是也多余了</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>luice 发表于 2018-8-18 14:30</span><br>
<span>经历挺丰富的但是不离奇啊，身世二字是不是也多余了</span><br>
<span>编辑啦</span><br>
</p><p><b>雨猫: </b><br>
<span>一点不奇怪，农村男孩子很多都是一身伤疤</span><br>
<span>—— 来自 SHARP 402SH, Android 4.4.4上的 S1Next-鹅版 v2.0-play</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>雨猫 发表于 2018-8-18 14:38</span><br>
<span>一点不奇怪，农村男孩子很多都是一身伤疤</span><br>
<span>—— 来自 SHARP 402SH, Android 4.4.4上的 S1Next-鹅版 v2.0-pl ...</span><br>
</p><p><b>haruhiismer: </b><br>
<span>不奇怪我爸还掉进粪坑过呢</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Agoney: </b><br>
<span>我爸也掉进过粪坑，我奶奶嫌脏甚至没有救他，他自己扒拉上岸，捡个鞋刷在河里搓，回家之后在柴火堆里睡了好几天</span><br>
</p><p><b>klmmmx: </b><br>
<span>看着想起了以前拿擦炮炸牛粪的日子</span><br>
</p><p><b>雪豹: </b><br>
<span>省500啊，北航?</span><br>
</p><p><b>奥古斯都: </b><br>
<span>刚波的乡窝宁。幼儿园到高中经历都很平坦，原来我没考上985是因为没被牛踩过么？</span><br>
</p><p><b>yangzi1927: </b><br>
<span>挺好看的，楼主别断更啊</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2-play</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span> 本帖最后由 Agsd 于 2018-8-18 21:00 编辑 </span><br>
<span>雪豹 发表于 2018-8-18 20:26</span><br>
<span>省500啊，北航?</span><br>
<span>好厉害，是因为这个排名段尴尬么，果然我航专门招收这些高不成低不就的。</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>Agoney 发表于 2018-8-18 20:16</span><br>
<span>我爸也掉进过粪坑，我奶奶嫌脏甚至没有救他，他自己扒拉上岸，捡个鞋刷在河里搓，回家之后在柴火堆里睡了好 ...</span><br>
<span>令尊好强啊</span><br>
</p><p><b>爱做梦的猪: </b><br>
<span>战略马克，楼主很有意思的哈</span><br>
</p><p><b>WA2ST: </b><br>
<span>我想看楼主和女班长的故事</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>WA2ST 发表于 2018-8-18 21:10</span><br>
<span>我想看楼主和女班长的故事</span><br>
<span>她没给我留下啥好印象，不想详细写她的故事</span><br>
<span>你可以看看这个，之前写的，算是大学里面的故事吧。</span><br>
<span>[育儿] [人生相谈]这样算恋爱过么？</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1704933-1-1.html</span><br>
</p><p><b>美树沙耶香: </b><br>
<span>其实我经常把楼主ID错看成Asgard</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>华发夜眼[CN]: </b><br>
<span> 本帖最后由 华发夜眼 于 2018-8-18 22:31 编辑 </span><br>
<span>每个人都有自己的故事，区别就在于自已有没有意识到，愿不愿意讲出来。</span><br>
</p><p><b>cot495: </b><br>
<span>记忆力真好我对大学之前生活都没什么印象了，大学现在也快忘干净了</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>华发夜眼 发表于 2018-8-18 22:29</span><br>
<span>每个人都有自己的故事，区别就在于自已有没有意识到，愿不愿意讲出来。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>以前没注意到，经历了才发觉人很脆弱，指不定什么时候就离开了，有啥想说的、想做的还是尽量去试试吧。</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>美树沙耶香 发表于 2018-8-18 22:14</span><br>
<span>其实我经常把楼主ID错看成Asgard</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
<span>阿斯加德？</span><br>
<span>没那么高大上了，这是过年时我家的猫踩键盘敲出来的/</span><br>
</p><p><b>g-tekketsu: </b><br>
<span>泥潭新文豪？</span><br>
</p><p><b>h1990129: </b><br>
<span>差评，谁想看臭男人大腿啊</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>h1990129 发表于 2018-8-18 23:46</span><br>
<span>差评，谁想看臭男人大腿啊</span><br>
<span>问题是泥潭不是看大腿的地方啊，要看那些坛友为啥不去专门的网站，桂珍？</span><br>
</p><p><b>比格沃斯高兴: </b><br>
<span>羡慕能对自己的童年如数家珍。年少荒唐，我却只能活成别人的回忆</span><br>
<span>—— 来自 OPPO R11s, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>比格沃斯高兴 发表于 2018-8-19 12:25</span><br>
<span>羡慕能对自己的童年如数家珍。年少荒唐，我却只能活成别人的回忆</span><br>
<span>—— 来自 OPPO R11s, Android 7.1.1上的 ...</span><br>
<span>前面坛友说的每个人都有自己的故事，就看有没有意识到，愿不愿意说出来罢了。</span><br>
</p><p><b>loushifang: </b><br>
<span>大兄弟你能活到今天不容易啊</span><br>
</p><p><b>pepase: </b><br>
<span>这是肥宅自传吗</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>loushifang 发表于 2018-8-19 19:24</span><br>
<span>大兄弟你能活到今天不容易啊</span><br>
<span>也就是小学的时候遇到了生命危险，初中和高中就考到县城去了。</span><br>
</p><p><b>爱尔米娜: </b><br>
<span>最后捞上来的那个小兄弟,脑子变差了有什么表现么?</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>爱尔米娜 发表于 2018-8-19 23:43</span><br>
<span>最后捞上来的那个小兄弟,脑子变差了有什么表现么?</span><br>
<span>身体上，经常咳嗽，至于脑子，反应速度变慢了，可以观察到，</span><br>
</p><p><b>xsl1099: </b><br>
<span>艰难困苦 玉汝于成，比我等庸人厉害不知哪里去了，不要停下来啊！</span><br>
</p><p><b>碎月: </b><br>
<span>我初中的时候也是被欺凌对象，结果一个黑白通吃的同学看不下去主动来和我交朋友，不然我估计也是要打残废一两个人收场</span><br>
<span>后来我和原来欺凌我的人去欺凌另外一个人，现在想起来都觉得很内疚</span><br>
<span>还好那人没留下啥阴影没走歪路，不然我难受一辈子</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>碎月 发表于 2018-8-20 00:48</span><br>
<span>我初中的时候也是被欺凌对象，结果一个黑白通吃的同学看不下去主动来和我交朋友，不然我估计也是要 ...</span><br>
<span>初中，唉，等我中午抽个时间更新初中吧。</span><br>
</p><p><b>查克海耶斯: </b><br>
<span>校友啊，几系的？</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>查克海耶斯 发表于 2018-8-20 08:55</span><br>
<span>校友啊，几系的？</span><br>
<span>都已经快30个系了</span><br>
</p><p><b>FLY7: </b><br>
<span>请楼主继续更新 有种看荒川漫画《百姓贵族》般的感觉 特别亲切又真实</span><br>
</p><p><b>晚韶华: </b><br>
<span>羡慕楼主能活出自己的童年回忆</span><br>
</p><p><b>h1990129: </b><br>
<span>Agsd 发表于 2018-8-19 11:48</span><br>
<span>问题是泥潭不是看大腿的地方啊，要看那些坛友为啥不去专门的网站，桂珍？ ...</span><br>
<span>好吧，我没细看，原来是手…</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>h1990129 发表于 2018-8-20 10:43</span><br>
<span>好吧，我没细看，原来是手…</span><br>
<span>。。你把那张图片看成男的大腿了？</span><br>
</p><p><b>sharp_star: </b><br>
<span>父母好人，有远见</span><br>
</p><p><b>Agsd: </b><br>
<span>sharp_star 发表于 2018-8-20 11:15</span><br>
<span>父母好人，有远见</span><br>
<span>嗯嗯，很感谢爸妈</span><br>
</p><p><b>Gato_shin: </b><br>
<span>楼主活到现在辛苦了……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1735935[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
