<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>漫画app上那些国产漫画是给谁看的</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>漫画app上那些国产漫画是给谁看的</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:15:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>漫画app上那些国产漫画是给谁看的[450-500]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1729771-1-1.html</link>
      <description>漫画app上那些国产漫画是给谁看的&#13;
好久没看过漫画，心血来潮想看漫画了，随手下了个漫画app，打开一看除了几个民工漫画以外全是国产漫画，而且看名字就雷的不行，看封面画风更是没有让人点进去的欲望，这些玩意是给谁看的？顺便为啥app上日本漫画这么少？新出的一些都看不到</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>yzyz121: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-16 11:42</span><br>
<span>你的所谓趋势就是港漫的流水线，本身日漫那种体制对于漫画家的创作生命就是有害的，然后国内在这基础上又 ...</span><br>
<span>想了想，可以参考游戏产业的发展。塞尔达传说的美术风格非常独特，独树一帜。但他显然不是某个人的个人化创作，整体美术由一整个团队完成。而比较低端的，像很多手游，他的卡牌卡面都是由不同插画师绘制的，但通过美术总监这个职位，也能做到风格的统一。另外，你说的港漫，实际风格差异也是挺明显的。邱福龙的美术风格我就很喜欢。</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>昨天才刚刚翻了国漫作者白骁的微博，他说现在是漫画业寒冬不好混啊，真的吗？他这个级别应该比很多作者更有能力了吧，连他都说行业难赚了？</span><br>
</p><p><b>zqr211: </b><br>
<span>日漫在手机上的体验其实挺一般的</span><br>
<span>我需要的是在地铁上看的爽漫爽文 黑白漫看的其实蛮费劲</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>老中二: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-16 10:56</span><br>
<span>日漫美漫都能坚持，没道理国漫不能坚持。从编剧看，国漫比日漫和美漫做的都好。网文丰富编剧素材，日漫新 ...</span><br>
<span>本身，驾驭好中篇漫画剧情都能算高级人才了，能驾驭好长篇漫画剧情，说是顶级人才也不为过。</span><br>
<span>中国编剧人才储备比日本多，这个没问题。</span><br>
<span>但顶级编剧不会去做漫画，体制问题。</span><br>
<span>你把网文和漫画编剧搞混了，中国能有优秀长篇网文，但这些作者去做漫画编剧的话，水平不一定合格，就算你把网文拿来改编漫画，没有足够的资源投入和漫画人才，原作再好也不等于改编能做好。国情就是，中国没日本那种二次元产业链，上下游配套服务不齐全，所以，优秀网文就算改编，资源也集中在电影电视剧等真人作品，产业服务齐全，收益也高。网文改编二次元动画漫画那是吃力不讨好，投入需要更高，收益却不如真人剧。</span><br>
<span>然后，最重要的，漫画产业最重要的是原创漫画，而不是小说、游戏、动画等改编的漫画，现有体制下，去给原创漫画做编剧的是二流人才，一流的都去网文了，这就是中国人虽多，但编剧反而不如日本的深层原因</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-16 12:32</span><br>
<span>本身，驾驭好中篇漫画剧情都能算高级人才了，能驾驭好长篇漫画剧情，说是顶级人才也不为过。</span><br>
<span>中国编剧人 ...</span><br>
<span>日漫本身现在也优秀编剧稀缺。我倒觉得，未来漫画必然像电影，游戏一样，向群体协作方向发展。日漫现在大漫画工作室，除开漫画家自己还有很多助手。漫画当然是要靠原创的，改编作品大多不好，在各个行业都有案例。国漫现在情况是被腾讯当作ip变现的一个环节。也就是，一个网文火了之后。就会拍剧，出游戏，出漫画也是其中一环。而这个漫画创作，是交给团队来做的。我觉的这算是漫画工业的萌芽，有大红ip打底，这种改编剧情不至于太差。等于有了一个剧情大纲，这对长篇还是很重要的。</span><br>
</p><p><b>王一唯不傲娇: </b><br>
<span>大部分国漫给我的感觉就是漫画化的网文，而且是文案和编剧全部应该拿去喂狗的那种</span><br>
</p><p><b>一颗洋葱: </b><br>
<span>什么时候国漫能出个钢炼或者巨人再说吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-16 11:29</span><br>
<span>本身单人画漫画的时代早就过去了，日漫也是工作室形式。美漫规模更大。以后趋势漫画家做总监这样的位置把 ...</span><br>
<span>工作室才是少数，欧美也有大量的单人漫画家。日本单人也不少，助手制严格意义上也不算工作室模式，而且日本现在也有很多外包式助手公司，专门帮你画背景和复杂物件，你不见得这种也叫工作室吧。</span><br>
<span>漫画本来就是一种最基本的用视觉讲故事的载体，作者想用画面表达故事，漫画是最简单的之一了。各种工具也是越来越让单人画漫画更方便，而不是让分工更明确，电影那些才是分工越来越细，单人画漫画只会越来越方便，越来越多。</span><br>
<span>工作室本来就是大厂有成熟ip和资本过后才能玩的起的制作方式，你看早期美帝两个大厂不也是单人或者是一编剧一画师。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-6-16 13:26</span><br>
<span>工作室才是少数，欧美也有大量的单人漫画家。日本单人也不少，助手制严格意义上也不算工作室模式，而且日 ...</span><br>
<span>欧美和美国要分开来，我就没见过几个能够勾线和上色都能同时完成的连载作者的，经常是法国人打草稿拉丁人上线亚洲人涂色这种流程（单本刊例外，不过美国这里的单本剧也不多，很多都是走下三路的货色）</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-16 11:53</span><br>
<span>协作是人类发展的基石。各国漫画都是这个趋势，就是日本自己也是如此。漫画创作哪里来的个人化？你觉得个 ...</span><br>
<span>你如果自己有过创作的经验，就会痛苦的发现一个团队如果大半时间都花在交流沟通上是件多么不可言状的事，很多时候你对作品较真的话真恨不得砍死那些凭经验来的主，关键是人家也没错，学校就是这样教的，你玩个性人看不懂按常规来也没错，但是你要的效果就生生的被破坏掉了（这还是理想情况下，有时候就是单纯的能力不足把你很NB的线稿给涂成儿童卡通画的也不是没有过）</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-16 13:31</span><br>
<span>欧美和美国要分开来，我就没见过几个能够勾线和上色都能同时完成的连载作者的，经常是法国人打草稿拉丁人 ...</span><br>
<span>网络上有蛮多的，patreon上有很多，那个女王之刃作画画的很火的讲sm的漫画太阳石，也是单人，网络发表。</span><br>
<span>连载不稳定，但是基本上为了每月吃patreon更新频率都不会太少</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-16 13:36</span><br>
<span>你如果自己有过创作的经验，就会痛苦的发现一个团队如果大半时间都花在交流沟通上是件多么不可言状的事， ...</span><br>
<span>相对大团队带来的好处，这些是可以克服的。游戏行业的美术已经证明是可行的且效果良好。而大团队能实现的效果，也不是独立创作能比的。像塞尔达荒野之息，这种美术效果。靠单人创作是绝对无法完成整个游戏的美术工作的。而借由大团队协作就能完成这样的创作。漫画也可以这样，由少数主创确定艺术风格，出demo，概念图。然后由大量美工来具体完成工作。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-16 13:43</span><br>
<span>相对大团队带来的好处，这些是可以克服的。游戏行业的美术已经证明是可行的且效果良好。而大团队能实现的 ...</span><br>
<span>漫画和游戏需要的人手和分工细致度是不同的</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-6-16 13:42</span><br>
<span>网络上有蛮多的，patreon上有很多，那个女王之刃作画画的很火的讲sm的漫画太阳石，也是单人，网络发表。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>你都说了是网漫了....而且网漫上也能找在线助手的，很多作者的主页上都是长期招前期代工的</span><br>
</p><p><b>LucienLachance: </b><br>
<span>国漫现在是快销品，这跟日漫本质上没什么不同</span><br>
<span>国内的市场规模，国漫远超日漫，当然现在也有些渠道在引进日漫，但是由于版权的原因，发展速度一直跟不上，近阶段更像是在补以前的缺</span><br>
<span>其实这些漫画的类型就那几种，重生修仙，重生撕逼，霸道总裁，穿越种田，兵王，女尊，透视，人鬼等等，套到日漫上也差不多</span><br>
<span>推荐几款还不错的国漫：镖人，如梦令，绝命异人，原目，愿望方，长歌行（烂尾）</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>saevey: </b><br>
<span>现在青少年大部分不喜欢黑白不只是因为手机阅读麻烦，他们就是不喜欢黑白，你把实体书放他们面前都一脸嫌弃</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2019-6-16 14:34 编辑 </span><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-16 13:45</span><br>
<span>你都说了是网漫了....而且网漫上也能找在线助手的，很多作者的主页上都是长期招前期代工的 ...</span><br>
<span>网漫怎么了，质量又不差，而且有人找也有人不找，就算找了助手不也是日本人的模式，主要的还是自己画。</span><br>
<span>而且也没那么多人找，或者是我没找到他们首页找助手的信息。</span><br>
<span>发一张</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/06/16/5d05e2db0a24740636.jpg" title="https://i.loli.net/2019/06/16/5d05e2db0a24740636.jpg"><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-6-16 14:24</span><br>
<span>网漫怎么了，质量又不差，而且有人找也有人不找，就算找了助手不也是日本人的模式，主要的还是自己画。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>网漫受到编辑部的制约比较小，连载速度只取决于作者本人的勤勉和读者的打赏（D站模式），不像正规杂志在题材表现和连载速度上有较大的制约</span><br>
</p><p><b>枝条: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-16 12:32</span><br>
<span>本身，驾驭好中篇漫画剧情都能算高级人才了，能驾驭好长篇漫画剧情，说是顶级人才也不为过。</span><br>
<span>中国编剧人 ...</span><br>
<span>网文又没有写作和编剧分离吧，怎么也算作家啊。</span><br>
</p><p><b>梦游男: </b><br>
<span>小修 发表于 2018-8-1 20:51</span><br>
<span>黄雀传</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9350, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0</span><br>
<span>《黄雀传》和他本人以前画的《鱼肠卷》比起来简直就是垃圾。别说质量了，光谈用心程度都是一个天上一个地下。</span><br>
<span>一淳最好的作品就是鱼肠卷，结果太监了去画媚俗作赚钱。</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>zcomic 发表于 2019-6-16 12:20</span><br>
<span>昨天才刚刚翻了国漫作者白骁的微博，他说现在是漫画业寒冬不好混啊，真的吗？他这个级别应该比很多作者更有 ...</span><br>
<span>市场差的要死。</span><br>
<span>前面那个盲吹国漫前景好，也不知道他在维护什么，大概是自己的文化自信。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JMM-AL00, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>老中二: </b><br>
<span> 本帖最后由 老中二 于 2019-6-17 12:52 编辑 </span><br>
<span>枝条 发表于 2019-6-16 15:11</span><br>
<span>网文又没有写作和编剧分离吧，怎么也算作家啊。</span><br>
<span>没错，这就是核心问题。</span><br>
<span>漫画需要分摊的成本太多，作画那边请助手，还有作画设备，就是巨大的成本了，然后扣除成本后的收益还要编剧和作画商量着分</span><br>
<span>网文就是作者一个人独吞收益了，工作成本也基本没有。</span><br>
<span>也即是说，考虑到漫画基础作画成本，还有合作平分的问题，漫画流量收益至少得是网文的三倍以上，对剧本作者而言，两者收入才能持平。</span><br>
<span>当然，自己写剧本自己作画也行，收益也是自己一个人，但作画成本一样少不了，而且作画的时间成本远远大于写作，最后画风画工却未必比合作的专人画手好，也即就算一个人单干，结果也是付出的额外成本会大于多获得的收益，所以结论不变。我刚才说的漫画需要3倍于网文的流量，这个结论对单干的漫画家其实也差不多。</span><br>
<span>日本那边漫画市场比轻小说大10倍以上，达到这一点没问题，可以吸引顶级编剧人才去漫画创作。</span><br>
<span>中国的漫画市场起步比网文晚太多，和日本刚好相反，漫画还不到网文的1/10，考虑刚才说的，实际上剧本作者收益更低，也即是说顶级人才不会长期做这个，最多凭一时兴趣创作点短篇，但长期投入做出高质量中长篇是没戏的，人家也是要恰饭的，真是顶级人才的话，相比网文收入，做漫画就是兴趣使然的一时冲动，怎么指望他们长期做下去？</span><br>
</p><p><b>suncaojie001: </b><br>
<span>你们是怎么刷到16页的？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1729771[450-500]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>漫画app上那些国产漫画是给谁看的[400-450]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1729771-1-1.html</link>
      <description>漫画app上那些国产漫画是给谁看的&#13;
好久没看过漫画，心血来潮想看漫画了，随手下了个漫画app，打开一看除了几个民工漫画以外全是国产漫画，而且看名字就雷的不行，看封面画风更是没有让人点进去的欲望，这些玩意是给谁看的？顺便为啥app上日本漫画这么少？新出的一些都看不到</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>pilipala: </b><br>
<span>日漫那个表现形式，现在小朋友未必喜欢。国漫分格粗暴易懂，而且是彩色！</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>卿卿雅儿: </b><br>
<span>pilipala 发表于 2019-6-15 21:32</span><br>
<span>日漫那个表现形式，现在小朋友未必喜欢。国漫分格粗暴易懂，而且是彩色！</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官 ...</span><br>
<span>以手机为阅读载体的话，日漫的分镜+黑白看起来其实眼睛很累的（腾讯漫画上就有火影），国漫你觉得分镜很蠢，但在6寸屏上看起来要比日漫舒服的多。</span><br>
<span>以上说的是生理感觉，不是内容本身。</span><br>
</p><p><b>克瓦特罗大尉: </b><br>
<span>国漫就别吹了，别的不说，先把人体，脸部结构，透视关系弄正常再说别的把，基本功太差大多数国漫，不过也不是没有分镜画工够得上国外专业水准的国漫，但毕竟少之又少</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>国漫就缺牛逼的筛选机制，一小块金子埋在一大堆垃圾中谁找的到？</span><br>
</p><p><b>scz1884: </b><br>
<span>漫画show前身少年s就很不错，漫画show一开始很惊艳，自从旬刊变周刊之后质量就一言难尽了，大概这就是所谓的劣币驱逐良币吧</span><br>
<span>不过国产漫画看的最开心的时候还是在漫画世界上追乌龙院活宝篇</span><br>
</p><p><b>Smile_D_up: </b><br>
<span>tt0suzy 发表于 2018-7-30 23:56</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>极乐鸟前段时间还转了一条催早安地球的微博…</span><br>
</p><p><b>Noth1ng: </b><br>
<span>有幸见证了什么叫一个行业上的政策碾压、</span><br>
</p><p><b>0l1i1k: </b><br>
<span>压根没看过国漫没什么发言权，平板app只用来看下载好的日漫</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>亲戚家有个上初中的小孩，疯狂爱着快看上的一个漫画，瞒着爸妈买各种周边实体，大件买了还不敢让卖家发货，怕被爸妈发现。零花钱全花这上面了，小卖部甚至为了她一个人特地进了这个漫画的正版周边，可显而知她买得多疯狂</span><br>
</p><p><b>UniqueDiablo: </b><br>
<span>lz这么喜欢你妈平砍连击带顺劈这种日式名字？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G8870, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>jiangnux: </b><br>
<span>求推荐几部黄暴的国漫看看</span><br>
</p><p><b>莫里斯: </b><br>
<span>前面几页都什么鬼,当别人没看过国漫吗</span><br>
</p><p><b>月夜凝雪: </b><br>
<span>克瓦特罗大尉 发表于 2019-6-15 21:40</span><br>
<span>国漫就别吹了，别的不说，先把人体，脸部结构，透视关系弄正常再说别的把，基本功太差大多数国漫，不过也不 ...</span><br>
<span>很多国人真的不在意质量，他们需要的是速度</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>大柴爱怀旧: </b><br>
<span>城中村那些村比小学生、厂仔厂妹、销售比、快递狗、外卖狗</span><br>
</p><p><b>嵐色羽空: </b><br>
<span>用来掩盖画工粗糙才用彩色，分镜基本没有，流水线的质量，你说剧情好，那我干嘛不去看小说</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>杉田悠一: </b><br>
<span>sagat.raid 发表于 2019-6-15 02:14</span><br>
<span>讲道理哪怕是最啰嗦的港漫，16开实体书捧手上也不会瞎眼哒。</span><br>
<span>别说16开，我20年前看港漫看的是64开小本，</span><br>
<span>头几天突然想怀旧下找了大唐双龙传，在24寸显示器上扫了几眼决定还是看小说了</span><br>
</p><p><b>毛头子: </b><br>
<span>国漫单独放着还好，问题是搜某个漫画会显示类似名字的作品，这时我就会感受到什么叫实力的差距，光是看到封面都让人想绕道走你这剧情还怎么推销出去啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>枝条: </b><br>
<span>嵐色羽空 发表于 2019-6-16 04:30</span><br>
<span>用来掩盖画工粗糙才用彩色，分镜基本没有，流水线的质量，你说剧情好，那我干嘛不去看小说</span><br>
<span>-- 来自 能手 ...</span><br>
<span>其实条漫也是有分镜的，但他们放弃了。</span><br>
</p><p><b>老中二: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-6-15 21:43</span><br>
<span>国漫就缺牛逼的筛选机制，一小块金子埋在一大堆垃圾中谁找的到？</span><br>
<span>与其说是垃圾，不如说是粪便，和金子一样是黄色，更难找了。</span><br>
<span>另外，现有的流量模式下，质量方面完全是劣币驱逐良币，筛选模式对高质量但更新慢的作品极其不利，绝大多数读者追求的是更新速度，日更甚至一日多更最好，当然他们也不是对质量完全没要求，但一般人的鉴赏能力……质量在及格线以上的，普通人看不出差别，而且这及格要求不会很高，入门漫画家学个把月都能达到，对读者来说，只要合格，新手刚入门随手的涂鸦和精工细作酝酿很久的精品，没啥区别，都是几秒钟看完，于是对读者的区别就只有更新速度了。</span><br>
<span>但是，会做和做好是完全不同的两回事，随便一个没才能的人，学个几周的入门作，和有才能的人积累了多年学业后画出来的作品，虽然婆罗门能马上看出差距，但现有app流量模式下，谁更新勤谁有奶吃。这种市场和行业体系没法长期培育人才，毕竟无法有行业技术积累，谁积累技术谁SB，有才能的人只能转行……</span><br>
</p><p><b>窝里蹲: </b><br>
<span>刚刚随手点进一个微博彩漫…这种条漫的分镜…简直和高级点的彩色四格差不多毫无分镜可言啊…色彩还老是用高饱和度特鲜特艳</span><br>
<span>评论说某人设抄了驱魔的角色，然后作者就回复已经重新画一个去改了</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-14 15:08</span><br>
<span>好看的国漫？国漫只有短篇能看，中篇的话，后半立马崩盘，我是抱着吃屎的心情看完的，长篇更不用说，开局 ...</span><br>
<span>日漫美漫都能坚持，没道理国漫不能坚持。从编剧看，国漫比日漫和美漫做的都好。网文丰富编剧素材，日漫新作大量的穿越异界的西幻无敌流，哪个不是一看就知道后期没法写的东西？</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>京极堂 发表于 2019-6-14 15:10</span><br>
<span>我身边以前看日漫的女性，现在大概率都在看国漫，女性中这个基数远远比泥潭用户想象的高得多 ...</span><br>
<span>她们看女频，就会看女频改编漫画。国漫受网文影响很大，腾讯压倒有妖气，国漫已经网文化，故事题材，发展都和网文差不多。还有很多网文改编的漫画，当作漫画版网文就可以了。只是漫画改编通常比小说更白，像龙符本来就是小白书，改编后更加的白的俗套。还要一段时间发展。</span><br>
</p><p><b>nemuru_baka: </b><br>
<span>我身边就有人看，是个现充，知道他在看漫画还挺惊讶的，都是些感情纠葛，悬疑之类的，比日漫紧贴生活倒是真的</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>克瓦特罗大尉 发表于 2019-6-15 21:40</span><br>
<span>国漫就别吹了，别的不说，先把人体，脸部结构，透视关系弄正常再说别的把，基本功太差大多数国漫，不过也不 ...</span><br>
<span>日漫能看的也少之又少，本身优秀作品就是少数。</span><br>
</p><p><b>枝条: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-16 10:56</span><br>
<span>日漫美漫都能坚持，没道理国漫不能坚持。从编剧看，国漫比日漫和美漫做的都好。网文丰富编剧素材，日漫新 ...</span><br>
<span>我求求你别盯着那连漫画市场十分之一都不到的轻小说看了。论编剧能力短篇有藤子F不二雄和一批精神继承人，中篇有青年漫画，长篇老牌作家不说，进击的巨人就是一个新高度。哪样不是吊打？</span><br>
</p><p><b>枝条: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-16 11:00</span><br>
<span>日漫能看的也少之又少，本身优秀作品就是少数。</span><br>
<span>沙里淘金和屎里淘金的区别还是很大的。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-16 10:56</span><br>
<span>日漫美漫都能坚持，没道理国漫不能坚持。从编剧看，国漫比日漫和美漫做的都好。网文丰富编剧素材，日漫新 ...</span><br>
<span>国漫纯粹是体制问题，画风，更新，剧情要根据那些花钱的小学生来做，而你本身拥有的能力未必能驾驭好这类题材，加上普遍的一周两更（有些网文改的甚至一周三更），个人画手几乎无人能够完成（所以现在很多个人作者都去画条漫了），而能够勉强完成这些要求的小工作室是什么德行你们也看到了，虽然漫画对于绘画要求不高但是单凭半年的强化培训就想完成工作还是想多了</span><br>
</p><p><b>克瓦特罗大尉: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-16 11:00</span><br>
<span>日漫能看的也少之又少，本身优秀作品就是少数。</span><br>
<span>至少比例上比国漫多的多，国漫画工先及格再说别的，你可以下个mangaONE或者マンかking，再下个米读漫画自己对比看看</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>枝条 发表于 2019-6-16 11:03</span><br>
<span>我求求你别盯着那连漫画市场十分之一都不到的轻小说看了。论编剧能力短篇有藤子F不二雄和一批精神继承人 ...</span><br>
<span>进击真的遇到好的伯乐了，就当初连载的那画风在国内妥妥的三话被小白读者喷到TJ</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>枝条 发表于 2019-6-16 11:03</span><br>
<span>我求求你别盯着那连漫画市场十分之一都不到的轻小说看了。论编剧能力短篇有藤子F不二雄和一批精神继承人 ...</span><br>
<span>呵呵，把一些古早漫画家拿出来了吗？不说题材不同。青年漫画本身在日本就是小众，而所谓长篇是哪些？进击的巨人还新高度？提进击巨人，不如说blame 西德尼亚骑士这类作品。日本几个民工漫，也是设定见长，论编剧。哪怕是海贼王也是越编越蠢。现在的小英雄更是蠢货集大成之作。不知道所谓长篇老牌是哪些？</span><br>
</p><p><b>phoenixxj: </b><br>
<span>日漫问题就是</span><br>
<span>看了那么多年，该看的不都看完了吗</span><br>
<span>新的作品量少，指不定啥时候坑了（连载、汉化、图源等等）</span><br>
<span>这时候你发现国产漫画这几年的数量爆炸，按心情随便翻翻都能看不少时间</span><br>
<span>然后根据质量口味再挑个4-5本还不错的我觉得没啥问题。</span><br>
<span>比如企鹅上的大神仙，我觉得就挺不错。传武也很有趣。</span><br>
</p><p><b>枝条: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-16 11:09</span><br>
<span>呵呵，把一些古早漫画家拿出来了吗？不说题材不同。青年漫画本身在日本就是小众，而所谓长篇是哪些？进击 ...</span><br>
<span>古早漫画家？藤子f不二雄是古早，精神继承人石黑正数和水上悟志不是吧？青年漫画再小众也有宫崎骏浦泽直树岩明均这些卷均过百万的作家，赚钱不少了。以及吹blame和希德尼娅的骑士的编剧能力超巨人的我怀疑你有没有看过这几本漫画，虽然我也喜欢二叔但这确实尬吹。你觉得死火海拖太长变蠢，富坚义博，荒川弘，藤田和日郎这些也没退休吧。</span><br>
</p><p><b>枝条: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-16 11:09</span><br>
<span>呵呵，把一些古早漫画家拿出来了吗？不说题材不同。青年漫画本身在日本就是小众，而所谓长篇是哪些？进击 ...</span><br>
<span>以及在前两天的文学贴里我大概了解你是怎么样的人，不用回复我了。</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-16 11:09</span><br>
<span>呵呵，把一些古早漫画家拿出来了吗？不说题材不同。青年漫画本身在日本就是小众，而所谓长篇是哪些？进击 ...</span><br>
<span>大佬又来了，快推荐一些比魔戒还吊的网文，毕竟别的你又看不上</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-16 11:07</span><br>
<span>国漫纯粹是体制问题，画风，更新，剧情要根据那些花钱的小学生来做，而你本身拥有的能力未必能驾驭好这类 ...</span><br>
<span>本身单人画漫画的时代早就过去了，日漫也是工作室形式。美漫规模更大。以后趋势漫画家做总监这样的位置把握艺术风格，画画交给更大的画图团队。你说的，只是国漫漫画工业还处于草创时期 ，一方面从业者不够，素质也良莠不齐，生产工具和工艺都在摸索当中。这都是可以克服的，国漫有市场足以支撑漫画工业的发展。</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>吹别的也还行，吹国漫编剧好，市场好…………</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JMM-AL00, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>GuDaZi 发表于 2019-6-16 11:29</span><br>
<span>大佬又来了，快推荐一些比魔戒还吊的网文，毕竟别的你又看不上</span><br>
<span>历史文很多都比魔戒好，革宋就可以。另外，我觉得你估计也没看过魔戒或者精灵宝钻。</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-16 11:33</span><br>
<span>历史文很多都比魔戒好，革宋就可以。另外，我觉得你估计也没看过魔戒或者精灵宝钻。 ...</span><br>
<span>大佬，这种垃圾都推，你行不行啊</span><br>
</p><p><b>鸭梨很大的路人: </b><br>
<span>这贴怎么又跑上来，国漫的受众跟日漫的重叠率其实很低，真的没啥好讨论的</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>嵐色羽空 发表于 2019-6-16 04:30</span><br>
<span>用来掩盖画工粗糙才用彩色，分镜基本没有，流水线的质量，你说剧情好，那我干嘛不去看小说</span><br>
<span>-- 来自 能手 ...</span><br>
<span>民国时期，连环画作为简单易懂的读物深受广大市斤小民和儿童的欢迎。简单的说就是很多人觉得读字类听小说慢于是就去看漫画了-_-///</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-16 11:29</span><br>
<span>本身单人画漫画的时代早就过去了，日漫也是工作室形式。美漫规模更大。以后趋势漫画家做总监这样的位置把 ...</span><br>
<span>你的所谓趋势就是港漫的流水线，本身日漫那种体制对于漫画家的创作生命就是有害的，然后国内在这基础上又加了一笔，而漫画创作本身是很个人化的，你要玩流水线就不要抱怨作品大路化劣质化，本身现在文化产业在大数据资本操作下就已经很畸形了</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>GuDaZi 发表于 2019-6-16 11:36</span><br>
<span>大佬，这种垃圾都推，你行不行啊</span><br>
<span>呵呵，垃圾是你说的。不是我说的，问题在你行不行而不是我。说起来你说这书是垃圾，那垃圾在哪里呢？实际上，我看你也没看过这个书。就像我估计你就看过魔戒电影一样。</span><br>
</p><p><b>光影mk2: </b><br>
<span>国漫其实也没那么不堪吧，以我看的经验来看，国漫一个比较大的问题是作画的细节不足，感觉很难表达，就像是信息量不足。不过编剧的进步确实不错，狐妖刚完结的过去未来篇交错一口气看下来很爽，不过作者画的很痛苦。王牌御史剧情也不错，作者其实可以在分镜上更进一步，动作连贯性还有些不足，场景纵深也需要进步，不过剧情也挺有趣的。国漫其实解决一些问题以后很有前途</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-16 11:46</span><br>
<span>呵呵，垃圾是你说的。不是我说的，问题在你行不行而不是我。说起来你说这书是垃圾，那垃圾在哪里呢？实际 ...</span><br>
<span>大佬，我看你连魔戒都看不上，所以特别钦佩你，所以希望你推荐好网文，结果你连一部作品都没推出来，怎么能骂人垃圾，大佬还不快推荐比魔戒好的网文</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-16 11:42</span><br>
<span>你的所谓趋势就是港漫的流水线，本身日漫那种体制对于漫画家的创作生命就是有害的，然后国内在这基础上又 ...</span><br>
<span>协作是人类发展的基石。各国漫画都是这个趋势，就是日本自己也是如此。漫画创作哪里来的个人化？你觉得个人化不过是因为过去的漫画都是漫画家自己画的，只是个经验性的规律。哪怕一部漫画的风格都不能说个人化，何况漫画这样具体的作品。要把握风格，漫画家可以做艺术总监这样的职位。实际扩大规模，这个艺术总监也不一定要他自己做。因为可能会有xx画派这样的类似风格的团体。你之所以觉得漫画家都有自己风格，那是因为漫画家刻意的避免和他人风格重叠。实际，要学习某个漫画家的风格，很多同人作者可以把作品画的和原作者很像。可见工业化是可行的，对作品个性影响不大。实际随着漫画工业发展，漫画家要出头会更加钻研风格，因为单纯的画工已经不重要的，而不和他人重复的艺术风格会显得极端重要。那时对一个漫画家来说，他能提出的自己独特的风格，哪怕画工稀烂也能爆红。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>GuDaZi 发表于 2019-6-16 11:51</span><br>
<span>大佬，我看你连魔戒都看不上，所以特别钦佩你，所以希望你推荐好网文，结果你连一部作品都没推出来，怎么 ...</span><br>
<span>哈哈哈，你这车轱辘转挺有趣的。</span><br>
<span>我推了你革宋，你怎么忘记了。你上面不是刚刚回复我说是垃圾了吗？</span><br>
<span>看你回复，感觉就像你是穿越了一样。是因为我推了个书，激活了你大脑内什么机制，让你抹掉了那段记忆吗？</span><br>
<span>你看，垃圾是你骂的。现在你却倒打一耙，我推了，你说我没退。还要快推荐。可见你记忆和逻辑的混乱。我倒觉得，你应该先去看看脑科医生，把让你失忆的谜一样机制清除之后再来发言。</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>yzyz121 发表于 2019-6-16 11:57</span><br>
<span>哈哈哈，你这车轱辘转挺有趣的。</span><br>
<span>我推了你革宋，你怎么忘记了。你上面不是刚刚回复我说是垃圾了吗？</span><br>
<span>看你 ...</span><br>
<span>革宋作者不是宋史学者，不是穿越者，按你的标准就是在吹牛，那不就是垃圾作品，大佬，别说废话了，快推荐比魔戒好的网文啊</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>GuDaZi 发表于 2019-6-16 11:59</span><br>
<span>革宋作者不是宋史学者，不是穿越者，按你的标准就是在吹牛，那不就是垃圾作品，大佬，别说废话了，快推荐 ...</span><br>
<span>哈哈哈，革宋作者对政治研究可挺深刻，重要的是，他本来就是通俗文学啊。我批判的是所谓纯文学啊，而我对通俗文学可没这样的要求。你还是先回去看看我的回帖，我是怎么说的，虽然过去很多天。我还是可以给你复述一遍，我好奇文学科研究的到底是哪些问题。而我讽刺的所谓包罗万象，本就是哪来距离论证纯文学作者很强大的。那我批判的也是纯文学作者，革宋作者又不是纯文学作者，人家写网文的，通俗文学。而我在那个回帖里，更说了。哪怕是小学一年级学我爱祖国，这句话也算通俗文学。可见按照我的标准，革宋完全不是垃圾。</span><br>
<span>按我的标准，他为什么是垃圾呢？最重要的是，按照我这个智商正常，知识水平正常的人，显然不会和你一样。认知里不是100分就是0分，不是完美小说就是垃圾啊。你看你一口一个垃圾，我虽然觉得魔戒一般，但却没说他垃圾啊。我还说魔戒设定做的很棒，但政治部分写的糟糕于是读不下去。但我也没说他垃圾啊。你看我就和你很不一样，体现出你我之间差距。我的大脑能够处理，从最差到最好一个连续的评价区间。你的脑子就只能处理0，1分布的评价。</span><br>
<span>另外你说我废话，我哪里来废话呢？我第二个回帖就推荐了，革宋。是你自己大脑抹掉了记忆啊。你的逻辑问题很大，你不仅无法理解我的话，连自己的记忆都没法控制。</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>GuDaZi 发表于 2019-6-16 11:59</span><br>
<span>革宋作者不是宋史学者，不是穿越者，按你的标准就是在吹牛，那不就是垃圾作品，大佬，别说废话了，快推荐 ...</span><br>
<span>所以我说过这本书是垃圾，你在推荐别的啊</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>光影mk2 发表于 2019-6-16 11:49</span><br>
<span>国漫其实也没那么不堪吧，以我看的经验来看，国漫一个比较大的问题是作画的细节不足，感觉很难表达，就像是 ...</span><br>
<span>王牌是韩漫吧，年代也很早了。画工很精细，印象挺深。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1729771[400-450]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>漫画app上那些国产漫画是给谁看的[350-400]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1729771-1-1.html</link>
      <description>漫画app上那些国产漫画是给谁看的&#13;
好久没看过漫画，心血来潮想看漫画了，随手下了个漫画app，打开一看除了几个民工漫画以外全是国产漫画，而且看名字就雷的不行，看封面画风更是没有让人点进去的欲望，这些玩意是给谁看的？顺便为啥app上日本漫画这么少？新出的一些都看不到</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>clifford-hx: </b><br>
<span>炎武重黎 发表于 2018-8-2 23:01</span><br>
<span>他还真不是吹牛，记得去年最猛的是“快看漫画”，刚刚随便翻了下，还是在榜首，这个是主打国漫的。</span><br>
<span>哦，这个我知道啊。我只是不爽这位腾讯吹而已……</span><br>
</p><p><b>炎武重黎: </b><br>
<span>clifford-hx 发表于 2018-8-3 00:40</span><br>
<span>哦，这个我知道啊。我只是不爽这位腾讯吹而已……</span><br>
<span>看这数据不就是事实</span><br>
</p><p><b>clifford-hx: </b><br>
<span>炎武重黎 发表于 2018-8-3 00:47</span><br>
<span>看这数据不就是事实</span><br>
<span>但是某位同志说用腾讯动漫的占大多数哦……这也是事实么？</span><br>
</p><p><b>豆瓣要加糖: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-8-1 00:59</span><br>
<span>正好相反吧，霸道总裁爱上我这种，读者年龄段可能比火影还高一些。</span><br>
<span>我接触到的看这种玩意的都是初中及小学的小女孩（三到七年级左右，，再往上就没遇到过了。</span><br>
<span>感觉国漫的受众还是00后小朋友，20出头的读者也有，但不至于看这种吧。当然只是体感</span><br>
</p><p><b>炎武重黎: </b><br>
<span> 本帖最后由 炎武重黎 于 2018-8-3 00:58 编辑 </span><br>
<span>clifford-hx 发表于 2018-8-3 00:50</span><br>
<span>但是某位同志说用腾讯动漫的占大多数哦……这也是事实么？</span><br>
<span>@故事会</span><br>
<span>?腾讯何德何能能A光动漫之家和漫画人,安卓平台的下载量看不到统计,但是ios上动漫之家和漫画人的app下载量和腾讯都差不多.腾讯最大的问题是他根本就没有用心在日本漫画上,很多日漫根本没有,有一些搜到了,作者名还是集英社....你在一个根本不以日漫为卖点的APP里提日漫不上榜,又能有多少意义呢....</span><br>
<span>腾讯凭的就是你看不上眼的低龄读者和一些平时只看看条漫休闲的人群，这才是大多数。</span><br>
<span>何况还有其他乱七八糟的国漫网站。</span><br>
<span>你和他说吧，光看他这个回复你的前后语境，我可一点都没看出他说的是你这个意思。</span><br>
</p><p><b>clifford-hx: </b><br>
<span>炎武重黎 发表于 2018-8-3 00:55</span><br>
<span>@故事会</span><br>
<span>奇怪，你自己没看到他在吹腾讯能a其他app全家么……还是你理解力的问题？</span><br>
</p><p><b>炎武重黎: </b><br>
<span>clifford-hx 发表于 2018-8-3 01:14</span><br>
<span>奇怪，你自己没看到他在吹腾讯能a其他app全家么……还是你理解力的问题？ ...</span><br>
<span>哦看到了，你说的是他前面这个吧？</span><br>
<span>这些漫画（盗版）大站流量恐怕能被腾讯动漫一家就A了。</span><br>
<span>那确实没问题，看前面2017到现在榜单数据，里面有几家专门主打日漫的APP？</span><br>
<span>光看马化腾数据确实能吊打你说的动漫之家和漫画人这些了。</span><br>
<span>现在看得出你是不愿意接受现实，所以想从这里抬杠找回场子吧，还是那句话你去找他好了。</span><br>
</p><p><b>clifford-hx: </b><br>
<span>炎武重黎 发表于 2018-8-3 01:29</span><br>
<span>哦看到了，你说的是他前面这个吧？</span><br>
<span>哦，当时我没看到这句话，我只看到了他说“那你单独看动漫之家这类APP又能看出什么，拿腾讯是因为他一家就能A光178他们了，光是窝在小圈子里是不会发现自己才是少数派。”</span><br>
<span>你要说局限盗版日漫app，那确实是小圈子…我还以为他说腾讯app能a掉其他所有漫画app.</span><br>
</p><p><b>wing233: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-30 17:46</span><br>
<span>我是80后，从小看龙珠圣斗士长大的那批人，腾讯漫画我每天都看，老实说现在新出的日漫，标题和剧本也不比国 ...</span><br>
<span>一样的，现在已经很多年不看日漫改看国漫了，现在还觉得日漫无敌的不是没长大就是脑子有包的中二</span><br>
</p><p><b>wing233: </b><br>
<span>jumbleh 发表于 2018-7-31 08:58</span><br>
<span>我看</span><br>
<span>为了一人之下在腾讯充钱了</span><br>
<span>我也刚g忍不住不等动画直接充钱看漫画了</span><br>
<span>现在还沉迷日漫，觉得无敌，看不起国漫的，觉得是垃圾的真的就剩那小搓精日和日漫痴了</span><br>
<span>还什么领略了漫画的巅峰为啥会看国漫，就是因为领略了巅峰现在才看国漫好伐，现在的日漫大多是些啥玩意，综合国力各方面超日本，二次元超日本也是必然的事</span><br>
</p><p><b>zrliang: </b><br>
<span>看了30年日本动漫，现在每天都打开几次腾讯动漫看国漫，现在好看的国漫不少的，不用带任何优越感，对我来说只有好看跟不好看的，管它是那国的</span><br>
</p><p><b>細井聰司: </b><br>
<span>动漫之家的流量原来没有相信中的多，之前还以为是国内数一数二的……</span><br>
</p><p><b>故事会: </b><br>
<span>clifford-hx 发表于 2018-8-2 21:32</span><br>
<span>哈哈哈，自己去看腾讯的下载量排行，还大多数，你先学会数数如何？</span><br>
<span>服了你了，光IOS腾讯下载量比动漫之家和动漫人加起来多，到底谁不会数数。</span><br>
</p><p><b>故事会: </b><br>
<span>clifford-hx 发表于 2018-8-2 22:29</span><br>
<span>其实你要尴吹腾讯a人家全家也好，占大多数也好，你好歹能证明腾讯动漫的app活跃用户或者下载量比其他漫画 ...</span><br>
<span>我说的是腾讯是对比你说的动漫之家、漫画人之类，一个主打国漫，一个主打日漫，至于数据看来现在是没什么好说了。</span><br>
</p><p><b>Agoney: </b><br>
<span>争论日漫国漫孰优孰劣的先打住，各路漫画APP里面low的居多，连画面都崩的一塌糊涂的也天天被推到首页，如果这就能代表国漫水平，那国漫也太绝望了，国漫是有一些不错的作品，但是比例小的可怜，腾讯动漫天天给我推荐的那是什么垃圾货色，我觉得楼主说的应该是那种</span><br>
</p><p><b>海鸟封: </b><br>
<span>联动:https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1786934-1-1.html</span><br>
<span>楼里国漫战狼欠国创之父一份支持</span><br>
</p><p><b>清蒸鲈鱼: </b><br>
<span>哈哈哈，国漫战狼……战狼果然是白搭名词啊</span><br>
</p><p><b>大柴爱怀旧: </b><br>
<span>给……投资人自己看的，我估计小学生都不好看</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>反正是随便看看，不如看看冷门游戏、轻小说改编两三卷完结的流水线漫画，至少大部分画工很有保障，还有正篇难见的福利</span><br>
</p><p><b>oldq: </b><br>
<span>jump+这次的征稿赏可以支持中文投稿，大赏100w在jump+和腾讯动漫连载，别争了，好看的大家都有份</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>枝条: </b><br>
<span>通灵妃这漫画有点恐怖的。</span><br>
</p><p><b>eippp: </b><br>
<span>有的质量还可以的，就是质量高的很容易太监</span><br>
</p><p><b>poppin: </b><br>
<span>很多初中生看</span><br>
</p><p><b>nacii85: </b><br>
<span>当然是00后，太小了还分不清国与国之间的差别</span><br>
</p><p><b>是谁的书画: </b><br>
<span>事实上如果你去浏览一下https://mangarock.com的排名，你会发现一大票的中国漫画排在热门榜前面，只能说，以老外的眼光，不管是哪国的，好看和更新速度最重要。</span><br>
<span>比如妖神纪和百炼成神，虽然现在位居热门榜第一第二名，但我相信大多泥潭潭友是不屑一顾的。</span><br>
</p><p><b>卿卿雅儿: </b><br>
<span>是谁的书画 发表于 2019-6-14 14:04</span><br>
<span>事实上如果你去浏览一下https://mangarock.com的排名，你会发现一大票的中国漫画排在热门榜前面，只能说， ...</span><br>
<span>日漫其实是吃了发行方式的亏，腾讯漫画上也有日漫，单纯的说质量相当高，但我就是不想打开。因为黑白+怪异的排版（手机屏幕），字也小，看起来很不舒服。</span><br>
<span>国漫这种完全为适配手机设计的作品，不管内容如何，之前看起来舒服――日漫在手机上哪怕是字大一号，体验都会有明显的提升。</span><br>
</p><p><b>废墟: </b><br>
<span>是谁的书画 发表于 2019-06-14 14:04:43</span><br>
<span>事实上如果你去浏览一下的排名，你会发现一大票的中国漫画排在热门榜前面，只能说，以老外的眼光，不管是哪 ...我记得鬼佬还激烈讨论过是否要新设词语manhua以区别于日本漫画manga</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>现在很多小孩已经被惯得非彩漫不看了，以颜色而非内容选择漫画，也是奇葩</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>bas3721: </b><br>
<span>好看的不少啊</span><br>
<span>有几个条漫的分镜特别精彩，在条漫这种限制下也能发挥出才华，是真厉害。</span><br>
</p><p><b>ghy_holo: </b><br>
<span>彩漫好看在哪，谁能给我讲讲</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>老中二: </b><br>
<span>zrliang 发表于 2018-8-3 05:08</span><br>
<span>看了30年日本动漫，现在每天都打开几次腾讯动漫看国漫，现在好看的国漫不少的，不用带任何优越感，对我来说 ...</span><br>
<span>好看的国漫？国漫只有短篇能看，中篇的话，后半立马崩盘，我是抱着吃屎的心情看完的，长篇更不用说，开局不久就烂了，我都纳闷读者们是怎么坚持那么久的……</span><br>
</p><p><b>mkii量产型: </b><br>
<span> 本帖最后由 mkii量产型 于 2019-6-14 15:11 编辑 </span><br>
<span>其实不上色很多漫画画面会好很多，日本这种漫画底子足够厚的社会很多漫画家上色我觉得都是灾难，国内那种常见的贴补丁一样的上色方式就不说了，比如崩坏3的管漫不上色就正常多了</span><br>
</p><p><b>京极堂: </b><br>
<span>我身边以前看日漫的女性，现在大概率都在看国漫，女性中这个基数远远比泥潭用户想象的高得多</span><br>
</p><p><b>車芸: </b><br>
<span>漫画杂志都是国漫也都有很多人买啊</span><br>
</p><p><b>WINDDEVIL86: </b><br>
<span>一人之下 镖人这种的其实都还不错</span><br>
<span>剩下大部分都是公司性质出来的纯商业漫画 也还是挺多人爱看的</span><br>
<span>承认吧 你老了</span><br>
</p><p><b>首领: </b><br>
<span>又糙又尬，但是量非常大，全彩，更新极快。其实是韩国海苔型漫画的路子，我这辈子都大概不会是目标受众，和国产电视剧一样，没有任何交集。</span><br>
</p><p><b>万梦舟: </b><br>
<span>= = 看这个贴想起来，之前去优衣库买T恤，找高桥留美子系列的，结果服务员给我拿出个幽白的藏马T，表示这就是乱马·············</span><br>
</p><p><b>箭猪: </b><br>
<span>谁又挖坟了…</span><br>
<span>每次有新东西出来，老逼们第一时间不是去了解一下优点，就是“不好看，凭什么，不行”</span><br>
<span>像极了自己年轻时骂之老而不死的那些人。</span><br>
<span>历史真是车轱辘，好有趣</span><br>
</p><p><b>赤字大王: </b><br>
<span>国漫真的牛了</span><br>
</p><p><b>J-002: </b><br>
<span>记得当年在有妖气看过一个国漫</span><br>
<span>第一部是多主角视角的恐怖类，气氛不错就追着看</span><br>
<span>第二部变生化危机僵尸围城了……但还能凑合看就继续追</span><br>
<span>第三部一脸撸逼的看着僵尸们进化出能潜伏在人类社会的智商……当看到大决战完全照抄寄生兽时……我就再也不想碰国漫了</span><br>
</p><p><b>阿会喃: </b><br>
<span>原来是坟贴啊。</span><br>
<span>顺手打个广告吧，欢迎观看《驭灵师》和《战国千年》，如果不合口味，看在坛友的份上加个收藏呗</span><br>
</p><p><b>307057891: </b><br>
<span>………就人数而言国漫比日漫多啊</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>枝条: </b><br>
<span>阿会喃 发表于 2019-6-14 16:28</span><br>
<span>原来是坟贴啊。</span><br>
<span>顺手打个广告吧，欢迎观看《驭灵师》和《战国千年》，如果不合口味，看在坛友的份上加个收 ...</span><br>
<span>腾讯上的还是哪里的？</span><br>
</p><p><b>薄皮破船: </b><br>
<span>北冥有雨 发表于 2018-7-30 21:19</span><br>
<span>拿手机看那字小密集的黑白漫就是觉得瞎眼看着难受，还不能让说了</span><br>
<span>玛德港漫在这方面更加肆无忌惮的疯狂放背景解说</span><br>
</p><p><b>尼克芭菲: </b><br>
<span>我就这么说吧，孙渣主席的漫画我还藏了不少</span><br>
<span>结果那些屎尿屁拿出来，愣是比那些所谓的精品国漫好看。。。</span><br>
</p><p><b>阿会喃: </b><br>
<span>枝条 发表于 2019-6-14 16:47</span><br>
<span>腾讯上的还是哪里的？</span><br>
<span>驭灵师腾讯有妖气等平台都有，战国千年B站独家</span><br>
</p><p><b>暗夜明岚: </b><br>
<span>国漫的 我真不是高富帅 和武林王退休什么的 可以看看</span><br>
</p><p><b>sagat.raid: </b><br>
<span>薄皮破船 发表于 2019-6-14 16:48</span><br>
<span>玛德港漫在这方面更加肆无忌惮的疯狂放背景解说</span><br>
<span>讲道理哪怕是最啰嗦的港漫，16开实体书捧手上也不会瞎眼哒。</span><br>
</p><p><b>芝士排骨: </b><br>
<span>真要比较就看看国漫在中国，日本以外市场的流量状况不就好了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>涂鸦恶魔: </b><br>
<span>有部分还行</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1729771[350-400]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>漫画app上那些国产漫画是给谁看的[300-350]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1729771-1-1.html</link>
      <description>漫画app上那些国产漫画是给谁看的&#13;
好久没看过漫画，心血来潮想看漫画了，随手下了个漫画app，打开一看除了几个民工漫画以外全是国产漫画，而且看名字就雷的不行，看封面画风更是没有让人点进去的欲望，这些玩意是给谁看的？顺便为啥app上日本漫画这么少？新出的一些都看不到</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>qieyifonger: </b><br>
<span>看到这贴，顺路问问，陈某的火凤燎原还在画吗？</span><br>
</p><p><b>phoenixxj: </b><br>
<span>酷雷欧拉布 发表于 2018-7-31 19:15</span><br>
<span>从古典到通俗当然不是倒退，乃至是进步。漫画本身也不是什么高雅的东西，作为商品的漫画永远是朝着“让更 ...</span><br>
<span>但是按照当时的认知，显然流行音乐对于古典音乐来说，显得很不认真。</span><br>
</p><p><b>酷雷欧拉布: </b><br>
<span>phoenixxj 发表于 2018-7-31 19:31</span><br>
<span>但是按照当时的认知，显然流行音乐对于古典音乐来说，显得很不认真。</span><br>
<span>好吧，我说的“不认真”是指，你根本感觉不到创作者的诚意，自己并没有被当成读者而是提款机。而不是说他们的效果多轻浮，多不成体统。</span><br>
</p><p><b>沧兰殇: </b><br>
<span>彩色漫画大部分看着简单，而且每页的文字量，信息量少，现在都有手机，手机看漫画的话，日漫需要细心看，不适合在家长面前认真看，不然会被说的，买漫画的还是少，盗版漫画也没有卖的了</span><br>
</p><p><b>故事会: </b><br>
<span>oT3To 发表于 2018-7-30 21:16</span><br>
<span>别意淫了</span><br>
<span>现在的漫画大站基本都是靠日漫起家的，就算现在也有日漫主要版面，至于为啥搞国漫了那显然是用 ...</span><br>
<span>这些漫画（盗版）大站流量恐怕能被腾讯动漫一家就A了。</span><br>
</p><p><b>故事会: </b><br>
<span>wcc975186826 发表于 2018-7-31 15:09</span><br>
<span>其他的不提，其实本楼里面几位的观点我觉得挺好玩的，不指望国漫如何发展，倒是把国漫崛起的希望放 ...</span><br>
<span>因为鉴赏能力不是一蹴而就的，小白网文看多了，自然变老白了，当老白的群体增多，符合其审美的作品也会越多，当然从基数还是干不过小白吧，</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>酷雷欧拉布 发表于 2018-7-31 19:15</span><br>
<span>从古典到通俗当然不是倒退，乃至是进步。漫画本身也不是什么高雅的东西，作为商品的漫画永远是朝着“让更 ...</span><br>
<span>流行和古典之间其实并不是简单的继承关系，更像是一条岔路，自然也谈不上什么进步</span><br>
</p><p><b>炎武重黎: </b><br>
<span>samaleg 发表于 2018-7-31 16:46</span><br>
<span>说了这么多，推荐一个好看的国漫看看，目前在看镖人</span><br>
<span>@startdl@cube</span><br>
<span>《一人之下》需要熬过前面十多章，前面是乍看是俗套的屌丝混混文（其实是主角伪装），所以很多人会被劝退，但后面开始逐渐剥离这层伪装的皮。</span><br>
<span>另外既然看《镖人》，那么推荐下《邪魔外道》，刚开始画风比较幼，后面越画越棒。</span><br>
<span>还有《传武》《山河社稷图》《我是大神仙》《蛊之诗》《驭灵师》</span><br>
<span>这些可以和日漫调剂着看，别有风味。</span><br>
</p><p><b>炎武重黎: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2018-7-30 18:38</span><br>
<span>区别就在于，日本这80%会成为垃圾，20%会脱颖而出成为人气作品，而我国这80%会成为人气作品，另外20%会被 ...</span><br>
<span>那么能不能推荐下你口中20%会被埋没掉的国漫作品。</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>炎武重黎 发表于 2018-7-31 22:03</span><br>
<span>@startdl@cube</span><br>
<span>《一人之下》需要熬过前面十多章，前面是乍看是俗套的屌丝混混文（其实是主角伪装），所 ...</span><br>
<span>驭灵师这个算是从小白网文套路慢慢画出自己风格了，就是作者老喜欢玩烂俗梗。</span><br>
</p><p><b>炎武重黎: </b><br>
<span> 本帖最后由 炎武重黎 于 2018-7-31 22:17 编辑 </span><br>
<span>东方电气集团 发表于 2018-7-30 18:42</span><br>
<span>http://m.ac.qq.com/Chapter/index/id/540627/seqno/1?flag=ios_share&ADTAG=appshare.ios.detail</span><br>
<span>这部在 ...</span><br>
<span>业内大佬你也不能睁眼说瞎话啊，你确定这垃圾玩意在腾讯动漫排行第一已经一年多了？</span><br>
<span>我怎么去年到今年上半年一直是妖狐小红娘、一人之下、妖怪名单（狗屎）、王牌御史（一般）、尸兄（...）等这些在抢排名。</span><br>
<span>也就收费后，开始排名下滑</span><br>
<span>那个《通灵妃》的人气应该是刷的，月票才是最能反应问题的。</span><br>
</p><p><b>旁路母线断路器: </b><br>
<span>我本来也以为这类漫画受众不多。</span><br>
<span>直到和某个游戏群里的人推荐一漫画以后，有几个00后问我“这漫画怎么没有颜色的”……</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>炎武重黎 发表于 2018-7-31 22:08</span><br>
<span>业内大佬你也不能睁眼说瞎话啊，你确定这垃圾玩意在腾讯动漫排行第一已经一年多了？</span><br>
<span>我怎么去年到今年上 ...</span><br>
<span>额，腾讯动漫有好几个榜，这垃圾玩意确实一直待在人气榜上。</span><br>
<span>但是月票榜基本找不到这位的影子，我估计是有刷票。</span><br>
</p><p><b>炎武重黎: </b><br>
<span>cube 发表于 2018-7-31 22:16</span><br>
<span>额，腾讯动漫有好几个榜，这垃圾玩意确实一直待在人气榜上。</span><br>
<span>但是月票榜基本找不到这位的影子，我估计是 ...</span><br>
<span>巧了，我刚修改了上面回复，一看是人气榜，这玩意水分太大了。</span><br>
<span>之前都是找月票榜上看看的。</span><br>
</p><p><b>炎武重黎: </b><br>
<span>cube 发表于 2018-7-31 22:06</span><br>
<span>驭灵师这个算是从小白网文套路慢慢画出自己风格了，就是作者老喜欢玩烂俗梗。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>恩，之前驭灵师的前传那个什么《三集男主角》我就想吐了，正篇到是逐渐改观不少。</span><br>
<span>至少月票榜45名里面能有7~8部能走自己风格的作品，我觉得都算挺不错了。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>phoenixxj 发表于 2018-7-31 19:31</span><br>
<span>但是按照当时的认知，显然流行音乐对于古典音乐来说，显得很不认真。</span><br>
<span>按照现在的认知依然是，不过理由不一定是不认真。。。</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/29626332</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/22893086</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/28374278/answer/40588895</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/29660902/answer/45140688</span><br>
</p><p><b>东方电气集团: </b><br>
<span> 本帖最后由 东方电气集团 于 2018-8-1 09:48 编辑 </span><br>
<span>炎武重黎 发表于 2018-7-31 22:08</span><br>
<span>业内大佬你也不能睁眼说瞎话啊，你确定这垃圾玩意在腾讯动漫排行第一已经一年多了？</span><br>
<span>我怎么去年到今年上 ...</span><br>
<span>编辑了</span><br>
</p><p><b>炎武重黎: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2018-7-31 22:34</span><br>
<span>我有2017年初以来腾讯头部作品的所有数据，你要不要看？</span><br>
<span>《通灵妃》《猫妖的诱惑》这两部几乎没掉出过TO ...</span><br>
<span>好啊好啊，那么通灵妃这种能看出点击用户男女性别吗？</span><br>
</p><p><b>东方电气集团: </b><br>
<span> 本帖最后由 东方电气集团 于 2018-8-1 09:48 编辑 </span><br>
<span>炎武重黎 发表于 2018-7-31 22:36</span><br>
<span>好啊好啊，那么通灵妃这种能看出点击用户男女性别吗？</span><br>
<span>编辑了</span><br>
</p><p><b>lunch: </b><br>
<span>回主楼 给年纪小的人看的 他们长大后不一定会继续看漫画 愿意继续看漫画的愿不愿意继续看这种我们可以拭目以待</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>lunch 发表于 2018-8-1 00:49</span><br>
<span>回主楼 给年纪小的人看的 他们长大后不一定会继续看漫画 愿意继续看漫画的愿不愿意继续看这种我们可以拭目 ...</span><br>
<span>正好相反吧，霸道总裁爱上我这种，读者年龄段可能比火影还高一些。</span><br>
</p><p><b>phoenixxj: </b><br>
<span>yym 发表于 2018-7-31 22:28</span><br>
<span>按照现在的认知依然是，不过理由不一定是不认真。。。</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/29626332</span><br>
<span>https:/ ...</span><br>
<span>这里的不认真也是顺着他的表达说的,我觉得他应该不会拿10话弃坑的来说事</span><br>
<span>因为我觉得文化娱乐都是互通的，我们只是在重复之前发生的事情……</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>hellgate11 发表于 2018-7-31 19:06</span><br>
<span>每周一期，一次几百页的漫画杂志当然是工业化产品，你以为jump的流水线上倒下了多少个产业工人了？ ...</span><br>
<span>胡搅蛮缠也就是你这样的 带有一些工业属性就成工业产品了 把概念扩大然后怎么说都通 常用的扯淡逻辑</span><br>
</p><p><b>八云凛: </b><br>
<span>马克一下推荐的国漫，以前学生时代会买漫画杂志看感觉也有不错的作品，现在没有买书了，追漫顺便看腾讯动漫的榜单上一大堆都是莫名奇妙的标题（比如霸道总裁爱上我之类的）就毫无观看欲望了...</span><br>
</p><p><b>fg2731355203: </b><br>
<span>马克</span><br>
</p><p><b>flyzzhj: </b><br>
<span>炎武重黎 发表于 2018-7-31 22:03</span><br>
<span>@startdl@cube</span><br>
<span>《一人之下》需要熬过前面十多章，前面是乍看是俗套的屌丝混混文（其实是主角伪装），所 ...</span><br>
<span>《一人之下》我是看动画入坑的，所以第二集就知道主角是伪装的了</span><br>
<span>不过一开始不怎么喜欢女主，后来才知道是个大逗逼...</span><br>
<span>倒是这段时间，我差点被劝退了</span><br>
</p><p><b>白木仲方: </b><br>
<span>manga here</span><br>
</p><p><b>poppery: </b><br>
<span>没有人提《端脑》吗？国漫里算质量上乘的吧？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>凉宫春日的野望: </b><br>
<span>泥潭说漫画到底看过多少日漫国漫无论质量还是数量差了日漫十倍都不止了</span><br>
</p><p><b>liangjiami: </b><br>
<span>泥潭外野和漫区是两个世界</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span>cubesun 发表于 2018-7-31 12:45</span><br>
<span>说国漫流量高可以，说质量超过日漫的还是省省吧。平均水平、下限、上限都远远低于日漫，根本没有任何可比性 ...</span><br>
<span>黄雀传</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9350, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0</span><br>
</p><p><b>ReginaldMorgan: </b><br>
<span>扫着爬完了楼，再次确认漫区和外野就是俩论坛</span><br>
</p><p><b>豆瓣要加糖: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-31 12:36</span><br>
<span>日漫不也大片轻小说改的么，和起点文改的国漫有多大差别？</span><br>
<span>基于手机屏幕的分镜，可不是一页就两三张大图 ...</span><br>
<span>在还不是手机看漫画的年代，知音漫客之流的分镜就是一页几个大头烂到令人发指了。四合一还能糊弄，单行本翻开真是想扔掉</span><br>
<span>说白了就是分镜差。不过有手机加成好混多啦。</span><br>
</p><p><b>银翼的维罗西: </b><br>
<span>开心麻花那些三观不正的真低俗垃圾都能大卖三部电影，从以前看网文的那波人，再到现在看国漫的那波人，沉默的大多数一直在，只不过不像婆罗门一样爱发声罢了</span><br>
</p><p><b>clifford-hx: </b><br>
<span>直接看app里面的人气榜或者收藏榜嘛，里面排名前面的还是日漫，国漫看的人还是相对较少，就算彩色又如何</span><br>
</p><p><b>故事会: </b><br>
<span>clifford-hx 发表于 2018-8-1 21:45</span><br>
<span>直接看app里面的人气榜或者收藏榜嘛，里面排名前面的还是日漫，国漫看的人还是相对较少，就算彩色又如何 ...</span><br>
<span>别装瞎了，企鹅APP的人气榜和收藏榜能看出这个？</span><br>
<span>现在看国漫比日漫多的多，这是铁的事实，但这不代表国漫超过日漫。</span><br>
</p><p><b>clifford-hx: </b><br>
<span>故事会 发表于 2018-8-1 22:11</span><br>
<span>别装瞎了，企鹅APP的人气榜和收藏榜能看出这个？</span><br>
<span>现在看国漫比日漫多的多，这是铁的事实，但这不代表国漫 ...</span><br>
<span>奇怪，为啥要用腾讯的榜单？腾讯上的日漫那么少……你咋不比比动漫之家和漫画人这类日漫多的app，拿腾讯比太不公平了。</span><br>
</p><p><b>冰jj三叉龙: </b><br>
<span>守夜鱼啊鱼 发表于 2018-7-30 18:35</span><br>
<span>观点实在不敢苟同。如果日本死宅喜欢那种扭捏的男主，那兰斯系列没道理这么火。在后宫日漫里要是不拿迟钝 ...</span><br>
<span>这是个误解</span><br>
<span>兰斯系列没多火</span><br>
</p><p><b>故事会: </b><br>
<span> 本帖最后由 故事会 于 2018-8-2 06:49 编辑 </span><br>
<span>clifford-hx 发表于 2018-8-2 02:39</span><br>
<span>奇怪，为啥要用腾讯的榜单？腾讯上的日漫那么少……你咋不比比动漫之家和漫画人这类日漫多的app，拿腾讯 ...</span><br>
<span>那你单独看动漫之家这类APP又能看出什么，拿腾讯是因为他一家就能A光178他们了，光是窝在小圈子里是不会发现自己才是少数派。</span><br>
</p><p><b>clifford-hx: </b><br>
<span>故事会 发表于 2018-8-2 06:45</span><br>
<span>那你单独看动漫之家这类APP又能看出什么，拿腾讯是因为他一家就能A光178他们了，光是窝在小圈子里是不会发 ...</span><br>
<span>?腾讯何德何能能A光动漫之家和漫画人,安卓平台的下载量看不到统计,但是ios上动漫之家和漫画人的app下载量和腾讯都差不多.腾讯最大的问题是他根本就没有用心在日本漫画上,很多日漫根本没有,有一些搜到了,作者名还是集英社....你在一个根本不以日漫为卖点的APP里提日漫不上榜,又能有多少意义呢....</span><br>
</p><p><b>yuanjx: </b><br>
<span>日更计划，这家旗下的质量普遍很高。</span><br>
</p><p><b>空丸下楼梯: </b><br>
<span>哈德斯 发表于 2018-7-30 17:48</span><br>
<span>我老婆从没上学开始看漫画玩游戏的深度宅，现年30多，说国漫已经超越日漫了。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS...</span><br>
<span>那令妻这三十年活的有点一言难尽</span><br>
</p><p><b>故事会: </b><br>
<span>clifford-hx 发表于 2018-8-2 06:57</span><br>
<span>?腾讯何德何能能A光动漫之家和漫画人,安卓平台的下载量看不到统计,但是ios上动漫之家和漫画人的app下载量 ...</span><br>
<span>腾讯凭的就是你看不上眼的低龄读者和一些平时只看看条漫休闲的人群，这才是大多数。</span><br>
<span>何况还有其他乱七八糟的国漫网站。</span><br>
</p><p><b>猫将军: </b><br>
<span>我觉得看漫画光看那些日本有名的就够了</span><br>
</p><p><b>猫将军: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-30 20:10</span><br>
<span>就国内来说，有床戏、强奸戏的真人电视剧从来都不禁小学生看，日本我不知道是怎样，但EVA也是有床戏的。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>eva是深夜番</span><br>
</p><p><b>tiro_finale: </b><br>
<span>也算是一个奇帖了</span><br>
</p><p><b>黑紅印葉月: </b><br>
<span>国漫受众很强啊，普通打工仔，学生，lo娘什么的一大堆，不是个个人都有审美要求的，陈安妮的东西不也一堆人在看，再说，有些国漫根本不差</span><br>
</p><p><b>clifford-hx: </b><br>
<span>故事会 发表于 2018-8-2 12:17</span><br>
<span>腾讯凭的就是你看不上眼的低龄读者和一些平时只看看条漫休闲的人群，这才是大多数。</span><br>
<span>何况还有其他乱七八 ...</span><br>
<span>哈哈哈，自己去看腾讯的下载量排行，还大多数，你先学会数数如何？</span><br>
</p><p><b>clifford-hx: </b><br>
<span>故事会 发表于 2018-8-2 12:17</span><br>
<span>腾讯凭的就是你看不上眼的低龄读者和一些平时只看看条漫休闲的人群，这才是大多数。</span><br>
<span>何况还有其他乱七八 ...</span><br>
<span>其实你要尴吹腾讯a人家全家也好，占大多数也好，你好歹能证明腾讯动漫的app活跃用户或者下载量比其他漫画类app总和都多就行……问题是腾讯甚至不是动漫app类里排第一的app，还好吹牛不上税啊……</span><br>
</p><p><b>炎武重黎: </b><br>
<span> 本帖最后由 炎武重黎 于 2018-8-2 23:16 编辑 </span><br>
<span>clifford-hx 发表于 2018-8-2 22:29</span><br>
<span>其实你要尴吹腾讯a人家全家也好，占大多数也好，你好歹能证明腾讯动漫的app活跃用户或者下载量比其他漫画 ...</span><br>
<span>他还真不是吹牛，记得去年最猛的是“快看漫画”，刚刚随便翻了下，还是在榜首，这个是主打国漫的。</span><br>
<img src="http://cfvcj.img48.wal8.com/img48/559113_20161011130852/153322181041.jpeg" title="http://cfvcj.img48.wal8.com/img48/559113_20161011130852/153322181041.jpeg"><br>
<img src="http://cfvcj.img48.wal8.com/img48/559113_20161011130852/153322181102.jpeg" title="http://cfvcj.img48.wal8.com/img48/559113_20161011130852/153322181102.jpeg"><br>
<img src="http://cfvcj.img48.wal8.com/img48/559113_20161011130852/153322181153.jpg" title="http://cfvcj.img48.wal8.com/img48/559113_20161011130852/153322181153.jpg"><br>
<img src="http://cfvcj.img48.wal8.com/img48/559113_20161011130852/153322181194.jpg" title="http://cfvcj.img48.wal8.com/img48/559113_20161011130852/153322181194.jpg"><br>
<img src="http://cfvcj.img48.wal8.com/img48/559113_20161011130852/153322181241.jpg" title="http://cfvcj.img48.wal8.com/img48/559113_20161011130852/153322181241.jpg"><br>
<span>我的图盘有些问题，图片看得到吗？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1729771[300-350]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>漫画app上那些国产漫画是给谁看的[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1729771-1-1.html</link>
      <description>漫画app上那些国产漫画是给谁看的&#13;
好久没看过漫画，心血来潮想看漫画了，随手下了个漫画app，打开一看除了几个民工漫画以外全是国产漫画，而且看名字就雷的不行，看封面画风更是没有让人点进去的欲望，这些玩意是给谁看的？顺便为啥app上日本漫画这么少？新出的一些都看不到</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>cubesun: </b><br>
<span>说国漫流量高可以，说质量超过日漫的还是省省吧。平均水平、下限、上限都远远低于日漫，根本没有任何可比性。日本漫画业就算衰退，也没到能跟中国漫画放在一起比的程度。</span><br>
<span>几个漫画APP我也随便翻过一下，彩色的国漫，有一个算一个，全是垃圾。可能我看得少，欢迎用质量梆硬的作品来抽我的脸。</span><br>
<span>黑白国漫，有些不错，比如镖人。我发现画黑白的，作者的诚意和水平比彩漫的高到不知哪里去了。区别类似于独立游戏和网游手游。</span><br>
</p><p><b>酷雷欧拉布: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-31 12:36</span><br>
<span>日漫不也大片轻小说改的么，和起点文改的国漫有多大差别？</span><br>
<span>基于手机屏幕的分镜，可不是一页就两三张大图 ...</span><br>
<span>两边都是泥沙俱下，但是起码日漫能拿出连卢浮宫都认可的荒木，国漫外输个本杰明都算争议不断吧</span><br>
<span>是啊，国漫现在的很多特点都可以看出是四拼一全彩＋周刊＋手机端阅读的烙印。如果要说这只是个人审美不同，并没有什么高下……你能看这些开心的话我也会很高兴的，人生最难得的不就是开心吗</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>其实很好理解，现在好莱坞在国内也开始渐渐打不过国产了，难道好莱坞水平不如国产了？</span><br>
<span>根本就不是水平问题，水土问题还差不多，漫画也一样的</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>酷雷欧拉布 发表于 2018-7-31 12:45</span><br>
<span>两边都是泥沙俱下，但是起码日漫能拿出连卢浮宫都认可的荒木，国漫外输个本杰明都算争议不断吧</span><br>
<span>是 ...</span><br>
<span>其实我也是看日漫长大的80后，但腾讯手机端看日漫确实很难受，图小字小，遇到拼页的还很别扭。</span><br>
<span>国漫那种刷刷刷无脑往下滚屏的风格，更适合我在地铁上打发时间。</span><br>
<span>所以如果战场是纸媒的话，日漫吊打国漫几条街没有疑问，但战场是手机端的话，国漫对日漫还是可以一战甚至有优势的。</span><br>
</p><p><b>东方电气集团: </b><br>
<span>酷雷欧拉布 发表于 2018-7-31 12:31</span><br>
<span>level e海贼jojo这楼爬到现在第一个笑出来的回帖</span><br>
<span>认真回答标题的问题，是给那些“不 ...</span><br>
<span>完全同意</span><br>
</p><p><b>湍流: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-31 12:36</span><br>
<span>日漫不也大片轻小说改的么，和起点文改的国漫有多大差别？</span><br>
<span>基于手机屏幕的分镜，可不是一页就两三张大图 ...</span><br>
<span>日漫里最能打的似乎没有几个是轻改吧</span><br>
<span>国漫里能看的也大都是原创而非改编</span><br>
<span>至于手机屏幕，我的观点是看文字勉强，要看图我会掏出板子来。等以后柔性折叠屏幕/全息投影/轻便头戴显示器技术成熟了，这些渣渣自然会死翘翘，群众审美也会成长的</span><br>
</p><p><b>酷雷欧拉布: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-31 12:53</span><br>
<span>其实我也是看日漫长大的80后，但腾讯手机端看日漫确实很难受，图小字小，遇到拼页的还很别扭。</span><br>
<span>国漫那种 ...</span><br>
<span>就算是客观来说，这种无脑的风格，也限制了作品的上限，甚至限制了作品能表达的内容。能指望一本插画集讲什么故事？</span><br>
<span>所谓“在手机端上取胜”，不如说是在这类要求不高（抑或说是完全方向错误）、乃至对那些试图画得认真的漫画的作者抱有敌意的读者群体里取胜。</span><br>
<span>且不说“这就是一堆粗制滥造的垃圾”，哪怕只是“用来打发时间的话还不错的东西”，我也不希望国漫被定型成这个样子。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>guner1990 发表于 2018-7-30 18:10</span><br>
<span>也没啥区别</span><br>
<span>只不过是拿日漫的故事换个国产皮和国产人名再画一遍而已</span><br>
<span>估摸着是用CSP里带的素材的原因吧，老实说几个3D转线稿的素材挺好用的</span><br>
</p><p><b>geminixxf: </b><br>
<span>瞧把某些人能的，你吹吹那几部作者先升仙还是漫画先完结就算了。巨人都拿来吹，您是动画拯救漫画后出生的吧？一拳村田没重绘前你告诉我画的有多利索？迷宫饭一年更新几画？国漫你是几十年没看了？不说一人之下靠动画又更火的，镖人，驱魔录，山河社稷图。废物就是不能承认别人有进步。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>phoenixxj: </b><br>
<span>酷雷欧拉布 发表于 2018-7-31 13:12</span><br>
<span>就算是客观来说，这种无脑的风格，也限制了作品的上限，甚至限制了作品能表达的内容。能指望一本插画集讲 ...</span><br>
<span>如果你对国漫的要求是打法时间还不错</span><br>
<span>那我觉得目前国漫能满足一天阅读量的数量还是有的。</span><br>
</p><p><b>startdl: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-31 10:47</span><br>
<span>就我看的范围，一人之下、从前有座灵剑山、银之守墓人能满足你的条件且素质不错。</span><br>
<span>带一点卖萌要素但不是X ...</span><br>
<span>好的，我去看看</span><br>
</p><p><b>phoenixxj: </b><br>
<span>startdl 发表于 2018-7-31 13:42</span><br>
<span>好的，我去看看</span><br>
<span>腾讯app</span><br>
<span>搜传武</span><br>
<span>有惊喜！</span><br>
<span>如果喜欢，可以看下他们同款作品，有真相。</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>-v-我看左手韩的……</span><br>
</p><p><b>d-scher: </b><br>
<span>藤井紫 发表于 2018-7-31 12:37</span><br>
<span>@d-scher</span><br>
<span>一人之下，道教？</span><br>
<span>麻烦别说笑</span><br>
<span>后面出来那个胖子不就没被喷飞嘛讲道理漫画创作而已，较真就没意思了，真修道的哪有空打来打去？而且毕竟是龙虎山天师府官方安利的漫画，虽说龙虎山一系地位不高，也勉强算官方认可了吧。。</span><br>
</p><p><b>搓炎爆术的无神: </b><br>
<span>腾讯的话我现在坚持看王牌御史，400多话了，故事轻松</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>cubesun 发表于 2018-7-31 12:45</span><br>
<span>说国漫流量高可以，说质量超过日漫的还是省省吧。平均水平、下限、上限都远远低于日漫，根本没有任何可比性 ...</span><br>
<span>日漫和国漫我都看了不少，说说我的结论吧。</span><br>
<span>单纯看作画、分镜、编剧的功力，日漫整体是明显强于国漫的，但没有达到吊打的程度。如果日漫的上下限是100分和60分，国漫的上下限大概是70-30，但国漫在手机app上有加成（彩色、小屏分镜），所以实际可以达到80-40分的水平。</span><br>
<span>国漫要说上下限肯定不如日漫，但60-80分这一档的作品还是可以看的。漫画这东西首先要的是数量，每周更新几页的90分作品数量太少，并不能满足读者的需求，jump上也不全是80分以上的作品，这时就需要大量60-80分的作品来满足用户需求。</span><br>
<span>就像电影市场一样，神作每年就1、2部，但我每年不可能只看2部电影，这时就需要大量“过得去”的作品来满足用户了。国漫现在差不多就是这个状态，我没有神作，但我能提供足够多“过得去”的作品。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>abcbuzhiming 发表于 2018-7-30 22:55</span><br>
<span>我的结论建立在中国资本现在比日本资本有钱这个前提下（反之如果中国资本一下没钱了，那么国漫进步路程就 ...</span><br>
<span>市场就市场，别水平，国漫在国内压过日漫是再正常不过的事情（正如国产片压过进口片），但本土市场压过了不代表水平也能追着别人走，两码事</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>geminixxf 发表于 2018-7-31 13:33</span><br>
<span>瞧把某些人能的，你吹吹那几部作者先升仙还是漫画先完结就算了。巨人都拿来吹，您是动画拯救漫画后 ...</span><br>
<span>巨人12年就已经有卷均百万水平了，谈不上被动画拯救</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>d-scher 发表于 2018-7-31 14:12</span><br>
<span>后面出来那个胖子不就没被喷飞嘛讲道理漫画创作而已，较真就没意思了，真修道的哪有空打来打去？ ...</span><br>
<span>特么的槽点太多 吐不完了</span><br>
<span>修道打不打？打，特么打得最凶的就是龙虎山师祖张道陵，伐山破庙扫淫祀之类事迹海了去。哪怕全真都不敢说自己不打——全真分支龙门派，丘处机的地盘。真以为道家是爱学学不学滚？</span><br>
<span>阳神什么性质？七反虚丹，半步神仙，世间法的尽头。全真老祖王重阳钦定的。</span><br>
<span>一个世间法尽头被一个擤鼻涕吹飞什么性质？相当于一个女人拿柄小刀干掉一个航母战斗群。</span><br>
<span>要吹漫画可以，麻烦别吹它跟道家有啥细致考证</span><br>
</p><p><b>EFSF: </b><br>
<span>酷雷欧拉布 发表于 2018-7-31 12:31</span><br>
<span>level e海贼jojo这楼爬到现在第一个笑出来的回帖</span><br>
<span>认真回答标题的问题，是给那些“不 ...</span><br>
<span>你看，你这也是一个误区。</span><br>
<span>无论在哪里，动画漫画最大覆盖面都是给小孩看的。只是这种表现形式有部分成年人依然很喜欢，而且也适合表达部分高于小孩认知度的东西，所以自然也会有其他种类的作品诞生。但是你要说官方定调，就连日本，在针对最大范围的宣传自己的动漫画产品的时候，依然是要用最具有亲和力的代表低龄向的东西来做代表，这是没有问题的。别看他们搞了个Cool Japan项目推这块，但是在经产省官僚们的眼里，只有钱。麻生当年说自己喜欢漫画到现在还在综艺节目里被嘲笑。</span><br>
<span>你真要说两边的问题在于，无论美日，在给青少年看的档位漫画里，该宽容的宽容，该提倡的提倡，不应该有的就不应该有，当然美国陷入了左派目前搅地过了的问题，日本是有一部分少年志作者在不停挑战下限，这还不是当年恶魔人那种因为题材本身需要，而是为了擦边球而擦边球。而国内的问题是，没有人管，野蛮生长，纯看作者觉悟和是不是撞上一个靠谱编辑。</span><br>
<span>同时呢，日本也有很多“不看漫画”的人随手看看漫画，他们一样不关心漫画技巧，也就是打发时间。两边的市场构成的最大公约数是一样的，而且漫画这东西本来根本就是一种文化消费品。那些在编辑部大楼里掌控着一部漫画成败的上班族也没多少人真的明白漫画是什么，而大部分漫画家就像奴隶一样在锁在自己的小房间里出产可能自己都忘记目的的漫画。两边的情况都没好哪去，特别是日本目前整体经济文化衰退，大开大合的作品开始减少，国内的问题么，楼里很多人赞扬的一面反而其实是问题。为了服务手机阅读并不是国内大多数漫画分镜稀烂的理由。就算是从上倒下一格一格也是要讲究分镜基本手法的。资本冲击带来的焦躁，或者是说资本本身的焦躁让目前并没有出现真的挑大梁的东西出来。为了应付读者的要求，一周数更，到中后期就开始乏力，故事开始出现问题。</span><br>
<span>就算是被夸不错的一些作品其实扪心自问也是比较好的摹仿品，例如镖人。而资本为什么会下场，是漫威告诉了国内和世界市场，如何统筹整合一个IP好好挣钱，是日本的动漫产业输出的惊人业绩，是为了减少政策风险要减少引进作品引流占比以免自身内容结构出问题。但是不幸的是资本自己都发现手里这些东西目前烧了这么多钱，并没有形成有效的IP结构和产业结构。调整其实已经开始了。</span><br>
</p><p><b>wcc975186826: </b><br>
<span>其他的不提，其实本楼里面几位的观点我觉得挺好玩的，不指望国漫如何发展，倒是把国漫崛起的希望放在隔壁日本倒车的速度上</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>..</span><br>
</p><p><b>awl: </b><br>
<span>“窝们lol玩家数量是你们的几百倍，妮个辣鸡游戏”</span><br>
</p><p><b>奔马: </b><br>
<span>很多网络小说都有对应的国漫，国漫有些精品，大部分是不会分镜，没有塑造角色能力没有台词功底的只会卖萌装逼的垃圾</span><br>
</p><p><b>奔马: </b><br>
<span>资本化和工业化对任何艺术产业来说都是好事情，分层产品，但是国内这块是瘸腿的，以至于好的作品出产并没有符合工业化的规律</span><br>
</p><p><b>populareal: </b><br>
<span>莴苣怎么不能吹了，进步，大步迈入碰瓷领域？</span><br>
</p><p><b>酒瓶止迁: </b><br>
</p><p><b>d-scher: </b><br>
<span>藤井紫 发表于 2018-7-31 14:48</span><br>
<span>特么的槽点太多 吐不完了</span><br>
<span>修道打不打？打，特么打得最凶的就是龙虎山师祖张道陵，伐山破庙扫淫祀之类事迹 ...</span><br>
<span>不知道你在杠什么。。我本来就没吹这漫画跟道教（纠正你一下，是道教不是道家）的细致考证啊，这漫画无非就是借用了道教的一些概念，然后人气还不低，不少去龙虎山圣地巡礼的，这难道不是国漫立足传统文化成功的典型吗，不知道你为什么一看到道教就高潮了。</span><br>
<span>这漫画的打斗都能看出来是仿的jump系，要让他们打起来就需要创作不同流派的技能，你吐槽擤鼻涕那为什么不吐槽一个道士人人会念的金光咒被吹成刀枪不入的防御罩，诸葛的奇门遁甲变成了元素系法师？而且这漫画是站正一派天师道的，顺带着黑一下全真派的出阳神没有任何问题。</span><br>
<span>五斗米教是打出来的不假，那是要在巴蜀立足就要打掉当地信仰的原始巫教，本质是在传教不是修道。全真派修丹道，无非性命二字，最讲究宝精贵气，成天打打杀杀精气耗散光了还结个屁的丹。金庸看多了吧？真以为丘处机王重阳是武林高手了？先把《道藏》读过一遍再来吹吧。</span><br>
</p><p><b>samaleg: </b><br>
<span>说了这么多，推荐一个好看的国漫看看，目前在看镖人</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>samaleg 发表于 2018-7-31 16:46</span><br>
<span>说了这么多，推荐一个好看的国漫看看，目前在看镖人</span><br>
<span>如果你喜欢看镖人的话，那一人之下应该合你的胃口。</span><br>
</p><p><b>超人越神: </b><br>
<span>1，现在国漫确实在崛起，很多中小学生都看。全彩的模式确实和日本的黑白漫形成差别竞争。</span><br>
<span>2.很多日本漫画，尤其是有名气的，都被腾讯漫画拿下了，腾讯爸爸拿到版权打击盗版可是毫不手软的，很多APP只能下架日本漫画</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>d-scher 发表于 2018-7-31 16:44</span><br>
<span>不知道你在杠什么。。我本来就没吹这漫画跟道教（纠正你一下，是道教不是道家）的细致考证啊，这漫画无非 ...</span><br>
<span>拿个道藏就想装逼，你这逼也太次了点</span><br>
<span>上古天真论看了没，云笈七签看完没，女青鬼律里的名字都背全了吗</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>回头想了下自己在国漫APP上追的几个作者：孙主席、叔酱、默哥……</span><br>
<span>谁说国漫全是抄日风没有特色啊！就这几位的作品拿出去绝对是满满的中国特色，换其他国家的人来绝对看不出那些独有文化的梗</span><br>
<span>不过想一想，其他国家似乎也出不了这样每一页都透露着对社会强烈不满的作者</span><br>
</p><p><b>oldq: </b><br>
<span>samaleg 发表于 2018-7-31 16:46</span><br>
<span>说了这么多，推荐一个好看的国漫看看，目前在看镖人</span><br>
<span>镖人（NB没话说），一人之下（碧游村篇值得反复看）</span><br>
<span>狐妖漫画版我还没看，不过大家都说好应该不差</span><br>
<span>其实看各大APP排名是读者用钱投票的，排名靠前肯定好</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>oldq 发表于 2018-7-31 17:06</span><br>
<span>镖人（NB没话说），一人之下（碧游村篇值得反复看）</span><br>
<span>狐妖漫画版我还没看，不过大家都说好应该不差</span><br>
<span>其实看 ...</span><br>
<span>狐妖小红娘和妖怪名单，和两个作品前20话是用的日漫媚俗套路，估计是为了留住基本面的读者，但看起来就很一般化。到后面开始画自己的东西了才好看。</span><br>
</p><p><b>掉过脑袋: </b><br>
<span>看腾讯上，最初某个很俗气的漫画是人气远超一人之下的，但是两年之后就落后了。好东西大家还是会慢慢欣赏起来的。</span><br>
<span>顺便有个港漫（没搞错的话）也不错，西行记。</span><br>
<span>朋友推荐过镇魂街，不过我就看了几画，没有激发起很大兴趣。只是感觉诚意是有的，以后会找时间继续看。</span><br>
</p><p><b>d-scher: </b><br>
<span>藤井紫 发表于 2018-7-31 16:57static/image/common/back.gif</span><br>
<span>引用:d-scher 发表于 2018-7-31 16:44 不知道你在杠什么。。我本来就没吹这漫画跟道教（纠正你一下，是道教不是道家）的细致考证啊，这漫画无非 ... 拿个道藏就想装逼，你这逼也太次了点 上古天真论看了没，云笈七签看完没，女青鬼律里的名字都背全了吗</span><br>
<span>喷了，我不会告诉你我家里就有云笈七签线装书？你说的这三个都是道藏的子集，上古天真论不是皇帝内经开篇吗，这也值得单独拿出来讲？孩子你中二毕业没，不要网文里面随便找几个书名就来装逼，要谈我们来谈谈阴符经，悟真篇，参同契，金华宗旨好不好？</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.0.1</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-31 14:35</span><br>
<span>日漫和国漫我都看了不少，说说我的结论吧。</span><br>
<span>单纯看作画、分镜、编剧的功力，日漫整体是明显强于国漫的， ...</span><br>
<span>基本属实。</span><br>
<span>不过我想强调一点，国漫的那种“彩色”，99%根本配不上叫彩色，只是有个颜色罢了。最最基本的色彩关系都没有。作者美术功底差极了。只是一种投机取巧的方法罢了，迎合市场。没办法，很多评论都说“黑白的？不看”</span><br>
<span>在这种潮流下，坚持画黑白国漫的人，明显就是有真爱且有一定水平的。</span><br>
<span>至于小屏分镜那种条漫，是为了适应手机屏幕的产物，我个人认为是个怪胎，非常限制表达手法。当然，跟碎片化阅读一样，搞不好以后就变成主流了，希望不要。</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>顺带推一个（其实我也没看的）《龙朝大都》，随便扫了一眼，画风和分镜是非常扎实的日本王道系，没有很多国漫那种一眼看上去OK但就是觉得哪些地方不对劲的感觉。</span><br>
</p><p><b>花葬红蝶: </b><br>
<span>酷雷欧拉布 发表于 2018-7-31 12:31</span><br>
<span>level e海贼jojo这楼爬到现在第一个笑出来的回帖</span><br>
<span>认真回答标题的问题，是给那些“不 ...</span><br>
<span>都8102年了，还在复读官方认为动漫就是给小孩子看的不是蠢就是坏</span><br>
</p><p><b>混子走天下: </b><br>
<span>其实问题出在国漫绝大部分作品所能传达的东西太少了，比如有关于人生观念的东西我在国漫里从来都没见过</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>比格沃斯高兴: </b><br>
<span>民智未开可不就只配吃屎吗</span><br>
<span>—— 来自 OPPO R11s, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>酷雷欧拉布: </b><br>
<span>EFSF 发表于 2018-7-31 15:08</span><br>
<span>你看，你这也是一个误区。</span><br>
<span>无论在哪里，动画漫画最大覆盖面都是给小孩看的。只是这种表现形式有部分成年 ...</span><br>
<span>那是我没说准确，我在说“给小孩看”时，想表达的是“拿粗制滥造乃至抄袭应付的东西给孩子看”。这些东西，与其说“烂”“不适合小孩子看”，不如说是根本没见上心。漫画在世界范围内的确都早早是一股令人悲哀的颓势，但国漫连谈这股颓势都是奢侈。</span><br>
<span>漫画动画本身的确是有趣就行，以此为信条的jump也促成不少遗憾，但是，这楼谈到的这些名列各平台前茅的东西根本算不上是漫画，它们的“有趣”是纯粹的劣币淘汰良币；这些受众的“不看漫画”，是以他们对“漫画”的要求病态为背景的，要是真的从头到尾就是不关心漫画的人那还好了。正是因为漫友早年打着试着为国漫带来黎明的旗号，我对他们才更感痛心愤怒。</span><br>
<span>而且，虽然很多读者也看不到技巧那么深的东西，但是我认为不讲究技巧的作品是不够好看的（这也能佐证这些受众根本不是去看漫画的）；虽然大多人都是求一个打发时间，但能给那些不想只求打发时间的读者的东西都少得可怜。前几年还有人提出“如果从日漫的标准来审视国漫的发展，那始终比不过日漫，因为没有他们的土壤”，想要从这个角度让国漫寻找到上坡路，但现在的情况就是单纯想画好漫画的人都越来越难了。</span><br>
<span>但如果说漫画尚且哪边都是泥沙俱下，转到能代表一国实力的领域，拿我国这些如日中天的儿童市场里的霸主去和龙珠、蓝胖子、迪士尼比较，就更没得比了。在这些真正代表一国实力的亲和力作品里比较，我国的劣势只会更突出。而且，后几者在是一部“具有亲和力的代表低龄向的东西”之前，都先是一部“素质优秀的作品”。不求要做到龙珠这种超一流水平，我都很担心国内能数得上合格的、给漫画动画最适宜的这个年龄群体的作品有没有一只手。</span><br>
</p><p><b>琥珀川蛇: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2018-7-30 18:42</span><br>
<span>http://m.ac.qq.com/Chapter/index/id/540627/seqno/1?flag=ios_share&ADTAG=appshare.ios.detail</span><br>
<span>这部在 ...</span><br>
<span>这是什么狗屁漫画.看了下.想吐</span><br>
</p><p><b>phoenixxj: </b><br>
<span>酷雷欧拉布 发表于 2018-7-31 18:45</span><br>
<span>那是我没说准确，我在说“给小孩看”时，想表达的是“拿粗制滥造乃至抄袭应付的东西给孩子看”。这些东西 ...</span><br>
<span>流行音乐之于古典是一种倒退吗</span><br>
<span>嘻哈之于流行音乐是不是一种倒退</span><br>
<span>然则？思考这个问题根本没意义，资本的力量太大。</span><br>
</p><p><b>hellgate11: </b><br>
<span>top2000 发表于 2018-7-31 12:33</span><br>
<span>jump是本漫画杂志 漫画杂志不算文化产品吗？</span><br>
<span>每周一期，一次几百页的漫画杂志当然是工业化产品，你以为jump的流水线上倒下了多少个产业工人了？</span><br>
</p><p><b>晃来晃去: </b><br>
<span>jumbleh 发表于 2018-7-31 08:58</span><br>
<span>我看</span><br>
<span>为了一人之下在腾讯充钱了</span><br>
<span>嗯，在腾讯看一人和王牌御史花了钱。一人最近感觉好拖。</span><br>
</p><p><b>酷雷欧拉布: </b><br>
<span>花葬红蝶 发表于 2018-7-31 18:19</span><br>
<span>都8102年了，还在复读官方认为动漫就是给小孩子看的不是蠢就是坏</span><br>
<span>好像有链接就贴不上来，去掉链接试试</span><br>
<span>2008年：</span><br>
<span>四是推广原创动漫作品，以多种形式向社会特别是青少年推介优秀原创动漫作品</span><br>
<span>2018年：</span><br>
<span>申报作品内容应积极健康，倡导讲品味、讲格调、讲责任，抵制低俗、庸俗、媚俗。重点扶持反映**梦，弘扬****核心价值观，反映社会公德、职业道德、家庭美德、个人品德，弘扬民族精神、时代精神和科学精神，挖掘中华优秀传统文化内涵并推动中华优秀传统文化创造性转化、创新性发展等方面的优秀作品。</span><br>
<span>行吧，确实没说“就是给小孩子看的”，i bad bad</span><br>
</p><p><b>酷雷欧拉布: </b><br>
<span>phoenixxj 发表于 2018-7-31 18:52</span><br>
<span>流行音乐之于古典是一种倒退吗</span><br>
<span>嘻哈之于流行音乐是不是一种倒退</span><br>
<span>然则？思考这个问题根本没意义，资本的力 ...</span><br>
<span>从古典到通俗当然不是倒退，乃至是进步。漫画本身也不是什么高雅的东西，作为商品的漫画永远是朝着“让更多的人看得开心”而创作的。</span><br>
<span>但是从“认真”到“不认真”乃至“认真的人难以立足”，当然是一种倒退。这种倒退在全世界都存在，但是在根本还没天亮了的我国显得尤为可悲吧。</span><br>
</p><p><b>晃来晃去: </b><br>
<span>搓炎爆术的无神 发表于 2018-7-31 14:17</span><br>
<span>腾讯的话我现在坚持看王牌御史，400多话了，故事轻松</span><br>
<span>这个确实不错，收费了我还一直追着，就是看着轻松。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1729771[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>漫画app上那些国产漫画是给谁看的[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1729771-1-1.html</link>
      <description>漫画app上那些国产漫画是给谁看的&#13;
好久没看过漫画，心血来潮想看漫画了，随手下了个漫画app，打开一看除了几个民工漫画以外全是国产漫画，而且看名字就雷的不行，看封面画风更是没有让人点进去的欲望，这些玩意是给谁看的？顺便为啥app上日本漫画这么少？新出的一些都看不到</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>jumbleh: </b><br>
<span>我看</span><br>
<span>为了一人之下在腾讯充钱了</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2-play</span><br>
</p><p><b>jumbleh: </b><br>
<span>我看</span><br>
<span>为了一人之下在腾讯充钱了</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2-play</span><br>
</p><p><b>jy67: </b><br>
<span>井上雄彦这描图狗还有捧臭脚的？</span><br>
</p><p><b>ieahgiergn: </b><br>
<span>兔美同学 发表于 2018-7-30 17:42</span><br>
<span>借地方问一下，有什么可以看日漫的APP或者网站吗？比较想看的青漫以及一些比较老的漫画，比如什么明日之丈 ...</span><br>
<span>动漫之家可以，比较全，在网页端找，找到之后大概率看不了，但别怕，可以先订阅，然后手机APP上就可以看了；我就这样子在手机上看火影、恶魔人、死神等等</span><br>
</p><p><b>d-scher: </b><br>
<span>好的作品也有的，你要说作品深度可能比不上日漫，但全彩画面、本土化题材这些都是天然优势。我就推2部现在追的：腾讯动漫的《一人之下》和有妖气的《鬼刀》。前者强在与道教文化的融合，后者几乎谈不上什么故事性，但是光凭壁纸级的画面就能支撑我追下去</span><br>
</p><p><b>绮罗丛: </b><br>
<span> 本帖最后由 绮罗丛 于 2018-7-31 09:27 编辑 </span><br>
<span>国漫现在看的只有一部，原天国的「龙漫少年星期天」上的 玄皓战记， 现在应该还叫玄皓战记，不过加了个叫[堕天厝]的小标题，虽然剧情现在有些拖拉，但好歹能看</span><br>
</p><p><b>绮罗丛: </b><br>
<span> 本帖最后由 绮罗丛 于 2018-7-31 09:29 编辑 </span><br>
<span>真的感觉90后是最后一批日漫痴了（虽然看贴吧比如海贼王吧、英雄学院吧里面好像00后还很多），但是感觉国产动漫的面向用户群体更多了.......</span><br>
</p><p><b>startdl: </b><br>
<span>崛起的国漫有【level e】【海贼王】【JOJO】这种漫画吗？</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>startdl 发表于 2018-7-31 09:32</span><br>
<span>崛起的国漫有【level e】【海贼王】【JOJO】这种漫画吗？</span><br>
<span>你说的“这种”是哪种？这三部作品本身就不是“一种”吧。</span><br>
</p><p><b>startdl: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-31 09:37</span><br>
<span>你说的“这种”是哪种？这三部作品本身就不是“一种”吧。</span><br>
<span>不瞎几把卖萌，不抄袭，不霸道总裁爱上我的这种</span><br>
</p><p><b>没屁股玩要死了: </b><br>
<span>darkkabuto 发表于 2018-7-30 17:31</span><br>
<span>地铁公交很多人看彩色国漫</span><br>
<span>头像求详细</span><br>
</p><p><b>没屁股玩要死了: </b><br>
<span>darkkabuto 发表于 2018-7-30 17:31</span><br>
<span>地铁公交很多人看彩色国漫</span><br>
<span>头像求详细</span><br>
</p><p><b>杉田悠一: </b><br>
<span>很多东西中国都没时间发展，婆罗门们却总喜欢指着鼻子质问为何没有一步到位</span><br>
<span>眼界不要这么狭隘好吧，你怎么不去问改开了中国为什么没立刻成为发达国家呢</span><br>
</p><p><b>naganoshinichi: </b><br>
<span>你以为漫画都是给肥宅看的？你来日本书店看看，大部分漫画都不是肥宅喜欢的</span><br>
</p><p><b>mlfans: </b><br>
<span>1.国产漫画还是有很多很不错的   2.说得出《黄金神威》是庸作，井上雄彦不会分镜等言论的人，你没法和他们交流。我不想说得太失礼，这种人缺乏基本的审美能力。</span><br>
</p><p><b>SaltyGhoti: </b><br>
<span>好看的国漫倒也有不少啊……《塔希里亚》《异人》《镖人》《扳手少年》《小蓝和小绿》《sq》《西行纪》就都挺好的，放在最近的日漫里应该也至少是算中上了，奇葩路线还有个孙渣《超有病》也很有趣，《从前有座灵剑山》这种网络小说改编也没比轻改差到哪去。</span><br>
<span>唯一的问题就是看惯了黑白漫画彩色的有点不习惯，画的不好或者上色上不好会觉得还不如不上，目前我看过的里明确上了色更好看的就《西行纪》这种港漫风的和孙渣这奇葩……</span><br>
<span>但是一方面《灌篮高手》《海贼王》这种级别的长篇漫画好像没有，大暮维人水上悟志道满晴明仲谷鳰九井谅子ONE这种有明显个人特色的优秀创作者也还相对少见，另一方面热门的水平感觉一般，前者还好，毕竟积淀太少，以后有的可能性不小，后者观众审美一般我觉得有点糟心，怕资本在利益的导向下阻碍国漫的发展。</span><br>
<span>而且读者的数量上肯定看国漫的多啊，以前也是的，小时候各种流行的漫画杂志比如《漫画party》《知音漫客》都是国漫，现在网络时代腾讯漫画的体量肯定也远大于dmzj这种。</span><br>
</p><p><b>宁宁: </b><br>
<span> 本帖最后由 宁宁 于 2018-7-31 10:17 编辑 </span><br>
<span>前阵子奇迹暖暖找了个日本漫画家画暖暖漫画，放腾讯漫画上，一堆小学生大骂怎么是黑白的不是彩色，看起来像死了人一样。http://ww3.sinaimg.cn/bmiddle/7f759177ly1fqx1s8plw4j20yi1pchdt.jpg</span><br>
</p><p><b>sniffer: </b><br>
<span>这帖真是让人大开眼界啊</span><br>
</p><p><b>copysword: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-31 08:23</span><br>
<span>以前的记不清名字了，最近看的一部是豪门天价前妻。</span><br>
<span>女主上来为了给老妈治病，抛弃大学男友被总裁包养，和 ...</span><br>
<span>哦，这种啊，大概率是小说改吧，正好之前看了一些霸道总裁文，差不多都是这种吧</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>startdl 发表于 2018-7-31 09:44</span><br>
<span>不瞎几把卖萌，不抄袭，不霸道总裁爱上我的这种</span><br>
<span>就我看的范围，一人之下、从前有座灵剑山、银之守墓人能满足你的条件且素质不错。</span><br>
<span>带一点卖萌要素但不是XJB卖萌的，狐妖小红娘、妖怪名单素质也还行。</span><br>
</p><p><b>cy1988813: </b><br>
<span>漫画之家APP</span><br>
<span>里面的漫画封面只要不是**的女的</span><br>
<span>那这漫画是还可以看的</span><br>
</p><p><b>525560709: </b><br>
<span>sniffer 发表于 2018-7-31 10:20</span><br>
<span>这帖真是让人大开眼界啊</span><br>
<span>这类国漫vs日漫的帖子 就是笑料多啊</span><br>
<span>安心看表演就好 可以笑一阵子</span><br>
</p><p><b>Aters6: </b><br>
<span>日漫狗屎也一样成吨排放，不知楼主优越感哪来的。</span><br>
</p><p><b>第二根羽毛: </b><br>
<span> 本帖最后由 第二根羽毛 于 2018-7-31 11:13 编辑 </span><br>
<span>我最近追的几个漫画，日漫国漫都有，日漫中比较多S级的（个人评价），而国漫顶多是A，基本都是B+</span><br>
<span>最近追的日漫：鬼灭之刃，origin-原型机，不死的猎犬，zombie bat，银狼血骨等等（一些比较知名的、长篇的就不罗列了），更别说极大量的各种出单行本的漫画，都极有深度、故事性。</span><br>
<span>追的国漫：镖人（极力推荐，黑白的港漫），天梯劝降学院（校园龙傲天、后宫），英雄我早就不当了（龙傲天），传武、乱力怪神、醒世铃音（这三部好像是几个朋友画师各自的作品，画面都很清楚、人物也很舒服）</span><br>
<span>总的来说，日漫上限比国漫高太多并且望不到头。而且国漫火的，说实话我感觉很多是宣传的作用而不是作品本身非常出彩。</span><br>
</p><p><b>火的意志: </b><br>
<span>我倒是看日漫，而且觉得日漫上限是明显大于国漫的，不过楼里有个人的观点我很认同：</span><br>
<span>国漫超过日漫不在于有几个大师，只需要全面掌管中低端，日漫自然就死绝了</span><br>
<span>中低端才是“人民群众喜欢的",能满足最多人民群众的作品</span><br>
<span>日本的衰退与中国资本的迅速增长对比下，国漫接管日漫是必然的结果，就像正在发生的国产电视剧，国产电影，国产小说</span><br>
<span>决定文化产业的不是最顶尖的高端产品，而是无处不在的中低端</span><br>
</p><p><b>Aters6: </b><br>
<span>ziyo 发表于 2018-7-30 20:56</span><br>
<span>没办法，泥潭工业党脑回路就是任何领域都能通过堆资本创造奇迹，只可惜有些堆几十年都起不来的例子 ...</span><br>
<span>有堆资本堆不起来要靠底蕴的领域，但漫画还真谈不上。我觉得肥宅有把自己的爱好过于当回事的倾向。</span><br>
</p><p><b>星〇影: </b><br>
<span>渡之鸟 发表于 2018-7-30 18:06</span><br>
<span>全职法师的漫画是我们公司做的……</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>曾经，我也认为偷腥九月天这种东西怎么有人会看？后来我知道作者一年版税4000万</span><br>
<span>再后来，我认为这些霸总前妻强宠之类的鬼东西怎么会有人想看？</span><br>
<span>直到我知道拼多多竟然上市了。</span><br>
<span>只能承认了，本科以上率只有4%么，三线以下才是中国最广大的市场。</span><br>
<span>如果能财务自由我也不画那些鬼东西</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>失落之翼: </b><br>
<span>国漫还是有不少好的，不过感觉门槛太低,好的坏的都往上放，当然这有好处也有坏处</span><br>
<span>黄金神威是部好漫画，只是有时候作者太放飞自我了...</span><br>
</p><p><b>花葬红蝶: </b><br>
<span>失落之翼 发表于 2018-7-31 12:00</span><br>
<span>国漫还是有不少好的，不过感觉门槛太低,好的坏的都往上放，当然这有好处也有坏处</span><br>
<span>黄金神威是部好漫画，只 ...</span><br>
<span>还有比日鹿更刺激的吗？</span><br>
</p><p><b>爱徒勇气: </b><br>
<span>有屁用，除了中国人谁看这些傻逼玩意</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>失落之翼 发表于 2018-7-31 12:00</span><br>
<span>国漫还是有不少好的，不过感觉门槛太低,好的坏的都往上放，当然这有好处也有坏处</span><br>
<span>黄金神威是部好漫画，只 ...</span><br>
<span>门槛低是发行渠道带来的结果。</span><br>
<span>日漫那种走纸媒发行为主的，发行成本很高，所以编辑会进行把关，一些编辑认为不好的作品就会被淘汰。</span><br>
<span>国漫这种数字发行成本极低，所以就都能上线交给市场来淘汰。这就导致国漫下限的那部分明显比日漫差很多，因为没有编辑把关。</span><br>
</p><p><b>恐怖份子: </b><br>
<span>top2000 发表于 2018-7-30 21:29</span><br>
<span>还是回主楼一下 你打开app看到的都是国漫 一个是塞钱 一个是政策，和那些漫画的质量又没关系。日漫根本没几 ...</span><br>
<span>日漫也收费啊。</span><br>
<span>大众民工的op火影不说了，腾讯一直在收。</span><br>
<span>其他中等级的金田一也在收。</span><br>
<span>婆罗门小众的海猫，网易也在收。</span><br>
<span>大家都收。。其实是一样有人花钱。</span><br>
<span>当然，你说浙西会找可以白嫖。。我从两年前日漫国漫一起看。</span><br>
<span>我可以负责任的说，国漫一样一堆白嫖网站+部分app，人气还不低。</span><br>
</p><p><b>苏西踩我: </b><br>
<span>我在漫取发过个帖，低收入家庭的低龄人群也能接触互联网，导致国产动画的观众多了，视频网站会逐渐轻视引进动画，重视国产动画。</span><br>
<span>漫画行业已经是这样了，没有渠道推荐，也没对高质量作品的需求，这些新生代读者只能看到国产漫画。</span><br>
</p><p><b>frankyhnm: </b><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2018-7-30 18:27</span><br>
<span>爱国不等于盲目</span><br>
<span>对于漫画创作来讲，不是会画画就能出好漫画的</span><br>
<span>故事性分镜这些中日差距客观存在，而且令人 ...</span><br>
<span>你先让日本画出来灌篮高手级别的作品可好？有些经典的地位本来就是时间绑定不可超越的，照你这么说日本也不如20年前了？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>hellgate11: </b><br>
<span>top2000 发表于 2018-7-30 19:49</span><br>
<span>拿工业产品和文化产品做比较</span><br>
<span>别闹了，还文化产品呢，合着jump是画廊吗？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5s Plus, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>nowaki: </b><br>
<span>抖音，国产电影，拼多多都能火了，国漫为什么不能火？</span><br>
</p><p><b>yyman: </b><br>
<span>正常情况下各个地区的人当然更愿意接受自己本土创作的作品，八九十年代日漫能制霸全国那是因为国产的压根就没有，现在有了自己的动漫产业当然不可能回到当年日漫一家独大的情况了。</span><br>
</p><p><b>galliver: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2018-07-30 17:54:24</span><br>
<span>这些玩意流量可高了，一个工作室只要产出两三部就能获得百万级融资</span><br>
<span>作为目前的中国漫画坑内从业者，一直 ...动笔了务必@我</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>苏西踩我 发表于 2018-7-31 12:16</span><br>
<span>我在漫取发过个帖，低收入家庭的低龄人群也能接触互联网，导致国产动画的观众多了，视频网站会逐渐轻视引进 ...</span><br>
<span>打开腾讯APP，推荐页里就有正版引进的火影。</span><br>
<span>不知道你“只能看到国产漫画”的结论从哪来的？</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>花葬红蝶 发表于 2018-7-31 12:10</span><br>
<span>还有比日鹿更刺激的吗？</span><br>
<span>日熊啊</span><br>
</p><p><b>爱徒勇气: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-30 18:10</span><br>
<span>日漫遇到的最大的问题是死宅的审美和普通大众不同，为了迎合作为基本盘的死宅，剧本就得写的普通大众无法 ...</span><br>
<span>你这傻逼是以为日漫都是给死宅看的？日漫最大的特点难道不是下到8岁上到80岁适合各个群体各个题材的作品都有？</span><br>
</p><p><b>酷雷欧拉布: </b><br>
<span> 本帖最后由 酷雷欧拉布 于 2018-7-31 19:30 编辑 </span><br>
<span>level e海贼jojo这楼爬到现在第一个笑出来的回帖</span><br>
<span>认真回答标题的问题，是给那些“不看漫画”的人看的。</span><br>
<span>他们不需要漫画，只需要比网文更方便阅读的爽“文”：所以需要全彩，因为黑白难以在几秒钟内看出这页画的什么；需要简单粗暴的分镜，因为没人关心你的漫画技巧，也只想像看电视剧一样眼前一时间只有一两个画面，不需要太过脑子。</span><br>
<span>本质上这已经不是我们谈论“漫画”时候的所说的漫画了，就是快消品。</span><br>
<span>诚然国内有些好作品，但好作品完全卖不过这些粗制滥造的东西。</span><br>
<span>虽然我对知音漫客之流深恶痛绝倒不主要是他们拉低了国漫水平的容忍线，而是他们给小孩子喂这种东西。</span><br>
<span>编辑一下，加一点身边的例子来说明“不是当作纯爽文”的情况。</span><br>
<span>虽然这些漫画看起来幼稚可笑，粗暴无脑，但我十几年来身边从不乏对这些产品爱得真情实感的朋友。如果说当作爽文的读者只会看完正篇去找羞羞的同人接着看，这些朋友明明平时品味也不错，但还会认真吵起来谁谁应该和谁谁谁在一起，争吵剧情后续发展，或者我永远喜欢xxx，诸如此类横向比较倒已臻刹帝利境的事情。</span><br>
<span>原因有很多，但我想江南自述过是一个主要的点：龙族是为了卖给中学女生而量身定制的，因为中学男生喜欢看也只会买一本然后全班传阅，而中学女生会每人自己买一本。所以我们看他越写越烂乃至不用心，但龙族却越卖越火，是得个中三昧了。</span><br>
<span>用漫区指点业界的用词倒很合适，就是废燃、废萌、废腐云云。这些毛病全世界都有，国漫被诟病，是因为拿出手的就只有这些了吧，连个能撑上限门面的都很勉强。毕竟不用心只想着做饲料／提款机，就算豪华卡司如樱trick也要挨骂的啦。</span><br>
<span>最让人忍不住骂出声的是，还看不到好转的前景，＊因为对官方来说，漫画动画始终还是小孩子的东西，而小孩子喜欢看的也应该看的，是喜羊羊那样“幽默风趣”“制作精良”“寓教于乐”的、重点还是在教育片的功能的东西。什么高铁侠、心灵之窗、小英雄戚继光就先不说了，就这楼说的漫画，夏天岛拿了杭州当地多少补助、被抬为当地动漫门面来着？然后他们抬出来的又是什么？</span><br>
<span>＊二次编辑更正，官方也不是说这就是小孩子看的东西，而是说，在座的各位，都得看教育片才是，像梦娃就不是只给小孩子在看嘛。不引申了</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>hellgate11 发表于 2018-7-31 12:21</span><br>
<span>别闹了，还文化产品呢，合着jump是画廊吗？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5s Plus, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 ...</span><br>
<span>jump是本漫画杂志 漫画杂志不算文化产品吗？</span><br>
</p><p><b>苏西踩我: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-31 12:28</span><br>
<span>打开腾讯APP，推荐页里就有正版引进的火影。</span><br>
<span>不知道你“只能看到国产漫画”的结论从哪来的？ ...</span><br>
<span>你当我不看国漫的吗…反正我腾讯动漫的推荐页，必须拉倒页面的最下面才有日漫</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>酷雷欧拉布 发表于 2018-7-31 12:31</span><br>
<span>level e海贼jojo这楼爬到现在第一个笑出来的回帖</span><br>
<span>认真回答标题的问题，是给那些“不 ...</span><br>
<span>日漫不也大片轻小说改的么，和起点文改的国漫有多大差别？</span><br>
<span>基于手机屏幕的分镜，可不是一页就两三张大图，按日漫那种分镜上手机得看瞎眼。</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>引用第204楼d-scher于2018-07-31 09:19发表的:</span><br>
<span>好的作品也有的，你要说作品深度可能比不上日漫，但全彩画面、本土化题材这些都是天然优势。我就推2部现在......</span><br>
<span>@d-scher</span><br>
<span>一人之下，道教？</span><br>
<span>麻烦别说笑</span><br>
<span>一个能出阳神的被个二流喷一口气差点飞</span><br>
<span>哪家道教出阳神的这水平？</span><br>
<span>----发送自 Xiaomi Redmi Note 4X,Android 6.0</span><br>
</p><p><b>talesof213: </b><br>
<span>国漫的现状就是上限没有日漫高，但下限两者都差不多，没啥可笑话的。</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>苏西踩我 发表于 2018-7-31 12:33</span><br>
<span>你当我不看国漫的吗…反正我腾讯动漫的推荐页，必须拉倒页面的最下面才有日漫 ...</span><br>
<span>所以说你也承认腾讯漫画的推荐页里有日漫了，而且是推荐页里专门的分区，只不过在推荐里排名靠后而已。</span><br>
<span>于是腾讯用户终究还是可以看到大量正版日漫的――比90年代的我们强。除非你觉得“不在推荐页置顶就是看不到日漫”，那确实看不到。</span><br>
</p><p><b>dxx9999: </b><br>
<span>现在不少国漫真的很好看</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1729771[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>漫画app上那些国产漫画是给谁看的[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1729771-1-1.html</link>
      <description>漫画app上那些国产漫画是给谁看的&#13;
好久没看过漫画，心血来潮想看漫画了，随手下了个漫画app，打开一看除了几个民工漫画以外全是国产漫画，而且看名字就雷的不行，看封面画风更是没有让人点进去的欲望，这些玩意是给谁看的？顺便为啥app上日本漫画这么少？新出的一些都看不到</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>莉莉我爱你2009: </b><br>
<span>楼主活在上个年代················</span><br>
</p><p><b>红海边缘: </b><br>
<span>https://manhua.dmzj.com/originyuanxingji/69410.shtml#@page=1</span><br>
<span>最近看几个画国漫的都在吹这部</span><br>
<span>然后上周他们就被喂屎了。</span><br>
</p><p><b>abcbuzhiming: </b><br>
<span>alitonz 发表于 2018-7-30 21:08</span><br>
<span>我觉得见识过日漫上限的观众，还能认为国漫水平超过了日漫很不可思议。</span><br>
<span>不需要超过啊，我前面都说过了，你现在还找的到镀真金的电路板吗，或者说的难听点，现在日本自己还有多少能力能重现镀真金的电路板呢，你可以指着达芬奇的名作说那是经典，水平上限，然而观众直接用脚投票了，经典成了历史，然后被人淡忘</span><br>
<span>文明崛起时，文化最后崛起；文明衰落时，文化最后衰落。日本还剩几个大师，还能维持一下脸面，然而我们可以接着看到底是剩几个大师厉害，还是有钱厉害</span><br>
</p><p><b>525560709: </b><br>
<span>国漫发展那么好 从漫区分家吼不吼啊</span><br>
<span>毕竟日漫粉和国漫粉尿不到一壶啊</span><br>
</p><p><b>红海边缘: </b><br>
<span> 本帖最后由 红海边缘 于 2018-7-30 22:36 编辑 </span><br>
<span>abcbuzhiming 发表于 2018-7-30 22:31</span><br>
<span>不需要超过啊，我前面都说过了，你现在还找的到镀真金的电路板吗，或者说的难听点，现在日本自己还有多少 ...</span><br>
<span>日本漫画一直都是在进步的，绝非倒退或者裹足不前，最多jump本刊青黄不接而已。国漫这几年突然爆发成长了，但资本助推能到哪一步存疑，毕竟漫画没有游戏那么好变现。</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>abcbuzhiming 发表于 2018-7-30 22:31</span><br>
<span>不需要超过啊，我前面都说过了，你现在还找的到镀真金的电路板吗，或者说的难听点，现在日本自己还有多少 ...</span><br>
<span>好一个被人淡忘 蒙娜丽莎怕是全国小学生都知道</span><br>
<span>你直接说“我们走着瞧”完事了</span><br>
<span>忍不住说个不相干的 有钱厉害 国足能进世界杯吗</span><br>
</p><p><b>kkskyo: </b><br>
<span>北冥有雨 发表于 2018-7-30 21:19</span><br>
<span>拿手机看那字小密集的黑白漫就是觉得瞎眼看着难受，还不能让说了</span><br>
<span>你从我哪个字之间看出来不让说了，我只是说出了有这种人</span><br>
</p><p><b>MAO_DREAMER: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2018-7-30 18:42</span><br>
<span>http://m.ac.qq.com/Chapter/index/id/540627/seqno/1?flag=ios_share&ADTAG=appshare.ios.detail</span><br>
<span>这部在 ...</span><br>
<span>！！！。。。</span><br>
</p><p><b>abcbuzhiming: </b><br>
<span>红海边缘 发表于 2018-7-30 22:34</span><br>
<span>日本漫画一直都是在进步的，国漫这几年突然爆发成长了，但资本助推能到哪一步存疑，毕竟漫画没有游戏那么 ...</span><br>
<span>进步啥？你真当我没看过日漫吗？我从80年代一路看过来，日漫的平均水平是在下降，不是在提升，当然，作品和风格的多样化给人错觉貌似水平在提升而已。</span><br>
<span>你担心资本能推国漫到哪一步，不如担心日漫还剩下多少钱，说真的，其实我并不想说国漫有多强，进步有多快，实际情况是国漫并没多强，进步速度也和中国资本的膨胀速度不成正比。国漫严格来说处于初期上升蓄力期，爆发还谈不上，奈何没了钱的日漫水平崩的快而已。那几个日本大师级作品也许我们这代人看不到追上的机会了，但是除了这些，日漫的其它水平的作品被拉到国漫差不多的档次是指日可待的事情，毕竟文化产品没啥巧，当年日本还不是钱堆出来的</span><br>
</p><p><b>花葬红蝶: </b><br>
<span>不好了，漫区日漫痴来外野屠杀国漫迷啦</span><br>
</p><p><b>abcbuzhiming: </b><br>
<span>top2000 发表于 2018-7-30 22:39</span><br>
<span>好一个被人淡忘 蒙娜丽莎怕是全国小学生都知道</span><br>
<span>你直接说“我们走着瞧”完事了</span><br>
<span>知道又如何呢？有多少人拿着当消费品呢？失落的经典会被人当神供起来，但也仅此而已了</span><br>
</p><p><b>alitonz: </b><br>
<span>abcbuzhiming 发表于 2018-7-30 22:31</span><br>
<span>不需要超过啊，我前面都说过了，你现在还找的到镀真金的电路板吗，或者说的难听点，现在日本自己还有多少 ...</span><br>
<span>回复同148F</span><br>
<span>补充一句：你的结论需要建立在这些新生代日本作者的水平低于中国同龄作者水平的前提下。</span><br>
<span>当然如果你是149F那位认为黄金神威是庸作的朋友一样鉴赏水平的话，我们就很难讨论了，卟如到此为止……</span><br>
</p><p><b>afrozan: </b><br>
<span>日漫痴在这里争辩不如去多买些漫画支持日本人吧，从产业规模来说日漫是每年都在下降的</span><br>
</p><p><b>红海边缘: </b><br>
<span>abcbuzhiming 发表于 2018-7-30 22:41</span><br>
<span>进步啥？你真当我没看过日漫吗？我从80年代一路看过来，日漫的平均水平是在下降，不是在提升，当然，作品 ...</span><br>
<span>觉得今不如昔的人，基本上只是在证明自己是一个追不上变化的遗老遗少。</span><br>
<span>作品和风格的多样化提升，就是进步。叙事手法和分镜的优化，就是进步。创新的故事和以往不同的叙事角度，就是进步。</span><br>
<span>扯大师就是笑话了，天野喜孝还不是被月厨说不会画画。一个时代的人欣赏自己时代的经典，如果你欣赏不了，说明你过时了。</span><br>
</p><p><b>abcbuzhiming: </b><br>
<span>alitonz 发表于 2018-7-30 22:45</span><br>
<span>回复同148F</span><br>
<span>补充一句：你的结论需要建立在这些新生代日本作者的水平低于中国同龄作者水平的前提下。</span><br>
<span>我的结论建立在中国资本现在比日本资本有钱这个前提下（反之如果中国资本一下没钱了，那么国漫进步路程就会就此打断，下一次不知道是啥时候），在我看来你说的新生代日本作者的水平是否强于中国同龄作者水平这个问题，完全没抓到文化产品的本质不是比拼几个人，几部作品，是比拼整个产业链条，日本现在是瘦死的骆驼比马大，而中国比它有钱，不是有钱的一点点，而日本没钱了，还在加速没钱中，这就是根源问题。</span><br>
<span>产业链吊打并不需要打过对手曾经的最好水准，只要慢慢侵蚀对方的传统用户就行，就目前来说，国漫相当成功，纠结于作品水平对比，很无聊，资本只要有利润赚，慢慢会补上这一课的，反之如果没钱了，就算曾经水平高入云霄，也会掉下来</span><br>
</p><p><b>zealotcat: </b><br>
<span>漫区的帖子为什么发在了外野，管理员不来杀人吗</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span> 本帖最后由 zcomic 于 2018-7-30 23:01 编辑 </span><br>
<span>alitonz 发表于 2018-7-30 22:45</span><br>
<span>回复同148F</span><br>
<span>补充一句：你的结论需要建立在这些新生代日本作者的水平低于中国同龄作者水平的前提下。</span><br>
<span>哦，这就是你爱的佳作黄金神威，你是怎么好意思提“欣赏水平”这4个字的</span><br>
</p><p><b>大泉凉: </b><br>
<span>红海边缘 发表于 2018-7-30 22:49</span><br>
<span>觉得今不如昔的人，基本上只是在证明自己是一个追不上变化的遗老遗少。</span><br>
<span>作品和风格的多样化提升，就是进 ...</span><br>
<span>等会儿</span><br>
<span>月厨欣赏不了天野喜孝</span><br>
<span>然后怎么就推导出了“你欣赏不了是你过时了”</span><br>
<span>是月厨过时了还是天野喜孝过时了？</span><br>
</p><p><b>红海边缘: </b><br>
<span> 本帖最后由 红海边缘 于 2018-7-30 23:04 编辑 </span><br>
<span>大泉凉 发表于 2018-7-30 22:59</span><br>
<span>等会儿</span><br>
<span>月厨欣赏不了天野喜孝</span><br>
<span>然后怎么就推导出了“你欣赏不了是你过时了”</span><br>
<span>当然是只能欣赏天野喜孝的婆罗门过时了，月厨正当季呢，如果型月没有成功转型漫威，20年后轮到只能欣赏型月的过时。</span><br>
</p><p><b>hzmaa: </b><br>
<span>国漫崛起是必然的，不过看到现在确实没啥感兴趣的国漫。。大概除了孙渣的漫画，日更计划的部分作品，塔希里亚（不知道算不算</span><br>
<span>火凤燎原（不知道认不认，武道狂之诗（小说改编，其他各类网文改编或者拿现有热门题材改编的，真心看不下去。</span><br>
<span>个人感觉我国目前资本市场打的都是快餐为主，赶热点蹭IP，变现快，如果能出现有杰出作品能伴随着读者成长就更好了。希望以后国漫题材能够更广泛一点吧。</span><br>
<span>如果说国漫有缺陷，就是不知道有没有什么作品（哆啦A梦之类的）能够从幼年直接承载至老年，日漫现在瘦死的骆驼比马大，除了本身发展得久以外，各式各样的作品题材长尾都覆盖到，加之有成熟的产业链，漫画可以根据自身的题材改编电影、改编小说、动画、出玩具、服装联动、食物联动等等都能有相应发展。</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>abcbuzhiming 发表于 2018-7-30 22:44</span><br>
<span>知道又如何呢？有多少人拿着当消费品呢？失落的经典会被人当神供起来，但也仅此而已了</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>开始转进是吧 “很多人知道”就说明你说“被人淡忘”是错的 就这样 没有什么又如何</span><br>
<span>你的“又如何”那是另外一个话题了 ：蒙娜丽莎本来就不是作为消费品被创作出来的 为什么要拿着当消费品？</span><br>
<span>被当作神供起来 叫做“仅此而已” 那什么不叫仅此而已？红极一时赚个盆满钵满然后风潮一过销声匿迹，才是值得称道的？</span><br>
</p><p><b>MAO_DREAMER: </b><br>
<span>zcomic 发表于 2018-7-30 22:57</span><br>
<span>哦，这就是你爱的佳作黄金神威，你是怎么好意思提“欣赏水平”这4个字的</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>喷了，你是小孩子吗，评价一本漫画就靠一张里面截的图？</span><br>
</p><p><b>大泉凉: </b><br>
<span>红海边缘 发表于 2018-7-30 23:02</span><br>
<span>当然是只能欣赏天野喜孝的婆罗门过时了，月厨正当季呢，如果型月没有成功转型漫威，20年后轮到只能欣赏型 ...</span><br>
<span>所以天野喜孝到武内崇原来是提升吗</span><br>
<span>好吧好吧</span><br>
</p><p><b>骑士室卞钛: </b><br>
<span>喷了，截图这操作真的牛逼</span><br>
</p><p><b>红海边缘: </b><br>
<span>大泉凉 发表于 2018-7-30 23:16</span><br>
<span>所以天野喜孝到武内崇原来是提升吗</span><br>
<span>好吧好吧</span><br>
<span>嗯？</span><br>
<span>日本画师你只认识这两个人？</span><br>
</p><p><b>风魔乱斩: </b><br>
<span>北冥有雨 发表于 2018-7-30 21:19</span><br>
<span>拿手机看那字小密集的黑白漫就是觉得瞎眼看着难受，还不能让说了</span><br>
<span>说起来，国漫的天花板，塔希里亚故事集也是黑白，字体小的可怜，台本信息量巨大，用手机看了想杀人。</span><br>
</p><p><b>大泉凉: </b><br>
<span>红海边缘 发表于 2018-7-30 23:18</span><br>
<span>嗯？</span><br>
<span>日本画师你只认识这两个人？</span><br>
<span>嗯？不是你在说月厨和天野喜孝的事吗？</span><br>
<span>不是武内崇还能是谁？smdrr吗？</span><br>
</p><p><b>红海边缘: </b><br>
<span> 本帖最后由 红海边缘 于 2018-7-30 23:36 编辑 </span><br>
<span>大泉凉 发表于 2018-7-30 23:26</span><br>
<span>嗯？不是你在说月厨和天野喜孝的事吗？</span><br>
<span>不是武内崇还能是谁？smdrr吗？</span><br>
<span>以游戏来说的话。</span><br>
<span>天野喜孝成名的时代要看到自己用的人长什么样子得看说明书，游戏里是没有的。</span><br>
<span>以插画来说的话。</span><br>
<span>可以自行比较90年代日本游戏的美宣和现在的美宣水准，以及插画师的数量。</span><br>
<span>以天野喜孝和FGO来说的话</span><br>
<span>就天野喜孝那张图，你还是和画布狄卡的比比吧，不要打搅武内社长数钱。</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>MAO_DREAMER 发表于 2018-7-30 23:10</span><br>
<span>喷了，你是小孩子吗，评价一本漫画就靠一张里面截的图？</span><br>
<span>把这图发给你爸妈看看呗。你爸妈不是小孩子了吧？</span><br>
</p><p><b>mingminlun: </b><br>
<span>国漫，抖音受众都是同一批人吧，快消费时代，大家只想要一些短平快的东西娱乐一下</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>红海边缘: </b><br>
<span>大泉凉 发表于 2018-7-30 23:26</span><br>
<span>嗯？不是你在说月厨和天野喜孝的事吗？</span><br>
<span>不是武内崇还能是谁？smdrr吗？</span><br>
<span>其实，我只是针对整体的时代水平，不针对个人水平，天野喜孝的实际水平当然秒杀武内社长和FGO一干全体。</span><br>
</p><p><b>mellshon: </b><br>
<span>烂掉蛇 发表于 2018-7-30 17:46</span><br>
<span>新生代连死火海唯一活着的海都不认得了估计，当然也有JUMP不行了的原因</span><br>
<span>而且国漫全彩啊，比黑白的吸引力强 ...</span><br>
<span>国漫最受不了的就是那全彩大多都是填色块的水平啊......</span><br>
<span>说实话，很多故事的脑洞都不错，然而画画水平实在是......</span><br>
<span>不过话又说回来，现在手机观众多，小屏幕画的太精细文字太多也不行，毕竟要放大看反而降低体验......</span><br>
</p><p><b>tt0suzy: </b><br>
<span>唯一追过的漫画就是拜见女王陛下，春哥传，早安地球</span><br>
<span>早安地球为什么不更了啊</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>只有我觉得日漫是被落后的发行体系拖累了吗？日漫画工比国漫好，但国漫彩色就是吊打黑白。日漫分镜水平高，但基于纸媒的分镜上了手机就很别扭。在纸媒没落手机崛起的今天，基于纸媒的日漫也是跟着一起衰退的。</span><br>
</p><p><b>石头少年忆无心: </b><br>
<span> 我的大师兄脑子有坑   国漫脑洞大啊，重生者大战穿越者然后把o点种马文变成了晋江BL的故事。我给十个赞！</span><br>
</p><p><b>石头少年忆无心: </b><br>
<span> 顺便黑一下国产妖神记 什么辣鸡玩意，扑面而来抄的火影外加穿越剧情。</span><br>
</p><p><b>dnaa1991: </b><br>
<span>我怎么觉得看国漫的比日漫的还多呢</span><br>
</p><p><b>冬云研究所: </b><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2018-7-30 18:27</span><br>
<span>爱国不等于盲目</span><br>
<span>对于漫画创作来讲，不是会画画就能出好漫画的</span><br>
<span>故事性分镜这些中日差距客观存在，而且令人 ...</span><br>
<span>但是井上井上雄彦的分镜真的很烂啊。。。。。。。。。。。。。</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>dnaa1991 发表于 2018-7-31 00:35</span><br>
<span>我怎么觉得看国漫的比日漫的还多呢</span><br>
<span>因为这是事实。</span><br>
</p><p><b>oT3To: </b><br>
<span> 本帖最后由 oT3To 于 2018-7-31 01:12 编辑 </span><br>
<span>alitonz 发表于 2018-7-30 22:09</span><br>
<span>最近几年的一拳、巨人、迷宫饭、来自深渊、宝石之国、三月的狮子都是在各自领域不输前辈的杰作，就算不说 ...</span><br>
<span>这么巧，你也看DMZJ？</span><br>
<span>你这个名单除开前两个不就是DMZJ的热门小众日漫名单么，因为把肥宅开挂漫软妹倒贴漫和擦边球漫删去了</span><br>
<span>这些我基本在刚连载时都看过，因为删去了那些漫画之后就没剩几部能看的了</span><br>
<span>现在的作者，尤其是青漫比起少年漫来说，题材和风格有变化是很正常的，但是很多时候是仅仅体现在题材和风格有变化了，整个故事就是不停的咸不淡日常和一点点抖世界观包袱</span><br>
<span>要说能看是肯定能看的，但是并不是因为技法和故事/战斗/人物好看，更不用说和前辈比了</span><br>
<span>另外</span><br>
<span>巨人至少五六年前就在默默无闻地连载着，但是一直不火，直到后来动画化…</span><br>
<span>一拳超人也是至少五年前就有村田雄介的重置版，ONE的原作更早了，也是一直不温不火，直到后来动画化…</span><br>
<span>台柱岛我想安利都安利不出去</span><br>
<span>所以其实大多数人看到的日漫本身也就是渠道产品</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>冬云研究所 发表于 2018-7-31 00:41</span><br>
<span>但是井上井上雄彦的分镜真的很烂啊。。。。。。。。。。。。。</span><br>
<span>新奇观点，具体说说。</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>国内国漫看得比日漫多不是挺正常的，说国漫比日漫水平高就脑子有问题了，国内先把平台编辑的整体水平提升日本的一半再说吧。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>我来总结一下帖子里的牛鬼蛇神言论：</span><br>
<span>新生代日漫作者不如国漫作者</span><br>
<span>黄金神威烂作</span><br>
<span>井上雄彦分镜不行</span><br>
<span>还有吗？</span><br>
</p><p><b>红海边缘: </b><br>
<span> 本帖最后由 红海边缘 于 2018-7-31 01:49 编辑 </span><br>
<span>oT3To 发表于 2018-7-30 21:16</span><br>
<span>别意淫了</span><br>
<span>现在的漫画大站基本都是靠日漫起家的，就算现在也有日漫主要版面，至于为啥搞国漫了那显然是用 ...</span><br>
<span>腾讯为首那一批，主要目的是发展自己的IP产业链，这个是常识了，日漫引进就只是漫画而已，自家的IP搞起来就是摇钱树。</span><br>
<span>至于dmzj之类的动漫网站，有好几部都类似页游渠道，点进去其实是在别的站上看。而且因为正版化，大火的日漫现在在这些站上反而看不到了。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>oT3To 发表于 2018-7-31 01:07</span><br>
<span>这么巧，你也看DMZJ？</span><br>
<span>你这个名单除开前两个不就是DMZJ的热门小众日漫名单么，因为把肥宅开挂漫软 ...</span><br>
<span>整个故事就是不停的咸不淡日常和一点点抖世界观包袱不就是所谓“松弛影像”在漫画领域的运用吗，这都不算技法？而且确实行之有效呀</span><br>
</p><p><b>GloryXie: </b><br>
<span>哈哈哈，学到了，截张图出来就能说这是垃圾……我还从冰火里截几百张图出来说这是av呢</span><br>
</p><p><b>copysword: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-30 18:10</span><br>
<span>日漫遇到的最大的问题是死宅的审美和普通大众不同，为了迎合作为基本盘的死宅，剧本就得写的普通大众无法 ...</span><br>
<span>女性向小说特别是霸道总裁类上来就破处经常性出轨我倒是知道，这前期就rbq了后面画啥，求类似漫画名字我去长长见识</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>😃</span><br>
<span> 本帖最后由 毛线小球 于 2018-7-31 08:26 编辑 </span><br>
<span>copysword 发表于 2018-7-31 08:13</span><br>
<span>女性向小说特别是霸道总裁类上来就破处经常性出轨我倒是知道，这前期就rbq了后面画啥，求类似漫画名字我 ...</span><br>
<span>以前的记不清名字了，最近看的一部是豪门天价前妻。</span><br>
<span>女主上来为了给老妈治病，抛弃大学男友被总裁包养，和男主的交流主要就三件事，给钱、给项目（女主是设计师，男主是甲方）、啪啪啪。</span><br>
<span>回到你的问题，这漫画里女主前期天天被男主啪啪啪，后期怎么画？后期前男友回来变成第二个霸道总裁了。</span><br>
</p><p><b>亡魂之海: </b><br>
<span>国产有些四格还是很有趣的，当然也有一些完全是靠黄段子……</span><br>
</p><p><b>冬云研究所: </b><br>
<span>RE: 漫画app上那些国产漫画是给谁看的</span><br>
<span>冬云研究所 发表于 2018-7-31 00:41</span><br>
<span>但是井上井上雄彦的分镜真的很烂啊。。。。。。。。。。。。。</span><br>
<span>灌篮高手全国大赛篇，不是经常一个越身分镜，然后下一个镜头就是进球看的莫名其妙</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1729771[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>漫画app上那些国产漫画是给谁看的[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1729771-1-1.html</link>
      <description>漫画app上那些国产漫画是给谁看的&#13;
好久没看过漫画，心血来潮想看漫画了，随手下了个漫画app，打开一看除了几个民工漫画以外全是国产漫画，而且看名字就雷的不行，看封面画风更是没有让人点进去的欲望，这些玩意是给谁看的？顺便为啥app上日本漫画这么少？新出的一些都看不到</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>EFSF: </b><br>
<span>花葬红蝶 发表于 2018-7-30 20:29</span><br>
<span>讨好阅读者这点没得否定吧，总不能说国产漫画里那么多软色情噱头都是作者自己喜欢才加的。 ...</span><br>
<span>还有很多没软色情噱头呢，别拿软色情代表一切。</span><br>
<span>国内漫画就是喜欢看软色情的能找到还行可以看下去的，不喜欢的一样有还行能看下去。人口红利好就是这点好。大家都以为作者在讨好自己。</span><br>
</p><p><b>内裤假面: </b><br>
<span>喜欢看擦边球不如直接看本子。画风自己心里有数啊，喜欢就行。</span><br>
</p><p><b>阿会喃: </b><br>
<span>ziyo 发表于 2018-7-30 20:35</span><br>
<span>电影引进片也有名额嘛，是不是垃圾畸形看观众咯</span><br>
<span>呵呵，在中国谁看不到自己想看的东西呀，又不是朝鲜只有主体思想。</span><br>
<span>大众一样看国漫看国产电影，不好就骂好就夸。</span><br>
<span>至于某些贬低一方跪拜一方的文化婆罗门，就靠这些**装逼装精英，有屁用啊。</span><br>
</p><p><b>ziyo: </b><br>
<span>abcbuzhiming 发表于 2018-7-30 20:40</span><br>
<span>所以说你们就是老顽固啊，前面贴都说了，国漫现在都能支持一部百万的流水了，这可是在各个漫画网站都有不 ...</span><br>
<span>哎哟看个漫画还算老几呢，只给人民群众吃屎，然后指着屎说，人民群众喜欢，你不喜欢？哈哈</span><br>
</p><p><b>abcbuzhiming: </b><br>
<span>ziyo 发表于 2018-7-30 20:43</span><br>
<span>哎哟看个漫画还算老几呢，只给人民群众吃屎，然后指着屎说，人民群众喜欢，你不喜欢？哈哈 ...</span><br>
<span>原来那么多看国慢的都是傻逼，就追着屎吃，就你聪明？ok，ok，就这嘴脸难怪别人说动漫婆罗门，惹不起惹不起</span><br>
</p><p><b>阿会喃: </b><br>
<span>ziyo 发表于 2018-7-30 20:43</span><br>
<span>哎哟看个漫画还算老几呢，只给人民群众吃屎，然后指着屎说，人民群众喜欢，你不喜欢？哈哈 ...</span><br>
<span>哎哟人民群众喜欢吃的，非要说是屎。</span><br>
<span>自己喜欢没人爱的，非得说是精粮。</span><br>
<span>到底谁是屎谁是粮，心里没点数咩？</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>ziyo 发表于 2018-7-30 20:23</span><br>
<span>这什么例子，电子产品市场什么自由度，而你国漫靠什么在维持垄断市场心里没数么，畸形文化市场只能产出畸 ...</span><br>
<span>就看日漫和美漫的容易程度而言，2018年的中国绝对秒杀1998年的中国。腾讯漫画app上照样有日本排名前几的日漫，这是同一个平台公平竞争，但日漫就是看的人少。</span><br>
</p><p><b>ziyo: </b><br>
<span>阿会喃 发表于 2018-7-30 20:42</span><br>
<span>呵呵，在中国谁看不到自己想看的东西呀，又不是朝鲜只有主体思想。</span><br>
<span>大众一样看国漫看国产电影，不好就骂 ...</span><br>
<span>啧啧，有些放之四海都能看的文化作品，你还就是不能从我国正规渠道看到，这还用证明？</span><br>
</p><p><b>EFSF: </b><br>
<span>abcbuzhiming 发表于 2018-7-30 20:35</span><br>
<span>愿意画全彩，怎么就不是讨好读者了</span><br>
<span>各个app都为了移动端做优化，怎么不是适合移动时代？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>这不是愿意或是不愿意，而是载体网络化后可以做到，当年知音漫客杂志还拳打天下的时候受制于杂志印刷成本他想全彩也不可得。老美的漫画基本都是全彩本，他们从最基础的出版成本和成品时间成本上都可以达成妥协，就可以做到。国内漫画在网络化社交和网络平台高举高打，资金充裕以工作室模式达成全彩化也是无可厚非的。当初一个人作画就算是在网络连载也没时间上色。</span><br>
<span>APP为移动端做优化和适合移动时代没关系，而是因为上了移动平台借助网络可以传播的更好，在移动互联网经济时代就可以获得更好的助力，同时国内的互联网经济体需要抓住这部分互联网用户群体，所以会烧钱让国内的漫画工作室活下去，借机看能不能捞到好的IP可以称为一个好的摇钱树。而日本出版业的愚蠢中高层因为不了解互联网的宣传放跑了这个机会。本来日本连载杂志就是不挣钱的，也就是宣传平台，挣钱的是单行本。原本不过是把宣传平台从连载至移去互联网然后顺势去移动互联网就可以了的，结果不干，然后现在他们自己抓瞎一抹黑。</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>abcbuzhiming 发表于 2018-7-30 20:33</span><br>
<span>哈哈哈，你以为文化产品就特殊点？没听说过现代娱乐业是工业的提法？</span><br>
<span>文化产品就是特殊的 不然为啥b站又被整改了？为啥deathnote是禁片 各种电影上映需要政审？</span><br>
<span>听风就是雨 </span><br>
</p><p><b>abcbuzhiming: </b><br>
<span>top2000 发表于 2018-7-30 20:53</span><br>
<span>文化产品就是特殊的 不然为啥b站又被整改了？为啥deathnote是禁片 各种电影上映需要政审？</span><br>
<span>听风就是雨...</span><br>
<span>文化产品在政治层面上有特殊性，所以始终会受到来自政府的注意，但是在消费层面这玩意和一般消费品就没区别好吗</span><br>
</p><p><b>大泉凉: </b><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2018-7-30 18:27</span><br>
<span>爱国不等于盲目</span><br>
<span>对于漫画创作来讲，不是会画画就能出好漫画的</span><br>
<span>故事性分镜这些中日差距客观存在，而且令人 ...</span><br>
<span>说的好</span><br>
<span>那么日本什么时候再出一部灌篮高手级别的体育漫画呢</span><br>
</p><p><b>ziyo: </b><br>
<span>没办法，泥潭工业党脑回路就是任何领域都能通过堆资本创造奇迹，只可惜有些堆几十年都起不来的例子就天天摆在那打脸，漫画动画这个领域已经还算好了</span><br>
</p><p><b>枫桥归人: </b><br>
<span>greencao 发表于 2018-07-30 20:03:59</span><br>
<span>自从看了拜见女王陛下，黑瞳，山海师，镇魂街等等，而日漫看来看去总是在追那几个万年大坑，我觉得当前国漫 ...然而现在有妖气快死了，好几部我觉得还行的漫画都被腰斩。这就是有没有资本力量支持的体现……</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>加盐白开水: </b><br>
<span>有挺多好看的啊。多关注关注就好了</span><br>
<span>—— 来自 Meizu M6 Note, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.0-play</span><br>
</p><p><b>greencao: </b><br>
<span>冬月老师 发表于 2018-7-30 20:15</span><br>
<span>有妖气上还是有不少优秀作品的，像是最早的雪椰，完全不输给日漫</span><br>
<span>—— 来自 vivo Y55L, Android 6.0.1上的 ...</span><br>
<span>雪椰最早不是在有妖气上连载的。</span><br>
<span>雪椰的水平放在现在也没二十年前那么出众了</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>abcbuzhiming 发表于 2018-7-30 20:54</span><br>
<span>文化产品在政治层面上有特殊性，所以始终会受到来自政府的注意，但是在消费层面这玩意和一般消费品就没区 ...</span><br>
<span>那不废话吗 真好笑 iphone在通话的层面上和小灵通还没区别呢 </span><br>
</p><p><b>儛進: </b><br>
<span>dcatzz 发表于 2018-7-30 17:34</span><br>
<span>总觉得90后是日漫痴最后一代</span><br>
<span>—— 来自 vivo Xplay6, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.0.2 ...</span><br>
<span>太绝对了吧？！</span><br>
</p><p><b>alitonz: </b><br>
<span>我觉得见识过日漫上限的观众，还能认为国漫水平超过了日漫很不可思议。</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>形势很明朗，不用争，国产电影吊打日本电影，国产小说吊打日本小说，国漫吊打日漫也是很正常的事，迟早而已。还抱着灌篮高手的老头只好自己去怀旧了</span><br>
</p><p><b>auraria: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2018-7-30 18:23</span><br>
<span>至少别人画的还利索吧？</span><br>
<span>很多的画面也就比one的一拳超人好一点而已</span><br>
<span>再不就是静态画面华美动作分镜别扭，一看就是上岸的</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>大泉凉: </b><br>
<span>ziyo 发表于 2018-7-30 20:56</span><br>
<span>没办法，泥潭工业党脑回路就是任何领域都能通过堆资本创造奇迹，只可惜有些堆几十年都起不来的例子 ...</span><br>
<span>中国能不能追上日本完全取决于日本倒车的速度有多快</span><br>
</p><p><b>auraria: </b><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2018-7-30 18:27</span><br>
<span>爱国不等于盲目</span><br>
<span>对于漫画创作来讲，不是会画画就能出好漫画的</span><br>
<span>故事性分镜这些中日差距客观存在，而且令人 ...</span><br>
<span>但是现在日漫也挑不出几部可以媲美灌篮高手的啊</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>大泉凉: </b><br>
<span>ziyo 发表于 2018-7-30 20:43</span><br>
<span>哎哟看个漫画还算老几呢，只给人民群众吃屎，然后指着屎说，人民群众喜欢，你不喜欢？哈哈 ...</span><br>
<span>只给人民群众吃屎还行</span><br>
<span>http://m.ac.qq.com/index/more/type/jump</span><br>
<span>想必这些都是屎咯？</span><br>
</p><p><b>oT3To: </b><br>
<span>ziyo 发表于 2018-7-30 20:23</span><br>
<span>这什么例子，电子产品市场什么自由度，而你国漫靠什么在维持垄断市场心里没数么，畸形文化市场只能产出畸 ...</span><br>
<span>别意淫了</span><br>
<span>现在的漫画大站基本都是靠日漫起家的，就算现在也有日漫主要版面，至于为啥搞国漫了那显然是用脚投票</span><br>
<span>电影是电影，漫画是漫画，瞎转进会让自己客看起来蠢</span><br>
</p><p><b>miu255: </b><br>
<span>alitonz 发表于 2018-7-30 21:08</span><br>
<span>我觉得见识过日漫上限的观众，还能认为国漫水平超过了日漫很不可思议。</span><br>
<span>同感</span><br>
</p><p><b>北冥有雨: </b><br>
<span>kkskyo 发表于 2018-7-30 19:59</span><br>
<span>现在已经有年轻人说黑白日漫什么垃圾看不下去了</span><br>
<span>拿手机看那字小密集的黑白漫就是觉得瞎眼看着难受，还不能让说了</span><br>
</p><p><b>平老爷: </b><br>
<span>一人之下了解一下</span><br>
</p><p><b>Channel: </b><br>
<span>auraria 发表于 2018-7-30 21:12</span><br>
<span>很多的画面也就比one的一拳超人好一点而已</span><br>
<span>再不就是静态画面华美动作分镜别扭，一看就是上岸的</span><br>
<span>睁眼说瞎话的本事真是一流</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>top2000 发表于 2018-7-30 20:53</span><br>
<span>文化产品就是特殊的 不然为啥b站又被整改了？为啥deathnote是禁片 各种电影上映需要政审？</span><br>
<span>听风就是雨...</span><br>
<span>各行各业都有整改，这个是常识，懂了没？看到个整改就觉得特殊你这眼界是有多窄。中学还没毕业？</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>alitonz 发表于 2018-7-30 21:08</span><br>
<span>我觉得见识过日漫上限的观众，还能认为国漫水平超过了日漫很不可思议。</span><br>
<span>好汉不提当年勇，老黄历有什么好翻的。有了四大名著后人就都不用写小说了？一个产业不可能抱着几部作品混一辈子。你当年牛是当年的事，现在还拿出来吹和阿Q有什么区别？</span><br>
</p><p><b>ejsbs: </b><br>
<span> 本帖最后由 ejsbs 于 2018-7-30 21:29 编辑 </span><br>
<span>其实现在日漫才是一小撮。。不如说一直都是，对了动画也是，腾讯在国创上的布局在未来5-10年应该就能收获果实了</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>还是回主楼一下 你打开app看到的都是国漫 一个是塞钱 一个是政策，和那些漫画的质量又没关系。日漫根本没几部合法引进的，免费给你首页推送日漫 那网站能赚到什么钱？顶多就旁边的广告费，连服务器都难维持，还有被上级批评的风险谁干啊 </span><br>
<span>另外就是 看日漫和国漫其实没矛盾 钢炼如果是国人画的 也还是好漫画 是美国人俄国人画的 也还是一样 有啥区别？文艺产品在分类的时候可以按国家 但是在欣赏的时候还皱起眉头纠结国家那就比较狭隘了</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>几十年过去了还抱着那几部老作品说事的人，真的该反照一下自己的心态，看不惯年轻人爱看的东西，觉得自己那辈的东西最好，这是标准的老龄化心态</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>zcomic 发表于 2018-7-30 21:22</span><br>
<span>各行各业都有整改，这个是常识，懂了没？看到个整改就觉得特殊你这眼界是有多窄。中学还没毕业？ ...</span><br>
<span>常识好呀 你给我几个例子 有哪些其他行业的产品因为政治原因封禁了的看看？</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>top2000 发表于 2018-7-30 21:29</span><br>
<span>还是回主楼一下 你打开app看到的都是国漫 一个是塞钱 一个是政策，和那些漫画的质量又没关系。日漫根本没几 ...</span><br>
<span>跟引进与否没关系，你看看现在美剧就知道了，虽然引进的没多少，但是品质高自然有口皆碑。互联网时代，观看途径还能比上个世纪还差？还不就是因为现在日漫多数都是垃圾吸引不了观众了吗。</span><br>
<span>当年看日漫看了多少盗版，跟引进与否有个毛的关系？</span><br>
</p><p><b>矫情大孩: </b><br>
<span>大多少国漫感觉适合女生和小男生看 一眼瞄过去画质好 花花绿绿 全部是大头特写 看几话还好 看多了有点不舒服</span><br>
<span>不过比起日漫观看渠道多 体验也好特别是画质 很享受 </span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>top2000 发表于 2018-7-30 21:34</span><br>
<span>常识好呀 你给我几个例子 有哪些其他行业的产品因为政治原因封禁了的看看？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>并购案都大把因为政治原因过不了的，多看点新闻少看点动漫。</span><br>
</p><p><b>大泉凉: </b><br>
<span>top2000 发表于 2018-7-30 21:34</span><br>
<span>常识好呀 你给我几个例子 有哪些其他行业的产品因为政治原因封禁了的看看？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>网文官场类直接没了</span><br>
</p><p><b>afrozan: </b><br>
<span>国漫量大管饱，也算是中国特色吧，和电视剧一样的，一天两集，网文，一天三更，一周一更？等着凉吧</span><br>
</p><p><b>无聊无束: </b><br>
<span>oT3To 发表于 2018-7-30 21:16</span><br>
<span>别意淫了</span><br>
<span>现在的漫画大站基本都是靠日漫起家的，就算现在也有日漫主要版面，至于为啥搞国漫了那显然是用 ...</span><br>
<span>搞国漫能闭环啊，通吃还是最赚钱的</span><br>
</p><p><b>細井聰司: </b><br>
<span>其实是国内ACG市场太大了，尤其是国产动画漫画这些没开发过的处女地。现在腾讯在全力抢占市场，所以发展得特别快</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>大泉凉 发表于 2018-7-30 21:41</span><br>
<span>网文官场类直接没了</span><br>
<span>那不就是文化行业吗</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>top2000 发表于 2018-7-30 20:53</span><br>
<span>文化产品就是特殊的 不然为啥b站又被整改了？为啥deathnote是禁片 各种电影上映需要政审？</span><br>
<span>听风就是雨...</span><br>
<span>对了你需要分清楚“价值观”和“政治因素”这两个不一样的概念，“死王笔记被禁播是因为政治原因”这种笑话以后不要再提了。凡是跟政治相关的事你都最好不要提，因为你提的全部都是错误的。</span><br>
</p><p><b>supercellchelly: </b><br>
<span>日漫不用平板能看？国漫适配了手机吧。动画和gal没感觉平板手机差太多，漫画可是实打实提升观感阿。</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>zcomic 发表于 2018-7-30 21:35</span><br>
<span>跟引进与否没关系，你看看现在美剧就知道了，虽然引进的没多少，但是品质高自然有口皆碑。互联网时代，观 ...</span><br>
<span>引进之后盗版就会抢正版的钱 以前不引进那盗版网上就到处有得看 盗版书也随便印 毕竟管了也捞不到钱 这么简单的关系看不到?</span><br>
<span>在上面说好汉不提当年勇，然后自己又甩出当年两个字 还回帖叫别人如何如何 你很棒哦</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>zcomic 发表于 2018-7-30 21:51</span><br>
<span>对了你需要分清楚“价值观”和“政治因素”这两个不一样的概念，“死王笔记被禁播是因为政治原因”这种笑 ...</span><br>
<span>那必须你说对就对 毕竟上来就是结论 “国产电影吊打日本电影，国产小说吊打日本小说，国漫吊打日漫也是很正常的事，迟早而已。”</span><br>
<span>然而却还有点心虚，必须加个“迟早而已” 这样便可以稳稳地立于不败之地了</span><br>
</p><p><b>alitonz: </b><br>
<span>zcomic 发表于 2018-7-30 21:26</span><br>
<span>好汉不提当年勇，老黄历有什么好翻的。有了四大名著后人就都不用写小说了？一个产业不可能抱着几部作品混 ...</span><br>
<span>最近几年的一拳、巨人、迷宫饭、来自深渊、宝石之国、三月的狮子都是在各自领域不输前辈的杰作，就算不说它们是上限，也是准上限了。什么？几年前也是老黄历？那么这两年的黄金神威、致不灭的你、尖帽子魔法工房、约定梦幻岛、BEASTARS同样有着相似的高水准……</span><br>
<span>此种情况下，能言出国漫水平高的结论，大抵是没看过最近的好漫画了。那么为什么看不到了呢，这涉及渠道与挑选。</span><br>
<span>自己挑选作品，即使以前日漫流行时，也只是极少数人会做，可见观众受到渠道操控的程度。这类观众过去觉得日漫优秀，是由于渠道推行日漫，现在觉得国漫水平“高”，是由于渠道推行国漫，以后渠道推什么，他们就会觉得什么好。</span><br>
<span>判断力受限于渠道范围，以为是自己挑选的结果……这倒不是问题，大多数人都这样嘛。</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span> 本帖最后由 zcomic 于 2018-7-30 22:55 编辑 </span><br>
<span>alitonz 发表于 2018-7-30 22:09</span><br>
<span>最近几年的一拳、巨人、迷宫饭、来自深渊、宝石之国、三月的狮子都是在各自领域不输前辈的杰作，就算不说 ...</span><br>
<span>我没看过《黄金神威》看你这么推崇我还专门去搜了一下，</span><br>
<img src="https://imgsa.baidu.com/forum/w% ... 224b899a801f2ba.jpg" title="https://imgsa.baidu.com/forum/w% ... 224b899a801f2ba.jpg"><br>
<span>黄金神威 108话第14页</span><br>
<span>哈哈哈哈，这种破玩意也算日漫如今的佳作了？</span><br>
<span>本来别人说国漫超越日漫我还是存疑的，看了你的回帖现在我觉得这说法当真没错，哈哈</span><br>
</p><p><b>红海边缘: </b><br>
<span>zcomic 发表于 2018-7-30 22:26</span><br>
<span>我没看过《黄金神威》看你这么推崇我还专门去搜了一下，</span><br>
<span>https://imgsa.baidu.com/forum/w%3D580/sign=47 ...</span><br>
<span>8012年的S1还有智障会贴百度图，贴的还是连接。</span><br>
<span>一砖一瓦，为你建起温暖的宿舍。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1729771[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>漫画app上那些国产漫画是给谁看的[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1729771-1-1.html</link>
      <description>漫画app上那些国产漫画是给谁看的&#13;
好久没看过漫画，心血来潮想看漫画了，随手下了个漫画app，打开一看除了几个民工漫画以外全是国产漫画，而且看名字就雷的不行，看封面画风更是没有让人点进去的欲望，这些玩意是给谁看的？顺便为啥app上日本漫画这么少？新出的一些都看不到</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>EFSF: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2018-7-30 18:23</span><br>
<span>至少别人画的还利索吧？</span><br>
<span>画的不利索的也有，日本漫画主要是平均分镜水平比国内好，但是这是平均，糟心的也有，但是你看不到。国内的大部分糟心的你都见得着。</span><br>
<span>举个例子，久米田康治担纲原案的女子落语无论画风，分镜全都一塌糊涂，我看一段都要在脑海中还原一下久米田自己的画面和分镜才能回回魂，而且久米田那种阴湿糟烂地玩梗和讽刺担纲绘画那作者是一点都表达不出来，效果还不如真人舞台剧，简直糟心。</span><br>
<span>— from Sony H8296, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v2.0.2-play</span><br>
</p><p><b>阿会喃: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2018-7-30 18:37</span><br>
<span>这些投资收的回来么，泡沫何时破裂</span><br>
<span>1、大多收得回来。</span><br>
<span>2、百万级融资算啥子泡沫，人气国漫光在腾讯的收费，每年都这个数。</span><br>
</p><p><b>东方电气集团: </b><br>
<span>http://m.ac.qq.com/Chapter/index/id/540627/seqno/1?flag=ios_share&ADTAG=appshare.ios.detail</span><br>
<span>这部在腾讯动漫排行第一已经一年多了，今年已经开始改动画</span><br>
</p><p><b>北冥有雨: </b><br>
<span>国漫接地气，而且确实有一批质量过硬的</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>阿会喃 发表于 2018-7-30 18:41</span><br>
<span>1、大多收得回来。</span><br>
<span>2、百万级融资算啥子泡沫，人气国漫光在腾讯的收费，每年都这个数。 ...</span><br>
<span>你拿人气国漫比，但人气国漫真那么多？我看看那些人气不足停掉的也不少啊。</span><br>
<span>而且那人说的是有两部就百万融资了，有五六部的呢？</span><br>
</p><p><b>rain319415: </b><br>
<span>现在国产漫画好看的不少的</span><br>
</p><p><b>rain319415: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2018-7-30 18:23</span><br>
<span>至少别人画的还利索吧？</span><br>
<span>看来你e变态上得少</span><br>
</p><p><b>阿会喃: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2018-7-30 18:48</span><br>
<span>你拿人气国漫比，但人气国漫真那么多？我看看那些人气不足停掉的也不少啊。</span><br>
<span>而且那人说的是有两部就百万 ...</span><br>
<span>目前80%的动漫公司都能拿到融资。</span><br>
<span>而且作品是看人气，不是看数量啊，拿动画举例，大鱼海棠的制造方，价值怎么也比没原创，接外包，一年几十部动画代工公司高吧？</span><br>
</p><p><b>dcatzz: </b><br>
<span>guner1990 发表于 2018-7-30 18:30</span><br>
<span>毕竟 主要面向没看过日漫的学生群体的话</span><br>
<span>你只需要拿成功的作品抄给他们看就行了啊</span><br>
<span>也对啊，不过日韩一开始也是抄袭 模仿到有自己的IP吧。。。想想也还好了</span><br>
</p><p><b>jsaint: </b><br>
<span>拼多多都能行，凭什么觉着国漫不能行</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2-play</span><br>
</p><p><b>东方电气集团: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2018-7-30 18:48</span><br>
<span>你拿人气国漫比，但人气国漫真那么多？我看看那些人气不足停掉的也不少啊。</span><br>
<span>而且那人说的是有两部就百万 ...</span><br>
<span>就看你怎么界定人气了，腾讯动漫给的标准是，周人气值超过5000万为s级。你说的这种情况的话，至少在腾讯暂时还没有哪家工作室或者公司有这种水平，有3部s级就很少见了。</span><br>
<span>虽然在我看来那些所谓的人气作品屁都不算，全是靠着性暗示吸引撸管少年和母猪少女的狗屎作品。但平台只认数据。</span><br>
</p><p><b>东方电气集团: </b><br>
<span>rain319415 发表于 2018-7-30 18:51</span><br>
<span>看来你e变态上得少</span><br>
<span>你都说是e变态了</span><br>
</p><p><b>eippp: </b><br>
<span>绿蓝火柴人画风，可是内容真的算精品了，不要戴有色眼镜嘛，国漫有很多还不错啊</span><br>
</p><p><b>巫山苍苍: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2018-7-30 17:54</span><br>
<span>这些玩意流量可高了，一个工作室只要产出两三部就能获得百万级融资</span><br>
<span>什么？你不是造发电机汽轮机的？</span><br>
</p><p><b>Takao: </b><br>
<span>全彩能有四大名捕水平再说吧</span><br>
</p><p><b>淼霆: </b><br>
<span>谁买走了拼多多的山寨电器？https://www.chiphell.com/thread-1887092-1-1.html</span><br>
<span>让我想到这篇文章</span><br>
</p><p><b>abcbuzhiming: </b><br>
<span> 本帖最后由 abcbuzhiming 于 2018-7-30 20:49 编辑 </span><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2018-7-30 18:27</span><br>
<span>爱国不等于盲目</span><br>
<span>对于漫画创作来讲，不是会画画就能出好漫画的</span><br>
<span>故事性分镜这些中日差距客观存在，而且令人 ...</span><br>
<span>我跟你讲吧，你这种就是典型要被历史淘汰的老顽固，你以为你认知里的东西才叫精品？我举个例子你就明白问题在哪里:30年前即使是民用电子设备的主板都是要镀真金的，那个时代号称老鼠可以在机箱里做窝，机器照样跑，算不算精品？你现在去找几块镀真金的电子设备主板，看你找得到不。</span><br>
<span>所以，事实就是国漫全面吊打日漫时代已经来了，不是因为画的多好，而是因为国漫有钱，愿意讨好阅读者，更适合移动时代。</span><br>
<span>10年前我就说过国漫也许追不上日漫大师级的顶尖，但是把日漫的高中低端拉到和自己一个水平是指日可待的事情。你们大可以把这句留着打脸。看是有大师的厉害，还是有钱的更厉害</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>Title</span><br>
<span> 本帖最后由 毛线小球 于 2018-7-30 19:06 编辑 </span><br>
<span>守夜鱼啊鱼 发表于 2018-7-30 18:35</span><br>
<span>观点实在不敢苟同。如果日本死宅喜欢那种扭捏的男主，那兰斯系列没道理这么火。在后宫日漫里要是不拿迟钝 ...</span><br>
<span>问题是国漫里女主经常被艹成母猪啊，也是全年龄小学生能看的。而且爱情故事在哪国都不被禁，只是日漫男主不敢去爱而已。</span><br>
</p><p><b>逆袭的黑月: </b><br>
<span>不习惯彩漫和3d或者照片背景。国产也看了些，目前就退休勇者一直跟着在看</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>守夜鱼啊鱼: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-30 19:04</span><br>
<span>问题是国漫里女主经常被艹成母猪啊，也是全年龄小学生能看的。而且爱情故事在哪国都不被禁，只是日漫男主 ...</span><br>
<span>惊了，你这是哪个位面的漫画</span><br>
</p><p><b>点男: </b><br>
<span>哈哈哈就 发表于 2018-7-30 18:16</span><br>
<span>国漫发展本来是好事，但是一打开，基本全是各种姿势的霸道总裁、修仙、捡到老公老婆 ...</span><br>
<span>你真的觉得日漫各种姿势的异世界网游穿越龙傲天主角开挂无脑女人倒贴开后宫比你说的这些强吗，半斤八两吧都...</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>Title</span><br>
<span> 本帖最后由 毛线小球 于 2018-7-30 19:14 编辑 </span><br>
<span>守夜鱼啊鱼 发表于 2018-7-30 19:10</span><br>
<span>惊了，你这是哪个位面的漫画</span><br>
<span>腾讯漫画，女主前3话就被强奸的漫画我都看了好几部了。是有实际男主压在女主身上的剧情图片的，虽然不能露点，但露大腿或半个奶子的啪啪图国漫里很多。</span><br>
</p><p><b>东方电气集团: </b><br>
<span>守夜鱼啊鱼 发表于 2018-7-30 19:10</span><br>
<span>惊了，你这是哪个位面的漫画</span><br>
<span>腾讯动漫，快看漫画，网易漫画，top100里这种漫画一抓一大把，我们这边还有做这种付费漫画拿了融资的</span><br>
</p><p><b>武机霸拳流代师范: </b><br>
<span>国漫现在的从业者就是当初的日漫痴，而且比我们这些键盘爱好者痴多了才去干的这一行~~~~</span><br>
</p><p><b>守夜鱼啊鱼: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-30 19:12</span><br>
<span>腾讯漫画，女主前3话就被强奸的漫画我都看了好几部了。是有实际男主压在女主身上的剧情图片的，虽然不能露 ...</span><br>
<span>。。。怪不得现在国漫这么火</span><br>
</p><p><b>谎称: </b><br>
<span>国漫的发展挺好，因为读者乐意花钱，作者能活下去就好说……</span><br>
</p><p><b>eippp: </b><br>
<span>绿蓝火柴人画风，可是内容真的算精品了，不要戴有色眼镜嘛，国漫有很多还不错啊</span><br>
</p><p><b>恶魔西洛伊: </b><br>
<span>日本人画给日本人看的当然比不上中国人给中国人画的好看，至于分镜水平，画工水平，那是什么，能吃吗？</span><br>
<span>楼上那么多人说国漫接地气倒还能接受，要说剧本水平多么高，那真是笑死个人</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>abcbuzhiming 发表于 2018-7-30 19:01</span><br>
<span>我跟你讲吧，你这种就是典型要被历史淘汰的老顽固，你以为你认知里的东西才叫精品？我举个例子你就明白问 ...</span><br>
<span>拿工业产品和文化产品做比较 </span><br>
</p><p><b>BlackFriday: </b><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2018-7-30 18:27</span><br>
<span>爱国不等于盲目</span><br>
<span>对于漫画创作来讲，不是会画画就能出好漫画的</span><br>
<span>故事性分镜这些中日差距客观存在，而且令人 ...</span><br>
<span>问题是日本现在也出不了这样的作品了</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>恶魔西洛伊 发表于 2018-7-30 19:45</span><br>
<span>日本人画给日本人看的当然比不上中国人给中国人画的好看，至于分镜水平，画工水平，那是什么，能吃吗？</span><br>
<span>楼 ...</span><br>
<span>国漫的分镜更适合手机阅读，这一点应该是没有疑问的。</span><br>
<span>至于剧本，商业作品都是迎合市场，哪有什么好坏。日漫画高中生开萝卜吊打世界，国漫画少年修真吊打世界，都是一回事。</span><br>
</p><p><b>kkskyo: </b><br>
<span>现在已经有年轻人说黑白日漫什么垃圾看不下去了</span><br>
</p><p><b>xing7673: </b><br>
<span>yourSwaTer 发表于 2018-7-30 17:32</span><br>
<span>初一的，她还看类似唐三风格的小白文改编漫画，叫全职法师。在我的批判下，现在好像看的少了？只不过卖安 ...</span><br>
<span>有啥好批判的。。大部分漫画不都是这种套路么。要么就别看漫画。。。。。</span><br>
</p><p><b>kula01: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-30 18:10</span><br>
<span>日漫遇到的最大的问题是死宅的审美和普通大众不同，为了迎合作为基本盘的死宅，剧本就得写的普通大众无法 ...</span><br>
<span>你这说的是有问题的。</span><br>
<span>日本漫画里这么设定是因为受众，如果受众是一群16岁的学生，你不能上来就让女主掰逼。你更不能直接说日本漫画家全是处男没见过逼，没见过奶，在审查之前，作者应该先有创作底线，才不会把整个产业玩坏。什么杂志该玩软色情，什么杂志登**你应该比我清楚。</span><br>
<span>如果你说的“国漫”，里面就有女主破处**器之类的情节，而小学生，中学生可以轻易接触到的话，我可以保证，你那些国漫离完蛋是不远的。</span><br>
</p><p><b>greencao: </b><br>
<span>自从看了拜见女王陛下，黑瞳，山海师，镇魂街等等，而日漫看来看去总是在追那几个万年大坑，我觉得当前国漫未必比日漫差。</span><br>
</p><p><b>oT3To: </b><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2018-7-30 18:27</span><br>
<span>爱国不等于盲目</span><br>
<span>对于漫画创作来讲，不是会画画就能出好漫画的</span><br>
<span>故事性分镜这些中日差距客观存在，而且令人 ...</span><br>
<span>那么，什么时候日本能再出个灌篮高手？</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>kula01 发表于 2018-7-30 20:03</span><br>
<span>你这说的是有问题的。</span><br>
<span>日本漫画里这么设定是因为受众，如果受众是一群16岁的学生，你不能上来就让女主掰 ...</span><br>
<span>就国内来说，有床戏、强奸戏的真人电视剧从来都不禁小学生看，日本我不知道是怎样，但EVA也是有床戏的。</span><br>
<span>这方面其实审核管的没那么严格，主要还是市场需求。国漫受众的需求和国内普通人的观念差不多，日漫受众的需求和普通人差的比较远。</span><br>
</p><p><b>spf54321: </b><br>
<span>前年过年，在有妖气上接连两天看完了《比马大战记》，哭得稀里哗啦的。</span><br>
<span>不觉得CMJ姚鼐有多大神，但《比马大战记》确实触及到我内心深处的一些东西了。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.0.1</span><br>
</p><p><b>冬月老师: </b><br>
<span>有妖气上还是有不少优秀作品的，像是最早的雪椰，完全不输给日漫</span><br>
<span>—— 来自 vivo Y55L, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.0-play</span><br>
</p><p><b>狐步: </b><br>
<span>有些漫画还是挺不错的，有个国漫说潜水的，我追了好几年……直到它变成了个盗墓漫</span><br>
</p><p><b>EFSF: </b><br>
<span>abcbuzhiming 发表于 2018-7-30 19:01</span><br>
<span>我跟你讲吧，你这种就是典型要被历史淘汰的老顽固，你以为你认知里的东西才叫精品？我举个例子你就明白问 ...</span><br>
<span>愿意讨好阅读者 X</span><br>
<span>读者群足够大，网络化铺开之后阅读人群广，各种类型都可以有一定数量的读者维持生存 O</span><br>
<span>说白了还是人口红利</span><br>
<span>更适合移动时代 X</span><br>
<span>没有出版集团的阻碍，借助网络传播效率好 O</span><br>
<span>两边的资本家类型不一样</span><br>
</p><p><b>花葬红蝶: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2018-7-30 17:54</span><br>
<span>这些玩意流量可高了，一个工作室只要产出两三部就能获得百万级融资</span><br>
<span>你签名原来是这么来的</span><br>
</p><p><b>ziyo: </b><br>
<span>abcbuzhiming 发表于 2018-7-30 19:01</span><br>
<span>我跟你讲吧，你这种就是典型要被历史淘汰的老顽固，你以为你认知里的东西才叫精品？我举个例子你就明白问 ...</span><br>
<span>这什么例子，电子产品市场什么自由度，而你国漫靠什么在维持垄断市场心里没数么，畸形文化市场只能产出畸形商品，受众一旦有渠道接受其它外来产品自然会被转化，当然由于人口基数大愿意吃垃圾的受众多罢了，中国电影市场就是个例子</span><br>
</p><p><b>花葬红蝶: </b><br>
<span>EFSF 发表于 2018-7-30 20:19</span><br>
<span>愿意讨好阅读者 X</span><br>
<span>读者群足够大，网络化铺开之后阅读人群广，各种类型都可以有一定数量的读者维持生存 O</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>讨好阅读者这点没得否定吧，总不能说国产漫画里那么多软色情噱头都是作者自己喜欢才加的。</span><br>
</p><p><b>阿会喃: </b><br>
<span>ziyo 发表于 2018-7-30 20:23</span><br>
<span>这什么例子，电子产品市场什么自由度，而你国漫靠什么在维持垄断市场心里没数么，畸形文化市场只能产出畸 ...</span><br>
<span>说得好像现在中国漫画还闭关锁国一样，腾讯上又不是没海贼火影，美漫又不是没正版。</span><br>
<span>怎么大众喜欢的，就是垃圾畸形？</span><br>
</p><p><b>abcbuzhiming: </b><br>
<span>top2000 发表于 2018-7-30 19:49</span><br>
<span>拿工业产品和文化产品做比较</span><br>
<span>哈哈哈，你以为文化产品就特殊点？没听说过现代娱乐业是工业的提法？</span><br>
</p><p><b>abcbuzhiming: </b><br>
<span>EFSF 发表于 2018-7-30 20:19</span><br>
<span>愿意讨好阅读者 X</span><br>
<span>读者群足够大，网络化铺开之后阅读人群广，各种类型都可以有一定数量的读者维持生存 O</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>愿意画全彩，怎么就不是讨好读者了</span><br>
<span>各个app都为了移动端做优化，怎么不是适合移动时代？</span><br>
</p><p><b>ziyo: </b><br>
<span>阿会喃 发表于 2018-7-30 20:33</span><br>
<span>说得好像现在中国漫画还闭关锁国一样，腾讯上又不是没海贼火影，美漫又不是没正版。</span><br>
<span>怎么大众喜欢的，就 ...</span><br>
<span>电影引进片也有名额嘛，是不是垃圾畸形看观众咯</span><br>
</p><p><b>ac死或生: </b><br>
<span>坚决抵制国产动漫</span><br>
</p><p><b>abcbuzhiming: </b><br>
<span> 本帖最后由 abcbuzhiming 于 2018-7-30 20:42 编辑 </span><br>
<span>ziyo 发表于 2018-7-30 20:23</span><br>
<span>这什么例子，电子产品市场什么自由度，而你国漫靠什么在维持垄断市场心里没数么，畸形文化市场只能产出畸 ...</span><br>
<span>所以说你们就是老顽固啊，前面贴都说了，国漫现在都能支持一部百万的流水了，这可是在各个漫画网站都有不少日漫，而且这些日漫都是经过编辑过滤过一遍，把过于平庸的作品过滤掉后的成绩。受众怎么就没有渠道接触日漫了，日漫是被全禁了还是被打绝了。你可以继续嘴硬，但是钱是不会骗人的。还“畸形市场只能出畸形商品，愿意吃垃圾的受众多”？这嘴脸和文化部和广电的老爷也没啥区别啊，用来喷文化部和广电的那句话送给你：“人民群众喜欢，你不喜欢？你算老几”？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1729771[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>漫画app上那些国产漫画是给谁看的[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1729771-1-1.html</link>
      <description>漫画app上那些国产漫画是给谁看的&#13;
好久没看过漫画，心血来潮想看漫画了，随手下了个漫画app，打开一看除了几个民工漫画以外全是国产漫画，而且看名字就雷的不行，看封面画风更是没有让人点进去的欲望，这些玩意是给谁看的？顺便为啥app上日本漫画这么少？新出的一些都看不到</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>yongzhe: </b><br>
<span>漫画app上那些国产漫画是给谁看的</span><br>
<span>好久没看过漫画，心血来潮想看漫画了，随手下了个漫画app，打开一看除了几个民工漫画以外全是国产漫画，而且看名字就雷的不行，看封面画风更是没有让人点进去的欲望，这些玩意是给谁看的？顺便为啥app上日本漫画这么少？新出的一些都看不到</span><br>
</p><p><b>舌怪: </b><br>
<span>精日毕竟是一小撮</span><br>
</p><p><b>大泉凉: </b><br>
<span>反正不是给装逼犯看的</span><br>
</p><p><b>yourSwaTer: </b><br>
<span>我兼职家教教的一个女学生，天天看腾讯漫画里面的漫画。</span><br>
</p><p><b>塔那: </b><br>
<span>也有能看的。</span><br>
</p><p><b>warjuggler: </b><br>
<span>身边的小孩看漫画就没有看日本漫画的 全都是看国漫的 该承认自己只是一小撮了 </span><br>
</p><p><b>darkkabuto: </b><br>
<span>地铁公交很多人看彩色国漫</span><br>
</p><p><b>zjl551551551: </b><br>
<span>日本漫画名字就不雷了吗？又臭又长还莫名装逼</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span>现在国漫受众不小</span><br>
</p><p><b>yourSwaTer: </b><br>
<span>yourSwaTer 发表于 2018-7-30 17:29</span><br>
<span>我兼职家教教的一个女学生，天天看腾讯漫画里面的漫画。</span><br>
<span>初一的，她还看类似唐三风格的小白文改编漫画，叫全职法师。在我的批判下，现在好像看的少了？只不过卖安利失败，她表示还是女频和小白文适合她。。。</span><br>
</p><p><b>kamy: </b><br>
<span>现在的新生小孩儿都看国漫了吧，因为政策和各种各样的原因，以前日漫可能是二次元的主流，现在国漫才是了</span><br>
</p><p><b>本异末同: </b><br>
<span>说实话，我觉得在手机上看粗糙的漫画比看精致的漫画更舒服，因为看不清楚细节。</span><br>
</p><p><b>dcatzz: </b><br>
<span>总觉得90后是日漫痴最后一代</span><br>
<span>—— 来自 vivo Xplay6, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>奥古斯都: </b><br>
<span>dcatzz 发表于 2018-07-30 17:34:06</span><br>
<span>v2.0.2我靠，你是我同学吧，他们都叫我冻鳗痴</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>兔美同学: </b><br>
<span>借地方问一下，有什么可以看日漫的APP或者网站吗？比较想看的青漫以及一些比较老的漫画，比如什么明日之丈我还没看。</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>我是80后，从小看龙珠圣斗士长大的那批人，腾讯漫画我每天都看，老实说现在新出的日漫，标题和剧本也不比国漫档次高。国漫一个优势在于基于手机屏幕做分镜外加全彩，在手机上看效果要比日漫好很多。</span><br>
</p><p><b>烂掉蛇: </b><br>
<span>新生代连死火海唯一活着的海都不认得了估计，当然也有JUMP不行了的原因</span><br>
<span>而且国漫全彩啊，比黑白的吸引力强不少</span><br>
</p><p><b>悲铃空幻: </b><br>
<span>很多人都在看啊，其实大部分人对漫画的要求没那么高来着</span><br>
</p><p><b>哈德斯: </b><br>
<span>我老婆从没上学开始看漫画玩游戏的深度宅，现年30多，说国漫已经超越日漫了。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5000, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2-play</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span> 本帖最后由 Freesil 于 2018-7-30 17:53 编辑 </span><br>
<span>漫画人里面那种真人漫画才是真的辣眼睛，各种霸道总裁爱上我，封面雷的想要揍人。</span><br>
</p><p><b>守夜鱼啊鱼: </b><br>
<span>反了吧？难道不是彩色国漫的受众远远多余黑白日漫。大家都是低俗爱好者，有必要分个高下吗想看日漫目前最好的的app还是大妈之家吧</span><br>
</p><p><b>东方电气集团: </b><br>
<span> 本帖最后由 东方电气集团 于 2018-7-31 13:16 编辑 </span><br>
<span>这些玩意流量可高了，一个工作室只要产出两三部就能获得百万级融资</span><br>
<span>作为目前的中国漫画坑内从业者，一直想写篇帖子揭露一下这个行业，一直没下决心动笔</span><br>
<span>推荐阅读243楼坛友的总结。</span><br>
</p><p><b>拣尽寒枝: </b><br>
<span> 本帖最后由 拣尽寒枝 于 2018-7-30 18:00 编辑 </span><br>
<span>这女人的味道竟然该死的甜美.jpg上次看到国产霸道总裁漫画，喷了</span><br>
</p><p><b>渡之鸟: </b><br>
<span>yourSwaTer 发表于 2018-7-30 17:32</span><br>
<span>初一的，她还看类似唐三风格的小白文改编漫画，叫全职法师。在我的批判下，现在好像看的少了？只不过卖安 ...</span><br>
<span>全职法师的漫画是我们公司做的……</span><br>
</p><p><b>samaleg: </b><br>
<span>很多漫画的配色不如不配</span><br>
</p><p><b>goreen: </b><br>
<span>等这一批初中高中的小孩上大学了，你就知道是谁看的了。</span><br>
</p><p><b>黑岩泪香: </b><br>
<span>你說說你想看哪些...</span><br>
</p><p><b>guner1990: </b><br>
<span>dcatzz 发表于 2018-7-30 17:34</span><br>
<span>总觉得90后是日漫痴最后一代</span><br>
<span>—— 来自 vivo Xplay6, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.0.2 ...</span><br>
<span>也没啥区别</span><br>
<span>只不过是拿日漫的故事换个国产皮和国产人名再画一遍而已</span><br>
<span>日式台词，日式校服甚至还有日式街道。。。</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>守夜鱼啊鱼 发表于 2018-7-30 17:51</span><br>
<span>反了吧？难道不是彩色国漫的受众远远多余黑白日漫。大家都是低俗爱好者，有必要分个高下吗想看日漫 ...</span><br>
<span>日漫遇到的最大的问题是死宅的审美和普通大众不同，为了迎合作为基本盘的死宅，剧本就得写的普通大众无法接受，国漫则没这个问题。</span><br>
<span>比如同样是屌丝少年开后宫，日漫里几个女主奶子都送到男主脸上了，男主也得扭扭捏捏不表态装纯，到国漫里男主就会直接了当说我就是喜欢xx，其他妹子再送肉也没用。</span><br>
<span>再比如都是一堆高帅富爱上女主的女性向作品，日漫画个几年女主和男主之间还是朦胧的“友达以上”暧昧关系，国漫经常是第一话女主破处第20话女主就变RBQ了。</span><br>
<span>二次元死宅可能觉得日漫剧本风格更好，但大部分普通人还是喜欢国漫这种更直接的设计。都2018年了，苍老师谁没看过啊，搞得那么扭捏做啥。</span><br>
</p><p><b>phoenixxj: </b><br>
<span>漫画其实可读数量并不多。</span><br>
<span>一方面新的作品质量不高，另一方面也不会反复去看老作品。最后，看起来太快了。</span><br>
<span>所以，今年有人问我推荐漫画时，我就推荐给他们国漫，就像前面说的，大家要求真的没那么高。</span><br>
</p><p><b>guner1990: </b><br>
<span>哈德斯 发表于 2018-7-30 17:48</span><br>
<span>我老婆从没上学开始看漫画玩游戏的深度宅，现年30多，说国漫已经超越日漫了。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS...</span><br>
<span>总觉得深度的话应该不太爱看了才对</span><br>
<span>不都是以前的好看吗</span><br>
</p><p><b>放大镜: </b><br>
<span>B站见过一个《我的逆天神器》，是动画</span><br>
<span>一上来就把封建迷信推崇为国学并且籍由这种国学可以牵引出逆天的力量</span><br>
<span>再回头看看动画名，你猜这是给什么人看的</span><br>
</p><p><b>招财喵星人: </b><br>
<span>噫，孙渣之类漫画家的作品我还是追连载的（）</span><br>
</p><p><b>哈哈哈就: </b><br>
<span>国漫发展本来是好事，但是一打开，基本全是各种姿势的霸道总裁、修仙、捡到老公老婆</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>哈哈哈就 发表于 2018-7-30 18:16</span><br>
<span>国漫发展本来是好事，但是一打开，基本全是各种姿势的霸道总裁、修仙、捡到老公老婆 ...</span><br>
<span>你觉得日漫水平高，是因为汉化组已经帮你过滤掉一大批了。</span><br>
<span>日漫打开其实也是一大堆“我什么都不行但妹子就是愿意倒贴”的作品，这比霸道总裁爱上我又强到哪去？</span><br>
</p><p><b>东方电气集团: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-30 18:21</span><br>
<span>你觉得日漫水平高，是因为汉化组已经帮你过滤掉一大批了。</span><br>
<span>日漫打开其实也是一大堆“我什么都不行但妹子 ...</span><br>
<span>至少别人画的还利索吧？</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>95后00后啊。</span><br>
<span>当年全社会普及日本动漫，他们没赶上。</span><br>
</p><p><b>塔那: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2018-7-30 18:23</span><br>
<span>至少别人画的还利索吧？</span><br>
<span>画得不利索的日漫你又看过多少……很多轻改漫简直就是视力谋杀级的</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
<span>哈德斯 发表于 2018-7-30 17:48</span><br>
<span>我老婆从没上学开始看漫画玩游戏的深度宅，现年30多，说国漫已经超越日漫了。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS...</span><br>
<span>爱国不等于盲目</span><br>
<span>对于漫画创作来讲，不是会画画就能出好漫画的</span><br>
<span>故事性分镜这些中日差距客观存在，而且令人看不到追赶的希望</span><br>
<span>这是中国整体的文化娱乐产业落后导致的，不光漫画，游戏电影电视音乐都一样</span><br>
<span>重技术轻人文，外表再酷炫内里也是一坨屎</span><br>
<span>举个例子，《灌篮高手》是1990年开始连载到1996年完结的作品</span><br>
<span>我们什么时候能画出《灌篮高手》这样水平的国漫，</span><br>
<span>再来说中国漫画水平超过20年前的日本可好？</span><br>
</p><p><b>dcatzz: </b><br>
<span>guner1990 发表于 2018-7-30 18:10</span><br>
<span>也没啥区别</span><br>
<span>只不过是拿日漫的故事换个国产皮和国产人名再画一遍而已</span><br>
<span>没太看过，难道漫画这种也要从模仿到自主开发么</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI CLT-AL01, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2018-7-30 18:23</span><br>
<span>至少别人画的还利索吧？</span><br>
<span>有汉化组做的那部分画的还利索，国漫你拿前20%的作品来看质量也还行，只是没有汉化组帮你过滤剩下的80%而已。</span><br>
</p><p><b>guner1990: </b><br>
<span>dcatzz 发表于 2018-7-30 18:28</span><br>
<span>没太看过，难道漫画这种也要从模仿到自主开发么</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI CLT-AL01, Android 8.1.0上的...</span><br>
<span>毕竟 主要面向没看过日漫的学生群体的话</span><br>
<span>你只需要拿成功的作品抄给他们看就行了啊</span><br>
<span>先入为主，先下手为强</span><br>
</p><p><b>at逆风: </b><br>
<span>看你们的讨论，怎么感觉有点像起点小说和日本轻小说的发展历史....</span><br>
</p><p><b>守夜鱼啊鱼: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-30 18:10</span><br>
<span>日漫遇到的最大的问题是死宅的审美和普通大众不同，为了迎合作为基本盘的死宅，剧本就得写的普通大众无法 ...</span><br>
<span>观点实在不敢苟同。如果日本死宅喜欢那种扭捏的男主，那兰斯系列没道理这么火。在后宫日漫里要是不拿迟钝当作挡箭牌，那分分钟就是18x的展开。觉这种设定不过是在全年龄下的一种妥协罢了，而国内这种题材还没出生就已经死了，这个年头连完本的**后宫小说都基本看不到了，更遑论漫画了。现在国内彩漫受众多个人感觉还是因为几年前国内的几家漫画杂志带的歪风，导致很多人对于黑白漫的接受度下降，所以现在国内画黑白漫的基本都死绝了</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2018-7-30 17:54</span><br>
<span>这些玩意流量可高了，一个工作室只要产出两三部就能获得百万级融资</span><br>
<span>这些投资收的回来么，泡沫何时破裂</span><br>
</p><p><b>牛肉面给劲: </b><br>
<span>日本的少年漫在对外输出上出现了一定的断档，不如死火海及之前那么有统治力了</span><br>
</p><p><b>MisakiL: </b><br>
<span>兔美同学 发表于 2018-7-30 17:42</span><br>
<span>借地方问一下，有什么可以看日漫的APP或者网站吗？比较想看的青漫以及一些比较老的漫画，比如什么明日之丈 ...</span><br>
<span>多多猫app聚合了很多漫画网站的插件，有汉化的应该都能搜到</span><br>
<span>—— 来自 Sony E6683, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.0.2</span><br>
</p><p><b>阿会喃: </b><br>
<span>日漫一代不如一代，说来说去还是上一辈的那几个大师，甚至从现在的眼光来看，抛去情怀加成，也不是每个大师都能打。</span><br>
<span>国漫草莽发展，良莠不齐，也不是没能打的，甚至可以这么说，抛开日漫上一代大师不提，新生代的日漫作者，打不过现在的国漫作者。</span><br>
</p><p><b>嘟帝: </b><br>
<span>我觉得国漫还没港漫好看</span><br>
</p><p><b>东方电气集团: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2018-7-30 18:29</span><br>
<span>有汉化组做的那部分画的还利索，国漫你拿前20%的作品来看质量也还行，只是没有汉化组帮你过滤剩下的80%而 ...</span><br>
<span>区别就在于，日本这80%会成为垃圾，20%会脱颖而出成为人气作品，而我国这80%会成为人气作品，另外20%会被埋没掉</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1729771[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
