<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>（剧透）对TLOU2结局的合理化解读</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>（剧透）对TLOU2结局的合理化解读</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:31:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>（剧透）对TLOU2结局的合理化解读[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943398-1-1.html</link>
      <description>（剧透）对TLOU2结局的合理化解读&#13;
很多人不理解也不认可结局，只是归结导演有病。
&#13;
本文只是想办法解决结局的合理化问题，希望能给各位一点参考。
&#13;
当然这个合理性本就建立在众多不合理之上，不算洗地。
&#13;
也有不少之前就提到“心结”“救赎”的，算是大家意见的扩展与分析。
&#13;
不一定是导演的想法，谁知道他到底怎么想的。
&#13;
都是云的，哪里说的不对请各位提醒。
&#13;
问：为什么艾利在复仇快要成功时，脑内闪过乔尔弹吉他的情景，就放弃复仇了？
&#13;
答：因为艾利早在从西雅图回来后，就完全放弃复仇了，并不是最后才放弃的。
&#13;
也就是说，艾利第二次出发根本不是为了复仇，而是为了解决自己的心病。
&#13;
怎么放弃复仇的？
&#13;
杀完孕妇心态崩了、被艾比打一顿怂了、老婆怀孕了、被艾比放过2次了。
&#13;
心病怎么来的？
&#13;
简单说就是，乔尔付出太多又死在眼前，自己想回报而不能，想复仇却已放弃。
&#13;
心病的具体体现？
&#13;
羊圈里，艾利脑中无意识闪回乔尔的高尔夫情景，吓自己一大跳。这是梦魇，是ptsd。不是主动想起这个画面的。
&#13;
比如被老虎咬过，之后意识或潜意识里有老虎或相关的，脑中只会出现咬你的老虎的可怕形象，不再有普通老虎或卡通老虎的正常形象，可能得多去动物园看笼子里的老虎，或者干脆自己打死一只才能慢慢恢复。
&#13;
就是说在艾利心目中的乔尔，只剩下吓坏自己的高尔夫形态，这是艾利无法接受的。她想治病。
&#13;
汤米不来找的话，可能只能这样当慢性病了。艾利在笔记里也提到自己的心病，也说时间治不好。
&#13;
汤米说“艾利答应过要复仇”，指的是乔尔死那会，不是汤米和杰西的事。这里误解的话，会以为艾利还有复仇心只是随时间淡了。
&#13;
出发前半夜弹吉他之后的舞会情节，应该只是导演觉得气氛合适给的插叙内容，不是艾利自己回忆的。这段细品其实和艾利下决心再次出发没关系。或者说，真需要下决心的回忆也不会选这段。很多人把这段误会成回忆，就不会往“高尔夫乔尔ptsd”上想了。
&#13;
蒂娜挽留时，艾利也只是说“睡不着。我和你不一样”，有一点点复仇想法的话说句“杀父之仇必报”不是很好的理由么。她有吗？
&#13;
心病怎么治呢？
&#13;
原因是自己无法再回报乔尔，那么换个形式回报不就行了？心病的部分原因在艾比，也只剩艾比了，艾利需要找艾比。在“为乔尔复仇”的旅途上，艾利的肉体承受各种痛苦，不就是很好的“为乔尔付出”吗？因此，她拖着残破的身体也能坚决前进，如果是复仇原谅摇摆不定的话不可能是这样。甚至可以说她是在享受这个过程。
&#13;
放艾比下来的时候，艾利非常木然。如果是复仇原谅举棋不定的话，放下之前应该花时间想想。靠着复仇心才坚持到这儿的话，会直接射杀或者放下来马上打。她就是找艾比解决心理问题的。
&#13;
之后脑中又出现乔尔的高尔夫闪回，艾利不再直接崩溃了，说明这一路的受苦有疗效了，但还不够。所以艾利明白了，还是得找艾比治疗。
&#13;
艾利怎么说的呢？“我不能让你走”，而不是“我要报仇”“我要杀了你”。复仇心等于零，只想着治病。
&#13;
最后艾利被咬掉手指，架也打赢了。因为付出的够多了，所以艾利心目中的乔尔终于不再是高尔夫，弹起吉他了。本就没有杀意，病好了，治疗也就结束了。如果还残留一点点复仇心的话，不管是高尔夫还是普通乔尔，都应该痛下杀手，反正也杀习惯了。如果是乔尔的光辉形象让她放下屠刀，乔尔总得来些嘴炮吧。
&#13;
光看最后乔尔的闪回，确实很难理解艾利的放手，还是要和前几次的高尔夫闪回一起理解。
&#13;
放开艾比之后，艾利终于有表情了，我理解成如释重负。受了这么多苦，心病终于治好了。
&#13;
设想一下，如果艾利没被咬掉手指，估计真要把艾比淹死才可能治好吧。不过又跟放弃复仇矛盾了，还得纠结。看来咬手指也是必要的。不过如果真淹死了，之后可能又是孕妇+淹死ptsd了。
&#13;
这样解读整段剧情的话，之前提出“复仇与否由玩家决定”就没法成立了。当然，明明已经抛妻弃子踏上复仇旅途了，也吃了那么多苦走到最后，但艾利心里其实根本没想着复仇，估计一般人也很难理解。导演确实不行。
&#13;
总之，第二次的旅途，不是为乔尔，不是为艾比，是为艾利自己。
&#13;
艾利做到了，心目中的乔尔也正常了，吉他弹完也就放那了。一切都放下了。
&#13;
总的来说，对艾利自己，还算是个不错的结局吧。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Sheny: </b><br>
<span>向北子 发表于 2020-6-30 10:11</span><br>
<span>杠细节是没有意义的，如果我站你的立场一样可以举出更多在细节上不合理的地方，相反我也可以找出合理的解 ...</span><br>
<span>这跟立场有什么关系，美末这种叙事引导型游戏，本质上就不适合承载具有较高争议性和矛盾冲突过多的剧本。这种问题说大了，是整个项目定位和动机都出现了问题。</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>Sheny 发表于 2020-6-30 10:35</span><br>
<span>你和其他解释没用，因为他不明白这个游戏问题出在哪。美末系列是叙事引导型游戏，并且不是天然的选择，而 ...</span><br>
<span>只说一点，艾比一行人连乔尔、艾莉在哪里、长什么样子都不知道，完全是撞大运碰上而已，你怎么就能脑补出一个绑艾莉诱杀乔尔的剧情。</span><br>
<span>先降艾莉的智去就艾比然后被抓（我认为这就不符合艾莉的设定了，她比乔尔更不可能去救人），然后再降乔尔的智力救艾莉被杀，这样更露骨更刻意。</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>向北子 发表于 2020-6-30 10:11</span><br>
<span>杠细节是没有意义的，如果我站你的立场一样可以举出更多在细节上不合理的地方，相反我也可以找出合理的解 ...</span><br>
<span>你如果要问，是的，整个镇子人行动逻辑到他们巡逻队的签名簿都是有问题的，二代整个世界观塑造都很垃圾二代垃圾到已经弄出一个从头到尾都是槽点的异次元一样的Jackson镇所以才能让你这种人说“杠细节”这种话</span><br>
<span>让基本就是潜在敌人的abby“放下心防”不等于对她自报家门而且直接二话不说听她的前往她队友木屋，对这种人反而一句实话都不能说，你这种狡辩非常没意义</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>向北子 发表于 2020-6-30 11:17</span><br>
<span>只说一点，艾比一行人连乔尔、艾莉在哪里、长什么样子都不知道，完全是撞大运碰上而已，你怎么就能脑补出 ...</span><br>
<span>那我问你玩过游戏吗？abby是知道Joel住在Jackson的消息盯着这儿来的，而且还对Tommy有所了解，Issac特别同意她拉上一支小队干这个，否则在wlf和疤脸帮摩擦越来越多的时候精锐带一群人跑那么远是吃饱了撑的？</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>UmarIbnLaAhad 发表于 2020-6-30 11:40</span><br>
<span>那我问你玩过游戏吗？abby是知道Joel住在Jackson的消息盯着这儿来的，而且还对Tommy有所了解，Issac特别 ...</span><br>
<span>就因为不知道长相，不知道所在位置才打算抓个哨兵询问啊。WLF给阿比这队人一起过来可不是为了开战，而是针对特定人物的斩首行动。杀了乔尔并见到寻找过来的艾莉后，队友立马催促艾比撤离，没有滥杀也可以说是以上的原因（非要说他们道德更高尚也说得通，但我都不信）。</span><br>
<span>基于以上原因，还绑了艾莉诱杀乔尔，你不如脑补一个给杰克森下通牒，不交人就开战的戏份好了；然后拉来一堆废土朋克风战争机器攻城，棒棒的！</span><br>
<span>不是说不可以不喜欢，而是不喜欢的理由能不能让人信服一点，直接说编剧叙事上有问题就行了。</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>向北子 发表于 2020-6-30 12:02</span><br>
<span>就因为不知道长相，不知道所在位置才打算抓个哨兵询问啊。WLF给阿比这队人一起过来可不是为了开战，而是 ...</span><br>
<span>脑补什么呢，我说过后面那些乱七八糟的？</span><br>
<span>你从头到尾都在以wlf小队的视角解释他们追杀的合理性，但是这跟我说Jackson镇所有人都有问题有什么关系？无论abby这种人怎么出现，Joel和Tommy乃至现实中合格的巡逻人员第一反应都该是极度警惕，这个故事本来有一万种抓到Joel的走向，neil选了最扯淡的那种，就是Jackson全员弱智化，二代故事的根基又建在Joel死亡上面，这就是我在早看过泄露对乔尔夫等没有过多情感厌恶的情况下依然极度反感这个故事的原因</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>UmarIbnLaAhad 发表于 2020-6-30 12:17</span><br>
<span>脑补什么呢，我说过后面那些乱七八糟的？</span><br>
<span>你从头到尾都在以wlf小队的视角解释他们追杀的合理性， ...</span><br>
<span>新冠这一波，全世界各种弱智表演少了？优秀如我们，也不是一开始就90分的。</span><br>
<span>不晓得你对乔尔他们的期望有多高，之前宛若天神现在不值一提？</span><br>
</p><p><b>Sheny: </b><br>
<span>向北子 发表于 2020-6-30 11:17</span><br>
<span>只说一点，艾比一行人连乔尔、艾莉在哪里、长什么样子都不知道，完全是撞大运碰上而已，你怎么就能脑补出 ...</span><br>
<span>所以呢只要是艾比独走撞上大运就连“降智”都省了？2代乔尔之死稍微想想就能明白为什么会搞成现在这样，1.要服务于剧情大纲乔尔不能自然死。2.末世背景不能抹去，很多非常规的死亡方式在末世下都变得常规化。3.乔尔必须死+不能死得常规化，只能搞出个这么偶然、滑稽的死法。在探讨剧情合理性的时候，你要考虑这是个叙事引导型游戏，不是黑魂不是给个动机就够了。在涉及核心剧情这块是不能有叙事或者节奏上的硬伤的，否则连这超然的技术（艺术）表现力都起到的是反作用。所以你要借由其他方面也有不合理，来维护剧情核心部分存在的硬伤，不如直接降维打击乔尔不死也能展开剧情，大家也就不在意乔尔死不死怎么死了。就像1代乔尔灭火荧，不管是全身而退，还是身负重伤不治而亡。其实对于剧情都没有本质上的影响，自然没人纠结乔尔能全身而退合不合理。</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>向北子 发表于 2020-6-30 12:25</span><br>
<span>新冠这一波，全世界各种弱智表演少了？优秀如我们，也不是一开始就90分的。</span><br>
<span>不晓得你对乔尔他们的期望有 ...</span><br>
<span>如果Tommy和Joel这个表现也算及格线以上的话那及格线大概在马里亚纳海沟里面系列里美国能被孢子灭了倒是跟现实挺符合</span><br>
<span>而且看二代世界观构建，Joel和Tommy只不过是Jackson世外桃源化、圣母化的一个缩影，所以说整个故事从根上就是经不起推敲的。在此基础上作者又没啥社会思辨，只会来个套皮青春伤痕文学，low爆了</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>Sheny 发表于 2020-6-30 12:28</span><br>
<span>所以呢只要是艾比独走撞上大运就连“降智”都省了？2代乔尔之死稍微想想就能明白为什么会搞成现在这样，1 ...</span><br>
<span>Joel合理又非正常死亡的方式一捞一大把，这几天大家讨论出的套路就不止十几种，neil就是想恶心人</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>Sheny 发表于 2020-6-30 12:28</span><br>
<span>所以呢只要是艾比独走撞上大运就连“降智”都省了？2代乔尔之死稍微想想就能明白为什么会搞成现在这样，1 ...</span><br>
<span>单说乔尔，纠结点不在于他死或不死，而是因何而死怎么死。</span><br>
<span>敌人更强大，或者要交接棒都行，因为自己一个失误或者其他莫名其妙的原因都是编剧的错。</span><br>
<span>或者观众其实心里清楚，历史上无数英雄或者本能成为英雄的人又或者更多连名字都没留下的人只因为一个小小的失误or巧合堙没于历史黄沙；但是他们无法接受编剧把这些内容展示在眼前。</span><br>
</p><p><b>朋克水鸟: </b><br>
<span>原来如此 发表于 2020-6-30 01:32</span><br>
<span>朋友，你把事情想得太复杂了。我之前就说过，如果你不是最学家或者尼学家，那把一切人物性格的突变都当成 ...</span><br>
<span>感觉尼学的原则就是：只有剧情，没有人物。只要我想让这个故事是「原谅」，管你是谁你之前的行为是啥，到了该变的时候你就得给我变——可能是一种隐形的孢子已经在 TLOU 的世界弥漫开了呢。</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>UmarIbnLaAhad 发表于 2020-6-30 12:33</span><br>
<span>如果Tommy和Joel这个表现也算及格线以上的话那及格线大概在马里亚纳海沟里面系列里美国能被孢子灭 ...</span><br>
<span>这一段我非常同意。</span><br>
<span>Jackson都快成乌托邦了，Joel的家甚至比1代里的更整洁。如果改成Jackson水深火热，乔尔跟汤米被迫天天在外面木棍铁棒敲孢子人的头、入侵者的头，突然被人抢过武器反杀更“合情合理”。</span><br>
<span>这里确实显得编剧非常刻意，不禁让我觉得现在的情况对于他来说会不会是意料之中呢。</span><br>
</p><p><b>朋克水鸟: </b><br>
<span>SergeGlenn 发表于 2020-6-30 08:27</span><br>
<span>老实说我没看出来艾比是什么最坚定的疤脸帮屠手，梅尔有一句台词说艾比是伊萨克手下头号疤脸帮杀手的意思 ...</span><br>
<span>如果没记错的话，艾比有好几次跟 WLF 同事对话的时候，言语中都是对疤脸更狠一点的说辞，细节记不住了，大意就是落到我们手里那我们就得往死里弄他们，直到他们开口为止。</span><br>
<span>艾比的转变我也能想到很多理由，比如被欧文注入灵魂之后灵视增加了，云云的。但我对帮尼尔前辈打工的活儿已经倦怠了，反正他就是想让写个原谅的故事呗？人物性格就随便让他鼓捣吧。应了那句话：大人虎变，小人革面。</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>向北子 发表于 2020-6-30 12:49</span><br>
<span>这一段我非常同意。</span><br>
<span>Jackson都快成乌托邦了，Joel的家甚至比1代里的更整洁。如果改成Jackson水深火热，乔 ...</span><br>
<span>至少他自恃有索尼顶级宣发和游戏的lgbtbuff完全不在乎玩家的反对意见我现在真的想看到这游戏销量**，否则以后这种自以为是的制作者大概会越来越多</span><br>
</p><p><b>Tackstone: </b><br>
<span>LucienLachance 发表于 2020-6-30 01:10</span><br>
<span>可能我记岔了，汤米在一代算比较正面的形象，当然算不上伟光正，在末日这个大语境下算独善其身</span><br>
<span>倒是汤米 ...</span><br>
<span>印象中一代暗示过汤米和乔尔都是当过猎人的，而且我感觉汤米实际上比乔尔更狠一点。</span><br>
</p><p><b>SergeGlenn: </b><br>
<span>朋克水鸟 发表于 2020-6-30 12:57</span><br>
<span>如果没记错的话，艾比有好几次跟 WLF 同事对话的时候，言语中都是对疤脸更狠一点的说辞，细节记不住了， ...</span><br>
<span>他写的原谅故事的核心其实我觉得也不是艾比，而是艾莉对自己的谅解，对那个不断伤害乔尔的自己的谅解，乔尔惨死在艾莉提出尝试和解的第二天，艾莉复仇的一个主要情感驱动可能就是对乔尔的负罪感，一切刚要开始就被结束了</span><br>
<span>If I ever were to lose you</span><br>
<span>I'd surely lose myself</span><br>
<span>这段歌词其实对艾莉线是一个很好的概括</span><br>
<span>失去乔尔让艾莉的灵魂被仇恨占据，而每回杀掉一个盐湖城小队的成员回到剧场时，她都会想起一部分和乔尔的往事，如何产生间隙到彻底决裂，那个伤害乔尔的自己形象越发立体起来，而对乔尔而言这种伤害远比艾比的高尔夫更沉重。直到圣塔芭芭拉和艾比的战斗中艾莉才“找回”了在舞会之夜尝试谅解乔尔的回忆，这才让她从这种负罪感里解脱出来了，让她原谅了那个伤害乔尔最深的自己，她想起自己已经开始原谅乔尔了，在最后一次谈话的时候她没有继续去一味的伤害他，而是给他带来了心灵的慰藉，这一点就让她得以从漩涡中解脱获得平静</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>UmarIbnLaAhad 发表于 2020-6-30 12:59</span><br>
<span>至少他自恃有索尼顶级宣发和游戏的lgbtbuff完全不在乎玩家的反对意见我现在真的想看到这游戏销量* ...</span><br>
<span>一味舔玩家也会导致作品路子越走越窄，谁说玩家就是上帝就一定是对的了。</span><br>
<span>当然，能把之间的矛盾控制得当的制作人才是真正的高手。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943398[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>（剧透）对TLOU2结局的合理化解读[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943398-1-1.html</link>
      <description>（剧透）对TLOU2结局的合理化解读&#13;
很多人不理解也不认可结局，只是归结导演有病。
&#13;
本文只是想办法解决结局的合理化问题，希望能给各位一点参考。
&#13;
当然这个合理性本就建立在众多不合理之上，不算洗地。
&#13;
也有不少之前就提到“心结”“救赎”的，算是大家意见的扩展与分析。
&#13;
不一定是导演的想法，谁知道他到底怎么想的。
&#13;
都是云的，哪里说的不对请各位提醒。
&#13;
问：为什么艾利在复仇快要成功时，脑内闪过乔尔弹吉他的情景，就放弃复仇了？
&#13;
答：因为艾利早在从西雅图回来后，就完全放弃复仇了，并不是最后才放弃的。
&#13;
也就是说，艾利第二次出发根本不是为了复仇，而是为了解决自己的心病。
&#13;
怎么放弃复仇的？
&#13;
杀完孕妇心态崩了、被艾比打一顿怂了、老婆怀孕了、被艾比放过2次了。
&#13;
心病怎么来的？
&#13;
简单说就是，乔尔付出太多又死在眼前，自己想回报而不能，想复仇却已放弃。
&#13;
心病的具体体现？
&#13;
羊圈里，艾利脑中无意识闪回乔尔的高尔夫情景，吓自己一大跳。这是梦魇，是ptsd。不是主动想起这个画面的。
&#13;
比如被老虎咬过，之后意识或潜意识里有老虎或相关的，脑中只会出现咬你的老虎的可怕形象，不再有普通老虎或卡通老虎的正常形象，可能得多去动物园看笼子里的老虎，或者干脆自己打死一只才能慢慢恢复。
&#13;
就是说在艾利心目中的乔尔，只剩下吓坏自己的高尔夫形态，这是艾利无法接受的。她想治病。
&#13;
汤米不来找的话，可能只能这样当慢性病了。艾利在笔记里也提到自己的心病，也说时间治不好。
&#13;
汤米说“艾利答应过要复仇”，指的是乔尔死那会，不是汤米和杰西的事。这里误解的话，会以为艾利还有复仇心只是随时间淡了。
&#13;
出发前半夜弹吉他之后的舞会情节，应该只是导演觉得气氛合适给的插叙内容，不是艾利自己回忆的。这段细品其实和艾利下决心再次出发没关系。或者说，真需要下决心的回忆也不会选这段。很多人把这段误会成回忆，就不会往“高尔夫乔尔ptsd”上想了。
&#13;
蒂娜挽留时，艾利也只是说“睡不着。我和你不一样”，有一点点复仇想法的话说句“杀父之仇必报”不是很好的理由么。她有吗？
&#13;
心病怎么治呢？
&#13;
原因是自己无法再回报乔尔，那么换个形式回报不就行了？心病的部分原因在艾比，也只剩艾比了，艾利需要找艾比。在“为乔尔复仇”的旅途上，艾利的肉体承受各种痛苦，不就是很好的“为乔尔付出”吗？因此，她拖着残破的身体也能坚决前进，如果是复仇原谅摇摆不定的话不可能是这样。甚至可以说她是在享受这个过程。
&#13;
放艾比下来的时候，艾利非常木然。如果是复仇原谅举棋不定的话，放下之前应该花时间想想。靠着复仇心才坚持到这儿的话，会直接射杀或者放下来马上打。她就是找艾比解决心理问题的。
&#13;
之后脑中又出现乔尔的高尔夫闪回，艾利不再直接崩溃了，说明这一路的受苦有疗效了，但还不够。所以艾利明白了，还是得找艾比治疗。
&#13;
艾利怎么说的呢？“我不能让你走”，而不是“我要报仇”“我要杀了你”。复仇心等于零，只想着治病。
&#13;
最后艾利被咬掉手指，架也打赢了。因为付出的够多了，所以艾利心目中的乔尔终于不再是高尔夫，弹起吉他了。本就没有杀意，病好了，治疗也就结束了。如果还残留一点点复仇心的话，不管是高尔夫还是普通乔尔，都应该痛下杀手，反正也杀习惯了。如果是乔尔的光辉形象让她放下屠刀，乔尔总得来些嘴炮吧。
&#13;
光看最后乔尔的闪回，确实很难理解艾利的放手，还是要和前几次的高尔夫闪回一起理解。
&#13;
放开艾比之后，艾利终于有表情了，我理解成如释重负。受了这么多苦，心病终于治好了。
&#13;
设想一下，如果艾利没被咬掉手指，估计真要把艾比淹死才可能治好吧。不过又跟放弃复仇矛盾了，还得纠结。看来咬手指也是必要的。不过如果真淹死了，之后可能又是孕妇+淹死ptsd了。
&#13;
这样解读整段剧情的话，之前提出“复仇与否由玩家决定”就没法成立了。当然，明明已经抛妻弃子踏上复仇旅途了，也吃了那么多苦走到最后，但艾利心里其实根本没想着复仇，估计一般人也很难理解。导演确实不行。
&#13;
总之，第二次的旅途，不是为乔尔，不是为艾比，是为艾利自己。
&#13;
艾利做到了，心目中的乔尔也正常了，吉他弹完也就放那了。一切都放下了。
&#13;
总的来说，对艾利自己，还算是个不错的结局吧。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>jyj256: </b><br>
<span>8604132000 发表于 2020-6-25 02:32</span><br>
<span>杀士兵这种太正常了，本来就是走潜入路线怎么可能留有活口，</span><br>
<span>不是 开了多少枪了啊还潜行 周围的人怕不是聋子就算要杀人导演你倒是描写一下艾莉对杀不杀人的挣扎纠结 好为结局放人做铺垫啊</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>ClamtheElder 发表于 2020-6-25 04:26</span><br>
<span>风向还真是一群人开始觉得这剧本逻辑上没问题了。</span><br>
<span>就我云到的部分而言，就到海滩找阿比前不到半小时的流程 ...</span><br>
<span>你想想欧文和梅尔是怎么死的就明白了了，欧文是弑杀的人么？ 为什么欧文严重怀疑艾莉的人道主义呢？相互没有交集和了解的人，以最大的恶意预判对面，这是最基本的生存原则。</span><br>
</p><p><b>ClamtheElder: </b><br>
<span> 本帖最后由 ClamtheElder 于 2020-6-25 17:21 编辑 </span><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-25 10:03</span><br>
<span>你想想欧文和梅尔是怎么死的就明白了了，欧文是弑杀的人么？ 为什么欧文严重怀疑艾莉的人道主义呢？相互没 ...</span><br>
<span>爱莉会补刀无威胁目标，这是描述事实。</span><br>
<span>爱莉对杂兵无共情，所以可以简单用杀解决，这是解释。</span><br>
<span>无威胁目标有可能复仇所以补刀必要的解释没意义，乔尔手术室三杀也是必要的。杀人就是杀人，该寻仇还寻仇。</span><br>
<span>这剧本逻辑不通的一点就是用杂兵反应刺激玩家，然后杂兵必死，角色一点反应没有，一进剧情人性就来了。一个共情能力随意开关的角色是在侮辱玩家的智力。</span><br>
<span>另一点就是复仇。我不知道这要怎么说教放下仇恨，主张斩草除根差不多吧。在放弃复仇的过程中制造了更多的仇恨，不忽略这一部分根本说不通。哪怕忽略了也一股反战败不反战的味，根本连俗到家的仇恨都整不明白。</span><br>
</p><p><b>wingzerocos: </b><br>
<span>makece 发表于 2020-6-24 11:03</span><br>
<span>所以这个楼里的核心观点就是艾莉到底在哪里就悟了，觉得突兀的基本感觉艾莉是手掐在艾比脖子上就悟了，觉 ...</span><br>
<span>没什么极端的，报仇就是一个借口。</span><br>
<span>被激怒的玩家和自责自弃的艾丽，这个心理落差就是从一开始就故意埋下的。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-25 18:08 编辑 </span><br>
<span>ClamtheElder 发表于 2020-6-25 16:55</span><br>
<span>爱莉会补刀无威胁目标，这是描述事实。</span><br>
<span>爱莉对杂兵无共情，所以可以简单用杀解决，这是解释。</span><br>
<span>无威胁目标 ...</span><br>
<span>先说乔尔杀医生，区别于野外遭遇有杀意的陌生杂兵。乔尔并非生命被威胁而自保 ，医生无主动杀意、也无足够战斗力（小手术刀）；医生隶属于火萤与艾莉有密切关系（并非完全陌生人）、</span><br>
<span>医生的行为的风险可预测 （缴械、打腿、口头威胁会丧失抵抗能力，而野外杂兵不可预测，有随时增员、反悔、反杀可能） 。</span><br>
<span>所以乔尔这一杀才会算作无必要， </span><br>
<span>如果医生见面掏枪、开枪，那么乔尔的反杀是单纯自保，如果这样进入2代，那么2个关键的【无必要暴力】（乔尔1杀、艾比1虐）就少了一半，道德天平显然偏向乔尔、艾莉这一方，双主角故事严重倾斜（更多的玩家不会站在艾比一边），表达的东西就不成立了。所以1代乔尔这1杀的【无必要】非常关键。 </span><br>
<span>至于说杂兵，neil确实刻意布置了杂兵的反衬戏码 （中盘，WLF杂兵抓住艾莉正准备击杀，其队友杂兵心软阻止，救了艾莉一命，随后2人被艾莉无情反杀）。</span><br>
<span>这个桥段和 【艾莉杀欧文、梅尔】的桥段是成镜像的， 都是表达了：“无秩序世界下，对于敌对立场的陌生人，再善良心软的人也被环境逼迫着用最大的恶意来揣摩对手，只是为了自保”，“若不如此，就被淘汰” ，</span><br>
<span>杂兵死于善意（不斩草除根）、欧文死于环境塑造出的恶意（不认同斩草除根的欧文反而在用斩草除根揣摩艾莉），两个极端的死法。</span><br>
<span>这2个桥段 与最终艾莉、艾比的肉搏并不等价，因为艾莉、艾比相互之间有一定的认知和默契，这是一场"熟"人肉搏，这两个"仇"人之间反而并不用斩草除根来相互揣摩。</span><br>
<span> 而如果真想要避免欧文和心软杂兵这样的不必要的悲剧，最根本的办法就是让社会更加秩序，让人与人更多地相互接触和了解，大环境越好，遭遇的双方就越容易用善意揣摩对方。</span><br>
</p><p><b>rgkny: </b><br>
<span>按照学院派剧本理论+天主教信望爱的宗教哲学确实没错，只不过前提必须忽略外在环境因素，如果艾莉是个现代社会的女孩， 而非末世，如果生产力和社会保障以及司法公权力到不会让人有“只有靠自己双手去完成复仇与救赎”的程度的话，这个底层逻辑实际上是成立的。我越深入了解艾比，越对整体的叙事结构质疑、对冲突到原谅到救赎的合理性产生质疑。要知道这个冲突的本质是什么，这个冲突的本质是两个人的基本盘和底层矛盾，越底层实际上是越没办法调和的，共情实际上越难。实际上整部作品非常有趣，探讨了圣母究竟在一个矛盾冲突日益激化的当下，到底应该以怎样的姿态存在。在玩家掌握了完全信息尚且不能绝对原谅艾比，那么整部作品的让人怅然若失，甚至无能狂怒也是必然的了。只有逻辑的感情，是不存在的。人和人的纽带，并不单纯，在这点上来说可能这帮被艾莉艾比杀了的路人是活着的，艾比和艾莉却死了。</span><br>
<span>还有一个问题，就是解读过于唯心，而有点到了病态却不讲客观事实的地步，因为唯物上这俩人的行为都过于不成立，是我认为这部作品大家批判的重要原因。人起码要在自己核心利益上保持唯物论调，是我的一己之见了。</span><br>
</p><p><b>FanKiE: </b><br>
<span>既然最后对于结局的解读和比比没有特别大的关系，那我觉得把比比整个人删掉其实也没特别大的问题，让莉莉来带孩子，岂不美哉顺带还能给老爹一个善终</span><br>
</p><p><b>朋克水鸟: </b><br>
<span>8604132000 发表于 2020-6-25 02:31</span><br>
<span>艾比自己三次梦见火萤医院其实本身也是给自己的治心病之旅，全篇下来艾比除了高尔夫球那段以外其实行为表 ...</span><br>
<span>我个人没觉得 Ebby 的行为有什么合理性（反而是大众高尔夫虽然伤感情但从逻辑上是合理），我觉得 Ebby 的故事缩短到现在的 5%或者拓展到现在的 150%才是合理的。以现在的故事而言，Ebby 的行为让人迷惑。当然我们可以免费帮顽皮狗设计出能让人物行为充满合理的可能性，比如「在那个世界如果你不能保证政治正确第二天你就会变成个滋滋响的大蘑菇」，但即使是这种理由，也希望编剧把它表现出来。我同意这个剧本其实没问题（无非是俗了点儿但一代又何尝不是呢），但这个游戏的叙事有着极大的问题：一个卖钱的故事是不能这么讲的，Ebby 这个二代原创的人物，就是这个问题最集中的体现。</span><br>
<span>真是替顽皮狗加班的那些员工们感到不值啊……在一个合唱团，领唱的是个唱 Rap 的。</span><br>
</p><p><b>阿吹: </b><br>
<span>不杀医生火萤早晚重整旗鼓来找爱丽，乔尔当然是把知情人杀光了。2代围绕免疫来说都比现在这拉跨玩意强</span><br>
</p><p><b>8604132000: </b><br>
<span>朋克水鸟 发表于 2020-6-27 23:23</span><br>
<span>我个人没觉得 Ebby 的行为有什么合理性（反而是大众高尔夫虽然伤感情但从逻辑上是合理），我觉得 Ebby 的 ...</span><br>
<span>叙事有问题这个大家都同意，编剧搞私货毁游戏也没问题，艾比这个角色逻辑对比艾利确实强上很多，开场杀乔尔放过了汤米和艾利导致自己的队友被屠完了，本质上艾比就是一个圣母，这点从后面几次放人就看的出来，如果没有这个逻辑摆着游戏早就在杀乔尔顺手杀了艾利汤米的时候结束了</span><br>
</p><p><b>fenhud: </b><br>
<span>8604132000 发表于 2020-6-28 09:11</span><br>
<span>叙事有问题这个大家都同意，编剧搞私货毁游戏也没问题，艾比这个角色逻辑对比艾利确实强上很多，开场杀乔 ...</span><br>
<span>不觉得艾比圣母，话说我都没觉得编剧有意洗白艾比</span><br>
<span>艾比就是个冷血、冲动的人，她杀人从来都不犹豫的，放人全是别人劝的。第一次高尔夫不杀艾莉是前男友欧文劝的，她觉得这是大发慈悲的，第二次遇到艾莉她大概说，我好心不杀你们，你们还敢杀回来？ </span><br>
<span>为了复仇艾比舍弃了一切，最后仇报了、男人没了、朋友觉得她脑子有坑，她觉得一点都不开心人生目标都没了。这时候才想起来之前遇到两个残疤，想要通过照顾他们获得一点生存的意义，哪怕与整个WLF为敌也要救她们的自我感动。然后她才梦见了活着的父亲，得到了解脱。然后朋友全被杀了，再次崩溃，这次她是想杀了艾莉一行所有人，哪怕是知道是孕妇也没有一丝犹豫，虽然最后被勒弗劝住了。这时候对她来说勒弗是最重要的，所以其他也就无所谓了</span><br>
<span>艾比没死纯粹是 艾莉小身板打不过+最后“悟了”</span><br>
</p><p><b>8604132000: </b><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-28 10:15</span><br>
<span>不觉得艾比圣母，话说我都没觉得编剧有意洗白艾比</span><br>
<span>艾比就是个冷血、冲动的人，她杀人从来都不犹豫的，放 ...</span><br>
<span>你搞错了一点啊，开场没杀艾利和汤米就是艾比最后拍板的，她才是整个团队复仇的主导核心，包括第二次放过艾利，小光头只是叫了一下把她从疯狂状态拉回来，并没有长篇大论的嘴炮，所以说高尔夫球杠是非常严重的败笔就是因为艾比正常用枪杀乔尔了这个剧情也是合理的，但为了演出效果而去虐杀就和后面的行为很扯淡了，</span><br>
</p><p><b>Wally.West: </b><br>
<span>虽然我也不能代表乔尔</span><br>
<span>但乔尔在临死前心里想但无法说出口的，我觉得除了担心艾比会对艾莉也下毒手以外，肯定不是让艾莉一定要替自己报仇，反而会是劝她忘记这一切，自己好好的活下去</span><br>
</p><p><b>牙狼GARO: </b><br>
<span>其实艾丽最后杀不杀abby，大家都可以接受，毕竟冤冤相报何时了。但坏就坏在neil大仙贝在搞事情，玩家情感和角色完全撕裂开了，上一作玩家情感共鸣最强的乔尔夫以一种最为恶劣的方式折磨致死（并不是说2里乔尔不能死）最后无论玩家站艾丽还是站abby都恶心的要死</span><br>
<span>总结一下，neil大仙贝nt</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>牙狼GARO 发表于 2020-6-28 11:37</span><br>
<span>其实艾丽最后杀不杀abby，大家都可以接受，毕竟冤冤相报何时了。但坏就坏在neil大仙贝在搞事情，玩家情感和 ...</span><br>
<span>编剧认为这里展现的是阿比有多恨，观众认为这里展现的是编剧有多恶意。</span><br>
</p><p><b>fenhud: </b><br>
<span>8604132000 发表于 2020-6-28 11:09</span><br>
<span>你搞错了一点啊，开场没杀艾利和汤米就是艾比最后拍板的，她才是整个团队复仇的主导核心，包括第二次放过 ...</span><br>
<span>其实对高尔夫不用那么敏感吧，不就是房间里随手找了根棍子么。。后面对话中艾比对拷问也没什么抵触，怎么感觉你们都把高尔夫这段理解成艾比是个虐待狂一样。。。而且WLF的格言就是“愿我死的痛快”，也算是一种侧面解释吧</span><br>
<span>怎么说呢，顶多说她不至于赶尽杀绝，但我也不觉得她是什么会心慈手软的圣母。这点上我觉得她和艾莉那种看人下菜的性格是不一样的</span><br>
</p><p><b>8604132000: </b><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-28 11:59</span><br>
<span>其实对高尔夫不用那么敏感吧，不就是房间里随手找了根棍子么。。后面对话中艾比对拷问也没什么抵触，怎么 ...</span><br>
<span>后面小光头会问艾比你有没有虐待折磨过别人，艾比直接沉默了没法回答，艾比的行事风格最多就是报出家门，说出乔尔杀了他爹，然后一枪把乔尔爆头才是符合她性格的，虐杀直接点爆了玩家的仇恨，不然这游戏不至于到现在这样口碑爆炸</span><br>
</p><p><b>牙狼GARO: </b><br>
<span>向北子 发表于 2020-06-28 11:53:15</span><br>
<span>编剧认为这里展现的是阿比有多恨，观众认为这里展现的是编剧有多恶意。 ...是的，所以neil大仙贝nt啊</span><br>
<span>tlou2作为一个重叙事的游戏，剧本确实有不少不合逻辑之处，但一些逻辑问题是可以无视甚至是有狗粉丝来解决的，比如abby章和艾丽章顺序换一下，以乔尔之死作为衔接转场，这样应该感觉会好很多。然而在n多种选择中选择了最玩家最恶意的处理办法，这就是nt</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Chao: </b><br>
<span>虐杀可能是参考东方快车谋杀案的处理手法</span><br>
<span>阿比她是代表所有人去下手的，其中还包括不在场的人，当然不可能快意恩仇。</span><br>
<span>剧中诺拉有说“老乔的惨叫每晚都回响在耳边，我简直爽歪歪”，这是一个治病救人的医生说出来的。</span><br>
<span>可见阿比打高尔夫不是她一个心血来潮，而是有大家讨论过能给大家都好受的交代。</span><br>
<span>我也相信阿比的行事风格不会这么拖泥带水的，更多是作为核心的顾全大局。</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>Chao 发表于 2020-6-28 12:30</span><br>
<span>虐杀可能是参考东方快车谋杀案的处理手法</span><br>
<span>阿比她是代表所有人去下手的，其中还包括不在场的人，当然不可能 ...</span><br>
<span>如果要代表的话，那就得数清楚老乔的罪名</span><br>
<span>古语有云，不教而杀谓之虐</span><br>
<span>按这道理算虐杀没问题</span><br>
</p><p><b>从众: </b><br>
<span>很符合白左的思维 不适合中国的</span><br>
<span>杀父之仇 还不报？</span><br>
<span>哦 对了 她没有把他当父亲 不好意思 忘了</span><br>
</p><p><b>Chao: </b><br>
<span> 本帖最后由 Chao 于 2020-6-28 14:23 编辑 </span><br>
<span>藤井紫 发表于 2020-6-28 14:04</span><br>
<span>如果要代表的话，那就得数清楚老乔的罪名</span><br>
<span>古语有云，不教而杀谓之虐</span><br>
<span>按这道理算虐杀没问题 ...</span><br>
<span>所以我说是东方快车谋杀案</span><br>
<span>对已死之人没什么好说的，只管捅刀子就是了</span><br>
<span>而且我看就算数清楚老乔的罪名，老乔还会是1代那种“宁我负天下人”的姿态，只会让老乔更好受，而编剧就是要老乔死的像条狗</span><br>
</p><p><b>unclea: </b><br>
<span>爱比年幼失爱，这小半辈子生存动力估计都是为了复仇。艾萨克的残暴嗜虐在游戏中是有专门刻画的，被这样一个人培养成肌肉星星女得力干将。成长路上干过啥事儿可以想见，影视剧中常见的老大培养小弟时来我给你个小刀把这人舌头割了眼珠子挖出来之类。真遇到了杀父仇人正在气头上，哪怕对方刚救了自己也要打一顿再杀。</span><br>
<span>爱比本质是不是个圣母看自己理解，他小时候跟老爸说过如果手术牺牲的是自己也没问题。你可以说中二年纪这种骚话没说服力，或者他在杀了乔儿和看到欧文厌倦厮杀后才开始改变反思。到了救俩小疤脸真正有所转变。得知艾萨克的"灭族"计划估计也能算思想转变的一个点，毕竟种族灭绝是没有任何正义可言的。</span><br>
<span>爱比从梅尔口中头号杀手的转变是我觉得游戏没有做好的地方。来的突兀没有说服力。比如两次救小疤脸是不是合到一次会更好点。毕竟他们真正交心是在第二次高空拿药的时候，知道他们小屁孩儿也不容易。第一次纯粹跑路了，你救了我我也救了你帮忙包扎，仁至义尽。结果睡一觉就良心不安折回去再救了。</span><br>
</p><p><b>sharp_star: </b><br>
<span>tunnycat 发表于 2020-6-22 22:14</span><br>
<span>一样，我操控艾比锤艾莉的时候心是裂开的，操控艾莉捶艾比快崩了，看她们打得声嘶力竭满脸是血只能一边按 ...</span><br>
<span>同感，编剧是在折磨玩家</span><br>
</p><p><b>烛堡巡礼者: </b><br>
<span>基本认同楼主说的，和我的体会一样，昨晚刚通关，这剧情我给合格分。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus IN2020, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>OME: </b><br>
<span>乔尔不设防，在艾莉闪回在酒店里有关于杰克逊镇人和其他地方不一样的文档，这解释乔尔不提防的原因。</span><br>
<span>艾比虐死乔尔当天早上得知梅尔怀孕，其实虐死一部分原因是发泄这件事。同样艾莉得知蒂娜怀孕，杰西都来团结，那天在医院虐杀诺拉。</span><br>
<span>艾比篇开头与曼尼对话关于艾比虐杀乔尔大家都吓坏了，并表示大家都杀人这是活着必须做的事，但不是以这种方式来杀人。这解释了为了活着所迫杀人与为自我满足的杀人是不一样的。</span><br>
<span>列夫在流程中问过艾比为何救他们，艾比回答是救赎。</span><br>
<span>其实现在的游戏知道个开头和结尾，剧情大致就了解了，中间细节是反过来再去纠，但2代不同，2代开头乔尔死了，结尾艾丽放了仇人。只知道这2段导致任何人都可以喷～</span><br>
</p><p><b>朋克水鸟: </b><br>
<span>8604132000 发表于 2020-6-28 09:11</span><br>
<span>叙事有问题这个大家都同意，编剧搞私货毁游戏也没问题，艾比这个角色逻辑对比艾利确实强上很多，开场杀乔 ...</span><br>
<span>我觉得她行为缺乏逻辑的点，恰恰回复您的朋友也提到了，那就是艾比到底是个冷血角色，还是个圣母？依我看她是从一个冷血角色活生生变成了一个圣母角色，而这个转变缺少最基本的铺垫。</span><br>
<span>她在遇到勒弗和雅拉之前，她是最坚定的支持对赛拉菲特组织进行无差别消灭的人，同时她也是 WLF 里的骨干，领导人的器重，每个成员都能叫出她的名字。她支持对赛拉菲特成员进行拷问，从她和勒弗的对话中暗示她很可能亲自执行过拷问，在她的故事线的前半部分，她没有表现过任何一点对于赛拉菲特的同情，也没有展现过任何一丝对于 WLF 行动方针是否残暴的疑惑。</span><br>
<span>勒弗和雅拉营救艾比时，有三点是值得注意的：第一，艾比是被赛拉斐特捕获的，她的直接敌对方依旧是赛拉菲特；第二，勒弗是来营救雅拉的，艾比并非是直接营救对象；第三，勒弗和雅拉只是想从塞拉菲特逃走，并不是来投诚。</span><br>
<span>然后欧文的一席话就成了她骤变的催化剂。顺便一提欧文的转变也是缺乏过渡的，他的原话是他看到了一个放弃抵抗的赛拉菲特老人下不去手，结果把同伴杀死之后，决定脱离组织。然后艾比就在和他**愉之后，决定去继续帮那一对姐妹脱险，开始了瞬间的圣母化。此时我不禁想深究一下其转变的理由，但被刚才提到的营救事件的三点搞得更加困惑：首先她依旧是和赛拉菲特处于对立的状态；其次她与勒弗和雅拉没有直接营救的关系，充其量是一起逃走的交情；最后勒弗和雅拉也并非是要加入 WLF。唯一的解释，是艾比在那一晚的那个梦，她梦到了自己的父亲在火萤基地浑身是血的样子，就是在这个梦境之中，她完成了圣母化的历史进程。在那之后，无论是 WLF，还是赛拉菲特，对于她来说变成了草芥，她的核心目的，就是要把勒弗和雅拉彻底救出。</span><br>
<span>所以，艾比线的核心，就是圣母诞生记，她对于乔尔的复仇，艾莉对她的复仇，从篇幅上来说，大概连 10%都不到吧？而在那 90%里，军曹艾比和圣母艾比之间，几乎是没有分界线的：艾比对于 WLF 的质疑？没有。WLF 的腐化堕落？没有。勒弗和雅拉对她的感化？没有。一个在末世生存的人，几乎就在一瞬间，把自己一直行使的方针，和一直依赖的组织，抛弃得干干净净。这种转变，就像是天启。</span><br>
<span>当然我们也可以说，末世的压力，精神创伤，甚至一夜情，都可能促使艾比完成这种转变——但现在的事实时，我们殚精竭虑地为Neil同志没能创造出来的线索，寻找各种合理性，无所不用其极。在一个线性叙事游戏中，我们在体会分析黑魂剧情似的乐趣——说实话，我替我自己累得慌。</span><br>
<span>说句题外话：我在看《肖申克救赎》的时候，不会去琢磨这到底是不是部好电影；我在看《悲惨世界》的时候，不会去琢磨着到底是不是本好小说；我在听周董的新歌的时候我只想着赶紧弄一杯 Mojito 喝而不是去想这首歌是不是真的好听——好的艺术作品是不言而喻的，你只需要跟着创作者的引领就好。这两天有条新闻：「《最后生还者 2》的制作人Neil Druckmann这几条发推说：我们热爱并尊重粉丝，但以防万一还是要说：爱+尊重不等于迎合」。这条新闻的每一句话都是错的：他并不爱和尊重粉丝，爱+尊重的结果之一就是会出现一些迎合，以及以目前看来他表现出来的水准，他也算不上个制作人。</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>OME 发表于 2020-6-28 18:33</span><br>
<span>乔尔不设防，在艾莉闪回在酒店里有关于杰克逊镇人和其他地方不一样的文档，这解释乔尔不提防的原因。</span><br>
<span>艾比 ...</span><br>
<span>第一条我觉得二代的这个Jackson镇就有问题，按照这个镇子空中楼阁般的规章行动的人更是剧情逻辑崩溃的表现，包括而不限于Joel、Tommy等。末世下邪教和食人匪帮都横行霸道了，这么富还有电的Jackson镇在外人看起来就是块流油的肥肉，按正常情况讲镇子收人肯定有一套极其严格的规章制度来保证不崩溃，对周围乱晃的人更是态度强硬，而见到abby这种体格和战斗素质的人怕不是直接拷走，审问你哪个组织的，是不是派你来侦查我们镇了</span><br>
<span>而且看西雅图纸条，西雅图fedra隔离区就是被wlf派人装难民混进去再收买部分军政府成员里应外合弄垮的，neil也不是不知道这个套路，Jackson是游戏里这种世外桃源的现象只能是他故意的。至于大家是不是只纠结开头末尾，我有理由怀疑你根本就没看这几天游戏区各种解析和讨论。现在结合了neil本人的访谈，风向是剧情问题基本集中在了都合的情节安排和水平不够却又自以为是的价值观输出上。</span><br>
<span>题外话，序章能看到Jackson靠大棚种蔬菜，但是大棚使用的塑料薄膜是要时常更换的。而末世怎么可能有生产这玩意的工厂？我玩到这里就基本觉得这个镇子就是neil这种湾区坐办公室的拿美国边境小镇意淫的怪异产物，整个世界观塑造都垮了一半。不过这几天看下来，他对自己的受众是个什么认知水平还是挺有逼数的嘛</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span>（理解）完全一致。</span><br>
<span>然而这游戏的喂屎点在于叙事手法过于弱智，这么大场面的各方势力斗争编剧也做不好，就变成极其说教的告诉玩家“冤冤相报何时了”。</span><br>
<span>再者，操纵新角色摁着ellie的头往地上撞到鼻血横流的场面，我甚至是云完不是玩完的，看完结局一天没吃下去肉。</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>拍成日漫风也不错啊</span><br>
<span>这个剧本如何？</span><br>
<span>前期杰克逊平静的生活，但要展现：</span><br>
<span>艾利和乔尔的矛盾、杰克逊内部的矛盾、表面平和实则暗流涌动、还有25仔</span><br>
<span>艾比因为司令承诺协助搞死乔尔忠心耿耿</span><br>
<span>为了目的被迫采取过激手段埋下疑惑种子（疤脸帮出场）</span><br>
<span>但因为乔尔所以对进攻杰克逊毫无意见</span><br>
<span>接触25仔后开始对乔尔和杰克逊有所改观</span><br>
<span>进攻中因过失使乔尔死亡突然迷茫后悔（失去目标后人性抬头）</span><br>
<span>因为乔尔的牺牲，杰克逊士气+200</span><br>
<span>司令因顽强抵抗下达疯狂的反人类命令（播撒孢子的无人机之类）</span><br>
<span>艾比忍无可忍终于带着小伙伴反叛司令</span><br>
<span>艾利和艾比合作（？）搞死司令后暂时停战</span><br>
<span>汤米玛利亚接手势力融合，各种嘴炮</span><br>
<span>艾利和艾比相约决战紫禁之巅</span><br>
<span>边打边交流但艾利心里还是过不去</span><br>
<span>艾利获胜但双方气绝昏迷</span><br>
<span>昏迷中各自回忆老父亲</span><br>
<span>几年后艾利艾比出现在加州解救奴隶</span><br>
<span>完</span><br>
</p><p><b>8604132000: </b><br>
<span>朋克水鸟 发表于 2020-6-28 18:51</span><br>
<span>我觉得她行为缺乏逻辑的点，恰恰回复您的朋友也提到了，那就是艾比到底是个冷血角色，还是个圣母？依我看 ...</span><br>
<span>你这说了这么多。其实导演不是开头杀乔尔的时候就交代了是艾比最后拍板决定到此为止没有杀艾利和汤米。</span><br>
<span>这根本不存在转变啊编剧早就写好了，如果没有这个人性的表现，那这游戏编不下去。艾利这种都知道斩草除根一个顶尖战士和杀手会不清楚？但艾利和汤米就这样被放过了才有后面的戏。艾比从一开头就是白的。并不存在什么转变。救人和一路上发生的事其实也是追求自己生活的意义以及治疗自己的PTSD的过程。而不是转变。</span><br>
</p><p><b>云天明: </b><br>
<span>作为一个ptsd患者挺理解艾丽的</span><br>
</p><p><b>阿吹: </b><br>
<span>没法代入任何角色，在这末日背景下，几乎所有人都在矫情。观感好的反倒是杰西和蛇帮那几个人。</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>Chao 发表于 2020-6-28 14:13</span><br>
<span>所以我说是东方快车谋杀案</span><br>
<span>对已死之人没什么好说的，只管捅刀子就是了</span><br>
<span>我觉得你乳阿婆了</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span> 本帖最后由 向北子 于 2020-6-29 11:16 编辑 </span><br>
<span>UmarIbnLaAhad 发表于 2020-6-28 19:18</span><br>
<span>第一条我觉得二代的这个Jackson镇就有问题，按照这个镇子空中楼阁般的规章行动的人更是剧情逻辑崩溃的表 ...</span><br>
<span>所以，你玩了游戏吗？</span><br>
<span>按你说的，乔尔就不应该救艾比，看她死掉后面什么事情都没有了；但是乔尔救了，这就是乔尔。没玩过一代？</span><br>
<span>那一枪后，就是一连串的逃亡，最后进了艾比同伙的驻扎地，这中间实际没有其他选择项，因为当时暴风雪来临。</span><br>
<span>到了艾比同伙的驻扎地后，实际就是人为刀俎我为鱼肉。看似不透露自己的名字就不会有杀身之祸，这里确实可以说是乔尔的大失误。但是有个细节请注意，刚救了艾比的时候，汤米就已经自报家门了，回到驻地后她跑到后面就是找枪去的，乔尔报不报名字已经无关紧要。所以不是乔尔SB，而是汤米SB。</span><br>
</p><p><b>fenhud: </b><br>
<span>8604132000 发表于 2020-6-28 12:13</span><br>
<span>后面小光头会问艾比你有没有虐待折磨过别人，艾比直接沉默了没法回答，艾比的行事风格最多就是报出家门， ...</span><br>
<span>沉默不正代表了她做过吗？我们回想一下游戏中艾比所有“好”的决定其实都是有人在旁边推了她一把的，救斑马她其实根本不想他爹管这事，他爹一定要救她无奈同意了；放艾莉因为欧文和其他人起了争执，她犹豫了好一会才放了；不杀蒂娜小光头喊了一声，她犹豫了一下放了。如果没有这些人，你认为她会收手吗？也许真像你和上面回那哥们说的一样说不定这游戏到高尔夫就完结了。。当然这都是假设</span><br>
<span>但在艾莉这边有个鲜明的对比，她拷问虐杀了那个尼哥女医生和杀了梅尔发现是孕妇之后，没人指责她但她自己内心就受不了了，而艾比虐杀乔尔之后没有丝毫觉得不舒服。可能我说冷血说的太重了，她心里有善的一面但只靠她自己还能否表现出来，我觉得很难说</span><br>
</p><p><b>LucienLachance: </b><br>
<span>乔尔会死我觉得不意外，这样的死法确实没料到。</span><br>
<span>但最不能接受的是矮化一代的两位主角，特别是爱丽。</span><br>
<span>这个小姑娘在一代的时候就是个爱憎分明，聪敏机智且极具奉献精神的人。虽然莱利的死对她打击很大，但跟乔尔相处的过程中整个精神面貌还是比较积极向上的。</span><br>
<span>到了二代却变成了杀人不眨眼，叛逆中二，粗俗又自私的蕾丝边女魔头。</span><br>
<span>如果没有接触过一代，从二代开始玩，爱丽就是这个形象，而乔尔无非是一个身上负有血债，看起来比较顾家的老年人。反观艾比这边，欧文标准白左圣母，梅尔是人畜无害的高知，艾比本人是个出身中产，受过良好教育，恩怨分明的人。这代的新粉丝培养起来后，未来就是对1代遗产的反攻倒算，我觉得后面出爱丽怎么死的dlc或者新作完全有可能。</span><br>
</p><p><b>LucienLachance: </b><br>
<span>因为如果真如楼主所说的，就是编剧原始的意图，那这部作品的立意就low逼到家了</span><br>
<span>爱丽抛家弃子就是为了达成和自己的和解，艾比为见面没几天的人杀穿曾经的战友们，就为了达成和自己的和解。然后呢，我们就看一出精分主角回归正常的闹剧？肤浅又愚蠢</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>向北子 发表于 2020-6-29 11:14</span><br>
<span>所以，你玩了游戏吗？</span><br>
<span>按你说的，乔尔就不应该救艾比，看她死掉后面什么事情都没有了；但是乔尔救了，这就 ...</span><br>
<span>我早白金了还轮得到你问碰没碰游戏？你说的这点嚼烂几万遍的破玩意跟我提的问题有关系吗？你能说说Jackson是怎么从一代依托水坝勉强周转的穷地方变成二代这种富得流油的圣母窝的吗？为什么作为狼群里的肥肉还敢**咧咧玩圣母随便拉人进来？西雅图那个隔离区可就是被里应外合弄垮的；大棚种植依靠的塑料薄膜要定期更换，他们从哪弄？</span><br>
<span>至于Tommy这破事，我假设你没看过其他人的解析再说一次：这哥俩当年都是当年干脏活混过来的，Tommy对外人主动喊Joel的弱智程度跟把这块删了变成后面Joel自报家门是一样的，根据一代这俩人的性格来看更有可能直接把abby扔那喂蘑菇趁机跑路还什么这就是乔尔，你跟我说这是一代那个末世前敢见死不救，末世里一眼看穿陷阱对路上的人踩油门的Joel？</span><br>
</p><p><b>LucienLachance: </b><br>
<span> 本帖最后由 LucienLachance 于 2020-6-30 00:28 编辑 </span><br>
<span>向北子 发表于 2020-6-29 11:14</span><br>
<span>所以，你玩了游戏吗？</span><br>
<span>按你说的，乔尔就不应该救艾比，看她死掉后面什么事情都没有了；但是乔尔救了，这就 ...</span><br>
<span>汤米自报家门并没有什么问题，身上也没有太多血债或者说自认问心无愧。艾比在的地方属于他们巡视范围，汤米心理上觉得这里是安全区圈，可以理解。汤米是个很常见的名字，另外艾比一行未必就知道仇人乔尔的兄弟叫汤米。</span><br>
<span>汤米报乔尔的名字是比较傻逼的，这并不符合俩人的性格和行事逻辑</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>向北子 发表于 2020-6-29 11:14</span><br>
<span>所以，你玩了游戏吗？</span><br>
<span>按你说的，乔尔就不应该救艾比，看她死掉后面什么事情都没有了；但是乔尔救了，这就 ...</span><br>
<span>而且就算Tommy和Joel在二代过了四年大脑降级了，见一个普通人被围攻跟见一个she-hulk被围攻反应能一样？在自己家附近见到这种有锻炼又磕药才能练出来的身材的人，就算救出来也是要抓回去审是不是有什么军事组织盯上Jackson派她来侦查的，而不是一边打僵尸一边脑瘫一样来一句“我叫Tommy他叫Joel他是我哥”</span><br>
</p><p><b>LucienLachance: </b><br>
<span>UmarIbnLaAhad 发表于 2020-6-28 19:18</span><br>
<span>第一条我觉得二代的这个Jackson镇就有问题，按照这个镇子空中楼阁般的规章行动的人更是剧情逻辑崩溃的表 ...</span><br>
<span>艾比线那个WLF总部的露天球场也是很谜，包墨西哥卷用的齐整的牛皮纸，这尼玛哪来这么多包装的物料</span><br>
<span>比较同意你的说法，NEIL呆惯了办公室，完全靠YY来安排剧情</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>LucienLachance 发表于 2020-6-30 00:19</span><br>
<span>汤米自报家门并没有什么问题，身上也没有太多血债或者说自认问心无愧。艾比在的地方属于他们巡视范围，汤 ...</span><br>
<span>Tommy以前也是个手上沾血的狠角色，见多识广，火萤都被自己老哥弄没了，他怎么着也得对有人会寻仇的可能性有点逼数，带上相关人员改名换姓等等都是非常正常的举措，结果neil的安排就愣是啥都不换过了整整四年</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>LucienLachance 发表于 2020-6-30 00:33</span><br>
<span>艾比线那个WLF总部的露天球场也是很谜，包墨西哥卷用的齐整的牛皮纸，这尼玛哪来这么多包装的物料</span><br>
<span>比较同 ...</span><br>
<span>一代好就好在信息给的少，隔离区其实也是非常模版化的末世专制军政府残余，但是一带而过大家就不怎么关心了，空白的部分靠脑补补全合理性</span><br>
<span>结果二代一写详细设定马上露馅，几个组织里我感觉最自洽的甚至是那个邪教</span><br>
</p><p><b>pandaman7777: </b><br>
<span>并不反对理性解读和剖析人物心理，也完全知道大仙贝想说什么，但他说法拙劣粗暴逻辑硬伤，就是讲的烂啊</span><br>
</p><p><b>LucienLachance: </b><br>
<span>UmarIbnLaAhad 发表于 2020-6-30 00:36</span><br>
<span>Tommy以前也是个手上沾血的狠角色，见多识广，火萤都被自己老哥弄没了，他怎么着也得对有人会寻仇的可能 ...</span><br>
<span>可能我记岔了，汤米在一代算比较正面的形象，当然算不上伟光正，在末日这个大语境下算独善其身</span><br>
<span>倒是汤米和乔尔两人的关系比较微妙，汤米不是很赞同乔尔的生活方式，俩人有理念分歧。二代倒反而相处得很好，大约降智光环面前人人平等吧</span><br>
</p><p><b>原来如此: </b><br>
<span> 本帖最后由 原来如此 于 2020-6-30 01:35 编辑 </span><br>
<span>朋克水鸟 发表于 2020-6-28 18:51</span><br>
<span>我觉得她行为缺乏逻辑的点，恰恰回复您的朋友也提到了，那就是艾比到底是个冷血角色，还是个圣母？依我看 ...</span><br>
<span>朋友，你把事情想得太复杂了。我之前就说过，如果你不是最学家或者尼学家，那把一切人物性格的突变都当成是外星人在拿人类做精神实验就行了，没必要深入讨论。因为对于最学家来说，尼禄大导演已经定调了。因此一切工具人的表象下都有蛛丝马迹的“铺垫”。妥妥的。只要PR不再翻车，相信不久之后最学和尼学将如魂学一般成为一门显学。</span><br>
<span>不过尼学有一点还未圆满。在一个说教放下复仇、和自己和解的故事里，一路上让你杀得血流成河，最后偏偏让复仇者和仇人都活着，并且顺利地和自己达成了和解。已经进入更高境界的主角们表现出超然的态度，轻轻地走了。一丝一毫也不曾想起那一路上的屠杀是否会催生更多的仇恨，是否有更多的比比和莉莉在仇恨中诞生。这种看似或精神分裂或虚伪的表达方式可能是尼禄大导演在意念中埋藏着更大深意的表现。需要尼学家进一步的挖掘和阐述。</span><br>
</p><p><b>SergeGlenn: </b><br>
<span>朋克水鸟 发表于 2020-6-28 18:51</span><br>
<span>我觉得她行为缺乏逻辑的点，恰恰回复您的朋友也提到了，那就是艾比到底是个冷血角色，还是个圣母？依我看 ...</span><br>
<span>老实说我没看出来艾比是什么最坚定的疤脸帮屠手，梅尔有一句台词说艾比是伊萨克手下头号疤脸帮杀手的意思更多是第一打手的意思，因为WLF主要的敌人就是他们，而艾比是类似BOSS手下的精英战士的定位</span><br>
<span>为什么遇到姐妹后转变，我的理解是二人第一回为疤脸这个阵营在艾比心中的形象注入了不同的成分，固有认知就是一群宗教极端分子，后面和lev在前往医院的流程里更是透露出艾比对疤脸的认知极为单薄，比如他们谈到起始的先知并不是现在暴力行动的发起者，而是在她死后社区才发生变质。</span><br>
<span>姐妹与传统疤脸的对抗，以及互相展露的人性让艾比产生了恻隐之心。</span><br>
<span>而另一个原因也是在开始离开球场时梅尔的对话里说的，艾比和欧文一样在杰克逊事件后都开始疯狂接任务干活，欧文对疤脸帮老人的同情其实也是杰克逊事件的后续影响，因为你要注意乔尔也是一个老头，杰克逊虐杀乔尔的事件对欧文和艾比影响都很深，艾比对姐妹态度的转变另外一半原因也就在这里，减轻负罪感，给自己的内心疗伤，可能很虚伪，但也是确实有效的，就像艾莉最后一定要为艾比走一遭一样。</span><br>
<span>另外就是艾比对于狼组织的态度，说白了前后都能看出来原因，艾比在组织里亲近的人都是盐湖城小队的人，伊萨克的原话是：盐湖城小组之间没有秘密是吧？狼从来都只是她的寄居之地而已，而不是她的家和归宿，狼为她提供了为复仇做准备的避难所，她也以猎杀疤脸回报狼的恩情，在大仇得报之后，他们的关系就有一定衰弱了。后面圣塔芭芭拉联系上火萤的喜悦是艾比全游戏唯一一次发自内心的喜悦，其实也说明了她内心的归宿到底在哪儿</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>UmarIbnLaAhad 发表于 2020-6-30 00:20</span><br>
<span>而且就算Tommy和Joel在二代过了四年大脑降级了，见一个普通人被围攻跟见一个she-hulk被围攻反应能 ...</span><br>
<span>杠细节是没有意义的，如果我站你的立场一样可以举出更多在细节上不合理的地方，相反我也可以找出合理的解释方式。</span><br>
<span>比如：在一群孢子人围攻的时候，想把一个“这种有锻炼又磕药才能练出来的身材的人”带回家审问，最好的办法就是让她乖乖跟着自己走。那么自报家门让对方放下心防是很合理有效的手段。</span><br>
<span>你纠结自报家门的话，游戏前面并没有明确的内容提及乔尔知道有人或者组织正在对他进行通缉，为何不能报？人家签名簿上还有日志信息呢，是不是也应该用代号而不是名字啊。</span><br>
</p><p><b>Sheny: </b><br>
<span>UmarIbnLaAhad 发表于 2020-6-30 00:15</span><br>
<span>我早白金了还轮得到你问碰没碰游戏？你说的这点嚼烂几万遍的破玩意跟我提的问题有关系吗？你能说 ...</span><br>
<span>你和其他解释没用，因为他不明白这个游戏问题出在哪。美末系列是叙事引导型游戏，并且不是天然的选择，而是依托于顽皮狗超然的技术（艺术）表现力上的，然后再由严谨合理的剧情反哺表现力。一旦核心剧情出现争议，叙事节奏不佳，那就是结构性问题。</span><br>
<span>像乔尔杰米兄弟这种末世老狗，遇到意外情况，都不会排除阴谋的可能性。暴风雪原因更是为了解释不合理继续强行圆，那地方生活那么多年会不知道如何应对暴风雪？乔尔这种角色会不会落难，当然会，爱丽就是个明显弱点。先绑了艾丽再诱杀乔尔更合理，但是这样做又拔高了乔尔，矮化了艾比。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943398[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>（剧透）对TLOU2结局的合理化解读[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943398-1-1.html</link>
      <description>（剧透）对TLOU2结局的合理化解读&#13;
很多人不理解也不认可结局，只是归结导演有病。
&#13;
本文只是想办法解决结局的合理化问题，希望能给各位一点参考。
&#13;
当然这个合理性本就建立在众多不合理之上，不算洗地。
&#13;
也有不少之前就提到“心结”“救赎”的，算是大家意见的扩展与分析。
&#13;
不一定是导演的想法，谁知道他到底怎么想的。
&#13;
都是云的，哪里说的不对请各位提醒。
&#13;
问：为什么艾利在复仇快要成功时，脑内闪过乔尔弹吉他的情景，就放弃复仇了？
&#13;
答：因为艾利早在从西雅图回来后，就完全放弃复仇了，并不是最后才放弃的。
&#13;
也就是说，艾利第二次出发根本不是为了复仇，而是为了解决自己的心病。
&#13;
怎么放弃复仇的？
&#13;
杀完孕妇心态崩了、被艾比打一顿怂了、老婆怀孕了、被艾比放过2次了。
&#13;
心病怎么来的？
&#13;
简单说就是，乔尔付出太多又死在眼前，自己想回报而不能，想复仇却已放弃。
&#13;
心病的具体体现？
&#13;
羊圈里，艾利脑中无意识闪回乔尔的高尔夫情景，吓自己一大跳。这是梦魇，是ptsd。不是主动想起这个画面的。
&#13;
比如被老虎咬过，之后意识或潜意识里有老虎或相关的，脑中只会出现咬你的老虎的可怕形象，不再有普通老虎或卡通老虎的正常形象，可能得多去动物园看笼子里的老虎，或者干脆自己打死一只才能慢慢恢复。
&#13;
就是说在艾利心目中的乔尔，只剩下吓坏自己的高尔夫形态，这是艾利无法接受的。她想治病。
&#13;
汤米不来找的话，可能只能这样当慢性病了。艾利在笔记里也提到自己的心病，也说时间治不好。
&#13;
汤米说“艾利答应过要复仇”，指的是乔尔死那会，不是汤米和杰西的事。这里误解的话，会以为艾利还有复仇心只是随时间淡了。
&#13;
出发前半夜弹吉他之后的舞会情节，应该只是导演觉得气氛合适给的插叙内容，不是艾利自己回忆的。这段细品其实和艾利下决心再次出发没关系。或者说，真需要下决心的回忆也不会选这段。很多人把这段误会成回忆，就不会往“高尔夫乔尔ptsd”上想了。
&#13;
蒂娜挽留时，艾利也只是说“睡不着。我和你不一样”，有一点点复仇想法的话说句“杀父之仇必报”不是很好的理由么。她有吗？
&#13;
心病怎么治呢？
&#13;
原因是自己无法再回报乔尔，那么换个形式回报不就行了？心病的部分原因在艾比，也只剩艾比了，艾利需要找艾比。在“为乔尔复仇”的旅途上，艾利的肉体承受各种痛苦，不就是很好的“为乔尔付出”吗？因此，她拖着残破的身体也能坚决前进，如果是复仇原谅摇摆不定的话不可能是这样。甚至可以说她是在享受这个过程。
&#13;
放艾比下来的时候，艾利非常木然。如果是复仇原谅举棋不定的话，放下之前应该花时间想想。靠着复仇心才坚持到这儿的话，会直接射杀或者放下来马上打。她就是找艾比解决心理问题的。
&#13;
之后脑中又出现乔尔的高尔夫闪回，艾利不再直接崩溃了，说明这一路的受苦有疗效了，但还不够。所以艾利明白了，还是得找艾比治疗。
&#13;
艾利怎么说的呢？“我不能让你走”，而不是“我要报仇”“我要杀了你”。复仇心等于零，只想着治病。
&#13;
最后艾利被咬掉手指，架也打赢了。因为付出的够多了，所以艾利心目中的乔尔终于不再是高尔夫，弹起吉他了。本就没有杀意，病好了，治疗也就结束了。如果还残留一点点复仇心的话，不管是高尔夫还是普通乔尔，都应该痛下杀手，反正也杀习惯了。如果是乔尔的光辉形象让她放下屠刀，乔尔总得来些嘴炮吧。
&#13;
光看最后乔尔的闪回，确实很难理解艾利的放手，还是要和前几次的高尔夫闪回一起理解。
&#13;
放开艾比之后，艾利终于有表情了，我理解成如释重负。受了这么多苦，心病终于治好了。
&#13;
设想一下，如果艾利没被咬掉手指，估计真要把艾比淹死才可能治好吧。不过又跟放弃复仇矛盾了，还得纠结。看来咬手指也是必要的。不过如果真淹死了，之后可能又是孕妇+淹死ptsd了。
&#13;
这样解读整段剧情的话，之前提出“复仇与否由玩家决定”就没法成立了。当然，明明已经抛妻弃子踏上复仇旅途了，也吃了那么多苦走到最后，但艾利心里其实根本没想着复仇，估计一般人也很难理解。导演确实不行。
&#13;
总之，第二次的旅途，不是为乔尔，不是为艾比，是为艾利自己。
&#13;
艾利做到了，心目中的乔尔也正常了，吉他弹完也就放那了。一切都放下了。
&#13;
总的来说，对艾利自己，还算是个不错的结局吧。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>tuatha: </b><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-23 23:51</span><br>
<span>那个士兵最后求饶 有什么杀意看得出来吗</span><br>
<span>是之前有杀意</span><br>
<span>士兵为了救队友不都开枪打艾利了吗</span><br>
<span>艾比却一直拒绝和艾利打</span><br>
<span>活在末世，艾利这点用来自保的认知还是有的</span><br>
<span>所以说最后放弃复仇</span><br>
<span>不是因为杀太多累了或者单纯圣母心发作之类动机</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-23 23:52</span><br>
<span>看主楼或者 31L，</span><br>
<span>本质上是一个主观转变，随后才是共情。</span><br>
<span>可以理解艾比杀父之仇 那为啥不能理解因为反抗才举枪还被自己打伤求饶的杂兵 杂兵状态明显比艾比还惨</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-24 00:30 编辑 </span><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-24 00:10</span><br>
<span>可以理解艾比杀父之仇 那为啥不能理解因为反抗才举枪还被自己打伤求饶的杂兵 杂兵状态明显比艾比还惨 ...</span><br>
<span>这就回到原点了</span><br>
<span>艾莉从来不是圣母，对有交集的人才会放下戒心，而不是看表面惨不惨，如果单纯卖惨有用的话，艾莉可能就曝尸荒野了。</span><br>
<span> （前面我也举例了，杀孕妇是她少数对无关人士展现善意的时候，然而一部分原因还是想到dina的怀孕，本质上还是有关、在意导致的）</span><br>
<span>对其他人一律展现最大的自私。为了最大程度的自保。（1代雪地打兔子被绑走的教训够大了）</span><br>
<span>但在最终战艾比的时候，1）没有自保需求（艾比都不想打），而且最后已经赢了，2）产生了交集</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>tuatha 发表于 2020-6-24 00:05</span><br>
<span>是之前有杀意</span><br>
<span>士兵为了救队友不都开枪打艾利了吗</span><br>
<span>艾比却一直拒绝和艾利打</span><br>
<span>杀意的话 这个就是自由心证了 艾莉一路杀了这么多人 总不可能都对她有杀意吧 很多人根本就不认识她当初艾比也是对她有过杀意杂兵受伤后也应该没杀意了</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-24 00:13</span><br>
<span>这就回到原点了</span><br>
<span>艾莉从来不是圣母，对有交集的人才会放下戒心，而不是看表面惨不惨，如果单纯卖惨有用的话 ...</span><br>
<span>那这样的主角太没意思了 就不能怪大部分玩家不喜欢了   自私到了极点 只要了解对方背景 还是不是很熟的情况下 知道对方不会对方不会对自己不利 就什么都放下了          真心为第一部乔尔的付出不值啊</span><br>
</p><p><b>阿怒比斯: </b><br>
<span>为了心病一路神挡杀神佛挡杀佛吗？</span><br>
<span>这不是心病，是心魔吧</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-24 01:02 编辑 </span><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-24 00:43</span><br>
<span>那这样的主角太没意思了 就不能怪大部分玩家不喜欢了   自私到了极点 只要了解对方背景 还是不是很熟的情 ...</span><br>
<span>其实吧，艾莉和艾比虽然见面很少，看似相互陌生，但艾莉对艾比背景的了解+艾比（莫名）放她一命其实建立了不小的交集（艾莉这个人心思之细，可以留意她的日记。）</span><br>
<span>（由于艾比是按照乔尔的路子写的）最终战两个人其实还特有默契，都清楚对方没有敌意，艾比开战第一时间没有去夺枪，艾莉也知道她不会去夺枪</span><br>
<span>这个问题上只能说neil的责任，他很自以为【最终战开始时是无敌意的默契战】这件事他表达得很好，但实际上他没有</span><br>
<span>另外，艾莉的内心戏过多得用微表情和日记来表达，这也是艾莉这个人物描写的一个天然缺陷。</span><br>
</p><p><b>纯洁溏孓: </b><br>
<span>阿怒比斯 发表于 2020-06-24 00:48:24</span><br>
<span>为了心病一路神挡杀神佛挡杀佛吗？如果说的是圣塔芭芭拉的剧情话，lz也说了ellie是个极度自私的人。她想要abby来治病—>有人挡了我的道—>除掉他们。她不会丝毫关心跟自己无关的人。最多会在杀孕妇后被道德所困</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-24 00:50</span><br>
<span>其实吧，艾莉和艾比虽然见面很少，看似相互陌生，但艾莉对艾比背景的了解+艾比（莫名）放她一命其实建立了 ...</span><br>
<span>不管艾莉怎么理解艾比这对乔尔公平吗 乔尔为了救艾莉才杀的艾比老爸 也没追杀艾比 凭啥艾比杀乔尔就有理由可以被理解 还是在艾莉面前虐杀 艾莉却去理解艾比杀乔尔的原因在中国这种就叫不孝子 而且这两个主角真的解脱了吗在末日情况下 这俩杀了那么多人 凭啥就没有另外一些艾比这样的人来复仇</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-24 02:46 编辑 </span><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-24 02:08</span><br>
<span>不管艾莉怎么理解艾比这对乔尔公平吗 乔尔为了救艾莉才杀的艾比老爸 也没追杀艾比 凭啥艾比杀乔尔就有 ...</span><br>
<span>艾比就是那些潜在复仇者的代表么，要是有一算一当然可以，但是游戏制作成本受不了啊。</span><br>
<span>【公平】在末世只是美好的愿望，就没有真正的公平 。 </span><br>
<span>艾莉杀杂兵无仁慈，但对稍微认识的NPC就有仁慈； </span><br>
<span>内心善良的杰西、心软的欧文都是意外惨死，这些都没有公平可言。</span><br>
<span>唯一的共通点是：这些人都是被暴力和仇恨拖下水的，【暴力解决仇恨】会带来更多的暴力、仇恨、伤痛。</span><br>
<span>乔尔作为2代故事的起点，我们很容易分离看待：父爱是伟大的，杀医生得行为是有问题的。</span><br>
<span>但艾莉分不清楚，因为她就一直没理解父爱，只看见乔尔【杀无辜、强加意志】这些负面，这种自私的回路让他把对暴力行为的怨恨都宣泄到乔尔身上了。</span><br>
<span>她对乔尔感情也是深的，所以长期处于一种情深+怨恨的矛盾的状态。</span><br>
<span>游戏最后艾莉做了2件事，</span><br>
<span>1）终于理解了父爱以及父爱的伟大，解除了对乔尔错误的矛盾印象，可以说相当于是认爹了（虽然太晚了）</span><br>
<span>2）由于乔尔的死来自暴力的反噬，艾莉否定了乔尔的行为，决定不用【暴力】应对复仇，不制造更多的暴力、仇恨。她决定遵循乔尔的歌词。</span><br>
<span>说白了就是1代乔尔两面性的2个解，虽然很简单，但neil将它设定的很难。</span><br>
</p><p><b>tand177: </b><br>
<span>二代的艾莉自私得可怕，让人想不起那个可以并肩作战，交托后背的小姑娘，究其原因，可能是她这半辈子唯一可以参考的乔尔也是世界级的自私</span><br>
<span>因为乔尔的自私憎恨爱自己的父亲，却又成为了相似的人，艾莉的低劣才是结局最让人不能接受的，愿意在虚拟世界里还扮演杂种的玩家，真的不多</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-24 02:37</span><br>
<span>艾比就是那些潜在复仇者的代表么，要是有一算一当然可以，但是游戏制作成本受不了啊。</span><br>
<span>【公平】在末世只 ...</span><br>
<span>你看 第二条又回到我最初说的上去了问题就是太突然 前脚刚冷酷杀人 没一会儿就悟了 即使美剧这么拍也会被骂神经病吧</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-24 02:55 编辑 </span><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-24 02:49</span><br>
<span>你看 第二条又回到我最初说的上去了问题就是太突然 前脚刚冷酷杀人 没一会儿就悟了 即使美剧这么拍也会 ...</span><br>
<span>对啊，就是之前说过了，艾莉的自私+自我保护， 对无关的人无仁慈，只对有关的人仁慈，非常正常，如果艾莉不这样，那么下场就是游戏里某个【留了艾莉一命的天真WLF无名士兵】一样，惨死。</span><br>
<span>你认为的前脚、后脚是错觉，前脚是完全无关者，后脚是有关者，而且是下了很多心思的有关者。</span><br>
</p><p><b>金子一马: </b><br>
<span>艾利并不憎恨乔尔吧，各位难道没有经历过青春期吗？当然乔尔也肯定不是完美的模仿对象，艾利想要的显然是自己的人生。</span><br>
<span>父权就是这样，把自己应该背负的东西一代一代的交给下一代背负，不过我觉得乔尔并不想这么做，只是因为自己过去的罪孽，被迫又一次成为了艾利自由路上的绊脚石。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>金子一马 发表于 2020-6-24 03:09</span><br>
<span>艾利并不憎恨乔尔吧，各位难道没有经历过青春期吗？当然乔尔也肯定不是完美的模仿对象，艾利想要的显然是自 ...</span><br>
<span>不是憎恨，没有那么刻骨，只是怨恨、不满 （而且艾莉并没有找对对象---暴力行为），</span><br>
<span>冷战期中她只是对乔尔宣泄情绪时下意识先表达不满，但实际上内心还是对乔尔有爱，以及发现自己太冲动了之后的歉疚感</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-24 02:52</span><br>
<span>对啊，就是之前说过了，艾莉的自私+自我保护， 对无关的人无仁慈，只对有关的人仁慈，非常正常，如果艾莉 ...</span><br>
<span>问题是乔尔的仇啊艾莉复仇前悟了 停手 那么就有两种情况 一种是真悟了 那乔尔杀人救艾莉和艾莉一路杀人找艾比不是一模一样吗 为啥放了有关的艾比就能解决乔尔的暴力问题 或者说乔尔的暴力问题 艾莉真的能避免吗 毕竟你杀人别人来复仇很正常 还有一种情况介绍艾莉根本就不想复仇 去找艾比只不过是让自己心里好过点</span><br>
</p><p><b>金子一马: </b><br>
<span> 本帖最后由 金子一马 于 2020-6-24 03:31 编辑 </span><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-24 03:21</span><br>
<span>问题是乔尔的仇啊艾莉复仇前悟了 停手 那么就有两种情况 一种是真悟了 那乔尔杀人救艾莉和艾莉一路杀人 ...</span><br>
<span>显然是后者，前者这种大彻大悟也太假大空了。而且艾利确实有表现放弃寻仇的想法。但是ptsd不允许她就此过平静的生活。明显这次去，就是想寻求解脱，可能死也是其中一个可选项吧。</span><br>
<span>所以杀了艾比真的不一定能解决艾利的问题，甚至可能艾比活着，让她继续复仇，或者干脆被艾比杀了，都比杀了艾比要好。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-24 03:51 编辑 </span><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-24 03:21</span><br>
<span>问题是乔尔的仇啊艾莉复仇前悟了 停手 那么就有两种情况 一种是真悟了 那乔尔杀人救艾莉和艾莉一路杀人 ...</span><br>
<span>结局促使艾莉放弃暴力的原因还是挺杂的，我举几个助力，充不充分就看个人理解吧。</span><br>
<span>1）理解父爱------理解【乔尔-艾莉】【医生-艾比】2份丧父之痛---共情</span><br>
<span>2）乔尔因暴力反噬而死、医生因暴力而死、太多无辜的人（杰西等等）被卷入为乔尔复仇而死------理解了自己真正怨恨的东西（不是艾比的复仇、不是乔尔的强加）是不必要的暴力</span><br>
<span>3）理解了乔尔的歌词（大意：献出自己的一切为了子女而活）------明白了2份人生的意义【艾莉--JJ】【艾比--勒夫】----保住2份人生意义</span><br>
<span>4）最现实的问题----自私：暴力会反噬乔尔，自然也会反噬艾莉自己或者是她将来的亲友，为了自己和将来的亲友也要停手</span><br>
<span>其他的例如【艾比曾经放过艾莉一次】【艾莉本来就已经没有复仇意愿】这些也都可以是，就不多列了</span><br>
</p><p><b>2659646573: </b><br>
<span>要说通，其实感觉很多地方都是能说通的，但是就像那个玛莎梗一样，就算你有千万个理由去说服普通人依然避免不了这看上去很蠢</span><br>
</p><p><b>eidos: </b><br>
<span> 本帖最后由 eidos 于 2020-6-24 07:49 编辑 </span><br>
<span>金子一马 发表于 2020-6-24 03:09</span><br>
<span>艾利并不憎恨乔尔吧，各位难道没有经历过青春期吗？当然乔尔也肯定不是完美的模仿对象，艾利想要的显然是自 ...</span><br>
<span>啊，父权，可憎的父权！我只有一个问题，假如乔尔不是个男人而是个女人，一代的选择是不是就成了伟大的母性了？</span><br>
</p><p><b>金子一马: </b><br>
<span>eidos 发表于 2020-6-24 07:48</span><br>
<span>啊，父权，可憎的父权！我只有一个问题，假如乔尔不是个男人而是个女人，一代的选择是不是就成了伟大的母 ...</span><br>
<span>一样没有区别</span><br>
</p><p><b>久保由利香: </b><br>
<span>lz你这种就是自己暗示自己一步一步地接受吃屎。现在的人天天读懂这个解构那个，要我说去他妈的，第一感觉才是最重要的</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>别误会了啊，这片子本来就拍得够烂。不是我们分析一下就不烂了。没疫情那会，我有时会去电影院，选部一看就相当不怎么样的看着玩。这次也差不多这个意思。</span><br>
<span>要我自己选的话，也是杀艾比全家再说。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BLA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>阿怒比斯: </b><br>
<span>纯洁溏孓 发表于 2020-6-24 00:50</span><br>
<span>如果说的是圣塔芭芭拉的剧情话，lz也说了ellie是个极度自私的人。她想要abby来治病—>有人挡了我的道—>除 ...</span><br>
<span>可那位总监不是要什么治病，人家就是想要圣母人总监都说了，你总不能解读出精神病来吧</span><br>
<span>真的窗帘为什么是蓝色的吗？</span><br>
</p><p><b>欧金金: </b><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>金子一马 发表于 2020-6-24 03:27</span><br>
<span>显然是后者，前者这种大彻大悟也太假大空了。而且艾利确实有表现放弃寻仇的想法。但是ptsd不允许她就此过 ...</span><br>
<span>你说大彻大悟太假 但艾莉根本不想杀艾比的话游戏剧本又产生问题了 为啥艾比对艾莉这么重要 两人根本不熟   而艾比杀掉自己很多熟人于是玩家在结局后就会产生一种上一部朝夕相处的乔尔不如这部在艾莉面前虐杀乔尔 而后又因为莫名其妙的原因放掉自己的艾比 艾莉就是个白眼狼的感觉</span><br>
</p><p><b>金子一马: </b><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-24 10:13</span><br>
<span>你说大彻大悟太假 但艾莉根本不想杀艾比的话游戏剧本又产生问题了 为啥艾比对艾莉这么重要 两人根本不 ...</span><br>
<span>艾比对艾莉没那么重要，艾莉关注的一直是自己的内心。只是被复仇的怒火暂时性的抑制了自我意识</span><br>
</p><p><b>金子一马: </b><br>
<span>金子一马 发表于 2020-6-24 10:17</span><br>
<span>艾比对艾莉没那么重要，艾莉关注的一直是自己的内心。只是被复仇的怒火暂时性的抑制了自我意识 ...</span><br>
<span>我觉得很多人都习惯性的把一个人的行为动机用外部激励事件来解释，不然就觉得解释不通。其实不必然，靠这种方式推动人物成长其实是很初级的。艾莉的想法并不难理解，很多人难以理解的其实不是艾莉怎么想，而是艾莉怎么能这么想。</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>洗结局的感觉基本上都是这个角度，也可以说有合理性。但我们需要一个npc lives matters运动。</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-24 03:29</span><br>
<span>结局促使艾莉放弃暴力的原因还是挺杂的，我举几个助力，充不充分就看个人理解吧。</span><br>
<span>1）理解父爱------理解 ...</span><br>
<span>你说的这些在正常社会这个剧本就很正常 这种原谅仇人 斩断冤冤相报何时了复仇链的套路很多人用 但是请记住游戏是在末日背景下啊 艾比都能为了父仇虐杀乔尔 艾莉和艾比杀了这么多人 为啥其他人就不会找他们复仇 所以两人根本就不会解脱游戏剧本一开始让艾比复仇虐杀乔尔就是个败笔因为上一部乔尔杀艾比的父亲是有理由的这种有理由的杀戮在末日很常见</span><br>
</p><p><b>99510782: </b><br>
<span>能做出1的人想不出会出现这样的爆点我是不信的   结合爱玩玩不玩滚的推特我更倾向于更负面的情绪</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-24 10:40</span><br>
<span>你说的这些在正常社会这个剧本就很正常 这种原谅仇人 斩断冤冤相报何时了复仇链的套路很多人用 但是请记 ...</span><br>
<span>一方面觉得艾比虐杀杀父仇人乔尔是败笔，</span><br>
<span>一方面觉得艾莉没有虐杀杀父仇人艾比是败笔，</span><br>
<span>这是不是双标啊？</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>金子一马 发表于 2020-6-24 10:24</span><br>
<span>我觉得很多人都习惯性的把一个人的行为动机用外部激励事件来解释，不然就觉得解释不通。其实不必然，靠这 ...</span><br>
<span>你这种就是强行要求玩家了 玩家和艾莉又没有心灵感应 所以只能靠外在来理解了</span><br>
</p><p><b>老沙鳄鱼: </b><br>
<span>分析没毛病，要是能做到两个小时的电影可能就没有这么多问题了</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>makece 发表于 2020-6-24 10:43</span><br>
<span>一方面觉得艾比虐杀杀父仇人乔尔是败笔，</span><br>
<span>一方面觉得艾莉没有虐杀杀父仇人艾比是败笔，</span><br>
<span>这是不是双标啊？ ...</span><br>
<span>没有啊我就是要求一致性 既然乔尔能比虐杀 那最后艾莉的悟了 就显得很可笑 基本就没用   艾莉不想复仇可以 可以不去圣芭芭拉嘛 去了一路上还杀了这么多人最后却悟了。。。。。。。。。。。。。。</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-24 10:57</span><br>
<span>没有啊我就是要求一致性 既然乔尔能比虐杀 那最后艾莉的悟了 就显得很可笑 基本就没用   艾莉不想复仇 ...</span><br>
<span>所以这个楼里的核心观点就是艾莉到底在哪里就悟了，觉得突兀的基本感觉艾莉是手掐在艾比脖子上就悟了，觉得不突兀的觉得艾莉早就悟了，极端的表示艾莉从来就没想过报仇，想报仇的是乔尔和艾莉的战斗AI——玩家。</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>makece 发表于 2020-6-24 11:03</span><br>
<span>所以这个楼里的核心观点就是艾莉到底在哪里就悟了，觉得突兀的基本感觉艾莉是手掐在艾比脖子上就悟了，觉 ...</span><br>
<span>嗯 但是不管在哪里悟的 剧本这种末日背景下的原谅仇人套路显得不合理</span><br>
</p><p><b>eidos: </b><br>
<span>makece 发表于 2020-6-24 11:03</span><br>
<span>所以这个楼里的核心观点就是艾莉到底在哪里就悟了，觉得突兀的基本感觉艾莉是手掐在艾比脖子上就悟了，觉 ...</span><br>
<span>只能说编剧觉得她该悟了她就突然悟了</span><br>
<span>就好像编剧觉得火萤真能搞出疫苗，火萤就突然成了正道之光</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>eidos 发表于 2020-6-24 11:12</span><br>
<span>只能说编剧觉得她该悟了她就突然悟了</span><br>
<span>就好像编剧觉得火萤真能搞出疫苗，火萤就突然成了正道之光 ...</span><br>
<span>所以不如干脆点接受极端邪教</span><br>
<span>乔尔对艾莉的爱是单箭头 </span><br>
<span>艾莉从来没有真正想给乔尔报仇过</span><br>
<span>然后全程就都没有悟了这件事了</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-24 13:55 编辑 </span><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-24 10:40</span><br>
<span>你说的这些在正常社会这个剧本就很正常 这种原谅仇人 斩断冤冤相报何时了复仇链的套路很多人用 但是请记 ...</span><br>
<span>根本原因就是艾莉开始过上小镇正常生活了，有了对秩序社会的向往，需要找自己的人生目标了（各种谈女友）；</span><br>
<span>如果是1代那种刀尖舔血的日子，她不会有机会想得这么多，甚至就不会和乔尔闹翻，顾不上。</span><br>
<span>因此2代的开篇是杰克逊生活而不是承接1代的2人旅行。</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-24 13:49</span><br>
<span>根本原因就是艾莉开始过上小镇正常生活了，需要找自己的人生目标了（各种谈女友）</span><br>
<span>如果是1代那种刀尖舔血 ...</span><br>
<span>我还是觉得剧本有问题 在末世里真的能诞生出艾莉这种中二少女吗游戏里中二少女也好 上代主角没有警惕性被杀也好 不杀孕妇也好 最后结局斩断仇恨互相理解 这些套路放在正常社会下没问题但游戏里是末日这么多年了 就不合理了</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-24 14:24 编辑 </span><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-24 14:07</span><br>
<span>我还是觉得剧本有问题 在末世里真的能诞生出艾莉这种中二少女吗游戏里中二少女也好 上代主角没有警惕性 ...</span><br>
<span>你有这个想法也挺自然，</span><br>
<span>根本问题我觉得是"2代对世界的刻画水比1代差多了"</span><br>
<span>二代将【人生需要一个目标】抬高成了主旨之一（艾比线很明确的提到了这个台词，而艾莉线在乔尔的歌词里），那就应该着力于把这个【需要】表达出来，那就需要把【末世】【对秩序社会的向往】都写好。</span><br>
<span>然而2代中的复仇路上杀伐果断的末世环境只是承接1代的表面皮囊，并没有1代那种深刻，更多的是用狗血巧合来强行制造冲突 ，例如前脚我杀狗，后脚知道这狗是好狗，前脚我杀路人，后脚知道路人有故事，无非都是这种目的性很强套路。 </span><br>
<span>对环境的刻画过于刻意，过多的激化冲突和情绪，使得另一方面艾比线和艾莉线中向往稳定生活的描写就显得很突兀， </span><br>
<span>玩家会觉得你【有这么大仇、有这么激烈的情绪，还想着过好日子？？？】</span><br>
<span>但是游戏本质上想要表达其实是 【我早就十分想过平淡日子，但是我被逼得不得不去刀尖舔血】，这就是这游戏叙事出了问题。</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-24 14:19</span><br>
<span>你有这个想法也挺自然，</span><br>
<span>根本问题我觉得是是"2代对世界的刻画水比1代差多了"</span><br>
<span>二代将【人生需要一个目标】 ...</span><br>
<span>嗯就是这种感觉没有了一代的沉浸感 很多时候感觉很违和</span><br>
</p><p><b>梦魇: </b><br>
<span>我希望结局在农场带孩子那一刻结束……</span><br>
<span>可惜梦魇终究成了现实</span><br>
</p><p><b>朋克水鸟: </b><br>
<span>这么解释完全说的通，镜头语言也吻合（当然游戏里还是没交代清楚），赞了。</span><br>
<span>但是：</span><br>
<span>这更凸显了一点：艾比这个角色是何等的工具。</span><br>
<span>一开头杀了乔尔，解开了艾莉身上的束缚（虽然是以悲剧的形式）。</span><br>
<span>最后抗到艾莉找到自己然后打了一架，是给艾莉治疗心病。</span><br>
<span>概括就是：药引子。</span><br>
<span>再回顾艾比身上的时而战神时而圣母的不合理行为，也就合理了：工具人嘛，活儿干了就行了。</span><br>
</p><p><b>dengwl: </b><br>
<span>我和楼主的解读差不多，其实很多人都知道编剧想写啥东西，但是这并不代表能理解，能接受。况且这编剧水平不行，很多地方都是强行转折，还要强加自己的价值观。</span><br>
</p><p><b>8604132000: </b><br>
<span>朋克水鸟 发表于 2020-6-25 02:07</span><br>
<span>这么解释完全说的通，镜头语言也吻合（当然游戏里还是没交代清楚），赞了。</span><br>
<span>但是：</span><br>
<span>这更凸显了一点：艾比这 ...</span><br>
<span>艾比自己三次梦见火萤医院其实本身也是给自己的治心病之旅，全篇下来艾比除了高尔夫球那段以外其实行为表现的比艾利强太多了，但不符合逻辑的高尔夫球杆直接点爆了玩家那当然是被黑的体无完肤，</span><br>
<span>这个剧本思路没问题，但想清楚的表达出来挺难的，显然顽皮狗这波崩了，游戏这种载体可能还是不适合表达这种过于深刻的主题，</span><br>
</p><p><b>8604132000: </b><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-24 02:49</span><br>
<span>你看 第二条又回到我最初说的上去了问题就是太突然 前脚刚冷酷杀人 没一会儿就悟了 即使美剧这么拍也会 ...</span><br>
<span>杀士兵这种太正常了，本来就是走潜入路线怎么可能留有活口，</span><br>
</p><p><b>ClamtheElder: </b><br>
<span> 本帖最后由 ClamtheElder 于 2020-6-25 05:28 编辑 </span><br>
<span>风向还真是一群人开始觉得这剧本逻辑上没问题了。</span><br>
<span>就我云到的部分而言，就到海滩找阿比前不到半小时的流程里玩家还杀投降杂兵。任何一个稍懂角色扮演的玩家都知道，真是个不杀无威胁目标的角色至少可以用斧背砸头。</span><br>
<span>阿比作为治疗PTSD的工具人，治完没死并不是因为爱莉有什么道德准则可言，只是因为爱莉不想杀她，她对爱莉Life Matter。原因太恶心了，我不想思考。我猜爱莉也就只把莫名其妙就产生共情的阿比当人，没有共情的就都可以死。让这样一个角色整什么复不复仇，暴力不暴力的说教纯粹是个笑话。毕竟她放弃了毫无意义的复仇，宽恕了阿比的罪，但是如果有人来找她复仇，多半会被闪避反杀。</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>8604132000 发表于 2020-6-25 02:32</span><br>
<span>杀士兵这种太正常了，本来就是走潜入路线怎么可能留有活口，</span><br>
<span>以清光敌人为触发剧情节点的潜入路线。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943398[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>（剧透）对TLOU2结局的合理化解读[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943398-1-1.html</link>
      <description>（剧透）对TLOU2结局的合理化解读&#13;
很多人不理解也不认可结局，只是归结导演有病。
&#13;
本文只是想办法解决结局的合理化问题，希望能给各位一点参考。
&#13;
当然这个合理性本就建立在众多不合理之上，不算洗地。
&#13;
也有不少之前就提到“心结”“救赎”的，算是大家意见的扩展与分析。
&#13;
不一定是导演的想法，谁知道他到底怎么想的。
&#13;
都是云的，哪里说的不对请各位提醒。
&#13;
问：为什么艾利在复仇快要成功时，脑内闪过乔尔弹吉他的情景，就放弃复仇了？
&#13;
答：因为艾利早在从西雅图回来后，就完全放弃复仇了，并不是最后才放弃的。
&#13;
也就是说，艾利第二次出发根本不是为了复仇，而是为了解决自己的心病。
&#13;
怎么放弃复仇的？
&#13;
杀完孕妇心态崩了、被艾比打一顿怂了、老婆怀孕了、被艾比放过2次了。
&#13;
心病怎么来的？
&#13;
简单说就是，乔尔付出太多又死在眼前，自己想回报而不能，想复仇却已放弃。
&#13;
心病的具体体现？
&#13;
羊圈里，艾利脑中无意识闪回乔尔的高尔夫情景，吓自己一大跳。这是梦魇，是ptsd。不是主动想起这个画面的。
&#13;
比如被老虎咬过，之后意识或潜意识里有老虎或相关的，脑中只会出现咬你的老虎的可怕形象，不再有普通老虎或卡通老虎的正常形象，可能得多去动物园看笼子里的老虎，或者干脆自己打死一只才能慢慢恢复。
&#13;
就是说在艾利心目中的乔尔，只剩下吓坏自己的高尔夫形态，这是艾利无法接受的。她想治病。
&#13;
汤米不来找的话，可能只能这样当慢性病了。艾利在笔记里也提到自己的心病，也说时间治不好。
&#13;
汤米说“艾利答应过要复仇”，指的是乔尔死那会，不是汤米和杰西的事。这里误解的话，会以为艾利还有复仇心只是随时间淡了。
&#13;
出发前半夜弹吉他之后的舞会情节，应该只是导演觉得气氛合适给的插叙内容，不是艾利自己回忆的。这段细品其实和艾利下决心再次出发没关系。或者说，真需要下决心的回忆也不会选这段。很多人把这段误会成回忆，就不会往“高尔夫乔尔ptsd”上想了。
&#13;
蒂娜挽留时，艾利也只是说“睡不着。我和你不一样”，有一点点复仇想法的话说句“杀父之仇必报”不是很好的理由么。她有吗？
&#13;
心病怎么治呢？
&#13;
原因是自己无法再回报乔尔，那么换个形式回报不就行了？心病的部分原因在艾比，也只剩艾比了，艾利需要找艾比。在“为乔尔复仇”的旅途上，艾利的肉体承受各种痛苦，不就是很好的“为乔尔付出”吗？因此，她拖着残破的身体也能坚决前进，如果是复仇原谅摇摆不定的话不可能是这样。甚至可以说她是在享受这个过程。
&#13;
放艾比下来的时候，艾利非常木然。如果是复仇原谅举棋不定的话，放下之前应该花时间想想。靠着复仇心才坚持到这儿的话，会直接射杀或者放下来马上打。她就是找艾比解决心理问题的。
&#13;
之后脑中又出现乔尔的高尔夫闪回，艾利不再直接崩溃了，说明这一路的受苦有疗效了，但还不够。所以艾利明白了，还是得找艾比治疗。
&#13;
艾利怎么说的呢？“我不能让你走”，而不是“我要报仇”“我要杀了你”。复仇心等于零，只想着治病。
&#13;
最后艾利被咬掉手指，架也打赢了。因为付出的够多了，所以艾利心目中的乔尔终于不再是高尔夫，弹起吉他了。本就没有杀意，病好了，治疗也就结束了。如果还残留一点点复仇心的话，不管是高尔夫还是普通乔尔，都应该痛下杀手，反正也杀习惯了。如果是乔尔的光辉形象让她放下屠刀，乔尔总得来些嘴炮吧。
&#13;
光看最后乔尔的闪回，确实很难理解艾利的放手，还是要和前几次的高尔夫闪回一起理解。
&#13;
放开艾比之后，艾利终于有表情了，我理解成如释重负。受了这么多苦，心病终于治好了。
&#13;
设想一下，如果艾利没被咬掉手指，估计真要把艾比淹死才可能治好吧。不过又跟放弃复仇矛盾了，还得纠结。看来咬手指也是必要的。不过如果真淹死了，之后可能又是孕妇+淹死ptsd了。
&#13;
这样解读整段剧情的话，之前提出“复仇与否由玩家决定”就没法成立了。当然，明明已经抛妻弃子踏上复仇旅途了，也吃了那么多苦走到最后，但艾利心里其实根本没想着复仇，估计一般人也很难理解。导演确实不行。
&#13;
总之，第二次的旅途，不是为乔尔，不是为艾比，是为艾利自己。
&#13;
艾利做到了，心目中的乔尔也正常了，吉他弹完也就放那了。一切都放下了。
&#13;
总的来说，对艾利自己，还算是个不错的结局吧。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>tuatha: </b><br>
<span>（剧透）对TLOU2结局的合理化解读</span><br>
<span>很多人不理解也不认可结局，只是归结导演有病。</span><br>
<span>本文只是想办法解决结局的合理化问题，希望能给各位一点参考。</span><br>
<span>当然这个合理性本就建立在众多不合理之上，不算洗地。</span><br>
<span>也有不少之前就提到“心结”“救赎”的，算是大家意见的扩展与分析。</span><br>
<span>不一定是导演的想法，谁知道他到底怎么想的。</span><br>
<span>都是云的，哪里说的不对请各位提醒。</span><br>
<span>问：为什么艾利在复仇快要成功时，脑内闪过乔尔弹吉他的情景，就放弃复仇了？</span><br>
<span>答：因为艾利早在从西雅图回来后，就完全放弃复仇了，并不是最后才放弃的。</span><br>
<span>也就是说，艾利第二次出发根本不是为了复仇，而是为了解决自己的心病。</span><br>
<span>怎么放弃复仇的？</span><br>
<span>杀完孕妇心态崩了、被艾比打一顿怂了、老婆怀孕了、被艾比放过2次了。</span><br>
<span>心病怎么来的？</span><br>
<span>简单说就是，乔尔付出太多又死在眼前，自己想回报而不能，想复仇却已放弃。</span><br>
<span>心病的具体体现？</span><br>
<span>羊圈里，艾利脑中无意识闪回乔尔的高尔夫情景，吓自己一大跳。这是梦魇，是ptsd。不是主动想起这个画面的。</span><br>
<span>比如被老虎咬过，之后意识或潜意识里有老虎或相关的，脑中只会出现咬你的老虎的可怕形象，不再有普通老虎或卡通老虎的正常形象，可能得多去动物园看笼子里的老虎，或者干脆自己打死一只才能慢慢恢复。</span><br>
<span>就是说在艾利心目中的乔尔，只剩下吓坏自己的高尔夫形态，这是艾利无法接受的。她想治病。</span><br>
<span>汤米不来找的话，可能只能这样当慢性病了。艾利在笔记里也提到自己的心病，也说时间治不好。</span><br>
<span>汤米说“艾利答应过要复仇”，指的是乔尔死那会，不是汤米和杰西的事。这里误解的话，会以为艾利还有复仇心只是随时间淡了。</span><br>
<span>出发前半夜弹吉他之后的舞会情节，应该只是导演觉得气氛合适给的插叙内容，不是艾利自己回忆的。这段细品其实和艾利下决心再次出发没关系。或者说，真需要下决心的回忆也不会选这段。很多人把这段误会成回忆，就不会往“高尔夫乔尔ptsd”上想了。</span><br>
<span>蒂娜挽留时，艾利也只是说“睡不着。我和你不一样”，有一点点复仇想法的话说句“杀父之仇必报”不是很好的理由么。她有吗？</span><br>
<span>心病怎么治呢？</span><br>
<span>原因是自己无法再回报乔尔，那么换个形式回报不就行了？心病的部分原因在艾比，也只剩艾比了，艾利需要找艾比。在“为乔尔复仇”的旅途上，艾利的肉体承受各种痛苦，不就是很好的“为乔尔付出”吗？因此，她拖着残破的身体也能坚决前进，如果是复仇原谅摇摆不定的话不可能是这样。甚至可以说她是在享受这个过程。</span><br>
<span>放艾比下来的时候，艾利非常木然。如果是复仇原谅举棋不定的话，放下之前应该花时间想想。靠着复仇心才坚持到这儿的话，会直接射杀或者放下来马上打。她就是找艾比解决心理问题的。</span><br>
<span>之后脑中又出现乔尔的高尔夫闪回，艾利不再直接崩溃了，说明这一路的受苦有疗效了，但还不够。所以艾利明白了，还是得找艾比治疗。</span><br>
<span>艾利怎么说的呢？“我不能让你走”，而不是“我要报仇”“我要杀了你”。复仇心等于零，只想着治病。</span><br>
<span>最后艾利被咬掉手指，架也打赢了。因为付出的够多了，所以艾利心目中的乔尔终于不再是高尔夫，弹起吉他了。本就没有杀意，病好了，治疗也就结束了。如果还残留一点点复仇心的话，不管是高尔夫还是普通乔尔，都应该痛下杀手，反正也杀习惯了。如果是乔尔的光辉形象让她放下屠刀，乔尔总得来些嘴炮吧。</span><br>
<span>光看最后乔尔的闪回，确实很难理解艾利的放手，还是要和前几次的高尔夫闪回一起理解。</span><br>
<span>放开艾比之后，艾利终于有表情了，我理解成如释重负。受了这么多苦，心病终于治好了。</span><br>
<span>设想一下，如果艾利没被咬掉手指，估计真要把艾比淹死才可能治好吧。不过又跟放弃复仇矛盾了，还得纠结。看来咬手指也是必要的。不过如果真淹死了，之后可能又是孕妇+淹死ptsd了。</span><br>
<span>这样解读整段剧情的话，之前提出“复仇与否由玩家决定”就没法成立了。当然，明明已经抛妻弃子踏上复仇旅途了，也吃了那么多苦走到最后，但艾利心里其实根本没想着复仇，估计一般人也很难理解。导演确实不行。</span><br>
<span>总之，第二次的旅途，不是为乔尔，不是为艾比，是为艾利自己。</span><br>
<span>艾利做到了，心目中的乔尔也正常了，吉他弹完也就放那了。一切都放下了。</span><br>
<span>总的来说，对艾利自己，还算是个不错的结局吧。</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>是本身没讨论度还是大家早就都懂了？</span><br>
<span>我不乐于看到之后某些10/10拿着差不多的玩意来怼我们云玩家的</span><br>
</p><p><b>madbird302: </b><br>
<span>tuatha 发表于 2020-6-22 19:11</span><br>
<span>是本身没讨论度还是大家早就都懂了？</span><br>
<span>我不乐于看到之后某些10/10拿着差不多的玩意来怼我们云玩家的 ...</span><br>
<span>在继续下一次爆发吧，当前的瓜都消费的差不多了</span><br>
<span>话说这剧本可能换一种演出方式就不会是这个结果了，纯属neil脑癌晚期</span><br>
</p><p><b>okerith: </b><br>
<span>之前想了下，里面一些矛盾点，编剧不可能想不到，他完全可以采用对大部分玩家更可以接受的方式来调整段落。所以他是故意的。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>被导演拍成这样</span><br>
<span>还真不如一发炎拳</span><br>
<span>更符合一代的调调</span><br>
</p><p><b>电动犀牛: </b><br>
<span> 本帖最后由 电动犀牛 于 2020-6-22 19:51 编辑 </span><br>
<span>有道理，我也觉得艾莉最后“为乔尔做点什么”不是目的，而是摆脱自己梦魇的手段。相比艾莉或许大概可能或多或少感受到的乔尔对她的付出，两根手指头真是最便宜的代价了。</span><br>
<span>但这一代塑造的这个艹蛋的青年艾莉形象，让我无法对终章里她的自我献祭行为产生一丁点共情，她在终章流程里每一次死都会让我觉得“死得好”，让我最终就像个吃瓜群众一样看完了结局CG。</span><br>
<span>所以我觉得这代最烂的一点就在于里面的所有角色都让玩家没有代入感，全程的观感就类似于看完了一部三流美剧，至于里面深层次的思考，或许你写了，但我不在乎。</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>电动犀牛 发表于 2020-6-22 19:49</span><br>
<span>有道理，我也觉得艾莉最后“为乔尔做点什么”不是目的，而是摆脱自己梦魇的手段。相比艾莉或许大概可能或多 ...</span><br>
<span>考虑艾比篇结束之后玩家的心情</span><br>
<span>支持大多数人玩下去的就是最后宰了艾比</span><br>
<span>但导演偏偏不让，情节安排也就蹩脚美剧水平</span><br>
<span>被骂不冤</span><br>
<span>想靠这种玩意教化大众、获得优越感的更是脑残</span><br>
</p><p><b>tunnycat: </b><br>
<span> 本帖最后由 tunnycat 于 2020-6-22 20:57 编辑 </span><br>
<span>我在玩艾莉线的过程是比较迷失的，感觉动机不足以让她复仇复魔怔了。然后事实也是如此，艾莉的心境变化和动机贯穿于整个游戏，乔尔死的序章只知道他和艾莉因为昨天舞会的争吵好像有点尴尬，乔尔还是个过度保护的老父亲形象，艾莉准备邀请乔尔看电影。早期医院闪回才知其实艾莉和乔尔在两年前就因为手术室的真相闹掰了，不过感觉依旧不够。大后期的闪回了解到艾莉在舞会当场因为乔尔的维护骂出声，我开始意识到这可能是懊悔自己和乔尔的最终对话是这样而撇不开梦魇吧。。直到尾声才告诉我她当晚就和乔尔交换了心声，并且开始试着原谅对方，第二天邀请乔尔看场电影是她为两人修复关系作出努力的第一步。然而一切都晚了。这下她整个人在西雅图的三天和最终的ptsd终于立得住了，新的开始被一棒一棒终结，2年光阴未被自己珍惜，因为遗憾悔恨才会被心魔勒住了脖子，越想逃离就越是难以呼吸（日志歌词）。玩到最后我是精疲力竭的，艾莉和艾比也是，我就看不得她继续折磨自己。她放弃复仇的因素太多了，她去圣芭芭拉的日志也是思念家人，自问自己为什么在这里，加上除却主楼的原因以外，玩家本人玩到这的心境，最后艾比抱着利夫离去的画面对应前作我觉得也是一个点。这手法我不知道好不好，反正我觉得这种事后补完的回忆杀行为太多的确让我在艾莉线缺乏动力，一堆破事不知所措。但或许就是制作组想让我感受到的，因为艾比线相较之下目的明确，结构也工整，简直就像面镜子映照出艾莉因为复仇变得有多糟</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>tunnycat 发表于 2020-6-22 20:52</span><br>
<span>我在玩艾莉线的过程是比较迷失的，感觉动机不足以让她复仇复魔怔了。然后事实也是如此，艾莉的心境变化和动 ...</span><br>
<span>乔尔和艾利毕竟不是亲生父女</span><br>
<span>乔尔认识艾利的时候艾利也不小了</span><br>
<span>因此艾利很难无条件地接受乔尔的付出</span><br>
<span>她会有心理压力</span><br>
<span>更别说乔尔为了她屠了火萤了</span><br>
<span>想想如果自己的亲生父母为自己屠了一大帮不算该死的人呢？（哪怕在末世）</span><br>
<span>自己会承受多大压力，对父母会有什么态度？</span><br>
<span>开始的疏远和吵架（为了减小压力而逃避）到最终和好</span><br>
<span>艾利准备回报乔尔了，结果导演不让</span><br>
<span>西雅图的癫狂和之后的ptsd都算顺理成章吧</span><br>
</p><p><b>the.x: </b><br>
<span>第二次上路完全是强迫症而已</span><br>
</p><p><b>h1r0: </b><br>
<span>这观点之前的剧情再讨论楼里就有人说了，我觉得是这意思</span><br>
<span>尤其是回忆一变吉他乔尔就放弃复仇这点很说得通</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>其实这样分析下来</span><br>
<span>艾利线其实跟前一段十来个小时的艾比线毫无关系</span><br>
<span>但导演这样安排段落</span><br>
<span>玩家就会认为“导演是想让玩家代入艾比然后更容易接受最后的原谅”</span><br>
<span>是导演不够八奇吗</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>h1r0 发表于 2020-6-22 21:31</span><br>
<span>这观点之前的剧情再讨论楼里就有人说了，我觉得是这意思</span><br>
<span>尤其是回忆一变吉他乔尔就放弃复仇这点很说得通 ...</span><br>
<span>应该就是我吧</span><br>
<span>看到好多人还拿神经病结局说事</span><br>
<span>以为楼里的没人看就新开了</span><br>
</p><p><b>43453: </b><br>
<span>艾丽的手指被乔尔下了蛊毒，艾比帮艾丽咬掉了蛊毒，是大好人，乔尔带恶人活该去打高尔夫</span><br>
</p><p><b>tunnycat: </b><br>
<span>正是如此，不过你是不是回复错人了。。我说的就是顺理成章呀</span><br>
<span>说起来很多人觉得艾莉对着乔尔当众发飙的剧情ooc，艾莉前作已经隐隐察觉真相之类。细想其实可以理解。</span><br>
<span>内心极度想相信对方，希望对方作出承诺，因为我想相信你，所以我无视隐隐察觉的线索，只要给我承诺，我就选择相信你。然后得知真相后被背叛的心情的确是几何性质爆发的。不管是不是为自己好。乔尔不仅在这件事上替她做了决定，之后也一直在巡逻的事上介入，他俩冷战期间依旧如此，根据对话艾莉也不止一次提出异议，舞会是最后的导火索，忍了2年也够了。这互动还真的挺父女的，杰克逊的安稳生活让这种情节也能发生了。可惜。</span><br>
</p><p><b>vb234: </b><br>
<span>tunnycat 发表于 2020-6-22 20:52</span><br>
<span>我在玩艾莉线的过程是比较迷失的，感觉动机不足以让她复仇复魔怔了。然后事实也是如此，艾莉的心境变化和动 ...</span><br>
<span>说实话，这作我还是以老父亲心态玩的，到中途我就希望艾莉别干了，一走了之就行了，虽然我代表不了乔尔，但是我觉得他也不会希望艾莉复仇到底的.....</span><br>
</p><p><b>chrisluvdjmax: </b><br>
<span>同意第二次报仇是为了自己 我认为就好像艾丽给自己设了个机制 发生了xxx事情就应该做yyy的反应 结果西雅图之行失败了ptsd就相当于yyy任务没完成产生的惩罚机制 无时无刻不折磨着艾丽 </span><br>
</p><p><b>tunnycat: </b><br>
<span>vb234 发表于 2020-6-22 22:02</span><br>
<span>说实话，这作我还是以老父亲心态玩的，到中途我就希望艾莉别干了，一走了之就行了，虽然我代表不了乔尔， ...</span><br>
<span>一样，我操控艾比锤艾莉的时候心是裂开的，操控艾莉捶艾比快崩了，看她们打得声嘶力竭满脸是血只能一边按方块一边心里喊算我求你了别打了别打了</span><br>
</p><p><b>NameLess2501: </b><br>
<span>屠龙者终将成为龙。</span><br>
<span>艾比已经成了乔尔，艾莉放弃了成为艾比。</span><br>
</p><p><b>giddenslee: </b><br>
<span>这个解读我是基本同意的，但问题在于，艾莉和埃比都是可操纵角色，鉴于立场，玩家一定不可能全部代入，但至少也要让玩家能够比较顺畅地理解人物。</span><br>
<span>艾莉线比较梗我的几个点：</span><br>
<span>Dina毫无人格魅力：上来就是女友，开头要放乔尔碎颅的桥段，Dina这段青春期破事难以留下充分印象，而西雅图又只陪到剧院，结果留给人物展现的时间总共半个伪沙盒，甚至Jessy靠着捂嘴和追车一段演出都给了我更深刻的印象。结果是，这个人怀孕啊痛苦啊挨打啊出走啊什么的对我来说全是设定，家人感为0，完全无法共情，连带着动摇青年艾莉整体的人物形象。</span><br>
<span>最重要的回忆杀放在最后：和解被外力打碎带来的悔恨，这个驱动力如果放在开头，对玩家（至少对我）来说是一个甚至比面前惨死更强的复仇动机，但实际上已经有高尔夫的场景冲击，再堆一下也不是特别难以接受；然而放在结尾，在一个想表现艾莉疲惫的剧情环节，揭出了本作最重要的和解，这个用意是什么？也许编剧觉得已经和解了于是也不用后悔了？</span><br>
<span>关卡非常无趣，除了公园初见scar，我甚至想不到太多有趣的点。之前看有的人说这是刻意为之，流程感是为了突出复仇的疲惫，我表示不能信服。</span><br>
<span>于是一个gameplay勉强合格，人物描写无法接受的篇章，带来的就是一种奇怪的别扭感。</span><br>
<span>严肃思考了一下，我觉得把jessy直接删了，戏份全贴补给dina，怀孕这部分不搞对称，再把abby部分的上佳关卡和演出匀一部分给艾莉（比如医院关），把与乔尔和解的回忆杀提到前半，那艾莉线的两个主要人物描写到剧场遇敌为止我都可以接受。问题来了，接下来怎么给dina和艾莉一个不死的理由呢？</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>giddenslee 发表于 2020-6-22 22:47</span><br>
<span>这个解读我是基本同意的，但问题在于，艾莉和埃比都是可操纵角色，鉴于立场，玩家一定不可能全部代入，但至 ...</span><br>
<span>蒂娜作为母亲而不是女友开导教育安慰艾利</span><br>
<span>做好这一点就能塑造角色了</span><br>
<span>蒂娜的母性光辉让艾利不至于发疯</span><br>
<span>被复仇蒙蔽双眼时，杀孕妇心态爆炸时</span><br>
<span>多说点玩家听得进去的话</span><br>
<span>真是阿三就再来点阿三传统故事</span><br>
<span>玩家好感和记忆点都有了</span><br>
<span>但这样写的话，在艾利弹完吉他后，来个小反转</span><br>
<span>发现蒂娜留的信</span><br>
<span>说自己一个人不好带先回杰克逊了</span><br>
<span>还在等艾利回来</span><br>
<span>终</span><br>
</p><p><b>rp1993: </b><br>
<span>我觉得艾莉在得知自己没能被做成疫苗后是有一定的自毁倾向的</span><br>
<span>在老乔惨死后就更加明显了</span><br>
<span>后续过上老婆孩子热炕头的生活后就完全发病了，世界没得救，老乔也死了，就自己活的这么幸福可以么？</span><br>
<span>所以才千里找虐，明明能直接杀，非要单挑，最后赢了反而不知所措，放了敌人完成与自己的和解</span><br>
<span>但这些都是要游戏后过解读才能得出来的，根本没能在游戏过程中自然体会出来，还是编剧不行。</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>rp1993 发表于 2020-6-22 23:16</span><br>
<span>我觉得艾莉在得知自己没能被做成疫苗后是有一定的自毁倾向的</span><br>
<span>在老乔惨死后就更加明显了</span><br>
<span>后续过上老婆孩子热 ...</span><br>
<span>主要是二代没提这个自毁倾向</span><br>
</p><p><b>13.: </b><br>
<span>Ellie家里日子过久了，可能懂为什么Joel告诉她再来一次他也会选救她的道理吧。她自己去California路上的笔记本也全是孩子相关的内容。估计水族馆之后的日子里彻底原谅Joel了、不恨他了，转而发现还是恨自己的，所以为什么做梦Joel叫救命她却一直推不开门。</span><br>
<span>我是觉得在西雅图的时候还是对Joel有怨的，Dina对她碎碎念她免疫体质的时候她还是很不开心的。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>13.: </b><br>
<span>Ellie家里日子过久了，可能懂为什么Joel告诉她再来一次他也会选救她的道理吧。她自己去California路上的笔记本也全是孩子相关的内容。估计水族馆之后的日子里彻底原谅Joel了、不恨他了，转而发现还是恨自己的，所以为什么做梦Joel叫救命她却一直推不开门。</span><br>
<span>我是觉得在西雅图的时候还是对Joel有怨的，Dina对她碎碎念她免疫体质的时候她还是很不开心的。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>zhouxin95: </b><br>
<span>我能理解编剧想让两位主角达成和自己的和解，不仅仅是原谅对方。但是我没法做到共情，就没法原谅。我更多的时候想的是两位姑娘，你们别打了啦，回家歇歇吧，人间不值得</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>原来真是最后一刻悟了啊，最后插叙是艾利决定试着原谅乔尔的，然后艾利想起来了就决定原谅艾比了？</span><br>
<span>两个原谅是一回事吗？</span><br>
<span>淹死时闪过乔尔弹吉他形象还是一个个试过才定下来的，就这水平也能吹？我是智障。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BLA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>tunnycat: </b><br>
<span> 本帖最后由 tunnycat 于 2020-6-23 22:00 编辑 </span><br>
<span>tuatha 发表于 2020-6-23 13:19</span><br>
<span>原来真是最后一刻悟了啊，最后插叙是艾利决定试着原谅乔尔的，然后艾利想起来了就决定原谅艾比了？</span><br>
<span>两个原 ...</span><br>
<span>那个访谈原文我看完了，我觉得不是想起来就原谅了。首先他们说的是原谅joel这件事因为abby变成了地狱级难度，直到旅程最后才做到。其次第二次艾莉她出发找艾比确实是为了自己，待在农场她真的因为ptsd作祟快活不下去了。之后关于abby采访里用的是“spare”这个词而不是forgive（相应的joel就是forgive）而角色做出决定的诱因是复杂的，问题是怎么提示玩家为什么艾莉这么做，最后选择了用这个闪回。</span><br>
</p><p><b>逃离学校: </b><br>
<span>你认为广大观众爱看这种神经病寻找自我的故事吗？</span><br>
</p><p><b>xenon@setsu: </b><br>
<span>我也是高度赞同楼主的这个解读。不过最后为何放手没淹死阿比这段我有一些自己的理解和补充。</span><br>
<span>隔壁的neil访谈里已经说了，最后的老乔闪回是最后才**去的，意思是原本并没有。感觉那是一段其实有一种搅乱玩家情绪的目的。</span><br>
<span>真正让艾利没有下杀手的原因我觉得是旁边船上还躺着个lev。</span><br>
<span>毕竟Neil的原意是要让大家理解阿比的，阿比是被ptsd折磨的只有杀了老乔才能解脱（然而实际上杀了老乔并没有完全解脱，完全解脱是救了lev和他姐姐）。</span><br>
<span>然后在农场，艾利自己也被ptsd弄的痛苦不已，经典复刻。</span><br>
<span>所以我倾向于艾利是意识到了如果自己杀死阿比，那么留给旁边lev的是和自己，以及和阿比曾经遭遇过的同款痛苦和ptsd。</span><br>
<span>因为最后要淹死阿比那一段可以看到完整的躺着lev的船。相当于画面上只有艾利一人实际上有三个人，船里的lev和水下的阿比。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-23 22:39 编辑 </span><br>
<span>tuatha 发表于 2020-6-23 13:19</span><br>
<span>原来真是最后一刻悟了啊，最后插叙是艾利决定试着原谅乔尔的，然后艾利想起来了就决定原谅艾比了？</span><br>
<span>两个原 ...</span><br>
<span>JJ出生后艾莉的理性上已经几乎放弃复仇了，</span><br>
<span>最后一次出发去找艾比的原因是被高尔夫噩梦症逼的，</span><br>
<span>噩梦病因：创伤、仇恨 ，是在感性层面在催促复仇的力量</span><br>
<span>噩梦症状：一想乔尔就只能是高尔夫，于是关于乔尔的所有都不能去想。</span><br>
<span>艾莉掐死艾比瞬间仇恨削弱了，</span><br>
<span>想乔尔的时候闪回了弹琴（爱的美好记忆）而不是高尔夫了，</span><br>
<span>1）噩梦症好了，感性层面催促复仇的力量没有了</span><br>
<span>2）想起了乔尔开局弹唱的歌词（如果没有你，我将失去我自己）；深刻理解了乔尔对自己无条件、包容的爱；</span><br>
<span>3）由乔尔对自己的爱，联想想起了自己对JJ的感情，同理心理解了艾比对勒夫的感情。</span><br>
<span>选择放手</span><br>
<span>至于最后一段艾莉弹吉他，可以和开局的乔尔的歌对应上，包括艾莉的表情。</span><br>
<span>其实仇恨早就放下了，但是理解来得太晚了。</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>tunnycat 发表于 2020-6-23 21:50</span><br>
<span>那个访谈原文我看完了，我觉得不是想起来就原谅了。首先他们说的是原谅joel这件事因为abby变成了地狱级难 ...</span><br>
<span>艾利花了整个游戏的时间才原谅乔尔，然后原谅艾比只会更难，那就不能用原谅乔尔顺带原谅艾比的动机了，硬凹的话就是艾利愿意给自己和艾比一些时间，想在未来某天真正原谅她</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BLA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>xenon@setsu 发表于 2020-6-23 22:25</span><br>
<span>我也是高度赞同楼主的这个解读。不过最后为何放手没淹死阿比这段我有一些自己的理解和补充。</span><br>
<span>隔壁的neil访 ...</span><br>
<span>我个人倒是不觉得在那种肉体和心理状态下，还有余力在意其他人</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BLA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-23 22:25</span><br>
<span>JJ出生后艾莉的理性上已经几乎放弃复仇了，</span><br>
<span>最后一次出发去找艾比的原因是被高尔夫噩梦症逼的，</span><br>
<span>噩梦病因 ...</span><br>
<span>见上条，极端状态下很难推己及人吧。艾利真能观察到艾比和勒夫感情多深吗？</span><br>
<span>真要这么写的话，闪回后放手前多朝勒夫看一眼也好。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BLA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-23 23:05 编辑 </span><br>
<span>tuatha 发表于 2020-6-23 22:39</span><br>
<span>见上条，极端状态下很难推己及人吧。艾利真能观察到艾比和勒夫感情多深吗？</span><br>
<span>真要这么写的话，闪回后放手 ...</span><br>
<span>不能，玩家比艾莉更懂艾比，玩家都不一定认同艾比，艾莉更没资格， 这条逻辑不可能走通。艾莉对【艾比--->勒夫】的理解局限在 【艾比从架子上解下勒夫抱起】这段演出就够了。</span><br>
<span>艾莉的判断只需绝对的主观，只需体会到乔尔感情的深刻即可。</span><br>
<span>这种感情就是主观的、单向、无条件的、不求回应的、接收方可能暂时不理解的、甚至是强加的、自私的。</span><br>
<span>如同【乔尔-->艾莉】的感情，无论艾莉如何的不解和不领情（觉得不应该强加），乔尔没有顾及，就是输出。</span><br>
<span>艾莉脑子里 不缺善意（1代塑造）、不缺理性（JJ出生后因果已经理清了），</span><br>
<span>只缺对乔尔真正的理解而带来的坚定，对人生的目标的坚定（如果没有你，我将失去我自己。给自己和艾比保留追求人生目标的机会）</span><br>
<span>（说一个不可能成立的悖论，如果艾莉在最后复仇出发前，她能提前意识到自己的人生目标应该就是坚定地放在JJ身上，那么她是不是就放弃出发了呢？   然而她必须出发才能领悟这个坚定，但是回家以后dina和JJ离开了，这更说明乔尔才是对的）</span><br>
<span>当然，我也觉得这个逻辑是这游戏结尾很大的一个理解壁垒或者说叙事短板，艾莉的决定并非基于对艾比极其充分的理解上（仅仅了解她的客观背景），而是一个非常主观的决定。</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>楼主 那怎么解释 结局前那个腿受伤却一直求饶的士兵 艾莉杀他没有任何纠结转背就把咬掉自己手指的杀父仇人放了 这是啥意思 仇人的命比一般人重要 为啥放了艾比就救赎了 而不是放了那个杂兵艾莉和艾比也不是很熟吧</span><br>
<span>ps 导演在结局前放了这么一个杀杂兵的cg 不就是提醒玩家结局的不合理吗</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-23 23:16 编辑 </span><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-23 23:08</span><br>
<span>楼主 那怎么解释 结局前那个腿受伤却一直求饶的士兵 艾莉杀他没有任何纠结转背就把咬掉自己手指的杀父仇 ...</span><br>
<span>理解到艾莉并不是圣母，理解到她本质中自私的那一部分即可，</span><br>
<span>想一下艾莉散发善意的目标，从1代开始到2代，几乎都是和她有关的人，要么是爱她或者她爱的人，要么是和她建立起交集的NPC。</span><br>
<span>只有杀孕的时候艾莉才会体现出对无关人的同情心（但实际上还是和dina的怀孕在前有一定关系）。</span><br>
<span>能让艾莉产生关联感、同理心的NPC才能影响她的判断，完全无关的NPC是没这个资格的。</span><br>
<span>在末世环境下，一个本质还挺善良的人要生存，这样其实很合理。</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-23 23:08</span><br>
<span>楼主 那怎么解释 结局前那个腿受伤却一直求饶的士兵 艾莉杀他没有任何纠结转背就把咬掉自己手指的杀父仇 ...</span><br>
<span>如果艾比拿枪打她然后求饶的话，艾利应该会毫不犹豫地宰了艾比的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BLA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span> 本帖最后由 jyj256 于 2020-6-23 23:23 编辑 </span><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-23 23:13</span><br>
<span>理解到艾莉本质中的自私的那一部分即可，</span><br>
<span>想一下艾莉散发善意的目标，从1代开始到2代，几乎都是和她有关的 ...</span><br>
<span>反正我是不明白为啥要加这段完全没必要的表现艾莉冷酷的cg 然后很短时间又在纠结杀不杀仇人恐怕大部分玩家都不会喜欢玩到最后结局发现主角是精神分裂</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>还是觉得在楼主的分析基础上引入艾莉恨乔尔的假设更能解释行为动机。</span><br>
<span>对于艾莉来说，艾比既是给她制造心魔的仇人，也是满足艾莉潜意识的恩人。</span><br>
<span>所以小兵是纯粹的敌人，艾比只是一半敌人。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-23 23:37 编辑 </span><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-23 23:22</span><br>
<span>反正我是不明白为啥要加这段完全没必要的表现艾莉冷酷的cg 然后很短又在纠结杀不杀仇人恐怕大部分玩家 ...</span><br>
<span>精神分裂不至于，我觉得更多是一种自我保护；当然行事差异的被屡次强调突出，也是2代neil故意恶心玩家的，要加强对【复仇】行为的否定 （neil想要激发玩家反思，但是实际上更多只会让玩家恶心）</span><br>
<span>如果拆分乔尔的行为，对普通人vs对亲人的差距更大，乔尔在对待无辜时比艾莉更放得下道德包袱，</span><br>
<span>但玩家一般都不会认为乔尔是精神分裂。</span><br>
<span>举两个例子</span><br>
<span>1）把艾莉换到1代乔尔最后杀医生的场景，艾莉很可能会放过医生。</span><br>
<span>2）2代开局如果是艾莉死，乔尔扮演艾比的角色去为艾莉复仇，那么不论目标是不是救了乔尔一命，乔尔绝对马上虐杀目标，同行的汤米也不会放过。</span><br>
<span>艾莉的心思更细腻，更容易去共情他人，所以更容易自我矛盾</span><br>
<span>乔尔更坚定，行事风格更加稳定</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>tuatha 发表于 2020-6-23 23:21</span><br>
<span>如果艾比拿枪打她然后求饶的话，艾利应该会毫不犹豫地宰了艾比的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BLA-AL00, Android 9 ...</span><br>
<span>不对啊 都咬到两根手指了那一瞬间和那枪也差不多吧   难道求饶反而会死 逻辑说不通啊</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-23 23:27</span><br>
<span>精神分裂不至于，我觉得更多是一种自我保护；</span><br>
<span>如果拆分乔尔的行为，对普通人vs对亲人的差距更大，乔尔在 ...</span><br>
<span>嗯？ 乔尔明显很正常好吗把艾莉当女儿 为了女儿怼天怼地 逻辑说得通但艾比不是艾莉的亲人啊 是仇人 也不熟</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-23 23:48 编辑 </span><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-23 23:37</span><br>
<span>嗯？ 乔尔明显很正常好吗把艾莉当女儿 为了女儿怼天怼地 逻辑说得通但艾比不是艾莉的亲人啊 是仇人...</span><br>
<span>艾莉的心思更细腻，更容易去共情他人，稍微有一点点交集的可能就被她列入共情范围了（1代的小黑、2代的艾比），所以更容易看上去前后自我矛盾</span><br>
<span>乔尔见得多了，更成熟坚定，不会轻易释放感情，所以行事风格更加稳定一致。</span><br>
<span>艾比的角色也比较特殊，最后一次复仇前艾莉理性中其实已经放弃复仇，艾比也对她没有战意，两人并不是纯粹的仇人关系，艾莉的冲动是放下包以后被噩梦临时激起的，艾莉不拿枪说明这与其说是复仇、不如说是宣泄。</span><br>
<span>当然，简单一点说，都可以归结为 艾莉还小</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-23 23:29</span><br>
<span>不对啊 都咬到两根手指了那一瞬间和那枪也差不多吧   难道求饶反而会死 逻辑说不通啊 ...</span><br>
<span>不一样，艾利分得清杀意还是垂死挣扎</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BLA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>makece 发表于 2020-6-23 23:25</span><br>
<span>还是觉得在楼主的分析基础上引入艾莉恨乔尔的假设更能解释行为动机。</span><br>
<span>对于艾莉来说，艾比既是给她制造心魔 ...</span><br>
<span>我个人是没感到恨意的，所以我也只能以我的水平来解释</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BLA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-23 23:39</span><br>
<span>艾莉的心思更细腻，更容易去共情他人，稍微有一点点交集的可能就被她列入共情范围了（1代的小黑、2代的艾 ...</span><br>
<span>那就明显是神经病了 一个有过几次交集的陌生人 突然就共情了 咬掉手指可以不管杀父之仇可以不报谁知道艾莉共情是什么标准   高达好歹搞了个新人类</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>tuatha 发表于 2020-6-23 23:39</span><br>
<span>不一样，艾利分得清杀意还是垂死挣扎</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BLA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-pl ...</span><br>
<span>那个士兵最后求饶 有什么杀意看得出来吗</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-23 23:56 编辑 </span><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-23 23:49</span><br>
<span>那就明显是神经病了 一个有过几次交集的陌生人 突然就共情了 咬掉手指可以不管杀父之仇可以不报谁知 ...</span><br>
<span>看主楼或者 31L，</span><br>
<span>本质上是一个主观转变，随后才是共情。</span><br>
<span>艾莉对艾比身世的认知其实很早，游戏中期是艾莉的理性里其实已经有【我知道你为什么要杀乔尔复仇】这样去理解艾比的尝试了。</span><br>
<span>她并不是突然对艾比共情，只是理顺自己、放下仇恨之后才有余力去考虑共情这件事。</span><br>
</p><p><b>火红之眼: </b><br>
<span>个人觉得最后的行为是有点自虐性质的，LZ分析得也没错，无法回报乔尔的感情是有的，虽然无法接受乔尔的选择，但也明白乔尔为了自己付出了太多，关系破冰之际却发生这种事令艾利无比悔恨，再得知艾比的动机后对乔尔的死也产生自责，虽有复仇的对象但憎恨的对象却是自己，寻找艾比也是为了面对自己。</span><br>
<span>至于复仇情感中愤怒的部分在最后决战前应该也是不存在了，否则直接杀列夫这种能让艾比痛苦的行为应该是毫不犹豫的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943398[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
