<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>由贸易战脑洞到苏联解体</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>由贸易战脑洞到苏联解体</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:01:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>由贸易战脑洞到苏联解体[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846694-1-1.html</link>
      <description>由贸易战脑洞到苏联解体&#13;
从目前的贸易战来看，蓝星没有任何一个国家能独立支撑起来全部产业链，即使强如中美，也是融合在全世界的产业体系中，很多重要零配件都依赖进口。假设外星人突然降临，不准美国跟任何国家做生意，经济也得瞬间崩溃。
&#13;
按照金政委的说法，从第一次工业革命到现在，建立整个工业体系进行社会化大生产需要的人口越来越多。最早英国几十万产业工人支撑起来全球的纺织业贸易，二战前工业国家的人口体量上升到几千万人。例如意呆日本这种次强，军事装备虽然没有特别强，但是跟美德也不存在代差。
&#13;
今天的社会明显不一样了，例如航天、五代机这种尖端产业，只有顶尖大国能玩的起来，五常中英法跟中美之间也存在代差。人口少、工业规模上不去，一亿人口体量的国家彻底失去了研发尖端产业的能力，彻底失去了跟大国同台竞技的能力。
&#13;
80年代末正是第三次工业革命搞得如火如荼的时候，当时苏联阵营跟西方阵营基本处于硬脱钩的状态，各自建立了两套工业体系。当时西方阵营中，美国3.5亿人，欧洲5亿人，日本1.5亿人，在加上澳新加等小弟兄，刚加入西方体系的中国，全产业链上一共有十几亿人。苏联阵营就比较惨，苏联3亿加上东欧、朝鲜等国，一共也不到5亿人。
&#13;
下面说脑洞的结论。之前讨论苏联解体的原因有多种多样，跑去地图头SX的偶然因素，背锅的有集权的政治体制、有过度腐败的政府、有穷兵黩武、过度畸形的重工业。本质是一个问题，苏联阵营因为人口不足，无法在全部工业门类同西方竞争，为了军事工业上追赶上美国，就必须牺牲轻工业，降低人民的生活水平，最终导致崩盘。西方也不是他们吹的各种制度优势，纯粹是大力出奇迹怼赢了。
&#13;
洗澡时候拍了一下脑门子得出的结论，请大家轻喷</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>小屁孩: </b><br>
<span>由贸易战脑洞到苏联解体</span><br>
<span>从目前的贸易战来看，蓝星没有任何一个国家能独立支撑起来全部产业链，即使强如中美，也是融合在全世界的产业体系中，很多重要零配件都依赖进口。假设外星人突然降临，不准美国跟任何国家做生意，经济也得瞬间崩溃。</span><br>
<span>按照金政委的说法，从第一次工业革命到现在，建立整个工业体系进行社会化大生产需要的人口越来越多。最早英国几十万产业工人支撑起来全球的纺织业贸易，二战前工业国家的人口体量上升到几千万人。例如意呆日本这种次强，军事装备虽然没有特别强，但是跟美德也不存在代差。</span><br>
<span>今天的社会明显不一样了，例如航天、五代机这种尖端产业，只有顶尖大国能玩的起来，五常中英法跟中美之间也存在代差。人口少、工业规模上不去，一亿人口体量的国家彻底失去了研发尖端产业的能力，彻底失去了跟大国同台竞技的能力。</span><br>
<span>80年代末正是第三次工业革命搞得如火如荼的时候，当时苏联阵营跟西方阵营基本处于硬脱钩的状态，各自建立了两套工业体系。当时西方阵营中，美国3.5亿人，欧洲5亿人，日本1.5亿人，在加上澳新加等小弟兄，刚加入西方体系的中国，全产业链上一共有十几亿人。苏联阵营就比较惨，苏联3亿加上东欧、朝鲜等国，一共也不到5亿人。</span><br>
<span>下面说脑洞的结论。之前讨论苏联解体的原因有多种多样，跑去地图头SX的偶然因素，背锅的有集权的政治体制、有过度腐败的政府、有穷兵黩武、过度畸形的重工业。本质是一个问题，苏联阵营因为人口不足，无法在全部工业门类同西方竞争，为了军事工业上追赶上美国，就必须牺牲轻工业，降低人民的生活水平，最终导致崩盘。西方也不是他们吹的各种制度优势，纯粹是大力出奇迹怼赢了。</span><br>
<span>洗澡时候拍了一下脑门子得出的结论，请大家轻喷</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>有关系 但不是根本原因</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>sodr: </b><br>
<span>80年代末中国都十一亿了吧，你算人口那怕是80年代初就20亿了</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>读下来只想喊一声Jai Hind ！</span><br>
</p><p><b>pica: </b><br>
<span>不，真正的原因是军事工业只要不真的开战，就无从检验它的真实竞争力到底如何，所以直到八十年代末苏联的军事工业还能猜出和西方世界并驾齐驱的架势，直到海湾战争才看出点端倪。而民用工业只要走向国际市场就必须时刻面临竞争，一旦落后后果就立马会显现，换句话说后者的竞争度更强。</span><br>
</p><p><b>V2ABGundam: </b><br>
<span> 本帖最后由 V2ABGundam 于 2019-7-14 20:52 编辑 </span><br>
<span>这个问题和人口关系不是特别大，重点是一个经济体在培养什么样的产能（包括生产能力、劳动技能），它所培养出的产能是否符合需要</span><br>
<span>否则按您的逻辑，中国、印度的产业发展难道不应该远超美苏？</span><br>
<span>苏联真正的问题是它是个中央集权计划经济体系，它的产能建设“实际上”并不是以符合国民需要为目的，而是以符合政府需要为目的</span><br>
<span>它一直是少数政府官员去计划多数国民的需求，然后把有限资源投入到满足少数政府官员需求的领域</span><br>
<span>因此最终结果是，苏联建设了大量符合政府需要的产能（军事、科技=公共品），而满足大多数国民需求的产能从一开始就没建立</span><br>
<span>这个过程中，苏联也培养了大量除了政府以外，没人会需要的科学家、军人等等</span><br>
<span>就是说整个苏联建设的能力是完全与其需求偏离的</span><br>
<span>就和那个笑话一样，苏联政府想让国民开人人拥有飞机去排队买香肠，这就是症结所在</span><br>
<span>西方自由资本主义市场之所以一直在经济发展上具有巨大优势</span><br>
<span>其根本原因很简单，那就是因为它们始终是以国民的个体需求为中心建设产能的</span><br>
<span>资本家想赚钱，就必须建设符合市场需要的产能，人民不买单，他就没得赚——苏联的计划经济可不是这一套，政府官员要的完成上面安排的政治计划，下面的国民买不买单和他没关系</span><br>
<span>所以西方资本主义市场供需之间很难出现特别大的偏差，而且如果出现偏差，马上就会以经济危机的形式暴露出来</span><br>
<span>这也是为什么西方资本主义感冒不断，但一直没有得不治之症</span><br>
<span>而苏联没感冒过，等感冒发出来就已是不治之症</span><br>
<span>总的来讲，只要没有政府完全主导经济，就不太容易出现少数人把控国民经济的能力建设方向以满足少数人需要的可能</span><br>
<span>其实在苏联这个问题上，马克思和斯大林要付很大的责任</span><br>
<span>在马克思时代，他依托劳动价值论，全面否定剩余价值（或者说，资本所得的利润和利息；注意国民收入 = 工资 + 利润/利息），他主张建立一个工人阶级掌权的政府，把剩余价值完全消除，让国民收入 = 工资（劳动所得）</span><br>
<span>所以这也就是为什么，后来奥地利学派的波尔波维克攻击马克思，指出劳动价值论导致了 “劳动者想索要整个国民收入”</span><br>
<span>在一方面，西方经济学自己站在批判马克思的立场上，进行了边际革命，没有延续马克思的思维</span><br>
<span>它们的最关键点，就是并不完全否定剩余价值，而是要通过市场机制让利润和利息逐趋于合理，消除不合理（均衡）成分</span><br>
<span>所以西方资本主义在后来的发展中，最强调的就是“如何让价格正确（注：工资就是劳动价格，利润/利息就是资本价格等等）”</span><br>
<span>只要价格正确，人与人之间的交换就会正常，需求与供给之间就可以调节（所以，西方经济学理论中一直在强调“供需均衡价格”这个概念）</span><br>
<span>但是另一方面，在追随马克思主义这个派系的学说中，它一直就没有“让价格合理”这个观念</span><br>
<span>因为马克思本意就是要通过公有制，完全消除剩余价值（消除资本价格）</span><br>
<span>而他自己的所谓工资决定，依赖的是一些没有办法实际测得的概念，比如社会必要劳动时间等等</span><br>
<span>这也是为什么，社会主义阵营一直就没有“通过市场机制让供需合理”之类的思维，它就是一切服从政府安排和调拨，价格等机制形同虚设</span><br>
<span>这就导致，苏联从建国开始，除了政府完成计划以外，它就一直没有“让价格、供需均衡合理”之类的逻辑</span><br>
<span>而且，苏共接管整个国民经济后，实际上也没有遵照马克思原本主张，彻底消除剩余价值（利润）——相反，它们完全保留了利润</span><br>
<span>只不过，斯大林等苏共领导人采用了另一种说辞：</span><br>
<span>他们声称苏联成立就已经实现马克思目标（斯大林主张苏共掌权，就等于已经进入社会主义——而马克思原意是社会主义要在高度发达的资本主义中诞生），苏共执政本身就代表了苏联人民的意志，所以苏共自己拿走利润指导投资建设产能这个行为，就是符合人民需要的</span><br>
<span>所以在苏联的这个指导思想下，苏联政府拿走国民经济中的利润后无论做什么样的投资，在名义上都会被赋予满足人民需求的合法外衣——尽管实际上未必</span><br>
<span>一直到60年代，苏联政府才“适当”的把一部分利润拿出用来激励特定行业的个人，但就算是这种小松动，其实也没有真的大范围推广</span><br>
<span>本来国民经济发展是需要产能建设和国民需求相辅相成的发展，但苏联学说声称苏联政府的一切所作所为都是符合国民需求的，事实上等于完全无视了国民需求，那也只能闹成最后那个样子</span><br>
</p><p><b>灬猫之优雅灬: </b><br>
<span>sodr 发表于 2019-7-14 20:17</span><br>
<span>80年代末中国都十一亿了吧，你算人口那怕是80年代初就20亿了</span><br>
<span>中国根本不是苏联工业体系里的啊</span><br>
</p><p><b>红黑的影子: </b><br>
<span>高达大大的满屏标红严重影响阅读体验，不过感觉这次说的挺有道理。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>灬猫之优雅灬 发表于 2019-7-14 20:56</span><br>
<span>中国根本不是苏联工业体系里的啊</span><br>
<span>中国牌自然是冷战的最大筹码</span><br>
</p><p><b>小屁孩: </b><br>
<span>V2ABGundam 发表于 2019-7-14 20:49</span><br>
<span>这个问题和人口关系不是特别大，重点是一个经济体在培养什么样的产能（包括生产能力、劳动技能），它所培养 ...</span><br>
<span>多谢高达巨巨，受教了，我想的太简单</span><br>
<span>关于中国和印度我是这样认为的，80年代末我国城市化率不高，虽然当时全国有十亿人，但是一共只有两亿算工业人口，大量的农村人口没有纳入到工业体系中来。印度就更别提了，即使到今天，除了一些IT等办公室经济算是现代工业的配套之外，其他只能算前现代，还远未踏进工业社会的门槛。</span><br>
<span>这个也不算是唯人口论吧，之前看坛友有人发塔斯马尼亚岛上的土著，因为人口少，几千年内技术反而出现倒退的情况。我就在想，如果现在出了一个镜像地球，上面的科技也达到目前地球的水平，不考虑制度的影响，会不会有一个人口下限，低于这个下限就各方面科技就会无论如何都竞争不过现在的地球？维持地球目前水平的科技水平和工业体系，至少需要多少人？</span><br>
</p><p><b>vuder: </b><br>
<span>共产主义是云平台，不是公用机房…</span><br>
</p><p><b>CLAVICVS: </b><br>
<span>sodr 发表于 2019-7-14 20:17</span><br>
<span>80年代末中国都十一亿了吧，你算人口那怕是80年代初就20亿了</span><br>
<span>然而50年代就中苏决裂了到了80年代更是巴不得苏联死 </span><br>
</p><p><b>listener: </b><br>
<span>sodr 发表于 2019-7-14 20:17</span><br>
<span>80年代末中国都十一亿了吧，你算人口那怕是80年代初就20亿了</span><br>
<span>工业人口</span><br>
</p><p><b>猫骑士: </b><br>
<span>苏联解体的表面原因是官僚分行李,根本原因就是实力不足，其他原因不重要</span><br>
</p><p><b>V2ABGundam: </b><br>
<span> 本帖最后由 V2ABGundam 于 2019-7-15 01:19 编辑 </span><br>
<span>小屁孩 发表于 2019-7-14 22:27</span><br>
<span>多谢高达巨巨，受教了，我想的太简单</span><br>
<span>关于中国和印度我是这样认为的，80年代末我国城市化率不高，虽然当 ...</span><br>
<span>说实话，技术和人口之间关系这个事在目前西方经济理论中，并没有任何成熟说法</span><br>
<span>甚至在思想上，西方传统理论是把技术与人口这两个东西完全割裂开解释的</span><br>
<span>所以您问维持科技水平的人口下限问题，这个鄙人真答不上来</span><br>
<span>不过，有几个理论知识或者前人讨论过的问题，您可以听一听，大概会对您的思考有所帮助</span><br>
<span>1）维持技术存在，对技术的需求是不是比技术的供给更重要？</span><br>
<span>这个问题牵扯到现实的技术进步过程，在现实发展中，旧的技术往往不是被突然遗忘掉的，而是被淘汰掉的</span><br>
<span>任何技术都是可以学习和传播的，甚至一度失传的技术都可能被重新发明</span><br>
<span>就是说并不是掌握一项技术的劳动力人数不足，而往往是这项技术不需要了，于是人们才不去学习、发展和传播它</span><br>
<span>至少在理论上，就算人口再多，只要一项技术不被需要，那它肯定消亡</span><br>
<span>反之，就算人口再少，只要技术被需要，那它总是会被以各种方式保留和发展</span><br>
<span>2）技术一般需要物质载体才能产生效能，比如说机械、设备、工具等等，完全纸面的技术不会产生任何实际效果</span><br>
<span>可以假设一下，现在有一个技术需要依托汽车（比如说，开车漂移）</span><br>
<span>我们有足够多的人口，但突然因为某种因素，汽车全部消失（或者被淘汰）了，并且我们也不再造新的汽车</span><br>
<span>这个时候，开车漂移这项技术就失去了它的物质载体</span><br>
<span>于是，自然的推理就是这个技术会最终从生活中消失</span><br>
<span>这种情况其实现实中有很多例子，比如说马镫，当马匹本身在日常交通中被淘汰时，马镫的技术就不再重要了，今天我们没有什么人懂马镫——但是在马匹还是主要交通工具的时代，我们的祖先当然比我们更懂马镫</span><br>
<span>就是说，体现技术的往往不是人，而是物质载体，技术可能会因为物质载体的变化而变化</span><br>
<span>在这个时候，人口可能并不是关键因素，是否失去或者改变物质载体才更加重要</span><br>
<span>3）从道理上讲，的确没有人就没有技术，但现实中真正掌握全新技术的总是少数人，从事技术研发的也是少数人，多数人并没有供给新技术，掌握的都是相互之间重复的技术</span><br>
<span>这就牵扯到一个问题，我们用什么指标来衡量技术？</span><br>
<span>因为如果是以某种技术的有无做标准，那其实只要极少的人配合书籍、计算机这些存储载体，就可以保留足够多的技术（至少是纸面技术）</span><br>
<span>那如果我的目的只是创造新技术供给，那显然大多数人口都是不必要的</span><br>
<span>个人提这几个问题，是觉得您或许需要更细致的思考这个机制，而不是简单的归因于人口数量</span><br>
<span>现实很有可能是</span><br>
<span>技术供给和创新本身只用很少的人数，但让技术被保留并且成为一种生活方式被发展，需要更多人的需求</span><br>
<span>在需求这个环节上，人口多可能会有正面作用，但归根结底重要的是总有效需求，而未必是人数本身</span><br>
<span>另外，技术需要物理载体，这些载体的种类和数量会对维持、发展技术具有相当重要的作用</span><br>
</p><p><b>flybike: </b><br>
<span>小屁孩 发表于 2019-7-14 22:27</span><br>
<span>多谢高达巨巨，受教了，我想的太简单</span><br>
<span>关于中国和印度我是这样认为的，80年代末我国城市化率不高，虽然当 ...</span><br>
<span>生产的目的是为了满足人的需求呀，因为几十亿人的规模和他们相互联系相互斗争，导致了整个人类有了极其复杂的需求，这才是生产力前进的动力，要是今天宣布全球大一统大家有啥都平分了，你猜我们的科技水平和工业水平会维持住么？</span><br>
<span>用经济学的话来说供需均衡，你问供应到多少的时候才能维护当前市场规模，那需求这个变量你怎么算</span><br>
<span>回到你的思想实验，虽然地球上每一个人不一定是生产者，但是他们一定是需求者，一定是市场的买方，所以只要镜像世界少一个人，那个世界的市场就比这个世界萎缩一分，就会竞争不过，除非你引入其他变量</span><br>
</p><p><b>flybike: </b><br>
<span>V2ABGundam 发表于 2019-7-15 01:18</span><br>
<span>说实话，技术和人口之间关系这个事在目前西方经济理论中，并没有任何成熟说法</span><br>
<span>甚至在思想上，西方传统理论 ...</span><br>
<span>个人理解是可以落实到指标，光是说技术和人口的话关键词可能不对</span><br>
<span>如果讨论生产力规模的话，那有个很好的指标是GDP，GDP显然是跟人口正相关的</span><br>
<span>如果只讨论技术，那我们当它是指生产的效率好了，那这个指标应该是购买力平价的人均GDP，这跟人口的关系就很微妙了</span><br>
</p><p><b>kuleisite1992: </b><br>
<span>所以你们下次能不能挑白天上班时间发帖，不然一会功夫高达菊苣就跑进来了</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>Sculpey 发表于 2019-7-14 09:25</span><br>
<span>读下来只想喊一声Jai Hind ！</span><br>
<span>Jai Hind ！</span><br>
<span>+1</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>猫骑士 发表于 2019-7-15 00:05</span><br>
<span> 苏联解体的表面原因是官僚分行李,根本原因就是实力不足，其他原因不重要</span><br>
<span>人心不齐，实力强也会内斗啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846694[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
