<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>覆盖全国的性侵犯罪者数据库已建成</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>覆盖全国的性侵犯罪者数据库已建成</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:56:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>覆盖全国的性侵犯罪者数据库已建成[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1847570-1-1.html</link>
      <description>覆盖全国的性侵犯罪者数据库已建成&#13;
【覆盖全国的性侵犯罪者数据库已建成 倒查前，有培训机构老师主动离职】司法实践证明，性侵未成年人犯罪案件的重犯率非常高。最近，宁波鄞州区人民检察院联合9家单位，率先建立覆盖全国的性侵害违法犯罪人员基本信息数据库。截至目前，已收集从10年来该类人员基本信息30多万条。每月月初，由公检法信息采集员运用大数据进行更新。

它不仅收录因强奸罪、强制猥亵、侮辱妇女罪、猥亵儿童罪等被刑事处罚的严重性侵犯罪人员信息，而且将涉嫌性侵的行政违法人员信息一并收录。鄞州区检察院要求辖区内从事未成年人服务的教育单位、培训机构、医疗机构、救助机构、青少年活动中心等与未成年人有密切接触的单位或者部门，对有涉性侵害违法犯罪记录的人员严禁予以录用。

从今年5月开始，鄞州区检察院对辖区内在岗的与未成年人密切接触的从业人员进行了倒查。在调查期间，一些培训机构的老师和其他工作人员，主动提出离职。实际上，在针对未成年人的性侵事件中，容易出现真空地带的以培训机构居多。检察院工作人员称，“培训机构的一些老师，比如教乐器的，或者其他运动类的教练，不需要教师资格证，所以和学校相比，相对门槛低一些。”http://t.cn/AilvvPyO

http://weibo.com/5890672121/HDUOP68Ak</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>blabla: </b><br>
<span> 本帖最后由 blabla 于 2019-7-18 21:55 编辑 </span><br>
<span>lipo 发表于 2019-7-18 21:49</span><br>
<span>执行又不归检察院</span><br>
<span>那假如说我是鄞州区某家音乐培训机构负责人，有个老师有性犯罪史，然后我坚持要聘用他，这时鄞州区有关政府部门上门来进行行政处罚，我说请你告知处罚依据，请问这时政府部门要拿哪条法律、地方法规、部门规章、又或地方政府规章来做依据？莫非是要拿区检察院下的红头文件出来？那可就笑死人了，一般政府的执法部门可丢不起这个人。</span><br>
</p><p><b>触手酱133: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 21:35</span><br>
<span>注意看鄞州区的做法是连因为性方面的问题受过行政处罚的都要算上，也就是说假如你犯了点很轻微的事，然后 ...</span><br>
<span>不太懂，性侵怎么才能划成行政处罚，我觉得这方面犯罪内容对比处罚力度应该更关键吧，一来对象是弱势群体二来正常人就算有邪念也不会真正实施性侵，这是一个质变</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span>触手酱133 发表于 2019-7-18 21:56</span><br>
<span>不太懂，性侵怎么才能划成行政处罚，我觉得这方面犯罪内容对比处罚力度应该更关键吧，一来对象是弱势群体 ...</span><br>
<span>公交车上痴汉揩了一把油，轻则警告一下，重则拘留几天，不是再正常不过了吗？</span><br>
</p><p><b>lipo: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 21:54</span><br>
<span>那假如说我是鄞州区某家音乐培训机构负责人，有个老师有性犯罪史，然后我坚持要聘用他，这时鄞州区有关政 ...</span><br>
<span>检察建议书啊</span><br>
</p><p><b>lipo: </b><br>
<span>触手酱133 发表于 2019-7-18 21:56</span><br>
<span>不太懂，性侵怎么才能划成行政处罚，我觉得这方面犯罪内容对比处罚力度应该更关键吧，一来对象是弱势群体 ...</span><br>
<span>猥亵，引诱、容留、介绍**都是行政处罚</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span>lipo 发表于 2019-7-18 22:06</span><br>
<span>检察建议书啊</span><br>
<span>检察建议书什么时候可以作为行政处罚依据了？</span><br>
</p><p><b>lipo: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 21:54</span><br>
<span>那假如说我是鄞州区某家音乐培训机构负责人，有个老师有性犯罪史，然后我坚持要聘用他，这时鄞州区有关政 ...</span><br>
<span>另外，幸好你不在上海，未来在上海这种行为负责人最高刑事处罚。</span><br>
</p><p><b>lipo: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 22:10</span><br>
<span>检察建议书什么时候可以作为行政处罚依据了？</span><br>
<span>检察建议书用来屌有关部门，有关部门再来屌您啊</span><br>
<span>《工作制度》还要求用人单位必须加强入职人员审查，对有涉性侵害违法犯罪记录的人员严禁予以录用；对未查询或怠于履行管理监督职责的，通过制发《检察建议书》建议整改并督促落实；因未查询，或怠于履行管理监督职责的，造成已在“信息库”的人员再次实施性侵未成年违法犯罪的，应追究相关人员的责任。</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span>lipo 发表于 2019-7-18 22:11</span><br>
<span>另外，幸好你不在上海，未来在上海这种行为负责人最高刑事处罚。</span><br>
<span>刑事处罚喷了，罪名是什么？拒不执行判决、裁定罪？连处罚依据都找不到，我看还是请先把行政处罚决定书顺利开出来再说吧。</span><br>
</p><p><b>gnail: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 22:04</span><br>
<span>公交车上痴汉揩了一把油，轻则警告一下，重则拘留几天，不是再正常不过了吗？ ...</span><br>
<span>那只能说活JB该了</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span> 本帖最后由 blabla 于 2019-7-18 22:33 编辑 </span><br>
<span>lipo 发表于 2019-7-18 22:16</span><br>
<span>检察建议书用来屌有关部门，有关部门再来屌您啊</span><br>
<span>怎么追究？“有关部门”除了对我进行行政处罚之外还能怎么追究？别说用其他事由找我的茬，那就是盘外招了。</span><br>
</p><p><b>触手酱133: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 22:04</span><br>
<span>公交车上痴汉揩了一把油，轻则警告一下，重则拘留几天，不是再正常不过了吗？ ...</span><br>
<span>这种人渣也不适合去干教育啊…把这类人排除在弱势群体周围不就挺合适的，就像大部分正规公司也会要求犯罪证明一样没人说不合理吧</span><br>
</p><p><b>lipo: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 22:21</span><br>
<span>怎么追究？“有关部门”除了对我进行行政处罚之外还能怎么追究？别说用其他理由找我的茬，那就是盘外招了 ...</span><br>
<span>有些地方已经建了从业禁止制度了</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span> 本帖最后由 blabla 于 2019-7-18 22:56 编辑 </span><br>
<span>lipo 发表于 2019-7-18 22:33</span><br>
<span>有些地方已经建了从业禁止制度了</span><br>
<span>从业禁止是要法院判的啊。这事要说的是检察院通过建设数据库，加强对法院的从业禁止判决的执行情况的监督力度，那是天经地义的，我双手支持。可现在说的显然不是这么一回事，明明就是一个连立法权都没有的区级行政区的检察机关，居然也能搞什么从业禁止，而且惩罚范围和力度甚至超过了刑法规定，就荒唐得很了。</span><br>
<span>你看，我一直在说的就是如果这事不是鄞州区而是宁波市推动，至少还可以当场给你写一个地方法规出来。搞得这么狠合不合理可以另议（毕竟范围和力度超过了刑法，甚至超过了美国的严厉程度），至少这样做形式上没有问题。但是鄞州区来做这件事，就是连形式上也都说不过去了。</span><br>
</p><p><b>nocturne: </b><br>
<span>支持！</span><br>
<span>性侵未成年的罪犯不是人！不配拥有人权！</span><br>
<span>建议向全国推广！</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span>nocturne 发表于 2019-7-18 22:56</span><br>
<span>支持！</span><br>
<span>性侵未成年的罪犯不是人！不配拥有人权！</span><br>
<span>看清楚正文，按主楼报道，打击范围是所有性侵类违法犯罪人员，既包括性侵成年人者，也包括没有受到刑事处罚，不能称为罪犯的人。</span><br>
</p><p><b>adrftgyh: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 21:23</span><br>
<span>所以说你明白关键所在了吗？检察院不是行政机关也不是政府部门，除了可以被动向有需要的人士提供犯罪记录 ...</span><br>
<span>咱们并不是三权分立的国家，法律部门也是政府部门。检察院也要扶贫的，你跟我说扶贫这种行政任务和法律有啥关系？？</span><br>
<span>法律这种东西在我国只是一种好用的工具，并不是什么神圣的玩意，想改就随便改改啦。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span> 本帖最后由 εRemastered 于 2019-7-18 23:28 编辑 </span><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 21:35</span><br>
<span>注意看鄞州区的做法是连因为性方面的问题受过行政处罚的都要算上，也就是说假如你犯了点很轻微的事，然后 ...</span><br>
<span>感觉是记者被科学家艹妈的可能性较大</span><br>
<span>http://www.spp.gov.cn/spp/dfjcdt/201906/t20190624_422695.shtml</span><br>
<span>时间：2019-06-24　　作者：蔡俊杰 蒋健芳 胡婷婷　　来源：检察日报</span><br>
<span>【字体：大　中　小】</span><br>
<span>本报讯（记者蔡俊杰 通讯员蒋健芳 胡婷婷）近日，浙江省宁波市鄞州区检察院完成对辖区内1万余名与未成年人有关的工作人员进行性侵害违法犯罪人员信息查询，均无异常。今年6月1日，宁波市鄞州区检察院联合区委政法委、法院、公安局、司法局、卫健局等九家单位出台《性侵害违法犯罪人员信息查询工作制度》，率先建立了覆盖全国的性侵害违法犯罪人员基本信息数据库，为鄞州区密切接触未成年人的用人单位及主管的行政部门提供查询服务。该数据库覆盖范围广、人员信息全，涉及基本信息30.98万余条，包括18周岁到60周岁有从业资格的性侵害违法犯罪人员信息。而且每月月初，公检法信息采集员将运用大数据对数据库进行动态管理、实时更新。《工作制度》规定，鄞州区从事未成年人服务的教育单位、培训机构、医疗机构、救助机构、青少年活动中心等与未成年人有密切接触的单位或者部门，应当加强入职人员审查，对有涉性侵害违法犯罪记录的人员严禁录用。对未查询或怠于履行管理监督职责的，通过检察建议督促整改落实；因未查询，或怠于履行管理监督职责的，造成已在“信息库”的人员再次实施性侵未成年人违法犯罪的，应追究相关人员的责任。（原标题：宁波鄞州：出台性侵害违法犯罪人员信息查询制度 相关部门禁用有性侵前科人员）</span><br>
<span>至少，肯定不是检察院独自下令办的</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span> 本帖最后由 blabla 于 2019-7-18 23:26 编辑 </span><br>
<span>adrftgyh 发表于 2019-7-18 23:08</span><br>
<span>咱们并不是三权分立的国家，法律部门也是政府部门。检察院也要扶贫的，你跟我说扶贫这种行政任务和法律有 ...</span><br>
<span>广义上来说检察院当然也是国家机关，何况别说检察院了，党委都要扶贫呢。但是在牵涉到法律问题时这事就不能这么糊弄，我不能去起诉检察院，检察院也不能绕过行政部门直接对我进行行政处罚，这是很重要的区别。</span><br>
<span>“法律这种东西在我国只是一种好用的工具，并不是什么神圣的玩意，想改就随便改改啦。”这话当然也有道理，但还是要关注一个层级问题，你说宁波市想改什么法律就随便改改在一定程度上还是说得通的，但鄞州区一个基层单位还真就是任何法规都动不了。坦白说国家不把立法权放给县级单位（自治县除外）也是很有道理，地级单位当然也少不了自以为德政实则漏洞百出的拍脑袋政策，但层级毕竟高一点，相对县级基层单位至少还是好点了。</span><br>
</p><p><b>银盾长枪兵: </b><br>
<span>白影 发表于 2019-7-18 21:33</span><br>
<span>为什么你们要和巨魔正经讨论，骂一句坏逼就完了嘛</span><br>
<span>我觉得人家说的很有道理啊</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-7-18 23:22</span><br>
<span>感觉是记者被科学家艹妈的可能性较大</span><br>
<span>我猜也基本上会是这样一种情况。但说到底没有立法权支持，这样的政策就不会没有破绽，所以你看他们也只敢说“造成已在‘信息库’的人员再次实施性侵未成年人违法犯罪的，应追究相关人员的责任”，也不敢说得再狠了，而且这里的“相关人员”八成是指主管行政部门人员。</span><br>
</p><p><b>isaih: </b><br>
<span>以前我以为s1都是有心没胆的肥宅，看了这楼发现潜在强奸犯还是很多的，比如楼上坚持不懈质疑了一路的某位</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>adrftgyh: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 23:25</span><br>
<span>广义上来说检察院当然也是国家机关，何况别说检察院了，党委都要扶贫呢。但是在牵涉到法律问题时这事就不 ...</span><br>
<span>其实就是发个行政执法证的事，发了就有行政执法权，代表某行政部门处罚就完了，有些事想的很完善，问题是很多时候都要屈服于现实，现在基层公务员各种缺人.......</span><br>
<span>主楼这事，政府内可能没有法律相关人员，或者人太少做不了，要合规自然是政府牵头，法院和检察院协办这样，基本大部分事都是法院或检察院做掉了，政府部门可能全程没参与，但是牵头单位肯定要负责。有时候就干脆躲掉这责任，事情就交给你们办了。</span><br>
</p><p><b>長門改: </b><br>
<span>isaih 发表于 2019-7-19 00:50</span><br>
<span>以前我以为s1都是有心没胆的肥宅，看了这楼发现潜在强奸犯还是很多的，比如楼上坚持不懈质疑了一路的某位</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我看下来人家就是认认真真的说理。</span><br>
<span>方式方法不正确，好的政策也会变成摆设，</span><br>
<span>楼上很多人只看到推出这个政策是好的，倒是不关心政策是不是能落到实处了。</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>長門改 发表于 2019-7-19 12:10</span><br>
<span>我看下来人家就是认认真真的说理。</span><br>
<span>方式方法不正确，好的政策也会变成摆设，</span><br>
<span>楼上很多人只看到推出这个政 ...</span><br>
<span>认认真真的要求别人亮初中毕业证吗</span><br>
<span>连行政都搞不懂的巨魔而已</span><br>
</p><p><b>zknym: </b><br>
<span>追究相关责任人责任的办法多了，不需要本身具有行政处罚权，只要督促各执法机构对责任人员及机构来一遍仔细检查，基本上就各种法条都能用上了</span><br>
<span>别的不说，消防能过关的就没几个</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI KNT-AL20, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>kthec: </b><br>
<span>银盾长枪兵 发表于 2019-7-18 23:32</span><br>
<span>我觉得人家说的很有道理啊</span><br>
<span>讨论检察院的权利界限当然是没问题的，但是别人问他性犯罪者该不该限制就业却避而不答，抓着前一项找人喷，这就很巨魔了。</span><br>
</p><p><b>maingl: </b><br>
<span> 本帖最后由 maingl 于 2019-7-20 14:17 编辑 </span><br>
<span>人民群众喜闻乐见</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1847570[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>覆盖全国的性侵犯罪者数据库已建成[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1847570-1-1.html</link>
      <description>覆盖全国的性侵犯罪者数据库已建成&#13;
【覆盖全国的性侵犯罪者数据库已建成 倒查前，有培训机构老师主动离职】司法实践证明，性侵未成年人犯罪案件的重犯率非常高。最近，宁波鄞州区人民检察院联合9家单位，率先建立覆盖全国的性侵害违法犯罪人员基本信息数据库。截至目前，已收集从10年来该类人员基本信息30多万条。每月月初，由公检法信息采集员运用大数据进行更新。

它不仅收录因强奸罪、强制猥亵、侮辱妇女罪、猥亵儿童罪等被刑事处罚的严重性侵犯罪人员信息，而且将涉嫌性侵的行政违法人员信息一并收录。鄞州区检察院要求辖区内从事未成年人服务的教育单位、培训机构、医疗机构、救助机构、青少年活动中心等与未成年人有密切接触的单位或者部门，对有涉性侵害违法犯罪记录的人员严禁予以录用。

从今年5月开始，鄞州区检察院对辖区内在岗的与未成年人密切接触的从业人员进行了倒查。在调查期间，一些培训机构的老师和其他工作人员，主动提出离职。实际上，在针对未成年人的性侵事件中，容易出现真空地带的以培训机构居多。检察院工作人员称，“培训机构的一些老师，比如教乐器的，或者其他运动类的教练，不需要教师资格证，所以和学校相比，相对门槛低一些。”http://t.cn/AilvvPyO

http://weibo.com/5890672121/HDUOP68Ak</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>blabla: </b><br>
<span> 本帖最后由 blabla 于 2019-7-18 15:06 编辑 </span><br>
<span>walkerman 发表于 2019-7-18 15:01</span><br>
<span>是啊，禁止性犯罪者就职教育职业有什么问题？</span><br>
<span>一个区级检察院作出这样的禁止行为的法律依据在哪？哪一条国家法律？哪一条地方法规？为了预防你常识不够我先说明一下，省直辖市自治区和设区的市人大及其常委会通过的法规才叫地方性法规，别说一个区检察院的规定了，鄞州区人大都没有权力制定地方性法规。</span><br>
</p><p><b>vx11: </b><br>
<span>请允许我地图炮一下：</span><br>
<span>1强奸算不算人</span><br>
<span>2性侵未成年人强奸犯都不如</span><br>
<span>我说完了。</span><br>
</p><p><b>gnail: </b><br>
<span>中出大魔王 发表于 2019-7-18 14:29</span><br>
<span>那法律授权你吃饭了？</span><br>
<span>你吃什么饭，为什么要吃饭，为什么要吃面？</span><br>
<span>你就鳖搁这丢人了</span><br>
</p><p><b>bright: </b><br>
<span>拍手称快！</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 15:04</span><br>
<span>一个区级检察院作出这样的禁止行为的法律依据在哪？哪一条国家法律？哪一条地方法规？为了预防你常识不够 ...</span><br>
<span>当然是人大赋予检察院的职能啊，监督行政的职能啊，你进行了错误的行政行为，检察院当然有权警告并提醒喽</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span>天下有狗狗 发表于 2019-7-18 15:03</span><br>
<span>还是希望能像外国一样，对全社会公开</span><br>
<span>这里的“国外”仅限于美国、英国、韩国以及澳大利亚和加拿大的部分地区，而且即使是这些国家和地区，性侵犯记录也不是终身保留的或是依据法院宣判才能终身保留。欧洲大陆国家从来就没有过性侵犯记录对全社会公开的法律。谈“国外”的时候也要区分一下某些谈性色变的清教徒国家和东亚国家。</span><br>
</p><p><b>znjznj: </b><br>
<span>在刑法第三十七条后增加一条，作为第三十七条之一：“因利用职业便利实施犯罪，或者实施违背职业要求的特定义务的犯罪被判处刑罚的，人民法院可以根据犯罪情况和预防再犯罪的需要，禁止其自刑罚执行完毕之日或者假释之日起从事相关职业，期限为三年至五年。”</span><br>
<span>“被禁止从事相关职业的人违反人民法院依照前款规定作出的决定的，由公安机关依法给予处罚；情节严重的，依照本法第三百一十三条的规定定罪处罚。”</span><br>
<span>“其他法律、行政法规对其从事相关职业另有禁止或者限制性规定的，从其规定。”</span><br>
<span>对于限制从业的方式，闵行区检察院相关负责人介绍，检察院收集了闵行区近五年涉性侵害违法犯罪人员名单及基本情况，建立黑名单信息库。目前，检察院已与当地相关主管单位达成共识，要求区内从事未成年人服务的教育单位、培训机构、医疗机构、游乐场所等单位，在招录人员时，需通过信息库对拟招人员进行对比审查，如对方有涉性侵害犯罪记录，将被禁止录用。</span><br>
<span>上述负责人表示，机制得到不少民众支持，但也有法律人士质疑称，机制或会触犯刑法修正案（九）当中“从业禁止期限为三年至五年”的内容。对此，其回应新京报记者称，机制并非“禁止从业”，目的是限制涉性侵害违法犯罪人员从事相关行业，两者并不冲突。“我们的信息库也在更新完善，实施细节也在探索中。”</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span> 本帖最后由 blabla 于 2019-7-18 15:14 编辑 </span><br>
<span>walkerman 发表于 2019-7-18 15:09</span><br>
<span>当然是人大赋予检察院的职能啊，监督行政的职能啊，你进行了错误的行政行为，检察院当然有权警告并提醒喽 ...</span><br>
<span>检察院禁止社会上的乐器培训班招某个老师，你跟我说这是在监督“行政”？推一万步说，监督行政也是要有法律依据的啊，请问鄞州区检察院依了哪条法了？</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span> 本帖最后由 walkerman 于 2019-7-18 15:23 编辑 </span><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 15:11</span><br>
<span>检察院禁止社会上的乐器培训班招某个老师，你跟我说这是在监督“行政”？推一万步说，监督行政也是要有法 ...</span><br>
<span>这当然是行政啊，你以为只有政府部分才叫行政？请自己去查百度词条，监督行政当然有法律依据了，人大赋予检察院的职能里写着呢</span><br>
<span>法律依据也很多啊，刑法三十七条增补条款，教师法都有相应解释啊</span><br>
<span>如果是明确立法，检察院还发个通知干嘛，检察院会给你发通知告诉你杀人是违法的吗</span><br>
<span>何必说这么多呢，我没兴趣和阅读理解零分的小学生讨论这种无聊的法律问题，大家在论坛上互喷，不就是为了表达观点吗，你只要告诉我，你支持不支持性犯罪者进行教育和接触未成年人相关职业就行了，大家只是想看看屁股在那一边罢了</span><br>
</p><p><b>三两幺: </b><br>
<span>真跳啊，是不是怕推广全国自己饭碗会丢</span><br>
</p><p><b>wtyrambo: </b><br>
<span>能不能做所有犯罪者的？只做性犯罪的？</span><br>
</p><p><b>杨松: </b><br>
<span>semerita 发表于 2019-7-18 14:32</span><br>
<span>为啥这么喜欢连坐，你已经发文证实性犯罪是有遗传因素的了？</span><br>
<span>性需求当然是天生的，犯罪与否我认为偶然性因素也不小，我自己就不敢打包票说这辈子绝对不会犯。</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span>znjznj 发表于 2019-7-18 15:10</span><br>
<span>在刑法第三十七条后增加一条，作为第三十七条之一：“因利用职业便利实施犯罪，或者实施违背职业要求的特定 ...</span><br>
<span>看这个报道闵行区检察院估计是通过相关主管政府部门配合行政命令的方法来实现目的的，“与当地相关主管单位达成共识”这点很关键。我怀疑鄞州这事背后其实也是同样的机制，报道的记者没搞明白而已。虽然政府部门通过行政命令来禁止非公营单位招聘某人的合法性也是可疑，但检察院直接下禁令就根本讲不通了。</span><br>
</p><p><b>中出大魔王: </b><br>
<span>gnail 发表于 2019-7-18 15:05</span><br>
<span>你就鳖搁这丢人了</span><br>
<span>我知道抬杠撒泼丢人，我只表示拍手称快而已，反正我不是强奸犯，有些强奸犯或者潜在犯罪者看到了有些抵触也是正常的。</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span>walkerman 发表于 2019-7-18 15:21</span><br>
<span>这当然是行政啊，你以为只有政府部分才叫行政？请自己去查百度词条，监督行政当然有法律依据了，人大赋予 ...</span><br>
<span>我小不小学生无所谓，你连违法和犯罪都分不清，初中没毕业倒是实锤了。不服就拿初中毕业证出来看看？</span><br>
</p><p><b>znjznj: </b><br>
<span>据悉，闵行区检察院正积极推动构建与未成年人密切接触行业的入职强制查询机制。这一机制确定与未成年人有密切接触的行业领域范围，并以与区综治办、公安分局、法院、教育局、民政局、文广局、体育局、卫计委等共同制定《关于限制涉性侵害违法犯罪人员从业办法（试行）》的方式，确立限制从业工作基本制度框架。其次，区公安分局、检察院、法院分工协作，共同建立“涉性侵害违法犯罪人员信息库”，并以“有限公开+从业禁止”模式规范特定行业的入职审核，即明确教育局等五家主管部门及其下属的教育单位、培训机构、医疗机构、文化体育场馆等行业领域在招录人员时，必须依托信息库，对拟招录人员是否曾有涉性侵害违法犯罪记录进行查询确认，避免曾有相关记录的人员从事与未成年人有密切接触的工作。</span><br>
<span>　　姚海嵩等代表建议，在闵行基层探索实践的基础上，要在全市范围内建立涉性侵害违法犯罪人员黑名单信息库。“考虑到外来人员的流动性，信息库信息可包含全国范围内涉性侵害违法犯罪人员动态情况。”</span><br>
<span>　　实现从业禁止信息统一查询</span><br>
<span>　　“我们将探索建立本市性侵害未成年人违法犯罪人员从业禁止和信息查询制度。”市综治委表示，目前，市检察院、市综治办计划在闵行区《关于限制涉性侵害违法犯罪人员从业办法（试行）》的基础上，联合市高级人民法院、市公安局、市人力资源和社会保障局、市教育委员会、市民政局、市文化广播影视管理局、市体育局等部门，共同协商推动市级层面资源整合与制度出台，形成上海市性侵害未成年人违法犯罪人员从业禁止和信息查询制度。</span><br>
<span>　　市教委表示，《教师法》明确规定：教师品行不良、侮辱学生，影响恶劣、情节严重，构成犯罪的，依法追究刑事责任。受到剥夺政治权利或者故意犯罪受到有期徒刑以上刑事处罚的，不能取得教师资格；已经取得教师资格的，丧失教师资格。丧失教师资格的人员，不能重新取得教师资格，不得从事教师职业。在学校招聘教师过程中，须通过查验相关资格证书、政审、查阅人事档案等手段严格把关。</span><br>
<span>　　市公安局、市教委联合印发《关于进一步加强本市中小学、幼儿园安全防范工作的通知》，明确上海校园保安专业化派驻。上海还将坚持深入推行校外治安辅导员制度，选派2942名业务能力强、工作责任心高的民警担任校外治安辅导员。市高院建议最高人民法院等相关部门从立法上对“是否允许被害人就精神损害另行提起民事诉讼”进行规范，对被害人进行精神治疗和心理疏导。</span><br>
</p><p><b>彼夏伊始: </b><br>
<span>还是那句，泥潭哪天有几个被入库都不奇怪</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9350, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>中出大魔王: </b><br>
<span>彼夏伊始 发表于 2019-7-18 15:34</span><br>
<span>还是那句，泥潭哪天有几个被入库都不奇怪</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9350, Android 8.0.0上的 S1Next- ...</span><br>
<span>我看楼上有两个跳脚的很有入库的潜质</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span> 本帖最后由 walkerman 于 2019-7-18 15:38 编辑 </span><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 15:33</span><br>
<span>我小不小学生无所谓，你连违法和犯罪都分不清，初中没毕业倒是实锤了。不服就拿初中毕业证出来看看？ ...</span><br>
<span>我也没指望小学生能分清别人是否分清违法犯罪，我只知道小学生被喷到哑口无言开始打滚要求别人亮毕业证了</span><br>
<span>我不想亮小学生不认识的东西啊</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>wtyrambo 发表于 2019-7-18 15:23</span><br>
<span>能不能做所有犯罪者的？只做性犯罪的？</span><br>
<span>不给刑满释放人员留一条活路吗</span><br>
</p><p><b>杨松: </b><br>
<span>齿落犹带血 发表于 2019-7-18 15:41</span><br>
<span>不给刑满释放人员留一条活路吗</span><br>
<span>站着说话不腰疼说一句，触犯刑法，不论多轻微，就是社会死亡的话，这规定也没毛病，也只有这样才对得起我哪天想不开去犯罪时的觉悟，否则会感到受侮辱</span><br>
</p><p><b>shazuna: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 15:30</span><br>
<span>看这个报道闵行区检察院估计是通过相关主管政府部门配合行政命令的方法来实现目的的，“与当地相关主管单 ...</span><br>
<span>行政命令或者行政决定可以依法，也可以依职权。职权的合法性也可以再依法或者依职权。现在各地都再搞权责清单， 鄞州检察院这事不大可能是随便来的。 </span><br>
</p><p><b>Ursa: </b><br>
<span>znjznj 发表于 2019-7-18 09:43</span><br>
<span>慈溪市检察院已对2名多次重复实施性侵犯罪的人员予以信息公开，建立了性侵犯罪信息人员库，接受相关单位特 ...</span><br>
<span>一个慈溪才多少人，一年就有337个罪犯吗，看来比想象中的多得多</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span>这可真是好顶支有</span><br>
</p><p><b>znjznj: </b><br>
<span>Ursa 发表于 2019-7-18 16:00</span><br>
<span>一个慈溪才多少人，一年就有337个罪犯吗，看来比想象中的多得多</span><br>
<span>337 是宁波市的</span><br>
<span>17年末宁波常住人口800万</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>杨松 发表于 2019-7-18 15:50</span><br>
<span>站着说话不腰疼说一句，触犯刑法，不论多轻微，就是社会死亡的话，这规定也没毛病，也只有这样才对得起我 ...</span><br>
<span>无关道德人权，只是如果堵住所有有前科人员的活路，这不是逼着他们狗急跳墙再次犯罪吗，每年那么多刑满释放人员，都让他们社会死亡了，还不如不放出来直接枪毙</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>事是正确的，我可以理解，但是无论怎么想 区检察院都没有资格禁止教育部门招某些人吧</span><br>
<span>不过仔细想想，估计大可能又是操了记者的妈这种事</span><br>
</p><p><b>moonchild: </b><br>
<span>妈的，这才是大数据的正确使用方式</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>真 早该管管了</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global TA-1054, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>杉田悠一: </b><br>
<span>这个也能阴阳怪气的，可以啊</span><br>
</p><p><b>杨松: </b><br>
<span>齿落犹带血 发表于 2019-7-18 16:40</span><br>
<span>无关道德人权，只是如果堵住所有有前科人员的活路，这不是逼着他们狗急跳墙再次犯罪吗，每年那么多刑满释 ...</span><br>
<span>我就随便一说，如果我已经犯事了自然是另一种说法。不过不论怎么说，我左右不了实际情况，所以怎么高兴怎么说便是了，否则怎么叫巨魔</span><br>
</p><p><b>magus: </b><br>
<span> 对公权力机构来说法无授权不可为，又不是对个人法无授权即可为</span><br>
<span>没明确法律法规支持终究是一个漏洞，有漏洞就需要补上</span><br>
<span>都当做理所当然不去补上这一环，法治社会很难更进一步</span><br>
</p><p><b>macos: </b><br>
<span>烙印</span><br>
<span>不过俺想看洗逼啦系统</span><br>
</p><p><b>春秋: </b><br>
<span>不不不。按照检察院没事喜欢抢功的尿性。这事真正起作用的可能是联合的那些单位其中之一。</span><br>
</p><p><b>lipo: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 14:16</span><br>
<span>春秋笔法一下，你支持地方公检法只要是在自己辖区内就可以不管国家法律，自己“说了算”，所以你是支持国 ...</span><br>
<span>你要是觉得违宪可以上法院起诉或自己成为人大代表。</span><br>
</p><p><b>白藏主: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 15:33</span><br>
<span>我小不小学生无所谓，你连违法和犯罪都分不清，初中没毕业倒是实锤了。不服就拿初中毕业证出来看看？ ...</span><br>
<span>1、国家各级行政机构有权利在不违反国家法规的前提下制定地方性政策；</span><br>
<span>2、未成年人保护法明确规定监护义务和防范要求；</span><br>
<span>你倒是给出一条禁止条例违法的证据出来？违反了哪条法律？</span><br>
<span>怕不是真的怕推广了以后自己见不得人吧</span><br>
</p><p><b>tillnight: </b><br>
<span>macrosszhao 发表于 2019-7-18 09:45</span><br>
<span>建议推广到全国</span><br>
<span>已经是全国实施了，至少魔都已经发文了。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 09:17</span><br>
<span>鄞州区检察院要求辖区内从事未成年人服务的教育单位、培训机构、医疗机构、救助机构、青少年活动中心等与未 ...</span><br>
<span>不是法律行业，我看了一下立法法，按我理解如果这区检查院如果就这个规定向当地市政府打报告，又得到市政府批准同意的，可以视作当地有约束力的一个地方性部门规章，而如果地方市政府又就这规定申请了该市人大表决通过，那这规定就属于地方性法规了，在不和上级法律对抗时，在当地就具备法律效力，也就是说，在我国的立法体系中，地方市政府实际上是有权力制定符合当地情况的法律的（市人大是什么回事大家都很清楚）。当然这是正规的立法途径，天朝实际操作中行政命令的力量本身就很大了。</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span>白藏主 发表于 2019-7-18 19:55</span><br>
<span>1、国家各级行政机构有权利在不违反国家法规的前提下制定地方性政策；</span><br>
<span>2、未成年人保护法明确规定监护义 ...</span><br>
<span>原来检察院是行政机构啊。</span><br>
<span>要不要去查查“行政机关”的定义？</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span>lipo 发表于 2019-7-18 19:35</span><br>
<span>你要是觉得违宪可以上法院起诉或自己成为人大代表。</span><br>
<span>多谢建议，但是不好意思，在中国检察机关不能成为诉讼的被告，真是对不起了呢</span><br>
</p><p><b>ruangutou: </b><br>
<span>齿落犹带血 发表于 2019-7-18 15:41</span><br>
<span>不给刑满释放人员留一条活路吗</span><br>
<span>那能给受害者一个机会挽回么？</span><br>
</p><p><b>罗兹玛丽: </b><br>
<span>这真是太棒了</span><br>
</p><p><b>adrftgyh: </b><br>
<span>齿落犹带血 发表于 2019-7-18 16:40</span><br>
<span>无关道德人权，只是如果堵住所有有前科人员的活路，这不是逼着他们狗急跳墙再次犯罪吗，每年那么多刑满释 ...</span><br>
<span>不给你接触小孩的工作又不是禁止你工作，怎么就狗急跳墙了？</span><br>
</p><p><b>adrftgyh: </b><br>
<span> 本帖最后由 adrftgyh 于 2019-7-18 21:07 编辑 </span><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 14:00</span><br>
<span>你对比一下这个新闻和主楼的新闻就知道差别在哪了。慈溪是相关部门向检察院主动申请调查待聘人员的犯罪记 ...</span><br>
<span>似乎法律里没有处罚措施是禁止从业，禁止从业这种处罚应该是行政命令类型的，应该可以由政府部门签发。</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span> 本帖最后由 blabla 于 2019-7-18 21:26 编辑 </span><br>
<span>adrftgyh 发表于 2019-7-18 21:06</span><br>
<span>似乎法律里没有处罚措施是禁止从业，禁止从业这种处罚应该是行政命令类型的，应该可以由政府部门签发。 ...</span><br>
<span>所以说你明白关键所在了吗？检察院不是行政机关也不是政府部门，除了可以被动向有需要的人士提供犯罪记录之外，这事就不干检察院一毛钱的事，他们主动去作为就是越界了。当然，这种禁止从业的处罚措施由区区一个区级行政机关在没有立法支持的前提下作出究竟合不合理本身也是值得议论的事，但我觉得在S1谈这些也还太早，还是先把检察院和行政机关的区别搞清楚再说吧</span><br>
</p><p><b>触手酱133: </b><br>
<span>好事啊这种搞暴力犯罪的不能算人</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span>myarms 发表于 2019-7-18 20:18</span><br>
<span>不是法律行业，我看了一下立法法，按我理解如果这区检查院如果就这个规定向当地市政府打报告，又得到市政 ...</span><br>
<span>市级政府的话这么做相对还好，至少还是能够在某种程度上做到“你要什么法律我给你写一张”的。然而一个区级政府连“你要什么法律我给你写一张”的权力都没有，更别说检察院压根儿就不算政府了</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span>为什么你们要和巨魔正经讨论，骂一句坏逼就完了嘛</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span> 本帖最后由 blabla 于 2019-7-18 21:41 编辑 </span><br>
<span>触手酱133 发表于 2019-7-18 21:26</span><br>
<span>好事啊这种搞暴力犯罪的不能算人</span><br>
<span>注意看鄞州区的做法是连因为性方面的问题受过行政处罚的都要算上，也就是说假如你犯了点很轻微的事，然后被警察给了个警告，这就属于行政处罚了，和“暴力犯罪”根本还差十万八千里。当然我其实蛮怀疑一个区级检察院就能搜集到全国各地的一般违法的记录的，犯罪记录倒是应该没问题。所以这篇报道其实可疑点也是相当之多。</span><br>
</p><p><b>lipo: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 20:31</span><br>
<span>多谢建议，但是不好意思，在中国检察机关不能成为诉讼的被告，真是对不起了呢 ...</span><br>
<span>执行又不归检察院</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1847570[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>覆盖全国的性侵犯罪者数据库已建成[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1847570-1-1.html</link>
      <description>覆盖全国的性侵犯罪者数据库已建成&#13;
【覆盖全国的性侵犯罪者数据库已建成 倒查前，有培训机构老师主动离职】司法实践证明，性侵未成年人犯罪案件的重犯率非常高。最近，宁波鄞州区人民检察院联合9家单位，率先建立覆盖全国的性侵害违法犯罪人员基本信息数据库。截至目前，已收集从10年来该类人员基本信息30多万条。每月月初，由公检法信息采集员运用大数据进行更新。

它不仅收录因强奸罪、强制猥亵、侮辱妇女罪、猥亵儿童罪等被刑事处罚的严重性侵犯罪人员信息，而且将涉嫌性侵的行政违法人员信息一并收录。鄞州区检察院要求辖区内从事未成年人服务的教育单位、培训机构、医疗机构、救助机构、青少年活动中心等与未成年人有密切接触的单位或者部门，对有涉性侵害违法犯罪记录的人员严禁予以录用。

从今年5月开始，鄞州区检察院对辖区内在岗的与未成年人密切接触的从业人员进行了倒查。在调查期间，一些培训机构的老师和其他工作人员，主动提出离职。实际上，在针对未成年人的性侵事件中，容易出现真空地带的以培训机构居多。检察院工作人员称，“培训机构的一些老师，比如教乐器的，或者其他运动类的教练，不需要教师资格证，所以和学校相比，相对门槛低一些。”http://t.cn/AilvvPyO

http://weibo.com/5890672121/HDUOP68Ak</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>水稳: </b><br>
<span>覆盖全国的性侵犯罪者数据库已建成</span><br>
<span>【覆盖全国的性侵犯罪者数据库已建成 倒查前，有培训机构老师主动离职】司法实践证明，性侵未成年人犯罪案件的重犯率非常高。最近，宁波鄞州区人民检察院联合9家单位，率先建立覆盖全国的性侵害违法犯罪人员基本信息数据库。截至目前，已收集从10年来该类人员基本信息30多万条。每月月初，由公检法信息采集员运用大数据进行更新。</span><br>
<span>它不仅收录因强奸罪、强制猥亵、侮辱妇女罪、猥亵儿童罪等被刑事处罚的严重性侵犯罪人员信息，而且将涉嫌性侵的行政违法人员信息一并收录。鄞州区检察院要求辖区内从事未成年人服务的教育单位、培训机构、医疗机构、救助机构、青少年活动中心等与未成年人有密切接触的单位或者部门，对有涉性侵害违法犯罪记录的人员严禁予以录用。</span><br>
<span>从今年5月开始，鄞州区检察院对辖区内在岗的与未成年人密切接触的从业人员进行了倒查。在调查期间，一些培训机构的老师和其他工作人员，主动提出离职。实际上，在针对未成年人的性侵事件中，容易出现真空地带的以培训机构居多。检察院工作人员称，“培训机构的一些老师，比如教乐器的，或者其他运动类的教练，不需要教师资格证，所以和学校相比，相对门槛低一些。”http://t.cn/AilvvPyO</span><br>
<span>http://weibo.com/5890672121/HDUOP68Ak</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>大数据时代</span><br>
</p><p><b>Humpy: </b><br>
<span>感觉过几天法律精英人士就要说这是侵犯人权是老大哥在看着你。</span><br>
</p><p><b>Prushka: </b><br>
<span>好，支持，威武</span><br>
</p><p><b>squark: </b><br>
<span>一个区的检察院就可以建立覆盖全国的库吗</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>这年头，做事要留点后路啊。</span><br>
<span>什么？</span><br>
<span>你没听人说吗，别看今天闹得欢，就怕将来拉清单。</span><br>
<span>你，你是干什么的？ </span><br>
<span>你看呢？ </span><br>
<span>我，我看你像八路！</span><br>
<span>哦，呵呵呵呵呵呵呵……</span><br>
<span>你，你是八路！</span><br>
<span>你算说对了！</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span>鄞州区检察院要求辖区内从事未成年人服务的教育单位、培训机构、医疗机构、救助机构、青少年活动中心等与未成年人有密切接触的单位或者部门，对有涉性侵害违法犯罪记录的人员严禁予以录用。</span><br>
<span>这有什么法律依据吗</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>不错啊，支持了</span><br>
</p><p><b>寻找无双: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-07-18 09:17:48</span><br>
<span>鄞州区检察院要求辖区内从事未成年人服务的教育单位、培训机构、医疗机构、救助机构、青少年活动中心等与未 ...这还需要法律依据？</span><br>
<span>吃饭走路需要写到法律里才能做吗？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>suncaojie001: </b><br>
<span>这是好事儿啊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>海鸟封: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 09:17</span><br>
<span>鄞州区检察院要求辖区内从事未成年人服务的教育单位、培训机构、医疗机构、救助机构、青少年活动中心等与未 ...</span><br>
<span>严格点应该政审调查近亲有没有性犯罪者</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>以后建成全民DNA库的话,以现在的绿帽率,岂不是社会要当场爆炸?</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 09:17</span><br>
<span>鄞州区检察院要求辖区内从事未成年人服务的教育单位、培训机构、医疗机构、救助机构、青少年活动中心等与未 ...</span><br>
<span>你下一句莫非是哪怕是性侵害罪犯也是有合法密切接触未成年人的权利？</span><br>
</p><p><b>chunlieater: </b><br>
<span>哇，鄞州居然上新闻了，还这么正面！</span><br>
</p><p><b>棺材叔叔: </b><br>
<span>好事，支持，这才是大数据的正途</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>海鸟封: </b><br>
<span>Humpy 发表于 2019-7-18 08:50</span><br>
<span>感觉过几天法律精英人士就要说这是侵犯人权是老大哥在看着你。</span><br>
<span>梅根法案20几年了</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span>这不是坏事，但有人就是那样，比如楼上某位，总是可以挑点什么出来的 </span><br>
</p><p><b>叉子: </b><br>
<span>这次真是好顶赞</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>star62: </b><br>
<span>又摸着鹰酱过河了不过人家96年就有梅根法了，我们现在才实施是不是迟了点</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>寻找无双 发表于 2019-7-18 09:22</span><br>
<span>这还需要法律依据？</span><br>
<span>吃饭走路需要写到法律里才能做吗？</span><br>
<span>他其实是好意</span><br>
<span>这个社会现在杠精越来越多，动不动就告你</span><br>
<span>还是给个法律、法规依据好</span><br>
<span>不要伤害到本来想保护孩子的人</span><br>
<span>也更能起到威慑作用</span><br>
</p><p><b>风声雨声炒菜声: </b><br>
<span>若是能够正确落实，确实是好事</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>znjznj: </b><br>
<span> 本帖最后由 znjznj 于 2019-7-18 09:45 编辑 </span><br>
<span>慈溪市检察院已对2名多次重复实施性侵犯罪的人员予以信息公开，建立了性侵犯罪信息人员库，接受相关单位特定从业人员入职前查询776次；一些与未成年人有直接接触的行业，例如卫生、教育等，在人员招聘时将“是否有性侵犯罪记录”这一项纳入考察范畴——这是昨天上午记者从宁波市检察院召开新闻发布会获得的信息。据悉，近年来，宁波市检察机关未成年人检察工作始终走在全省乃至全国前列，去年全市检察机关共办理强奸、猥亵、绑架等侵害未成年人犯罪282件337人。</span><br>
<span>“舒法官，您好，最近我局想要新招一批工作人员，麻烦你们协助查询一下他们是否在‘黑名单’中。”前天（4月19日）上午，宁波宁海法院刑庭法官助理舒骥威接到求助电话。这样一种特殊的“入职审核”，已经在宁海陆续推开。</span><br>
<span>据了解，为保护未成年人以及女性，减少性侵害威胁，宁海法院排摸梳理了近年来该院判决的涉性侵犯罪案件，整合该类违法犯罪人员信息名单，重点关注密切关联未成年人以及女性日常的职业人群，形成了涉性侵害违法犯罪人员黑名单信息库，并采用动态管理模式，定期更新，确保黑名单信息库发挥实效。</span><br>
<span>同时，该院着力构建多部门入职审核机制，加强与检察院、公安局、教育局等部门的沟通联络，发函建议相关部门在对教育、培训、医疗、救助等与未成年人以及女性密切相关的人员进行招录时，严格把关入职审核，并设置联络员负责信息查询比对，防止有涉性侵害违法犯罪记录的人员从事上述相关工作。</span><br>
<span>“建立涉性侵犯罪人员黑名单信息库，对相关行业开展入职审核，相当于是给未成年人以及女性群体设置了一道‘防火墙’，从源头上遏制了有涉性侵害前科的劣迹人员进入与未成年人以及女性有密切接触的行业，预防性保护该群体免受潜在的性侵害。”宁海法院相关负责人介绍，该黑名单信息库建立以来，已配合相关部门进行入职审核181人次。</span><br>
</p><p><b>隰有苌楚: </b><br>
<span>Humpy 发表于 2019-7-18 08:50</span><br>
<span>感觉过几天法律精英人士就要说这是侵犯人权是老大哥在看着你。</span><br>
<span>建议给蚁人开除复联</span><br>
</p><p><b>macrosszhao: </b><br>
<span>建议推广到全国</span><br>
</p><p><b>gzwind: </b><br>
<span>Humpy 发表于 2019-7-18 08:50</span><br>
<span>感觉过几天法律精英人士就要说这是侵犯人权是老大哥在看着你。</span><br>
<span>你tmd和我说强奸犯算人？</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>热烈庆祝！</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span> 本帖最后由 blabla 于 2019-7-18 14:03 编辑 </span><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-7-18 09:27</span><br>
<span>你下一句莫非是哪怕是性侵害罪犯也是有合法密切接触未成年人的权利？ ...</span><br>
<span>连你也知道“合法”两字啊，那你翻翻哪条法律禁止了性侵害罪犯接触未成年人了？教师法倒是限制受过受到剥夺政治权利或者故意犯罪受到有期徒刑以上刑事处罚的，不能取得教师资格，也没见和正文一样连只受过行政处罚的人员也限制。</span><br>
<span>一个区检察院就能够完全不受立法机构约束地自行决定取消人的工作权，竟然都不觉得一点恐怖。再提醒一句，别说区级检察院了，哪怕是区级人大都没有地方法规的立法权，必须要设区的市（也就是地级市）人大才有。检察院甚至不是直接主管相关培训机构，可以直接下行政命令的政府部门。那么接下来我要建议内蒙古凉城县检察院也出一个规定，以后谁在网上黑鸿毛药酒就要直接开除好了。</span><br>
</p><p><b>sionlnm: </b><br>
<span>大数据的正确使用方式</span><br>
</p><p><b>cl776: </b><br>
<span>我就歧视你们这些性侵害罪犯了，还要明确告诉你们不予录用的原因：因为你们是性侵害罪犯。</span><br>
<span>不满意去可以去告我歧视，我到是要看看哪条法律禁止歧视性侵害罪犯</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span>znjznj 发表于 2019-7-18 09:43</span><br>
<span>慈溪市检察院已对2名多次重复实施性侵犯罪的人员予以信息公开，建立了性侵犯罪信息人员库，接受相关单位特 ...</span><br>
<span>你对比一下这个新闻和主楼的新闻就知道差别在哪了。慈溪是相关部门向检察院主动申请调查待聘人员的犯罪记录，鄞州是检察院强制要求相关部门对包括行政违法人员在内的所有性侵犯违法犯罪人员严禁录用。</span><br>
<span>一个机构是否录取特定人员是招聘者的权利，慈溪检察院只不过是提供了一下犯罪记录调查服务。但请问是谁给了鄞州区检察院禁止相关机构招聘含行政违法（行政处罚甚至根本不用通过检察院）在内的人员的权利？</span><br>
</p><p><b>中出大魔王: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 14:00</span><br>
<span>你对比一下这个新闻和主楼的新闻就知道差别在哪了。慈溪是相关部门向检察院主动申请调查待聘人员的犯罪记 ...</span><br>
<span>你是不是漏了鄞州辖区内？</span><br>
<span>我辖区我说了算，不服＃？</span><br>
<span>我支持，强奸犯就该喝西北风饿死。</span><br>
<span>你这春秋笔法写的莫非你？</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span>中出大魔王 发表于 2019-7-18 14:12</span><br>
<span>你是不是漏了鄞州辖区内？</span><br>
<span>我辖区我说了算，不服＃？</span><br>
<span>春秋笔法一下，你支持地方公检法只要是在自己辖区内就可以不管国家法律，自己“说了算”，所以你是支持国家分裂了？</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>gzwind 发表于 2019-7-18 10:21</span><br>
<span>你tmd和我说强奸犯算人？</span><br>
<span>他在讽刺所谓的法律精英（很可能出现），你对他爆粗口不太好。</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>这是进步</span><br>
</p><p><b>中出大魔王: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 14:16</span><br>
<span>春秋笔法一下，你支持地方公检法只要是在自己辖区内就可以不管国家法律，自己“说了算”，所以你是支持国 ...</span><br>
<span>你找一个国家法律允许招强奸犯去以上机构的文出来？</span><br>
<span>要么你找一个禁止检察院发布不允许招强奸犯去这些敏感机构的文件的法律出来？</span><br>
</p><p><b>gzwind: </b><br>
<span>路西恩 发表于 2019-7-18 14:17</span><br>
<span>他在讽刺所谓的法律精英（很可能出现），你对他爆粗口不太好。</span><br>
<span>我不是对他爆粗口啊,我是对那些法律精英爆粗口啊</span><br>
</p><p><b>q96163169: </b><br>
<span>用在正途我是不反对的</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span>中出大魔王 发表于 2019-7-18 14:19</span><br>
<span>你找一个国家法律允许招强奸犯去以上机构的文出来？</span><br>
<span>要么你找一个禁止检察院发布不允许招强奸犯去这些敏 ...</span><br>
<span>我想搞不清楚“法无禁止即可为”和“法无授权不可为”之间的基本区别的还是不要来谈法律比较好？</span><br>
</p><p><b>deuce693: </b><br>
<span>真正意义上的好顶赞</span><br>
<span>同时希望数据库和最终判决变化做好时时同步。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9008W, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>意思是中国有30万强奸犯了？</span><br>
<span>还不造上30万颗子弹一个个枪毙了？</span><br>
</p><p><b>中出大魔王: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 14:23</span><br>
<span>我想搞不清楚“法无禁止即可为”和“法无授权不可为”之间的基本区别的还是不要来谈法律比较好？ ...</span><br>
<span>那法律授权你吃饭了？</span><br>
<span>你吃什么饭，为什么要吃饭，为什么要吃面？</span><br>
<span>谁给你授权了？</span><br>
<span>你敢在S1吃饭！？</span><br>
<span>你脑子都不清楚还在这里抬杠谈法律呢。</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>star62 发表于 2019-7-18 09:34</span><br>
<span>又摸着鹰酱过河了不过人家96年就有梅根法了，我们现在才实施是不是迟了点 ...</span><br>
<span>迟到始终还是到了</span><br>
</p><p><b>semerita: </b><br>
<span>海鸟封 发表于 2019-7-18 09:26</span><br>
<span>严格点应该政审调查近亲有没有性犯罪者</span><br>
<span>为啥这么喜欢连坐，你已经发文证实性犯罪是有遗传因素的了？</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span>star62 发表于 2019-7-18 09:34</span><br>
<span>又摸着鹰酱过河了不过人家96年就有梅根法了，我们现在才实施是不是迟了点 ...</span><br>
<span>以性侵犯公示制度来看，发达国家里有美国、英国、韩国全国以及澳大利亚、加拿大部分地区。欧陆国家完全没有。总结起来基本上就是盎格鲁撒克逊文化对性犯罪者尤其畏惧，另外就是韩国了，这玩意在国内支持率这么高，可见东亚文化和昂撒文化在这方面还真是有共同语言呢。</span><br>
<span>不过即使是对性犯罪者最严厉的美国，性犯罪记录也不一定是终身制的，保留时间要看法官判决。按鄞州区的这个搞法倒成了对性侵犯者处罚最严厉的地区了，虽然完全没经过立法</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 14:00</span><br>
<span>你对比一下这个新闻和主楼的新闻就知道差别在哪了。慈溪是相关部门向检察院主动申请调查待聘人员的犯罪记 ...</span><br>
<span>谁赋予的？检察院的职能当然是人大赋予的喽，行政、法律监督权</span><br>
<span>这里的，就是监督各个机构是否执行严格法律喽，另外你阅读理解零分，我帮你一下</span><br>
<span>强制要求相关部门对包括行政违法人员在内的所有性侵犯违法犯罪人员</span><br>
<span>这句话的主体是所有性侵犯违法犯罪人员，不是你以为的行政违法人员</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span>walkerman 发表于 2019-7-18 14:49</span><br>
<span>谁赋予的？检察院的职能当然是人大赋予的喽，行政、法律监督权</span><br>
<span>这里的，就是监督各个机构是否执行严格法 ...</span><br>
<span>原来受行政处罚就不算违法啦</span><br>
<span>我记得违法的概念好像是初中政治课学的？</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 14:53</span><br>
<span>原来受行政处罚就不算违法啦</span><br>
<span>我记得违法的概念好像是初中政治课学的？ ...</span><br>
<span>和阅读理解零分的人交谈真是难受</span><br>
<span>受行政处罚的所有性犯罪者</span><br>
<span>这是我最后一次给小学生上课了，这句话的意思是，所有的性犯罪者，不止是受刑事处罚的，例如强奸犯，还有受行政处罚的，例如猥亵犯</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span>walkerman 发表于 2019-7-18 14:57</span><br>
<span>和阅读理解零分的人交谈真是难受</span><br>
<span>受行政处罚的所有性犯罪者</span><br>
<span>是啊，鄞州区检察院不就是干的这事？禁止曾收到行政处罚的性违法者以及曾收到过刑事处罚的性犯罪者到特定机构就职？</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>blabla 发表于 2019-7-18 15:00</span><br>
<span>是啊，鄞州区检察院不就是干的这事？禁止曾收到行政处罚的性违法者以及曾收到过刑事处罚的性犯罪者到特定 ...</span><br>
<span>是啊，禁止性犯罪者就职教育职业有什么问题？</span><br>
</p><p><b>天下有狗狗: </b><br>
<span>还是希望能像外国一样，对全社会公开</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1847570[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
