<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《2019中国私人财富报告》重磅出炉，来看看这一年中国富人在干啥</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《2019中国私人财富报告》重磅出炉，来看看这一年中国富人在干啥</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:00:53 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《2019中国私人财富报告》重磅出炉，来看看这一年中国富人在干啥[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1837242-1-1.html</link>
      <description>《2019中国私人财富报告》重磅出炉，来看看这一年中国富人在干啥&#13;
 本帖最后由 红茶党党魁 于 2019-6-5 21:55 编辑 

今日，贝恩公司和招商银行在深圳联合发布《2019中国私人财富报告》。双方自2009年首开中国私人财富研究之先河，持续追踪中国私人财富市场十余年，此为双方第六次就该领域发布的权威研究报告。
&#13;
据介绍，历年《中国私人财富报告》基于大量的一手调研和严谨的统计学模型分析，期望以独创性、延续性和权威性的研究成果，为中国高净值人群的财富管理和财富管理机构的发展，提供参考、分享观点，以期推动行业的共同繁荣。
&#13;
原报道太琐碎，我删了，有兴趣的可以直接去贝恩的官网看。
&#13;
财富报告原文链接：
&#13;
http://bain.cn/pdfs/201906050805558484.pdf</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>红茶党党魁: </b><br>
<span>《2019中国私人财富报告》重磅出炉，来看看这一年中国富人在干啥</span><br>
<span> 本帖最后由 红茶党党魁 于 2019-6-5 21:55 编辑 </span><br>
<span>今日，贝恩公司和招商银行在深圳联合发布《2019中国私人财富报告》。双方自2009年首开中国私人财富研究之先河，持续追踪中国私人财富市场十余年，此为双方第六次就该领域发布的权威研究报告。</span><br>
<span>据介绍，历年《中国私人财富报告》基于大量的一手调研和严谨的统计学模型分析，期望以独创性、延续性和权威性的研究成果，为中国高净值人群的财富管理和财富管理机构的发展，提供参考、分享观点，以期推动行业的共同繁荣。</span><br>
<span>原报道太琐碎，我删了，有兴趣的可以直接去贝恩的官网看。</span><br>
<span>财富报告原文链接：</span><br>
<span>http://bain.cn/pdfs/201906050805558484.pdf</span><br>
</p><p><b>红茶党党魁: </b><br>
<span>2019中国私人财富画像出炉：财富传承意识空前加强</span><br>
<span>2019.06.05 21:10:37新浪财经-自媒体综合</span><br>
<span>来源：券商中国</span><br>
<span>刘筱攸</span><br>
<span>基于3000份高净值客户一对一调研、横跨中国各区域及重点省份，国内私行老大招行私行联手贝恩发布的第六期《中国私人财富报告》（自2009年以来每两年发布一次），6月5日重磅发布——</span><br>
<span>2018年，中国个人可投资资产总规模达到190万亿；其中，高净值人群持有可投资资产为61万亿。</span><br>
<span>《中国私人财富报告》对“高净值人群”的门槛设定是可投资资产在1000万以上。截至2018年底，高净值人群数量达197万人，也就意味着，他们手上掌握着中国三成多的可投资资产。</span><br>
<span>“其实市面上有很多关于中国私行的研究，不同报告因为测算口径是有差异的。但我认为这些数据本身，远不如你用一套严谨模型，持续跟踪这一领域发生的变化来得有意义。”招行总行私人银行部总经理王菁对记者说。</span><br>
<span>而招行和贝恩确实捕捉到了私人财富领域的变化——自2018年起，高净值人群的投资行为和心态，出现了“回归中国”的明显变化。境外投资目标只是以分散风险需求为主，投资重心回归境内（比如“一带一路”带来的投资新机会，以及国内资本市场增加的投资利好因素）。</span><br>
<span>同时，高净值客群分布发生了深刻变化，互联网、AI等新经济“new money”强势崛起，占比扩大。</span><br>
<span>私人财富规模整体增速放缓</span><br>
<span>需要注意的是，与其他财富管理机构发布的私人银行报告不同，招行和贝恩发布的《中国私人财富报告》（下称“报告”），其“可投资资产”的口径更加狭义，自住型房产、通过私募投资以外方式持有的非上市公司股权、耐用消费品等资产均不计入在内。</span><br>
<span>报告指出，中国私人财富市场整体受宏经济形势影响，增速相应放缓。2018年，中国个人持有的可投资产总规模达190万亿元，2016-2018年年均复合增长率为7%，为2008年来首次个位数增长。其中，资本市场产品市值增速下降显著，2016-2018年年均复合增长率下降至1%；在政府持续深化房地产政策调控的情况下，投资性不动产年均复合增长率下降8%；“资管新规”下，银行理财及其他境内投资中基金专户、券商资管、信托等受“去通道、去刚兑”的影响，增速较前两年均有明显放缓。</span><br>
<span>我国高净值人群，即《报告》里规定的可投资资产在1000万以上的人群，也跟整体私人财富市场一样，持有的可投资资产规模增速放缓。2018年，我国高净值人数为197万，与2016年相比增加了40万；年均复合增长率由2014年-2016年的23%，降至2016-2018年的12%。而高净值人群人均持有可投资资产约3080万，与2014-2016年基本持平。</span><br>
<span>需要特别指出的是，高净值人群中的超高净值人群，其增幅比高净值客群整体增幅更大，为核心增长动力。超高净值人群的门槛为可投资资产在5000万以上，截至2018年末共有约32万人，持有25万亿人民币，2016-2018年均复合增速为17%。</span><br>
<span>从高净值人群的区域分布来看，全国有23个省市高净值人数突破两万人。其中广东、上海、北京、江苏、浙江五省市依旧牢牢处在第一梯队，值得一提的是，山东省高净值人数首次突破10万人，迈入此梯队。另有5省的高净值人数超过5万，分别是四川、湖北、福建、辽宁和天津。</span><br>
<span>贝恩公司全球合伙人曾丽春特别指出，虽然高净值人群可投资产规模较以前双位数的增长有所放缓，但未来6%左右的逾期增幅，不管是从规模和增速上在全球市场上都是可圈可点的。报告也预测，到2019年底，中国高净值人数将会达到220万人。</span><br>
<span>同时曾丽春认为，中国的高净值客群在经过市场洗礼以后，心态和行为变得更加理性，他们更为积极寻求专业财富管理机构的服务，而非依赖单一热门资产快速赚取高收益。</span><br>
<span>王菁也指出，近两年高净值客户对资产筛选、组合配置、风险管理及自身体验四大方面都提出了更具体的、更高的要求，显示高净值人群更加理智。</span><br>
<span>三大拐点显现</span><br>
<span>1</span><br>
<span>new money崛起</span><br>
<span>中国财富客群的分布正在发生变化。</span><br>
<span>报告指出，传统产业升级、新兴产业（互联网+、智能+）扩张的背景下，企业中、高级管理层和专业人群为代表的新富群体涌现，其占全部高净值人群比例由2017年的29%上升为36%。企业高级管理层群体整体投资风格稳中求进，看重风险控制，同时积极探索创富机会。他们往往具备良好教育背景，对资本市场和行业具有更深洞见，因而对专业性要求更高；同时具有更复杂的企业相关需求，对流动性管理的要求较高。</span><br>
<span>“我们从2007年、2008年开始跟进的时候，财富客户主要是来自制造业、房地产、能源行业等传统行业的‘old money’。现在我们看到在互联网+、以及AI等新兴产业，创一代、职业经理人茁壮成长，并且通过资本市场实现境内或境外上市，构建了一批‘new money’。”王菁说。</span><br>
<span>2</span><br>
<span>投资回归中国</span><br>
<span>报告指出，在动荡的国际形势下，高净值人群境外配置意愿有所降温，境外投资目标仍以分散风险需求为主。相较之下，中国保持相对平稳的发展势头，“一带一路”建设、国内资本市场加快开放等因素的驱动下，越来越多高净值人群的投资重心重归国内，如何抓住“中国机会”成为高净值人群的重点关注问题。</span><br>
<span>“我们发现相较于往年，客户对欧美市场的资产配置的热度是有所降温的，有回流国内的趋势。以香港为例，港交所上市规则做了重大的改变，吸引了一批优质的、符合新的上市规则的公司在香港上市；同时沪港通、沪伦通、深港通等一些新的交易工具的推出，使得香港资本市场对高净值客户的吸引持续上升，这一点我们看得非常明显。”王菁说。</span><br>
<span>3</span><br>
<span>财富传承安排意识空前加强</span><br>
<span>报告指出，随着高净值人群的投资理念日趋成熟，机构对投资者在传承方面的教育逐步深化，财富传承的重要性和急迫性进一步凸显。2019年已经准备传承安排的超高净值客群首次超过50%。</span><br>
<span>随着境内家族信托服务逐渐完善，成功案例不断增加，境内家族信托日益受到高净值人士的青睐。同时，极高净值人群 对家族办公室尝试意愿高，在企业经营面临挑战、转型需求等作用下，对家族企业规划相关服务期许最高。</span><br>
<span>非银、外资行加大抢食，招行怎么拆招？</span><br>
<span>作为国内私行龙头，招行私行较早搭建了“根植于本土的高级客户经理+全球招募的专家投资顾问”组成的“1+N”架构。截至2018年底，招商银行私人银行客户约7.3万户，管理客户总资产超2.03万亿元。现已在63个境内城市和7个境外城市建立了由68家私人银行中心和64家财富管理中心，组成了高端客户服务网络。</span><br>
<span>一个新近发生的行业分化是，私行管理客户资产规模（AUM）排名前五大行（招行、工行、中行、农行和建行），在2018年AUM增速都较上年同期放缓，其中三家增速降至近三年来最低。</span><br>
<span>王菁表示，这是由于前期基数较大引起的必然结果。同时，王菁对与同业的竞争保持清醒认知——“我们对需不需要在短时间之内高增长、怎么增长，有不同的理解。其实我们在以前也看到过同业的、或者非银财富管理（AUM）增长非常快，但他们可能做的是不可持续的资产，比如质押类的派生资产。这类资产不是我们真正财富管理需求的资产，也不是我们可以实现资产配置的资产。我们会更理性看待竞争，注重核心能力培养。”王菁说。</span><br>
<span>王菁再次提及“核心能力培养”是在谈及2019年招行私行将要面临的激烈竞争。</span><br>
<span>“各家银行对私行的重视度空前高涨，我们面临来自中资同业和外资行的内外竞争。另外一个值得关注的体系是券商。他们把原来营业部的经纪业务做分层、分化，建立专门的团队来做这个事情，未来可能会杀出来一些黑马。”</span><br>
<span>她认为境内的头部财富管理机构，已经构建了初步的护城河优势，并且将资产管理能力衍生至境外客户。但外资金融机构也加大了在境内的实力配置，同时非银机构（如券商）财富管理也在加大对财富客群的争夺。</span><br>
<span>“我们招行非常前瞻性地在布局（核心能力培养），这是值得我们骄傲的一点。我们私行战略最初，就是要打造投资顾问的差异化竞争优势。比如新经济加速崛起，资本市场是一个特别重要的配置板块。我们的投资顾问并不一定是这个领域的专家，但是他能找到最专业的人，帮他完成这个事情并推荐给客户。”王菁说。她介绍道，招行私行目前正在着力打造专业化投资顾问团队，目前已经有200多名专业支持人士。在客群的侧重上，招行私行目前比较聚焦上市公司董监高人士。</span><br>
<span>对于私行未来更大的发展空间，王菁也保持期待。她认为资管业务已经可以以独立法人形式承载，那么将来银行体制下出现更多的子牌照如私行子公司，是可以期待的。</span><br>
</p><p><b>烂掉蛇: </b><br>
<span>《中国私人财富报告》对“高净值人群”的门槛设定是可投资资产在1000万以上。截至2018年底，高净值人群数量达197万人</span><br>
<span>中国已经那么强了？</span><br>
</p><p><b>尼克芭菲: </b><br>
<span>烂掉蛇 发表于 2019-6-5 22:23</span><br>
<span>《中国私人财富报告》对“高净值人群”的门槛设定是可投资资产在1000万以上。截至2018年底，高净值人群数量 ...</span><br>
<span>随便抓个姥爷都有几十套房子，天知道他还有多少钱没吐干净</span><br>
<span>最可怕的是天都不知道全天朝有多少个这样的姥爷，甚至比这更厉害的没抓的，抓了没说的，这部分人有多少，真的没说头</span><br>
</p><p><b>红茶党党魁: </b><br>
<span>烂掉蛇 发表于 2019-6-5 22:23</span><br>
<span>《中国私人财富报告》对“高净值人群”的门槛设定是可投资资产在1000万以上。截至2018年底，高净值人群数量 ...</span><br>
<span>中国贫富差距大这个是常识吧。只不过中国富人都喜欢闷声发大财，你不知道罢了。</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>唔嗯</span><br>
<span>接下来可以开始消灭穷人了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1837242[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
