<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>天气之子，是我看的不认真吗</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>天气之子，是我看的不认真吗</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:17:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>天气之子，是我看的不认真吗[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863261-1-1.html</link>
      <description>天气之子，是我看的不认真吗&#13;
开头男主为啥在船上淋雨淋得那么开心啊，要到东京了么？

船上那段大雨像泼水一样那段戏，和两小孩发现空中有个透明的生物然后被水浇一身，这种相似的现象是什么啊？是天空的鱼化了出来一堆水？这两段情节有啥用啊，怎么除了这两段也没别的大型天空生物掉下来啊</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>晨星的夜: </b><br>
<span>天气之子，是我看的不认真吗</span><br>
<span>开头男主为啥在船上淋雨淋得那么开心啊，要到东京了么？</span><br>
<span>船上那段大雨像泼水一样那段戏，和两小孩发现空中有个透明的生物然后被水浇一身，这种相似的现象是什么啊？是天空的鱼化了出来一堆水？这两段情节有啥用啊，怎么除了这两段也没别的大型天空生物掉下来啊</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>男主在船上为何高兴得要跳我四刷都看不懂，姑且认为是东京的雨特别香吧</span><br>
<span>那些生物是想表现东京天上的确是存在一些人们无法理解的巨大未知因素吧，可能是一些小鱼，可能是一些大鱼，可能是龙，看你好彩遇上什么了</span><br>
</p><p><b>有口皆悲: </b><br>
<span>高兴是因为男主是不成熟的小孩子</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>配上他那哈哈哈我一瞬间以为他是弱智，要讲什么救赎的故事</span><br>
</p><p><b>Goisdust: </b><br>
<span>要表现男主渴望叛逆的心境（大概）</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>这片有很多你以为很重要其实没什么卵用的剧情，跟锦织哥哥一个路数，这片的伏笔都是明着来的，凡是要转个弯的都不是伏笔</span><br>
</p><p><b>Risten: </b><br>
<span>你好，这不是看得不够认真，是看得太认真</span><br>
</p><p><b>栗悟饭177: </b><br>
<span> 本帖最后由 栗悟饭177 于 2019-11-4 00:13 编辑 </span><br>
<span>为了体现灵异现象（大概）</span><br>
</p><p><b>leakless: </b><br>
<span>为什么要纠结于这个细节。。。完全没得意义啊。。。</span><br>
</p><p><b>ieahgiergn: </b><br>
<span>可能是大城市的雨都带着甜美</span><br>
</p><p><b>支仓爱理: </b><br>
<span>淋雨开心是因为解脱 电影里很隐晦 帆高骑车的时候和坐船的时候脸上都是有伤的 加上他来东京后表现出来的无论如何也不想回家 多少能猜到家暴的原因 小说里是直接点明了他去骑车是被父亲打了之后 在船上是“竭尽全力把迄今为止封闭在心中的话大喊出来” 总之就是一种压迫许久后的解放表现 </span><br>
<span>至于那些鱼 八成意思就是说天上有这未知的东西 具体是什么也没太大关系 </span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>补充一下，可以和大叔家走廊被淹了，他明知道开窗的后果却还是打开窗让水流进家里的行为作联系。这片很多时候角色的选择就完全不受理性控制的。</span><br>
</p><p><b>stonedeus: </b><br>
<span>因为东京都一直在下雨那个时候已经是常识了吧，看到下雨就意味着真的上京了，觉得高兴挺合理啊</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus HD1900, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>jabal: </b><br>
<span> 本帖最后由 jabal 于 2019-11-4 02:09 编辑 </span><br>
<span>这个我是这么解释的，水鱼的作用不是下雨，也不是放晴，就是搬运雨云，本来这异常天气就是水鱼导致的，但起码下的平均</span><br>
<span>女主过神社和水鱼py后有一定控制权，就能够局部控制水鱼，但她是天气巫女又不是晴天巫女，她控制的是天气而不是晴天</span><br>
<span>所以这边她硬憋个小规模晴天，那边就一定会有这部分水砸下来</span><br>
<span>所以你看男主一开始在船上本来是追着太阳出去的，然后就被水块糊一脸</span><br>
<span>这就是男主追的晴天憋着的那部分雨水掉下来了，这一幕是不是女主发招不确定，我倾向于是她在试招</span><br>
<span>同样的，之前男主追太阳追到岛边，我怀疑是一年前女主妈刚死的时候在试招，两个男生看到的水块估计也是女主在哪儿试招的结果</span><br>
<span>最后的大晴天和三年雨这么明显的代价就不提了，总之这个晴雨代价是始终存在的</span><br>
<span>至于男主淋雨那么开心的解释我觉得还挺明显的，通篇男主最大的问题是，他始终不知道自己要的是什么，特迷茫</span><br>
<span>他希望改变自己的现状，却没有明确的目标。一开始在岛上被家暴于是离家出走，但你说他想到东京干啥？完全没想好</span><br>
<span>所以一开始岛上雨中追晴天，船上追晴天，都是在呼应他只是被表面耀眼的东西吸引，但却不知道真正自己想要的是什么</span><br>
<span>但他逐渐通过和女主和配角和社会互动，大概有点目标之后，最后酒店里却搞砸了</span><br>
<span>他想要的明明是女主，却被女主的问题带到沟里去了，说要放晴，于是遭到惩罚。最后折腾半天，用三年雨换回女主</span><br>
<span>看看这个逻辑”我以为我要的是晴天其实要的是女主=下雨“，和开头那段是不是一模一样？追着太阳追到甲板上，结果却是在淋雨的时候才露出真正的笑容</span><br>
<span>顺便一说，这个”我想要的真正的东西是什么“这个逻辑是贯穿每个主要角色的角色弧的</span><br>
<span>须贺以为自己要的到底是女儿的抚养权，其实他要的是成为一个真正能够引导教育年轻人的，成为真正成熟父亲的勇气</span><br>
<span>夏美找工作找半天，发现自己为飙车而生</span><br>
<span>弟弟万花丛中过泡妹有如神，其实只有遇到姐姐相关的事情才会流露真感情，我觉得他就是从性角度想要艹姐姐</span><br>
<span>女主从对于他人的过度依存演变成自我牺牲，最后在男主的肯定下找回实体</span><br>
<span>实事求是说这次剧本的精巧度是很高的，之所以会那么多不同的意见，其实还是在各个角色在对于真正想要的东西进行抉择的时候必然会出现和观众价值观不一致的地方，而且这抉择在结尾部分连续发生。这个实际上对于观众的筛选很厉害，价值观稍微和新海诚给的选择不一样，感情上就很难接受了</span><br>
<span>所以我和新海诚开聊作品时第一句话是您真敢啊，因为这种对于观众的连续高密度价值观拷问是很危险的，能全选项保持和角色一致的人能有几个？过不了的人肯定有很大的意见。但我自己是很喜欢这种剧本方式的，感性上接受不了，理性上很欢迎这种挑衅行为，请更多地来。</span><br>
<span>然后第二句话是您痛苦吗。因为我很痛苦，我自己就没通过最后的连续价值观抉择掷骰判定，感情上跟不上这部片，观影体验是很差的，你特么作画又这么烂，让我看啥。</span><br>
<span>但是我光是代入角色感情去做抉择就那么痛苦，那你说新海得亲自写剧本，让这些角色去做出这么困难的抉择的，他自己得是多痛苦啊</span><br>
<span>所以大家多给他点同情，我自己也有点后悔刚看完的时候骂的太狠了，我还当着他面说今年最好的动画电影就是空青知人，而且从拷问观众角度来说，空青和天气之子完全是相反的作品，怎么顺着观众怎么来</span><br>
<span>但实事求是说，昨天第二次看，把整个剧本逻辑看通之后，感官一下子好了很多。画面差演出差这个问题感觉看过了下限也能忍了</span><br>
<span>而且我开始给他找理由，这演出差其实是因为他自己给角色做抉择时特别迷茫痛苦，所以演出目的特别不明确，也没法好好传递信息给下面的人，那画出来自然么得灵魂</span><br>
<span>不过作画还是烂，最开始男主上甲板走楼梯那段脚步特写简直僵死得惊天地泣鬼神</span><br>
<span>然后就是脸不稳定，lo估计都不修的，看了下公式本里田中将贺的采访，卧槽那叫一个阴阳怪气，就差没戳着鼻子骂你们这脸也敢说是我的人设了</span><br>
</p><p><b>深海鲸鱼: </b><br>
<span>离家出走的乡下小孩见到大城市兴奋过头可以理解，雨里的鱼应该是配合巫女能力的，不过这块的确挺模糊，删了也没啥，估计就是图个画面美。这片能删的东西太多了，不过还是值回票价，新海诚真实水平，你的名字才是超常发挥。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>jabal 发表于 2019-11-4 01:57</span><br>
<span>这个我是这么解释的，水鱼的作用不是下雨，也不是放晴，就是搬运雨云，本来这异常天气就是水鱼导致的，但起 ...</span><br>
<span>很有趣的信息，感谢了</span><br>
<span>第一遍看的时候我一直都在猜这是个什么故事，所以不断在用自己所预设的立场去解释男主的行为，所以完全没办法做到和男主共情，男主剧情部分的观看体验也很差，直到我看到三年后男主和泷奶奶以及须贺先生的对话，才恍然大悟原来故事是想说这个东西。到第二遍看的时候，因为已经知道男主是想干些什么，那自然比较认真的去体会台词的含义，就比较容易感受到剧情人的喜怒哀乐，也可以达成共情了，三刷四刷时，男主那段日剧跑，反而成了我最喜欢的片段之一，因为我理解他的心情了。</span><br>
</p><p><b>dropdead: </b><br>
<span>jabal 发表于 2019-11-4 01:57</span><br>
<span>这个我是这么解释的，水鱼的作用不是下雨，也不是放晴，就是搬运雨云，本来这异常天气就是水鱼导致的，但起 ...</span><br>
<span>不认为价值观选择不一样就导致观感差，不是要和剧本里的人选择一致才能共情的，根本还是剧本完成度问题，角色弧度就是A然后B，刻画得太薄</span><br>
</p><p><b>password: </b><br>
<span>jabal 发表于 2019-11-4 01:57</span><br>
<span>这个我是这么解释的，水鱼的作用不是下雨，也不是放晴，就是搬运雨云，本来这异常天气就是水鱼导致的，但起 ...</span><br>
<span>“我想要的真正的东西是什么”这个主题在小说还是挺明显的</span><br>
<span>小说里花了一些笔墨写须贺和夏美的背景</span><br>
<span>这电影演出确实不那么好，所以如果看了一遍有疑惑，不妨看看小说</span><br>
<span>我是看了小说后想去二刷了</span><br>
</p><p><b>凛凛233: </b><br>
<span>password 发表于 2019-11-4 19:40</span><br>
<span>“我想要的真正的东西是什么”这个主题在小说还是挺明显的</span><br>
<span>小说里花了一些笔墨写须贺和夏美的背景</span><br>
<span>那不如先看小说？</span><br>
</p><p><b>Sissii: </b><br>
<span>男主离家出走15岁   盖泡面的书 麦田里的守望者    就麦田里的守望者最开始就出现了两三次         很好理解吧</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>凛凛233 发表于 2019-11-4 19:53</span><br>
<span>那不如先看小说？</span><br>
<span>其实看多遍就可以了，这片子第一遍最难忍受是你不知道男主那别扭少年想干些什么，以至于他干啥傻事都会觉得厌烦，第二遍有了心理预期后，就能比较平和的欣赏剧情了，我觉得这部电影在台词上是非常讲究的，基本新海诚想传达的东西，认真听一遍台词都能理解。</span><br>
</p><p><b>zwtll: </b><br>
<span>两小孩发现空中有个透明的生物然后被水浇一身</span><br>
<span>讲真，看到这一段的时候，我以为是阳菜祈晴后，将放晴地区的降水通过透明小鱼挪到别的地方的，就连对一开始淋了男主一身的那一段场景也是这么理解的。</span><br>
<span>结果看到后面，说是通过巫女的祈祷使局部放晴，一点也没提及透明小鱼和生物性状的水体，我都怀疑了诚哥放这个是为了干啥，又不讲清楚</span><br>
</p><p><b>幽远ghofar: </b><br>
<span>说真的，我一开头看着男主手边一本麦田守望者就觉得大事不妙……</span><br>
<span>因为拿这本书装逼的，不是真的牛逼就是傻逼，而且后者比前者多得多得多</span><br>
</p><p><b>Leliel: </b><br>
<span>大都会的雨，就是好</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863261[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
