<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>社会达尔文那套的本质问题在哪里？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>社会达尔文那套的本质问题在哪里？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 22:43:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>社会达尔文那套的本质问题在哪里？[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1811129-1-1.html</link>
      <description>社会达尔文那套的本质问题在哪里？&#13;
非常典型的一种反派言论，比如“强者理当占有更多资源，弱者理当被社会淘汰”，比如“不能证明自己价值的人，没有资格活下去”，“同情弱者是对自然法则的亵渎”等。
&#13;
典型的就是《帝国的毁灭》里元首的表现，电影里有将领像元首提出“为战后的德国留下火种”，结果元首说了“留个屁的火种，如果德国输掉了这场战争，就说明德意志民族是弱者，而弱者活该受死，同情弱者是对自然法则的亵渎，如果输了就算盟军不灭了德国人我也会亲手灭了德国人” </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>7217210868: </b><br>
<span>恐龙死了，啮齿兽还活着，现在满大街都是</span><br>
</p><p><b>Corruptwing: </b><br>
<span>本质在于脑子不好使认识不到人类社会和自然界一样是一个整体合作共存的体系</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span> 本帖最后由 千本blur 于 2019-10-28 01:11 编辑 </span><br>
<span>进化生物学是一门深奥系统的学科，不能简单地迁移到社会学应用范畴。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1811129[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>社会达尔文那套的本质问题在哪里？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1811129-1-1.html</link>
      <description>社会达尔文那套的本质问题在哪里？&#13;
非常典型的一种反派言论，比如“强者理当占有更多资源，弱者理当被社会淘汰”，比如“不能证明自己价值的人，没有资格活下去”，“同情弱者是对自然法则的亵渎”等。
&#13;
典型的就是《帝国的毁灭》里元首的表现，电影里有将领像元首提出“为战后的德国留下火种”，结果元首说了“留个屁的火种，如果德国输掉了这场战争，就说明德意志民族是弱者，而弱者活该受死，同情弱者是对自然法则的亵渎，如果输了就算盟军不灭了德国人我也会亲手灭了德国人” </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>qweqweqwe0: </b><br>
<span>ZenithLEE 发表于 2019-2-18 19:22</span><br>
<span>这些话不是应该拿去忽悠别人的吗，怎么自己也在信，真有人会讲自己活该被打死？ ...</span><br>
<span>你看二战四大战犯的结局，意大利法西斯墨索里尼死的像个小丑，日本法西斯裕仁苟且偷生像个小丑，伪满洲国法西斯溥仪苟且偷生像个小丑。为什么唯有希特勒不是被看做小丑而是仍然被看做魔鬼？因为孬种只能当小丑当不了魔鬼。</span><br>
</p><p><b>pockem: </b><br>
<span>也就和平年代有闲情讨论这种话题，早80年出生试试、</span><br>
</p><p><b>tracker: </b><br>
<span>qweqweqwe0 发表于 2019-2-18 22:02</span><br>
<span>美国鬼子铁了心灭绝印第安人，那么印第安人怎么适？果然适不了，灭绝了。人类有主观能动性，所以在人类社会 ...</span><br>
<span>要是印第安人身上有某种美国抵抗不了的病原体就行了啊。现在美国想灭印第安人也有点难度吧</span><br>
</p><p><b>newise: </b><br>
<span>说来说去就是弱肉强食那一套吧，和达尔文有什么关系吗？</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>wqmx2008 发表于 2019-2-15 21:30</span><br>
<span>希特勒不会说这种屁话的，德国人不是输在素质上，是输在国力上。</span><br>
<span>战争末期希特勒真这么说过……甚至还真下令对本国进行种族灭绝了。</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>社会达尔文和私有制，尤其是财产继承制天然存在矛盾。因为后者的存在，在淘汰中幸存的往往不是最“强”的，而是祖上最阔的。</span><br>
</p><p><b>ZenithLEE: </b><br>
<span>qweqweqwe0 发表于 2019-2-19 08:15</span><br>
<span>你看二战四大战犯的结局，意大利法西斯墨索里尼死的像个小丑，日本法西斯裕仁苟且偷生像个小丑，伪满洲国 ...</span><br>
<span>贪生怕死，同归于尽，自我毁灭，是三码事。。</span><br>
<span>黑特乐要这么刚，留下火种下一代继续刚啊，自我否定多可怜。</span><br>
</p><p><b>薛素姐: </b><br>
<span>社会达尔文主义的本质问题在于不环保。无论是“变强”还是“消灭弱者”都很耗能，也就是加速热寂。</span><br>
</p><p><b>完先生: </b><br>
<span>范马勇次郎：强者？</span><br>
</p><p><b>rayte3: </b><br>
<span>玉依椎名 发表于 2019-2-15 21:27</span><br>
<span>本质在于不够强，你会同情你锅里的红烧肉吗</span><br>
<span>会同情没人吃就被倒掉的红烧肉</span><br>
</p><p><b>发财就手: </b><br>
<span>ZenithLEE 发表于 2019-2-18 19:22</span><br>
<span>这些话不是应该拿去忽悠别人的吗，怎么自己也在信，真有人会讲自己活该被打死？ ...</span><br>
<span>连自己都骗不过的东西还想去骗他人么，尤其骗的人里面高智商高学历出身好的人并不少</span><br>
</p><p><b>发财就手: </b><br>
<span> 本帖最后由 发财就手 于 2019-2-19 15:08 编辑 </span><br>
<span>ZenithLEE 发表于 2019-2-19 12:43</span><br>
<span>贪生怕死，同归于尽，自我毁灭，是三码事。。</span><br>
<span>黑特乐要这么刚，留下火种下一代继续刚啊，自我否定多可怜。 ...</span><br>
<span>现在纳粹那套目前在世界范围里还有市场且有死灰复燃迹象，希特勒正是因为信奉那套并且愿意为此接受失败自杀才达成这种状况，不然要是活着被抓去审判被同盟国爆各种黑料到自然去世就没啥好形象变成笑话了</span><br>
</p><p><b>红月当空: </b><br>
<span>ZenithLEE 发表于 2019-2-18 19:22</span><br>
<span>这些话不是应该拿去忽悠别人的吗，怎么自己也在信，真有人会讲自己活该被打死？ ...</span><br>
<span>元首不但这么说了，也这么做了，纳粹发展到最后不但“劣等民族”精神病**要杀，连跛子都要杀，电影美丽心灵里有这么一段剧情，一个德国校长说有道数学题，说是一个国家有N万人，杀了N个犹太人，N个精神病人，N个跛子以后还剩多少人，当时那个校长还吐槽这道题“太难”“低年级的学生怎么做的出”。</span><br>
<span>还有就是元首搞的生命之源计划，在世界各地寻找各种“血统纯正”的雅利安人繁衍后代，生下的小孩要是有一点点缺陷立马弄死</span><br>
</p><p><b>ZenithLEE: </b><br>
<span>发财就手 发表于 2019-2-19 13:57</span><br>
<span>现在纳粹那套目前在世界范围里还有市场且有死灰复燃迹象，希特勒正是因为信奉那套并且愿意为此接受失败自 ...</span><br>
<span>真特么可怕，死了也不叫人安生。</span><br>
<span>不过元首那套社达是向外输出矛盾，内部还是很团结的。</span><br>
<span>人家讲的高等民族、劣等民族似乎并不会激起社会内部矛盾，反而执政期间失业率下降，生活水平提高了。</span><br>
<span>再看主楼里的反派言论，一点用也没有，反而很讨打</span><br>
<span>元首是团结本民族去搞死搞残外国人，主楼反派是求所有人去打他，算是社达里比较low的一种了吧</span><br>
</p><p><b>冬夜女公爵: </b><br>
<span> 本帖最后由 冬夜女公爵 于 2019-2-19 16:26 编辑 </span><br>
<span>tracker 发表于 2019-2-19 08:17</span><br>
<span>要是印第安人身上有某种美国抵抗不了的病原体就行了啊。现在美国想灭印第安人也有点难度吧 ...</span><br>
<span>有啊</span><br>
<span>新大陆给旧大陆贡献了两样祸害：梅毒，烟草</span><br>
<span>只不过见效太慢，远不如旧大陆给新大陆带来的天花，疟疾，霍乱，鼠疫，白喉，麻疹.........这些见效快，半个世纪搞死了美洲3/4的原住民</span><br>
<span>此外，新大陆给旧大陆带去了大量高产作物也产生了两面效果。比如土豆让爱尔兰人200年时间从50万增加的800万，导致整个民族跟土豆捆绑</span><br>
<span>结果霜霉病一来，饿死了1/4人口，另有180万人逃亡，目前爱尔兰都只有400多万人口。</span><br>
</p><p><b>红月当空: </b><br>
<span>ZenithLEE 发表于 2019-2-19 16:07</span><br>
<span>真特么可怕，死了也不叫人安生。</span><br>
<span>不过元首那套社达是向外输出矛盾，内部还是很团结的。</span><br>
<span>人家讲的高等民族 ...</span><br>
<span>没有啊，元首最后也拿“高等”的雅利安人开刀了啊，我主楼不是说的很清楚了吗，28楼也说了，元首对待本民族远比对待“劣等民族”狠呢</span><br>
</p><p><b>lemoir: </b><br>
<span>达尔文的进化论是，适者生存。他的核心观点是，没有最优的性状，是否生存取决于生物性状是否能适应环境。具体例子就是孤立岛屿上的残翅昆虫，比翅膀健全的存活率高。虽然他不知道基因池。后来基因池被发现之后这个理论得到了本质的解答，单个种群基因池内基因数和出现频率的变化是物种演化的根本（同时后人也改进了“进化”这个结论，现在讲都是物种的演化而不是进化）。</span><br>
<span>在种内斗争的情况下，种群内的其他个体对于单个个体而言就是外部环境。强弱是相对的。</span><br>
<span>社会达尔文主义，描述的是种群内的生存斗争，过于片面及局限于当前，对外部环境考虑不到。同时人类社会由于人的数量太多，地理分布，还有科技进步原因等等，已经不能和单纯的生物种群相提并论。</span><br>
<span>在三体3里，一个满身肌肉格斗满级的战争派大汉，也许在格斗中比不过一个会操控机甲的掩体派弱鸡宅男，但是面临降维打击的时候（外部环境突变），只有跑得快的逃亡派圣母基因才能留存下来……</span><br>
<span>结论就是长得好不如智商高，但就算种内斗争赢了跑得慢，人类基因库全被遗传漂变了就什么都白搭了。</span><br>
</p><p><b>月熊: </b><br>
<span>但是元首是奥地利人</span><br>
</p><p><b>ZenithLEE: </b><br>
<span>红月当空 发表于 2019-02-19 16:26:26</span><br>
<span>没有啊，元首最后也拿“高等”的雅利安人开刀了啊，我主楼不是说的很清楚了吗，28楼也说了，元首对待本民 ...元首也就只能口嗨一下，都战败了他有个屁的权力去灭德意志民族。</span><br>
<span>手下人得什么样能执行这种命令，政府的合法性来自于民众的支持啊。政府要灭一小部分“坏分子”还能做到。要灭掉整个民族，等于宣告政府倒台，做梦呢。</span><br>
<span>下面的大官小吏都没老婆孩子父母亲的？下这种命令怕不是石乐志。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>铁神: </b><br>
<span>只相信自己愿意相信的</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>ZenithLEE 发表于 2019-2-19 19:23</span><br>
<span>元首也就只能口嗨一下，都战败了他有个屁的权力去灭德意志民族。</span><br>
<span>手下人得什么样能执行这种命令，政府的合 ...</span><br>
<span>不是戈培尔（就是《帝国毁灭》里那个“大屁股裂了，尼玛死”的小黄）说过“德国人民选择了我们，现在我们想干嘛就干嘛”吗？然后他还把他的孩子全杀了，然后两夫妻全部自杀吗，原因就是“不想让孩子活在没有国家社会主义的德国”，别以为纳粹干不出来</span><br>
</p><p><b>sacodina: </b><br>
<span>适者和强者是两码事。更别说社会环境改变的频率远比自然环境要高得多了。</span><br>
</p><p><b>spoony: </b><br>
<span>道理是对的 但行不通 因为人类是有自我意识的 不会坐等客观上的最弱一轮一轮被淘汰最后轮到自己 肯定会联合大部分底层造反 最后就变成了最野蛮暴力的生存</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>生物是以种群为单位进化的      内战内行没什么用       还有最重要一点    强是一个版本强    谁也不能预测未来</span><br>
</p><p><b>灼眼艾莉亚: </b><br>
<span>说来好笑，落后就该挨打恰恰是殖民者的自我辩护，比如“侵略是帮助你们进入文明”之类的，然后现在莫名其妙又自我脑补成我国的历史教育所说的“落后就要（将要）挨打”意思是“落后就要（应该）挨打”，然后在别的时候，柔弱的自由派又转身一遍，开始热烈拥护前面说的那种文明国家就该打落后国家之类的话语了。总之，错的都是你，至于你具体怎么错了，看具体斗争需要再作论证。</span><br>
</p><p><b>ahyyk: </b><br>
<span>根本原因是他们想这么相信，然后再去找理论</span><br>
<span>“哎呀，达尔文那个好像可以拿来用一下，至少看起来像！而且好像挺权威的。”</span><br>
<span>于是就搞出个和达尔文毫无关系的社会达尔文。</span><br>
</p><p><b>soulogic: </b><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/19916228/answer/121810408</span><br>
<span>先来普及些基础概念。不同生物在进化（演化）过程中所采用的策略是不同的，1967年，生物学界首次将生存策略分为r策略和k策略这两大类，分别代表了两类不同生物应对环境的模式。</span><br>
<span>可笑的是，社会达尔文主义者犯的就是这种错误。人类在漫长的演化过程中筚路蓝缕好不容易把k策略玩到地球物种顶峰，我们建立了人类社会，建立了科学体系、文化体系，通过社保、医学、教育等等一系列其他物种绝对难以企及的k策略，应对危险、开拓生存空间，这才建立起当今了不起的人类文明。可是，社会达尔文主义者告诉大家，不要用k策略了，快用r策略吧，有了病别治，快去死，被淘汰就没病了。有人笨，采用k策略应该是以教育、社保等手段让他们生存下去，社会达尔文主义者却说笨人赶紧被淘汰吧。</span><br>
<span>南宋时有一句话“人有狼牙棒，我有天灵盖”，这是宋人被金人打得太惨，用这种调侃表达无助，你一狼牙棒打下来，我只好用头硬抗了，天灵盖不够硬就被砸死，哪天有人进化出铜头铁脑，人家一棒下来反倒能弹回去，这就厉害了。要求把r策略运用到人身上真的只是这种无奈的黑色幽默，如果一本正经主张这种观点，不光蠢，而且坏。</span><br>
<span>舍自己k策略之长，用r策略之短，还自以为掌握了达尔文主义，实在太荒谬了。社会达尔文主义者给自己灌上这个名字简直是对达尔文的玷污。</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>问题在于这个社会本来就是符合达尔文的，弱者本来就会被淘汰，再弄出来个主义反而是违背达尔文。</span><br>
</p><p><b>秀光: </b><br>
<span>社达意味着单一，而社会需要的是多样性，从文明发展的角度来看，多样性才有助于适应环境。比如糖尿病基因从现代社会来看是该淘汰的，但古代饥荒时有这个基因就比没有的人更扛饿……</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>yly88528 发表于 2019-2-17 01:12</span><br>
<span>那么问题来了，强是不是等于适应</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 4X, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>“强者”在人类普遍认知里比较主观，体型更大力量更强就会被认为是“强者”，“适者”相对客观些，所以不太好划等号。</span><br>
<span>不过我是倾向于认为能生存繁衍下去就是“强者”，在我个人主观认知里跟“适者”一个意思。</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>社会达尔文是和我们的资本主义社会的现实不符合的</span><br>
<span>和自然界的资源不一样，人类社会的弱者被消灭了，强者也就失去了存在的意义。没有大众消费者的资本主义是没有理由存在的。要认清，资本本身是一种信用，是一种人造的资源，必须要有人同意玩儿这个游戏，这个游戏才能玩的下去，才有赢家和输家。</span><br>
<span>资本主义强调的是分工，竞争失败的不是送进火葬场，而是需要去社会的其他地方实现价值。</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>本质问题在哪，本质问题就是：https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1861725-1-1.html</span><br>
</p><p><b>冀人燕南天: </b><br>
<span>widder 发表于 2019-10-27 18:23</span><br>
<span>本质问题在哪，本质问题就是：https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1861725-1-1.html</span><br>
<span>别本质问题了，这帖子难道不是在版规的边缘跳舞？</span><br>
</p><p><b>Harlaus: </b><br>
<span>达尔文本人知道这个主义么，他是怎么看待的</span><br>
</p><p><b>j0n2: </b><br>
<span>这玩意本身就是靠曲解达尔文来为自己干坏事背书的</span><br>
</p><p><b>cloudian: </b><br>
<span>饼就那么大，无论如何都是强者多吃甚至通吃，目前的人类历史就是这样的。但是呢，饼可以做大，弱者分到的饼也多了点儿……</span><br>
<span>—— 来自 Essential Products PH-1, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>万宗模因: </b><br>
<span>本质问题就是大多数人分不清自己是弱智，自以为是强者去滥用达尔文主义，说到底达尔文主义还是结果论，你胜利了就是你强，没有如何胜利的方法</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>我是大鲨鱼: </b><br>
<span>进化（演化）论解释的是物种之间的发展差异问题，本身就无法直接套用到同一物种内部来。否则光是一个“弱肉强食”，是无法解释物种内部同一社会群体乃至不同社会群体成员之间客观存在的合作或者妥协行为的。</span><br>
<span>社会达尔文主义盛行的时代，真有人觉得不同人种之间的区别已经达到不同物种之间区别的程度。但我们现在知道，不同人种，或者不同“民族”之间，并不存在适应性方面的显著区别。</span><br>
</p><p><b>PNK: </b><br>
<span>区别在于按达尔文的适者生存，适应环境才能活下来，你活到现在了，就说明你是适应环境的</span><br>
<span>而社会达尔文主义那套是，虽然你活下来了，但我觉得你不强或者怎么样，那我就要搞死你，把自己的主观判断放到了客观事实之上，无法或者不愿意承认别人也有可取之处</span><br>
<span>当然，社达们本身也参与构成了社会环境，如果他们真的成功了，那也可以说被他们干掉的确实不适应环境</span><br>
<span>不过历史事实证明，每次最后被淘汰的都是社达自己，他们才是不适应环境的那一批，这就是他们的问题所在</span><br>
</p><p><b>团结的腹肌: </b><br>
<span>淘汰是一个被动的过程，社达的弱智们妄图主动化这个过程。</span><br>
<span>而且社达本身就一直在产生着作用，古人都知道穷不过三代，富不过三代，哪用的着这帮傻逼多事。</span><br>
</p><p><b>活久见: </b><br>
<span>蟑螂和霸王龙谁强</span><br>
</p><p><b>lrinr: </b><br>
<span>冷血社会的管理成本太高。</span><br>
</p><p><b>mellshon001: </b><br>
<span>社达爱好者也就是觉得自己穿越回民国肯定是少爷小姐命这个水平</span><br>
</p><p><b>sykeash: </b><br>
<span>其实怎么算强怎么算弱压根儿没写清楚</span><br>
<span>第一本质问题在于——首先这个就没有本质，跟张口闭口CNM一样，装个b因素居多</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>Harlaus 发表于 2019-10-27 18:34</span><br>
<span>达尔文本人知道这个主义么，他是怎么看待的</span><br>
<span>知道，并且明确表示过对于这种理论的忧虑，本身社会达尔文主义就是对达尔文理论的曲解</span><br>
</p><p><b>莫里斯: </b><br>
<span>问题在于这是公有制</span><br>
</p><p><b>cishta: </b><br>
<span>我觉得还是挺实际的，高校常任轨制，大公司35岁淘汰制，玩的不是挺欢乐的么</span><br>
</p><p><b>pockem: </b><br>
<span>社达就是你嘴巴上不能说，实际心里都这么想</span><br>
</p><p><b>泪指环: </b><br>
<span>谁和你说人类社会环境下判断的强弱就等同于 人类这个族群在自然环境下的适应能力？</span><br>
<span>脑满肠肥的权力拥有者对比搬砖工人如何？</span><br>
</p><p><b>逃离学校: </b><br>
<span>社会达尔文理论要是成立，这些嘴炮哪还有活到今天的机会</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1811129[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>社会达尔文那套的本质问题在哪里？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1811129-1-1.html</link>
      <description>社会达尔文那套的本质问题在哪里？&#13;
非常典型的一种反派言论，比如“强者理当占有更多资源，弱者理当被社会淘汰”，比如“不能证明自己价值的人，没有资格活下去”，“同情弱者是对自然法则的亵渎”等。
&#13;
典型的就是《帝国的毁灭》里元首的表现，电影里有将领像元首提出“为战后的德国留下火种”，结果元首说了“留个屁的火种，如果德国输掉了这场战争，就说明德意志民族是弱者，而弱者活该受死，同情弱者是对自然法则的亵渎，如果输了就算盟军不灭了德国人我也会亲手灭了德国人” </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>紫水晶: </b><br>
<span>王权没有永恒，时代变了狗蛋，这个版本的王者不定下个版本就计生办了。只有掌握核心竞争力能适应最多版本的才是赢家。比如术士拉个糖开个门。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>sanludafu: </b><br>
<span>温暖人心s1</span><br>
</p><p><b>掉毛机: </b><br>
<span>Ton 发表于 2019-2-15 23:26</span><br>
<span>自然界中如果弱者无法生存的话那强者更加无法生存了，毕竟强者以弱者为食，强者把弱者赶尽杀绝就是自掘坟 ...</span><br>
<span>也算一方面吧，我说的是连被剥削的能力都没有的纯废柴</span><br>
</p><p><b>coolsyo: </b><br>
<span>因为社会需要庞大的底层才能正常运作，消费，生产，战争，提供人才，保存文化，保存多样性，从古代到现代都是越能激发底层能力的制度越能取得成功，一味剥削将底层逼到社会的对立面，那只会大幅度提升社会成本，无助于整体的进步</span><br>
</p><p><b>川澄蓝子: </b><br>
<span>就算是弱者，也不会坐以待毙的。</span><br>
<span>维稳和社会内战二选一，统治者又不是傻。</span><br>
</p><p><b>天青色的西风: </b><br>
<span> 本帖最后由 天青色的西风 于 2019-2-15 23:57 编辑 </span><br>
<span>强者和适者还不是问题。问题是人类早就跳出自然进化的圈子了，非拿自然进化的理论来套人类就是根本的错误。</span><br>
</p><p><b>南风森琉璃: </b><br>
<span>例如说房地产业挤死了工业农业之后自己也饿死了，其中谁是强谁是适者？</span><br>
</p><p><b>fig7102: </b><br>
<span> 本帖最后由 fig7102 于 2019-2-16 00:44 编辑 </span><br>
<span>因为自然选择是效率最低的选择方式。</span><br>
<span>遗传学是用来指导人类育种的而不是让人头铁靠天吃饭的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 5 Plus, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>社达也好什么也好，各种社会规则本质上都是建立在人的认同之上的，泥腿子们要是真活不下去了，就会掀桌子，管你什么狗屁主义。</span><br>
</p><p><b>soulogic: </b><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/19916228/answer/121810408</span><br>
<span>k策略 / r策略</span><br>
<span>舍自己k策略之长，用r策略之短，还自以为掌握了达尔文主义，实在太荒谬了。社会达尔文主义者给自己灌上这个名字简直是对达尔文的玷污。</span><br>
</p><p><b>samesame: </b><br>
<span>quadrozeke 发表于 2019-2-15 21:35</span><br>
<span>自然界经常能演化出一些没屌用的废功能，和强不强根本就没关系。</span><br>
<span>反正你活到有后代，达尔文这关就算过了。 ...</span><br>
<span>泥潭做不到这一点仍然满口xx不配xx的多了去了</span><br>
</p><p><b>bm7号: </b><br>
<span>是一种解决问题的方法，但政治实践失败了</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>社会文明程度越高的地方，弱者就能活得越好，相对的强者活得更好。作为个体，试问谁不愿意活在文明程度高的社会呢？所以所谓的“达尔文主义者”不仅坏还很蠢</span><br>
</p><p><b>jpcl: </b><br>
<span>废话</span><br>
<span>如果你说丈育都枪毙了</span><br>
<span>下一步就是小学学历都枪毙了</span><br>
<span>下一步就是中学学历都枪毙了</span><br>
<span>下一步就是工农兵学历都枪毙了</span><br>
<span>然后提这个建议的人就被枪毙了</span><br>
</p><p><b>fdream923: </b><br>
<span>二八定律，吊车尾的存在也是产生引领者的必须条件</span><br>
<span>弱者一方面不应当被消灭，另一方面也应当承受分配的不平均</span><br>
</p><p><b>lwa190212: </b><br>
<span>社达根本不配用达尔文名号，人家想出这个理论是用来解释现象，什么时候让社达用去规划结构，根本是歪曲用意</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>掉毛机 发表于 2019-2-15 23:42</span><br>
<span>也算一方面吧，我说的是连被剥削的能力都没有的纯废柴</span><br>
<span>就现在，没有任何生存能力，没有任何亲人朋友关心的人，也是等死了尸体污染环境了才有人关心收尸。你是对现实社会有什么误解啊</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>非常简单，社会达尔文根本就是对达尔文结论的曲解和生搬硬套。达尔文的结论是用来解释的变化是以万年为基本时间尺度的，社会达尔文却打算用来指导的行动却是以月为基本时间尺度的。根本就是风马牛不相及的东西。</span><br>
</p><p><b>Zapco: </b><br>
<span>按照生物学理论基因多样性=对环境变化的适应能力，为了人类的未来必须帮助各种病人和弱势群体活下去并繁衍后代。跟社会达尔文那套完全是相反的</span><br>
</p><p><b>bonnwang: </b><br>
<span>没有弱者作为基础</span><br>
<span>哪来的强者</span><br>
</p><p><b>杨松: </b><br>
<span> 本帖最后由 杨松 于 2019-2-16 09:24 编辑 </span><br>
<span>范围缩小点，以诈骗而言，我能不被骗的前提就是目前只需要去骗比我更好骗的对象就能发财了，诈骗团伙还不必针对我来设计套路。等比我更好骗的人都不存在了，我就危险了，不过就算骗死我也弄不到多少料也是原因之一😂</span><br>
</p><p><b>fescn3: </b><br>
<span>因为不会遗传和变异</span><br>
</p><p><b>fescn3: </b><br>
<span>另外，讨论强弱的都是不着调。进化论中不存在强弱，草食动物作为“弱者”是成功的，而很多濒危肉食动物作为“强者”倒是面临被淘汰的命运。</span><br>
</p><p><b>itzpapalotl: </b><br>
<span>达尔文的理论适用于基因系统</span><br>
<span>社会是模因系统</span><br>
<span>基因突变随机，很难自我改善，靠换代筛选</span><br>
<span>模因可以定向转变，可以自我更新，互相融合</span><br>
<span>二者的演化模式完全不同，当然不能用基因那一套来套模因系统</span><br>
</p><p><b>3Psm: </b><br>
<span>因为人道反自然啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>杨松: </b><br>
<span>3Psm 发表于 2019-2-16 09:52</span><br>
<span>因为人道反自然啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>其实只是自以为能反自然，虽然这种自以为也是自然的一部分</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>掉毛机 发表于 2019-2-15 23:42</span><br>
<span>也算一方面吧，我说的是连被剥削的能力都没有的纯废柴</span><br>
<span>纯废柴不出来害人那还算好的，最多浪费一人份的口粮罢了，说不定下一个版本还能变有用。但如果非要把他干死，那对方也只能出于本能反抗，这一来二往成本就上去了。</span><br>
<span>世界上还有那么多有能力又才智的恶人，不去把这些人处理掉却去迫害废柴也赚不了几个钱。</span><br>
</p><p><b>冬夜女公爵: </b><br>
<span> 本帖最后由 冬夜女公爵 于 2019-2-16 13:43 编辑 </span><br>
<span>qweqweqwe0 发表于 2019-2-15 22:49</span><br>
<span>实际上就不该带达尔文三字，因为真的跟天演论没啥关系。物竞天择，适者生存。但人类有主观能动性可以改造自 ...</span><br>
<span>然而人类社会的发展也要遵循“天演论”</span><br>
<span>比如，100多年前，大英帝国的蒸汽机水平世界第一，大汽船开遍全球，霸占航道，取得世界霸权，何等威风。</span><br>
<span>然而内燃机、汽轮机发明出来后，你当初蒸汽机技术再强又有卵用？</span><br>
<span>诺基亚也是，你传统手机造得再牛B，智能机一出你没赶上趟，还不是得完蛋？</span><br>
<span>陈平说得好，技术更新并不是简单地积累，而是新陈代谢，旧技术再牛B，在新技术的推压下也不过前浪死在沙滩上。</span><br>
<span>每一次技术换代，就如同自然界的一次生态洗牌，以前的强者反而因为船大不好调头，因为作为既得利益者是最不愿意放弃自己的固有利益的，要调头反而阻力巨大，所以在新的竞争中更容易落败。此即为弯道超车</span><br>
<span>再举个例子：城里生活物质条件好，教育好，医疗好，社保好，工业文明的发展的大部分成果都被城里人享受了。然而如果爆发核大战，各大文明相互种蘑菇，战争结束后的废土上，是城里人幸存的可能性大，还是乡下人幸存的概率高？说不定某个列强都不屑于炸的山沟沟里幸存下来的自给自足小农，他们会成为下一代地球文明所有人类的祖宗。</span><br>
</p><p><b>midearth: </b><br>
<span>就是生物界也讲物种多样性</span><br>
</p><p><b>冬夜女公爵: </b><br>
<span>掉毛机 发表于 2019-2-15 23:11</span><br>
<span>适者生存跟强者生存没什么区别吧，当前环境上的人下个环境不一定强，能适应当前环境的人不一定能适应变化后 ...</span><br>
<span>适者生存跟强者生存有本质区别好不好</span><br>
</p><p><b>冬夜女公爵: </b><br>
<span>南风森琉璃 发表于 2019-2-16 00:02</span><br>
<span>例如说房地产业挤死了工业农业之后自己也饿死了，其中谁是强谁是适者？</span><br>
<span>从人类社会学的角度来看，自给自足的小农经济是适应能力最强的</span><br>
</p><p><b>冬夜女公爵: </b><br>
<span> 本帖最后由 冬夜女公爵 于 2019-2-22 17:49 编辑 </span><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-2-16 03:23</span><br>
<span>非常简单，社会达尔文根本就是对达尔文结论的曲解和生搬硬套。达尔文的结论是用来解释的变化是以万年为基本 ...</span><br>
<span>时间尺度并不是关键</span><br>
<span>社会达尔文最大的错误，首先是混淆了强者和适者的定义。强者是在稳态的环境下竞争出来的，实际上只适应特定的稳态环境。而适者则是在不断变化的环境下筛选出来的。两者压根不是一个定义。</span><br>
<span>其次，是他们自己主观上去定义谁是“强者”（同时他们认为他们定义的强者也是适者），而不是通过大自然-也就是规律本身的筛选，认为自己是强者</span><br>
<span>这还能对？</span><br>
<span>所谓天之道与人之道的区别，本质上，就是在稳态环境，与非稳态环境下，竞争规则的区别。稳态环境下，弱肉强食，强者愈强；非稳态环境下，适者生存，不适者死。</span><br>
<span>而无论是自然环境，还是人类社会，都是在维持一段时期的稳态之后，就要经历一次大洗牌大重置。稳态环境下的强者，通常都是新环境下的不适者，更容易被淘汰。稳态环境下弱者由于时刻面临着生存压力，被迫不断求新求变不停试错，反而更容易在新环境下找到出路。</span><br>
<span>读懂了这一点，也就明白了弱者到底应该怎么翻身：那就是砸烂旧世界，构建新秩序（环境），曾经最适应旧环境的强者（既得利益者）一定会不适应新秩序（环境）而被淘汰，新的强者将在最适应新环境的种群里重新诞生。</span><br>
</p><p><b>扎夫特议长: </b><br>
<span>马尔萨斯陷阱</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>delfu: </b><br>
<span>适者跟强者的两回事</span><br>
<span>自然淘汰是死亡为结果，社会淘汰是没钱……</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>罗杰丁: </b><br>
<span>说的太好了，社会达尔文主义还有一个严重的缺陷就是过分理性主义和唯物主义，人啊总是要有点傻傻的才愿意结婚和生儿育女，被基因利用，真正想通了还不如为自己而活最好了。</span><br>
<span>目前看全世界范围内虽然宗教在式微，可是总体来说信教的还是比不信的生育率高一些的，就这一点区别，就足以形成人口替换了，说不定过上多少年，又变成宗教的天下。</span><br>
</p><p><b>pzgr43: </b><br>
<span>错在适和不适的标准谁来定，社会说不适就不适了？社会算什么东西</span><br>
</p><p><b>gzg1984: </b><br>
<span>在小范围内有效的竞争思路，在大范围内不见得有效。</span><br>
</p><p><b>yly88528: </b><br>
<span>那么问题来了，强是不是等于适应</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 4X, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>gzg1984: </b><br>
<span>gzg1984 发表于 2019-2-17 01:10</span><br>
<span>在小范围内有效的竞争思路，在大范围内不见得有效。</span><br>
<span>在大范围内有效的思路，在小圈子里也不见得有效。</span><br>
<span>所谓的“社会达尔文”那套东西本质上是一个应对小范围圈子的理论。能用来指导你打赢你情敌，打赢你邻居，打赢比你只先进一点点但是还没有质变的敌国。</span><br>
<span>用这套理论，打不赢未知的大规模传染病（黑死病是我最爱用的例子了）。</span><br>
<span>打不赢太阳周期，小冰河期的粮食歉收。</span><br>
<span>最重要的是它不能打赢其他使用社会达尔文主义的群体。所有使用社会达尔文理论的群体之间会构成零和竞争，陷入永恒的战争中。就算你打赢了你以前的敌国，你的群体内部也会基于所谓的社会达尔文理论分出两派甚至更多派然后打起来。对于持有社会达尔文主义的人“良性竞争”只是暂时的不得已的选择罢了.只要其中任何一方认定了自己会获胜，就会倾向于选择“恶性竞争”：因为他们会相信恶性竞争的成本将会完全由他们的敌人也就是失败者一方来承担。</span><br>
</p><p><b>Alcatrazer: </b><br>
<span>把野生动物身上那套大鱼吃小鱼的规则直接套在社会上，太瞧不起人类社会的复杂程度了。如果人和人之间的关系如此简单，要文明做什么。</span><br>
</p><p><b>花咲茜: </b><br>
<span>噗哩噗 发表于 2019-2-15 21:31</span><br>
<span>人活着的价值是变强吗？你活着的意义是变强吗？</span><br>
<span>是</span><br>
</p><p><b>埃罗芒阿: </b><br>
<span>知乎上有关于社会达尔文主义讨论，太长了，就不粘贴原文了，楼主自己去看看吧</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/19916228/answer/133809245</span><br>
</p><p><b>冬夜女公爵: </b><br>
<span> 本帖最后由 冬夜女公爵 于 2019-2-17 11:50 编辑 </span><br>
<span>yly88528 发表于 2019-2-17 01:12</span><br>
<span>那么问题来了，强是不是等于适应</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 4X, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>强者只能算最适应特定的、可以预见后续变化的稳态环境下的适者</span><br>
<span>但是环境从来就不是一成不变的，一旦环境有变，不确定性越多，强者就越不适</span><br>
<span>越是所谓的强者，面对未知的危险，应变能力就越差</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>……还来后续啊。</span><br>
<span>达尔文相关争论很多，在我看，本质是有些人对规律认识有缺陷。小范围成立，不代表大范围可以应用。大范围的规律，不代表小范围成立。物理学有相当部分在体现这一点。中国传统哲学也一直在说这一点。但总有人觉得局部的可以无限外推，宏观的可以无限缩小，机械地到处去套。无数好像挺有道理的谬论就从此而来，很多正确的规律又抽掉了前提，变得可笑和可怕，最可怕的是，一些定式思维还使人丧失了思考的动力。</span><br>
<span>其实社科类相关稍微思考一下挺有好处，至少不那么容易被骗。毕竟“社会”达尔文，大利益往往出自于操控人心。</span><br>
</p><p><b>michaelzh: </b><br>
<span>弱者可以苟着，会苟也是一种适者生存，但是你如果非要出来刚强者或者你拿着什么强者想要的资源，那一切就看对方心情了。</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span>某方面智力正常的任何人不会片面相信这种理论吧。毕竟三岁小孩能找出反例。</span><br>
<span>信仰某社会理论不要紧，奉为圭臬就在秀智商了。况且按社会达尔文的设定，能信服这种孩子水平社会理解力的理论，这类人怕是得先淘汰自己吧</span><br>
</p><p><b>ZenithLEE: </b><br>
<span>“强者理当占有更多资源，弱者理当被社会淘汰”    X</span><br>
<span>占有资源的就是强者，那这位“强者”把资源弄丢了呢？就变成弱者了，这不是循环论证吗。。</span><br>
<span>付出更多者理当得到更多，不然就是剥削    O</span><br>
<span>“不能证明自己价值的人，没有资格活下去”    X</span><br>
<span>那我有价值也不给你，给别人，请认同我有资格活下去吧2333</span><br>
<span>不然您就是没有判断力，没有价值的人，也就没有资格活下去。</span><br>
<span>天赋人权，每个人都有权利健康有自尊的活着    O</span><br>
<span>“同情弱者是对自然法则的亵渎”    X</span><br>
<span>那就直接拉到小巷子里来个二十刀，弱者才会被杀，不杀你我都对不起你，对不起这个世界2333</span><br>
<span>同情弱者是个人自由，他人无权干涉，欺凌弱者是不道德的    O</span><br>
<span>强盗逻辑 VS 强盗逻辑，先来个双输走一波拼刀拼枪，活下来了就不用讨论了。</span><br>
<span>皇帝还有掉脑袋的呢，平民百姓无权无钱，承担的风险不知得有多大。</span><br>
<span>为什么谈道德，道德能照顾到大多数人的利益。</span><br>
<span>按这种社达价值观，平头百姓今天被偷了，明天被抢了，后天被杀了，都是活该。，任何人的利益都没有保证，活活跟所有人对着干嘛。。</span><br>
<span>支持这种论调的怕是得死在最前面。。。</span><br>
</p><p><b>ZenithLEE: </b><br>
<span>cools 发表于 2019-2-15 22:03</span><br>
<span>史料显示希特勒就是说过类似的话的，45年3月29日施佩尔给希特勒写了一份备忘录，反对3月19日希特勒 ...</span><br>
<span>这些话不是应该拿去忽悠别人的吗，怎么自己也在信，真有人会讲自己活该被打死？</span><br>
</p><p><b>qweqweqwe0: </b><br>
<span> 本帖最后由 qweqweqwe0 于 2019-2-18 22:06 编辑 </span><br>
<span>美国鬼子铁了心灭绝印第安人，那么印第安人怎么适？果然适不了，灭绝了。人类有主观能动性，所以在人类社会的对抗中，弱者真不是想适就能适的，而是主要寄希望于强者作死，这才有的适。</span><br>
<span>简言之，强者不作死，弱者就死绝了，没有适的机会了。强者作死，弱者才有机会适，适了后才有机会逆转强弱。</span><br>
</p><p><b>孤舟垂钓: </b><br>
<span>我觉得社会达尔文从客观角度来说是对的，但是人类社会这个特殊的存在，会导致这个优胜劣汰的进程升级过快，而文**级到最后就是自我毁灭，坚持达尔文主义，就是加速自杀，所以要人为的减慢这个进化过程，减少个体间差异，才能维持文明存续。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1811129[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>社会达尔文那套的本质问题在哪里？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1811129-1-1.html</link>
      <description>社会达尔文那套的本质问题在哪里？&#13;
非常典型的一种反派言论，比如“强者理当占有更多资源，弱者理当被社会淘汰”，比如“不能证明自己价值的人，没有资格活下去”，“同情弱者是对自然法则的亵渎”等。
&#13;
典型的就是《帝国的毁灭》里元首的表现，电影里有将领像元首提出“为战后的德国留下火种”，结果元首说了“留个屁的火种，如果德国输掉了这场战争，就说明德意志民族是弱者，而弱者活该受死，同情弱者是对自然法则的亵渎，如果输了就算盟军不灭了德国人我也会亲手灭了德国人” </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>红月当空: </b><br>
<span>社会达尔文那套的本质问题在哪里？</span><br>
<span>非常典型的一种反派言论，比如“强者理当占有更多资源，弱者理当被社会淘汰”，比如“不能证明自己价值的人，没有资格活下去”，“同情弱者是对自然法则的亵渎”等。</span><br>
<span>典型的就是《帝国的毁灭》里元首的表现，电影里有将领像元首提出“为战后的德国留下火种”，结果元首说了“留个屁的火种，如果德国输掉了这场战争，就说明德意志民族是弱者，而弱者活该受死，同情弱者是对自然法则的亵渎，如果输了就算盟军不灭了德国人我也会亲手灭了德国人” </span><br>
</p><p><b>有毒的蘑菇: </b><br>
<span>达尔文说的是“适者生存”   片面的“强”，不一定就代表“适”</span><br>
</p><p><b>dfgghfg: </b><br>
<span>片面呗，得瑟。</span><br>
</p><p><b>暗铁: </b><br>
<span>落后就要挨打是经验总结</span><br>
<span>落后就该挨打是社会达尔文</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9650, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>億万千: </b><br>
<span>人名字不就说了，达尔文，给动物用的主义</span><br>
</p><p><b>zqst80: </b><br>
<span>达尔文那是适者生存，而不是强者。社会达尔文显然是强者生存，不一样的。</span><br>
</p><p><b>玉依椎名: </b><br>
<span>本质在于不够强，你会同情你锅里的红烧肉吗</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span> 本帖最后由 烤烤鱼ω 于 2019-2-16 00:45 编辑 </span><br>
<span>億万千 发表于 2019-2-15 21:23</span><br>
<span>人名字不就说了，达尔文，给动物用的主义</span><br>
<span>人也是由达尔文提出的机制产生出来的。社会问题不要牵累生物学家</span><br>
</p><p><b>夜明的月下: </b><br>
<span>人类没有强者，人类都是弱者！-----------自爆背心男</span><br>
</p><p><b>wqmx2008: </b><br>
<span>希特勒不会说这种屁话的，德国人不是输在素质上，是输在国力上。</span><br>
</p><p><b>噗哩噗: </b><br>
<span>人活着的价值是变强吗？你活着的意义是变强吗？</span><br>
</p><p><b>kimone_3: </b><br>
<span>有些东西是可做不可说的</span><br>
</p><p><b>ccchirose: </b><br>
<span>其实进化论本身就能解释嘛，环境复杂多变，“强弱”的判断标准不恒定，降低多样性片面追求某一种“强”，势必死在社会环境变动之中。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>quadrozeke: </b><br>
<span>自然界经常能演化出一些没屌用的废功能，和强不强根本就没关系。</span><br>
<span>反正你活到有后代，达尔文这关就算过了。问题是人的追求不能只是生个崽吧。</span><br>
</p><p><b>闷吸: </b><br>
<span>没有问题，描述的不好，一来强弱没有明确定义被多少黑子追着屁股抠字眼，二来适者生存的适应也没办法明确定义又被另一群黑子追着屁股抠字眼。</span><br>
<span>事实上如果你承认拥有A/B/C性格和特征的人就是比拥有D/E/F性格特征的人混得开，这就有点社会达尔文的意思了。</span><br>
<span>不夸张地说，如果停掉低保，一定会有一些人活不下去。这就是社会达尔文。</span><br>
<span>所以说，现代社会通过法律和道德约束人类，宣扬人人平等，就是在做逆天的事情，这样看人类也不可谓不伟大。</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>强弱是人类狭窄视野内的主观判断。自然不管什么强弱。</span><br>
</p><p><b>SteinSlayer: </b><br>
<span>屁股问题。社达爱好者总是觉得自己是掠夺的哪一方。</span><br>
</p><p><b>Yeaha123: </b><br>
<span>再强的人都可能被弱鸡肥宅背刺</span><br>
</p><p><b>有口皆悲: </b><br>
<span>因为一个系统的局部最优解往往不是总体最优解。目的是使整个系统最优而得以生存，不是个体的适者生存。只有“一身等种族一身等文明”的古法修仙文明才容得下社会达尔文。</span><br>
</p><p><b>adrftgyh: </b><br>
<span>本质问题是强弱的定义不明，被淘汰的人群不可能承认自己弱的。</span><br>
</p><p><b>现象: </b><br>
<span>照这么说，支持社达的都被不支持的淘汰了……</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>因为进化论是描述自然的，人类社会跟自然显然不能划等号，还有的问题上面也都说过了，最典型的例子就是恐龙（不算鸟类），哪怕已经灭绝了上亿年，恐龙还是在很多方面比现生大部分爬行类更“先进”，占据主流生态位一亿多年，然而还是灭绝了，原因可能仅仅是因为长太大，能否活下来基本上是个看运气的事</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>喜欢把这种社达挂在嘴上的往往都没有好下场</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>人为过度淘汰，导致丧失多样性，反而不利于种群生存</span><br>
</p><p><b>IridescenceC: </b><br>
<span>社达的极致，赡养人类了解一下。当终产者确实爽得飞起，但是你有那命么。</span><br>
</p><p><b>icewolf01: </b><br>
<span>达尔文告诉你适者生存而不是强者生存</span><br>
</p><p><b>cools: </b><br>
<span> 本帖最后由 cools 于 2019-2-19 00:56 编辑 </span><br>
<span>wqmx2008 发表于 2019-2-15 21:30</span><br>
<span>希特勒不会说这种屁话的，德国人不是输在素质上，是输在国力上。</span><br>
<span>史料显示希特勒就是说过类似的话的，45年3月29日施佩尔给希特勒写了一份备忘录，反对3月19日希特勒签署的尼禄法令，也就是摧毁全德国基础设施对自己实行焦土政策阻碍盟军前进的法令，里面复述了3月18日希特勒和施佩尔夜谈时候希特勒对他说的话：</span><br>
<span>Sie machten mir jedoch am Abend Ausführungen, aus denen — wenn ich Sie nicht mißverstanden habe — klar und eindeutig hervorging: Wenn der Krieg verloren geht, wird auch das Volk verloren sein. Dieses Schicksal ist unabwendbar. Es sei nicht notwendig, auf die Grundlagen, die das Volk zu seinem primitivsten Weiterleben braucht, Rücksicht zu nehmen. Im Gegenteil sei es besser, selbst diese Dinge zu zerstören. Denn das Volk hätte sich als das schwächere erwiesen und dem stärkeren Ostvolk gehöre dann ausschließlich die Zukunft. Was nach dem Kampf übrigbliebe, seien ohnehin nur die Minderwertigen; denn die Guten seien gefallen.</span><br>
<span>然而如果我没有理解错的话，那天晚上你清楚无误地告诉我：如果我们战败，这个民族也就失败了。这是必然的命运。没有必要考虑如何为这个民族留下最基本的生存条件，恰恰相反我们应该主动摧毁这些设施。因为（我们）民族将被证明属于弱者，只有强大的东方民族（指苏联斯拉夫人）才拥有未来。何况战败后还能苟且偷生的也都不过是民族中的劣等成分，那些好人都已经捐躯了。- Bundesarchiv Koblenz N 1340/215 "29. März 1945 Schreiben Speers an Adolf Hitler Zusammenbruch des Deutschen Reiches, Opposition, insbes. gegen die Zerstörungsbefehle Hitlers (vgl. R 3/1538);" </span><br>
<span>http://ghdi.ghi-dc.org/docpage.cfm?docpage_id=2381&language=english</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>玉依椎名 发表于 2019-2-15 21:27</span><br>
<span>本质在于不够强，你会同情你锅里的红烧肉吗</span><br>
<span>从个体上是红烧肉，从种群上讲呢</span><br>
</p><p><b>THY_HABITAΤ: </b><br>
<span>学达尔文没学到家，哪怕自然界的生物种群也知道保持自己基因库多样性以随时适应环境的变化，而不是一像社达一样看到弱者和少数群体就大喊淘汰</span><br>
</p><p><b>sparta1029: </b><br>
<span>像泥潭的一些找不到对象的自然而然就被淘汰了，挺符合实际的</span><br>
</p><p><b>冬夜女公爵: </b><br>
<span> 本帖最后由 冬夜女公爵 于 2019-2-16 13:53 编辑 </span><br>
<span>根据演化论，物种竞争的胜利者，未必就是（甚至可以说从来不是）最强的物种，而是应变能力最快，最能适应环境变化的物种。</span><br>
<span>强者不一定是适者，恰恰相反，强者之所以为强者，代表它最适应特定的环境，一旦这个环境有变化，他所有适应之前环境的优势，反而会成为新环境下的劣势，因此会最先成为不适者，最早被淘汰。</span><br>
<span>此外位于生态链顶端的强者因为能量富集，本身维持生存所需的消耗也最大，一旦遇到灾害，没法再取得足够多的物质能量的时候，也最容易饿死</span><br>
<span>每一次大灭绝，都上演了这样一出，最强大的物种总是最先灭绝。</span><br>
<span>社会达尔文主义是把优胜劣汰这一套用在人类文明的竞争上，而是还曲解了“强者”和“适者”的定义。</span><br>
<span>更何况，是不是“强者”，还是他们自己主观定义的，而非自然选择</span><br>
</p><p><b>秘封赛高！: </b><br>
<span>本质上穷人和富人还是在牌桌上打牌的，总有人觉得愿赌服输，就算穷人输的精光也活该，但也得明白，把人逼到极点人家是会选择掀桌子的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>庙堂之上，朽木为官；殿陛之间，禽兽食禄。敢问他们强在哪里，优秀在何处？</span><br>
<span>幸好现在社会主义了，再不会有这样的事情发生。</span><br>
</p><p><b>traburiss: </b><br>
<span> 本帖最后由 traburiss 于 2019-2-15 22:31 编辑 </span><br>
<span>首先名字就有问题，达尔文的进化论从来就没有强者生存，都是适者生存，你再牛逼也不如大自然，大自然要你死你就死，要你活你就活，你只能适应。</span><br>
<span>其次什么是强者什么是弱者的定义不清晰，你脑子好能赚钱就是强？肌肉大佬能推得动大卡车捏死你不像捏老鼠一样。肌肉大佬强？我大兵掏出AK47就突突你。你大兵强？我脑子好管钱袋不给你钱老婆跑了你乖乖掏枪自杀。</span><br>
<span>等等等等。</span><br>
</p><p><b>sevra: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2019-2-15 22:28</span><br>
<span>庙堂之上，朽木为官；殿陛之间，禽兽食禄。敢问他们强在哪里，优秀在何处？</span><br>
<span>幸好现在社会主义了，再不会有 ...</span><br>
<span>祖先在祖先的时代优秀，不代表后代在后代的时代也优秀，这些后代不就被时代进步淘汰了吗</span><br>
</p><p><b>telly: </b><br>
<span>事物应该如何和事物事是如何</span><br>
</p><p><b>bonnwang: </b><br>
<span>lz说的强者说不定是指坚强的强 小强的强</span><br>
<span>那就说得通了</span><br>
</p><p><b>simpleyan: </b><br>
<span> 本帖最后由 simpleyan 于 2019-2-15 22:39 编辑 </span><br>
<span>泥潭网友找不到老婆有怪自己弱的么，不都在怪国家不发？</span><br>
<span>泥潭本质反社达，来这里问不到结果的。</span><br>
<span>去4chan那种找不到女朋友直播自杀的论坛问问搞不好有点用。 </span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span> 本帖最后由 坚果大爷 于 2019-2-15 22:46 编辑 </span><br>
<span>按人类标准来看，剑齿虎，猛犸象，又大又强，牛逼。猫咪耗子，弱小可怜又无助，结果前二者随着冰河时期一起消失了，后二者遍及全球。</span><br>
<span>弱肉强食是什么意思，意味着强者需要依赖弱者，如果弱者无法生存，以之为食的强者也要同归于尽。并没有强者可以淘汰弱者的意思。</span><br>
<span>多样性是使物种更加能灵活适应环境变化，更能延续下去的关键。社会达尔文主义那一套实质是反达尔文进化论的，自我降低多样性的种族自杀行为。</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>社会达尔文这种东西本来就没啥。</span><br>
<span>反正，玩这套的人，杀人，就别抱怨被杀。就这么简单。中国早有了。王侯将相，为什么世袭。世袭，压迫，多了就宁有种乎。资本家赢家，造反，杀头，最后达成一个平衡。</span><br>
<span>我觉得真正的社会达尔文主义者，都应该注意到一个事实。就是现在的社会，现在的社会规则，都是无数的杀戮惨事中诞生出来的，它本身就是社会达尔文的产物。如果你还想大叫社会达尔文，社会会把你社会达尔文。</span><br>
</p><p><b>qweqweqwe0: </b><br>
<span>实际上就不该带达尔文三字，因为真的跟天演论没啥关系。物竞天择，适者生存。但人类有主观能动性可以改造自然，而且天择有时候也很宽松，例如恐龙活跃了亿年才被择掉。所以人类社会主要还是：人竞人择，强者生存。和天演论没啥关系。</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>反过来说如果社达口中的弱者对社达主义者威胁性真的那么大的话不是挺强的吗？</span><br>
</p><p><b>掉毛机: </b><br>
<span>适者生存跟强者生存没什么区别吧，当前环境上的人下个环境不一定强，能适应当前环境的人不一定能适应变化后的环境。关键点在于是要放任强者搞死弱者，还是尽最大的努力带着当前的废柴进入下个版本以防他们就是下个版本翻身的希望。自然界是放任强者搞死弱者的，不适应当前版本的个体或者物种当前版本就可以去死了。但是人类社会目前有能力carry废柴，带上这群版本废物下个版本更稳。</span><br>
<span>比如恐婚恐育死宅，目前来看存活（繁殖）难度很大，但是如果未来人类实现了长生不老，没准没有繁殖欲望的基因反而成为了优质基因。所以国家应该给死宅发老婆</span><br>
</p><p><b>四控大叔: </b><br>
<span>基本上支持这种观点可能是反社会人格，人类毕竟是有同理心的。</span><br>
</p><p><b>纸皮: </b><br>
<span>最适用于当前版本的不一定适用下个版本</span><br>
<span>没本事的时候两手一摊自然选择吧一切都听这个版本的天由命</span><br>
<span>有本事了还这样是失去了主观能动性的逃避思考与责任的消极行为</span><br>
<span>争议应当仅讨论当今实行的策略的好坏而非放弃对社会的干预</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>掉毛机 发表于 2019-2-15 23:11</span><br>
<span>适者生存跟强者生存没什么区别吧，当前环境上的人下个环境不一定强，能适应当前环境的人不一定能适应变化后 ...</span><br>
<span>自然界中如果弱者无法生存的话那强者更加无法生存了，毕竟强者以弱者为食，强者把弱者赶尽杀绝就是自掘坟墓，不存在强者必须违背自然法则好心carry废柴的问题。</span><br>
<span>放在人类社会就是皇帝把子民搞死，资本家把工人搞死，对他自己有什么好处？反过来说像福特公司的例子一样进入良性循环对所有人都有好处。</span><br>
</p><p><b>newperson: </b><br>
<span>因为不能开这个头。等弱的一批没了，就会有下一批原强者中弱者被消灭，终究会到自己的头上来。谁又知道自己的血脉和基因能撑过几波呢？</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span> 社会结构是个金字塔啊</span><br>
</p><p><b>假面骑士decade: </b><br>
<span>有口皆悲 发表于 2019-2-15 21:43</span><br>
<span>因为一个系统的局部最优解往往不是总体最优解。目的是使整个系统最优而得以生存，不是个体的适者生存。只有 ...</span><br>
<span>这位道友醒醒，走修完结了</span><br>
</p><p><b>Scrummble: </b><br>
<span>实证分析不应该指导规范分析</span><br>
<span>实然如此不代表应然如此</span><br>
<span>人类区别于畜生就在于人类有怜悯</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1811129[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
