<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>圣斗士一开始是不是有意把城户财团设计成大反派？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>圣斗士一开始是不是有意把城户财团设计成大反派？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:43:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>圣斗士一开始是不是有意把城户财团设计成大反派？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1936337-1-1.html</link>
      <description>圣斗士一开始是不是有意把城户财团设计成大反派？&#13;
 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-5-20 04:59 编辑 

今天无意回看发现，圣斗士的开篇对城户财团上下的刻画都是非常负面的，不说城户光正对于孤儿们的非人待遇和辰巳这个帮凶。连纱织不仅回忆里是把邪武当马骑，还非常阴险地说星矢你赢了比赛我们才帮你找姐姐，心里碎碎念星矢你别无选择，尽管她也承认他们找人很简单。这个时候看，很像是星矢姐姐的失踪和城户财团是有关系的。第一个篇章BOSS一辉本质上也是被城户集团一直伤害才去死亡皇后岛。
&#13;
反而希腊那边教皇是一个光明正大的形象。一开始也只是为了阻止私斗派冰河去的。
&#13;
同时城户光正是他们老爸这个设定显然也像后面硬加上去一定程度洗白和给一辉黑化增加原因的。前面都说孤儿，星矢还是明白的和星华在孤儿院。城户光正有什么理由让自己亲生小孩去孤儿院呆着么，即便要小孩去当圣斗士也应该养起来保证营养体格吧。同时应该让星华也去才对啊。
&#13;
我强烈怀疑一开始设定里城户光正和他的集团才是大反派，后来放弃了这一设定。老车BTX里的BOSS机械皇帝和城户光正也有点像，都是收集孤儿培养起来，利用他们为自己打造永恒身体服务。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 02:10</span><br>
<span>对不起，动画北欧篇播完的时候，漫画海皇篇还没画完，漫画的人气根本没低到哪儿去。</span><br>
<span>而此时东映就必须决 ...</span><br>
<span>等等，你这不是自相矛盾了么。</span><br>
<span>既然漫画人气高就可以让海皇篇继续做，甚至海皇篇时候收视率还上来了。那为啥冥王篇不继续做呢？</span><br>
<span>不就是因为冥王篇人气下去了么</span><br>
<span>你不是最好证明了动画没做冥王篇最重要的原因是原作人气下降么。</span><br>
<span>动画和漫画也不是病人和医生的关系，没有任何证据证明动画继续做漫画就能好，相反漫画本身人气走低是动画没继续做的原因之一。</span><br>
<span>前面漫画不是牛到可以让东映做完海皇篇么？后来怎么成了没有动画带动导致漫画腰斩，这问题不是冥王篇本身漫画人气不行了么。</span><br>
<span>为什么要做完，其他人简单带过就是，一集多少钱啊。无数腰斩的动画都是这样的，稍微加几集就完整了愣是被砍。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-21 02:04</span><br>
<span>看清楚别人说的啥，希露达原先一直在防止冰川融化被水淹。捷克弗列德是说跟随她到底，但是内心一直是又纠 ...</span><br>
<span>不好意思，没有任何一个神斗士有反省侵略的行为，把宝石给星矢、打苏兰特之类的也不过为自己的国家。</span><br>
<span>纳粹也为了自己的国家。</span><br>
<span>12宫之后，撒加直接自杀赎罪了，谢谢。</span><br>
<span>加隆认错了，最后也献出生命，怎么着，哪个神斗士反省侵略了？</span><br>
<span>侵略者有悲惨的过去就值得某些人吹了是吧？</span><br>
<span>对不起，我上面贴的原作图根本就不认可这种逻辑。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-21 02:07</span><br>
<span>这不就说明加隆才是你说的对我好我就好么？如果是哈迪斯救了他，他是不是全心帮哈迪斯了？</span><br>
<span>神斗士只为自 ...</span><br>
<span>日军被八路俘虏，八路善待并教育，这个日军选择悔过加入八路一起反法西斯，那他就是好人。</span><br>
<span>你说什么“如果纳粹对他好是不是他帮纳粹”，不好意思，我没有义务理会，我只会说他是好人，如此而已。</span><br>
<span>侵略别国还是正义的，笑话，你连基本的是非都不分了，呵呵。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 02:16</span><br>
<span>不好意思，没有任何一个神斗士有反省侵略的行为，把宝石给星矢、打苏兰特之类的也不过为自己的国家。</span><br>
<span>纳 ...</span><br>
<span>对不起，光捷克弗列德本身就反思过希露达以前说的话。而且神斗士说穿了也没什么明显的侵略行为，跑圣域打老牛。你搞错了吧，自己国家本来就是正义的，同时和大家利益站在一线，才有这样的变化。</span><br>
<span>倒是加隆这种因为雅典娜救了他才效忠，才是符合你说的就为了自己，连自己国家都不是。</span><br>
<span>撒加自杀了怎么了，这就能掩盖他造成的乱局破坏危害了？</span><br>
<span>加隆认错了，他造成的几十万平民伤亡就不存在了？按照你说的，纳粹残杀犹太人后，德国为啥还要多次专门道歉呢？他是怎么认错的，不还是雅典娜救了他，那哈迪斯救了他呢。</span><br>
<span>我的天，侵略的罪魁祸首，造成无数平民伤亡原作都洗白了，就别说原作原作了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-5-21 02:28 编辑 </span><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 02:20</span><br>
<span>日军被八路俘虏，八路善待并教育，这个日军选择悔过加入八路一起反法西斯，那他就是好人。</span><br>
<span>你说什么“如 ...</span><br>
<span>你说的不就是神斗士们么。</span><br>
<span>对不起，原作根本没教育过加隆，就是发现救了他之后加隆就反水了。加隆海皇篇才是典型你说的雅典娜救了我我报恩，没啥其他的。而且加隆不是日军，是日寇首脑。</span><br>
<span>侵略别国别说实际作为和反思，还是在海皇的影响下说穿了不还是加隆的事么？你不断指责神斗士，然后把加隆这个元凶。神斗士是纳粹日寇，那加隆是啥？东条英机么。</span><br>
<span>嗯嗯嗯，为了一己之私造成天下大乱乃至几十万平民伤亡是正义的。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-21 02:15</span><br>
<span>等等，你这不是自相矛盾了么。</span><br>
<span>既然漫画人气高就可以让海皇篇继续做，甚至海皇篇时候收视率还上来了。那 ...</span><br>
<span>海皇篇动画才13集，已经做完一半，做完剩下一半，有啥奇怪？</span><br>
<span>冥王篇动画总共有31集，长度差那么多，所以当年放弃继续做，又有啥奇怪？</span><br>
<span>你混为一谈才是可笑。</span><br>
<span>哦，今天说要完结，明天马上又决定继续？你当儿戏是吧？以为各种准备企划不需要时间？</span><br>
<span>动画可以带动人气，当然相当于医生，北欧篇害得这根救命稻草没了，因为北欧篇太烂。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 02:20</span><br>
<span>日军被八路俘虏，八路善待并教育，这个日军选择悔过加入八路一起反法西斯，那他就是好人。</span><br>
<span>你说什么“如 ...</span><br>
<span>跟你说一下，你黑神斗士可千万别洗加隆，加隆是整个事情的罪魁祸首，作恶也远胜神斗士。你说神斗士是纳粹，就代表加隆是希特勒，你说神斗士是日寇，那就代表加隆是东条英机。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 02:26</span><br>
<span>海皇篇动画才13集，已经做完一半，做完剩下一半，有啥奇怪？</span><br>
<span>冥王篇动画总共有31集，长度差那么多，所以 ...</span><br>
<span>做完一半照样砍，一集动画片多少钱啊。多少被砍的动画哪怕多个3集就完整了。何况海皇篇人气还上去了。</span><br>
<span>这有什么问题，只要能来钱谁会和观众过不去。</span><br>
<span>首先请你给出确凿依据说动画是因此被砍的而不是漫画本身人气，其次请证明动画在漫画就不会被砍。最后你自己已经证实了漫画本身当时的窘境，核心问题当然是漫画本身。一个健康人需要看医生么。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-21 02:26</span><br>
<span>你说的不就是神斗士们么。</span><br>
<span>对不起，原作根本没教育过加隆，就是发现救了他之后加隆就反水了。加隆海皇篇 ...</span><br>
<span>神斗士个P，他们根本没反省过侵略，少来碰瓷。</span><br>
<span>加隆悔过了，说过去是罪恶的，要洗心革面，八路可以接受悔过的日军，怎么着？</span><br>
<span>神斗士为了自己国家去侵略别国，为了自己国家打苏兰特什么的，全是为了自己国家，反省过侵略吗？</span><br>
<span>你最后一句话可以说是无耻到极点了，加隆承认自己过去是罪恶的。</span><br>
<span>你编啊，继续编啊。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-21 02:21</span><br>
<span>对不起，光捷克弗列德本身就反思过希露达以前说的话。而且神斗士说穿了也没什么明显的侵略行为，跑圣域打 ...</span><br>
<span>要侵略南方还不叫侵略啊，呵呵，你高兴就好</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>困了，没工夫听你继续打滚了，你就尽管为侵略洗地吧，你也可以尽管吹嘘【观众用脚投票，收视率大降，导致腰斩】的垃圾北欧篇好了，请便</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-5-21 03:26 编辑 </span><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 02:31</span><br>
<span>神斗士个P，他们根本没反省过侵略，少来碰瓷。</span><br>
<span>加隆悔过了，说过去是罪恶的，要洗心革面，八路可以接受 ...</span><br>
<span>对不起，神斗士反省过，还做出了实际行为帮助星矢他们。按照这个逻辑大家都悔过啊。加隆的悔过罪恶，几乎也都是自己对雅典娜的行为大错特错。</span><br>
<span>而且加隆可不是一般日军，是东条英机这种罪魁还造成数十万平民伤亡。北欧篇整个事情也是他间接搞出来的。你黑神斗士不是等于狂黑加隆么。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 02:32</span><br>
<span>要侵略南方还不叫侵略啊，呵呵，你高兴就好</span><br>
<span>你自己最后就整出个【要侵略】当罪证？</span><br>
<span>神斗士全篇干的事情几乎都是在自己本土，主要就是双虎兄弟跑来打残了老牛，意图刺杀纱织没了。全程也没有任何对平民的伤害。其中发自内心支持的也没几个，都是有疑问的。</span><br>
<span>最后还反省帮助星矢他们，这扣帽子也太厉害了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 02:35</span><br>
<span>困了，没工夫听你继续打滚了，你就尽管为侵略洗地吧，你也可以尽管吹嘘【观众用脚投票，收视率大降，导致腰 ...</span><br>
<span>还有，你每个【侵略】到最后都是加隆的锅。</span><br>
<span>神斗士不是主导者，也没有任何残杀本方和敌方平民行为，甚至没有具体侵略行为。顶多就是双虎兄弟打伤护卫+刺杀敌方首脑。在知晓真相后还帮助星矢他们。你拿来和日寇纳粹本来就是不恰当的比喻。如果他们是日寇纳粹，那加隆是东条英机希特勒么？你不是来黑车田的？</span><br>
<span>而刺杀这个撒加可是实在干了还是刺杀刚出生的纱织，打死史昂蒙骗他人造成撒加之乱。加隆怂恿他干，利用海皇造成无数平民伤亡，北欧篇也是他的锅。你越黑神斗士，就越黑加隆。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>此外我不是黑撒加兄弟，他们本来就是圣斗士刻画最好的人物之一。过去的罪孽恰恰让他们的转变有力度。</span><br>
<span>但是他们的过错可比神斗士绑起来都严重多了。真的以什么纳粹日寇现实逻辑来套，那这俩特别加隆都得上绞刑架遗臭万年的人，根本不应该有原谅的机会。所以圣斗士不管原作还是动画都是延续这个思维的，放下屠刀立地成佛，更何况没啥罪孽的敌对方。</span><br>
</p><p><b>112zero: </b><br>
<span>你们说的都对！任何分析车田设定的都对！我双手双脚赞成！</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1936337[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>圣斗士一开始是不是有意把城户财团设计成大反派？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1936337-1-1.html</link>
      <description>圣斗士一开始是不是有意把城户财团设计成大反派？&#13;
 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-5-20 04:59 编辑 

今天无意回看发现，圣斗士的开篇对城户财团上下的刻画都是非常负面的，不说城户光正对于孤儿们的非人待遇和辰巳这个帮凶。连纱织不仅回忆里是把邪武当马骑，还非常阴险地说星矢你赢了比赛我们才帮你找姐姐，心里碎碎念星矢你别无选择，尽管她也承认他们找人很简单。这个时候看，很像是星矢姐姐的失踪和城户财团是有关系的。第一个篇章BOSS一辉本质上也是被城户集团一直伤害才去死亡皇后岛。
&#13;
反而希腊那边教皇是一个光明正大的形象。一开始也只是为了阻止私斗派冰河去的。
&#13;
同时城户光正是他们老爸这个设定显然也像后面硬加上去一定程度洗白和给一辉黑化增加原因的。前面都说孤儿，星矢还是明白的和星华在孤儿院。城户光正有什么理由让自己亲生小孩去孤儿院呆着么，即便要小孩去当圣斗士也应该养起来保证营养体格吧。同时应该让星华也去才对啊。
&#13;
我强烈怀疑一开始设定里城户光正和他的集团才是大反派，后来放弃了这一设定。老车BTX里的BOSS机械皇帝和城户光正也有点像，都是收集孤儿培养起来，利用他们为自己打造永恒身体服务。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>无动于衷: </b><br>
<span> 本帖最后由 无动于衷 于 2020-5-20 11:59 编辑 </span><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 11:52</span><br>
<span>LC就太TM矫情了，剧情设计比本传烂多了，还是有原作基础。</span><br>
<span>烂？我告诉你 LC探讨的问题的沉重性根本就不是斗士漫画承受的了的 懂吗</span><br>
<span>老车不这么写得亏是写了他的理由（正传冥王篇加隆教育瞬时候的台词） </span><br>
<span>如果不写 本世纪初网络流行的“ACG烂套路代表之一”的圣斗士恐怕还得再加几条</span><br>
<span>你在主楼犯的错误就是没把圣斗士当成斗士漫画看 自己犯着这种错误还说人家LC 搞笑的是你</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2020-5-20 11:58</span><br>
<span>烂？我告诉你 LC探讨的问题的沉重性根本就不是斗士漫画承受的了的 懂吗</span><br>
<span>老车不这么写得亏是写了他的理由 ...</span><br>
<span>没觉得，LC典型就是主线都没想好，半路冒出个马爹变成家族剧。前面不少铺垫都草草了之。哪怕重点刻画的黄金也是强行卖惨的厉害，刻画好的没几个。就不说冥斗士这里亮点更少。</span><br>
<span>斗士漫画只是个载体，具体能讲啥还是看水平的。</span><br>
<span>比沉重和内涵还有人物深入刻画老车有BTX呢。</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 12:01</span><br>
<span>没觉得，LC典型就是主线都没想好，半路冒出个马爹变成家族剧。前面不少铺垫都草草了之。哪怕重点刻画的黄 ...</span><br>
<span>我的贴子又一次可以发挥余热了</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1925495-1-1.html</span><br>
<span>看了个写的是什么就跑来下结论 根本不关心如何表达如何叙事的 这儿又多了一个</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2020-5-20 12:06</span><br>
<span>我的贴子又一次可以发挥余热了</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1925495-1-1.html</span><br>
<span>这话说的，LC的叙事更拿不出来吧。</span><br>
<span>比SS断裂感还严重不会操作多线，主次不分。前后结构也很有问题，后期马爹和暴走都缺乏铺垫。</span><br>
<span>然后拆开来看单个故事大多数刻画也不咋的。</span><br>
</p><p><b>盗圣白静婷: </b><br>
<span>曰：“子何以其志为哉？其有功于子，可食而食之矣。且子食志乎？食功乎？”</span><br>
<span>曰：“食志。”</span><br>
<span>曰：“有人于此，毁瓦画漫，其志将以求食也，则子食之乎？”</span><br>
<span>曰：“否”</span><br>
<span>曰：“然则子非食志也，食功也。”</span><br>
<span>故事都支离破碎来和我谈立意，就和只考虑动机不考虑实绩一样，画个阿拉蕾说是要探讨AI和人类的关系也是风趣</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 12:16</span><br>
<span>这话说的，LC的叙事更拿不出来吧。</span><br>
<span>比SS断裂感还严重不会操作多线，主次不分。前后结构也很有问题，后期 ...</span><br>
<span>按道理說</span><br>
<span>LC是屬於為燃而燃，燃到劇情失控，最後才想起劇本要死剩2人及擊退冥王，但發現之前太燃人物死光了，所以才給史昂能用轉靈波這招BUG技召回所有人一起幫手，可能轉靈波這招就是手代木的最強伏筆</span><br>
<span>SS是有點類似想到甚麼就寫甚麼，雖然一早想起大鋼，但主線劇情太都合，野蠻大小組因為多次被捉和5小強產生了守衛感情...說實話，比烏鴉捉時，4小時也沒理由去救你，打12宮時，某程度是半威逼半利誘要他們做保鑣，我死了的話你也沒線索找到你姊姊...</span><br>
<span>一輝願意幫手也感覺都是因為瞬你又留手留到昏迷了，電阻時一輝及對面郭富城(還是學友?)也再一次吐槽，你出力的話根本不會輕易打倒，太照顧兩隻拖油瓶</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>eilot 发表于 2020-5-20 13:44</span><br>
<span>按道理說</span><br>
<span>LC是屬於為燃而燃，燃到劇情失控，最後才想起劇本要死剩2人及擊退冥王，但發現之前太燃人物死光 ...</span><br>
<span>也不燃啊，像山羊打梦神那段足够叫人弃刊了。艾亚哥斯和射手本应该是重头戏又拖又无趣。为了死又要顾全黄金面子，战斗比SS还公式化。睡神原先铺垫那样那么快就被封印了。还有花环三人组也是前面那么酱油后面强行再拉出来羁绊。</span><br>
<span>SS再如何，处理人物还没LC这么墨迹非要一个个发挥实力收人头同归，冥王12宫这段完爆LC任何部分就不比BTX了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>eilot 发表于 2020-5-20 13:44</span><br>
<span>按道理說</span><br>
<span>LC是屬於為燃而燃，燃到劇情失控，最後才想起劇本要死剩2人及擊退冥王，但發現之前太燃人物死光 ...</span><br>
<span>纱织小时候刁蛮而已，剧情时间真不算野蛮大小姐，反而蛮腹黑沉得住气一切按照计划来的。小强们一开始不待见她也是因此。</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 22:25</span><br>
<span>也不燃啊，像山羊打梦神那段足够叫人弃刊了。艾亚哥斯和射手本应该是重头戏又拖又无趣。为了死又要顾全黄 ...</span><br>
<span>別忘了</span><br>
<span>連載版冥王12宮後差不多是尾聲，冥界內容其後斬了一半以上和沒極樂編，算是強化收回主線伏筆，不過這段某程度反而是動畫版更好，因為加入了小強和冥黃金互動，亂來的就是動畫版3小強強行一起AE...</span><br>
<span>和最後撞牆一樣，動畫加入了黃金和小強互動，只是雙魚和瞬就，TV版可是2位黃金欺負你老師啊...</span><br>
<span>大小姐方面就各人有不同見解，但4小強和她和解，在SS中真是看不透，大小姐一直都是以搜尋姊姊為名義半逼半誘令星矢行動，紫龍是報恩及朋友，冰河也只是和星矢3人和解一起行動，瞬也是爛好人性格純幫朋友</span><br>
<span>雖然打完黃金被救回一刻，她可能已經一早忘記了這回事，變成日後純幫手搜尋姊姊</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>eilot 发表于 2020-5-20 22:41</span><br>
<span>別忘了</span><br>
<span>連載版冥王12宮後差不多是尾聲，冥界內容其後斬了一半以上和沒極樂編，算是強化收回主線伏筆，不 ...</span><br>
<span>是的，冥界篇后面腰斩向太明显了，而且小强塑造也基本停滞，变成加隆传奥路菲男配了。</span><br>
<span>这也是圣斗士中期开始最大的问题。前期小强们都很明显有自己的目标想法，后面一味为了大义打打打就显得空洞了，和主要反派之间也没有什么对映羁绊。只有少数桥段有一些增进刻画，比如卡妙冰河，阿布瞬和海怪一辉。</span><br>
<span>反而北欧篇这里做得很好，既有饱满的人物刻画也有镜像对映，神斗士对希露达的效忠也很让人理解。</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 22:25</span><br>
<span>也不燃啊，像山羊打梦神那段足够叫人弃刊了。艾亚哥斯和射手本应该是重头戏又拖又无趣。为了死又要顾全黄 ...</span><br>
<span>這不就是劇情失控嗎</span><br>
<span>除了花環3人這3位主角，天馬另外兩位基友/姬友也只是在場外打醬油，剛入冥界就集體石化，最後才想起他們但將他們打回現界...</span><br>
<span>和F/Z一樣，都是差不多全程劇情失控，是去到最後才想起下作劇本開局的環境，才強行收尾，但結果全程玩脫</span><br>
<span>F/Z是玩到連奈順最後也只能說是第4次其中一個可能性場景...</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>eilot 发表于 2020-5-20 22:46</span><br>
<span>這不就是劇情失控嗎</span><br>
<span>除了花環3人這3位主角，天馬另外兩位基友/姬友也只是在場外打醬油，剛入冥界就集體石 ...</span><br>
<span>是的，不管整体布局还是个体篇章，手袋木都乏善可陈。人气都是在于在原作黄金基础上拔高实力煽情讨好了粉丝，标准的同人作品。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>呵呵，又有人在吹北欧篇了，这种导致TV收视率大降最终腰斩收场的祸首，不说是垃圾已经很给面子了，居然还吹？</span><br>
<span>嘛，时间久了，烂作总有人洗地，倒也见得多了</span><br>
<span>LC好歹是21世纪圣斗士漫画里面销量仅次于ND的作品，不说有功，至少无过，居然还踩LC吹北欧篇？</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-20 22:56</span><br>
<span>呵呵，又有人在吹北欧篇了，这种导致TV收视率大降最终腰斩收场的祸首，不说是垃圾已经很给面子了，居然还吹 ...</span><br>
<span>北欧篇收视率是不高，自身也有缺陷比如回忆太多，战斗场面拖沓。和原作篇章之间衔接也有问题。</span><br>
<span>但是它的优点是非常突出的，特别人物刻画和跟小强的镜像对映做得很妙。如果收视率论英雄的话我们不要吹奥特赛文或者奈克瑟斯了，冥王12宫篇漫画原作人气还不高呢。</span><br>
<span>而且动画没拍冥王篇最主要还是漫画本身人气也下降了，车田还被赶到JUMP V完结关系也出现了问题。不然海皇篇回升后没理由不拍。</span><br>
</p><p><b>J-002: </b><br>
<span>楼主我来指出你的问题</span><br>
<span>你的想法其实不错，但你帖子标题应该是《如果圣斗士里城户财团才是大反派会不会更有意思？》</span><br>
<span>稍微对圣斗士有些了解的人都知道车田画的时候什么都没想，所以不要用后面补的设定来解释前面的不合理，更不要把自己的YY当成车田的想法</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-5-20 23:33 编辑 </span><br>
<span>J-002 发表于 2020-5-20 23:23</span><br>
<span>楼主我来指出你的问题</span><br>
<span>你的想法其实不错，但你帖子标题应该是《如果圣斗士里城户财团才是大反派会不会更有 ...</span><br>
<span>我是按照创作思路来揣测的，因为除了一开始的反面描写和举办擂台赛说不过去，五小强一开始的羁绊矛盾几乎都指向城户光正。</span><br>
<span>星矢和姐姐分离，财团故意不告诉下落</span><br>
<span>瞬和一辉分别，一辉黑化原因</span><br>
<span>冰河老妈被城户光正始乱终弃，来找的时候死了</span><br>
<span>也就紫龙好点。</span><br>
<span>到才白银篇后段才转向圣域，但是五小强任何一个人和撒加都没什么个人上的联系，除了开头撒加给圣衣。这也是圣斗士后期的一个问题所在，主角和大部分反派缺乏足够个人矛盾冲突，只能通过反派手下比如卡妙比如海怪，或者新增关系比如瞬的师父。</span><br>
<span>还有后来BTX机械皇帝收养四灵将阿拉密斯他们再利用的路子。我也没说一定，只是说这是一种可能性没必要完全否定。如果有连载版的话就更能摸索透彻了。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 23:08</span><br>
<span>北欧篇收视率是不高，自身也有缺陷比如回忆太多，战斗场面拖沓。和原作篇章之间衔接也有问题。</span><br>
<span>但是它的 ...</span><br>
<span>收视率当然重要，低了会腰斩。</span><br>
<span>你说之后再继续拍？你当制作番剧是儿戏吧，说停就停，说开就开？</span><br>
<span>而且众所周知，动画化对原著有带动宣传作用，如果TV没腰斩，那么很可能带动原著漫画的人气不会下降得太快，冥王篇也就不会草草收场了。</span><br>
<span>是的，北欧篇让TV腰斩可不只是动画的问题，连带影响原著漫画腰斩这口锅都可以算上。</span><br>
<span>圣斗士作品人气如日中天的时候，出了北欧篇这种败家的玩意儿，差点毁了整个系列。</span><br>
<span>还指望我对北欧篇有好感？</span><br>
<span>想到冥王篇草草收场就很心痛。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-20 23:33</span><br>
<span>收视率当然重要，低了会腰斩。</span><br>
<span>你说之后再继续拍？你当制作番剧是儿戏吧，说停就停，说开就开？</span><br>
<span>收视率重要，但是收视率不一定说明作品质量，奈克瑟斯奥特赛文宇宙骑士一大批，连0079还腰斩了呢。东映过了那么多年都能拍续集，还不是当初圣斗士漫画人气就下去了。</span><br>
<span>别带动宣传了，冥王篇自身漫画人气低还能怪动画么。第一次看到漫画草草收尾都能怪动画的。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>J-002 发表于 2020-5-20 23:23</span><br>
<span>楼主我来指出你的问题</span><br>
<span>你的想法其实不错，但你帖子标题应该是《如果圣斗士里城户财团才是大反派会不会更有 ...</span><br>
<span>对了，圣斗士的漫画JUMP连载版有没有地方看？我想看一看有什么不同，特别开始教皇和小艾那段是不是单行本加上去的？如果教皇一开始就登场应该埋下伏笔啊。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 23:36</span><br>
<span>收视率重要，但是收视率不一定说明作品质量，奈克瑟斯奥特赛文宇宙骑士一大批，连0079还腰斩了呢。东映过 ...</span><br>
<span>动画可以带动原著漫画人气这是常识问题，你说的那些【原创影视作品】之类的跟圣斗士这个【由原著漫画发展而来的系列】有什么可类比的？</span><br>
<span>系列人气最高的时候出了北欧篇这种败家子，不怪你怪谁？</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-20 23:42</span><br>
<span>动画可以带动原著漫画人气这是常识问题，你说那些[原创影视作品]之类的跟圣斗士这个[由原著漫画发展而来 ...</span><br>
<span>原创不原创都说明叫好不叫座的例子很多。</span><br>
<span>动画是可以带动漫画人气啊，但是动画再不给力漫画自身够质量是可以活得很好的。漫画人气一系列走低最后完结到JUMP V上去显然是本身不行了。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>再来说说某些人所谓的北欧篇“感人”</span><br>
<span>直白的讲，我对【反派说自己多么可怜】毫无共情：</span><br>
<span>星矢就是这么怼一辉的：</span><br>
<span>你以为就你惨？大家都是经历了地狱般的日子才回来的！你这个懦夫！</span><br>
<span>北欧篇主角们苦口婆心地劝说神斗士，看了就恶心</span><br>
<span>另外，当时的日本还没有遇到失去的三十年，所以那时的日本人心态也是比较积极的：</span><br>
<span>你过得不好，以为大家就好？自己不努力改变，就知道怨世界？你去死吧！</span><br>
<span>卖惨？不好意思，我完全不会感动</span><br>
<span>论思想境界，北欧篇跟原著相比就是垃圾，很恶心</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-20 23:53</span><br>
<span>再来说说某些人所谓的北欧篇“感人”</span><br>
<span>直白的讲，我对【反派说自己多么可怜】毫无共情：</span><br>
<span>那圣斗士和你的内核是完全背道而驰的啊。</span><br>
<span>就说星矢之后不还是不肯给纱织效力。后来车田不还是洗白了撒加加隆，冥王12宫不就是黄金们赎罪，潘多拉还洗白了。一辉没有这段过去会成长为那么强悍的战士么。</span><br>
<span>BTX里，老车更是将每个反派都刻画的非常动人而且和主角有对应和羁绊。</span><br>
<span>最重要的是，神斗士除了法力路和巴多勉强可以这么说并不是因为惨而黑化的啊，他们恰恰是因为对希露达的忠诚而战。这里也是刻画出他们这种悲情根本不是一味卖惨，更和主角有强烈的对应。同时也没有赞同他们的这种作为特别巴多大彻大悟。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 23:44</span><br>
<span>原创不原创都说明叫好不叫座的例子很多。</span><br>
<span>动画是可以带动漫画人气啊，但是动画再不给力漫画自身够质量是 ...</span><br>
<span>笑死人了，圣斗士那是TV动画，你狡辩说“叫好不叫座”简直可笑，又不是现在的掏钱买碟片，而是只要打开电视就可以看。</span><br>
<span>观众是不想看了，因为北欧篇太烂。</span><br>
<span>拉倒吧，动画化之前人气平平，动画之后热度大增的多了。</span><br>
<span>动画就是可以带动原著，这是客观事实。</span><br>
<span>北欧篇害得圣斗士系列失去了动画这个带动人气的利器，还想推卸责任？笑话。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 00:00</span><br>
<span>笑死人了，圣斗士那是TV动画，你狡辩说“叫好不叫座”简直可笑，又不是现在的掏钱买碟片，而是只要打开电 ...</span><br>
<span>宇宙骑士奈克瑟斯0079一大把作品不是TV动画是什么，所以都太烂了么。实际上后面海皇篇还出完了，而不是直接砍掉。</span><br>
<span>你的意思是圣斗士原先只是个人气平平，靠着动画和卖周边才能强撑没被腰斩的作品？你真不是黑圣斗士的。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 23:57</span><br>
<span>那圣斗士和你的内核是完全背道而驰的啊。</span><br>
<span>就说星矢之后不还是不肯给纱织效力。后来车田不还是洗白了撒加 ...</span><br>
<span>你别颠倒黑白了，我图都贴出来了，圣斗士原著是积极向上的思想，主角也好，黄金也好，为了世界的爱与和平而努力奋斗的主题</span><br>
<span>不废话，就是干，苦口婆心的说服？那还是圣斗士吗？</span><br>
<span>为了忠诚而战？故事里缺少这种人吗？就只有神斗士为忠诚而战？</span><br>
<span>我看不出来神斗士有什么值得特别吹的</span><br>
<span>思想上的矫情做作倒是很明显</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-21 00:01</span><br>
<span>宇宙骑士奈克瑟斯0079一大把作品不是TV动画是什么，所以都太烂了么。实际上后面海皇篇还出完了，而不是直 ...</span><br>
<span>你说TV海皇篇做完了？</span><br>
<span>废话，北欧篇正在播的时候，海皇篇已经在做了，宣传已经开始了，怎么可能中途放弃做到一半的海皇篇？</span><br>
<span>北欧篇太烂，收视率大降，观众用脚投票，于是东映决定腰斩，把手头的海皇篇做完就没了。</span><br>
<span>我要说的就是，人气平平的作品，都可以被动画带动人气高涨，更何况圣斗士这种原本人气很高的，可惜在如日中天的时候，出了北欧篇这种败家子，失去了动画带动漫画人气的机会。</span><br>
<span>骂北欧篇是应该的。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-5-21 00:24 编辑 </span><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 00:06</span><br>
<span>你别颠倒黑白了，我图都贴出来了，圣斗士原著是积极向上的思想，主角也好，黄金也好，为了世界的爱与和平 ...</span><br>
<span>世界的爱和和平是指什么呢？不思考清楚只会助纣为虐，撒加之乱难道还不够说明这个问题么。就是冥王海皇，也是觉得人类污染世界，他们要维护他们意义上的爱和和平。</span><br>
<span>不废话就是干？那星矢为啥不宰了一辉。纱织为啥要对小艾劝服。穆为啥不干，老牛米罗和星矢88干啥，沙加为啥会大彻大悟。整个12宫不就证明了你实现爱和和平之前，先得弄明白什么是正义什么是爱和和平么。不废话就是干那种就是迪斯马斯克和阿布罗迪那样的人，他们是主角是车田塑造的模范么？冥斗士们不也是被双子神忽悠的典型。</span><br>
<span>包括撒加加隆两个罪魁祸首，纱织他们哪里不废话就是干了？</span><br>
<span>而北欧篇的神斗士，是女主人受了蒙蔽，本身不是穷凶极恶，和他们说清楚道理不是很正常的。而他们刻画好的地方就是几乎都是有血有肉的人，有自己的过去，和主角也有对映，这是比较少见的。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 00:11</span><br>
<span>你说TV海皇篇做完了？</span><br>
<span>废话，北欧篇正在播的时候，海皇篇已经在做了，宣传已经开始了，怎么可能中途放弃做 ...</span><br>
<span>直接缩水砍掉的动画不要太多，动画制作什么时候心慈手软了。</span><br>
<span>哦你的意思是圣斗士是人气平平靠动画支撑起来才没被砍的？如果不是，请不要甩锅动画，同时请承认以你标准冥王篇是导致腰斩的罪魁祸首。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span> 本帖最后由 宇宙大爆炸 于 2020-5-21 00:50 编辑 </span><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-21 00:18</span><br>
<span>世界的爱和和平是指什么呢？不思考清楚只会助纣为虐，撒加之乱难道还不够说明这个问题么。就是冥王海皇， ...</span><br>
<span>西路达：“仙宫人民生活在苦寒之地，我们要去占领温暖的南方！”</span><br>
<span>神斗士：“遵命！”</span><br>
<span>呵呵，这不是侵略者是什么？</span><br>
<span>很多作品的反派都会对部下说，人类破坏了世界，要清洗人类，让世界变得美好，海皇冥王也是。</span><br>
<span>好歹人家会用冠冕堂皇的借口来掩饰，来说服部下。</span><br>
<span>圣域不用说了，圣斗士都相信教皇说的，要维护世界和平。</span><br>
<span>就只有神斗士是彻底的侵略行为。</span><br>
<span>西路达被控制？就是说，如果侵略是西路达的本意，神斗士就没意见了对吧？</span><br>
<span>所以神斗士根本不反对侵略，是最恶劣的反派团体无误。</span><br>
<span>主角们居然需要苦口婆心说服侵略者，呵呵。</span><br>
<span>撒加等人悔改了，当然没问题，神斗士什么时候反省侵略了？</span><br>
<span>还有脸跟别人相提并论？</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-21 00:21</span><br>
<span>直接缩水砍掉的动画不要太多，动画制作什么时候心慈手软了。</span><br>
<span>哦你的意思是圣斗士是人气平平靠动画支撑起 ...</span><br>
<span>【我要说的就是，人气平平的作品，都可以被动画带动人气高涨，更何况圣斗士这种原本人气很高的，可惜在如日中天的时候，出了北欧篇这种败家子，失去了动画带动漫画人气的机会】</span><br>
<span>你是装瞎还是真瞎？你除了打滚已经没词了是吧？</span><br>
<span>对不起，冥王篇漫画就算人气下降，但如果有动画，那就不会下降太多，也就不会腰斩，因此导致动画腰斩的北欧篇也是导致冥王篇漫画腰斩的罪魁祸首，你狡辩也没有用。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-5-21 01:00 编辑 </span><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 00:45</span><br>
<span>西路达：“仙宫人民生活在苦寒之地，我们要去占领温暖的南方！”</span><br>
<span>神斗士：“遵命！”</span><br>
<span>好，你不说和平就是干了。</span><br>
<span>神斗士后面也揭露出只有哈根是有这种逻辑的，阿鲁贝里希本来就是野心家，他也没怎么洗白乃至彻底黑掉了。法力路本来就憎恨人类。</span><br>
<span>神斗士其他人都是出于对希露达本人的遵从去这么干的。然而为什么他们如此遵从希露达？就是因为她以前的仁爱宽容让他们镇服，导致了他们愿意服从。如果希露达一开始就是一个暴虐的人，他们是不会如此被感染的。</span><br>
<span>包括捷克弗列德这个头号忠臣也是很明确的，他说哪怕希露达受到上天责罚他也会跟着去。在回想希露达以前的和平行为，在知道真相之前就反思自己是不是正义的，这才有最后的大彻大悟。这恰恰是一个非常完整的变化过程，也能和小强们对应起来。</span><br>
<span>同时原作中，撒加加隆两个罪魁祸首从一开始就是要唯我独尊统治天下根本没有任何被忽悠的地方，包括白撒加也是个标准的包庇犯还下令追杀大艾，手下不知道多少冤魂。然而就因为这个，这两个人的救赎才是最有力度的特别加隆。看来你很反对车田咯？</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 00:48</span><br>
<span>【我要说的就是，人气平平的作品，都可以被动画带动人气高涨，更何况圣斗士这种原本人气很高的，可惜在如 ...</span><br>
<span>对啊，人气很高的漫画怎么会因为动画的一度走低就被腰斩呢。那还是JUMP的一个黄金时期呢。都要动画来救场才能不被砍的话，这漫画本身也够衰了。</span><br>
<span>论漫画腰斩，冥王篇毫无疑问是最主要的原因，有人觉得冥王篇是败家子么。</span><br>
</p><p><b>azc: </b><br>
<span>你们可想的真够多的</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-21 00:58</span><br>
<span>好，你不说和平就是干了。</span><br>
<span>神斗士后面也揭露出只有哈根是有这种逻辑的，阿鲁贝里希本来就是野心家，他也 ...</span><br>
<span>原作本来就是干了再说，不打倒敌人怎么保卫和平？至于打倒对方后，如果对方悔改，可以留他一命，没有问题。</span><br>
<span>对神斗士这种侵略者居然要苦口婆心说服，简直笑话。</span><br>
<span>呵呵，一个纳粹分子，可以对自己家人很好，同时屠杀犹太人，很正常。</span><br>
<span>西路达对神斗士好，神斗士就跟着她去搞侵略了，所以神斗士就是好人了？呵呵。</span><br>
<span>还是那句话：撒加他们悔改了，神斗士什么时候反省侵略了？</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-21 00:59</span><br>
<span>对啊，人气很高的漫画怎么会因为动画的一度走低就被腰斩呢。那还是JUMP的一个黄金时期呢。都要动画来救场 ...</span><br>
<span>漫画连载久了，人气有所下降很正常，但只要动画带动，那就不会下降太快，也就不会腰斩。</span><br>
<span>相反，北欧篇是短时间就导致收视率大降，破坏作用太强了。</span><br>
<span>北欧篇导致圣斗士系列失去了动画这个带动人气的工具，当然是动画和漫画腰斩的祸首，别想狡辩。</span><br>
<span>是啊，东映后来愿意出精心制作的冥王篇动画，说明他们认为冥王篇本身还行，可以用动画带动。</span><br>
<span>不像北欧篇，东映直接决定TV腰斩。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-5-21 01:24 编辑 </span><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 01:05</span><br>
<span>原作本来就是干了再说，不打倒敌人怎么保卫和平？至于打倒对方后，如果对方悔改，可以留他一命，没有问题 ...</span><br>
<span>干了再说你怎么知道自己保卫的是和平呢？沙加这种一根筋脑子，也没见打完了还要继续回去打，也是反思为什么如此。其他好几个黄金也是这样。</span><br>
<span>而神斗士本来就是被蒙蔽的，类似小艾第一次来，大家也没非得把他打趴下再88。</span><br>
<span>希露达不是纳粹分子，她是礼贤下士热爱和平，一直为全世界祈祷的人，这样她才会被北欧所敬仰。神斗士大部分本身内心就是有疑问的。不管感性还是理性上，这种情况下当然是讲道理拼拳头一起来，哪个神斗士是纯粹嘴炮搞定的。</span><br>
<span>说罪孽，倒是加隆闹事光海啸死了多少人。</span><br>
<span>哦最后你转进到悔改了，首先神斗士顶多是奉命而且还没有什么明确的破坏伤亡（牛哥），和撒加加隆这种罪魁祸首就不是一个档次上。他们也都死了，德尔鲁捷克弗列德还把宝石给了星矢，他们也说的很清楚，不是单纯因为希露达如何如何，而是希露达原先是好人热爱和平的人，大家才忠于她。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 01:09</span><br>
<span>漫画连载久了，人气有所下降很正常，但只要动画带动，那就不会下降太快，也就不会腰斩。</span><br>
<span>相反，北欧篇是 ...</span><br>
<span>漫画连载久了到需要需要动画带动才能不被砍的程度，那说明这漫画本身就不行了动画续不了命，怎么怪上动画了，SD全国大赛都没制作SD漫画照样够热。</span><br>
<span>一个需要动画带动不被砍的漫画，首先问题难道不是漫画本身么。</span><br>
<span>再说北欧篇也没腰斩，北欧篇本身的篇章完整还没导致海皇篇缩水。东映认为冥王篇还行制作冥王篇就是了，本身海皇篇人气就回升了。还不是漫画当时不行了外加和车田有矛盾。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-21 01:15</span><br>
<span>干了再说你怎么知道自己保卫的是和平呢？沙加这种一根筋脑子，也没见打完了还要继续回去打，也是反思为什 ...</span><br>
<span>打滚啊，你继续打滚。</span><br>
<span>神斗士的做法是侵略无误，狡辩无用。</span><br>
<span>西路达没告诉神斗士他们是要去占领南方吗？</span><br>
<span>蒙蔽？是指不是西路达的本意？</span><br>
<span>所以我问了，如果侵略是西路达的本意，神斗士就不反对了是吧？</span><br>
<span>纳粹和日寇还有很多人说他们是奉命行事呢，所以是好人？</span><br>
<span>圣斗士们认为要维护世界和平，只是被教皇欺骗才跟主角们打。</span><br>
<span>神斗士们支持侵略，只要是西路达的本意他们就没意见。</span><br>
<span>还想碰瓷别人？笑话。</span><br>
<span>而且星矢一开始见到撒加就是直接打，有像北欧篇那样？</span><br>
<span>写得烂就是烂。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-21 01:19</span><br>
<span>漫画连载久了到需要需要动画带动才能不被砍的程度，那说明这漫画本身就不行了动画续不了命，怎么怪上动画 ...</span><br>
<span>人生病了，找医生就能活，你把医生搞没了，人死了当然怪你。</span><br>
<span>漫画面临腰斩，被动画救活，不奇怪，北欧篇搞得圣斗士系列没有动画这个带动人气的最大工具，就是罪人。</span><br>
<span>哈哈哈哈，北欧篇播出后，反响不好，所以东映决定腰斩。</span><br>
<span>但此时，北欧篇已经做完了，正在做海皇篇，那么东映的腰斩决定自然是，做完海皇篇就不继续做。</span><br>
<span>而已经做完的北欧篇当然会播完，正做了一半的海皇篇也会做完并播放，不可能就这么扔了。</span><br>
<span>你的意思难道是，北欧篇反响不好，就必须立即停播，不继续放，才叫腰斩？</span><br>
<span>你还能更搞笑一点吗？</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 01:25</span><br>
<span>打滚啊，你继续打滚。</span><br>
<span>神斗士的做法是侵略无误，狡辩无用。</span><br>
<span>自己一再转进说别人打滚。</span><br>
<span>我说了希露达一直都是一个热爱和平的人，因此才会让神斗士服她。因此她的行为很多神斗士本来就是有疑问的。如果她一开始就是暴虐的人他们是不会这么忠于她的。</span><br>
<span>被教皇欺骗，那教皇是谁？教皇不是圣斗士，加隆不是圣斗士么。</span><br>
<span>嗯嗯嗯，撒加不是侵略，加隆不是侵略，他们可都是罪魁祸首，怎么没见他们接受正义制裁处刑斩首呢。你不是最恨反派惨么。加隆这种本身没怎么惨，因为一己野心造成几十万平民伤亡的大恶人一句原谅就好了么？</span><br>
<span>星矢说你赶紧跟我走，看撒加没反应后打了。按照这个逻辑星矢他们和神斗士也是打啊，包括德尔鲁捷克弗列德上来都打，别继续转进了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 01:33</span><br>
<span>人生病了，找医生就能活，你把医生搞没了，人死了当然怪你。</span><br>
<span>漫画面临腰斩，被动画救活，不奇怪，北欧篇 ...</span><br>
<span>你也知道人生病了，漫画面临腰斩，那问题不是漫画本身出事么，这个病也就是冥王篇造成的低人气才是罪魁祸首。何况会不会继续还是你的YY而已。</span><br>
<span>动画制作半路腰斩一大把，真的腰斩海皇篇都不会做完，直接砍掉其他简单收尾就是了，这样的动画从来都不少见。</span><br>
<span>本来就是这样啊，真的不好了肯定是改变计划，顶多再做2、3集暴力收尾。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-21 01:34</span><br>
<span>自己一再转进说别人打滚。</span><br>
<span>我说了希露达一直都是一个热爱和平的人，因此才会让神斗士服她。因此她的行为 ...</span><br>
<span>转进的是你，我说得很清楚：</span><br>
<span>一个纳粹可以对自己的家人很好，同时屠杀犹太人。</span><br>
<span>西路达对仙宫的人很好，神斗士就支持她去侵略别国，所以你想说神斗士是好人？</span><br>
<span>撒加手下的圣斗士们当然没有侵略，他们一直是以维护和平为己任，除了少数人。</span><br>
<span>撒加骗他们说纱织是假的，他们就去跟主角为敌。</span><br>
<span>海皇冥王也是对手下说，人类破坏世界，要清洗人类，让世界美好。</span><br>
<span>至少有点遮羞布。</span><br>
<span>神斗士彻头彻尾的侵略者你洗个P的地。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span> 本帖最后由 宇宙大爆炸 于 2020-5-21 01:48 编辑 </span><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-21 01:38</span><br>
<span>你也知道人生病了，漫画面临腰斩，那问题不是漫画本身出事么，这个病也就是冥王篇造成的低人气才是罪魁祸 ...</span><br>
<span>人生病了，去看医生，很多人都能得救，你不给人看医生，人家死了当然找你算账，你说“他死了该怪他自己”，对不起，家属只会打你。</span><br>
<span>十多年后东映肯做冥王篇动画，就是肯定冥王篇的水准，那么当年虽然人气有下降，如果有动画带动，就不会下降太快，漫画自然也不会腰斩。</span><br>
<span>而北欧篇之后东映很快决定腰斩，只能证明北欧篇不是一般的烂（收视率大降也是证明），彻底打击了东映的信心。</span><br>
<span>别打滚了你，当时【北欧篇已经做完了】，你是要求立即停播，剩下的北欧篇虽然已经做出来了，但也不要放了，是不是？</span><br>
<span>你还能再难看一点吗？</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 01:40</span><br>
<span>转进的是你，我说得很清楚：</span><br>
<span>一个纳粹可以对自己的家人很好，同时屠杀犹太人。</span><br>
<span>说了无数遍了，希露达不是只对仙宫的人好，她的祈祷就是为了冰川融化不让地球被吞。她对捷克弗列德那段话你自己去听一下就是了。正是因为她这种感染力，才导致了仙宫的人听她，即便如此，她性情大变后他们内心也是有疑问的。战斗中也体现了出来，最后也变了。</span><br>
<span>撒加原话我拿出来给你看一下，他可是要征服上天大地，撒加受到正义处刑了么？</span><br>
<span>加隆这个海皇篇的罪魁祸首，开篇造成几十万无辜平民伤亡，亲自说我要统治世界，罪无可恕满手血腥还不是说洗白就洗白。</span><br>
<span>不管实际罪孽还是动机，光加隆就完爆神斗士加起来，然而加隆也洗白了，而且加隆海皇篇也不是反思自己是错的只是因为“雅典娜的小宇宙救了我”。你要反，先反原作。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span> 本帖最后由 宇宙大爆炸 于 2020-5-21 02:00 编辑 </span><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-21 01:48</span><br>
<span>说了无数遍了，希露达不是只对仙宫的人好，她的祈祷就是为了冰川融化不让地球被吞。她对捷克弗列德那段话 ...</span><br>
<span>哦，原来让世界被水淹就是为了世界好，真是不要脸啊，你自己也说了，捷克弗列德说跟随她到底，也就是支持侵略呗。</span><br>
<span>撒加自杀了啊，人家说赎罪就赎罪，为保卫世界还去撞墙。</span><br>
<span>加隆也为赎罪而跟拉达曼迪斯同归于尽，为保卫世界。</span><br>
<span>神斗士？哼，从头到尾只是为自己国家而去侵略别国的侵略者罢了，吹个P啊。</span><br>
<span>你还攻击原作？加隆是被雅典娜救了他而感动，有问题吗？</span><br>
<span>日军被八路俘虏，八路善待并教育，于是日军加入八路，一起反法西斯，有问题吗？</span><br>
<span>加隆说要为正义而战，他也做到了，为了保卫世界尽力了。</span><br>
<span>神斗士只为自己的国家，不惜侵略别国，有脸碰瓷？</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 01:45</span><br>
<span>人生病了，去看医生，很多人都能得救，你不给人看医生，人家死了当然找你算账，你说“他死了该怪他自己” ...</span><br>
<span>没有依据说动画继续做漫画就能得救，漫画人气走低本身就是动画不继续做的原因之一。</span><br>
<span>而病死了当然首先是说病死了，这个病就是冥王篇开始的低人气，说起来首要原因肯定是冥王篇的低人气。一部漫画需要动画续命，这漫画本身的质量才是最大问题。</span><br>
<span>北欧篇做完了海皇篇没做完啊，真的仅仅因为北欧篇的收视率海皇篇增加1-2集收尾结束停止制作，无数动画都是这么腰斩的。实际上海皇篇13集非常完整，收视率也回到10%上下算是相当好的只要不和巅峰期对比。不是漫画人气和车田矛盾，海皇篇拉回来的人气完全可以继续做下去。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 01:53</span><br>
<span>哦，原来让世界被水淹就是为了世界好，真是不要脸啊，你自己也说了，捷克弗列德说跟随她到底，也就是支持 ...</span><br>
<span>看清楚别人说的啥，希露达原先一直在防止冰川融化被水淹。捷克弗列德是说跟随她到底，但是内心一直是又纠结的，而且最后也变了。</span><br>
<span>所以，你的逻辑是再坏的人肯赎罪就行，那你反对反派有悲惨过去干啥？反派有悲惨过去比单纯因为野心十恶不赦还可恶？</span><br>
<span>更别说纱织和圣域方是一直选择宽恕撒加和加隆不要他们偿命的，你是说纱织他们的观点不对咯？</span><br>
<span>最后赎罪，合着捷克弗列德没把奥丁蓝宝石给星矢，没有发现自己错误没有试图和苏兰特同归？神斗士里凡是正常点德哪个没赎罪行为。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>宇宙大爆炸 发表于 2020-5-21 01:53</span><br>
<span>哦，原来让世界被水淹就是为了世界好，真是不要脸啊，你自己也说了，捷克弗列德说跟随她到底，也就是支持 ...</span><br>
<span>这不就说明加隆才是你说的对我好我就好么？如果是哈迪斯救了他，他是不是全心帮哈迪斯了？</span><br>
<span>神斗士只为自己国家，合着北欧原先不是正义阵营么，合着海皇当时不是其他人的敌人。还有希露达本人说的不要太明白了，她可是从头到尾都是无辜受害人。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-21 01:59</span><br>
<span>没有依据说动画继续做漫画就能得救，漫画人气走低本身就是动画不继续做的原因之一。</span><br>
<span>而病死了当然首先是 ...</span><br>
<span>对不起，动画北欧篇播完的时候，漫画海皇篇还没画完，漫画的人气根本没低到哪儿去。</span><br>
<span>而此时东映就必须决定，动画海皇篇做完了，要不要继续做。</span><br>
<span>东映选择放弃。</span><br>
<span>你别想甩锅，北欧篇的烂就是腰斩的原因。</span><br>
<span>不让病人看医生，死了，最大的责任只可能是不让人看医生的，别想推给病人。</span><br>
<span>没有动画带动才导致漫画腰斩，就是北欧篇太垃圾，十年后冥王篇还能动画也证明质量不弱。</span><br>
<span>是啊，海皇篇13集，集数又没多到哪儿去，七个海将军的宣传都早就放出来了，既然已经做完一半，那就把剩下的做完就收工很正常。</span><br>
<span>海皇篇动画完了不继续，反应的恰恰是北欧篇动画太烂。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1936337[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>圣斗士一开始是不是有意把城户财团设计成大反派？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1936337-1-1.html</link>
      <description>圣斗士一开始是不是有意把城户财团设计成大反派？&#13;
 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-5-20 04:59 编辑 

今天无意回看发现，圣斗士的开篇对城户财团上下的刻画都是非常负面的，不说城户光正对于孤儿们的非人待遇和辰巳这个帮凶。连纱织不仅回忆里是把邪武当马骑，还非常阴险地说星矢你赢了比赛我们才帮你找姐姐，心里碎碎念星矢你别无选择，尽管她也承认他们找人很简单。这个时候看，很像是星矢姐姐的失踪和城户财团是有关系的。第一个篇章BOSS一辉本质上也是被城户集团一直伤害才去死亡皇后岛。
&#13;
反而希腊那边教皇是一个光明正大的形象。一开始也只是为了阻止私斗派冰河去的。
&#13;
同时城户光正是他们老爸这个设定显然也像后面硬加上去一定程度洗白和给一辉黑化增加原因的。前面都说孤儿，星矢还是明白的和星华在孤儿院。城户光正有什么理由让自己亲生小孩去孤儿院呆着么，即便要小孩去当圣斗士也应该养起来保证营养体格吧。同时应该让星华也去才对啊。
&#13;
我强烈怀疑一开始设定里城户光正和他的集团才是大反派，后来放弃了这一设定。老车BTX里的BOSS机械皇帝和城户光正也有点像，都是收集孤儿培养起来，利用他们为自己打造永恒身体服务。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>圣斗士一开始是不是有意把城户财团设计成大反派？</span><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-5-20 04:59 编辑 </span><br>
<span>今天无意回看发现，圣斗士的开篇对城户财团上下的刻画都是非常负面的，不说城户光正对于孤儿们的非人待遇和辰巳这个帮凶。连纱织不仅回忆里是把邪武当马骑，还非常阴险地说星矢你赢了比赛我们才帮你找姐姐，心里碎碎念星矢你别无选择，尽管她也承认他们找人很简单。这个时候看，很像是星矢姐姐的失踪和城户财团是有关系的。第一个篇章BOSS一辉本质上也是被城户集团一直伤害才去死亡皇后岛。</span><br>
<span>反而希腊那边教皇是一个光明正大的形象。一开始也只是为了阻止私斗派冰河去的。</span><br>
<span>同时城户光正是他们老爸这个设定显然也像后面硬加上去一定程度洗白和给一辉黑化增加原因的。前面都说孤儿，星矢还是明白的和星华在孤儿院。城户光正有什么理由让自己亲生小孩去孤儿院呆着么，即便要小孩去当圣斗士也应该养起来保证营养体格吧。同时应该让星华也去才对啊。</span><br>
<span>我强烈怀疑一开始设定里城户光正和他的集团才是大反派，后来放弃了这一设定。老车BTX里的BOSS机械皇帝和城户光正也有点像，都是收集孤儿培养起来，利用他们为自己打造永恒身体服务。</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span> 本帖最后由 无动于衷 于 2020-5-20 09:02 编辑 </span><br>
<span>且不说钢铁神兵是后连载的是不是老车吸收了以往作品优缺点改进后的产物</span><br>
<span>但凡老车笔下的反派 甭管你是白手套也号代言人也罢 是有一个明确的“人”的</span><br>
<span>于是问题来了 你要反古拉杜 反谁？</span><br>
<span>光政早死了 辰巳是个杂兵 纱织就一个舔狗邪武还早早就退了环境</span><br>
<span>何况你反财团？冰河一上来还要反你全家呢（所以说东映动画到底毒害了多少人）</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-5-20 06:37 编辑 </span><br>
<span>无动于衷 发表于 2020-5-20 06:29</span><br>
<span>且不说钢铁神兵是后连载的是不是老车吸收了以往作品优缺点改进后的产物</span><br>
<span>但凡老车笔下的反派 甭管你是白手 ...</span><br>
<span>城户光正啊，这种BOSS诈死实际上一直在幕后主使的不要太多。机械皇帝其实也是这个路子，让米夏娜夏兄妹前台，自己肉体早就没了就剩脑子在外太空。</span><br>
<span>而且按照道理来说，既然财团能让这些圣斗士打架，他们理应是有一些幕后手段来保证绝对控制的。比如四灵将全反后就揭露出原来机械帝国有七魔将这样的武器，只是后来老车没有走这个路子。</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 06:34</span><br>
<span>城户光正啊，这种BOSS诈死实际上一直在幕后主使的不要太多。机械皇帝其实也是这个路子，让米夏娜夏兄妹前 ...</span><br>
<span>我已经说了钢铁神兵是后连载的昭和的老车不玩这个套路</span><br>
<span>我都没提整个圣斗士作品里对于“死”的敬畏这件事 随便复活？你对复活这个概念是不是有什么误解</span><br>
<span>顺便 漫画第二话就把圣斗士为什么肯为一个丫头卖命的问题解释的清清楚楚了 为的就是堵你们这些人的嘴的</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2020-5-20 06:46</span><br>
<span>我已经说了钢铁神兵是后连载的昭和的老车不玩这个套路</span><br>
<span>我都没提整个圣斗士作品里对于“死”的敬畏这件事 ...</span><br>
<span>诈死啊，又不是真死了复活。作为BOSS故意设计这个也不是随意复活，而且说复活不说冥王篇，一辉就是个例子。不说大家一开始还以为沙加和他同归了后来揭露只是去了异空间而已。</span><br>
<span>实际上从后面来看，青铜内战的实力根本够不上黄金圣衣，何况大艾自己还不是被干掉了。还不如把纱织的力量发挥出来，圣域自然就光复了。大艾这么说也有点问题。</span><br>
<span>还有从动画设计新教皇亚力士看，最早车田的确没打算把圣域设定为反派，不然东映不可能不知道。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>而且大艾当时还没说清楚撒加的事情，只说圣域有人要杀她。</span><br>
<span>这还是单行本，不排除连载时期更潦草，车田早期显然就没想好撒加之乱具体情况。</span><br>
<span>后来小强们也一度的确不愿意为纱织效力，乌鸦座等一批白银出来后才去救她。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 06:34</span><br>
<span>城户光正啊，这种BOSS诈死实际上一直在幕后主使的不要太多。机械皇帝其实也是这个路子，让米夏娜夏兄妹前 ...</span><br>
<span>孤儿是动画改的设定，漫画原案是私生子（当时试管技术已经有了），开头还用了亚伯拉罕献子的典故。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2020-5-20 08:15</span><br>
<span>孤儿是动画改的设定，漫画原案是私生子（当时试管技术已经有了），开头还用了亚伯拉罕献子的典故。 ...</span><br>
<span>漫画一开始也是说他们是孤儿，甚至星矢和星华还是在孤儿院里。</span><br>
<span>私生子的事情，是到了一辉篇章快结束才出来的，而且之后几乎没有影响。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 08:18</span><br>
<span>漫画一开始也是说他们是孤儿，甚至星矢和星华还是在孤儿院里。</span><br>
<span>私生子的事情，是到了一辉篇章快结束才出 ...</span><br>
<span>兄弟情是车田的习惯套路了，我记得亚布拉罕献子的段子好像是在开头的部分。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2020-5-20 08:20</span><br>
<span>兄弟情是车田的习惯套路了，我记得亚布拉罕献子的段子好像是在开头的部分。 ...</span><br>
<span>是美斯蒂那批人被打完，他们去找纱织才揭露出来的。</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span> 本帖最后由 无动于衷 于 2020-5-20 09:02 编辑 </span><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 07:10</span><br>
<span>诈死啊，又不是真死了复活。作为BOSS故意设计这个也不是随意复活，而且说复活不说冥王篇，一辉就是个例子 ...</span><br>
<span>我觉得我已经说的够直白了 </span><br>
<span>奉劝你一句 思而不学则殆 你的很多帖子已经充分证明了你根本没有读懂你要问的作品的实际内容就开始胡乱YY这已经不是一次两次了</span><br>
<span>我再把话说的直白点</span><br>
<span>1.财团为什么成不了BOSS？圣斗士本质斗士漫画 不是什么职场厚黑学作品 是要有明确的“人”的做对手的 但圣开篇就只有一个马上退环境的舔狗 小强真正的对手都不出自财团 财团做反派？您配吗</span><br>
<span>2.光政唯一黑点的献子环节是有梗的 这个也是对应神话（宗教）故事 圣的本质糅合了很多神话传说的产物（哪怕现在不说人话的冥王神话ND很多也是有梗不是胡来的东西）这是这部漫画的前提（神话新说）财团再扯自始至终跟神话本身就不沾边</span><br>
<span>最后还是要说一句 东映版动画真是祸害</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-5-20 08:44 编辑 </span><br>
<span>无动于衷 发表于 2020-5-20 08:23</span><br>
<span>我觉得我已经说的够直白了 </span><br>
<span>财团为啥不能当BOSS，我们就说海皇篇本质不也是大家族朱利安转世，城户光正安个神话或者斗士背景就行了。而且开始的时候，圣斗士的故事还没有后来那样纯粹不食烟火的神话背景。</span><br>
<span>光正黑点不是献子好不好，献子是把他洗白了。他原先是收养了100个孤儿来关起来，还任由纱织把他们当奴隶驱使，之后赶出去参加圣斗士试炼。结果揭露出来是他亲生的还是有正当目的。</span><br>
<span>而我要说的就是这一段是在一辉篇的结尾才揭露出来的，然后他们去找纱织进一步讲明白了原因。但是这个设定和最初的故事是对不上的。</span><br>
<span>如果小强们都是城户光正的儿子，那不说能力和时间，城户光正最基本的道理就是要么付那些女人钱养起来，要么自己收养起来培训吧（以他的能力掩盖起来还不是小菜一碟）。他们除了冰河怎么会都沦落为孤儿呢（实际上冰河这里也是后来补的故事让我们知道冰河他妈带着他来找城户光正）。星矢和星华还是货真价实沦落到了孤儿院去了，星矢到6岁才被收养走。这个后来补充了一下说他为了隔断感情但还是说不通。特别星华和冰河的特例。</span><br>
<span>而且星华不也是城户光正的女儿么？为何会不一起带走，或者不应该更早就派去当圣斗士么？</span><br>
<span>圣斗士原作有BUG，这个很正常，我不过是在揣摩思路而已。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 08:32</span><br>
<span>财团为啥不能当BOSS，我们就说海皇篇本质不也是大家族朱利安转世，城户光正安个神话或者斗士背景就行了。 ...</span><br>
<span>80年代试管技术已经有了，花一笔钱代孕比包养便宜多了，以孤儿身份再领养是避免财产纠纷啊。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 08:32</span><br>
<span>财团为啥不能当BOSS，我们就说海皇篇本质不也是大家族朱利安转世，城户光正安个神话或者斗士背景就行了。 ...</span><br>
<span>孤儿院也是财团的产业啊，或者说是为了培养计划特地开的掩护。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2020-5-20 08:38</span><br>
<span>80年代试管技术已经有了，花一笔钱代孕比包养便宜多了，以孤儿身份再领养是避免财产纠纷啊。 ...</span><br>
<span>我的意思是，这些小孩本来就是他的私生子。他要掩盖一下作为孤儿收养，同时保持距离是非常简单的事情。没有必要扔到孤儿院去再回收。还有星华的事情也解释不通。</span><br>
<span>特别冰河就没有这样，知道自己的身世他也没咋的。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 08:43</span><br>
<span>我的意思是，这些小孩本来就是他的私生子。他要掩盖一下作为孤儿收养，同时保持距离是非常简单的事情。没 ...</span><br>
<span>因为年龄差你就没有怀疑过新华其实是星矢的妈妈吗？</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-5-20 08:53 编辑 </span><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2020-5-20 08:40</span><br>
<span>孤儿院也是财团的产业啊，或者说是为了培养计划特地开的掩护。</span><br>
<span>看不出来，车田后来加了一段说光正故意把大家送到孤儿院去再收养隔离感情。</span><br>
<span>但是星华却说不通，她既没有被送去当圣斗士，也没有被正常收养，自己女儿付一笔钱安生点养着不行么，甚至星华失踪了他都不让人找，纱织居然还把自己爷爷的亲女儿当成交易筹码。</span><br>
<span>冰河更是如此，本来要解释的反而更加矛盾了。其他人城户光正都送到孤儿院，他居然是漏网之鱼而且任由他从母亲这里知道事情。</span><br>
<span>很显然这个百子和强行孤儿院是再后来加上去的补丁（到小艾那段才揭露）。</span><br>
<span>一开始大家就是孤儿，城户集团血腥压榨</span><br>
<span>一辉篇和白银篇中段揭露出大家是他儿子，遇到大艾</span><br>
<span>黄金篇开篇揭露百子献祭所以都送孤儿院。</span><br>
<span>整体是不断在修改的，但是前后也出现了一些矛盾。城户光正形象越来越正面，很可能也是反派设定转移导致的。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 08:50</span><br>
<span>看不出来，车田后来加了一段说光正故意把大家送到孤儿院去再收养隔离感情。</span><br>
<span>但是星华却说不通，她既没有 ...</span><br>
<span>你认为星华和城户的血缘关系是没有根据的脑补造成的。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>还有一点始终没有解释过</span><br>
<span>一辉的师父是怎么知道他们都是城户光正的儿子的，还知道城户光正已经死了。这是一辉BOSS化最重要的原因，却没有说明白。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2020-5-20 08:55</span><br>
<span>你认为星华和城户的血缘关系是没有根据的脑补造成的。</span><br>
<span>星矢是城户光正他儿子，星华不就是城户光正的女儿么。这个有死神认证的。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 08:56</span><br>
<span>星矢是城户光正他儿子，星华不就是城户光正的女儿么。</span><br>
<span>你太甜了，就这样还是不要脑补阴谋论和黑手了。</span><br>
</p><p><b>拉菲尔神父: </b><br>
<span>顺带一提 舔狗是邪武</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>拉菲尔神父 发表于 2020-5-20 08:58</span><br>
<span>顺带一提 舔狗是邪武</span><br>
<span>@巴纳吉</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2020-5-20 08:56</span><br>
<span>你太甜了，就这样还是不要脑补阴谋论和黑手了。</span><br>
<span>哦你是说他俩异父同母？</span><br>
<span>这个也不合理啊，城户光正有什么必要把无关人员送孤儿院去。</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span> 本帖最后由 无动于衷 于 2020-5-20 09:04 编辑 </span><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 08:32</span><br>
<span>财团为啥不能当BOSS，我们就说海皇篇本质不也是大家族朱利安转世，城户光正安个神话或者斗士背景就行了。 ...</span><br>
<span>财团为什么不能？因为不配 为什么不配？因为没有资源 没有什么资源？没有“人”</span><br>
<span>朱利安也是“人” 不做海皇了瞬间就散尽家财搞慈善 这么明显的财团在圣就是搞笑的例子居然被你当正面例子看待 说你没读懂圣还不是夸张了（笑）</span><br>
<span>我再帮你举一个 潘多拉也是“人” 哈迪斯一降生整个海因斯坦就成了恶魔巢窟 势力财力有卵用吗</span><br>
<span>-----------------</span><br>
<span>退一万步讲 哪怕我就是要财团做反派（比如东映大逆不道刨老车他们家祖坟）要反也是纱织跳出来先反 因为圣斗士要保护雅典娜是一开始就定好的调子 漫画一开始要解决的也是“纱织=雅典娜？”这个问题 那么试问 这跟你财团有个鸡毛掸子关系？</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2020-5-20 09:01</span><br>
<span>财团为什么不能？因为不配 为什么不配？因为没有资源 没有什么资源？没有“人”</span><br>
<span>朱利安也是“人” 不做海 ...</span><br>
<span>哪来没资源啊。</span><br>
<span>我们就说城户财团能派出100个人去接受圣斗士培训，如果带上后面设定，紫龙和冰河甚至是黄金直接教授，甚至死亡皇后岛让一辉接受基鲁提的单人辅导这个资源就不得了了。而且他们是从一开始就知道很多圣斗士的原理的。甚至有能治疗重伤小强的医护道具。这都可以显示出城户光正并不只是简单的财团，他是利用自己的财富能够渗透到圣斗士界，培养出圣斗士们的。</span><br>
<span>这样的人物加上一个神话背景也就是第二重身份为啥不能当BOSS啊，简直再适合不过了好不好。甚至从戏剧冲突角度而言他和小强们的联系也比撒加大多了。</span><br>
<span>纱织当然可以跳反啊，黄金都能跳反，纱织襁褓里被养大也合理多了。她显然一开始就是朝着女神化身定位的。</span><br>
<span>同时，你说的这些都是出现在后面的设定，越往后现实元素越少乃至小强们都开始工具人化了，开头圣斗士的故事并不是这样。</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>财团当boss也只有银河大会时期吧。</span><br>
<span>结果银河大会打完黑幕还不是他们。而是揭露出来的兄弟内战，青铜vs黑暗青铜。打完就是白银追杀过渡到十二宫。</span><br>
<span>这样算下来财团可能一开始就没当过boss。就是老种马放羊式养私生子和恶女大小姐纱织让人印象很不好。辰己就是那种刻板式大小姐跟班，我觉得倒没啥好指责的。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>syndrome2032 发表于 2020-5-20 09:30</span><br>
<span>财团当boss也只有银河大会时期吧。</span><br>
<span>结果银河大会打完黑幕还不是他们。而是揭露出来的兄弟内战，青铜vs黑暗 ...</span><br>
<span>我就是说很可能是一开始的设想，只是后来白银篇开始改了。</span><br>
<span>兄弟内战的黑幕不就是因为城户光正引起的么，基鲁提告诉一辉真相后一辉BOSS化。实际上直到白银篇中段，城户光正的形象还是非常负面的。</span><br>
<span>真正洗白是小艾出来后那段，正好也是撒加黑暗BOSS形象的确立。</span><br>
<span>城户光正黑点可不是放羊私生子，他把100个小孩送去那么残酷的试炼。纱织更是还和星矢搞交易。还有一点，城户光正居然公开大办擂台赛，这个和后面也不是很能圆得上。几个青铜抢夺黄金圣衣，生怕撒加不知道么。我是撒加我也气，你转播费商业收入不给圣域分成么。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 09:40</span><br>
<span>我就是说很可能是一开始的设想，只是后来白银篇开始改了。</span><br>
<span>兄弟内战的黑幕不就是因为城户光正引起的么， ...</span><br>
<span>引蛇出洞</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2020-5-20 09:52</span><br>
<span>引蛇出洞</span><br>
<span>也就撒加心大，但凡派个英仙来大家就团灭了。</span><br>
<span>真要引蛇出洞得有这个实力，最起码也得本方完成黄金升级再说。当时是敌众我寡，连纱织都没怎么觉醒能力呢。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 09:55</span><br>
<span>也就撒加心大，但凡派个英仙来大家就团灭了。</span><br>
<span>真要引蛇出洞得有这个实力，最起码也得本方完成黄金升级再 ...</span><br>
<span>有耐克加持，来谁都没用</span><br>
</p><p><b>J-002: </b><br>
<span>一切问题都可以用一句话来解释:老车根本没想那么多</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>二条乃梨子: </b><br>
<span>时代变了而已，车田角色里很多操作放到那个时代就是正常的热血桥段，现代人看了反而会觉得过于激烈而“不安desu”</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span> 本帖最后由 syndrome2032 于 2020-5-20 10:35 编辑 </span><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 09:40</span><br>
<span>我就是说很可能是一开始的设想，只是后来白银篇开始改了。</span><br>
<span>兄弟内战的黑幕不就是因为城户光正引起的么， ...</span><br>
<span>老车其实是风格非常昭和的一个作者。</span><br>
<span>可以看看他的半自传漫画男坂。讲他成长起来的故事。</span><br>
<span>他早期创作的核心其实就是“汉”或者说男子汉。所以你可以看到一大堆男人不打不相识，惺惺相惜的情景，或者哪怕牺牲名誉尊严生命也要实现目的。</span><br>
<span>城户家形象也是按照这个来的。老种马从管生不管养还不管埋变成了献出百子牺牲一切就为养女神转生的人。再想想冥界篇撒卡修三人组哪怕背负叛徒之名也要偷偷摸摸传递雅典娜战衣的情报。</span><br>
<span>只能说老车这人就是这么别扭。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>syndrome2032 发表于 2020-5-20 10:26</span><br>
<span>老车其实是风格非常昭和的一个作者。</span><br>
<span>可以看看他的半自传漫画男坂。讲他成长起来的故事。</span><br>
<span>是的，而我觉得城户光正明显和小强们更有联系。</span><br>
<span>而撒加虽然人物刻画很好，但是对于小强来说没啥联系，也没啥对应镜像。</span><br>
<span>这也是圣斗士后期的问题之一，斗争核心和主角成长之间断裂了，刻画也开始走群像。</span><br>
</p><p><b>盗圣白静婷: </b><br>
<span>圣斗士连载明显边画边改，比如众所周知的吾师米罗什么的</span><br>
<span>虽然无法确定车田是否有一开始将城户财团设定为反派的思路，但如果说财团不可能是反派的原因是“没人”也过于武断了，原作冥王篇直到末尾才由潘多拉引出死睡二神，之前可没有任何地方说过哈迪斯有两个二级神部下；而参考东映动画，能设计出钢铁圣斗士，自然也能设计出更多属于财团侧的杂兵和精英怪，光政假死也不是什么稀奇的套路，如果以财团为反派，这些都是可以接受的</span><br>
<span>但是如果财团是反派，有一些设定是需要重新考虑的，比如举办银河战争的目的，财团的黄金圣衣从何而来？（按照射手圣衣一开始那个形态或许可以设定成假的）财团既然对圣域和圣斗士的背景如此了解，光政有什么实力与拥有黄金和白银军团的教皇对抗？纱织生长于财团，光政将她将成傀儡蒙骗，还是纱织根本就是假女神？挨个去脑洞的话，这些问题其实都可以通过脑补解决，也是比较有趣的脑洞</span><br>
<span>甚至财团势力可以一直蛰伏到冥王篇结束， 光政自称阿瑞斯上演王者归来都是可以脑洞的</span><br>
</p><p><b>城戸沙織: </b><br>
<span>楼主你这是要往巨魔道路上前进么</span><br>
<span>前几个帖子看你还挺正常的，怎么这就立个空气靶玩命打。</span><br>
<span>你所谓的观点和证据，老车想都想没想过。</span><br>
<span>此外你原作记错还拿来当证据的。</span><br>
<span>我除了儿时回忆外，知道自己是女神后的正常时间线，就没干过坏事或者担当过所谓的恶役，觉得我坏那是星矢等人的小屁孩闹别扭视角。他们就是对爷爷有口恶气无处发泄，就发在我身上，看什么都不顺眼。跟星矢他们起冲突的都是辰己邪武等人。后面我都自爆是女神了，星矢等人还在闹别扭。如果是正剧，星矢等人都可以算谋反圣域直接处死。我或者古拉度财团当反派，星矢等人只能是十恶不赦的坏人，古拉度财团是反派---正义伙伴。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>盗圣白静婷 发表于 2020-5-20 11:01</span><br>
<span>圣斗士连载明显边画边改，比如众所周知的吾师米罗什么的</span><br>
<span>虽然无法确定车田是否有一开始将城户财团设定为反 ...</span><br>
<span>圣域教皇拥有12黄金和大量白银的设定本来也是后面出现的，开始时候黄金圣衣纱织甚至说是北欧那里拿来的，后来说是掩人耳目。</span><br>
<span>也看得出开头定位教皇不是大敌，不然城户光正没有理由在大艾一个黄金都死了地情况下，只有一批青铜而且纱织神力只觉醒了一点点（连英仙都制服不了）的时候大张旗鼓地举办比赛。</span><br>
<span>甚至这个所谓切断感情也说不过去，真要这样为何不分离一辉兄弟和星矢姐弟，冰河还知道自己父亲是谁。而且还造成了一度全体不买账。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>城戸沙織 发表于 2020-5-20 11:03</span><br>
<span>楼主你这是要往巨魔道路上前进么</span><br>
<span>前几个帖子看你还挺正常的，怎么这就立个空气靶玩命打。</span><br>
<span>你所谓的 ...</span><br>
<span>我觉得纱织从一开始就是女神转世定位，估计会走类似铠传里那种卡尤拉被蒙骗后觉醒的路子。</span><br>
<span>BTX的华莲也是这样。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>城戸沙織 发表于 2020-5-20 11:03</span><br>
<span>楼主你这是要往巨魔道路上前进么</span><br>
<span>前几个帖子看你还挺正常的，怎么这就立个空气靶玩命打。</span><br>
<span>你所谓的 ...</span><br>
<span>此外我不是黑谁吹谁，只是明显故事前后BUG不少，开脑洞觉得挺有趣的。</span><br>
<span>特别如果城户光正是BOSS，那么五小强和纱织人物刻画戏剧冲突都会更强。</span><br>
</p><p><b>heathgray: </b><br>
<span> 本帖最后由 heathgray 于 2020-5-20 11:27 编辑 </span><br>
<span>温馨提示：楼主当年是NGA酒馆的喊打对象，看似客观讨论，实则预设论点，有利者顺势讨论，不利者视而不见自说自话。</span><br>
<span>正常讨论时没什么，被无视的人就很恶心。时间一长恶心的人多了，就被驱逐出境，NGA也有一言堂，但这位确实是犯了众怒的。</span><br>
</p><p><b>城戸沙織: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 11:15</span><br>
<span>我觉得纱织从一开始就是女神转世定位，估计会走类似铠传里那种卡尤拉被蒙骗后觉醒的路子。</span><br>
<span>BTX的华莲也 ...</span><br>
<span>我在圣斗士里是配角不是主角，华莲比我戏太多了。</span><br>
<span>在老车那说难听点我就是工具人，需要时出场不需要时被抓就可以了。老车不可能给我那么多笔墨的。</span><br>
<span>都是东映动画强行加戏把我变成女主。</span><br>
</p><p><b>城戸沙織: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-20 11:17</span><br>
<span>此外我不是黑谁吹谁，只是明显故事前后BUG不少，开脑洞觉得挺有趣的。</span><br>
<span>特别如果城户光正是BOSS，那么五 ...</span><br>
<span>老车作品剧情都这样，小bug不断，整体大纲勉强过得去。</span><br>
<span>你要是找因果，就是先有鸡还是先有蛋了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>实际上除了紫龙好点，五小强对于城户光正都是比较有意见的。</span><br>
<span>瞬和哥哥分离，一辉为了弟弟被暴打分离，还从基鲁提那里知道了一切黑化。冰河一开始就知道所以接受了教皇的任务。星矢也是因为姐姐非常不鸟财团的。</span><br>
<span>其他几个描写有限，也就邪武是纱织的忠犬，可惜正因此外加长得和星矢太像了只能充当五小弱的头头。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>城戸沙織 发表于 2020-5-20 11:21</span><br>
<span>老车作品剧情都这样，小bug不断，整体大纲勉强过得去。</span><br>
<span>你要是找因果，就是先有鸡还是先有蛋了。 ...</span><br>
<span>BTX的故事、人物和内涵我特别喜欢，我觉得除了月刊外，老车显然也吸取了不少教训。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>城戸沙織 发表于 2020-5-20 11:20</span><br>
<span>我在圣斗士里是配角不是主角，华莲比我戏太多了。</span><br>
<span>在老车那说难听点我就是工具人，需要时出场不需要时被 ...</span><br>
<span>纱织还算好了，主要是前后转变太剧烈。其他几个神刻画得更少，海皇篇真正重心是加隆，冥王篇本来瞬是冥王肉身设定很能发挥也半路改成打本体了。</span><br>
<span>也和我认为圣斗士的这个问题有关，主要正反派阵营冲突缺乏更深入的人情元素，到后面有点太空了。冥王12宫为啥好，也是黄金们彼此有羁绊有冲突。</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>二条乃梨子 发表于 2020-5-20 10:13</span><br>
<span>时代变了而已，车田角色里很多操作放到那个时代就是正常的热血桥段，现代人看了反而会觉得过于激烈而“不安 ...</span><br>
<span>正传其实还好 一些问题的解释跟进的还算及时</span><br>
<span>现在冥王神话ND的问题就大了 那是真不说人话了</span><br>
<span>所以也别怪现在的读者都去捧LC</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2020-5-20 11:49</span><br>
<span>正传其实还好 一些问题的解释跟进的还算及时</span><br>
<span>现在冥王神话ND的问题就大了 那是真不说人话了</span><br>
<span>LC就太TM矫情了，剧情设计比本传烂多了，还是有原作基础。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>单说人物冲突刻画，北欧篇做得最好，对立面人物各个有血有肉，彼此间情谊动人。然后还和小强们有对映关系，特别是米伊美和双虎兄弟跟一辉兄弟俩。</span><br>
</p><p><b>终极答案42: </b><br>
<span>看射手就知道车田他哥是个什么层次，而这么好的大哥早夭了他爹自然不会给他什么好脸色</span><br>
<span>所以就说昭和男孩普遍的黑爹而已</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1936337[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
