<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>讨论下美人鱼的改编和王子是否得知真相就会爱上她呢</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>讨论下美人鱼的改编和王子是否得知真相就会爱上她呢</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:05:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>讨论下美人鱼的改编和王子是否得知真相就会爱上她呢[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1939673-1-1.html</link>
      <description>讨论下美人鱼的改编和王子是否得知真相就会爱上她呢&#13;
 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-6-5 08:28 编辑 

美人鱼原作从小就是我最喜欢的童话。故事凄美动人女主角富有牺牲精神，而且并没有真正的反派也增加了小美人鱼的无奈。原作安徒生要表达的是追求不灭的灵魂升华并不是纯粹的BE，但是大众更在意的是爱情，所以一直作为动人的悲情故事流传下来。
&#13;
1975日本制作了一版动画电影，小美人鱼叫玛瑞娜，有个海豚伙伴。这版除了海豚伙伴、加深了小美人鱼对王子的感情和增加了一点国王王后不信任美人鱼的插曲之外，总体非常符合原著。女巫和人类公主都不是反派，最后悲剧收场小海豚追着美人鱼泡沫的那一幕实在太虐心了。这里王子是知道了美人鱼才是先救他的人。这版我看了好多遍特别喜欢。迪斯尼版少数地方也借鉴过。
&#13;
1976保加利亚和俄罗斯版美人鱼中，整体选角完美。小美人鱼仙气脱俗，人类公主大气端庄。故事也**拓展了人类公主的戏份，让她显得和蔼可亲，和美人鱼关系还不错。王子最后通过原创角色知道了事实，然而为时已晚。这版最大特点是本身就是作为马车上的人们讲的一个故事，类似功夫那样。
&#13;
同年捷克也有一版，但是服化道比较坑爹，美人鱼的演员看着怪怪，人鱼们造型像西游记的一些妖怪。不过人物个性和剧情整体还是比较符合原作的，人类公主的演员就是美人鱼演员的姐姐要好看多了，巫婆的颜值也不错。这版最大改动是最后海王发怒把王子和人类公主的船沉了，全篇也对小美人鱼的家庭有更多刻画。
&#13;
捷克还有根据美人鱼的故事编了一部歌剧露莎卡，把美人鱼改成了河妖的女儿，凸显出王子和美人鱼/露莎卡爱情不为世人所容，多少黑了人类公主一些，但她还是很有主见的，主动抛弃了三心二意的王子。故事同时更加深了美人鱼/露莎卡和王子的情感，最后王子甚至为了爱和赎罪不惜与成为了死神的露莎卡接吻，灵魂升入天堂。
&#13;
故事大概：
&#13;
第一幕場景：湖邊草地
&#13;
三個木精靈戲弄著湖王，一個湖泊的統治者。湖王的女兒露莎卡是個水精靈。她告訴父親她愛上了一個來湖邊狩獵的王子，所以想要變成人。湖王告訴女兒這是個糟糕的想法，但還是帶著她去找女巫潔西巴巴（Ježibaba）幫忙。露莎卡對月亮歌唱，希望月亮能將她的愛意傳遞給王子。潔西巴巴告訴露莎卡，如果變成人，她將不能說話，並且不能永生；而如果王子不愛她，王子會死去，她則會永遠墮入地獄。露沙卡接受了這些條件，喝下了潔西巴巴的魔藥。王子在追逐一頭白色母鹿的時候發現了露莎卡，擁抱並且帶走了她。湖王與露莎卡的姊妹們相當悲傷。
&#13;
第二幕場景：王子的城堡花園
&#13;
獵場看守人跟他的外甥廚房男孩發現王子要跟一個啞巴且不知道姓名的女孩結婚，都懷疑是巫術作祟，並質疑這段感情不會長久。果然，王子注意到了一位受邀來參加婚禮的鄰國公主。這個外國公主忌妒、詛咒這對新人。最後王子拒絕了露莎卡。露莎卡只好回到湖中。鄰國公主贏得了王子的青睞，但對他的三心二意和背叛感到極度厭惡。她詛咒王子和露莎卡一起下地獄。
&#13;
第三幕場景：湖邊草地
&#13;
露莎卡問傑西巴巴她的苦難是否有解決的方式。女巫告訴她，除非拿著她給的匕首把王子殺死，否則無法解救。露莎卡拒絕了，把匕首丟到湖裡。
&#13;
露沙卡變成了住在湖底深處的水鬼（bludička），當誘惑人類溺死的時侯才會現形。獵場看守人和廚房男孩一起來見傑西巴巴，說露莎卡背叛了王子。水妖則說王子背叛了露莎卡。木精靈對於露莎卡的處境感到悲傷。王子再度因追逐白色母鹿來到湖邊，感受到露莎卡的存在，並呼喚她。他希望露莎卡親吻他，即使他知道這個吻代表著死亡與下地獄。露莎卡照做了，王子即刻死去。水妖則感嘆說“一切的犧牲都是徒勞的”。露莎卡感謝王子讓他經歷過人間的愛，將他的靈魂薦予上帝，並回到幽暗的湖底。
&#13;
迪斯尼的动画版我是非常不喜欢的。不管歌舞多好，不管所谓公主个性多独立，动画魔改黑化了原作中立的巫婆和毫无错误的人类公主，还改成了HE彻底破坏了原作的凄美。差不多时期的澳大利亚版动画也把人类公主变成了纯粹的反派，和父亲一起阴谋夺取王子的王国。真人那个选角就够叫人呕吐了。
&#13;
值得一提的是十二生肖守护神那集，虽然是魔改穿越改成了百老汇背景，但是完美呈现了美人鱼的品质。她在能获得好结局的情况下，知道了自己的故事却毅然选择帮助羊来打败邪魔恢复到原来。虽是魔改却把握了精髓。美人鱼说的话我也非常赞同：正是因为这样凄美，才让故事得以流传，让人物活在无数人心中。这也是唯一一次故事人物得知了自己的结局，知道自己是个故事人物。可见编剧对于美人鱼的偏爱。虽然邪魔是王子未婚妻不过反正魔改背景也无所谓了。
&#13;
不过不少改编里有一点我觉得是不是一厢情愿了点：王子知道了事实就会爱上美人鱼么？王子通过这一段被救爱上了人类公主，哪怕知道美人鱼先救了他，感觉也不会扭转过来吧。何况人类公主也是参与救了王子的。哪怕得知真相，王子无非也就感激一下美人鱼，不会因此转变自己的感觉的。虽然我很喜欢美人鱼，但是坚决不赞同黑化人类公主而是认为应该双美并举拓展她的人物。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>软软人 发表于 2020-6-6 01:32</span><br>
<span>沙耶加我觉得不是圣母的问题，是愿望就没有抓住重点，重点不是喜欢的男人健康，而是要和他在一起啊，所以 ...</span><br>
<span>我觉得这就是一种圣母感啊，首先想着要对方好对方完美而不是“自己得到”，或者有这个想法也不允许自己放在第一位觉得LOW。而且很多男女都是有傲气的，要靠超自然去获得别人的心本身就是对自己魅力不自信，在他们看来和霸王硬上弓没区别了。</span><br>
<span>但是真的失去了机会，又无法承受本性的拷问和打击，黑掉了。这类角色之前也有不少，沙耶香还算里面比较正常的。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>软软人 发表于 2020-6-6 01:32</span><br>
<span>沙耶加我觉得不是圣母的问题，是愿望就没有抓住重点，重点不是喜欢的男人健康，而是要和他在一起啊，所以 ...</span><br>
<span>换成我，我也不会希望用魔法超自然去搞定自己喜欢的人，首先是对对方的不尊重，其次是看低自己的吸引力。</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span> 本帖最后由 软软人 于 2020-6-6 01:50 编辑 </span><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-6-6 01:36</span><br>
<span>我觉得这就是一种圣母感啊，首先想着要对方好对方完美而不是“自己得到”，或者有这个想法也不允许自己放 ...</span><br>
<span>可是反过来说，沙耶加被闺蜜宣战之后明显怂了，不说自己身体不是人类这点，就以她当时的表现来说自身条件好像也是逊色于闺蜜的，加上身体原因直接就放弃出局最后走上了绝路，如果真是很自信，即便身体不是人类了，起码告白之后再说别的，不战而败算啥呢，既然是这么怂，还讲什么自信和魅力，得到想要的才是最重要的吧，而且从剧情时间线上看，闺蜜也挺渣啊，男人残疾的时候都没见过她闺蜜来看他，身体好了就马上跑去告白，这可比美人鱼里那个女路人要黑多了</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>捷克那个露莎卡歌剧剧情我很喜欢，爱情里有所亏欠就要有所弥补，赎罪和死亡我觉得很称心，最后在一起了么</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>软软人 发表于 2020-6-6 01:47</span><br>
<span>可是反过来说，沙耶加被闺蜜宣战之后明显怂了，不说自己身体不是人类这点，就以她当时的表现来说自身条件 ...</span><br>
<span>这是一种矛盾的情感，越是自身条件有缺陷的特别地位低的人，越喜欢把自己道德进一步拔高这样让自己配得上心目中完美的对方。别说用魔法去获得这种一般都是比较LOW的行为了。但是她心底里显然是想要的，所以崩了并且黑化。大部分想当圣人的，最后都无法战胜自己的自私人性，乃至走向反面。</span><br>
<span>她闺蜜记得有补充说明的，给她先告白机会结果她没告白所以就捷足先登了。不过处在这个位置也的确难办。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>软软人 发表于 2020-6-6 01:48</span><br>
<span>捷克那个露莎卡歌剧剧情我很喜欢，爱情里有所亏欠就要有所弥补，赎罪和死亡我觉得很称心，最后在一起了么 ...</span><br>
<span>没有，结局是王子亲吻后死去。露莎卡感谢他的爱，让他的灵魂进入天堂后自己回到湖底。</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-6-6 01:57</span><br>
<span>没有，结局是王子亲吻后死去。露莎卡感谢他的爱，让他的灵魂进入天堂后自己回到湖底。 ...</span><br>
<span>吐血，就不能狠虐一把王子然后he么，这个结局也难受</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-6-6 01:54</span><br>
<span>这是一种矛盾的情感，越是自身条件有缺陷的特别地位低的人，越喜欢把自己道德进一步拔高这样让自己配得上 ...</span><br>
<span>所以我一直纳闷为啥沙耶加不去表白，反倒是一直在纠结自己付出巨大代价身体不再属于人类而自暴自弃，想破头都想不明白，难不成是想自己已经成非人类了所以想成人之美结果发现自己当不了君子？</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>软软人 发表于 2020-6-6 02:00</span><br>
<span>吐血，就不能狠虐一把王子然后he么，这个结局也难受</span><br>
<span>王子已经被虐的非常惨了，被公主甩了后，最后一部分都是在跪求赎罪。露莎卡一个劲和他说我的吻会带来死亡他就是坚决要吻。</span><br>
<span>HE的话故事就不够凄美和凸显那种阶级地位不同带来的悲剧了吧。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>软软人 发表于 2020-6-6 02:03</span><br>
<span>所以我一直纳闷为啥沙耶加不去表白，反倒是一直在纠结自己付出巨大代价身体不再属于人类而自暴自弃，想破 ...</span><br>
<span>是，想当君子却发现当不了。而且类似很多人和妖的恋爱故事那样，心里怕连累影响恭介。同时又曾经是人没法做到完全高尚的牺牲还是渴望爱的，在这种纠结下黑化，这种感情挺复杂也挺真实的。</span><br>
<span>爱情就是自私的，什么慷慨的让情让爱才是假的，还容易害人害己。</span><br>
</p><p><b>鱼缸: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-6-5 06:51</span><br>
<span>原作王子对美人鱼的情感是很清晰的：一直都是一个玩伴，一个朋友，但是没有真正爱她。他从一开始爱的就是 ...</span><br>
<span>为啥成功就是破坏了呢 原作本身并没有被改动 也继续作为经典流传 </span><br>
<span>现在也没有因为看了迪士尼这版就给取代 </span><br>
<span>要说破坏程度之高那得首当其冲拉芙蓉镇出来批倒批臭了 这肯定也不合理</span><br>
<span>或者换个角度说 像你提到的遵照原作版本已经有那么多了 </span><br>
<span>强求当时半死不活的迪士尼再遵循守旧拍一个观众烂熟于心的故事结局我觉得是没有道理可言的</span><br>
<span>你有兴趣知道为什么要这样画那样改的话可以看下https://youtu.be/XdMMg6OSn1Q 包括你觉得脸谱化的章鱼</span><br>
<span>不知道你那个两个字是啥我当女表子PK好了 像你提议让王子也知道真相的话本身也会变味的 </span><br>
<span>两个女的都没错都有恩都有感情的话 要选谁都有桔梗戈薇内味了都 </span><br>
<span>选了人鱼等于王子前面说的不娶的理由自打脸 也侧面证明感情天平的砝码侧重恩情 如果说属于道德绑架的话 </span><br>
<span>那之前选公主爱情里也会有被绑的成分 因为她也的确参与救助也让王子知道了</span><br>
<span>依旧选公主的话 就变得这个改动画蛇添足 结果依旧 观感更可怜</span><br>
<span>会这么说因为是追加的改编 原创用这样桥段也许可以 但有多作对比的话 等同于为了卖惨而惨</span><br>
<span>打个比方的话 我个人觉得像在Q里边换个法复刻一遍届不到的美里被射杀明日香被分尸的殊途同归了</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>鱼缸 发表于 2020-6-6 04:51</span><br>
<span>为啥成功就是破坏了呢 原作本身并没有被改动 也继续作为经典流传 </span><br>
<span>现在也没有因为看了迪士尼这版 ...</span><br>
<span>因为原作美人鱼的魅力就是在于这种凄美呗。而且还是在黑化其他人的代价下，颇有和女主角作对的都是坏人。</span><br>
<span>我没有说建议让王子知道，我是说王子哪怕知道也大概率还是选人类公主，特别是见过面后。</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span> 本帖最后由 仟音一心 于 2020-6-6 09:08 编辑 </span><br>
<span>软软人 发表于 2020-6-6 00:52</span><br>
<span>我觉得沙耶加崩的是心态，就算知道自己付出了巨大的代价好歹表个白交往下再说啊，就那样自暴自弃什么都不 ...</span><br>
<span>一般理解是沙耶加认为魔法少女的身体=终身性冷淡，无法取悦上条恭介，所以自暴自弃了。</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>软软人 发表于 2020-6-6 01:47</span><br>
<span>可是反过来说，沙耶加被闺蜜宣战之后明显怂了，不说自己身体不是人类这点，就以她当时的表现来说自身条件 ...</span><br>
<span>仁美其实有和恭介私下里接触的，伏笔就是“精密检查”，魔法少女小圆贴吧的18级称号就是这个。</span><br>
</p><p><b>spadepie: </b><br>
<span>想起以前看的某部漫画里女主因为实战操作前看了美人鱼的故事造成全班同学出事故，事后女主闺蜜询问她时，闺蜜说如果她是小美人鱼就在找女巫前准备一把刀子，在女巫给了双腿后一把捅死女巫，然后带着双腿和声音去见王子。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>spadepie 发表于 2020-6-6 14:37</span><br>
<span>想起以前看的某部漫画里女主因为实战操作前看了美人鱼的故事造成全班同学出事故，事后女主闺蜜询问她时，闺 ...</span><br>
<span>不行的吧，是割了舌头（原著这点比较吓人），喝了药后才有腿的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1939673[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>讨论下美人鱼的改编和王子是否得知真相就会爱上她呢[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1939673-1-1.html</link>
      <description>讨论下美人鱼的改编和王子是否得知真相就会爱上她呢&#13;
 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-6-5 08:28 编辑 

美人鱼原作从小就是我最喜欢的童话。故事凄美动人女主角富有牺牲精神，而且并没有真正的反派也增加了小美人鱼的无奈。原作安徒生要表达的是追求不灭的灵魂升华并不是纯粹的BE，但是大众更在意的是爱情，所以一直作为动人的悲情故事流传下来。
&#13;
1975日本制作了一版动画电影，小美人鱼叫玛瑞娜，有个海豚伙伴。这版除了海豚伙伴、加深了小美人鱼对王子的感情和增加了一点国王王后不信任美人鱼的插曲之外，总体非常符合原著。女巫和人类公主都不是反派，最后悲剧收场小海豚追着美人鱼泡沫的那一幕实在太虐心了。这里王子是知道了美人鱼才是先救他的人。这版我看了好多遍特别喜欢。迪斯尼版少数地方也借鉴过。
&#13;
1976保加利亚和俄罗斯版美人鱼中，整体选角完美。小美人鱼仙气脱俗，人类公主大气端庄。故事也**拓展了人类公主的戏份，让她显得和蔼可亲，和美人鱼关系还不错。王子最后通过原创角色知道了事实，然而为时已晚。这版最大特点是本身就是作为马车上的人们讲的一个故事，类似功夫那样。
&#13;
同年捷克也有一版，但是服化道比较坑爹，美人鱼的演员看着怪怪，人鱼们造型像西游记的一些妖怪。不过人物个性和剧情整体还是比较符合原作的，人类公主的演员就是美人鱼演员的姐姐要好看多了，巫婆的颜值也不错。这版最大改动是最后海王发怒把王子和人类公主的船沉了，全篇也对小美人鱼的家庭有更多刻画。
&#13;
捷克还有根据美人鱼的故事编了一部歌剧露莎卡，把美人鱼改成了河妖的女儿，凸显出王子和美人鱼/露莎卡爱情不为世人所容，多少黑了人类公主一些，但她还是很有主见的，主动抛弃了三心二意的王子。故事同时更加深了美人鱼/露莎卡和王子的情感，最后王子甚至为了爱和赎罪不惜与成为了死神的露莎卡接吻，灵魂升入天堂。
&#13;
故事大概：
&#13;
第一幕場景：湖邊草地
&#13;
三個木精靈戲弄著湖王，一個湖泊的統治者。湖王的女兒露莎卡是個水精靈。她告訴父親她愛上了一個來湖邊狩獵的王子，所以想要變成人。湖王告訴女兒這是個糟糕的想法，但還是帶著她去找女巫潔西巴巴（Ježibaba）幫忙。露莎卡對月亮歌唱，希望月亮能將她的愛意傳遞給王子。潔西巴巴告訴露莎卡，如果變成人，她將不能說話，並且不能永生；而如果王子不愛她，王子會死去，她則會永遠墮入地獄。露沙卡接受了這些條件，喝下了潔西巴巴的魔藥。王子在追逐一頭白色母鹿的時候發現了露莎卡，擁抱並且帶走了她。湖王與露莎卡的姊妹們相當悲傷。
&#13;
第二幕場景：王子的城堡花園
&#13;
獵場看守人跟他的外甥廚房男孩發現王子要跟一個啞巴且不知道姓名的女孩結婚，都懷疑是巫術作祟，並質疑這段感情不會長久。果然，王子注意到了一位受邀來參加婚禮的鄰國公主。這個外國公主忌妒、詛咒這對新人。最後王子拒絕了露莎卡。露莎卡只好回到湖中。鄰國公主贏得了王子的青睞，但對他的三心二意和背叛感到極度厭惡。她詛咒王子和露莎卡一起下地獄。
&#13;
第三幕場景：湖邊草地
&#13;
露莎卡問傑西巴巴她的苦難是否有解決的方式。女巫告訴她，除非拿著她給的匕首把王子殺死，否則無法解救。露莎卡拒絕了，把匕首丟到湖裡。
&#13;
露沙卡變成了住在湖底深處的水鬼（bludička），當誘惑人類溺死的時侯才會現形。獵場看守人和廚房男孩一起來見傑西巴巴，說露莎卡背叛了王子。水妖則說王子背叛了露莎卡。木精靈對於露莎卡的處境感到悲傷。王子再度因追逐白色母鹿來到湖邊，感受到露莎卡的存在，並呼喚她。他希望露莎卡親吻他，即使他知道這個吻代表著死亡與下地獄。露莎卡照做了，王子即刻死去。水妖則感嘆說“一切的犧牲都是徒勞的”。露莎卡感謝王子讓他經歷過人間的愛，將他的靈魂薦予上帝，並回到幽暗的湖底。
&#13;
迪斯尼的动画版我是非常不喜欢的。不管歌舞多好，不管所谓公主个性多独立，动画魔改黑化了原作中立的巫婆和毫无错误的人类公主，还改成了HE彻底破坏了原作的凄美。差不多时期的澳大利亚版动画也把人类公主变成了纯粹的反派，和父亲一起阴谋夺取王子的王国。真人那个选角就够叫人呕吐了。
&#13;
值得一提的是十二生肖守护神那集，虽然是魔改穿越改成了百老汇背景，但是完美呈现了美人鱼的品质。她在能获得好结局的情况下，知道了自己的故事却毅然选择帮助羊来打败邪魔恢复到原来。虽是魔改却把握了精髓。美人鱼说的话我也非常赞同：正是因为这样凄美，才让故事得以流传，让人物活在无数人心中。这也是唯一一次故事人物得知了自己的结局，知道自己是个故事人物。可见编剧对于美人鱼的偏爱。虽然邪魔是王子未婚妻不过反正魔改背景也无所谓了。
&#13;
不过不少改编里有一点我觉得是不是一厢情愿了点：王子知道了事实就会爱上美人鱼么？王子通过这一段被救爱上了人类公主，哪怕知道美人鱼先救了他，感觉也不会扭转过来吧。何况人类公主也是参与救了王子的。哪怕得知真相，王子无非也就感激一下美人鱼，不会因此转变自己的感觉的。虽然我很喜欢美人鱼，但是坚决不赞同黑化人类公主而是认为应该双美并举拓展她的人物。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>讨论下美人鱼的改编和王子是否得知真相就会爱上她呢</span><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-6-5 08:28 编辑 </span><br>
<span>美人鱼原作从小就是我最喜欢的童话。故事凄美动人女主角富有牺牲精神，而且并没有真正的反派也增加了小美人鱼的无奈。原作安徒生要表达的是追求不灭的灵魂升华并不是纯粹的BE，但是大众更在意的是爱情，所以一直作为动人的悲情故事流传下来。</span><br>
<span>1975日本制作了一版动画电影，小美人鱼叫玛瑞娜，有个海豚伙伴。这版除了海豚伙伴、加深了小美人鱼对王子的感情和增加了一点国王王后不信任美人鱼的插曲之外，总体非常符合原著。女巫和人类公主都不是反派，最后悲剧收场小海豚追着美人鱼泡沫的那一幕实在太虐心了。这里王子是知道了美人鱼才是先救他的人。这版我看了好多遍特别喜欢。迪斯尼版少数地方也借鉴过。</span><br>
<span>1976保加利亚和俄罗斯版美人鱼中，整体选角完美。小美人鱼仙气脱俗，人类公主大气端庄。故事也**拓展了人类公主的戏份，让她显得和蔼可亲，和美人鱼关系还不错。王子最后通过原创角色知道了事实，然而为时已晚。这版最大特点是本身就是作为马车上的人们讲的一个故事，类似功夫那样。</span><br>
<span>同年捷克也有一版，但是服化道比较坑爹，美人鱼的演员看着怪怪，人鱼们造型像西游记的一些妖怪。不过人物个性和剧情整体还是比较符合原作的，人类公主的演员就是美人鱼演员的姐姐要好看多了，巫婆的颜值也不错。这版最大改动是最后海王发怒把王子和人类公主的船沉了，全篇也对小美人鱼的家庭有更多刻画。</span><br>
<span>捷克还有根据美人鱼的故事编了一部歌剧露莎卡，把美人鱼改成了河妖的女儿，凸显出王子和美人鱼/露莎卡爱情不为世人所容，多少黑了人类公主一些，但她还是很有主见的，主动抛弃了三心二意的王子。故事同时更加深了美人鱼/露莎卡和王子的情感，最后王子甚至为了爱和赎罪不惜与成为了死神的露莎卡接吻，灵魂升入天堂。</span><br>
<span>故事大概：</span><br>
<span>第一幕場景：湖邊草地</span><br>
<span>三個木精靈戲弄著湖王，一個湖泊的統治者。湖王的女兒露莎卡是個水精靈。她告訴父親她愛上了一個來湖邊狩獵的王子，所以想要變成人。湖王告訴女兒這是個糟糕的想法，但還是帶著她去找女巫潔西巴巴（Ježibaba）幫忙。露莎卡對月亮歌唱，希望月亮能將她的愛意傳遞給王子。潔西巴巴告訴露莎卡，如果變成人，她將不能說話，並且不能永生；而如果王子不愛她，王子會死去，她則會永遠墮入地獄。露沙卡接受了這些條件，喝下了潔西巴巴的魔藥。王子在追逐一頭白色母鹿的時候發現了露莎卡，擁抱並且帶走了她。湖王與露莎卡的姊妹們相當悲傷。</span><br>
<span>第二幕場景：王子的城堡花園</span><br>
<span>獵場看守人跟他的外甥廚房男孩發現王子要跟一個啞巴且不知道姓名的女孩結婚，都懷疑是巫術作祟，並質疑這段感情不會長久。果然，王子注意到了一位受邀來參加婚禮的鄰國公主。這個外國公主忌妒、詛咒這對新人。最後王子拒絕了露莎卡。露莎卡只好回到湖中。鄰國公主贏得了王子的青睞，但對他的三心二意和背叛感到極度厭惡。她詛咒王子和露莎卡一起下地獄。</span><br>
<span>第三幕場景：湖邊草地</span><br>
<span>露莎卡問傑西巴巴她的苦難是否有解決的方式。女巫告訴她，除非拿著她給的匕首把王子殺死，否則無法解救。露莎卡拒絕了，把匕首丟到湖裡。</span><br>
<span>露沙卡變成了住在湖底深處的水鬼（bludička），當誘惑人類溺死的時侯才會現形。獵場看守人和廚房男孩一起來見傑西巴巴，說露莎卡背叛了王子。水妖則說王子背叛了露莎卡。木精靈對於露莎卡的處境感到悲傷。王子再度因追逐白色母鹿來到湖邊，感受到露莎卡的存在，並呼喚她。他希望露莎卡親吻他，即使他知道這個吻代表著死亡與下地獄。露莎卡照做了，王子即刻死去。水妖則感嘆說“一切的犧牲都是徒勞的”。露莎卡感謝王子讓他經歷過人間的愛，將他的靈魂薦予上帝，並回到幽暗的湖底。</span><br>
<span>迪斯尼的动画版我是非常不喜欢的。不管歌舞多好，不管所谓公主个性多独立，动画魔改黑化了原作中立的巫婆和毫无错误的人类公主，还改成了HE彻底破坏了原作的凄美。差不多时期的澳大利亚版动画也把人类公主变成了纯粹的反派，和父亲一起阴谋夺取王子的王国。真人那个选角就够叫人呕吐了。</span><br>
<span>值得一提的是十二生肖守护神那集，虽然是魔改穿越改成了百老汇背景，但是完美呈现了美人鱼的品质。她在能获得好结局的情况下，知道了自己的故事却毅然选择帮助羊来打败邪魔恢复到原来。虽是魔改却把握了精髓。美人鱼说的话我也非常赞同：正是因为这样凄美，才让故事得以流传，让人物活在无数人心中。这也是唯一一次故事人物得知了自己的结局，知道自己是个故事人物。可见编剧对于美人鱼的偏爱。虽然邪魔是王子未婚妻不过反正魔改背景也无所谓了。</span><br>
<span>不过不少改编里有一点我觉得是不是一厢情愿了点：王子知道了事实就会爱上美人鱼么？王子通过这一段被救爱上了人类公主，哪怕知道美人鱼先救了他，感觉也不会扭转过来吧。何况人类公主也是参与救了王子的。哪怕得知真相，王子无非也就感激一下美人鱼，不会因此转变自己的感觉的。虽然我很喜欢美人鱼，但是坚决不赞同黑化人类公主而是认为应该双美并举拓展她的人物。</span><br>
</p><p><b>鱼缸: </b><br>
<span>迪士尼那版是魔改原作很多 但并非全是负面意义 Ariel是先向往人类文化和世界 再在船难那天喜欢王子 </span><br>
<span>王子被救后朦胧中是对Ariel模糊的长相和歌声有印象的 双方都有好感基础在这边把人类公主拿掉了</span><br>
<span>在后来二者的接触中 也可以看到感情的发展 都快亲下去了</span><br>
<span>原作都已经搂搂抱抱的进度了 活下去的条件一定是要结婚而不是真爱之吻</span><br>
<span>但是因为天降的人类公主=救自己的人 就和人鱼撇掉关系了</span><br>
<span>我感觉这边的转折用母章鱼拿着人鱼歌声迷住王子也算合理 </span><br>
<span>而且魔女的改动也很有意思 煽动被诱惑冲昏头脑又无助的人签下卖身契 </span><br>
<span>即便你能在不平等的条约下赢到王子的爱 人家也要作弊把你推下万劫不复的深坑</span><br>
<span>还有就是这个HE是很特别 和人鱼爸的那一抱 和原生家庭的和解并收获祝福现代有多少人做得到 </span><br>
<span>化作泡沫是很凄美 然而后面还有升天和种族无灵魂的问题 还得受三百年试炼才能上天堂 </span><br>
<span>这种缥缈的带宗教味的概念要怎么打动再过几年就要进到二十一世纪的观众</span><br>
<span>我是觉得作为救活迪士尼的文艺复兴的开篇之作当之无愧 受欢迎程度来说也没有烂这一说</span><br>
<span>魔改到从人气上烂得直观的应该是大力士</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>鱼缸 发表于 2020-6-5 05:00</span><br>
<span>迪士尼那版是魔改原作很多 但并非全是负面意义 Ariel是先向往人类文化和世界 再在船难那天喜欢王子 </span><br>
<span>王子被 ...</span><br>
<span>原作王子对美人鱼的情感是很清晰的：一直都是一个玩伴，一个朋友，但是没有真正爱她。他从一开始爱的就是人类公主，和美人鱼是说清楚的。我宁可娶你也是因为你像她。</span><br>
<span>同时原作魔女就是一个中立形象，代表了你要反自然去接触人类就要付出代价，而且她还给美人鱼留了后路。这么一改就完全变成了无趣的**PK，魔女本人也很脸谱化。</span><br>
<span>化作泡沫本身就足够凄美了，打动了多少人。后面的升华如果要拍我觉得十二生肖守护神就是一种接地气的改编：她愿意为了大义和善放弃自己的爱情。你要HE，**大战有的是故事改，美人鱼能这么突出就是她那种悲剧美和牺牲。迪斯尼的版本商业是成功的，但是毫无疑问破坏了原作的精髓和艺术性。</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>王子爱公主和小人鱼爱不爱王子无关。小人鱼在了解后果的前提下，冒着巨大风险去追爱，并在失败时自愿接受后果、没有迁怒于人，是愿赌服输。这个故事里并没有主角深爱一个人就应该得到对方的爱、万一得不到爱是因为其中有人犯错的道理，才是许多改编作品否定的。俗世无法尽如人意是安徒生一贯的基调，他曾经在信里提过，大意是人间充满没道理的苦难所以人有权要求死后的永生。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2020-6-5 07:54</span><br>
<span>王子爱公主和小人鱼爱不爱王子无关。小人鱼在了解后果的前提下，冒着巨大风险去追爱，并在失败时自愿接受后 ...</span><br>
<span>是的，这才体现出她的高尚和加深了她的悲情程度。不是因为单独哪个人作恶而导致的命运，而是她自愿飞蛾扑火。</span><br>
<span>所以我觉得丑化其他人特别是同样做出善举救人的人类公主属于对故事的损害。十二生肖这集因为本身魔改背景还好，单说故事内这个未婚妻也没做啥坏事反而是帮美人鱼的事业。</span><br>
</p><p><b>月夜凝雪: </b><br>
<span>这些身份差异在相应的时代环境下就算真的勉强走到一起也不会幸福的，像灰姑娘那样的才是奇葩</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>TV版沙耶加：“我真是个笨蛋！”</span><br>
<span>剧场版沙耶加：“我是弯的。”</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>月夜凝雪 发表于 2020-6-5 08:06</span><br>
<span>这些身份差异在相应的时代环境下就算真的勉强走到一起也不会幸福的，像灰姑娘那样的才是奇葩</span><br>
<span>-- 来自 有 ...</span><br>
<span>歌剧露莎卡就是这样凸显矛盾的。不过其实原作美人鱼也是公主啊，海王的亲女儿呢。</span><br>
<span>原作虽然简略，但是有一点很重要。王子对人类公主的爱情不是来自身份，本身只知道是救过他的一个女孩。甚至见面前还不想娶公主。</span><br>
<span>同样人类公主当时应该也不知道他是王子。</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-6-5 07:59</span><br>
<span>是的，这才体现出她的高尚和加深了她的悲情程度。不是因为单独哪个人作恶而导致的命运，而是她自愿飞蛾扑 ...</span><br>
<span>改编的几种常见情况：王子如果知道小人鱼爱他就会爱上小人鱼或者为没有选择她后悔、王子和公主因为小人鱼化为泡沫而受到惩罚、小人鱼没有得到真爱是因为阴谋诡计，然而王子只是简单地没有爱上她罢了。</span><br>
<span>另一个问题是表现不出非人感和灵魂的意义，基教文化背景下，精灵仙子没有灵魂的无忧无虑的快乐vs人类充满痛苦负担的爱恨善恶，算是比较常见的题材。这是小人鱼没有深入讲但默认的故事基础。</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>月夜凝雪 发表于 2020-6-5 08:06</span><br>
<span>这些身份差异在相应的时代环境下就算真的勉强走到一起也不会幸福的，像灰姑娘那样的才是奇葩</span><br>
<span>-- 来自 有 ...</span><br>
<span>灰姑娘的后妈一家有资格参加王室舞会，她自己出身差不到哪里，因为父母双亡而被虐待罢了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2020-6-5 08:32</span><br>
<span>改编的几种常见情况：王子如果知道小人鱼爱他就会爱上小人鱼或者为没有选择她后悔、王子和公主因为小人鱼 ...</span><br>
<span>这些都有点太俗套了。就故事本身而言，王子已经确定的爱情和感觉怎么可能因为所谓真相就转过来，和小美人鱼相处N久也没真正爱上她。何况人类公主救了王子也是事实，只是美人鱼先救的而已。</span><br>
<span>露莎卡的处理算是突出这种地位差异的不伦，深入描绘王子。王子是因为阶层在公主的挑拨下放弃了露莎卡。但是公主又看不起王子的不专情走了，王子来和成为死神的露莎卡拥吻赎罪，最后升入天堂。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2020-6-5 08:37</span><br>
<span>灰姑娘的后妈一家有资格参加王室舞会，她自己出身差不到哪里，因为父母双亡而被虐待罢了。 ...</span><br>
<span>小美人鱼也是海王的女儿，只是海王肯定不赞同她去和人类好。这拓展算是迪斯尼动画唯一的亮点了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>不过迪斯尼的海王可真够弱鸡的，电影和续集都被反派打爆。</span><br>
</p><p><b>比较坐骑: </b><br>
<span>我咋感觉这版迪士尼会改成人类工业化污染大海，人鱼对立，什么种族矛盾，环保全给你加进去，海里边的邪恶巫师想要一举毁灭人类，最后由知晓了黑人鱼身份的王子爱上了她和她一起打败邪恶巫师拯救了人类，人类意识到了人鱼的好，两个人和两个种族最后一起幸福快乐的生活在了一起。人类公主和爱情倒是其次了。</span><br>
</p><p><b>比较坐骑: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-6-5 08:44</span><br>
<span>不过迪斯尼的海王可真够弱鸡的，电影和续集都被反派打爆。</span><br>
<span>说不定这版迪士尼还会有公主借过国王力量这种象征性情节</span><br>
</p><p><b>amachi333: </b><br>
<span>鱼缸 发表于 2020-6-5 05:00</span><br>
<span>迪士尼那版是魔改原作很多 但并非全是负面意义 Ariel是先向往人类文化和世界 再在船难那天喜欢王子 </span><br>
<span>王子被 ...</span><br>
<span>说到大力神，爱丽儿的爹是川顿，川顿是波塞冬之子，波塞冬是宙斯哥，海格力斯是宙斯之子，所以爱丽儿应该叫海格力斯堂叔吧</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>amachi333 发表于 2020-6-5 09:18</span><br>
<span>说到大力神，爱丽儿的爹是川顿，川顿是波塞冬之子，波塞冬是宙斯哥，海格力斯是宙斯之子，所以爱丽儿应该 ...</span><br>
<span>这个海王真的太弱了，连2个巫婆都奈何不了。</span><br>
<span>而且巫婆有了三叉戟也是被王子开船干掉了。</span><br>
</p><p><b>蔷薇下: </b><br>
<span>话说，如果王子因为误解先爱上了公主，后来解开了误解，那么这时候他会爱真正救他的美人鱼还是他已经深爱了一段时间公主？</span><br>
</p><p><b>yanjin: </b><br>
<span>也许得从美人鱼对王子的感情本质是什么去解构</span><br>
<span>那到底是不是爱情 是不是美人鱼自己搞混了</span><br>
<span>说不定从旁人的角度来看 美人鱼根本就不是爱情 而是博爱 是个圣母玛利亚式【非贬义 是最原本的含义】的人物</span><br>
<span>不为任何外部环境所转移 生来就是那样</span><br>
<span>从这个角度去解构 故事中的所有人中都不会产生什么反派角色 小美人鱼也得以保存自己的独立性 </span><br>
</p><p><b>uponutopia: </b><br>
<span>迪士尼版挺好的啊，我喜欢，我觉得这改编可以说是非常成功了，虽然世俗化了但是更加普世。说起来即使在一向笃信**和上帝的安老爷子的故事里，小美人鱼也算是宗教说教意味格外浓厚的作品，美人鱼原作里面刻意将现世享乐死后化为泡沫与隐忍磨难付出换取天堂永恒对立起来，把价值选择生硬的摆在读者面前，所以我从小就不太喜欢，相比之下更喜欢沙丘的故事这种更多描写异乡风情的作品。</span><br>
<span>人是需要报偿的，若没有物质报偿就会寻求精神上的报偿，没有报偿则德行无法存于世，小美人鱼这种不求回报为爱付出了一切的品质显然在有**教基础的西方世界更容易为人所接受，而东方人对这种品德更多的是叶公好龙的态度。非**徒并没有应许之地和承诺的永恒。东方人讲以血缘为基础的有差别的爱，小美人鱼的品质若出现在现实恐怕不仅不能让大多数人为其所动或许还会受到冷眼和非议。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>蔷薇下 发表于 2020-6-5 11:17</span><br>
<span>话说，如果王子因为误解先爱上了公主，后来解开了误解，那么这时候他会爱真正救他的美人鱼还是他已经深爱了 ...</span><br>
<span>严格来说王子没误解，人类公主的确救了他，只是他不知道美人鱼先救上岸。</span><br>
<span>爱情这个当然是感觉到了就到了不是按照恩情分配的，何况还不是完全误会。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>uponutopia 发表于 2020-6-5 11:19</span><br>
<span>迪士尼版挺好的啊，我喜欢，我觉得这改编可以说是非常成功了，虽然世俗化了但是更加普世。说起来即使在一向 ...</span><br>
<span>75日本版就是很尊重原著的，其他几个日本改编也都挺符合的。</span><br>
<span>而且这点迪斯尼的美人鱼也没多大区别，只是迪斯尼版的美人鱼不是落花有意流水无情，而是恶人作祟，解决了恶人就获得了爱。原作美人鱼一开始是追寻爱情和广阔世界，后来是在王子的生命和自己的牺牲之间选了前者。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>yanjin 发表于 2020-6-5 11:19</span><br>
<span>也许得从美人鱼对王子的感情本质是什么去解构</span><br>
<span>那到底是不是爱情 是不是美人鱼自己搞混了</span><br>
<span>我们讨论的是王子知道了真相会如何吧。</span><br>
<span>原作美人鱼对王子当然是存在一定爱情的，同时也有对灵魂的追求，所以原作不算完全的悲剧。但是灵魂这个太飘，大部分人看来这就是悲剧。改编一般都将其淡化，强调了美人鱼的爱情之外、也大力表现原作中她对地上世界的向往和善良这两个特性。</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-6-5 08:39</span><br>
<span>这些都有点太俗套了。就故事本身而言，王子已经确定的爱情和感觉怎么可能因为所谓真相就转过来，和小美人 ...</span><br>
<span>小美人鱼和沼泽王的女儿对照看，结局的醍醐味更明显。小人鱼是浑然天成的善和美，赫尔加是毫不自知的恶、又披上**蟆皮化为丑；小人鱼把对人类美好的向往寄托在王子身上、救了王子，赫尔加被英俊的神父点化、神父为救她而死；小人鱼无法回到海底或嫁给王子，但得到进入天国的承诺，而赫尔加回到外公的王宫并嫁给王子，是童话的美满结局，但她请求看一眼天国，于是一眼百年、烟消云散。因为爱而体会痛苦、与自己苦斗、在人世外得到永恒的幸福，是安徒生作品中反复出现的主题。</span><br>
</p><p><b>上条当麻子: </b><br>
<span>日本动画版在哪里观看呢？</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>上条当麻子 发表于 2020-6-5 11:41</span><br>
<span>日本动画版在哪里观看呢？</span><br>
<span>油管有完整版，1个小时多一些。</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>单以主题来说，感觉变量设置得比较简单。也能有不知道真相，接触后爱上对方这种设置，加入人类公主的恩情作为矛盾，至于是否是反派就任君选择了。反过来也行，放在现在，比起虚无缥缈的死后世界，肯定更倾向现世的幸福。这种情节抛开名著光环放今天讨论，质疑美人鱼的种种肯定更多。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2020-6-5 11:37</span><br>
<span>小美人鱼和沼泽王的女儿对照看，结局的醍醐味更明显。小人鱼是浑然天成的善和美，赫尔加是毫不自知的恶、 ...</span><br>
<span>是的，安徒生自己也表示过。</span><br>
<span>只是在大众眼里，升上天国远不如凡间的爱来的可贵，所以都解读为悲剧。哪怕同期的人也有不少觉得最后一段强加破坏了故事。</span><br>
<span>至少故事的张力上，我觉得最后一段的确有点啰嗦和说教了。哪怕要解释这个主题也可以侧面稍微描写下，给读者自己去思考想象就好了。</span><br>
<span>《泰伊思》也是讲凡间之爱和超脱进入天国之间的取舍。</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span>鱼缸 发表于 2020-6-5 05:00</span><br>
<span>迪士尼那版是魔改原作很多 但并非全是负面意义 Ariel是先向往人类文化和世界 再在船难那天喜欢王子 </span><br>
<span>王子被 ...</span><br>
<span>力士TV版还挺受欢迎的，电影是翻回去看得到很多现代小孩好评</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span>比较坐骑 发表于 2020-6-5 08:47</span><br>
<span>我咋感觉这版迪士尼会改成人类工业化污染大海，人鱼对立，什么种族矛盾，环保全给你加进去，海里边的邪恶巫 ...</span><br>
<span>那就成水形物语前传了，水形物语的女主角祖先就是海底人</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>heisenberg 发表于 2020-6-5 11:47</span><br>
<span>力士TV版还挺受欢迎的，电影是翻回去看得到很多现代小孩好评</span><br>
<span>迪斯尼TV版的阿拉丁和海格力斯都很棒。</span><br>
</p><p><b>蒸汽投石BuBu車: </b><br>
<span>改编不是乱编，原作就是王子跑了</span><br>
<span>现在这个新的美鱼人非常政确，再给皇子选一次可能就有加分，没准事就成了呢</span><br>
</p><p><b>潜水艇君: </b><br>
<span>看了看ls讨论，感觉挺有意思的一点是后期种种改编都将爱情作为回报恩情的筹码，往坏的说是道德绑架，往好的说是公平世界价值观，也就是付出能获得回报</span><br>
<span>从这个视角来看，原作的小美人鱼隐瞒自己为追求所爱付出的种种代价，为的是获得王子最纯粹的爱情，失败后愿赌服输化作泡沫，立意一下子就变得不一样了</span><br>
</p><p><b>悲铃空幻: </b><br>
<span>我玩过一个游戏其中有个选择是美人鱼把王子拖进了海的王国强制让王子跟她在一起了，不过这算是个恶搞的选项也没有后续。</span><br>
<span>王子会不会爱上美人鱼我觉得这得问安徒生（</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span> 本帖最后由 syndrome2032 于 2020-6-5 20:56 编辑 </span><br>
<span>小时候觉得是悲剧啊。人鱼公主什么也没得到。声音作为代价被魔女拿走了，上岸还得承担走路伴随刀扎的痛苦。爱的王子和公主结婚了，最后姐姐们来告诉她恢复原样的办法是杀了王子，并且为了这个办法，姐姐们还失去了自己的头发，怎么选都是死路。</span><br>
<span>现在来看只能感慨是世事无常，没有理由要求王子因为人鱼公主救了他，他就非得和人鱼公主结婚，这也是一种道德绑架。所以说王子可能是真没爱上过人鱼公主吧。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>精灵代理人里的人鱼公主政治力满点，杀人上位扫平八荒然后和王子过着荒淫的生活</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-6-5 22:32 编辑 </span><br>
<span>潜水艇君 发表于 2020-6-5 15:10</span><br>
<span>看了看ls讨论，感觉挺有意思的一点是后期种种改编都将爱情作为回报恩情的筹码，往坏的说是道德绑架，往好的 ...</span><br>
<span>其实人类公主也一样救了王子，还是在可能不知道他身份的情况下，黑化的都把这段改了自然也使得小美人鱼自身失去了光彩。十二生肖守护神这个改编反而是准确把握她的。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>syndrome2032 发表于 2020-6-5 20:48</span><br>
<span>小时候觉得是悲剧啊。人鱼公主什么也没得到。声音作为代价被魔女拿走了，上岸还得承担走路伴随刀扎的痛苦。 ...</span><br>
<span>别说王子和人类公主，魔女也是和小美人鱼把代价讲得很清楚的，甚至后来还给了她回头的方案。</span><br>
</p><p><b>骑兵突击步枪: </b><br>
<span> 本帖最后由 骑兵突击步枪 于 2020-6-6 00:14 编辑 </span><br>
<span>话说按照设定加勒比海盗第四部的美人鱼的女王好像就是小美人鱼吧，看介绍说好像她通过某种方法又复活了？</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>我一直不明白一点，小时候听这个童话故事就理解为王子爱上女路人是因为救命之恩么，如果仅仅是因为谁救了他他救爱上谁这能算爱情么？</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>软软人 发表于 2020-6-6 00:19</span><br>
<span>我一直不明白一点，小时候听这个童话故事就理解为王子爱上女路人是因为救命之恩么，如果仅仅是因为谁救了他 ...</span><br>
<span>王子是看到了人类公主的样子，结合那个被救的场景爱上的。好比很多美女爱上大侠是通过这个被救的过程，但是换个人她们不见得会产生情感。</span><br>
<span>原作人类公主在小美人鱼的眼中也是长得几乎完美的一个绝色女子，加上心地善良救人，王子爱上很正常吧。</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-6-6 00:21</span><br>
<span>王子是看到了人类公主的样子，结合那个被救的场景爱上的。好比很多美女爱上大侠是通过这个被救的过程，但 ...</span><br>
<span>觉得王子很渣，其实美人鱼这个故事怎么看都是悲剧，在海里救王子的时候王子昏迷没法沟通，等到小公主变成人的时候又失去了声音，真相怎么都无法传达，像极了错的时间遇到错误的人那种宿命感。如果一旦更改设定就又觉得不是这个故事了，比如悬崖上的金鱼公主，虽然很温馨，可根本是另外一个故事啊</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>软软人 发表于 2020-6-6 00:25</span><br>
<span>觉得王子很渣，其实美人鱼这个故事怎么看都是悲剧，在海里救王子的时候王子昏迷没法沟通，等到小公主变成 ...</span><br>
<span>悲剧是悲剧，不过大家也都没错所以才显得惨。哪怕真相揭露了王子的感情多数也是不会转变的。除非小美人鱼告诉他不结婚就会变成泡沫，那王子可能出于善心和她结婚，但那也不是爱。</span><br>
</p><p><b>hael: </b><br>
<span>原作小人鱼变成人之后不是和王子相处过一段时间吗，但是王子始终把她当做一个可爱可怜的小妹妹来对待，大概小人鱼的性格不能击中王子的好球区</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>hael 发表于 2020-6-6 00:36</span><br>
<span>原作小人鱼变成人之后不是和王子相处过一段时间吗，但是王子始终把她当做一个可爱可怜的小妹妹来对待，大概 ...</span><br>
<span>是，他只有在去相亲前表示宁可娶她，还是因为觉得她像人类公主。</span><br>
<span>说白了王子就是对人类公主有感觉，救了他只是提供了这么一个契机而已。如果王子当场知道可能有所不同，都过去了，爱上了，甚至见了面后那种感情难以转变的。</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-6-6 00:29</span><br>
<span>悲剧是悲剧，不过大家也都没错所以才显得惨。哪怕真相揭露了王子的感情多数也是不会转变的。除非小美人鱼 ...</span><br>
<span>我倒觉得告诉了或许会转变，参考韩国电影雏菊，女主发现搭桥送花对自己好的另有其人的时候就转变了心意，喜欢的不是那个人而是那份心意以及为自己做的事，或许王子也是因为救命之恩才爱上女路人的，如果这个理由不在了或许这份爱情就不会成立</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2020-6-5 08:08</span><br>
<span>TV版沙耶加：“我真是个笨蛋！”</span><br>
<span>剧场版沙耶加：“我是弯的。”</span><br>
<span>我觉得沙耶加崩的是心态，就算知道自己付出了巨大的代价好歹表个白交往下再说啊，就那样自暴自弃什么都不做然后黑化了，难道仅仅是因为自己已经不算人类肉体感受不到疼痛所以就连表白这事都没做么</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-6-6 01:10 编辑 </span><br>
<span>软软人 发表于 2020-6-6 00:48</span><br>
<span>我倒觉得告诉了或许会转变，参考韩国电影雏菊，女主发现搭桥送花对自己好的另有其人的时候就转变了心意， ...</span><br>
<span>不过也有更多例子知道真相后情意也不变了，比如金粉世家，电视剧圆月弯刀也是这样。越往后和人类公主接触越多，王子转变的可能性越小。</span><br>
<span>而且这里很重要的一点是人类公主也的确救了王子的，只是美人鱼出力更大更关键。王子认为的“我在沙滩上濒死时候你救了我”本质是没有错的，只是前面有一段他不知道。所以但凡改编王子爱上美人鱼的，都得把这段去掉或者把公主变成反派。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>软软人 发表于 2020-6-6 00:52</span><br>
<span>我觉得沙耶加崩的是心态，就算知道自己付出了巨大的代价好歹表个白交往下再说啊，就那样自暴自弃什么都不 ...</span><br>
<span>沙耶香和不少这类人物类似，本质就追求那种不计付出的“圣人感”“圣母感”陶醉于其中，只是也有被体内的人性，“自私”的爱打垮的时候。</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-6-6 01:17</span><br>
<span>沙耶香和不少这类人物类似，本质就追求那种不计付出的“圣人感”“圣母感”陶醉于其中，只是也有被体内的 ...</span><br>
<span>沙耶加我觉得不是圣母的问题，是愿望就没有抓住重点，重点不是喜欢的男人健康，而是要和他在一起啊，所以后面被闺蜜宣战然后黑化了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1939673[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
