<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>庆祝转型为屎尿屁论坛：千古谜题--亚裔的JB比较小么</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>庆祝转型为屎尿屁论坛：千古谜题--亚裔的JB比较小么</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:41:35 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>庆祝转型为屎尿屁论坛：千古谜题--亚裔的JB比较小么[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1859423-1-1.html</link>
      <description>庆祝转型为屎尿屁论坛：千古谜题--亚裔的JB比较小么&#13;

&#13;
“Oversized” Penile Length In The Black People; Myth Or Reality
&#13;
JC Orakwe, GU Ebuh
&#13;
目的：在高加索人和一些非黑人种族中，普遍认为黑人通常具有更长的阴茎大小。甚至黑人自己也倾向于相信。进行这项研究是为了检验这种“超大”阴茎长度对黑人（黑人）人群的准确性。
&#13;
设计：前瞻性和比较研究
&#13;
环境：尼日利亚Nnewi的Nnamdi Azikiwe大学教学医院。
&#13;
研究对象和方法：在尼日利亚的黑人黑人成年男子中测量了115例全伸展的软性阴茎长度和软性阴茎长度。将结果与报告的关于其他种族人群的类似主要研究进行了比较，作者可以访问这些研究。这些研究在意大利，希腊，韩国，英国和美利坚合众国进行。
&#13;
结果：尼日利亚黑人的平均全伸阴茎长度为13.37cm，平均松弛长度为9.36cm。类似的研究表明，意大利人的全伸阴茎长为12.50cm，希腊人为12.18cm，韩国人为9.6cm，英国高加索人为13cm，美国高加索人为12.45cm。尼日利亚黑人的阴茎长度比其他种族的阴茎长度长，但与韩国人相比，差异仅在统计学上有所不同。
&#13;
结论：阴茎大小存在种族差异的可能性，但没有令人信服的科学背景来支持将更大的阴茎尺寸归因于黑种人。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ryan831231: </b><br>
<span>阿怒比斯 发表于 2019-10-14 20:51</span><br>
<span>不登录不给看，比百度还过分</span><br>
<span>还是算了</span><br>
<span>转载一下。</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/21442920/answer/196608068</span><br>
<span>@陈兰香 您的最高票答案参入了一些从一个白人至上者的一个伪科学种族理论论文出来的伪数据。请听我解释。如果我说服了您，请校正您的答案，因为您是大V，您的答案很有影响力。现在中国男人大多对自己性功能有一定的不自信，相对外国男人来说，请帮我终结这个伪科学谣言在中国的传播，感激不尽！</span><br>
<span>现在在中国网络上盛行传留的图片全是从一个白人至上者的一个伪科学种族理论论文出来的，Richard Lynn - Wikipedia。想读西方科学家界普遍对他的伪科学的严重批评，请点连接，是英语，一时不能全翻译。</span><br>
<span>However, his review work on global racial differences in cognitive ability has been cited for misrepresenting the research of other scientists, and has been criticised for unsystematic methodology and distortion.</span><br>
<span>In a critical review of The Bell Curve, psychologist Leon Kamin faulted Lynn for "disregarding scientific objectivity", "misrepresenting data", and for "racism". Kamin argues that the studies of cognitive ability of Africans in Lynn's meta-analysis cited by Richard Herrnstein and Charles Murray show strong cultural bias. Kamin also reproached Lynn for concocting IQ values from test scores that have no correlation to IQ. Kamin also notes that Lynn excluded a study that found no difference in White and Black performance, and ignored the results of a study which showed Black scores were higher than White scores.</span><br>
<span>Journalist Charles Lane criticised Lynn's methodology in his article in The New York Review of Books, "The Tainted Sources of The Bell Curve" (1994).Pioneer Fund president Harry Weyher, Jr. published a response accusing the reviewer of errors and misrepresentation; Lane also replied to this with a rebuttal. Race, Evolution, and Behavior</span><br>
<span>According to Richard R. Valencia, the response to the first edition of Rushton's book was "overwhelmingly negative", with only a small number of supporters, many being, like Rushton, Pioneer Fund grantees, such as Arthur Jensen, Michael Levin and Richard Lynn.</span><br>
<span>Valencia identified the main areas of criticism as focusing on Rushton's use of "race" as a biological concept, a failure to appreciate the extent of variation within populations compared with that between populations, a false separation of genetics and environment, poor statistical methodology, a failure to consider alternative hypotheses, and the use of unreliable and inappropriate data to draw conclusions about the relationship between brain size and intelligence. According to Valencia, "experts in life history conclude that Rushton's (1995) work is pseudoscientific and racist."</span><br>
<span>Richard Lynn 已经是出了名的喜欢用伪或片面的数据来推广他的私人的白人至上主义观点。他的“论文”普遍被科学界的权威机构批评。</span><br>
<span>他的基本目的是：白人IQ比黑人IQ高很多，东亚人IQ比白人稍微高一点，但是阴茎特别小，身体素质都不如白人，所以说明白人最好。</span><br>
<span>-------</span><br>
<span>广泛传播的图片在中国全都用一模一样的数字，说明信息源头都一样。图可能不同，但是数字完全一样，这说明只有一个数据源头，没被cross verified by multiple sources.</span><br>
<span>Average Penis size in the World by "Andromedical"（你翻他的网上presence，根本不是什么“权威机构”，就是一个私人商业的小网站，卖练习鸡巴的运动器材。虽然这些器材的确有用，但是它的价钱离谱，骗人的高。是制造价的几百倍。）</span><br>
<span>以下是网站上的“数据”：</span><br>
<span>http://www.andromedical.biz/study_4.htm</span><br>
<span>http://www.andromedical.com/worldwide-average-penis-size/</span><br>
<span>错误点：</span><br>
<span>1）大部分国家的数字，我翻了整个网站，没有一篇论文来源。</span><br>
<span>2）它页面上列的数据不符合自己发的图。。。连列了论文引用的数据与它发的图里数据不一样。</span><br>
<span>3）这些数据大部分数字每一个数字点都和Lynn的数据一样。如果这是科学研究，这是微妙不可能的巧合。这说明这不是独立的研究，就是抄来的。抄袭的数字，然后连原来的论文都没有列，可想这是多么“权威”的机构。</span><br>
<span>4）如果你翻出那些论文，它们的测量手段完全不一样，数据没有可比性。</span><br>
<span>网上传的所有这一类“世界阴茎长短”数据从Lynn的一个“论文”来</span><br>
<span>Penis Size Study in 113 Countries Shows Who Comes Out on Top</span><br>
<span>http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0191886912000852</span><br>
<span>An Examination of Rushton s Theory of Differences in Penis Length and Circumference and r k Life History Theory in 113 Populations</span><br>
<span>要是读那篇纸，会发现所有数据资料从一个匿名博客作者在一个免费的创建私人网页而来，这就像一个中国论文引用一个QQ私人空间页面来当核心参考数据。</span><br>
<span>这么不可靠的资源，能在一个论文里用，很显然这是他有目的性地推广伪科学理论。</span><br>
<span>http://www.everyoneweb.com/worldpenissize</span><br>
<span>现在已经也下线了，但想看的话保存链接在此 http://web.archive.org/web/20170226161535/http://www.everyoneweb.com/worldpenissize</span><br>
<span>可以看到，大部分国家根本没有论文数据支持。十来个有数据的国家也是从精心筛选的论文中，专门挑数据维持原创的thesis，根本没有公平的概况整个领域的论文。</span><br>
<span>最容易解释的明显疑点：</span><br>
<span>1）我到现在，找了几年，都没找到刚果的论文7.1英寸的论文，英文法文德文西班牙文（所有刚果的语言）都查了。如果任何广大知乎精英能帮我找到那篇论文，我拜您为师。我现在总结：Lynn 凭空编了刚果的数字！凭空编的数字都行，你觉得这是科学吗？</span><br>
<span>2）朝鲜更不可能有那个数据，连一个全国身高数据都没发布，金正恩会发布一个阴茎长短科学论文吗？还是世界最短，比“韩国奴才”和美帝国主义还短？金正恩要发布，保证是20厘米平均，大于美帝，金领导全世界最大100cm！</span><br>
<span>-------</span><br>
<span>有一群亚裔美国人，一些有PhD的，一些有科学研究训练的，翻遍了有可权威的、非自报的、描述了很清楚和一致的阴茎测量手段的论文。我们创出一个简单易读的“阴茎研究”领域的概观。</span><br>
<span>每个都有链接直接到论文，都经过peer review，上科学杂志。你自己可以去看。这是都可以自行检查的论文，哪里错了，请告诉我，请纠正我。科学数据就在这里，没什么隐藏的，欢迎大家帮我找出错误。</span><br>
<span>我引用我以前的答案：</span><br>
<span>白人 Caucasian penis size</span><br>
<span>5.2 inches (13.2cm); The Harriet Lane Handbook, John Hopkins University, USA美国: http://www.jpedhc.org/article/S0891-5245(09)00140-0/fulltext#tbl1http://www.copeson.org.mx/medicos/Harriet_Lane.pdf</span><br>
<span>4.9 inches (12.4cm); University of California School of Medicine, San Francisco, USA美国: http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/8683783</span><br>
<span>5.4 inches (13.7cm); Tel Aviv-Sourasky Medical Center, Israel以色列: http://www.nature.com/ijir/journal/v12/n6/abs/3900627a.html</span><br>
<span>4.9 inches (12.4cm); University of Florence, Italy意大利: http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/11223678?dopt=Abstract</span><br>
<span>5.3 inches (13.5cm); Italian Society of Andrology, Italy意大利: http://www.falloplastica.net/fp/content/dimensioni-pene.asp?layout=1</span><br>
<span>5.6 inches (14.2cm); Department of Urology, University of Essen, Germany德国:http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/11182344</span><br>
<span>5.6 inches (14.2cm); Western General Hospital, UK英国; Edinburgh and St John's Hospital, UK: http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/21711435</span><br>
<span>5.1 inches (13.0cm); Department of Urology, St. Mary's Hospital, UK英国: http://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1046/j.1464-410X.2002.02974.x/full</span><br>
<span>5.3 inches (13.5cm); Spanish Society of Andrology, Spain西班牙: http://www.pulevasalud.com/ps/subcategoria.jsp?ID_CATEGORIA=102161,http://www.lavozdegalicia.es/hemeroteca/2001/02/05/410226.shtml</span><br>
<span>5.3 inches (13.5cm); Department of Urology, Jordan University Hospital, Jordan约旦: Penile measurements in normal adult Jordanians and in patients with erectile dysfunction.</span><br>
<span>4.6 inches (11.6cm); Department of Urology, School of Medical Sciences, Tehran University of Medical Sciences, Tehran, Iran伊朗: http://www.nature.com/ijir/journal/v19/n3/abs/3901532a.html</span><br>
<span>黑人 African penis length</span><br>
<span>(非洲的研究论文比较少，大部分国家没有量过。你能查到其他国家告诉我。这也说明【世界阴茎长度地图】的大部分数据是编的，只是为了符合人的刻板印象)</span><br>
<span>5.3 inches (13.4cm); Department of Surgery, Nnamdi Azikiwe University, Nigeria尼日利亚: http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/17191423?dopt=AbstractPlus</span><br>
<span>4.6 inches (11.5cm); Department of Urology, University of Minnesota, USA; Dar es Salaam and Ministry of Health and Social Welfare (SK), Iringa, Tanzania坦赞尼亚: Penile Measurements in Tanzanian Males: Guiding Circumcision Device Design and Supply Forecasting</span><br>
<span>东亚人 Asian penis size</span><br>
<span>5.3 inches (13.5 cm); Department of Urology, Chosun University, South Korea: http://www.koreamed.org/SearchBasic.php?RID=1020KJU/1998.39.11.1061&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;DT=1</span><br>
<span>5.0 inches (12.7 cm); Institute of Reproductive Medicine and Population, Seoul National University Medical Research Center, South Korea: https://search.informit.com.au/documentSummary;dn=559088970406446;res=IELHEA</span><br>
<span>5.5 inches (14.0 cm); Department of Urology, Beijing Medical University, China: http://www.scribd.com/doc/103023459/Chinese-Study-1990</span><br>
<span>5.1 inches (12.9 cm); Department of Urology, RenJi Hospital, School of medicine, Shanghai Jiao Tong University, Shanghai, China: A comprehensive, prospective study of penile dimensions in Chinese men of multiple ethnicities</span><br>
<span>5.3-5.4 inches (13.5-13.7cm); Department of Urology, Beijing Medical University, China: http://www.scribd.com/doc/103024071/Chinese-Study-1993</span><br>
<span>可以看出阴茎大小长短没有种族关系，都在一个范围内。最大的不同其实是因为测量手段和群体筛选。</span><br>
<span>再讲一下，大家怎么容易相信这些数据很一大原因是因为AV媒体创造的刻板印象。世界只有两个AV大国和文化：美国和日本，所有的种族阴茎大小的刻板印象都由这两个国的成人媒体而形成，然而这两个成人媒体文化和背后的哲学完全不一样。</span><br>
<span>你能根据看NBA或篮球视频来量黑人平均身高吗？</span><br>
<span>美国AV普遍选择远超过平均的屌（万里挑一的粗大），而**普遍选择平均或偏小的屌。**给所有白人和黑人创造了屌大的刻板印象，但**给所有黄种人创造了屌小的刻板印象。就假如说，你一辈子观察日本人99%的时候只看过日本篮球运动员，无法观察到普通日本人的身高，然而观察中国人99%的时候是看普通人，你会有个错误的刻板印象，觉得中国人远矮于日本人，日本人都高大魁梧。屌不像其他能容易观察到的东西，媒体留下的刻板印象就决定了巨大部分人的观念，错误信息很容易传播，很少有事实的校正的可能。</span><br>
<span>为什么**和**选择男演员的做法不同呢？因为现代日本社会对性有过于保守的观念。虽然他们能法律上接受黄片，但是他们认为：</span><br>
<span>女人不会喜欢性</span><br>
<span>“好男人”不看黄片，只有“单身狗”才看黄片</span><br>
<span>性爱只是单方向的吸引，男对女而没有女对男</span><br>
<span>所谓好看的性爱只用女人好看，男人差是更好</span><br>
<span>男人挑的太好看会被说有**倾向</span><br>
<span>和其他等等落后思想的因素。。。所以他们的男演员不能让观众自卑（因为他们认为观众是屌丝），镜头只放在女人身上，男演员没要求或反倒要差的，女演员是万里挑一。**像普通媒体或运动一样，只招最出众最壮的男演员。</span><br>
<span>所以说**坑了所有亚裔男人，也坑了亚洲人对性的看法。</span><br>
<span>有人说但是白人自拍的视频的阴茎平均都很大。</span><br>
<span>原因是，在白人文化中他们感觉有更多的耻辱如果他们觉得自己阴茎不大于平均，这拿不出手。这个耻辱是因为他们A片文化造成。外国的**站，如果阴茎小，一大堆人出来骂。</span><br>
<span>白男踩自己人阴茎小的片子，支持白男演员阴茎大的片子，但是你会看到他们会点赞、支持日本男人阴茎小的片子，然后任何亚洲男人阴茎大、性功能强的片子会被踩、被举报删除、被压到底下。</span><br>
<span>相比来说，**（大多是日本）没有感觉小阴茎不能给别人看。日本A片很多是小阴茎。亚洲男人不会因为小阴茎而感到羞耻。这是我们自己在摧毁我们自己的牌子。</span><br>
<span>大阴茎在西方被崇拜（超过与亚裔对大阴茎的崇拜），所以当然更大的阴茎的视频会传得更广。大多数华人社会看到的业余片将是这些传得最广的。</span><br>
<span>希望以后我们思维改变，认识媒体刻板印象不反映现实，不随便传播伤害自己人的刻板印象。长时间在西方白男霸权的媒体、信息垄断下，他们推广有利于他们的刻板印象，他们推广有害于我们的刻板印象，最终到现在：我们有很多不自信的种族心理阴影，很多人都不知道是从哪里来的，人传人，现在都以为是事实。所以我们必须逆反这长期的媒体攻击。如果连对自己种族都被攻击到没有自信，文化自信就会很难得发展。</span><br>
<span>编辑于 2018-07-13・著作权归作者所有</span><br>
<span>David Wan (作者)</span><br>
<span>写了好多，好像忘了回答主题：中国平均测量 12.9 cm 到 14.0 cm 左右。</span><br>
</p><p><b>小野賢章: </b><br>
<span>以前只能看片商筛选过的模特，现在个人上传的小视频那么多，还信这一套吗</span><br>
</p><p><b>有个梨: </b><br>
<span>我摸过一万多个屌，全是中国人的</span><br>
<span>大部分和你们看的日本教学片里的尺寸相仿，除了标注“巨根”标签的那种（那种尺寸其实偶尔也能见到，握在手里满心嫉妒）</span><br>
</p><p><b>downforce: </b><br>
<span>hacisiki 发表于 2019-10-14 21:06</span><br>
<span>资格的5厘米牙签</span><br>
<span>50mmL3 意思是直径5cm，长度是15cm。国内给避孕套标注的尺寸叫做标称宽度，实际是指避孕套开口处周长的一半。国内的大号避孕套标注55mm，实际直径才35mm。</span><br>
<span>他这个50mm直径的需要标称宽度86mm的避孕套。美国都没有这么大的。</span><br>
</p><p><b>爱夏: </b><br>
<span>欧洲避孕套标准尺寸是55mm,国内52，53的样子</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>有个梨 发表于 2019-10-14 21:19</span><br>
<span>我摸过一万多个屌，全是中国人的</span><br>
<span>大部分和你们看的日本教学片里的尺寸相仿，除了标注“巨根”标签的那种（ ...</span><br>
<span>男……男科圣手？</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>河马重骑兵: </b><br>
<span>诶呦我去这是哪 发表于 2019-10-14 16:51</span><br>
<span>幸存者偏差，你JJ短会拍完发出来么？</span><br>
<span>难道中国的自拍你没看过 JJ确实不长</span><br>
</p><p><b>疼子: </b><br>
<span>搭车问一下，网上认识个人说他硬起来脉动塞不进去这属于吹比还是正常还是少见多怪？</span><br>
</p><p><b>ardito: </b><br>
<span>195ml六神花露水玻璃瓶底部直径4.7楼上那位兽人兄弟areyouok？</span><br>
</p><p><b>无攻不受鹿: </b><br>
<span>去91和pornhub的自拍频道看看不就行了</span><br>
</p><p><b>shirakawahotaru: </b><br>
<span>我记得一个沙雕广告说非洲一个部落的男的丁丁可以缠腰上。。。那得多长?</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BKL-AL20, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>奇拉奇拉: </b><br>
<span>shirakawahotaru 发表于 2019-10-15 02:00</span><br>
<span>我记得一个沙雕广告说非洲一个部落的男的丁丁可以缠腰上。。。那得多长?</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BKL-AL20, Andr ...</span><br>
<span>好像早年故事会后面的广告页就有这广告</span><br>
</p><p><b>macos: </b><br>
<span>还有黑人方向盘的图</span><br>
</p><p><b>帕林马哲理: </b><br>
<span>反正老婆享受主要靠我的技巧，据她说真正上的时候虽然有不一样的感觉，但是也不是靠吊大来的。不过我没跟处女做过，不知道体验会如何。</span><br>
</p><p><b>yueyut: </b><br>
<span>所以说为什么阴茎这个词反而不是敏感词啦！</span><br>
</p><p><b>脑洞: </b><br>
<span>你们怎么不吹水，好不习惯！！！</span><br>
</p><p><b>猫骑士: </b><br>
<span>Eva 发表于 2019-10-14 16:27</span><br>
<span>很多老外平民自拍包括洋垃圾找中国妞的自拍，那尺寸差不多都两把半，这不是假的啊 ...</span><br>
<span>隆吊热门程度堪比隆胸</span><br>
</p><p><b>猫骑士: </b><br>
<span>david wan那个文还是比较可信的，我用7plus量自己勃起长度，比手机长一点点，大概就是16.5cm的水平，但不论是大学宿舍比吊还是健身房更衣室比吊都没有显著的优势，没道理我遇见的都是大的，网上流传那个中国男性勃起数据大概率是假的</span><br>
</p><p><b>夜明的月下: </b><br>
<span> 本帖最后由 夜明的月下 于 2019-10-15 09:17 编辑 </span><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-10-14 16:54</span><br>
<span>50是口径毫米，L3是口径倍数？</span><br>
<span>我觉得应该这样写:4.7cm kampfwagenkanone 92/L3.6</span><br>
</p><p><b>南风森琉璃: </b><br>
<span>不是啊，不仅正规的片子里，素人的里面黑人JJ也是贼JB大。。。挺吓人的</span><br>
</p><p><b>configxxxx: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-10-14 15:25</span><br>
<span>还可能是假的，很久很久以前一部法国电影讲述一个剧组怎么拍片的，女导演和其他人商量给男主角安装多大的 ...</span><br>
<span>听上去像凯瑟琳·布雷亚的性是一出戏</span><br>
<span>http://movie.mtime.com/12322/</span><br>
<span>不过我没看完，就记得最后拍**的男主角ed然后给他安了个假JB</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>夜明的月下 发表于 2019-10-15 09:09</span><br>
<span>我觉得应该这样写:4.7cm kampfwagenkanone 92/L3.6</span><br>
<span>现在加鹅要扣咸鱼，这回复就算我口头加鹅了</span><br>
</p><p><b>overmindoyj: </b><br>
<span>Eva 发表于 2019-10-14 16:27</span><br>
<span>很多老外平民自拍包括洋垃圾找中国妞的自拍，那尺寸差不多都两把半，这不是假的啊 ...</span><br>
<span>因为jb小的都没脸出来拍片啊</span><br>
</p><p><b>cat339: </b><br>
<span>91海棠哥长度还是可以的啊</span><br>
</p><p><b>欧金金: </b><br>
</p><p><b>红烧肉: </b><br>
<span>按照网上的自爆长度肯定是完爆黑人了，不过实际上</span><br>
</p><p><b>cryindance: </b><br>
<span>masm 发表于 2019-10-14 14:51</span><br>
<span>之前不是有个ed基因研究贴说白人ed概率高，硬度不如亚洲人，大小差不多</span><br>
<span>从看片的感受看白人的的确硬度不够.</span><br>
<span>是不是液压行程比较长的关系</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1859423[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>庆祝转型为屎尿屁论坛：千古谜题--亚裔的JB比较小么[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1859423-1-1.html</link>
      <description>庆祝转型为屎尿屁论坛：千古谜题--亚裔的JB比较小么&#13;

&#13;
“Oversized” Penile Length In The Black People; Myth Or Reality
&#13;
JC Orakwe, GU Ebuh
&#13;
目的：在高加索人和一些非黑人种族中，普遍认为黑人通常具有更长的阴茎大小。甚至黑人自己也倾向于相信。进行这项研究是为了检验这种“超大”阴茎长度对黑人（黑人）人群的准确性。
&#13;
设计：前瞻性和比较研究
&#13;
环境：尼日利亚Nnewi的Nnamdi Azikiwe大学教学医院。
&#13;
研究对象和方法：在尼日利亚的黑人黑人成年男子中测量了115例全伸展的软性阴茎长度和软性阴茎长度。将结果与报告的关于其他种族人群的类似主要研究进行了比较，作者可以访问这些研究。这些研究在意大利，希腊，韩国，英国和美利坚合众国进行。
&#13;
结果：尼日利亚黑人的平均全伸阴茎长度为13.37cm，平均松弛长度为9.36cm。类似的研究表明，意大利人的全伸阴茎长为12.50cm，希腊人为12.18cm，韩国人为9.6cm，英国高加索人为13cm，美国高加索人为12.45cm。尼日利亚黑人的阴茎长度比其他种族的阴茎长度长，但与韩国人相比，差异仅在统计学上有所不同。
&#13;
结论：阴茎大小存在种族差异的可能性，但没有令人信服的科学背景来支持将更大的阴茎尺寸归因于黑种人。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ertef: </b><br>
<span>庆祝转型为屎尿屁论坛：千古谜题--亚裔的JB比较小么</span><br>
<span>“Oversized” Penile Length In The Black People; Myth Or Reality</span><br>
<span>JC Orakwe, GU Ebuh</span><br>
<span>目的：在高加索人和一些非黑人种族中，普遍认为黑人通常具有更长的阴茎大小。甚至黑人自己也倾向于相信。进行这项研究是为了检验这种“超大”阴茎长度对黑人（黑人）人群的准确性。</span><br>
<span>设计：前瞻性和比较研究</span><br>
<span>环境：尼日利亚Nnewi的Nnamdi Azikiwe大学教学医院。</span><br>
<span>研究对象和方法：在尼日利亚的黑人黑人成年男子中测量了115例全伸展的软性阴茎长度和软性阴茎长度。将结果与报告的关于其他种族人群的类似主要研究进行了比较，作者可以访问这些研究。这些研究在意大利，希腊，韩国，英国和美利坚合众国进行。</span><br>
<span>结果：尼日利亚黑人的平均全伸阴茎长度为13.37cm，平均松弛长度为9.36cm。类似的研究表明，意大利人的全伸阴茎长为12.50cm，希腊人为12.18cm，韩国人为9.6cm，英国高加索人为13cm，美国高加索人为12.45cm。尼日利亚黑人的阴茎长度比其他种族的阴茎长度长，但与韩国人相比，差异仅在统计学上有所不同。</span><br>
<span>结论：阴茎大小存在种族差异的可能性，但没有令人信服的科学背景来支持将更大的阴茎尺寸归因于黑种人。</span><br>
</p><p><b>feirenhenduo: </b><br>
<span>辟过多次的谣言了，都是看动作片得到的错误信息，动作片里的那些黑哥们是要做手术的</span><br>
</p><p><b>Nikoqian: </b><br>
<span>9.6?难道欧巴都是唇膏</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>那为啥一提到尼哥，就觉得尼哥jb大</span><br>
</p><p><b>shaoniu1: </b><br>
<span>等等，韩国人全长才9.6？</span><br>
</p><p><b>liujn6: </b><br>
<span>有没有人统计哪里人的奶子最大？</span><br>
</p><p><b>masm: </b><br>
<span>之前不是有个ed基因研究贴说白人ed概率高，硬度不如亚洲人，大小差不多</span><br>
</p><p><b>water: </b><br>
<span>liujn6 发表于 2019-10-14 14:48</span><br>
<span>有没有人统计哪里人的奶子最大？</span><br>
<span>有的，根据女性内衣的销量统计，记得是欧美和俄罗斯的最大，南美的也不错。</span><br>
</p><p><b>pockem: </b><br>
<span>这论文结论把我看醉了，这也算一篇论文嘛。</span><br>
</p><p><b>novem: </b><br>
<span>牵伸长度也不一定是实际长度啊</span><br>
</p><p><b>eva099: </b><br>
<span>提到尼哥觉得几把大，应该是以前把黑鬼当怪物的一种怪物想象</span><br>
</p><p><b>ertef: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-10-14 14:45</span><br>
<span>那为啥一提到尼哥，就觉得尼哥jb大</span><br>
<span>事实证明了Omega male 会自觉地雌服于alpha male</span><br>
</p><p><b>hacisiki: </b><br>
<span>等等，那我的50毫米L3算是兽人级的？</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>feirenhenduo 发表于 2019-10-14 14:40</span><br>
<span>辟过多次的谣言了，都是看动作片得到的错误信息，动作片里的那些黑哥们是要做手术的 ...</span><br>
<span>还可能是假的，很久很久以前一部法国电影讲述一个剧组怎么拍片的，女导演和其他人商量给男主角安装多大的、什么颜色的假丁丁，还要从疲软状态到过度状态再到完全勃起准备不同的丁丁。然后正式拍片的时候女主角开始崩溃，还得导演抱住女主角安慰她告诉她感到羞耻就喊出来！</span><br>
<span>S1的人见多识广，还有谁记得电影名称吗？完全是部艺术片，女导演还挺眼熟的。</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>白人殖民时代对落后民族的一种臆想：那些原始社会的黑人，东南亚人因为原始的大脑导致他们都把肉长在丁丁和咪咪上了，都是性欲得不到释放的动物。欧洲动物园也把黑人当动物一样展出，而且为了满足白人的那种臆想还特别给女性黑人喂食大量淀粉导致她们的屁股特别大。</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>那么，为何亚洲只列出韩国？</span><br>
</p><p><b>sakuranosibe: </b><br>
<span>在温泉的观察 欧美人的jj基本上跟亚洲人的差不多(/ω＼)</span><br>
</p><p><b>ffs: </b><br>
<span>我就搭车问一下，除了blacked系列，还有哪些系列的片子男性演员肌肉扎实漂亮的？GV不要</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>主楼翻译有点问题，结论是只和韩国人存在统计学差异</span><br>
<span>然后Tropical Journal of Medical Research是个印度期刊，主编是尼日利亚人，sci应该根本没收录的样子，所以这篇文章看不了全文……</span><br>
</p><p><b>超级柯南迷: </b><br>
<span>115例是不是太少了</span><br>
</p><p><b>Hororoa: </b><br>
<span>自爆下，去日本泡温泉的时候发现自己没有日本人的大</span><br>
</p><p><b>ASLOP: </b><br>
<span>呃……其实平均13多算蛮厉害的了吧，毕竟这可是平均值</span><br>
<span>就像中国平均身高一样，但1米八以上也是很常见的。以此推算 ，尼日利亚常见的可能就有14+了，那真的蛮屌了</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-10-14 15:38</span><br>
<span> 那么，为何亚洲只列出韩国？</span><br>
<span>因为貌似朝鲜半岛是东亚地区的下限</span><br>
</p><p><b>好厉害呀: </b><br>
<span>只量了115根jb，样本量不够吧</span><br>
</p><p><b>小司司: </b><br>
<span>因为尼日利亚黑人和韩国人的jj一样长啊</span><br>
<span>区别的只是统计口径 的不同</span><br>
<span>一个统计硬的，一个统计软的</span><br>
</p><p><b>lelouchlzc: </b><br>
<span>动作片上的尼哥个个都20+</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>泥潭人均两把半都是嗤之以鼻的啦～</span><br>
</p><p><b>Eva: </b><br>
<span>很多老外平民自拍包括洋垃圾找中国妞的自拍，那尺寸差不多都两把半，这不是假的啊</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>不知道小电影里20cm+长度黑蜀黍是天然的还是改造的，反正我是嘴里说羡慕，实际上也真的有点儿羡慕的</span><br>
<span>啊，求泥潭开放匿名功能</span><br>
</p><p><b>584520184: </b><br>
<span>那么，这个手术可以推广吗？</span><br>
</p><p><b>一片秋天的枫叶: </b><br>
<span>自欺欺人尺.jpg</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-10-14 16:31</span><br>
<span>不知道小电影里20cm+长度黑蜀黍是天然的还是改造的，反正我是嘴里说羡慕，实际上也真的有点儿羡慕的 ...</span><br>
<span>反正据很多女性媒体调查都说粗和硬比长度重要。</span><br>
</p><p><b>boat: </b><br>
<span>正因为人家正态分布的高峰区间已经达到了黄种人的顶端稀缺区间，所以正态分布的尾端差异是非常大的，所以从统计学上对方比黄种人能长10%，但从实际体验上的差距就是完全巨大的差距了。这一点希望各位黄种人从学术理论上心中有数。正如德裔犹太人的平均智商105~115，比世界平均水平高一个标准差而已，但在世界精英里就如此突出和高比例。</span><br>
</p><p><b>诶呦我去这是哪: </b><br>
<span>Eva 发表于 2019-10-14 16:27</span><br>
<span>很多老外平民自拍包括洋垃圾找中国妞的自拍，那尺寸差不多都两把半，这不是假的啊 ...</span><br>
<span>幸存者偏差，你JJ短会拍完发出来么？</span><br>
</p><p><b>Rorgen: </b><br>
<span>没到尼日利亚平均，有点羡慕</span><br>
</p><p><b>hacisiki: </b><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-10-14 16:45</span><br>
<span>反正据很多女性媒体调查都说粗和硬比长度重要。</span><br>
<span>50口径L3还是很卑微啊</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span>hacisiki 发表于 2019-10-14 16:52</span><br>
<span> 50口径L3还是很卑微啊</span><br>
<span>50口径L3是什么意思？</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>大巴车司机 发表于 2019-10-14 16:53</span><br>
<span>50口径L3是什么意思？</span><br>
<span>50是口径毫米，L3是口径倍数？</span><br>
</p><p><b>花椒: </b><br>
<span>有统计学上的不同难道不就是说有差异吗？</span><br>
</p><p><b>dallgpss: </b><br>
<span>不是……我寻思没有女友的话，给你30+不也是徒增伤感么。</span><br>
</p><p><b>wrnk: </b><br>
<span>dallgpss 发表于 2019-10-14 17:05</span><br>
<span>不是……我寻思没有女友的话，给你30+不也是徒增伤感么。</span><br>
<span>有30+ 按照刘备文的套路还不是随便当黄毛 </span><br>
</p><p><b>ryan831231: </b><br>
<span>又要贴这篇文出来了</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/21442920/answer/196608068</span><br>
<span>不做评论，欢迎批判。</span><br>
</p><p><b>爱与和平的道化者: </b><br>
<span>握草！我比尼哥大？</span><br>
</p><p><b>失落之翼: </b><br>
<span>动作片上白人也很大啊，黑人那就更大了</span><br>
</p><p><b>Yidam: </b><br>
<span>masm 发表于 2019-10-14 14:51</span><br>
<span>之前不是有个ed基因研究贴说白人ed概率高，硬度不如亚洲人，大小差不多</span><br>
<span>阴茎科学：一氧化氮（NO），为什么亚洲人是最硬 - 尼堪巴图鲁的文章 - 知乎</span><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/55941740</span><br>
<span>来了</span><br>
</p><p><b>芝士排骨: </b><br>
<span>愿意参与这些调查的一般都是比较有自信的吧</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>reichelite: </b><br>
<span>hacisiki 发表于 2019-10-14 16:52</span><br>
<span>50口径L3还是很卑微啊</span><br>
<span>50mm/L3 这表述过于生草……</span><br>
</p><p><b>阿怒比斯: </b><br>
<span>ryan831231 发表于 2019-10-14 17:25</span><br>
<span>又要贴这篇文出来了</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/21442920/answer/196608068</span><br>
<span>不做评论，欢迎批判。 ...</span><br>
<span>不登录不给看，比百度还过分</span><br>
<span>还是算了</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span> 本帖最后由 ❃✽✾✶✻✼ 于 2019-10-14 21:04 编辑 </span><br>
<span>hacisiki 发表于 2019-10-14 16:52</span><br>
<span>50口径L3还是很卑微啊</span><br>
<span>真这么大       大号塑料套都进不去    </span><br>
<span>等等   你这是.50？</span><br>
</p><p><b>hacisiki: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2019-10-14 20:57</span><br>
<span>真这么大       大号塑料套都进不去    </span><br>
<span>资格的5厘米牙签</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1859423[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
