<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>群租房里的女孩们</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>群租房里的女孩们</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:17:17 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>群租房里的女孩们[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1919483-1-1.html</link>
      <description>群租房里的女孩们&#13;
群租房里的女孩们
&#13;
03-18 10:41
&#13;
阅读 10743
&#13;
北京国贸。月租600元。
&#13;
分享到
&#13;
80后“蚁居”的新闻曾震撼社会，接着90后出现在一线城市群租房。拥挤、肮脏却价格低廉，群租房是部分年轻人进入大城市的第一站点。在北京最核心的国贸商圈，一群风华正茂的女孩，住进了一间24人的民宅，在这里，一个床位月租只要600元。
&#13;
2016年的暑假，为了给家里省钱，我决定放弃考研，投入求职大军。我的小理想，是成为一个内容创作者，但海投了上百份简历，最终只收到一个面试邀请。那天夜里，我急忙从村里坐火车赶往北京面试，意外顺利地拿到了offer。那是国内一线艺人的工作室，坐落在国贸核心区的一栋写字楼里，人生第一次，我踏进那么高档的地方。
&#13;
尽管不是我最向往的工作，但有一个瞬间我觉得北京正在向我敞开大门。同学们纷纷祝贺我成功进军娱乐圈，但他们不知道，我的实习月薪只有1500元，还不如在学校发传单赚得多。
&#13;
当时，我还在青岛一所大学的新闻专业读大三，学费是用三万块钱的助学贷款交齐的。父母都在广西桂林的一座村庄里务农，家里还有一个弟弟在上高中，父亲希望我能早点还完贷款，每年要还一千多块利息，不值当。
&#13;
之前去上海旅游，我曾住过30元一天的群租房。初到北京，为了不跟父母伸手，我也第一时间想到了群租房。看房不到两小时，我就在仅一站地铁之隔的双井找到了合适的房子。
&#13;
看房的路上，房东阿姨对我说：“房看再多也没有用，所有群租房的条件都差不多，看你有多少钱，钱越多一起住的人就越少。”对我来说，自然是越便宜越好，但是，最便宜的房子住的人实在太多。
&#13;
我最终敲定了一间24人共住的房子。这间群租房由两室一厅改造而成，被分割成三个区域，20平米的客厅挤着10张上下铺床位。客厅最宽敞，我选择了其中一个床位，是整个屋子里最便宜的，每月600块，性价比很高。
&#13;
客厅阳台朝向背光，在花裙子、白衬衫等大批衣物遮挡下，太阳只有在中午的时候稍稍光顾，大部分时间，房间里的微微泛白的碎花床被们都沉浸在阴影里，跳腾不起来。一些床铺上衣服、衣架、纸巾等物品散落各方，另一些床铺被子、衣物、书籍整齐叠放，唯一一张桌子上摆满了护肤品，除了自然堂、百雀羚，资生堂、SKII也赫然在列。即使在群租房，还是有人努力保持精致。
&#13;
黄昏刚至，不到3平米的厨房里，已经有4个室友在准备晚饭。我想把自己刚买的吃食放进冰箱，打开一看，各种菜、肉、馒头已经占满空间，其他柜子里，也塞满了调料、炒锅、电饭锅，我只能先把东西放在床底。
&#13;
图|群租房的厨房
&#13;
卫生间用一块发黄的塑料碎花窗帘，隔开了淋浴和洗漱、马桶区。一个室友正在洗澡，蒸腾的热气在狭小的屋子里蔓延，旁边洗漱区里传来洗衣服的声响，而另一边，一个室友正在方便，我觉得这比大澡堂还尴尬。卫生间的人来来回回，我等了一个多小时才抓到一个没人的机会。差点就没憋住。
&#13;
那天晚上，为了能更快融入新集体、打破尴尬，我在小区附近的小摊上买了一袋10元3斤的海棠，准备靠它们跟大家搞搞关系。
&#13;
室友们或三两抱团聊八卦，或独自锁在蚊帐里追剧，我鼓起勇气，主动上前搭话、派发水果，他们看了我一眼说道：“不用了，谢谢”。我性格慢热，主动社交失败，我觉得很不自在。
&#13;
灯光在晚上11点准时熄灭，小屋迅速安静下来，只有每个人床头的小风扇在嗡嗡作响。我这才想起买风扇的事儿，屋里没空调，蚊子和热气都集中火气向我发起攻击。我用纸扇拼命与它们作战，汗水湿透了后背。燥热与失落双重夹击，让我开始怀疑自己的选择。
&#13;
或许正如父母所说，做老师、考公务员才是人生最好的选择。
&#13;
入住第四天，一个叫阳阳的女孩搬进来了。
&#13;
与大多数住客拎着一个箱子就入住的普遍情形不同，阳阳几乎是以搬家的状态入侵了小屋。数10个小小的箱子摆满了阳台。
&#13;
“你怎么这么多东西呀？”有人问。
&#13;
“哎呀我这个人就是爱买，什么东西都买了一堆，你们缺什么跟我说，我啥都有！”
&#13;
凭借这大阵仗的行李，阳阳顺理成章成为群租房里很长时间的话题中心。
&#13;
跟小屋里大多数室友来自农村不一样，阳阳是南京土著，长得白白胖胖，从小就被夸“有福相”，家中两套房等着拆迁，自小十指不沾阳春水。阳阳换工作也很频繁，跨界旅游、汽车、传媒行业，眼下，她正做着一份中介的工作，据说一个月能赚一两万。至于是什么行业的中介，我们至今也不知道。
&#13;
阳阳说，住群租房是因为自己太爱旅游，一年要旅游十多次，群租房来去自由最合适。她以脱口秀演员般的演讲天赋，描述着我们不曾体验过的生活，很快就吸引了所有人。当她站在昏暗的屋子里说话的时候，仅有的一点阳光都打在了她身上。
&#13;
作为穷游达人，我跟她产生了不少共同话题。同住客厅的艳芬，每每听阳阳说起旅游经历，就激动得睁大双眼，发誓自己要攒钱跟阳阳一起去。程序员天天也是个不错的听众，在我们四人中年纪最大，深谙“伸手不打笑脸人”的理论，是阳阳日常演讲的捧场王。
&#13;
在阳阳的组织下，我们四人经常一起做饭。最开心的，还是吃火锅，一张凳子作为火锅台，用电饭锅当锅子，煮上超市买来的重庆火锅底料，红汤咕嘟嘟地冒起热气，一时间，整个屋子都是火锅味。房东阿姨发现后，立时一顿大骂，“都给你们这么便宜的住宿了，水电费都是我出，你们老吃火锅浪费多少电呀，谁再吃我抓到就把锅扔了！”
&#13;
我们连忙表态，以后再也不吃火锅，等房东阿姨走后，就开始她的抠门事件：
&#13;
“明明都赚这么多钱了，还白天不让开灯，晚上准时熄灯。”
&#13;
“花洒坏了也不修，煤气没了恨不得十天后再换。”
&#13;
“微信交房租她还说要手续费呢，必须转**才行。”
&#13;
……
&#13;
拥有一个共同的吐槽对象，永远是女生建立亲密关系最快捷的方式。阳阳建了个群，群名叫“403姐妹花”，自然使我们四人形成了一个小团体。
&#13;
群里通常的对话大多围绕着吃饭：
&#13;
“饭做好了，快回来吃！”
&#13;
“我加班了，得晚一点。”
&#13;
“我在路上了，马上到！”
&#13;
“没事等你，等到你回来为止。”
&#13;
加班的时候，知道有人在等你。回家的时候还能吃到热腾腾的饭菜，那种幸福感冲淡了我对于北漂的惶恐不安，我感觉自己好像融入了新集体。
&#13;
一个周末的下午，我被一阵谩骂声吵醒。阳阳的辣椒酱瓶子被打碎了，她正在屋子中央，发泄怒火。
&#13;
这是搬进群租房的的第3个月，阳阳依然占据话题中心，她喜欢站在屋子中央，大声讲述自己的过往。在阳阳的嘴里，关于自己的故事永远都是有爱、幸福，不管是她家里的房有几套，她跟父母的关系多亲密，自己旅游体验多丰富，如何换男友如衣服，等等。
&#13;
过多的行李成了她的负担，经常丢失的小物件让她渐渐失去耐心。在日常的演讲外，她的口头禅变成了“这里好多人就是没有素质”和“有的人可能从小就是小偷来的”。这种无法指名道姓的讽刺，像是对群租房所有人的讨伐。
&#13;
有人悄悄告诉她，是艳芬打碎的。她立刻跑去艳芬的床边质问：“是不是你打坏了我的辣椒酱？”
&#13;
“没有啊。”
&#13;
“你这个人打坏了别人的东西为什么不承认呢，我又不需要你赔这几个钱。”
&#13;
“我说了不是我就不是我，你爱信不信。”
&#13;
 “都有人说了看见是你了！”
&#13;
“别人说你就信，我说你就不信？”
&#13;
“说不定别人看错了呢，我们一会再去买瓶新的吧。”争吵眼看就要升级，我赶忙跑去做和事佬，阻止了这场骂战。
&#13;
群租房里从来没有发生过大件财物偷盗事件，笔记本扔在床上都不会有人拿，但是打坏瓶子、鸡蛋，少了一颗白菜，这种事情每天都在发生，没人能真的揪出“凶手”。大家都默认只要没人看见，这件事情就没有发生，只剩遭受损失的物主自顾自地谩骂她未抓到的凶手，哪怕，她自己也可能是上一起案件的凶手。
&#13;
在群租房，友谊是奢侈品。对于阳阳来说，她并不能百分百确认是艳芬打坏了她的瓶子，只是在多起悬疑案无法告破的前提下，好不容易有一次带目击证人的指证，必须抓紧机会发泄一下，即使对方是自己的“好姐妹”。
&#13;
随着深秋的到来，年末也就不远了，警察查房的频率越来越高。我们每天出门、回家都必须保持高度警惕，听从房东的指令行事。从2009年开始，政府开始着手整治群租房，一年比一年紧。
&#13;
一天早上，我在睡梦中被一阵猛烈急促的拍门声惊醒。那声音接续不断，如一击重锤，不停敲打着我们。正在打扫卫生的房东大叔，立刻停下手上的活儿，快速拉上窗帘，在微信群里发布消息：查房的警察就在门口，屋内的人都不许动，已经出去的人千万不要回来！
&#13;
几分钟过后，敲门声停止，屋内外一片死寂。这个时候，谁也不敢轻举妄动，都在等对方先乱了阵脚。大多数时候都是警察等不到开门，只得悻悻离开。
&#13;
没有阳光的屋子里，只有手机屏幕映出的光还带着一丝生气。一只蟑螂从我的床上爬过，我用纸巾迅速把它捏死，扔在地上，不敢发出一丝声响。
&#13;
大叔悄悄地凑到大门边，偷窥外围的情况，猫眼里已经看不到人了，但是他不敢放松，因为阿姨还没给他发来安全通知。
&#13;
突然，“砰”地一声，大门被猛地打开，一群警察大哥尾随着一个没有收到群消息的室友闯了进来，同一时刻，大叔如一阵旋风般撤离了现场，留下衣衫不整的我们与警察对峙。
&#13;
有人吼了一句：“我还没穿衣服！”警察只得暂时退到大门。
&#13;
待我们穿衣完毕，警察们开始登记**。阳阳试图拒绝，但被警察说要带她去警察局做笔录给吓回去了。
&#13;
警察们拿出锤子、钳子等工具，把上下铺的床一一拆散，床上的东西在地面堆得七零八落，花裙子和bra都沾上了黑色的鞋印。
&#13;
“你们知道住群租房是违法的吗？“
&#13;
“知道。”
&#13;
“隔壁小区的群租房前几天着火了，很危险的呀，姑娘们！”
&#13;
“赶紧收拾收拾，下午都搬走啊，这里不能住了。”
&#13;
 “嗯。”
&#13;
警察象征性地教育了我们几句，就继续拆床了。五分钟后，我们像往常一样洗漱，纷纷赶去上班。
&#13;
警察说的危险我当然知道，我曾经被插座冒烟熏醒，还撞见神经病室友半夜起来唱歌，但低廉的房租，是北漂的支柱，失去仅有1.2米宽的床位，在这个硕大的城市，我将无立足之地。
&#13;
室友们有人是没有底薪的销售，有人虽然工资不低但全都寄回了老家，有人正在攒钱买房，群租房给了他们希望和一丝微弱的归属感。
&#13;
房东阿姨在群里发了一条消息：大家安心上班，晚上晚点回来给大家安排好。收到消息时，我正在餐标好几千的五星级酒店，陪老板参加电影发布会。
&#13;
来不及想自己会不会流落街头，我就开始忙着敲老板当天价值几万的时尚套装解读、记录现场金句发微博、完成新闻稿。工作结束，领导说酒店的套房开了一整晚，大家要是不想回家可以留下来，点餐可以挂房账。我拒绝了同事的邀请，即使那里一晚的房价能抵上我半年的房租，我牵肠挂肚的是，晚上回去我还有没有床位。
&#13;
图|群租房楼下的食堂，偶尔加班回来在这里吃饭
&#13;
回到小屋，房东已经为大家安排好了去处，一部分人去了房东其他房子的空床，另一部分留下来打地铺。我选择留下，熟悉的环境能让我安心一些。
&#13;
阳阳、艳芬、天天也留下来了。
&#13;
阳阳和艳芬已经好几天没说话了。当大家一起睡在几块床板拼起来的大通铺时，谁也不想再提前过去的事了。
&#13;
“我们也算是患难姐妹了吧！”阳阳最先开口。
&#13;
“要不以后我们一起搬出去住吧，租一间房，搭两个上下铺，又省钱又不用受气。”
&#13;
“好呀！好呀！”
&#13;
“还有，明年夏天我们要一起去海边旅游。”
&#13;
聊着聊着，我觉得查房也没多郁闷，可以算是我人生的一大谈资了，并且我们小团体的感情进入了新的蜜月期。
&#13;
2017年夏天，因为毕业要回学校，我办了短期退租，行李由阳阳帮忙藏着。天天的工作越来越忙，也很少跟大家聚在一起了。阳阳和艳芬处于换工作的空档期，大部分时间都黏在一起，关系越发亲密，也越容易引发龃龉。
&#13;
阳阳很享受姐姐教育妹妹的感觉，手把手教艳芬怎么写简历、在网上投简历，甚至自己去面试也带着艳芬一起。两个人每天面试完就一起买菜做饭，阳阳很积极地抢着买单。艳芬要给她钱，她说你也没存多少钱，不用给我了。
&#13;
阳阳顺利找到了一份HR的工作，艳芬却迟迟没有着落。她之前做的是前台，这次想做设计或行政，但都要求至少大专学历。她决定试试销售。在群租房里，一半的女孩其实都是销售，每天衣着光鲜地早出晚归，背诵销售话术，跟客户打电话，这些套路艳芬觉得自己大概也都学会了。在一个老乡的推荐下，她签了一家群租房附近的保险公司，没有底薪，按业绩提成。
&#13;
那段时间，我常接到阳阳打来的电话，话题几乎全部围绕着艳芬，阳阳认为她并不适合做销售。艳芬觉得自己可以。
&#13;
真正导致阳阳和艳芬决裂的，是新室友小雅的到来。小雅口齿伶俐，一来就跟所有人打成一片，像极了当年的阳阳。小雅的光环来自于她的干妈，一个一高兴就给她送一条金项链，没事就跟她买保险的长辈。
&#13;
小雅的梦想是回老家买一套房子，令人羡慕的是，她的房子首付钱已经攒好了，再过一两年就能买。小雅取代了阳阳，成为新的话题中心，也成为艳芬的新闺蜜，她俩经常亲密地在一起做饭。
&#13;
阳阳坚决不信小雅能买得起房，她生气艳芬的背叛，每天都能回忆起一些有关艳芬的忘恩负义的细节。
&#13;
“艳芬那时候没工作，我们两一起做饭钱都是我出的，她一分都没给我，你说这个人怎么这么好意思。”
&#13;
“艳芬用完我的锅，从来不给我刷，你说这个人是不是素质有问题？”
&#13;
“艳芬那个人脑子有问题，我说她找的工作没有前途，她就不是干销售的料，她也不听，算了算了，别人的事我们也干涉不了。”
&#13;
我没有插言，在我的印象中，艳芬是一个会因为剧里一点点动人片段就哭泣的女孩，家境贫穷的她，不会说太多好听的话，却是会默默做事的人。但有一句话，阳阳说对了，艳芬的确不适合销售工作。工作几个月，她每天沿着地铁起点坐到终点加微信，一个个聊客户，还是完成不了每个月的业绩要求，反而为了冲业绩自己垫钱买了好几份。她开始继续寻找行政、前台一类的工作，但心中的”演员梦“仍未熄灭。
&#13;
艳芬身高167cm，纤细大长腿，皮肤白皙光滑，眉眼间有点明星的韵味，长相在群租房里绝对是佼佼者，但要当演员还是差了点儿。她知道这个梦想只是异想天开，所以也就在跟我们聊天的时候偶尔提一句，在网上发发五音不全的唱歌视频。但她没想到，梦寐以求的机会竟然来了。
&#13;
有人从网上联系到她，认为她条件不错，可以培养她做演员，只需出200块钱的服装费。
&#13;
思虑再三，她决定去试一试。但她没有告诉我们要去当演员，只说找了一份包住宿的工作，所以要搬走了。
&#13;
没有人想到，她成了第一个离开群租房的人。
&#13;
但更没有想到，仅仅四天后，艳芬就带着自己的大包小包回来了。她的床位还没有新人顶上，她又住回那个位置，仿佛从未离开过。
&#13;
那是一家诈骗公司，骗女孩们去，只是不停地给她们开会，让她们相信自己能成为明星，没有培训，反倒先要收培训费。艳芬觉察情况不妙，就赶紧跑回来了。
&#13;
“差点进了传销，还好我跑得快！”艳芬庆幸自己还算理智，没有沉溺在明星梦里。
&#13;
“你当时应该先跟我说，我给你打听一下那家公司嘛。”我也算是在娱乐行业工作了一年多，如果艳芬提前告诉我这件事，我一定会阻止她，毕竟太多比她漂亮、有才艺、有特色的女孩都红不了。
&#13;
“果然是什么人才能干出什么事啊！”关在床帘里的阳阳突然冒出了一句话，不知道是在打电话，还是说给艳芬听。
&#13;
阳阳和艳芬的关系再也没能缓和，有几回她用高了一个八度的声音说艳芬“格调太低”。
&#13;
拉锯之下，我成为阳阳最亲密的朋友，一起吃饭、看电影、逛街，所有空余时间都被填满了，个人空间被极度地挤压。
&#13;
她喋喋不休地讲述那些“幸福”的故事，已使我感到厌倦：每天追着她结婚的海南富二代，公司里追求她的同事弟弟，总是为她点外卖的老同学。每天，她都有新的甜蜜日常刺激小屋里一众忙着相亲的单身室友们。
&#13;
阳阳仿佛从不对生活感到沮丧，像一个永不疲倦的陀螺，塑造着一个光芒万丈的自我。随着时间的沉积，这些故事有着数不清的漏洞往外涌。她讲述自己毕业于一所北京的二本学校，却从来不告诉我们学校的名字。她炫耀幸福的家庭，却又忙于表达，和为生计奔波的我们不一样，她北漂是为了自由自在的生活，不想与家人绑在一起。
&#13;
住在群租房的两年里，我从来没见过她的任何一个男性追求者，也没有一年出去旅游十次，吃穿用度和群租房里的多数女孩一样，都是淘宝上的便宜物品。
&#13;
我已不想每天和这些真假难辨的故事纠缠在一起。
&#13;
在群租房里，人和人之间不超过一米的距离，使得女孩们的关系很难被彻底掐断。应急时递来的纸巾，周末做好的早餐，不时出现在床铺的零食，偶尔还有惊喜小礼物，甚至还有共享的秘密，都阻止了我和阳阳的疏远。
&#13;
有一次，我照常蹲在马桶上方便，下来时用力过猛，整个马桶都被晃了下来，水四处外溅。由于二十多个人共用一个马桶，每个人都担心接触到细菌感染皮肤病，所以都会蹲在马桶上方便，即使房东阿姨明令禁止。常年的过量承重，马桶早已摇摇晃晃，随时都有倾覆的危机。而我不慎成为压死骆驼的最后稻草。
&#13;
为掩盖犯罪现场，我试图把马桶扶回原位，却发现马桶太重根本使不上力，恰好阳阳过来了，我们合力把马桶放回原位，把现场清理得干干净净。此后，我们很默契地，谁也没再提起这件事。投桃报李，我不得不继续做阳阳热情的听众。
&#13;
那时，我刚刚经历了一场职业的败落，我辞去了艺人工作室的工作，想做内容方面的工作，希望在北漂的日子里留下一些作品，而不是忙着跟媒体、艺人打交道。然而，出去的大部分简历都没有回音，最接近的一次是把作业提交了对方说约二面，结果迟迟没有收到二面电话。
&#13;
靠着微薄的积蓄，和群租房廉价的租金，折腾了几个月，还是撑不下去了，只好放弃。最终确定下来一份宣传工作，虽然不是我理想，过万的月薪还是让我屈服了。
&#13;
我开始盘算着搬出去，打电话给父母，他们强调还是先忍忍，攒钱还助学贷款才是要紧事。我父亲用他一贯庄严的口吻说，吃得苦中苦，方为人上人。我心里想着，群租房插座漏电导致死人的可能性，咀嚼再三，还是没说什么。
&#13;
2017年底，西红门新建二村发生火灾事故，北京开启了安全隐患大排查大清理大整治专项行动，一时间大量地下室、群租房被查封，很多找不到去处的外来务工者选择了回乡。相比可怕的事故，大家更害怕的是北京没有一张容纳自己的床。
&#13;
查房力度增加了，每天早晚必查。这彻底打乱了大家的生活节奏，“北京不再欢迎我”是群租房里的最大感概。
&#13;
我和室友们像随时可能被抓的逃犯，早晨要赶在7点前出门，否则只能10点后见缝插针听房东的指令行事，晚上9点左右才能回家，一旦有警察问话，要咬定自己是过来玩的，不能露出马脚。
&#13;
有天晚上10点，我看群里一天都没有提到警察的事情，放心地准备回家。
&#13;
接近小区门口的时候，隐隐发现了一辆警车，看到小区大门有一位警察正在与门卫攀谈，我决定绕到楼层侧门回家。侧门的感应灯不算灵敏，但我也不敢用力踏步，只得摸黑开门。
&#13;
铁门正要自动关闭的时候，忽然，一只手抓住了门，听脚步声是个男人跟着进来了。我不敢回头，担心是警察跟上来了，迅速冲进电梯间。电梯门刚关上又开了，那男人也跟上来了。我想冲出去，又怕这样太明显更会引起怀疑，只能多按几个楼层，避免让他发现群租房的位置。我偷偷看了眼他，光着膀子，肥头大耳，不像是工作人员倒像是个流氓，脑子里迅速上演各种变态侵犯女孩的剧情，攥紧拳头，盘算着如果他出手先打哪里会比较有逃脱希望。
&#13;
电梯在3楼停下，我强装镇定快步走出去。忽然听到那男人来了一句“美女，再见”，我吓了一跳，确定他没跟上来后，快速回到了小屋。
&#13;
图|群租房的晦暗过道
&#13;
这番惊心动魄，让我搬家的念头更深了。
&#13;
随着查房的日益严格，房东阿姨变成了一颗随时爆发的**，任何一件小事都可能成为**。每天的打扫时间，成了大型批斗会。衣服晾得太多，床前杂物太多，洗澡洗太久，白天开灯，晚上做饭，都值得她大骂十几分钟。
&#13;
一个早晨，我正在准备第二天的午饭，阿姨气汹汹地破门而入，吓得我把炒勺掉在地上。
&#13;
“都说了不能做饭了，房子查到了你负责吗？饭做完了燃气为什么还不关？东西也整天乱堆乱放！我不说了锅也不能买吗，你看看你这电饭锅、炒锅什么都有。你们这些人怎么说不听呢，我给你们提供这么便宜的住宿我容易吗？”
&#13;
一股脑的质问令我的大脑瞬间充血，我再也不能像过去一样，赔着笑脸回应。与她大声争吵后，我拎着饭盒出去了，楼道里还能听到阿姨气得跳脚的骂声。
&#13;
直到走过一整个楼道，我仍然感觉到身体因为愤怒在颤抖，回想起住在群租房的日子，我觉得自己陷入了一个奇异的世界：有人高声地朗读成功学的句子，却转头熬夜追着无脑神剧到凌晨五点；有的人用尽力气试图成为这间屋子的明星，却不断地换着工作，找不到一处可以拼搏的舞台，那就像是一个希望与无望、琐碎与亢奋交织的黑洞，时时准备将我吸进去，成为它自身的一部分养料。
&#13;
在日复一日生活里，只有在半睡半醒间，我才会短暂地想起，当初来北京的意义何在？
&#13;
我曾经看到的那个巨大的舞台，与群租房这个小世界不断重叠，最终只剩下了一张狭小的床铺。
&#13;
在那一刻我终于下定决心搬走。很快，我找到了一间通州的房子，距离我上班的地方有一个小时的车程。
&#13;
搬走前一天，我才告诉大家。我能想象到，阳阳会像对待一个背叛者一样审问我。
&#13;
不出所料，她嘲讽我的新住处太偏僻。
&#13;
看到我沉默地收拾行李，她站了一会，跑过来帮忙叠衣服、归置行李，这方面她确实有天赋，行李很快收拾得整整齐齐。“你去到那边收拾好了，我们给你暖房去。”她收起了阴阳怪气的语调，认真地说道。
&#13;
她有些发胖的脸庞，在昏暗的房间里，虽无光芒，但也因此被赋予一种朦胧的美感。我忽然觉得，过去她讲的那些故事，真假也不重要了。我甚至开始羡慕起她来，这个喜欢站在屋子中央的女孩，即使换过十几份工作，也从未有过低落的情绪。
&#13;
只有还有人听她讲述自己的幸福，她便永远热情洋溢。
&#13;
我搬走后，403姐妹群彻底沉溺了。天天没过几个月也搬走了，精明又会省钱的她加入了微商创业团队，阳阳、艳芬后来再没说过话，但他们却仍坚守在小屋两年，直到2019年末房子被查封了好几次、房租涨了一倍，她们俩才离开。
&#13;
截止2019年12月，403的四人小团体彻底瓦解，去往新世界。新一批年轻女孩住了进来，再一次将这里填满。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>便秘的狗: </b><br>
<span>在北京一个月拿两三千工资，在老家也没法再低了，与其受这种苦为什么不回家呢，无法理解</span><br>
</p><p><b>ParisSUlove: </b><br>
<span>Abba-il-Aeon 发表于 2020-3-18 13:29</span><br>
<span>数不胜数</span><br>
<span>不知道不等于不存在</span><br>
<span>好哥哥，我知道有，但是不知道大致多少比例。你知道就说出来，说个“数不胜数”等于没说</span><br>
</p><p><b>伊欧玟: </b><br>
<span>便秘的狗 发表于 2020-3-18 16:52</span><br>
<span>在北京一个月拿两三千工资，在老家也没法再低了，与其受这种苦为什么不回家呢，无法理解 ...</span><br>
<span>回家各种被父母管，逼婚逼生孩子。</span><br>
</p><p><b>没什么bu好: </b><br>
<span>居然没图</span><br>
<span>----发送自 Xiaomi Mi Note 3,Android 7.1.1</span><br>
</p><p><b>蝶梦魂: </b><br>
<span>这种收入不高工作也没什么发展前景的为什么不回老家地级市呢…</span><br>
</p><p><b>比利的微笑: </b><br>
<span>写稿的小编每个月房租多少？</span><br>
</p><p><b>田黄石: </b><br>
<span>SICP 发表于 2020-3-18 12:22</span><br>
<span>为什么只报道女孩👧不报道男孩👦？</span><br>
<span>因为没人在意男人活的有多惨，男人都不在意自己活的有多惨</span><br>
</p><p><b>闷声色狼: </b><br>
<span>这房租真贵，两室一厅应该没100平，24个床位最便宜的600。</span><br>
</p><p><b>roy1996: </b><br>
<span>蝶梦魂 发表于 2020-3-18 19:14</span><br>
<span>这种收入不高工作也没什么发展前景的为什么不回老家地级市呢…</span><br>
<span>回去就是彻底认输，找个个体户结婚过黄脸婆的日子</span><br>
<span>在北京起码能对着skii发发梦</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>就这种去群租货色征婚就敢要求一线有婚房，可悲的人是看不清状况的</span><br>
</p><p><b>舌怪: </b><br>
<span>推荐你们读下《读库1704》里吴晓雅的《白石洲女生》，写的好多了</span><br>
<span>顺便，这期还有一篇文章，叫做《三和大神》</span><br>
</p><p><b>嘉兴路267号: </b><br>
<span>philis 发表于 2020-3-18 12:49</span><br>
<span>太和，人和，江高，竹料，钟落潭大把，算花都，增城，从化的话更多。怎么了，非要嘉禾望岗以南才是广州吗 ...</span><br>
<span>别脑补最后一句啊</span><br>
<span>只是觉得很多地方没地铁不方便而已</span><br>
</p><p><b>超级肥橙: </b><br>
<span>所以为嘛强调一个有钱的是南京土著</span><br>
<span>南京土著在北京也算不上特别有钱的意思？</span><br>
</p><p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>ykztt 发表于 2020-3-18 22:13</span><br>
<span>就这种去群租货色征婚就敢要求一线有婚房，可悲的人是看不清状况的</span><br>
<span>你别说，女的还就能指望靠嫁人改变命运，不过嘛最近这条路也不好走，因为优质男稀缺抢着要</span><br>
</p><p><b>calmer: </b><br>
<span>男人群租上新闻的资格都没有</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>田黄石 发表于 2020-3-18 21:32</span><br>
<span>因为没人在意男人活的有多惨，男人都不在意自己活的有多惨</span><br>
<span>现在生娃都更想要女孩了</span><br>
<span>男的压力大还要倒贴，谁愿意呀？女的再不行也能嫁人</span><br>
</p><p><b>义亦死吾亦死: </b><br>
<span> 本帖最后由 义亦死吾亦死 于 2020-3-18 22:57 编辑 </span><br>
<span>We're the first ones to starve, we're the first ones to die, </span><br>
<span>The first ones in line for that pie-in-the-sky, </span><br>
<span>And we're always the last when the cream is shared out, </span><br>
<span>这大概就是普通人的宿命吧</span><br>
</p><p><b>dq188: </b><br>
<span>这种垃圾贴越来越多，TLDR，无病呻吟的感觉真的让人想吐。好歹是个正儿八经的大学生，不把自己生命当回事租啥群租房，反正就赌没事的概率咯。见过深圳这边城中村那种筒子楼失火的，太惨了。那房子再便宜都不敢租。这就简直是为了一点方便把生命当儿戏，远一点又不是没房子租，偌大个北京城还真找不到房子了？我这小渔村找各种价位的房子都找得到，无非就是远点。想住市中心又不想承担一定的房租？那就赌命吧。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi ONEPLUS A5010, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>dq188 发表于 2020-3-18 23:24</span><br>
<span>这种垃圾贴越来越多，TLDR，无病呻吟的感觉真的让人想吐。好歹是个正儿八经的大学生，不把自己生命当回事租 ...</span><br>
<span>知道吗？矫情是病，啥布尔乔亚，小资等，都是这种。要我说就该体验下大山沟里的生活，生存都成问题，就没这么多过长了</span><br>
</p><p><b>邵邵: </b><br>
<span>dq188 发表于 2020-3-18 23:24</span><br>
<span>这种垃圾贴越来越多，TLDR，无病呻吟的感觉真的让人想吐。好歹是个正儿八经的大学生，不把自己生命当回事租 ...</span><br>
<span>对啊。。所以她们就是在赌命，用部分风险换取便利而已。</span><br>
</p><p><b>xiedua: </b><br>
<span>dq188 发表于 2020-3-18 23:24</span><br>
<span>这种垃圾贴越来越多，TLDR，无病呻吟的感觉真的让人想吐。好歹是个正儿八经的大学生，不把自己生命当回事租 ...</span><br>
<span>当初实习需要租不到半年，其他地方不给租就只能住这种啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1919483[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>群租房里的女孩们[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1919483-1-1.html</link>
      <description>群租房里的女孩们&#13;
群租房里的女孩们
&#13;
03-18 10:41
&#13;
阅读 10743
&#13;
北京国贸。月租600元。
&#13;
分享到
&#13;
80后“蚁居”的新闻曾震撼社会，接着90后出现在一线城市群租房。拥挤、肮脏却价格低廉，群租房是部分年轻人进入大城市的第一站点。在北京最核心的国贸商圈，一群风华正茂的女孩，住进了一间24人的民宅，在这里，一个床位月租只要600元。
&#13;
2016年的暑假，为了给家里省钱，我决定放弃考研，投入求职大军。我的小理想，是成为一个内容创作者，但海投了上百份简历，最终只收到一个面试邀请。那天夜里，我急忙从村里坐火车赶往北京面试，意外顺利地拿到了offer。那是国内一线艺人的工作室，坐落在国贸核心区的一栋写字楼里，人生第一次，我踏进那么高档的地方。
&#13;
尽管不是我最向往的工作，但有一个瞬间我觉得北京正在向我敞开大门。同学们纷纷祝贺我成功进军娱乐圈，但他们不知道，我的实习月薪只有1500元，还不如在学校发传单赚得多。
&#13;
当时，我还在青岛一所大学的新闻专业读大三，学费是用三万块钱的助学贷款交齐的。父母都在广西桂林的一座村庄里务农，家里还有一个弟弟在上高中，父亲希望我能早点还完贷款，每年要还一千多块利息，不值当。
&#13;
之前去上海旅游，我曾住过30元一天的群租房。初到北京，为了不跟父母伸手，我也第一时间想到了群租房。看房不到两小时，我就在仅一站地铁之隔的双井找到了合适的房子。
&#13;
看房的路上，房东阿姨对我说：“房看再多也没有用，所有群租房的条件都差不多，看你有多少钱，钱越多一起住的人就越少。”对我来说，自然是越便宜越好，但是，最便宜的房子住的人实在太多。
&#13;
我最终敲定了一间24人共住的房子。这间群租房由两室一厅改造而成，被分割成三个区域，20平米的客厅挤着10张上下铺床位。客厅最宽敞，我选择了其中一个床位，是整个屋子里最便宜的，每月600块，性价比很高。
&#13;
客厅阳台朝向背光，在花裙子、白衬衫等大批衣物遮挡下，太阳只有在中午的时候稍稍光顾，大部分时间，房间里的微微泛白的碎花床被们都沉浸在阴影里，跳腾不起来。一些床铺上衣服、衣架、纸巾等物品散落各方，另一些床铺被子、衣物、书籍整齐叠放，唯一一张桌子上摆满了护肤品，除了自然堂、百雀羚，资生堂、SKII也赫然在列。即使在群租房，还是有人努力保持精致。
&#13;
黄昏刚至，不到3平米的厨房里，已经有4个室友在准备晚饭。我想把自己刚买的吃食放进冰箱，打开一看，各种菜、肉、馒头已经占满空间，其他柜子里，也塞满了调料、炒锅、电饭锅，我只能先把东西放在床底。
&#13;
图|群租房的厨房
&#13;
卫生间用一块发黄的塑料碎花窗帘，隔开了淋浴和洗漱、马桶区。一个室友正在洗澡，蒸腾的热气在狭小的屋子里蔓延，旁边洗漱区里传来洗衣服的声响，而另一边，一个室友正在方便，我觉得这比大澡堂还尴尬。卫生间的人来来回回，我等了一个多小时才抓到一个没人的机会。差点就没憋住。
&#13;
那天晚上，为了能更快融入新集体、打破尴尬，我在小区附近的小摊上买了一袋10元3斤的海棠，准备靠它们跟大家搞搞关系。
&#13;
室友们或三两抱团聊八卦，或独自锁在蚊帐里追剧，我鼓起勇气，主动上前搭话、派发水果，他们看了我一眼说道：“不用了，谢谢”。我性格慢热，主动社交失败，我觉得很不自在。
&#13;
灯光在晚上11点准时熄灭，小屋迅速安静下来，只有每个人床头的小风扇在嗡嗡作响。我这才想起买风扇的事儿，屋里没空调，蚊子和热气都集中火气向我发起攻击。我用纸扇拼命与它们作战，汗水湿透了后背。燥热与失落双重夹击，让我开始怀疑自己的选择。
&#13;
或许正如父母所说，做老师、考公务员才是人生最好的选择。
&#13;
入住第四天，一个叫阳阳的女孩搬进来了。
&#13;
与大多数住客拎着一个箱子就入住的普遍情形不同，阳阳几乎是以搬家的状态入侵了小屋。数10个小小的箱子摆满了阳台。
&#13;
“你怎么这么多东西呀？”有人问。
&#13;
“哎呀我这个人就是爱买，什么东西都买了一堆，你们缺什么跟我说，我啥都有！”
&#13;
凭借这大阵仗的行李，阳阳顺理成章成为群租房里很长时间的话题中心。
&#13;
跟小屋里大多数室友来自农村不一样，阳阳是南京土著，长得白白胖胖，从小就被夸“有福相”，家中两套房等着拆迁，自小十指不沾阳春水。阳阳换工作也很频繁，跨界旅游、汽车、传媒行业，眼下，她正做着一份中介的工作，据说一个月能赚一两万。至于是什么行业的中介，我们至今也不知道。
&#13;
阳阳说，住群租房是因为自己太爱旅游，一年要旅游十多次，群租房来去自由最合适。她以脱口秀演员般的演讲天赋，描述着我们不曾体验过的生活，很快就吸引了所有人。当她站在昏暗的屋子里说话的时候，仅有的一点阳光都打在了她身上。
&#13;
作为穷游达人，我跟她产生了不少共同话题。同住客厅的艳芬，每每听阳阳说起旅游经历，就激动得睁大双眼，发誓自己要攒钱跟阳阳一起去。程序员天天也是个不错的听众，在我们四人中年纪最大，深谙“伸手不打笑脸人”的理论，是阳阳日常演讲的捧场王。
&#13;
在阳阳的组织下，我们四人经常一起做饭。最开心的，还是吃火锅，一张凳子作为火锅台，用电饭锅当锅子，煮上超市买来的重庆火锅底料，红汤咕嘟嘟地冒起热气，一时间，整个屋子都是火锅味。房东阿姨发现后，立时一顿大骂，“都给你们这么便宜的住宿了，水电费都是我出，你们老吃火锅浪费多少电呀，谁再吃我抓到就把锅扔了！”
&#13;
我们连忙表态，以后再也不吃火锅，等房东阿姨走后，就开始她的抠门事件：
&#13;
“明明都赚这么多钱了，还白天不让开灯，晚上准时熄灯。”
&#13;
“花洒坏了也不修，煤气没了恨不得十天后再换。”
&#13;
“微信交房租她还说要手续费呢，必须转**才行。”
&#13;
……
&#13;
拥有一个共同的吐槽对象，永远是女生建立亲密关系最快捷的方式。阳阳建了个群，群名叫“403姐妹花”，自然使我们四人形成了一个小团体。
&#13;
群里通常的对话大多围绕着吃饭：
&#13;
“饭做好了，快回来吃！”
&#13;
“我加班了，得晚一点。”
&#13;
“我在路上了，马上到！”
&#13;
“没事等你，等到你回来为止。”
&#13;
加班的时候，知道有人在等你。回家的时候还能吃到热腾腾的饭菜，那种幸福感冲淡了我对于北漂的惶恐不安，我感觉自己好像融入了新集体。
&#13;
一个周末的下午，我被一阵谩骂声吵醒。阳阳的辣椒酱瓶子被打碎了，她正在屋子中央，发泄怒火。
&#13;
这是搬进群租房的的第3个月，阳阳依然占据话题中心，她喜欢站在屋子中央，大声讲述自己的过往。在阳阳的嘴里，关于自己的故事永远都是有爱、幸福，不管是她家里的房有几套，她跟父母的关系多亲密，自己旅游体验多丰富，如何换男友如衣服，等等。
&#13;
过多的行李成了她的负担，经常丢失的小物件让她渐渐失去耐心。在日常的演讲外，她的口头禅变成了“这里好多人就是没有素质”和“有的人可能从小就是小偷来的”。这种无法指名道姓的讽刺，像是对群租房所有人的讨伐。
&#13;
有人悄悄告诉她，是艳芬打碎的。她立刻跑去艳芬的床边质问：“是不是你打坏了我的辣椒酱？”
&#13;
“没有啊。”
&#13;
“你这个人打坏了别人的东西为什么不承认呢，我又不需要你赔这几个钱。”
&#13;
“我说了不是我就不是我，你爱信不信。”
&#13;
 “都有人说了看见是你了！”
&#13;
“别人说你就信，我说你就不信？”
&#13;
“说不定别人看错了呢，我们一会再去买瓶新的吧。”争吵眼看就要升级，我赶忙跑去做和事佬，阻止了这场骂战。
&#13;
群租房里从来没有发生过大件财物偷盗事件，笔记本扔在床上都不会有人拿，但是打坏瓶子、鸡蛋，少了一颗白菜，这种事情每天都在发生，没人能真的揪出“凶手”。大家都默认只要没人看见，这件事情就没有发生，只剩遭受损失的物主自顾自地谩骂她未抓到的凶手，哪怕，她自己也可能是上一起案件的凶手。
&#13;
在群租房，友谊是奢侈品。对于阳阳来说，她并不能百分百确认是艳芬打坏了她的瓶子，只是在多起悬疑案无法告破的前提下，好不容易有一次带目击证人的指证，必须抓紧机会发泄一下，即使对方是自己的“好姐妹”。
&#13;
随着深秋的到来，年末也就不远了，警察查房的频率越来越高。我们每天出门、回家都必须保持高度警惕，听从房东的指令行事。从2009年开始，政府开始着手整治群租房，一年比一年紧。
&#13;
一天早上，我在睡梦中被一阵猛烈急促的拍门声惊醒。那声音接续不断，如一击重锤，不停敲打着我们。正在打扫卫生的房东大叔，立刻停下手上的活儿，快速拉上窗帘，在微信群里发布消息：查房的警察就在门口，屋内的人都不许动，已经出去的人千万不要回来！
&#13;
几分钟过后，敲门声停止，屋内外一片死寂。这个时候，谁也不敢轻举妄动，都在等对方先乱了阵脚。大多数时候都是警察等不到开门，只得悻悻离开。
&#13;
没有阳光的屋子里，只有手机屏幕映出的光还带着一丝生气。一只蟑螂从我的床上爬过，我用纸巾迅速把它捏死，扔在地上，不敢发出一丝声响。
&#13;
大叔悄悄地凑到大门边，偷窥外围的情况，猫眼里已经看不到人了，但是他不敢放松，因为阿姨还没给他发来安全通知。
&#13;
突然，“砰”地一声，大门被猛地打开，一群警察大哥尾随着一个没有收到群消息的室友闯了进来，同一时刻，大叔如一阵旋风般撤离了现场，留下衣衫不整的我们与警察对峙。
&#13;
有人吼了一句：“我还没穿衣服！”警察只得暂时退到大门。
&#13;
待我们穿衣完毕，警察们开始登记**。阳阳试图拒绝，但被警察说要带她去警察局做笔录给吓回去了。
&#13;
警察们拿出锤子、钳子等工具，把上下铺的床一一拆散，床上的东西在地面堆得七零八落，花裙子和bra都沾上了黑色的鞋印。
&#13;
“你们知道住群租房是违法的吗？“
&#13;
“知道。”
&#13;
“隔壁小区的群租房前几天着火了，很危险的呀，姑娘们！”
&#13;
“赶紧收拾收拾，下午都搬走啊，这里不能住了。”
&#13;
 “嗯。”
&#13;
警察象征性地教育了我们几句，就继续拆床了。五分钟后，我们像往常一样洗漱，纷纷赶去上班。
&#13;
警察说的危险我当然知道，我曾经被插座冒烟熏醒，还撞见神经病室友半夜起来唱歌，但低廉的房租，是北漂的支柱，失去仅有1.2米宽的床位，在这个硕大的城市，我将无立足之地。
&#13;
室友们有人是没有底薪的销售，有人虽然工资不低但全都寄回了老家，有人正在攒钱买房，群租房给了他们希望和一丝微弱的归属感。
&#13;
房东阿姨在群里发了一条消息：大家安心上班，晚上晚点回来给大家安排好。收到消息时，我正在餐标好几千的五星级酒店，陪老板参加电影发布会。
&#13;
来不及想自己会不会流落街头，我就开始忙着敲老板当天价值几万的时尚套装解读、记录现场金句发微博、完成新闻稿。工作结束，领导说酒店的套房开了一整晚，大家要是不想回家可以留下来，点餐可以挂房账。我拒绝了同事的邀请，即使那里一晚的房价能抵上我半年的房租，我牵肠挂肚的是，晚上回去我还有没有床位。
&#13;
图|群租房楼下的食堂，偶尔加班回来在这里吃饭
&#13;
回到小屋，房东已经为大家安排好了去处，一部分人去了房东其他房子的空床，另一部分留下来打地铺。我选择留下，熟悉的环境能让我安心一些。
&#13;
阳阳、艳芬、天天也留下来了。
&#13;
阳阳和艳芬已经好几天没说话了。当大家一起睡在几块床板拼起来的大通铺时，谁也不想再提前过去的事了。
&#13;
“我们也算是患难姐妹了吧！”阳阳最先开口。
&#13;
“要不以后我们一起搬出去住吧，租一间房，搭两个上下铺，又省钱又不用受气。”
&#13;
“好呀！好呀！”
&#13;
“还有，明年夏天我们要一起去海边旅游。”
&#13;
聊着聊着，我觉得查房也没多郁闷，可以算是我人生的一大谈资了，并且我们小团体的感情进入了新的蜜月期。
&#13;
2017年夏天，因为毕业要回学校，我办了短期退租，行李由阳阳帮忙藏着。天天的工作越来越忙，也很少跟大家聚在一起了。阳阳和艳芬处于换工作的空档期，大部分时间都黏在一起，关系越发亲密，也越容易引发龃龉。
&#13;
阳阳很享受姐姐教育妹妹的感觉，手把手教艳芬怎么写简历、在网上投简历，甚至自己去面试也带着艳芬一起。两个人每天面试完就一起买菜做饭，阳阳很积极地抢着买单。艳芬要给她钱，她说你也没存多少钱，不用给我了。
&#13;
阳阳顺利找到了一份HR的工作，艳芬却迟迟没有着落。她之前做的是前台，这次想做设计或行政，但都要求至少大专学历。她决定试试销售。在群租房里，一半的女孩其实都是销售，每天衣着光鲜地早出晚归，背诵销售话术，跟客户打电话，这些套路艳芬觉得自己大概也都学会了。在一个老乡的推荐下，她签了一家群租房附近的保险公司，没有底薪，按业绩提成。
&#13;
那段时间，我常接到阳阳打来的电话，话题几乎全部围绕着艳芬，阳阳认为她并不适合做销售。艳芬觉得自己可以。
&#13;
真正导致阳阳和艳芬决裂的，是新室友小雅的到来。小雅口齿伶俐，一来就跟所有人打成一片，像极了当年的阳阳。小雅的光环来自于她的干妈，一个一高兴就给她送一条金项链，没事就跟她买保险的长辈。
&#13;
小雅的梦想是回老家买一套房子，令人羡慕的是，她的房子首付钱已经攒好了，再过一两年就能买。小雅取代了阳阳，成为新的话题中心，也成为艳芬的新闺蜜，她俩经常亲密地在一起做饭。
&#13;
阳阳坚决不信小雅能买得起房，她生气艳芬的背叛，每天都能回忆起一些有关艳芬的忘恩负义的细节。
&#13;
“艳芬那时候没工作，我们两一起做饭钱都是我出的，她一分都没给我，你说这个人怎么这么好意思。”
&#13;
“艳芬用完我的锅，从来不给我刷，你说这个人是不是素质有问题？”
&#13;
“艳芬那个人脑子有问题，我说她找的工作没有前途，她就不是干销售的料，她也不听，算了算了，别人的事我们也干涉不了。”
&#13;
我没有插言，在我的印象中，艳芬是一个会因为剧里一点点动人片段就哭泣的女孩，家境贫穷的她，不会说太多好听的话，却是会默默做事的人。但有一句话，阳阳说对了，艳芬的确不适合销售工作。工作几个月，她每天沿着地铁起点坐到终点加微信，一个个聊客户，还是完成不了每个月的业绩要求，反而为了冲业绩自己垫钱买了好几份。她开始继续寻找行政、前台一类的工作，但心中的”演员梦“仍未熄灭。
&#13;
艳芬身高167cm，纤细大长腿，皮肤白皙光滑，眉眼间有点明星的韵味，长相在群租房里绝对是佼佼者，但要当演员还是差了点儿。她知道这个梦想只是异想天开，所以也就在跟我们聊天的时候偶尔提一句，在网上发发五音不全的唱歌视频。但她没想到，梦寐以求的机会竟然来了。
&#13;
有人从网上联系到她，认为她条件不错，可以培养她做演员，只需出200块钱的服装费。
&#13;
思虑再三，她决定去试一试。但她没有告诉我们要去当演员，只说找了一份包住宿的工作，所以要搬走了。
&#13;
没有人想到，她成了第一个离开群租房的人。
&#13;
但更没有想到，仅仅四天后，艳芬就带着自己的大包小包回来了。她的床位还没有新人顶上，她又住回那个位置，仿佛从未离开过。
&#13;
那是一家诈骗公司，骗女孩们去，只是不停地给她们开会，让她们相信自己能成为明星，没有培训，反倒先要收培训费。艳芬觉察情况不妙，就赶紧跑回来了。
&#13;
“差点进了传销，还好我跑得快！”艳芬庆幸自己还算理智，没有沉溺在明星梦里。
&#13;
“你当时应该先跟我说，我给你打听一下那家公司嘛。”我也算是在娱乐行业工作了一年多，如果艳芬提前告诉我这件事，我一定会阻止她，毕竟太多比她漂亮、有才艺、有特色的女孩都红不了。
&#13;
“果然是什么人才能干出什么事啊！”关在床帘里的阳阳突然冒出了一句话，不知道是在打电话，还是说给艳芬听。
&#13;
阳阳和艳芬的关系再也没能缓和，有几回她用高了一个八度的声音说艳芬“格调太低”。
&#13;
拉锯之下，我成为阳阳最亲密的朋友，一起吃饭、看电影、逛街，所有空余时间都被填满了，个人空间被极度地挤压。
&#13;
她喋喋不休地讲述那些“幸福”的故事，已使我感到厌倦：每天追着她结婚的海南富二代，公司里追求她的同事弟弟，总是为她点外卖的老同学。每天，她都有新的甜蜜日常刺激小屋里一众忙着相亲的单身室友们。
&#13;
阳阳仿佛从不对生活感到沮丧，像一个永不疲倦的陀螺，塑造着一个光芒万丈的自我。随着时间的沉积，这些故事有着数不清的漏洞往外涌。她讲述自己毕业于一所北京的二本学校，却从来不告诉我们学校的名字。她炫耀幸福的家庭，却又忙于表达，和为生计奔波的我们不一样，她北漂是为了自由自在的生活，不想与家人绑在一起。
&#13;
住在群租房的两年里，我从来没见过她的任何一个男性追求者，也没有一年出去旅游十次，吃穿用度和群租房里的多数女孩一样，都是淘宝上的便宜物品。
&#13;
我已不想每天和这些真假难辨的故事纠缠在一起。
&#13;
在群租房里，人和人之间不超过一米的距离，使得女孩们的关系很难被彻底掐断。应急时递来的纸巾，周末做好的早餐，不时出现在床铺的零食，偶尔还有惊喜小礼物，甚至还有共享的秘密，都阻止了我和阳阳的疏远。
&#13;
有一次，我照常蹲在马桶上方便，下来时用力过猛，整个马桶都被晃了下来，水四处外溅。由于二十多个人共用一个马桶，每个人都担心接触到细菌感染皮肤病，所以都会蹲在马桶上方便，即使房东阿姨明令禁止。常年的过量承重，马桶早已摇摇晃晃，随时都有倾覆的危机。而我不慎成为压死骆驼的最后稻草。
&#13;
为掩盖犯罪现场，我试图把马桶扶回原位，却发现马桶太重根本使不上力，恰好阳阳过来了，我们合力把马桶放回原位，把现场清理得干干净净。此后，我们很默契地，谁也没再提起这件事。投桃报李，我不得不继续做阳阳热情的听众。
&#13;
那时，我刚刚经历了一场职业的败落，我辞去了艺人工作室的工作，想做内容方面的工作，希望在北漂的日子里留下一些作品，而不是忙着跟媒体、艺人打交道。然而，出去的大部分简历都没有回音，最接近的一次是把作业提交了对方说约二面，结果迟迟没有收到二面电话。
&#13;
靠着微薄的积蓄，和群租房廉价的租金，折腾了几个月，还是撑不下去了，只好放弃。最终确定下来一份宣传工作，虽然不是我理想，过万的月薪还是让我屈服了。
&#13;
我开始盘算着搬出去，打电话给父母，他们强调还是先忍忍，攒钱还助学贷款才是要紧事。我父亲用他一贯庄严的口吻说，吃得苦中苦，方为人上人。我心里想着，群租房插座漏电导致死人的可能性，咀嚼再三，还是没说什么。
&#13;
2017年底，西红门新建二村发生火灾事故，北京开启了安全隐患大排查大清理大整治专项行动，一时间大量地下室、群租房被查封，很多找不到去处的外来务工者选择了回乡。相比可怕的事故，大家更害怕的是北京没有一张容纳自己的床。
&#13;
查房力度增加了，每天早晚必查。这彻底打乱了大家的生活节奏，“北京不再欢迎我”是群租房里的最大感概。
&#13;
我和室友们像随时可能被抓的逃犯，早晨要赶在7点前出门，否则只能10点后见缝插针听房东的指令行事，晚上9点左右才能回家，一旦有警察问话，要咬定自己是过来玩的，不能露出马脚。
&#13;
有天晚上10点，我看群里一天都没有提到警察的事情，放心地准备回家。
&#13;
接近小区门口的时候，隐隐发现了一辆警车，看到小区大门有一位警察正在与门卫攀谈，我决定绕到楼层侧门回家。侧门的感应灯不算灵敏，但我也不敢用力踏步，只得摸黑开门。
&#13;
铁门正要自动关闭的时候，忽然，一只手抓住了门，听脚步声是个男人跟着进来了。我不敢回头，担心是警察跟上来了，迅速冲进电梯间。电梯门刚关上又开了，那男人也跟上来了。我想冲出去，又怕这样太明显更会引起怀疑，只能多按几个楼层，避免让他发现群租房的位置。我偷偷看了眼他，光着膀子，肥头大耳，不像是工作人员倒像是个流氓，脑子里迅速上演各种变态侵犯女孩的剧情，攥紧拳头，盘算着如果他出手先打哪里会比较有逃脱希望。
&#13;
电梯在3楼停下，我强装镇定快步走出去。忽然听到那男人来了一句“美女，再见”，我吓了一跳，确定他没跟上来后，快速回到了小屋。
&#13;
图|群租房的晦暗过道
&#13;
这番惊心动魄，让我搬家的念头更深了。
&#13;
随着查房的日益严格，房东阿姨变成了一颗随时爆发的**，任何一件小事都可能成为**。每天的打扫时间，成了大型批斗会。衣服晾得太多，床前杂物太多，洗澡洗太久，白天开灯，晚上做饭，都值得她大骂十几分钟。
&#13;
一个早晨，我正在准备第二天的午饭，阿姨气汹汹地破门而入，吓得我把炒勺掉在地上。
&#13;
“都说了不能做饭了，房子查到了你负责吗？饭做完了燃气为什么还不关？东西也整天乱堆乱放！我不说了锅也不能买吗，你看看你这电饭锅、炒锅什么都有。你们这些人怎么说不听呢，我给你们提供这么便宜的住宿我容易吗？”
&#13;
一股脑的质问令我的大脑瞬间充血，我再也不能像过去一样，赔着笑脸回应。与她大声争吵后，我拎着饭盒出去了，楼道里还能听到阿姨气得跳脚的骂声。
&#13;
直到走过一整个楼道，我仍然感觉到身体因为愤怒在颤抖，回想起住在群租房的日子，我觉得自己陷入了一个奇异的世界：有人高声地朗读成功学的句子，却转头熬夜追着无脑神剧到凌晨五点；有的人用尽力气试图成为这间屋子的明星，却不断地换着工作，找不到一处可以拼搏的舞台，那就像是一个希望与无望、琐碎与亢奋交织的黑洞，时时准备将我吸进去，成为它自身的一部分养料。
&#13;
在日复一日生活里，只有在半睡半醒间，我才会短暂地想起，当初来北京的意义何在？
&#13;
我曾经看到的那个巨大的舞台，与群租房这个小世界不断重叠，最终只剩下了一张狭小的床铺。
&#13;
在那一刻我终于下定决心搬走。很快，我找到了一间通州的房子，距离我上班的地方有一个小时的车程。
&#13;
搬走前一天，我才告诉大家。我能想象到，阳阳会像对待一个背叛者一样审问我。
&#13;
不出所料，她嘲讽我的新住处太偏僻。
&#13;
看到我沉默地收拾行李，她站了一会，跑过来帮忙叠衣服、归置行李，这方面她确实有天赋，行李很快收拾得整整齐齐。“你去到那边收拾好了，我们给你暖房去。”她收起了阴阳怪气的语调，认真地说道。
&#13;
她有些发胖的脸庞，在昏暗的房间里，虽无光芒，但也因此被赋予一种朦胧的美感。我忽然觉得，过去她讲的那些故事，真假也不重要了。我甚至开始羡慕起她来，这个喜欢站在屋子中央的女孩，即使换过十几份工作，也从未有过低落的情绪。
&#13;
只有还有人听她讲述自己的幸福，她便永远热情洋溢。
&#13;
我搬走后，403姐妹群彻底沉溺了。天天没过几个月也搬走了，精明又会省钱的她加入了微商创业团队，阳阳、艳芬后来再没说过话，但他们却仍坚守在小屋两年，直到2019年末房子被查封了好几次、房租涨了一倍，她们俩才离开。
&#13;
截止2019年12月，403的四人小团体彻底瓦解，去往新世界。新一批年轻女孩住了进来，再一次将这里填满。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>邵邵: </b><br>
<span>群租房里的女孩们</span><br>
<span>群租房里的女孩们</span><br>
<span>03-18 10:41</span><br>
<span>阅读 10743</span><br>
<span>北京国贸。月租600元。</span><br>
<span>分享到</span><br>
<span>80后“蚁居”的新闻曾震撼社会，接着90后出现在一线城市群租房。拥挤、肮脏却价格低廉，群租房是部分年轻人进入大城市的第一站点。在北京最核心的国贸商圈，一群风华正茂的女孩，住进了一间24人的民宅，在这里，一个床位月租只要600元。</span><br>
<span>2016年的暑假，为了给家里省钱，我决定放弃考研，投入求职大军。我的小理想，是成为一个内容创作者，但海投了上百份简历，最终只收到一个面试邀请。那天夜里，我急忙从村里坐火车赶往北京面试，意外顺利地拿到了offer。那是国内一线艺人的工作室，坐落在国贸核心区的一栋写字楼里，人生第一次，我踏进那么高档的地方。</span><br>
<span>尽管不是我最向往的工作，但有一个瞬间我觉得北京正在向我敞开大门。同学们纷纷祝贺我成功进军娱乐圈，但他们不知道，我的实习月薪只有1500元，还不如在学校发传单赚得多。</span><br>
<span>当时，我还在青岛一所大学的新闻专业读大三，学费是用三万块钱的助学贷款交齐的。父母都在广西桂林的一座村庄里务农，家里还有一个弟弟在上高中，父亲希望我能早点还完贷款，每年要还一千多块利息，不值当。</span><br>
<span>之前去上海旅游，我曾住过30元一天的群租房。初到北京，为了不跟父母伸手，我也第一时间想到了群租房。看房不到两小时，我就在仅一站地铁之隔的双井找到了合适的房子。</span><br>
<span>看房的路上，房东阿姨对我说：“房看再多也没有用，所有群租房的条件都差不多，看你有多少钱，钱越多一起住的人就越少。”对我来说，自然是越便宜越好，但是，最便宜的房子住的人实在太多。</span><br>
<span>我最终敲定了一间24人共住的房子。这间群租房由两室一厅改造而成，被分割成三个区域，20平米的客厅挤着10张上下铺床位。客厅最宽敞，我选择了其中一个床位，是整个屋子里最便宜的，每月600块，性价比很高。</span><br>
<span>客厅阳台朝向背光，在花裙子、白衬衫等大批衣物遮挡下，太阳只有在中午的时候稍稍光顾，大部分时间，房间里的微微泛白的碎花床被们都沉浸在阴影里，跳腾不起来。一些床铺上衣服、衣架、纸巾等物品散落各方，另一些床铺被子、衣物、书籍整齐叠放，唯一一张桌子上摆满了护肤品，除了自然堂、百雀羚，资生堂、SKII也赫然在列。即使在群租房，还是有人努力保持精致。</span><br>
<span>黄昏刚至，不到3平米的厨房里，已经有4个室友在准备晚饭。我想把自己刚买的吃食放进冰箱，打开一看，各种菜、肉、馒头已经占满空间，其他柜子里，也塞满了调料、炒锅、电饭锅，我只能先把东西放在床底。</span><br>
<span>图|群租房的厨房</span><br>
<span>卫生间用一块发黄的塑料碎花窗帘，隔开了淋浴和洗漱、马桶区。一个室友正在洗澡，蒸腾的热气在狭小的屋子里蔓延，旁边洗漱区里传来洗衣服的声响，而另一边，一个室友正在方便，我觉得这比大澡堂还尴尬。卫生间的人来来回回，我等了一个多小时才抓到一个没人的机会。差点就没憋住。</span><br>
<span>那天晚上，为了能更快融入新集体、打破尴尬，我在小区附近的小摊上买了一袋10元3斤的海棠，准备靠它们跟大家搞搞关系。</span><br>
<span>室友们或三两抱团聊八卦，或独自锁在蚊帐里追剧，我鼓起勇气，主动上前搭话、派发水果，他们看了我一眼说道：“不用了，谢谢”。我性格慢热，主动社交失败，我觉得很不自在。</span><br>
<span>灯光在晚上11点准时熄灭，小屋迅速安静下来，只有每个人床头的小风扇在嗡嗡作响。我这才想起买风扇的事儿，屋里没空调，蚊子和热气都集中火气向我发起攻击。我用纸扇拼命与它们作战，汗水湿透了后背。燥热与失落双重夹击，让我开始怀疑自己的选择。</span><br>
<span>或许正如父母所说，做老师、考公务员才是人生最好的选择。</span><br>
<span>入住第四天，一个叫阳阳的女孩搬进来了。</span><br>
<span>与大多数住客拎着一个箱子就入住的普遍情形不同，阳阳几乎是以搬家的状态入侵了小屋。数10个小小的箱子摆满了阳台。</span><br>
<span>“你怎么这么多东西呀？”有人问。</span><br>
<span>“哎呀我这个人就是爱买，什么东西都买了一堆，你们缺什么跟我说，我啥都有！”</span><br>
<span>凭借这大阵仗的行李，阳阳顺理成章成为群租房里很长时间的话题中心。</span><br>
<span>跟小屋里大多数室友来自农村不一样，阳阳是南京土著，长得白白胖胖，从小就被夸“有福相”，家中两套房等着拆迁，自小十指不沾阳春水。阳阳换工作也很频繁，跨界旅游、汽车、传媒行业，眼下，她正做着一份中介的工作，据说一个月能赚一两万。至于是什么行业的中介，我们至今也不知道。</span><br>
<span>阳阳说，住群租房是因为自己太爱旅游，一年要旅游十多次，群租房来去自由最合适。她以脱口秀演员般的演讲天赋，描述着我们不曾体验过的生活，很快就吸引了所有人。当她站在昏暗的屋子里说话的时候，仅有的一点阳光都打在了她身上。</span><br>
<span>作为穷游达人，我跟她产生了不少共同话题。同住客厅的艳芬，每每听阳阳说起旅游经历，就激动得睁大双眼，发誓自己要攒钱跟阳阳一起去。程序员天天也是个不错的听众，在我们四人中年纪最大，深谙“伸手不打笑脸人”的理论，是阳阳日常演讲的捧场王。</span><br>
<span>在阳阳的组织下，我们四人经常一起做饭。最开心的，还是吃火锅，一张凳子作为火锅台，用电饭锅当锅子，煮上超市买来的重庆火锅底料，红汤咕嘟嘟地冒起热气，一时间，整个屋子都是火锅味。房东阿姨发现后，立时一顿大骂，“都给你们这么便宜的住宿了，水电费都是我出，你们老吃火锅浪费多少电呀，谁再吃我抓到就把锅扔了！”</span><br>
<span>我们连忙表态，以后再也不吃火锅，等房东阿姨走后，就开始她的抠门事件：</span><br>
<span>“明明都赚这么多钱了，还白天不让开灯，晚上准时熄灯。”</span><br>
<span>“花洒坏了也不修，煤气没了恨不得十天后再换。”</span><br>
<span>“微信交房租她还说要手续费呢，必须转**才行。”</span><br>
<span>……</span><br>
<span>拥有一个共同的吐槽对象，永远是女生建立亲密关系最快捷的方式。阳阳建了个群，群名叫“403姐妹花”，自然使我们四人形成了一个小团体。</span><br>
<span>群里通常的对话大多围绕着吃饭：</span><br>
<span>“饭做好了，快回来吃！”</span><br>
<span>“我加班了，得晚一点。”</span><br>
<span>“我在路上了，马上到！”</span><br>
<span>“没事等你，等到你回来为止。”</span><br>
<span>加班的时候，知道有人在等你。回家的时候还能吃到热腾腾的饭菜，那种幸福感冲淡了我对于北漂的惶恐不安，我感觉自己好像融入了新集体。</span><br>
<span>一个周末的下午，我被一阵谩骂声吵醒。阳阳的辣椒酱瓶子被打碎了，她正在屋子中央，发泄怒火。</span><br>
<span>这是搬进群租房的的第3个月，阳阳依然占据话题中心，她喜欢站在屋子中央，大声讲述自己的过往。在阳阳的嘴里，关于自己的故事永远都是有爱、幸福，不管是她家里的房有几套，她跟父母的关系多亲密，自己旅游体验多丰富，如何换男友如衣服，等等。</span><br>
<span>过多的行李成了她的负担，经常丢失的小物件让她渐渐失去耐心。在日常的演讲外，她的口头禅变成了“这里好多人就是没有素质”和“有的人可能从小就是小偷来的”。这种无法指名道姓的讽刺，像是对群租房所有人的讨伐。</span><br>
<span>有人悄悄告诉她，是艳芬打碎的。她立刻跑去艳芬的床边质问：“是不是你打坏了我的辣椒酱？”</span><br>
<span>“没有啊。”</span><br>
<span>“你这个人打坏了别人的东西为什么不承认呢，我又不需要你赔这几个钱。”</span><br>
<span>“我说了不是我就不是我，你爱信不信。”</span><br>
<span> “都有人说了看见是你了！”</span><br>
<span>“别人说你就信，我说你就不信？”</span><br>
<span>“说不定别人看错了呢，我们一会再去买瓶新的吧。”争吵眼看就要升级，我赶忙跑去做和事佬，阻止了这场骂战。</span><br>
<span>群租房里从来没有发生过大件财物偷盗事件，笔记本扔在床上都不会有人拿，但是打坏瓶子、鸡蛋，少了一颗白菜，这种事情每天都在发生，没人能真的揪出“凶手”。大家都默认只要没人看见，这件事情就没有发生，只剩遭受损失的物主自顾自地谩骂她未抓到的凶手，哪怕，她自己也可能是上一起案件的凶手。</span><br>
<span>在群租房，友谊是奢侈品。对于阳阳来说，她并不能百分百确认是艳芬打坏了她的瓶子，只是在多起悬疑案无法告破的前提下，好不容易有一次带目击证人的指证，必须抓紧机会发泄一下，即使对方是自己的“好姐妹”。</span><br>
<span>随着深秋的到来，年末也就不远了，警察查房的频率越来越高。我们每天出门、回家都必须保持高度警惕，听从房东的指令行事。从2009年开始，政府开始着手整治群租房，一年比一年紧。</span><br>
<span>一天早上，我在睡梦中被一阵猛烈急促的拍门声惊醒。那声音接续不断，如一击重锤，不停敲打着我们。正在打扫卫生的房东大叔，立刻停下手上的活儿，快速拉上窗帘，在微信群里发布消息：查房的警察就在门口，屋内的人都不许动，已经出去的人千万不要回来！</span><br>
<span>几分钟过后，敲门声停止，屋内外一片死寂。这个时候，谁也不敢轻举妄动，都在等对方先乱了阵脚。大多数时候都是警察等不到开门，只得悻悻离开。</span><br>
<span>没有阳光的屋子里，只有手机屏幕映出的光还带着一丝生气。一只蟑螂从我的床上爬过，我用纸巾迅速把它捏死，扔在地上，不敢发出一丝声响。</span><br>
<span>大叔悄悄地凑到大门边，偷窥外围的情况，猫眼里已经看不到人了，但是他不敢放松，因为阿姨还没给他发来安全通知。</span><br>
<span>突然，“砰”地一声，大门被猛地打开，一群警察大哥尾随着一个没有收到群消息的室友闯了进来，同一时刻，大叔如一阵旋风般撤离了现场，留下衣衫不整的我们与警察对峙。</span><br>
<span>有人吼了一句：“我还没穿衣服！”警察只得暂时退到大门。</span><br>
<span>待我们穿衣完毕，警察们开始登记**。阳阳试图拒绝，但被警察说要带她去警察局做笔录给吓回去了。</span><br>
<span>警察们拿出锤子、钳子等工具，把上下铺的床一一拆散，床上的东西在地面堆得七零八落，花裙子和bra都沾上了黑色的鞋印。</span><br>
<span>“你们知道住群租房是违法的吗？“</span><br>
<span>“知道。”</span><br>
<span>“隔壁小区的群租房前几天着火了，很危险的呀，姑娘们！”</span><br>
<span>“赶紧收拾收拾，下午都搬走啊，这里不能住了。”</span><br>
<span> “嗯。”</span><br>
<span>警察象征性地教育了我们几句，就继续拆床了。五分钟后，我们像往常一样洗漱，纷纷赶去上班。</span><br>
<span>警察说的危险我当然知道，我曾经被插座冒烟熏醒，还撞见神经病室友半夜起来唱歌，但低廉的房租，是北漂的支柱，失去仅有1.2米宽的床位，在这个硕大的城市，我将无立足之地。</span><br>
<span>室友们有人是没有底薪的销售，有人虽然工资不低但全都寄回了老家，有人正在攒钱买房，群租房给了他们希望和一丝微弱的归属感。</span><br>
<span>房东阿姨在群里发了一条消息：大家安心上班，晚上晚点回来给大家安排好。收到消息时，我正在餐标好几千的五星级酒店，陪老板参加电影发布会。</span><br>
<span>来不及想自己会不会流落街头，我就开始忙着敲老板当天价值几万的时尚套装解读、记录现场金句发微博、完成新闻稿。工作结束，领导说酒店的套房开了一整晚，大家要是不想回家可以留下来，点餐可以挂房账。我拒绝了同事的邀请，即使那里一晚的房价能抵上我半年的房租，我牵肠挂肚的是，晚上回去我还有没有床位。</span><br>
<span>图|群租房楼下的食堂，偶尔加班回来在这里吃饭</span><br>
<span>回到小屋，房东已经为大家安排好了去处，一部分人去了房东其他房子的空床，另一部分留下来打地铺。我选择留下，熟悉的环境能让我安心一些。</span><br>
<span>阳阳、艳芬、天天也留下来了。</span><br>
<span>阳阳和艳芬已经好几天没说话了。当大家一起睡在几块床板拼起来的大通铺时，谁也不想再提前过去的事了。</span><br>
<span>“我们也算是患难姐妹了吧！”阳阳最先开口。</span><br>
<span>“要不以后我们一起搬出去住吧，租一间房，搭两个上下铺，又省钱又不用受气。”</span><br>
<span>“好呀！好呀！”</span><br>
<span>“还有，明年夏天我们要一起去海边旅游。”</span><br>
<span>聊着聊着，我觉得查房也没多郁闷，可以算是我人生的一大谈资了，并且我们小团体的感情进入了新的蜜月期。</span><br>
<span>2017年夏天，因为毕业要回学校，我办了短期退租，行李由阳阳帮忙藏着。天天的工作越来越忙，也很少跟大家聚在一起了。阳阳和艳芬处于换工作的空档期，大部分时间都黏在一起，关系越发亲密，也越容易引发龃龉。</span><br>
<span>阳阳很享受姐姐教育妹妹的感觉，手把手教艳芬怎么写简历、在网上投简历，甚至自己去面试也带着艳芬一起。两个人每天面试完就一起买菜做饭，阳阳很积极地抢着买单。艳芬要给她钱，她说你也没存多少钱，不用给我了。</span><br>
<span>阳阳顺利找到了一份HR的工作，艳芬却迟迟没有着落。她之前做的是前台，这次想做设计或行政，但都要求至少大专学历。她决定试试销售。在群租房里，一半的女孩其实都是销售，每天衣着光鲜地早出晚归，背诵销售话术，跟客户打电话，这些套路艳芬觉得自己大概也都学会了。在一个老乡的推荐下，她签了一家群租房附近的保险公司，没有底薪，按业绩提成。</span><br>
<span>那段时间，我常接到阳阳打来的电话，话题几乎全部围绕着艳芬，阳阳认为她并不适合做销售。艳芬觉得自己可以。</span><br>
<span>真正导致阳阳和艳芬决裂的，是新室友小雅的到来。小雅口齿伶俐，一来就跟所有人打成一片，像极了当年的阳阳。小雅的光环来自于她的干妈，一个一高兴就给她送一条金项链，没事就跟她买保险的长辈。</span><br>
<span>小雅的梦想是回老家买一套房子，令人羡慕的是，她的房子首付钱已经攒好了，再过一两年就能买。小雅取代了阳阳，成为新的话题中心，也成为艳芬的新闺蜜，她俩经常亲密地在一起做饭。</span><br>
<span>阳阳坚决不信小雅能买得起房，她生气艳芬的背叛，每天都能回忆起一些有关艳芬的忘恩负义的细节。</span><br>
<span>“艳芬那时候没工作，我们两一起做饭钱都是我出的，她一分都没给我，你说这个人怎么这么好意思。”</span><br>
<span>“艳芬用完我的锅，从来不给我刷，你说这个人是不是素质有问题？”</span><br>
<span>“艳芬那个人脑子有问题，我说她找的工作没有前途，她就不是干销售的料，她也不听，算了算了，别人的事我们也干涉不了。”</span><br>
<span>我没有插言，在我的印象中，艳芬是一个会因为剧里一点点动人片段就哭泣的女孩，家境贫穷的她，不会说太多好听的话，却是会默默做事的人。但有一句话，阳阳说对了，艳芬的确不适合销售工作。工作几个月，她每天沿着地铁起点坐到终点加微信，一个个聊客户，还是完成不了每个月的业绩要求，反而为了冲业绩自己垫钱买了好几份。她开始继续寻找行政、前台一类的工作，但心中的”演员梦“仍未熄灭。</span><br>
<span>艳芬身高167cm，纤细大长腿，皮肤白皙光滑，眉眼间有点明星的韵味，长相在群租房里绝对是佼佼者，但要当演员还是差了点儿。她知道这个梦想只是异想天开，所以也就在跟我们聊天的时候偶尔提一句，在网上发发五音不全的唱歌视频。但她没想到，梦寐以求的机会竟然来了。</span><br>
<span>有人从网上联系到她，认为她条件不错，可以培养她做演员，只需出200块钱的服装费。</span><br>
<span>思虑再三，她决定去试一试。但她没有告诉我们要去当演员，只说找了一份包住宿的工作，所以要搬走了。</span><br>
<span>没有人想到，她成了第一个离开群租房的人。</span><br>
<span>但更没有想到，仅仅四天后，艳芬就带着自己的大包小包回来了。她的床位还没有新人顶上，她又住回那个位置，仿佛从未离开过。</span><br>
<span>那是一家诈骗公司，骗女孩们去，只是不停地给她们开会，让她们相信自己能成为明星，没有培训，反倒先要收培训费。艳芬觉察情况不妙，就赶紧跑回来了。</span><br>
<span>“差点进了传销，还好我跑得快！”艳芬庆幸自己还算理智，没有沉溺在明星梦里。</span><br>
<span>“你当时应该先跟我说，我给你打听一下那家公司嘛。”我也算是在娱乐行业工作了一年多，如果艳芬提前告诉我这件事，我一定会阻止她，毕竟太多比她漂亮、有才艺、有特色的女孩都红不了。</span><br>
<span>“果然是什么人才能干出什么事啊！”关在床帘里的阳阳突然冒出了一句话，不知道是在打电话，还是说给艳芬听。</span><br>
<span>阳阳和艳芬的关系再也没能缓和，有几回她用高了一个八度的声音说艳芬“格调太低”。</span><br>
<span>拉锯之下，我成为阳阳最亲密的朋友，一起吃饭、看电影、逛街，所有空余时间都被填满了，个人空间被极度地挤压。</span><br>
<span>她喋喋不休地讲述那些“幸福”的故事，已使我感到厌倦：每天追着她结婚的海南富二代，公司里追求她的同事弟弟，总是为她点外卖的老同学。每天，她都有新的甜蜜日常刺激小屋里一众忙着相亲的单身室友们。</span><br>
<span>阳阳仿佛从不对生活感到沮丧，像一个永不疲倦的陀螺，塑造着一个光芒万丈的自我。随着时间的沉积，这些故事有着数不清的漏洞往外涌。她讲述自己毕业于一所北京的二本学校，却从来不告诉我们学校的名字。她炫耀幸福的家庭，却又忙于表达，和为生计奔波的我们不一样，她北漂是为了自由自在的生活，不想与家人绑在一起。</span><br>
<span>住在群租房的两年里，我从来没见过她的任何一个男性追求者，也没有一年出去旅游十次，吃穿用度和群租房里的多数女孩一样，都是淘宝上的便宜物品。</span><br>
<span>我已不想每天和这些真假难辨的故事纠缠在一起。</span><br>
<span>在群租房里，人和人之间不超过一米的距离，使得女孩们的关系很难被彻底掐断。应急时递来的纸巾，周末做好的早餐，不时出现在床铺的零食，偶尔还有惊喜小礼物，甚至还有共享的秘密，都阻止了我和阳阳的疏远。</span><br>
<span>有一次，我照常蹲在马桶上方便，下来时用力过猛，整个马桶都被晃了下来，水四处外溅。由于二十多个人共用一个马桶，每个人都担心接触到细菌感染皮肤病，所以都会蹲在马桶上方便，即使房东阿姨明令禁止。常年的过量承重，马桶早已摇摇晃晃，随时都有倾覆的危机。而我不慎成为压死骆驼的最后稻草。</span><br>
<span>为掩盖犯罪现场，我试图把马桶扶回原位，却发现马桶太重根本使不上力，恰好阳阳过来了，我们合力把马桶放回原位，把现场清理得干干净净。此后，我们很默契地，谁也没再提起这件事。投桃报李，我不得不继续做阳阳热情的听众。</span><br>
<span>那时，我刚刚经历了一场职业的败落，我辞去了艺人工作室的工作，想做内容方面的工作，希望在北漂的日子里留下一些作品，而不是忙着跟媒体、艺人打交道。然而，出去的大部分简历都没有回音，最接近的一次是把作业提交了对方说约二面，结果迟迟没有收到二面电话。</span><br>
<span>靠着微薄的积蓄，和群租房廉价的租金，折腾了几个月，还是撑不下去了，只好放弃。最终确定下来一份宣传工作，虽然不是我理想，过万的月薪还是让我屈服了。</span><br>
<span>我开始盘算着搬出去，打电话给父母，他们强调还是先忍忍，攒钱还助学贷款才是要紧事。我父亲用他一贯庄严的口吻说，吃得苦中苦，方为人上人。我心里想着，群租房插座漏电导致死人的可能性，咀嚼再三，还是没说什么。</span><br>
<span>2017年底，西红门新建二村发生火灾事故，北京开启了安全隐患大排查大清理大整治专项行动，一时间大量地下室、群租房被查封，很多找不到去处的外来务工者选择了回乡。相比可怕的事故，大家更害怕的是北京没有一张容纳自己的床。</span><br>
<span>查房力度增加了，每天早晚必查。这彻底打乱了大家的生活节奏，“北京不再欢迎我”是群租房里的最大感概。</span><br>
<span>我和室友们像随时可能被抓的逃犯，早晨要赶在7点前出门，否则只能10点后见缝插针听房东的指令行事，晚上9点左右才能回家，一旦有警察问话，要咬定自己是过来玩的，不能露出马脚。</span><br>
<span>有天晚上10点，我看群里一天都没有提到警察的事情，放心地准备回家。</span><br>
<span>接近小区门口的时候，隐隐发现了一辆警车，看到小区大门有一位警察正在与门卫攀谈，我决定绕到楼层侧门回家。侧门的感应灯不算灵敏，但我也不敢用力踏步，只得摸黑开门。</span><br>
<span>铁门正要自动关闭的时候，忽然，一只手抓住了门，听脚步声是个男人跟着进来了。我不敢回头，担心是警察跟上来了，迅速冲进电梯间。电梯门刚关上又开了，那男人也跟上来了。我想冲出去，又怕这样太明显更会引起怀疑，只能多按几个楼层，避免让他发现群租房的位置。我偷偷看了眼他，光着膀子，肥头大耳，不像是工作人员倒像是个流氓，脑子里迅速上演各种变态侵犯女孩的剧情，攥紧拳头，盘算着如果他出手先打哪里会比较有逃脱希望。</span><br>
<span>电梯在3楼停下，我强装镇定快步走出去。忽然听到那男人来了一句“美女，再见”，我吓了一跳，确定他没跟上来后，快速回到了小屋。</span><br>
<span>图|群租房的晦暗过道</span><br>
<span>这番惊心动魄，让我搬家的念头更深了。</span><br>
<span>随着查房的日益严格，房东阿姨变成了一颗随时爆发的**，任何一件小事都可能成为**。每天的打扫时间，成了大型批斗会。衣服晾得太多，床前杂物太多，洗澡洗太久，白天开灯，晚上做饭，都值得她大骂十几分钟。</span><br>
<span>一个早晨，我正在准备第二天的午饭，阿姨气汹汹地破门而入，吓得我把炒勺掉在地上。</span><br>
<span>“都说了不能做饭了，房子查到了你负责吗？饭做完了燃气为什么还不关？东西也整天乱堆乱放！我不说了锅也不能买吗，你看看你这电饭锅、炒锅什么都有。你们这些人怎么说不听呢，我给你们提供这么便宜的住宿我容易吗？”</span><br>
<span>一股脑的质问令我的大脑瞬间充血，我再也不能像过去一样，赔着笑脸回应。与她大声争吵后，我拎着饭盒出去了，楼道里还能听到阿姨气得跳脚的骂声。</span><br>
<span>直到走过一整个楼道，我仍然感觉到身体因为愤怒在颤抖，回想起住在群租房的日子，我觉得自己陷入了一个奇异的世界：有人高声地朗读成功学的句子，却转头熬夜追着无脑神剧到凌晨五点；有的人用尽力气试图成为这间屋子的明星，却不断地换着工作，找不到一处可以拼搏的舞台，那就像是一个希望与无望、琐碎与亢奋交织的黑洞，时时准备将我吸进去，成为它自身的一部分养料。</span><br>
<span>在日复一日生活里，只有在半睡半醒间，我才会短暂地想起，当初来北京的意义何在？</span><br>
<span>我曾经看到的那个巨大的舞台，与群租房这个小世界不断重叠，最终只剩下了一张狭小的床铺。</span><br>
<span>在那一刻我终于下定决心搬走。很快，我找到了一间通州的房子，距离我上班的地方有一个小时的车程。</span><br>
<span>搬走前一天，我才告诉大家。我能想象到，阳阳会像对待一个背叛者一样审问我。</span><br>
<span>不出所料，她嘲讽我的新住处太偏僻。</span><br>
<span>看到我沉默地收拾行李，她站了一会，跑过来帮忙叠衣服、归置行李，这方面她确实有天赋，行李很快收拾得整整齐齐。“你去到那边收拾好了，我们给你暖房去。”她收起了阴阳怪气的语调，认真地说道。</span><br>
<span>她有些发胖的脸庞，在昏暗的房间里，虽无光芒，但也因此被赋予一种朦胧的美感。我忽然觉得，过去她讲的那些故事，真假也不重要了。我甚至开始羡慕起她来，这个喜欢站在屋子中央的女孩，即使换过十几份工作，也从未有过低落的情绪。</span><br>
<span>只有还有人听她讲述自己的幸福，她便永远热情洋溢。</span><br>
<span>我搬走后，403姐妹群彻底沉溺了。天天没过几个月也搬走了，精明又会省钱的她加入了微商创业团队，阳阳、艳芬后来再没说过话，但他们却仍坚守在小屋两年，直到2019年末房子被查封了好几次、房租涨了一倍，她们俩才离开。</span><br>
<span>截止2019年12月，403的四人小团体彻底瓦解，去往新世界。新一批年轻女孩住了进来，再一次将这里填满。</span><br>
</p><p><b>inconolast: </b><br>
<span>毕竟已经够八台戏了</span><br>
</p><p><b>6847651: </b><br>
<span>想起了那个女生宿舍4个人10个群的新闻</span><br>
</p><p><b>SICP: </b><br>
<span>为什么只报道女孩👧不报道男孩👦？</span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span>七年前离开了帝都，再也不想回去了，活得不如狗</span><br>
</p><p><b>qzy741147: </b><br>
<span>这种文章不是编的概率有多大</span><br>
</p><p><b>beats0815: </b><br>
<span>6847651 发表于 2020-3-18 12:18</span><br>
<span>想起了那个女生宿舍4个人10个群的新闻</span><br>
<span>1个群至少3个人，她们是怎么开了10个群的？</span><br>
</p><p><b>SICP: </b><br>
<span>beats0815 发表于 2020-3-18 12:25</span><br>
<span>1个群至少3个人，她们是怎么开了10个群的？</span><br>
<span>不同的话题</span><br>
</p><p><b>borderlands: </b><br>
<span>要充分提高女性社会地位，工作待遇。以上</span><br>
</p><p><b>skullgreymon: </b><br>
<span>这次趁疫情狠狠的收拾了非法隔断的。</span><br>
</p><p><b>philis: </b><br>
<span>我来宣传，广州260元房租，25平独立房间厕所阳台厨房，附近工作月薪15k，舒坦多了</span><br>
</p><p><b>philis: </b><br>
<span>补充:260元房租带空调热水器，网线另加50元</span><br>
</p><p><b>HB21SautoworksR: </b><br>
<span>为什么这个群租房里全都是女孩，甚至不能容纳哪怕一个男孩住进去？气冷抖</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>HB21SautoworksR 发表于 2020-3-18 12:29</span><br>
<span>为什么这个群租房里全都是女孩，甚至不能容纳哪怕一个男孩住进去？气冷抖 ...</span><br>
<span>房东是个大叔</span><br>
<span>还能在警察来查房时有小姑娘没有穿好衣服的房间里随意进出打扫房间</span><br>
<span>怪不得房东大妈对她们这么苛刻了</span><br>
</p><p><b>ammk: </b><br>
<span>为什么男孩子不住群租房？抖冷空</span><br>
</p><p><b>lolozp: </b><br>
<span>philis 发表于 2020-3-18 12:28</span><br>
<span>我来宣传，广州260元房租，25平独立房间厕所阳台厨房，附近工作月薪15k，舒坦多了 ...</span><br>
<span>详细说说</span><br>
</p><p><b>zuga: </b><br>
<span>borderlands 发表于 2020-3-18 12:26</span><br>
<span>要充分提高女性社会地位，工作待遇。以上</span><br>
<span>从文里看这些姑娘从事低端销售工作的居多，而很多低端销售工作女孩比男孩受欢迎。群组住客绝大多数确实社会地位低工作待遇差，但是和男女无关，不要盲目打拳啊。</span><br>
</p><p><b>philis: </b><br>
<span>年轻人，别老挤在市中心那一亩三分地那里。郊区的科技园，产业园有大把赚钱的工作，低廉的房租比在。市中心当工资五六千，一半拿去交房租的社畜强多了。眼光放远点，少点偏见，郊区不等于穷，郊区有钱人多了去了，各种小老板，各种销售精英，各种技术骨干都在那。相反在市中心的年轻人才是真穷人</span><br>
</p><p><b>嘉兴路267号: </b><br>
<span>philis 发表于 2020-3-18 12:28</span><br>
<span>我来宣传，广州260元房租，25平独立房间厕所阳台厨房，附近工作月薪15k，舒坦多了 ...</span><br>
<span>260？哪里啊？我白云这边城中村都得800+了</span><br>
</p><p><b>philis: </b><br>
<span>嘉兴路267号 发表于 2020-3-18 12:45</span><br>
<span>260？哪里啊？我白云这边城中村都得800+了</span><br>
<span>太和，人和，江高，竹料，钟落潭大把，算花都，增城，从化的话更多。怎么了，非要嘉禾望岗以南才是广州吗</span><br>
</p><p><b>Ahegao: </b><br>
<span>从生活质量上看这是贫民窟</span><br>
</p><p><b>takami: </b><br>
<span>borderlands 发表于 2020-3-18 12:26</span><br>
<span>要充分提高女性社会地位，工作待遇。以上</span><br>
<span>把每个月sk2的钱省下来就能住好点了，摊手.jpg</span><br>
</p><p><b>馒桃桃: </b><br>
<span>takami 发表于 2020-3-18 12:52</span><br>
<span>把每个月sk2的钱省下来就能住好点了，摊手.jpg</span><br>
<span>sk2要怎样用才能每个月用一瓶，又不是花露水</span><br>
</p><p><b>takami: </b><br>
<span>SICP 发表于 2020-3-18 12:22</span><br>
<span>为什么只报道女孩👧不报道男孩👦？</span><br>
<span>因为男的故事性没那么足啊</span><br>
<span>住群租房的男人，白天都匆匆上班，见面最多点个头，晚上回来倒头就睡，都吃外卖也没有什么锅碗瓢盆的鸡毛蒜皮事，最多因为打呼噜或大件被偷发生矛盾</span><br>
<span>这种写出来没人要看的</span><br>
</p><p><b>伊良部一郎: </b><br>
<span> 本帖最后由 伊良部一郎 于 2020-3-18 13:04 编辑 </span><br>
<span>整个市中心就留金融业就够了。反正在资本家眼里，无产阶级都是消耗品。</span><br>
<span>PS：蜗居有啥好看的，三观不正，根本不如上海堡垒！无产阶级就该天天看上海堡垒！</span><br>
</p><p><b>在空中自杀: </b><br>
<span>philis 发表于 2020-3-18 12:28</span><br>
<span>我来宣传，广州260元房租，25平独立房间厕所阳台厨房，附近工作月薪15k，舒坦多了 ...</span><br>
<span>求介绍工作和住处</span><br>
</p><p><b>takami: </b><br>
<span>馒桃桃 发表于 2020-3-18 12:53</span><br>
<span>sk2要怎样用才能每个月用一瓶，又不是花露水</span><br>
<span>这个sk2只是一个指代，没空也没必要把全套都列一边不是？</span><br>
<span>还是你认为一个女的有一瓶sk2单独用就可以了？又不是大宝</span><br>
</p><p><b>Coda: </b><br>
<span>伊良部一郎 发表于 2020-3-18 12:55</span><br>
<span>还是魔都好，发现群租房直接打举报电话，分分钟警察上门。群租房就不应该有，觉得贵就把企业迁到中西部好了 ...</span><br>
<span>北京举报这个一样有…12319</span><br>
</p><p><b>馒桃桃: </b><br>
<span>takami 发表于 2020-3-18 13:00</span><br>
<span>这个sk2只是一个指代，没空也没必要把全套都列一边不是？</span><br>
<span>还是你认为一个女的有一瓶sk2单独用就可以了？ ...</span><br>
<span>笔者说自己实习每个月1500房租就600，你张口就来人家每个月一瓶sk2，管它是不是指代，这现实吗？</span><br>
</p><p><b>philis: </b><br>
<span>在空中自杀 发表于 2020-3-18 13:00</span><br>
<span>求介绍工作和住处</span><br>
<span>住处我可以介绍。工作只能看你个人能力咯。附近职业高中低档都有。工厂路线的工人工程师技术专家，销售路线的跟单文员业务员大区经理销售总监，行政路线的前台HR财务经理总助，总有一款适合你</span><br>
</p><p><b>takami: </b><br>
<span>馒桃桃 发表于 2020-3-18 13:03</span><br>
<span>笔者说自己实习每个月1500房租就600，你张口就来人家每个月一瓶sk2，管它是不是指代，这现实吗？ ...</span><br>
<span>客厅阳台朝向背光，在花裙子、白衬衫等大批衣物遮挡下，太阳只有在中午的时候稍稍光顾，大部分时间，房间里的微微泛白的碎花床被们都沉浸在阴影里，跳腾不起来。一些床铺上衣服、衣架、纸巾等物品散落各方，另一些床铺被子、衣物、书籍整齐叠放，唯一一张桌子上摆满了护肤品，除了自然堂、百雀羚，资生堂、SKII也赫然在列。即使在群租房，还是有人努力保持精致。</span><br>
<span>我说你们看文章用点心好不好，这难道不是作者写的，是我编的？</span><br>
</p><p><b>ffs: </b><br>
<span>看到艳芬就想起撸力</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>6847651 发表于 2020-3-18 12:18</span><br>
<span>想起了那个女生宿舍4个人10个群的新闻</span><br>
<span>等等，排列组合我算一下。2个人的不叫群吧？</span><br>
</p><p><b>馒桃桃: </b><br>
<span> 本帖最后由 馒桃桃 于 2020-3-18 13:15 编辑 </span><br>
<span>takami 发表于 2020-3-18 13:08</span><br>
<span>我说你们看文章用点心好不好，这难道不是作者写的，是我编的？</span><br>
<span>文章为了同时描写百态人生所以也写了几个不是因为穷才住群租的人。</span><br>
<span>但是用脚指头想想也能想到，绝大多数人住群租房的理由是因为穷，收入低，而不是因为在其他方面挥霍。</span><br>
<span>你回复的人在为月收1500的人呼吁提高待遇，而你在旁边说不要每个月买sk2就好了，对方听了不得骂你傻逼吗。</span><br>
</p><p><b>Juniversal: </b><br>
<span>philis 发表于 2020-3-18 12:43</span><br>
<span>年轻人，别老挤在市中心那一亩三分地那里。郊区的科技园，产业园有大把赚钱的工作，低廉的房租比在。市中心 ...</span><br>
<span>月租两三千可住不起北京市中心，科技园产业园附近能勉强住一个合租房吧，客厅里摆两张床那种</span><br>
</p><p><b>刘清: </b><br>
<span>我以前住群租房的时候完全没想过居然能有这么多戏…………………………</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ParisSUlove: </b><br>
<span>这尼玛平民窟吧，很好奇现在还有多少人是处于这种生活</span><br>
</p><p><b>Sanguine: </b><br>
<span>被拳师恶心到的请在原帖对线，不要跑到其他帖子底下恶心别人</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>一拉到底，没图，拜拜。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>一百三十万颗星: </b><br>
<span>初中生优秀作文也发出来？</span><br>
</p><p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>ParisSUlove 发表于 2020-3-18 13:22</span><br>
<span>这尼玛平民窟吧，很好奇现在还有多少人是处于这种生活</span><br>
<span>数不胜数</span><br>
<span>不知道不等于不存在</span><br>
</p><p><b>magictree: </b><br>
<span>路西恩 发表于 2020-3-18 13:12</span><br>
<span>等等，排列组合我算一下。2个人的不叫群吧？</span><br>
<span>物以类聚，人以群分。从这个角度讲，2个人也算群。当然，微信群另论</span><br>
</p><p><b>NameLess2501: </b><br>
<span>据说女性经期会同步。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ladiesman802: </b><br>
<span>以前住大学宿舍我就不习惯几个人一起住，室友打游戏打到1，2点，我12点上床只能睁着眼。大家的干净程度也不一样，不过我睡觉打呼噜，估计大家都不好受。还好我工作后住家里，省了不少，一个月也就花600左右，如果要租房，估计要3k了</span><br>
</p><p><b>killer0079: </b><br>
<span>专门黑曾艳芬的？</span><br>
</p><p><b>可防可控: </b><br>
<span>图呢？</span><br>
</p><p><b>lacusforever: </b><br>
<span>有功夫住群租哭穷叹苦不如回去建设家乡。</span><br>
<span>还不是一个个都觉得大城市遍地黄金都幻想一夜暴富。</span><br>
<span>大多数本地人还不是艰难度日。</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>magictree 发表于 2020-03-18 13:45:15</span><br>
<span>物以类聚，人以群分。从这个角度讲，2个人也算群。当然，微信群另论嗯，c42+c43+c44是11吧。</span><br>
<span>简直群魔乱舞。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>秋开: </b><br>
<span>SICP 发表于 2020-3-18 12:22</span><br>
<span>为什么只报道女孩👧不报道男孩👦？</span><br>
<span>男儿当自强~</span><br>
</p><p><b>秋开: </b><br>
<span>话说我到温州找工作时也住过一晚青年旅社，45元一天吧。一个房间住6个人。晚上聊天才知道，基本都是搞网红生意的运维，一个劲给我科普李佳琦的传奇故事。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1919483[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
