<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>想了下阶级固化这个东西，感觉比较反常识</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>想了下阶级固化这个东西，感觉比较反常识</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:19:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>想了下阶级固化这个东西，感觉比较反常识[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843839-1-1.html</link>
      <description>想了下阶级固化这个东西，感觉比较反常识&#13;
如果我们把阶级固化定义为每个阶级的人的子女大概率保持原有的阶级。上升变困难，下降也变困难。

但是人总是有过度繁殖的倾向，无论哪个阶级，只要经济允许。但是在社会资源竞争中，下层阶级由于竞争劣势导致在生育竞赛中落后于富裕阶级。

又根据假设，富裕阶级的后代很难阶级下滑。这会导致富裕阶级人口迅速膨胀，直到大多数人都成为富裕阶级。

但是目前的社会中富裕阶级仍然占少数。

那么我们可以推断出一下几个中结论至少有一个是真的

1.人过度繁殖的倾向并没有那么强烈，富裕阶级会自行计划生育

2.阶级固化在历史中是短暂的，阶级波动是历史中的常态

3.下层阶级在生育竞赛中并不会落后于富裕阶级</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ace0017: </b><br>
<span>把社会分食利和非食利两个阶层，来考虑这个问题</span><br>
<span>食利阶层是通过获取非食利阶层的产出而活，食利阶层人口过多的情况下，多余人口必然会跌入非食利阶层（富家分拆、败家子弟等）以保证平衡</span><br>
<span>如果食利阶层多与人口不顺从自然方式跌落，就会导致非食利阶层压力过大，而出现社会动荡</span><br>
<span>从过往的历史其实很容易得到一个接论，那就是跌落远比上升的情况多得多，因为食利阶层的食利能力有限，不能永远保持食利状态，部分没有食利能力的人会跌落是必然，但是他们整体是排外的，不允许非食利阶层进入，所以跌落常在，而晋升却是少见的。</span><br>
<span>至于群体性上并不会保持一个固定比例，反而食利者越少，这个系统结构越稳定，所以食利阶层是趋于减少自己的同类，而不是抱团</span><br>
</p><p><b>berserk28: </b><br>
<span> 本帖最后由 berserk28 于 2019-7-3 16:47 编辑 </span><br>
<span>الطائر 发表于 2019-7-3 11:31</span><br>
<span>按照某些人的理论，美国就没有黑人了，都换成白人了。</span><br>
<span>上层阶级掉落到下面，跟中产或者底层竞争</span><br>
<span>又没说一定会赢</span><br>
<span>底层阶级的人口基数大，有更多的人才，发生了阶级跃升，就能保证自家两三代人的福荫</span><br>
<span>谁家祖上还没有几个阔过的先人？谁家血脉延续一千年都都是贫民的？怎么可能</span><br>
<span>完全的阶级固化的社会是不存在的，完全阶级固化的社会最后结果就是大动乱，结果还是会有阶级跃升的情况</span><br>
<span>一成不变，一潭死水的国家早就灭亡了。</span><br>
<span>农村内部有人口竞争，同时和外部相对隔离，这是并行不悖的。</span><br>
<span>但是你默认农村人口就是底层是什么意思</span><br>
<span>手工业者、小商贩、小吏、三教九流，还有城市贫民你怎么就确定他们的阶级肯定就比农民高了呢？</span><br>
<span>赵老太爷，他就是他那个小社会的食利阶级，统治阶级啊</span><br>
<span>北京城里的铁匠凭什么跟他竞争，你说的城里人阶层滑落了下乡来补充人口，这个条件根本就不成立啊你的假设，在古代农业社会是不成立的。</span><br>
<span>农业社会农民的上层是地主，不是城里的手艺人</span><br>
</p><p><b>yych0611: </b><br>
<span>下降也变困难？？？？？</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-7-3 20:00 编辑 </span><br>
<span>berserk28 发表于 2019-7-3 16:44</span><br>
<span>上层阶级掉落到下面，跟中产或者底层竞争</span><br>
<span>又没说一定会赢</span><br>
<span>底层阶级的人口基数大，有更多的人才，发生了阶 ...</span><br>
<span>说来说去都是你先入为主的想法，然后再自己批判一番。先看看我说的是“阶级”还是“阶层”。</span><br>
<span>先明确一点：农业社会的统治阶级就是地主阶级，城市也不例外。封建官僚就是其代言人。阶级反映的是生产关系，是整体的情况，自耕农属于小生产者，雇农和产业工人属于（产业）无产阶级，而游民和城市贫民属于流氓无产阶级。</span><br>
<span>所谓的“阶层固化”才是你们讨论的，是英国传统上那种按财富把人分成上中下层的方式。这套分类对于城市有意义，在农村特别是中国农村没有意义，不用说什么“中产阶层”了，脱离土地来说没有意义。从实际地位而言，有地农民和小地主的界限很小，而无地农民和农奴的界限也很小，两者之间以及到大地主的距离就很远了。农民从有地到无地，不是简单的市场经济行为：农民本来就离不开土地，怎么会把最后一点糊口土地卖掉呢。土地兼并实际上就是非法或合法的暴力掠夺，其中合法的部分和儒家体制、和皇权分不开。不是说一户人老老实实搞农业-赚钱-买地就能变成大地主的。如果说城市对农村的意义，不如说是封建皇权的统治节点，而不是作为经济中心来统治，因为农村基本是自给自足的，只是被强加了封建统治秩序。</span><br>
<span>而我所强调的，是在农村，农民占绝大多数人口，在人口上最稳定，这又体现在自然村上，不管经济地位怎么改变。大地主的统治范围，是大于自然村的范围的，甚至可以到郡县的层级。整体上看，大地主可以是农民的后代，但农民还是农民的后代，而不会被大地主的后代所取代。大地主的土地情况，不同朝代有所不同，宋以后的基本情况是土地租给外姓佃户，财产诸子均分继承，没有子嗣就从同族过继继承，能保证几代人的财产延续。如果一代人失去了地产，也就成了普通农户，可能得到同宗族的接济，但不足以在别的村子扎根，也就谈不上人口上的取代了。</span><br>
<span>反过来考虑，一个村庄根据每一个人的祖先，一般就三种情况：1.外地人在本村定居，2.村落建立者的后代，3.嫁入本村的女性，其中来源相同的人，自然都是远亲，历史靠口头传播，自然都有共同的历史记忆。另外，并不是所有人的历史记忆都是祖上“阔”过，有的到一定时期为止（比如大槐树传说），只是在重修家谱时，可以修改历史，把祖先和名人联系在一起。</span><br>
<span>而城市的情况就完全不同了，我所说的是，在城市中贫民的来源不确定，人口被取代是很可能的。农民成为城市贫民，你可以说这是一种普遍存在的“阶层掉落”情况。反过来的情况就很少见了，因为种地实在是技术活。</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>是上升困难下降容易。</span><br>
<span>上层资源非常多，可以用来维持自己阶层，但是中下层资源就不足，随时可以滑落</span><br>
<span>再配合消费主义和低储蓄率，就是人类电池了</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>举个例子好了宋朝读书人只有中了进士才能享受各种特权。比如有人投献土地 商人投靠自己之类</span><br>
<span>但是如果后代不能继续中进士   享受的特权很容易被其他士大夫夺走。</span><br>
<span>而且中国从西汉开始就是众子分产制</span><br>
</p><p><b>574802531: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-07-02 22:42:46</span><br>
<span>可是有降就有升啊，阶级滑落风险大说明社会阶级流动频繁啊老爷们为了喂饱自己越来越大的胃口并不介意把更多人打成贱民。</span><br>
<span>所谓阶级固化的世界是上层的长子们掉不下来。次子们变成小康，原有的小康咬牙维持阶级，一个不小心一点不幸运就沦为底层。底层一天不如一天。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>berserk28 发表于 2019-7-3 16:44</span><br>
<span>上层阶级掉落到下面，跟中产或者底层竞争</span><br>
<span>又没说一定会赢</span><br>
<span>底层阶级的人口基数大，有更多的人才，发生了阶 ...</span><br>
<span>而且，美国的白人当然也有贫穷的。只看美国南方奴隶制时代的话，很容易发现，当时也有白人奴隶，包括由于欠了债被迫为奴的，相应的也有被解放的自由黑人。但是美国南方社会的主要人口还是黑奴。</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>الطائر 发表于 2019-07-03 11:31:13</span><br>
<span>按照某些人的理论，美国就没有黑人了，都换成白人了。是的，其实美国黑人混有大量白人血统，而且越来越白，跟非洲人早就两样了。再过个几百年跟白人不会有多少区别。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-7-3 20:02 编辑 </span><br>
<span>谎言 发表于 2019-7-3 19:32</span><br>
<span>是的，其实美国黑人混有大量白人血统，而且越来越白，跟非洲人早就两样了。再过个几百年跟白人不会有多少区 ...</span><br>
<span>不，这是误解，非洲黑人本来也有较浅肤色的，也有非常黑的，美国黑人的祖先大多来自西非。黑人带有白人血统的比例不高，不足以把肤色变白，只是少数人就是上一代黑白混血（如库里，看头发和嘴就知道是黑人了），被当成了例子。</span><br>
<span>混血的情况是普遍的，但是决定最后结果的还是人口基数。</span><br>
</p><p><b>白石: </b><br>
<span>星河涛声 发表于 2019-7-3 09:03</span><br>
<span>说白了，楼主祖上肯定也有大富大贵之人，不然几十代贫农居然一直娶得到老婆生的了孩子还养的大，兼职历史奇 ...</span><br>
<span>穷人也是可以变富的，又不能富，又不能死，太困难了</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>智商是遗传的，这个真没办法</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843839[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>想了下阶级固化这个东西，感觉比较反常识[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843839-1-1.html</link>
      <description>想了下阶级固化这个东西，感觉比较反常识&#13;
如果我们把阶级固化定义为每个阶级的人的子女大概率保持原有的阶级。上升变困难，下降也变困难。

但是人总是有过度繁殖的倾向，无论哪个阶级，只要经济允许。但是在社会资源竞争中，下层阶级由于竞争劣势导致在生育竞赛中落后于富裕阶级。

又根据假设，富裕阶级的后代很难阶级下滑。这会导致富裕阶级人口迅速膨胀，直到大多数人都成为富裕阶级。

但是目前的社会中富裕阶级仍然占少数。

那么我们可以推断出一下几个中结论至少有一个是真的

1.人过度繁殖的倾向并没有那么强烈，富裕阶级会自行计划生育

2.阶级固化在历史中是短暂的，阶级波动是历史中的常态

3.下层阶级在生育竞赛中并不会落后于富裕阶级</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Kinselect: </b><br>
<span>想了下阶级固化这个东西，感觉比较反常识</span><br>
<span>如果我们把阶级固化定义为每个阶级的人的子女大概率保持原有的阶级。上升变困难，下降也变困难。</span><br>
<span>但是人总是有过度繁殖的倾向，无论哪个阶级，只要经济允许。但是在社会资源竞争中，下层阶级由于竞争劣势导致在生育竞赛中落后于富裕阶级。</span><br>
<span>又根据假设，富裕阶级的后代很难阶级下滑。这会导致富裕阶级人口迅速膨胀，直到大多数人都成为富裕阶级。</span><br>
<span>但是目前的社会中富裕阶级仍然占少数。</span><br>
<span>那么我们可以推断出一下几个中结论至少有一个是真的</span><br>
<span>1.人过度繁殖的倾向并没有那么强烈，富裕阶级会自行计划生育</span><br>
<span>2.阶级固化在历史中是短暂的，阶级波动是历史中的常态</span><br>
<span>3.下层阶级在生育竞赛中并不会落后于富裕阶级</span><br>
</p><p><b>nuick: </b><br>
<span>但是人总是有过度繁殖的倾向</span><br>
<span>你是认真的吗？</span><br>
<span>在资本主义市场下说这句</span><br>
</p><p><b>myarance: </b><br>
<span>又根据假设，富裕阶级的后代很难阶级下滑   这条是怎么得出的？</span><br>
</p><p><b>欧阳明: </b><br>
<span>富裕阶层分遗产可是一场好戏</span><br>
</p><p><b>nosmokingspp: </b><br>
<span>下流社会了解一下，总体来说，发达国家的中产阶层都在往下走，数量在减少，经济状况也在变差</span><br>
</p><p><b>eva02eva02: </b><br>
<span>阶级固化和你说的繁殖没啥关系</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>oT3To: </b><br>
<span> 本帖最后由 oT3To 于 2019-7-2 22:21 编辑 </span><br>
<span>食利阶层人口迅速膨胀速度不会超过下层多少</span><br>
<span>食利阶层人口过多会造成上层滑落，或者引发社会动荡并导致阶级重新洗牌</span><br>
<span>想象成肉食食物和草食动物的生态平衡好了</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>西方古代不是嫡长子继承制么,其他的孩子没有继承权,不会造成富裕阶级的膨胀啊,所以西方古代的阶级固化比较稳定,中国古代是分家产的,富裕阶级会膨胀,所以富裕阶级的内部竞争很厉害,导致土地兼并程度更剧烈,于是有稳定的王朝周期律, 土地兼并导致的失地农民成为了动乱的燃料,而竞争失败, 从富裕阶级跌落的人成为了动乱的煽动者和领导者,富裕阶级的膨胀毁灭了自己.</span><br>
</p><p><b>history999: </b><br>
<span>宏观上的人都是趋利避害的，所以你的第二假设人总是有过度繁殖的倾向是错的，假设错了，结论也错。</span><br>
</p><p><b>Kinselect: </b><br>
<span>myarance 发表于 2019-7-2 22:09</span><br>
<span>又根据假设，富裕阶级的后代很难阶级下滑   这条是怎么得出的？</span><br>
<span>富裕阶层阶级滑落了就不能叫阶级固化了呀</span><br>
</p><p><b>清少纳言: </b><br>
<span>弘农杨氏这种世家从西汉阔到唐，还出过皇帝</span><br>
</p><p><b>アーシェス: </b><br>
<span>忧虑的不是阶级固化，而是连固化都很难，稍有不慎就滑落（不过这大概也算是固化吧）</span><br>
</p><p><b>Kinselect: </b><br>
<span>アーシェス 发表于 2019-7-2 22:38</span><br>
<span>忧虑的不是阶级固化，而是连固化都很难，稍有不慎就滑落（不过这大概也算是固化吧） ...</span><br>
<span>可是有降就有升啊，阶级滑落风险大说明社会阶级流动频繁啊</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>思而不学则殆，你凭空想象，没数据没分析没指导，得出来的只能是你早就认定的答案</span><br>
<span>我看这个讨论也这样，得出最市侩的结论再嘲讽一波？这是要惹人发笑吗？</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>谁和你说上层阶级很难滑落的？</span><br>
<span>现代中国人 往上查祖宗   大概率可以查到一个因为政治斗争 经济斗争失败的富人阶级底层滑落下来的祖宗</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>家道中落，富不过三代，没听说过吗</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-7-2 22:42</span><br>
<span>可是有降就有升啊，阶级滑落风险大说明社会阶级流动频繁啊</span><br>
<span>阶级滑落风险大 才是历史的常态好吗，</span><br>
<span>建国后这几十年才是个例</span><br>
</p><p><b>慈父斯大林: </b><br>
<span>富人多出来的后代降下去可能伴随着同时代穷人绝后，而不是穷人升上去。</span><br>
</p><p><b>alitonz: </b><br>
<span> 本帖最后由 alitonz 于 2019-7-2 23:11 编辑 </span><br>
<span>社会新增的财富，总是有钱人拿得多，越有钱拿得越多。流行的阶级固化说法，只是贫富差距在市场经济条件下只会扩大不会缩小这一点的局部描述，“固化”恐怕不如“分化”来得准确。</span><br>
<span>贫富差距巨大的社会，无论阶级是否“固化”，无论它的流动性怎样——说得极端点，比如高考状元可以自动获得首富的全部财富——仍然是一个少数人享福多数人受苦的社会，是皇帝轮流做的旧社会，不是没有皇帝的新社会。</span><br>
<span>问题的根源是金字塔，不是爬上金字塔的梯子。因为市场经济条件下人们拆不了金字塔，只好追求向上爬的梯子，于是形成了对阶级固化的担忧，这种担忧有避重就轻之嫌，因为此观点不考虑拆除金字塔，甚至认同了金字塔，本质仍是旧社会的处理思路。</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>慈父斯大林 发表于 2019-7-2 22:59</span><br>
<span>富人多出来的后代降下去可能伴随着同时代穷人绝后，而不是穷人升上去。</span><br>
<span>历史上 你以为 底层男人容易绝后是假话吗</span><br>
</p><p><b>3Psm: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-7-2 22:42</span><br>
<span>可是有降就有升啊，阶级滑落风险大说明社会阶级流动频繁啊</span><br>
<span>谁跟你说有降就有升啊</span><br>
<span>100个人，5个富人，35个中产，60个穷人。</span><br>
<span>过了一代，假设每个人都有一个后代，并且第一代死了一半（向上取整），然后根据热力学定律</span><br>
<span>150个人，5个富人，42个中产，103个穷人。</span><br>
</p><p><b>とげちー: </b><br>
<span>阶级论本来就不是真理，只是一种解释方法</span><br>
</p><p><b>瑞瑞瑞酱: </b><br>
<span>看起来是理性讨论结果从假设到结论都是瞎BB </span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>wyjbnb: </b><br>
<span>阶级固化是肯定的，俗话说一命二运三风水四读书，前三个都不能控制，只有第四个能发挥自己的主观能动性的。</span><br>
<span>但是现在读书想要读出来太难，人家放学进补习班，你放学玩泥巴，或者更加惨一点，放学还要帮家里干活。在相同智商下，在上层阶层的，就更加容易读出来，下层就难。</span><br>
<span>自然会选择，社会也会选择，最后导致的结果：上层后代以后还是上层，下层后代还是下层。最后导致阶级固化</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>所以说了，读书有个卵用，不如养猪</span><br>
</p><p><b>berserk28: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-7-2 22:27</span><br>
<span>富裕阶层阶级滑落了就不能叫阶级固化了呀</span><br>
<span>怎么就不能叫阶级固化了</span><br>
<span>阶级固化那只有往上固化的，哪有往下固化的</span><br>
<span>彻底阶级固化的中世纪封建社会，二儿子还得出去打仗当骑士呢</span><br>
<span>想什么呢你？阶级固化是上升通道关闭，那有下降通道也关闭的？</span><br>
<span>就算家有万贯，抽大烟，喝花酒，去澳门，借高炮，还怕花不完？</span><br>
<span>阶级固化，连下层阶级也固化，无产阶级也固化？</span><br>
<span>小酒小菜吃着，乐呵乐呵生个儿子，不费劲继续维持着自己的生活</span><br>
<span>这哪是阶级固化，这根本就是天下大同了</span><br>
<span>不管是不是阶级固化，社会里竞争是一直存在的，越是固化越往下竞争就越激烈</span><br>
<span>阶级固化是什么，是上升通道被关闭</span><br>
<span>富裕阶级大儿子富裕着，二三儿子去做中产阶级</span><br>
<span>中产阶级呢，就得拼命竞争，把全部教育资源堆在一个儿子身上维持中产</span><br>
<span>小儿子，或者被其他中产挤下来的，那就得做底层</span><br>
<span>底层呢，混口饭都难，养儿子就别想了。这个人口替换千百年来可是一直都是常态</span><br>
<span>做了底层呢，没钱搞教育，没钱生儿子，温饱都得拼命，人口生育率就往下掉</span><br>
<span>人口少了，生意就更难做，中产阶级就更多失业，底层就更吃不上饭</span><br>
<span>接下来你自己想吧，中东那边40%的青年失业率，你看看什么情况</span><br>
</p><p><b>初音kagami: </b><br>
<span>富不过三（开支散叶，财富转化为人口），穷不过五（绝户）了解一下</span><br>
</p><p><b>catinstone: </b><br>
<span>感觉楼主的常识比较反常识，暑假作业做完了？</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>前提就不对，古代穷人为了活命可以拼命生，有钱人才不会。</span><br>
</p><p><b>建丰同志: </b><br>
<span>阶级固化本来就是指上升困难，你自己给强行加上下降也困难然后再得出结论？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>零崎不识: </b><br>
<span>多数国家证据显示富裕阶级呈现出少生的倾向，楼主一开始就错了</span><br>
</p><p><b>星河涛声: </b><br>
<span>顶层不缺生育资源，数量膨胀，这个阶层竞争失败的部分阶级滑落，降维打击中层，逼迫中层就节制生育。</span><br>
<span>这个阶段再竞争失败的部分滑落到底层，底层缺乏生育资源，大量打光棍，刚好补充底层人口</span><br>
</p><p><b>qweqweqwe2: </b><br>
<span>穷人绝后，富人后代中的失败者沦为新的穷人。</span><br>
</p><p><b>星河涛声: </b><br>
<span>说白了，楼主祖上肯定也有大富大贵之人，不然几十代贫农居然一直娶得到老婆生的了孩子还养的大，兼职历史奇迹</span><br>
</p><p><b>asdghjkm: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-7-2 22:42</span><br>
<span>可是有降就有升啊，阶级滑落风险大说明社会阶级流动频繁啊</span><br>
<span>这就不一定了。其实上层滑不滑没人关心，但蛋糕做不大的话，一部分人越占越多，底下的人就没东西分了。如果能把持平衡还算好的了。</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-7-3 09:13 编辑 </span><br>
<span>楼上一堆瞎扯淡的，自古以来，绝大多数人口在农村，以宗族、自然村形式存在，同宗、同村不通婚，和临村通婚。哪来那么多城里人阶层滑落了下乡来补充人口的。</span><br>
<span>和平时期，农村人口一直都在膨胀。战乱时期，人口按地域大量损失，产生大量荒地，要么是从人口多的省份，整村迁徙来开荒的，要么就是军屯。</span><br>
</p><p><b>boat: </b><br>
<span>社会阶层容易下滑，和容易上升是两个不同的命题。容易下滑不代表容易上升，更可能是被上层人通吃。所以屁民对此应有点逼数。另外容易阶层下滑的社会是不稳定的，不利于吸引资本，只会导致资本出逃。</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>我一直觉得，中国的城市中产跟城市平民本质上是一个阶级，向上向下都有巨大鸿沟，所以中产滑落到平民只能算阶级内部流动，还不算跨阶级。一个一线城市的平民再好吃懒做，也不会沦落到西部农村贫困县去，最差也就是路边的混混罢了</span><br>
</p><p><b>自旋: </b><br>
<span> 本帖最后由 自旋 于 2019-7-3 09:29 编辑 </span><br>
<span>上层的少量后代继续留在上层，其他大量后代滑入中层；</span><br>
<span>上层的后代滑入中层，导致旧中层被挤入下层；</span><br>
<span>下层日益膨胀；</span><br>
<span>最初的下层被淘汰，后来的下层都是不同时期的上层的后代；</span><br>
<span>一个例子是，即使是最底层的中国人也全部都有姓氏——因为他们都是某个时期的上层的多余的后代，一步步从上层滑到了最底层。</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>富裕阶级的后代很难阶级下滑</span><br>
<span>-------</span><br>
<span>天子的庶子只能做诸侯，诸侯的庶子只能做大夫，多出来的会自动往下降级。大耳贼祖上是怎么从王爷变太守、太守变郡长、到他那辈连出仕都做不到的？</span><br>
</p><p><b>影罗: </b><br>
<span>能多读几本书吗</span><br>
</p><p><b>九四: </b><br>
<span>阶级固化是说上升困难，</span><br>
<span>你哪里看到的下降也变困难？</span><br>
<span>明朝清朝的皇室分支到后面各种穷困潦倒不知道吗</span><br>
</p><p><b>买买提测不准: </b><br>
<span>思而不学</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>pica: </b><br>
<span>qweqweqwe2 发表于 2019-7-3 09:00</span><br>
<span>穷人绝后，富人后代中的失败者沦为新的穷人。</span><br>
<span>物种进化的模式，可以说是最自然最本质的模式了</span><br>
</p><p><b>7uly: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-7-2 22:42</span><br>
<span>可是有降就有升啊，阶级滑落风险大说明社会阶级流动频繁啊</span><br>
<span>谁说有降就有升了？假如富人有100个，生了200个二代，有100人跌落了，还是只有100个富人，上升在哪里？</span><br>
</p><p><b>berserk28: </b><br>
<span>الطائر 发表于 2019-7-3 09:07</span><br>
<span>楼上一堆瞎扯淡的，自古以来，绝大多数人口在农村，以宗族、自然村形式存在，同宗、同村不通婚，和临村通婚 ...</span><br>
<span>在古代，如何定义农村人口和城市人口？</span><br>
<span>那些在城里面当官的人，可都是在农村有大片田地的</span><br>
<span>不管是大官，还是大商人，他们的祖宅都是在农村的</span><br>
<span>而且你说的农民，是自耕农，或者有永佃权的生活较为稳定的佃户吧</span><br>
<span>土地兼并那么严重的时代，自耕农这一类人已经是属于中产阶级了吧</span><br>
<span>那么多城市贫民，长工短工，仆役佣人，他们绝大多数都能留下后代血脉吗？</span><br>
<span>阿Q还是赵老太爷他本家呢，他也姓赵，解决什么问题了？</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>自旋 发表于 2019-7-3 09:27</span><br>
<span>上层的少量后代继续留在上层，其他大量后代滑入中层；</span><br>
<span>上层的后代滑入中层，导致旧中层被挤入下层；</span><br>
<span>下层日 ...</span><br>
<span>绝大多数姓氏奠定于春秋战国时期，甚至更早，不是后来发明的。</span><br>
<span>许多姓氏是国灭了，后代以国名为氏。</span><br>
<span>同姓的人构成的宗族是一个庞大的社会结构，宗族中的支系可以绝嗣，有时小支可能变成大支，但社会结构还在，整个宗族不会轻易消灭。一个姓由于迁徙和人口膨胀，可以建立许多村，小的动乱可以灭村，但不会灭姓。姓氏的消失不是穷人富人这种小事所能解释的，所谓穷富只是一个小地域内部的分别，离开家乡到大的地域看，就是看团体的合力、文化传统、尚武精神等，通过向外部竞争扩张，缓解内部竞争压力。有自古以来的姓氏说明属于华夏民族，但少数民族也经常改用汉姓，时间久了就分辨不出了。</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-7-3 11:13 编辑 </span><br>
<span>berserk28 发表于 2019-7-3 10:12</span><br>
<span>在古代，如何定义农村人口和城市人口？</span><br>
<span>那些在城里面当官的人，可都是在农村有大片田地的</span><br>
<span>不管是大官，还 ...</span><br>
<span>你根本没搞清楚我在说什么。你的说法全部牛头不对马嘴。</span><br>
<span>请注意，穷人留下后代不容易 不等于 几代时间所有穷人都死绝换成富人后代。这是人口基数的问题。农村内部有人口竞争，同时和外部相对隔离，这是并行不悖的。那么多闯关东、走西口的人，有几个当时是大富大贵的。你说的大官和大商人，在农村是非常少见的，一般是土豪地主把持，少数民族地区是土司头人之类的。阿Q正传里的赵老太爷是方圆100里唯一的举人（不是官），就足以作威作福了，这还是江南地区。</span><br>
<span>在城市定居的主要人口，并不是高级官僚、大商人，而是手工业者、小商贩、小吏、三教九流的职业，等等让城市经济运作起来的人口，有富裕人口，自然也有贫民。在灾荒时也会涌入大量周边农村人口，那直接就是贫民了，这就产生竞争，让许多贫民绝后。</span><br>
<span>反之，世代为佃户，以及世代为奴婢的，当然是会延续下去的，地主阶级需要人力，国家也需要人丁来服役。</span><br>
<span>而且你想，地主是愿意把活给勤快的佃户后代干，还是一个好吃懒做、住在庙里的三、五代前本家的穷亲戚，地主又会不会特意给这个人请媒人介绍老婆？</span><br>
<span>再想，清代时八旗子弟地位是极高了，再穷也有“铁杆庄稼”，那么八旗后裔中的贫民人口能把汉人贫民人口取代了吗？</span><br>
</p><p><b>82yang: </b><br>
<span>既然是阶级固化，那么严格计划生育全民家庭都只生一个，人口逐步减少的情况下会如何？</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>按照某些人的理论，美国就没有黑人了，都换成白人了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843839[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
